<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 11:42:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>收入、利润创同期历史新高 国企“开门红”助力稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企一季度净利润同比增长13.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408389.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>展业成本个人所得税怎么扣除？扣除比例是多少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度央企净利润同比增长13.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中财办副主任廖岷：一季度经济三重压力仍存，更多政策组合在研究和储备中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408175.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让市场主体真正把“红包”拿到手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408159.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：更多政策组合在研究和储备之中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408038.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中财办副主任廖岷：一季度经济三重压力仍存 更多政策组合在研究和储备中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中财办副主任、财政部副部长廖岷：当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3a55568609d89df4" id="384481c66762f023c067e44c81fa0d48" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者胡艳明“2021年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。今年一季度宏观经济运行三重压力仍然存在，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要我们关注的新情况、新变化，统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。”4月16日，中财办委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷在2022清华五道口全球金融论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，关于新冠肺炎疫情防控、经济社会发展，以及宏观政策如何发力的讨论很多。身为中财办委员会办公室副主任、财政部副部长的廖岷在讲话中呼吁“当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更多采用在线整改和在线回复的做法，更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近期社会关注的物流运输问题，廖岷表示，金融管理部门已经出台了针对性的举措，金融机构也正在精准帮扶，为货运物流企业和从业人员疏困解难，帮助他们提高抗击疫情的财务能力。期待金融机构能够更多地加大对关键物流、仓储、电商企业的金融服务，支持他们在特殊时期为畅通物流和供应链更好地发挥带动效应和集群效应，同时要为货车司机、快递小哥和出租车司机等重点群体开发和提供更多差异化的金融服务和产品，帮助他们降低偿债压力，加大因不可抗力导致的货物损失保险理赔力度，解决他们的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融领域，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制印发《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》后，央行及银保监会均出台相应规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，央行表示传达国务院专题会议精神，研究部署统筹疫情防控和经济发展，加大对物流通畅和产业链供应链稳定的金融支持。人民银行将运用再贷款、再贴现等多种货币政策工具，支持和引导金融机构加大金融支持力度，对运输物流企业和货运司机开辟“绿色通道”，合理给予贷款展期和续贷安排，增加民航运输信贷投放，建立信贷、债券融资对接机制，发挥应收账款服务平台作用，支持产业链供应链稳定循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日晚间，中国银保监会发布《关于金融支持货运物流保通保畅工作的通知》，对各银保监局和银行保险机构支持货运物流保通保畅工作提出具体要求，主要包括提高思想认识、加大资金支持、帮扶重点群体、提升服务效率、创新担保方式、加强保险保障、确保资金安全、强化督促落实等八个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“历史证明，每一次经济转型都需要金融业的推动。”廖岷认为，从中长期看，中国经济的技术革新和高质量发展呼唤金融系统的改革创新，所以建议金融业能够胸怀国之大者，聚焦三方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是不断通过金融创新和规范经营助力中国经济实现技术、产业、资金三者之间的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是帮助市场主体更高水平、更安全地利用国际国内两个市场，发挥比较竞争优势，按照国际规则更好地融入全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是适应中国经济从投资-出口拉动向消费-技术驱动的深刻转型，提供相应的金融产品和服务，优化融资结构、降低融资成本、提高资源配置的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“廖部长提的三方面问题具有前瞻性，非常精准和到位，是当前和今后我国经济发展面临的主要任务，是金融服务实体经济的三个具体着眼点和抓手。”有分析人士评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷最后表示，金融业要服务高质量发展，助力中国经济行稳致远，必须始终防控好自身的风险，不断完善现代企业制度和公司治理，提升从业人员的职业操守和专业精神。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：统筹疫情和经济发展，更多政策组合在研究和储备之中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407979.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，2022清华五道口全球金融论坛正式开幕。本次论坛以“行稳致远，金融助力高质量发展”为主题，聚焦中国与世界、市场与监管、学术与实践三大层面问题，共商经济金融领域重大问题，为中国金融开放与全球经济发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财办委员会办公室副主任、财政部副部长、党组成员廖岷在发言中指出，统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，更多政策组合也在研究和储备之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。廖岷认为，从今年一季度宏观经济运行的情况来看，这个态势还在延续，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要关注的新情况、新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷强调，中国将继续坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，坚持深化供给侧结构性改革，构建以国内大循环为主体、国内国外双循环相促进的新发展格局。正如中央经济工作会议指出，经济社会发展是一个复杂的系统，因此更加需要我们加强统筹协调、坚持系统观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更多采用在线整改和在线回复的做法，更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：用好政府债券扩大有效投资，支持推进交通、能源、水利等领域项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆4月16日在《求是》杂志撰文指出，用好政府债券扩大有效投资，支持推进交通、能源、水利等领域项目建设。地方政府专项债券适当提高使用集中度，向项目准备充分地区倾斜，并加快债券发行使用。鼓励和引导社会资本参与基础设施和公共服务项目建设运营。完善教育、养老、医疗、育幼、住房等支持政策体系，促进消费持续恢复。落实新能源汽车购置补贴、免征车辆购置税等政策，促进新能源汽车消费。支持县域商业建设行动，扩大农村消费。推动重点领域政府购买服务改革，更好满足公共服务需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者岳品瑜廖蒙)4月16日，在2022清华五道口全球金融论坛上，在谈及当前宏观经济形势时，中央财办委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷指出，在当前经济全球化和国际政治、经济、治理格局进入动荡变革的关头，随着全球经济金融出现震荡，中国作为深度融入全球化的第二大经济体，宏观经济运行必然面临新困难、新挑战。2021年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷表示，从今年一季度宏观经济运行的情况来看，这个态势还在延续，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要我们关注的新情况、新变化。统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷认为，中国将继续坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，坚持深化供给侧结构性改革，构建以国内大循环为主体、国内国外双循环相促进的新发展格局。正如中央经济工作会议指出，经济社会发展是一个复杂的系统，因此更加需要我们加强统筹协调、坚持系统观念。当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更多采用在线整改和在线回复的做法，更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财办副主任、财政部副部长廖岷：更多政策组合在研究和储备之中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，中央财办副主任、财政部副部长、党组成员廖岷在2022清华五道口全球金融论坛上表示，在当前经济全球化和国际政治、经济、治理格局进入动荡变革的关头，随着全球经济金融出现震荡，中国作为深度融入全球化的第二大经济体，宏观经济运行必然面临新困难、新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。廖岷认为，从今年一季度宏观经济运行的情况来看，这个态势还在延续，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要关注的新情况、新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中国将继续坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，坚持深化供给侧结构性改革，构建以国内大循环为主体、国内国外双循环相促进的新发展格局。“正如中央经济工作会议指出，经济社会发展是一个复杂的系统，因此更加需要我们加强统筹协调、坚持系统观念。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷表示，当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于金融服务实体经济的问题，廖岷表示，最近新冠疫情正在国内一些地方零星蔓延，给经济运行，尤其是给货运物流带来较大压力。为此金融管理部门已经出台了针对性的举措，金融机构也正在精准帮扶，为货运物流企业和从业人员疏困解难，帮助他们提高抗击疫情的财务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“期待金融机构能够更多地加大对关键物流、仓储、电商企业的金融服务，支持他们在特殊时期为畅通物流和供应链更好地发挥带动效应和集群效应，同时要为货车司机、快递小哥和出租车司机等重点群体开发和提供更多差异化的金融服务和产品，帮助他们降低偿债压力，加大因不可抗力导致的货物损失保险理赔力度，解决他们的燃眉之急。”廖岷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，历史证明，每一次经济转型都需要金融业的推动，从中长期看，中国经济的技术革新和高质量发展呼唤金融系统的改革创新，所以建议金融业能够胸怀国之大者，聚焦三方面发力：一是不断通过金融创新和规范经营助力中国经济实现技术、产业、资金三者之间的良性循环；二是帮助市场主体更高水平、更安全地利用国际国内两个市场，发挥比较竞争优势，按照国际规则更好地融入全球经济；三是适应中国经济从投资-出口拉动向消费-技术驱动的深刻转型，提供相应的金融产品和服务，优化融资结构、降低融资成本、提高资源配置的效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：期待金融机构为货车司机、快递小哥等群体开发更多差异化金融服务，助力降低偿债压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;4月16日消息 2022清华五道口全球金融论坛今日正式开幕。本次论坛以“行稳致远，金融助力高质量发展”为主题，聚焦中国与世界、市场与监管、学术与实践三大层面问题，共商经济金融领域重大问题，为中国金融开放与全球经济发展建言献策。中央财办委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷出席论坛并发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷指出，最近新冠疫情零星蔓延，给我们国家经济的运行，尤其是给货运物流带来较大的压力。为此金融管理部门已经出台了针对性的举措，金融机构也正在精准帮扶，为货运物流企业和从业人员疏困解难，帮助他们提高抗击疫情的财务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷表示，期待金融机构能够更多地加大对关键物流、仓储、电商企业的金融服务，支持他们在特殊时期为畅通物流和供应链更好地发挥带动效应和集群效应，同时要为货车司机、快递小哥和出租车司机等重点群体开发和提供更多差异化的金融服务和产品，帮助他们降低偿债压力，加大因不可抗力导致的货物损失保险理赔力度，解决他们的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史证明，每一次经济转型都需要金融业的推动，从中长期看，中国经济的技术革新和高质量发展呼唤金融系统的改革创新，所以廖岷建议金融业能够胸怀国之大者，聚焦三方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是不断通过金融创新和规范经营助力中国经济实现技术、产业、资金三者之间的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是帮助市场主体更高水平、更安全地利用国际国内两个市场，发挥比较竞争优势，按照国际规则更好地融入全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是适应中国经济从投资-出口拉动向消费-技术驱动的深刻转型，提供相应的金融产品和服务，优化融资结构、降低融资成本、提高资源配置的效率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：当前要减少出台具有收缩效应的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，2022清华五道口全球金融论坛正式召开。会上，中央财办委员会办公室副主任、财政部副部长、党组成员廖岷参会，并就当前宏观经济形势和金融服务实体经济两个方面内容发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷表示，在当前经济全球化和国际政治、经济、治理格局进入动荡变革的关头，随着全球经济金融出现震荡，中国作为深度融入全球化的第二大经济体，宏观经济运行必然面临新困难、新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。廖岷表示，从2022年一季度宏观经济运行的情况来看，这个态势还在延续，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要关注的新情况、新变化。“统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国将继续坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，坚持深化供给侧结构性改革，构建以国内大循环为主体、国内国外双循环相促进的新发展格局。正如中央经济工作会议指出，经济社会发展是一个复杂的系统，因此更加需要我们加强统筹协调、坚持系统观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷指出，“当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更多采用在线整改和在线回复的做法，更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于金融服务实体经济，廖岷表示，最近新冠肺炎疫情正在国内一些地方零星蔓延，给我们国家经济的运行，尤其是给最近大家比较关注的货运物流带来较大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，金融管理部门已经出台了针对性的举措，金融机构也正在精准帮扶，为货运物流企业和从业人员纾困解难，帮助他们提高抗击疫情的财务能力。期待金融机构能够更多地加大对关键物流、仓储、电商企业的金融服务，支持他们在特殊时期为畅通物流和供应链更好地发挥带动效应和集群效应，同时要为货车司机、快递小哥和出租车司机等重点群体开发和提供更多差异化的金融服务和产品，帮助他们降低偿债压力，加大因不可抗力导致的货物损失保险理赔力度，解决他们的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷指出，历史证明，每一次经济转型都需要金融业的推动，从中长期看，中国经济的技术革新和高质量发展呼唤金融系统的改革创新，所以建议金融业能够胸怀国之大者，聚焦三方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是不断通过金融创新和规范经营助力中国经济实现技术、产业、资金三者之间的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是帮助市场主体更高水平、更安全地利用国际国内两个市场，发挥比较竞争优势，按照国际规则更好地融入全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是适应中国经济从投资-出口拉动向消费-技术驱动的深刻转型，提供相应的金融产品和服务，优化融资结构、降低融资成本、提高资源配置的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，廖岷表示，金融业要服务高质量发展，助力中国经济行稳致远，必须始终防控好自身的风险，不断完善现代企业制度和公司治理，提升从业人员的职业操守和专业精神。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：一季度中央企业利润总额6179亿元，同比增14.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委4月16日消息，一季度中央企业经济效益快速增长，实现营业收入9万亿元、利润总额6179亿元、净利润4723亿元，同比分别增长15.4%、14.6%、13.7%，上交税费7348亿元，同比增长20.9%，经济运行质量进一步改善，研发经费投入、年化全员劳动生产率不断提高，整体资产负债率保持稳定，固定资产投资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：更多政策组合在研究和储备中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部副部长廖岷4月16日在2022清华五道口全球金融论坛上表示，随着全球经济金融出现震荡，中国作为深度融入全球化的第二大经济体，宏观经济运行必然面临新困难、新挑战。2021年底中央经济工作会议指出，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。从今年一季度宏观经济运行的情况来看，这个态势还在延续，同时疫情和经济增长方面还出现了一些需要关注的新情况、新变化。统筹疫情和经济社会的发展、促进经济运行保持在合理的区间，相应的政策已经明确，各项措施目前都在按照提前发力、精准施策的要求全力推进，更多政策组合也在研究和储备之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷表示，中国将继续坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，坚持深化供给侧结构性改革，构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前要着力减少和避免出台具有明显收缩效应的政策措施，遵循经济规律，坚持依法行政，寓管理、监管于服务之中。更多采用在线整改和在线回复的做法，更大力度地保护市场主体，保就业、保民生。”廖岷说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委通报中央企业一季度经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，4月16日，国资委召开视频会议，通报中央企业一季度经济运行情况，分析形势、压实目标任务，对今年重点工作进行再动员再部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，一季度中央企业经济效益快速增长，实现营业收入9万亿元、利润总额6179亿元、净利润4723亿元，同比分别增长15.4%、14.6%、13.7%，上交税费7348亿元，同比增长20.9%，经济运行质量进一步改善，研发经费投入、年化全员劳动生产率不断提高，整体资产负债率保持稳定，固定资产投资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022清华五道口全球金融论坛召开 发布重磅报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月16日讯(记者叶浅单盛群)4月16日，以“行稳致远，金融助力高质量发展”为主题的2022清华五道口全球金融论坛在北京召开。多位学界嘉宾齐聚清华大学，名家云集，聚焦中国与世界、市场与监管、学术与实践三大层面问题，共商经济金融领域重大问题，为中国金融开放与全球经济发展建言献策，促进对话与交流，以交流推动共识，以共识推动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，2022年是原中国人民银行研究生部(“五道口”)并入清华大学、清华大学五道口金融学院成立十周年。本次论坛也将邀请嘉宾共话学院未来发展，为学院下一个十年指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2022中国金融政策报告》(以下简称“报告”)亦于今日发布，《报告》延续了一贯的框架结构，包括两大模块即主题报告和动态报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主题报告以“积极应对多种风险挑战的中国金融政策”为主题，总结一段时间以来中国统筹发展和安全，防范化解金融风险，实现宏观杠杆率稳中有降，加快健全平台经济治理体系等政策实践。同时《报告》中收集了2021年有关金融政策两篇代表性的专题文章——《深化监管改革，提高直接融资比重》和《贯彻新发展理念，实现高质量发展》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“2021年度中国金融政策动态”部分，《报告》对货币政策、汇率与国际收支相关政策、银行业市场发展政策、股票市场发展政策、信托与财富管理市场发展政策、证券投资基金市场发展政策等多项政策进行了回顾与分析，也相应做出了政策的评价与展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为期两天的论坛将围绕“‘双碳’目标下的绿色金融发展”、“基础设施建设与REITs探索实践”、“全球经济治理与金融合作开放”、“人口老龄化对经济金融的影响”、“数字经济与金融机构创新”、“金融助力科技创新发展”等话题举办分论坛，展开深入讨论。不仅如此，论坛期间还设置了两场夜话，主题分别为“金融助力文化、旅游与科技融合发展”和“品牌驱动未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：褚染汐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：支持原创性、引领性科技攻关，继续加大基础研究投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆4月16日在《求是》杂志撰文指出，支持原创性、引领性科技攻关，继续加大基础研究投入，保障关键核心技术攻关资金需求，推动实施国家科技重大专项。强化国家战略科技力量，支持推进国家实验室建设、全国重点实验室体系重组以及国际科技创新中心和综合性国家科学中心建设。深入推进科技经费管理改革，优化调整科技经费支出结构，扩大科研经费包干制实施范围，强化绩效管理。增强产业链供应链韧性和竞争力，新增支持一批国家级专精特新“小巨人”企业，着力解决基础零部件等“卡脖子”问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2022中国金融政策报告》发布：防范化解金融风险成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，2022清华五道口全球金融论坛正式召开。会上，国家外汇管理局副局长陆磊正式发布了《2022中国金融政策报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊表示，今年的《报告》以“积极应对多种风险挑战的中国金融政策”为主题，重点总结了2021年以来金融部门统筹发展和安全、防范化解金融风险、实现宏观杠杆率稳中有降、推动直接融资改革发展、加快健全平台经济治理体系等重要政策实践，并对未来的金融形势及发展进行展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊指出，《报告》的一条逻辑主线就是金融应该如何在统筹发展和安全方面发挥关键积极作用，金融的跨期资源配置、风险管理和预期引导等基本功能对于经济保持韧性、提振活力具有极端重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，陆磊还就报告的三个重要方面发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，防范化解金融风险成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊指出，2021年，从金融业来看，行业总体稳健运行，风险总体收敛。从银行业主要监管指标来看，我国商业银行经营总体稳健。截至2021年四季度，商业银行不良贷款率为1.73%，较一季度下降0.07个百分点；全行业拨备覆盖率达196.91%，一级资本充足率与核心一级资本充足率分别达12.35%和10.78%。证券行业方面，证券公司总资产和净资产继续以较快速度增长。根据证监会2021年对全体证券公司的评级结果，BB级(含)以上风险管理能力较强、在市场变化中能较好地控制业务扩张风险的证券公司达全行业80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从重点领域来看，多方面风险得到有效管控，金融体系防范外部风险冲击的韧性进一步提高。银行方面，高风险中小金融机构处置取得阶段性成果；资管行业方面，绝大部分银行如期完成理财存量整改计划，银行理财步入全面净值化新阶段，业务模式逐步回归资管本源；地方政府隐性债务增长势头得到初步遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，形势变化对金融工作提出新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊指出，从2021年以来的内外部形势变化来看，需关注多方面的风险挑战。外部方面，一是全球通胀超预期、普遍性上升。二是俄乌冲突导致全球能源价格和粮食价格快速抬升并保持高位波动。三是美联储将可能快速、大幅加息和缩表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内方面，陆磊指出，一是“奥密克戎”变异毒株导致我国面临的输入性疫情压力增大。二是经济转型过程中的金融风险防控压力不容忽视。以房地产行业为例，2021年年末以来，我国商品房价格下跌城市数量虽有下降，但仍处于高位。2021年以来，房地产销售额明显下降，房地产投资增速处于低位，房地产市场稳地价、稳房价、稳预期仍然需要付出一定努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对复杂多变的新形势和新挑战，要进一步发挥金融体系的基础性资源配置和风险管理功能，增强服务实体经济的能力。”陆磊表示，金融机构要更好地进行跨期资源配置和风险管理，以丰补歉逆周期稳定实体经济；金融市场方面，要提高竞争力和吸收风险的能力。金融管理部门要坚守底线，保障金融体系平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，推进管理能力提升和实践中的理论创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊称，通过总结过去取得的成绩和分析当前金融政策面临的复杂形势，得到两方面启示：一方面，要以预期管理为核心构建宏观引导+微观响应“两位一体”的经济金融管理体系。回顾历史，应对复杂局面、风险和危机的现实需求推动了经济金融管理体系的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要以我为主推动理论创新，打牢货币金融管理工作的基础，立足我国实际发展具有中国特色的科学理论，并运用好我们成功应对宏微观挑战的金融管理经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊指出，金融是国家重要的核心竞争力，在当前形势下更要坚持金融服务实体经济的初心使命，坚持党对金融工作的统一集中领导，充分发挥资源配置、风险管理等核心功能，构建“双循环”货币金融新发展格局，有效防控金融风险、深化金融改革和加快经济高质量发展，在实践中不断谱写新时代中国金融业高质量发展的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局干部李茂林：进一步将金融资源、各类社会力量聚焦到三农领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;4月16日消息 今日，2022清华五道口全球金融论坛正式开幕。本次论坛以“行稳致远，金融助力高质量发展”为主题，聚焦中国与世界、市场与监管、学术与实践三大层面问题，共商经济金融领域重大问题，为中国金融开放与全球经济发展建言献策。清华大学五道口金融学院校友代表、国家乡村振兴局干部，2014级硕士校友李茂林出席论坛并发言。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/69b60198058d9805" id="db9773f1bd25ee024907ad442ee0ca9a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及乡村治理发展模式时，李茂林表示，得益于在道口、清华的学习，作为一名普通扶贫干部在驻村帮扶时，能把村街作为工作着力点，带动整个村，带动成风险共担、利益共享的群体。优化计算方式，扩大收益成本范围，算更多的经济账、民生账、社会账，拉长时间跨度，兼顾内外部性，形成平衡、健康的乡村治理发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李茂林表示，三农工作作为我们党工作的重中之重。三农历史光辉灿烂，三农未来光明可期。作为曾经的一名扶贫人，如今的振兴人，李茂林呼吁各位清华大学五道口金融学校友，各位清华人，进一步将金融资源，各类社会力量聚焦到三农领域，因为三农本身就是“以我为主”助推高质量发展内涵所在、优势所在、潜力所在。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：今年实施好积极的财政政策 财政政策发力适当靠前 打足提前量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆4月16日在《求是》杂志撰文指出，今年实施好积极的财政政策，要坚持稳字当头、稳中求进，财政政策发力适当靠前，用好政策工具箱、打足提前量，早出台政策，早下拨资金，早落地见效，着力稳定宏观经济大盘。加大减负纾困力度，增强市场主体活力。坚持阶段性措施和制度性安排相结合，减税与退税并举。延续实施部分2021年到期的阶段性减税降费政策，研究出台新的政策举措，显著加大增值税留抵退税力度。预计全年退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元。保持适当支出强度，优化财政支出结构。适当下调赤字率至2.8%左右。安排全国一般公共预算支出26.71万亿元，优先支持已纳入国家“十四五”规划纲要、重点专项规划等的重点项目和科技攻关、生态环保等领域及区域重大战略，适度超前开展基础设施投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长廖岷：金融业必须始终防控好自身风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部副部长廖岷4月16日在2022清华五道口全球金融论坛上表示，金融业要服务高质量发展，助力中国经济行稳致远，必须始终防控好自身风险，不断完善现代企业制度和公司治理，提升从业人员的职业操守和专业精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融服务实体经济方面，廖岷表示，期待金融机构能进一步加大对关键物流、仓储、电商企业的金融服务，支持其在特殊时期为畅通物流和供应链发挥带动效应和集群效应；同时为货车司机、快递小哥、出租车司机等重点群体开发提供更多差异化的金融产品服务，帮助其降低偿债压力，加大因不可抗力导致货物损失的保险理赔力度，解决燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中长期看，中国经济的技术革新和高质量发展呼唤金融系统的改革创新。”廖岷建议，金融业围绕以下方面发力：一是不断通过金融创新和规范经营助力中国经济实现技术、产业和资金三者之间的良性循环；二是帮助市场主体更高水平、更安全地利用国际国内两个市场，发挥比较优势，按照国际规则更好融入全球经济；三是适应中国经济从投资出口拉动向消费技术驱动的深刻转型，提供相应金融产品和服务，优化融资结构、降低融资成本、提高资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638407939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：一季度中央企业实现净利润4723亿元 同比增长13.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）4月16日，国资委召开视频会议，通报中央企业一季度经济运行情况。数据显示，一季度中央企业经济效益快速增长，实现营业收入9万亿元、利润总额6179亿元、净利润4723亿元，同比分别增长15.4%、14.6%、13.7%，上交税费7348亿元，同比增长20.9%，经济运行质量进一步改善，研发经费投入、年化全员劳动生产率不断提高，整体资产负债率保持稳定，固定资产投资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220416/c638408316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>