<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 11:26:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：合理增加融资供给，支持适度超前开展基础设施投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637494034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637494034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全总根治欠薪冬季专项行动：为62.93万职工追回被拖欠工资73.62亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637489741.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637489741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注中国经济开年成绩单：远超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637487607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637487607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化消费环境 促进经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637485772.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637485772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降息预期落空后：3月LPR将保持不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>缓税政策精准落实 市场主体稳健发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制综合组已向吉林、广东、山东、河北、云南、黑龙江等地派出工作组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484217.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：从数据上来看，中国经济呈现出了真正的暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达中央预算内投资64.9亿元，为文化保护传承利用工程2022年第一批中央预算内投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：今年实现5.5%的经济增长是有基础、有条件的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：面对奥密克戎变异株，接种疫苗和做好个人防护还是防控最主要措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国制造业贷款新增2.8万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-2月份国民经济恢复好于预期 中国经济呈现暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482209.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门：邓伦将个人劳动报酬转换为企业收入虚报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637485631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　网易娱乐3月15日报道日前，上海市税务局第四稽查局对邓伦涉嫌偷逃税问题进行了查处。该局有关负责人就案件查处情况回答了记者提问。对于邓伦的违法事实，第四稽查局表示：2019年至2020年期间，邓伦虚构业务将个人劳务报酬转换为企业收入进行虚假申报，偷逃税款，同时存在其他少缴税款的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d7ca467c8a03415e" id="af81e605272b287cff6f7ec77b1e0d19" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637485631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行超额平价续做MLF，释放哪些信号？还有降准降息空间吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637488342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 刘四红）备受关注的3月中期借贷便利（MLF）操作如期而至。3月15日，央行官网发布消息称，为维护银行体系流动性合理充裕，2022年3月15日人民银行开展2000亿元操作和7天期100亿元公开市场逆回购操作。其中，MLF操作利率2.85%，与此前持平；逆回购中标利率为2.10%，与此前持平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/87d4ff80235346e6" id="b33af7bbc18718a35b863569daf4fde5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于本月有1000亿元MLF到期，此次操作，也是央行连续第二个月选择超额平价续做MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华指出，本次MLF操作量增价稳，略超预期。央行并未对2月金融数据进行立刻反应，主要是将1、2月金融数据合并看，整体金融环境并未出现紧缩情况，社融、M2同比增速与GDP同比增速基本匹配；货币政策继续保持定力，政策调整有待进一步数据指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华分析指出，一方面，MLF量增反映央行适度增加长期限流程供给，引导金融机构继续加大小微、三农、绿色等实体经济薄弱环节和重点新兴领域支持力度。另外，近期全球金融环境略有紧缩，央行适度增加长期限流动性，有助于稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，金融数据只是影响货币当局决策的一方面因素，更为关键的参考是国内经济增长和通胀的表现。资深宏观分析师王好指出，从1、2月的经济增长数据看，尽管存在高基数影响，但工业增加值、固定资产投资和消费等数据的同比增速明显回升。可以预测，今年一季度经济形势整体向好，前期宏观调控政策效果显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是MLF利率保持不变的首要原因。另外，货币市场流动性保持合理充裕、国内通胀预期逐渐抬升以及本周美联储议息会议召开在即，都是影响此次MLF利率是否调整的重要因素。”王好补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，由于2月金融数据不及预期，对此次MLF如何操作，尤其是利率是否变化，市场尤为关注。在业内看来，本月MLF利率保持稳定，预计本月LPR（贷款市场报价利率）保持稳定概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“原因在于，尽管产业链中、下游中小企业生产经营压力仍然较大，但今年的政府工作报告提出，预计全年退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元，退税资金全部直达企业，这部分减税能够直接改善企业的现金流，进而在一定程度上促进企业固定资产增速回升。其效果可能会好于LPR下调。”王好认为，后续LPR保持不变的可能性较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，虽然本月MLF利率“按兵不动”，但在不少业内人士看来，未来仍有降准、降息的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如中国民生银行首席研究员温彬所称，“当前我国经济发展面临三重压力，外部环境复杂多变，我们需要保持战略定力，强化跨周期和逆周期调节。针对居民户贷款和中长期贷款需求不足，要发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，可以适时采取降准、降息等措施，增强市场主体信心，稳定和扩大市场需求，确保经济运行在合理区间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华同样称，预计降准、降息等工具仍在工具箱，一是，国内经济面临下行压力，当前政策重心仍是稳增长，货币政策保持一定灵活性。开年以来，国内需求恢复进度不够理想，结构性与不平衡问题仍存在，加之近期散发病例干扰、能源与原材料价格进一步走高、房地产处于企稳恢复阶段以及地缘冲突升级等影响，国内货币政策有必要进行灵活对冲。二是，近两个月金融数据显示，实体经济融资需求偏弱，需要对信贷需求走势进行监测，防范信贷收缩影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后续货币政策走向，周茂华认为，从政策走势看，稳健的货币政策根据内外环境变化保持灵活适度，确保经济运行在合理区间，下一步仍有可能动用降准、结构性工具等，总量与结构性工具协同配合。“国内货币政策空间仍充足，国内防疫与经济复苏领先于发达经济体，经济与金融结构持续优化，物价平稳，金融机构稳健，货币政策保持独立，政策空间足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬同样称，央行将继续坚持稳健货币政策，通过“MLF+逆回购”组合，保持市场流动性合理充裕。从今年前两个月累计数据看，新增人民币信贷和社融规模均超过去年同期，金融继续加大对实体经济支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王好则预计，后续稳健货币政策大概率仍将维持灵活精准，流动性保持合理充裕。但随着全球美元流动性逐渐趋于收紧，国内货币政策可能会择机进行微调，人民币汇率可能会成为下一个焦点。如果人民币汇率出现明显的贬值压力，率先进行调整的大概率将会是国内美元存款准备金率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637488342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【行业关注】全国多地计划投资超万亿！19省市公布2022年重点项目投资计划清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637488031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年政府工作报告中提出，积极扩大有效投资。要优化投资结构，破解投资难题，切实把投资关键作用发挥出来。从各地2022年重点项目投资计划来看，发力重点项目建设成为各个省份今年扩投资、稳增长的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，全国已有19个省份公布了2022年重点项目投资计划清单，包括北京、上海、天津、广东、江苏、浙江、四川、贵州、河北、安徽等。其中，安徽、江西、浙江三省年度计划投资均超万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地提出适度超前布局基础设施建设项目，新型基础设施建设备受关注。此外，城市更新成为各地今年重点项目投资的热点方向，北京、上海、天津、广东、浙江等多地布局城市更新，其中出现多个百亿级城市更新项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多省发力重点项目投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地年度计划投资额来看，安徽、江西、浙江年度计划投资均超万亿元水平，位列已公布省份中的前三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，安徽省投资项目总数达8897个，与去年第一批计划项目相比增加超1000个；年度计划投资1.66万亿元，同比增长11.8%。从中不难看出安徽扩投资、稳增长的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，安徽省发布《安徽省有效投资攻坚行动方案(2022)》，提出2022年全省固定资产投资力争增长10%以上的目标。其中，重点项目投资被列为拉动固投增长的重要抓手，确保全年省重点项目完成投资1.6万亿元以上；力争上半年省重点项目年度计划投资完成率55%以上。而安徽今年布局的重点项目中，战略性新兴产业、传统产业升级改造、创新能力建设等制造业项目共4307个，年度计划投资6087.96亿元，占全省总量分别达到48.4%、36.7%。结合安徽推进制造大省和制造强省建设动作来看，可见安徽正发力在全国制造业第一方阵中争先进位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江同样希望以重点项目建设为抓手扩大投资。根据《浙江省“4+1”重大项目建设计划2022年实施计划》(下称《计划》)，2022年安排浙江省“4+1”重大建设项目843个，年度计划投资10972亿元。《计划》明确，浙江将以重大项目建设为抓手，着力扩大有效投资、优化投资结构、提高投资效益，扎实推进优结构、扩投资“1+9”行动。而浙江当地民营经济发展迅速，重点项目建设成为连接政府项目和民间力量的着力点，如何借重点项目激活民资成为《计划》中的主要任务。《计划》提到，将加强对民营企业投资的服务保障，落实向民间资本集中推介重大基础设施项目长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广东今年的重点项目投资力度在已公布省份中较为突出。2022年，广东重点项目总投资约7.67万亿元，年度计划投资约9000亿元，比去年计划增长12.5%。广东今年的项目投资将投向哪里？根据广东的规划，基础设施工程项目投资为全部项目年度计划投资的55.5%，达4993亿元，占比超出一半。此外，产业工程年度计划投资2851亿元，民生保障工程年度计划投资1156亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从广东的项目布局来看，服务“双区”建设重大战略项目众多，2022年，广东共安排粤港澳大湾区重点项目968个，年度计划投资5489亿元。广东将以推进重点项目建设加速粤港澳大湾区基础设施互联互通，推进粤港澳大湾区国际创新中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个百亿级城市更新项目出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，“适度超前基础设施建设”仍然是各地布局重点。在各省份2022年重点项目投资计划中，基建项目“适度超前”的趋势十分明显，多地加强对5G通讯、数据中心等新基建项目的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，数字经济是新基建的重点方向。兴建数字基础设施一方面是对算力发展的超前准备，另一方面也对地区间的平衡发展有帮助。此外，对于基础设施的绿色发展有一定的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年以来，“城市更新”热度一路走高。政府工作报告中提出，有序推进城市更新，加强市政设施和防灾减灾能力建设，开展老旧建筑和设施安全隐患排查整治，再开工改造一批城镇老旧小区，推进无障碍环境建设和适老化改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新也被写入多个地方政府工作报告中。如天津市2022年政府工作报告中提出，稳妥有序实施城市更新行动，深入推进老旧房屋、老旧小区改造，补齐基础设施短板，完善社区服务功能，落实已改造老旧小区长效管理机制，扎实开展有条件的既有住宅加装电梯惠民工程，推进供热旧管网和503公里燃气管网改造，实施中心城区内涝和积水片治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，天津在2021年底印发了《天津市老旧房屋老旧小区改造提升和城市更新规划、土地、调查登记管理实施细则(试行)》。而今年，古文化街景区提升改造项目、泰达足球场提升改造项目、五大道公园项目以及滨海新区远年住房和老旧小区改造工程等城市更新项目被纳入天津市2022年重点建设项目清单。其中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）保税区海港区域城市更新项目更新范围6.5平方公里，总投资约107亿元。百亿级资金投向产业园区更新“工改工”项目，这在天津城市更新领域是少有的大手笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除天津外，北京、广东、福建、安徽、浙江等省市在城市更新领域的重点项目上均有布局，其中也不乏百亿级城市更新项目的“身影”。如广东省广州市何棠下旧村改造项目投资364.01亿元、沥滘城中村改造项目投资300亿元、陈田村城中村改造项目投资288.95亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，天津、广东等地重视城市更新，是在进一步优化投资结构，同时也反映出其城市发展的阶段性。在经济稳增长背景下，投资的投向问题突出，投向哪里才算有效？其认为投向城市更新领域的投资，能助推实现提高人民生活质量的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/26e1e36d1cd74e73" id="0ee229880869712ed85d8b03ac254fa5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/66d31375c83aedd3" id="ca6e918613157343d3cfc8675dcc66c6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申请入会申报专家 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京钢结构行业协会【钢构讲堂】——钢构人的线上知识宝库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阅读推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637488031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税“惠”助力中国外贸新业态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“对于企业来说，资金就是生存发展的‘血液’。”南京电气科技集团有限公司的总经理沈其荣介绍道，“2021年，全球疫情延宕反复，面对原材料价格上涨、海运费用暴涨等多重不利因素，出口外贸企业的经营压力居高不下。还好有国家减税降费政策的大力支持，我们在第二稽查局税务人员的辅导下应享尽享各种税费红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对出口企业的困境，国家税务总局南京市税务局第二稽查局多次走访辖区内重点税源企业，实地查访企业在出口退税全流程中存在的问题及困难，落实落地减税降费优惠政策减轻市场主体负担，有力推动外贸企业逆势突围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京电气科技集团有限公司是一家专业从事电力装备研发制造、工程总包、外贸出口等业务的机械工业企业，主导产品大批进入国内外重点工程，远销五大洲100多个国家和地区。“税务人员主动为我们着想，到企业开展‘一对一’政策辅导，帮助我们尽快办好退税，加快公司资金的周通流转，真的很暖心！” 南京电气的财务人员石晓静说，“我们公司2021年累计享受出口退税846万元，退税快速到账为我们缓解资金周转压力提供了特别大的帮助，全年的销售额达到32亿元，比去年增长了十几个亿，这样的成长速度离不开税收政策的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局南京市税务局第二稽查局张红军副局长表示，面对新挑战、新要求，第二稽查局将继续扎实抓好政策落实，建立税企直连平台，支持外贸新业态新模式，以更快的退税速度、更新的服务举措推动外贸企业降低生产经营成本，促进其加快转型升级、提升核心竞争力，重振出口企业在国际市场上的信心。（吴添）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际经济交流中心举行“经济每月谈”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637486247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国内生产总值增长5.5%左右；城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率全年控制在5.5%以内；居民消费价格涨幅3%左右……如何看待政府工作报告提出的今年主要预期目标，怎样理解宏观政策取向？3月14日，中国国际经济交流中心举行第150期“经济每月谈”，邀请权威专家对两会精神进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、全国政协经济委员会副主任杨伟民表示，与2021年相比，2022年发展主要预期目标可以概括为“两变四不变”：经济增长目标调低，同时明确能耗不列入年度考核，而其他指标没有大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于5.5%左右的经济增长目标，杨伟民表示，这一目标与“十四五”规划目标要求相衔接，实事求是、积极进取，既不冒进也不保守，既积极又稳妥。5.5%面对去年8.1%是低的，但面向两年平均的5.1%又是积极的，这也是一个需要十分努力才能实现的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、全国人大代表韩永文认为，考虑到国际形势新的发展和变化，以及新冠肺炎疫情散点暴发的态势，这些都不可避免地对今年经济造成一定影响。但是，从中国经济发展的市场潜力、增长条件以及政策措施等来看，相信中国2022年的经济增长会比较好地完成预期目标，可能最终结果还会比5.5%高一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，经济增速预期目标的设定，主要考虑稳就业保民生防风险的需要，并同近两年平均经济增速以及“十四五”规划目标要求相衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、全国政协委员王一鸣认为，5.5%的增长目标首先体现了“把稳增长放在更加突出的位置”的要求。从纵向维度看，要实现2035年人均国民生产总值达到中等发达国家水平，如果“十四五”没有5.5%的增速，是很难达到这个目标的。从横向维度看，我国与主要经济体的增速差距在缩小，在全球格局调整的背景下，我们要把握主动权，应该努力实现中高速的增长。此外，设定5.5%的预期目标，主要也是考虑到了今年的就业压力。没有5.5%左右的增速，实现比较充分的就业会很难。今年城镇新增就业1100万人以上，这是底线目标，从往年情况看，实际新增就业数量会比预期目标高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年宏观调控充分考虑了跨周期的因素，为今年实现5.5%的增长目标预留了足够的政策空间。”王一鸣说。他同时表示，当前我们依然面临“三重压力”，输入性通胀压力加大，经济金融领域风险隐患较多，实现5.5%的预期目标需要付出艰苦努力，既需要加大政策力度，更需要各方面发挥主观能动性，积极作为，来增强中国经济新的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的持续稳定发展不光是要有政策，还要激发市场活力，培育发展新动能。”王一鸣表示，未来要重点支持高技术产业、数字经济和绿色低碳转型这三方面的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及下一步经济运行面临的挑战和风险，杨伟民认为，首先，对世界经济而言，新冠肺炎疫情仍是最大风险点，如何做到精准有效防控疫情，同时减少疫情带来的经济活动中断风险，是一大挑战。第二，国际形势演变对能源和其他大宗商品以及粮食价格等带来的变化，还需要观察，也将对世界经济包括中国经济产生新的不确定性。第三是房地产。过去房地产一直是拉动经济增长的正向力量，长期依靠房地产、依靠金融机构、依靠地方政府拉动基建投资的模式一定要改，但是对长期问题不能短期内力度过大。第四是消费。消费既有短期疫情多点散发的因素，也有长期性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年赤字率下调了0.4个百分点，是否意味着财政政策减弱了？王一鸣表示，虽然今年赤字率比去年有所降低，但支出规模比去年扩大了2万亿元以上。从预算报告中可以看到，今年全国一般公共预算支出增长8.4%，去年实际同比增长0.3%，从这个角度看，今年财政政策力度明显大于去年。“政策力度是加大了，而不是减少了。”王一鸣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于财政货币政策，王一鸣的评价是，财政政策体现出“支出增大、退减并举、专项(债)持平、财力下沉”的特点，货币政策则体现出“总量充足、结构优化、成本降低”的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在就业政策方面，王一鸣认为，中小企业是吸纳就业的主要领域，稳住中小企业就稳住了就业的基本面。宏观政策要支持就业，最根本的是要支持中小企业。针对一些结构性的就业压力，宏观政策支持也要体现结构性，给一些特定的行业以特定的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨伟民认为，最近十年，是我国产业结构变动最快的十年，制造业比重下降，服务业比重提高。中国经济之所以能够在增速下降的同时大量吸纳就业，与就业结构的重大变化是有关系的。要把大学毕业生的就业问题放在更加重要的位置，落实好减税降费政策。对于服务业来说，更需要的是企业预期的好转，要对行业政策做出进一步的规范，使企业对未来有明确预期，从而进一步扩大就业。(经济日报记者熊丽)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637486247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>范江虹参赞陪同田琦大使会见牙新任工业、投资和商务部长奥宾·希尔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月9日，范江虹参赞陪同田琦大使会见牙新任工业、投资和商务部长奥宾.希尔。双方就中牙关系及重点合作事项等交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田琦大使祝贺希尔履新，表示中牙互为战略伙伴，经贸等领域务实合作成果丰硕，2021年双边贸易额较2020年大幅增长，投资项目稳步推进，两国经贸合作前景广阔。今年是中牙建交50周年，中方愿同牙方继续深化务实合作，扩大双边贸易，推动有关合作项目顺利实施，挖掘更多合作潜力，高质量共建“一带一路”，携手落实全球发展倡议，将双方战略伙伴关系推向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希尔表示，中国一直是牙买加可靠的伙伴和朋友，感谢中方对牙经济社会发展提供的宝贵支持。牙方愿继续深化与中方在贸易、投资等领域的合作，推动牙中高质量共建“一带一路”，深化两国战略伙伴关系，造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局任免工作人员（2022年3月15日）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637493235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局任免工作人员(2022年3月15日)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局决定，任命：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳毅为国家税务总局办公厅副主任(副司长级)，试用期一年。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637493235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>64.9亿元！国家发改委支持国家文化公园等288个项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637486162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月15日电 （申佳平）据国家发展改革委消息，为完善全国城乡公共文化服务体系，有效提升重点文物和重大考古遗迹保护水平，推动“十四五”时期文化旅游融合和高质量发展，近日国家发展改革委组织实施文化保护传承利用工程，安排中央预算内投资64.9亿元，支持国家文化公园、国家重点文物保护和考古发掘、国家公园等重要自然遗产保护展示、重大旅游基础设施、重点公共文化设施等288个项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此投资计划聚焦文化强国，重点服务重大区域发展战略、国家重点文化工程、国家级重要文化遗产保护和考古、跨区域跨流域文化旅游高质量发展等，充分发挥中央投资关键带动作用，加快国家文化公园全面建设，着力打造中华文化重要标志，推进提高重点文物保护和考古发掘水平，进一步健全以国家公园为主体的自然保护地体系，推动完善重点景区旅游基础设施，促进改善重点地区广播电视设施条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，下一步将会同相关部门，强化项目实施和监督检查，确保建成精品文化旅游项目，更好满足人民群众对美好生活的需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637486162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门：邓伦存在涉嫌偷逃税 经提醒仍整改不彻底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　网易娱乐3月15日报道日前，上海市税务局第四稽查局对邓伦涉嫌偷逃税问题进行了查处，在回答记者提问时表示邓伦存在涉嫌偷逃税问题，且经税务机关提醒督促仍整改不彻底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6ecd78fa23644404" id="860ae256a07637f9eff7a4cebe73d3ac" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d7ca467c8a03415e" id="af81e605272b287cff6f7ec77b1e0d19" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：近九成被抽查企业 已履行法定承诺事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局对告知承诺事项组织开展了双随机定向抽查，对企业履诺情况进行了核实。从整体情况看，87%的被抽查企业履行了相关法定承诺事项，告知承诺工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　告知承诺制发端于涉企经营许可领域，是开展“证照分离”改革的重要举措，出发点是通过行政机关清楚告知，企业和群众自愿承诺并诚信守诺，解决企业和群众办事难问题。作为一项对传统行政审批制度的创新，告知承诺制对深化“放管服”改革、优化营商环境、激发市场活力、构建以信用导向的营商环境具有重要意义。告知承诺制是“政府定标准、企业作承诺、过程强监管、失信有惩戒”新型管理模式之一，能否有效发挥作用，关键在于事中事后监管措施是否跟得上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月起，国务院在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理，全面推开实施告知承诺制度。为确保市场监管系统推行涉企经营许可事项告知承诺制取得实效，2021年底，市场监管总局组织开展了针对告知承诺事项的双随机专项定向抽查，共抽查3301户，87%的被抽查企业履行了相关承诺义务，告知承诺工作取得积极成效。一是方便企业快速取证。企业普遍反映，告知承诺制极大缩短了企业获证时间，有效解决企业办事难、办事慢、多头跑等问题。二是践行承诺情况较好。大部分获证企业能够持续保持申请时的获证条件，履行承诺事项。三是主体责任落实较好。大部分获证企业能够严格落实各项制度，从严管控产品质量各环节，管理体系运行良好，技术能力较强，主体责任意识整体较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次双随机定向抽查也发现部分被抽查企业存在承诺不实、管理不到位、过程控制不严格等问题，市场监管部门依法予以处理。对此，市场监管总局有关负责人表示，下一步将针对事项监管特点分类确定并进一步细化核查办法，加强协同监管，探索完善放管结合、事前事中事后相匹配的监管措施。同时，加强监管要与帮扶发展相结合，充分发挥媒体宣传效应，加大对告知承诺制相关政策和要求的宣传解读力度，让企业既真正了解并享受到高效便捷的改革红利，又倡导企业诚信自律，践诺履约，主动接受社会监督，树立企业良好形象，进一步引领创建放心消费环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637484071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳健开局！1-2月经济指标明显回升 中国经济呈现阵阵暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482694.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从数据上来看，中国经济呈现出了阵阵的暖意。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，国家统计局在国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2022年1-2月份国民经济运行情况。数据显示，前两个月我国主要经济指标均有所回升，国民经济恢复好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，今年以来，随着稳增长政策发力，支持实体经济的力度加大，国民经济持续恢复，工业生产和投资消费增长加快，进出口增势良好……高质量发展稳步推进，积极变化明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长政策持续显效工业生产延续回升态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-2月份，工业生产延续了去年四季度以来逐月回升态势，多数行业生产增速有所加快，工业出口继续两位数增长，新动能持续培育壮大，工业生产态势向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-2月份，全国规模以上工业增加值同比增长7.5%，比2021年12月份加快3.2个百分点，比2021年两年平均增速加快1.4个百分点。其中，采矿业增加值同比增长9.8%，制造业增长7.3%。高技术制造业、装备制造业增加值同比分别增长14.4%、9.6%，增速分别比规模以上工业快6.9、2.1个百分点。规模以上工业企业出口交货值同比增长16.9%，增速较上年12月份加快1.4个百分点，增速明显高于2021年两年平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受益于振作工业经济运行、推动工业高质量发展系列政策措施加快落地，工业企业节后有序复工复产。”国家统计局工业司副司长汤魏巍分析，1-2月份工业生产实现较快增长，这是稳增长政策显效发力的作用，既有高技术制造业、新动能产品增长加快的拉动，也有春节期间消费需求增加、企业提前排产备货等短期因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤魏巍表示，下阶段，应进一步深入贯彻中央经济工作会议精神和《政府工作报告》要求，坚决落实关于促进工业经济平稳增长各项决策部署，有效提升制造业核心竞争力，扎实做好减税降费和助企纾困工作，持续激发市场主体活力，着力畅通国民经济循环，确保全年工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效投资精准发力结构持续性优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在稳增长政策作用下，固定资产投资规模持续扩大，增速明显回升。值得关注的是，高技术产业投资延续了高速增长的态势，社会领域投资保持较快增长，投资结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，固定资产投资同比增长12.2%，比上年全年加快7.3个百分点。分领域看，基础设施投资同比增长8.1%，制造业投资增长20.9%，房地产开发投资增长3.7%。分产业看，高技术产业投资增长34.4%，其中高技术制造业和高技术服务业投资分别增长42.7%、16.0%。社会领域投资增长19.1%，其中卫生、教育投资分别增长29.3%、19.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析，投资回升主要有以下几方面因素：一是稳增长稳投资的政策发力；二是积极推动制造业投资增长的成效明显；三是基础设施投资和民生领域投资加大。他指出，投资稳增长、促发展的积极作用正在逐步显现。在投资快速回升的同时，还需要注重提高投资效率，既要有利于当前的稳增长，更要惠及长远，防止无效和低效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司首席统计师罗毅飞表示，随着国家稳增长稳投资政策持续显效，下阶段投资(除房地产开发投资以外)有望保持良好增势。从投资先行指标看，1-2月份，投资新开工项目个数同比增长1.1倍，新开工项目计划总投资增长62.8%；国家预算资金增长33.9%，自筹资金增长13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费持续恢复升级类消费增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国疫情防控措施持续优化，促消费政策陆续落地显效，1-2月份，市场销售恢复有所加快，基本生活类消费保持平稳较快增长，升级类消费需求持续释放，网上零售拉动作用继续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，社会消费品零售总额74426亿元，同比增长6.7%，比2021年12月份加快5.0个百分点，比2021年两年平均增速加快2.8个百分点。升级类商品销售较快增长，限额以上单位金银珠宝类、家用电器和音像器材类、文化办公用品类商品零售额分别增长19.5%、12.7%、11.1%。全国网上零售额19558亿元，同比增长10.2%。其中，实物商品网上零售额16371亿元，增长12.3%，占社会消费品零售总额的比重为22.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司统计师付加奇表示，今年以来，我国消费市场呈现出了以下三个方面的积极特点：一是消费市场恢复有所加快，城乡市场均有回升；二是商品零售保持良好增势，餐饮消费恢复较好；三是网络购物热度不减，线下零售稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但也要看到，近期我国局部地区疫情多点散发，消费市场恢复基础仍需巩固。下阶段，随着疫情防控更加科学精准，消费环境不断改善，相关政策逐步发力，消费市场有望延续恢复态势。”付加奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进出口较快增长外贸韧性持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国进出口保持两位数增长，在高基数基础上，今年1-2月份进出口继续保持了较快增长，凸显出我国外贸增长的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，货物进出口总额62044亿元，同比增长13.3%。其中，出口34716亿元，增长13.6%；进口27328亿元，增长12.9%。进出口相抵，贸易顺差7388亿元。一般贸易进出口增长16.3%，占进出口总额的比重为63.5%，比上年同期提高1.6个百分点。民营企业进出口增长16.1%，占进出口总额的比重为48.2%，比上年同期提高1.1个百分点。机电产品出口增长9.9%，占出口总额的58.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖认为，推动贸易增长的主要支撑因素有四个方面：一是国内生产供给稳定优势明显；二是世界经济尽管出现一些不确定性，但恢复态势没有改变；三是稳外贸政策还会持续显效；四是国内经济恢复有利于带动进口增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，尽管国际环境复杂多变，但我国外贸韧性强、潜力大的特点不会改变，全球合作发展趋势也不会改变，坚定不移对外开放也不会改变，我国外贸仍将有望保持稳定发展。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家金库天津市分库加急办理个人所得税优先退税业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 记者李庶民 通讯员高敏报道 2022年度个税汇算于3月1日正式启动，为做好针对特定人群的优先退税工作，确保个税退税“最后一公里”畅通无阻，国家金库天津市分库主动对接税务部门，加急处理退税业务。5日、6日休息日连续两天全辖各级国库共办理个人所得税退税业务3.96万笔、1.29亿元，使“上有老下有小”和看病负担较重的纳税人尽享“优先退税”的政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，针对特定人群的优先退税工作是继个税退税预约办理服务后，国家推出的又一个优化退税服务的新举措，即在2021年度汇算同时填报了赡养老人和子女教育两项专项附加扣除，或填报了大病医疗专项附加扣除的纳税人，按照预约时间提交退税申请后，均可优先获得退税。天津市分库积极践行“国库为民”理念，对于优先退税工作特事特办，提升国库服务质效。一是全面开启绿色通道，5日、6日国库经办人员全员到岗，集中精力专门处理个税退税业务，保证退税资金及时到达纳税人账户；二是逐步优化业务流程，在延续去年个税退税工作经验做法的基础上，进一步精简审核资料，依托RPA程序提高审核效率和精准度；三是特别关注退税异常情况，针对退税失败的情况，及时查看原因、通知税务部门，并做到持续跟进，疏通退税“堵点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主动对接，实现国库税务“业务一体化”。针对个税退税工作关注度高、政策性强、业务量大的特点，天津市分库主动联系税务部门，提前了解天津市全辖个人所得税退税业务情况，积极配合税务部门的非工作日退税安排，全力做好系统、技术、人员的支持保障工作。一是与税务部门就每个时段的业务量、审批状态、报文时间等信息进行实时共享，确保退税业务及时处理；二是及时向税务部门反馈因纳税人账户信息有误而发生的退库退回情况，以便税务部门及时通知纳税人修改信息；三是提前从税务部门获取下一日个税退税业务量，便于合理安排退税工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周密部署，确保全辖国库“上下一盘棋”。天津市分库下辖一家中心支库及十八家代理支库，各支库业务量差异较大。3月4日晚接到工作通知后，市分库立即成立工作专班，对5日、6日的退税工作进行详细部署，制定可行性方案及应急预案，并第一时间下发至辖内各级国库，对业务操作、人员安排提出明确要求，确保上下步调一致，协同发力。同时，要求各级国库与同级税务部门提前沟通、及时沟通，对业务量做到心中有数；对于退税业务量可能较大的武清区支库、保税区支库进行特别提醒，要求人员提前到位，及时反馈处理进度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220315/c637482110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>