<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 11:47:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委：今年央企将探索建供应商“黑名单”共享制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度财政运行总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家知识产权局：正在抓紧做好《海牙协定》生效实施的各项准备工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638639435.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638639435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地流拍撤牌率仍处高位 一季度地方财政受影响明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638639347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638639347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疑难鼻整形北京修复基地成立 首批专家成员公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638648.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国吸引外资磁力不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>23条金融举措出台加力支持实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638201.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>成家军：监管部门正抓紧研究制定加强理财公司内控机制建设相关规定</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220424/c638638130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220424/c638638130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“2022年经贸形势报告会”在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部多措并举支持在沪重点企业稳定生产 全力保障产业链供应链运转顺畅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收入放缓、支出提速，3月财政稳增长明显加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部公布数据显示，2022年3月，全国一般公共预算收入同比增长3.4%，年初1-2月为10.5%，上年同期为42.4%；3月全国一般公共预算支出同比增长10.4%，年初1-2月为7.0%，上年同期为0.2%。2022年1-3月，全国政府性基金收入累计同比下降25.6%，年初1-2月为下降27.2%，上年同期为增长47.9%；全国政府性基金支出累计同比增长43.0%，年初1-2月为增长27.9%，上年同期为下降12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、在疫情冲击经济、减免税力度加大等因素综合作用下，3月财政收入增速明显放缓；当月基建稳增长发力，财政支出提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月财政收入同比增长3.4%，增速较年初1-2月大幅下行7.1个百分点。主要原因是近期疫情扰动下，经济下行压力加大，主力税种收入增速多有不同程度下滑。具体来看，3月上海、吉林等地疫情再起，并波及全国，其影响程度超过2020年武汉疫情以来的任何一次疫情反弹。这次疫情短期内形成较大冲击，逆转了年初1-2月宏观数据偏强的势头，其中3月商品和服务消费直接转入同比负增长；各地防疫措施收紧背景下，一些区域交通物流不畅，企业生产经营受到较大扰动。由此，3月国内增值税收入同比下降4.0%，而年初为正增长6.1%；疫情冲击下，3月汽车、化妆品等可选消费——也是消费税的主要征税对象——明显放缓，当月消费税收入同比增长8.6%，增速较年初1-2月下降10.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海港是全国主要进口港，防控措施收紧影响进口报关，3月我国进口额同比出现小幅负增长，当月进口关税和进口增值税、消费税收入同比增速分别比年初1-2月大幅下降22.7和26.8个百分点。3月企业所得税和个人所得税收入增速出现剧烈波动。前者同比增长45.7%，增速加快40.3个百分点，主要是因为汇算清缴错期导致的上年同期基数偏低，实际上近期各类企业盈利增速都有不同程度下行。3月个税收入同比下降51.3%，而上月为同比增长46.9%。我们分析有两个原因：一是上年同期基数明显偏高，二是年初两个月个税征管力度明显加大后，3月这一势头有所缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月楼市下滑加剧，契税收入同比为-17.3%，延续两位数下滑状态，但土地增值税收入同比大增25.7%，改变了去年8月以来持续同比下滑的势头。我们估计可能与纳税时点变化有关，而从一季度整体来看，土地增税值仍在延续增速下调的大趋势。上海、吉林均为汽车生产重镇，疫情严重扰动汽车产业链，3月乘用车销量同比再现下滑，当月车辆购置税收入同比大降32.6%。综合来看，3月税收收入同比下降0.2%，增速较前值下滑7.2个百分点。当月财政收入主要依靠非税收入支撑，其中央行等国有机构结存利润上缴力度明显加大是主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出方面，3月支出同比增长10.4%，增速较年初1-2月加快3.4个百分点，显示财政稳增长正在加力。其中，疫情冲击经济、影响就业背景下，当月社保与就业支出同比增长10.4%，增速加快5.7个百分点。近期经济下行压力加大，财政支出中的基建投资类支出增速在加快。其中，城乡社区事务、农林水事务和交通运输支出三项增速比年初1-2月加快1.5个百分点。当月科技支出同比大幅增长29.4%，与战略层面加大科技创新支持力度，着力解决“卡脖子”问题的政策导向一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上看，3月财政收入放缓、支出提速，体现经济下行压力加大过程中，财政逆周期调节力度随之上升。其中收入减速也与减免税力度加大直接相关。不过，1.5万亿增值税退税过程在4月1日启动，加之短期内疫情对经济的扰动仍将持续，我们预计4月财政收入同比可能出现负增长；支出方面，3月财政支出中的基建投资发力现象有所显现。但当前基建投资主要由专项债担纲，预算内基建类支出比重呈不断下降趋势，保民生和支持科技创新等重大战略布局正在成为财政支出的主要增长点。实际上，3月基建投资发力主要体现在政府性基金支出同比大幅增长方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、3月楼市延续下滑，地方政府土地出让金收入延续大幅负增长，基建投资发力背景下，政府性基金支出同比高增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府性基金收入方面，3月地方政府土地出让金收入同比下降22.8%，延续年初以来的深度下行过程，拖累当月政府性基金收入同比下降22.2%。除上年同期土地市场火爆，基数偏高外，去年6月恒大商票违约后楼市转入下滑，房企拿地支出锐减是一个重要原因。3月楼市仍未回暖，头部房企信用风险持续暴露，全国土地市场延续低迷状态。支出方面，3月政府性基金支出同比大幅增长43.0%，在年初1-2月同比高增27.9%的基础上继续大幅提速，主要是投向基建项目。我们认为，今年新增地方政府专项债恢复提前下达，加之去年已发未用专项债资金规模较大，都为今年一季度政府性基金支出高增奠定了基础。展望未来，楼市年中前回暖难度较大，预计未来数月地方政府土地出让金收入将持续处于负增长过程；为对冲经济下行压力，基建投资有望保持较快增长，这意味着年中前政府性基金支出将继续以20%以上的速度增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于做好全国“人民满意的公务员”和“人民满意的公务员集体”推荐评选工作的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月24日电 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于做好全国“人民满意的公务员”和“人民满意的公务员集体”推荐评选工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，党中央、国务院决定，今年首次以党中央、国务院名义开展全国“人民满意的公务员”和“人民满意的公务员集体”表彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，推荐评选工作要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，将政治标准放在首位，突出功绩导向，注重群众公认，选树一批近年来在深入贯彻落实党中央决策部署和习近平总书记重要指示批示精神中做出突出成绩、时代特征鲜明、赢得群众赞誉的公务员先进典型，激励引导广大公务员深刻领悟“两个确立”的决定性意义，进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力弘扬伟大建党精神，赓续党的红色血脉，从党的百年奋斗历程中汲取智慧和力量，在全面建设社会主义现代化新征程上埋头苦干、勇毅前行，为党和人民赢得更大荣光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，评选表彰重点面向基层和工作一线。注重推荐在应对重大斗争、完成急难险重任务中表现突出的个人和集体，注意推荐在“不忘初心、牢记使命”主题教育和党史学习教育中涌现出来的先进典型。“人民满意的公务员”和“人民满意的公务员集体”均实行差额推荐。采取自下而上、上下结合的方式，在广泛听取意见、充分酝酿讨论、征求有关机关和部门意见、进行全国公示基础上研究确定表彰对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了推荐评选条件。对“人民满意的公务员”，从政治表现、工作业绩、廉洁自律等方面提出要求；对“人民满意的公务员集体”，从政治表现、工作业绩、领导班子建设和公务员队伍建设等方面提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各推荐单位要高度重视推荐评选工作，加强组织领导，精心组织实施，切实发挥党委（党组）领导和把关作用。要全面考察推荐对象的政治素质、工作业绩和一贯表现，确保推荐对象的先进性、代表性和时代性。要充分发扬民主，严格工作程序，严肃工作纪律，确保公开公平公正。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月5日正式生效!我国加入《工业品外观设计国际注册海牙协定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京4月24日讯(记者苏兰佟明彪)&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者从国新办举行的2021年中国知识产权发展状况新闻发布会上了解到，今年初，我国正式加入了《工业品外观设计国际注册海牙协定》(以下简称《海牙协定》)，将在5月5日正式生效，按照《海牙协定》规定，申请人只需要提交一份国际申请，就可以在相关缔约方寻求外观设计的保护，极大方便了申请人，提高了注册效率，同时也降低了注册成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《海牙协定》是由世界知识产权组织管理的重要知识产权国际条约之一，与《商标马德里协定》和《专利合作条约》一起，共同构成工业产权领域的三大业务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局局长申长雨表示，加入《海牙协定》对于我国深度参与世界知识产权组织框架下的全球知识产权治理，将起到有力的促进作用。同时也有利于我国积极融入外观设计全球化体系，促进工业品外观设计创新能力提升，助力中国创意、中国设计、中国制造走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家知识产权局正在抓紧做好《海牙协定》生效实施的各项准备工作。一是继续做好专利法实施细则和审查指南的修改，为协定的生效实施提供法律保障。同时，做好相关预案，确保5月5日协定生效后，相关申请业务如期开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续做好相关审查业务的衔接。《海牙协定》与国内业务规则差异比较大，知识产权局已拟定了一整套衔接方案，培训了审查人员，开展了模拟审查，并与世界知识产权组织保持着良好的业务沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好信息化系统的开发保障，与世界知识产权组织技术层面加强对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是基本完成收费体系的配套调整，并与世界知识产权组织达成了一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是做好海牙体系宣传推广的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们欢迎国内外申请人通过海牙体系提交外观设计申请，更好保护自己的创新创意，也为全球贡献更多的优秀设计。”申长雨称。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638641053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志在博鳌亚洲论坛2022年年会全球自由贸易港发展分论坛上作视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日晚，博鳌亚洲论坛2022年年会全球自由贸易港发展分论坛在海南举行，推进海南全面深化改革开放领导小组办公室副主任、国家发展改革委副主任丛亮以视频方式致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮副主任在致辞中指出，建设海南自贸港是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的改革开放重大举措。2018年以来，习近平总书记多次就海南自贸港建设作出重要指示批示。日前，习近平总书记再次视察海南，对海南自贸港建设提出了新的要求。领导小组办公室将认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照领导小组工作安排，会同有关部门和海南省，高标准做好全岛封关运作准备工作，高水平实施各项对外开放举措，高质量构建现代产业体系，推动海南自贸港建设不断取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原副部长朱光耀：现在全球经济面临着空前的严峻挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;4月24日消息由中国财富管理50人论坛与中研院主办的“中国财富管理50人论坛2022资管峰会”今日在京举行，主题是“资管行业高质量发展暨《中国资产管理市场2021》报告发布”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政部原副部长朱光耀在主旨演讲中指出，国际货币基金组织已经正式发布了2021年全球经济总规模的数据。2021年，全球经济的总规模是94.94万亿美元，全球的人均GDP是12056美元，这是全球平均的一个数据，它是在GDP总规模94.94万亿美元和全球人口总数78.75亿人，做比得出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀表示，我们要从一个整体的数据来分析全球的经济状况，准确地把握数据，对我们了解经济的基本框架和发展的趋势是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在全球经济面临着空前的严峻挑战。”朱光耀称，第一个挑战，是全球生产链、供应链的调整。从两方面来看，一方面是高科技领域，特别是芯片的生产链、供应链。美国和西方国家急于要做出重大的调整。因为芯片的生产供应，现在80%在东亚地区。另一方面，目前疫情反复，我们必须认真地应对，防止这种疫情的反复对供应链、生产链稳定的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个挑战是美国超常的货币政策的调整。美国这次货币政策的调整毫无疑问超过以往历次，它的力度和它的速度都是空前的。现在美国的通货膨胀率8.5%，这对美国是严峻的挑战。而现在油价、能源(煤炭、石油、天然气)的价格也都在急剧地上升，特别是天然气的价格。所以在这种情况下，美国和欧盟的通胀率都非常高，无论是美联储和欧央行都必须面对，现在欧央行还是-0.5%的利率，估计它不得不很快进行调整。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥骨干作用！中央企业积极履行社会责任 为经济社会发展作出重要贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月24日电 （记者李楠桦）“今年以来，国资央企坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照中央经济工作会议精神和《政府工作报告》要求，坚持稳中求进工作总基调，克服困难、迎难而上，狠抓各项工作落实，推动经济运行实现稳健良好的开局。”国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗在此前举行的新闻发布会上介绍，第一季度，中央企业累计实现营业收入9万亿元，同比增长15.4%；实现净利润4723.3亿元，同比增长13.7%；上交税费7348亿元，同比增长20.9%，累计完成固定资产投资（不含房地产）5194亿元，同比增长4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗指出，中央企业积极履行社会责任，为经济社会发展作出了重要贡献。如建筑、电力、通信、石油石化、航空运输等企业高质量服务保障北京冬奥会、冬残奥会，建筑、粮贸、医药等企业紧急驰援吉林、上海等地抗击疫情，在一系列重大战略任务保障中再次彰显了央企担当、发挥了骨干作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国五矿坚决扛起使命担当，在支援上海抗击疫情、服务保障北京冬奥会冬残奥会等重大任务中充分发挥自身优势，积极履行社会责任。”据中国五矿负责人介绍，中国五矿加强指挥、周密部署，全力驰援上海抗击疫情，截至4月22日，发动驻沪单位投入近1.4万名建设者，累计建成上海国家会展中心方舱医院等27个防疫工程项目、6.2万个床位，发挥专业优势冲锋在医疗服务抗疫一线，借助渠道优势全力协调保障物流；承建国家雪车雪橇中心“雪游龙”项目，圆满完成北京冬奥会冬残奥会赛事保障工作，充分彰显五矿担当、五矿速度、五矿质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2022年以来，中国五矿深入贯彻党中央、国务院和国资委各项部署要求，坚持“稳字当头、稳中求进”总基调，狠抓“稳增长、抗疫情、保安全”，实现首季经营业绩“开门红”。一季度，金属矿业利润总额同比增长23%，冶金建设营收同比增长31.6%、利润同比增长14%，新签冶金工程合同额同比增长13%，新能源材料业务利润同比大幅增长5.5倍。一季度末总资产周转率、流动资产周转率均同比提高，带息负债规模同比降低，“两金”占用增幅低于营收增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人强调，下一步，中国五矿将继续贯彻落实新发展理念，进一步强化主业发展、推进改革创新、夯实基础管理、抓牢安全生产、推动党的建设，以自身的稳增长助力国家经济基本盘稳定，统筹抓好经济发展、疫情防控和安全生产三件大事。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：中共中央宣传部就新时代立法工作的成就与进展举行新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网消息，中共中央宣传部定于2022年4月25日（星期一）上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，全国人大常委会委员、法制工作委员会副主任许安标介绍新时代立法工作的成就与进展，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：今年中央企业探索建立供应商“黑名单”共享制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638636964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日,国务院国资委副主任翁杰明在对标世界一流采购交易管理体系推进会上表示，2021年，中央企业采购总额超过13万亿元，辐射带动各类企业达到200余万家。风险问题专项整改取得积极进展，今年将探索在部分重点领域中央企业建立供应商“黑名单”共享制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国务院国资委通过强化政策指导、实施在线监管、组织对标评估等多种方式，推动中央企业不断提升采购交易集约化、规范化和阳光化水平。中央企业集中采购率、公开采购率、上网采购率和电子招标率达到88%、90%、80%和80%。中央企业全面加强供应商管理，有效降低企业经营成本，提升采购产品和服务质量，全年节约采购成本超过5400亿元，供应商动态考评率和质量管控覆盖率达到97%和98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，去年以来，中央企业200万元以上采购交易数据全部纳入国资国企在线监管系统监测范围，国务院国资委累计向中央企业提示各类风险问题近1700个。经过治理，在线监管系统发现的问题数量总体呈下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国资国企在线监管采购交易系统的监测情况来看，一些企业随意简化采购流程、规避公开招标，限制充分竞争，与建设全国统一市场的有关精神明显不符；一些企业寻源信息不全面、了解市场价格不充分，致使采购价格长期居高不下；还有的企业对供应商管理不严，导致履约能力明显不足、“恶行”累累的企业中标，给国有资产造成较大流失风险和隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，要聚焦问题导向、目标导向，扎实构建具有世界一流水平的企业采购交易管理体系。具体措施包括，完善基于数字化智能化的采购交易管控体系，建立健全面向更大范围的寻源询价机制，稳步推进企业采购管控体系与国资国企在线监管系统实时链接，深入做好供应商管理信用体系建设，着力带动全社会构建高质量供应链体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对一些企业采购价格长期畸高问题，近期国资国企在线监管系统正在建设寻源询价体系，着力为企业采购寻源和比价提供更具公允性的参考，各企业要加强比对，做到所采购同类同质同阶段同批量产品和服务，不高于市场平均价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对产品质量、工程建设、安全生产等问题易发高发领域，国资央企要充分借助中检集团等相关中央企业的优势，加强对核心物资产品的检验认证。实施供应商评级管理，结合历史交易记录、纪检监察、法院审理、行政处罚等公开信息，建立不良、低质、违规供应商的信用数据库和记录档案，确保永久留痕可追溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，要严格供应商准入管理和资质审查，制定完善准入标准并严格实施，确保供应及时、采购产品质量可靠。今年，将探索在部分重点领域中央企业建立供应商“黑名单”共享制度，以加大对违法违规行为的联合惩戒打击力度，形成更强震慑效应。（经济日报记者 周雷）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638636964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原副部长朱光耀：全球经济面临空前的严峻挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 4月24&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，在中国财富管理50人论坛2022资管&lt;/span&gt;峰会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上，中国财富管理50人论坛（CWM50）顾问、中国&lt;/span&gt;财政部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;原副&lt;/span&gt;部长朱光耀&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发表演讲，指出当前全球经济面临着空前的严峻挑战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，对广大发展中国家而言，要看到全球生产链、供应链的调整，对我们挑战的急迫性和严峻性。要高度警惕美联储大幅度、超预期的货币政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，朱光耀还指出，当前俄罗斯的特别军事行动还在乌克兰进行，我们还要看到地缘政治带来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;全球生产链调整带来严峻挑战&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀指出，当前全球经济面临着空前的严峻挑战。对广大发展中国家而言，要看到全球生产链、供应链的调整，对我们挑战的急迫性和严峻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高科技领域，特别是芯片的生产链、供应链，美国等西方国家急于做出重大调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就他们的举动来看，朱光耀表示，第一，美国已经批准了520亿美元用于对在美国芯片生产的资金支持；第二，欧盟通过了430亿欧元的拨款法案，也对在欧盟地区发展芯片生产进行补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在我们怎么应对？在坚持经济全球化的格局之下，从互利共赢这个角度，维护全球生产链、供应链、价值链的稳定，特别是芯片生产的供应链和生产链的稳定，给我们提出了新的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀表示，中国在过去两年的疫情期间，保持了对全球产业链、供应链稳定的最大贡献。“我们有效地控制了疫情，而且对全球应对疫情、发展经济作出最大的贡献，这是有目共睹的，也是举世公认的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前一些地区疫情反复，我们必须认真应对，防止疫情的反复对供应链、生产链的稳定产生负面影响。所以，一个是国际上的压力，一个是疫情的影响。我们应对这种挑战是当务之急，也是我们2022年实现经济社会发展规划的一个重要关键领域。”朱光耀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要高度警惕全球金融环境调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，朱光耀指出，美国此次货币政策的调整超过以往历次，力度和速度空前。2008年全球金融危机爆发时，美联储资产负债表只有9000亿美元，到2013年底上升到4.5万亿美元，到2020年4月，疫情使得美联储提前结束了缩表，资产负债表又恢复到4.16万亿美元，目前是9万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在美国的通货膨胀率是8.5%，这对美国是严峻的挑战。而现在地缘政治危机又使得整个能源价格急剧上升，特别是天然气的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟通胀水平现在是7.5%左右，这在欧盟历史上是非常高的，特别是德国，德国有二战以后通胀急剧膨胀的惨痛教训，但现在德国自身通胀水平也达到了7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀还指出，我们面对的最大压力，就是美联储货币政策调整，年内美联储还有6次例行会议。美联储大幅度、超预期的货币政策调整，对美国的国内经济，对世界经济特别是对中国经济的影响，我们要高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，美国会不会在今年5月（或者一般来说是6月），甚至会不会就在下周调整的时候开始缩表？朱光耀表示，它要是缩息的同时缩表，就又导致利息上升。这种超预期的变化，对全球经济的影响，对资金的流动，我们要高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地缘政治给全球经济格局带来巨大挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一大挑战是地缘政治。现在俄罗斯的特别军事行动还在乌克兰进行。这场冲突给全球经济格局，特别是二战以后形成的以国际货币基金组织、世界银行和世界贸易组织为支柱的全球基本经济格局，带来巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种情况下，我们该怎么办？朱光耀表示：“中国是现行国际秩序的参与者、建设者、贡献者，我们的政策目标非常清晰，一直是促谈、劝和，希望有一个稳定的国际环境，但是这个挑战确实非常严峻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此相关的就是能源供应。我们对国外能源的依赖度还有70%，特别是石油，在这种情况下，我们坚持中央经济工作会议确定的稳字当头，稳中求进，保持中国经济健康可持续发展，对实现2022年中国社会经济发展目标，具有重要的战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们确实要直面困难，大家看到，4月19日国际货币基金组织公布了最新的全球经济预测，从1月25号预测的4.4%下调到3.6%，将美国的经济增长率从4%下调到3.7%，将中国的经济增长率从4.8%下降到4.4%，将欧元区的经济增长率从3.9%下降到2.8%。”朱光耀指出，我们增长确实更加具有挑战性，但国际货币基金组织对于中国经济增长的预测，过去有过多次是失误的，所以要理性分析、客观看待，中国经济潜力大、韧性足、空间回旋余地大，长期向好的基本面没有改变，而且我们的财政政策和货币政策都有充足的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达超241亿补贴资金，继续支持农村客运、城市交通等行业发展!</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部公众号18日消息，财政部下达农村客运补贴资金和城市交通发展奖励资金241.862亿元。其中农村客运补贴资金100.2906亿元，城市交通发展奖励资金141.5714亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年初，财政部、交通运输部就印发通知，对“十四五”期间，我国农村客运、出租车油价补贴政策作出调整，以便更好地发挥中央财政补贴对农村客运和出租车、城市公共交通等城市交通领域的引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年起，农村客运涨价补贴主要用于支持农村客运发展，出租车涨价补贴主要用于支持城市交通领域新能源汽车运营。农村客运油价补贴调整为农村客运补贴资金，出租车油价补贴调整为城市交通发展奖励资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效评价方面，财政部、交通运输部根据各省农村客运运营、公共服务领域车辆电动化推广等任务完成情况，从“十四五”时期开始，五年一考核，考核结果与财政资金安排挂钩，并对各省下一个政策周期涨价补贴额度进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中：农村客运补贴主要考核运营效率、通达情况、服务质量、安全运营、主体责任等指标;城市交通发展奖励主要考核城市交通发展情况，重点是出租车行业稳定情况、城市交通领域新能源汽车替代比例等。另外，财政部会同交通运输部适时对上述补贴政策实施后评价，将评价结果作为优化预算安排、调整完善政策的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时还明确要求各省城市交通发展奖励资金涨价补贴中的30%由各地用于支持出租车加快电动化，70%由各地统筹用于支持城市交通领域新能源汽车运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省从当地城市交通发展奖励资金中，给予本省国家公交都市建设示范城市每城市每年500万元专项奖励资金，给予本省绿色货运配送示范城市每城市每年300万元专项奖励资金，用于支持示范创建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，农村客运油价补贴调整为农村客运补贴资金，出租车油价补贴调整为城市交通发展奖励资金，从补贴资金的名称变化就可以看出，财政部以油价补贴的名义下发的资金已经显现出“去油扶电”的态度，而且明确该部分涨价补贴的资金投向更加精准地用于支持电动车等新能源汽车领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新能源汽车补贴实行的最后一年，虽然补贴推出了，但新能源汽车的推广应用并未停止，尤其是在公共交通领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前公共领域车辆全面电动化试点工作已经启动，并且多个省市也都出台了政策，要求新增或更新的公共领域用车为电动化车辆。而财政部最新的补贴政策就明显是支持公交车、出租车、物流运输车辆的电动化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，在2015年、2016年补贴额度和车辆推广的高峰期，针对新能源客车的购置补贴资金每年就在200亿元左右。在购置补贴退出后，这项补贴政策也能起到很好的替代作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年经贸形势报告会召开 聚焦稳增长、提信心、促转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，“2022年经贸形势报告会”在京召开，会议由第十二届全国政协常委、经济委员会副主任、工业和信息化部原部长、中国工业经济联合会会长李毅中主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委党组成员、秘书长赵辰昕，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌，科学技术部党组成员、副部长邵新宇，国家税务总局党委委员、副局长王道树，分别就“稳中求进”的宏观政策、工业经济平稳运行和提质增效、强化企业创新主体地位、组合式税费支持政策等作专题报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展和改革委党组成员、秘书长赵辰昕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委党组成员、秘书长赵辰昕表示，无论从国际形势、国内经济发展还是特殊社会条件看，“稳”都是防范风险和当前工作的核心内容。必须坚持稳中求进工作总基调，持续加强改善宏观调控，以稳求进，更周全的“稳”与更高质量的“进”良性互动，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何落实“稳”？赵辰昕称，要保持战略定力，有效应对国内经济面临的三重压力，以及外部不确定性和挑战。具体来看，要稳定宏观经济大盘，坚定实施扩大内需战略，积极扩大有效投资，扩大开放，稳外贸、稳外资；要稳住市场主体预期，打好助企纾困组合拳；要稳定初级产品供给保障；要精准防控，稳定正常的生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，积极财政政策要提升效能，注重精准和可持续，保证支出强度，加快支出进度。稳健货币政策要灵活适度，保持流动性的合理充裕，加大对实体经济的支持力度。就业优先政策要提质加力，着力完善就业政策体系，加大对灵活就业、新就业形态的支持，加强全方位公共就业服务。此外，要注意加强政策的统筹和协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到求“进”，赵辰昕指出，首先要加快构建新发展格局，实现高水平的自立自强。一是加快建设科技创新中心，二是加快建设国家实验室体系，三是加快建设国家重大科技基础设施，四是加快建设引领性信息基础设施，五是加快建设以企业为主体的创新联合体，六是加快推进科技体制的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要坚定不移深化改革，激发市场活力和发展内生动力。一是加快推进激发市场活力改革落实落地。二是加快推进构建高标准市场体系改革落实落地。三是加快推进稳增长、扩内需改革落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，要有序推进碳达峰、碳中和，持续调整产品和能源结构。一是推动能源革命，加快新能源和清洁能源发展；二是推进产业优化升级；三是加快绿色低碳科技革命；四是完善绿色低碳政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要防范化解重大风险，守住不发生系统性金融风险的底线。一是健全金融风险监测预警体系，提升风险防控的前瞻性；二是聚焦体制机制建设，提高有效防控金融风险的能力；三是压实各方责任，发挥工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工业经济压舱石作用凸显。”工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌表示，一季度工业经济总体开局平稳，表现在工业生产稳定恢复，制造业占比实现回升；新动能持续增强，高技术制造业和装备制造业保持快速增长；工业投资稳步回升，高技术产业投资带动作用明显。值得关注的是，产业链供应链韧性持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但当前外部环境复杂多变、国内疫情冲击明显、供给侧约束持续显现、市场需求回升面临制约、中小企业仍面临较多困难。辛国斌指出，工业和信息化部正在力抓六个方面，促进工业经济平稳运行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力推动工业稳增长政策落地落实。工业和信息化部将会同相关部门加强统筹协调，大力推动已出台的振作工业经济运行的实施方案和促进工业经济平稳增长若干政策的落地见效。针对新一轮疫情冲击，加强政策储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力畅通产业链供应链堵点卡点。针对汽车行业供应链不畅，组建供应链畅通协调平台。加强部省协同和跨区域协调，优先保障集成电路、汽车、装备制造、生物医药等重点行业企业复工复产。加大重要原材料保供稳价力度。继续实施汽车芯片供应链行动，提升芯片供给能力，推进龙头企业强链补链。同时，做好医疗物资保供工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力增强制造业核心竞争力。对制约核心竞争力提升的关键技术实施专项攻关，布局建设一批国家制造业创新中心，促进产业集群和产业链积聚。推进产业基础再造，加强应用牵引。推动先进制造业集群发展，进一步研究支持集群发展的针对性举措，加快在电子信息、高端装备、汽车、新材料等领域培育一批国家先进制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力培育优质企业群体。培育优质企业做大做优，进一步完善政策，支持企业间战略合作，跨地区兼并和强强联合。全力为中小企业发展纾困解难，着力推动落实已出台的助企惠企政策，会同有关部门研究帮扶中小企业的进一步举措。营造有利于中小企业发展的良好环境，引导企业在擅长领域走专精特新发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加快数字化、智能化、绿色化转型。深入开展制造业数字化转型，完善数字化转型配套标准体系，稳妥推动工业企业业务流程和设备云上平台，再建设一批智能制造工厂。加快推动工业绿色低碳转型，发布绿色低碳升级改造导向目录，启动一批改造升级项目。加强新型信息基础建设和融合应用，适度超前布局建设5G，工业互联网、数据中心等信息基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是着力营造有利于制造业的发展环境。继续实施制造业降本减负，加大增值税退税政策力度，推动减税降费政策向制造业，特别是先进制造业倾斜。强化制造业人才供给保障。扩大高水平开放合作，鼓励国内企业深度融入全球产业链、价值链、供应链、创新链、共同维护全球产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学技术部党组成员、副部长邵新宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内外环境发生深刻变化，企业创新面临新形势和新挑战。科学技术部党组成员、副部长邵新宇认为，党中央、国务院高度重视企业创新，企业创新是应对风险挑战的关键。面对当前经济“三重压力”、新科技革命和产业变革、国际创新竞争，企业创新都是必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，通过国家主导出台了税收优惠、重大科技项目、创新基地和平台建设、科技资源开放共享平台等系列惠企政策。企业作为创新主体也积极牵头承担国家重大项目、建设重大创新平台，取得了显著成效。“但我国企业创新仍有不足，企业原创力、主导力、吸引力、控制力、组织力等能力仍需进步。”邵新宇直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他提出，要强调提升企业自主创新能力，如制度创新、管理创新、人才创新、科技创新等；强调激发企业创新创业活力，具体包括强化税收优惠，加大对企业创新金融支持，完善企业创新市场环境等；以及发挥企业家作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邵新宇还称，科学技术部将持续加快形成以企业为主体、市场为导向、产学研用深度融合的技术创新体系，通过强化系统设计和战略力量、改革体制机制、优化创新服务、完善政策环境、强化融通创新和资源集聚等政策措施更好地推动企业创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，科学技术部要加强系统设计，坚持分类施策、精准施策，推动创新要素向企业集聚，加快形成以企业为主体、市场为导向，产学研用深度融合的体系，全面增强企业创新能力，更好发挥企业在“三新一高”中的引领作用，邵新宇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，要强化系统设计，提升企业创新主体地位，引导企业加大研发投入，完善企业承担项目机制，支持企业推进重大科技成果转化；强化战略力量，加大培育科技领军企业和世界一流企业；体制改革，支持国有企业打造原创技术策源地，营造有利于民营企业创新的环境；完善政策环境，推动科技型中小企业成为重要的创新发源地；强化资源，推进产学研用和大中小企业共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局党委委员、副局长王道树&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家在税费方面出台了系列促进工业经济发展的重要举措。“这些政策正在落地见效，进一步振奋工业经济运行。”国家税务总局党委委员、副局长王道树称，“十三五”以来，工业经济新增减税降费超过3万亿元，占全部新增减税降费总规模超过36%，有力的支持了工业经济发展稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树指出，从工业经济平稳增长角度来看，企业综合成本有所上升，盈利空间也在缩小。从就业和稳岗角度来看，工业企业招人难，留人难问题突出。面对这样的形势，国家出台了新的组合式税费实施政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新的组合式税费支持政策是工业经济平稳增长的重大举措和有力支撑。”王道树说，政策远近兼顾，结合当期调控和长远谋划；多管齐下，退税缓税与减税降费结合；未雨绸缪，减税降费与地方财力保障结合；统筹施策，政策组合与营商环境相结合，为市场主体发展壮大提供良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还介绍，国家税务总局聚焦小微企业、重点行业和基础产业，实施了以退、缓、减、免、扣等不同方式的21类政策，支持了工业经济发展和转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，国家税务总局还将全力以赴确保新的组合式税费支持政策落地落细，通过加强政策推广力度、健全便民退税机制和方案、加快信息系统建设和执法监管力度等，全力营造公平公正的税收法治环境。”王道树表示。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门：进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月24日电 （记者王连香）据交通运输部官网消息，国家税务总局、公安部、财政部、交通运输部、商务部、文化和旅游部、人民银行、海关总署、外汇局、银保监会十部门联合印发《关于进一步加大出口退税支持力度促进外贸平稳发展的通知》（以下简称《通知》），《通知》表示，要进一步加大助企政策支持力度，提升退税办理便利程度，优化出口企业营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》公布，企业申报退税的出口业务，因无法收汇而取得出口信用保险赔款的，将出口信用保险赔款视为收汇，予以办理出口退税。对出口产品征退税率一致后，因征退税率不一致等原因而多转出的增值税进项税额，允许企业转入进项税额予以抵扣。同时，扩大境外旅客购物离境退税政策覆盖地域范围。优化退税商店布局，推动更多优质商户成为退税商店，形成更大规模集聚效应。积极推行离境退税便捷支付、“即买即退”等便利措施，促进境外旅客在华旅游购物消费，推动离境退税规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，将持续精简出口退税环节报送资料，支持引导出口企业采用“非接触”方式办理口岸和跨境贸易领域相关业务。原则上出口企业通过网上渠道提交申报电子数据后，即可申请办理出口退税申报等事项，无需提交纸质资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，在2021年正常出口退税平均7个工作日办结的基础上，进一步压缩出口退税办理时间，2022年压缩至6个工作日内。帮助企业提高出口业务办理效率，支持跨境电商健康持续创新发展，引导外贸综合服务企业健康成长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638640548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委硬核举措推进提升国有企业供应链管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日，国务院国资委召开对标世界一流采购交易管理体系推进会。会议充分肯定中央企业采购交易管理取得的积极进展和成效，也对扎实构建具有世界一流水平的企业采购交易管理体系提出新要求。记者获悉，近期国资国企在线监管系统正在建设寻源询价体系，今年还将探索在部分重点领域中央企业建立供应商“黑名单”共享制度。在约束和激励方面，国资委正在与纪检监察系统探索建立联动机制，通过加强采购交易管理，为反腐败工作提供有力支撑。对于供应链创新应用成效显著的企业，国资委将研究倾斜支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委委员、副主任翁杰明表示，2021年，中央企业采购总额超过13万亿元，辐射带动各类企业达到200余万家，采购交易的管理体系不断完善，各项工作取得积极进展。具体表现在：采购交易更加规范透明，中央企业集中采购各项关键核心指标持续攀升；成本质量管控水平明显提升，全年节约采购成本超过5400亿元；风险问题专项整改取得积极进展，国资委累计向中央企业提示各类风险问题近1700个。此外，在寻源采购、履约供应、运行维护等关键环节，通过多点布局、拓展网络，不断提高反应速度，妥善应对贸易摩擦和疫情防控等带来的供应异常波动，产业链供应链韧性持续增强。腐败治理也不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调，在肯定成绩的同时，也要清醒看到，当前中央企业采购交易管理仍然存在一些突出问题，必须针对采购交易的重点内容和薄弱环节，精准发力、狠抓提升、务求实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明提出六项要求。一是完善基于数字化智能化的采购交易管控体系。加快推进“一张网、一平台”建设，实现从采购立项到履约评价的全过程、全覆盖闭环管理，切实做到业务公开、过程受控、全程在线、永久可追溯。深入运用采购交易数据，不断提升采购管控的精准性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立健全面向更大范围的寻源询价机制。针对一些企业采购价格长期畸高问题，近期国资国企在线监管系统正在建设寻源询价体系，着力为企业采购寻源和比价提供更具公允性的参考，各企业要加强比对，做到所采购同类同质同阶段同批量产品和服务，不高于市场平均价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进企业采购管控体系与国资国企在线监管系统实时链接。积极落实国资监管数字化智能化部署，尽快建立企业端的采购交易管理信息系统，强化相关数据信息采集，加快实现与国资国企在线监管系统采购子系统的全面对接。在此基础上，国资委将持续开展采购交易数据分析与风险提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深入做好供应商管理信用体系建设。今年，将探索在部分重点领域中央企业建立供应商“黑名单”共享制度，以加大对违法违规行为的联合惩戒打击力度，形成更强震慑效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力带动全社会构建高质量供应链体系。充分运用采购交易形成的辐射网络，探索发展供应链金融等新业态，切实解决中小企业融资难、融资贵等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是进一步提升腐败治理效能。国资委正在与纪检监察系统探索建立联动机制，通过加强采购交易管理，为反腐败工作提供有力支撑。对于发现的重大违规违纪问题线索，以及整改不力、类似问题反复发生等情况，将按程序移交纪检监察部门处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调，围绕境外地缘政治冲突、国内疫情多点散发等新情况、新挑战，切实发挥稳定器、压舱石作用，特别是电力电网、能源、医药、物流等领域企业，要开展极端情况下的供应链压力测试并形成“保供”预案，做到未雨绸缪、防范风险。对于供应链创新应用成效显著的企业，国资委将研究倾斜支持政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>申报出口退税可将出口信保赔款视为收汇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，税务总局、人民银行等十部门发布《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》。《通知》提出，进一步加大助企政策支持力度。强化出口信用保险与出口退税政策衔接，企业申报退税的出口业务，因无法收汇而取得出口信用保险赔款的，将出口信用保险赔款视为收汇，予以办理出口退税。完善加工贸易出口退税政策，对出口产品征退税率一致后，因征退税率不一致等原因而多转出的增值税进项税额，允许企业转入进项税额予以抵扣。挖掘离境退税政策潜力，进一步扩大境外旅客购物离境退税政策覆盖地域范围，推动更多优质商户成为退税商店。（摘自—证券时报）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638638193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行《关于推动个人养老金发展的意见》国务院政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院新闻办公室消息，国务院新闻办公室将于2022年4月25日(星期一)下午3时举行国务院政策例行吹风会，请人力资源社会保障部副部长李忠和财政部、银保监会、证监会有关负责人介绍《国务院办公厅关于推动个人养老金发展的意见》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220424/c638637813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>