<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2019 03:37:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：防范大股东把金融机构变成提款机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493311.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内地与香港签署《〈内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排〉服务贸易协议》的修订协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十张图带你了解第四次全国经济普查结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490173.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境改善被国际社会“点赞” 外商投资法备受期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融稳定报告：居民杠杆率超60%，已对消费产生一定挤压作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行今日未开展逆回购操作，实现净回笼1200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行把脉金融体系稳定性，化解风险政策建议十大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489341.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六类增值税专用发票列入“异常凭证”范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局网站消息，国家税务总局近日发布关于异常增值税扣税凭证管理等有关事项的公告。公告解读称，有六类增值税专用发票列入异常增值税扣税凭证范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局介绍，近年来，为深入贯彻落实党中央、国务院部署，税务系统持续推进“放管服”改革，优化营商环境，使市场主体创业创新活力得到进一步激发，广大纳税人的获得感不断提升。但与此同时，少数不法分子利用办税便利化措施，注册没有实际经营业务、只为虚开发票的“假企业”骗领增值税专用发票，并在实施违法虚开行为后快速走逃(失联)，恶意逃避税收监管，既严重扰乱了税收秩序，也极大损害了守法经营纳税人的权益。为推进税收治理体系和治理能力现代化，健全税收监管体系，进一步遏制虚开发票行为，维护税收秩序，优化营商环境，保护纳税人合法权益，特制定本公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规定，哪些增值税专用发票列入异常增值税扣税凭证(以下简称“异常凭证”)范围？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)纳税人丢失、被盗税控专用设备中未开具或已开具未上传的增值税专用发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)非正常户纳税人未向税务机关申报或未按规定缴纳税款的增值税专用发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)增值税发票管理系统稽核比对发现“比对不符”“缺联”“作废”的增值税专用发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)经税务总局、省税务局大数据分析发现，纳税人开具的增值税专用发票存在涉嫌虚开、未按规定缴纳消费税等情形的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)属于《国家税务总局关于走逃(失联)企业开具增值税专用发票认定处理有关问题的公告》(国家税务总局公告2016年第76号)第二条第(一)项规定情形的增值税专用发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)增值税一般纳税人申报抵扣异常凭证，同时符合下列情形的，其对应开具的增值税专用发票列入异常凭证范围：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.异常凭证进项税额累计占同期全部增值税专用发票进项税额70%(含)以上的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.异常凭证进项税额累计超过5万元的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税一般纳税人取得增值税专用发票列入异常凭证范围的，应怎样处理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税一般纳税人取得的增值税专用发票列入异常凭证范围的，应按照以下规定处理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)尚未申报抵扣增值税进项税额的，暂不允许抵扣。已经申报抵扣增值税进项税额的，除另有规定外，一律作进项税额转出处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)尚未申报出口退税或者已申报但尚未办理出口退税的，除另有规定外，暂不允许办理出口退税。适用增值税免抵退税办法的纳税人已经办理出口退税的，应根据列入异常凭证范围的增值税专用发票上注明的增值税额作进项税额转出处理；适用增值税免退税办法的纳税人已经办理出口退税的，税务机关应按照现行规定对列入异常凭证范围的增值税专用发票对应的已退税款追回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人因骗取出口退税停止出口退(免)税期间取得的增值税专用发票列入异常凭证范围的，按照本条第(一)项规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)消费税纳税人以外购或委托加工收回的已税消费品为原料连续生产应税消费品，尚未申报扣除原料已纳消费税税款的，暂不允许抵扣；已经申报抵扣的，冲减当期允许抵扣的消费税税款，当期不足冲减的应当补缴税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税一般纳税人取得的增值税专用发票列入异常凭证范围且已经申报抵扣增值税进项税额的，是否一律做进项税额转出处理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照公告规定，纳税信用A级纳税人取得异常凭证且已经申报抵扣增值税、办理出口退税或抵扣消费税的，可以自接到税务机关通知之日起10个工作日内，向主管税务机关提出核实申请。经税务机关核实，符合现行增值税进项税额抵扣、出口退税或消费税抵扣相关规定的，可不做进项税额转出、追回已退税款、冲减当期允许抵扣的消费税税款等处理，纳税人逾期未提出核实申请的，应于期满后按照本公告第三条第(一)、(二)、(三)项规定做相关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若纳税人对税务机关认定的异常凭证存有异议，该如何处理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照公告规定，纳税人对税务机关认定的异常凭证存有异议，可以向主管税务机关提出核实申请。经税务机关核实，符合现行增值税进项税额抵扣或出口退税相关规定的，纳税人可继续申报抵扣或者重新申报出口退税；符合消费税抵扣规定且已缴纳消费税税款的，纳税人可继续申报抵扣消费税税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对经税务机关大数据分析发现存在涉税风险的纳税人、新办理增值税一般纳税人登记的纳税人，有什么规定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照公告规定，经税务总局、省税务局大数据分析发现存在涉税风险的纳税人，不得离线开具发票，其开票人员在使用开票软件时，应当按照税务机关指定的方式进行人员身份信息实名验证。新办理增值税一般纳税人登记的纳税人，自首次开票之日起3个月内不得离线开具发票，按照有关规定不使用网络办税或不具备风险条件的特定纳税人除外。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新与开放的中国充满活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，中国取得了历史罕见的发展成就，经济社会面貌发生了翻天覆地的变化。当前，中国正在向全球展示其不断实现经济转型的能力。中国市场开放程度越来越高。中国政府不断出台一系列措施释放商业潜力、优化营商环境，例如实施税费改革等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去22年中，我到访中国不下60次。每次踏上这片土地，我都会惊叹这里的日新月异。我从未见过一个国家能像中国一样，实现经济不断转型和持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，中国取得了历史罕见的发展成就，经济社会面貌发生了翻天覆地的变化。人们的生活品质在过去数十年中得到大幅提升，中国庞大消费需求不仅推动经济增长，也不断激发出新的经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国正在向全球展示其不断实现经济转型的能力。中国深入推进大众创业、万众创新，在政府的大力推动下，中国在数字化、新零售等领域，已成为新的全球创新中心。创新与开放的中国充满活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国，数字化经济蓬勃发展，中国在电子商务领域成为全球领军者。同时，我们也看到中国消费者对于绿色消费、绿色生活方式的不懈追求。在各种政策支持下，欧莱雅中国参与到了中国数字化变革和绿色发展的进程中，成为集团中首个实现100%“碳中和”的分公司。我们在中国的诸多成功案例将推广至集团的其他分公司，惠及全球各地的美妆消费者。如今，中国已是全球最具影响力的美妆中心之一，中国涌现的这些消费趋势必将对全球市场产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国消费者对美与品质怀有空前的热情。我们从一开始就把欧莱雅和兰蔻这样的国际品牌引入中国。此外，我们在上海浦东新区设立研发和创新中心，满足中国消费者的独特需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场开放程度越来越高。中国政府不断出台一系列措施释放商业潜力、优化营商环境，例如实施税费改革等。能够率先享受这些优惠政策，我们感到不胜荣幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才是成功的基石。“对中国市场、中国人民和中国人才的不懈投入”是过去22年来我们为之努力的目标。如今，欧莱雅中国拥有超过1万名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们期待看到一个更加开放、创新和美丽的中国。我们也将更加积极地参与到中国的发展进程中，这是我们坚定的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览会(进博会)是中国更高水平对外开放的窗口。在第二届进博会上，我们带来了更多的新产品和新体验，服务广大消费者。我们将在研发创新、数字化和科学技术上不断投入，继续朝着“美妆科技公司”的方向转型。中国消费者将率先成为享受未来美妆的群体之一。我们将继续重视拥有丰富经验和知识的本地人才，与本地的合作伙伴和消费者密切合作，推动可持续发展和绿色消费。我相信，中国将很快成为欧莱雅集团最大的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为欧莱雅集团董事长兼首席执行官，本报记者牛瑞飞采访整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李小加：阿里巴巴回到香港上市感到很欣慰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　阿里巴巴今日登陆港交所，港交所行政总裁李小加表示，世界上伟大的公司终于在5年后回到香港，回到家，非常感恩阿里巴巴终于在这么多年以后回来，我非常感激，感恩在今天香港特别困难的时候还能回来，很欣慰。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16030031:香港交易所:0.674951,16020058:阿里巴巴:0.674951,11010414:李小加:0.674951---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有资产管理报告应规范并加强落实整改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中国人大》全媒体见习记者周誉东11月26日北京报道：10月23日，十三届全国人大常委会第十四次会议审议了国务院关于2018年度国有资产管理情况的综合报告，听取审议了财政部部长刘昆受国务院委托作的关于2018年度全国行政事业性国有资产管理情况的专项报告。近期，全国人大常委会公布了常委会组成人员和列席人员在审议发言时提出的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员建议，应把几大类资产的轮廓、范围、标准制定出来，然后再对国有资产进行普查进而分类详查，并开展资产分布、构成情况等分析工作，强化资产数据与单位履职、社会保障等各方面情况的联动分析，充分反映国有资产的详貌、效益、贡献和管理中存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员建议，要改进编报方式方法，总体情况简明扼要，相关数据内容以图表形式直观展示；按照编制会计报表的方式，设置几个特定栏目，再填上相应数字，篇幅大为简化，也便于对比，进一步增强报告的可读性、可懂性和可审性。有些专门概念、提法或缩略语看后不明白其确切含义，比如“十项改革试点”、“双百企业”、“公物仓”、“增存挂钩”等。建议就统计口径、名词解释等作出说明，更好地帮助委员解读报告。研究逐步编制合并报表，以国家为准会计主体，而不是现行的汇总报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，要加强技术支撑，建议从顶层设计上，建立一个综合的、全口径的国有资产信息系统的统一的共享平台，加快部署推进各类国有资产管理信息纳入人大预算联网监督系统，运用大数据技术开展分析研究。建立更加透明规范的国有企业信息公开制度，设立统一的信息公开网络平台，打造实时在线的企业产权、财务监管、投资管理等国资监管信息平台，推进信息化与监管业务深度融合，实现动态监测，切实解决信息不对称、监管不到位的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，要持续推动国有资产管理中存在的突出问题的解决。综合报告和专项报告明确指出了全国行政事业性国有资产管理的体制机制、基础工作、监督管理的规范性等方面存在的突出问题，找到问题是基础，关键是要对发现的问题紧盯不放，建立问题清单、整改清单、责任清单。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更好的营商环境推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　推动高质量发展离不开高质量的营商环境做支撑。世界银行近日发布的《全球营商环境报告2020》显示，由于大力推进优化营商环境改革，我国营商环境全球排名继去年大幅提升32位后，今年再度跃升15位，位居全球第31位，连续两年被评为全球营商环境改善幅度最大的十大经济体之一。营商环境国际排名的不断提升，是党中央国务院高度重视和持续努力的结果。未来，我们要按照营造国际一流营商环境的要求，聚焦痛点、难点、堵点问题，坚持问题导向，不断打造营商环境新高地，不断为市场活力充分迸发创造良好环境，为实现经济高质量发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国优化营商环境成效明显、特点突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，面对国内外风险挑战明显增多的复杂局面，我国坚持把优化营商环境作为推动经济高质量发展的重要支点，成绩有目共睹。总的来看，我国在优化营商环境方面有以下三个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大刀阔斧锐意改革。近年来，中央高度重视深化“放管服”改革和优化营商环境工作，加快打造市场化法治化国际化营商环境。各地区、各部门认真贯彻落实中央的决策部署，聚焦市场主体反映的突出问题，对标国际先进，推出大量改革举措：实行开办企业全程网上办理，压缩企业设立登记时间；实行环境影响评价分类管理，数字化联合审图，工程招投标交易全过程电子化，施工许可证全程网上办理；实行客户用电线上报装；打造电子税务局，实行纳税人线上“一表申请”“一键报税”；推广应用国际贸易“单一窗口”，公开口岸收费目录清单，实行口岸通关提前申报；推行法院网上立案与司法数据常态化公开；等等。一系列组合拳，不断开辟出经济高质量发展的新空间。《全球营商环境报告2020》显示，世界银行在今年的评估周期中（2018年5月至2019年5月）共采信了9个指标领域采取的36项改革举措，我国营商环境评估在满分100分中得分77.9，充分体现了我国大刀阔斧锐意改革的决心和力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力打造法治化营商环境。法治是最好的营商环境。优化营商环境需要发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用。今年我国更加突出了法治化营商环境建设，针对保护中小投资者、执行合同、办理破产等三项涉法程度较高的指标，最高人民法院出台了三个司法解释，有效弥补了我国营商环境的法治化短板。不久前国务院常务会议通过《优化营商环境条例》，以政府立法为各类市场主体投资兴业提供制度保障，标志着我国从国家层面填补了营商环境法律法规顶层设计的空白，中国营商环境也由“实践探索”向“立法规范”升级，在打造法治化营商环境的道路上又迈出重要而坚实的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是重视市场主体获得感。大到投资兴业，小到办事跑腿，营商环境直接关系到每个市场主体的获得感与满意度。世界银行对企业整个生命周期实施全流程评估，以企业反馈作为评估的主要依据。北京、上海等地优化营商环境的具体举措，皆以问题和需求为导向，在对标世界银行评价指标的基础上，结合企业和群众需求，聚焦“简流程、优服务、降成本、强监管”四个方面，推出有针对性的改革政策。同时，建立改革协调推进机制，通过“高位调度+问题清单”的模式，协调解决跨部门的问题和矛盾，打通政策落地“最后一公里”。明确责任单位和完成时限，开展专项督查，确保政策顺利落地。广泛开展政策宣传培训，不断扩大政策知晓度和覆盖面，提升窗口工作人员服务意识和能力，为企业和群众提供优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新形势下营造国际一流营商环境意义重大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际环境来看，经济全球化仍在发展，但贸易保护主义愈演愈烈，逆全球化思潮不断发酵；全球经济仍在增长，但持续复苏乏力。从国内环境来看，经过多年的高速增长，由于发展环境、比较优势和国内外供给需求条件的变化，我国经济的潜在增速和现实增速都有所放缓。我国发展既处于大有可为的重要战略机遇期，也面临诸多矛盾叠加、风险隐患增多的严峻挑战。优化营商环境是中央在新形势下作出的重大决策部署，是顺应国际形势新变化和国内改革发展新趋势的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，优化营商环境是促进高质量发展的重要支点。我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。在经济高速增长阶段，经济增长更多依靠规模扩张和要素驱动；而高质量发展的本质内涵是高效、公平和可持续的发展，具体体现为资源配置效率高、产品服务质量高、技术水平不断升级等。转向高质量发展，既要求发展方式和增长路径的转变，更要求体制变革和机制创新。优化营商环境是发展的体制性、制度性安排，营商环境的优劣直接影响市场主体的兴衰、生产要素的聚散、发展动力的强弱。良好的营商环境是建设现代化经济体系、促进高质量发展的重要基础。通过优化营商环境，能够打破制约资金、劳动力、土地、技术等要素自由流动的障碍，促进要素流动，提高资源的配置效率；通过完善公平竞争的市场环境，加强事中事后监管，提升产品服务质量；通过优化促进创新的体制环境，加强知识产权保护，提升自主创新能力，促进新旧动能转换，培育增长新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，优化营商环境是提振市场信心增强内生动力的有力举措。针对我国经济运行面临的外部环境挑战严峻、内部下行压力较大的复杂局面，中央提出全面做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期的“六稳”工作。优化营商环境是顶住下行压力、维护“六稳”大局的关键一招。营商环境的改善能够有效激发市场主体的活力，增强经济发展的内生动力，释放内需潜力，提升治理水平。持续深化的商事制度改革激发了社会创新创业创造的热情，带动了市场主体数量的增长，扩大了就业；不断加大减税降费力度切实减轻了市场主体负担，稳定了投资；促进市场公平竞争和优化政务公共服务解决了企业和群众的难点、痛点，提振了市场主体信心，稳定了市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，优化营商环境是进一步扩大对外开放和提升我国国际竞争力的题中之义。习近平总书记强调，要改善投资和市场环境，加快对外开放步伐，降低市场运行成本，营造稳定公平透明、可预期的营商环境，加快建设开放型经济新体制，推动我国经济持续健康发展。虽然从长期来看全球化的大势不可逆转，但短期则可能会遭遇一些波折，我国要适应这一趋势，必须要提高国际竞争力，进一步融入全球经济。良好的营商环境不仅是经济软实力的重要体现，也是一个国家或地区竞争力的关键要素之一，更是打造开放型经济、提升对外开放层次与水平的题中之义。营造一个与国际接轨、法治化、便利化的营商环境，有利于提升我国参与国际竞争的综合实力，培育对外开放的新优势。通过高水平的贸易便利化、投资自由化政策举措，大幅放宽市场准入，营造更加开放、规范和可预期的营商环境，为高水平扩大开放提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦痛点难点问题，进一步优化提升营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过多年持续不断努力，我国营商环境取得了显著进步，但与国际先进水平相比仍有不小差距，部分指标排名还比较靠后。整体而言，与进一步激发市场主体活力、培育增长新动能的需要相比，还有不小的优化和提升空间。我们必须在已经取得成绩的基础之上，进一步聚焦市场主体反映的痛点、难点、堵点问题，坚持问题导向，持之以恒，继续努力，争取使我国营商环境进一步优化和提升，从而不仅为“六稳”提供有力支撑，也为我国经济的长期持续稳定增长提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦指标薄弱环节。与国际先进水平相比，我国营商环境仍有较大差距，有些指标排名还比较靠后，比如，纳税排名第105名、获得信贷排名第80名。下一步，应聚焦排名落后的薄弱环节，借鉴国际先进经济体的做法，积极突破难点，全面深化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力突破两大瓶颈。有序稳步推进优化营商环境工作，需要秉持以点带面的思路，抓住重点环节和关键领域，着力突破两大瓶颈。第一个瓶颈是数据难互通、不共享。要进一步融合线上线下服务，整合信息平台系统，切实推进“一网通办”和数据交换共享。通过构建数据共享交换平台体系，统一明确信息共享的种类、标准、范围、流程，真正实现跨层级、跨地区、跨系统、跨部门、跨业务的数据信息可靠交换与安全共享。第二个瓶颈是法律法规的制约。随着营商环境改革向纵深推进，碰到法律法规“天花板”的情况越来越多。下一步要按照在法治下推进改革、在改革中完善法治的要求，从促进改革和支撑改革着眼，建立起“综合授权—地方先试—经验上升—法规完善”的改革与修法紧密衔接、互为促进的常态化机制，加快实现“应改尽改、应废尽废”，不断提升依法治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大力推进协同配套。优化营商环境是一项复杂的系统工程，任何一项改革的推进都会涉及到相关配套措施的协调。当前改革过程中仍存在一些“不协调、不配套、不平衡”的问题，如部门地方之间政策不配套、行动不协同，国家法规调整滞后于地方改革探索，监管服务能力落后于简政放权幅度，信用体系建设跟不上监管需要，东西部地区改革步调不平衡、不一致等。下一步，应针对当前改革实践中面临的具体问题，进一步提升改革的协调性、平衡性、全面性和创造性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力回应市场主体关切。企业是评判改革成效的最终主体。我们对照世界银行评价体系，以评促改，营商环境改革取得了较大进步，但改革远未完成。调研中企业普遍反映，目前营商环境便利性有了大幅改善，但还有一些市场主体关切的重要问题并未包括在指标体系中。要看到，企业“能不能正常经营”“能不能盈利”等才是根本，这些涉及到市场准入、平等获取要素、市场主体合法权益、要素成本、公平监管等方面，而在这些关键方面仍然存在进一步改革和优化的空间。下一步，要聚焦企业和群众反映的突出矛盾，以企业和群众的获得感作为改善营商环境的根本标准和评价标尺，深入推进“放管服”改革，大幅提升营商环境改革的实效，进一步提升市场主体的获得感和投资兴业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是鼓励支持基层创新。近年来，各地区在优化营商环境工作中积极探索，创造和积累了一系列可复制可推广的经验做法，比如，便利企业开办和经营、提升贸易便利化水平、创新监管理念和方式、推进政务服务“一网、一门、一次”改革等。《优化营商环境条例》指出，国家鼓励和支持各地区、各部门结合实际情况，在法治框架内积极探索原创性、差异化的优化营商环境具体措施；对探索中出现失误或者偏差，符合规定条件的，可以予以免责或者减轻责任。下一步，要鼓励各地区从自身实际出发，锐意探索创新，在优化营商环境方面创造更多管用可行的创新举措；支持基层先行先试，为地方改革创新探索创造条件，及时总结推广好的经验做法，充分调动和发挥地方推进改革的积极性、主动性和创造性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：国务院发展研究中心）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境全球排名实现高位提升 未来应把重点放在这六大环节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：单项排名在31位以下的，应该成为上海未来优化营商环境的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会提出，深入推进简政放权、放管结合、优化服务，深化行政审批制度改革，改善营商环境，激发各类市场主体活力。日前，以“优化营商环境 推进开放创新”为主题的第7期马克思主义创新论坛在中共上海市委党校举行。与会专家指出，优化营商环境，是加快完善社会主义市场经济体制的题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“优化营商环境也是生产，现在到了一个非常关键的时刻。”上海社科院副院长、国家高端智库“中国宏观经济运行研究”研究团队首席专家张兆安研究员在主旨报告中指出，所谓营商环境，是指企业等市场主体在市场经济活动中所涉及的体制机制性因素和条件，归纳起来就是一句话叫制度环境，因为营商环境所有内容都是同制度直接相关的。优化营商环境，主要包括简政放权、放管结合、优化服务等方面，目的在于让市场发挥配置资源的决定性作用，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预。在此前世界银行发布的《全球营商环境报告2020》中，我国营商环境全球排名成功实现高位提升，由去年第46位上升至第31位，并连续两年被世行评选为营商环境改善幅度最大的全球10个经济体之一。张兆安通过梳理后发现，排名上升，突出表现在：企业办事时间缩短40%左右，手续环节减少近50%，上海企业对上海营商环境的满意度在85%以上。他认为，单项排名在31位以下的，应该成为上海未来优化营商环境的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国首部针对营商环境优化的行政法规《优化营商环境条例》，将于明年1月1日起正式施行。结合该《条例》，张兆安认为，继续推进营商环境的优化，应把重点放在以下六个环节：一是在市场准入方面，结合审批制度改革，继续对现有政府审批事项进行全面的、系统的梳理，然后进行必要的取舍；二是在简政放权方面，结合各级政府权限划分，即使是还需要审批的事项，也应该继续层层下放各类行政审批权限；三是在行政效率方面，结合政府行政效能提升，进一步完善政府服务，继续提高行政工作的效率和水平；四是在行政效能方面，结合政府职能的系统集成，继续加快梳理和清理政府的各类规章制度；五是在行政边界方面，结合制度供给的完善，继续探索制定各级政府的权力清单和责任清单；六是在市场环境方面，结合政府服务水平的提升，继续优化市场经济发展的整体环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共上海市委党校经济管理教研部主任成刚教授认为，优化营商环境不能只停留与满足于提高政府办事效率这一层面，要充分认识到这是一项长期的工作，即使没有面对经济下行压力，也要持续地重视这一工作。优化营商环境，是为了更好吸引和留住企业，但要谨防在“留住企业”中使一些该“死”的企业获得更多的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛上，复旦大学管理学院企业管理系主任、东方管理研究院院长苏勇教授，上海市国资委公司治理处处长张骏分别围绕“中国企业家精神”“创新公司治理 优化营商环境”作了发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国的发展成果令人惊叹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党的领导力和治理能力是中国取得卓越发展成就的关键性因素。我看到了中国取得的巨大成就，也看到了中国人民为国家发展付出的辛劳，更看到了中国为世界发展作出的卓越贡献&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及和中国都是拥有悠久历史和灿烂文明的国家。年幼时，我就向往有朝一日能到中国去看一看。1984年，20岁的我终于有机会前往北京语言学院(现北京语言大学)学习中文，之后到山东大学攻读了现代汉语学博士学位。我曾担任埃及驻中国大使馆参赞，在北京工作生活了10年。如今，我又成为一名老师，在开罗两所大学教授汉语。可以说，与中国的交往改变了我的生活，我也有幸见证了中国的飞速发展。中国的发展创造了奇迹，中国的发展成果令人惊叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30多年来，我几乎走遍了中国大江南北，对中国交通设施的更新换代体验颇深。我喜欢中国高铁的便捷和舒适。高铁列车车厢设施干净而现代化，高铁车站前往市区的交通很方便，性价比也很高。我在中国经常乘坐高铁旅行，时常会碰到像我一样对中国的发展成就赞叹不已的外国朋友。记得一位印度友人曾对我讲：“中国的高铁技术一流，我们要认真向中国学习！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年到中国访问考察，我在很多城市看到了科技创新带来的经济成果，深刻感受到中国科技发展的日新月异。在深圳，我参观了华为公司的科技展厅。在展厅门口，巨大的专利墙上布满了知识产权专利证书，令我感佩不已。展厅布置的科技感十足，我仿佛看到了未来世界的模样。中国电子商务的快速发展改变了人们的生活方式，为人们提供了诸多便利，我对此深有体会。每次去中国之前，家人都会给我列一份长长的购物单。因为时间紧张，我常常用手机在网上购买，次日就能送达，方便快捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国在高速公路、高铁、通信、电子商务等领域的发展达到世界先进水平。更重要的是，中国在以先进技术实现自身快速发展的同时，以共建“一带一路”为平台，与世界各个国家共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我看来，中国共产党的领导力和治理能力是中国取得卓越发展成就的关键性因素。在与中国民众的相处过程中，他们身上的闪光点让我十分钦佩。一是务实。无论是企业间的大项目还是个人间的合作，中国人都会深思熟虑，确保可行。二是讲诚信，做事言必信，行必果。三是强烈的责任心。在中国工作期间，我身边的中国同事对待工作十分认真负责，克服一切困难也要保质保量按时完成工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我很荣幸能够见证中国的发展。我看到了中国取得的巨大成就，也看到了中国人民为国家发展付出的辛劳，更看到了中国为世界发展作出的卓越贡献。我希望自己能发挥桥梁作用，把在中国的所见所闻，分享给我的学生和埃及的民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，世界上越来越多的人在学习汉语，在我授课的埃及艾因.夏姆斯大学，中文专业的学生有2000多人。今年1月，埃及首个“一带一路”合作研究中心在艾因.夏姆斯大学成立。今后，我们将经常举办共建“一带一路”研讨会，探讨深化埃中、非中在基础设施建设、贸易投资等领域的合作，共享机遇，共谋发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为艾因.夏姆斯大学中国研究和汉语阿拉伯语翻译学教授，本报驻埃及记者刘慧采访整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国金融稳定报告》：加快出台《非银行支付机构条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d7757004a00ffae0-cms" id="593c4e29753e8c2a41bee58da7041577" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日消息，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefJzLGo.png"/&gt;》获悉，11月25日，中国人民银行发布《中国金融稳定报告(2019)》(下文简称《报告》)。《报告》建议下一步，人民银行将秉承“支付为民”理念，风险整治与制度建设并举，不断加强和改进监管工作，营造公平竞争环境，引导支付机构回归小额、便民本源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，当前中国金融科技发展带来了四大挑战，一是增加金融体系关联性和顺周期性，加剧跨行业、跨市场、跨区域的风险传递，二是影响宏观调控政策的有效性，三是对现行金融监管形成挑战，四是存在信息安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，部分科技公司拥有支付清算、征信和金融资产交易平台等金融基础设施，对相关领域的规则制定、准入退出等产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步支付行业发展的建议，《报告》提出，一是夯实制度基础，抓紧修订《非银行支付机构客户备付金存管办法》，适应备付金集中存管后的市场发展需要。同时，加快推进出台《非银行支付机构条例》，按照业务实质完善监管框架，避免监管真空和套利，引导市场主体将更多力量投入加强创新和改进服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳步推进支付机构风险专项整治工作，探索建立支付机构全生命周期监管框架，指导清算机构、备付金银行做好备付金监测工作，充分利用大数据技术，建立健全备付金事前、事中、事后监管机制，完善备付金信息核对校验机制，坚决守住备付金安全底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国金融稳定报告(2019).pdf &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卓越科技论文彰显中国科技自信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国科学技术信息研究所召开“中国科技论文统计结果发布会”，发布中国卓越论文产出报告。该报告显示：中国卓越科技论文产出增加，材料科学、化学和工程技术等3个领域论文的被引用次数排名世界第一；国际热点论文、国际高被引论文均跃升至世界第二位；在各学科最具影响力期刊的论文数量、国际论文被引用次数排名均位居世界第二；国际合著论文继续增加，参与国际大科学合作论文增多，进入世界本学科前列的中国科技期刊数量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技是国之利器，国家赖之以强，人民生活赖之以好。卓越科技论文既是开展学术创新的表现载体，也是产生大量思想文化的知识宝库，是实现科技强国的重要抓手和关键突破点。以人工智能领域为例，我国敏锐捕捉到人工智能所蕴藏的改变全球竞争格局的巨大动能，密集开展了一系列关于人工智能的发展部署。党的十九大报告明确提出，要推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合。目前，我国在该领域的科技论文发表数量与引用率均居世界前列，为其进一步应用打下了良好的基础，这也从一个侧面有力证明了科技论文的巨大创新价值和强大现实生产力。事实上，这也充分彰显了科技论文在树牢我国科技自信上的力量源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，卓越科技论文也是科技创新管理的核心指向，是科技治理体系和能力建设的重要施力点。近年来，我国卓越科技论文之所以能如此多产高质，正是得益于我国科技创新采取的举国体制和集体攻关模式，在于立足中国实践和国家需求，提出符合基本国情、遵从科技发展规律的学术思想和创新思维，与国家重大战略同频共振，建立起与经济结构、产业升级以及创新驱动相适应、相促进的科技创新体系。同时，探索实行代表性成果评价，突出评价成果质量、原创价值和对经济社会发展的实际贡献，形成相对健全完善的科技创新管理与评价体系。简而言之，科技论文也是彰显我国科技自信的主要支撑点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步讲，科教兴国基本国策、创新驱动发展国家战略、“科学技术是第一生产力”的重大命题，为我国科技自信创设了良好的外部环境。研发投入的持续稳步增长，科学、技术与创新政策的“多赢共生”机制，知识创新、技术研发、市场转化一体化进程加快，为我国科技自信供给了不竭的多体来源。科技论文的多点夺魁、位次上升、份额提升、屡创新高、走向世界，为科技自信树牢了坚实的现实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到成绩、树牢自信的同时，还要清醒认识到我国科技创新总体能力和治理水平与建设世界科技强国的目标要求相比，还存在一定的差距和不足。科技创新在未来视野格局、创新生态体系、资源配置能力、体制机制政策等方面存在诸多不适应的地方，在理论思维素养、原始创新突破和基础研究能力提升方面仍大有可为，在彰显中国特色哲学社会科学体系上还有不小提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，我们既面临着千载难逢的难得机遇，又面临着差距不足的严峻挑战。科技从来没有像今天这样深刻影响着国家前途命运，从来没有像今天这样深刻影响着人民生活福祉。因此，对于广大科技工作者而言，面对百年未有之大变局，以科技实力为核心的国际竞争愈发激烈，更迫切地要求我们大力弘扬心有大我、至诚报国的爱国主义精神，牢固树立强烈的民族自豪感和科技自信心，不骄不躁、努力追赶，瞄准世界科技前沿，引领科技发展方向，朝向建成科技强国、教育强国而大步迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系天津大学研究生院教师)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中小商业企业协会普惠金融工作委员会在京成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日，“普惠金融.聚焦民生”座谈会暨中国中小商业企业协会普惠金融工作委员会成立大会在京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以“普惠金融.聚焦民生”为主题，重温发展普惠金融服务社会民生的初心。在党中央、国务院部署下，我国普惠金融发展已经取得举世瞩目成就，但与全面建成小康社会的要求还有很大差距，小微企业、新农村建设、扶贫攻坚、健康养老、创新创业以及残疾人等特殊群体的普惠金融服务依然任重道远。大数据、区块链、人工智能、物联网等新技术应用，使普惠金融展现前所未有的广阔空间，但也带来一系列新问题，唯有让新技术条件下的普惠金融真正普惠民生，才能不负初心，实现历史使命。为推动普惠金融发展，满足广大中小微企业金融服务需求，中国中小商业企业协会成立了普惠金融工作委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行原党委委员、副行长李吉平担任该普惠金融工作委员会的学术委员会主席并在会议上致辞，他表示普惠金融是长期命题，发展普惠金融服务社会民生，是金融机构，特别是开发性金融机构支持实体经济的使命。衡量国家力量的对比要看经济总量，而国家发达程度和先进性对比要看人民的平均生活水平，发展普惠金融、抓民生领域是成为发达国家的重要条件，我国的普惠金融事业任重道远。当前，全球都在强调为贫困人口、弱势群体、小微企业提供金融服务，构建人人享有平等金融服务的体系。普惠金融的服务对象已经扩展到社会各阶层和各类企业，金融工具和服务形式演变得日益丰富，但不变的是聚焦民生、服务民生的宗旨，需要全社会的力量不断参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事汤敏担任该普惠金融工作委员会的学术委员会委员。汤敏表示，普惠金融受到越来越多重视，金融监管部门不断要求银行加大普惠金融工作力度，加强实体经济融资。小微企业贷款难是全世界普遍问题，主要问题是成本高、信息不足，需要借助互联网科技手段，微众银行、网商银行、小米、京东等都做出了实践探索。中国中小商业企业协会成立普惠金融工作委员会正当其时，将帮助更多小微企业得到金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商业联合会常务副会长、秘书长、中国中小商业企业协会会长王民表示，中小企业日益多元的需求对协会的服务能力提出更高要求，成立普惠金融工作委员会是中国中小商业企业协会深化会员服务的重要举措。发展普惠金融是国家战略，有利于增进社会公平和社会和谐，引导更多金融资源配置到经济社会发展的重点领域和薄弱环节。普惠金融工作委员会将秉承开放、包容、创新原则，汇聚社会各界力量，为广大中小企业和百姓的幸福生活贡献行业力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行征信中心原副主任汪路表示，普惠金融事业是中国特色社会主义现代化经济的重要组成部分。普惠金融发展存在信息不对称问题，需要建立高效、低成本的信用机制，把守信守法、勤恳经营的中小企业识别出来，提供普惠金融服务。在能够准确、自然说明主体信用状况的各类信息中，信用交易信息占主要部分，其中，除金融信用交易信息外，还有大量非金融的信用交易信息分散在工商企业、中小企业的供应链、中介服务等实体经济活动信用关系中，要建立商务信用信息持续采集机制，这是发展普惠金融的重要基础设施和突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国普惠金融研究院高级顾问鲁梅阐述了发展普惠金融需要坚持的三个原则：一是包容性原则，主要体现在面向中小微企业和弱势人群的服务对象包容性，也体现涵盖贷款、保险、信托、理财等金融产品的服务内容包容性，让被传统金融排斥的群体有平等机会获得金融服务。二是政府引导、市场主导原则，政府在基础信息平台建设和监管政策上发挥引导作用，金融机构分层次提供市场化的金融服务，在商业上可持续。三是客户保护原则，普惠金融是负责任的金融，金融机构要自律，注重保护客户隐私，通过金融教育提升客户的金融能力，为客户提供适当、精准而不是过度的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，中和农信项目管理有限公司总裁刘冬文、远东资信评估有限公司执行副总裁黄灿以及贵州远东诚信管理公司负责人邓明玉、田地分享了企业实践案例。刘冬文介绍说，中和农信早年由扶贫机构发起，2008年开始已经实现商业可持续运作。中和农信始终不变的目标是基于对农民的了解，帮助穷人拿到贷款、挣到钱，在全国330个贫困县对农民提供小额信贷服务，与农民建立友好沟通机制，不仅为农民提供贷款，同时为农民提供保险、农产品上行、金融教育、免费培训等服务。黄灿介绍说，远东资信评估有限公司作为我国第一家社会化专业资信评估公司，未来将利用信用科技帮助金融机构盘活资产，尤其是帮助中小金融机构以更低、更合适的成本在市场上融资，助力普惠金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州“身份链”项目发起人邓明玉表示，普惠金融的难题在于信息不对称以及个人隐私保护，区块链的分布式账本技术和基于密码学的凭证能够发挥积极作用。贵州远东诚信管理公司总经理田地说，身份链基于自主原创底层链技术开发，是首款应用在社会治理与民生服务的许可链。目前，身份链技术已应用到农民诚信体系、农村“三变”改革、扶贫运输车辆通行、农村医疗健康领域，形成“身份链”+农民诚信账户、+农村资产账户、+农业扶贫权益账户、+农村医疗健康账户等多种模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中国中小商业企业协会是有着二十多年历史的全国性行业协会，会员主要由商品制造、商贸流通、商业服务领域的广大中小微企业组成。未来，中国中小商业企业协会普惠金融工作委员会将着力发展中小微企业和普惠金融机构会员，把养老普惠金融、农村普惠金融、小微供应链金融、民生消费金融作为重点工作，同时举办研讨会和论坛，组织社会调查、课题研究和政策研究等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动由中国中小商业企业协会普惠金融工作委员会组织召开。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615490227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球贸易插上数字化“翅膀” 需警惕数字鸿沟负面效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着时代的发展和科技的进步，100年前未曾想象过的情景一一走入我们的现实生活中：人们利用互联网沟通、娱乐以及购物早已不是一件新鲜事；在家里，手机里也拥有了随时可以为你答疑解惑的私人语音助手；机器人正在进入越来越多的行业，人工智能也在变得越来越有“智慧”并且应用范围也在逐步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，在改变我们生活方式的同时，科技的变革也已经为更多的产业和行业插上了数字化的“翅膀”，加速产业转型升级，让其飞得更快，飞得更高。其中，全球贸易正乘着数字化的“东风”，进入新的发展阶段，同时数字技术也将给全球贸易带来新机遇和新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从概念上说，数字经济一般是指一个经济系统，在这个系统中，数字技术被广泛使用并由此带来了整个经济环境和经济活动的根本变化。同时，数字经济也是一个信息和商务活动都数字化的全新的社会政治和经济系统，企业、消费者和政府之间通过网络进行的交易迅速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月发布的彭博《新经济驱动因素和颠覆性因素报告》（以下简称《报告》）显示，在沟通成本快速下降的驱动下，数字经济推动了生产效率的大幅提高。从全球范围看，有近40亿人参与到了互联网之中。在高收入经济体，有五分之四的人都在上网。在发展中经济体，互联网的使用率也已经达到45%，并且正在高速增长中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此带来的经济影响也是非常广泛的。“数字化平台例如中国的淘宝连接了创业者和新顾客，同时提高了双向交易的透明化程度。”《报告》认为，大规模的数据流动拥有令更多商品服务跨越边界进行交易的潜力。在中国，电子商务正在为创业者以及消费者创造更多的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，中国电子商务的发展仅仅是全球贸易数字化的一个缩影。而数字化有望给全球贸易带来一场新变革，对经济体、企业和个人将产生同样深远的影响。波士顿咨询（BCG）表示，从历史的角度看，在新技术和新政策的联合推动下，全球贸易经历了一次又一次变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20世纪70年代，新技术为集装箱运输，新政策则是关税与贸易总协定（GATT）以及后来的世界贸易组织（WTO），它们降低了关税壁垒。其结果是贸易成本急剧下降，贸易大幅增长，全球化企业与价值链兴起，众多国家融入了全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而随着数字技术的普遍应用，全球贸易将迎来新的变革。BCG将数字化贸易定义为跨境经济交易，在这些交易中，数字化极大地改变了交易方式和交易内容。主要分为三类：第一是改变贸易模式的数字化销售。虽然交易的产品和服务本质上并未发生变化，但数字化平台帮助不同国家的卖家和买家实现了更经济的匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是改变贸易内容的数字化赋能。数字化产品和服务的跨境贸易取代或完善了现有的商品和线下服务。而附加的数字服务提升了实体商品或线下服务的价值，发挥了补足和完善的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是同时改变贸易方式与内容的原生数字化贸易。它的核心是一个完全基于数字技术的全新模式——渠道是数字化的，内容是数字化的，价值主张是以数据的提供和分析为基础的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业来说，如何在贸易数字化的进程中，应对更加复杂多变的情况成为当务之急。BCG建议，首先是分析数字化贸易对企业的影响。企业可以从两个方面进行评估：国际化的方式（即企业在提供服务时，是将各个海外市场作为独立的个体还是统一的综合性全球市场）以及数字化成熟度（即数字化在多大程度上改变了它们的产品和价值链）。具体而言，专注于数字化销售的企业基本上把销售市场从本土拓展到国际。这些企业中有许多来自消费品行业。而这些企业的产品将面临与传统关税相关的贸易壁垒，不得不考虑有关客户数据的附加法规；数字化赋能贸易企业则通过数字化元素来改良产品和服务；而原生数字化贸易企业的数字化程度很高，可能天然就具备“全球化”属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是整合企业的数字化和全球化议程。那些确定了目前或即将受到数字化贸易影响的企业需要使数字化议程和全球化议程保持一致。对于已有全球化战略的企业，数字化只能单独设计，将现有的产品和服务融入数字化要素。但是，如果企业可以从一开始就以全球视角来看待数字转型，将获得更大收益。在全球化全面进入新阶段以及大环境发生变化的时候，此举往往有助于企业审视和加强全球化战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是加深认知理解并参与政策制定。企业需要以技术、市场和政策环境演变的视角，制定整合的数字化与全球化战略。另外，从目前的情况看，数字化贸易政策仍在不断变化，各地差异很大。了解这些差异和更广泛趋势的企业可以发现机遇并避免代价高昂的意外。与此同时，企业还需要决定是做“规则接受者”，即根据不断变化的政策环境调整自己的决策，还是“规则制定者”。在短期内，这可能意味着影响政策议程，以解决阻碍企业个体成功的具体政策或规则。从长远来看，这可能意味着与行业共同制定全面的数字政策框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，尽管数字技术与数字化正在赋予全球贸易以及其他行业更多创新和发展的可能性以及空间，但不可忽视的是，不同地区与经济体之间的数字鸿沟依然是一个关键的问题和挑战。《报告》认为，例如新加坡和韩国这类高收入经济体，往往拥有高质量的互联网基础设施以及企业、消费者和政府的高水平参与度。而中低收入经济体往往无法达到这些水平和标准。更重要的是，如果不能妥善处理数字鸿沟问题，很容易令高收入经济体的收入单极化问题变得更加严重，同时令其他经济体难以利用全球性的主流机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行11月26日不开展逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日消息，中国央行今日未开展逆回购操作，因今日有1200亿元逆回购到期，当日实现净回笼1200亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>要加大国资国企改革力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中国人大》全媒体记者于浩11月26日北京报道：10月23日，十三届全国人大常委会第十四次会议审议了国务院关于2018年度国有资产管理情况的综合报告，听取审议了财政部部长刘昆受国务院委托作的关于2018年度全国行政事业性国有资产管理情况的专项报告，共有48人次发言。近期，全国人大常委会公布了常委会组成人员和列席人员在审议发言时提出的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员认为，应加快建立健全中国特色国有企业现代企业制度，强化企业行权能力建设，指导企业加快形成有效制衡的法人治理结构，健全企业风险防控体系和内控机制，有效发挥企业职工代表大会和内部审计、巡视、纪检监察等部门的监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员建议，积极推进国有企业混合所有制改革，吸纳鼓励更多民营企业、社会资本参与国有企业混合所有制改革，支持民间资本参与国有存量资产的盘活，增强国有资本的影响力、带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，监管部门对国企推进混合所有制改革的审批环节太长，建议进一步加大“放管服”力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员认为，应着力提升国有企业的核心竞争力和长远发展能力，从优化企业产业布局、加强科技研发投入等方面加强政策引导，增强国企原创性技术研发能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业四季度开局向好 全球经济初现回稳迹象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　寒风吹拂，北半球凛冬已至，制造业却在这个最寒冷的季节为全球经济带来了一丝复苏的暖意。经历了今年前三季度的大幅下滑，多个重要经济体制造业采购经理人指数（PMI）在四季度开局出现了改善。上周，包括日本、法国、德国、英国、欧元区、美国在内的全球主要经济体相继发布11月PMI数据。数据显示，德、法、欧元区、美国11月制造业PMI初值环比回升并好于预期，日本制造业PMI初值也环比回升。随着各大央行回归宽松以及贸易风险的回落，投资者对全球经济走出谷底的信心正在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发达经济体制造业止跌回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年年底以来，全球制造业活动大幅下滑，多个重要经济体制造业PMI跌破荣枯线。2018年12月，法国制造业PMI指数率先跌破50，进入收缩状态，德国紧随其后在今年1月连续下滑6个月后首次跌破50，随后2月日本制造业PMI跌破50，8月美国ISM制造业PMI终于也跌破50。至此全球发达经济体基本已经笼罩着衰退阴云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一情况在今年11月有所改善，各发达经济体制造业止跌企稳，犹如一缕微光刺破衰退的阴霾。欧元区方面，11月欧元区制造业PMI初值报46.6，高于预期的46.4和前值的45.9。其中，带动欧元区经济增长的“两驾马车”德国、法国表现都有所回升。11月，德国制造业企稳。11月制造业PMI初值报43.8，高于预期的42.9以及前值的42.1。法国的情况则更为乐观。11月法国综合PMI初值为52.7，略低于预期的52.8和前值的52.6。制造业更是稳稳站在了荣枯线之上。法国11月制造业PMI初值为51.6，高于预期的50.9以及前值50.7。总体而言，德国、法国的11月制造业PMI初值均好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国方面，11月美国制造业PMI初值为52.2，高于预期的51.5以及前值的51.3。IHSMarkit首席经济学家威廉姆斯表示，美国制造业11月PMI初值出现可喜上升，这进一步证明最近经济的疲软时期可能已经过去。目前美国制造业产出增速已恢复到10个月来的最高水平，这有助于提升服务业活动从最近的低点增长。不过，威廉姆斯也认为，虽然企业对未来前景的预期已有所回升，但仍远低于今年早些时候的水平，反映出人们对贸易和地缘政治不确定性担忧的加剧以及近期客户询盘数量较低和新销量疲弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本也随后发布了PMI数据，数据显示，日本11月综合PMI初值为49.9，前值为49.1。其中，制造业PMI初值为48.6，高于前值的48.4。日本的制造业PMI初值虽然高于前值，但考虑到10月受日本台风影响，该数据可靠性恐怕还要打上一点折扣。IHSMarkit经济学家海耶斯表示，由于销售税和台风的暂时负面冲击，日本10月PMI数据很难解读。然而，从11月的PMI数据推断，日本经济在四季度收缩的可能性很大，尤其是在增税和恶劣天气影响最明显的服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，四季度开局，发达国家的PMI都有了环比改善，这或是一个非常好的信号。虽然单月数据仍让投资者信心不足，但11月的PMI数据已然告诉投资者，全球经济仍有韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济企稳但风险仍存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF在最新一期的《世界经济展望报告》中将2019年世界经济增速预期下调至3%，创2008年全球金融危机以来最低水平，贸易冲突仍是最主要风险，并警告世界经济增长可能持续放缓。不过，该机构也预计全球经济将在2020年逐步复苏，走出低谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF首席经济学家戈皮纳特表示，目前看来，贸易冲突是全球最大的经济风险，而且会对全球经济增长带来巨大影响。如果出现低于预期的增长数字，或者欧元区增长减弱，这将会改变人们的风险判断。英国脱欧仍然是一个风险点。但全球经济将在2020年逐步复苏，这得益于发展中国家的增长反弹。戈皮纳特说：“我们预测的经济复苏，70%都会来自于目前承压的新兴市场，比如委内瑞拉、伊朗、阿根廷。这也意味着肯定会有很多的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街的态度则更为乐观。摩根士丹利在其近日发布的《2020年全球展望》报告中称，考虑到贸易前景和各国央行货币政策的宽松，摩根士丹利对未来经济及风险资产的走势预期改善。该行在报告中预计，到2020年一季度，全球经济将见底，其后会逐渐反弹；2020年全球GDP增速将为3.2%。不过，摩根士丹利同时也提到，全球经济明年的复苏是不均衡的，新兴市场将是经济复苏的主力，而美国经济的增长相对平缓。摩根士丹利预计，美国经济增长将在2020年放缓至1.8%，2019年预计为2.3%，并称美国“明显处于增长周期尾声”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美银美林认为，2020年，随着制造业PMI数据趋稳，石油的需求情况也将得到改善，经济有望逐步好转。瑞银也在报告中表示，全球经济将会在2020年稍晚的时候开始复苏。不过，瑞银在其报告中也指出，如若中美贸易谈判未能发出积极的信号，那么2020年的全球经济复苏将会比想象中来得更晚一些。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应着力提高行政事业性国有资产使用效益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中国人大》全媒体记者于浩11月26日北京报道：10月23日，十三届全国人大常委会第十四次会议审议了国务院关于2018年度国有资产管理情况的综合报告，听取审议了财政部部长刘昆受国务院委托作的关于2018年度全国行政事业性国有资产管理情况的专项报告，共有48人次发言。近期，全国人大常委会公布了常委会组成人员和列席人员在审议发言时提出的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，加快总结梳理各地“公物仓”探索实践经验，尽早出台推动行政事业性国有资产共享共用的指导意见，盘活闲置资产，提高使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员认为，科研领域大型仪器设备共享共用工作还需进一步加强，建议尽快建立科研领域可共享大型仪器设备信息平台，完善鼓励共享共用的政策、规范、标准并建立相应奖惩考评制度，更加重视科研数据、信息的共享共用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615493399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部向22省份下达2020年"三区"科技人才支持预算2.16亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615491924.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网11月26日讯据财政部消息，财政部日前印发《关于提前下达2020年“三区”科技人才支持计划预算的通知》(以下简称《通知》)。《通知》称，根据2020年“三区”科技人才支持计划预算表，河北、山西等22个省(区、市)提前下达预算合计21622万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到，为加快预算执行进度，提高预算编制的完整性，根据《科技部中央组织部财政部人力资源社会保障部国务院扶贫办关于印发&amp;lt;边远贫困地区、边疆民族地区和革命老区人才支持计划科技人员专项计划实施方案&amp;gt;的通知》，经研究，现提前下达你省(区、市)“三区”科技人才支持计划预算，用于组织开展科技工作者选派和培养工作。收入列2020年政府收支分类科目1100208“结算补助收入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，各地要按照规定落实地方应承担的经费，切实加强经费使用管理，做好此项工作组织实施。在安排使用经费时，要进一步向“三区三州”及“三区三州”之外贫困人口多、贫困程度深、脱贫难度大的其他深度贫困地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：李高思)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615491924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为内地和香港市场创造双赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日，“沪港通”运行满5周年了。作为第一座联通内地和香港的“资本桥”，5年来，“沪港通”不仅打通了香港与内地的资本市场，为其注入了新的活力，也为中国内地金融领域改革开放贡献许多宝贵经验，带来重要、积极的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交易总量屡创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5年来，“沪港通”成交量稳定增长，不断赢得市场青睐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据是最忠实的见证者。统计显示，5年来沪股通累计成交金额达到10.74万亿元人民币，累计净买入规模达到4807.22亿元人民币；在沪市港股通方面，5年来累计成交金额达到6.53万亿港元，累计净买入规模达到7346.33亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自港交所的数据显示，截至今年10月31日，沪深港通北向累计成交超17万亿元人民币，累计8600亿元人民币净流入内地股票市场，香港和海外投资者通过沪深港通持有的内地股票总额不断增长，由2014年底的865亿元人民币，激增至12212亿元人民币；南向5年来累计成交87480亿港元，累计9870亿港元内地资金净流入港股，内地投资者投资港股的持股总额持续攀升，由2014年底的131亿港元增至9995亿港元，增长了76倍之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“沪港通是一座天天开放的大桥。只要有这座桥在，两边的市场、资金和人员，就总会有互相融合的一天。”“沪港通”设计者之一、香港交易所行政总裁李小加在网志中如是写道。最近3年来，特别是2018与2019年，外资借道沪深港通北上持有A股的数量与金额明显大增。李小加预计，未来“沪港通”的覆盖范围仍会不断扩大，外资参与A股的程度进一步提升，产品愈来愈丰富，外资参与的广度都会愈来愈大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新机制服务市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993年，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600600','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x5564;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;青岛啤酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;600600&lt;/a&gt;）开启了内地企业赴港上市的H股时代。25年后，小米集团踏着港股上市制度改革的鼓点，以“同股不同权”的架构在港交所上市，并于今年10月正式纳入港股通，开创了内地企业赴港上市新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年11月17日“沪港通”开锣时，李小加曾说：“今天，‘沪港通’1117号列车正式开通，它会带来新的机会、新的时代、新的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的信心正是以两地交易所不断创新为依托。过去5年，港交所与内地交易所伙伴和业界紧密合作，不断完善互联互通机制，先后推出了针对机构投资者的特别独立户口，取消了总额度限制并提升每日额度，对北向通提供实时货银对付结算服务，推出了北向通投资者标识符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘沪港通’以最小的制度成本，带来了最大的市场成效，开创了全新的资本市场双向开放模式。”李小加表示，“沪港通”不但帮助中国投资者进行多元化的海外资产配置，也方便了国际投资者通过可靠、高效、便利的渠道投资内地市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联互通更改变了港股的生态。截至今年三季度末，港交所主板和创业板市场共有2395家上市公司，其中来自内地的上市公司占比达50%，对应市值占68%，日均成交量占79%。香港由此融入中国资本市场的整体发展，并通过接纳“同股不同权”、优化盈利等重大上市制度改革措施，吸引内地生物科技企业和创新企业上市，为自身发展注入新动力，也提高了香港作为国际金融中心的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际化的关键一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“沪港通”是内地与香港资本市场互联互通的开山之作，更是中国资本市场国际化里程中的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了“沪港通”的先试先行和经验积累，2016年12月5日，“深港通”顺利开锣。受此启发的“债券通”也在2017年7月3日成功上线运行。今年，中国资本市场国际化进程再迈一步，中日ETF互通、沪伦通正式落地。伴随着互联互通机制的稳健运行，各大国际指数先后将A股市场纳入相关指数，加速了全球资本配置A股的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放促改革，改革促开放。资本市场的持续扩大对外开放，不仅加速了内地自身市场化改革的进程，也对未来持续推进对外开放提出了更高的要求。工银国际控股有限公司董事长丛林分析认为，随着互联互通持续放大“桥梁效应”，香港市场有望进一步吸引全球创新型企业登陆，并将国际新经济的投资标的输送到内地资本市场，从而加快内地资本市场的开放进程，提升上海、深圳等金融中心的国际地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来香港与内地市场的互联互通，将不局限于资金、技术和投资标的的互通有无，更将是制度设计、战略目标和发展路径的协同共进，将活化中国金融的‘一池春水’，共同夯实中国经济转型升级的金融基石。”丛林表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：招聘求职短缺职业排行发布 营销员位列第1名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月25日电(记者李心萍)记者从人力资源和社会保障部获悉：中国就业培训技术指导中心近日发布102个定点监测城市公共就业服务机构人力资源市场《2019年第三季度全国招聘求职100个短缺职业排行》。这是全国层面首次汇总发布人力资源市场招聘求职短缺职业排行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，营销员、收银员、餐厅服务员、保安员、保洁员、商品营业员、家政服务员、车工、焊工、装卸搬运工位列前10名。快递员也榜上有名，位列第十四位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这次排行来源于全国102个定点监测城市公共就业服务机构填报的人力资源市场招聘、求职数据。剔除无效数据后，本期公布的数据涵盖其中90个城市的数据。按照“招聘需求人数”和“求职人数”的缺口数量和填报城市数量加权取值后从大到小排列，取前100个职业，形成排行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2019年11月26日02版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191126/c615489345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>