<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 04:15:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>黄奇帆：构建完整内需体系有五大坐标和六大重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>智库专家汇集保定 热议“十四五”城市高质量发展路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美关系骤然紧张引发市场重新进入“避险模式”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消息人士称：中国央行将放慢宽松步伐 以保留弹药空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王兆星：中国在国际金融高端人才方面还非常短缺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222921.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC贸易部长联合声明：保持自由公平的区域贸易投资环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222750.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王兆星：“后新冠世界”金融稳定面临的风险挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以基础设施互联互通助推债券市场统一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222238.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举让养老金家底更厚实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国吸收外资连续三个月正增长 上半年美国实际对华投资增长6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会要求加快专项债发行和使用 “两新一重”或将在下半年投资中唱主角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济“下半场”稳步向好 经济运行已回归正常轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222435.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：今年以来，面对罕见疫情和世界经济衰退带来的冲击，中国经济走过了极不平凡的历程。工业和信息化部相关负责人日前表示，二季度以来工业经济稳步回升，可以初步判断中国经济运行已经回归到了正常轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年税收助力稳外资效应进一步显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/be8a15098fb0860" id="346dbf643b903423d47f68818c999d56" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局24日发布，今年上半年，全国享受再投资递延纳税政策的外资企业数量同比增长17.4%；用于再投资的利润合计407.6亿元，同比增长20.1%。稳外资效应进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民航航班量恢复至疫情前约八成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/fdd5eba30edcf942" id="8d933b5f7263ad1358c1681e7da3f3ee" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2月以来，民航全行业旅客运输同比增速逐月回升。7月23日，民航航班量创疫情以来新高，实际飞行13059班，恢复至疫情前约八成；旅客运输量达127.28万人次，同比恢复近七成，客座率为73.57%。6月，旅客出行需求较前期明显提升，航班恢复形势持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆：霍尔果斯铁路站单日过货量创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/221a321abff931c1" id="e3224950a17e4ebad8707e37f904256e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日，新疆霍尔果斯铁路站进出口过货达到3.17万吨，突破建站以来单日过货纪录。截至目前，霍尔果斯铁路站进出境中欧（中亚）班列达到2116列，过货量达到303.67万吨，同比去年分别增长27.6%和53.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南：自贸港重点项目完成投资308亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e173c310808bfe3e" id="7810451f20ff380250fce7ea4069bec3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自由贸易港建设中，海南省今年计划安排105个省重点项目。目前累计完成投资308亿元，累计开工项目15个，累计竣工项目2个。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场的“而立之年”：资本市场改革蹄疾步稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从1990年沪深交易所开市到今天，中国资本市场已经走到“而立之年”。今年以来，我国资本市场改革不断向纵深推进，将进一步激发市场活力，用市场化手段激发企业创新能力，点燃企业发展新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3c4690c8a171d0c7" id="df1097191e693f668a35729ff0677314" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：四大原因吸引外资增持人民币资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，到今年6月末，外资持有中国A股股票余额已达到3684亿美元，比上一年增长13%；外资持有的中国债券余额达到3691亿美元，比上一年增长10%，债券持有额是2016年外资持有额的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券监督管理委员会原主席肖钢7月25日在2020国际货币论坛谈到，外资对人民币金融资产兴趣浓厚，主要原因有四方面：一是中国是稳定全球经济的中流砥柱；二是A股在全球主要股市中估值偏低；三是中国资本市场规模较大；四是近年来扩大金融开放各项举措效果显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖钢指出，我国打造全球金融资产配置中心具有重要意义：一是有利于为中国企业发展提供多元化资金来源，促进科技创新、改善公司治理、增强国际竞争力；二是有利于深化金融市场化估值和定价，促进金融机构提高产品质量和服务水准，规范和发展资管行业；三是有利于国际收支平衡；四是有利于提升全球治理话语权和规则制定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于打造好人民币全球金融资产配置中心，肖钢建议，一是要加快金融市场要素改革，取消不必要的行政管制；二是积极促进人民币国际化，推动大宗商品人民币计价，加大货币互换使用量；三是有序推进人民币汇率改革和资本项目可兑换，完善人民币汇率形成机制；四是加强监管能力建设，防范输入性风险。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能给自己发offer了？“新个体经济”了解一下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委等13部门联合发布意见，鼓励发展“新个体经济”。乘上数字经济的快车，是时候给自己发一个offer了！(付畅畅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门联合释放进一步加大对中小企业帮扶信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：工业和信息化部昨天（24日）发布消息，工业和信息化部联合国家发展改革委、科技部、财政部等17个部门近日共同印发《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提出完善支持中小企业发展的基础性制度、坚持和完善中小企业财税支持制度、坚持和完善中小企业融资促进制度等7方面25条具体措施，释放了我国进一步加大对中小企业帮扶的信号。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：加强监管能力建设 防范输入性风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）2020国际货币论坛7月25日召开，全国政协委员、中国证监会原主席肖钢表示，人民币金融资产对外资的吸引力显著提升，主要原因包括中国是稳定全球经济的中流砥柱，A股在全球主要股市当中估值相对偏低，中国资本市场已成为全球规模最大的市场之一，近年来扩大金融开放的各项举措效果显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于打造人民币金融资产配置中心，肖钢提出建议称，要加快金融市场要素的改革，要坚持市场化、法治化和国际化的方向，取消不必要的行政管制，让市场发挥配置资源的决定性作用。加快推进我国证券发行交易退出等基础性制度改革。不断提高直接融资的比重，更好服务实体经济和人民生活，进一步统筹开放股票、债券、期货、外汇等金融市场，增加市场产品，丰富投资工具，拓展市场的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖钢建议称，要积极推进人民币国际化，扩大人民币在境外项目融资、跨境贷款、贸易支付当中的使用，推动大宗商品人民币计价、加大人民币与境外货币互换使用的数量，还要探索本外币跨境资金池，加快我国外汇管理的转型升级，鼓励跨国公司在中国设立全球或区域性资金管理中心。有序推进人民币汇率改革和资本项目可兑换。适时扩大汇率浮动范围，完善人民币汇率形成机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时他建议，要加强监管能力的建设，防范输入性风险。金融市场开放是一把双刃剑，给经济金融发展带来利益的同时，也可能带来风险和挑战。“外资进入中国资本市场，既有一部分长期资金，也有一部分是短期资金，热钱的快进快出，可能会给我们的资本市场带来更大波动。”肖钢提到，外资进入也会涉及到核心金融资产定价权的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟授权正式签署中欧地理标志协定 为中欧扩大双向开放带来机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日欧洲理事会作出决定，授权正式签署中欧地理标志协定。该协定是中国对外商签的第一个全面、高水平的地理标志双边协定，也是近年来中欧之间首个重大贸易协定，对深化中欧经贸合作，具有里程碑式的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为中欧双方产品设定高水平的保护规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据欧洲理事会20日发布的公告，中欧地理标志协定是欧盟与中国之间签署的第一份意义重大的双边贸易协定，它将确保来自欧盟和中国的各100个地理标志在对方市场上得到保护，从而确保双方相互尊重对方的优良农业传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地理标志是表明产品产地来源的重要标志，属于知识产权的一种。该协定对地理标志产品设定了高水平的保护规则，现阶段以保护中国的100个欧洲地理标志和欧盟的100个中国地理标志不受仿制和篡夺，有效阻止假冒地理标志产品，使双方消费者都能吃上、用上货真价实的高品质商品。该协定生效四年后，协定范围将扩大，以涵盖双方额外的175个地理标志名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会贸易委员霍根表示，该协定表明了欧盟对与中国等全球贸易伙伴开展紧密合作的承诺，有助于加强欧中双方的贸易关系，使双方的农业、食品行业以及消费者受益。欧盟中国商会表示，根据该协定，中国相关产品有权使用欧盟的官方认证标志，有利于获得欧盟消费者的认可，进一步推动中国相关产品对欧盟出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界知识产权组织的解释，地理标志是在具有特定地理来源并因该来源而拥有某些品质或声誉的产品上使用的标志，它既指产品，也指区域，通常被用于农产品、食品、酒类和酒精饮料、手工艺品和工业品。从中国的六安瓜片到德国的慕尼黑啤酒，地理标志在日常生活中比比皆是，它们不仅为企业提供了利用地理独特性产品价值的渠道，还能向消费者传递信息，吸引消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据欧洲理事会提供的名录，中国现阶段100个地理标志产品有来自全国27个省市的地方特产，包括五常大米、山西老陈醋、郫县豆瓣、烟台苹果、安溪铁观音、赣南脐橙、南京盐水鸭、安丘大葱、吐鲁番葡萄干等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧地理标志协定谈判始于2011年，历时8年时间，于2019年11月6日结束谈判。随后，中欧开始履行正式签署该协定的相关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中欧农产品贸易迎来新机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据欧盟官方统计，2019年欧盟27国同中国双边货物贸易额为5596亿欧元，增长5.6%。其中，中欧农业和农产品贸易规模逐年扩大，中国是欧盟农产品第二大出口目的地国，是欧盟第四大农产品进口来源国，也是欧洲地理标志产品核心市场之一。2019年欧盟对中国出口农产品额达153亿欧元，同比增长37.9%；进口额61.46亿欧元,同比增长7.3%。分析指出，中欧地理标志协定将为双方企业和中欧农产品贸易带来新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“爱尔兰威士忌”入选名录，爱尔兰饮料联盟爱尔兰威士忌协会负责人威廉·拉维尔表示，从现在起，只有在爱尔兰蒸馏和熟成的威士忌才可以被贴上“爱尔兰威士忌”的标签销往中国。如今，中国的消费者越来越追求产品的质量和真实性，2018年爱尔兰威士忌在中国的销量增长50%，该协定将保护我们产品的真实性，促进销量继续增长，增强生产商的信心，因为他们又多了一种打击假货生产者的法律依据和合法渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际风味暨品质评鉴所执行总裁埃里克·德·斯波伯奇告诉记者，欧洲消费者对从中国文化中发现新产品的兴趣和开放度越来越高，“我们发现，中国产品在欧洲市场具有巨大的潜力，去年有很多欧洲的葡萄酒爱好者开始尝试中国产葡萄酒，茶叶、酒、大米、水果、蔬菜等众多中国食品在欧洲广受欢迎。近年来，越来越多的中国生产商参加我们组织的美味评鉴，参评产品的品质和口味受到专业风味专家的一致认可。相信中欧地理标志协定可以让欧洲消费者进一步了解中国产品的品质和真实性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时中国白酒经销商Kubo Supply负责人克里斯特尔·范登伯格告诉记者，中国白酒具有古老而独特的生产工艺，是中国几千年酒文化的产物，近年来它凭借品质、声誉和历史征服了比利时人的味蕾。未来我们的销售将受益于中欧地理标志协定，该标志将成为比利时顾客选购中国白酒的品质保证书。她说：“通过进口中国白酒，我们参与到中欧贸易中来，和其他众多与中国有贸易往来的欧洲公司一样，我们都得益于‘一带一路’倡议的支持， 该倡议促进国家和地区之间深入合作，是开放的升级版本，是通往共同繁荣的道路，是促进发展、文化交流、互利互惠的重要平台，希望我们能在中欧贸易和投资发展方面发挥更大作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国优化营商环境，提振全球企业的信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家知识产权局公布的数据显示，截至2020年6月底，中国累计批准地理标志产品2385个，核准专用标志使用企业8811家，累计注册地理标志商标5682件。比中经贸委员会主席贝尔纳·德威特告诉本报记者，中国地理标志数量稳步提升，体现了中国政府对知识产权保护的持续重视，“近年来，中国打击侵权假冒工作取得突出成效，我们看到中国在加强知识产权保护、优化营商环境、保护外商投资企业方面作出巨大努力。中欧地理标志协定将推动中国知识产权保护工作继续向前迈进，并将有助于巩固中欧贸易的法律框架，提振在华外商的信心，吸引更多外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管新冠疫情的暴发造成了艰难的全球环境和巨大的不确定性，但中欧投资关系依然存在巨大的发展潜力。根据中国欧盟商会对在华欧洲企业的调查报告显示，89%的企业表示尽管受疫情冲击，仍愿意继续扎根中国市场，65%的企业表示会增加在华投资，受访企业中，认为中国营商环境比其刚进入中国市场时有改善的比例连续四年上升，感受到进展最多的方面是政企沟通的改进和市场准入门槛降低。中国欧盟商会表示，中国商务部专门为其新设立了沟通机制，这样的机会对渴望了解中国政策的欧洲企业意义重大，疫情期间，该机制在外籍人员回国流程的说明等政策问题，或在延长汽车行业实施国六标准过渡期等行业具体问题上，都为在华欧洲商界提供了巨大帮助。中国政府已经证明其大刀阔斧的行动能力，正如媒体报道中所述，“中国加快开放步伐有助于提振全球企业的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国政治和国际关系分析师汤姆·福迪指出，中欧地理标志协定来得正是时候，它象征着信心，以及中欧双方在有关贸易、市场准入和投资方面取得的进展。中国通过保护欧洲在中国市场的农产品，正在努力弥合双方差异，这将为正在进行的中欧投资协定谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：刘叶婷、杨牧)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美经贸协议是否还在落实？外交部发言人汪文斌回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月25日讯 “外交部发言人办公室”消息，在7月24日外交部例行记者会上，凤凰卫视记者问：美国总统特朗普谈到中美经贸协议时称，因为中国在新冠病毒传播中发挥的作用，与中国达成的贸易协议对他来说意义小了很多。请问中方对此有何回应？中美经贸协议是否还在落实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人汪文斌：新冠病毒是人类共同的敌人。中方一贯主张，世界各国应携手努力、共同应对，不应将病毒标签化、政治化。向中国“甩锅”、推责赶不走病毒，救不了病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于中美经贸协议的有关问题，建议你向主管部门询问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴清：争取上海在人民币自由使用和资本项目可兑换进一步先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者 侯润芳）在今日中国人民大学财政金融学院等主办的“2020国际货币论坛”上，上海市委常委、上海市人民政府副市长吴清表示，全面强化上海配置全球金融资源的功能。其中，上海打造统筹在岸业务和离岸业务的枢纽，争取在人民币自由使用和资本项目可兑换方面进一步先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴清表示，上海将以提升金融市场国际化水平为核心，进一步扩大对外开放和推进人民币国际化构建更加开放、高效、富有活力的金融市场体系、金融机构体系和金融业务创新体系，全面强化上海配置全球金融资源的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是显著增强人民币金融资产的全球定价能力和话语权。全面打造人民币金融资产配置和风险管理中心，进一步强化上海在服务国内外企业资本市场融资的主平台作用，增强市场的包容性、交易的便利性以及流动性和灵活度，更好地服务投资者、服务创新、服务经济高质量发展和转型升级。优化与全球主要金融市场的互动互联的机制，增强关键产品和重要业务的全球定价的主导权，更好地推动国内国际市场有效双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是显著增强全球和区域金融服务能级，强化基于全球资源配置的金融基础设施建设。将连接境内外金融市场的通道模式升级为连通全球金融市场的大平台、大网络，代表国家参与全球金融行业规则制定，加快提升人民币跨境支付系统的服务能级、深度参与中央对手方的跨境监管规则制定，不断丰富再保险平台功能，推进重要的基础设施跨境互联合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是显著增强自贸试验区及新片区金融改革开放的引领作用。打造统筹在岸业务和离岸业务的枢纽，争取在人民币自由使用和资本项目可兑换方面进一步先行先试。大力发展跨境金融、打造国际化的业务创新体系，打造开放枢纽门户，加快高能级金融机构的全国首创性的项目在上海集聚。加快全球资产管理中心建设，争取在跨境信息交互、跨境资产管理等方面能够进一步有所突破，抢占金融科技的制高点、构建符合我国国情与国际相衔接的金融科技创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是显著增强金融中心发展软环境，营造国际一流的金融生态。进一步提升上海金融法治国际化水平、争取国家立法支持和行业指导，探索更加灵活的金融政策体系监管模式和管理体制，加快推进金融开放创新，打造更加市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 侯润芳&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：四方面打造人民币全球金融资产配置中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）全国政协委员、中国证监会原主席肖钢7月25日在“2020国际货币论坛”上表示，打造好人民币全球金融资产的配置中心，一是加快金融市场要素的改革，要坚持市场化、法治化、国际化方向，取消不必要的行政管制，让市场发挥配置资源的决定性作用。二是要积极推进人民币国际化，扩大人民币在境外项目融资、跨境贷款贸易支付当中的使用。三是有序推进人民币汇率改革和资本项目可兑换，完善人民币汇率形成机制。四是加强监管能力建设，防范输入型风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>顺应新需求 助力保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年至2022年将推进150项重大水利工程建设―― 1.29万亿元“大项目”来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年至2022年将推进150项重大水利工程建设，主要包括防洪减灾、水资源优化配置、灌溉节水和供水、水生态保护修复、智慧水利等五大类，总投资1.29万亿元。重大工程建设如何建？钱从哪里来？经济日报记者就此采访了有关专家――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议围绕防洪减灾、水资源优化配置、水生态保护修复等，研究部署了今年及后续150项重大水利工程建设安排，要求抓紧推进建设，促进扩大有效投资，增强防御水旱灾害能力。随着全国防汛进入“七下八上”阶段，长江流域中上游地区降雨仍然偏多，黄河中上游、海河、松花江、淮河流域可能发生较重汛情，防汛形势复杂严峻，更加凸显水利工程建设的重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“两新一重”建设的重要内容，水利等重大工程建设如何建？钱从哪里来？经济日报记者就此采访了有关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水利基础设施补齐短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视重大水利工程建设。2014年5月份，国务院要求分步建设172项重大水利工程，目前已累计开工146项，在建投资规模超过1万亿元。引江济淮、西江大藤峡水利枢纽、淮河出山店水库等一批标志性工程陆续开工建设，南北水调东中线一期工程等32项工程相继建成，发挥了显著的经济、社会和生态效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人多水少、水资源时空分布不均，这是我们国家的基本水情。随着人口增长、经济发展和人民生活水平提高，亟需着力补齐重大水利基础设施短板。”国家发展改革委副秘书长苏伟表示。因此，在继续加快推进172项重大水利工程建设的同时，抓紧谋划一批新的重大水利工程，并且要尽早实施，十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部副部长叶建春介绍，2020年至2022年重点推进的这150项重大水利工程，主要包括防洪减灾、水资源优化配置、灌溉节水和供水、水生态保护修复、智慧水利等五大类，总投资1.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这批重大水利工程建设符合我国经济发展实际需要，从根本上保证了这批基建投资具有重要社会收益，有效避免基建投资后遗症问题。”中国人民大学国家发展与战略研究院研究员刘晓光表示，资源优化配置、灌溉节水和供水、水生态保护修复、智慧水利等其他四类工程，也都符合我国经济高质量发展的内在需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家王军认为，这些重大水利工程项目，对于当前我国的经济社会发展而言，兼具补短板、强基础、防风险、惠民生和稳就业、稳增长的重要意义和多重功效，是下半年积极财政政策加力提效、发力支持的重点方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，150项重大水利工程实施后，预计可以新增防洪库容约90亿立方米，治理河道长度大约2950公里，新增灌溉面积大约2800万亩，增加年供水能力约420亿立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与“两新”形成合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国将重点支持新型基础设施、新型城镇化和重大工程“两新一重”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘两新一重’是《政府工作报告》提出的有效提升投资组合方案。作为‘两新一重’建设的重要组成部分，加强重大工程建设有助于快速提振短期需求，推动经济复苏。”在刘晓光看来，推进一批重大工程建设，对于提振市场需求、稳定就业和保障民生都具有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军表示，当前我国仍然处于工业化和城市化中后期，与之相适应的资本积累尚未完成，要求经济发展保持较高的投资率。特别是为对冲疫情带来的宏观经济下行压力，一定规模的基础设施投资和重大工程建设仍然非常有必要。同时，增加投资不仅能带动技术创新，加快技术进步，促进人力资本积累和生产率提升，还可为消费长期持续增长夯实基础，有利于保持经济稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓光认为，重大工程建设将与“两新”建设形成合力，发挥政策协同作用。例如，新基建投资面向未来的新技术、新业态、新经济发展方向，但投资规模有限，短期增长和就业拉动效应可能也不如重大工程建设，容易产生“小马拉大车”现象。如果新旧基建投资合理搭配则能够产生“1+1&amp;gt;2”的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从补短板角度来看，“如果说新基建领域的投资本身具有市场内在动力，在市场规律和产业发展规律作用下，5G、人工智能、工业互联网等领域的发展本身比较快速和成功，政府客观上更多是需要因势利导，那么重大工程建设由于投资规模巨大、外部性较强，相对更加需要政府主导。”刘晓光说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大市场化融资潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，150项重大水利工程匡算总投资约1.29万亿元，其中超过500亿元的项目有5个，300亿元到500亿元的项目有4个，100亿元到300亿元的项目有18个，能够带动直接和间接投资6.6万亿元，年均新增就业岗位80万个。目前，国家发展改革委已经累计下达2020年度重大水利工程中央预算内投资528亿元，支持各地加快推进工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“150项重大水利工程投资总规模很大，所以必须要通过加大深化投融资体制改革力度、多渠道筹措工程建设资金。”苏伟表示，重大水利工程一般具有公益性强、投资规模大、回报周期长等特点，融资能力总体有限。但部分水库工程和引调水工程，具有发电、供水等经营性收益，也具备通过改革扩大市场化融资规模的潜力和空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过几十年发展，当前开展重大工程建设，从根本上讲，是要从补短板和供给侧结构性改革角度科学论证，以保证项目具有与投资规模相匹配的社会收益。”刘晓光表示，要优选项目，不留“后遗症”，让投资持续发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军认为，对于像交通、水利这样投资期长、回报率低但又具有公共产品属性的重大投资项目，应以政府投资特别是中央政府投资为主。如果是具有明显的商业化价值和稳定现金流的项目，则应该采取“市场主导、政府引导”原则，以社会资本投资为主，给予各市场主体公平参与的机会。政府则主要通过制定行业规则、设施标准、产业规划布局等，推进市场有序运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第九届中国新型金融机构论坛成功举办 研讨“脱贫攻坚 金融助力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网站讯 日前，由全国地方金融论坛办公室、中国地方金融研究院、内蒙古扎赉特旗人民政府、中国新型金融机构论坛组委会主办，内蒙古兴安盟银行业协会、扎赉特旗政府金融工作办公室、扎赉特旗农村信用合作联社承办的第九届中国新型金融机构论坛在兴安盟扎赉特旗闭幕。中国金融教育发展基金会理事长杨子强、中国地方金融研究院副院长汤烫、兴安盟盟委委员 副盟长宏观、内蒙古自治区农村信用联社党委委员 党委组织部部长牛草宽、中国农业大学农村金融与投资研究中心主任何广文、兴安盟行政公署副秘书长温殿龙、扎赉特旗副旗长刘海涛、兴安盟行署金融工作办公室主任曹警民、扎赉特旗政协副主席 扶贫办主任王刚、内蒙古自治区农村信用社联合社兴安审计中心副主任蔡文丽、中国人民银行扎赉特旗支行党组书记 行长赵群等有关领导出席会议。来自全国各地中小金融机构领导、金融科技以及涉农小微企业代表、新闻媒体等共计200多名代表齐聚兴安盟扎赉特旗，以“脱贫攻坚，金融助力”为主题，研讨新型金融机构如何利用大数据，云计算创新乡村振兴与精准扶贫金融服务产品，助力数字经济与普惠金融发展，搭建地方中小金融机构间合作交流平台，提升三农小微金融服务品牌，推动地方经济金融高质量发展。会期，对支持乡村振兴、精准扶贫和普惠金融做出突出贡献的地方中小银行进行了表彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融助力脱贫攻坚 实现地方经济与金融同生共荣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方金融研究院副院长汤烫在开幕式致辞中重点就新型金融机构发展要义以及对地方经济与金融的结合阐述了看法。汤烫表示，新型金融机构为社会做的贡献和未来可能要做的贡献，都是非常值得重视、关注和认真研究的问题。新型金融机构作为社会经济社会中的弱势群体，其支持的对象和在社会中发挥的作用也是支持弱势群体中所尽的责任和发挥特殊的作用。他表示，本届新型金融机构论坛，兴安盟和扎赉特旗的领导与各地银行代表共同研讨地方经济与金融同生共，使银政企相互合作的手段、产品和用途更加高效，让地方金融促进地方经济高速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴安盟行署金融工作办公室主任曹警民代表兴安盟委行署欢迎与会嘉宾并致辞。在致辞中曹警民高度肯定了金融机构对地方经济的扶持作用，为脱贫攻坚作出的巨大贡献。他指出，实现地方经济的高速发展，离不开地方金融的支持，尤其是农村中小型金融机构在服务地方经济，支持产业发展，助力脱贫攻坚等方面做出了卓有成效的工作。他表示，在全面建成小康社会的收官之年，发展乡村金融战略，推动地方经济发展，是打赢脱贫攻坚战，实现乡村振兴的关键一环和重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎赉特旗副旗长刘海涛代表扎赉特旗旗委政府在致辞中表示扎赉特旗旗委政府高度重视全旗经济的发展，尤其发挥金融力量扶持全旗产业振兴和三农发展，以高标准打赢脱贫攻坚战。他表示，金融业为全旗经济发展做出了卓越的贡献，未来将继续发挥金融的力量，助力全旗经济振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥普惠金融的力量 助力脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学农村金融与投资研究中心主任何广文发表了“深化普惠金融，助力脱贫攻坚”为题的主旨演讲。他表示，发展普惠金融对于脱贫攻坚有着重要意义，普惠金融并不简单的等于信用贷款，普惠贷款是低利率甚至零利率，并不具备可持续性。小额信贷在服务弱势群体时需要进行创新，通过变革金融机制，发挥互联网的作用，从金融需求发力，实现与产业发展结合，从而发挥金融的力量支持乡村产业振兴，脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准金融服务需求 扎实落实金融扶贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎赉特旗农村信用合作联社党委书记、理事长邢卓明代表承办单位在会上发言。他表示，扎赉特旗农村信用合作联社以脱贫攻坚金融服务需求为导向，将建档立卡贫困户及低收入贫困农牧户列为贷款支持重点，不断加大扶贫资金投放，积极主动发挥金融服务职能作用。目前，扎赉特旗联社已把金融扶贫工作放到重要位置，围绕兴安盟“五区建设”和“两米两牛”重点产业发展寻求创新和突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连农商银行行长张信柱发表了“深化普惠金融，助力扶贫攻坚”为题的讲话。他指出，大连农商银行始终把普惠金融服务工作作为助推金融富民和保障百姓实现幸福生活的有力抓手，全力推进普惠金融业务专业化经营、规模化发展，以助力乡村振兴和全面小康社会建设。为此，大连农商行从三个方面做出部署：一是，建立健全普惠金融业务持续发展和服务持续改善机制，强化本土银行尽责担当；二是，创新金融产品和服务模式，提升普惠金融科技运用水平，破解“三农”和小微企业融资难题；三是，围绕普惠金融发展，加大精准扶贫工作力度，大力推进金融扶贫信贷工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　义乌农商银行行长吴志良发表了“增强服务乡村振兴和小微企业质效 履行地方金融主力军责任担当”为题的讲话。他表示，长期以来，义乌农商银行致力于建成全国一流精品社区银行，不断增强金融服务乡村振兴能力，一方面坚守主责主业，着力提升乡村振兴服务能力，推出了“乡村振兴贷”“乡村物业贷”“反哺农村捐赠专项资金”“创业贷”“颐养贷”“农户小额贷款”等服务。另一方面深耕本土市场，持续增强服务小微企业质效，在政策、平台搭建、产品、降费率等多方面推出重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南沁阳农商行副行长王春燕在交流环节表示，沁阳农商行与沁阳市政府合作建立了一网三平台信用体系，农户信用平台、以及贫困户信用平台，实现了沁阳农商行与企业、农户、金融机构、贫困户之间的无缝连接，信息共享，提高工作效率。同时，积极吸纳小微企业个体工商户，从客户需求出发，为客户设计优质产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川三台农商银行副行长史新明在会上就近年来四川三台农商银行在扶贫工作上的工作经验做了介绍，他指出三台农商银行坚持党建引领，促业务发展，积极与扶贫办建立连接；不断创新改善管理制度，明确农商银行的利率优惠政策并加强媒体宣传；坚持产品与科技的融合，创新产品形式；同时加强物品防控和考核力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川北川富民村镇银行执行董事、行长张树元发表了“富民普惠惠聚真情 情融城乡福泽百姓”为题的讲话。他指出，四川北川富民村镇银行定位为小额金融银行，重点服务“三农”支持“小微”市场，扶微助小普惠农商。为此，四川北川富民村镇银行重点聚焦核心业务增长，以期实现长效稳健发展；大力支持实体经济发展，积极践行扶小助微使命；推行助农举措，服务“三农”发展；以金融服务促脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天牧臻肉业有限公司总经理王刚在交流中表示，天牧臻作为兴安盟精准帮扶示范企业，未来将进一步增加金融产品，以期为农牧业产业增加赋能，带领农牧民实现脱贫致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古田域农业发展有限责任公司董事长胡大为认为融仓贷行业具有可观的发展前景，尤其是在兴安盟地区，这有助于乡村振兴和脱贫攻坚目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融+科技 融合创新促数字普惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路桥农商银行党委书记、董事长郭丽娅以“百晓数字普惠 助力高质量发展”为题的讲话中重点介绍了路桥农商银行今年在普惠金融方面的布局。她表示在普惠金融方面，路桥农商银行今年推出了“百晓数字普惠”，这项服务重点从“管理数字化”“服务便捷化”“盈利精细化”三方面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　茌平农商银行党委书记、董事长张兆起发表了题为“坚持初心 务实创新加速绘出普惠金融新画卷”的讲话。他表示，农商银行作为地方性金融机构，一直以创新为导向，积极践行普惠金融理念，坚持“百姓银行、惠农兴商”初心，致力于推动地方经济发展。他指出，茌平农商银行创新推出的“政银联通”六大服务模式，充分发挥行业客户带动和引流作用，全方位拓宽储源、多维度细化措施，使营业网点实现了由单一金融服务模式向综合性跨界服务的新提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武陟农商银行监事长乔冬玲在以“践行普惠金融 助力乡村振兴”为题的讲话中，指出武陟农商银行在践行普惠金融方面四个做法，一是坚持党建引领，推动业务发展；二是开展整存授信，助力乡村振兴；三是创新信贷产品，支持复工达产；四是狠抓网点转型，提升金融体验。据了解，武陟农商银行以科技为支撑，加速产品创新，其中推出的“小微智慧贷”、“金燕税易贷”等信贷产品获得了市场和客户的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津弘创智融科技有限公司董事长梁建华从金融科技赋能村镇银行做好三农普惠服务方面发表了看法。他表示，加强产品和服务创新，让“快服务”成为村镇银行的独特优势，畅通各类清算渠道，让“快支付”成为小银行特色服务的新亮点，同时夯实运维基础，让“快保障”成为村镇银行系统安全的定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沭阳东吴村镇银行董事长魏建文重点对村镇银行数字化转型，科技赋能普惠服务进行了交流探讨。他重点从当前村镇银行科技转型面临的困境、以及如何突破等方面做了分享。他指出，随着数字经济在金融领域的渗透，金融产品线上化已成为科技赋能的最低需求，而村镇银行在科技发展的浪潮中面临着转型困境，为此村镇银行应利用数字技术驱动普惠金融发展的新模式，拓展村镇银行普惠业务的触达能力和服务深度。据了解，沭阳东吴村镇银行在这方面重点围绕“一体两翼”推行全行改革，其中“一体”指通过提高服务能力，实现整体再造；“两翼”指完善数据治理，构建人才体系，从而实现持续成长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200726/c622223369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC成员贸易部长会议表示将加速推动区域经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社吉隆坡7月25日电(记者林昊)亚太经合组织(APEC)成员贸易部长视频会议25日举行，会议承诺将致力于减少新冠疫情对本区域经济的影响，加速推动实现具有弹性、可持续性和包容性的区域经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议由今年APEC领导人非正式会议主办方马来西亚主持。会后发表的联合声明表示，APEC成员贸易部长认识到，在这一具有挑战性的时刻，一个自由、开放、公平、非歧视、透明和可预测的贸易和投资环境对于推动经济复苏的重要性。各方承诺，确保为应对疫情所采取的紧急措施是具有针对性、恰当、透明和临时的，不会制造不必要的贸易壁垒并扰乱全球供应链，同时遵守世界贸易组织规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 APEC成员贸易部长在声明中承诺，加强合作促进必要的商品和服务流动，通过加强供应链弹性促进互联互通，将医疗物资、食品和农业产品流动所受到的干扰最小化，以应对疫情。APEC成员贸易部长一致认为，有必要讨论如何减少限制必要商品贸易的非关税壁垒，重申将致力于在不影响为阻止疫情蔓延所采取措施的情况下促进必要的跨境人员流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还发布了有关促进必要商品流通的宣言。宣言表示，各经济体将确保其为应对疫情所采取的贸易措施符合世贸组织规定，并承诺在减少非关税贸易壁垒、贸易促进等方面采取行动，以促进疫情下必要的商品流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持会议的马来西亚国际贸易和工业部部长阿兹明.阿里表示，尽管受到疫情影响，马来西亚依然致力于推动今年APEC会议取得成功，制定APEC2020年后合作愿景的工作正有序推进。马来西亚同意以视频形式举行APEC相关会议，但不排除在年底APEC领导人非正式会议时安排实体会议的可能性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>