<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2020 04:12:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：小微企业不良占比小，有充足资源应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：确保政策聚焦疫情防控 助力企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：税收减免支持防疫物资生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：有充足的资源来应对不良贷款的上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国公布税费优惠政策支持疫情防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：适当提高小微企业不良贷款容忍度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：疫情不会对金融造成很大影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：扩大接受捐赠范围 允许向医院直接捐赠享受税收优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席周亮：严格查处小微企业融资中的不合理收费问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者孟凡霞宋亦桐)2月7日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会。银保监会副主席周亮在会上表示，2020年将重点从增量、降价、提质和扩面四个方面来着手来做好小微企业的金融服务。同时，严格查处小微企业融资中的不合理收费问题，例如以存定贷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，要优化信贷结构。在监管的评价体系中，设置专项的指标，强化政策导向，引导银行加大对小微企业首贷和续贷的力度，丰富信用贷款、中长期贷款的产品，更好的匹配和满足小微企业的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进一步推动降低小微企业融资成本。指导银行机构根据LPR的形成机制合理确定小微企业的贷款利率，督促大型银行和股份制银行发挥低利率融资的头雁作用，重点指导使用了支小再贷款和政策性银行转贷款低成本资金的中小银行也要降低他们的贷款利率。”周亮说道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长余蔚平：疫情不会改变经济长期向好趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部副部长余蔚平7日在新闻发布会上表示，疫情会对我国经济造成一定冲击，但不会改变我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势。从财政部来讲，下一步将继续落实落细各项减税降费政策，进一步巩固拓展减税降费成效，按照“三个确保”要求密切关注各行业税负的变化，特别是针对新冠病毒感染预期的影响，及时解决企业反映的突出问题，坚决把该减的税减到位，把该降的费降到位。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：多项资金财税支持 各地疫情防控经费有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6617c1e377567162" id="3104b15208e5cdf395ebe2da87c0e813" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行支持疫情防控相关财税政策、缓解小微企业融资难融资贵新闻发布会。财政部副部长余蔚平在发布会上介绍，疫情发生以来，在党中央、国务院坚强领导下，财政部在资金保障和政策保障方面推出一系列政策举措。主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金保障方面，截至2月6日下午5点，各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元，实际支出284.8亿元。其中，中央财政共安排170.9亿元，主要包括：疫情防控专项补助57亿元，含对重点疫区湖北省补助的18亿元；基本公共卫生服务和基层疫情防控资金99.5亿元；对科研、物资储备等经费也足额作了安排。目前看，各地疫情防控经费是有保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策保障方面，截至2月6日，财政部会同有关部门已出台十余条财税支持措施。主要有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、明确患者治疗费用。确诊患者个人负担费用实行财政兜底，中央财政补助60%；疑似患者由就医地制定财政补助政策，中央财政视情给予适当补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、明确对参加疫情防控的工作人员，可享受工伤待遇保障政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、明确对参加疫情防控工作的一线医疗卫生人员，中央财政给予定额临时性工作补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、针对疫情防控物资的政府采购，简化审批程序，打通物资供应的“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、明确对代储企业紧缺医疗物资周转储备资金的银行贷款贴息方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、明确对捐赠用于疫情防控的进口物资免征进口关税和进口环节增值税、消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、明确对卫生健康部门组织进口的防控物资免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、各级政府性融资担保、再担保机构对受疫情影响较大的企业，取消反担保要求，降低融资担保和再担保费；对受疫情影响严重地区的融资担保、再担保机构，国家融资担保基金减半收取再担保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、明确对感染新冠肺炎的个人创业担保贷款，可展期一年，继续享受财政贴息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、明确中央财政对疫情防控重点保障企业给予贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强国库库款调度，保障基层防控以及保工资、保运转、保基本民生“三保”支出需要。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行保监会副主席：有充足资源应对小微企业不良贷款率上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮7日在国新办新闻发布会上表示，这次疫情对小微企业，特别是住宿旅游餐饮这一类小微企业造成一定影响，但总量不会太大。预判不良贷款率会有所上升。银行拨费覆盖率80%以上，有充足的资源应对不良率上升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：针对资管新规过渡期延期问题 央行银保监会在做技术上评估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制2月7日举行新闻发布会。在回复资管新规过渡期会否延期的问题时，人民银行副行长、外汇局局长潘功胜表示，人民银行和银保监会在做技术上评估。（黄紫豪）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为经济社会提供风险保障超163万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者王新蕾报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报济南讯记者从山东银保监局日前在济南召开的2020年辖区银行业保险业监管工作暨全省货币政策与金融监管工作通报(电视电话)会议上了解到，2019年，面对复杂形势和严峻挑战，监管部门督促引导辖区银行保险业汇聚合力，以新理念、新使命、新引领、新风气、新融合“五新”统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险，各项工作取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，山东银保监局严格落实主体责任，向各分局发出落实全面从严治党责任提示函，对5家分局实施党委巡察和巡察回访，全面推进职务职级并行，有为有位、梯次晋升的良性局面初步形成。2019年，该局共检查银行保险机构190家次，累计发现问题3169个，涉及金额2311亿元；坚持严查重处，全年共处罚银行保险机构178家次，罚没7690.9万元，处罚责任人141人，罚款303.5万元。该局持续加大不良贷款处置力度，逾期90天以上贷款与不良贷款比例回落至100%以内，大额授信风险企业减少43户，法人机构风险有效化解，公司治理持续加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，我省保险保费收入2751亿元，同比增长9.19%，为经济社会提供风险保障163.84万亿元，赔付支出759.28亿元。去年以来，山东银保监局累计注销保险中介执业登记人员36.67万人，清理无场所、无业务、无人员“三无”专业中介分支机构645家，车船税“高返还”治理取得实质进展，车险综合费用率回落至40.01%，市场乱象得到有效出清。以“行业规范建设年”活动为推手，山东银保监局推动辖区银行保险机构“立、修、废”合规制度1.4万件，对关键领域、关键问题和关键岗位组织排查4127次，合规文化氛围愈加浓厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，山东银保监局全面完成省分局改革任务，省局92%的部门实现原银保监干部交叉配备，依法下放5大类37项保险监管事权，各分局配备专职保险监管人员60余人，基层监管力量有效加强，深度融合与监管增效同音共律。银行业保险业联动力度加大，创新推出政银保、政融保、新型保单抵押担保等融合产品，助力缓解小微企业融资难题，加大生猪全产业链信贷投放和风险保障力度，全力支持“利奇马”台风抗险救灾，累计为“利奇马”台风受灾群众支付保险赔款13.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，加强党的领导、提升斗争本领、树牢合规意识、强化多方协同、构建亲清关系，是推进辖区银行业保险业审慎稳健发展的有力保障，要珍视和发扬监管实践中积累的宝贵经验，更好地研判形势、分析问题、做好工作。会议还对当前面临的经济金融形势进行了分析，要求全系统按照“一&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002195','&amp;#x4E8C;&amp;#x4E09;&amp;#x56DB;&amp;#x4E94;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002195/"&gt;二三四五&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002195/"&gt;002195&lt;/a&gt;）”的工作思路，围绕“一条主线”，坚持“两手抓”，突出“三管齐下”，运用“四种方法”，全力以赴抓实抓好五项重点工作，为山东经济高质量发展提供有力金融支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：加大逆周期调节强度 保持流动性合理充裕</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200207/c617258048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制2月7日举行新闻发布会。人民银行副行长、外汇局局长潘功胜表示，市场在预期下次中期借贷便利操作中标利率和2月20日公布的新的LPR利率较大概率会下行，同时金融市场、货币市场利率和预期的LPR利率对商业银行贷款定价具有很强的指导性和方向性。“因为银行贷款利率是在LPR基础上加点形成，银行会在发放贷款时候根据利率变化来调整加点幅度。”潘功胜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，人民银行按照国务院要求，正在认真分析评估疫情对我国经济的影响，我国宏观调控政策空间充足，世界主要经济体中国货币政策仍然处于少数常态化国家，工具箱充足。货币政策方面，第一是要加大逆周期调节强度，保持流动性合理充裕，为实体经济提供良好的货币金融环境；第二是深化利率市场化改革，完善市场报价利率的传导机制，提高货币政策传导效率，降低社会融资成本；第三是发挥结构性政策工具作用，如定向降准、再贷款、再贴现等结构性货币政策的引导作用，加大对国民经济重点领域和薄弱环节的支持力度。（黄紫豪）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200207/c617258048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国学者和经济界人士对中国经济有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多家国际媒体近日关注中国股市的动向，表示积极看待中国股市前景。同时多位外国经济专家指出，疫情对中国经济的影响是短暂的，他们对中国经济长期向好充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a0f68ba9702920cb" id="f499d68df2d820ef3dc3aa2d033614ef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利安莎社2月4日发表题为《中国推助亚洲股市反弹》的报道，关注了当天股市的上涨。报道说，投资者对中国政府减少疫情负面影响、支持经济的举措充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/57f975ec04185935" id="97dce27954278a17bc1b968185edac32" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡主流媒体《海峡时报》《联合早报》连续两天关注了中国股市动向。两家媒体报道说，中国股市如期开市、次日上涨也带动了新加坡《海峡时报》指数高开。报道说，这得益于中国政府的支持措施，充分显示央行稳定市场预期、提振市场信心的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国耶鲁大学高级研究员斯蒂芬·罗奇4日表示，对中国经济长期发展前景保持乐观。罗奇认为，疫情对经济的影响是暂时的。疫情结束后，中国经济会强势反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国、巴西的经济学家表示，他们相信疫情结束后中国经济将会迅速回升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保民生 各地加大物资供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了抗击疫情，连日来，多地广开门路筹措医疗物资，同时加强对百姓生活的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保物资：海南多方筹措物资供应防护一线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视记者杨涛：我现在是在海口美兰机场，由世界健康基金会捐赠给海南的抗疫医疗物资2月5日从上海空运到海口，现在正在进行紧张的卸货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次运抵海南的医疗物资，包括255箱3M口罩，40箱医用防护服。将由海南省统筹安排，交给海南省医疗卫生单位使用。世界健康基金会捐赠的后续批次物资还将陆续运抵海南。为缓解海南疫情防控物资紧缺的情况，近日，海南博鳌乐城医疗旅游先行区从海外紧急采购了多批N95口罩等医疗物资。由海南省统一安排使用，重点保障一线医护人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保生活：20万兰陵商户供应多地“菜篮子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“菜篮子”是重大民生。20万在外从事蔬菜购销的山东兰陵籍商户，加大生鲜蔬菜的收购、运输、销售力度，确保多地城市“菜篮子”供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市民：我们老百姓跑东跑西都是买菜的，也就是说这里的物价比其他市场便宜，这一点ok的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控期间，山东兰陵设立蔬菜平价供应上海直销点，充分发挥驻外党组织带头作用，努力提供优质平价安全的蔬菜产品。每天平价出售生鲜蔬菜300多吨，供应大型商超32家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省兰陵县驻上海农副产品商会党支部书记张伟:加上成本之后，黄瓜运输过来一块钱一斤左右，我们给商户一块钱一斤，在疫情期间不能哄抬价格，定价在一块五一斤，不能超过一块五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东深圳：保供应居民安心使用煤电油气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，深圳供电部门推出“欠费不停不收违约金”等举措，对涉及疫情防控重点服务用户的用电需求设立绿色通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳宝安供电局配网资产部主任范伟松：我们也针对这些用户制定了一户一测，做好外线的巡视、特维，也主动上门去为用户做好检测，保障用户的可靠供电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着深圳居家市民大幅增多，位于梅林的石油气供应站，在确保工作人员的保障措施基础上，还对每辆运输车，每罐石油气都进行了消毒，确保供应安全放心的瓶装石油气。另外，天然气的储备量也确保了城市居民的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市燃气集团股份有限公司疫情防控领导小组办公室主任田英帅：针对重点疫情防控单位的客户，指定一个专职小组负责重点客户的安全稳定供气工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融战“疫”进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京2月7日电（记者韩韬 范珊珊）“疫病无情人有情”，面对新型冠状病毒感染的肺炎疫情，政府、金融机构、企业携手，共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策有支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，苏州市人民政府发布《关于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情支持中小企业共渡难关的十条政策意见》，发布了加大金融支持、稳定职工队伍、减轻企业负担三大方面，提出确保信贷稳定、降低融资成本、减免税费房租等具体措施，以发挥中小企业在疫情防控中的重要作用，支持中小企业共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，上海市人社局出台企业减负政策，包括实施失业保险稳岗返还政策、延长社会保险缴费期、实施培训费补贴政策等，努力保障企业正常经营秩序、减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，北京市政府出台19项重磅措施，包括进一步优化审批服务、加大防控资金支持力度、精心做好企业服务、发挥科技创新对疫情防控支撑作用、加强城市运行服务保障五个方面19条举措，支持打好新冠肺炎疫情防控阻击战。北京市金融局也表示，对受疫情影响企业不抽贷、不断贷、不压贷，已开通“网上畅融工程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西也于近日推出20条政策措施，积极帮助企业复工复产。安排专人进行“一对一”蹲点帮扶，协调解决企业实际困难。对承租国有资产类生产经营用房的企业，实行1个月房租免收、2个月租金减半。对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，浙江省发布17条政策意见，帮助小微企业渡过难关。未来三个月，浙江省将根据国家政策调整工业用电价格，下浮10%的工业用水、天然气价格。因疫情导致生产经营受重大影响的企业，可申请房产税、城镇土地使用税减免，因疫情面临还款难的企业，予以展期、续贷、减免逾期利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，厦门市出台《厦门市人民政府关于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情支持企业共渡难关若干措施的通知》，共计15条措施支持企业共渡难关。措施惠及受到疫情影响、暂时受困的小微企业、重点企业、中小企业和个体工商户等。2月6日，厦门市住房保障和房屋管理局立即响应通知，宣布将对市管公房非住宅和保障房配套商业用房承租户实行2020年2月份租金全免，3、4月份租金减半的扶持政策，预计经营性用房承租户减免租金总额约4800万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日下午，广东省政府正式印发《关于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情支持企业复工复产促进经济稳定运行的若干政策措施》（以下简称《政策措施》），从进一步加大保障企业复工复产工作力度、降低企业用工成本、减轻企业经营负担、加大财政金融支持、优化政府服务等关键环节，提出了5方面共20项政策措施，其中包括帮助企业协调解决口罩等防控物资购置问题；对受疫情影响不能按时缴纳企业职工养老保险、医疗保险（含生育保险）、失业保险、工伤保险以及住房公积金的企业，允许延期至疫情解除后三个月内补办补缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截至2月6日已至少有超过16个地方政府出台相关措施，帮助企业共渡难关，这些措施多涉及稳定就业岗位、加大金融支持力度、减轻企业税费负担等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行出实招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，银行业金融机构纷纷通过捐款捐物、提供信贷支持、强化线上服务等方式，为打赢疫情防控攻坚战助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，人民银行天津分行印发《中国人民银行天津分行关于加强和改进当前金融服务 全力支持打赢疫情防控阻击战的通知》，从加大对疫情防控的资金支持、畅通资金拨付汇划“绿色通道”、提供高效安全便捷的外汇支持政策、强化疫情防控期间各项金融服务等五个方面提出20项具体措施，做好疫情防控相关金融服务和应急保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国开行天津分行与天津市工信局、天津银行迅速建立应急物资生产资金需求快速响应机制。国开行天津分行联合天津银行将提供60亿元应急贷款用于支持天津市生产防疫物资的名单内企业加紧生产，全力保障防护服、口罩、手套、护目镜、消毒杀菌用品、体温测量仪器、试剂盒、抗病毒药品等急需物资供应。目前，两家银行已建立起专项融资绿色服务通道，确保申请企业快速完成授信审批，贷款执行最优惠利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京卡思迪莱服饰有限公司是全国服装百强企业，疫情发生后，公司受南京市政府委托生产防疫物资，重点生产防护服，予以复工生产。为保障防疫物资正常生产，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）南京分行连夜召开贷审会，以最快速度通过了企业的2000万元专项授信申请，该笔资金将直接用于采购生产原料，完成物资订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节前夕，上海一家民营汽车灯具制造企业因主要下游客户武汉某汽车集团受疫情影响，需要延长付款账期，使得该公司原定于1月末需到期偿还的460万元贷款无法落实还款资金。得悉企业情况后，浦发银行第一时间根据该行“无还本续贷”的服务设计客户专属业务方案，加班加点完成了贷款续贷尽调以及相应的审批工作，并给予借款企业最优惠的利率政策，最终企业贷款期限顺延一年，有效解决了企业燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持跨境防疫物资采购，建设银行天津分行牵头组建了由多家单位相关负责人和业务骨干组成的综合金融服务团队，研究制定了防疫物资进口付汇业务操作方案，同时，派专人协助代理商准备账户开立及汇款所需资料，做好各项工作准备。此外，建设银行天津分行还建立了跨境汇款、跟单业务收付款和跨境融资等紧急业务处理机制，为境内企业进口采购防疫物资的付款、境外捐赠项下汇款等建立绿色通道，简化流程，快速处理，且一律免收汇款手续费。对于医疗保障物资采购等相关的贸易融资需求，执行最优惠外币贷款利率价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为本次疫情的重灾区，渤海银行总行为武汉分行配置了专项应急信贷规模、建立信贷规模及定价管理需求快速响应机制等措施。渤海银行武汉分行启动疫情防控信贷服务绿色通道，以最大限度、最快速度、最惠利率投入信贷资金，全力支持疫情防控物资生产企业的融资需求。考虑到此次疫情受波及人员范围较广，渤海银行对参加疫情防控的医护人员、政府工作人员、新型冠状病毒感染的肺炎患者和因疫情隔离管控影响无法正常偿还个人贷款和信用卡账款的客户，不视为违约，不纳入违约客户名单；对渤海银行湖北地区存量信贷业务逐一进行排查，对于疫情影响正常经营、遇到暂时困难的企业，通过展期、无还本续贷、信贷重组、减免逾期利息等方式予以全力支持。湖北省内小微企业贷款，在现行基础上利率下调0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新金融有亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除传统金融机构外，新金融也纷纷发力，有针对性的启动各类帮扶举措，帮助中小企业共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春节以来，受疫情影响，众多餐饮类商户面临供给难、上客难、库存高的严峻挑战。为助力商户更好地抗击疫情，长期深耕餐饮行业的美团2月1日启动了七项商户帮扶举措。其中，针对商户出现的短期资金周转难等实际问题，美团迅速启动应急协同机制，成立联合工作专项小组，联合多家银行开通专项贷款绿色通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，美团首批商户扶持贷款宣布到位，由美团生意贷联合光大银行、江苏银行共同为云海肴、周麻婆分别提供1000万元贷款。该笔款项将用于员工工资、店铺租金等方面支出，用以帮助商户平稳度过疫情。这也是美团2月1日启动商户帮扶举措后落地的首批贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，除针对云海肴、周麻婆等大型餐饮商户的专项贷款外，美团还将为中小微商户提供不少于100亿额度规模的优惠利率贷款，美团将有序推进本地生活商户专项优惠贷款额度的投放，其中湖北商户将获得优先支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福州周麻婆餐饮管理有限公司董事长翁子齐表示，“这次疫情对餐饮行业有较大影响，在非常时刻，感谢美团和光大银行给予大力度的资金支持，我们也坚信大家一定能够平稳度过疫情，期待未来我们与美团有更深层次的合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美团生意贷相关负责人表示，餐饮商户现阶段最大的困难是受短期流动性影响，营收骤降，但房租人工成本居高不下，考虑到商户实际情况，美团一方面将积极为商户提供金融的资金支持，同时还将有更多一揽子举措助力商户，与大家共克时艰。“接下来，我们将针对本地生活商户加大应急贷款支持，对于湖北疫情严重的地区，将给予特别利率优惠、减免手续费等特殊政策，切实为商户减负。”上述负责人表示，我们也希望更多的银行金融机构跟美团一起，共同扶持餐饮小微商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情面前，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002010','&amp;#x4F20;&amp;#x5316;&amp;#x667A;&amp;#x8054;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002010/"&gt;传化智联&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002010/"&gt;002010&lt;/a&gt;）旗下第三方支付机构传化支付与中小微企业手挽手，肩并肩，共渡难关。依托于传化智联作为服务产业端智能物流平台的产业基因，传化支付以服务物流行业生态圈为核心，专注产业支付，为物流企业、商贸客户、制造业等提供系统、智能的支付、信息及金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，传化支付各项业务做好7*24小时客户在线服务，保证客户的反馈和需求得到第一时间响应和支撑。同时，传化支付联合银行等金融机构，对于湖北、河南、陕西、重庆等多地使用物流钱包和信用付的广大物流企业和中小商贸企业，制定灵活的信贷和延期还款服务标准。同时为中小企业提供信贷、保险等综合服务，帮扶企业共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（参与调研记者包括天津分社 李亭、上海分社 王淑娟、江苏分社 朱程）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部:企业多生产的重点防控物资 全部由政府兜底采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了鼓励企业保质保量增加紧缺的重点医疗防护物资的生产，比如N95口罩，比如防护服等等，对企业多生产的重点医疗防控物资，全部由政府兜底采购收储，给重点生产产品的这些企业一个定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制定于2020年2月7日(星期五)上午10时举行新闻发布会，财政部、中国人民银行、国家税务总局、中国银行保险监督管理委员会负责人介绍支持新型冠状病毒感染肺炎疫情防控相关财税政策、缓解小微企业融资难融资贵有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报记者：现在疫情防控进入了关键时期，湖北武汉一些疫情严重地区的防控物资供给还是非常紧张的，刚才余部长介绍中央财政出台了一系列贴息和税收优惠政策来支持防疫物资生产企业，我想问一下，这些政策是否已经管用和见效？相关的税务部门会采取什么措施能够保障这些政策落地？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长余蔚平：谢谢你的提问。“保供”问题2月5日国务院常务会议进行了专门研究和部署，根据国务院常务会议的部署，一是贴息，贴息政策主要是为了对防控物资保障的重点企业加大资金支持，支持恢复产能、扩大产能，全力保障物资的供给。财政部联合人民银行等有关部门首次实施了专项再贷款与财政贴息，进行捆绑发力的政策，这个政策有四个特点：一是企业的融资成本显著降低。因为前面我讲了，企业的实际融资成本会降至1.6%以下，所以这是一个重大的利好。二是对支持的企业的范围有所扩大。三是办理程序简化，急事急办、特事特办。四是部门协调，形成合力。发展改革委、工信部负责重点企业名单管理，央行提供专项再贷款，中央财政贴息，金融机构严格审批，从快放贷，审计署强化监管，各个部门形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个方面，关于收储的政策，为了鼓励企业保质保量增加紧缺的重点医疗防护物资的生产，比如N95口罩，比如防护服等等，对企业多生产的重点医疗防控物资，全部由政府兜底采购收储，给重点生产产品的这些企业一个定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个方面，有关税费方面的政策，比如物资保障供应方面，一方面是对支持重点企业扩大产能，对疫情防控重点物资生产企业给予税费的优惠，全额退还增值税增量留底税额，这是增加企业的现金流。取消单位价值500万元的限制，对扩产能购置的生产设备，都允许一次性在企业所得税税前扣除，这是鼓励企业购置设备扩大产能。对相关的防疫药品、医疗器械免收注册费，加大对药品和疫苗研发的支持。另外，为加快防控物资及时运送到位，对运输疫情防控重点物资的企业给予免征增值税的政策。税费方面还有一个政策是帮扶相关的行业，为了控制疫情的蔓延，多地采取了一些管控措施，对交通运输、生活服务等事关百姓生活的民生行业影响比较大。此次，对受疫情影响较大的比如交通运输、餐饮、住宿、旅游、快递、民航等行业给予增值税、企业所得税等税费的优惠，这是帮助企业渡过难关。税费方面的政策，还鼓励社会各界捐赠，为鼓励社会各界踊跃捐款捐物，缓解医疗救助物资资金的压力，一方面加大现有政策的力度，扩大接收捐赠的单位范围，允许直接向医院捐赠享受优惠。同时取消税前扣除比例的限制，对企业和个人捐赠给予全额的税前扣除。另一方面，免征货物捐赠的增值税、消费税等有关税费的政策。此外，对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者临时性的工作补助、奖金给予免征个人所得税的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们还将跟踪政策实施情况，对各方面反映的一些突出问题及时研究政策预案，确保政策聚焦疫情防控，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：80%涉税事项可通过电子税务局进行办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前在所有涉税事项中，已经有80%都是可以通过电子税务局来进行办理的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制定于2020年2月7日(星期五)上午10时举行新闻发布会，财政部、中国人民银行、国家税务总局、中国银行保险监督管理委员会负责人介绍支持新型冠状病毒感染肺炎疫情防控相关财税政策、缓解小微企业融资难融资贵有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报记者：疫情发生以来，纳税人、缴费人对现场的办税缴费心存顾虑，请问税务部门如何确保他们安全便捷地缴费？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务总局总审计师兼货物和劳务税司司长王道树：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院决策部署，为确保疫情防控期间纳税人、缴费人安全、顺畅地正常办理办税缴费事项，税务总局党委在春节期间召开会议进行谋划、提前部署。现在作出的安排主要是集中全力开展非接触式的办税缴费服务，主要是多方采取措施，引导纳税人和缴费人通过电子税务局、手机APP、自助办税终端这些非接触的通道来办理税费有关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给大家报告一下，目前在所有涉税事项中，已经有80%都是可以通过电子税务局来进行办理的，比如纳税人要申领发票，可以在网上申领，然后以邮寄配送的方式把发票送到纳税人手中。当然纳税人也可以在网上办理相关手续以后，到自助办税终端自行领取发票，避免到办税服务厅柜台面对面的接触。对于纳税人在办税过程中遇到的一些问题，或者有一些个性化的需求，我们也强化了12366热线和微信渠道个性化的答询功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，还是会有少量的办税缴费事项、少量的纳税人需要到办税服务厅办理业务，对于这种情况我们也做了安排，主动引导纳税人事先进行预约，我们对纳税人进行错峰安排。在办税服务厅，隔一个窗口设置一个工作席位，从而降低人员在办税服务厅聚集可能带来的疫情传播风险。当然各地的办税服务场所，包括办税的自助设备，都按照防疫工作的要求进行了严格的消毒和杀菌，所有进入办税服务场所的人员也都需要戴好防护口罩。从税务部门来说，一定全面优化纳税服务，加强对办税服务场所导税的力量，实行首问负责制，确保广大纳税人、缴费人的健康和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，我们通过以上这些措施，将全力实现纳税人、缴费人办税缴费是网上办、自助办，到了服务厅以后便捷办、放心办。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617258057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席：今年将重点从增量、降价、提质和扩面四方面来做好小微企业的金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤汤艺甜)2月7日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行了新闻发布会。就疫情对中小企业融资问题的影响，银保监会副主席周亮表示，银保监会一直高度重视小微企业的融资难融资贵问题，2019年我们在这项工作上付出了极大的努力，普惠型的小微企业贷款余额2019年增长了2万多亿元，增速达到了24.6%，这个增速是远远高于各项贷款增速的；贷款企业的户数增加了389万户，新发放贷款平均利率比2018年下降了0.69个百分点，再加上其他融资成本的降低，合计整个小微企业的综合融资成本下降已经超过1个百分点。受到这次疫情的影响，不少小微企业出现了一些暂时性的困难，银保监会指导银行、保险机构采取了多种帮扶措施，比如很多大行和股份制银行对湖北省内的小微企业贷款利率在去年的基础上再次下调0.5个百分点。而且不少银行还为受疫情影响的小微企业增加了专项的信贷额度，对逾期的利息给予了减免，为小微企业提供了有力的融资支持，这是从当前应急的情况来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮进一步表示，今年我们将重点从增量、降价、提质和扩面四个方面来着手来做好小微企业的金融服务。增量是单户授信1千万元及以下的普惠型小微企业贷款要实现“两增”，贷款的增速不低于各项贷款的增速，有贷款余额的户数不低于上年水平。降价，就是要努力实现普惠型小微企业的贷款综合成本进一步降低。提质，就是要努力提高小微企业贷款中的信用贷款、续贷和中长期贷款的比例。这也是困扰企业的一个难点。另外是扩面，指的是新增贷款要更多投向首次从银行机构获得贷款的小微企业，就是首贷率要提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体措施有以下几方面：一是增加有效供给，商业银行要单列小微企业的信贷计划，对分支机构要层层分解，压实责任。同时，发挥好政策性银行的逆周期调节作用，支持其运用资金优势，与中小银行规范开展面向小微企业的转贷款业务。重点支持加大对制造业小微企业的投放。引导银行细分小微企业的客户群体，形成小微金融市场既相互竞争又各有侧重的格局，促进金融服务的下沉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化信贷结构。在监管的评价体系中，设置专项的指标，强化政策导向，引导银行加大对小微企业首贷和续贷的力度，丰富信用贷款、中长期贷款的产品，更好的匹配和满足小微企业的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步推动降低小微企业融资成本。指导银行机构根据LPR的形成机制合理确定小微企业的贷款利率，督促大型银行和股份制银行发挥低利率融资的头雁作用，重点指导使用了支小再贷款和政策性银行转贷款低成本资金的中小银行也要降低他们的贷款利率。同时，严格查处小微企业融资中的不合理收费问题，例如以存定贷等，我们今年还是要加大查处力度。虽然这个问题在反复强调，但是总是有一些敢于去触碰底线的机构和个人，所以今年这方面的查处力度绝不手软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步落实差异化监管政策，优化小微企业贷款的风险分类制度，全面落实授信尽职免责的政策，适当提高小微企业的不良贷款容忍度，就是说我们对小微企业的贷款不良率的容忍度要比正常企业再高一点。建立健全敢贷、能贷和愿贷的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是利用大数据、云计算、人工智能等新技术提升小微企业的金融服务质效，进一步丰富我们的信息数据，改进小微企业授信的审批和风控模式，提高信贷的响应、审批、发放效率，降低小微企业的申贷成本。六是加强信用信息的整合与共享，因为小微企业很多财务报表，包括一些资金流，帐目不是很完整。下一步我们在信用信息上要整合，也就是要深化与发改委、财政、税务、海关、市场监管等部门的合作，推动地方政府完善信用信息的平台建设，为小微企业融资提供良好的信用信息的支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周亮：有充足资源应对小微企业不良率上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 欧阳剑环）银保监会副主席周亮7日在国新办发布会上表示，2019年普惠型小微企业贷款不良率是3.22%，比2018年下降了1个百分点。客观来讲，疫情对小微企业特别是住宿、旅游、餐饮类小微企业造成了一定的影响，我们预判小微企业不良贷款率会有所上升。但从整个金融体系的运行情况来看，去年银行业化解了2.3万亿元不良资产，小微企业的不良占比较小，另外银行业拨备覆盖率达到180%以上，有充足的资源应对不良率上升。疫情是暂时的，从中国经济的韧性和回旋余地来看，不会对金融造成大的影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200207/c617257987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：央行和银保监会正在对资管新规是否延期进行技术评估</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200207/c617257767.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长潘功胜今日在国新办发布会上回应“资管新规是否会延期，及延期时间是否为一年”的问题时表示，央行和银保监会正在进行技术评估，存在可能性。 (一财)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200207/c617257767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：下次MLF利率和LPR会较大概率下行</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200207/c617257759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长潘功胜7日表示，2月3日和4日累计开展了1.7万亿元公开市场逆回购操作投放资金，充分显示了央行稳定市场预期、提振市场信心的决心。公开市场7天期和14天期逆回购中标利率均较前期下降了10个基点，分别至2.40%和2.55%。央行流动性供应量增价降有效稳定了市场情绪，推动市场整体利率下行。市场预期下次中期借贷便利操作中标利率和2月20日公布的LPR也有较大的概率下行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200207/c617257759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会周亮：存量理财整改过渡期是否延长会很快公布结果</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200207/c617257950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮2月7日在国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制新闻发布会上表示，对于存量理财整改的过渡期是否要延期一事，银保监会将从实际情况出发，正在与央行进行合理评估，很快会对外公布结果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200207/c617257950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>