<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 08:34:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委开展管理标杆创建行动 对标推动世界一流企业建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2012-2020年中央财政专项扶贫资金投入6896亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年财政政策如何发力？刘昆：落实就业优先 强化地方债风险防范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427995.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部“重拳出击”！已下架377款拒不整改的应用程序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427983.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中消协：重点推进线上线下投诉渠道建设 抓紧落实投诉便利化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427923.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同业理财规模降至仅2719亿 银保监会要求严防高风险影子银行死灰复燃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”外资工作路径更清晰｜详解《“十四五”商务发展规划》（利用外资篇）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年制造业投融资总体向好 复苏势头仍需进一步巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年我国制造业投资呈稳定复苏态势，两年平均增速由负转正，投资内生动能修复增强，结构分化特征明显。制造业融资结构进一步优化，市场利率相对平稳，融资环境总体向好。数字化、智能化引领融资热潮，但部分短板领域和传统行业融资仍有隐忧。为继续稳定制造业投资增长，需加快落地“双碳”新投资增长点，进一步深化金融对实体经济支持力度，加大集成电路等领域投融资，支持传统行业向绿色、智能方向转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、上半年制造业固定资产投资加速修复，结构分化明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）制造业固定资产投资增速复苏势头良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来，制造业投资边际持续修复，降幅不断收窄。1-5月制造业投资同比增长20.4%，两年平均增速由上月-0.4%转正至0.6%，1-6月制造业投资继续稳定复苏，两年平均增长2.0%，增速略低于2019年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业投资稳定复苏，企业投资扩产动能增强的主要有三方面原因：一是企业利润大幅回升。在需求持续旺盛和工业品价格上涨带动下，企业利润大幅增长，1-5月工业企业利润同比增长83.4%，两年复合平均增长21.7%，达2018年以来历史同期新高；二是降成本政策持续发力。2021年政府工作报告提出进一步优化和落实减税政策，5月国家发展改革委等四部委联合印发《关于做好2021年降成本重点工作的通知》，明确8方面19项降成本任务清单。从中央到地方针对制造企业的一揽子降成本举措陆续推出，政策红利直达企业主体；三是出口高景气延续。欧美等发达国家消费需求恢复迅速，叠加印度、东南亚等新兴经济体疫情加剧我国供给替代效应依然较强，1-6月我国出口延续了去年下半年的良好势头，同比增长28.1%，与2019年同期相比增长23.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）制造业民间投资边际修复速度快于整体，投资内生动能修复增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民间投资是制造业投资的主力军。1-5月制造业民间投资增速为22%，高于制造业投资1.6个百分点，两年复合增速由上月-1.6转正至0.4%，边际修复速度快于整体1个百分点，民间投资成为引领投资修复的主要力量，投资内生动能修复增强。制造业上市民营企业资本支出增速快于制造业上市国企。一季度制造业上市公司中，民营企业资本支出同比增长55%，两年平均增长30%，而国有企业同比增长38%，两年平均增长8%，其中中央国企和地方国企分别同比增长18%、36%，两年平均增长14%、5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）高技术制造业继续领跑，制造业新旧动能转换提速，投资结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-6月高技术制造业投资累计增长29.7%，两年平均增长17.1%，分别高于整体制造业10.3和15.1个百分点。其中，计算机及办公设备制造业、医疗仪器设备及仪器仪表两年平均分别增长26.3%、18.7%。疫情发生以来，高技术制造业投资增长拉动作用明显，高技术制造业投资两年平均增速与整体制造业投资增速差距显著拉大，2019年1-6月前者高出后者7.4个百分点，2021年1-6月差距为15.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）分行业看，上下游制造行业投资明显分化，“上游强、下游弱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大宗商品价格飙升以及利润大幅改善带动下，上游原材料行业投资普遍增长较快。2021年1-5月，原材料制造业投资增长24.2%，高于制造业总体3.8个百分点，其中，黑色金属加工、化学原料及制品、有色金属加工同比增长40%、31.8%和15.5%，两年平均增长22.3%、4.4%和4.1%。受疫情等因素影响纺织业、服装服饰以及汽车等下游消费行业投资恢复较慢，1-5月两年平均增速分别下降7.0%、19.9%和14.0%。其中4月印度疫情加剧导致纺织出口订单部分转移至我国，纺织业投资收窄幅度明显，1-5月降幅较1-2月收窄9.4个百分点，但投资规模仍未恢复至疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）分区域看，南北方投资明显分化，“南强北弱”进一步加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南部区域，广东、浙江等出口大省在出口强劲拉动下，1-5月制造业投资分别增长36%和26%，中部省份近年来加快布局电子信息、医药等高技术制造业产业，江西和湖南两省制造业投资分别增长27%和21%。北部地区增长较快的为内蒙、山西等传统资源型地区和北京，1-5月增速分别为70%、44%和36%，其中内蒙和山西主要是受传统上游原材料行业投资增长拉动，北京受集成电路和生物医药等先进制造业项目集中落地带动。但是，大部分北部省份由于高技术制造业占比较低制造业投资增长较慢，如青海、宁夏、辽宁、甘肃等地1-5月制造业投资同比增长-20%、2%和7%。环保约束导致河北和河南制造业投资增长较慢，同比增速为-5%和3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、上半年制造业融资环境总体稳定，部分领域仍有隐忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）制造业融资结构进一步优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，制造业中长期贷款占比显著提升，为企业固定资产投资提供强力支撑。2019年中央经济工作会议强调“增加制造业中长期融资”，2020年和2021年政府工作报告均提出“提高制造业贷款比重”。在此背景下制造业中长期贷款增速保持上升，2021年6月制造业中长期贷款余额同比增长41.6%，增速比上年同期高16.9个百分点，较同期人民币贷款余额增速高出29.3个百分点；二是，以初创公司为主的私募股权和IPO融资延续去年高增长态势，表明制造业创新活跃度仍较高。随着科创板推出和注册制实施，2019年以来资本市场活跃度大幅提升，2020年制造业私募股权融资和IPO金额均达历史峰值。2021年1-6月私募股权和IPO融资延续了去年的高增长势头，同比增长43.6%。其中，私募股权融资2059亿元，增长23%，IPO融资1308亿元，增长95%。其中数字经济和大健康产业进入发展风口带动相关行业融资增长，生物医药和半导体融资规模排名前两位，私募股权融资规模分别为697亿元和503亿元，汽车作为数字化转型典型代表融资规模紧随其后，达345亿元；三是，定增融资受高基数影响上半年微降，但高技术和装备制造业定增依然稳定增长。2021年1-5月制造业上市定增融资1687亿元，同比增长7%，但由于去年6月高基数，1-6月上市定增融资1977亿元，同比微降1%。制造业上市定增主要集中在高技术、装备制造业和上游原材料行业，排名前五的行业为，计算机、汽车、专用设备、化学原料和医药制造业；四是，受货币政策回归正常化以及永煤、华晨等信用违约影响制造业债券融资大幅收缩，对总体融资形成拖累。2021年1-6月债券市场规模同比下降27%，而且中长期债券占比呈下滑态势，从2020年的44%下降至30%，表明投资机构对制造业企业中长期偿债风险仍有担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）市场利率虽有波动但相对平稳，企业融资成本并未明显上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济向潜在增速恢复，去年10月以来货币政策由宽松逐渐回归正常化。今年4月M2和新增社融同比双双大幅下降，5月市场利率有所上行，但是6月M2增速环比回升至8.6%，新增社融同比保持增长，市场利率逐渐下行。7月1日，银行间质押式回购加权利率和SHIBO3个月利率从高点回落至2.20%和2.46%，与年初水平相当，并低于2019年的利率水平。7月9日，央行宣布7月15日起全面降准0.5个基点，预计释放近1万亿元的长期流动性，市场利率将继续稳中回落，融资环境进一步宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）制造业数字化和智能化转型升级力度加快，引领新一轮融资热潮，但上游集成电路领域融资存隐忧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下游智能汽车私募股权融资保持超高速增长。与传统汽车投资低迷不同，今年上半年智能汽车私募股权融资272亿元，同比增长154%，已超过去年全年融资规模，并创历史新高。与此同时，以小米、360、华为为代表的互联网和科技巨头纷纷进军智能汽车领域，为智能汽车投融资注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中游以工业机器人为代表的智能制造融资依旧火热。上半年工业机器人私募股权融资同比增长43%，融资规模已经超过2018与2019年水平，制造业向智能化转型力度较大。融资事件主要集中在协作机器人领域，表明智能制造正在向轻型化、柔性化方向发展，更有利于向全行业推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上游集成电路领域融资大幅下降，先进制程制造、关键设备和原材料等短板领域融资极少。2021年1-6月集成电路领域私募股权融资同比下降75.5%，而去年全年增速高达170%。从产业链环节看，上半年集成电路融资仍集中在IC设计环节，并向EDA、IP等环节延伸，但在关键短板领域的融资微乎其微，其中，原材料领域融资下降84%，先进制程制造和IC设备制造领域融资空白。从头部投资机构动作看，国家集成电路大基金二期成立以来也基本投向了IC设计与制造，关键设备和材料领域投资很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）传统行业股权融资规模小，转型升级较慢，融资热点主要集中在新国潮、新材料等领域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑色金属、有色金属等行业基本没有私募股权融资，上半年定增分别为88亿元和64亿元，呈现低位徘徊态势，纺织与服装业行业私募股权融资同比下降63%，化工行业私募股权融资同比下降52%。新国潮带动国产日用消费品和服装品牌需求增长，上半年日用化学品领域IPO保持较快增长，纺织服装私募股权融资主要集中在国产面料。环保新材料需求增长带动相关领域融资增长，1-6月化工行业定增同比增长16%，主要集中在新材料和生物可降解材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）疫情推动生物医药等“大健康”领域融资持续向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国产疫苗大规模生产，创新药上市速度加快，药品集采政策强力推进，以及新冠疫情下资本对医疗健康领域的热度不减等作用下，生物技术、医疗健康等大健康产业融资规模快速增长。2021年上半年医药制造业定增规模达到192亿元，增速约为12%，生物技术和医疗健康领域私募股权融资规模为697亿元，增速达8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、政策建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推动“双碳”目标落地，带动新一轮制造业投资增长。加快制定二氧化碳排放达峰行动计划，提出全国重点行业、不同地区梯次达峰方案。坚持市场在资源配置中的主导作用，深化电力与碳交易两大市场建设。加大资金支持力度，增加与碳减排相关的资金投入，推动设立低碳转型或“双碳”相关基金。继续推进低碳试点示范，支持有条件的地方开展近零碳乃至零碳示范区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善金融市场化改革，继续优化制造业融资环境。继续深化资本市场改革，加大劣质上市企业退市力度，鼓励符合条件的创新型制造企业在国内外上市。完善债券违约风险防范和处置机制，推动债券市场市场化、法治化，切实保护债券投资者利益，扭转债券市场下滑。通过供应链金融，运用区块链等技术，积极开拓制造业贷款新模式，提高资金配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大集成电路领域投融资支持力度。加大上游短板领域头部企业的投融资支持力度，加速关键设备和材料领域去美化、国产化进程。加大前沿技科攻关投入力度，重点支持后摩尔时代光子芯片、量子芯片、3D集成等前沿颠覆性技术的研究。发挥现代金融制度保险保障作用，推动首台套保险加速集成电路领域国产设备应用。加强产业人才配套保障力度，针对行业尖端技术人员在户籍、住房、教育等环节提供一定的配套保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快传统行业绿色化、智能化转型力度，倒逼行业升级。在项目审批、资金投入等环节向传统行业的高附加值环节倾斜，重点支持国产替代、新材料、新工艺、新技术等领域。加强环保督察力度，合理引导钢铁、有色等行业产能，通过提高排放标准和支持短流程炼钢等工艺，加快行业绿色化转型力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“黑名单”为镜正政采衣冠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年政采“黑名单”新增219条处罚信息，提供虚假材料、恶意串通、拒签合同仍是“入黑”主因，表明政府采购领域的信用体系建设还有待加强和完善&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者牛向洁报道 今年上半年，“政府采购严重违法失信行为记录名单”新增219条处罚信息，因提供虚假材料、恶意串通、拒签政府采购合同被罚仍是主要违法情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者近日对中国政府采购网公布的“政府采购严重违法失信行为记录名单”进行了统计分析，在这些违法失信行为中，提供虚假材料的107条，占总数的49.3%；属于串通行为的69条，占总数的31.8%；无正当理由拒不与采购人签订政府采购合同的36条，占总数的16.4%；擅自终止政府采购合同的3条，拒绝有关部门监督检查的2条，虚假、恶意投诉和在评审过程中联系专家的各1条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2014年财政部发布《关于报送政府采购严重违法失信行为信息记录的通知》，提出要集中发布全国政府采购严重违法失信行为信息记录以来，《中国政府采购报》记者每年都会对当年违法失信行为进行统计分析。从2018年、2019年和2020年三年数据来看，“入黑”记录分别为344条、473条、425条。其中，提供虚假材料占比分别约为55%、50%、55%；串通投标占比分别约为27%、34%、30%；拒签合同占比分别约为14%、10%、11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，提供虚假材料、串通投标和拒签合同等是近年来违法行为的重灾区。对此，天津市财政局政府采购处周光智表示：“主要原因是供应商这样做带来的‘收益’大于‘成本’”。造假成本低、被发现的概率小，从而被处罚的可能性较低，是供应商敢于铤而走险的主要原因。对于造假而言，无论是评审专家、采购工作人员还是监管人员，除造假痕迹特别明显外，一般很难通过查看材料本身发现其虚假性。并且供应商制作虚假材料的技术门槛很低，通过一般的图片处理软件或复印等方式就可以修改相关参数等。另外，一些招标文件要求的材料或证书过多、过滥、过杂，许多供应商无法同时具有，这也是导致供应商弄虚作假的一个外在原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提供虚假材料、恶意串通、拒签合同等违法失信行为频繁出现，表明在我国政府采购领域的信用体系建设还有待加强和完善。”中央财经大学财税学院教授姜爱华表示，当前在政府采购领域的信用体系建设虽然取得一定进展，但仍处于起步阶段，信用基础薄弱，不利于采购工作的公平开展，并对优化政府采购营商环境造成负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，根据2014年国务院对社会信用体系建设等相关工作的要求，我国要加快社会信用体系建设，完善市场监管体系，维护公平竞争的市场秩序，促进经济社会持续健康发展。财政部以“黑名单”为抓手，加强对政府采购违法失信行为记录的曝光和惩戒，进一步规范政府采购市场主体行为，维护政府采购市场秩序，以推进社会信用体系建设，成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周光智认为，“黑名单”在推进信用体系建设上发挥了非常重要的作用，由于政府采购失信信息和各大领域信用信息已基本实现共享，确实起到了“一处受罚，处处受限”的联合惩戒效果，也对市场主体形成了震慑。采购代理机构中化商务有限公司刘畅对此表示赞同，他说：“政府采购供应商在处罚期间基本无法参与政府采购活动。并且‘黑名单’已深入人心，采购人、代理机构、监管部门，甚至其他如审计、纪检监察部门，都会在财务活动中查询‘黑名单’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但采访中，业内人士也向记者表达了我国政府采购在信用管理机制建设中暴露出的问题，比如：存在惩处范围有限，惩戒主体主要为企业未涉及个人；严重失信行为调查取证认定的流程较为繁琐；各地政府采购信用管理标准不统一，实施效果存在不同程度差异，使得社会信用联合惩戒作用难以发挥等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这些问题，加强顶层设计，建立和完善全国统一的政府采购信用制度体系已成为业界共识。“现代市场经济是信用经济，构建全国统一的政府采购信用制度体系，形成使诚信者激励受益、失信者惩戒受限的信用软环境是新时代我国政府采购制度走向成熟的核心内容。”中国人民大学国家发展与战略研究院、公共资源交易研究中心教授王丛虎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，对于违法失信行为惩罚力度小的问题，《中华人民共和国政府采购法（修订草案征求意见稿）》已加大了罚款力度，由原来的“采购金额千分之五以上千分之十以下的罚款”修改为“十万元以上六十万元以下的罚款，有违法所得的，并处没收违法所得；情节严重的，处以六十万元以上二百万元以下的罚款……”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　★本报拥有此文版权，若需转载或复制，请注明来源于中国政府采购报，标注作者，并保持文章的完整性。否则，将追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大监管处罚力度 切实解决金融领域违法违规成本过低问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者今日获悉，银保监会7月27日召开全系统2021年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）座谈会，总结上半年工作，分析当前形势，安排下半年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委书记、主席郭树清出席会议并讲话，驻会纪检监察组组长、党委委员李欣然对纪检监察工作进行安排部署。银保监会党委委员、副主席曹宇主持会议，其他党委委员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要进一步加强监管能力建设。深入开展调查研究，提升专业研究分析水平。持续完善风险监测预警体系和监管评级制度，发挥非现场监管和现场检查合力，增强风险预警研判能力。遵循宪法宗旨和立法精神，加大监管处罚力度，切实解决金融领域违法违规成本过低问题。夯实监管数据基础，有效整合数据资源，加强信息安全保障，增强数字化监管能力。优化人力资源配置，加强监管联动，持续提升系统监管能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入推进全面从严治党。坚持党中央对金融工作的集中统一领导，把“两个维护”作为最高政治原则和根本政治规矩，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力。持续提升党建工作质量，严肃党内政治生活，强化政治教育和政治引领。不断提升“两个责任”落实质量，推动全面从严治党各项任务落实。认真贯彻落实新时代党的组织路线，坚持重实干、重实绩、重基层的鲜明用人导向，引导党员干部在风险处置一线、重大斗争前线、艰苦吃劲岗位经受锻炼，增长才干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，系统各级纪检监察机构要把党史学习教育开展情况作为政治监督重点，强化监督检查，推动党史学习教育走深走实。要继续做好金融支持经济持续恢复和高质量发展等专项清理、整改“三转”不到位等专项工作，进一步提升监督质效。要坚持不懈正风肃纪反腐，持续加大腐败案件的查处力度，探索建立金融反腐与处置金融风险统筹衔接机制。坚决查处违反中央八项规定精神问题，始终保持惩治“四风”高压态势。严格依规依纪依法办案，坚持查办案件与以案促改、以案促治一体谋划，扎实做好查办案件“后半篇”文章。加大监管部门、行业组织、金融机构的协同互动，深入推进清廉金融文化建设。坚持打铁必须自身硬，加强纪检监察队伍建设，不断提升监督执纪能力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要压实系统和机构各级党委书记安全生产第一责任人的责任，做好各类极端气象灾害和其他灾害的应急应对，科学抗灾救灾，全力保障干部职工生命财产安全。坚决克服麻痹思想，落实落细疫情防控各项工作要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>50%以上科研项目经费用于“人” 释放啥信号？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科研经费管理是科技管理改革的重要内容，对于更好激发科研人员积极性、促进科技创新具有重要意义。 习近平总书记强调：“给予科研单位更多自主权，赋予科学家更大技术路线决定权和经费使用权，让科研单位和科研人员从繁琐、不必要的体制机制束缚中解放出来！”进一步改革完善科研经费管理，既有现实要求，也有明确方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“简化预算编制，将预算科目从9个以上精简为3个”“加大科研人员激励，提高科研项目间接费用比例，科研项目经费中用于‘人’的费用可达50%以上”“加快项目经费拨付进度，项目任务书签订后30日内，要将经费拨付至承担单位”……7月28日国务院常务会议落实党中央决策部署，确定了关于进一步改革完善中央财政科研经费管理的新措施，一经报道就在科技界引发热议，科研人员纷纷点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就像奥运健儿离不开充足的氧气和水，科研人员搞科学研究离不开经费的支持。改革开放特别是党的十八大以来，包括中央财政经费在内的全社会研发投入逐年快速增加，有力支撑了科技创新的跃升。循道而行事半功倍，背道而行事倍功半。在取得成绩的同时也要看到，由于未能充分遵循科研活动的自身规律，科研经费在管理上存在一些问题，制约了科技投入的产出效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新是典型的脑力活动，与一般的劳动生产有很大的区别。无论是基础研究还是技术创新、产品开发，都有很大的不确定性，走哪条技术路线、需要什么材料、何时取得突破、需要多长时间完成等都很难计划，不可能像修路盖楼那样按部就班、“依计而行”。因此，按“计划思维”制定的经费管理机制，不仅程序繁琐，而且规定得过细、过严、过死，违背了科研规律，在相当程度上束缚了科研人员的手脚，制约了科技创新的快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“要着力改革和创新科研经费使用和管理方式，让经费为人的创造性活动服务，而不能让人的创造性活动为经费服务。” 进一步改革完善中央财政科研经费管理的新措施，回应了科研人员的突出关切，充分考虑了科研活动的自身特点和内在规律，有望从根本上破解经费管理中存在的顽疾。一方面，改革新政覆盖了经费管理的全过程，从预算编制、经费申请、分配使用到拨付进度、监督审计都做出了具体细致的规定，具有很强的关联性和可操作性；同时，各项改革举措有的放矢、精准发力，有助于破解经费管理使用中的难点、堵点、痛点，激发、释放科研人员的创新潜力，保障他们潜心钻研、全力攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新离不开科研人员的自由探索，科研自主权尤为关键。而没有经费使用的自主权，科研自主权就很难落到实处。 当今世界正经历百年未有之大变局，我国发展面临的国内外环境发生深刻复杂变化，我国“十四五”时期以及更长时期的发展对加快科技创新提出了更为迫切的要求。立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，我国经济社会发展和民生改善比过去任何时候都更加需要科学技术解决方案，都更加需要增强创新这个第一动力。加快建设科技强国、实现高水平科技自立自强，进一步改革完善中央财政科研经费管理、给予科研人员更大经费管理自主权，意义尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国基础研究、应用基础研究的主要经费来源，中央财政科研经费管理的改革完善，不仅事关原始创新和关键核心技术攻关的进展，而且对全国研发投入合理使用具有很强指导性、示范性。 三分部署、七分落实，希望各有关方面切实增强紧迫感、责任感，各尽其责、联合联动，早日把各项经费管理改革完善举措落到实处，为科研人员潜心钻研提供更好保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：将保持财政政策连续性稳定性和可持续性 不急转弯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆在今日的发布会上表示，下半年我们的工作重点是一个保持、两个提高、三项重点。一个保持，就是保持财政政策的连续性稳定性和可持续性，不急转弯，保持对经济恢复必要的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：“三个标杆”入选企业或项目共涵盖93家央企和37个地方国资委</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国资委网站7月30日消息，日前，国务院国资委组织开展国有重点企业管理标杆创建行动，公布了管理标杆企业、标杆项目和标杆模式（以下简称“三个标杆”）名单。入选企业或项目共涵盖了93家中央企业和37个地方国资委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委企业改革局有关负责人介绍，遴选出的“三个标杆”主要具备三个特点：一是代表性强。“三个标杆”不仅体现企业集团的最高管理水平，而且在同行业、本领域都具有较强影响力，管理能力突出、社会认可度高。二是覆盖面广。入选企业或项目共涵盖了93家中央企业和37个地方国资委。三是涉及领域多。绝大多数为集团二级及以下的实体企业，既充分体现了国有重点企业的管理实践，也包含了一批充分运用现代前沿管理理论和手段的新业态、新模式，汇聚了对标世界一流管理提升行动八个管理领域的典型经验，具有较高的推广价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在国有重点企业开展管理标杆创建行动，是国务院国资委深入贯彻落实国企改革三年行动部署，进一步发挥优秀企业示范带动作用，引领中央企业和地方国有重点企业对标世界一流管理提升行动走深走实的重要举措。2020年6月13日，国务院国资委正式印发的《关于开展对标世界一流管理提升行动的通知》明确提出，到2022年，国有重点企业基本形成系统完备、科学规范、运行高效的中国特色现代国有企业管理体系，企业总体管理能力明显增强，部分国有重点企业管理达到或接近世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，国务院国资委印发通知明确提出，按照对标世界一流管理提升行动总体安排，自2021年至2022年底，按照选育结合、适时评估、动态调整的基本原则，分层分类总结提炼管理提升成功经验，创建管理标杆企业、标杆项目和标杆模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：本轮“猪周期”产能下降幅度大 恢复任务重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月29日，农业农村部召开常务会议，研究部署稳定生猪产能等工作。会议指出，这一轮“猪周期”产能下降幅度大，而且叠加非洲猪瘟疫情和新冠肺炎疫情影响，恢复任务重。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：“三个标杆”包含200家标杆企业、100个标杆项目和10个标杆模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国资委网站7月30日消息，日前，国务院国资委组织开展国有重点企业管理标杆创建行动。管理标杆创建行动历经企业申报、专家评审、征求意见等环节，最终确定的“三个标杆”包含200家标杆企业、100个标杆项目和10个标杆模式。其中，中央企业143家标杆企业、81个标杆项目和9个标杆模式，地方国资委监管企业中57家标杆企业、19个标杆项目和1个标杆模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：下半年围绕国之大者 支持打好关键核心技术攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网7月30日消息 财政部部长刘昆今日在发布会上表示，下半年，重点支持实施国家重大的战略任务，围绕国之大者，支持打好关键核心技术攻坚战，支持全面实施乡村振兴战略，加强污染防治和生态建设等方面。重点推进风险防范化解，统筹做好国债、地方政府债券发行工作，强化地方政府债务存量风险的化解和增量风险的防范工作，坚决防范基层“三保”风险，确保不发生区域性、系统性的风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>低保新规解读：消除城乡差异 简化办理流程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网7月30日讯 民政部近日印发《最低生活保障审核确认办法》（以下简称《审核确认办法》）引发关注。在28日举行的民政部第三季度例行新闻发布会上，民政部社会救助司副司长张再刚对新规亮点作出解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些人员可以单独提出低保申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《审核确认办法》明确，低保边缘家庭中的重病、重残人员可以单独提出低保申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，低保边缘家庭一般是指不符合最低生活保障条件，家庭人均收入低于当地最低生活保障标准1.5倍，且财产状况符合相关规定的家庭；重病人员是指患有当地有关部门认定的重特大疾病的人员；重残人员是指低保边缘家庭中持有中华人民共和国残疾人证的一级、二级重度残疾人和三级智力残疾人、三级精神残疾人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消城市低保和农村低保的区分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为适应户籍制度改革新要求，加快推进低保制度城乡统筹发展，《审核确认办法》删除了有关城市低保、农村低保的概念，统一规范为“最低生活保障”。下一步，民政部将指导地方逐步减少低保工作的城乡差异，推动低保制度城乡统筹发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确低保办理时限为30个工作日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《审核确认办法》要求低保审核确认工作应当自受理之日起30个工作日之内完成，特殊情况下，延长至45个工作日。对不符合条件的申请不予确认同意，应当在作出决定3个工作日内，通过乡镇（街道）书面告知申请人并说明理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持低保审核确认权下放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《审核确认办法》在第二条规定中明确，有条件的地方可按程序将最低生活保障审核确认权限下放至乡镇人民政府（街道办事处），县级民政部门加强监督指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民主评议不再是必须环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步减轻基层工作负担，同时，为了防止少数地区“以评代核”、“以评代认”，《审核确认办法》不再将民主评议作为必须环节，仅提出对公示有异议的低保申请对象，可以开展民主评议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步强化监督检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好维护低保对象的合法权益，督促低保基层经办人员依规履职尽责，提高低保制度的公信力，《审核确认办法》还新增“管理和监督”一章，从加强监督、明确工作人员责任、做好信息公开、举报核查、权利救济等方面，对低保监督检查工作作出了明确规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行报告显示房地产贷款增速持续下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国人民银行7月30日发布2021年二季度金融机构贷款投向统计报告。报告显示，2021年二季度末，金融机构人民币各项贷款余额185.5万亿元，同比增长12.3%；上半年增加12.76万亿元，同比多增6677亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，房地产贷款增速持续下降。2021年二季度末，人民币房地产贷款余额50.78万亿元，同比增长9.5%，低于各项贷款增速2.8个百分点，比上年末增速低2.2个百分点；上半年增加2.42万亿元，占同期各项贷款增量的18.9%，比上年全年水平低6.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年二季度末，房地产开发贷款余额12.3万亿元，同比增长2.8%，增速比上年末低3.3个百分点。其中，保障性住房开发贷款余额4.65万亿元，同比减少1.5%，增速比上年末低2.5个百分点。个人住房贷款余额36.58万亿元，同比增长13%，增速比上年末低1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将继续压减外资准入负面清单 不断提升开放水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站7月30日消息，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文与美国商会及部分会员企业代表视频座谈时表示，中国政府坚定不移扩大开放，采取一系列积极举措。在货物贸易方面，不断自主降低关税水平，已由加入世贸组织时承诺的9.8%降至7.5%。在服务贸易方面，中方近期发布了《海南跨境服贸负面清单》，这是中方对服务贸易管理模式的重大突破。在投资方面，中方将继续压减外资准入负面清单，不断提升开放水平。中方还积极加强知识产权保护，营造市场化、法治化、国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：防范化解金融风险取得新成效 互联网平台企业整改加快推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）上海证券报记者今日获悉，银保监会7月27日召开全系统2021年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）座谈会，总结上半年工作，分析当前形势，安排下半年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委书记、主席郭树清出席会议并讲话，驻会纪检监察组组长、党委委员李欣然对纪检监察工作进行安排部署。银保监会党委委员、副主席曹宇主持会议，其他党委委员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，银保监会坚决贯彻党中央、国务院决策部署，认真落实国务院金融委安排要求，有力推进年初确定的各项任务，银行保险监管工作“十四五”开局良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是党史学习教育推动党员干部思想进入新境界。深入开展“我为群众办实事”实践活动，通过清理收费和纠纷调解为消费者挽回损失88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是助力实体经济转型发展有新进展。上半年各项贷款新增13.5万亿元，保险资金运用余额新增1.4万亿元。其中，制造业贷款增加1.7万亿元，涉农贷款增加3.03万亿元。科研技术贷款同比增长23.7%，主要银行绿色信贷增加超过1万亿元。普惠型小微企业、民营企业贷款较年初分别增长16.4%、8.6%。新发放普惠型小微企业贷款平均利率较去年全年水平下降0.23个百分点。上半年保险赔付达7651亿元，同比增长21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是防范化解金融风险取得新成效。高风险机构处置有序推进，高风险影子银行规模较历史峰值压降23万亿元，互联网平台企业整改加快推进，房地产贷款增速创8年最低。严惩违法违规行为，上半年共处罚机构1420家次，累计罚没11.55亿元，处罚责任人2149人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是银行业保险业改革开放实现新突破。出台公司治理准则，发布董事监事履职评价办法，印发绩效薪酬追索扣回指导意见。累计批复16个省份1807亿元地方政府专项债补充资本方案。持续推动车险综合改革，6月末整体车均保费较改革前下降17%，综合赔付率上升15个百分点。启动专属养老保险试点。加快开放举措落地，批准贝莱德建信理财、施罗德交银理财、高盛工银理财、安联保险资产管理公司等一批中外合资、外方独资金融机构筹建或开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全面从严治党取得新进步。深入推进党建与监管有机融合，强化系统领导班子和干部队伍建设，严肃查处郭鸿、李国荣、杨庆和、胡小钢等涉嫌严重违纪违法人员。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：上半年普惠型小微企业贷款年化利率5.65% 较上年末下降0.23个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者7月30日从银保监会获悉，上半年，银保监会坚决贯彻落实党中央国务院决策部署，深入推进金融供给侧结构性改革，严守系统性风险底线，促进银行业保险业高质量发展，着力把握好“稳增长”与“防风险”平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年银行业保险业稳增长力度不减，实体经济持续稳定恢复。一是经济“稳定器”作用进一步发挥。上半年，银行业金融机构对实体经济发放人民币贷款12.94万亿元，同比多增6135亿元。其中，制造业中长期贷款新增1.4万亿元，同比大幅多增；基础设施贷款新增2.9万亿元，同比多增6551亿元。个人消费贷款基本恢复到以前水平，推动消费稳步复苏。金融投放支持下，上半年我国制造业投资同比增长19.2%，基础设施投资同比增长7.8%，全国居民人均消费支出实际增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是助力培育经济新动能。6月末，高技术制造业贷款余额3.6万亿元，同比增长14%；战略性新兴产业贷款余额6.3万亿元，同比增长38.9%。信息技术和科研相关行业信贷投放均保持较高增速。贷款精准投放促进创新动能持续增强。上半年，高技术制造业投资增长29.7%，规模以上高技术制造业增加值两年平均增长13.2%，新能源汽车、集成电路等新兴产业产量同比快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保障重点领域信贷需求。继续执行延期还本付息政策，普惠型小微企业贷款保持快速增长。6月末，普惠型小微企业贷款余额17.8万亿元，同比增长29.3%。上半年，民营企业贷款新增4.2万亿元，贷款余额同比增长12.2%。农林牧渔业贷款余额4.8万亿元，同比增长8.3%，增幅扩大1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保险业为实体经济护航保驾。提供风险保障水平大幅提高，保险金额同比增速为31.6%，较去年同期提高4.5个百分点。保险公司累计赔付支出7651亿元，同比多增1342亿元。科技保险原保险保费收入21亿元，同比增长35.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续让利实体经济。上半年，企业类贷款年化利率为4.62%，较上年末下降0.05个百分点。其中，普惠型小微企业贷款年化利率为5.65%，较上年末下降0.23个百分点。贷款利率下降，在企业端直接体现为财务费用下降。1-5月，规模以上工业企业每百元营业收入中财务费用为0.97元，同比减少0.23元，降幅达19.3%。此外，为小微企业和个人经营性贷款客户承担或减免了60亿元费用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委公布“三个标杆”名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国资委网站7月30日消息，国资委印发国有重点企业管理标杆创建行动标杆企业、标杆项目和标杆模式名单的通知称，按照对标世界一流管理提升行动工作部署，国务院国资委组织国有重点企业认真开展管理标杆企业、标杆项目和标杆模式（以下简称“三个标杆”）创建行动。经过企业申报、专家评审、征求意见等环节，现已确定“三个标杆”名单。国资委将指导和推动企业高标准、严要求做好标杆创建工作，适时开展评估评价，对管理提升成效显著的企业，加大宣传推广，打造一批充分展现新时代国有企业管理水平的优秀品牌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631427792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：6月份个人住房按揭贷款新增2766亿元 同比少增1830亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者7月30日从银保监会获悉，上半年，银保监会坚决贯彻落实党中央国务院决策部署，深入推进金融供给侧结构性改革，严守系统性风险底线，促进银行业保险业高质量发展，着力把握好“稳增长”与“防风险”平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度，宏观杠杆率较上年末下降3.6个百分点，连续2个季度下降，累计降幅5.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融部门杠杆率下降，资产同比少扩张。近年来，银行业总资产增速从过去的15%回落到9%左右，同业资产增速回落至3%左右，SPV投资同比下降6.3%。上半年，银行业金融机构新增贷款占新增总资产比重回升至80.6%，较2020年上升13.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是督导落实房地产调控政策，引导居民部门杠杆率下降。一季度居民部门债务总额76.4万亿元，杠杆率72.1%，较年初下降0.3个百分点，结束了近年来持续上升的势头。6月份，个人住房按揭贷款新增2766亿元，同比少增1830亿元。上半年，个人住房按揭贷款新增2.1万亿元，低于去年同期和2019年同期贷款增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是拓宽企业融资渠道，推动企业资产负债率下降。非金融企业部门杠杆率连续3个季度回落，累计降幅6.6个百分点。稳步推进市场化债转股。今年以来，金融资产投资公司新落地债转股项目472个，落地金额4039亿元。5月末规模以上工业企业资产负债率为56.3%，同比下降0.6个百分点，自2020年11月份以来连续保持同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是助力政府部门稳杠杆。上半年，银行业助力严控地方债务风险。6月末，银行业金融机构持有地方债25.2万亿元，较年初增加1.4万亿元，同比少增1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210730/c631428238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：6月末农业保险覆盖人群达9.7亿人 基本覆盖常见农作物</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210730/c631428242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）记者7月30日从银保监会获悉，上半年，银保监会坚决贯彻落实党中央国务院决策部署，深入推进金融供给侧结构性改革，严守系统性风险底线，促进银行业保险业高质量发展，着力把握好“稳增长”与“防风险”平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会引导银行业保险业多措并举助力惠民生，促进构建民生保障网。一是积极助力稳企业保就业。引导信贷资金进一步投向服务业，对劳动密集型行业的支持有利于保障就业形势整体稳定。上半年，租赁和商务服务业贷款新增1.5万亿元，同比多增4166亿元。为小微企业和个人发放创业型担保贷款和经营性贷款，积极支持企业和个人创业。6月末，创业担保贷款余额2048亿元，同比增长36.1%。持续推动保险中介机构稳岗就业，保险营销员人数达713万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大对重点民生领域信贷支持力度。保障性安居工程贷款余额6.5万亿元，其中，经济适用房开发贷款和限价商品房开发贷款增速较快，城镇老旧小区改造投入184亿元。投向教育行业贷款同比增长16.9%。此外，个人助学贷款余额达1244亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是助力完善社会保障体系。促进养老年金保险和税延养老保险试点业务发展。6月末，共有23家保险公司参与税延养老保险试点，19家公司出单，累计实现保费收入5亿元，参保人数5万人。护理保险和医疗保险赔付支出快速增长，进一步发挥对基本社会医疗保障的补充功能。上半年，护理保险赔付支出564亿元，为去年同期的5.1倍；医疗保险赔付支出623亿元，同比增长26.9%。继续积极开展长期护理保险试点，覆盖23个省份的1.1亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持“脱贫不脱钩”，提升农户造血致富能力。上半年，银行业金融机构向建档立卡的贫困农户发放经营性贷款656亿元。农业保险覆盖面稳步增加。6月末，农业保险覆盖人群达9.7亿人，提供风险保障金额3.2万亿元，基本覆盖常见农作物。上半年，农业保险支付赔款219亿元，同比增长22.2%，有效防范参保农户因灾返贫。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210730/c631428242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：推动巨灾保险试点和立法 将更多自然灾害纳入保障范围</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210730/c631428039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，7月27日，银保监会召开全系统2021年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）座谈会。会议指出，推动巨灾保险试点和立法，将更多的自然灾害纳入保障范围。提高安全生产责任保险保障水平。持续抓好高水平对外开放措施落实，进一步改善营商环境，稳定外来投资者预期，全面实施外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210730/c631428039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>