<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2020 03:22:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>信贷仍为主要贷款模式 2020年财务公司存贷款业务市场发展现状分析【组图】</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年一季度全国累计减税降费7428亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行调查了2万户城镇储户 27.5%的居民认为收入“减少”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团数字经济部长会议将于30日召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国开始实施为期三年的安全生产专项整治行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京4月28日电 近年来我国安全生产形势虽然稳定向好，但仍处于爬坡过坎期，重特大事故时有发生。为此，从今年4月起，我国开始实施为期三年的安全生产专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院安委会办公室副主任、应急管理部副部长孙华山介绍，三年专项整治主要分两个专题和9个行业领域专项。两个专题重点解决思想认知不足、安全发展理念不牢、抓落实上有很大差距、安全生产责任和管理制度不落实等突出问题。9个专项是聚焦风险高隐患多、事故易发多发的煤矿、非煤矿山、危险化学品、消防、道路运输、民航铁路等交通运输、工业园区、城市建设、危险废物等9个行业领域，组织开展安全整治。三年专项整治分四个阶段进行，今年4月份为动员部署阶段，今年5月至12月为排查整治阶段，2021年为集中攻坚阶段，2022年为巩固提升阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消防安全，重点整治五大隐患，包括打通消防生命通道；对高层建筑、大型商业综合体、地下轨道交通、石油化工企业进行消防安全综合整治；整治老旧场所和新材料新业态突出的风险；打牢乡村地区火灾防控基础；加强对学校和幼儿园、养老服务机构、医疗卫生机构、文化娱乐场所以及文物建筑、博物馆等重点行业消防安全管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤矿安全，采取三大措施：一是加大煤矿产业结构调整力度，到2022年全国大型煤矿的占比将达到70%以上；二是提高煤矿的机械化、信息化、自动化和智能化水平；三是继续加强煤矿安全执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危化品安全，主要从危险化学品生产、工业园区、危险废物三方面着手防控风险。对于危化品的安全整治，主要是提高本质安全水平，在危险岗位用机器替代人，在高风险区域用自动化把人减下来。对于工业园区的安全整治，一是抓园区的规划布局，二是抓整体性风险管控，三是抓智能化建设。对于危险废物的安全整治，就是要把危险化学品的全过程监管实施起来，从生产、经营、贮存、运输到废弃物的处置全链条加强监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份全国有实际进出口活动的企业环比增53.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月28日讯 记者顾阳从海关总署获悉：今年一季度，海关注册报关单位新增39442家。其中，3月份新增26709家，占一季度注册企业总数的67.72%，同比增长53.12%，比2019年最高单月注册数量（17769家）增长50.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，3月份全国有实际进出口活动的企业297432家，比2月份增长53.4%，进出口总值比2月份增长57.42%。一季度，新增注册企业主要为批发业、运输业、零售业及制造业等行业，其中涉及医疗物资进出口企业10861家，占新增注册企业总量的27.54%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署推进新基建 过半投资人和机构倾向于“持币过节”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日召开的国务院常务会议部署加快推进信息网络等新型基础设施建设，推动产业和消费升级等。分析认为，新基建作为未来中国经济转型升级的基础，具有长期性和持续性，更具有长期投资价值。而对于持股过节还是持币过节，从相关的调查结果来看，超过一半的投资人和机构倾向于“持币过节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国常会部署加快推进新基建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日召开的国务院常务会议听取2019年全国两会建议提案办理情况汇报，促进科学民主决策、提升政府治理效能；部署加快推进信息网络等新型基础设施建设，推动产业和消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，加快信息网络等新型基础设施建设，以“一业带百业”，既助力产业升级、培育新动能，又带动创业就业，利当前惠长远。一要根据发展需要和产业潜力，推进信息网络等新型基础设施建设。创新投资建设模式，坚持以市场投入为主，支持多元主体参与建设，鼓励金融机构创新产品强化服务。加强政府引导和支持，为投资建设提供更多便利。二要着眼国内需求，以应用为导向，挖掘我国市场规模巨大的潜能，积极拓展新型基础设施应用场景。瞄准产业升级和智能制造发展，引导各方合力建设工业互联网。适应群众数字消费新需求，促进网上办公、远程教育、远程医疗、车联网、智慧城市等应用。推动通信与相关行业双向开放与合作，消除行业应用壁垒，为平台经济发展和行业开放融合营造良好环境，构建平台及其参与者互促共赢的生态。保障个人隐私和网络、数据安全。三要深化相关领域国际开放合作，推动互利共赢、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新基建的投资机会，行业人士认为，新基建行业有广阔的发展前景，具备长期投资价值。博时基金指数与量化投资部基金经理杨振建认为，不同于传统基建仅仅具有逆周期对冲经济下滑作用，新基建是未来的发展方向。新基建的概念有广义和狭义之分，如特高压、高铁、轨交等之前已经计入基建投资范围内，主要的新增部分在于5G基站为代表的偏科技的基础设施投资，是未来的发展方向。新基建作为未来中国经济转型升级的基础，具有长期性和持续性，更具有长期投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北信瑞丰基金研究总监庞琳琳表示，与“铁公机”等传统基建有所不同，“新基建”主要包括5G、人工智能、工业互联网、物联网等数字型基础设施。“新基建”短期有助于扩大需求、稳增长、稳就业，长期有助于释放中国经济增长潜力，成为支撑未来中国经济社会繁荣发展的重要基石。作为新基建的代表，5G产业的发展备受关注，其中具体包括5G基站侧、消费电子、国产化替代等5G投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过半投资人和机构倾向于“持币过节”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，沪深两市大幅波动。早盘沪指、深成指、创业板指均一度下跌超过2%；其后随着资金的回流，各指数纷纷拉升翻红，创业板指一度上涨1.4%，不过，截止收盘各指数涨幅均明显收窄，沪指小幅翻绿。值得一提的是当天有580只个股跌幅超过5%，占当天交易3794只个股的15.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券认为，当前A股结构行情的本质在于市场开始认可流动性与风险偏好最坏的时候已经过去，但依然担心基本面最坏的时刻还未过去，原因在于担心内需回升缓慢，但外需下降剧烈。当前中国经济内需回升在持续，且政策力度不断加强，一旦预期成为市场共识，A股结构表现就将从必需消费向其他方向扩散(科技、周期、可选消费、金融等)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再一个交易日后便是“五一”小长假，投资者又到了思考持股还是持币过节的关键时刻。从相关调查的结果来看，超过一半的投资人和机构倾向于“持币过节”。其中，来自新浪对股民的调查结果显示，截止4月28日，参与投票的近4万股民中，51.79%赞成持币过节，48.21%赞成持股过节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而私募排排网调查结果显示，61.54%的私募认为节前市场观望情绪浓郁，国外疫情肆虐且仍没有见到拐点出现，面对外围的不确定性和频出的黑天鹅事件，建议降低仓位应对假期不确定因素。38.46%的私募赞成持股过节的理由是近期的调整使得前期的快速上涨所带来的局部风险得到释放，当前A股的估值已处于历史底部区域，大盘继续下行空间相对有限，后市不宜过度悲观，海外疫情对资本市场的冲击较小，持有的优质筹码不建议卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国寿安保基金认为，市场反弹仍在延续，考虑到逆周期的宽信用数据已经验证，但经济下行压力仍在，海外环境仍不确定，政策宽松仍将延续。基本面已经验证到最差情况，根据一季报预告，创业板盈利大约负增长在20-35%，底部基本确认，后续会逐渐恢复，预计创业板全年业绩将修复到0-10%。“整体上，我们认为不能排除未来海外疫情事件还会再次冲击市场，对情绪形成影响，但不会影响A股市场目前的反弹。目前，在对冲政策落地的环境下市场反弹窗口仍在，但持续性仍待观察，不可过度恋战。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一带一路市场支撑我国对外投资稳步发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受疫情影响，一季度我国对外投资合作总体保持平稳态势。商务部近日发布的数据显示，2020年一季度，我国境内投资者共对全球153个国家和地区的2538家境外企业进行了非金融类直接投资，累计投资1690.3亿元人民币，同比下降0.6%(折合242.2亿美元，同比下降3.9%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，商务部研究院对外投资合作研究所副研究员庞超然表示，今年年初暴发的新冠肺炎疫情对全球跨境直接投资带来了严重冲击。据联合国贸易和发展会议(UNCTAD)预计，2020年全球跨境直接投资将下滑30%-40%。在此背景下，一季度中国对外投资下降幅度有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究其原因，庞超然认为，一方面，由于去年同期低基数以及疫情对投资活动影响的滞后性，疫情对投资影响还未充分显现;但更为重要的是，中国企业对外投资，特别是对共建“一带一路”投资合作发展势头良好，这在较大程度上抵消了疫情带来的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，对“一带一路”投资保持增长，正是一季度我国对外投资合作呈现出的三大特点之一。据商务部合作司负责人介绍，一季度我国企业在“一带一路”沿线对52个国家非金融类直接投资42亿美元，同比增长11.7%，占同期投资总额的17.3%，比去年提升2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，我国对“一带一路”市场投资何以不降保增?“一方面，欧美发达国家疫情形势较为严峻，而共建‘一带一路’国家和地区受影响相对有限，部分国家(地区)暂未实行“社会隔离”政策，企业发展经营的外部环境相对较好。另一方面，部分共建‘一带一路’国家和地区为中国投资建设的重大项目提供了有力支持，在人员和物资设备跨境流动方面提供了便利，为海外项目发展提供了有力保障。”庞超然如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对外投资结构持续多元”是近年来我国对外投资合作的主要趋势之一，在一季度也体现得很明显。商务部数据显示，一季度，对外非金融类直接投资主要流向租赁和商务服务业、批发和零售业、制造业、采矿业领域，分别占39.9%、15.2%、13.5%、7.2%，其中租赁和商务服务业、批发和零售业、采矿业投资同比分别增长39.7%、59.6%、4.2%，制造业投资同比下降38.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对制造业投资同比下降38.5%这一数据，庞超然的解释是，“去年同期，受中美贸易摩擦影响，部分制造企业出于规避关税措施的考虑，将生产产能移至国外。随着中美双方签署第一阶段协议、国际市场不确定不稳定因素增加以及国内市场发展长期向好的积极影响，制造业企业相应减少了对外投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国对外投资合作的重要组成部分，对外承包工程受疫情影响较大。一季度对外承包工程完成营业额1953.4亿元人民币，同比下降12.4%(折合279.9亿美元，同比下降15.3%)，对外劳务合作派出各类劳务人员6.4万人，比去年同期减少4.7万人，3月末在外各类劳务人员74.4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，新签大项目增多仍带来几分亮色。数据显示，一季度我国对外承包工程新签合同额3865亿元人民币, 同比增长13.2%(折合553.8亿美元，同比增长9.4%)。其中，新签合同额在5000万美元以上的项目187个，比去年同期增加10个, 合计457.4亿美元，占新签合同总额的82.6%。其中上亿美元项目114个，比去年增加22个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及未来走势，庞超然表示，当前全球疫情防控形势依旧严峻，疫情对企业投资和在外生产经营带来较大影响，主要表现在：一是跨境商业活动大幅减少，新签和在谈项目推进受阻;二是境外项目受当地防控要求影响，生产建设经营面临较大冲击，部分企业减产停产;三是发达国家因疫情对我国投资防范限制加强，对我国在当地企业经营发展产生不当干扰;四是部分国际舆论环境对我国境外项目并不友好，对企业发展造成不利影响;五是疫情对全球经济发展造成较大冲击，各国经济下行趋势明显，境外项目营收、利润预期大幅降低，企业对外投资发展信心受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到跨境投资从商谈到最终落地执行时间跨度较长，疫情对投资的影响具有一定的滞后性。商业机构数据显示，当前在谈和推进的项目数量和规模均处于历史低点水平。”庞超然进一步分析道，据此判断，二季度我国对外投资合作发展形势依旧较为严峻。政府应加大对“走出去”的监测力度，及时关注境外项目生产建设经营面临的各类问题，并出台针对性措施，为企业持续健康发展提供有效保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重磅调查揭晓!</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者袁汐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情笼罩下的国民经济冷暖，央行告诉你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受突如其来的疫情影响，央行未公布2019年四季度的企业家、银行家和储户问卷调查报告。4月28日下午，央行直接公布了2020年一季度的相关调查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度的中国宏观经济一度犹如坐过山车般坠落，随着国内抗疫的逐步成功，各行各业相继从3月开始陆续复工，但作为一个外向型经济体，国内经济仍难免受到海外需求的负面影响。对于刻骨铭心的2020年一季度，在疫情的影响下，多数企业家和银行家普遍感受到宏观经济偏冷，出口订单与国内订单均比去年同期大幅下滑，居民存钱的意愿进一步提升，投资意愿在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七成多企业认为一季度宏观经济偏冷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业家问卷调查是央行1992年起建立的一项季度调查，调查对象为全国范围内(除西藏外)的5000多户工业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第一季度企业家问卷调查报告显示，企业家宏观经济热度指数为12.4%，比上季低19.4个百分点，比去年同期低21.7个百分点。其中，75.5%的企业家认为宏观经济“偏冷”，24.1%认为“正常”，0.4%认为“偏热”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/71a37a6ccd381a66" id="0dbffcf73c91e46269aa8eb3c4b96045" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济冷了，出口订单指数和国内订单指数都较上一季度有较明显的变化。调查显示，2020年一季度的出口订单指数为19.1%，比上季低24.2个百分点，比去年同期低23.8个百分点。其中，5.0%的企业家认为出口订单比上季“增加”,28.1%认为“持平”，66.9%认为“减少”。国内订单指数为17.4%，比上季低31.7个百分点，比去年同期低26.8个百分点。其中，3.7%的企业家认为本季国内订单比上季“增加”，27.5%认为“持平”，68.8%认为“减少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八成多银行家认为当前宏观经济“偏冷”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行家问卷调查是央行2004年建立的一项季度调查，全国共调查各类银行机构3200家左右。调查对象为全国各类银行机构(含外资商业银行机构)的总部负责人，及其一级分支机构、二级分支机构的行长或主管信贷业务的副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行调查显示，2020年一季度，银行家宏观经济热度指数为6.5%，比上季降低24.2个百分点。其中，有87.2%的银行家认为当前宏观经济“偏冷”，比上季增加47.2个百分点；12.6%的银行家认为当前宏观经济“正常”，比上季减少46.1个百分点。对下季度，银行家宏观经济热度预期指数为32.9%，高于本季26.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业景气指数和银行盈利指数均在2020年一季度出现下滑。调查显示，2020年一季度，银行业景气指数为58.3%，比上季降低12.4个百分点，比上年同期降低12.9个百分点。银行盈利指数为50.5%，比上季降低17.2个百分点，比上年同期降低16.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经历疫情洗礼的居民储蓄意愿更高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇储户问卷调查是央行1999年起建立的一项季度调查制度。每季在全国50个(大、中、小)调查城市、400个银行网点各随机抽取50名储户。2020年第一季度，央行在全国50个城市进行了2万户城镇储户问卷调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民的收入感受指数和就业感受指数来看，居民的收入感受指数出现比较明显的下滑。调查显示，2020年一季度收入感受指数为41.6%，比上季下降11.0个百分点。其中，10.7%的居民认为收入“增加”，比上季下降6.6个百分点，61.8%的居民认为收入“基本不变”，比上季下降8.8个百分点,27.5%的居民认为收入“减少”，比上季上升15.4个百分点。收入信心指数为45.9%，比上季下降7.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业感受方面，2020年一季度就业感受指数为37.7%，比上季下降6.8个百分点。其中，10.9%的居民认为“形势较好，就业容易”，46.8%的居民认为“一般”，42.3%的居民认为“形势严峻，就业难”或“看不准”。就业预期指数为47.3%，比上季下降4.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2020年二季度的物价预期，33.9%的居民预期下季物价将“上升”，44.5%的居民预期“基本不变”，10.4%的居民预期“下降”，11.2%的居民“看不准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2020年二季度的房价预期，23.0%的居民预期“上涨”，48.0%的居民预期“基本不变”，15.9%的居民预期“下降”，13.1%的居民“看不准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，经此一疫，居民的储蓄意愿在提升，投资意愿在下降。2020年一季度，倾向于“更多消费”的居民占22.0%，比2019年四季度下降6.0个百分点；倾向于“更多储蓄”的居民占53.0%，比2019年四季度上升7.3个百分点；倾向于“更多投资”的居民占25.0%，比上季下降1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，居民偏爱的前三位投资方式依次为：“银行、证券、保险公司理财产品”、“基金信托产品”和“股票”，选择这三种投资方式的居民占比分别为48.6%、21.6%和16.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于调查中被问及未来3个月准备增加支出的项目时，居民选择比例由高到低排序为：教育(31.5%)、医疗保健(29.4%)、购房(19.2%)、旅游(19.0%)、社交文化和娱乐(18.4%)、大额商品(18.0%)、保险(17.1%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与去年同期调查相比，居民在教育、医疗保健、购房、保险四方面的支出计划在增加，而旅游计划大幅缩减，该项目去年同期调查的选择比例为29.7%；大额商品的支出计划也有小幅缩减，该项目去年同期调查的选择比例为20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，为提振消费，3月以来，全国各地开始密集发放消费券。支付宝数据显示，全国范围内已有杭州、郑州、佛山、乌鲁木齐等超过50个通过支付宝发放消费券的城市，累计拉动消费超过百亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院和蚂蚁金服研究院通过对杭州消费券的最新研究发现，和没有消费券时的日常消费量对比，每1元消费券能带动3.5元的新增消费。这部分新增消费，进一步打开了消费增长的空间。研究建议全国再发5000亿元消费券，如按前述3.5倍的新增消费带动效应计算，这将带动4.25%的社零总额增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北大光华院长刘俏认为，未来应采取“双层”消费刺激方案，对低收入群体和疫区民众发放现金券，同时在全国更多城市通过数字化方式发放消费券，以确保消费券不被“套现”，有效进入实体经济，尤其是受疫情影响严重的餐饮、零售行业，以快速、显著、稳健地拉动消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两批共10个自贸区本月“过生日”！创新成果“做加法”，负面清单“做减法”！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本月，第三批7个自贸试验区和第二批3个自贸试验区相继迎来挂牌3周年和挂牌5周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为改革开放的试验田，自2013年上海自贸试验区正式挂牌成立，近7年来，我国自贸试验区取得了哪些成绩？来看看“成绩单”吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五次“扩容”：从“1”到“18”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年9月29日，我国首个自由贸易试验区在上海正式挂牌成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二批广东、天津、福建3个自由贸易试验区于2015年4月21日设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三批辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西7个自由贸易试验区于2017年4月1日设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年10月16日，国务院批复同意设立海南自由贸易试验区，自由贸易试验区迎来第四次扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月26日，第五批扩容名单出炉，山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江6个省份入围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月6日，国务院同意设立中国(上海)自由贸易试验区临港新片区；8月20日，上海自贸区临港新片区正式揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过5次扩容，我国自由贸易试验区形成“1+3+7+1+6”格局，实现了中国沿海省份自贸试验区的全覆盖，形成对外开放的前沿地带，全方位发挥沿海地区对腹地的辐射带动作用，更好地服务陆海内外联动、东西双向互济的对外开放总体布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二、三批自贸试验区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本月分别挂牌5周年和3周年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5年来，广东、天津、福建3个自贸试验区围绕战略定位和发展目标大胆探索、勇于突破，总体方案确定的398项改革试点任务已基本实施，深化方案的369项改革试点任务实施率达到96%，累计向全国复制推广了105项制度创新成果，自主在省级事权范围内推广制度创新成果超过600项。”商务部自贸区港司司长唐文弘4月28日在商务部专题发布会上介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐文弘表示，总体来看，广东自贸试验区粤港澳大湾区合作示范区建设成效突出，已成为全国新一轮改革开放先行地；天津自贸试验区高水平对外开放平台作用凸显，在京津冀协同发展和经济转型发展中发挥了示范引领作用；福建自贸试验区深耕两岸经济合作，逐步成为面向21世纪海上丝绸之路沿线国家和地区开放合作新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3年来，7个自贸试验区围绕战略定位和发展目标深入开展制度创新，7个总体方案确定的1055项试点任务已基本实施，有效地融入和服务国家重大战略，对比试验、互补试验取得成效，初步形成了各具特色、各有侧重的试点格局，累计向全国复制推广了137项制度创新成果，较好地实现了预期目标。”商务部自贸区港司司长唐文弘4月17日在商务部专题发布会上介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐文弘表示，2017年设立的7个自贸试验区具有承前启后、连接东西的特点。下一步，辽宁自贸试验区将重点定向对接东北亚新兴产业，推动现代制造业和服务业重点领域开放；浙江自贸试验区将对标国际先进，打造国际海事服务基地；河南自贸试验区将在国际化贸易、生产、服务网络方面进行大力探索，打造联通境内外、辐射东中西的物流通道枢纽；湖北自贸试验区将在发展高端制造业、高端服务业和产业新业态方面持续发力；重庆和四川自贸试验区将研究探索在推动成渝地区双城经济圈建设方面发挥示范引领作用；陕西自贸试验区将围绕枢纽经济、门户经济、流动经济发展推动进一步深化改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年将进一步压减外资准入负面清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区的第一份负面清单来自上海自贸试验区，2013年9月出台，设立之初为190项。2014年，调整减少至139项。2015年，在自贸试验区扩围之际，该清单减至122项，同时扩展到上海、广东、天津、福建四个自贸试验区。2017年版自贸试验区负面清单为95项，并覆盖当时的11个自贸试验区。2018年版自贸试验区负面清单减至45项。2019年6月30日，国家发展改革委、商务部发布了《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2019年版)》，并于2019年7月30日起正式施行，2019年版负面清单条目缩减至37项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负面清单修订幅度大、频次高，充分展示了我国坚定不移扩大开放的决心和诚意。商务部外资司司长宗长青今年2月27日在商务部例行发布会上表示，今年以来，国家发展改革委、商务部已会同有关部门启动了新版全国和自贸试验区两个外资准入负面清单的修订工作。下一步，将加强协调联动，加快工作节奏，尽快按程序公布实施两个负面清单，进一步扩大外资市场准入领域，为外国投资者提供更多投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华对证事听君表示，上海自贸区成立7年来，我国自贸试验区不仅有了量的变化，更重要的是有了质的变化，我国18个自贸试验区建设的目标和路径更加清晰，制度创新与功能增强结合更加紧密，示范效应更加明显，充分发挥了全面深化改革和扩大开放“试验田”的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对证事听君表示，自贸试验区是我国全方位开放的窗口，在开放方面起到压力测试的作用，能为国家有序开放提供经验借鉴，同时避免全盘开放带来的风险。同时，开放本身不是目的，开放主要是促改革促发展，解决发展中的动力不足和效率低下问题，通过引资引技引智等促进效率提升和方式转变，有效提高了经济发展的质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让企业家在民营经济攻势中当主角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者 张晓帆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日举行的壮大民营经济攻势推进情况质询会议上，质询人既关心壮大民营经济攻势取得了哪些成绩，也关注在疫情之下有何新的思路、新的打法，以及新一年的发力重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;壮大民营经济攻势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参与主体是企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着去年一批创投风投机构的注册落地，青岛在中基协登记的私募基金达到271家，创投风投备案基金404只，管理的规模达到了903亿元，总规模500亿元的科创母基金首期120亿元正式投入运营，这些资本的涌入对青岛市民营企业的发展具有什么作用？”质询会现场，青岛红领集团有限公司总裁张兰兰提出质询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应询人、青岛市民营经济局局长高善武认为，去年5月2019全球(青岛)创投风投大会的召开，让青岛成为创投风投的政策洼地，很多基金管理人、私募基金管理人、创投风投机构纷纷落户青岛，为青岛的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态发展提供了充足的养分。据统计，投资行业大概有一半的项目集聚在信息服务业等新经济领域。目前，创投类基金管理人共投844个项目，战略价值超过600亿元，近三分之一的项目和账面价值是出自青岛本地，对青岛新旧动能转换起到了很大的助力作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，过去一年来，青岛民营经济发展呈现前所未有的强劲势头，民间投资增长20.9%，新登记民营企业11.86万户，民营企业进出口同比增长21.5%，增速在全省乃至全国处于领跑地位。值得注意的是，今年攻势中，最能反映企业发展信心的民间投资增长率，在去年20.9%的基础上，更进一步调高到25%，另有一些目标也在疫情背景下不降反增，凸显了青岛民营经济迎难而上的信心和抵御不确定性的韧劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“质询是对壮大民营经济攻势前期工作的检验和考察，更是对下一步工作的新要求。疫情之下，广大民营和中小企业遇到了很大压力，但它们在逆境中求生存、谋发展的精气神很足，我们也将进一步把攻势焦点调整到保障民营和中小企业生存发展上。”高善武说，壮大民营经济攻势的参与主体是企业，他建议企业努力化危为机，抓住新技术新产业新业态的机会，政府部门做好土地、资金、用工等要素配置的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欢迎各位代表和委员监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“青岛市民营企业研发投入比例在逐年下降，反映出高新企业的核心竞争力以及发展后劲面临严峻的压力和挑战。如何激发青岛市企业增加研发投入在销售中的占比？”青岛德尔瑞达实业有限公司董事长卢国强对民营企业创新能力不足的问题提出了质询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题很尖锐，青岛市副市长耿涛的回答也很实在：“近几年，全市企业研发投入总量上呈现减少的趋势，2017年是250多亿元，2018年是220多亿元。现在青岛民营企业中的高新技术企业占到全市高企的90%以上，民营企业在高企当中占比还是比较大的。青岛在鼓励民营企业开展科技创新上也做了一些工作，像加大奖补力度、实行梯次培育、搞好科技创新平台对接、帮助民营企业找技术等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对领导班子换届后“新官不理旧账”的现象，耿涛欢迎各位代表和委员监督。他说，去年青岛市实行了政府购买服务，帮着企业“民告官”，并且要求行政机关负责人要主动出庭，2019年10月，行政机关负责人出庭比例达到100%。今年3月，青岛出台了《关于推进行政机关负责人在行政诉讼中出庭、出声、出解、出治的实施意见》，把政府出不出庭、守不守信作为法治政府的主要责任，成为一项重要的考核指标。去年，青岛总共清理政府拖欠民营企业的欠款31亿元，今年青岛将建立长效机制，不允许再出现新的拖欠，否则将会依法追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增实施攻坚任务29项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对企业供应链、用工、物流等造成了冲击，尤其是原有的供货和销售渠道被打乱。青岛陆续出台了支持中小企业保经营稳发展的“18+N”政策体系后，是否会推出一批更有力度、更有针对性的政策举措？这是不少企业家代表最关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛市工商联党组书记杨长军提到，政府部门的思维方式、政策方式始终跟着疫情不断变化，服务企业的方式调整为线上线下结合，对中小企业进行精准化的网格化服务，从“面上”变成“面上”和“点上”结合。另外，政府鼓励企业加快工业互联网改造，为企业赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，新出炉的壮大民营经济攻势作战方案2.0版解答了众人的疑问，这个方案围绕打好提振信心、提质增量、破解难题和搭建平台四大攻坚战，梳理确定重点攻坚任务90项，包括继续深化攻坚任务38项，持续推进攻坚任务23项，新增实施攻坚任务29项。相比1.0版，新版作战方案更细化了攻势目标和具体路径，并实行项目化管理，明确时间表、路线图、责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，29项新增实施的攻坚任务，主要聚焦在出台支持民营和中小企业政策措施、加大金融支持力度、探索依托海尔卡奥斯等七大互联网平台，开展“我为企业找订单”活动等方面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强资本市场财富效应 需多维度政策发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张歆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国证券业协会投资银行委员会学习传达国务院金融稳定发展委员会第25次、第26次会议精神。中证协党委书记、执行副会长安青松表示，金融委上述两次会议提出资本市场发展的新要求，可以归纳为6个关键点，即发挥资本市场枢纽作用、放松不适应发展的管制、提升投资者活跃度、增强投资财富效应、提高上市公司质量、压实中介机构责任。笔者认为，“增强投资财富效应”是资产市场更好地服务于实体经济的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，增强投资财富效应，是资本市场投融资两端平衡发展的基础，是市场投资端活力的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场在金融运行中具有牵一发而动全身的作用”，这句话深刻地诠释了资本市场对于宏观经济、金融市场的重要性。资本市场的支持无疑首先是来自投资者也就是投资端资金的支持。A股市场的“潜在购买力”其实十分充足：仅就较大的数据来看，百万亿元的资管规模已经证明了居民财富进入资本市场的潜力，而且政策面也明确表态“多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金”；就海外资金的态度而言，随着我国资本市场主动扩大对外开放，进一步创造长期外资进得来、留得住的环境，A股市场“不差钱”也将是毫无疑问的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对而言，A股市场所欠缺的正是投资财富效应。不断增强财富效应，才能让资金想来、敢来、来了不想走，从而反馈于融资端，形成优质公司和优质资产增加、估值提升，投资财富效应再提升的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，增强资本市场投资财富效应是系统性工程，应立足当下，布局长远，多维度政策形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，增强资本市场投资财富效应不是简单地指导投资者如何买入卖出，而是多维度的提升市场生态，为投资者创造分享财富增长的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你若盛开，清风自来！随着资本市场改革的逐步深入，法治供给增强，上市公司和中介机构主体意识增强，资本市场在生态完善和发展中自然而然地形成投资财富效应。只有政策面、主体机构、中介机构协同发力，才能夯实投资财富效应的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，资本市场服务于实体经济，除了帮助企业降低融资成本外，还可以通过财富效应的传导，促进消费、拉动内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于资本市场服务实体经济，更多的目光聚焦于其直接融资的功能。毫无疑问，这确实是资本市场的“本职工作”。但实际上，资本市场还有着提供“衍生服务”的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强资本市场投资财富效应，意味着在健康发展的市场中，越来越多的机构或个人投资者凭借自己的专业知识，分享上市公司和中国经济的成长红利。而投资者财富的增加，意味着其消费能力的增强、从而间接推动内需的上升。这也是资本市场对实体经济的第二重服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，笔者认为，“增强资本市场投资财富效应”立足于投资者保护，却实实在在地向实体经济发出了推进融资、促进消费的“双重信号”！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制举行疫情期间农业农村经济发展发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，国务院联防联控机制举行新闻发布会，请农业农村部发展规划司司长魏百刚、乡村产业发展司司长曾衍德、国际合作司司长隋鹏飞、科技教育司司长廖西元就农村经济情况、农民就业增收、农产品国际贸易、农业科技运用等回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6d8b1a60823beaaa" id="44a71dcbc3434ea44c6b666cab6651f4" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新闻发布会现场（图片来源 中国网 董宁 摄）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位媒体朋友大家下午好！我是国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋。欢迎参加国务院联防联控机制举办的新闻发布会。习近平总书记强调，补齐农村基础设施和公共服务短板，着力解决发展不平衡不充分问题。李克强总理提出明确要求，保粮食能源安全，促进经济恢复增长。我们联防联控机制的发布会，从雨水到惊蛰，从清明到谷雨，多次就农业主题回应媒体和群众的关切。今天发布会的主题是：疫情期间农业农村经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们请来了农业农村部发展规划司司长魏百刚先生、乡村产业发展司司长曾衍德先生、国际合作司司长隋鹏飞先生、科技教育司司长廖西元先生，请他们就农村经济情况、农民就业增收、农产品国际贸易、农业科技运用等来回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先，通报一下疫情情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日0时―24时，各省（区、市）和新疆生产建设兵团报告：新增确诊病例6例，其中3例为境外输入病例，分别为上海2例，内蒙古1例；3例为黑龙江本土病例；无新增死亡病例；新增疑似病例1例，为境外输入上海疑似病例。当日新增治愈出院病例81例，解除医学观察的密切接触者915人，重症病例减少2例。 境外输入现有确诊病例552例，其中重症病例21例；现有疑似病例6例。累计确诊病例1639例，累计治愈出院病例1087例，无死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月27日24时，据各省（区、市）和新疆生产建设兵团报告：现有确诊病例648例，其中重症病例50例；累计治愈出院病例77555例，累计死亡病例4633例，累计报告确诊病例82836例，现有疑似病例9例。累计追踪到密切接触者731015人，尚在医学观察的密切接触者8014人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北当日无新增和现有确诊、疑似病例，无新增死亡病例。累计治愈出院病例63616例，其中武汉46464例；累计死亡病例4512例，其中武汉3869例；累计确诊病例68128例，其中武汉50333例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省（区、市）和新疆生产建设兵团报告：新增无症状感染者40例，其中境外输入3例；当日无转为确诊病例；当日解除医学观察17例，其中来自境外输入4例；尚在医学观察无症状感染者997例，其中境外输入130例。 累计收到港澳台地区通报确诊病例1511例。其中，香港特别行政区1037例，澳门特别行政区45例，台湾地区429例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，全国连续13天无新增死亡病例，当日治愈出院的境外输入病例为疫情发生以来最多；但连续21天有新增本土确诊病例报告，一些地方连续发生输入性关联病例和多起聚集性疫情，要继续加固防控薄弱环节，坚决阻断疫情传播，精准抓好内防反弹。以上是疫情情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面进入现场提问环节，请记者朋友围绕今天的发布主题提问。提问前请先通报所在的新闻机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国教育电视台记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家统计局公布了一季度国民经济运行情况，受疫情的影响，一二三产业的增加值都有所下降，请问一季度农业农村经济运行的情况怎么样？受疫情的影响大不大？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部发展规划司司长魏百刚:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的关注。今年以来，我国农业农村经济运行总体平稳，稳中向好，经受住了新冠肺炎疫情的冲击，特别是种植业增加值同比增长3.5%，“米袋子”“菜篮子”供给保障有力，在四个方面表现还是比较突出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是粮食生产形势好。目前，我国小麦从南到北大多处于抽穗扬花灌浆期，整体长势好于去年，也好于常年，再有一个多月就收获了。小麦产量占夏粮的90%以上，今年夏粮丰收有较好基础。目前，春播进展顺利，进度达到三成左右。早稻插秧基本结束、面积增加，扭转了连续七年下滑的势头。这些年，我国粮食生产年年丰收，产量连续5年稳定在1.3万亿斤以上，今年我们仍然有信心、有底气、有能力夺取全年粮食丰收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是生猪生产恢复势头持续向好。生猪生产克服了新冠肺炎疫情期间一度出现的仔猪、饲料运输供应不畅等困难，一季度末与去年底相比，全国生猪存栏增加了1000多万头，增长3.5%；能繁母猪存栏增加了300多万头，增长9.8%，这两项存栏都实现了环比增长。同时，禽蛋、牛奶产量也有一定幅度的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是“菜篮子”产品价格持续回落。目前，猪肉批发价格已连续10周下降，每公斤降了6块钱左右，蔬菜、水果等鲜活农产品供给增加，价格基本回落到常年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是涉农企业生产经营秩序全面恢复。饲料、兽药、屠宰、水产品加工等养殖上下游企业，以及农资重点企业全部恢复正常生产，产能达到常年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，面对新冠肺炎疫情、病虫害偏重发生等风险挑战，农业农村经济依然“稳”字当头，有效发挥了“三农”“压舱石”作用，为做好疫情防控和稳定经济社会发展大局提供了有力支撑。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港经济导报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，很多返乡的农民工没有再回到城市打工，这给农民的就业增收带来了一定的影响，请问农业农村部对此有哪些应对措施？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部乡村产业发展司司长曾衍德:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，受新冠肺炎疫情影响，一些地方的返乡农民工滞留乡村，这是当前农村一个突出问题。 按照国务院的部署，前不久，农业农村部会同人力资源社会保障部印发了《扩大返乡留乡农民工就地就近就业规模实施方案》，对此做了具体的安排。重点取向和工作措施，总结起来就是“五个一批”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，回归农业稳定一批。这是农民工的老本行。引导留乡农民工领办合办农民合作社、农机服务社，开办家庭农场，兴办特色种植业和规模养殖业，开展农资供应、统防统治、代耕代种等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，工程项目吸纳一批。通过实施以工代赈和专项债券等项目，还包括现代农业产业园、农业产业强镇、特色产业集群等农业项目，优先安排留乡农民工就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，创新业态培育一批。近期，一些留乡农民工利用网络平台，发展农村电商、直播直销、体验农业等，闯出了就业的新门路。要通过发展休闲旅游、健康养生、农事体验、电子商务等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，安排留乡农民工就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，扶持创业带动一批。引导留乡农民工积极发展乡村车间、家庭工场、手工作坊、创意农业等，培育一批农村创新创业“领头雁”。 第五，公益岗位安置一批。通过安排乡村保洁员、水管员、护路员、生态护林员等公益性岗位，托底安置留乡农民工就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们提出，通过以上措施，形成就业促增收、致富奔小康的良好局面。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央视记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情在全球蔓延，粮食问题也受到越来越多的关注，我国一直在实施“藏粮于技”的战略，请问我们目前都运用了哪些科技来增强粮食的产量？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部科技教育司司长廖西元:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对农业科技工作的关注。粮安天下，“地”是基础，“技”是支柱，农业科技对丰富中国人的“米袋子”“菜篮子”作出了历史性贡献。2004年以来，我国粮食取得历史性的“十六连丰”，总产量增加了54%，单产提高对总产增长的贡献达到66%。 近些年来，在中央财政的大力支持下，通过建设国家现代农业产业技术体系、实施重大农业科研专项、建设国家农业科技创新联盟等举措，取得了一批重要科技成果，有力支撑了粮食生产和现代农业发展。一是在优良品种上，粮食作物良种实现了全覆盖，自主选育品种达95%以上，品种更新换代了5―6次，推广了一大批优良品种，储备了一批优质、高产、抗逆新品种。二是在机具装备上，深耕深松、精量播种、高效低损收获等自主研发的机械广泛应用。大马力拖拉机、北斗卫星导航自主作业、大型节水喷灌等设备已具备广阔应用前景。三是在防灾减灾上，我们已经探明了粮食作物主要病虫害流行规律和成灾机理，开发了准确的预测预报技术，应用了一批安全高效绿色防控技术和药剂，保障了农业有害不成灾。四是在智慧农业上，粮食作物遥感监测、水肥药精准施用、无人机植保等技术已广泛应用。随着农业大数据分析、5G农用技术、农业机器人等前沿技术突破，粮食生产智能化水平将进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新社记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的巴基斯坦爆发了沙漠蝗虫灾害以后，中国派出了专家组，请问当地的情况怎么样？目前巴基斯坦和东非的蝗灾还在持续。请问农业农村部在参与国际治蝗方面还有哪些打算？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部国际合作司司长隋鹏飞:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。东非、南亚等发生沙漠蝗灾害以后，中方高度重视，支持有关国家抗击灾情。针对巴基斯坦蝗灾，我们迅速行动，重点作了三件事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是定方案。根据中央部署，农业农村部会同外交部、国家国际发展合作署制定了援巴防灾防控紧急方案。二是派出专家，2月23日，派出联合专家组，赴巴工作12天，与巴方一道现场勘察，共同确定应急防控和综合治理措施。三是提供药物和药械。在抗击疫情期间“特事特办”，组织国内企业复工生产灭蝗农药，紧急调配药械，及时弥补了巴方防控物资短缺。3月9日，第一批农药、药械与援巴的防疫物资同机送达卡拉奇。4月25日，援助巴方的30万升农药和50台装备全部到位。中方援助受到巴方国内的高度关注和赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，巴基斯坦境内蝗灾的演进形势和我们专家的预判基本一致，第二波蝗群正陆续形成，也正是我们援助的药物药械派上用场、开展大面积灭杀的好时机。东非的沙漠蝗灾也在持续发展，我们已经会同有关部门，做好了技术支持和物资装备援助的准备。从长远来说，我们还要抓紧落实在巴基斯坦援建“巴中植物病虫害防控可持续治理中心”。同时，加强农业南南合作，为有关国家提供支持。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农视网记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会目标实现之年，面对新冠肺炎疫情影响和经济下行压力加大，中央提出了“六保”任务，请问具体到农业农村领域有什么样的安排和考虑？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;魏百刚:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提了一个大问题。落实中央“六保”任务要求，农业农村部将统筹做好农业农村各项工作，进一步围绕保障粮食安全、增加农民收入、加快“三农”补短板等重点工作，采取有力有效措施和超常规举措，努力把疫情造成的损失降到最低，为实现全面建成小康社会、决战决胜脱贫攻坚提供有力支撑，重点抓好四个方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力以赴夺取粮食丰收。加强小麦中后期田间管理，抓好“一喷三防”，及时组织跨区机收，实现颗粒归仓，坚决打赢全年粮食丰收第一仗。着力恢复早稻生产，突出抓好东北春播，稳定夏播面积，强化病虫害防控和气象灾害防御，确保全年粮食产量稳定在1.3万亿斤以上，把中国人的饭碗牢牢端在自己的手上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是切实抓好“菜篮子”产品生产。加快恢复生猪生产，落实好养殖用地、环评、贷款贴息等扶持政策，加强非洲猪瘟等重大动物疫病防控，确保年底生猪生产基本恢复到接近常年水平。继续抓好家禽、水产品、蔬菜和水果等生产，增加绿色优质副食品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是多措并举促进农民增收。大力发展优势特色产业，加快恢复乡村休闲旅游业，扩大“以工代赈”实施范围和规模，增加农民就近就地就业机会。加大创业补贴、贷款贴息等政策支持，引导返乡留乡农民工创新创业，扩大技能培训规模，配合有关部门继续做好农民工返岗复工工作，拓宽农民多元增收渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快“三农”领域补短板。用好抗疫特别国债和地方政府专项债，加强高标准农田、农产品仓储保鲜冷链物流设施等重大现代化牵引性工程建设。组织各地加快储备建设一批投资额大、影响面广的大工程大项目。拓宽投融资渠道，有效引导撬动金融和社会资本投入农业农村。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每日经济新闻记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，农业产业化龙头企业复工复产情况如何？龙头企业在应对新冠肺炎疫情中发挥了哪些作用？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾衍德:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业产业化龙头企业是乡村产业发展的骨干力量。全国有各类农业产业化龙头企业9万家，其中国家级龙头企业1542家。目前，龙头企业全面复工复产，在应对新冠肺炎疫情中作用显著，主要体现在以下三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，保障市场供给。龙头企业供给的主要是农产品，粮油类占市场1/3以上、“菜篮子”类占2/3，提供了城乡居民生活的主食产品、方便食品、预制菜肴、净菜净果等。可以讲，龙头企业是保障粮油和副食品供应的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，带动就业增收。一个是，带动就业。龙头企业通过到岗就业、共享就业、灵活就业等形式，将提供大量就业岗位，其中超过70%为农民工。另一个是，带动增收。龙头企业通过订单收购、利润返还、股权分红等形式，带动小农户与大市场有效衔接，让农民更多分享产业链增值收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，引领产业升级。近些年，龙头企业利用互联网、物联网、大数据、云计算等信息技术，培育中央厨房、预制菜肴、无接触配送等新产业新业态，引领乡村产业转型升级。据调度，今年新冠肺炎疫情发生以来，龙头企业供应的方便食品、休闲食品、功能食品等，比去年同期增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国农村杂志社全媒体记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对全球经济特别是贸易造成了严重影响，请问今年一季度我国农产品国际贸易形势如何？对后期走势有什么判断？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隋鹏飞:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对农产品贸易形势的关注。由于疫情，一季度我国对外贸易出现下滑，农产品贸易也受到影响，进口增幅低于往年同期，出口降幅多年少见。其中，进口370.8亿美元，增长8.9%，进口增加比较多的是肉类和大豆。出口162.3亿美元，下降5.6%，受影响最大的是水产品，出口额为2012年以来同期最低，同比降幅达到18%。蔬菜、茶叶等特色优势农产品出口也略有下降。 目前，国际新冠肺炎疫情形势依然复杂，对我国农产品贸易的影响还将持续显现，要过三个坎儿：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国际需求萎缩。特别是餐饮、工厂、学校等对农产品的消费需求急剧下降，对农产品出口稳定市场、增加订单，非常不利。根据我们调查，3月份以来，不少农产品出口企业遭遇退单。二是商贸往来受阻。全球主要的农产品、水产品展会几乎全部取消或推迟，近180个国家对人员出入境实施了限制，企业难以通过展会、现场考察等传统渠道拿到订单。三是国际生产供应存在不确定性。现在全球粮食等主要农产品供应总体是宽裕的，但封国封城的隔离措施，以及一些国家限制出口，放大了市场波动和恐慌情绪，增加了国际供应风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合研判，二季度的农产品贸易形势不乐观，进出口可能进一步分化，出口受影响会更大。农业农村部将密切关注全球农产品供求和市场形势，抓好国家稳外贸各项政策措施落实，创新贸易促进方式，推动进口多元化，促进优势农产品出口，发挥农产品贸易对国内市场稳定、产业发展、农民增收的积极作用。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港中评社记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道，今年农业保供的压力很大，有人担忧，会不会就因此放松了对生态环保的要求？请问农业农村部如何统筹推进农业生产与绿色发展？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;廖西元:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。绿色是农业的本色，近些年来，农业农村部深入贯彻新发展理念，把农业的绿色发展摆在突出的位置，推进减量增效、绿色替代、种养循环、综合治理，取得了明显的成效。化肥农药用的少了，猪圈里的粪污变成宝了，秸秆用的更好了，农膜回收率更高了。今年我们将继续坚持农业绿色发展的方向不变，进一步加大工作力度：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力强化政策支持，健全以绿色为导向的农业补贴制度，完善农业生态补偿机制，完善农业投入品减量使用、耕地分类管理、农业资源养护等管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力实施农业绿色发展五大行动，在果菜茶优势生产区的175个县开展有机肥替代化肥行动；在685个畜牧生产县实施粪污资源化利用行动；在200个县实施秸秆综合利用行动；在100个县实施农膜回收行动；以长江流域为重点，实施水生生物保护行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力强化科技支撑。深化产学研协作，组织优势科研单位和企业，开展农业生态环保关键技术联合攻关，发布重大引领性农业绿色生产技术，推介100项优质安全、节本高效、生态友好的主推技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力健全监测网络。织好农业生态环境保护监测“一张网”，完善4万个耕地土壤环境质量、240个农田氮磷流失、500个农膜残留、280个秸秆资源等国控监测点，强化监测评价，一体化推进督导考核。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技日报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的问题是，据了解这次新冠肺炎疫情对贫困地区产业发展产生了较大影响。今年是脱贫攻坚收官之年，请问目前全国产业扶贫总体进展如何？如何在疫情影响之下做好产业扶贫工作？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;魏百刚:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。近年来，贫困地区特色产业快速发展，据我们统计，全国832个贫困县中，每个贫困县都形成了2―3个特色鲜明、带贫面广、有竞争力的扶贫主导产业，有条件的贫困村都建立了特色产业基地，建档立卡贫困人口当中，90%以上得到了产业扶贫和就业扶贫支持，2/3以上主要靠外出务工和产业脱贫，产业扶贫已经成为覆盖面最广、带动人口最多、减贫效果最好、可持续性最强的扶贫举措。 今年一季度，我们会同有关部门有力应对新冠肺炎疫情对产业扶贫影响，采取了一系列针对性措施，取得了明显成效。目前，带贫龙头企业基本复工复产，外出务工贫困劳动力已经有90%左右返岗复工。近期，农业农村部会同国务院扶贫办召开会议，就“三区三州”和52个未摘帽贫困县产业扶贫工作进行研究部署，将各项政策更多向贫困地区特别是“三区三州”深度贫困地区以及52个未摘帽贫困县倾斜，重点抓好四个方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，强化农产品产销衔接。加大农产品仓储保鲜冷链物流设施建设力度，组织龙头企业、批发市场、电商平台开展专项对接，加强品牌打造和宣传推介，推动贫困地区特色农畜产品出村进城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推进扶贫产业提质增效。指导贫困县进一步完善特色产业发展规划，推动资金、项目、科技、人才等资源更多投向扶贫产业，加快改善产业基础设施，持续打造“一村一品”“一县一业”“一片一特”，让贫困地区扶贫产业不断地做大做强、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，大力培育联贫带贫主体。在“育主体”“带农户”上下更多功夫，组织龙头企业到贫困地区投资兴业，特别是提高农民合作社和家庭农场带贫能力，强化技术指导和社会化服务，把贫困户引入现代农业发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，积极推动返乡留乡贫困劳动力就业创业。农业农村部将会同有关部门积极推动扩大“以工代赈”投资建设领域和实施范围，鼓励农村各类主体优先吸纳贫困地区农村劳动力就业，加大创业补贴、贷款贴息、技能培训等政策支持，引导贫困地区农民创新创业，开辟更多当地就业岗位，让他们能够就近就地就业。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民日报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情给今年的农业生产带来不少影响，引起民众对于粮食安全供给问题的担心。我的问题是，在农业科技方面，农业农村部对做好春耕备耕，确保农业生产平稳发展采取什么措施？发挥了什么样的作用？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;廖西元:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。今年初以来，农业农村部针对疫情，充分发挥科技在抗疫情、抢农时、保生产方面的重要作用，农业科技工作有以下三个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是行动早。疫情之初，我们就迅速号召全国农业科研院所、涉农高校、农技推广机构共60多万科技人员投身到春耕备耕，做到人员动员早。及时通过各种方式，了解墒情、苗情和病虫害等情况，准确判断生产形势，做到情况掌握早。根据不同的区域特点，出台农作物生产技术指导意见，做到技术措施发布早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是举措实。在技术推广方面，我们针对疫情影响，推广了免耕播种、工厂化育秧、无人机打药等轻简化生产技术。在专家指导方面，组织科技人员深入一线开展精准指导，比如康振生院士2月初就到田间开展小麦苗情调查，进行条锈病防治指导。罗锡文院士到多地指导水稻机械化生产，忙的时候就在田头吃盒饭。在分区服务方面，针对中原粮仓、江南水乡、东北黑土地等不同区域的春季生产问题，提出管用的技术解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是手段新。我们使用了新的服务载体，充分发挥信息化的优势，依托中国农技推广信息平台随时回答农民的问题。目前，在中国农技推广信息平台上，已有40万农技人员、7000多名专家在线服务，解答了600多万个春耕生产问题。我们推行了新的生产方法，加大机器换人、北斗导航作业等新技术应用，缓解疫情期间劳动力短缺问题。我们采用了新的传播方式，用长图、短视频传播新成果新技术，让智能机器人自动回答农民的常规问题，一批专家教授通过直播成为网红，这些方式受到广大农民的热烈欢迎。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;羊城晚报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间受新冠肺炎疫情的影响，游客人数锐减，乡村休闲旅游的形势很严峻，请问乡村休闲旅游目前的复工复市进展情况如何？下一步推动恢复营业方面有哪些政策措施？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾衍德:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村休闲旅游是乡村新兴产业，随着城乡居民消费升级，乡村休闲旅游成为一个选择。2019年，乡村休闲旅游接待游客32亿人次，营业收入超过8500亿元。今年，受新冠肺炎疫情影响，乡村休闲旅游经营一度停摆，行业发展受到较大冲击。 3月以来，乡村休闲旅游业逐步复苏。表现为“三稳”：一是复工复市率稳步提升。4月以来，全国乡村休闲旅游业复工复市率超过60%，其中南方地区复工复市超过八成。二是接待游客量稳步增多。4月以来，累计接待游客1.5亿人次，达到去年同期的三成。三是营业收入稳步增加。4月以来，经营收入达400亿元，接近去年同期的30%。 当然，目前乡村休闲旅游复工复市还面临不少困难和问题。下一步，推进乡村休闲旅游复工复市，重点抓好以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，政策扶持推动。重点是落实好中央应对新冠肺炎疫情、支持中小微企业的信贷、税收、社保等扶持政策。同时，鼓励地方出台扶财政补助、税费减免、用地保障等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，提振信心拉动。现在看，一些消费者对疫情还有担忧，消费信心还需提振。重点是两个方面：一个是，激励消费。比如江苏、浙江等地发放乡村休闲旅游消费券，让城乡居民“有钱”到乡村休闲。另一个是，休假鼓励。比如浙江、江西、河北等地试行2.5天休息制度，让城乡居民“有闲”到乡村休闲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，创新业态带动。提升农家乐等传统业态，发展精品民宿等高端业态，探索健康养生等新型业态。 春暖花开季节，正是望山看水忆乡愁的好时候。随着疫情的有效控制，乡村的好山好水好风光、老锅老灶老味道、土生土长土特产、原汁原味原生态，我想这些将吸引更多的城乡居民到乡村休闲旅游。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文汇报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，农民对于生产经营技能培训有很迫切的需求，请问在新冠肺炎疫情影响下，农业农村部有哪些办法能够保障培训的质量和效果？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;廖西元:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对农民的关心关注。农民培训是提升农民综合素质和生产经营能力的重要途径。经过多年培育，我国已经形成一支1600万人的高素质农民队伍，在现代农业发展进程中起到了重要作用。 广大农民对新技术新信息新技能有迫切需求，为保障培训质量和效果，我们将做好四个方面工作，帮助农民稳生产、打销路、找活干。一是推行更加灵活便捷的培训方式。把线下与线上培训结合起来，既办好田间地头、生产一线的培训，也把课堂搬上电视、搬进网络、搬到直播间，今年将举办在线培训班1.2万期次以上。利用云平台让所有农民都可以参加云学习，灵活便捷地了解政策、学习技术、获取信息。二是开发更多丰富有效的学习资源。围绕粮食、生猪等重要农产品生产和优势特色产业，组织涉农院校、科研院所、推广机构等开发建设优质培训资源，满足农民朋友的多元化需求。目前，我们已开发200学时在线培训资源，一些急需的田间管理、病虫害防治、农产品营销等培训资源正在加紧上线。三是注重培育高素质农民的带动能力。培训新型农业经营主体带头人和服务主体带头人，以大户带小户。面向扶贫主战场培训产业带头人，特别要在52个挂牌督战贫困县加大这方面工作力度。面向留乡返乡有创业意愿的农民，帮助他们补上技术技能短板，促进就近就地务农就业。四是加强参训农民的延伸服务。以培训为纽带，增强农民合作与互助，对接金融信贷和农产品电商等服务，帮助农民朋友解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央视中文国际频道记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日，20国集团农业部长召开了应对新冠肺炎疫情的特别会议，请你们介绍一下这次会议的成果？另外，接下来中国和其他成员国将如何一起面对疫情对全球农业带来的影响？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隋鹏飞:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。这次特别会议是在3月26日二十国集团领导人特别峰会之后，为应对全球疫情下的粮食和农业安全问题召开的。农业农村部韩长赋部长出席会议并强调，中方将坚决贯彻习近平主席在二十国集团领导人特别峰会上的讲话精神，与各方一道共同维护世界粮食安全。人类是命运共同体，越是在灾难面前，越应同舟共济；农业是稳定经济社会的“压舱石”，越是面对风险，越要稳住农业。中国农业经受住了这场突发疫情的重大考验。中方发言得到了各方高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团农业部长和有关国际组织负责人，围绕稳定农业产业链和保障粮食安全发表意见，会议取得的重要成果：一是发出了维护世界粮食安全的清晰、坚定声音。各方表示，共同的危机需要团结一致的应对，要在政策协同、信息交流、经验分享等方面强化合作，支持国际组织发挥更大作用。二是就减少贸易限制达成共识。要遵守WTO规则，避免采取不合理的贸易限制，保证紧急措施的针对性、透明性、适当性和临时性。三是就稳定全球农产品供应提出方案。二十国集团大宗粮食生产占全球的78%，农产品贸易占75%，各方一致认为，重要的是，确保粮食市场供应链正常运转，加大对农民和中小企业的支持，稳定国际社会预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，农业农村部将认真落实这次特别会议的共识。最为重要的是，抓好我国粮食生产和农产品供应，在特殊时期做出对全球粮食安全的中国贡献。强化与国际组织和有关国家的协同，加大力度支持农业南南合作和经贸往来。在二十国集团农业部长会议机制下，协调推动消除贸易壁垒，畅通国际物流，促进国际农产品生产、市场和贸易稳定。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;米锋:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢，今天几位嘉宾为我们介绍了疫情期间农业农村经济发展的相关情况。当前，湖北省、武汉市疫情防控已经从应急性超常规的防控向常态化防控转变，驰援湖北的各支医疗队已经陆续结束了隔离休养，回到了工作岗位，大家可能对他们在湖北期间的工作很关注。从明天开始，我们将陆续邀请一些援鄂医疗队走上发布台，请他们讲述亲身经历和他们与湖北医务人员一起，与英雄的湖北人民一起共同抗击疫情的故事。明天我们将首先邀请北京医院援鄂医疗队，请他们的相关专家来共同的回答媒体的提问。欢迎大家继续关注，也欢迎把问题可以提前的留给我们。今天的发布会到此结束。谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：加快新基建 以“一业带百业”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;4月28日，国务院总理李克强&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;主持召开国务院常务会议，听取2019年全国两会建议提案办理情况汇报，促进科学民主决策、提升政府治理效能;部署加快推进信息网络等新型基础设施建设，推动产业和消费升级。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，加快信息网络等新型基础设施建设，以“一业带百业”，既助力产业升级、培育新动能，又带动创业就业，利当前惠长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要根据发展需要和产业潜力，推进信息网络等新型基础设施建设。创新投资建设模式，坚持以市场投入为主，支持多元主体参与建设，鼓励金融机构创新产品强化服务。加强政府引导和支持，为投资建设提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要着眼国内需求，以应用为导向，挖掘我国市场规模巨大的潜能，积极拓展新型基础设施应用场景。瞄准产业升级和智能制造发展，引导各方合力建设工业互联网。适应群众数字消费新需求，促进网上办公、远程教育、远程医疗、车联网、智慧城市等应用。推动通信与相关行业双向开放与合作，消除行业应用壁垒，为平台经济发展和行业开放融合营造良好环境，构建平台及其参与者互促共赢的生态。保障个人隐私和网络、数据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三要深化相关领域国际开放合作，推动互利共赢、共同发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收出新政 送去“及时雨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月是第29个全国税收宣传月，山东省淄博市高青县税务局紧紧围绕“减税费优服务助复产促发展”这一主题，积极贯彻落实国家税务总局“四力”要求，创新宣传形式，全力推动税收优惠政策和便民服务措施落地落实，助力企业复工复产，稳定农民就业，促进县域经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4976f54593d4c619" id="125ddc4cb103a2e2412761fa59ca3702" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工人在高青县一家外贸出口企业生产车间工作。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发(张维堂摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bf5e47dc7a7ea0e7" id="a30ae2059e224c5a31982c3a7586934f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工人在青城镇一家食品生产企业车间工作。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发(张维堂摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推广“非接触式”办税模式，优化办税缴费环境。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发(张维堂摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务工作人员在如意纺织有限公司宣传出口退(免)税新政。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发(张维堂摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/42ded5bfa20e719" id="d351088196a1fa0d4e536689182fe6d6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务工作人员在雨凡木业公司了解企业复工复产情况。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发(张维堂摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收宣传月期间，高青县税务局聚焦落实省市“重点工作攻坚年”和“十二大攻坚行动”，开展了一系列税收宣传活动，把优惠政策送到每一位纳税人、缴费人手中，让他们充分享受到减税降费政策红利。这些利好政策的落地实施，有力推动了企业复工复产、重点项目建设，为县域经济发展注入了生机与活力。(张鹏飞)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>申万宏源：国常会再提新基建 加快推进信息网络等新基建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：4月28日召开的国务院常务会议，听取2019年全国两会建议提案办理情况汇报，促进科学民主决策、提升政府治理效能；部署加快推进信息网络等新型基础设施建设，推动产业和消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京4月29日电 4月28日召开的国务院常务会议，听取2019年全国两会建议提案办理情况汇报，促进科学民主决策、提升政府治理效能；部署加快推进信息网络等新型基础设施建设，推动产业和消费升级。申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）分析师发布研报指出，新基建可以有效平衡各施政目标，或将迎来密集催化。相较于“铁公基”、房地产等老基建，新基建的优势非常显著：正外部性更强、较低的政府投资比例带来了更低的财政压力，且不会导致产能过剩并加速房价回升，有效地平衡了“稳增长”“节财政”“调结构”三大政策目标，成为当下施政的最优选。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陆铭：建议把符合积分制标准的外来人口直接落户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前深化生产要素市场改革已经是共识了。这里，我谈几点非常具体的“当务之急”。今天讲到生产要素市场，无非三个方面的问题：人、地、钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先讲人。关于户籍制度改革，最近特别强调在特大和超大城市调整积分落户制度，未来调整到以居住年限和社保缴纳年限为主要标准，相应的就要调低教育在积分当中所占的权重，这是积极的。实际上严峻的形势远远不是这件事，而是在既有的积分制度已经非常严格的情况下，达到积分标准的人都落不了户。我们所称的“积分制”，积分仅是一个“准入标准”，还附加了非常严的配额制。这个积分制还不如移民到加拿大或者澳大利亚的积分制。移民到别的国家积分的时候，你积分达到了，他不能不让你去的。我们现在是积分达到了也能让你不落户。而且国家间移民的时候，人还没来就可以给你积分，积分到了就可以移民。我们这儿的积分是人来了，积分也到了，还不让你落户。而且最近有一个事情引起热议，就是外国人要给他们合法的居留权，我们现在给外国人居留权设定的门槛是要低于外地人在北京、上海落户门槛的。吸引国际人才的标准和中国人落户大城市的门槛之间的落差，已经到了没有办法往后拖的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再补充两个数据。最近我的团队做了一个统计，根据2015年1%人口抽样调查数据计算，居留超过5年以上的流动人口占比在上海为51.59%，北京为45.06%，超过10年以上的流动人口占比在上海和北京分别是27.97%和22.53%。这部分长期居住在当地无法落户的人口，如果一直不能得到平等的对待将是巨大的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的建议是，先把符合当前积分制标准的外来人口，不附加其他条件，直接落户。另外，对已经在一个城市居住十年了的外来人口，就不要标准，直接市民化，将居住超过五年的也排上日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二讲“地”。我们在法理上、学理上，怎么就赋予了城市规划部门、土地部门那么大的权利，来决定这个土地资源的配置？关于“地”，具体讲三件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个问题是都市圈。大城市逐步发展成都市圈，大家都认同。但是接下来碰到两个问题。第一个问题，在北京和上海已经被批的规划里是要做建设用地减量供应的。现在要推进都市圈建设，有人说，发展都市圈就发展昆山和太仓，上海就不用扩张了，他把发展都市圈理解为发展外围，中心就可以管住不动了。第二个问题，现在从发展的需求角度来讲，上海最紧要的矛盾是自贸区新片区要不要发展。自贸区新片区800平方公里，现在700平方公里是农田，100平方公里是建设用地，中央现在给自贸区新片区的任务是15年以后再造一个浦东，100平方公里怎么再造一个浦东？同时，长三角一体化示范区，包括上海的青浦，青浦大量保持农田，这种情况下怎么建长三角一体化示范区？现在总的建设用地如果是收紧的，而且这个东西写到2035规划，得到中央批准。接下来，要在自贸区新片区和长三角一体化示范区开发，就要在上海别的地方收缩，而且收缩的要比开发的多，这件事情怎么做？第二个问题碰到了基本农田占用的权利下放。从国家层面的改革导向来讲，实际是想增加土地管理的灵活性，去年中央财经委员会第五次会议也讲了这件事情。基本农田占用的权利下放，目前限于重大工程。重大工程本来就允许占用基本农田，按照目前的制度可以先用着，用了再备案。但是真正的矛盾在哪里？真正的矛盾在于，既有的规划如果不动，像上海房价这么贵、用地这么紧张的地方，如果仅仅是产业和居住用地，要占基本农田可以不可以？再具体一点，在都市圈范围之内将来要建轨道交通，这件事情基本是有共识的。这意味着，未来上海可能有轨道交通连到周边，比如太仓。那接下来问题来了，轨道交通建好了以后，轨道交通两边的土地是农田。按道理来讲，轨道交通沿线是最有土地开发价值的地方，这是具体的矛盾。其实，就是基本农田的占用开发和都市圈高效建设之间的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题是功能转化。最近关于生产要素市场改革也提到了关于土地用途功能转化问题。现在既有的土地功能转化第一要符合规划，第二要报批，比如工业用地理论上可以转成住宅用地。但是实际操作层面完全不是这么回事儿。第一，如果在北京、上海这样的地方，要是不把人口管制目标拿掉的话，现在是通过管制住房供应来达到管制人口的目标的。比如说，在上海，实际上是严格限制商业用地转成住宅用地的，如果真的可以灵活转化，那就对人口控制产生了冲击。所以，实际上功能管制前面还有一个人口紧箍咒在那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的道理，现在上海也知道，工业用地的产出效率太低。我觉得提高土地经济密度是对的，问题是对比较低的土地经济密度怎么提高？有两种办法，一种办法是，把工业用地转成住宅用地，或者转成商业地产，经济密度可以提高。还有一种做法，把低效的工业用地转成农田，把工业用地分母做小了，那平均产出上升了。目前的情况，一定选择后者，如果选择前者，就跟控制人口的目标是矛盾的。还有一句经常用的话叫“防止城市无序蔓延”，往往被具体化为，既有的中心城市如果扩张，就是无序蔓延。在发达国家，如果伴随着人口增长和高密度的城市用地蔓延实际都不被称为蔓延了。结果是，在人口增长的情况下，如果把中心城区的面积管住了，轨道交通沿线的土地又不给开发，甚至建设用地减量供应，然后低效率的工业用地不是转成住宅，而是转成农田，那住房供应增长缓慢，房价就上去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个问题是农村宅基地的问题。空置的农村宅基地为什么不可以复耕成农业用地，然后将对应的建设用地转成指标跨地区交易起来？尤其是应该让农民能够在自愿有偿的前提之下，把闲置宅基地对应的指标带到他就业和居住的地方去，变成一个资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三讲“钱”。讲两个方面。第一是地方政府的融资要区别对待。原来我们面对地方政府债务的上升，基本是全国一刀切的政策，就是觉得地方政府借债太多了，要往下压。但是问题在于，中国各个地方发展的情况不一样。我有研究表明，如果看地方政府债务在GDP的比重，沿海地区除了天津严重一点，海南次之，其他地方还是健康的，政府负债率大概20%左右。而这块地方又正好是接下来要搞大建设的地方，要建设城市群、都市圈的地方，是人口流入的地方，那这些地方为什么不能去发债，把债投到基础设施建设、医院、学校里去。但是人口流出的地方，当年为什么借那么多债？因为你给了他建设用地指标，他拿这个做土地开发和抵押融资。所以，这完全是空间错配的问题。地方政府融资在人口流入地、经济增长潜力大的城市群和都市圈应该是可以放的，它是有回报的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题也跟地方政府融资有关，我曾经写过文章，接下来在金融市场上要做财政和金融严格的分家。今天你看中国的金融市场，第一个市场是所谓正规金融市场，正规金融市场里大量的便宜的信贷是流向了国有企业和地方政府的融资平台，民营企业融资相对来说受到歧视，尤其是中小企业，这其中，是因为银行觉得国有部门比较安全。第二块是影子银行，影子银行里大量的融资实际还是地方政府债务，地方政府拿自己的各种各样的资产(其中主要是土地)去做质押，然后发地方政府融资平台的公司债券。这里的边际融资成本可以高达14%，甚至更高。而且我们做过相应的调研，越是欠发达的地方，资产质量越差的地方，边际融资成本越高，当把边际融资成本抬高到14%甚至更高水平的时候，我们要问两个问题。第一，付14%以上的利率是不是他投资的项目回报高于14%？不是的，最后来还钱的，第一靠税收，第二希望中央帮他还钱，第三从来没有准备还过。但是接下来的结果是什么？当边际融资成本已经高到14%，甚至更高的时候，民营企业就变成什么局面？既在正规金融系统里比被挤出，影子银行里的融资成本又高到企业利润覆盖不了这个资金成本了。所以为什么所谓的大水漫灌，中小企业融资难的问题始终解决不了？就是我刚才讲的结构性问题，正规金融和影子银行两个市场其实都通道不畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在出现的是三个东西的最坏组合，第一高利率，第二低回报，第三刚性兑付。这三个东西是最坏的组合，拿掉任何一个都可以，如果高利率、高回报、刚性兑付没有问题，低回报、低利率、刚性兑付也可以，或者高利率、低回报，但是不要刚性兑付也可以。但是现在在中国影子银行系统里实际存在的是我刚才讲的最坏组合，融资成本高、回报低，还要刚性兑付，那最后所有的窟窿谁来补？要么中央财政转移支付，要么通胀，让老百姓背负，我曾经讲过，接下来中国金融市场要做的事情是彻底让地方融资平台逐渐从金融市场分离出去，政府融资就应该走国债的道路，那国债的道路就是低利率、低回报但是刚性兑付，这个组合是可以持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，讲一下房子。因为人、地、钱三件事情共同的事情就是房子市场。这几年我的研究一直在讲一件事情，中国的住房市场也是结构性的问题。人口流入的地方不供应足够的土地，人口流出的地方大量造房子变成鬼城。今年经济增长下滑压力这么大，而且这轮新冠疫情冲击有个重要特点，冲击的大量是低收入群体。它冲击两个代表性行业，第一消费性服务业，第二个是出口部门，这两个部门冲击的人都是中低收入者，尤其是农民工群体。这样的情况下，赶紧要加快城市化的进程来拉动内需。城市化进程碰到什么障碍？房子的障碍。所以要结构性地放房地产市场，是在人口流入的中心城市周围的都市圈范围内放，伴随着我们前面讲到的土地改革、户籍制度改革、地方政府融资渠道的改革，在这些人口流入的地方把人、地、钱三个生产要素集中在中心城市周围的都市圈里。中央层面可能担心房价涨上去，但是，如果通过增加供给的方式来做一个结构性的房地产政策，增加在人口流入地增加住房供给，是不会产生大规模的房价上涨问题的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人主张不要搞大水漫灌式的强刺激，我基本同意。我的补充意见是，如果是结构性的，伴随空间结构的调整的刺激政策，其实没有关系，因为我们要看到中国经济存在结构性问题。如果在一些短板部门，——比如前面讲到的都市圈范围之内，还有有新的需求的，像医疗、公共卫生、教育，——进行增量的投资，是可以实现促增长、惠民生、调结构等一举多得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后对教育多说一两点，我们现在有大量农村留守儿童，唯一解决问题的办法是让他们到城里读书。接下来中国很快会推12年义务教育，而我们现在的一线城市，包括北京、上海这样，长期对于外来农民工的孩子，初中和小学的教育门槛高，普通高中阶段教育基本不可能。接下来如果12年义务教育，伴随前面讲到的户籍、土地改革，中国接下来在一线城市和准一线城市要大量建高中，就是迎接外来人口市民化以后带来的巨大的高中需求。这里将有巨大的红利，不管是就业增长(要大量的老师)，还是基建造学校。所以，伴随经济发展规律的，结构性的投资增加，只要有回报，应该趁着经济下行压力增加，赶紧推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为上海交通大学安泰经济与管理学院特聘教授陆铭，本文是在博智宏观论坛线上专题研讨会上的发言。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：马常艳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国两会召开时间确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华视点消息，十三届全国人大常委会第十七次会议29日表决通过了关于十三届全国人大三次会议召开时间的决定。根据决定，十三届全国人大三次会议将于2020年5月22日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政协第十三届全国委员会第三十五次主席会议日前在京召开。会议建议全国政协十三届三次会议于5月21日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国最具人才吸引力城市100强出炉：上海连续三年第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619736721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tqu3vc34.png"/&gt;4月28日消息：近日，恒大研究院和智联招聘联合推出的“中国城市人才吸引力排名”报告公布，报告显示：从人才吸引力指数观察，2019年上海、深圳、北京位居前三名，上海连续三年第一，广州、杭州、南京、成都、济南、苏州、天津位居前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海连续3年成为最具人才吸引力城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才流入占比和人才净流入占比分别反映该城市引得来和留得住的能力，应届生人才流入占比和海归人才流入占比反映城市对年轻高学历人才和海归高学历人才的吸引力。从结果看，2019年上海、深圳、北京位居前三名，上海自2017年起连续三年第一，广州、杭州、南京、成都、济南、苏州、天津位居前十。2019年应届生和海归人才流向北上深广的比重分别占比24.5%、28.7%，均高于流动人才流向北上广深的比重20.2%，应届生和海归更倾向往一二线城市。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8783c8b03aad95de" id="afacf099fb39d7a7c70f3dd05fb3acb6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;WechatIMG367.jpeg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，2019年东部、中部、西部、东北人才净流入占比分别为5.8%、-2.4%、-0.2%、-3.2%，东部人才持续集聚，中西部持续流出但有所收窄，东北持续流出且幅度扩大。分线城市看，2019年一线、二线、三线、四线人才净流入占比分别为-2.7%、1.1%、1.8%、-0.3%。分城市群看，超6成人才流向五大城市群，2019年长三角、珠三角、京津冀、成渝、长江中游城市群人才流入占比分别为23%、14%、13%、7%、7%，净流入占比分别为5.0%、2.8%、-4.0%、0.0%、-0.5%，长三角珠三角人才集聚、京津冀人才流出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北上人才净流入占比逐年下降，深广上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/54f0582e0f46a4fb" id="0489a37375a59849a68fc8faa49f6992" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;WechatIMG368.jpeg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一线城市中，北上人才净流入占比逐年下降、深广呈上升趋势。北京2016-2019年人才净流入占比分别为-0.7%、-2.3%、-2.7%、-3.9%，持续为负且降幅扩大；上海2016-2019年人才净流入占比分别为1.3%、1.2%、0.9%、0.5%，持续净流入但逐渐下降；北京和上海互为人才外流第一目标城市，北京流向上海、上海流向北京的人才流出占比分别为0.8%、0.6%，人才从北京净流向上海；深圳2016-2019年人才净流入占比分别为-0.2%、0.1%、0.4%、0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二线城市中杭宁渝汉人才净流入占比呈上升趋势，津蓉有所下降。杭州2016-2019年人才净流入占比始终为正且逐年攀升；南京2016-2019年人才净流入占比始终为正且比较稳定；重庆人才净流入占比在2018年由负转正，主因信息技术产业等发展吸引人才；武汉2016-2019年人才净流入占比2017年由负转正，主因2017年“百万大学生留汉”政策实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流入上海的人才主要来自北京苏州深圳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c0f429f1c8f792de" id="f89bfa05b761ff60fb1f06d9b1bb41c0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;WechatIMG369.jpeg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海2016-2019年人才净流入占比分别为1.3%、1.2%、0.9%、0.5%，持续净流入但逐渐下降。2016-2019年上海人才流入占比分别为6.3%、6.1%、5.6%、5.2%，持续下降，人才流出占比分别为4.9%、4.9%、4.7%、4.8%，流入大于流出，人才净流入占比分别为1.3%、1.2%、0.9%、0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源看，人才向上海流入的前十大城市分别为北京、苏州、深圳、青岛、杭州、南京、合肥、郑州、成都、武汉，合计占比达48.1%。其中，北京占比15.1%，而长三角城市有4个、合计占比16.3%。2019年上海流入人才中9.9%流向商业服务。从去向看，上海人才外流的前十大城市分别为北京、杭州、苏州、深圳、南京、广州、合肥、成都、郑州、无锡，合计占比达51.6%。其中，长三角城市有5个，合计占比达25.9%，长三角城市对上海的人才有分流作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619736721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院安委办、应急管理部部署做好“五一”假期安全防范工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据应急管理部消息，日前，国务院安委会办公室、应急管理部联合印发通知，对“五一”假期安全防范工作作出部署，要求各地区、各有关部门和单位认真贯彻落实习近平总书记关于安全生产和防灾减灾的重要指示精神，自觉把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，坚持“安全第一、生命至上”，清醒认识当前复杂严峻的安全生产形势，强化组织领导，深入分析研判，紧密结合节日特点严密防控化解安全风险，有效遏制和积极应对各类事故灾害，保障人民群众平安过节，促进经济社会安全平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619739706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费市场复苏回暖势头明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，武汉市宣布，从4月19日起，武汉市人民政府将陆续向全体在汉人员投放5亿元的“武汉消费券”，以支持全市商贸和文旅行业复工、复产、复市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，派发各种消费券已经成为最近各大城市以及线上线下商家重启消费的“关键词”。在促消费举措的带动下，居民的消费重点已经从刚需囤货切换到追求品质和愉悦的升级体验，消费复苏回暖态势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地投放消费券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力消费市场回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发改委、中宣部、财政部、商务部等23个部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，各地相继出台了一些扩大消费的政策措施，其中包括消费券的推出和发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日，商务部消费促进司副司长王斌在商务部例行新闻发布会上表示，商务部将指导各地因地制宜组织开展以防疫保供促消费为主题、线上线下结合的“消费促进月”活动，做大做精“双品网购节”。引导具备条件的地区和企业，在符合相关法律法规和公正公开前提下，面向特定群体、特定商品、特定领域推出各类消费券、购物券、优惠券，促进人气回升和消费回补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培育新型消费方面，王斌表示，将推进线上线下深度融合，支持线上经济、平台经济发展，鼓励实体零售加快数字化转型，促进消费新业态、新模式、新场景普及应用。支持中心城市做强首店经济和首发经济，促进发展小店经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时间，浙江杭州、安徽合肥、江苏南京等全国多地陆续发布了消费券政策：3月26日，杭州宣布将发放预计总额达到16.8亿元的消费券;4月15日，福州市商务局宣布，福州将分期投放总额1.5亿元的消费券;4月16日，温州市宣布发放18亿元消费券，成为目前全国发放消费券金额最大的城市……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真金白银的促消费举措使得数月宅在家里的人们开始下馆子、逛商场。4月17日，国家统计局国民经济综合统计司司长、新闻发言人毛盛勇在国新办举行的一季度国民经济运行情况新闻发布会上表示，“从浙江、江苏等地来看，推出消费券政策以后，对扩大当地居民消费、促进市场活跃还是起到了比较好的作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上线下融合联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放“宅经济”潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融合与联动是新消费下半场的关键词。通过发放消费券集中释放消费者、商家、平台的能量，可以说是新消费时代升级浪潮的微缩图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月以来，在商务部和各地商务部门的倡导下，京东到家先后参与石家庄、郑州等多个城市的网上购物节，415五周年庆也与上海、厦门、泉州、南昌等多个城市的网上购物节同频共振，助力消费回补、引导潜力释放，同时预热由商务部组织的第二届“双品网购节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东到家415五周年庆于4月5日-16日开启。大促期间，京东到家联合沃尔玛、永辉、华润万家、伊利、蒙牛、联合利华、百事食品等众多知名商家品牌，向全国超过700个县区市的消费者发放总面值超过2.5亿元的消费券，进一步释放“宅经济”潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商品供应上，京东到家联合超市便利、医药健康、水果蔬菜、个护美妆、鲜花美食等各类型零售商、近10万家线下门店，并依托本地即时配送平台达达快送，为本地消费者提供生活日用品“一站式购齐、1小时到家”的购物体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东到家数据显示，415五周年庆大促伴随平台快速下沉节奏，首次覆盖超过700个县区市，三四线城市消费额同比增长了4.8倍;在全国发放总面值2.5亿元的消费券带动下，“宅经济”热度进一步升温，大促峰值日销售额同比去年增长1.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大促期间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601933','&amp;#x6C38;&amp;#x8F89;&amp;#x8D85;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;永辉超市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;601933&lt;/a&gt;）、华润万家、永旺、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002251','&amp;#x6B65;&amp;#x6B65;&amp;#x9AD8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002251/"&gt;步步高&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002251/"&gt;002251&lt;/a&gt;）、卜蜂莲花、北京华联等众多零售商销售额均获得翻倍以上的同比增长。蒙牛、宝洁、益海嘉里、伊利、可口可乐等品牌商，基于京东到家O2O渠道，销售额比去年翻番或更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情形势的稳定向好，人们的消费偏好也从保障刚需逐步切换到“用心生活”的消费新常态。从415五周年庆大促消费数据来看，除生鲜肉禽、个护家清等品类的生活日用品消费延续高增长态势外，休闲零食、进口商品、乳制品销售增长提速，手机消费更掀起了“1小时到手”新风潮，京东到家的手机品类销售额环比1月增长了5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“重启”不久的武汉为例，京东到家415五周年庆大促峰值日，武汉线上销售额比去年同期增长1.2倍。进口食用油、糕点饼干、肉干零食、啤酒成为大促期间销售增长最快的品类。从生鲜食材转向休闲零食、酒水饮料及进口商品，反映出居民的消费重点已然发生改变，呈现出鲜明的消费复苏回暖态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619740902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部正式启用通行费电子票据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部发布关于启用《收费公路通行费财政票据（电子）》的通知，正式启用通行费电子票据。使用范围适用于征收政府还贷公路的车辆通行费。未办理ETC卡的用户，通行政府还贷公路时，可暂时按原有方式获取通行费票据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619737368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门新政待发 内陆开放再蓄势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从跨境电商综合试验区队伍壮大到内陆开放型经济试验区获批，从综合保税区酝酿扩围到鼓励外商投资目录明确加大政策倾斜力度，近期内陆开发开放提速信号密集释放。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，商务部、海关总署、国家发展改革委等部门还在酝酿出台系列利好政策，促进中西部等内陆地区开发开放平台建设，推动既有改革开放经验在这些地区推广落地，并加快产业梯度转移力度和速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，这些举措是我国实施更大范围全面开放、优化开放空间格局的重要安排，随着后发优势加快释放，内陆地区将迎来开放型经济发展新增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从4月28日举行的商务部专题新闻发布会上获悉，作为我国对外开放高地，自贸试验区统筹推进疫情防控和经济社会发展，坚定推进扩大对外开放，为经济发展提供了新引擎。数据显示，今年一季度，全国18个自贸试验区实际利用外资289亿元人民币，占全国的13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自贸试验区经过六年半的发展，从沿海到内陆不断扩展，已经形成了东西相向南北互补的区域格局，有效带动了内陆地区开放发展。例如，河南自贸试验区设立三年，着力建设开放通道，完善开放平台，深化改革创新，加快建设具有国际影响力的物流枢纽，基本建成了联通内外的枢纽经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西自贸试验区也成为内陆对外经贸合作的重要平台。陕西省自贸办副主任翟北秦日前在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，2019年陕西自贸试验区新设外商投资企业91家，实际利用外资10.3亿美元，占全省的70%；货物进出口总额2476亿元人民币，占全省的71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在对多位自贸试验区相关负责人采访中获悉，接下来，河南、陕西等地处内陆的自贸试验区将进一步加强与其他国家级战略平台的协同联动，持续深化改革创新，并将加快推动开放经验在周边地区推广落地，带动其他内陆地区开放发展，推动开放型经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除自贸试验区外，内陆地区迎来更多开放平台建设的政策倾斜。4月7日召开的国务院常务会议决定，在已设立59个跨境电商综合试验区基础上，再新设46个跨境电商综合试验区。商务部部长助理任鸿斌在随后的国务院联防联控机制新闻发布会上表示，至此全国105个综试区已经覆盖了30个省区市，形成陆海内外联动、东西双向互济的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日，国务院发布《关于同意设立江西内陆开放型经济试验区的批复》，明确要挖掘区域合作潜力，推动资源要素自由高效流动，加快构建内外并举、全域统筹、量质双高的开放格局，努力走出一条内陆省份双向高水平开放，以开放促改革、促发展、促创新的新路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“内陆开放试验区是鼓励中西部地区培育自身优势、实现后发赶超的重要举措，也是我国对外开放从东部沿海向中西部内陆地区延伸，推动对外开放向纵深推进，逐步形成全方位开放格局的重要举措。”商务部研究院副研究员庞超然对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示。（下转第三版）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行扩大金融科创监管试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619736935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月28日电（记者徐佩玉）记者从中国人民银行获悉：为深入做好金融科技创新监管试点工作，中国人民银行支持在上海市、重庆市、深圳市、河北雄安新区、杭州市、苏州市等6市（区）扩大金融科技创新监管试点，引导持牌金融机构、科技公司申请创新测试，在依法合规、保护消费者权益的前提下探索运用现代信息技术手段赋能金融“惠民利企”，纾解小微民营企业融资难融资贵、普惠金融“最后一公里”等痛点难点，助力疫情防控和复工复产，着力提升金融服务实体经济水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中国人民银行探索设计包容审慎、富有弹性的创新试错容错机制，划定刚性底线、设置柔性边界、预留充足发展空间，努力打造符合中国国情、与国际接轨的金融科技创新监管工具，已于2019年12月在北京启动试点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619736935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委公布204户“科改示范企业”名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继4月8日国务院国有企业改革领导小组办公室召开“科改示范行动”动员部署视频会议，对开展百户科技型企业深化市场化改革提升自主创新能力专项行动(下称“科改示范行动”)进行动员部署后，4月27日，国资委正式对外公布已完成改革方案备案的204户“科改示范企业”名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《证券日报》记者采访时表示，“科改示范行动”的推出，在很大程度上是受到创新驱动发展战略的影响，叠加此次疫情所带来的不利影响，这显然更加凸显出我国企业在自主创新方面的紧迫性，尤其是对于央企和国企来说，更应该做好创新发展的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次“科改示范行动”是继国企改革“双百行动”“区域性综改试验”后的又一个国企改革专项工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次疫情对全球供应链的调整，可以说产生了不可忽视的影响，部分国际企业甚至有将产业链、供应链向其他国家转移的迹象。而为稳定我国产业链发展，提升我国产业链竞争力，势必需要依靠企业的自主创新来实现。”刘兴国进一步分析称，此次“科改示范行动”通过市场化选人用人、激励约束机制的改革，其目的就是为激发国有企业的创新积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，去年底国资委印发的《百户科技型企业深化市场化改革提升自主创新能力专项行动方案》明确提出，科技型企业全面推行经理层成员任期制和契约化管理，加快建立职业经理人制度；而强化市场化激励约束机制方面，该《方案》提出科技型企业工资总额可以实行单列管理，且不列入集团公司工资总额预算基数、不与集团公司经济效益指标挂钩；大力推行股权激励、分红激励、员工持股、超额利润分享、虚拟股权、骨干员工跟投等中长期激励方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国认为，人才是科技型企业发展的关键资源，只有在完全市场化的选人用人机制下，科技型企业才能真正根据企业发展需要，从市场上聘用满足企业发展需求的各类技能型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合此次公布的204户“科改示范行动”名单来看，《证券日报》记者梳理发现，共有138家央企子公司和66家地方国企入选“科改示范企业”。其中，作为国家首批转制科研院所的中冶京诚工程技术有限公司(简称“中冶京诚”)亦位列其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技型企业的长期发展和重大科研项目的推进确实需要持之以恒的动力和才。”中冶京诚相关负责人在接受《证券日报》记者采访时表示，目前中冶京诚在大力攻关卡脖子工艺技术和推行钢铁行业智能化的发展进程中，面临着如何引进高新技术领域核心工艺人才和行业领军人才，以及如何吸引住高技术高素质的后备人才和年富力强的技术中坚人员等挑战。此次国资委推出的“科改示范行动”刚好为我们提供了一套完整的思路和实施落地的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，中冶京诚将以此次“科改示范行动”为契机，持续开展基础、共性、前瞻性技术研究，引领行业技术发展；以行业高新技术与产品为载体，聚焦科研重点方向，突破核心关键技术；以深化运营机制改革为手段，激发企业活力和持续发展动能。与此同时，中冶京诚还将以见实效为目标，通过改革使公司整体经营业绩目标在“十四五”规划目标的基础上进一步拔高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，4月22日国资委党委委员、秘书长彭华岗赴中冶京诚调研时指出，中冶京诚有着良好的改革创新传统，其未来高质量发展潜力巨大。未来，要抓住“科改示范行动”有利契机，将深化市场化改革与提升自主创新能力有机融合，在重点难点问题上率先取得实质性突破，充分激发各类人才的活力动力，努力争当改革样板和自主创新尖兵。当前重点是进一步优化完善改革方案，并以扎实作风狠抓改革方案的落实落地，争取早日取得显著成效，为更多科技型企业提供有益示范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200429/c619734244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>