<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Jul 2021 08:17:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局：大数据杀熟最高可处上一年度销售总额5‰罚款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：国际原子能机构已邀请中国参加福岛核污染水工作组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化务实合作 中比同谋高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外承包 打响中国工程金招牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧班列并轨双向开行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645927.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券通四年累计成交达2.5万亿元 港交所CEO称表现“超出预期”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：2021夏季西部重点城市人才活跃度提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金最低缴费年限将提高 从15年延长到多少年合适</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630644609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630644609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：北京招标投标领域10项典型创新经验将在全国推广</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643614.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球税改愈发临近 经合组织宣布130个国家/地区支持“两支柱”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织：130个国家和地区支持全球最低企业税率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643501.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家国际机构对中国经济投下“信任票” 看好经济增长前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月2日电 （杨曦）今年以来，我国各项主要宏观经济指标持续向好，统筹新冠疫情防控和经济社会发展成效继续显现，经济保持稳定恢复。近日，世界银行、惠誉、标普等国际机构纷纷对2021年全年中国经济增长作出积极预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行最新发布的《中国经济简报：跨越复苏――迈向绿色包容性增长之路》预计，中国经济2021年将呈现强劲增长。报告指出，在需求侧，中国消费者和企业信心增强，劳动力市场向好，将支持从公共投资和出口转向国内个人消费；在供应侧，预计经济增长的驱动力将逐渐从工业生产转向服务业。随着疫情继续得到有效控制，预计今年中国经济增速将达到8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行中国局局长芮泽表示：“随着各国正在逐步走出疫情影响，全球制造业快速复苏，且对某些中国生产的商品表现出很高的需求，为中国经济复苏提供了动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际信用评级机构惠誉6月28日表示，中国经济在恢复道路上已进入“成熟阶段”，2021年中国国内生产总值（GDP）增长率将达到8.4%，2022年增长率为5.5%。惠誉还确认，中国主权信用评级为A+，评级展望为稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，标普全球评级公司发布最新报告称，确认中国评级为A+/A-1，且相对于其他中等收入经济体，未来几年中国将能维持高于平均水平的经济增长率。标普进一步指出，由于中国有效控制新冠疫情，并迅速开展疫苗接种工作，预计今年中国实际GDP的增速将达到8.3%，到2022至2024年将维持在5%左右的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，瑞信（Credit Suisse）在其2021年下半年投资展望中指出，受疫苗接种工作大规模推广、各国持续加码经济援助和服务业复苏的影响，预测今年全球经济将增长5.9％，其中，中国经济增速预测值为8.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“欢迎各方积极融入中国市场，分享中国发展机遇，实现大家共同发展，造福各国人民。”在中国外交部7月1日召开的例行记者会上，发言人汪文斌表示，今年中国经济继续呈现稳定恢复态势，稳中加固、稳中向好，对外开放步伐不断加快。中国正立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，这将为各国合作伙伴提供更多市场机遇、投资机遇和增长机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场高质量发展论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经走进湖南站！7月6日，“资本市场高质量发展论坛”将于湖南长沙举办。论坛现场，吴晓求、刘纪鹏、田轩等知名学者将与监管人士、上市公司、金融机构高管齐聚一堂，剖析政策改革，研判市场发展，为保护投资者和区域实体经济发展助力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新应变 激发制造业发展新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“当今世界，正经历百年未有之大变局，创新成为影响和改变全球竞争格局的关键变量。新一代信息技术不仅将改变工业技术本身，还将改变生产组织方式，改变全球产业发展格局。”6月29日，机械工业信息研究院院长李奇在“百万庄论坛：机工智库发布会（2021）”上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新一代信息技术革命的兴起，全球已进入以万物互联、数据驱动、软件定义、平台支撑、智能主导为主要特征的数字经济时代，制造企业在增长速度、价值创造、战略举措等方面都发生了根本性的转变。数字时代已然到来，在变局中如何激发制造业发展新活力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次百万庄论坛上，研究人员认为，制造业作为我国三次产业中国际化程度最高、竞争力最强的领域，是我国深度融入全球产业分工体系、重塑国际合作和竞争新优势的关键部门。制造业要由大变强，需要培养一批世界级的具有生态主导力的先进制造企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造企业破局数字产业丛林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年前，数字世界与现实世界泾渭分明，而现在，在新一轮科技革命与产业变革加速发展下，以大数据、云计算等新一代信息技术为引领，先进制造、新能源等前沿领域快速发展，大量互联互通、智能交互的新产品、新服务、新模式和新业态争先出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对不断进步的数字时代，我国制造业企业要实现领先还将面对来自全球头部企业和国际形势的挑战。传统竞争下，企业为客户创造价值的核心在于“产品”，而在数字时代，价值核心延伸至场景和平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，苹果、小米、特斯拉等都是基于平台和场景的典型企业，已经实现了产业生态系统层的集成。苹果通过APP Store平台连接超过2000万的开发者，2020年苹果通过APP Store获得的收入超过500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而通讯龙头华为，也以鸿蒙生态平台连接数百万开发者和3亿消费者，重点加强智慧办公、运动健康、智慧家居、智慧出行和影音娱乐为主的五大生活场景，逐步构建整个网络生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，硬件的价值溢价将逐步下降，为企业提供最大价值的将是平台、应用场景和服务的集成。”机工智库研究员赵娟认为，我国制造企业生态圈的进化应以场景为中心、将产品或服务打造成平台的基础上，通过“并联”多类共生资源，实现企业经营模式和企业经营目标的转变，以网络效应和生态之力强化企业核心优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从智能制造的维度来看，智能制造以及定制生产将是我国制造企业延伸超大规模制造优势并实现领先的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机工智库研究员、机械工业信息研究院先进制造发展研究所副所长陈琛表示，传统商品、服务与金融的流动速度开始放缓，新兴的数字流开始迅猛增加，智能让信息技术向制造业加速融合，智能制造不仅是制造，还是创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然工业设备的信息化密集程度远低于其他行业，但随着信息化水平的提高，行业技术进步也会显著加快。”陈琛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以美的为例，其在2011年就意识到超大规模智能制造的潜力，发起了一场数字化革命，在数字化采购、柔性自动化、数字化质量管理、智能物流和数字化销售等技术上的投入超过百亿人民币。通过灵活敏捷的智能制造，拓展了海外市场份额，并在磁控管等中间产品延伸实现了许多关键材料和零部件上的技术与规模的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在数字化技术加持下，制造企业超大规模制造能力获得了前所未有的灵活性，通过推动全价值链的智能制造和定制生产，助力企业全球化生产的网络效益进一步提升。”赵娟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，坚持技术研发投入实现创新引领，战略逻辑从“零和博弈”变为“共生、共融、共赢、共创”，也是制造企业在新时代、新发展格局下的领先之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，全球研发投入前10名的企业中有7家都是制造业企业，美国专利总量的90%都属于制造业，研发经费投入的2/3来源于制造业。在新时期，我国制造企业的研发投入和模式应逐步向精益精准转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为一种核心战略能力，企业的技术力水平已经不仅仅体现在产品端，更主要表现为对材料、工艺、装备、零件、软件、系统等关键生产要素的钻研能力和管理水平，”赵娟表示，“耕耘并构建出一个肥沃的‘技术公地’并加强对这些要素的掌控水平，是我国制造企业实现领先的关键所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住“窗口期”加速战略领先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国制造业增加值达到了26.59万亿元，占全世界比重接近30%，连续11年居世界首位。一批重要产品产量占全球的一半以上，如生产了全球1/3的汽车，57%的初钢和水泥，59%的电解铝，62%的甲醇，80%的家电，以及90%的手机、电脑、彩电等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国制造业投资总体稳步恢复，制造业企业利润保持较快增长。国家统计局数据显示，1-5月份，我国制造业投资同比增长20.4%，两年平均增速由1-4月份下降转为增长0.6%。1-4月份，规模以上工业企业利润两年平均增长22.3%。一季度，规模以上工业的产能利用率创历史同期新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，高技术制造业增速在进一步加快，计算机及办公设备制造业、医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资同比分别增长48.3%、34.0%，两年平均分别增长28.9%、17.0%，制造业发展的创新驱动力在增强。随着近期一系列减税降费等政策的出台，激励企业创新，促进产业升级，将进一步推动我国制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，从全球来看，围绕摩尔定律及其突破，全球产业发展规律、贸易发展规则已经发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国作为全球制造业产业链的关键参与者，产业链供应链安全问题正日益突显。”机械工业信息研究院院长李奇表示，“在新一轮科技革命和产业变革加速演进的过程中，主要国家在基础技术掌控、关键技术应用、颠覆性技术研发的竞争将更加激烈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机工智库研究员鲁欣认为，国际经贸规则面临重构，制造业地位更加突出，世界处于新老规则交叉的混沌期，在这种“变局”中，制造业会面临出口管制和金融制裁风险，以及投资审查风险、贸易风险等。“出口管制涉及电子、电信、AI领域的企业最多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对日趋复杂的经贸环境，制造业发展该如何决策？鲁欣提出积极参与国际规则的制定，提高风险应对意识，稳定我国产业链供应链地位，夯实工业基础，加快供应链安全评估，加强合规体系建设等一系列策略选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球产业链重构大趋势已不可逆，我们应正视并抓住‘窗口期’。”鲁欣强调，一方面，发挥国内企业产业配套优势，加快推进全球化战略布局，逐步构建自己在整个供应链中组织者和管理者的地位。另一方面，充分利用我区域经济发展的梯度差异，合理引导中低端制造业向中西部转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菏泽林木、鄌郚吉他、杭集牙刷、安徽家电、珠海耗材、中山灯饰、中山锁具……我国产业集群众多，陈琛指出，产业集群和产业集团是生产系统重构的两大关键，“美的、三一、小米、华为、涂鸦智能、视源科技、恒立石化……中国正在涌现一批超级制造者，他们正在依托强大的制造实力，构建新平台、新网络，打造数据贯穿的共创生态，推动产业重构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　背靠全球最创新的数字化市场之一，中国制造企业无疑将有更大的优势将最新的下一代信息技术和先进生产制造技术相结合，实现数字化时代的战略领先发展，一个更加枝繁叶茂的制造业产业森林未来可期。（中国经济网记者 李方）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：刘朋）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盈利3390亿美元！ 全球最大养老基金过去一年回报率高达25%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日本政府养老投资基金(Government Pension Investment Fund)――这家全球最大的养老基金公布了截至今年3月的财政年度创纪录的回报率，截至3月底的12个月内，该养老基金实现了25%的收益，即盈利37.8万亿日元(约合3390亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/dddeb4b1cedfd6ae" id="1ad83c842a13ea7556e15d9889065e53" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人惊讶的是，这是该基金自2001年开始管理日本养老金储备以来的最大收益。期间海外股票资产表现最好，回报率达到59.4%，其次是41.6%的国内股票回报率，投资的海外债券上涨7.1%，日本国内债券下跌0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　GPIF总裁宫崎骏(Masataka Miyazono)自2020年4月就任总裁以来，收益率从未出现过负的情况，连续第四个季度的增长使资产增至创纪录的186.1万亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该基金首席投资官上田英二(Eiji Ueda)在一份声明中写道：“考虑到2020财年的市场变化，GPIF在基于基本投资组合的管理方面获得了很多积极的经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，摩根士丹利资MSCI全球指数在截至3月的财年上涨52%，而日本基准Topix指数反弹39%，10年期国债收益率攀升107个基点至1.74%，日本国债收益率仅上涨约12个基点至0.12%，期内美元兑日元升值近3%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/533ce91601dfd84d" id="c1300297a399aff744ee90c21687e79b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月份的三个月内，该基金的回报率为5.7%，即10万亿日元。在此期间，日本股市回报率为9.3%，日经225指数30多年来首次短暂突破3万点;外国股市回报率为12%，而海外债券及日本国内债券分别下跌0.4%和1.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局对《价格违法行为行政处罚规定》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局对《价格违法行为行政处罚规定（修订征求意见稿）》公开征求意见。经营者违反价格法相关规定，为排挤竞争对手或者独占市场，低价倾销，扰乱经营秩序的，责令改正，没收违法所得，可并处违法所得5倍以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 农业农村部关于实施渔业发展支持政策推动渔业高质量发展的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市财政厅（局）、农业农村（农牧）厅（局、委），福建省海洋与渔业局，各计划单列市财政局、渔业主管局，新疆生产建设兵团财政局、农业农村局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，国家对渔业补贴政策进行了改革调整，按照总量不减、存量调整、保障重点、统筹兼顾的思路，将补贴资金用于渔民减船转产、渔业装备和基础设施建设、渔船生产成本补贴等方面，取得了显著的经济、社会和生态效益，特别是在稳定渔区社会、增加渔民收入、养护水域生态资源、促进渔业转型升级等方面发挥了不可替代的作用，但也出现了一些新的情况和问题。为进一步推动渔业高质量发展，提高渔业现代化水平，构建渔业发展新格局，“十四五”期间继续实施渔业发展相关支持政策。经国务院同意，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、政策实施必要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）推进渔业高质量发展，破解渔业发展难题的迫切需要。新时代我国渔业发展必须贯彻新发展理念，构建新发展格局，以高质量发展为主题，坚持深化改革，促进渔业高质高效、渔区宜居宜业、渔民富裕富足。当前，我国渔业发展面临的问题主要表现为数量规模和质量效益不平衡、发展不充分，迫切需要更好发挥政府引导作用，继续优化调整渔业发展相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）优化渔业产业结构，实现渔业转型升级的迫切需要。长期以来，我国近海捕捞渔船多、捕捞强度大，影响海洋捕捞业可持续发展。同时，水产养殖业高质量发展基础尚不稳固，创造出足够容纳捕捞渔民转产就业岗位还不够。压减近海捕捞强度，保护海洋渔业资源，促进养殖业、水产加工业等产业发展，推动优化渔业产业结构，实现渔业转型升级，迫切需要进一步优化完善渔业发展支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）顺应国际渔业补贴趋势，加强渔业对外合作的迫切需要。近年来，国际社会高度关注渔业补贴，我国坚定支持多边贸易体制，需顺应世界贸易组织渔业补贴谈判总体趋势，促进渔业高质量可持续发展。同时，需要坚持系统观念，发挥渔业独特优势和特色，继续强化渔业发展政策措施，积极践行“一带一路”倡议，加强对外合作和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、总体思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真落实党中央、国务院决策部署，坚持新发展理念，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，以推动渔业高质量发展为目标，按照总体稳定、结构优化、提质增效、绿色发展的思路，调整补助资金支出结构和使用方向，构建与渔业资源养护和产业结构调整相协调的新时代渔业发展支持政策体系，为渔业现代化建设提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）工作原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.总体稳定，适当调整。保持政策延续性、稳定性，聚焦推动渔业高质量发展。通过渔业发展补助资金重点支持国家出台和规划的重大政策、项目的实施；同时，通过其他一般性转移支付统筹用于贯彻落实国家渔业发展政策，促进各地区渔业发展、改革和管理等目标任务完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.保障民生，养护资源。坚持以人民为中心的发展理念，顺应国际渔业补贴趋势，取消成本直补，改变补贴方式，引导渔民养护渔业资源。鼓励地方开展减船转产渔民就业培训，为渔民提供就业机会和岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.明确责任，平稳推进。落实政策调整和实施的主体责任，继续实施一般性转移支付省长负责制，强化省级统筹，省级农业农村部门会同财政部门用好资金，统筹做好渔业改革发展、渔区社会稳定等重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、支持重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）渔业发展补助资金主要支持纳入国家规划的重点项目以及促进渔业安全生产等设施设备更新改造等方面。一是支持建设国家级海洋牧场。重点支持国家级海洋牧场人工鱼礁、配套平台等内容，修复海洋生态环境，养护海洋渔业资源。二是支持建设现代渔业装备设施。重点支持开展近海捕捞渔船和远洋渔船以及渔船防污消防、救生通导、生产生活等设施设备更新改造，支持深水网箱和大型智能养殖装备等深远海养殖设施装备建设，支持水产品初加工和冷藏保鲜等设施装备建设。三是支持建设渔业基础公共设施。重点支持列入国家规划的沿海渔港经济区，对区域内渔港公益性基础设施开展更新改造和整治维护，支持建设远洋渔业基地。四是支持渔业绿色循环发展。重点支持集中连片的内陆养殖池塘标准化改造和养殖业尾水达标治理，智能水质监测与环境调控系统配备等方面。五是支持渔业资源调查养护和国际履约能力提升。重点支持履行国际公约养护国际渔业资源的远洋渔船，引导合理利用海洋渔业资源，支持开展渔业资源调查监测等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）其他一般性转移支付主要支持地方政府统筹推动本地区渔业高质量发展。一是对遵守渔业资源养护规定的近海渔船发放渔业资源养护补贴，并严格控制补贴力度；补贴标准由农业农村部商财政部制定发布。二是由地方统筹用于渔业发展和管理的其他支出。主要用于近海渔民减船转产、水产养殖业绿色发展、渔政执法船艇码头等装备配备及运维、渔业信息化、水产品加工流通、近海渔船及船上设施更新改造、渔业资源养护等方面，落实国家渔业政策，完成相关工作任务目标。其中，要切实保障渔民减船转产补助资金需求，降低捕捞强度，保护海洋渔业资源。“十四五”期间，财政部、农业农村部对各地政策执行情况和效果将进行中期评估，并根据评估结果和形势变化情况，动态调整各地资金规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导，落实工作责任。实施新一轮渔业发展支持政策是渔业补贴政策的重大调整，涉及渔民群众切身利益。各地区、各有关部门要从讲政治的高度，切实贯彻好、实施好、宣传好渔业发展相关支持政策，确保稳妥有序推进，确保渔区社会稳定。各地区要根据本通知精神，抓紧制定具体实施方案，明确基本思路、资金使用重点和具体安排、目标任务和预期效果等，并于2021年9月底前报财政部、农业农村部备案。财政部、农业农村部共同做好指导、监督与考核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强监督检查，强化目标考核。中央有关部门、地方政府和有关部门要加强对渔业发展支持政策实施工作的分类指导和监督检查，把各地区实施方案明确的目标任务作为监督考核的重要依据，建立重大项目资金滚动安排机制，强化项目执行情况考核评估，把考核评估情况作为下一年度资金安排的重要依据，及时发现问题、完善政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强宣传引导，营造良好氛围。各地区要提高对渔业发展支持政策调整的认识，切实增强大局观念和责任意识，充分发挥政策导向作用，采取新媒体、传统媒体、信息公开和项目公示等多渠道多形式，组织做好政策解读和舆论引导等工作，积极争取渔民群众理解和支持，为渔业发展支持政策顺利实施营造良好社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月12日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部 国家乡村振兴局组织实施国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的部署，近日，人力资源社会保障部和国家乡村振兴局联合下发《国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程实施方案》，以国家乡村振兴重点帮扶县和西藏、新疆等为重点，综合考虑大型特大型易地扶贫搬迁安置区技能培训需求，建立完善职业指导、分类培训、技能评价、就业服务协同联动的公共服务体系。加强技工教育和职业培训基础能力建设，加大帮扶力度，努力实现每个有培训需求的脱贫家庭和防止返贫致贫监测对象家庭劳动力都有机会接受职业技能培训或技工教育，加强农村高技能人才和乡村工匠培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程主要任务是实施“六个一批”、举办“一项大赛”。即新建、改（扩）建100个左右技工院校和职业培训机构；建设100个左右高技能人才培训基地；建立100个左右技能大师工作室；开发100个左右专项职业能力考核规范；培育100个左右知名劳务品牌；累计开展职业技能培训不少于300万人次，培养5万名左右高级工以上高技能人才和乡村工匠；举办乡村振兴职业技能大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，要加大东西部协作和对口支援力度，加强技工院校对口帮扶。继续实施雨露计划，对帮扶家庭子女接受技工教育给予补助。参加企业新型学徒制培训的给予企业每人每年5000元以上的职业培训补贴。加强师资队伍建设和技术支持，遴选建设一体化师资研修基地，建设技工院校师资研修平台，积极推动技工院校人才参与对口支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，各级人力资源社会保障、乡村振兴部门要将实施国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程纳入当地经济社会发展总体规划，细化工作方案，强化资金保障，做好宣传动员工作，营造技能成才良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，人力资源社会保障部与原国务院扶贫办共同组织实施技能脱贫千校行动和深度贫困地区技能扶贫行动，累计开展贫困劳动力培训约1000万人次，技工院校招收建档立卡贫困家庭子女36万人，帮助深度贫困地区建设技工院校或开设分校（教学点）10所，支持援建西藏技师学院和南疆四地州38所技工院校，成功举办全国扶贫职业技能大赛和“三区三州”职业技能大赛，为脱贫攻坚作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国债务上限7月底生效 市场海量的资金更没处去了</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210702/c630643282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日消息，美国财政部正面临越来越大的压力――削减国库券(期限不超过一年的短期国债)供应，以满足7月底生效的债务上限目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年暂停的美国债务上限，将在今年7月底重新生效，这将迫使美国财政部在7月底之前，将其现金余额从目前的7500亿美元削减至约4500亿美元。为达到这一目标，需要减少国库券发行，但在已经宣布下周发行量维持不变的情况下，财政部只剩下三周时间来控制债券供应量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　援引投行杰富瑞估计，7月份的国库券供应量可能减少至多2000至3000亿美元，取决于该月税收收入和支出速度。今年前六个月，财政部总共减少了逾6800亿美元国库券的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博数据显示，美国财政部的现金余额自从去年中旬达到1.75万亿美元的峰值后，就一路下降，截至目前约为7500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储逆回购接近1万亿美元大关 或预示缩表临近&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月底债务上限的恢复，也意味着短期国债供应不足和需求激增之间的失衡可能会变得更糟。美联储的购债计划和联邦政府的财政刺激措施，也在一定程度上加剧了当前短债市场的失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短债市场的供需失衡，致使货币市场基金的现金过剩。年初以来，票据、回购协议等短期工具的利率接近或低于零，并将美联储的固定利率逆回购金额推升至近1万亿美元的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固收团队表示，美国非季度末出现逆回购额高速增长，反映出当前流动性已处于过剩状态，或预示着美联储缩表(Taper)临近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月底之后，财政部可能会有一个短暂的窗口来增加国债发行。届时，美国政府会采取非常措施来满足临时开支需求。但彭博援引杰富瑞经济学家Thomas Simons表示，到8月下旬必须削减国债供应，以将未偿付的国债控制在限额以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离债务上限生效还有一个月，美国国会仍缺乏一个明确的计划来提高债务上限，尽管多数民主党人表示有信心避免违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国债务上限生效 意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果债务上限生效后，国会仍不能提高上限规模，美国将面临债务技术性违约(拖延若干天还款)甚至主权违约，对全球金融市场造成严重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年下半年，美国两党就债务上限问题迟迟不能达成一致，导致标普下调美国信用评级，标普500指数也一度出现20%的大跌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210702/c630643282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>诸城市实施“告知承诺制”推动“放管服”改革不断落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大众报业·半岛网7月2日讯 近年来，诸城市持续推进“放管服”改革，通过在公共场所卫生许可、出版物零售许可方面实施“告知承诺制”，推动“放管服”改革不断落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　告知承诺制，是指行政相对人提出行政审批申请,履行审批职责的行政机关一次性告知其审批条件和需要提交的材料，对行政相对人自愿作出承诺并按要求提交材料的，当场作出审批决定。对通过告知承诺取得许可的行政相对人，有关主管部门加强事中事后监管，确有必要的可以开展全覆盖核查。发现行政相对人不符合许可条件的，要依法调查处理，并将失信违法行为记入行政相对人信用记录，依法依规实施失信惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作中，诸城市制作了公共场所、出版物零售“一张纸审批”单，将许可条件信息和申请人承诺信息集合在“一张纸”上，由申请人在此表上签名承诺后，行政审批机关当场审批，发放《卫生许可证》或《出版物经营许可证》，为市场主体准入提供更为“高效、便捷”的服务。 截至目前，已发放《卫生许可证》1158套，《出版物经营许可证》37套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半岛全媒体记者 伏晓雨 通讯员 王刚&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：平台大数据杀熟、不当补贴或最高处以年度销售总额5‰罚款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国家市场监督管理总局网站7月2日消息，该局对《价格违法行为行政处罚规定（修订征求意见稿）》公开征求意见。规定提到，违反价格法第十四条规定，有下列相关情形之一的，给予警告，可以并处上一年度销售总额1‰以上5‰以下的罚款，有违法所得的，没收违法所得；情节严重的，责令停业整顿，或者吊销营业执照。一是电子商务平台经营者利用大数据分析、算法等技术手段，根据消费者或者其他经营者的偏好、交易习惯等特征，基于成本或正当营销策略之外的因素，对同一商品或服务在同等交易条件下设置不同价格的。二是为了排挤竞争对手或者独占市场，尚不具有市场支配地位的电子商务平台经营者通过补贴等形式以低于成本的价格倾销，扰乱正常的生产经营秩序，损害国家利益或者其他经营者的合法权益的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630646106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、农业农村部发布2021年重点强农惠农政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、农业农村部发布2021年重点强农惠农政策。其中提出，在生猪大县实施生猪良种补贴，加快生猪品种改良。支持加快推进第三次全国农作物种质资源普查收集，启动实施第三次全国畜禽遗传资源普查，强化种质资源安全保存和精准鉴定。支持符合条件的国家级畜禽遗传资源保种场、保护区和基因库开展畜禽遗传资源保护，支持符合条件的国家畜禽核心育种场、种公畜站、奶牛生产性能测定中心等开展种畜禽生产性能测定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地二季度重大项目集中开工 总投资规模超2.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多地重大项目投资加力提速，将为全年经济稳定和持续增长提供有力的支撑。”中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，多地举行第二季度重大项目集中开工活动。据《证券日报》记者不完全统计，广东省、福建省、安徽省、湖南省、四川省等地集中开工的重大项目总投资规模超过2.2万亿元。项目涉及产业发展、基础设施、社会民生、生态环保、先进制造业、科技创新、现代物流、高端服务业等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地延续了第一季度以来重大开工项目势头迅猛的趋势，这可以从国家统计局公布的数据中得到侧面印证。从投资先行指标看，今年前5个月，新开工项目计划总投资同比增长9%，两年平均增速为8.4%，投资到位资金同比增长20.5%，高于投资增速5.1个百分点，两年平均增速为8.1%。这说明，投资增长动力增强，先行指标继续向好。6月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.9%，较上月微落0.1个百分点，继续位于临界点以上，制造业延续稳定扩张态势。上述指标均为投资后续增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学政府管理研究院副院长、产业经济研究中心主任宋向清对《证券日报》记者表示，先进制造业等高技术产业作为投资重点成为各地的香饽饽，一是因为先进制造业具有稳定的市场增长空间和巨大的投资回报率。二是因为在我国发展先进制造业的人才储备和技术实力较好，具有大力发展先进制造业的沃土。三是国家在产业政策上对先进制造业给以极其宽松的发展条件，是国家优先扶持和发展的项目。随着先进制造业等一大批重大项目陆续集中开工，我国下半年经济和社会发展将再次迎来新的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多个地方的重大项目主要集中在先进制造、科技创新、现代物流和高端服务业等新型产业领域，一方面表明我国经济的内生动力正在随着国内疫情的有效控制得到全面恢复，另一方面也说明我国经济转型、结构优化的步伐进一步加快，市场在经济增长中的作用变得越发活跃，社会投资意愿明显增强。”张依群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清表示，从基建投资的角度分析，预计下半年我国有望迎来一波新的投资高潮，其中以改善和提高现有基础设施服务效能为目的的新基建将成为各地投资新宠。另外，随着国内外市场对我国产品和服务供给需求的日益增长，涉及能源、交通、信息工程等重大民生项目和科技创新、现代物流、高端服务、先进制造等将成为基建投资重点，并将在这些领域呈现投资增速加快，投资规模加大，投资效率提高，投资效益提升的良性循环新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，下半年，我国基建投资增速会有所加快，对经济保稳定、保增长的托底作用将会更加显现。同时，基建投资的领域正在从强基础向强功能、强技术方向转变，投资项目的质量效益会稳步提升。基建投资扩大和质量提升，为我国未来的高质量发展打下了更为坚实的基础，意味着我国经济将搭载在更高速、更安全、更持续的列车上前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国居民出入境证件审发减至7个工作日 惠及13.6亿人次节省成本约436亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月2日讯（记者 张艳玲）公安部新闻发言人李蓓2日在公安部举行的新闻发布会上介绍，国家移民管理局挂牌成立以来，户籍地居民出入境证件审批签发减至7个工作日，惠及13.6亿人次，节省成本约436亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李蓓表示，党的十八大以来，公安部在移民出入境管理、治安户政管理、道路交通管理等领域多批次推出便民利企新政策新举措260余项，努力做到“放”出活力与创造力，“管”出公平与质量、“服”出便利与实惠，人民群众有了更多、更直接、更实在的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家移民管理局挂牌成立以来，迅速释放改革红利，累计审批签发出入境证件12亿张（本次）；中国公民人均通关查验时间减少至45秒，大型口岸高峰期旅客候检时间环比缩短10分钟，户籍地居民出入境证件审批签发减少至7个工作日，惠及13.6亿人次，为群众和企业节省办证、办事成本约436亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630645244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【视频】十倍股频出 如何挖掘新的行业龙头？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643412.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;input class="video-insert" data-src="https://videopull.10jqka.com.cn:8188/defaultvhost/2e89e21e0f6340e8e340af6262ad4ff9_1625124871302_tc_1625134352742.mp4" data-thumb="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/04f6b751d568631e03c2743ce35d43ef.png" style="display:none;" readonly="readonly" value="Video&amp;#x89C6;&amp;#x9891;"/&gt;&lt;img src="undefined" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创50指数近两个月上涨18%，而上证综指仅上涨3.65%，有观点认为科创板的牛市已经到来，那么下半年市场是否将以创业板及科创板为重心展开行情？敬请收看本期《交易与投资》，本期我们邀请了嘉实大消费研究总监吴越总和粤开证券研究院负责人康崇利总，欢迎他们来为我们指点后市的方向! &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210702/c630643412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>