<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2019 03:48:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中美第一阶段经贸协议对全球经济有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多主体共同参与 构建科技创新治理体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12月LPR不变 央行三天放6300亿流动性护航跨年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马云获聘湖北省政府经济顾问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616123683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日消息，在今日武汉举行的第四届楚商大会上，阿里巴巴集团主要创始人马云和泰康保险集团董事长陈东升获聘为湖北省人民政府经济顾问。日前，马云表示，他对湖北近年经济社会发展取得的成绩表示敬佩。他说，长期以来浙商看好湖北发展前景，致力于在湖北投资兴业，普遍有意扩大在鄂投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616123683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探寻城市高质量发展新路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　70年来，我国城镇化建设和城市发展取得了举世瞩目的成就。未来，我国城镇化将进入减速发展、绿色发展和高质量发展阶段，城市群将是我国城镇化推进的主体形态。工业化和城镇化仍然是未来中国发展的基本动力，我国还有较大的城镇化发展空间。转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力，推进城市高质量发展是下一阶段我国城市发展的主要思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇化宛如中国整体发展的一个缩影，是中国现代化水平不断提升的重要标志。70年来，我国城镇化建设和城市发展取得了举世瞩目的成就。自党的十八大提出“走中国特色新型城镇化道路”后，城市发展进入以人为本、规模和质量并重的新阶段。适时归纳70年来城市建设的历史进程、总结基本特征与经验、剖析新趋势新问题，对于更好推进新时代我国城镇化和城市建设意义重大。12月12日至14日，中国城市经济学会、中共浙江省委党校、宁波半边山投资有限公司于宁波共同主办了2019中国城市论坛“中国城市发展70年及浙江高质量城镇化之路”，在论坛上专家学者纷纷建言献策、共谋我国城市发展新未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度创新是我国城市发展取得成就的重要动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国已从以乡村为主体的农业社会跨越至以城市为主体的工业社会，发展成就巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院学部委员、中国城市经济学会会长、中国社会科学院城市发展与环境研究所所长潘家华认为，中国城市发展所取得的巨大成就离不开中国特色社会主义制度所形成的制度红利，而制度红利释放的原动力又来自工业化的拉动与改革开放的放大效应。国务院发展研究中心发展战略和区域经济研究部原部长李善同研究员同样认为，我国城市化发展的主要驱动因素来源于制度及政府行为，这一驱动因素带来了宏观层面的经济增长、中观层面的产业结构调整和微观层面的劳动力等要素流动，从不同层面为城镇化推进提供了支撑条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国城市发展未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍存隐忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘家华认为，在进入城市主体社会以后，根据制度红利的释放速率与效应，我国城市发展在进入后工业化阶段后，户籍制度、土地制度的红利空间日渐减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，城镇化中前期所积累的大量问题和矛盾可能集中暴露。李善同认为，我国城市化中前期所积累的矛盾在城市化的中后期将表现得更加尖锐。在社会融合方面，城市内部的二元矛盾尚未解决；在城市建设方面，尽管中国城市没有形成大面积的贫民窟，但有1亿多人还生活在棚户区；在资源环境方面，土地资源短缺、交通拥堵、环境污染严重等问题日益突出；在财政金融方面，过度依赖土地出让和土地抵押的城市建设融资模式已不可持续，所隐藏的地方债务风险已成为我国金融体系中最大的隐忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波大学校长沈满洪教授则从城市绿色发展的角度剖析了我国城市发展存在三大矛盾，即经济持续增长与环境污染严峻、环境容量有限之间的矛盾，经济总量扩张与资源有限供给、资源利用效率低下之间的矛盾，以及人民日益增长的优质生态需求与政府不尽理想的优质生态供给之间的矛盾，这三个矛盾将贯穿于我国城镇化的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇化将进入减速、绿色和高质量发展阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，我国城镇化将进入减速发展、绿色发展和高质量发展阶段，城市群将是我国城镇化推进的主体形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇化推进速度放缓是客观规律。李善同通过多种方法对我国未来城镇化水平的预测结果显示，21世纪中叶我国城镇化率将达到75%至85%，中国还有20年的城市化推进空间，但提升速度有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展是未来城镇化的必然趋势。沈满洪认为，城市绿色发展将进入高低层次需要并存阶段。基础性需要是指满足生态环境安全需要，属于“浅绿色”发展层面，高层次需要是指满足生态环境审美需要、维护生态环境权益需要，属于“深绿色”发展层面。当前中国城市建设正处于“浅绿色”发展与“深绿色”发展并举的阶段，并将转向“深绿色”发展的高级阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市群是未来城镇化推进的主体形态。中国社会科学院城市发展与环境研究所研究员、中国城市经济学会常务副秘书长单菁菁认为，以城市群为主体构建大中小城市和小城镇协调发展的城市格局，符合城镇化一般规律，符合我国资源环境承载能力的基本特征。李善同认为，城市群成为非均衡发展、实现效率优先的主要空间载体，城市群的形成也是城镇化发展步入成熟阶段的重要特征。湖北省社会科学院原副院长、中国城市经济学会副会长秦尊文表示，推进城镇化需要充分发挥大城市在引领城市群发展中的作用，未来将形成以中心城市引领城市群发展、以城市群带动区域发展的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量发展是未来城市发展的主要特征。李善同认为，未来我国城市发展必须从外延式扩张向内涵式提升方向转型，提高发展质量将成为必然趋势。高质量发展需要让城市居民能够在城市里享受到现代化的公共基础设施、环境和服务，拥有一个良好的居住空间环境、良好的人文社会环境、良好的生态环境和清洁高效的生产环境，使全体居民共享现代化建设成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进发展范式转变，走城市高质量发展新路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业化和城镇化仍然是未来中国发展的基本动力，中国还有较大的城镇化发展空间。转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力，推进城市高质量发展是下一阶段我国城市发展的主要思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生态文明范式下推进发展方式转变。中国社会科学院城市发展与环境研究所副所长张永生研究员认为，既有城镇化模式建立在工业文明范式之下，是传统工业化的产物，这种模式要求城市规模增大和要素集聚。传统工业化模式不可持续，城市的高质量发展必须从发展范式这个根本问题上着手，切实推动生态文明范式下的发展模式转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深刻把握城市高质量发展的内涵。国务院发展研究中心研究员周宏春认为，应从数（数量）、形（布局与形态）、理（发展理念）三个关键词出发，深刻把握城市高质量发展的内涵。城市的发展有赖于产业的繁荣，绿色发展不是不发展，而是要在资源承载力、环境容量约束下发展，实现产业绿色化和生态保护产业化。李善同认为应积极完善标准体系助推城镇化高质量发展，以反映不同城镇化阶段的不同特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建城市经济学“三大体系”。在学术层面探索规律性的、学理性的知识体系，是今后相当长一段时期内中国城市经济学发展的重要任务。张永生认为，生态文明范式下的城市建设需要转变研究范式、建立新的理论体系，现有经济学基本建立在传统工业时代，工业文明主导下的经济学范式具有很多局限，亟待进行理论重构。中国社会科学院原副秘书长、中国城市经济学会前会长晋保平肯定了中国城市经济学会在推动中国城镇化发展中作出的贡献，他认为中国城市经济学会作为国家一级学会和全国性、开放性学术平台，应当担负起建设中国城市经济“学科体系、学术体系、话语体系”的重任。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用数据说话 让实绩显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◆临沂市按照“互联网+大数据+考核评估”的思路，由市委编办研发了《机关事业单位履职考评(监测)系统》(简称《系统》)，对机关事业单位的编制效能实时监测、分析研判、科学管理，为考核评估机构编制工作、科学配置机构编制资源探索新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《系统》于去年7月开始推广，目前已在市、县、乡三级机关事业单位使用，产生履职数据4440多万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者杜辉升纪伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报通讯员张思周&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单位有多“忙”，数据说了算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，各级各地区对加强和创新机构编制管理作了许多探索，但在机构编制日常管理工作中，多数是从外地情况、历史沿革中找依据，难以通过工作量分析、工作饱满度测算来寻找配置编制资源的依据。比如，部门单位多以“忙”为由，申请增加机构编制，但到底“忙”到什么程度，需要增加多少合理？有些部门职能弱化，可以瘦身，但怎么减编、减多少合理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　履职强度难以准确界定，编制增减往往就出现了“讨价还价”的情况。在这样的背景之下，编制管理部门就迫切需要通过信息化手段，科学反映部门工作饱满度和岗位编制效能，为统筹使用机构编制资源提供依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在解决部门职责是否履行到位，是否“合意则取、不合意则舍”，哪些职责强化、哪些职责弱化，是否存在机构重叠、职责交叉、权责脱节等问题上，也需要通过数据支撑，客观反映职能落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在机关事业单位绩效考核方面，机关事业单位分工种类多，考核标准化的问题如何解决，制定考核共性指标如何把握，个性指标以什么为标准，考核结果怎么让人信服？过去的绩效考核多是年终考一次、一次定结果，重结果而轻过程，如何才能实现常态化考核？有些问题仅靠人力无法解决，关键要靠信息技术帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;干部线上填报系统自动分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据临沂市委编办介绍，《系统》具有职能明晰、实时监测、随机评估、操作便捷等特点，设置“职能任务、工作日志、履职审阅、统计评估”等功能，每名干部每天利用几分钟时间，就可将履职内容实时记录，系统自动生成统计报告、数据和分析图表，实现任务有分解、岗责有台账、履职有记录、评估有报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《系统》初始录入时，严格对应《机构编制实名制管理信息系统》，把部门内设机构职责层层分解、细化到人，实现编制岗位职责规范化、程序化，人岗对应、系统监测，确保履职不缺位、在职有作为。针对不同岗位职能特点，采取差异化考核评价标准，对共性和个性两类考核指标进行细化、量化。共性指标设为业务工作、党建工作、专项工作、文字材料、会议培训、出差管理、检查调研、休假管理、表彰奖惩等9类，个性指标根据单位职能“量身定做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《系统》采用全时制设计、日志式管理，按照操作指南，每人每天只需两三分钟即可完成日志填报，基本不占用工作时间。《系统》通过对应的岗位职责、工作要点、督办事项和工作计划，记录单位及个人履职内容，重点工作内容可通过附件功能存档，横向覆盖所有机关事业单位和个人，纵向贯穿年度及任意工作时段，全面记载单位和个人整体工作情况。按单位、科室、人员三级统计分析相关工作数据，直观反映工作数量和进度。按月、季、年或工作阶段自动生成单位和个人《履职评估报告》，为考核提供连续性、综合性原始资料，是单位和个人的“数据库”和“档案库”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《系统》设置了主要领导、分管领导、科室负责人、科室人员等角色，并赋予相应审阅权限，可对工作作批示或评语。科室人员填报的工作日志须经科室负责人、分管领导逐级审查批阅，分管领导填报的工作日志由主要领导审阅，确保履职数据真实可靠，也便于领导及时掌握工作进度、加强统筹协调，实现管理横向到边、纵向到底，推动履职内容可观、可感、可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据分析助推精细化管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《系统》生成的统计报告、数据和分析图表，通过大数据分析，能够了解机构改革落实情况，掌握机关事业单位的机构编制效能，量化部门单位和机关干部的职责履行情况，促进机关内部管理，有效推动了机构编制管理精细化、职能运行监管常态化、编制使用效能化，为绩效考核和加强机构编制管理探索出一条新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《系统》设置的分析考评要素，涵盖了机关事业单位重点工作内容。从占比数据可直观了解哪些业务需要加强，哪些需要调整，防止顾此失彼，实现突出重点、兼顾一般、科学统筹。《系统》记录和积累的工作内容、数量及完成情况，直接反映履职饱满度，促进解决“干多干少、干好干差一个样”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2018年度临沂市直部门单位的平均工作量比率为100.4%，其中，工作量比率超过100%的单位有51个，即每天工作时长超过7个小时；工作量比率低于90%的单位有8个，每天工作时长不足7小时。单位普遍反映，工作实绩数据化，让工作饱满的有成就感，人浮于事的有压力感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位和个人普遍反映，《系统》像一面“镜子”，把编制效能“照”得很清楚；像“一张网”，各领域档案资料都能整合汇总，减轻多种“工作留痕”负担；也像一把“尺子”，每人都有责任感，能充分调动和发挥主观能动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年开始，临沂市委、市政府将《系统》考评纳入市直部门经济社会发展综合考核，主要通过在岗率、填报率、审阅率、工作量比率、审批服务事项执行情况、督办事项完成情况，考核市直部门单位的履职尽责情况。所有考核数据均由《系统》自动抓取，根据考核标准逐月自动生成成绩，排除人为干扰，保障了考核成绩的客观性、真实性、准确性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不得改变设施农业用地性质和用途！自然资源部：特别是不能用于改建私家庄园、别墅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部相关负责人表示，各地在制订设施农业用地的具体实施办法时，既要立足于促进设施农业健康稳定发展，也要严守政策界限，所有的设施农业用地必须是直接用于或直接服务于设施农业生产的设施。同时，不得改变设施的性质和用途，特别是不能用于改建住宅、私家庄园、别墅，不能用于餐饮、娱乐、康养等经营性用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/8f8aea19c1727954" id="ab94bfc82c364fe352558233ac7915ad" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近87%的提案已解决或3年内落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯昨天，市政协召开十四届十五次常委会议。会议听取了市政府关于市政协十四届三次会议以来提案办理工作的情况通报。市政协主席俞志平主持会议并讲话。市委常委、常务副市长曹佳中出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞志平指出，市委、市政府长期以来高度重视政协提案办理工作，始终将其作为改进工作、提升效能和关注民生、为民谋利的重要举措，抓紧抓实抓出成效，增强了政协进一步做好提案工作的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政协十四届三次会议以来，市各民主党派、工商联、人民团体和政协委员紧密围绕我市经济社会发展和人民群众关心的重大事项，提出立案提案382件，交由政府系统办理的337件提案都在规定时间内按要求完成答复，委员反馈率为100%，其中，近87%的提案已解决或3年内落实。记者了解到，一年来，市政府紧扣“确保满意率、提升办成率”目标，首次通过市政府常务会议进行政府系统政协提案交办，承办单位严格按照办理流程，加强交办、办理、沟通到答复的办理全过程各环节节点把控，确保部署到位、责任压实、依规办理；以市政府重点承办件、市政协重点提案办理的落实为抓手，通过典型带动，以点带面，推动整个政协提案办理工作不断创新，推进创新思路、创新示范、创新协同；同时，不断加强办理能力提升、加强督办督促、加强考核评价，确保政府系统办理工作取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹佳中代表市委、市政府表示，市政府将进一步加强与委员的沟通协商，扎实做好各承办件，尤其是重点件的跟踪落实工作，进一步丰富考核形式，充分运用互联网平台，加强动态跟踪和监管，进一步发挥好政协提案集中各方智慧、改进政府工作、推进科学民主决策的重要作用，推动提案办理见真章、出实效，真正做到“让政协委员满意，让人民群众受益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推进政协提案办理落实，下一步，市政府将坚持问题导向，进一步增强办理意识、提升办理实效、完善考核评价，不断提高政协提案办理工作的质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议审议并原则通过了市政协十四届常委会工作报告(送审稿)和提案工作情况报告(送审稿)，审议并通过了关于召开市政协十四届四次会议的时间、地点、议程(草案)和日程安排(草案)，大会秘书长、副秘书长建议名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，市政协十四届四次会议将于2020年1月上旬召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政协副主席张耀钢、蒋必彪、何玉清、吴新法、徐伟南，党组成员陈俊杰和秘书长周效华出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(黄钰孙蕾蕾)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>借助ICSID等国际性司法机构参与全球经贸治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;借助ICSID等国际性司法机构参与全球经贸治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏盼(上海国际组织与全球治理研究院助理研究员)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前复杂国际社会背景下，全球治理体制变革正处于历史转折点。我国在全球经济贸易格局中已经占据重要地位，需要更加积极参与制定具有约束力的国际规则，以解决全球性经贸问题。借助国际性司法机构参与全球共建共享，不失为一种重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; ICSID是有效解决国际投资争端的重要司法机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经贸发展的重要表现之一为国际投资的增长。我国作为发展中国家中最大的海外投资东道国以及最有潜力的海外投资母国，面临国际投资法律保障压力。我国已与他国缔结大量双边国际投资条约(BIT)以及包含国际投资的区域协定，初步形成了覆盖较为全面的投资条约网络体系。我国也是《关于解决国家和其他国家国民之间的投资争端公约》的缔约国，接受外国投资者与东道国争端解决常设仲裁机构——国际投资争端解决中心(ICSID)的管辖。区别于一般的商事仲裁，ICSID只调解纠纷主体为缔约国和另一缔约国国民之间因直接投资产生的法律纠纷，而且仲裁裁决一旦生效即对缔约国具有约束力。ICSID机制的建立有利于促进资本合理流动，营造良好而稳定的国际投资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国参与ICSID反映出的程序与实体问题值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年，我国投资者在ICSID作为申请人提起针对外国政府的案件共有6起，外国投资者申请提起的针对我国政府的案件共有3起。虽然我国参与ICSID的案件数量并不多，但反映出诸多值得关注的程序和实体问题：投资者与投资的定义、国有企业在管辖权阶段的申请人地位认定、征收补偿、间接征收认定、最惠国待遇条款在争端解决机制中的适用等。此外，我国签订的BIT是否适用于港澳特别行政区以及更新后的BIT与原有BIT条款衔接问题，也值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，欧盟提议设立常设仲裁法院，ICSID面临竞争压力，正在积极讨论机制改革。我国政府应适时提出修改建议，包括完善驳回程序的内涵，限制第三方资助仲裁，防止滥诉；将仲裁庭不同意见纳入最终裁决书，鼓励引入第三方意见，促进裁决专业性和客观性，提高当事人对裁决的认可度。在参与规则修改中，我国政府一方面要把握住引领国际投资规则制定提升国际话语权的机会，积极提出意见和建议；另一方面也要做好迎接挑战的准备，ICSID收集到的公众建议和意见绝大多数来自发达国家，主要反映发达国家的立场和需求，因此，我国作为资本输出大国，应当充分考虑本国的对外投资，在“一带一路”倡议下，积极关注ICSID规则修订带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适应新形势推进双边国际投资条约的修订工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 ICSID机制的运用以双边投资条约为基础，目前我国已与100多个国家和地区签订了BIT，并且至少与15个国家更新了此前签订的BIT，然而还存在大量BIT已经签署了近20年而未得到修改。基于当前经贸投资发展实践需求，特别是我国已经在国际投资领域完成了角色转换，成为资本输入与资本输出并重的投资大国，在ICSID仲裁中既表现为中国企业和个人援引BIT起诉外国政府，也逐渐出现外国投资者起诉我国政府的案例。因此，未来在双边投资协定的政策制定方面，应当更加注重两大政策目标——吸引外国投资和促进本国对外投资之间的平衡。具体而言，应注意在条约起草与修订过程中明确条文含义，尽量避免歧义；进一步积极磋商推进诸如中欧BIT等条约的谈判；明确中外BIT是否可以适用于港澳特别行政区的问题；注意新旧BIT在过渡期间的衔接问题，必要时作出补充声明，减少纠纷的产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，在借助ICSID参与全球治理过程中，中国既具有同广大发展中国家相似的国际投资法理念和吸引外资的现实需求。同时，也存在与欧美等发达资本输出国类似的保护本国对外投资的需求。因此，中国应该在国际投资治理和法治构建的过程中发挥更加积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国企改革领导小组：尽快制订国企改革三年行动方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616121009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端12月20日电据国资委网站消息，17日，国务院国有企业改革领导小组办公室召开专题会议研究国企改革三年行动方案起草工作。会议强调，各成员单位要尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案，推动国企改革举措落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，领导小组办公室和各成员单位要认真学习贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，牢牢把握改革正确方向，以高度的政治责任感和使命感，推动国企改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，会议按照领导小组第三次会议要求，重点就完善中国特色现代企业制度、调整优化国有经济布局结构、完善市场化激励机制、深化混合所有制改革、强化财务硬约束、促进公平竞争、防范化解重大风险、加强党对国有企业的领导等进行了研究讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各成员单位要结合本部门职责，以“伤其十指不如断其一指”的思路，聚焦国企改革重点难点问题，明确提出改革的目标、时间表、路线图，尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案，推动国企改革举措落实落地，推动国有企业做强做优做大，全面增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616121009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国有企业改革领导小组办公室召开专题会议研究国企改革三年行动方案起草工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国资委12月20日消息，12月17日，受国务院国有企业改革领导小组办公室主任、国资委党委书记、主任郝鹏委托，领导小组办公室副主任、国资委副主任翁杰明主持召开专题会议，传达学习中央经济工作会议精神，围绕制订国企改革三年行动方案，听取国务院国企改革领导小组各成员单位关于国企改革下一步工作思路和建议。国资委党委委员、秘书长彭华岗出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，领导小组办公室和各成员单位要认真学习贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，牢牢把握改革正确方向，以高度的政治责任感和使命感，推动国企改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议按照领导小组第三次会议要求，重点就完善中国特色现代企业制度、调整优化国有经济布局结构、完善市场化激励机制、深化混合所有制改革、强化财务硬约束、促进公平竞争、防范化解重大风险、加强党对国有企业的领导等进行了研究讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各成员单位要结合本部门职责，以“伤其十指不如断其一指”的思路，聚焦国企改革重点难点问题，明确提出改革的目标、时间表、路线图，尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案，推动国企改革举措落实落地，推动国有企业做强做优做大，全面增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央组织部，发展改革委、工业和信息化部、司法部、财政部、人力资源社会保障部、人民银行、国资委、统计局、银保监会、证监会等领导小组成员单位有关部门负责同志参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务企业要“沉下去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□　本报记者刘一颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从无高层次创新平台、无高水平研发团队、无专门科研管理机构，科技创新是企业发展短板的状况，到构建形成引领高质量发展的多层次科技创新管理体系，水发集团如何在一年内实现质的跨越？成立刚满一年，总部不到30名员工的山科控股，又是如何找准定位，成功形成一整套科技成果转化制度体系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照省委部署要求，去年9月，省管企业高质量发展第十二服务队(以下简称“服务队”)进驻水发集团和山科控股，一年多来，服务队牢记职责使命，充分发挥专业优势和服务精神，与企业同心协力推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点燃高质量发展的科技引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日下午，在水发大厦1748房间，服务队队员、省发展改革委高技术处二级调研员王岩正与水发实业财务经理仲维峰沟通合同协议书有关事项。“我们在政府扶持资金使用的规范性以及流程上，很多细节把握不准，所以，请服务队的老师帮忙把把关。”仲维峰笑着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过此前一段时间快速发展，水发集团党委意识到，作为第一生产力，企业科技力量相对薄弱、科研实力是发展短板。在水发集团党委决定构建完备的科技创新体系后，服务队的到来可以说是雪中送碳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对企业的科技创新需求，服务队主动担当作为，在队长、省科技厅副厅长潘军的带领下，协助整合创新资源、组织申报工作，帮助水发集团从无到有打造了山东省湖泊流域管理信息化工程技术研究中心等3个省级创新平台、3个院士工作站、1个“千人计划”专家工作站，填补了高水平创新平台的空白，并协助企业组建了产业技术研究院(技术管理中心)，为企业转型升级、高质量发展注入强劲持久动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，服务队共帮助企业获批国家重大专项1项、省级重大科技工程3项、其他省级项目8项，获得资金支持1.4亿元。如何做到想企业之所想，帮企业之所需？服务队副队长、审计厅处长董先军总结说，要坚持做到“沉下去”，融入企业、深入基层，调查研究、摸透实情，真心拜企业领导和员工为老师，虚心求教、用心思考。为深入了解企业实情，服务队先后开展调研50多次，召开各类座谈会40多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协助企业心无旁骛攻主业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　心无旁骛做主业。围绕水发集团突出发展主业，决定打造水务、农业、环保三大省级产业发展平台的战略决策，服务队深入开展调研，参与谋划举措，积极争取支持，获得一系列政策扶持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务队的协助下，水发集团旗下的山东方达再生资源利用有限公司成功建成当地规模最大最规范、被官方认可的汽车拆解园区。公司总经理王凯告诉记者，为了有效规避市场风险、进行规范化操作，服务队多次带领公司负责人前去相关政府部门点对点交流，学习国家最新政策、了解省内行业布局，为园区的顺利建设保驾护航。“可以说，没有服务队，园区不会如此顺利迅速建成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业发展过程中，难免会遇到一时资金紧缺的难题。服务队积极协助水发集团发行境外债券，4次向省发改委了解办理流程，帮助企业成功获得8亿美元的境外高级债券发行资格，目前已发行4亿美元，利率4.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山科控股，服务队积极争取发展支持，多次对接省科学院(齐鲁工业大学)，督促明确股权划转时间节点，加快划转工作进度。服务队队员、省工程咨询院社会事业部副主任李铁增透露，目前，省科学院正在制定支持山科控股发展的综合性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把提高政治站位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实到具体行动中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移强保障，协助提升党建工作水平，是服务队重要使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务队协助党委对重大事项把关定向，参加两户企业党委会议57次，参与研究议题243项，参与制定24项、修订10项党建方面规章制度，两户企业落实全面从严治党责任体系逐步健全。协助企业党委顺利完成“党建入章”。协助两户企业修订了党委会议事规则，明确了党委前置研究程序、事项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强基层党组织建设方面，服务队参与研究制定山科控股权属企业党建工作方案，协助理顺权属企业党员关系，加快建立基层党支部。协助水发集团新成立基层党组织68个，基层党组织体系进一步健全。以点带面推进“过硬”党支部建设，选取山科控股集团总部党支部和水发设计集团作为联系点，以打造“过硬”党支部为目标，协助健全制度体系，指导开展支部学习，共同组织主题党日活动，推动“过硬”党支部建设扎实开展。推动抓好混改企业党建工作，认真调研水发集团混改企业党建的经验做法和存在问题，向集团党委提出了加强混改企业党建工作的对策建议。服务队队员、省技术市场管理服务中心副主任郝飞介绍，在此基础上，服务队对国有控股混改企业党建工作进行了思考和研究，撰写了《关于加强国有控股混合所有制企业党建工作的调研报告》。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年第5次再投市场4万吨中央储备肉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：12月19日，商务部新闻发言人高峰在例行新闻发布会上表示，为保障节日期间猪肉市场供应，从12月中旬开始，陆续安排中央储备冻猪肉投放。19日，商务部会同有关部门，组织向市场投放4万吨中央储备&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月19日，商务部新闻发言人高峰在例行新闻发布会上表示，为保障节日期间猪肉市场供应，从12月中旬开始，陆续安排中央储备冻猪肉投放。19日，商务部会同有关部门，组织向市场投放4万吨中央储备猪肉，交易时间为12月19日13时至16时，按照“同等条件下，价高者优先、时间优先”的原则确定成交企业、成交数量和成交价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，这已经是2019年内投放的第5批中央储备肉。9月，华商储备商品管理中心曾先后3次通过竞价交易投放中央储备猪肉共计3万吨。12月12日，再次向市场投放4万吨中央储备肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，，为保障2020年元旦、春节的市场供应，商务部指导地方和企业增加库存，重点保障粮、油、肉、菜、蛋、奶等主要生活必需品的市场供应，确保节日期间不断货、不缺货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　届时商务部将组织指导大型商贸流通骨干企业与生产、养殖、加工企业开展产销衔接。在春节期间，启动36个大中城市生活必需品市场监测日报制度，密切关注生活必需品市场供应，特别是猪肉市场供求和价格变化的情况，及时发布市场信息，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，11月份国内消费市场运行总体平稳。根据数据显示，11月份全国社会消费品零售总额达3.8万亿元，同比增长8%，增速较10月份回升0.8个百分点。商务部重点监测的零售企业11月份销售额同比增长2.3%，增速较10月份回升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官提供有力司法保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1f431792f52be9eb" id="ae36744bd3602c6af4a67a42e08ba012" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区检察院党组书记、检察长崔智友主持会议。广西壮族自治区检察院供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5b58344a2208afb1" id="4e11694b7d1adeb984b4426181c44240" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议现场。广西壮族自治区检察院供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网南宁12月19日电(吴明江)12月19日，广西壮族自治区检察院党组书记、检察长崔智友主持召开党组会，学习贯彻中央经济工作会议精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔智友指出，全区检察机关要认真学习领会中央经济工作会议精神，与学习贯彻党的十九大精神和十九届四中全会精神结合起来，切实把思想和行动统一到党中央对当前经济形势的分析判断和决策部署上来，自觉把检察工作放到经济高质量发展中去谋划，提供更多更优的检察产品、法治产品，促进国家治理体系和治理能力现代化，在检察环节切实把党领导经济工作的制度优势转化为治理效能，为确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官提供有力司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔智友要求，全区检察机关要坚持新发展理念，以司法办案为中心，全面履行维护国家安全和社会稳定的职责使命，把服务和保障经济发展的要求落实到每一项具体检察业务工作中，落实到每一个具体案件办理中，把政治建设、经济发展与检察工作紧密结合起来，着力办好涉金融稳定、民营经济、三大攻坚战、困难群体、知识产权和创新成果保护等案件，积极推进更高水平的平安中国、平安广西建设，为经济高质量发展营造良好的法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔智友强调，全区检察机关要认真研究和慎重处理服务和保障经济工作中的新情况新问题，准确把握法律政策界限，改进办案方式方法，加强办案对经济发展影响的评估，慎重把握办案节奏和办案时机，避免简单化地就事论事、就案办案，更好地统筹政治建设、经济发展和检察业务，确保政治效果、社会效果和法律效果相统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔智友强调，全区检察机关要坚持双赢多赢共赢理念，结合司法办案，深入查找制约经济发展的制度缺陷和监管漏洞，有针对性地向有关部门发出检察建议，共同解决经济发展遇到的问题，努力做到“办理一案、治理一片”，对各类风险做到早发现、早处置、早化解，从源头上预防和减少危害经济发展犯罪的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：明年实施的《外商投资法实施条例》有三个特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》将于2020年1月1日起正式实施，与之相配套的《外商投资法实施条例》(以下简称《条例》)》也将同步颁布实施。商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰12月19日在商务部召开的例行新闻发布会上介绍称，《条例》将严格贯彻《外商投资法》的立法原则和宗旨，围绕外商关切，从行政法规层面实化和明确了相关事项，具有较强的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，《条例》总体上有三个特点。一是强化了内外资一致。在项目申报、土地供应、税费减免、资质许可等方面，内外资企业一视同仁。外资企业依法平等参与国家、行业、地方等各层级标准的制定修订。政府部门不得限制外资企业进入政府采购市场或实行差别和歧视待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化了投资保护。规定征收应依照法定程序和规定进行，并按照市场价值给予补偿，禁止利用行政许可、行政处罚等手段强制或变相强制转让技术，地方政府及其有关部门不得以区划调整、政府换届、责任人更替等为由，对依法做出的政策承诺以及订立的合同违约、毁约，及其有关部门应当建立健全外资企业投诉机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化了法律责任。为了确保落实规定了违法行为的法律责任，包括不依法平等对待外资企业，违法限制外资企业平等参与标准制定，不履行政策承诺，强制技术转让等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，《条例》文本将于近期公布，将认真贯彻落实外商投资法及其实施条例，为包括港澳台企业在内的中外资企业营造一视同仁、公平竞争、公开透明的法治化、国际化营商环境。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国有企业改革领导小组办公室召开专题会议 研究国企改革三年行动方案起草工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委消息，12月17日，国务院国有企业改革领导小组办公室召开专题会议研究国企改革三年行动方案起草工作。会议强调，各成员单位要结合本部门职责，以“伤其十指不如断其一指”的思路，聚焦国企改革重点难点问题，明确提出改革的目标、时间表、路线图，尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案，推动国企改革举措落实落地，推动国有企业做强做优做大。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1至11月我国累计对外投资6803.1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c51b046832bafc84" id="a5af8f39bbb526ccc3d9a16549cd5d0e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月19日讯记者马玲报道记者从商务部获悉，今年1至11月，我国境内投资者共对全球166个国家和地区的5791家境外企业进行了非金融类直接投资，累计实现投资6803.1亿元，同比下降1.2%；对外承包工程完成营业额9295.5亿元，同比增长2.2%，新签合同额14361亿元，同比增长17.5%；我国企业对“一带一路”沿线的56个国家有新增投资，合计127.8亿美元，占同期对外投资总额的12.9%。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织开启跨区域融合发展新征程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，上海合作组织蓝皮书《新时期上海合作组织：形势与任务（2018—2019）》发布会在京举行。来自国内外知名智库及相关部门与机构的代表约120人参会。与会专家学者就上海合作组织（以下简称“上合组织”）现状及未来发展问题进行分析和展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上合组织发展进入新时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上合组织研究中心主任、中国国际问题研究院院长戚振宏表示，上合组织的新时期肇始于2017年首次扩员。印度、巴基斯坦正式加入是上合组织发展进程中具有划时代意义的一次重大事件，标志着上合组织进入一个全新的历史发展时期。2018年青岛峰会是新时期上合组织具有里程碑意义的一场重要会议，确立了新时期上合组织的发展方向和奋斗目标，具有领航定向作用。2019年比什凯克峰会是上合组织度过18周年“成人礼”的象征，开启了承前启后、继往开来的新征程，昭示着更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织秘书长弗拉基米尔·诺罗夫（Vladimir Norov）表示，随着印度和巴基斯坦的加入，上合组织已成为世界上最大的地区性组织，覆盖地域占欧亚大陆的60%，人口超过32亿，上合组织成员国内生产总值总量占全球国内生产总值总量的近1/4。上合组织展示出基于互信、平等、不同文化和文明和谐共处的有效多边合作模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吉尔吉斯共和国国家战略研究所所长库万赫别克·沙德别科夫（Kuvanchbek Shadybekov）看来，很多国家及国际组织对于与上合组织发展伙伴关系和加强合作的兴趣不断增加。随着印度和巴基斯坦的加入，上合组织的覆盖范围已贯通中亚和南亚地区，这为整个欧亚大陆的区域合作创造了新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障地区安全和稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺罗夫表示，当前，保障地区安全与稳定仍是上合组织的主要优先方向。尽管世界上一些地区的安全与稳定面临日益严峻的威胁与挑战，但上合组织框架下的高效安全合作保障了上合组织地区的持续稳定。近年来，上合组织成员反恐机构在打击恐怖主义、分裂主义和极端主义方面展开务实工作，并取得重大成就。此外，上合组织还为全球禁毒工作持续作出重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织的稳定性不断增强，这将更有利于地区安全和稳定。沙德别科夫认为，上合组织是确保地区安全与稳定的重要因素。在上合组织框架下，成员国间的合作形式和方法已日渐成熟，组织各领域工作的互动机制已建立。从某种程度上讲，上合组织已经成功实现维护地区安全、反恐、反对分裂主义和极端主义、应对其他全球挑战和威胁等目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强地区多边经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织讨论的议题既包括安全领域，也包括政治、经济、社会、文化和人道主义等领域。有专家认为，信任、平等和互利的原则是上合组织成员开展各领域合作的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺罗夫表示，上合组织成员将在现有框架下优先发展交通、能源、电子商务、信息和通信技术、旅游、农业、银行和金融等领域合作，而在贸易和投资中可扩大本币结算。现阶段数据表明，上合组织总体的经济潜力尚未得到发挥。为此，上合组织成员需要进一步解决相关问题，简化贸易规则，使相关的经贸往来畅通无阻。他提到，上合组织成员应积极开展铁路、物流等基础设施建设领域的合作。未来可以增加由中国始发，途经哈萨克斯坦、俄罗斯，终至欧洲的铁路货物运输通道，简化通关程序并大力推动地区电子商务发展。发展电子商务可以为上合组织地区的女性和青年提供更多的就业岗位，有助于社会稳定与地区安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦经济研究中心首席技术顾问尤里·库特比特季诺夫（Yuri Kutbitdinov）认为，目前上合组织成员间真正的经济合作仍停留在双边层面，还有部分合作是在成员有所重叠的欧亚经济联盟或金砖国家框架内进行，上合组织内部还缺乏多边层面的经济合作。因此，为促进成员间的经济合作，上合组织有必要建立新的机制来筹备和实施合作项目，为合作创造有利条件并取得相应成果。“一带一路”倡议就是最为实际和重要的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沙德别科夫看来，在上合组织框架内实现“一带一路”倡议与欧亚经济联盟在经贸合作领域的对接，将为成员之间的货物和服务自由流动创造更为便利的条件，有利于最大限度地发挥地区的发展潜力。此外，上合组织成员应建设好自由贸易区与自由过境走廊，加强并完善客运及货运合作，以增强整个上合组织地区的空间地域联通性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议由中国上合组织研究中心、中国国际问题研究院联合举办。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马云:只有解决未来的问题 才能解决今天、昨天的问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dda66a6c94b4eeac" id="11a4d224f35f6692b23afedd54e5aee7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由湖北省政府主办的第四届楚商大会于2019年12月20日在武汉召开。会议主题为“奋进新时代、筑梦新楚商”。大会期间，还举办长江经济带高质量发展论坛、楚商“一带一路”交流合作论坛、招商引资项目签约等系列活动。浙江商会总会会长、马云公益基金会创办人、联合国可持续发展目标倡导者马云出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马云表示，也许有的事情我们要去做，但更重要的是我们要去做未来所需要的。我们的科研弥补了苏联、弥补了俄罗斯、弥补了美国在这方面中国的空白，我们干吗要去弥补别人的空白？我们弥补的是未来的空白，我们要去解决未来可能出现的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绝大部分优秀的企业家基本上是问题导向，基本上是解决今天的问题或者是昨天的问题，但我们要解决的是未来的问题。只有解决未来问题，我们才能系统性解决今天的问题、昨天的问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马云：中国一年的包裹已经超过600亿 占全球一半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dda66a6c94b4eeac" id="11a4d224f35f6692b23afedd54e5aee7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由湖北省政府主办的第四届楚商大会于2019年12月20日在武汉召开。会议主题为“奋进新时代、筑梦新楚商”。大会期间，还举办长江经济带高质量发展论坛、楚商“一带一路”交流合作论坛、招商引资项目签约等系列活动。浙江商会总会会长、马云公益基金会创办人、联合国可持续发展目标倡导者马云出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马云表示，21世纪需要迫切找出适应21世纪经济体系。物流也是一样的，最新的数据，中国一年的包裹已经超过600亿，占全球一半。从今年开始，中国每年新增包裹数量已经超过整个美国这个国家的数量。十年以前中国物流成本是世界上最贵的国家，短短不到十年，通过市场的力量、民营企业的力量和技术的力量，建立起全世界最强大、最先进的快速物流体系。未来物流业不再是体力劳动，而是变成脑力劳动，这些包裹高效流动的背后是技术、数据。是物流的变革，也是服务业的变革、产业链的变革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管摸底：人身险公司近日须报送股东股权情况</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191220/c616124606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日向各人身保险公司下发《关于报送股东情况的函》，要求各公司填报《股东股权基本情况表》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次须填报的内容有两部分，一是涉及人身险公司层面的信息，包括：机构名称、注册地、股东总数、是否已上市、机构类型、机构性质、注册资本、实际控制人、股东总数、法人股东数量及法人股东持股数量总和、自然人股东数量及自然人股东持股数量总和、总体股权冻结比例、总体质押比例等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，人身险公司的机构性质分为：国有(国有持股比例50%以上或按国有企业管理)、民营、外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是涉及人身险公司股东层面的信息，包括：股东名称、统一社会信用代码、持股数量、持股比例、股东性质、所属行业、是否为控股股东、是否为金融机构实际控制人、是否派驻董事/监事、该股东的实际控制人/最终受益人、与关联方和一致行动人的合并持股比例、首次入股金融机构时间、股权质押比例、股权冻结比例等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，填报顺序按照股东持股比例从大到小排列，须填报前20大股东，股东总数不足20的，按实际数目填写；股东性质分为：国有、民营、外资、特定目的载体、自然人股及其他，其中外资应注明国别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据保险公司人士介绍，此前监管摸底保险公司公司治理情况时，涵盖了主要股东情况、现有持股5%及以上股东的基本情况，具体涉及：机构股东的名称、注册地、法律性质、主营业务、持有其他金融机构股权情况、在本公司派驻董事情况、股东关联关系等。“但这次是专门针对股东股权情况进行摸底，这在一定程度说明监管部门近期加大了对保险公司股东股权情况的关注。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191220/c616124606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场要以全面深改回应时代要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近召开的中央经济工作会议指出，要完善资本市场基础制度，提高上市公司质量，健全退出机制，稳步推进创业板和新三板改革。会议的这一定调，对2020年资本市场的工作作了部署，也指明了资本市场下一阶段改革的重点。2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，我们要从历史的、全局的眼光看待资本市场的改革，全面落实中央经济工作会议和四中全会精神，加快推进资本市场全面深化改革落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2019年的资本市场，全面深化改革是一条核心主线。2019年以来，设立科创板并试点注册制成功落地并实现平稳运行；沪伦通、中日ETF互通相继开通，各大国际主要指数相继将A股纳入或扩大纳入范围，双向开放不断推进；提升上市公司质量行动开展，多元化、常态化的退市机制的实施、并购重组制度的优化、分拆上市规则的落地，都正在不断优化A股市场的存量结构。这些改革成果的取得，是中央对资本市场高度重视并多次作出相关部署的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2020年，根据四中全会和中央经济工作会议作出的部署，资本市场的改革重点将放在以下方面：一方面是完善市场的基础制度。资本市场的基础性制度包括了信息披露制度、发行及退出机制、投资者适当性管理制度等多方面内容，我们要构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升资本市场治理能力；第二方面是提升上市公司的质量。要综合施策，完善推动上市公司的并购重组、拆分上市等制度安排，畅通多元化退市渠道；第三方面则是推进重点领域的改革。设立科创板并试点注册制已经平稳运行了一段时间，要在总结经验教训的基础上，进一步在创业板、新三板稳步推进改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，资本市场风险已经得到较为充分的释放，改革正面临比较有利时机。我们要从历史的、全局的高度认识到资本市场全面深化改革的重要性。从历史的角度来看，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的阶段，正处于转向高质量发展的关键时期。这一历史性转向和经济运行新的阶段性特征和要求，需要我们落实好创新驱动发展战略，注重培育更多的经济新动能。而现阶段我国的存量资本市场，对于企业的创新包容和支持力度仍然不足，对于新技术、新业态、新商业模式的企业等风险较大的企业支持和包容力度仍然不足。从整体上看，资本市场必须要全面深化改革，以匹配中国经济的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全局的高度来看，资本市场的改革，不仅仅关系到市场运行的本身，更关系到整个中国经济的一盘大棋。金融活则经济活，金融稳则经济稳。建设我国现代化经济体系，需要一个现代化的金融体系，需要一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。从投融资的角度来看，一个合格的有竞争力的资本市场，能够为广大企业特别是中小企业提供股权、债券等直接融资渠道，对于化解“融资难、融资贵”问题有着重要的现实意义。从根本上说，资本市场是要为实体经济服务的，资本市场的改革，要切实提升其服务实体经济的广度、深度和能力，中国资本市场的发展，只有把自己同中国经济的发展牢牢地结合在一起，才有光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于全面深化资本市场改革，社会各界已经形成了广泛共识，中央已经作出了明确部署，这是时代对资本市场提出的要求，资本市场要勇于承担起历史使命，通过全面深化改革提升对于实体经济特别是新经济、新技术、新产业的支持和服务能力，为中国经济高质量发展培育澎湃的新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动经济体制改革走深走实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越是面对复杂严峻形势，越要发挥改革的关键作用。这是推动经济社会发展的一条重要经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日闭幕的中央经济工作会议全面总结今年经济工作、深入分析当前经济形势，把“深化经济体制改革”作为明年要抓好的重点工作之一，并就重点领域和关键环节改革作出一系列具体部署。我们要推动相关改革走深走实，为实现经济更有效率、更加公平、更可持续的高质量发展注入新的动力、提供制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们用改革的办法解决了党和国家事业发展中的一系列问题。同时，在认识世界和改造世界的过程中，旧的问题解决了，新的问题又会产生，制度总是需要不断完善，因而改革既不可能一蹴而就、也不可能一劳永逸。”习近平总书记的铿锵话语，道出了将经济体制改革不断向纵深推进的内在逻辑。特别是身处转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力攻关期的当下，结构性、体制性、周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化，经济下行压力加大，更加需要向改革要活力，通过改革破除发展面临的体制机制障碍，激活潜在的发展动能，最终确保明年的各项预期目标顺利达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化经济体制改革，必须坚持党中央集中统一领导，瞄准市场化改革方向。我们的市场经济是社会主义市场经济，改革越深入，矛盾越凸显，越要从更高层面开启经济体制改革新征程，越要巩固并加强党的领导，确保市场化改革的方向一以贯之。加快建设高标准市场体系、加快国资国企改革、完善产权制度和要素市场化配置、加快金融体制改革……此次中央经济工作会议从制约经济社会发展最突出的问题入手，在既有成绩的基础上提出更高要求。各部门各级领导干部要知难而不畏难，勇于闯急流、涉险滩、破藩篱，将一系列改革举措扎扎实实落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化经济体制改革，必须坚持问题导向、目标导向、结果导向，强调改革的系统性、整体性、协同性。从国资国企改革到财税体制改革，从改革土地计划管理方式到改革金融体制，从健全支持民营经济发展的法治环境到推动对外贸易……此次中央经济工作会议部署的改革是更加市场化的，改革的着力点切中要害，其直接服务于建设更高标准的市场体系、服务于推动高质量发展、服务于强化国际竞争力的国家战略。各项改革环环相扣、相互制约。为此，必须进一步深化“从系统论出发优化经济治理方式，加强全局观念，在多重目标中寻求动态平衡”的重要共识，协调推进、重点突破，从而使整个体制的各个方面协同发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代的经济体制改革，不只为了应对挑战，更是为了把握机遇；不只为了短期目标，更是为了放眼长远。站在“两个一百年”的历史交汇点上，唯有将经济体制改革不断向纵深推进，努力在重要领域和关键环节上取得新突破，才能为全面深化改革创造条件、提供动力；唯有加快完善社会主义市场经济体制，进一步激发全社会创新创业活力，才能不断开辟中国特色社会主义发展的新境界。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616120626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委印发通知：设施农业可以使用一般耕地</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191220/c616120843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者19日从自然资源部了解到，自然资源部和农业农村部联合印发通知，明确设施农业可以使用一般耕地，不需要落实占补平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e034732fc4dd2584" id="1396a6dddad0e4ff18fd00bfbc676607" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191220/c616120843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国有企业改革领导小组办公室召开专题会议：尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国务院国资委12月20日消息，12月17日，受国务院国有企业改革领导小组办公室主任、国资委党委书记、主任郝鹏委托，领导小组办公室副主任、国资委副主任翁杰明主持召开专题会议。会议强调，各成员单位要结合本部门职责，以“伤其十指不如断其一指”的思路，聚焦国企改革重点难点问题，明确提出改革的目标、时间表、路线图，尽快共同制订一个高质量、接地气的国企改革三年行动方案，推动国企改革举措落实落地，推动国有企业做强做优做大，全面增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191220/c616124101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>