<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2021 05:49:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>节前“送温暖”成惯例 资金面宽松几无悬念！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展5000亿元MLF操作 1月全面降准可能性或较小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>空天院与国家减灾中心签署战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227971.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国用破纪录的进出口数据为2020年画上句号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：2020年中国外贸32.16万亿元 创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻WTO大使张向晨调任商务部副部长 曾在世贸多次与美交锋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外贸易逆流划桨亮点频现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社会物流总额年均增长超6.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227101.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年第3期：内生增长动力有所放缓——12月进出口数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《京津冀协同创新指数》发布，协同创新指数5年增长4倍多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强反垄断和反不正当竞争执法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加纳媒体：中非合作在团结抗疫中迎来光明未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网阿布贾1月15日电 （记者姜宣） 近日，加纳通讯社、《商务金融时报》、金街商业网、首页网等多家加纳主流媒体密集报道王毅国务委员兼外长新年伊始首访尼日利亚、刚果（金）、博茨瓦纳、坦桑尼亚、塞舌尔等非洲五国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道指出，这是中国外长自1991年以来连续第31年新年首访非洲。在新冠疫情仍在全球扩散蔓延的当下，中国外长坚持传统，不远万里访问非洲，彰显了中非患难与共、相互扶持的兄弟情谊，体现了中国对发展中非关系的高度重视和坚定决心，相信中非合作将迎来更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道强调，疫情下中非患难与共。在2020年初，50多位非洲国家领导人向中国表达慰问，支持中国抗击疫情。非洲疫情暴发后，中国率先驰援，向非洲国家提供大量抗疫物资，向非洲15国派遣抗疫医疗专家组。中国还同非洲12国签署缓债协议，减免15国2020年底到期的无息贷款债务，成为G20中缓债金额最大的国家。由中国援建的非洲疾控中心总部于去年底开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道表示，2020年是中非合作论坛成立20周年。20年来，中非互利合作稳步推进，为双方带来实实在在的好处，成为践行多边主义、坚持互利共赢的典范。中非贸易额增长20倍，中国对非直接投资增长了100倍。中国已连续12年成为非洲第一大贸易伙伴，连续多年对非洲经济增长贡献率超过20%。已有46个非洲国家和非盟委员会同中国签署共建“一带一路”合作文件。2021年是落实中非合作论坛北京峰会成果的收官之年，新一届中非合作论坛会议将在塞内加尔举行，中非合作迎来新的发展机遇期，中非合作将继往开来，行稳致远，走向更美好的未来，共同构建更加紧密的中非命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第九次金砖国家经贸部长会议在巴西利亚举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月11日，第九次金砖国家经贸部长会议在巴西首都巴西利亚举行。会议由巴西经济部部长格德斯主持，俄罗斯经济发展部副部长塔雷博夫、印度商工部部长戈亚尔、南非贸工部部长帕特尔等参会。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文代表钟山部长出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议重点讨论了全球经济形势、推进金砖经贸务实合作及多边立场协调等议题，并发表联合公报，就投资便利化、电子商务、知识产权及中小企业合作等达成了一系列积极共识，为即将举行的金砖国家领导人巴西利亚会晤准备了经贸成果。会议期间，金砖五国贸易和投资促进机构代表还共同签署了合作谅解备忘录。与会各方一致认为，世界经济的不确定性增加影响了全球贸易前景，重申将全力支持以世贸组织为核心的、基于规则的多边贸易体制，避免采取单边主义和保护主义措施，强调世贸组织改革应充分考虑包括发展中成员和最不发达成员在内的全体成员利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文在发言中指出，金砖成员贸易投资合作潜力巨大，要抢抓新工业革命机遇，积极探索合作新领域新方式，共同推动金砖经贸合作提质增效。各成员应密切合作，加强协调，共同支持多边贸易体制，反对单边主义和保护主义。中国正推出更多务实开放举措，致力于进一步优化营商环境。在刚刚结束的第二届中国国际进口博览会上，金砖成员意向成交额达到首届的三倍多。中国欢迎更多金砖国家企业开拓中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议期间，王受文还分别会见了其他成员与会部长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12部门：提振大宗消费重点消费 释放农村消费潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，为进一步促进大宗消费、重点消费，更大释放农村消费潜力，商务部等12部门近日联合印发《关于提振大宗消费重点消费促进释放农村消费潜力若干措施的通知》(以下简称“《通知》”)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出五个方面工作任务：一是稳定和扩大汽车消费。释放汽车消费潜力，鼓励有关城市优化限购措施，增加号牌指标投放。开展新一轮汽车下乡和以旧换新，鼓励有条件的地区对农村居民购买3.5吨及以下货车、1.6升及以下排量乘用车，对居民淘汰国三及以下排放标准汽车并购买新车，给予补贴。改善汽车使用条件，加强停车场、充电桩等设施建设，鼓励充电桩运营企业适当下调充电服务费。优化汽车管理和服务，优化机动车安全技术检验机构资质认定条件，鼓励具备条件的加油站发展非油品业务，鼓励高速公路服务区丰富商业业态、打造交通出行消费集聚区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进家电家具家装消费。激活家电家具市场，鼓励有条件的地区对淘汰旧家电家具并购买绿色智能家电、环保家具给予补贴。支持废旧物资回收体系建设，合理设置废旧大宗商品回收处理中心、回收运输中转站，按照城市公共基础设施给予保障。放宽废旧物资回收车辆、家具配送车辆进城、进小区限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提振餐饮消费。完善相关扶持政策，促进绿色餐饮发展。鼓励餐饮企业丰富提升菜品，创新线上线下经营模式。完善餐饮服务标准，支持以市场化方式推介优质特色饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是补齐农村消费短板弱项。完善农村流通体系，以扩大县域乡镇消费为抓手带动农村消费，加强县域乡镇商贸设施和到村物流站点建设。推动农产品供应链转型升级，完善农产品流通骨干网络。加快发展乡镇生活服务，支持建设立足乡村、贴近农民的生活消费服务综合体，把乡镇建成服务农民的区域中心。优化农村消费环境，建立健全跨部门协同监管机制，依法打击假冒伪劣、虚假宣传、价格欺诈等违法行为，规范农村市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化政策保障。完善惠企政策措施，鼓励各地通过财政补助、金融支持等手段推动非国有房屋出租人加大租金减免力度。加大金融支持力度，鼓励金融机构加大对流通行业市场主体的金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地区、各有关部门要切实加强组织领导，明确责任分工，细化工作举措，推动相关政策措施尽快落地见效，进一步促进消费回升和潜力释放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>葡萄牙驻华大使：欧盟将与中国共同维护多边主义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227654.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，葡萄牙接棒德国，开始担任为期6个月的欧盟轮值主席国。在新冠肺炎疫情仍然肆虐的背景下，欧盟将面临哪些挑战？中欧之间有哪些新的合作亮点？葡萄牙驻华大使杜傲杰近日就以上问题接受了人民网专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为采访实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：在刚刚过去的2020年，新冠肺炎疫情深刻影响了世界秩序，也改变了人们的生活方式，这一年，中国也提出了构建人类卫生健康共同体，中葡两国在疫情期间携手合作、共同抗疫。大使先生如何评价目前的中葡关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：葡萄牙和中国有500多年的交往史，交流与对话是两国关系的主线。展望未来，我坚信两国将继续在共同关心的领域开展合作，这种合作不仅是互惠互利的，还将有助于共同维护多边主义，促进双边关系的进一步发展。我认为葡中应加强双边贸易、投资和文化交流，使双方能更好地了解彼此。当然，我们也仍将继续在政治与外交领域保持交流与对话，进一步巩固双方交往成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：2020年底，中欧投资协定谈判宣布完成，您认为这份协定对中欧双方意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：中欧投资协定的谈判完成经历了一个漫长过程，通过建立一个更开放、更稳定、更具有可预测性和更安全的体制，使我们有更多信心面对未来的经济关系。中欧投资协定是加强中国与欧盟之间相互投资、发展更平衡贸易关系的重要举措，标志着欧盟与中国之间的关系迈向了新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：1月1日起，葡萄牙开始担任为期半年的欧盟轮值主席国，葡萄牙面临的主要任务有哪些？最大的挑战是什么？您认为，葡萄牙可以在欧盟经济复苏方面做些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：正如葡萄牙总理安东尼奥·科斯塔所宣布的，葡萄牙担任欧盟轮值主席期间有三个基本优先事项：首先是推动以应对气候变化和数字转型为双轮驱动的经济复苏，致力于克服新冠肺炎疫情引发的危机，为建立更现代、更有韧性的经济奠定基础；二是在绿色革命和数字革命基础上推动社会支柱行动计划，确保不让任何一个人掉队，优化欧洲社会模式；三是加强欧洲的战略自主地位，并注重对全世界开放。对欧盟而言，无论是应对气候变化、坚持多边主义、捍卫联合国地位，还是促进自由、公平和公正的贸易，保持与中国的合作都是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：葡萄牙总理科斯塔提出了以应对气候变化和数字转型为双轮驱动的经济复苏计划，而中国提出力争于2030年前碳排放达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和，中欧绿色发展的理念高度契合。葡萄牙和欧盟将如何面对气候变化方面的挑战？您认为在应对气候变化方面，欧盟可以与中国开展哪些合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：毫无疑问，气候变化是一个全球性问题，因此需要全球性解决方案。欧盟和中国有着相同的愿景，并将为实现《巴黎协定》的目标而努力，从而实现可持续发展，造福子孙后代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟对中国的减排承诺表示赞赏，欧盟在此方面也同样雄心勃勃。考虑到当前气候变化的速度，葡萄牙将在担任轮值主席国期间，把作出的政治承诺转化为法律行动，以更强的紧迫感推进各项工作。这是一场共同的战斗，我们应该为了共同的利益团结起来，相信在2021年，包括欧盟和中国在内的所有国家和地区将会共同努力应对全球性威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：在就任轮值主席国当天，葡萄牙总理科斯塔表示，葡萄牙将在任期内推动一系列计划，其中包括将推动大规模接种新冠疫苗作为首要任务。葡萄牙将采取哪些措施推动欧盟各国的疫苗接种？葡萄牙及欧盟与中国在新冠疫苗方面是否有合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：葡萄牙和欧盟一如既往地愿与中国保持对话、开展抗疫合作。无论是中国，还是欧盟，接种疫苗都是当务之急，这能够挽救生命，并让生活尽快恢复正常。此外，在其他领域双方同样也需要保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：新冠肺炎疫情发生以来，个别国家在国际上将中国抗疫行动污名化。您对这种现象有何看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：葡萄牙非常明确地谴责针对任何人、任何民族或文化的任何形式的歧视或污名化。种族主义和排外行为会受将在葡萄牙社会上受到排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网：当前，新冠肺炎疫情仍在肆虐，您认为在联合抗疫方面，中欧应如何更好地开展合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：欧洲面临着新一轮疫情的冲击，目前欧洲国家正采取一系列防疫措施，保障卫生系统正常运转，捍卫人民生命，并积极寻求经济复苏。因此，疫苗接种是必不可少的。我希望，欧盟和中国可以在科学研究和数据共享的基础上，加强在疫苗领域的合作，这将有助于遏制新冠病毒的传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民网：新的一年里，对中葡关系和中欧关系的发展有何展望？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜傲杰：2020年，中欧正式签署了《中欧地理标志协定》，并宣布中欧投资协定谈判完成，此外，中欧在应对气候变化方面也高度契合。这些成果和目标都预示着中欧在新一年的良好合作前景。因此，我们希望继续与中国共同努力，捍卫国际秩序，维护多边主义，支持联合国事业，加强双方对话与合作，进一步深化双方经贸关系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心：《优化营商环境条例》评估 实施一年开局良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年1月14日下午3时举行国务院政策例行吹风会，国务院发展研究中心副主任张军扩、国务院发展研究中心企业研究所所长马骏介绍《优化营商环境条例》实施情况第三方评估有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心副主任张军扩表示，受国务院委托，国务院发展研究中心对《条例》实施一年来的情况进行了评估。我们选取了《条例》中有硬性改革要求的34个条目，通过企业座谈、政府座谈、实地走访、问卷调查、线上调查等方式进行评估。评估组实地调研了全国9个省市的18个典型城市，并与发展改革委、住房城乡建设部、交通运输部、商务部、海关总署、税务总局、市场监管总局等部门进行了座谈交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，《条例》实施开局良好、取得明显成效。各地区各部门都把学习宣传和贯彻实施《条例》作为2020年的一项重点工作，31个省（区、市）均制定出台了贯彻实施《条例》的具体政策措施，其中近20个省（区、市）制定出台优化营商环境地方性法规或政府规章，国务院有关部门和各地区累计修订废止不符合《条例》规定的法规、规章和规范性文件等约1000件。为应对疫情带来的不利影响和助力“六稳”、“六保”工作发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》的出台实施还受到国际社会的广泛关注和普遍赞誉。2020年7月，世界银行发布专题报告《中国优化营商环境的成功经验――改革驱动力与未来改革机遇》，与全球共享中国优化营商环境改革经验，其中专门称赞《条例》提出了一整套基于国际先进规则的改革原则和指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据评估，《条例》落实工作呈现出三个基本特点：一是总体进展良好。34条有硬性约束的具体条目，达到“基本落实”及以上水平的占90.7%。二是呈现梯度推进格局。东部地区示范领先，中西部和东北地区积极跟进。三是企业满意度整体较高。调查问卷列出的21个《条例》条目中，有20个条目的平均得分在4分以上（满分5分）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多重压力之下 我国外贸逆势创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署14日发布数据，2020年我国货物贸易进出口总值32.16万亿元，同比增长1.9%，在新冠肺炎疫情和单边主义保护主义等多重压力之下创历史新高，成为全球唯一实现货物贸易正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文当天在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上说，我国外贸进出口从2020年6月份起连续7个月正增长，全年出口17.93万亿元，增长4%；进口14.23万亿元，下降0.7%；贸易顺差3.7万亿元，增长27.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际市场份额也创历史最好纪录，成为全球唯一实现货物贸易正增长的主要经济体，货物贸易第一大国地位进一步巩固。”李魁文说，根据世界贸易组织和各国已公布的数据，2020年前10个月，我国进出口、出口、进口国际市场份额分别达到12.8%、14.2%、11.5%，比历史最高值分别提升0.8、0.4和0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文介绍，我国前五大贸易伙伴依次为东盟、欧盟、美国、日本和韩国，与这些贸易伙伴进出口分别为4.74万亿元、4.5万亿元、4.06万亿元、2.2万亿元和1.97万亿元，分别增长7%、5.3%、8.8%、1.2%和0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，我国对‘一带一路’沿线国家进出口9.37万亿元，增长1%。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国第一大外贸主体，民营企业表现出强大韧性。数据显示，2020年有进出口实绩企业53.1万家，增加6.2%，其中，民营企业进出口14.98万亿元，增长11.1%，占我国外贸总值的46.6%，比2019年提升3.9个百分点，成为稳外贸的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文说，2021年世界经济形势依然复杂严峻，外贸发展面临诸多不稳定不确定因素，海关将扎实做好相关工作，为“十四五”外贸开好局、起好步作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF：世界经济正处关键节点 应继续采取强劲经济刺激政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227467.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透社昨夜消息，国际货币基金组织(IMF)敦促各国采取强劲的财政和货币手段刺激经济，以应对新冠病例继续激增以及病毒变异可能造成的经济危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF首席经济学家Gita Gopinath上周表示，美国和日本的经济刺激手段将助其经济在2021年后半年得到恢复，同时也认为，潜在的政策调整可能正在酝酿中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但IMF发言人Gerry Rice则强调，有必要继续采取空前规模的财政和货币政策以支持经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Rice在一段视频报告中指出：“全球经济仍处于关键节点，仍存在大量不确定性……未来仍会有一段感染人数激增、民众承受损害的艰难时期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到日本，Rice指出，根据其经济在第三季度的显著增长，以及其在12月发布的第三轮经济刺激计划，IMF预测其经济将在2021年有缓慢复苏，增长率约为IMF此前预测的2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们预计，到第二季度，消费需求得到释放，商业信心得以恢复，再加上财政和货币的政策支持，经济就会有所复苏。”Rice说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Rice表示，IMF将在1月26日发布一份最新的全球经济预测，部分内容将包括新冠疫苗的研发与接种，以及美国和日本最新的经济刺激手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月，IMF预测，该年度全球GDP萎缩将达到4.4%，而2021年将有5.2%的回弹。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部强调完善农村流通体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本报讯 商务部新闻发言人高峰昨日在回应补齐农村消费短板弱项时表示，一要完善农村流通体系。扩大电商进农村覆盖面，健全县、乡、村三级物流配送体系，加强县级物流配送中心和到村物流站点建设，畅通城乡双向流通渠道。推动大型骨干流通企业下沉农村市场，促进流通网点融合，支持乡镇商贸中心建设，鼓励开展皮卡等汽车下乡，提升乡村商品和服务的供给品质。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要健全农产品流通网络。加大公益性农产品批发市场、农贸市场建设改造的力度，完善农产品冷链物流基础设施，加快补齐冷链物流的短板，促进农产品从田间地头到百姓餐桌安全高效流通，让农民得到更多收益、市民得到更多实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要巩固商务扶贫成果。保持商务帮扶举措总体稳定，帮助脱贫地区不断拓展销售渠道，创新流通方式，打通流通堵点，持续发展壮大扶贫产业，更好稳定脱贫人口就业，做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴的有效衔接，接续支持脱贫地区发展和群众生活改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要提升农产品保供能力。统筹做好防疫保供工作，健全联保联供机制，切实保障农产品市场供应，维护市场平稳运行。充分运用大数据、移动互联网等信息技术，加强农产品市场监测和预测预警，更好的发挥信息引导作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税惠添力，企业信心满满新年谋发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227484.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费等一系列政策的扶持下，不少企业经受住了2020年的疫情“大考”，渡过了艰难时刻。新年伊始，他们开始积极行动，谋划转型升级，谋求更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税惠添力家居机器人走进千家万户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来来来，让机器人开始扫地吧。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这边这边，擦得真干净！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年新年伊始，新采购的家居机器人让北京市民周峰尽享智能生活的便利。周峰购买的擦玻璃机器人和扫地机器人都出自福玛特机器人科技股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有家的地方就有福玛特机器人。”新年年初，福玛特公司总裁宋红丽介绍，“我们公司的宗旨就是借助新科技的迅速普及，让每个家庭都享受到智能生活带来的便利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福玛特公司成立于1998年1月，2003年推出第一代智能保洁机器人，2006年推出第一台扫地机器人，2010年面世首款除螨机，2017年推出视觉扫地机器人，2018年推出激光导航拖地机器人。在过去的2020年，公司进入家庭立面清洁领域，在国内上市了新品擦窗机，同时将重心放在新品研发和技术创新上，开发出具备世界领先技术的擦玻璃机器人，2021年1月开始上市销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为福玛特工人正在装配机器人零部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的技术发展战略分为两个部分，一部分是硬件核心技术积累，一部分是软件技术，两者组合为‘黑科技’。”宋红丽介绍，2020年公司实现销售收入2000万元，平均毛利率30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年疫情发生后，福玛特公司的生产和销售一度遇到困难。在疫情期间税费优惠政策的支持下，他们将节省的税费追加研发投入170万元，开启数字化运营和在线管理，实现了产品的迭代和优化。宋红丽说，税务部门推出的“非接触式”便民办税服务，加快了软件退税等退税申请的审批速度，政府出台的一系列减税降费政策，也为企业发展带来了利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然受到新冠肺炎疫情的影响，但中国的产业链具有非常强的韧性。”宋红丽告诉记者，人工智能是当前和今后很长时期最具竞争力的高新技术和战略产业，其中服务机器人门类中的扫地机器人又是人工智能产业市场化最成熟的产品之一。近5年来，其市场平均增长率100%左右，今后10年复合增长率将达到11.07%，到2030年产业规模将达203亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，我们将在数字化转型、提升科技成果转化为产品能力等方面不断加力，并在保留原有欧美市场的情况下，重点开拓东南亚、俄罗斯、日本、韩国等市场。同时，整合优势资源，提升产业链、供应链现代化水平，力争发展成为中国家庭服务机器人研发生产基地，推动全球智能服务机器人产业更好发展。”宋红丽说。她同时希望，2021年一系列利企利民的税收优惠政策能继续推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费助外贸企业开拓新市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年前的大雪让港城气温降至冰点，即便如此，各外贸企业卯足干劲抓生产，为新年开拓新市场打牢基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近一段时间，订单量同比增长27.8%。元旦假期，我们所有一线员工几乎放弃了节假日休班，全部投入了生产的各类环节，确保产品保质保量交付到客户手中。”科伦多食品有限公司总经理封宽裕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，来势汹汹的新冠肺炎疫情给外贸带来冲击，科伦多食品有限公司迎难而上，斥资3000万元革新生产工艺，并且成功通过高新技术企业认定，公司的生产研发和新技术迭代优化得到了质的飞跃。2019年销售收入5200.63万元，2020年实现销售收入64545.92万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/76e5b7e9b51987ab" id="1f0b83136df284dd64f265df3b22b68b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实现销售收入逆势增长来之不易。得益于减税降费好政策，去年我们公司享受社会保险费254万元。作为一家制造业民营企业，减征增值税及附加减达488.76万元，这笔税金用于改善职工福利，职工薪酬人均增长约10%，极大激发了员工的生产热情。”封宽裕介绍，江苏科伦多食品配料有限公司是国内颇具竞争力的食品添加剂规模企业，产品在欧美等十几个国家和地区的占比越来越高。今年，公司计划投资6亿元投产20万吨高级别无机盐，带动300人在家门口就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在疫情“窗口期”迎来逆势增长的还有灌南源舒贸易有限公司，企业长期从事木材、胶合板销售，去年经营范围扩大到木制家具批发出口。为帮助企业解决急需的资金问题，税务部门按相关政策采取“非接触式”途径特事特办，对企业退税疑点进行案头分析，排除疑点后快速帮其办理退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年我们收到退税款683.11万元，较上半年167.48万元，环比增长307.88%。”源舒贸易负责人徐建英表示，资金链畅通了，源舒贸易“背靠”上游企业在本地的得天独厚优势以及订单式生产确保出口不间断的经营策略，全年出口销售额1195.62万美元较往年不降反增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新的一年，机遇与挑战并存。面对复杂的外部环境，只要我们只争朝夕加油干，公司发展会迎来更美好的未来。”徐建英的新年发展愿景道出了众多外贸企业的期许。2021年，围绕“双循环”新发展格局，港城外贸企业将涅槃重启，为港城开放型经济发展培育新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税惠扶植为元旦假期助添“烟火气”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　元旦期间，乌鲁木齐市场消费持续复苏，国家税务总局乌鲁木齐市天山区税务局精准把脉生活服务行业需求，落实落细税费优惠政策和服务举措，及时帮助企业纾困解难，为城市助添“烟火气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于西大桥时代广场负一层的城市精品超市自去年12月以来客流量明显增多，承担着附近居民日常生活用品的供给。“我们在做好常态化疫情防控的基础上，积极增加了物资供应储备，完全可以承担居民们元旦期间的采购需求。蔬菜、水果每天都是新鲜到店，粮、油、肉、蛋、奶等生活必需品也确保消费者能够第一时间购买到，且价格一直保持稳定趋势，还有部分价格低于之前的购买价格，切实维护消费者合法权益。”财务负责人王维霞表示，之所以有底气地做好物资供应保障，主要源于国家好政策的支撑和帮助，税收减免给企业减轻了很大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7e0f3afd0b52d820" id="b3125a13a02322eca955400f210ca071" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，为减轻纳税人负担，鼓励企业发展，天山区税务局主动把脉问需，通过电子税务局、电话、微信、钉钉等平台，及时将最新的税费优惠政策宣传、解读到位，确保企业对税收优惠政策应知尽知、应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年以来，我们持续享受到增值税税率下调3%的优惠政策，减免近59万元。让我们有了更充足的资金应对日常经营，尤其是在疫情防控期间，为保证货源能够正常供应，满足群众需求，人员、消杀用品等成为开支的必选项，充足的资金保障这个时候显得尤为重要，税务部门及时辅导和政策助力，让我们在疫情的重压之下逐渐恢复了过来。”王维霞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与王维霞一样，乌鲁木齐建国饭店有限公司也是一系列税费优惠政策的受益者。“很多朋友问我，疫情对餐饮业影响很大，不少人都在维持现状甚至缩小规模，为什么你们还扩大规模了？”焦爱红给出了自己的答案，“除了服务上的优势外，很重要的一点是国家扶植政策好，特别是去年出台的疫情期间生活服务业取得的收入免征增值税的政策，仅这一项我们去年1—11月就享受到减免增值税52.39万元，加上减免的城镇土地使用税和房产税等，累计减免各类税费近82万，这大大减轻了我们的负担，坚定了做大做强的信心。”公司负责人焦爱红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个元旦假期，街上千里飘香、商业红火红火，看到我们的城市又好起来了，打心眼里特别高兴。希望2021年乌鲁木齐能打造出更具有特色和吸引力的城市美食和商业街区，提升老百姓的生活幸福感，让人们对城市的未来充满期待。”市民刘先生表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展5000亿元中期借贷便利（MLF）操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，为维护银行体系流动性合理充裕，2021年1月15日人民银行开展5000亿元中期借贷便利(MLF)操作(含对1月15日MLF到期和1月25日TMLF到期的续做)和20亿元逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”如何提升国家治理效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家治理效能得到新提升，是“十四五”时期我国经济社会发展主要目标之一。人民日报理论版推出整版，约请中国人民大学党委书记靳诺、中央党校（国家行政学院）应急管理培训中心主任马宝成、厦门大学马克思主义学院教授冯霞，对这一目标的重要意义、具体要求、实现路径等进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何把握提升国家治理效能的方向和着力点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　靳诺：社会主义民主法治更加健全。《建议》强调：“坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，推进中国特色社会主义政治制度自我完善和发展。”要坚持和完善党的领导，把党的领导落实到国家治理各领域各方面各环节。要坚持和完善国家根本政治制度、基本政治制度，发挥人民团体作用，巩固和发展最广泛的爱国统一战线，为全面建设社会主义现代化国家汇聚智慧和力量。要以习近平法治思想为引领，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，完善中国特色社会主义法律体系，提高依法行政水平，完善监察权、审判权、检察权运行和监督机制，促进司法公正，深入开展法治宣传教育，促使社会公平正义进一步彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家行政体系更加完善。政府治理水平和治理能力的高低，直接关系治理效能的提升。《建议》提出加快转变政府职能，建设职责明确、依法行政的政府治理体系。要进一步深化简政放权、放管结合、优化服务改革，全面提高行政效能，提高政府部门办事服务效率，有效节约和降低行政成本，建设法治政府，增强政府执行力和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会治理特别是基层治理水平明显提高。《建议》提出“社会治理特别是基层治理水平明显提高”的目标要求，表明社会治理特别是基层治理成为未来一段时间国家治理效能实现新提升、取得新突破的关键领域。要推动社会治理重心向基层下移，加强和创新市域社会治理等，完善社会治理体系，提升社会治理水平，开创基层治理新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解重大风险体制机制不断健全。没有安全，国家治理效能提升便无从谈起。《建议》设置专章对统筹发展和安全作出全面部署。要坚持以总体国家安全观为统领，健全国家安全制度体系，完善集中统一、高效权威的国家安全领导体制，健全国家安全法治体系、战略体系、政策体系、人才体系和运行机制，加强经济安全风险预警、防控机制和能力建设，提高公共安全保障能力，为实现更加安全的发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内外环境发生深刻复杂变化，更加凸显防范化解重大风险体制机制的重要性。如何健全这一体制机制，提升我国应对突发公共事件的能力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马宝成：发挥党的领导这个最大优势。实践证明，只有加强党对风险防范化解工作的集中统一领导，才能有效统筹发展和安全，做到有力防灾减灾救灾，切实维护人民群众生命财产安全。2020年，面对突如其来的新冠肺炎疫情，党的坚强领导为全国人民抗击疫情坚定了信心、凝聚了力量、指明了方向。在抵御重大风险挑战中，要充分发挥党的领导这个最大优势，把党的领导贯穿到风险防范化解工作全过程各方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥综合指挥体制优势。2018年4月，应急管理部正式挂牌，整合了11个部门的13项职责，应对突发事件的整体性协同性显著增强。要在风险防范化解工作中进一步加强协调指挥，充分调动各方积极性，支持社会力量深度参与常态减灾、应急救援、过渡安置、恢复重建等，形成共同做好防范化解重大风险各项工作的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥协调联动运行机制优势。经过多年努力，我国应急管理协调联动运行机制更为成熟。要进一步健全风险防范化解机制，提升多灾种和灾害链综合监测、风险早期识别和预报预警能力。加强应急预案管理，健全应急预案体系，落实各环节责任和措施。强化应急管理装备技术支撑，依靠科技提高应急管理的科学化、专业化、智能化、精细化水平，将协调联动运行机制优势不断转化为攻坚克难的应急管理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会《建议》提出，构建网格化管理、精细化服务、信息化支撑、开放共享的基层管理服务平台。如何理解这一要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯霞：网格化管理是在实践中探索出来的基层社会治理和公共服务的有效方式。在抗击新冠肺炎疫情斗争中，网格化管理在社区疫情防控中发挥了重要作用。今后需要进一步优化网格化管理，建立健全网格事项流转处置、网格管理事项清单等工作机制，发挥基层网格的更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，人民群众对基层公共服务的期待更加广泛多样，这对基层治理提出了更高要求。目前，基层治理依然面临力量不足、资源有限、多头管理、负担过重等问题，迫切要求通过体制机制创新，打造精细化服务平台，建构简约高效的基层管理体制，使基层有条件、有能力更好地为群众提供精细化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行之有效的网格化管理以及精准精细的公共服务，其背后是大数据、云计算、物联网等各种信息技术手段的集成运用。要进一步打通基层各部门之间的数据壁垒，促进数据共享和业务协同，实现对各类信息的统一分析、研判、归类和综合处理，为基层治理提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前要构建的基层管理服务平台，既是在党的领导下，政府、社会、个人等共同参与、共同出力的开放平台，也是注重治理成果人人享有的共享平台。构建基层管理服务平台，需要政府全面正确履行职责，把该由政府管的事务管好、管到位，还要创新完善社会各方参与基层治理的制度体系，规范社会力量参与基层治理的方式和途径，培育形成良好的基层治理生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（言之有理工作室 曹平编辑）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年国民经济运行情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室1月15日消息，国务院新闻办公室将于1月18日（星期一）10时举行新闻发布会，请国家统计局局长宁吉喆介绍2020年国民经济运行情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626226909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021第一碗“麻辣粉”上桌！超额续做突然中断 难道央妈不爱了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5000亿元，2021年第一碗“麻辣粉”上桌。和1月到期量相当，但与此前有人预测的8000亿元相比还是差了不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更为意外的是，2020年8月至12月，央行在月中对当月所有到期MLF和TMLF采取一次性续做均为超量续做，此次却是小幅&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，经过此前大量注入中长期流动性，目前流动性环境并不紧张，1年期同业存单发行利率也大幅下行，银行对MLF需求下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，缴税高峰和春节前现金投放等因素仍对资金面形成压制。虽然全面降准可能性低，但央行可能会通过逆回购操作稳定资金面。还有人猜测，央行或动用临时准备金动用安排（CRA）这一创新工具来对冲春节期间的流动性需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超额续做中断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，央行开展5000亿元中期借贷便利（MLF）操作，含对1月15日MLF到期和1月25日TMLF到期的续做。此外，当日还开展了20亿元7天期逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/117bdffc487ba67" id="ac101d09ea00f3df039e81129336c604" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：央行官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于1月共有3000亿元MLF和2405亿元TMLF到期，目前来看，央行此次一次性续做终结了5个月来的超额续做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月以来，央行均在月度中旬对月内到期MLF一次性续做。由于同业存单利率大幅上行，2020年8月开始，MLF续做进入“超量”状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月15日，央行甚至开展了9500亿元MLF操作，单日操作规模也创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年8月至今MLF投放与回笼情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e52fc6e9f87afd6d" id="1a1ed85ad9b51d3f64aba016ae351468" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月数据截至15日，来源：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，MLF结束了连续5个月超额续做的主要原因是，2020年末银行压降结构性存款任务告一段落，市场中长期流动性紧张状况出现明显缓解。截至1月14日，代表性的1年期股份制银行同业存单加权平均发行利率较2020年11月末的高点大幅回落，已低于MLF操作利率。由此，本月商业银行通过MLF操作向央行融资的需求下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月末以来同业存单发行利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/7eac7914b3fe9159" id="663a307fa89224b6530945517e8c99aa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，现在断言本月MLF总体操作情况为净回笼可能还为时尚早。2020年11月末，为维护月末流动性平稳，央行在当月16日已对当月到期的两笔MLF一次性续做的基础上，额外开展了2000亿元MLF操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面降准可能性低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从前两年的经验看，央行均在1月实施了全面降准。但分析人士普遍认为，今年年初降准可能性较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，一方面，在央行持续通过大规模MLF操作向银行体系注入中长期流动性的背景下，当前中长期流动性已进入较为宽松的状态，央行降准的迫切性下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，春节前市场资金面趋紧，央行可通过加大逆回购操作规模、拉长期限等方式对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后也是最重要的是，全面降准会释放较强烈的货币宽松信号，与当前经济形势及政策取向不相符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管不排除短期内央行可能实施普惠金融定向降准动态考核，部分达标金融机构可享受一定幅度的存款准备金率优惠，但通过全面降准大规模释放中长期资金的可能性不大。考虑到接下来几个月政策利率调整的可能性也很小，未来一段时间货币政策将持续处于观察期。”王青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节前“招式”没“打完”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，目前资金面还是面临压力。1月是缴税大月，下周缴税截止日就要来临，春节假期“取现”需求等也会对资金面造成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降准可能性较低的情况下，有分析人士推测，春节前的流动性缺口可能通过临时准备金安排（CRA）来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年末，央行决定建立临时准备金动用安排（CRA），意在满足春节前商业银行因现金大量投放而产生的临时流动性需求。在现金投放中占比较高的全国性商业银行在春节期间存在临时流动性缺口时，可临时使用不超过两个百分点的法定存款准备金，使用期限为30天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年1月中旬，全国性商业银行开始陆续使用期限为30天的CRA；到当年2月上旬，金融机构有序动用CRA累计释放流动性近2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，不少分析人士认为，央行可能会通过逆回购操作来满足流动性需求。中国民生银行首席研究员温彬认为，到春节前，央行可能更多使用7天期和14天期逆回购等工具，甚至不排除使用28天期逆回购的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626228253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部办公厅印发《办法》加强地理信息公共服务平台管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部办公厅印发《地理信息公共服务平台管理办法》(以下简称《办法》)，旨在加强地理信息公共服务平台管理，推动地理信息资源开放共享，提升地理信息公共服务能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规定，地理信息公共服务平台是县级以上自然资源主管部门向社会提供各类在线地理信息公共服务、推动地理信息数据开放共享的政府网站。平台由国家级节点、省级(兵团)节点、市县级节点组成。平台管理坚持全国统筹、分级负责、共建共享、协同服务、安全可控的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，地理信息公共服务平台建设内容包括在线服务数据集、在线服务软件、运行支撑环境等。平台实行一体化建设模式，各级节点充分共享有关数据和软件系统。省级自然资源主管部门可根据本地区实际，规定省级(兵团)节点、市县级节点的具体分工和建设内容，上下联动，集约整合，避免重复建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》要求，各地充分利用基础测绘、自然资源调查监测、相关测绘地理信息重大工程或者通过政府采购等方式获取的地理信息数据资源，每年至少更新一次本行政区域范围内的在线服务数据集。鼓励各地建立地理信息要素变化快速发现机制，丰富数据来源，及时在线联动更新关键重要信息，不断提升地理信息数据的实效性和准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“天地图”是地理信息公共服务平台的品牌标志。平台以部署在互联网上的门户网站向社会提供地理信息公共服务，其中，天地图网站(www.tianditu.gov.cn)为总门户。有条件的地方可以开发移动客户端、小程序等，实现“一源多终端”服务集成，便于用户使用。在线服务实行无偿使用制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》，作为政府信息公开渠道之一，负责专门集中向社会公开基础地理信息和自然资源领域专题地理信息，自然资源主管部门门户网站应当设置地理信息公共服务平台本级节点入口链接，便于公民、法人和其他组织获取地理信息及服务。鼓励各地建立健全自然资源领域以外的专题地理信息数据资源共享协调机制，依托地理信息公共服务平台整合或者发布在线专题地理信息服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210115/c626227792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>