<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 05:21:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>王毅：中美应开启各层级对话，任何问题都可以拿到桌面上来谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625194216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625194216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：建设健康中国要靠社会整体联动、共建共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>正正正！中国外贸连续三个月正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：中国11月以美元计算贸易帐为754.2亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国11月出口同比增长14.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>系统重要性银行评估办法落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>凝聚合力 中国财富峰会谋策资本市场发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委专项检查涉案财物管理情况 严格依规依纪依法查扣保管处置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193183.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保岁末年初安全形势稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民营小微体系日臻完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京东数科与中国金融认证中心达成战略合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千余企业家博鳌问计 新发展格局引领新作为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月4日至5日，在海南博鳌举行的2020中国企业家博鳌论坛上，1300余名与会代表齐聚一堂，纵论新发展格局，探寻新发展路径。站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点，面对即将到来的“十四五”开局之年，与会企业家们纷纷表示，中国企业创新发展迎来新的机遇，要弘扬企业家精神，展现新时代企业担当，推动企业战略转型，更好地适应并主动融入新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社党组成员、秘书长宫喜祥在开幕式致辞中表示，企业要历练“守”的恒心，“变”的慧心，要做精产品，做大品牌；企业家要有“精神”，与时代共进步、共呼吸，以昂扬的斗志投身民族复兴的伟大事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在为期两天的思想交流和观点碰撞中，“机遇”和“创新”成为与会企业家谈及最多的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一汽董事长徐留平说，党的十九届五中全会明确提出要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，为强大中国汽车产业指明方向、擘划蓝图，导引中国汽车产业向“高质量发展、高品质消费升级、高新技术自立自强、民族自主品牌做强做优做大、汽车产业强国”方向迈进。中国汽车产业正迎来巨大的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）酒厂（集团）有限责任公司党委副书记、总经理，贵州茅台酒股份有限公司代总经理李静仁表示，当前中国处于转型期，更是考验企业的关键时刻。企业必须坚持品牌支撑，文化引领，在新发展格局战略下，在2035年远期目标引领下，扎实地开展创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在抗击新冠肺炎疫情的背景下，中国经济稳健前行，来之不易的成绩离不开企业家的努力。经过疫情洗礼，中国企业在应对困难和挑战的过程中，增强了补短板、锻长板的紧迫感，于变局中勇开新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波司登国际控股有限公司董事局主席兼总裁高德康表示，突发的疫情给企业带来了挑战，打破了很多企业既定的战略规划。面对百年未有之大变局，大家都在寻找、学习各种创新方式，在经营模式、发展模式、组织模式等各方面进行思考和变革创新。越是困难的时候，越需要头脑清醒、思想解放、精神振奋、信心充足。他指出，企业要有挑战极限的高定位，要有把“不可能”变成“可能”的韧劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长兼总裁董明珠表示，中国工业发展在取得进步的同时，更应看到短板，并以此为动力。创新是永远不变的。还应想清楚企业家究竟承担着怎样的责任使命。在她看来，企业家重要的责任使命之一是培养人才，只有自己培养人才，搭建好根基，企业才能茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在哈尔滨电气集团有限公司董事长斯泽夫看来，中国企业应该尽快补上创新和品牌方面的短板，解决大而不强的问题，加强自主创新。加快品牌打造，增加品牌品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济是肌体，金融是血脉，两者共生共荣。与会人士指出，适应新发展格局要求，金融业也要进一步提升服务实体的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济参考报社党委书记、总编辑张超文在主持论坛开幕式“学者分享会”环节中表示，金融是国民经济的血脉，也是企业家关心的问题。党的十九届五中全会构建金融有效支持实体经济的体制机制。金融活，经济活。为实体经济服务是金融的天职，是金融的宗旨。要把为实体经济服务作为出发点和落脚点，全面提升服务效率和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行股份有限公司党委委员、副行长郭莽表示，服务实体经济要做到“量增”，要加大金融服务供给力度。要做到“价优”，要实实在在地降低中小企业融资成本。要做到“精准”，让金融资源准确配置到重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心金融研究所副所长、研究员陈道富表示，新发展格局对金融发展提出了更高的新的要求，金融业要走向内嵌式赋能型的发展，更好服务实体经济，真正实现产业、科技、金融融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）、新华社新闻信息中心、中国经济信息社、中国财富传媒集团、新华社新媒体中心、新华每日电讯主办。中国企业家博鳌论坛已经连续成功举办五届，成为中国企业家共享共有的高端交流平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部出“硬招” 23条举措促高校毕业生就业创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;保就业、稳就业，既是经济社会发展目的的体现，也是经济工作的底线所在。党的十九届五中全会强调，强化就业优先政策，千方百计稳定和扩大就业，完善重点群体就业支持体系。促进高校毕业生就业是就业工作的重中之重。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，教育部下发《教育部关于做好2021届全国普通高校毕业生就业创业工作的通知》（以下简称《通知》），从五个方面着手，通过23项举措力促2021届高校毕业生就业创业。《通知》指出，推进就业工作综合评价。各地各高校要改革就业评价机制，建立分层分类就业评价指标体系。将推送毕业生到西部、基层、艰苦边远地区和重点领域就业情况作为高校就业工作评价考核的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高校毕业生规模再创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，教育部、人社部召开2021届全国普通高校毕业生就业创业工作网络视频会议。会议指出，2021届高校毕业生总规模预计909万人，同比增加35万，面临的就业形势严峻复杂。要求各地各高校做好谋篇布局、力量统筹、政策储备、风险应对等各项工作，千方百计促进2021届高校毕业生更加充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地教育部门、人社部门和高校积极应对疫情影响，强化责任担当，开拓就业渠道，强化就业服务，保持了毕业生就业局势总体稳定。为应对高效毕业生复杂严峻的就业形势，贯彻落实党中央、国务院“稳就业”“保就业”决策部署，教育部决定实施“2021届全国普通高校毕业生就业创业促进行动”，并发布《通知》，进一步完善高校毕业生就业支持体系，全力促进高校毕业生更加充分更高质量就业，服务加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》从积极拓展政策性岗位、积极拓展市场化岗位、进一步提升就业指导服务水平、完善就业统计评价、加强领导和组织保障等五个方面着手，通过23项举措力促2021届高校毕业生就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在就业统计评价上，《通知》提出，从2020年起，在各类督查、考核等工作中，由各省级教育行政部门统一提供本地区高校初次就业率数据。各地各高校要改革就业评价机制，建立分层分类就业评价指标体系，将推送毕业生到西部、基层、艰苦边远地区和重点领域就业情况作为高校就业工作评价考核的重要内容；健全高校毕业生就业质量报告制度，更好发挥高校毕业生就业状况对高校招生、学科专业设置、人才培养的反馈作用。持续推进高校毕业生就业状况大规模跟踪调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为艰苦边远地区等输送受过高等教育的大学毕业生，是给予当地最好的援助，不仅能帮助建设基层社会，平衡东西部经济，同时解决了大量的就业人口。把毕业生就业工作纳入党中央重大教育决策部署督察、省级人民政府履行教育职责评价、学科专业评估等，也体现了教育部门稳就业、保就业的重大决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在12月3日教育部举行的新闻发布会上，教育部高等教育司司长吴岩介绍，我国高等教育毛入学率不断提升，由2015年的40.0%提升至2019年的51.6%，在学总人数达到4002万，已建成世界规模最大的高等教育体系。吴岩表示，中西部高等教育实力不断增强，持续实施中西部高等教育振兴计划，中西部高校人才培养、师资队伍、服务能力、管理水平显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续推动人才向艰苦边远地区输送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励和引导优秀人才到艰苦边远地区县乡事业单位干事创业，是打赢脱贫攻坚战、决胜建成小康社会的重要举措，是为促进艰苦边远发展提供人才保障的重要举措，也是完善事业单位公开招聘制度的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决艰苦边远地区吸引留住人才难的问题，发挥好广大事业单位工作人员在打赢脱贫攻坚战、决胜建成小康社会中的重要作用，多年来，从中央到地方，先后出台了不少相关鼓励政策和规定要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2011年，国务院发布的《关于进一步做好普通高等学校毕业生就业工作的通知》（国发〔2011〕16号）就提出，鼓励高校毕业生到中西部地区、民族地区、贫困地区和艰苦边远地区就业，并要求各地要尽快出台并完善相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，中组部、人社部印发《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》，提出了进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的政策措施和要求。该通知指出，各地要以国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县为重点，结合当地经济社会发展需要和队伍建设实际，综合施策，攻坚克难，着力形成“招得来、留得住、用得好”的体制机制，把各项工作落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面，近年来各地也为鼓励毕业生到艰苦边远地区就业频频出招。山西省提出，支持高校毕业生到基层就业，今后艰苦边远地区县以下事业单位公开招聘，可面向本县户籍高校毕业生，适当降低学历，放宽或不限制专业，降低开考比例，单独划定笔试合格分数线。新疆鼓励毕业生拓宽就业路并制定系列扶贫政策，提出高校毕业生到基层县乡机关事业单位和南疆四地州及四类以上艰苦边远地区就业的，享受落户、助学贷款代偿、提前转正定级、工资高定等。陕西省鼓励和引导高校毕业生到艰苦边远地区工作，提出今明两年事业单位空缺岗位，按不低于70%的比例用于招聘应届高校毕业生和择业期内未落实工作单位的高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年4月，四川省教育厅、四川省财政厅发布《关于做好2020年省属高校毕业生到艰苦边远地区基层单位就业学费奖补工作的通知》，明确了对到艰苦边远地区就业的毕业生的奖补标准和计算方法等，最高一学年可奖补6000元。长江商报记者了解到，为引导和鼓励高校毕业生到艰苦边远地区基层单位服务，近5年来，四川已发放相关学费奖补约2亿元，超过1万人次获得该奖补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部发展规划司司长刘昌亚介绍，积极引导和鼓励毕业生到基层就业，2019年毕业生到中西部地区就业的比例达到59%，到地市级及以下基层就业的比例也达到了69%。“十三五”以来，高校毕业生累计达4088万人，初次就业率连续多年保持在77%以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情成经济复苏“拦路虎” 多个经济体加码财政刺激</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政刺激政策缺位叠加疫情冲击，美国11月非农就业数据大幅不及预期，业内憧憬美国将尽快出台财政刺激方案。为应对疫情带来的经济下行风险，日本、加拿大、欧元区国家等多个经济体正积极加码财政支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据美国劳工部数据，美国11月季调后非农就业人口新增24.5万人，几乎不及市场预期数据的一半，增幅连续第5个月下滑，前值也从63.8万人下修为61万人。11月就业参与率61.5%，低于市场预期的61.8%。当月失业率6.7%，略好于预期的6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国投资银行杰富瑞的经济学家认为，11月份的就业报告很不理想，随着美国疫情确诊病例激增，未来可能会有更多经济限制措施出台，就业市场将进一步走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情加速蔓延，目前全美有近10万人住院，疫情形势依然严峻。经济学家认为，美国经济或在明年上半年陷入增长停滞甚至是负增长状态，低于预期的非农就业数据或会加快美国财政刺激政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业数据公布后，美国当选总统拜登在一份声明中称，严峻的就业报告显示美国经济复苏正陷入停滞，美国国会亟需采取行动帮助因疫情而陷入困境的企业，同时，也要防止数百万美国人在失业援助计划年底到期后失去基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，美国国会仍在就达成一致财政刺激方案努力，美众议院议长佩洛西上周五重申支持以9080亿美元的刺激规模作为两党谈判基础，这一数目约是民主党人此前要求规模的一半。拜登认为，这一规模还不够，明年1月还需采取更大规模措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情仍在阻挠多国复苏步伐，多个经济体近期积极加码宽松财政政策。据报道，日本或在本周敲定最新一轮经济刺激计划，计划将加大对日本国内旅游业的支持力度，旨在帮助酒店等小型企业渡过难关。此外，该计划还将绿色经济纳入扶持领域以实现日本的碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正在经历第二波疫情的猛烈攻击，我们同时也为渡过难关做了相应准备。”加拿大财政部长弗里兰表示。根据加拿大政府此前发布的秋季财政报告，加拿大政府计划在3年内投入700亿至1000亿加元刺激经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行总裁拉加德本月也对欧洲经济表达了担忧，她认为欧洲经济没有摆脱经济限制措施的影响，经济仍处于危险之中。11月30日，欧元集团19个成员国财政部长就推进欧洲稳定机制(ESM)改革达成一致，同意让这一紧急救助机制在捍卫欧元区金融安全方面发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于疫情强劲反弹，四季度欧美主要经济体经济改善步伐再度趋缓，其中欧洲放缓幅度相对较大，主要因为欧洲面临内外需放缓‘双拖累’。预计欧洲央行还将在本月加码货币宽松政策。”光大银行金融分析师周茂华告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增长极加速崛起、比较优势有效发挥、人民群众共享发展成果―― 区域协调发展呈现新格局(“十三五” 我们这样走过)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月初，北京现代沧州工厂的车间内一派忙碌景象，一辆辆升级改造版的悦纳车型正驶下智能生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几年前，北京现代沧州工厂项目落户沧州，这是河北省引进落地的质量最高、体量最大的京津冀产业协同项目。在这一项目带动下，北汽岱摩斯、现代摩比斯等42家国内外汽车零部件生产企业相继落户沧州。全市目前已建成汽车及零部件项目200多个，直接带动两万多人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，京津冀区域发展指数为167.72，比上年提高7.59个点。京津冀协同发展战略实施以来取得的成效，成为“十三五”期间重大区域发展战略高质量推进的一个生动例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，“下好‘十三五’时期发展的全国一盘棋，协调发展是制胜要诀。”“十三五”期间，区域协调发展战略深入实施，支持西部大开发、东北振兴、中部崛起、东部率先发展的政策体系更加完善，老少边贫等特殊类型地区加快振兴发展。重大区域发展战略高质量推进，京津冀协同发展迈出坚实步伐，长江经济带生态环境突出问题整改和生态环境污染治理成效显著，粤港澳大湾区建设规划政策体系不断完善，长三角区域一体化发展进程加快，黄河流域生态保护和高质量发展扎实起步，区域协调发展呈现新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――新增长极加速崛起，高质量发展动力源不断壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离广州1个多小时车程的东莞市松山湖畔，坐落着中国（东莞）散裂中子源，2018年8月正式投入运行。它如同一台“超级显微镜”，是研究物质材料微观结构的理想探针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘人工肌肉’必须做微观结构的研究，经常要在几个纳米的尺度上进行。”华南理工大学教授殷盼超说，“人工肌肉”是材料科学的前沿方向之一，未来有望在生物医学设备和仿生机器人等领域广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新引领，构筑新高地。从广州分别到深圳、珠海再延伸至香港、澳门，正崛起两条创新资源集聚的科技创新走廊，为经济高质量发展注入澎湃动力。今年前三季度，广东完成新经济增加值超过2万亿元，占GDP比重达25.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，国家中心城市、都市圈、城市群等作为区域发展的主要空间载体，发展潜力愈发凸显，拉动和辐射作用不断增强。2019年，京津冀、长三角和粤港澳大湾区的地区生产总值已分别达8.5万亿元、23.7万亿元和11.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新增长极加速崛起，为我国加快构建现代化经济体系，不断推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革提供了强劲动力。”中国国际经济交流中心首席研究员张燕生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――生态优先、绿色发展，各地区比较优势有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江上游，重庆&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002507','&amp;#x6DAA;&amp;#x9675;&amp;#x69A8;&amp;#x83DC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002507/"&gt;涪陵榨菜&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002507/"&gt;002507&lt;/a&gt;）远近闻名，过去制菜水直接排掉，现在人们用制菜水造出高品质酱油，走出一条循环经济的绿色发展路子；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江流域中游，湖北丹江口水库旁种起一片片柿子林，既能保护水土，又能发展乡村旅游，靠着这些柿子林，邻近村庄脱了贫；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江下游，紧临上海的浙江平湖广陈镇山塘村，白墙黛瓦错落有致，山塘村附近，平湖农业经济开发区引入的上海立体蔬菜工厂亩均产值是传统种植业的75倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奔流不息的万里长江，正勾勒出一条协调发展带。生态变美，2019年1至11月，长江经济带优良水质比例达82.5%，高于全国平均水平6.1个百分点；经济更强，2019年长江经济带地区生产总值45.78万亿元，增长6.9%。生态优先、绿色发展，长江经济带串联起长三角地区、长江中游地区、成渝双城经济圈，有效发挥了各地区的比较优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，东中西和东北“四大板块”优势互补、齐头并进。东部地区继续发挥领头羊作用，中部地区经济实力显著增强，工业拉动作用明显，西部地区基础设施和生态环境建设取得重大进展，脱贫攻坚取得显著成效，东北地区重要商品粮生产基地等功能和地位不断提升。2019年，中部、西部地区生产总值分别比上年增长7.3%和6.7%，快于全国1.2和0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――基本公共服务均等化稳步提高，让人民群众共享发展成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近九成学生来自农村，近1/7的专任教师是北京大学、武汉大学等20多所教育部直属高校的退休教师。成立仅3年的滇西应用技术大学通过退休教授支教的方式，让西部高校的学子也能享受一流教育资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能与西部高校师生分享知识、经验，是幸福。支教滇西应用技术大学，是双赢。”今年5月，武汉大学退休教授刘伟跟夫人――中南财经政法大学退休教授周月梅一道奔赴大理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域协调发展，必须注重民生、保障民生、改善民生，让改革发展成果更多更公平惠及广大人民群众。“十三五”期间，我国居民生活质量显著提升，基本公共服务均等化水平稳步提高，基础设施通达程度更加均衡，多层次社会保障体系加快构建，教育文化公共服务体系不断完善……区域协调发展带来的是更多发展机遇和成果的共享。随着区域协调发展画卷的徐徐铺展，人民群众的获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月我国进出口增长1.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　据海关统计，今年前11个月，我国货物贸易进出口总值29.04万亿元人民币，比去年同期(下同)增长1.8%。其中，出口16.13万亿元，增长3.7%；进口12.91万亿元，下降0.5%；贸易顺差3.22万亿元，增加24.6%。按美元计价，前11个月，我国进出口总值4.17万亿美元，增长0.6%。其中，出口2.31万亿美元，增长2.5%；进口1.86万亿美元，下降1.6%；贸易顺差4599.2亿美元，增加23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，我国外贸进出口3.09万亿元，增长7.8%。其中，出口1.8万亿元，增长14.9%；进口1.29万亿元，下降0.8%；贸易顺差5071亿元，增加92.6%。按美元计价，11月份我国外贸进出口4607.2亿美元，增长13.6%。其中，出口2680.7亿美元，增长21.1%；进口1926.5亿美元，增长4.5%；贸易顺差754.2亿美元，增加102.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般贸易进出口增长、比重提升。前11个月，我国一般贸易进出口17.39万亿元，增长3.2%，占我外贸总值的59.9%，比去年同期提升0.8个百分点。其中，出口9.55万亿元，增长6.1%；进口7.84万亿元，下降0.2%。同期，加工贸易进出口6.89万亿元，下降4.8%。其中，出口4.38万亿元，下降5.1%；进口2.51万亿元，下降4.3%。此外，我国以保税物流方式进出口3.52万亿元，增长7%。其中，出口1.23万亿元，增长11.8%；进口2.29万亿元，增长4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对东盟、欧盟、美国、日本和韩国等前5大贸易伙伴进出口均增长。前11个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值4.24万亿元，增长6.7%，占我外贸总值的14.6%。其中，对东盟出口2.37万亿元，增长7%；自东盟进口1.87万亿元，增长6.3%；对东盟贸易顺差5003.8亿元，增加9.7%。欧盟为我第二大贸易伙伴，与欧盟贸易总值为4.05万亿元，增长4.7%，占我外贸总值的13.9%。其中，对欧盟出口2.45万亿元，增长7%；自欧盟进口1.6万亿元，增长1.3%；对欧盟贸易顺差8401.9亿元，增加19.9%。美国为我第三大贸易伙伴，中美贸易总值为3.65万亿元，增长6.9%，占我外贸总值的12.6%。其中，对美国出口2.82万亿元，增长6.9%；自美国进口8233.2亿元，增长7.2%；对美贸易顺差2万亿元，增加6.8%。日本为我第四大贸易伙伴，中日贸易总值为2万亿元，增长1.4%，占我外贸总值的6.9%。其中，对日本出口9004.3亿元，与去年同期基本持平；自日本进口1.1万亿元，增长2.6%；对日贸易逆差1960.6亿元，增加16.5%。韩国为我第五大贸易伙伴，中韩贸易总值为1.8万亿元，增长0.9%，占我外贸总值的6.2%。其中，对韩国出口7053.3亿元，增长1.6%；自韩国进口1.1万亿元，增长0.4%；对韩贸易逆差3901.9亿元，减少1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口增长、比重提升。前11个月，民营企业进出口13.47万亿元，增长11.3%，占我外贸总值的46.4%，比去年同期提升4个百分点。其中，出口8.95万亿元，增长12.2%，占出口总值的55.5%；进口4.52万亿元，增长9.5%，占进口总值的35%。同期，外商投资企业进出口11.25万亿元，下降1.8%，占我外贸总值的38.7%。其中，出口5.82万亿元，下降4.2%；进口5.43万亿元，增长0.8%。此外，国有企业进出口4.22万亿元，下降12.5%，占我外贸总值的14.5%。其中，出口1.31万亿元，下降10.2%；进口2.91万亿元，下降13.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机电产品、纺织品和塑料制品等出口增长，服装、鞋靴和箱包等出口下降。前11个月，我国出口机电产品9.57万亿元，增长5.4%，占出口总值的59.3%。其中，出口自动数据处理设备及其零部件1.31万亿元，增长10.7%；手机7706.7亿元，下降0.7%；汽车(含底盘)975.4亿元，下降3.7%。同期，出口包括口罩在内的纺织品9892.3亿元，增长33%；服装8610.7亿元，下降6.2%；塑料制品5277.8亿元，增长20.1%；家具3650.7亿元，增长11.2%；鞋靴2189.4亿元，下降21.3%；玩具2104.8亿元，增长6.8%；箱包1279.5亿元，下降23.8%。此外，出口成品油5593.2万吨，减少6.9%；钢材4882.6万吨，减少18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿砂进口量价齐升，原油、大豆和天然气等商品进口量增价跌。前11个月，我国进口铁矿砂10.73亿吨，增加10.9%，进口均价为每吨694.5元，上涨5.8%；原油5.04亿吨，增加9.5%，进口均价为每吨2262.2元，下跌31.3%；煤2.65亿吨，减少10.8%，进口均价为每吨483.6元，下跌9.8%；大豆9280.3万吨，增加17.5%，进口均价为每吨2722.9元，下跌0.7%；天然气9043.6万吨，增加3.9%，进口均价为每吨2297.8元，下跌23.1%；初级形状的塑料3727.6万吨，增加11.5%，进口均价为每吨8840.8元，下跌11.5%；成品油2617.6万吨，减少3.9%，进口均价为每吨2886.6元，下跌24.7%；钢材1885.9万吨，增加74.3%，进口均价为每吨5688.7元，下跌29.4%；未锻轧铜及铜材617.4万吨，增加38.7%，进口均价为每吨4.43万元，下跌1.6%。此外，进口机电产品5.93万亿元，增长4.5%。其中，集成电路4884.6亿个，增加21.9%，价值2.2万亿元，增长15%；汽车(含底盘)82.1万辆，减少15%，价值2828.3亿元，下降8.2%。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京征收拥堵费、发放郊区牌照？ 有关部门正研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据北京日报7日消息，北京市交通委今天上午表示，对于拥堵费和郊区牌照等其他政策建议，市有关部门将结合落实城市总体规划进一步研究论证。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业要助力新基建高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，党中央、国务院提出以新发展理念为引领，以技术创新为驱动，以信息网络为基础，面向高质量发展需要，进行数字转型、智能升级、融合创新等服务的基础设施体系为主要特征的新基建任务。当前，新一代信息网络，拓展5G应用，建设充电桩，推广新能源汽车等新基建正在有序展开，成为我国扩大有效投资、激发新消费需求、助力产业升级的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业须成为新基建主力军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业属于全民所有，是推进国家现代化、保障人民共同利益的重要力量。新基建是在新的历史环境下，党中央、国务院实现反经济周期、促进国民经济转型升级的重要举措，国有企业必须成为新基建的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，大规模基础设施建设需要国有企业承担起顶梁柱作用。基础设施建设在世界各国都具有很强的公益性质，具有主要依靠政府投入，且资金需求量大，短期收益不明显的特征。当前新基建包含七大领域：特高压、新能源汽车充电桩、5G基站建设、大数据中心、人工智能、工业互联网、城际高速铁路和城际轨道交通，都具有投资大，相对于一般商业性项目而言，基建项目短期收益较低的特征。根据国家统计局数据，今年上半年我国完成固定资产投资28.1万亿元，七类新基建投资增长1.1万亿元左右，中央企业围绕提升产业基础能力、突破产业链关键核心技术薄弱环节、维护产业链安全等领域，加大5G、工业互联网、数据中心等新基建投资力度，完成固定资产投资1万亿元，同比增长7.2%，国有企业在我国新基建中起到了顶梁柱的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，实现跨越式发展需要国有企业承担起主力军作用。新中国成立以来，我国涌现出大量的国有企业，为我国成为世界经济强国打下了坚实的物质基础。当前全球正经历以信息化、数字化、智能化为特征的第四次工业化浪潮，而我国仍处于社会主义初级阶段，仍然是世界上最大的发展中国家，我国在现代化进程中仍然存在不少短板，关键高科技、重要材料等受制于人的局面尚未根本改变，自主创新的体制机制还需要健全和完善，这些任务还需要国有企业发挥独特的作用。我国新基建的根本目标是通过全面改造我国基础设施的质量，大力提升我国高科技应用水平，从而为我国产业升级，追赶世界科技进步浪潮创造条件，国有企业必须在我国实现跨越式发展中继续承担起主力军的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，推动形成国内国际双循环发展新格局，需要国有企业承担起新责任。进行大规模基础设施建设是世界各国扩大内需的一项重要宏观经济刺激手段，同时，国有企业通过加快自身转型发展、促进就业等，承担起反经济周期的责任。当前我国处于“三期叠加”、转型发展的关键时期，立足国内大循环、畅通国内国际双循环是党中央积极应对世界百年未有之大变局和当前国内外经济形势变化的战略之举，对推动我国经济行稳致远、实现经济高质量发展具有重大意义。从2018年底中央经济工作会议始，中央屡次提及新基建，目的就是要通过扩大有效投资，加快新型基础设施建设，鼓励自主创新，加快推进新型城镇化，推动城市群、都市圈一体化发展，提高产业链供应链的稳定性，实现在我国稳投资、促消费、增就业，稳定经济增长的基本盘，为更高层次全面参加国际竞争夯实经济及科技基础，国有企业须在通过新基建推动国内国际双循环新发展格局中发挥新的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前新基建面临的主要制约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是资金问题。新基建建设资金需求较大，主要采取“专项债+市场化融资”的方式解决资金来源问题，但近年来我国财政“紧平衡”状况比较突出。新基建需要地方政府对资金进行配套，一些地方、特别是经济欠发达地区进行新基建所需要的市场化融资可能存在较大的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是区域经济发展协调问题。长期以来，我国区域经济发展不平衡，存在中东西部、城乡、新兴地区与老工业区等差距。新基建需要关注不同地区发展差距，特别是中西部及落后地区资金难以筹措，基建项目盈利能力较差的问题，要通过中央财政加大扶持力度，加大对落后地区和老工业区等地的投入，加强“补短板”“锻长板”，促进我国区域经济协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是先进技术推广运用及相关产业牵引作用问题。新基建既是高新技术的平台建设，也是各类先进的硬件、软件的综合运用，需要考虑新技术运用与相关产业的同步性问题。一方面，在当前全球新技术升级换代非常快的大背景下，新的基础设施如不能采用世界较为前沿的先进技术，新基建对我国经济社会长期发展的带动作用会不明显。另一方面，过高的技术标准的新基础设施如不能与我国当前多数产业可及的技术发展水平相适应，一些硬件、软件条件跟不上，新基建很多功能在短期内无法实现大规模深度应用，则可能形成资源浪费。新基建需要考虑当前技术运用能力和我国经济社会发展的长期需求的平衡，通过先进科技的有效运用，牵引我国主要产业实现转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是长期收益与短期收益平衡问题。新基建具有高投入、即期收益不稳定的特点，基建项目的运营方式对项目本身的盈利能力带来重要影响，如收费公路建设在发达地区的盈利能力好于欠发达地区。由于项目的即期收益对项目建设和运营主体的积极性产生重要影响，因此，新基建需要关注促进地方经济社会发展的长期收益与企业运营中的短期收益的平衡问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是新基建主体问题。从性质上看，新基建与一般基础设施建设都属于社会公共产品性质，政府需要为社会提供基础公共产品服务。但新基建无论项目建设或是项目运营都必然需要企业承担，高效率新基建需要厘清政府、市场与企业的责任和关系，充分调动各类主体参与的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业要促进新基建高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家层面：一要进一步提升地方政府参与新基建的积极性。要进一步明确中央和地方事权、财权职责划分，充分调动地方各级政府加快改革，促进经济社会发展的积极性和创造性。要进一步加快财税体制改革，加大财政转移支付力度，加强中央财政对西部欠发达地区的投入，鼓励发达地区和大型国有企业对欠发达地区的支持，通过全国新基建一盘棋促进我国经济协调高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要努力增收节支，充实财政。高质量促进新基建，就要按照党中央、国务院《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》要求，进一步界定政府、市场与社会之间的关系，充分调动各类市场主体的积极性和创造性，在加快经济结构调整、活跃市场，增加国家财政收入的同时，加快简政放权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要量力而行，力争高端，融合国际需求。新基建的高新技术运用能力事关我国国民经济下一步高质量健康发展，要既不脱离我国是全球最大的发展中国家的基本国情，减少无效低效投资浪费，也要努力运用世界高端科技标准，为我国经济跨越式发展留出较大技术空间。各地方新基建项目选择既要量力而行，也要突出重点，优先聚焦解决制约地方经济转型发展的科技基础设施瓶颈问题，节约资金，最大限度利用原有设施进行改造升级，最大限度节约资源和资金。同时，为适应进一步深化改革开放的需要，新基建的技术标准应努力与世界先进标准接轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要平衡好促进竞争与发挥规模效益的关系。新基建虽然总体上具有社会公共产品性质，但其建设、运营是可以进行市场化运作的。如新基建的土木施工，可以进行招标建设，属于充分竞争性质；5G等基础网线、管道、交通枢纽运营虽然具有较强的公益性特征，但如存在多个运营主体及不同的运营方式则可能出现商业性和竞争性特征。在新基建项目建设和运营中，应依据项目本身的区域和运营特点，最大限度充分发挥市场在资源配置中的决定作用、促进竞争的同时，也应发挥好政府采购与补贴等政策的作用，发挥大企业规模优势，实现规模效益，减少恶性竞争和资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五要处理好让利社会与企业收益的关系。新基建与其他基础建设项目一样，效益更多地体现于项目的长期慢性收益，以及项目建设和运用中的他方收益。需要处理好新基建公益性与商业性、企业服务于社会和实现自身收益的关系。要对基建项目功能性质进行区分，并设计相应的企业盈利模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六要大力提高建设和产品质量。新基建事关我国经济下一步长期健康高质量发展的基础，要加倍重视建设质量问题。政府各部门、特别是市场监管部门要切实加强市场体系建设，加强市场监管，营造良好的市场环境，彻底杜绝假冒伪劣，保证新基建的高质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七要提高企业参与的积极性。企业是新基建的建设和运营主体，要通过相关政策设计，依据项目性质和特点设计相应的项目建设和收益模式，处理好项目社会效益与经济效益、长期收益与即期收益的关系，提高各类企业高质量参与新基建项目建设和运营的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业层面：一要积极地全面参与新基建。国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，长期以来是我国集中力量办大事的支柱力量，必须在新基建中发挥主力军作用。国有企业一方面要积极参加各项新基建，在新基建中起到主力军作用。另一方面，国有企业要通过自身的资本和技术较为集中的优势，通过产业带动和引领作用，影响和带动其他各类企业参与到新基建中，为高质量新基建发挥领头羊作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要加快科技进步引领发展。国有企业特别是中央企业是我国科技进步的领军力量，中央企业虽然在载人航天、高铁、深海探测等诸多领域赶超了世界先进水平，但国有企业自主创新机制尚未健全。高质量完成新基建任务，需要国有企业进一步以科技进步引领发展，通过建立健全自主创新机制，实现自身不断转型升级，带动我国主要产业高端发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要不断提升质量与效益。党的十八大提出，要加快形成新的经济发展方式，把推动发展的立足点转到提高质量和效益上来。国有企业要加快转变发展方式，对标世界一流企业，加强管理，通过质量和效益的持续提升，不断提高国内国际市场竞争力，促进高质量新基建，实现国有资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要进一步促进稳健经营。高质量完成我国新基建任务，国有企业要进一步完善法人治理结构，完善科学决策的体制机制，加快合规经营体制机制建设，加强全面风险管理，通过国有大型企业的合规经营模范作用，进一步规范我国市场竞争秩序，高质量完成新基建各项任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五要实现政治责任、经济责任和社会责任的高度统一。国有企业必须在公平的市场竞争中承担起国有资本保值的责任，同时也要承担其他企业不愿意或无能力承担的社会责任和政治责任。国有企业要高质量完成新基建任务，必须实现政治责任、经济责任和社会责任的统一，实现国有资本保值增值和让利社会、短期自身利益与长期国家利益的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者单位：国务院国资委研究中心，仅代表个人观点。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债资金加速投向“两新一重”领域</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20201207/c625193556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际期货股份有限公司研究员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，专项债、PPP等资金加速投向“两新一重”领域。专项债资金将带动更多社会资金投入，尤其是部分专项债会以资本金形式投入，撬动的社会资金比率更高。“两新一重”项目既促消费惠民生又调结构增后劲，大量专项债和PPP资金的投入，一方面可以扩大有效投资，更好地稳住我国经济基本盘，促进“六稳”“六保”目标顺利达成；另一方面还可以通过优化产业结构、促进产业升级，积蓄、保护和激发我国社会发展潜力和市场主体活力，为实现“六稳”“六保”目标提供强大助力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20201207/c625193556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：采取“三项举措” 严格规范民航发展基金申报复审</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201207/c625193265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为促进民航事业健康发展，按照财政部统一工作安排，广东监管局采取“三项举措”高质高效完成广东省2021年民航发展基金转移支付申报复审工作，不断规范民航发展基金转移支付管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、提前谋划，精心组织。一是吃透政策文件精神，准确把握审核工作任务。组织经办人员认真研究分析《财政部民航局关于民航发展基金预算管理有关问题的通知》等政策文件，全面掌握民航发展基金支出范围、补助额度和绩效管理等要点内容，明确审核工作的各项具体要求。二是详细比对以前年度审核资料，明确审核工作重点难点。将以前年度的民航发展基金审核资料与2021年民航发展基金提前下达部分投资补助项目的资料进行细致比对，确保项目不漏报、不多报、不重报，认真做好民航发展基金转移支付申报审核的各项准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、部门联动，积极沟通。一是主动联系沟通，加强业务互动。广东监管局发挥就地监管的优势，加强与民航中南地区管理局的沟通联系，全面了解广东省内机场建设投资需求及机场投资项目实际情况。主动询问新冠肺炎疫情对机场建设产生的影响，详细解答民航基金审核工作流程中的问题，确保审核工作按序时进度顺利开展。二是建立联动机制，及时交流反馈。与广东省财政厅、民航中南地区管理局建立联动机制，紧盯审核要点难点，实时保持联络畅通，针对申报材料、数据信息、资料附件等方面存在的问题及时联系沟通，对审核有疑义的内容进行专题探讨交流并及时反馈处理意见，确保审核工作的严肃性、规范性和完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、严格把关，全面覆盖。严格按照财政部、民航局的相关政策规定，详细规范各项审核标准和工作流程，认真审核地方上报的民航发展基金转移支付预算申请并按要求提出具体明确的审核意见。一是查看企业申请报告，了解申报项目明细，重点关注申报项目是否符合民航发展基金支出范围。二是查看项目批复、备案函、省级财政部门的初审意见等资料，重点关注申报项目是否已完成前期工作、是否具有相关主管部门的批复材料、是否取得省级财政部门初审同意。三是查看资金申报规模，结合本年度提前下达部分投资补助项目预算情况，重点关注申报项目的资金规模是否科学合理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201207/c625193265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共话全球金融发展与跨境金融合作 第四届横琴金融论坛举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，2020年度第四届横琴金融论坛在珠海横琴举办，论坛以“全球金融发展与跨境金融合作”为主题，多位国内知名学者、专家，共同探讨全球金融发展趋势及跨境金融合作的机遇与挑战，并结合新时代粤港澳大湾区建设背景，就跨境金融业务在横琴新区的落地与长期发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本届论坛由横琴新区金融服务局指导，横琴智慧金融研究院/吉林大学横琴金融研究院、横琴人寿保险有限公司和广发基金管理有限公司主办，横琴新区金融服务中心协办，吉林大学经济学院和珠海市金融学会提供学术支持，横琴新区金融行业协会承办。横琴新区管委会副主任吴创伟在致辞中表示，尽管受到新冠肺炎疫情影响，但横琴金融业仍呈现逆势增长态势，截至10月横琴新区金融类企业合计5476家，注册资本人民币10896.6亿元，琴澳跨境金融合作取得新进展，一批跨境金融企业和服务机构入驻横琴。目前，横琴新区正在全力推进粤澳跨境金融合作（珠海）示范区建设，未来，将携手澳门探索加强金融开放创新，进一步支持澳门发展现代金融产业，提升跨境金融服务水平，促进资本跨境流动、跨境支付、跨境资产管理等领域协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着中国资本账户双向开放的步伐加快，跨境资本流动的监测也面临新的挑战。对此，横琴可以携手澳门，探索加强金融开放创新，提升跨境金融服务水平，共同建设跨境人民币结算中心与债券交易市场，从而促进澳门经济适度多元发展，服务粤港澳大湾区建设国家战略。”中银国际证券股份有限公司董事总经理、全球首席经济学家管涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学汇丰商学院教授、香港国际金融学会主席肖耿针对“双循环”新发展格局下的金融制度创新提出建议。“抓住横琴粤澳深度合作区的建设契机，发挥好港澳地区与内地市场的高度互补性，促进各类要素资源自由流动，共同推动跨境资产管理等领域实现更大突破，推动粤港澳大湾区金融业协同发展。”肖耿说。论坛中，多名与会专家还就现场提问开展答疑与讨论。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：建立和完善影子银行持续监管体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国首份影子银行官方报告出炉。中国银保监会政策研究局、统计信息与风险监测部课题组日前发布《中国影子银行报告》（以下简称《报告》），提出界定影子银行的四项标准，并将我国影子银行分为广义和狭义两大类。课题组表示，这是第一次由官方对中国影子银行进行全面、系统的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，广义影子银行主要包括：银行同业特定目的载体投资、委托贷款、资金信托、信托贷款、银行理财、非股票公募基金、证券业资管、保险资管、资产证券化、非股权私募基金、网络借贷P2P机构、融资租赁公司、小额贷款公司提供的贷款，商业保理公司保理、融资担保公司在保业务、非持牌机构发放的消费贷款、地方交易所提供的债权融资计划和结构化融资产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年开始金融监管部门集中开展“三三四十”专项整治等工作，目前影子银行野蛮生长得到根本遏制，规模大幅压缩。我国系统性风险大幅下降。《报告》强调，影子银行不会消失，将和传统金融体系长期共存，不同类型的影子银行的作用和风险水平差异较大。因此，必须建立和完善对影子银行的持续监管体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：坚持“三个注重” 做好重要商品储备审核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家重要商品储备体系是有效防范、应对各类风险的坚实屏障和重要保障。广东监管局着力坚持“三个注重”，全年扎实开展储备物资相关审核工作，有力保障了重要商品储备机制的正常运行，切实发挥了储备制度保障市场供应、平抑市场价格的重要作用，进一步兜牢兜实民生底线安全底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、注重提高政治站位，认真做好储备审核。糖、棉、粮等重要商品储备制度是保障国民经济运行和维护社会稳定的重要制度，与基本民生密切相关。广东监管局在审核工作中注重提高政治站位，认真贯彻落实党中央、国务院关于做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要指示精神，严格按照管理办法，切实强化责任担当，全面细致开展国家重要商品储备审核工作，促进储备制度正常运转，确保重要商品足额储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、注重把握方式方法，助力审核精准高效。一是认真组织学习相关储备管理办法，切实掌握审核重点难点节点，在审核过程中遇到问题及时沟通汇报，严格细致确定审核口径和审核依据，确保审核结果准确无误。二是建立审核工作联动机制，加强事前与储备企业的沟通联系，明确审核要求以及资料需求清单，做到提前谋划部署，为审核工作夯实基础，进一步提高审核效率。三是做好台账动态登记管理，对于储备企业每月、季度报送的数据做好台账登记，实时掌握重要商品的实际储备情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、注重提升服务意识，寓服务于监管审核。主动靠前服务，在审核过程中积极了解相关企业当前承储情况、资金拨付情况以及遇到的困难和问题，方便及时、迅速地做好相关补贴审核工作，减少审核时间，切实减轻企业负担。特别是在疫情较为严重时期，主动与储备企业沟通联系，及时了解企业存在的困难并积极协调有关部门，确保储备制度正常运转，有效发挥保障市场供应、平抑市场价格的重要作用，助力落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625193262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方金融监管加快补短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地方性金融监管法规不断出台，有助于地方金融监管加快填空白、补短板、明责任，将为规范地方金融监管执法，维护金融消费者和投资者合法权益，推动地方金融健康发展提供法制保障。与此同时，全国性统一监管条例也应尽快出台，避免因各地具体规则不一致而出现监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方金融监管立法步伐正在加快。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，北京、内蒙古、江西、广西、贵州等地陆续披露了地方金融监管立法最新进展。《北京市地方金融监督管理条例（草案二次审议稿）》于11月25日提请审议；《江西省地方金融监督管理条例》近期经表决通过，将于2021年3月份施行；《内蒙古自治区地方金融监督管理条例》《广西壮族自治区地方金融监督管理条例》已于12月1日正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，相关地方性法规不断出台，将有助于地方金融监管加快填空白、补短板、明责任，为规范地方金融监管执法，维护金融消费者和投资者合法权益，推动地方金融健康发展提供法制保障。与此同时，全国性统一监管条例也应尽快出台，避免因各地具体规则不一致而出现监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消除地方金融监管“真空”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来，业界对加强地方金融立法的呼声一直较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年3月份，以《山东省地方金融条例》出台为标志，我国地方金融监管立法进程启动。2017年第五次全国金融工作会议召开后，伴随地方金融监管权的确立，各地陆续加快了地方金融立法进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，地方金融监管条例纷纷出台。《上海市地方金融监督管理条例》在今年4月份通过审议，7月1日施行；《浙江省地方金融条例》于5月份通过，8月1日施行。近期，更有多个地方性金融监督管理条例开始施行，也有部分相关草案已提交地方人大审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于以前金融监管职权无法下放，导致基层出现监管‘真空’，成为地方金融风险隐患。”广西壮族自治区地方金融监管局有关负责人表示，地方条例的出台填补了地方金融立法空白，将解决地方金融监管部门执法缺少有效手段、执法依据不足的问题，同时明确了地方金融监管部门属地风险处置责任，也可以实现对地方金融活动的全面监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在监管制度体系建设方面，12月1日开始施行的《广西壮族自治区地方金融监督管理条例》明确了县级以上政府在地方金融工作领导、建立健全地方金融监督管理体制、风险防范与处置的责任，构建了三级地方金融监管工作部门的体制安排等。一系列制度体系的进一步完善，将有助于地方金融监管、综合协调、监督指导金融风险防范和处置工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步防范化解风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期以来，金融监管被视为中央事权，近年来大量违法违规金融活动的风险处置需地方承担属地责任，但地方政府处于监管无权、执法无据、处罚无凭的尴尬状态。”安杰律师事务所合伙人陈贵认为，当前各类新兴金融业态不断涌现，带来了诸多监督管理问题和风险处置的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国绝大多数金融机构都是地方法人，管理和整治的主体责任都在地方。在业内看来，传统监管体制对新兴金融业态存在监管空白，暴露出地方金融监管体制的缺失和缺位，加快地方金融监管立法也是进一步防范和化解风险的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市地方金融监管局副局长郝刚近日表示，目前中央授权由地方负责监管的地方金融组织种类较多、数量较大，防范和处置金融风险的压力大、责任重。但从监管依据上看，除了融资担保公司的监管可依据行政法规《融资担保公司监督管理条例》，其他机构的监管依据多为部门规章和规范性文件，法律效力普遍较低，地方金融监管执法依据不足的问题非常突出。因此，亟须通过地方金融立法强化地方金融监督管理，提升地方金融监管法制化、制度化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《北京市地方金融监督管理条例》已经“在路上”，将进一步明确地方金融监管范围，对地方金融组织及其活动制定了具体监管制度和措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地已经出台的金融监管条例来看，均进一步明确了地方金融监管的主要对象，即“7+4”类机构――“7”指的是小额贷款公司、融资担保公司、区域性股权市场、典当行、融资租赁公司、商业保理公司、地方资产管理公司，“4”指的是投资公司、农民专业合作社、社会众筹机构和地方各类交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈贵看来，让地方金融监管“长出牙齿”也成为此轮地方金融监管立法的重中之重。陈贵认为，地方金融监管普遍被诟病存在三大缺陷，即监管职责不明确，队伍编制紧张，缺乏执法权、处罚权及准司法权。在《上海市地方金融监督管理条例》中，地方金融监管局除了拥有行政执法权和处罚权，还被赋予了查封、扣押等准司法权，还可以根据监管需要聘请律师事务所、会计师事务所等第三方机构参与执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《上海市地方金融监督管理条例》还规定了现场监管和平台监管相结合的监管机制。监管评级分类意味着监管评级越差的地方，金融组织势必将面临更强的监管，这将有效激励地方金融组织全方位提高公司治理、合规和风险管理水平，避免成为重点监管对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强央地监管协调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，目前各地已出台的地方金融监管条例就地方金融组织监管、金融发展、风险防范与处置、法律责任等方面作出了进一步规定，对于规范地方金融组织经营行为、防范和化解金融风险、维护地方金融稳定、促进地方金融健康发展等均具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也有专家建议，在各地推出地方金融监管条例的同时，也应尽快推出全国性的统一条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚认为，各地分别出台管理条例，有可能在某些具体条款上存在不一致。国家层面的上位法尽快出台，对具体机构的重大监管原则制定统一标准，有助于避免因规则不一致而产生的监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，地方金融监管标准一致性以及与上级监管部门的分工和协同也需要从法律层面进一步明确。业内专家认为，在目前金融市场混业经营快速发展的趋势下，金融机构推出不少跨行业、跨市场的嵌套式产品及金融交易，如果各金融监管部门限于目前各自管辖范围实施监管，且不同部门对同类业务的监管规则和监管标准不一致，就难以对相关业务的资金流向实施穿透式监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行在今年年初召开的金融法治工作电视电话会议提出，加快推进《中国人民银行法》《商业银行法》《存款保险条例》《地方金融监督管理条例》等重点立法。目前，国家层面的地方金融监管上位法仍然“在路上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预期的是，随着地方金融监管条例纷纷出台，未来央地金融监管框架将进一步完善。曾刚认为，中央和地方的监管沟通将进一步加强，有助于形成更加合理的监管分工。同时，他建议，地方金融监管部门下一步要强化监管能力，需要锻造专业队伍，充足人员配备，完善各类技术监管手段，提高监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625191492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情防控和经济恢复都走在世界前列 中国经济韧性十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，注定将在新中国历史上留下极不寻常的一笔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年意义非凡。在全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，举国上下众志成城、勠力同心，决战决胜脱贫攻坚，奋力实现第一个百年奋斗目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年挑战连连。新冠肺炎疫情突如其来，对我国经济社会发展带来前所未有的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻复杂的国内外环境，以习近平同志为核心的党中央统揽全局、果断决策，团结带领全国人民统筹推进疫情防控和经济社会发展，经受了一场艰苦卓绝的历史大考，夺取了抗疫斗争重大战略成果。放眼全球，我国是疫情发生以来第一个恢复增长的主要经济体，在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列。一系列事实有力证明，中国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳中向好，体现在相继“转正”的一系列经济指标上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月，服务业实现正增长；6月，外贸进出口增速双“转正”；7月，商品零售额恢复增长……中国经济站稳了脚跟、恢复了元气，延续稳定向好态势。前三季度，中国经济增长0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳中向好，体现在越发强劲的经济发展动力上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资步伐有力加快。沪苏通长江公铁大桥等项目完工，川藏铁路等重大工程推进，5G、人工智能等新型基础设施建设加快落地……前三季度，固定资产投资同比增长0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费逐渐复苏回暖。国庆中秋假期，游客人数恢复到去年八成左右；“双11”购物节期间，数亿人的消费热情被点燃。10月份，餐饮收入同比增长0.8%，增速年内首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸实现平稳增长。前三季度，我国货物进出口总额同比增长0.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳中向好，体现在“新”意十足、“暖”意盎然的高质量发展成色上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　远程办公、在线教育等新模式迅猛成长，云计算、人工智能等新技术快速发展，数字经济、智能制造等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）形成更多增长极……今年以来，中国经济新动能蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民生活得到有力保障：前10月，全国城镇新增就业1009万人，提前完成全年目标任务；前三季度，全国居民人均可支配收入23781元，同比名义增长3.9%。我们如期完成了新时代脱贫攻坚目标任务，现行标准下农村贫困人口全部脱贫，贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济稳中向好，得益于党中央的坚强领导，得益于举国上下的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对挑战，宏观政策应对及时有力。积极的财政政策更加积极有为，助企纾困政策接连出台，预计全年减税降费政策规模超2.5万亿元，金融系统合计向实体经济让利1.5万亿元……一系列含金量高、针对性强的政策措施迅速出台，实体经济得以减负纾困、迎难而上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对挑战，各地积极做好“六稳”工作、落实“六保”任务。一项项精准有力的措施，推动全面复工复产、复市复业，保持产业链供应链稳定，促进国民经济循环畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济显示出强大修复力和旺盛生机活力！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回眸2020年，我们可以自信地说，中国有足够的底气、能力、智慧战胜各种风险考验。展望新一年，我们充满期待：历经风雨洗礼的中国号巨轮定能乘风破浪、行稳致远，为全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201207/c625190333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>