<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 08:32:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>（看中国）中国经济上半年成绩斐然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316927.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>荆门市召开金融支持制造业产业链发展专题研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：加强对数学、物理、化学等基础学科倾斜支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-6月全国规上工业企业利润42183.3亿元 同比增66.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316615.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国将努力在比发达国家短得多的时间内由碳达峰到碳中和</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>26家展商今日签约第五届进博会 包括欧莱雅、拜耳、汇丰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：2020年高新技术企业总营业收入达51.3万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国成为全球高质量科技论文第二大贡献国 基础研究人员全时当量 39.2 万人年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316481.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支付宝宣布推行小微商户降费 收钱码提现再免费3年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会赵江平点名股份行四大待破解难题：核心一级资本不足问题突出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：2020年高新技术企业提供3784万个就业岗位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316294.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>成立一年的企业也可以申报国家高新技术企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支付宝宣布推出小微商户降费举措：收钱码提现未来3年继续免费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：坚决守住全年粮食和农业丰收基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年上半年中国经济恢复成效明显 中国有信心、有能力、有条件实现全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报7月26日报道：日前，中国国家统计局发布2021年上半年经济数据。如何看待当前经济运行特点？重要民生商品如何保供稳价？迎峰度夏高峰期电力等能源需求如何满足？中国国家发展改革委在近日举行的新闻发布会上，对热点问题进行了解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要宏观指标处于合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年国内生产总值（GDP）532167亿元，同比增长12.7%，两年平均增长5.3%，环比增速一季度为0.4%，二季度为1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大产业看，农业生产稳中向好，夏粮再获丰收；工业生产较快增长，规上工业增加值两年平均增速仍略高于疫情前水平，产能利用率处于近年高位；服务业，特别是原先受疫情冲击较大的人员密集行业加快恢复，上半年服务业增加值对经济增长贡献率为53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大需求看，投资稳定恢复，高技术产业投资和社会领域投资增长较快，民间投资、制造业投资增速加快；消费复苏势头持续增强，部分消费升级类商品保持较快增长；出口快速增长，货物出口总额同比增长28.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大主体看，企业盈利和财政收入继续增加，居民收入增长与经济增速基本同步。上半年，中国城镇调查失业率均值为5.2%，低于5.5%左右的年度预期目标，就业形势保持总体稳定，市场预期持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际看，全球疫情仍在持续演变，世界经济复苏进程中的风险还在积累，不同经济体之间经济走势、宏观政策出现分化，全球通胀明显升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内看，部分中下游行业和中小微企业生产经营仍然较为困难，旅游、住宿等生活性服务消费恢复相对滞后，一些领域风险隐患不同程度存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家发展改革委综合司负责人表示，下一步将保持宏观政策连续性稳定性可持续性，慎终如始抓好疫情防控，持续深化供给侧结构性改革，着力扩大国内有效需求，大力支持实体经济发展，坚定不移推进改革开放，进一步强化基本民生保障。随着各项政策落实落细、效应进一步显现，中国完全有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重要民生商品保供稳价具有坚实基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重要民生商品保供稳价方面，有关部门也打出组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一次性发放补贴，保障种粮农民利益。针对今年以来农资价格较快上涨的情况，中央财政安排200亿元资金，尽快发放到种粮农民手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各方共同努力下，保供稳价工作取得积极进展，近期全国粮油价格基本稳定，肉蛋菜果等商品价格比年初高点明显回落。今年中国夏粮再获丰收，“菜篮子”商品生产稳步推进，重要民生商品保供稳价具有坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升电力供应保障能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，经济持续稳定恢复，同时受高温天气影响，中国发用电快速攀升。上半年，GDP同比增长12.7%，中国工业用电量2.61万亿千瓦时，同比增长16.5%，对全社会用电量增长的贡献率达到69.3%；广东、江苏、浙江等经济大省工业用电量同比分别增长24.1%、21.2%和26.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国发电装机超过22亿千瓦，装机能力充足。煤炭供给能力不断增强，中国120万吨/年及以上大型煤矿产量占比达到80%以上，今年上半年全国新增优质先进产能1.4亿吨/年以上，下半年还将新增近1.1亿吨/年，能够保障迎峰度夏高峰用煤需要。气源支撑体系更加多元化为燃机应急顶峰发电创造了条件。多种能源协同发力多发满发，在一次能源、来水和风光资源较为理想的情况下，预计最大可满足日用电需求超275亿千瓦时，高峰期电力等能源需求可以得到有效的保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国基础研究水平如何？科技部：大大提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月27日讯（记者 吴佳潼）国务院新闻办公室27日举行新闻发布会，介绍为全面建成小康社会提供强大科技支撑有关情况。科技部战略规划司司长许倞表示，近几年，国家加大基础研究投入力度，2019年基础研究占全社会研发投入的比例已经超过了6%。经过多年的努力，我国基础研究整体水平大大提升，国际影响力也大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国成为全球高质量科技论文第二大贡献国。在材料科学、化学、工程技术、数学、物理学等12个学科，我国高水平学术论文被引次数进入世界前两位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国基础研究人员全时当量达到39.2万人年，入选“全球高被引科学家”人数不断增长，连续两年居世界第二。中国的科学家屡获“克利夫兰奖”“庞蒂科夫奖”等国际各种重要科技奖项，在量子通信、物理学等重要研究领域取得一系列重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国持续推进建设了五百多家国家重点实验室，布局了十三个国家应用数学研究中心，优化调整形成20个国家科学数据中心、31个国家生物种质和实验材料资源库、98个国家野外科学观测研究站，这些科研基础条件和基础设施建设，为我国科学研究奠定了很好的基础。同时，磁约束核聚变、散裂中子源等一些大科学装置都投入了使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国在量子信息、纳米科学、催化科学、干细胞合成生物学等前沿领域取得了一批有国际影响力的原创性成果。在电子信息、先进制造、新材料、新能源、现代农业、生命健康等关键技术领域，也就是关乎民生的重大领域，解决了一批制约产业发展的基础科学问题，为国家发展和安全提供了有力的科学支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许倞指出，面向未来，我国进入新发展阶段，强化基础研究是实现高水平科技自立自强的必然要求。下一步，科技部将更加持之以恒地加强基础研究。在政府层面，完善布局、深化改革，加强对数学、物理、化学等基础学科的倾斜支持，促进新兴学科和交叉学科的发展，支持薄弱学科和冷门学科。完善符合基础研究特点的评价和管理方式，营造潜心研究的科研环境，鼓励科研人员甘坐“冷板凳”，勇闯创新“无人区”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动空间人口合理分布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 赵徐州 曾江）人口发展是关系中华民族发展的大事情。《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》7月20日印发，做出实施三孩生育政策及配套支持措施重大决策，开启我国人口发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“空间人口学理论创新暨新一轮东北振兴战略”研讨会于7月22日在吉林大学召开。本次研讨会采取线上和线下相结合的方式，来自中国科学院大学、北京大学、中国人民大学、粤港澳大湾区战略研究院等高校和科研院所的70余位专家学者，结合地理信息大数据系统和空间分析技术发展前沿，围绕空间分析技术开发应用，东北地区人口流出、老龄化、振兴政策评估、振兴发力点等议题进行研讨，为空间人口学理论创新和新一轮东北振兴建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于国土空间优化的背景，探究城镇空间、农业空间、生态空间“三区”的人口发展趋势，研究如何推动人口在“三区”间的合理分布是应对我国目前人口问题的关键。中国人民大学社会与人口学院原副院长张耀军认为，通过对三类国土空间人口分布与人口承载力吻合度的判断，探究未来国土空间优化和人口合理分布的方向，重视“一张图”规划考虑人口的分布现实，有利于国土空间规划科学编制，推动规划对区域人口合理布局的引领，促进国土空间规划的顺利实施。此外，对推动三类空间人口合理分布应做到城镇空间强化经济发展条件，提升人口承载能力；农业空间强化农业生产功能，鼓励人口向外流出；生态空间强化生态保护力度，实现人与生态和谐共处。三个空间之间形成有机联系，推动实现人口均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口学是人文学与社会科学研究的枢纽变量。空间人口学结合了人口学、区域科学和空间分析等学科特点。中国区域科学协会副理事长、北京大学政府管理学院教授沈体雁提出了空间人口学包含的新议题范畴：经典人口学研究主题；新的人口学研究主题、微观空间人口学（个体尺度）、中观空间人口学（都市区尺度）、全球空间人口学（全球尺度）。沈体雁表示，针对空间分布差异及当前的人口问题，从空间人口学角度对流动人口市民化及健康福祉、人才集聚与区域创新进行的研究显示，高技能劳动力区域迁移和空间分布较普通劳动力而言具有更加明显的集聚态势。中国人才迁移和空间分布逐步呈现出由沿海发达地区向中西部分散的特征，人才的迁移和分布在本地区和邻近地区之间产生正向的空间溢出效应，人才迁移规模随着距离的增加而下降，人才迁移网络表现出显著的“小世界”复杂网络特性，中国高技能劳动力区域迁移呈现出“二元驱动”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区战略研究院副院长赵作权教授围绕中国南北经济融合发展与战略选择的议题作学术报告。我国区域经济发展分化态势明显，全国经济重心进一步南移。国内市场一体化是我国区域经济融合的重要力量，其趋势在不断增强，这有助于促进制造业的大规模地理集聚，也可能推动南北区域经济的融合一体化。研究发现，南北区域经济具有明显的空间融合发展趋势，强大的国内市场正在驱动我国经济空间在华北平原和长江中下游平原形成核心―边缘结构。并且利用二次椭圆方法揭示沧州――景德镇沿线及周围地区是我国经济高密度的核心集聚区，是我国经济空间一体化发展特别是南北区域空间融合发展的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议由吉林大学东北亚研究中心、中国区域科学协会、全国经济地理研究会联合主办，吉林大学东北亚学院承办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开局良好 上半年全国生态环境质量持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京7月27日讯 记者从生态环境部获悉，今年上半年，生态环境保护各项重点工作扎实推进，全国生态环境质量持续改善，“十四五”生态环境保护开局良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是环境空气质量稳中向好，全国细颗粒物（PM2.5）平均浓度为34微克/立方米，同比下降2.9%，总体呈逐月改善态势。臭氧浓度为138微克/立方米，同比下降2.1%。全国优良天数比例为84.3%，同比下降0.7个百分点，下降原因主要是3月几轮境外源为主的强沙尘天气过程拉低了优良天比例，但二季度空气质量与一季度相比明显好转，尤其是4月、5月，优良天数比例和PM2.5浓度指标均为有监测数据以来月度最优值。重点区域（京津冀及周边地区、汾渭平原及长三角地区）空气质量同比变化均优于全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是水环境质量持续向好，上半年全国Ⅰ－Ⅲ类水质断面比例为81.7%，同比上升1.1个百分点；劣Ⅴ类水质断面比例为1.9%，同比下降0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全国土壤环境、自然生态状况总体稳定，辐射环境质量状况良好，全国城市声环境质量达标率同比上升，生态环境风险得到有效管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部新闻发言人刘友宾表示，生态环境部将继续深入贯彻习近平生态文明思想，按照党中央、国务院决策部署，谋划好“大事”，加快完成“十四五”生态环境保护顶层设计和目标任务分解；推进好“要事”，积极推动污染防治攻坚战重点任务落实，深入打好蓝天、碧水、净土保卫战；守护好“底线”，强化生态保护监管，切实保障生态环境安全；夯实好“基础”，持续提升生态环境治理效能，加快推动经济社会发展全面绿色转型，努力实现“十四五”生态环境保护开好局起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：做好督察整改的后半篇文章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京7月27日讯 “第二轮第三批督察是‘十四五’开局之年的首批督察，对‘十四五’开好局，起好步非常重要。”7月26日，中央生态环境保护督察办公室常务副主任徐必久在生态环境部例行发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据徐必久介绍，这批督察主要有四个特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是重点突出。立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展情况，以及国家重大战略中生态文明建设和生态环境保护贯彻落实情况。在严控“两高”项目盲目上马和去产能“回头看”落实不到位等方面取得很大突破，查处了一批突出问题，有不少形成典型案例公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要求严格。开局之年“起好头”非常重要，将为整个“十四五”乃至更长时期奠定扎实基础。由于“十三五”期间污染防治攻坚战阶段性目标圆满完成，一些地方和部门出现了松松劲、歇歇脚的念头。特别是面对“碳达峰、碳中和”刚性要求，呈现大上、快上、抢上、乱上“两高”项目的势头，必须坚决遏制。对此，督察态度鲜明，严肃指出问题，释放严的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是组织灵活。此次在副组长的组成上作了较大创新，有助于进一步形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是方式新颖。首次以“文字+图片+视频”的方式，分五批集中曝光40个典型案例，做到有图、有影、有真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐必久表示，大家对后续的安排很关注，对后续的整改也非常关注，这是督察工作的后半篇文章，督察的成效最终要看整改成效，以督察整改的成效来检验中央生态环境保护督察工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本次督察对后续整改安排主要集中在三方面：指导地方科学制定督察整改方案；督促抓好整改方案落实，建立整改保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：杨秀峰）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收多支少！上半年财政偏紧 机构称下半年财政加速扩张可能性较大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，上半年财政收支情况发布。数据显示，上半年，全国一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%，比2019年同期增长8.6%，符合预期。全国税收收入100461亿元，同比增长22.5%，比2019年同期增长8.7%。全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%；各级财政部门建立常态化财政资金直达机制，全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长10.1%、8.2%、3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上半年财政明显出现了收多支少的现象。2021年上半年，一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%；一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%。经过两年平均的调整之后，财政收入增速回归疫情前水平，而支出规模与两年前相比几乎没有增长。全国政府性基金亦是如此，上半年收入39078亿元，同比增长24.1%；支出41699亿元，累计同比下降7.8%。财政收多支少导致财政存款系统性上升，目前已经高出往年同期1万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券发布研报称，上半年地方政府债务监管趋严，优化资金配置和防范债务风险考量下，财政支出受到压缩。①疫情冲击过后，去年下半年以来，中国经济进入稳步复苏区间，财政政策转向防范化解地方隐性债务风险，更加关注债务发行、使用、配置的审慎性，在拉动经济稳步增长的同时抵御系统性金融风险的隐患。②财政支出偏慢，专项债审批额度下达较晚可能与政府周期有一定的相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中信证券还指出，历年财政均大致按照预算执行，今年上半年完成度偏低，下半年财政加速扩张的可能性较大。专项债供给方面，从地方政府的角度出发，隐性债务融资渠道的约束有所增加，会导致其对显性债务的依赖性提高。因此，对于已经审批的新增专项债额度，地方政府没有理由不物尽其用。8月新增专项债的发行已经在显著提速，到目前为止已公布的发行额超过5000亿，三季度已公布的新增发行量也已经超过1.1万亿。财政支出方面，历史上财政预算的执行比例比较稳定。若下半年加快节奏完成预算，对于经济的提振也会非常显著。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务“半年报”出炉 数字经济、生态环保等产业亮点频现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，税务“半年报”26日出炉，释放了多组反映市场主体活跃程度的最新数据――今年上半年，全国企业销售收入同比大增34.4%，工业41个行业大类中，39个行业销售收入超过2019年同期水平；全国新办涉税市场主体超过620万户，日均超过3.4万户；作为经济增长的新引擎，数字经济核心产业销售收入实现较快增长；与碳达峰碳中和密切相关的生态环保产业发展迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是经济的力量载体。国家税务总局“半年报”数据显示，今年上半年，全国企业销售收入同比大增34.4%，比2019年两年平均增长15.1%；工业41个行业大类中，39个行业销售收入超过2019年同期水平，增长面达95%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，今年上半年，在市场监管部门登记注册，并且到税务部门新办理税种认定、发票领用、申报纳税等涉税事项的企业、个体工商户等市场主体，累计达到624.3万户，较2020年增长27.3%，较2019年增长22.8%。624.3万户的总量还意味着，日均新办涉税市场主体超过3.4万户，创出近年来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构性特点来看，新办民营经济涉税市场主体占绝对“大头”，信息技术服务业、居民服务业这两个行业的新办涉税市场主体增速较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长赵连伟说：“分所有制看，新办民营经济涉税市场主体617.1万户，较2020年同期增长27.4%，占比98.9%，较2020年、2019年同期分别提高0.05、0.47个百分点。分行业看，信息技术服务业、居民服务业增速较快，同比分别增长73.4%、70.4%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托于海量增值税发票数据，税务“半年报”还透视了部分重点行业及产业的生产经营现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，作为经济增长的新引擎，我国数字经济核心产业今年上半年销售收入同比增长34.2%，两年平均增长20.8%，比一季度提高3.6个百分点，高于全国总体水平5.7个百分点，反映出数字经济的新引擎作用更加凸显。数字产品制造、数字产品服务等领域，都有一些亮点涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵连伟介绍：“数字产品制造提质增效，智能设备制造、集成电路等电子元器件及设备制造销售收入增势向好，两年平均分别增长39.9%和16.8%；数字产品服务潜力不断释放，特别是电子数字出版物零售、计算机软件零售、通讯设备修理业销售收入增速较快，两年平均分别增长19.6%、19.8%和19.1%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生态环保产业方面，国家税务总局数据显示，今年上半年，新能源发电中的太阳能发电、风力发电销售收入同比分别增长46.5%和39.3%，两年平均分别增长31.4%和24.2%；生态保护和环境治理业销售收入同比增长31.4%，两年平均增长21.2%，比一季度提高4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：7月27日“农产品批发价格200指数”比昨天上升0.27个点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部监测，7月27日“农产品批发价格200指数”为111.23，比昨天上升0.27个点，“菜篮子”产品批发价格200指数为111.89，比昨天上升0.31个点。截至今日14：00时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为21.96元/公斤，比昨天上升1.2%；牛肉76.10元/公斤，比昨天下降0.5%；羊肉71.32元/公斤，比昨天下降1.5%；鸡蛋9.63元/公斤，与昨天持平；白条鸡17.06元/公斤，比昨天下降2.9%。重点监测的28种蔬菜平均价格为4.38元/公斤，比昨天上升0.2%；重点监测的6种水果平均价格为5.95元/公斤，比昨天上升2.8%。鲫鱼24.49元/公斤，比昨天上升1.6%；鲤鱼18.30元/公斤，比昨天上升1.0%；白鲢鱼12.22元/公斤，比昨天上升2.9%；大带鱼38.43元/公斤，比昨天下降1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，国内鲜活农产品批发市场重点监测的46个品种中，与昨天相比价格升幅前五名的是鸭梨、南瓜、洋白菜、西瓜和白萝卜，幅度分别为21.0%、6.5%、5.9%、4.2%和3.4%；价格降幅前五名的是莲藕、白条鸡、菠萝、平菇和土豆，幅度分别为3.6%、2.9%、1.7%、1.5%和1.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：截至6月末全国共有小额贷款公司6686家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，截至2021年6月末，全国共有小额贷款公司6686家。贷款余额8865亿元，上半年增加0.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届企业管理哲学与组织生态论坛举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网7月27日讯 2021年7月24-25日，由中国人民大学商学院、东北财经大学工商管理学院、中国企业管理研究会主办，东北财经大学工商管理学院、中国人民大学企业管理哲学与组织生态研究中心（MPOE）承办的“第二届企业管理哲学与组织生态论坛暨李占祥管理哲学优秀论文奖颁奖仪式”以线下线上相结合的形式召开。本届论坛以“组织生态创新与中国管理智慧”为主题，致力于构建企业家、管理学家和哲学家跨界协作、共创共赢的跨界协作系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开幕式上，中国人民大学商学院院长毛基业介绍了中国人民大学企业管理哲学与组织生态研究中心（MPOE）的宗旨与发展状况，指出第二届论坛是近一年来工作成果的展示和检验；希望通过高水平的学术报告和研究对话，从哲学高度推动中国企业管理学科沿着“顶天立地”方向发展，构建最懂中国管理的学术平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主题发言环节，教育部工商管理指导委员会主任席酉民、华南理工大学讲座教授吕源、中国科学院大学经济管理学院副院长乔晗、东北财经大学研究生院副院长郑文全、宝茂集团CEO张释元分别做了大会主题演讲，向线下线上与会者展示了企业管理哲学与组织生态的最新研究成果和实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在管理哲学研究前沿国际论坛环节，与会专家学者围绕“什么是管理哲学”、“管理理论与管理实践的关系”、“中国管理哲学背后的研究方法”、“中国能为世界贡献什么样的管理理论”、“中国管理智慧在组织生态化创新进程的作用”等管理哲学与管理理论发展前沿，从不同的哲学视角切入，进行了一场具有启发性的现场深度对话和探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业管理研究会会长黄速建表示，希望中国人民大学企业管理哲学与组织生态研究中心（MPOE）进一步加强与国内外专家的联系，打造全国性的管理思想与组织发展研究平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛期间还举行了“李占祥管理哲学优秀论文奖”颁奖仪式，并对获奖论文、优秀论文进行了点评。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631315893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广深杭榕四地启动本外币合一银行结算账户体系试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 老盈盈 7月26日起，深圳、广州、福州和杭州四地启动本外币合一银行结算账户体系试点。其中，深圳落地了工商银行深圳市分行、中国银行深圳市分行和招商银行深圳分行等共计57个网点（具体网点见各银行公告），将开展本外币合一银行结算账户体系试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本外币合一银行结算账户体系试点，将为客户提供本外币资金统一管理的便利。简单地说，以往企业人民币账户和外币账户分别开立，需要跑多次银行，准备多套资料，在不同柜台排多次队，办多遍手续；现在只要满足相关条件，即可开立资金性质相同、币种不同的本外币合一银行结算账户，同时开通多币种结算服务，实现使用一个账户展示本外币资金，这将大大节约企业开立及管理账户的时间和成本。此外，个人也可以通过一个本外币合一的Ⅰ类银行结算账户，使用管理多币种资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新客户在上述银行的试点网点，可以申请开立本外币合一银行结算账户，原有客户满足条件的也可以方便地通过换签协议的方式整合之前开立的各币种账户。届时有需要的企业和个人可以在上述银行网点咨询具体操作程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华际国际是深圳供应链领先企业深圳市朗华供应链服务有限公司的境外子公司，国际收支业务量和跨境人民币结算量大。因业务需要开立多个外币账户，每个账户都需要单独进行记账、对账管理，财务工作多、压力大。希望银行尽可能简化流程，并希望银行端就出口收汇、进口付汇等业务给予更高效、便捷的操作方式，可以提高境内外资金运作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工行深圳市分行相关负责人对经济观察网记者表示，工行深圳市分行创新推出&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化运营模式，加大国际业务线上金融服务供给，全面启动线上营销、线上服务、线上运营。在出口收汇方面，为提升企业跨境汇入款的入账效率，工行深圳市分行开发了跨境汇入款自动入账服务功能，实现跨境汇入款系统自动入账并自动完成国际收支申报、RCPMIS跨境人民币信息申报等。进口付汇方面，工行深圳市分行加大线上渠道创新推广，整合跨境汇款、单证、结售汇网银申请，优化对公客户跨境电子银行开通流程，大幅提升跨境网银产品申请效率，为广大外贸企业客户提供便利化、线上化的跨境结算服务。整个升级改造过程，包括立项、开发、测试到最终上线大约花了半年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在账户服务方面，我行创新外汇帐户智能终端便捷开户、网银和小程序外币预约开户、智能跨境套餐，构建经常项目外汇结算账户“线上提交一次申请、多个产品一次共享”全新开户服务模式,全面提升客户外汇账户业务办理的服务体验，为客户提供一站式便捷化金融服务。”上述负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点前，客户申请开立美元、港币币种账户的NRA境外项目外币账户，需提供多套账户资料。客户内部管理严格，需提供多项资料耗时较长，且如提供的资料出现错漏的情况，再次提交资料时间及流程较长，不利于客户服务体验。资料递交工商银行深圳市分行后，该行分别为客户开立两个不同币种的外汇账户，每个账户开立约需二十分钟，办理完成约需四十分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于客户日常办理业务时填写业务凭证时需按照办理业务需要分别填写不同币种账号，一旦填写账号错误将只能重新填写再提交银行处理，客户交易对手同样有可能因填写错币种账号而影响客户资金入账。后续企业如需使用其他币种功能外汇账户，还需前往银行重新提供开户证明材料再次办理开户业务，并将新开的外汇账户追加到网银等产品中。”上述负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点后，客户申请开立美元、港币合一的多币种银行结算账户，无需重复提供多套账户资料，总体开户流程约需三十分钟，节省了业务办理时间，也减少申请资料准备时间，有利于提升客户服务。因为客户多个币种使用一个账号，后续办理业务或与交易对手合作时，不会再出现因提供错误账号而出现重复填写凭证等的情况。后续客户需再开通其他币种服务时，只要单位证明文件未发生变化，在满足客户身份识别要求及确认开户意愿的前提下，可不重复提供开户证明文件复印件。客户在本外币合一单位银行结算账户下追加新的币种功能后，可便利地将新增的币种追加到现有网银中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210727/c631316879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>