<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 08:12:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国工业企业利润持续增长 八成行业盈利超2019年同期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开篇 财税改革迎来关键五年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行发布2020年财报：营业收入下降22.27% 不良率0.79%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>ATM 跨行取现手续费将大幅下降 每笔不超过 3.5 元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁夏发改委坚决遏制“两高”项目盲目发展势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499897.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）银川6月26日电（记者 许晋豫）为坚决遏制“两高”（高能耗、高污染）项目盲目发展、推动实现“双控”“双碳”目标，宁夏发改委按照自治区党委和政府的要求，直面问题，动真碰硬，扎实推进“两高”项目排查整治，各地盲目上马“两高”项目的冲动得到有效遏制，绿色低碳高质量发展势头逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏发改委发挥牵头协调作用，统筹推进“两高”项目排查、评估和整改工作。各地、各部门按照其责任职责，分别抓好本地区、本部门遏制“两高”项目盲目发展工作，形成党委政府统一领导、市县部门分工负责、园区企业协同配合的工作格局，形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遏制“两高”项目盲目发展首先要摸清家底。宁夏发改委联合相关部门印发了“两高”项目排查清理通知，召开3次排查清理工作推进会，研究确定“两高”项目清理范围、处置原则。经过1个多月的努力，摸清了全区在建、拟建和存量“两高”项目情况。宁夏发改委印发了《关于坚决遏制“两高”项目盲目发展的通知》等，研究制定了《宁夏能耗双控产业管控目录》，提高了“两高”项目准入和淘汰标准，为严控能耗、遏制“两高”项目盲目发展提供政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遏制“两高”项目盲目发展关键在抓落实、抓进度。宁夏发改委先后召开5次会议研究部署相关工作，同步建立“两高”项目台账，实行清单化管理，对市县排查清理工作进行督导，推动各地边查边改，对能耗强度不降反升的地区进行约谈。宁夏实现了重点用能单位能耗在线监测系统与国家联网，对存量“两高”项目实施动态监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，宁夏发改委精准制定整改措施，通过关停淘汰一批、限期整改一批、技术提升一批、节能改造一批、缓建缓投一批等措施，加快整改落实，确保“两高”项目问题今年年底前全面整改到位。（完）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>泰康养老：以“受托”为核心的 管理模式是第三支柱发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 程竹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“泰康养老是唯一不兼任投资管理人的养老保险公司。”近日，泰康养老助理总裁兼首席投资官丁振寰对中国证券报记者表示，泰康养老遵循从第三方独立角度设立公平合理的MOM、FOF管理机制，在全市场寻找优秀的投资管理人。正是基于这样的管理策略，2013年-2020年期间，泰康养老集合计划平均收益率达6.98%，远超市场平均水平5.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立资产配置核心决策机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内参与养老金管理的机构主要包括养老保险公司、基金公司、证券公司、保险资管公司、信托公司和银行。作为专业的养老保险公司，泰康养老既拥有年金受托和账户管理资格，同时还拥有保险资金投资管理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁振寰说：“这两大业务严格实施团队独立――投资管理部负责保险资金投资管理，养老金投资部对第二支柱企业年金、职业年金进行受托资产管理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业年金投资方面，2013年-2020年期间，泰康养老集合计划平均收益率为6.98%，远超市场平均水平5.87%；受托管理资产累计增长率达1632.34%，远超市场平均水平。在保险资金投资方面，泰康养老保费规模持续高速增长，过去5年平均资产规模增速接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕上述两大业务，泰康养老建立起一套以资产配置为核心的三层投资决策机制，整个资产配置决策流程分为战略资产配置、战术资产配置、投资执行三部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，“战略资产配置”考虑中长期视角、绝对收益策略，以资金所有者的风险偏好为出发点，结合长期资本市场行情判断以及政策法规规定，形成战略资产配置方案；“战术资产配置”为短期视角、市场驱动，根据短期资本市场观点，在战略资产配置范围内制定战术资产配置策略；随后根据两大业务各自的管理模式分别实施投资执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设立MOM和FOF管理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养老金长期业绩管理的关键在于做好受托管理人选择。”泰康保险集团副总裁兼泰康养老董事长李艳华认为，相比国外，中国的受托人直接承担投资组合选择责任并持续监督管理，其地位更加重要。养老金受托管理的核心是保障基金安全、稳定投资收益、提升服务品质，要秉承绝对收益的投资理念，力求长期投资收益高于市场均值，发挥养老金的雪球效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“泰康养老是唯一不兼任投资管理人的养老保险公司，公司从第三方独立角度设立公平合理的MOM、FOF管理机制，在全市场寻找优秀的投资管理人。”在丁振寰看来，在中国，委托人与受托人建立信托责任，委托受托人行使投资组合选择权，受托人的专业能力将极大影响受益人的年金投资收益。在国外，以主流养老保险制度401K为例，投资组合选择权在于雇员个人，受托人需挑选至少3种以上的投资组合供雇员选择，受托人也可以选择自己投资或交由基金公司投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资业绩看，中国建立的以“受托”为核心的中国特色第一、第二支柱养老金管理模式取得了很大成功。相关资料显示，2000年全国社保基金理事会成立，截至2019年，该基金累计收益率达342.29%，自成立以来年平均收益率达8.14%。2004年，《企业年金试行办法》出台；截至2020年，企业年金累计收益率达168.11%，自成立以来年平均收益率达7.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对受托能力要求高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国养老市场广阔，对大体量资金管理能力要求高，对‘受托’能力要求也高。”在泰康养老看来，制度层面要求重视养老金的安全性，对获取“绝对收益”投资能力要求高；此外，公众重视附加服务，医养结合需求高，提供配套医养服务的第三支柱方案最优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，不能完全照搬西方经验和模式，要设计匹配我国独特国情和市场需求的第三支柱制度和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰康养老建议，在第三支柱制度设计方面，第二、第三支柱要协同发展，保持延续性，总结第二支柱受托模式的成功经验，并延续至第三支柱。第三支柱受众更广、潜在规模更大，要更加重视、强化受托职能和优势，为客户养老金稳定增值“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“受托”为核心的管理模式，是中国在第一、第二支柱养老金领域积极探索出的成功经验，是值得继续发展的重大创新，也是未来第三支柱能够延续、坚持的成功路径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：下阶段要着力引导大宗商品价格向供求基本面回归 推动工业经济持续稳定恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局工业司高级统计师朱虹解读工业企业利润数据：总体来看，5月份工业企业效益状况延续稳定恢复态势，但企业盈利不平衡状况较为突出，恢复基础尚不牢固。一是受大宗商品价格上涨等因素影响，工业企业新增利润主要集中于上游采矿和原材料制造行业，下游行业成本压力不断加大。二是小微企业利润增速低于大中型企业，私营企业利润增速低于规模以上工业平均水平。下阶段，要着力引导大宗商品价格向供求基本面回归，推动工业经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普预测中国经济今年增长8.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月26日电 国际评级机构标普全球评级公司25日说，鉴于中国有效控制新冠疫情并迅速开展疫苗接种工作，该机构预测2021年中国实际国内生产总值（GDP）将增长8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普当天还确认中国信用评级为“A+/A-1”，评级展望为“稳定”。该机构表示，未来几年，中国有望维持高于中等收入经济体平均水平的经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普此前在其网站指出，在亚太地区，相比一些疫情严重的国家，中国以及其他几个亚洲较发达经济体恢复势头明显较强。从行业看，零售、电信等行业今年将完全恢复，但航空业等将需要更长时间才能恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家统计局数据显示，今年第一季度中国GDP同比增长18.3%。2020年，中国GDP增长2.3%，在世界主要经济体中率先实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党建“一二三四”引领发展 郑煤机：打造具有世界影响力 智能高端装备制造集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 熊永红 张军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司党委在实践中把提高企业效益、增强企业竞争实力作为党建工作的出发点和落脚点，以企业改革发展成果检验党组织的工作力和战斗力，探索形成‘一二三四’党建工作法。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601717','&amp;#x90D1;&amp;#x7164;&amp;#x673A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601717/"&gt;郑煤机&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601717/"&gt;601717&lt;/a&gt;）集团董事会秘书张海斌日前在接受中国证券报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥党组织核心作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何为“一二三四”党建工作法？张海斌介绍，一即“一个目标”，公司党委将发展确定为根本目标；二是落实两个“一以贯之”，坚持党对国有企业的领导是重大政治原则，必须一以贯之，建立现代企业制度是国有企业改革的方向，必须一以贯之；三是打造“三大工程”，即“阳光工程”“清风工程”“温暖工程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘阳光工程’即公司要求对外依法依规信披，对内塑造公平、公开的环境。‘清风工程’就是要把权力关到制度的笼子里，不给权力任何寻租的机会。‘温暖工程’提出要待遇留人、感情留人、事业留人，为员工提供包括技能培训在内的多层次、多类型的培训等。”张海斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是“四同建设”，同一单元，即基层党组织按行政单元划分；同一领导，即基层党组织书记与行政单元领导同一人担任；同一目标，即基层党组织的工作与行政工作同一个目标部署；同一考核体系，即基层党组织的工作与行政工作同一个考核体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来将持续发挥公司党组织政治核心和领导核心作用，加强公司领导班子建设，创新基层党建工作，为企业深入探索持续深化改革创新，探索更加高效完善的体制机制，以国际化的视野努力打造具有世界影响力的高端装备制造集团，为振兴民族装备制造业提供坚强有力的政治保证。”张海斌告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成双轮驱动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张海斌看来，正是因为公司党委的正确领导，抢抓机遇，攻坚克难，在深化改革、转型发展、增强核心竞争力、维护企业稳定等方面取得了长足进步，才使得公司综合实力和社会声誉大幅提升，为公司的长远发展打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，郑煤机收购亚新科6家汽车零部件企业，切入了市场更为广阔的汽车零部件行业。2017年，郑煤机收购德国博世旗下起动机与发电机全球事业部，更名为SEG(索恩格)，实现了“煤机与汽车零部件”双主业驱动，公司抵御市场风险能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机2020年实现营业收入265.08亿元，同比增长3.06%；归属于上市公司股东的净利润为12.39亿元，同比增长19.12%。2020年，郑煤机营业收入较2016年增长了7.3倍，净利润较2016年翻了一倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，郑煤机混改也取得重大突破。2021年2月，郑煤机完成新一轮混合所有制改革，进一步优化了股权结构，这是继郑煤机A股、H股上市及2016年产业转型以来，又一次具有深远影响和重大意义的改革，更是一次重大机遇。公司通过引入具有战略协同和资金实力的优质战略投资者，携手做实做强做优做大装备制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机形象、品牌建设也亮点纷呈。据了解，郑煤机集团科技文化展厅自2019年6月20日开馆以来，截至2020年底共接待访客参观1086批次，共17760人次。当前，科技文化展厅已成为展示郑煤机文化、宣传郑煤机品牌的重要平台，得到公司上下和社会各界的好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机制创新凝聚人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机在凝聚人才方面同样有妙招。据了解，郑煤机推行以实施分配制度改革，实现薪酬能高能低；实施干部制度改革，实现干部能上能下；实施用工制度改革，实现员工能进能出为代表的三项制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张海斌看来，三项制度改革逐步构建起了市场化选人用人机制，激发了郑煤机干部员工的热情和活力，而干部“四制”则是其中的关键。竞聘制解决员工能上的问题；任期制解决干部任职交流和创新的问题；岗薪制建立激励约束机制；末位淘汰制解决干部能下的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月，郑煤机实施了第10届中层干部竞聘，中层干部的综合更新率达到57.04%。此次新任职干部的比例为18.5%(新任职即原来是普通员工的，现在任职中层岗位)；干部交流比例为31.8%(干部交流即中层干部在不同岗位之间的交替任职)；干部退出比例为6.7%(干部退出即完全退出干部队伍，到员工岗位或者淘汰或者直接解除劳动合同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极履行社会责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机在追求自身成长的同时，积极投身公益事业。2020年新冠肺炎疫情发生后，郑煤机向郑州大学第一附属医院捐赠200万元，党员干部员工自愿向医疗机构捐款共58万余元，全部用于新冠肺炎疫情防控，对芝麻街商户减免租金114万余元，同时向德国、西班牙等国捐赠呼吸机、防护口罩等防疫物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，郑煤机帮助河南省周口市西华县大王庄乡刘草楼村筹集资金，进行基础设施建设改造。其子公司郑州煤机综机设备有限公司连续12年向毗邻的槐西村提供困难帮扶，2020年捐款3.2万元，并向生活困难的村民发放大米和食用油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年-2020年，郑煤机累计捐助四位大学生的学费费用，为其学习解决了后顾之忧；同时，持续为失学少年儿童筹集款项，帮助其获得更好的教育机会。2018年，郑煤机参与了郑州经开区“爱心义举”捐资助教活动，捐赠约20万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商银行行长田惠宇：积极探索“银行3.0”模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，在招商银行2020年度股东大会上，行长田惠宇表示，区别于重资本、顺周期的传统银行1.0模式，招商银行自2014年启动银行2.0转型，提出打造轻资产、弱周期的“轻型银行”模式，主动降低规模扩张速度，从业务定位、资产质量方面寻找红利。如今，招商银行正在向银行3.0模式探索，总结起来即“大财富管理的业务模式+数字化的运营模式+轻文化的组织模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 齐金钊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向银行3.0模式迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去5年，得益于业绩稳健增长和商业模式持续创新，招商银行在二级市场的估值一路攀升，被市场赋予“零售之王”的美誉。截至6月25日收盘，招商银行股价报收56.4元/股，市值超过1.4万亿元。从估值水平看，招商银行当前滚动市盈率为14倍，在一众商业银行中处于领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股东大会上，有投资者提问“招商银行当前估值是否太贵”？田惠宇回应称，招商银行的核心竞争力主要体现在市场化机制、服务创新、市场化定位、经营理念和组织文化等6个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇认为，作为一家商业机构，招商银行的发展离不开商业模式创新。传统商业银行的模式是通过资产规模扩张带动营收增长，从而带动利润增长，这是1.0模式。银行1.0模式存在两个问题，即重资本、顺周期。重资本意味着如果发展过快，就要补充资本，内生资本跟不上，就需要向市场融资。顺周期意味着企业担忧经济环境波动，盈利不稳定、不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2014年以来，在没有融资的情况下，招商银行进行了八次分红，累计分红金额达1597.17亿元。”田惠宇表示，招商银行于2014年启动“轻型银行”转型，探索轻资本、弱周期的商业模式，即2.0模式。在这种模式下，招商银行主动降低规模扩张速度，更多是从业务定位、资产质量方面寻找红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇介绍，如今随着市场进一步发展，2.0模式的红利边际逐渐递减，招商银行从3年前开始探索3.0模式。3年前，招商银行提出“打造金融科技银行”，去年提出“开放、融合、平视、包容”的轻型企业文化，今年提出“大财富管理”商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇认为，如今招商银行在3.0模式探索上，内涵已经基本清晰，即“大财富管理的业务模式+数字化的运营模式+轻文化的组织模式”三位一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大财富管理战略挑战与机遇并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年年报中，招商银行提出，将“打造大财富管理价值循环链”作为全行未来5年的工作主线。作为未来的战略重点，招商银行在大财富管理方面的实践进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，田惠宇回应称，今年以来，招商银行在大财富管理方面进展比较顺利，主要体现在内部融合、对外开放、服务升级三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内部融合方面，招商银行更多强调大财富管理价值循环链，让各条业务线变成一个个“飞轮”，更好地作用于市场，各类数据在一季报中都交出了不错的“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外开放方面，招商银行搭建起更加开放的财富平台，目前已有8家银行理财子公司入驻招商银行财富平台并启动“招阳计划”，首批有30余家机构、百余位基金经理入围。此外招商银行还开放了运营平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务升级方面，招商银行上半年完成了零售银行组织架构调整，组建了财富平台部。同时，私人银行部为了更好地匹配企业投融资需求，组建了公私业务融合的“两栖战队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到招商银行转型大财富管理面临最大的挑战，田惠宇认为是“时间”。他表示，银行3.0模式从提出到真正实现，需要一个长期、艰苦甚至曲折的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，田惠宇表示，一是风险管理挑战，面对更加复杂、多元化、多层次的风险形态，招行需要长时间打磨。二是线上化挑战，跟互联网企业比，招商银行线上化进程才刚刚开始，未来还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，第三个根本性挑战是客户服务模式挑战。“开展投顾业务，对招商银行专业能力、收费模式等都提出巨大挑战。无论哪一条都是巨大鸿沟，如果不跨过去，就很难说是真正的财富管理。”田惠宇表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中铝国际：党建和业务发展深度融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497897.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 林威&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“七一”前夕，中国证券报记者走进中国有色行业工程技术领军者&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601068','&amp;#x4E2D;&amp;#x94DD;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601068/"&gt;中铝国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601068/"&gt;601068&lt;/a&gt;）。2012年7月，中铝国际在香港联交所主板挂牌上市；2018年8月，中铝国际在上交所挂牌上市。这家A股有色工程技术第一股拥有中国铝镁工业发展史上的多个“第一”，包括设计第一座铝土矿山、第一座氧化铝厂、第一座电解铝厂及第一座铝用炭素厂，见证了我国有色金属从技术进口国转变为主要的技术输出国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司目前已成为具有全球竞争力的有色金属工程设计和总承包商，实施“科技+国际”发展战略，以有色行业优势技术为支撑，大力开发海外市场。在巩固现有铝及相关行业海外业务优势基础上，将具有广阔市场的重有色、稀土、贵金属等非铝有色金属采选冶业务及金属加工业务作为海外后续主打产品之一。在民用建筑和基础设施领域，采用借船出海方式利用合作资源，跟随国家政策“走出去”，逐步打开海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量的发展离不开党建工作的引领。中铝集团总经理助理、中铝国际党委书记、董事长武建强在接受中国证券报记者专访时，探讨了两个百年交汇期公司的党建与队伍建设、绿色发展与科技创新，以及海外业务新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;党建考核有所创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：我们注意到公司将党建和业务发展二者深度融合。国企的党建有其特殊性，比如把“支部建在项目上”，如何实现这一点？公司的党建工作有何创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：我们有一个认识，经营的难点问题就是党建工作的重点工作。企业不管是提供技术还是做总承包、搞施工，都是以项目为载体的，所以我们强调把支部建在项目上，也就是要做到“一项目一支部”，把党的组织建立在一线，把党政资源汇聚到一线，把复杂问题解决在一线。比如，公司承建的年产200万吨氧化铝广西华昇项目，项目初期进度滞后，公司党委在项目部成立临时党总支，9家单位的参建员工以“战时状态”开展工作，克服环境恶劣、工期紧、任务重、要求高等困难，成功扭转了被动局面，赢得了业主的高度认可和信任。同时，通过“支部建在项目上”这项工作，既在项目建设中发挥了党组织的领导作用，又锻炼了一大批敢担当、有作为的好干部，提升了项目建设的进度和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们公司在党建考核方面有所创新。围绕中央、中铝集团党组关注的重大问题和重要部署，以及公司转型升级改革发展重点目标，我们确定党建工作目标任务、设计工作载体、细化考核标准，年初与各级党组织签订党建目标责任书，年底组织考核问效。2017年以来，中铝国际党委在中铝集团党组织的指导下，连续4年实施党建与业务双百分考核，坚持服务生产经营不偏离，把贯彻上级党组织决策部署、提高公司效益、增强公司竞争实力、实现国有资产保值增值作为党建工作的出发点和落脚点，围绕生产经营对党建考核进一步细化和量化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个考核很具体，是一个指挥棒。按照党建工作的要求和标准做到位，不仅可以提高党建水平，同时也促进公司的业务工作。我觉得最大的促进还在于队伍建设。考核工作做实了，党建和业务不容易变成两张皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色发展主力军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：公司实际上是以技术为主要发展业务，或者是以技术为支撑的工程技术公司，在产业链上也做到从地质勘探、矿山建设到冶炼加工等业务非常完整的技术服务商。公司在2000年前后开始输出技术，在节能减排和碳中和的大背景下，公司如何推进技术革新和践行绿色发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：在有色行业，我们的技术水平应该是世界一流了。公司快速发展的最大动因是国家经济快速发展给我们提供了舞台和支撑。关于绿色发展，这些年我们也不断地提高认识。炼铝的过程是一个消耗能源和资源转化的过程，将矿产资源转变成金属。这些年在技术创新方面，我觉得比较大的进展是单位能耗下降，过去生产一吨铝用电量多达15000度，现在降到了12000度左右，达到国际先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从技术创新入手，这是我们所擅长的，也是我们下一步的主攻方向。2021年，公司紧跟国家碳达峰、碳中和战略，投入近5000万元用于节能环保方面的科技研发。通过技术创新促进绿色发展，早日实现碳达峰和碳中和的目标，对我们这个行业而言，我们应该成为主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铝产品耐腐蚀，一次性投入成本和运行成本低，回收率高，因此，加大铝应用的推广也是我们实现绿色发展的一个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的业务主要定位在工程上，比如大型场馆的框架结构。公司最近在建党100周年前交付完成位于四川的建川博物馆综合陈列馆，又名“奋斗与辉煌馆”，是建党100周年华诞献礼工程。其外形采用极具中国特色的灯笼造型，总重402.54吨，工程构件全部为异形定制件，125676个铝合金零部件均以毫米为计量单位，误差控制在1㎜内，建造难度非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还有很多的技术，比如矿山生态修复和土壤治理等，都是围绕着绿色发展和我们的主业来开展工作，以绿色发展方式来指导我们的技术创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：在绿色发展和科技创新的过程中，中铝国际还在业内率先开展智能化应用，设计了第一座5G电解铝工厂，如何去理解这个“智能化”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：智能化生产是以数据为中心的，它的目标还是提高效率，减少人员，实现标准化，减少浪费。比如说现在用的是三维设计、立体的电脑设计，不同于过去的图纸平面设计，可以把材料等算得很清楚，提高采购效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的智能控制技术是将数据集成到一个系统里。比如说一个电解槽上有1000个零件，那么只要点击一下就可以显示这个零件是哪个厂生产的，各项性能的指标如何，什么时候装的，什么时候该维修了，出现问题以后应该找哪儿，过去我们要去档案室查，可能一星期都查不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过数据分析，摸索出最佳的工艺条件控制范围，且通过数据的挖掘分析还能够判断出电解槽的下一步运行趋势，提前预防电解槽可能出现的问题，达到电解槽效率提升、降低能耗的目的，实现标准化、集中化管理，以及数据互联互通与信息共享和参数管控模型化。以前几个人看一台槽，现在一个人可以看几台槽了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把人员减下来是一个直接结果，它还带来一系列好处。人多了增加生产的不确定性，出事几率和不统一性就增多。一出事就是浪费，产品不一样本身也是浪费。所以，智能化能降低成本、提升竞争力，减人增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外业务主攻方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：20年来，公司“走出去”战略取得不少成绩，特别是“一带一路”沿线一些国家结束了它们没有铝工业的历史。在“十四五”规划的框架下，海外业务的发展有何新思路？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：近些年，公司依靠有色技术优势走出国门，已在印度、越南、委内瑞拉、哈萨克斯坦、阿塞拜疆、蒙古国等数十个国家和地区承揽了数百项工程技术项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后可能不会有过多的整建制投资建新厂这种模式。那国外的主攻方向是什么？主攻方向是上个世纪60年代以来所建的那些老工厂技术升级改造。在这个过程中，需要运用新技术。这个市场确实非常大，因为新建的企业少了，但老企业数量还是多。老企业的技术升级改造也就意味着信息化、智能化的水平要升级，包括发达国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在海外业务占比大约是10%，将来肯定要提高海外营业收入占比，要有大幅度提升。“走出去”尽管会遇到一些挑战，疫情期间可能有些放缓，但这个方向是不能改变的，也不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除老旧工厂改造外，环保节能技术输出，包括余热利用、低品位矿的回收利用，也是我们下一步的工作重点。海外业务和科技创新的共同点都是在于绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：疫情期间，公司海外业务的复工复产情况如何?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：疫情防控阻击战中彰显了公司的政治、经济和社会责任。2020年新冠肺炎疫情发生后，中铝国际积极履行政治、经济和社会责任，组织各级党组织和党员干部发挥好党组织战斗堡垒和党员先锋模范作用，积极投身疫情防控和复工复产当中。同时密切关注海外人员生命安全，为全体境外员工购买疫情人身意外险，为海外员工家庭送去关怀，有序组织境外部分竣工项目的员工包机回国。通过努力，中铝国际200余个应建尽建项目100%复工复产，做到了疫情防控和复工复产“两手抓两手硬”，走在了国内同行前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一个最深的体会是去年春节前的关键时期，疫情暴发以后，可谓一罩难求，奋战在一线的上万名员工和分包商工人没有口罩，疫情防控压力很大，员工心理压力也很大，项目复工复产的形势严峻。关键时刻，我们海外多个合作方和业主单位，包括印尼、南美国家的合作伙伴纷纷邮寄口罩过来，捐赠口罩达12万个，还有其他防疫物资，解了燃眉之急。事实上，我们不光输出了技术，也交了朋友。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1―5月份全国规模以上工业企业利润同比增长83.4% 两年平均增长21.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家统计局6月27日消息，1―5月份，全国规模以上工业企业实现利润总额34247.4亿元，同比增长83.4%（按可比口径计算），比2019年1―5月份增长48.0%，两年平均增长21.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额11049.9亿元，同比增长1.50倍；股份制企业实现利润总额24133.0亿元，增长86.5%；外商及港澳台商投资企业实现利润总额9394.4亿元，增长80.8%；私营企业实现利润总额10198.0亿元，增长56.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，采矿业实现利润总额3008.7亿元，同比增长1.36倍；制造业实现利润总额29006.6亿元，增长85.2%；电力、热力、燃气及水生产和供应业实现利润总额2232.1亿元，增长29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，在41个工业大类行业中，39个行业利润总额同比增加，1个行业扭亏为盈，1个行业实现减亏。主要行业利润情况如下：有色金属冶炼和压延加工业利润总额同比增长3.87倍，黑色金属冶炼和压延加工业增长3.77倍， 石油和天然气开采业增长2.73倍，化学原料和化学制品制造业增长2.11倍，煤炭开采和洗选业增长1.09倍，汽车制造业增长81.1%，电气机械和器材制造业增长49.8%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长49.3%，通用设备制造业增长45.5%，专用设备制造业增长38.4%，非金属矿物制品业增长30.3%，电力、热力生产和供应业增长24.7%，农副食品加工业增长11.0%，纺织业增长4.7%，石油、煤炭及其他燃料加工业由同期亏损转为盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，规模以上工业企业实现营业收入48.15万亿元，同比增长30.5%；发生营业成本40.20万亿元，增长28.6%；营业收入利润率为7.11%，同比提高2.05个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月末，规模以上工业企业资产总计131.41万亿元，同比增长9.3%；负债合计73.96万亿元，增长8.2%；所有者权益合计57.44万亿元，增长10.8%；资产负债率为56.3%，同比降低0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月末，规模以上工业企业应收账款17.44万亿元，同比增长14.1%；产成品存货4.93万亿元，增长10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为83.48元，同比减少1.24元；每百元营业收入中的费用为8.38元，同比减少0.72元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月末，规模以上工业企业每百元资产实现的营业收入为89.5元，同比增加14.5元；人均营业收入为158.9万元，同比增加36.3万元；产成品存货周转天数为17.8天，同比减少3.1天；应收账款平均回收期为52.5天，同比减少7.0天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，规模以上工业企业实现利润总额8299.2亿元，同比增长36.4%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：今年一季度我国外债规模稳步增长 风险总体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月26日电 （记者杜燕飞）国家外汇管理局25日公布的最新外债数据显示，截至2021年3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅5%，外债规模稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，按照国际货币基金组织相关标准，外债主要包括贷款、贸易信贷和预付款、货币与存款、债务证券和直接投资项下的公司间贷款等五类。其中，“债务证券”包括境外投资者增持境内人民币债券等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外债增长主要源于境外投资者增持境内人民币债券。”国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，截至2021年3月末，债务证券余额7758亿美元，比2020年末增长491亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。”王春英表示，2021年一季度，我国经济开局良好，国内生产总值同比增长18.3%，国际收支和外汇市场运行稳健，这些因素是外债规模稳步增长的基础。同时，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，随着经济发展和持续扩大开放，我国充分利用了两个市场、两种资源。在此过程中，外债规模稳步增长是正常现象。而境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席经济员唐建伟也认为，当前，我国经济经济稳中向好，人民币资产在全球范围内表现出强劲吸引力，大量外资仍将持续流入国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及我国外债是否存在风险，王春英表示，截至2021年3月末，从外债币种结构看，本币外债占比43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比45%，与2020年末持平。我国外债主要指标均在国际公认的安全线以内，外债风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前全球疫情形势依然严峻，世界经济复苏分化，但我国经济保持稳定恢复，经济长期向好的基本面没有变，预计未来外债规模仍将延续稳定态势。”王春英说，外汇局将坚持服务实体经济，持续提升跨境贸易投融资自由化便利化水平。同时，不断完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，积极引导市场主体树立“汇率风险中性理念”，有效防范跨境融资风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，当前我国外债规模指标均处于国际公认的安全线内，外债风险安全可控。未来在继续充分利用境外资金同时，应进一步优化外债期限结构，更加突出服务实体经济的要求，不断提高外债资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：我国外债结构进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月26日电（记者刘开雄）国家外汇管理局日前发布数据显示，截至2021年3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等推动。”国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，2021年一季度我国外债规模稳步增长，外债结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外债币种结构看，本币外债占比43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比45%，与2020年末持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英认为，我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。2021年一季度，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。”王春英预计，未来外债规模仍将延续稳定态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：1―5月全国规模以上工业企业利润同比增长83.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局：1―5月全国规模以上工业企业利润同比增长83.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局6月27日发布数据显示，1 ― 5 月份，全国规模以上工业企业实现利润总额 34247.4 亿元，同比增长 83.4%， 比 2019 年 1 ― 5 月份增长 48.0% ，两年平均增长 21.7% 。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>步入淡季水泥价格普降 7月需求料逐步复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497899.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 张军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受南方雨季等因素影响，近期水泥市场需求表现疲软，价格普跌，部分地区开启第四轮降价，贵州有水泥企业降价幅度达到150元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士对中国证券报记者表示，水泥市场淡季确实提前了，预计将持续到8月。机构指出，目前水泥行情仍好于近年均值，企业错峰生产执行情况较好，行业自律水平较高，看好雨季结束后的反弹行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降幅较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网消息，日前贵州港安水泥有限公司发布通知称，自6月22日8:00起对所有区域PO32.5R袋装水泥价格执行160元/吨，PO42.5R袋装水泥价格执行180元/吨，PO42.5R散装水泥价格执行160元/吨。这和此前的报价相比，降幅达到100元/吨-150元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于该大幅降价行为，业内人士认为，一方面可能是该企业采取大幅降价方式促销量；另一方面可能是集团对该公司在贵州地区的经营情况不满意，希望以此方式和市场上的其他企业谈判，重新强化行业自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据数字水泥网数据，贵州港安水泥有限公司合计在贵州省熟料设计总产能600万吨，占全省总产能的6%。数字水泥网称，虽然该企业在贵州的产量不大，但布局在省内的核心市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就贵州市场情况来看，截至6月25日，贵阳地区的库容比为70%，出货率仅为45%；熟料价格为统计区域最低，为190元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;淡季提前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然贵州港安水泥有限公司如此大幅降价只是个案，但值得注意的是，近期全国多地水泥市场普遍出现降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网统计数据显示，截至6月25日，本周全国水泥市场价格环比回落1.5%。价格下跌区域主要集中在华东、中南、西南和西北等地区，幅度为10元/吨-30元/吨，西藏跌幅为80元/吨-100元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区来看，继6月10日下调水泥价格后，6月19日-6月20日起，上海地区主要水泥企业继续通知下调价格20元/吨-30元/吨。6月22日起，浙江地区一些主要厂家对杭州、绍兴、湖州、嘉兴地区再次通知下调各品种水泥价格30元/吨。至此，6月以来杭嘉湖绍地区水泥价格已普降三轮，累计幅度达到90元/吨。6月20日以来，福建地区部分企业再次通知下调各品种水泥价格30元/吨-50元/吨，福建地区整体上第四轮降价拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网最新数据显示，截至6月25日，全国PO42.5高标水泥均价为438.67元/吨。该均价4月23日报460.67元/吨，随后开启下跌模式。库容比节节攀升，由4月23日的48.81%上涨到6月25日的62.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比前年和去年同期，目前水泥市场确实提前进入淡季了。”中国水泥协会副秘书长李琛告诉中国证券报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场为何提前进入淡季？李琛表示，南方雨季来临叠加重大活动等因素，导致重大工程停工。南方市场水泥需求旺盛，行业利润多来自南方，而雨季致市场需求疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）指出，今年以来大宗商品价格普遍上涨，这在一定程度上影响了建筑业施工的成本，带来了一定现金流压力，从而间接抑制了水泥需求。从大宗商品端来看，相关品种如钢铁、煤炭等年内涨价频繁。煤炭价格的上行将直接导致水泥行业利润下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月有望迎拐点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年建筑网统计称，在全国水泥价格普跌的背景下，企业库存多高位运行，各地水泥企业积极推进夏季错峰生产计划的实施，水泥熟料库容比压力得到缓解，预计后期全国水泥价格跌势将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区来看，百年建筑网称，陕西地区目前熟料库存多在7成左右，企业出货量整体减少，下游市场需求收窄，同时受外来低价水泥冲击，市场竞争加剧。不过，7-9月执行夏季错峰停窑30天，库存有望降低。华东区域方面，江苏水泥企业反馈，为保证销量，7、8月水泥企业陆续停窑或成常态。华南区域方面，广东区域预计夏季错峰停窑大概15-20天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网指出，6月下旬，中高考以及农忙结束，国内水泥市场需求环比虽略有小幅恢复，但整体表现仍然偏弱，企业出货多维持在7-8成水平，水泥价格延续惯性回落走势。预计进入7月，梅雨季节逐渐消退，下游需求将进一步恢复，水泥价格也将会趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国水泥协会副秘书长、数字水泥网执行总裁陈柏林认为，目前水泥降价仍属周期性下跌，预计将持续到8月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江证券认为，虽然5月水泥价格有下探趋势，但从数据上看，5月水泥行情大多数时间好于前三年均值，景气度仍然较高。开工率几乎是近年最高，库容比又低于历史均值，水泥行业韧性充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江证券称，水泥行业龙头企业重拾海外战略，将带来新的业绩增长点。市场进入6月淡季，多省安排错峰生产，停窑检修，错峰生产的执行情况仍然较好，行业自律水平较高。而对进口水泥熟料在企业资质、商品检验、质量监督等方面做出严格要求，提升进口门槛，利于减少进口熟料对行业冲击，并进一步优化市场格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼长期，李琛认为，在“碳中和”背景下，水泥行业面临严峻挑战。同时，水泥行业较早就开展了原燃料替代、节能降碳和行业自律等工作，对持续改善环境质量做了较多努力，这对行业高质量可持续发展又是机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：跨境双向证券投融资均较活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英6月25日在答记者问时表示，2021年一季度，我国对外证券投资717亿美元，境外对我国证券投资752亿美元，相关投资活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。一季度，我国外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等因素推动，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际收支将继续保持基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局25日发布一季度国际收支平衡表正式数和3月末国际投资头寸表。在介绍一季度国际收支状况时，王春英表示，2021年一季度，我国经常账户顺差694亿美元，与同期国内生产总值(GDP)之比为1.8%，仍处于合理区间；跨境双向投融资均较为活跃，国际收支保持基本平衡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，王春英介绍，一是货物贸易保持较高顺差。2021年一季度，我国统筹疫情防控和经济社会发展取得良好成效，外贸运行保持增长态势，国际收支口径的货物贸易顺差1187亿美元。二是服务贸易逆差收窄。2021年一季度，服务贸易逆差222亿美元，同比下降53%。其中，旅行项目逆差242亿美元，同比下降42%。三是直接投资保持净流入。2021年一季度，直接投资净流入757亿美元。四是跨境双向证券投资均较活跃。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球疫情防控和经济金融形势仍面临较多不确定不稳定因素。但我国经济运行稳中加固、稳中向好，有助于我国国际收支继续保持基本平衡的格局。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于我国国际投资头寸状况，王春英表示，2021年3月末，我国国际投资头寸状况继续保持稳健，对外金融资产和负债规模增加。2021年3月末，我国对外资产88776亿美元，较2020年末增长2%。其中，直接投资资产24319亿美元，增长0.8%；证券投资资产9658亿美元，增长7.3%；对外存贷款等其他投资资产21662亿美元，增长7.5%；储备资产32971亿美元，规模继续位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外债规模稳步增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，国家外汇管理局还公布了2021年3月末外债数据，我国外债主要指标均在国际公认的安全线以内，外债风险总体可控。王春英表示，2021年一季度我国外债规模稳步增长。截至2021年3月末，我国全口径(含本外币)外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅为5%。外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等因素推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，王春英表示，一季度我国外债结构进一步优化。从外债币种结构看，本币外债占比为43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比为45%，与2020年末持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。”王春英表示，2021年一季度，我国经济开局良好，国内生产总值同比增长18.3%，国际收支和外汇市场运行稳健，这些因素是外债规模稳步增长的基础。2021年一季度，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到对未来外债形势的看法，王春英说，当前全球疫情形势依然严峻，世界经济复苏分化，但我国经济保持稳定恢复，经济长期向好的基本面没有变，预计未来外债规模仍将延续稳定态势。“外汇局将坚持服务实体经济，持续提升跨境贸易投融资自由化便利化水平。同时，不断完善外汇市场‘宏观审慎+微观监管’两位一体管理框架，积极引导市场主体树立‘汇率风险中性理念’，有效防范跨境融资风险。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度我国经常账户顺差694亿美元 处于合理区间 国际收支保持基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月26日电 （记者葛孟超）国家外汇管理局日前公布了一季度国际收支平衡表正式数。一季度，我国经常账户顺差694亿美元，与GDP之比为1.8%，仍处于合理区间；跨境双向投融资均较为活跃，国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，一季度，国际收支口径的货物贸易顺差1187亿美元。其中，出口6942亿美元，同比增长49%；进口5755亿美元，同比增长29%。服务贸易逆差222亿美元，同比下降53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，直接投资净流入757亿美元，其中，外商来华直接投资976亿美元，显示境外投资者对我国疫情防控和经济发展前景的信心；我国对外直接投资219亿美元，保持平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，当前，全球疫情防控和经济金融形势仍面临较多不确定不稳定因素。但我国经济运行稳中加固、稳中向好，有助于我国国际收支继续保持基本平衡的格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中兴通讯：直面挑战 立足有质量增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 齐金钊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，中兴通讯召开2020年度股东大会。中兴通讯相关负责人就运营商网络、政企、消费者业务及市场进展情况，业绩与利润分配等投资者关心的话题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧抓5G应用创新发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于5G业务的市场前景，中兴通讯相关负责人在股东大会上表示，5G网络的建设和覆盖需要有一个逐步完善的过程，5G无论在网络覆盖、业务创新和生态构建以及多技术融合等方面都还处于导入期。近几年，国内运营商每年资本开支保持在3300亿至3400亿元左右，较为稳定。2021年，国内运营商5G基站新增建设数量保持增长，大规模发货和建设预计主要集中在下半年，今年700MHz 5G网络建设也将启动，这些都将为公司稳健经营奠定一定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯相关负责人表示，公司将力争从三个方面实现市场格局的进一步优化，持续有质量增长：一是坚持创新为本，坚持技术竞争力引领，把握数字时代对数字基础设施有更高要求的机遇，加速无线接入、光传输、承载等高端产品占比提升和市场份额提升。二是紧跟运营商云网转型战略，在服务器及存储、数据中心、云能力组件等方面发力，成为运营商全方位战略合作伙伴。三是加大企业数字化以及行业数字化解决方案的创新、实践和市场拓展。而在盈利情况方面，公司会持续优化成本结构，逐步实现盈利能力恢复性改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯认为，未来5G应用方向一定是能最大限度发挥5G差异化优势场景应用。在To C领域，5G特性更多体现在相对4G的差异化价值创造，需要让消费者感受到应用带来的差异化体验，如超高清、沉浸式、强交互等应用。在To B领域，5G不是替代所有连接方式，而是带来更高效连接，包括更大的带宽、更短的时延、更好的可靠性和更便捷的部署，帮助企业和行业客户解决问题，并助力数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯表示，公司紧抓5G应用创新发展机遇，在企业数字化方面，无论是云网基础设施，还是云组件，及基于自身数字化转型的企业级应用iCenter，公司已具备成熟产品和解决方案。在行业数字化方面，公司已经在制造、交通、港口、矿山、新媒体等行业有近百个应用场景创新，并持续迭代提取公共能力，助力应用可复制及创新快速孵化，赋能千行百业的数字生态构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持海外市场健康经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于海外市场，中兴通讯表示，公司两年多来持续聚焦提效、健康经营，深耕价值市场和价值客户，市场格局和盈利能力持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯称，2020年，面临着新冠肺炎疫情和外部环境的挑战，公司海外市场取得2.7%的收入增长，同时，海外市场毛利率同比上升约5个百分点至37.2%，应收账款减值损失下降10多亿元，海外经营健康度持续提升。不过从另一个角度来看，减值损失已经基本降到合理范围，后续盈利能力的进一步提升主要需要依赖规模增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯认为，2021年，海外疫情发展依然有着诸多不确定因素，且随着疫情持续时间不断拉长，短期内还是会对海外电信网络投资、5G进程和网络建设等带来一定的压力和挑战。但疫情也带来了海外家宽等爆发性增长，我们依然会坚持稳健经营，坚持优化市场格局，持续提升海外市场经营质量，为后疫情时代的加速发展集聚动能和势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的利润分配安排，中兴通讯表示，随着收入规模的持续增长，公司的规模化效应逐步体现，盈利能力稳步提升，在符合监管规定的前提下，公司会着眼于可持续发展目标，充分重视对投资者的合理回报，在综合考虑境内境外股东要求、外部环境、盈利能力、现金流量状况、经营发展战略等实际情况的基础上，对公司利润分配做出合理安排，更好地回馈股东。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：5月近七成行业利润同比增长 八成行业盈利超过2019年同期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局6月27日发布数据显示，5月份，近七成行业利润同比增长，八成行业盈利超过 2019 年同期。 5 月份，在 41 个工业大类行业中，有 28 个行业实现利润同比增长（或扭亏为盈），占 68.3% 。其中，有 8 个行业利润增速超过 100% ，有 6 个行业利润增速在 30% ― 100% 之间。与 2019 年同期相比，有 33 个行业实现利润增长，占 80.5% 。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步向实体经济让利四部门推出12项降费措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■最新消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 记者6月25日从中国人民银行获悉，人民银行等四部门联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。全部降费措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支付产业各方持续优化支付服务供给，积极推出减费让利措施。面对新冠肺炎疫情带来的挑战，人民银行鼓励、引导支付服务主体降费让利，纾困重点地区、行业和小微企业等市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行会同银保监会、国家发展改革委、市场监管总局，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面。人民银行还配合银保监会推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，此次降费措施聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七一勋章颁授仪式将于6月29日在人民大会堂隆重举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经中共中央批准，“七一勋章”颁授仪式将于6月29日上午10时在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平将首次颁授“七一勋章”并发表重要讲话。(新华社)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合推12项措施降支付手续费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行6月25日消息，近日，中国人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，在对近5万家小微企业、个体工商户进行调研的基础上，人民银行会同银保监会、发展改革委、市场监管总局，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行配合银保监会推出降低自动取款机(ATM)跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降费措施聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局称，下一步，将密切跟进降费措施落地情况及实施效果，确保直达基层、直接惠及市场主体，并根据经济社会需要、支付市场发展情况，持续推进支付服务提质增效，更好服务实体经济发展和民生改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中国支付清算协会、中国银行业协会联合发布关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议书。倡议书提出，自2021年9月30日起三年内，对银行账户开户手续费、人民币结算服务手续费、电子银行服务收费、支付账户服务费等支付手续费项目实行优惠或减免措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前五月全国规模以上工业企业实现利润同比增长超8成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499829.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）6月27日，国家统计局发布数据显示，前五月，全国规模以上工业企业实现利润总额34247.4亿元，同比增长83.4%，比2019年1―5月份增长48.0%，两年平均增长21.7%。从5月份当月看，规模以上工业企业利润同比增长36.4%，比2019年同期增长44.6%，两年平均增长20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在41个工业大类行业中，39个行业利润总额同比增加，1个行业扭亏为盈，1个行业实现减亏。主要行业利润情况如下：有色金属冶炼和压延加工业利润总额同比增长3.87倍，黑色金属冶炼和压延加工业增长3.77倍， 石油和天然气开采业增长2.73倍，化学原料和化学制品制造业增长2.11倍，煤炭开采和洗选业增长1.09倍，汽车制造业增长81.1%，电气机械和器材制造业增长49.8%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长49.3%，通用设备制造业增长45.5%，专用设备制造业增长38.4%，非金属矿物制品业增长30.3%，电力、热力生产和供应业增长24.7%，农副食品加工业增长11.0%，纺织业增长4.7%，石油、煤炭及其他燃料加工业由同期亏损转为盈利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210627/c630499829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：一季度跨境双向证券投资均较活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，国家外汇管理局公布了2021年一季度国际收支平衡表正式数。数据显示，按美元计值，一季度，我国经常账户顺差694亿美元，资本和金融账户逆差695亿美元。值得一提的是，一季度跨境双向证券投资均较活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，一季度，我国经常账户顺差694亿美元，与同期国内生产总值(GDP)之比为1.8%，仍处于合理区间；跨境双向投融资均较为活跃，国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国国际收支呈现四大特点。据王春英介绍，一是货物贸易保持较高顺差。2021年一季度，我国统筹疫情防控和经济社会发展取得良好成效，外贸运行保持增长态势，国际收支口径的货物贸易顺差1187亿美元。其中，出口6942亿美元，同比增长49%；进口5755亿美元，同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务贸易逆差收窄。2021年一季度，服务贸易逆差222亿美元，同比下降53%。其中，旅行项目逆差242亿美元，同比下降42%。主要原因是境外疫情持续蔓延，出境旅行依然低迷，以及2020年初旅行支出基数相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是直接投资保持净流入。2021年一季度，直接投资净流入757亿美元，其中，外商来华直接投资976亿美元，显示境外投资者对我国疫情防控和经济发展前景的信心；我国对外直接投资219亿美元，保持平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是跨境双向证券投资均较活跃。2021年一季度，我国对外证券投资717亿美元，境外对我国证券投资752亿美元，相关投资活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球疫情防控和经济金融形势仍面临较多不确定不稳定因素。但我国经济运行稳中加固、稳中向好，有助于我国国际收支继续保持基本平衡的格局”，王春英表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>