<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 14 Dec 2020 05:25:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>李小加：任内做了“连水换鱼”等四件大事，离职后还在香港中环从事金融工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353461.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家移民管理局出台服务促进长三角航运枢纽建设十项新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353226.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议五大信号及中央经济工作会议前瞻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：前11个月我国“非接触式”办税缴费近9成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020第十一届中国国际财务领袖年会于12月16日在北京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英国贸易大臣表态：英澳贸易协议谈判进展顺利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352784.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前11月全国市场采购贸易方式出口值同比增长33.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352750.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进我国政府和社会资本合作发展的对策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市委、市政府发布关于完善国有金融资本管理的实施意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技“两心共创”合作前景无与伦比</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跳出“环境库兹涅茨发展陷阱” 中国发展必须坚持这个“基本色”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中小城市会展业发展专题活动举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网12月14日讯中国中小城市会展业发展精英论道专题活动(以下简称:活动)作为2020年中国会展业年会暨第二届溧水峰会的分论坛于12月9日在江苏白马农业国际博览中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动由中国会展经济研究会主办,中国会展经济研究会中小城市会展业发展研究中心、绿色会展专委会共同承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“中小城市会展业发展模式”为主题,来自各省市会展相关部门、会展协会、各地会展中心、展馆合作方及相关配套服务公司代表等30余位嘉宾围绕中小城市发展过程中重点关注的议题现场展开了多角度、多层次的深度讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国会展经济研究会会长袁再青在致辞中指出,中小城市中会展经济被认为是优化产业结构的重要路径。在致辞中也同时肯定了中小城市会展业发展研究中心一直以来的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国会展经济研究会常务副会长储祥银以《中小城市会展在促进经济双循环中的作用》为题进行了主旨演讲。储祥银认为,要从双循环发展的格局中帮助中小城市找准战略方向。他强调,优化和稳定产业链是构建双循环的核心,而会展是主体产业链、供应链在流转中的重要环节和平台,因此也成为连接国内循环和国际循环的重要节点和平台。对此,储祥银提出,要从扩大投资与促进消费,优化产业链结构升级,推进国际化,促进商品流通,弘扬地方文化等角度,发展中小城市会展业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国产业联盟秘书长、品牌联盟(北京)咨询股份公司董事长王永以《中小城市会展品牌建设之路》为题进行了主旨演讲,王永介绍了会展品牌建设的三原则,城市与会展企业合作四字口诀,开阔中小城市会展的思考方式与路径等内容。他认为,要以有影响力的品牌打造效果,潜身于品牌塑造之路,提升中小城市会展质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉诺会展集团创始人董事长兼CEO程伟以《看国外会展引国内思考》为主题进行了演讲。他选择了三个具有会展经济代表性的国外城市,即迪拜、拉斯维加斯、奥斯汀,归纳了国外会展城市成功的共性,其中包括政府与市场的配合,城市品牌定位,旅游带动性,高规格的号召力等角度进行分析。在总结的基础上提出适合国内中小城市办会展的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国会展经济研究会中小城市会展业发展研究中心主任、中小城市会展业研究智库创始人朱飞跃以《中小城市会展与中心城市会展业发展不同》为主题进行了演讲。他认为由于中小城市与中心城市在资源上的差别,使这两个群体造就的会展活动不同,因此需要探索出符合中小城市会展业发展的特有模式。他以顶层设计、展馆建设、市场培育三方面同与会嘉宾展开讨论,对中小城市展馆建设进行了有力剖析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵通展览系统股份有限公司国内营销总经理杨科德在主题演讲时,介绍了其企业在绿色展览方面的实践,阐述了绿色会展的优势及发展前景。他呼吁更多的中小城市会展发展绿色方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主旨演讲后,与会嘉宾围绕“会展公司通过协会实现合作嫁接”“中小城市展馆功能多项发展的利弊”等话题进行了讨论。来自湖南、浙江、广西、湖北、江苏、西安、安徽、四川等地的会展业界代表出席了活动。(王俊杰/文)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中心与国家税务总局机关服务局召开专题会议研究解决 晾果厂小区底商地下超市历史遗留问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照机关服务中心巡视整改方案，11月18日，我中心会同国家税务总局机关服务局有关人员召开专题会议，对晾果厂小区地下超市历史遗留问题解决方案进行了研究，达成共识，提出了下一步工作意见。为彻底解决历史遗留问题奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办将就11月份国民经济运行情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2020年12月15日(星期二)上午10时举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人付凌晖介绍2020年11月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厄美贸易协议签署后厄对美出口商品有望新增350种</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄《宇宙报》12月13日报道，据厄出口商联合会、厄瓜多尔-美国商会和基多商会一项研究显示，如厄美签署贸易协议，115种产品将扩大对美出口，另可新增350种出口商品，主要包括冷冻蟹肉、各类鱼片、鳄梨及其制品、奶酪及其制品、香肠、浓缩什锦果汁、塑料和金属家具、皮鞋和橡胶鞋底、焊接钢材等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据厄生产、外贸、投资和渔业部长翁塔内达称，厄美双边贸易和投资理事会第四次会议将于2021年3月或4月举行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625350686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以新基建增强民生领域保障能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为实体经济注入活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625351050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前11月，金融数据格外亮眼。11月末，广义货币（M2）余额217.2万亿元，同比增长10.7%。今年以来，M2已经连续9个月保持两位数增速，增速明显高于去年。这一数据连续高增长意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　M2反映的是当前的货币供应量，流通中的现金、老百姓的储蓄存款、企业存款等都是M2的组成部分。“M2增速较高，表明市场上‘不差钱’，企业和个人贷款相对容易。”招联金融首席研究员董希淼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为应对新冠肺炎疫情冲击，货币政策支持力度前所未有。疫情发生后，涉及9万亿元货币资金的货币政策应对措施迅速落地，主要包括：引导中期借贷便利和公开市场操作中标利率下行，推进贷款市场报价利率改革释放利率市场化红利，3次降低存款准备金率释放1.75万亿元长期资金，推出1.8万亿元再贷款、再贴现政策，创新两项直达实体经济的货币政策工具以支持小微企业融资4.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，前11月M2和社会融资规模增速均高于去年，金融对实体经济保持了较强的支持力度。金融部门通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施向实体经济让利约1.25万亿元，全年可实现1.5万亿元的目标；货币政策保持流动性合理充裕，预计带动全年人民币贷款新增20万亿元左右，社会融资规模增量超过30万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　M2增速的高低不仅关系到个人和企业的“钱袋子”，也与我国宏观经济密切相关。疫情发生后，M2保持较高增速为宏观经济恢复发展创造了良好的货币金融环境。从政策效果看，我国前三季度经济增速转正，消费、投资、出口等经济指标全面向好。今年我国将成为全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币金融支持力度增强、M2两位数增长的同时，资金的流向同样值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱去了哪儿？先看“一减一增”两组数据。减的是房地产贷款增速――前三季度，房地产贷款增速保持回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月末，全国主要金融机构（含外资）房地产贷款余额48.8万亿元，同比增长12.8%，增速较6月末回落0.3个百分点；增的是普惠小微贷款增速――9月末普惠小微贷款余额达14.6万亿元，同比增长29.6%，增速比上年末高了6.5个百分点，这一增速在年内已经连创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行在《2020年第三季度中国货币政策执行报告》中重申，要牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来的政策走向，央行副行长刘国强近期表示，从趋势看，我国经济比较强劲，政策效果正在发挥作用，市场信心在恢复。下一步，政策总体上要继续保持松紧适度。政策调整一方面要基于对经济状况的准确评估，不能出现“政策悬崖”；另一方面，也不能弱化金融服务实体经济的效果，要把实体经济服务好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行金融研究中心报告认为，随着经济逐步恢复，前期应对疫情冲击的逆周期调节政策或将逐步回归到常态，预计“稳货币”将是明年货币政策的主基调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625351050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局：五项举措 做好2020年决算审核前期工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　部门决算审核工作既是完善部门预算监管闭环管理的重要环节，也是进一步规范中央单位财务资产管理的重要抓手。厦门监管局高度重视，提前谋划，从五个方面做好2020年决算审核前期工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、贯彻决算培训班精神，明确决算审核工作预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　局领导在听取了业务处室关于财政部2020年部门决算审核布置培训班的情况汇报后，指示要抓好2020年决算审核工作，突出问题导向，抓出成效力度，实现促进预算单位提高决算报表质量以及进一步规范预算单位财务资产管理工作的双重目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、结合预算执行进度监控，开展前期摸底调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合预算执行进度监控，厦门监管局对属地基层中央单位进行了摸底调研。一是统计分析2020年前三季度的中央财政资金预算执行进度；二是对执行进度明显偏慢的10家单位进行了集中约谈，了解原因，共商措施；三是继续跟踪1-11月以及预计全年的预算执行进度，并将已经暴露出一些问题的单位纳入决算审核备选名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、以授权支付动态监控为抓手，提前介入审核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大授权支付动态监控力度，对违规挤占、支出不规范、结转结余异常等疑点线索深挖细查，询问相关人员、调取凭证资料、实地走访察看、咨询政策口径。对于查实的问题及时纠偏整改，同时扩大范围，加大排查力度。以授权支付动态监控为有效切入点和突破口，提前介入审核，为2020年决算审核工作打开局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、进一步收集资料，为确定自选名单提供决策参考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面通知属地中央单位在1月上中旬上报决算快报资料，另一方面主动搜集整理特定信息，如机构变更改革情况、国有资本经营预算情况以及下属单位实体运营等情况，为确定2020年决算审核自选名单提供决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、总结经验，学习借鉴，整理决算审核模板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年部门决算审核工作将通过多渠道抽调精兵强充实决算审核的团队力量。为了加强人员培训以及做好审核过程中的质量控制，厦门监管局总结历年审核经验，向兄弟单位、其他监管部门取经，搜集部门决算相关问题案例以及相关制度规定，形成决算审核模板，不断充实完善，为做好2020年决算审核工作做好前期准备。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局创新开展中央预算收入及地方财政运行动态监控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实中央预算收入监管和地方财政经济运行监控工作职责，更好发挥监管局就地优势，厦门监管局创新开展中央预算收入及地方财政运行动态监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、主要做法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)搭建动态监控平台。通过搭建数据专线接入厦门市“金融城市网平台”，实现与国家金库厦门市中心支库(以下简称厦门国库)数据交换。下一步计划充实“平台”范围至市财政局、市税务局等相关单位，提升交换效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)建立资料报送制度。厦门国库报送中央预算收入日报表、地方预算收入(全辖和分区)日报表及月报表、库款分析报告等其他相关资料；市财政局报送厦门财政收支月报表、财政库款情况分析说明月报、季度(年度)财政运行(预算执行)情况分析报告、重点税源户税收增减变化情况季报表等；市税务局报送厦门市税收情况分析月报等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)实施动态监控分析。我局通过研判提出了16项地方收入重点关注指标并研究建立自动预警系统(以下简称系统)，将报表导入系统自动分析，对出现预警的指标进行分析筛选，有针对性地深入核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)建立四级核实制度。针对预警指标采取初核、复核、审核、终审四级核实制度，查明原因，提出处理建议，及时发现和反映地方财政运行中苗头性、趋势性和普遍性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、取得成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月系统共预警26项(次)数据，初核后仍有“土地出让价款收入”明显异动的现象值得进一步关注，我局遂启动四级核实制度，联系厦门国库、市财政局等单位核实情况并逐级上报局领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，日常监控与核实工作正常态化、机制化开展，下一步，我局将持续关注“土地出让价款收入”分批缴库等现象，严防人为调节缴库可能；同时我局将在现有基础上不断优化预警指标，提升预警质效，并针对收入征管部门无法实时掌握相关信息的问题，进一步加强与各相关单位的联系配合并适时建立联合监管工作机制，及时准确掌握相关信息，形成监管合力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于《国家税务总局 工业和信息化部关于设有固定装置的非运输专用作业车辆免征车辆购置税有关管理事项的公告》的解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实国务院“放管服”改革要求，提升税收治理能力，提高纳税服务水平，财政部、税务总局、工业和信息化部联合发布了《关于设有固定装置的非运输专用作业车辆免征车辆购置税有关政策的公告》(2020年第35号，以下简称“35号公告”)，进一步优化设有固定装置的非运输专用作业车辆的管理机制。为确保该项机制顺利实施，国家税务总局联合工业和信息化部制发公告，就若干管理事项进行了明确。现就相关重点事项解读如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、为什么要出台新机制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公告实施前，税务总局参照交通部门以往的管理模式规定，设有固定装置的非运输专用作业车辆(以下简称“专用车辆”)免征车辆购置税(以下简称“免税”)实行由相关企业申请、税务总局审核编列《设有固定装置的非运输专用作业车辆免税图册》(以下简称《免税图册》)、纳税人依据《免税图册》向税务机关申请免税的机制。这一机制有效落实了专用车辆免税的政策。为进一步提高专用车辆免税管理的精确性、便捷性和及时性，35号公告规定，免税的专用车辆通过发布《免征车辆购置税的设有固定装置的非运输专用作业车辆目录》(以下简称《目录》)实施管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、如何办理专用车辆免税手续？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车辆生产企业、进口车辆经销商或个人(以下简称“申请人”)和专用车辆购车人(以下简称“纳税人”)按下列流程办理专用车辆免税手续：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一步，对符合本公告规定的《设有固定装置的非运输专用作业车辆技术要求》(以下简称《技术要求》)的车型，申请人需在纳税人办理车辆购置税申报前，通过工业和信息化部“免征车辆购置税的设有固定装置的非运输专用作业车辆管理系统”提交列入《目录》的申请材料；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二步，国家税务总局、工业和信息化部委托工业和信息化部装备工业发展中心组织技术审查，并将通过审查的车型列入《目录》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三步，国家税务总局、工业和信息化部联合发布《目录》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四步，对已经列入《目录》的车型，申请人在上传《机动车整车出厂合格证》或进口机动车《车辆电子信息单》(以下简称“车辆电子信息”)时在车辆电子信息中标注免税标识；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五步，工业和信息化部对申请人上传的免税标识进行审核，并将审核通过的车辆电子信息传送给税务总局，税务总局将上述信息推送至省、自治区、直辖市和计划单列市税务机关；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六步，纳税人购车后向主管税务机关申请免征车辆购置税，主管税务机关依据所购车辆的车辆电子信息中的免税标识及办理车辆购置税纳税申报所需要的其他资料，为纳税人办理车辆购置税免税手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、列入《清单》中的专用车辆，申请人还需再申请列入《目录》吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实落实国务院“放管服”改革要求，简化操作流程，减轻企业负担，两部门根据多年来专用车辆免税的税收实践及车辆技术标准的实际情况，在本公告中编列了《免申请列入〈免征车辆购置税的设有固定装置的非运输专用作业车辆目录〉车辆名称清单》(以下简称《清单》)，将采油车、测试井架车、变电站半挂车等五十七种专用车辆列入《清单》。凡是列入《清单》的专用车辆，申请人无需再申请列入《目录》，可直接在上传车辆电子信息时标注免税标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、申请人在什么情况下可以重新标注免税标识？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实落实《中华人民共和国车辆购置税法》关于专用车辆免税的规定，本公告明确，《目录》或《清单》发布前已出厂销售的专用车辆，申请人可在所销售车辆的车型列入《目录》或《清单》后，在所销售车辆的车辆电子信息中重新标注免税标识，重新上传，纳税人据此向主管税务机关申请办理免税手续。举例说明：A公司于2021年5月1日销售给B纳税人一台未列入《目录》的车辆，A公司上传车辆电子信息时未标注免税标识；国家税务总局、工业和信息化部于2021年5月10日发布的《目录》包含了上述销售车辆的车型，A公司在2021年5月10日后可以修改B纳税人所购车辆的车辆电子信息，标注免税标识并重新上传，B纳税人可以凭重新标注免税标识的车辆电子信息及《车辆购置税纳税申报表》、车辆合格证明、车辆价格凭证等资料向主管税务机关申请免税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、从《目录》或《清单》撤销的车型，合格证信息管理系统还可接收该车型带有免税标识的车辆电子信息吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局、工业和信息化部根据相关变化，适时调整《技术要求》、《目录》和《清单》。从《目录》或《清单》中撤销的专用车辆，自撤销公告发布之日起，工业和信息化部合格证信息管理系统不再接收该车型带有免税标识的车辆电子信息。举例说明：2021年8月31日国家税务总局、工业和信息化部发布的《目录》撤销了C公司所生产的某车型，C公司在2021年9月5日上传该车型的车辆电子信息时仍标注了免税标识，此时合格证信息管理系统将不再接收该车型仍带有免税标识的车辆电子信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、申请人如何衔接《免税图册》和《目录》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保新旧机制无缝衔接，申请人可以在2021年1月10日前将2020年12月31日(含)前生产的专用车辆新车型，按照本公告实施前的规定上传相关信息，申请列入《免税图册》；税务总局审核后将发布最后一期《免税图册》。2021年1月1日(含)后生产的车型，申请人需按照本公告第一条、第二条、第三条的规定提交列入《目录》的申请材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、纳税人如何衔接《免税图册》和免税标识？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人在2020年12月31日(含)前已购置的专用车辆，税务机关依据《免税图册》以及办理车辆购置税纳税申报所需要提供的其他资料，为纳税人办理车辆购置税免税手续。纳税人在2021年1月1日(含)后购置的专用车辆，税务机关依据车辆电子信息中标注的免税标识以及办理车辆购置税纳税申报所需要提供的其他资料，为纳税人办理车辆购置税免税手续。举例说明：甲纳税人于2020年12月30日购置一台专用车辆，于2021年1月5日办理纳税申报，主管税务机关依据《免税图册》和纳税人提供的《车辆购置税纳税申报表》、车辆合格证明、车辆价格凭证等资料，办理免税手续；乙纳税人于2021年3月1日购置一台专用车辆，主管税务机关依据该车辆电子信息中标注的免税标识和纳税人提供的《车辆购置税纳税申报表》、车辆合格证明、车辆价格凭证等资料，办理免税手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、纳税人在2020年12月31日(含)前购置的专用车辆，可以申请退税吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人在2020年12月31日(含)前购置的专用车辆，已经缴纳车辆购置税的，经纳税人申请，税务机关审核无误后依据《免税图册》及相关资料依法退还纳税人已缴税款。举例说明：丙纳税人于2020年8月1日购买了一台车辆并缴纳了车辆购置税，2020年9月5日国家税务总局发布的《免税图册》包含了上述已缴税车辆的车型，丙纳税人可以向主管税务机关申请退税，主管税务机关依据2020年9月5日国家税务总局发布的《免税图册》和纳税人提供的《车辆购置税退税申请表》、纳税人身份证明等资料，依法退还纳税人已缴税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、新机制从什么时间施行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公告自2021年1月1日起施行。施行时间以车辆相关价格凭证的开具日期或者其他有效凭证生效或者开具日期为准。车辆相关价格凭证是指，境内购置车辆为机动车销售统一发票或者其他有效凭证；进口自用车辆为《海关进口关税专用缴款书》或者《海关进口货物征免税证明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接：《国家税务总局工业和信息化部关于设有固定装置的非运输专用作业车辆免征车辆购置税有关管理事项的公告》(国家税务总局工业和信息化部公告2020年第20号)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625353248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“高端制造”和“消费升级”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得对2021年市场，期待值肯定不能太高。”谈到对于明年的市场观点，柳世庆保持谨慎乐观的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原因在于，回顾近几年A股市场，从柳世庆自身投资框架出发，2018年底一定是机会最好的时刻，因为市场中很多优质公司被低估。而站在当前时点，经历了2019年以来接近两年的指数上涨，与之前相比较，优质公司的估值确实昂贵不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以今年为例，柳世庆分析，疫情让全球的货币政策都出现很强的放松，但疫情对于国内外经济的影响是完全分化的：国内在4月份之后基本就开始复苏，海外到现在局势仍然不明朗。由此，国内的制造业复苏强劲，今年整个全球的供应链都在往国内移动，近期中国强劲的出口数据就验证了这一点，实际上这使得A股的基本面在其中受益。“流动性也受益，基本面也受益，最后的结果就是股票市场上涨，带来了指数型机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因此，如果尝试去预测明年后疫情时代的机会，我觉得一切都是往正常化的角度慢慢去推，收益率或许会向中值回归。”柳世庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，值得注意的是，尽管指数上涨迅猛，但上市公司内在分化已经非常明显。很多行业基本面都还不错，但是公司估值较贵，站在这个角度上，基金管理人一定要权衡其中的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“站在当下去看2021年，我认为结构性机会一定更加关键。”柳世庆强调，例如市场从7月经历一段时间调整之后，也不乏优质企业在下调之后，出现性价比，这部分结构性的机会值得把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到后疫情时代的投资，柳世庆认为，或许很值得反思的一点是疫情对很多行业是否存在加速出清的现象。例如家居行业，在疫情之前，行业竞争格局基本慢慢浮现，强者与弱者的差距逐渐拉大。今年的疫情使得行业整体受到影响，部分公司关店节奏加快，这实际上是行业的竞争格局在加速改善，其中头部企业的领先优势也在不断加大，或许就孕育着进一步的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后市关注的方向，以及新产品民生加银质量领先混合基金的投资，柳世庆表示，将聚焦“高端制造”和“消费升级”。关注高端装备领域、新能源领域、电子通信领域等中国制造带来的投资机会。与此同时，积极关注例如产品结构升级、渠道管理变化等消费结构变化带来的投资机会。未来将坚持在严格控制风险的前提下，精选可持续、高质量发展，且估值具有吸引力的企业，把脉市场长期投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市人力资源和社会保障局 北京市财政局关于开展一次性创业补贴工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京市人力资源和社会保障局 北京市财政局关于开展一次性创业补贴工作的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京人社服发〔2020〕35号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各区人力资源和社会保障局、财政局，北京经济技术开发区社会事业局、财政审计局，各有关单位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好“稳就业”工作，落实“保就业”任务，着力激发市场活力和社会创造力，支持重点群体以创业带动就业，根据《国务院关于进一步做好稳就业工作的意见》(国发〔2019〕28号)、《国务院办公厅关于支持多渠道灵活就业的意见》(国办发〔2020〕27号)、《人力资源社会保障部 国家发展改革委等十五部门关于做好当前农民工就业创业工作的意见》(人社部发〔2020〕61号)的相关要求，现就开展一次性创业补贴工作有关事宜通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、补贴对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本市一次性创业补贴对象为以下人员在本市首次创办的企业或个体工商户(以下简称创业组织)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)本市户籍下列人员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.毕业年度及毕业两年以内高校毕业生。指在毕业年度及毕业两年以内创业的普通高等学校、技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.登记失业人员。指在公共就业服务部门办理了失业登记的人员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.退役士兵。指在批准退出现役一年内创业的退役士兵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.社会公益性就业组织“托底”安置人员。指与本市社会公益性就业组织建立劳动关系且享受公益性岗位补贴的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.报告企业分流职工。指按照国家及本市有关规定实施化解过剩产能、疏解搬迁以及其它全市重大调整改革项目，并在人力社保部门备案的企业中，需分流的职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.农村劳动力。指具有农业户籍的劳动力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)入乡创业人员。指在本市乡镇地区登记注册创业组织并带动本市户籍劳动力就业的创业人员(含非京籍)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、补贴条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述创业人员及其创办的创业组织同时符合以下条件的，可申请一次性创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)自本通知印发之日起，创业人员在本市首次创办创业组织，并担任法定代表人或主要负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)创业人员在所创办的创业组织缴纳社会保险费且累计满6个月，其中入乡创业人员所创办的创业组织需招用本市户籍劳动力达到3名，并为其缴纳社会保险费累计满6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)创业组织自登记注册之日起正常经营且依法纳税1年以上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)创业人员及所创办的创业组织信用良好，未被列入北京市公共信用信息服务平台“黑名单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)符合条件的入乡创业人员创办的创业组织，正常经营6个月以上的，可先行申领补贴资金的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、补贴标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对符合条件的创业组织，给予8000元的一次性创业补贴。创业组织每招用1名本市户籍劳动力(入乡创业人员创办的创业组织在招用3名本市户籍劳动力的基础上每多招用1名)，并为其缴纳社会保险费累计满6个月的，再给予1000元的补贴。每个创业组织补贴总额不超过1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、资金来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一次性创业补贴所需资金由市、区两级财政按照1：1比例分担，市级财政通过就业专项资金专项转移支付对各区财政下达市级财政负担部分资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、申领程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)申请受理。符合条件的创业组织可在登记注册之日起2年内，登录市人力资源社会保障局政府网站提出申请并填写相关信息，也可到登记注册所在地的区人力资源社会保障局(北京经济技术开发区社会事业局)提出申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)审核公示。区人力资源社会保障局(北京经济技术开发区社会事业局)对申请信息进行审核后，将审核通过的拟补贴创业组织名单等信息在市人力资源社会保障局政府网站公示7天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)发放补贴。经公示无异议的，区人力资源社会保障局(北京经济技术开发区社会事业局)按规定将补贴资金拨付至创业组织指定银行账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)加强组织领导。各相关单位要充分认识一次性创业补贴工作的重要性，切实加强组织领导，根据工作要求做好人员、经费等保障，明确职责分工，加强业务指导，抓好工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)优化经办服务。要加强信息化建设，大力推行“网上办理”服务模式，通过信息共享，优化经办流程，简化审批材料，提高政策经办效率，提升便民服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)严格监督管理。各区人力资源社会保障局和财政局应及时将所需资金纳入年度预算予以保障。各级经办部门要增加风险防控意识，严格落实各项监督检查制度，采取有效手段强化事中事后监管。畅通举报渠道，自觉接受审计等部门的监督审查，主动接受社会监督，切实提高补贴资金使用管理的规范性、安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)强化宣传引导。积极开展政策宣传，加强舆论引导，多渠道、多形式提升政策知晓度，扩大政策覆盖面，鼓励和支持更多有意愿、有能力的重点群体通过创业带动就业倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知自印发之日起施行。市人力资源社会保障局、市财政局根据各自职责负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市人力资源和社会保障局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市财政局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年10月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>需求侧改革刷屏 中国加速构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：日前召开的中央政治局会议提出，2021年要努力保持经济运行在合理区间，坚持扩大内需战略，强化科技战略支撑，扩大高水平对外开放。这次会议确定了明年经济工作的整体基调，即将召开的中央经济工作会议将会进一步明确政策内容。自今日起，本报推出“2021中国经济前瞻”系列报道，从目标战略、政策配套和金融市场等方面，把脉明年中国经济走向，敬请关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者 江聃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是人类历史上不平凡的一年。在周期性问题、结构性问题叠加新冠肺炎疫情冲击的情况下，中国交出了一份让人民满意、让世界瞩目的答卷。2021年是中国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年。12月11日召开的中央政治局会议，提出“继续做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务”、“努力保持经济运行在合理区间”，并首次提出“需求侧改革”、“强化反垄断和防止资本无序扩张”等，传递重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受证券时报记者采访的专家表示， 2021年宏观经济政策主要基调可能变化不大，不过执行过程中相机抉择进行边际调整不可避免。由于基数效应影响，明年的季度经济增速预计将出现“前高后低”现象，要重视这对政策形成的干扰。此外，从“需求侧管理”升级为“需求侧改革”，并成为刷屏关键词，意味着政策将在打通“内循环”的堵点下更大力气。需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，将会推动构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;边际调整不可避免&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国经济成功实现了“V形”反转。受疫情冲击，国内经济生活一度按下“暂停键”，一季度经济大幅下挫，同比下降6.8%。但是，随着疫情防控工作显效，复工复产稳步推进，并出台了一揽子超常规政策举措，二季度我国经济很快恢复到3.2%的正增长，三季度继续回升至4.9%。前三季度GDP累计增长0.7%。中国经济成为全球的一抹亮色，四季度当季如果达到6%，全年增速就可达到2.2%。实际上，根据近两月的经济数据，中国经济超预期表现还在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，刚召开的中央政治局会议强调，新冠肺炎疫情和外部环境仍存诸多不确定性，要强化机遇意识、风险意识，科学部署，狠抓落实，牢牢把握经济工作主动权。会议要求，继续做好“六稳”工作、落实“六保”任务，科学精准实施宏观政策，努力保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春表示，受基数效应影响，明年的经济增速会出现明显的“前高后低”现象。那么经济怎样才算是恢复到常态，出现单季12%增长是否预示着过热，需要很清晰、理性的判断。我们预测明年全年经济增速会在8.1%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬对证券时报记者表示，展望明年，继续做好“六稳”工作、落实“六保”任务，意味着保市场主体仍将是明年宏观经济政策的主要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券研究所全球首席经济学家花长春对记者表示，2020年到2021年，中国宏观经济政策从“求稳”的“收官之年”过渡到“积极有为”的“开局之年”。继续提“六稳”、“六保”，“保持经济运行在合理区间”，体现政策的延续性和对后续不确定性的警惕。2021年政策主要基调可能变化不大，不过执行过程中相机抉择进行边际调整不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要充分发挥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费基础性作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央政治局会议提出，要扭住供给侧结构性改革，同时注重需求侧改革，打通堵点，补齐短板，贯通生产、分配、流通、消费各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，提升国民经济体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“供给侧结构性改革”是我国经济工作持续多年的一条主线，但今年除了供给侧，还特别提到了需求侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，年内多个重要会议均提到扩大需求和需求侧管理的相关内容。3月27日召开的中央政治局会议明确定调要扩大内需。7月30日召开的政治局会议提出“要持续扩大国内需求”、“扩大最终消费，为居民消费升级创造条件”和“积极扩大有效投资”。十九届五中全会提出“坚持扩大内需这个战略基点，加快培育完整内需体系，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，以创新驱动、高质量供给引领和创造新需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，从“需求侧管理”升级到“需求侧改革”，要充分发挥消费的基础性作用。提高劳动收入在居民收入分配中的占比，进一步完善社会保障制度，提高老百姓的消费能力，稳定消费预期，这是需求侧改革的最重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，改善消费环境，推进消费需求由商品消费为主转向服务需求为主，扩大服务领域改革开放力度等都是需求侧改革的重要内容。同时，做好需求侧改革必须要和供给侧改革相互平衡，相互促进。需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，将会推动构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花长春表示，需要从“内循环”机制方面去理解中央将“需求管理”上升到“需求侧改革”。五个方面可能是着力点：一是坚持“房住不炒”，构建住房市场和住房保障两个体系；二是加强社会保障和再分配政策，增加中低收入群体的收入；三是“新基建”为代表的新型政府投资仍会是重要抓手；四是基于我国碳中和等的碳交易市场或逐步完善，绿色消费或兴起；五是人口生育政策或放开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或呈“高压”态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”的开局之年，我国将加快构建新发展格局。会议提出，要整体推进改革开放，强化国家战略科技力量，增强产业链供应链自主可控能力，形成强大国内市场，夯实农业基础，强化反垄断和防止资本无序扩张，促进房地产市场平稳健康发展，持续改善生态环境质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议首提“强化反垄断和防止资本无序扩张”引起了舆论的广泛关注。事实上，互联网巨头拥有雄厚的财力、大量的数据资源、领先的数字技术，人们期待巨头们不仅能在商业模式上进行创新，更能承担起推进科技创新的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷指出，近年来，国内互联网巨头的市值突飞猛进，所拥有的用户数量也是全国乃至全球最多的。在数字化时代，对信息资源垄断的严重性不亚于原油等大宗商品的垄断，如果某些垄断企业凭借其资源的垄断优势，向各个行业投资渗透，获得超额利润，不仅会破坏市场规则，还会导致失业率上升等诸多社会问题。从客观经济数据看，虽然过去几年网上购物的发展突飞猛进，但我国消费增速的回落幅度大于GDP增速的回落幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“说明网购模式并没有促进消费，只是起到了‘瓜分蛋糕’的作用。”李迅雷说，近年来，网购占零售业的消费比重越来越高，互联网零售企业的薪酬水平、股权回报率也远超线下零售业，进一步扩大了居民收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花长春表示，特别强调反垄断和防止资本无序扩张，意味着2021年中央将在市场行为、金融监管方面采取“高压”态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625349327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王忠晶出席国际金融组织非主权业务交流会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月1-2日，财政部国合司在深圳市举办国际金融组织非主权业务交流会。财政部世界银行贷款项目评估中心主任王忠晶出席会议并致开幕辞，国际财金合作司副司长周强武主持会议及相关环节讨论，并致闭幕辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e4cc2f712f561e42" id="e680944ff202fe87d906b65ef4659d79" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ce4298d7e047a019" id="423e5d2e097e41a074570f011a72fecc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就自然资源政策支持脱贫攻坚有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国新发布客户端12月14日消息，国务院新闻办公室定于12月15日(星期二)16时举行新闻发布会，请自然资源部副部长庄少勤介绍自然资源政策支持脱贫攻坚有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201214/c625352956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>