<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2019 03:29:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一起民间借贷纠纷法院竟给出两份判决 究竟哪份说了算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家对世界经济增长贡献率达50% 浅话金砖国家合作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1至10月份我国进出口总额增长2.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚太并购协会：当前全球并购分崩离析 热盼第六次并购浪潮出现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国前10月网上零售额同比增长16.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国10月城镇调查失业率5.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月城镇新增就业1193万人 2019年新增就业目标提前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：完善固定资产投资项目资本金制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强11月13日主持召开国务院常务会议，听取江苏响水天嘉宜化工有限公司“3·21”特别重大爆炸事故调查情况汇报和责任追究审查调查工作情况通报，部署对安全生产尤其是危险化学品生产管理等问题开展专项整治；决定健全固定资产投资项目资本金管理，促进有效投资加强风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院关于做好“六稳”工作和深化投融资体制改革要求，会议决定，完善固定资产投资项目资本金制度，做到有保有控、区别对待，促进有效投资和加强风险防范有机结合。一是降低部分基础设施项目最低资本金比例。将港口、沿海及内河航运项目资本金最低比例由25%降至20%。对补短板的公路、铁路、城建、物流、生态环保、社会民生等方面基础设施项目，在投资回报机制明确、收益可靠、风险可控前提下，可适当降低资本金最低比例，下调幅度不超过5个百分点。二是基础设施领域和其他国家鼓励发展的行业项目，可通过发行权益型、股权类金融工具筹措资本金，但不得超过项目资本金总额的50%。地方政府可统筹使用财政资金筹集项目资本金。三是严格规范管理，强化风险防范。项目借贷资金和不合规的股东借款、“名股实债”等不得作为项目资本金，筹措资本金不得违规增加地方政府隐性债务，不得违反国有企业资产负债率相关要求，不得拖欠工程款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学宏观经济研究中心副主任林致远对《经济参考报》记者表示，加大基建投资是稳投资和稳增长的重要支撑。对地方政府来说，基建项目资本金主要来源于一般公共预算之内的财政拨款及一般公共预算之外的地方机构财力。地方政府可用于扩大基建投资的项目资本金规模相对有限。降低部分基建项目最低资本金比例，有助于促进各地加大符合政策要求的基建投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目资本金定向优化举措，可以有力地提高逆周期调节的政策效果，增强我国经济发展韧性。通过降低部分基建项目资本金比例，拓宽鼓励发展项目的资本金筹措方式，不仅可以提高财政资金的使用效率，还可以有保有压，将资金优先配置到国家补短板的重点领域，更好地实现国家供给侧结构性改革总目标。”国泰君安证券首席宏观分析师高瑞东对《经济参考报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林致远还指出，继政府专项债可以充当项目资本金之外，本次会议允许在基建领域和其他国家鼓励发展的行业项目中通过发行权益型、股权类金融工具筹措资本金，进一步拓宽了基建项目资本金的来源，有望激发社会资本介入基建领域和特定行业的热情，改善这些领域和行业的资本结构和治理结构。“不过，在固定资产投资体制创新的过程中，也务必要注意防范政府债务风险和金融风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才在接受《经济参考报》记者采访时表示，降低最低资本金比例有助于扩大投资，更好发挥投资在稳增长中的关键作用。但与此同时，也要求项目相关方加强风险防范和管控，这对项目管理提出了更高要求，要在提高投资有效性上做文章，就必须降低运行成本，提高项目收益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法定数字货币未推出 机构冒用央行名义交易或涉及诈骗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 马嫡）央行数字货币的任何风吹草动都牵动着行业神经。11月13日，针对近期网传的央行已发行法定数字货币，更有个别机构冒用央行名义，将相关数字产品冠以“DC/EP”或“DCEP”在数字资产交易平台上进行交易的情况，央行澄清：目前未发行法定数字货币（DC/EP），也未授权任何资产交易平台进行交易。个别机构冒用人民银行名义推出“DC/EP”或“DCEP”在资产交易平台上进行交易的行为，可能涉及诈骗和传销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于法定数字货币的最新进展，央行表示，目前仍处于研究测试过程中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近期市场频繁传出一种名叫“DC/EP”或“DCEP”的数字货币，且在相关资产交易平台进行交易。对此，央行表示，市场上交易“DC/EP”或“DCEP”均非法定数字货币，网传法定数字货币推出时间均为不准确信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，央行提醒，目前网传所谓法定数字货币发行，以及个别机构冒用人民银行名义推出“DC/EP”或“DCEP”在资产交易平台上进行交易的行为，可能涉及诈骗和传销，请广大公众提高风险意识，不偏信轻信，防范利益受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者注意到，就在央行今年8月明确“加快推进我国法定数字货币研发步伐”为2019年下半年重点工作之一后，数字货币市场越发“活跃”，期间也不断有“央行发行数字货币80天内落地”、“央行数字货币工作组会晤相关公司区块链板块负责人”等传言流出，央行对此一一辟谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，需要指出的是，历经五年筹备研究，今年央行数字货币正加速推进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月2日，央行召开的2019年下半年工作电视会议中提到，加快推进我国法定数字货币研发步伐，跟踪研究国内外虚拟货币发展趋势。紧接着，在8月10日举行的中国金融四十人伊春论坛上，央行数字货币研究所所长穆长春透露，2014年至今，央行数字货币DC/EP的研究已经进行了五年，现在“呼之欲出”。央行决定保持技术中性，不预设技术路线，并采取双层运营体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，DC/EP（DC是数字货币，EP是电子支付）采取的是双层运营体系，即先把数字货币兑换给银行或者是其它运营机构，再由这些机构兑换给公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，央行行长易纲在出席新闻发布会时表示，数字货币研究取得积极进展，央行数字货币与电子支付相结合，未来数字货币的目标是取代一部分M0，不是替代M1或M2。易纲提到，目前数字货币推出目前没有时间表，还会有一系列的研究、测试、试点、评估、风险防范，特别是数字货币跨境使用，还会有反洗钱、反恐融资等一系列监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着央行数字货币推出时间表提速，近期市场讨论也逐渐升温。“中国的法定数字货币研发至今已有五年之间，近期出现了准备发行的迹象。”11月13日，中国互联网金融协会区块链工作组组长、中国银行原行长李礼辉出席活动时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉介绍，法定数字货币或将采取账户松耦合+电子钱包的方式，可脱离银行账户实现端对端的价值转移，减轻交易环节对于金融中介的依赖，且可在央行许可的范围内，实现可控的匿名支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大数据应该是公共品还是私人产权、如何平衡数据的效力和隐私保护也值得关注。”光大证券首席经济学家彭文生如是说。他还表示，对于央行数字货币，最应该关心的是支付不支付利息。不支付利息，受到挤压的是微信支付和支付宝；支付利息，受到挤压的是传统的银行体系。“按照中国央行最近的一些说法，强调电子支付，就要替代现金，而现金是没有利息的，如今支付宝和微信支付已经替代现金，所以央行数字货币替代现金的空间其实是有限的。如果支付利息，就不是现金了，类似于银行存款，该担心的就是传统银行机构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内分析人士在接受北京商报记者采访时还表示，数字货币的发行将对商业银行业务模式产生挑战，需要银行根据实际情况调整业务策略。此外，可能会对一些现有的非主权化数字货币带来一定的冲击，会分散一部分需求，整个市场可能会遭遇重新估值的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，央行发行数字货币有突破性意义，但也需要看到目前这一新生事物正处于探索阶段，尚需经历时间检验。李礼辉表示，中国的法定数字货币还要进一步研究，比如替代范围的选择、可控匿名的尺度、脱网运行的技术等。同时，也要加快数字金融制度建设，立足于保证数字金融的可持续发展，应抓紧制定数字货币发行、数字金融市场监管等制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月份规模以上工业增加值同比增长4.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家统计局网站11月14日消息，2019年10月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.7%(以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率)，比9月份回落1.1个百分点。从环比看，10月份，规模以上工业增加值比上月增长0.17%。1—10月份，规模以上工业增加值同比增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，10月份，采矿业增加值同比增长3.9%，增速较9月份回落4.2个百分点；制造业增长4.6%，回落1.0个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业增长6.6%，加快0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，10月份，国有控股企业增加值同比增长4.8%；股份制企业增长5.4%，外商及港澳台商投资企业增长2.1%；私营企业增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，10月份，41个大类行业中有31个行业增加值保持同比增长。农副食品加工业下降2.7%，纺织业下降1.3%，化学原料和化学制品制造业增长3.0%，非金属矿物制品业增长4.1%，黑色金属冶炼和压延加工业增长6.3%，有色金属冶炼和压延加工业增长9.1%，通用设备制造业增长3.1%，专用设备制造业增长5.0%，汽车制造业增长4.9%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长3.0%，电气机械和器材制造业增长10.7%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长8.2%，电力、热力生产和供应业增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，10月份，东部地区增加值同比增长3.6%，中部地区增长6.5%，西部地区增长5.8%，东北地区增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产品看，10月份，605种产品中有315种产品同比增长。钢材10264万吨，同比增长3.5%；水泥21849万吨，下降2.1%；十种有色金属497万吨，增长4.6%；乙烯174万吨，增长4.2%；汽车227.9万辆，下降2.1%，其中，轿车89.9万辆，下降8.7%；新能源汽车8.5万辆，下降39.7%；发电量5714亿千瓦时，增长4.0%；原油加工量5784万吨，增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，工业企业产品销售率为97.7%，比上年同期下降0.5个百分点。工业企业实现出口交货值10899亿元，同比名义下降3.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村金融机构理财能力不同地区差异明显业务转型进程需加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　普益标准近日发布的2019年3季度银行理财能力排名报告显示，整体来看，农村金融机构理财能力尚存在较大改进空间，不同地区机构表现有较大差异。其中，广州农商银行、江苏江南农商银行、重庆农商银行等综合排名靠前的农村金融机构，其理财能力比肩优秀的城市商业银行；而排名靠后的农村金融机构，其理财能力在各个层面都有不同程度的劣势，随着理财业务转型的推进，头部效应或将促使其理财业务进一步收缩，生存空间将持续收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普益标准数据统计显示，2019年三季度参与排名的农村金融机构为208家，较二季度减少了47家，降幅较明显。2019年三季度农村金融机构（包括农商行、农信社、农合行）的产品存续数量为24203款，环比减少1099款，存续规模为1.47万亿元，环比减少11.22%。在农村金融机构中，理财能力综合排名前十的银行依次是广州农商银行、江苏江南农商银行、重庆农商银行、青岛农商银行、上海农商银行、江苏苏州农商银行、广东南海农商银行、吉林九台农商银行、江苏紫金农商银行和武汉农商银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海农商银行理财存续规模位于农村金融机构前列，非保本理财规模增速较快，业务调整进度快，促使其发行能力总得分位居农村金融机构第一位。重庆农商银行理财存续规模位居农村金融机构第一位，同时发行规模靠前，业务结构良好，助力其发行能力总得分位居农村金融机构第二位。广州农商银行理财存续规模总量居农村金融机构领先水平，其余子项得分表现均衡，使得其发行能力总得分位居农村金融机构第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年第三季度，在农村金融机构中，风控能力排名前十的银行依次是广州农商银行、浙江绍兴瑞丰农商银行、厦门农商银行、武汉农商银行、宁波鄞州农商银行、重庆农商银行、吉林九台农商银行、江苏江南农商银行、江苏常熟农商银行、青岛农商银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同农村金融机构的风险管理能力差异较大。从分数变化来看，排名前十的农村金融机构风控平均分为19.09分，较前十的城市商业银行差0.44分，差值略有扩大趋势。农村金融机构与城市商业银行相比，业务转型进程相对落后，整改的业务基础和业务资源相对薄弱，同时，由于部分地区农村金融机构受当地省联社监管，各地农村金融机构在发展空间和发展路径选择上差别较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次统计中，信息披露规范性整体表现农村金融机构较此前有了较明显的改进。具体来看，当季披露了净值产品的银行数量为65家，其中48家银行获得了净值披露满分，与上季度获得满分的银行数量相比增加了17家。同时，仍有较多农村金融机构信息披露方式较为单一，缺少官网、APP等面向公众的信息披露渠道，这也进一步导致农村金融机构信息披露整体得分表现不佳。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李礼辉谈央行法定数字货币：或可脱离银行帐户，实现可控的匿名支付</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国互联网金融协会区块链工作组组长、中国银行原行长李礼辉在《财经》年会2020：预测与战略”上谈到数字货币时表示，数字货币共有三类，分别是法定数字货币、虚拟货币，以及可信任机构的数字货币(注：稳定币)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉认为，法定数字货币应关注其到底对于现有的货币体系，在哪些方面可能会传承，哪些方面可能会替代，“我把具有法定地位、具有国家主权背书、具有发行责任主体的数字货币称之为法定数字货币。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据李礼辉介绍，中国的法定数字货币研发到现在已有近五年时间，央行即将推出的法定数字货币可能称作数字货币或电子支付。李立辉称，央行的数字货币会采用双层运营投放体系，以传承目前的间接发行模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这有利于保持商业银行的初始信贷能力，有利于稳定市场。如果央行直接发行数字货币的话，商业银行的初始信贷会受到很大的限制”。李礼辉还称，将采用并行的技术路线，坚持央行中心管理的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉直言，很多专家认为，现在的区块链技术无法达到超大市场零售级别的高定化的需求。而事实上，中国的法定数字货币应该会保持技术中性，不依赖单一技术，比如区块链技术，也应该会坚持中心化的管理模式，以保证货币政策传导机制的可靠性，保证货币调控的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，央行的法定数字货币将采用账户松耦合的方式替代货币M0。根据介绍，当下较为熟悉的电子支付工具采用的是账户紧耦合的方式，“在银行帐户的管理制度下，是没办法实现匿名支付的需求的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉表示，央行的法定数字货币有可能会采取“账户松耦合”+“电子钱包”的方式，可以脱离银行帐户，实现端对端的价值转移，减轻交易环节对于金融中介的依赖，而且会在央行许可的范围内，实现可控的匿名支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们国家法定数字货币的设计，可能指向于替代M0，就是流动中的现金，而非协议货币M1或者广义货币M2。”李礼辉认为，讨论中国法定货币的时候也应该关注新的支付工具的创新，到底能不能成功？这取决于适配要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于虚拟货币，在李礼辉看来，公有链社区的coin或Token可定义为虚拟货币。虚拟货币的生存土壤是，在公有区块链的社区通行网络共识的治理机制，虚拟货币参与者认可的等价物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉坦言，虚拟货币的交易可匿名、可挂职、难管制，也可能成为投机交易的工具，暗网市场的非法交易需要地下可以信任，地上难以管控的支付工具。据了解，虚拟货币技术性的缺陷在于：采用的是去中心化的公有区块链架构，全网的验证需要超大规格的数据同步和节点的运行能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，虚拟货币的经济性缺陷在于缺乏足够的实体资产支撑和信用背书，价格不稳定，投机性太重。比如2018年比特币触底3158美元，比最高价缩水84%。由于前面提到的这些原因，虚拟货币目前只能偏居一隅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可信任机构数字货币，超主权与超银行。能够成气侯的数字货币必须是可信任的，法定数字货币因为法定地位和国家主权背书而可信任，其他的任何机构的数字货币要做到可信任，必须具备一些品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉认为，数字货币构成了现实的挑战，同时也是未来的机遇。李礼辉建议，应该掌握数字技术、数字经济的主导权。进一步落实数字经济和数字技术的国家战略，明确产业政策，对数字技术研发企业的专业人才给予税费方面的优惠，鼓励数字技术研发和应用，国家队加民营队、大中加小微，在数字技术的关键领域掌握自主知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的，中国的法定数字货币也要进一步研究，比如替代范围的选择、可控匿名的尺度、脱网运行的技术等等。而且我认为，数字货币在未来全球数字经济中居于核心的地位，当前我们有必要研究发行中国主导的全球性数字货币的可行性路径和实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加快数字金融制度建设。立足于保证数字金融的可持续发展，应抓紧制定数字货币发行、数字金融市场监管等制度。应该抓紧研发数字金融技术国家标准，建立专业化的数字金融技术应用审核和验证体系。在数字金融全球制度的建设中积极参与，争取话语权。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更好落实减税降费增强纳税人“获得感”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会，明确了坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总目标。宁夏税务部门把学习贯彻四中全会精神与高质量推进新时代税收现代化结合起来，进一步研究完善税收现代化的制度体系和战略举措，更好地发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用，更好地服务国家治理体系和治理能力现代化。为此，将继续落实落细减税降费政策，把减税降费作为优化税制结构，高质量推进新时代税收现代化，完善国家治理体系的大事来抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费可以激发市场活力，最终促成实体经济的良性循环。一方面，减税降费能直接为企业降低生产成本，增加利润，这将有效提升企业的供给能力和竞争力。另一方面，降低企业成本和增加利润将促进企业扩大规模，从而增加就业，改善居民收入情况。企业利润增加和居民收入增长意味着投资和消费的增长，同时税收也会因此增加。这样一来，以减税降费为出发点的实体经济就呈现出良性循环。宁夏税务部门坚持实质性减降，以降成本为主要目标，以企业为重点对象，真正落实减税降费，增强纳税人“获得感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，宁夏税务部门采取一系列措施积极推进减税降费相关政策落地生根，为企业送上减税降费“大礼包”，助企业轻装上阵、调整结构、稳定发展。增值税税率下调、企业所得税系列优惠、社保降费等一个个暖心“大礼包”相继落地，让纳税人享受到了实实在在的政策红利，企业负担变轻、结构优化，发展信心也更足了，这将促进宁夏实体经济的良性循环，为宁夏经济社会持续健康发展提供不竭动力。据统计，今年前8个月，全区新增减税降费60.5亿元，其中，税收减免44.3亿元，社保费减免16.2亿元。政策效应初步显现，政策红利持续释放。宁夏税务部门用税费收入的“减法”，换来了企业效益的“加法”和市场活力的“乘法”，发挥了减轻税费负担、优化经济结构、稳定经济发展等积极效应。(作者系北方民族大学经济学院税收系主任、研究员、教授尚元君)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行“筑牢制度基础、提高食品安全治理水平”政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办举行“筑牢制度基础、提高食品安全治理水平”政策例行吹风会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实“最严格的监管” 确保“舌尖上的安全”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 （记者徐建华）11月12日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，请市场监管总局副局长孙梅君、司法部相关负责人介绍筑牢制度基础，提高食品安全治理水平有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孙梅君介绍，10月31日，国务院发布了新修订的《食品安全法实施条例》，修订重点集中在5个方面：一是细化食品安全法的原则规定；二是强化对违法违规行为的惩罚；三是实化针对具体问题的监管举措；四是优化风险管理制度机制；五是固化实践中行之有效的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在媒体提问环节，孙梅君就《条例》如何体现“最严格的监管要求”、如何严控食品安全风险和强化食品安全风险防控基础、落实食品生产经营者主体责任有哪些新的规定和要求等问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对如何落实“最严格的监管”，孙梅君说，近年来，各级市场监管部门每年查处食品安全违法案件20多万件，今年前三季度查办的违法案件又有14万件，消除了一大批风险隐患，食品安全形势稳中向好。数据一方面说明各地加大了监管执法力度，维护了人民群众食品安全；另一方面也说明违法成本较低、法律威慑作用还是不强，食品安全问题仍然易发多发。为此，《条例》按照“最严格监管”要求，在《食品安全法》的基础上进一步补充和完善了相关制度规定，主要体现在严控源头风险、严查掺杂掺假、严格“处罚到人”、严惩失信失德和严打恶意违法5个方面。此外，在《食品安全法》有关规定的基础上，《条例》进一步强化了食品供应链风险控制的制度规定，主要体现在加强农业投入品风险评估、强化进口食品风险控制措施、健全风险监测会商和处置制度、完善食品安全标准体系和建立风险信息交流机制等5个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于《条例》落实食品生产经营者主体责任新的规定和要求，孙梅君表示，《条例》在修订过程当中，针对监管执法过程中关于主体责任还不够细的问题，进一步细化了主体责任的有关规定，明确了企业主要负责人、企业食品安全管理人员的责任，明晰了食品委托生产双方的法律责任和强化集中用餐单位的食品安全责任，强化了网络交易第三方平台，食品集中交易市场的开办者（批发市场）、食品展销会举办者的责任和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何加强电商平台食品安全监管，孙梅君回答说，针对网络平台店铺屡查屡犯的问题，《食品安全法》当中专门规定了“行政累犯”制度，如果生产经营者在一年内累计3次受到行政处罚，市场监管部门可以责令停产停业，直到吊销许可证。《条例》又明确把这种多次违法违规行为确定为情节严重的情形，对入网食品经营者如果多次出现违法行为，或者导致严重后果的，市场监管部门还可以对平台的法定代表人或者主要负责人进行责任约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月规模以上工业增加值同比实际增长4.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)国家统计局14日公布数据显示，10月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.7%，比9月份回落1.1个百分点。从环比看，10月份，规模以上工业增加值比上月增长0.17%。1—10月份，规模以上工业增加值同比增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网声明：凡本网注明“来源：中国证券报.中证网”的所有作品，版权均属于中国证券报、中证网。中国证券报.中证网与作品作者联合声明，任何组织未经中国证券报、中证网以及作者书面授权不得转载、摘编或利用其它方式使用上述作品。凡本网注明来源非中国证券报.中证网的作品，均转载自其它媒体，转载目的在于更好服务读者、传递信息之需，并不代表本网赞同其观点，本网亦不对其真实性负责，持异议者应与原出处单位主张权利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国提前实现全年新增城镇就业目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道(记者靳丹妮)：中国国家统计局14日发布的数据显示，1-10月份，全国城镇新增就业1193万人，提前实现全年城镇新增就业1100万人以上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前10个月中国服务业稳定增长，现代服务业增势较好；工业持续增长，新产业新产品成长较快；市场销售稳步扩大，商品网上零售和服务消费趋旺；投资增长大体稳定，高技术产业和社会领域投资持续较快增长。其中，1-10月份，高技术产业投资同比增长14.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击获得更多编辑：赵妍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企和各国企业快乐手拉手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　买下5亿元的橙汁！未来，在东航的航班上，乘客将能尝到来自土耳其的新鲜滋味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从橙汁、大豆到整车、零部件、移动通信设备，再到发动机保修和移动通信服务，十几项签约仪式接连在上海国家会展中心上演，不少企业的购物车里已经收获不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是第二届进博会中外企业合作论坛中的一幕。买家都是中国移动、中国石化、兵器装备集团等大型央企，而卖家则有通用电气、飞利浦、西门子等来自不同国家的知名企业。在进博会的平台上，中央企业正和各国企业快乐牵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年97家中央企业组织1400余家下属企业，将近2.1万名专业采购人员参加进博会，仅采购人员就比去年增加4000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“买全球、飞全球。”东航集团董事长刘绍勇这样描述东航今年的采购特点。去年进博会上，东航采购了飞机、发动机，今年则新增了发动机包修、安全培训等服务项目，一杯小小的橙汁，更是服务升级的直接体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交集团的采购内容也围绕着产业转型升级、面向未来的需求展开。集团董事长刘起涛举例说，随着5G的到来，未来盾构机会走向智能化，地下施工有可能发展为“无人”模式，这也是购物车的需求之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现场聆听来自中国企业的需求，外企纷纷发出了真诚邀约。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很高兴听到中国市场在航空、能源、交通等领域有这么多需求，我们要就意向项目进一步讨论。”斯达拉格集团首席执行官克里斯蒂安·瓦尔廷说。杜邦公司全球高级副总裁邓安厦现场推介了杜邦在创新和新材料方面的进展，并邀请中国企业“来展台看看”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委主任郝鹏表示：“我们鼓励支持中央企业与各国企业手拉手，共同把市场蛋糕做大，把发展动能做强，把重大项目做优，把合作机制做实。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国金融服务认证工作综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让金融服务更安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——我国金融服务认证工作综述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，我国已经开展的金融服务认证业务包括银行营业网点服务认证、农村普惠金融支付服务点认证、非银行支付机构支付业务设施技术认证、移动金融技术服务认证等20项，应用金融领域标准50余项；认证对象包括金融基础设施、金融产品、金融科技产品和金融服务；通过认证的金融机构和金融科技机构超过1000家；累计发放认证证书13593张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为实施金融标准的重要途径，金融服务认证在改进金融基础设施，提升金融服务质量，保护金融消费者权益，辅助金融监管，防范金融风险等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入金融认证手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强金融服务保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，为保障金融安全、消费者权益和支付技术应用健康发展，非银行支付机构支付业务设施技术认证（原非金融机构支付业务设施技术认证）诞生，这是我国第一项金融行业认证。中金国盛认证中心与中国网络安全审查技术与认证中心（原中国信息安全认证中心）成为金融领域首批认证机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，21世纪初期，监管机构对金融产品和服务的管理手段较为单一。但是，随着金融服务规模的迅速增加，金融服务的供需双方所面临的风险日益增加，对于金融产品、系统和服务的安全和质量方面采取行之有效的保障措施的需求也日益强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止系统性风险，中国人民银行制定了多项标准、政策指导，约束金融机构的技术与服务水平。但是，由于实施手段相对单一，执行的力度和效果难以验证，导致标准在实际工作中的执行程度很难进行估量，因此未能很好地发挥其应有作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着金融业与国际接轨，政府部门在很多方面已不再通过行政干预的手段来实施其职能。因此，按照“政府引导、市场运作”的工作原则，建立金融标准认证体系，可以充分发挥“行政和市场”两种作用，结合行政管理和市场约束，从技术标准和质量保证的角度来推动和提升金融行业的发展，为金融安全提供技术保障；同时正确引导我国金融产品和服务的发展方向，推动金融业健康、持续、稳定地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;遵循行业发展规律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支撑金融服务质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年起，金融服务认证业务快速发展，业务种类迅速扩张，证书发放量以每年300%以上的速度快速增长，仅2018年就新增认证业务3项，比2017年增长18%。与此同时，金融服务检测认证的依据，从以金融行业标准为主，逐步扩展到国家标准、团体标准和企业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融标准认证自启动伊始，始终秉承遵循金融行业发展规律的理念，以服务金融行业的质量与安全为己任。截至2018年底，现行有效金融国家标准65项，行业标准247项，团体标准17项，企业标准177项；在已开展的检测认证业务中，使用国家标准作为检测认证依据占比6%，使用金融行业标准作为依据占86%，团体标准占2%，企业标准占6%，确保多层次、多维度推动金融标准实施，支撑金融服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升金融服务质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障金融消费安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行营业网点服务认证是目前获证数量最多项目。2016年1月，原质检总局、国家标准委联合中国人民银行发布《银行营业网点服务基本要求》和《银行营业网点服务评价准则》等金融服务国家标准，并于同年6月1日起正式实施。两项标准既为消费者衡量银行服务质量提供了标杆，又为促进银行网点的整体服务水平设定了达标线，对金融领域供给侧结构性改革和普惠金融发展具有重要意义。为贯彻落实这两项标准，中金国盛认证中心在浙江杭州开展了银行营业网点试点认证工作。经过3年推动，目前已有全国180家银行的11800个网点经认证获得证书。银行营业网点服务认证在促进银行营业网点金融服务水平提升，提高银行营业网点服务供给质量和效率，实现银行营业网点与消费者之间信息有效传递方面起到了积极的促进作用，有效保障了消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，传统、新兴机构及科技厂商如银联、工商银行、华为、小米、苹果、支付宝等均已成为金融服务认证领域相关业务的获证机构。非银行支付机构支付业务设施技术认证证书成为银行和商户在选择支付机构时的重要依据；移动金融技术服务认证增强了移动金融技术服务的安全性、便捷性，提高了移动金融产品服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，随着金融科技的发展，金融行业将更多依赖技术进步和科技创新，金融服务认证也将坚持高端品质认证的发展方向，结合金融行业发展最新趋势，探索创新金融服务认证模式，促进金融服务质量提升。同时，培育金融服务认证标杆品牌，打造具有市场影响力和美誉度的金融服务认证项目，发挥标杆品牌的引领和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月份中国规模以上工业增加值增长4.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局消息，2019年10月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.7%(以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率)，预期增长5.4%，比9月份回落1.1个百分点。从环比看，10月份，规模以上工业增加值比上月增长0.17%。1—10月份，规模以上工业增加值同比增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，10月份，采矿业增加值同比增长3.9%，增速较9月份回落4.2个百分点；制造业增长4.6%，回落1.0个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业增长6.6%，加快0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，10月份，国有控股企业增加值同比增长4.8%;股份制企业增长5.4%，外商及港澳台商投资企业增长2.1%;私营企业增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，10月份，41个大类行业中有31个行业增加值保持同比增长。农副食品加工业下降2.7%，纺织业下降1.3%，化学原料和化学制品制造业增长3.0%，非金属矿物制品业增长4.1%，黑色金属冶炼和压延加工业增长6.3%，有色金属冶炼和压延加工业增长9.1%，通用设备制造业增长3.1%，专用设备制造业增长5.0%，汽车制造业增长4.9%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长3.0%，电气机械和器材制造业增长10.7%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长8.2%，电力、热力生产和供应业增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，10月份，东部地区增加值同比增长3.6%，中部地区增长6.5%，西部地区增长5.8%，东北地区增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产品看，10月份，605种产品中有315种产品同比增长。钢材10264万吨，同比增长3.5%;水泥21849万吨，下降2.1%;十种有色金属497万吨，增长4.6%;乙烯174万吨，增长4.2%;汽车227.9万辆，下降2.1%，其中，轿车89.9万辆，下降8.7%;新能源汽车8.5万辆，下降39.7%;发电量5714亿千瓦时，增长4.0%;原油加工量5784万吨，增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，工业企业产品销售率为97.7%，比上年同期下降0.5个百分点。工业企业实现出口交货值10899亿元，同比名义下降3.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>居民增收利好不断 9省工资指导线上线超10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　居民增收连迎利好。据人社部门消息，截至11月12日，全国已有15省份公布2019年企业工资指导线。其中，9省工资指导线上线超10%。国家统计局11日发布的数据显示，前三季度贫困地区农村居民工资性收入增长12.2%，增速比全国农村快2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青海省人社厅11日发布2019年企业工资指导线，企业职工工资货币性增长预警线（上线）为12%，即凡经济效益增长较快的企业，可以在上线以内合理确定本企业职工工资增长水平；企业职工工资货币增长基准线（中线）为7%，即凡经济效益增长的企业，应参照基准线合理确定本企业职工工资增长水平；企业职工工资货币增长最低线（下线）为3%，即凡生产经营正常的企业，可参照下线合理确定职工工资增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，已有青海、北京、天津、上海、山西等15个省市自治区公布2019年企业工资指导线。在工资增长的上线方面，天津、山西、贵州、陕西、宁夏、辽宁、青海等7省市自治区达到12%，另有内蒙古、云南上线达到11%。在工资增长的基准线方面，北京基准线为8%-8.5%，为最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工资指导线虽然是指导性指标，但是能够起到积极的市场信号作用，为劳动者与企业议价和行业企业工资调整提供参考依据。同时，工资指导线也是平均工资变化的一个先兆性指标，为未来一段时间职工增收带来积极的示范和引导作用。”中国宏观经济研究院社会所副研究员关博说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，工资性收入已经成为农民增收的最大贡献因素，国家统计局11日发布的数据显示，前三季度，贫困地区农村居民人均可支配收入8163元，比上年同期增长10.8%，扣除价格因素影响，实际增长8.0%，实际增速比全国农村快1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局住户调查办公室首席统计师吴伟指出，2019年是打赢脱贫攻坚战的关键一年。前三季度贫困地区农村居民人均可支配收入较快增长。其中，贫困地区农村居民人均工资性收入3159元，增长12.2%，增速比全国农村快2.8个百分点，对贫困地区农村居民增收的贡献率为43.3%。工资性收入增长较快主要是中西部地区农村务工劳动力数量增加，月均收入稳定提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关博认为，当前，要把推动城乡居民持续增收作为逆周期调节政策的重要内容，通过收入有序增长促进有效需求充分释放，为经济稳增长注入持续动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-10月高技术产业投资同比增速快于全部投资9.0个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)国家统计局14日公布数据显示，1-10月份，高技术产业投资同比增长14.2%，快于全部投资9.0个百分点，其中高技术制造业和高技术服务业投资同比分别增长14.5%和13.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网声明：凡本网注明“来源：中国证券报.中证网”的所有作品，版权均属于中国证券报、中证网。中国证券报.中证网与作品作者联合声明，任何组织未经中国证券报、中证网以及作者书面授权不得转载、摘编或利用其它方式使用上述作品。凡本网注明来源非中国证券报.中证网的作品，均转载自其它媒体，转载目的在于更好服务读者、传递信息之需，并不代表本网赞同其观点，本网亦不对其真实性负责，持异议者应与原出处单位主张权利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中德中小企业合作交流大会收获满满</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日上午，2019中德中小企业合作交流大会在济南举行。本次大会以“智汇中德 赋能未来”为主题，来自全球23个国家和地区的700余位嘉宾参会。开幕式上，举行了项目签约环节，26个中外合作项目集中签约，涉及生物医药、人工智能、总部基地等合作领域，协议投资总额158亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中德中小企业合作交流大会自2015年始，每年举办一届，已成功举办四届，每届大会均邀请100名以上的中德政府官员、专家学者、商界人士等各界嘉宾出席，已经成为我省加大对外开放力度、加强对德合作的重要平台。在项目对接、产业合作、技术交流等方面取得一系列丰硕成果，中外参会企业超过2150家，累计签约项目68个，为中德乃至中欧中小企业合作交流搭建了桥梁，树立了典范，也让济南的国际化程度越来越高，吸引力越来越大，竞争力越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“欧洲硅谷”落户济南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南高新区与法国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002572','&amp;#x7D22;&amp;#x83F2;&amp;#x4E9A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002572/"&gt;索菲亚&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002572/"&gt;002572&lt;/a&gt;）科技园的品牌合作，是此次26个签约项目之一。据悉，法国索菲亚科技园是欧洲第一、世界第二大科技园，被称为“欧洲硅谷”。此次双方合作将建立园区战略合作品牌，为企业和研发机构提供一个培育创新技术发展与应用的生态系统，积极整合园区内企业在科研、创新、文化等领域的优势资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国索菲亚科技园主席让·皮埃尔·马斯卡赫利介绍，今年恰好是索菲亚科技园建园50周年，此次双方合作将更深度了解双方管理模式，充分发挥其作为“孵化器、加速器”的关键作用，不断推进园区企业科研成果转化和创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中外企业“一对一”精准对接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据往届大会的成功经验，今年的“百企汇”——中德(欧)合作项目精准对接会，依旧作为本次大会的重头戏。“百企汇”活动组织了近百家海外企业(机构)与本地企业进行“一对一、一对多”的交流与洽谈，外方企业涉及新一代信息通信、生物医药、高端制造、能源与环保及海外科研研发机构等领域的顶尖企业、知名科研机构及学者。同时，还举办了中德资本与人才合作分论坛、人工智能分论坛、生命科学分论坛、激光智能制造分论坛、德国经济媒体(DDW)“世界技术领军者”颁奖典礼等6个分项活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，会议安排了96个外方合作项目，将与本地企业进行“一对一”精准对接，项目涵盖电子信息、航空制造、生命科学、智能装备、现代服务业等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中欧装备制造小镇建设启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南中欧装备制造小镇正式启动建设，是本次大会的另一重要成果。据悉，济南中欧装备制造小镇是中德企业合作区的“园中镇”，也是核心区和引爆区，西邻遥墙国际机场、东至临空东路，北至引黄东干渠、南至航天大道两侧，规划总面积5.5平方公里，总投资约500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南中欧装备制造小镇规划之初就受到各方关注。2019年4月，作为全省唯一入选国家发改委认定的全国首批典型经验特色小镇，今年6月，又被列为第二批国家新型城镇化综合试点，进行全国推广。目前，济南中欧装备制造小镇是全国首批特色小镇中唯一全新建设、唯一突出装备制造产业、唯一聚焦国际合作的特色小镇。据悉，目前小镇已完成规划策划，并确定了开发建设及融资主体。整个小镇将突出科技、智慧、人文等特色，融汇欧洲品质与齐鲁特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际人才有了“第二故乡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会中，精准医疗领域研究专家张磊在接受天下泉城客户端记者采访时表示，近年济南营商环境有了很大的优化，各项人才政策吸引了多方优秀人才来济南落户。张磊认为，目前济南十分重视国际专家国际人才，让很多人才感受到济南已经成了“第二故乡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国PSI工业软件集团石油天然气行业CEO沃夫冈告诉记者，公司在2004年时就到达中国建立了关于冶金、矿业的分公司。“在这几年的发展中，我们发现中国有非常大的市场，今年我们来到济南，济南的投资环境和政策非常的优厚。我们决定和我们的投资伙伴在济南进行投资，创建我们另外一个办公室，立足济南对全国进行俯视。”沃夫冈说，“国外的一些企业已经看到了济南齐鲁软件园在中国软件行业的影响力，他们也认为，济南具备培养专业人员的条件和基础。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费扶贫要强调精准、造血和多样化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几天前，国家发展改革委联合国务院扶贫办、中央和国家机关工委、教育部、财政部等部门发出了《动员全社会力量共同参与消费扶贫的倡议》，提出要将消费扶贫纳入定点扶贫和结对帮扶工作内容，在同等条件下持续扩大对贫困地区的产品和服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费，虽事关我们的衣食住行，但早已不再是单纯的个人行为。在目前的国际国内形势下，消费已经成为拉动经济的那一驾领头的马车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓消费扶贫，是社会各界通过消费来自贫困地区和贫困群众的产品与服务，帮助他们增收脱贫的重要方式。笔者认为，在具体的实践当中，有几点需要注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫必须精准。消费扶贫也是扶贫的一种，必须要遵守“精准”的原则。举个例子，有的地区自然条件很差，市场化程度较低，许多贫困农户生产能力弱，生产出来的产品数量相对少。而负责消费扶贫的人在采购的时候，如果不详加甄别，就容易采购到那些当地生产大户生产的产品，从而“扶”了不需要的人。特别是，在政府提供补贴的情况下，尤其要避免补贴都落入“大户”的口袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫要注重造血。简单粗放的扶贫方式，很容易滋长“等靠要”的思想。因此，要在制度设计上下功夫，着力激发贫困人口的内生动力，挖掘当地潜力。比如，若贫困户生产的东西数量偏少、品质欠佳，不应当单纯为了扶贫就以高价买来。不妨深挖一步，跟贫困户一起探讨原因。若是由于知识或技能不够等原因造成，可以为他们提供相应的培训；若是因为不勤劳造成，不妨设立购买标准，促使对方自发努力。当然，若是因病因残造成的绝对贫困，一定要兜底扶贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫要多种方式。其实，消费扶贫的方式可以有很多种，绝不仅仅是向贫困地区或贫困人口购买农产品土特产。文旅扶贫、信息扶贫等都是扶贫的思路。许多贫困地区都拥有优美的自然环境和风光，只是因为交通不便、知名度低等种种原因导致游客数量少，所以，在助力当地脱贫攻坚的时候，不妨帮助当地加以宣传，深挖当地文化旅游资源，再吸引游客前去消费。并且，可以安排贫困户承担旅游过程中“吃住行游购娱”的重要消费环节。信息扶贫更是利用信息传播的速度和平台优势，帮助贫困地区以及一些有学习能力的贫困人口来进行在线的销售，从而实现消费的引流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，消费扶贫绝不是简简单单的“人傻钱多速来买买买”，而是要将扶贫地区深埋在时间和空间里的资源价值挖掘出来，洗洗干净，修剪整齐再摆到盘子里卖出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在宣传当地自然资源环境的时候，一定要以保护当地自然环境和生态为前提，不能搞过度开发。有一些生态比较脆弱的地区，即便是扶贫，也应当适度控制游客数量，绝不能顾此失彼。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615204084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年初实施地区生产总值统一核算改革 为宏观决策提供坚实的数据支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者13日从国家统计局了解到，我国将于2020年初正式实施地区生产总值统一核算改革，统一核算各地区2019年地区生产总值。国家统计局将组织各省(区、市)统计局确定地区生产总值核算方法、制定和规范统一核算工作流程，进行统一核算，核算结果统一发布。实施地区生产总值统一核算改革，可以更好的发挥统计监督职能、为宏观决策提供更加坚实的数据支撑，对于客观反应国家和各地区经济规模、结构和速度，正确研判宏观经济形势及发展变化规律，推动科学制定宏观经济政策具有十分重要而深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/911374075a31f068-cms" id="ba48a44d540cb317558036fb6b5a893b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615200746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局解读跨境电商所得税征收新规</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/dbc332631b69b23a-cms" id="23796b10787eaa92481ce5d4f8d17789" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月14日消息，日前，国家税务总局发布的《国家税务总局关于跨境电子商务综合试验区零售出口企业所得税核定征收有关问题的公告》指出，对跨境电商综试区内符合一定条件的跨境电商企业，试行核定征收企业所得税办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，国家税务总局办公厅发布《关于《国家税务总局关于跨境电子商务综合试验区零售出口企业所得税核定征收有关问题的公告》的解读》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefJzLGo.png"/&gt;》了解，此次《解读》指出，符合《财政部税务总局关于实施小微企业普惠性税收减免政策的通知》规定的小型微利企业优惠政策条件的企业，可享受小型微利企业所得税优惠政策。或取得的收入属于《中华人民共和国企业所得税法》第二十六条规定的免税收入的企业，可享受相关免税收入优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《解读》从核定征收范围、条件、方式、程序、优惠政策等方面对综试区内跨境电商企业核定征收企业所得税相关事项进行了规定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191114/c615201201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>