<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 05:31:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局：2019年垄断案件结案46件 罚没金额3.2亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行：对债券市场违法行为零容忍 助力债券市场健康平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：“一降 两增 两升” 减税降费成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年超20城“抢人才”：落户无门槛 广州上海开绿灯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632557.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>善用金融工具呵护经济“毛细血管”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国反垄断执法年度报告》发布典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国反垄断执法年度报告出炉：2019年共罚没金额3.2亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情下小微企业遭遇发展“冰山”：57.6%出现订单量下滑 44.3%负债率逾四成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632395.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资租赁合同章实质性修订立法解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月国企营业总收入同比增速进一步提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：明年起不再征收港口建设费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进居民储蓄向股市投资转化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济日报：“外资安全审查导致开放倒退”是误读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快融入国内国际大循环 倒逼内陆城市体制机制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让金融支持实体经济的红利持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>形成供需互促产销并进的良性循环――粤商·省长面对面协商座谈会聚焦消费升级与产业升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月21日是冬至，新年近在眼前。站在“十三五”与“十四五”的交汇点上，广东的经济将走向何方？这一天，2020年下半年粤商·省长面对面协商座谈会在省政协召开，会议由省政协主席王荣主持，省长马兴瑞与企业家们一起把脉“消费升级与产业升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国际国内形势深刻变化，党中央作出了加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的重大战略决策。而广东的优势在国际循环，潜力在国内循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省政协经济委主任王珺指出，广东要打造新发展格局战略支点，必须要着力打通堵点，贯通生产、分配、流通、消费等各环节。针对广东省在强化内循环、畅通双循环中存在的问题，王珺代表调研组提出建议：在优化生产体系中着力建设产业互联网强省，在完善分配体系中着力打造民生福祉高水平先行省，在畅通流通体系中着力构建市场化法制化国际化营商环境标杆省，在推进消费体系建设中打造购买力流入大省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参会的14位粤商代表也从各自的领域提出了建议。广东省民营经济国际合作商会会长王福亮直言，广东省在推进产业升级中存在“三不干”——“不敢干、不愿干、不会干”，在推进消费升级方面存在“三断点”——“痛点、堵点和盲点”。他建议省委省政府围绕一个“中介体系”，打造广东省“产品创新中心”“品牌创新中心”“数字创新中心”，支持外向型企业转内销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化‘内循环’，扎实推进消费升级与产业升级，广东省电商产业大有可为。”省政协委员、深圳市环球易购电子商务有限公司董事长徐佳东分析指出，中小商家众多是广东省电商经济的一大特点，电子商务区域发展不平衡是目前广东省电商发展的一大问题，建议由政府政策引领、行业龙头企业经营，打造数字电商产业集群，成立数字电商服务平台，提供专家咨询服务、人才培训服务、投融资服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自东莞的盟大塑化科技有限公司董事长李实也赞成引导本土制造企业尤其是广大外贸进出口企业“抱团”上线各大电商平台，开拓内销市场。他建议，把握线上直播电商发展日渐成熟的契机，支持直播产业基地和本土直播电商平台建设，打造一批“网红带货”集聚区，加速形成本地化的“品质广东”内销集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州华新集团有限公司副总裁蔡军认为，商贸流动产业链、供应链的转型升级与融通赋能刻不容缓。他建议政府要加快扶持、建设一批样板工程、示范工程，扶持省内大型商贸流通企业做强做大做精，通过龙头企业的带动培育，形成几个国内一流、国际领先的供应链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马兴瑞频频与企业家互动，强调要把实体经济特别是制造业摆在突出位置，以更大力度实施制造业高质量发展“六大工程”，加快培育战略性产业集群，推动制造业加速向数字化、网络化、智能化发展。还要大力提升产业链供应链现代化水平，加快建设高效的现代流通体系，培育具有国际竞争力的物流领军企业，推动形成供需互促、产销并进的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“马省长，如果有时间，请您到我们企业里看看。”“省长，我们一起做个约定吧……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业家的热情相邀得益于马兴瑞对“粤商·省长面对面协商座谈会”的高度肯定和重视。马兴瑞在不同场合不遗余力地推广这个协商平台。每次参会，马兴瑞都与粤商代表真诚交流，大大提振了粤商的信心。目前，广东省各地纷纷参照省的做法，已有17个地市、70个县（市、区）建立了政府主要领导与企业家代表在政协面对面协商的机制，在畅通政企协商渠道方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展400亿元7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 央行12月25日公告称，为维护年末流动性平稳，今日央行以利率招标方式开展了400亿元7天期逆回购操作，中标利率为2.2%，与上次持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今日有100亿元逆回购和500亿元国库现金定存到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜下行1.4个基点，报0.609%；7天Shibor下行29个基点，报1.774%；14天Shibor下行4.8个基点，报2.798%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新就业形态“蓄水池”作用需进一步巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　电商主播、网约配送员、在线咨询师……新职业不断涌现，备受关注。国家统计局发布的最新数据表明，1-11月全国城镇新增就业1099万人，完成全年目标任务的122.1%。今年就业形势总体稳定并好于预期，离不开一系列保就业政策的实施，也得益于新就业形态提供了大量灵活就业岗位。在拓宽就业渠道、增强就业弹性、增加劳动者收入等方面，新就业形态发挥了独特作用，成为不少人就业的新选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网时代，就业形势正在悄无声息间发生着巨变。随着产业更迭，众多新兴职业层出不穷，人工智能培训师、数字化管理师、互联网营销师等新职业的产生，折射出人们需求的多样性，反映出业态的多元化，既拓宽了就业空间，也有利于带动相关产业、业态的发展与完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济时代，新就业形态不仅提供了大量的工作机会，还呈现出分布式效应，有助于减缓经济与就业的波动，如疫情期间，在线下消费受影响的同时，线上消费、线上教育、线上医疗的需求却成倍增长，新就业形态正在成为就业“蓄水池”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济时代开辟了就业新空间，给年轻人提供了更多的就业机会，可以促使更多人将个人职业与社会发展联系起来。从信息技术革命开始到数字经济兴起，劳动力市场在不断调整、变化。供给端有越来越多劳动者愿意选择灵活就业，需求端也有更多企业采用灵活用工方式以增加企业资源配置的灵活性，降低用工成本。一方面，数字经济让更多的人从传统劳动岗位中解放出来；另一方面，灵活多元的新就业形态迎合了经济变革带来的工作模式质变，成为吸纳就业的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新就业形态，期待城市的管理者们能为这些新浪潮下的冲浪者们系上安全脚绳，为大量创造新就业的平台企业营造良好的发展环境，既坚持包容审慎，为新职业留出成长空间；又要严格制定行业规范和准入标准，用科学标尺、规范体系为新职业营造良好发展氛围。承接新职业带来的新机遇，就要革新观念，做好相关的配套服务工作。同时，也要强化引导、加强监管，为新就业孕育发展提供健康的环境。(特约评论员吴学安)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强重点业务技术服务支撑 助力自然资源“十四五”发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，2020年全国国土勘测(空间)规划院系统业务交流会在京召开。会议明确，要围绕自然资源管理中心工作，立足规划院系统传统优势业务，为自然资源重大任务、重要工作持续提供优质高效的技术支撑，全面满足各级自然资源管理工作新需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年，规划院系统全力做好自然资源管理基石工程，助力第三次全国国土调查；稳步推进专项调查工程，推进国土调查云建设与应用；发挥数据资源积累和政策研究优势，精准支撑国土空间规划和用途管制制度建设；推进重点区域自然资源统一确权登记，完善城镇全覆盖不动产地籍调查与国家级数据库建设；持续开展土地价格、土地资产调查评价监测；完善技术体系和评价方法，深入开展建设用地节约集约利用状况调查与评价；加强大数据应用能力建设；围绕国家战略和新《土地管理法》实施，深化重大政策研究，为自然资源发展提供了技术服务支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确了2021年十项重点工作：一要全力保障“三调”收官与年度变更工作，持续开展自然资源基础调查。二要继续完善各类自然资源专项调查业务体系，加快建立较为成熟的林、草、水、湿等自然资源统一调查监测技术标准体系、制度架构体系和组织支撑体系。三要继续加强国土调查云建设与推广应用。四要继续做好确权登记和地籍调查，全面建立贯穿土地管理全生命周期的地籍调查工作机制。五要加强国土空间科学管控支撑服务，全力推进国土空间规划编制与实施，推进国土空间用途管制相关制度和技术体系研究。六要加强自然资源评价评估监测及全民所有自然资源资产权益管理支撑服务。七要持续做好建设用地节约集约利用状况调查评价，开展全国性、连续性调查评价。八要全面打造大数据应用共享新模式，着力打造以国土调查数据为核心的自然资源大数据决策支持保障技术体系。九要继续提升政策研究能力，加强自然资源用途管制、农村乱占耕地建房分类处置、集体建设用地管理等方面的政策研究。十要持续加强科研能力建设，深化学术交流与合作，进一步发挥科技平台的作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《优化营商环境条例》《外商投资法》实施将满周年 政策红利激发企业活力 更多改革举措蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《优化营商环境条例》《外商投资法》等2020年年初开始实施，目前即将满一周年。随着相关法律法规的落地显效以及市场准入负面清单、外商投资准入负面清单等配套措施的完善，我国企业活力显著增强，市场主体数量实现逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，更多改革红利将加速释放。中央经济工作会议明确，“要深化重点领域和关键环节改革，推进‘放管服’改革，不断优化营商环境。”据了解，目前相关部门和不少地方正加快将升级优化营商环境提上新日程，进一步破解企业“难点”“痛点”“堵点”，建立更加公平、透明、可预期的市场环境，充分激活广大市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营商环境水平进一步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于山东省沂南县的祎禾科技有限公司致力于高性能无机新材料的研发与产业化，公司成立仅三年多，产值就增加几十倍，目前正计划加大研发投入、增加生产设备。公司总经理李屹对《经济参考报》记者表示，企业的快速发展离不开不断优化的营商环境。“无论是原材料、土地等要素保障，还是建设资金支持，以及企业减负降本，我们都受益很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高效便捷的政务服务体系也让不少企业尝到甜头。今年，安徽碧草连天生态环境工程有限公司从铜陵市整体搬迁至宁国市。公司经办人员刘秀娟表示，现在办理企业跨区迁移不需要注销也不需要重新登记，通过长三角“一网通办”平台十多分钟就能搞定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，疫情“大考”之下，我国放管服改革成效继续显现，市场主体快速增加，交出了逆势增长的成绩单。今年前三季度，全国共新设市场主体1845万户，同比增长3.3%。到11月末，日均新设市场主体数量已超过去年全年。中国每千人拥有企业数由2019年底的27.6户增长到30户，又上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这背后离不开我国在优化营商环境方面不断加码发力。年初《优化营商环境条例》正式实施，夯实了优化营商环境的法治基础。此后，全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议召开，重点任务分工方案很快落地。年末，国家发展改革委、商务部联合修订的《市场准入负面清单（2020年版）》对外发布，2020年版负面清单较2019年版再减少8项，进一步放宽准入限制、实现平等准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《经济参考报》记者表示，今年以来，国家和地方各级政府都有针对性地加强了营商环境建设，从放宽市场准入、打造公平竞争市场秩序、减少行政干预、优化行政服务流程、提高行政服务效率、降低企业开办与运营成本、提升融资可得性与融资成本等多个方面出台了诸多改革举措，确保企业切实分享改革红利。目前看，优化营商环境的相关政策举措都得到了较好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国市场彰显巨大吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步扩大对外开放、积极促进外商投资、保护外商投资合法权益、规范外商投资管理、推动形成全面开放新格局，2020年1月1日起，《中华人民共和国外商投资法》《中华人民共和国外商投资法实施条例》正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，国务院对与外商投资法不符的行政法规进行了清理。经过清理，国务院日前决定，对22部行政法规的部分条款予以修改；废止《外国企业或者个人在中国境内设立合伙企业管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国还兑现持续放宽市场准入的承诺，于6月23日发布2020年版全国和自贸试验区外商投资准入负面清单，进一步缩减外商投资准入负面清单，提高服务业、制造业、农业开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策支持进一步坚定了外资企业加大中国投资的信心。1-11月，全国实际使用外资8993亿元人民币，同比增长6.3%。其中，11月当月全国实际使用外资987亿元，同比增长5.5%，连续8个月实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改善营商环境没有终点。日前商务部办公厅、银保监会办公厅联合印发通知，加大对重点外资企业金融支持力度。随后，国家发展改革委、商务部发布《外商投资安全审查办法》，明确外商投资审查范围，进一步提高审查工作的规范性、精准性和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学国际经济研究院院长桑百川对《经济参考报》记者表示，今年从中央到地方出台一系列举措，努力对标先进的国际经贸规则，推动贸易投资自由化便利化，落实既准入又准营，简化行政审批手续，提高行政效率，优化基础设施配套，降低了企业经营成本，获得更多在中国投资发展的机会。这些努力使我国成为吸引外资的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明年更多改革红利可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续优化营商环境、更大力度激发企业活力方面，更多改革举措正蓄势待放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，“要放宽市场准入，促进公平竞争，保护知识产权，建设统一大市场，营造市场化、法治化、国际化营商环境”“要深化重点领域和关键环节改革，推进‘放管服’改革，不断优化营商环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不少地方也把持续优化营商环境提上新日程，“改革”成为关键词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年底前取消审批、改为备案或实行告知承诺的事项力争达到100项以上；再压缩进出口贸易整体通关时间，将进口、出口整体通关时间压缩至30小时以下和1.1小时以下……北京市日前举行的“回顾‘十三五’展望‘十四五’系列主题新闻发布会”优化营商环境专场透露，北京市即将发布4.0版营商环境改革政策，再推277项改革措施，进一步攻克企业“痛点”“难点”，提升北京营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《山东省优化营商环境条例》、《江西省优化营商环境条例》、修订后的《陕西省优化营商环境条例》等一批地方版优化营商环境条例将自2021年1月1日起实施。建设公平公正的法治环境、持续为企业松绑减负、建立各类市场主体公平竞争的市场环境，成为共同发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桑百川表示，展望2021年，我国还将提高开放水平，加快构建制度型开放经济体制。首先就是提高政府决策的透明度，进一步提高企业对于市场环境的预期。按照竞争中立要求，规范政府行为，推进国有企业改革，保证所有市场主体公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桑百川说，相对完善的知识产权保护制度和环境，对于高科技企业、创新型投资都会起到有效的保护作用。在这方面，中国还将持续发力，为创新型发展提供制度支撑，更多突破可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“非接触式”办税成首选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局近日公布的最新数据显示，今年1月份至11月份，全国累计办理主要涉税业务中，“非接触式”办理的占比已近九成，且纳税人缴费人对网上办税缴费的满意度达97.3%。“非接触式”办税缴费已成更多人首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新冠肺炎疫情发生后，国家税务总局迅速发布了“非接触式”网上办税缴费清单，梳理明确185个可在网上办理的涉税缴费事项。凡是清单之内的事项，各地会引导纳税人缴费人通过“网上办”“自助办”“邮寄送”等方式办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州励丰文化科技股份有限公司财务总监张俊才为“非接触式”办税点赞：“我们使用V-Tax办理了申报缴税、分支机构维护等业务，有什么疑惑可以实时在线提问，很方便。”据介绍，V-Tax系统是当地税务部门开发的一套可视化办税系统，纳税人可通过电脑或手机提交业务申请。税务人员通过实时视频、语音电话、在线聊天等互动方式实现远程一对一咨询辅导并受理业务，及时解决个性化问题和需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门税务部门则在支付宝平台上线了独立个人参保停保、参保信息查询、社保费缴纳等功能。缴费人只需打开支付宝小程序“厦门税务网上办税厅”，刷一刷脸，不到3分钟就能完成独立个人社保费缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院教授樊勇认为，“非接触式”办税缴费改变的是服务理念、服务方式，体现了深化“放管服”改革、优化营商环境的内在要求，是发挥税收大数据优势、服务国家治理现代化的重要实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司司长韩国荣表示，税务部门将扎实推进“非接触式”办税缴费“全覆盖”，通过优化办税服务厅现场服务，让纳税人缴费人的获得感更强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实残保金优惠政策助力企业稳健发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“国家出台的残保金优惠政策，实实在在地给我们吃下了一颗定心丸。”近日，宁波大榭开发区佳洁锌铸件有限公司的财务负责人张红燕，通过电子税务局顺利完成了2020年残保金减免申报，6.4万元减免款，第一时间落入了企业“口袋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，受疫情影响，该企业在今年面临了出口业务受阻、增量客户大幅缩减、开工持续不足等问题，一度陷入缩小规模及裁员困境，企业流动资金压力骤增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业2019年年平均在职职工267.5人，年均安置4名残疾人就业，符合享受残保金减免政策条件。”宁波大榭开发区税务局在了解到企业经营情况后，第一时间联系告知企业可享受2020年新出台的残保金减免政策，并开展远程实时辅导，手把手帮助企业在线完成申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全力帮扶企业应对风险、渡过难关，国家出台的一系列减税降费政策接连落地。其中，《财政部关于调整残疾人就业保障金征收政策的公告》就规定，自2020年1月1日起至2022年12月31日，对在职职工人数在30人(含)以下的企业，暂免征收残保金；用人单位安排残疾人就业比例达到1%(含)以上、1.5%以下的，缴费额减征50%；用人单位安排残疾人就业比例在1%以下的，缴费额减征10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实落细残保金减免政策，该局围绕政策制定、培训宣传、减免核算等重点工作，在精准细分政策的基础上，多渠道开展政策送推及申报辅导。通过入企宣讲、征纳沟通平台、12366纳税服务热线等多种渠道，向符合条件的企业宣传残保金新政，讲解征收流程、抵扣手续办理等相关内容，确保企业应知尽知，并鼓励企业继续发扬责任担当，积极做好助残扶残保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务部门还积极推出“免填单、免申请、免审核”的线上便捷服务，企业只需在电子税务局开展正常申报并发起扣款，系统便会自动筛选企业条件并核算减免，企业“足不出户”即可享受政策红利。(周巧巧)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展400亿元7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社12月25日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行12月25日公告称，为维护年末流动性平稳，今日央行以利率招标方式开展了400亿元7天期逆回购操作，中标利率为2.2%，与上次持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今日有100亿元逆回购和500亿元国库现金定存到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)隔夜下行1.4个基点，报0.609%；7天Shibor下行29个基点，报1.774%；14天Shibor下行4.8个基点，报2.798%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周央行公开市场操作净投放3200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 罗晗）12月25日早间，央行公告称，为维护年末流动性平稳，2020年12月25日人民银行以利率招标方式开展了400亿元逆回购操作。当日有100亿元央行逆回购和500亿元国库现金定存到期。数据显示，截至12月25日，本周央行共进行4300亿元逆回购操作，同期有600亿元央行逆回购和500亿元国库现金定存到期，因此公开市场操作实现净投放3200亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625632066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面推进高水平改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中央经济工作会议强调，全面推进改革开放。构建新发展格局，必须构建高水平社会主义市场经济体制，实行高水平对外开放，推动改革和开放相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在历次中央经济工作会议中，改革开放都是必然要提到的重要任务之一。今年中央经济工作会议对改革开放进行再部署，体现了中央对于改革开放一以贯之、坚定不移的态度。”中国宏观经济研究院研究员杨长湧说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东表示，此次中央经济工作会议提出全面推进改革开放，主要目的是增强我国经济发展的内生动力，以开放促改革，以改革促发展，加快构建新发展格局。总体上看，全面推进改革开放是为了用好这一根本动力，推动实现更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在如何全面推进改革开放上，中央经济工作会议明确指出，要深入实施国企改革三年行动，优化民营经济发展环境，健全现代企业制度，完善公司治理，激发各类市场主体活力。要放宽市场准入，促进公平竞争，保护知识产权，建设统一大市场，营造市场化、法治化、国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，刘向东认为，全面推进改革开放的着力点是建设与新发展阶段相适应的高水平社会主义市场经济体制，这就要求不仅要深化国企改革，更要构建良好的发展环境，激发各类市场主体活力。为此，要进一步优化营商环境，为各类市场主体营造公平竞争的市场环境，建设全国高标准的统一市场。为解决企业特别是中小企业融资问题，需要优化金融市场环境，特别是促进资本市场健康发展，达到发挥资本市场扶持创新型企业发展的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论是深化国企改革、优化民营经济发展环境，还是营造市场化、法治化、国际化营商环境，最终都要落实到激发各类市场主体的活力上。只有激发微观主体活力，社会主义市场经济才能呈现出欣欣向荣的局面。在新冠肺炎疫情影响下，今年中国经济‘风景这边独好’更加体现了这一点。”杨长湧说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，要积极考虑加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定。要大力提升国内监管能力和水平，完善安全审查机制，重视运用国际通行规则维护国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提出积极考虑加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定，彰显了我国持续扩大开放的决心和信心，也意味着我国将一如既往地支持高水平对外开放，通过考虑加入高标准的自贸区进一步深化国内改革，形成推动改革和开放相互促进的良性发展格局。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨长湧表示，全面与进步跨太平洋伙伴关系协定是亚太地区未来经济走向更加紧密贸易投资关系的重要平台，体现了未来国际经贸规则高标准、广覆盖的发展趋势，积极考虑加入这一协定，是我国高水平扩大开放的必要选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我国已经签署了区域全面经济伙伴关系协定，在推动东亚经济一体化上已迈出了一大步，加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定已具备现实基础。同时，通过较长时间自贸区、自贸港建设，我国已在高标准经贸投资规则等方面取得了很多重大成果和进展，进一步对标以全面与进步跨太平洋伙伴关系协定为代表的国际经贸规则，我们是有底气、有能力的。”杨长湧说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201225/c625631304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>