<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 05:45:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国秘书长欢迎美俄寻求将《新削减战略武器条约》延长5年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454996.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国进出口银行：2020年累计投放稳外贸贷款、表内资产总额等均有增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有目共睹！这份100万亿元的成绩单全球瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会拟加强商业银行负债质量管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家集采：最新文件发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：分类施策 继续加大对民营小微企业支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年末我国银行业金融机构总资产319.7万亿元 同比增长10.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进中小企业发展工作领导小组会议点评：着力解决中小企业融资难、融资贵问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454570.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党的建设全面加强 为自贸港建设提供坚强保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2020年末金融机构总资产同比增长10.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会表决通过海警法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年末中国民营企业贷款余额50万亿元 同比增14%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626451732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626451732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：2021年要编制实施2030年前碳排放达峰行动方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626452780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日，生态环境部在京召开2021年全国生态环境保护工作会议。会议确定，2021年要编制实施2030年前碳排放达峰行动方案。加快建立支撑实现国家自主贡献的项目库，加快推进全国碳排放权交易市场建设，深化低碳省市试点，强化地方应对气候变化能力建设，研究编制《国家适应气候变化战略2035》。推动《联合国气候变化框架公约》第二十六次缔约方大会取得积极成果，扎实推进气候变化南南合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626452780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市政协十三届四次会议举行联组会：打造复合场景业态 带动消费回归</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月23日电 （尹星云）昨天下午，北京市政协十三届四次会议举行民革、共青团、青联、文艺、体育、新闻出版、对外友好界别的联组会。会上，12名委员围绕“首都的改革发展及思想、文化工作”积极建言献策。北京市委常委、宣传部长杜飞进认真倾听委员发言，并和委员频繁进行互动交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自民革界别的北京市政协委员张兆旗建议，推动西山永定河文化带发展时，重点规划西山永定河整体文化产业的发展问题。他认为，在北京“三个文化带”建设中，西山永定河文化带对于北京的整体发展，特别是西部地区的文化产业发展至关重要。来自文艺界别的市政协委员聂一菁也提出，应加强西山永定河文化带中“三山五园”的整体保护与科学利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自青联界别的北京市政协委员高一轩谈到“复合场景的业态创新”，他说，复合场景业态注重在生活方式的导向下，以场景营造为基底，进行商业业态重塑，推动公共空间融合。“通过复合产品的营造，可以破除千城一面的城市规划和营建难题，满足居民日益增长的交往体验和需求。”高一轩说。杜飞进对高一轩的提议表示赞同，他举了三个北京民营书店的例子，说由于这些实体书店的入驻，很好地带动了其所在商场的人流回归、人气提升和市场回暖。“这几个例子足见跨界多场景复合业态的优势。2021年在总结经验的基础上，让更多具备条件的商业体引入实体书店。”杜飞进说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小组会上，尤杨、王辉耀、李娜、李妮娜、李莉、小香玉、冯远征、路刚、王平等委员一一进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“春节持股or持币”：逾6成受访者选择“按兵不动”持股过节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见习记者 杨洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离A股开启春节“休假模式”仅剩13个交易日，按以往惯例，市场投资者又将面对“持股or持币过节”的灵魂拷问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“持股过节怕被套，持币过节怕踏空”，为一探究竟，《证券日报》记者1月22日采访了入市时间不同的部分中小投资者。其中，选择持股过节的投资者中有的看好公司业绩“按兵不动”，有的期待节后大涨；选择持币过节的投资者的投资态度则更趋于保守，希望踏实过年。专家表示，市场短期波动始终会存在，主要看投资标的是否值得长期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年我国GDP首破100万亿元大关，逆势增长2.3%，亮眼成绩不仅彰显了中国经济的强大韧性，也让中小投资者对今年股市充满信心。”已有27年投资经验的杨潇（化名）告诉记者，去年他在股市获利近6万元，超总投资额的15%。“我非常看好后市，认为春节前后会有一波上涨行情，选择持股待涨、抓住机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入市6年多的曦宝（化名）目前持有7只股票，其中3只股票盈利超过30%。她对记者说：“我买入的消费板块股票居多，因为看好国内消费升级趋势，准备长期持有。过年期间我会‘按兵不动’，并不着急变现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已有6年股龄的辛向荣（化名）也认同曦宝的选择，春节期间将继续持有所买股票。他向记者介绍，“我个人比较看好消费、化工及新能源板块的股票，主要因为上述三个领域的部分上市公司去年业绩着实不错，预计今年他们公司的股价也将持续上行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我非常看好今年的行情，1月份在股市的收益已达投入资金的10%，接下来将持续关注5G、新能源等板块。”已有2年投资经验的研二学生小赵信心满满地向记者表示，他将安心持股过年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，小赵的同学小张则较为保守，她向记者透露，“个人想法是春节期间不要把资金放在股市，因为假期时间长，存在很多不确定性。但如果很看好某家上市公司的投资价值并打算长期持有其股票的话，就没必要太在意春节这个时间节点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我打算持币过节，因为春节假期停盘时间较久，如果在这期间发生一些突发事件影响股市，投资者很难快速撤离保持利润或本金。”入市3年的深圳市民吕泽（化名）告诉记者，为了稳妥起见，他打算在下周择机卖出手中股票，空仓踏踏实实过节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于投资者春节期间持币还是持股与投资者的投资风格有关，短期波动始终都会存在，如果是价值投资者与是否过节没有关系，主要看投资标的是否值得长期持有。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，今年资本市场将会加快推进完善，提升上市公司质量，为投资者提供更优质标的和综合服务，建议投资者的投资方向更加注重中长期投资，提升投资的中长期收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙在接受《证券日报》记者采访时认为，投资者选择持股或持币过节的关键在于所持股票的质量，如果持有优质股票，持股过节的问题不大，预计春节之后市场还会有反弹机会；但如果持有的股票质量不佳，就需要及时减仓换股。“持有优质股票是应对市场波动最好的手段，虽然短期来看，前期涨幅较大的白马股出现回调，但从长期来看，它的投资价值仍较高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及2021年的投资建议，德邦基金专户业务部执行总经理孙博巍对《证券日报》记者表示，“优质上市公司的股票仍将是市场增量资金的重要配置方向，只是大家要适当降低收益预期。在具体的行业上，建议关注食品饮料、医疗健康、免税等内需驱动的景气行业以及科技领域的5G、光伏、新能源汽车、半导体等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（免责声明：本文仅代表受访投资者或分析人士个人立场，不构成投资建议。入市有风险，投资需谨慎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：做好金融反腐和处置金融风险统筹衔接 强化金融领域监管和内部治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社报道，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平22日上午在中国共产党第十九届中央纪律检查委员会第五次全体会议上发表重要讲话。习近平指出，要坚定不移推进反腐败斗争，不断实现不敢腐、不能腐、不想腐一体推进战略目标。要将正风肃纪反腐与深化改革、完善制度、促进治理贯通起来，用好“四种形态”，综合发挥惩治震慑、惩戒挽救、教育警醒的功效。要持续压实金融管理部门、监管机构和地方党委、政府主体责任，做好金融反腐和处置金融风险统筹衔接，强化金融领域监管和内部治理。要将防腐措施与改革举措同谋划、同部署、同落实，推进重点领域监督机制改革，有针对性地补齐制度短板。各级领导干部要带头遵守党纪国法，自觉反对特权思想、特权现象，带头廉洁治家，从严管好家属子女和身边工作人员。各级党委要加强领导干部个人事项报告情况核查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京“十四五”时期城市副中心框架将基本成型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者吴为)1月23日在北京市第十五届人民代表大会第四次会议上，北京市市长陈吉宁作政府工作报告。陈吉宁提出北京市将在“十四五”时期努力实现的主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京津冀协同发展水平明显提升方面，陈吉宁说，疏解非首都功能取得更大成效，城市副中心框架基本成型。“轨道上的京津翼”畅通便捷，生态环境联防联控联治机制更加完善，区域创新链、产业链、供应链布局取得突破性进展，推动以首都为核心的世界级城市群主干构架基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报记者吴为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑樊一婧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持用科技创新引领消费升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2f5f441bf12cabfb" id="46beb2fbb9d2f15aba8c3c81a1c92b97" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费者越来越无法放弃手机，这是因为引导的习惯改变了人们以往的生活方式，绝大多数人对一种新商品抱有的新鲜感不会持续太久，因此将更新的科技及时融入产品，才能不断刺激消费者持续购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■宋清辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有消费就没有生产，没有生产就没有收入，没有收入就更没有消费，消费一旦停滞不前就会陷入死循环。2020-2021年这特殊的两年里，各国各地都绞尽脑汁刺激当地消费，有送钱的，有送券的，有送折扣的。原因显而易见，刺激消费是为了刺激生产，刺激生产是为了让人们有更多收入，以此推动经济进入良性循环状态，让社会有持续的消费力，好处多多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费力的持续，需要持续出现具有消费欲望和能力的消费者，例如要出现能让消费者“欲罢不能”的商品，激发人们的购买欲望。为了卖出产品，有的商品爱打“情怀”牌，有的商品爱彰显自己的黑科技，有的商品则走高质量低价格路线。上述方式均有获得成功的案例，也有失败的案例，所以不能一概而论，科技创新也是如此，既能带动持续消费力，也可以把消费力打趴在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费力的持续通常情况下离不开三点：一是消费品价格，二是消费品需求，三是消费品更迭，科技创新努力的方向，就是降价、找准消费者、引导消费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可支配收入的多少决定了消费者的消费行为，在不考虑储蓄、投资的情况下，通常是人们净收入越高，消费能力越强。如果商品价格下降，人们同样会更热衷消费，以同样的货币购买更多的商品，因此但凡商品降价或优惠活动，市场总会出现大批购买者。既然科技创新不能直接增加消费者的收入，那就要想办法降低商品的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品质量保持不变，商品价格下降同时又保证生产商获利，这在传统产业环境中很难发生，通过科技创新实现的案例有许多。降低成本是可以降低商品价格的方式之一，许多实践也让我们看到，新工艺新材料的诞生，让商品似乎变得更便宜。比如绝大多数人们每天使用的电脑，在科技技术的进步下，体积从房子大小变成一手可拿，芯片、内存、硬盘等硬件也从巨大变得小巧，性能不断翻番，价格却从多数家庭买不起变成了多数家庭能买多台。科技创新下的电脑不仅变得便宜，还帮助人们提升了工作效率，增加了员工收入，令人们可支配收入增加，购买其它商品欲望增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人们对消费品的需求，决定了哪类商品容易卖不出去，哪些商品成为爆款。除了传统的物质需求，精神需求也成为消费力的推动。例如对衣食住行似乎都起不到作用的手办类盲盒，某盲盒公司上市后一度火爆的行情，说明市场对这类商品的需求极大。无论是收藏欲还是虚荣心，都能在一定程度上带来市场繁荣。如何洞悉这些消费者们的心理，大数据分析就能成为推手。除了通过各种渠道采集或盗取消费者信息外，诸如各种社交网站、论坛、自媒体的某些关键词的火爆，就有机会能成为下一个爆款。同样的，哪些食品好吃、哪些东西好玩，都可以通过大数据的方式分析统计，做出精准产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导习惯，最明显的例子是手机，从各类手机不断推陈出新的动作可以看出，如果一个品牌不做改变，其黏性会从最初的簇拥变为无人问津，而且这个周期不会太长。如何做出改变？在手机中加入有趣、先进、智能的软硬件，使手机功能越来越多，消费者越来越无法放弃手机，这是因为引导的习惯改变了人们以往的生活方式，这种习惯的“新鲜劲”将刺激到人们的消费欲望。绝大多数人对一种新商品抱有的新鲜感不会持续太久，久而久之会变得平凡甚至无聊，因此将更新的科技及时融入产品，才能不断刺激消费者持续购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降价也好、找准消费者也好、引导习惯也好，科技创新融入在生活当中。消费不断，生产不止，消费层次提高，生产层次也会提升档次。带动持续消费力，科技创新对商品的作用，既有在商品质量、成本上的作用，也有在商品销售、市场方面的作用，也有在商品研发、生产方面的作用。有的作用用于降低成本，以价换量；有的作用用来挖掘客户，扩大市场；有的作用用来增强竞争力，加强客户黏性。因此，只有科技创新和产品相互契合，找准方向，才能更好发挥出带动持续消费力的作用，否则生产出的鸡肋产品将会最终拖累消费力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家国际发展合作署举行《新时代的中国国际发展合作》白皮书线上研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626451962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2021年1月22日，国家国际发展合作署举行《新时代的中国国际发展合作》白皮书线上研讨会，张茂于副署长出席并作主旨发言。联合国系统驻华协调员办公室、联合国开发计划署、世界卫生组织、世界银行、经济合作与发展组织、红十字国际委员会等26家国际和地区组织驻华机构负责人与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张茂于从中国国际发展合作理念和政策、行动和贡献、愿景和展望等三个维度对白皮书进行了全面和深入的阐述，表示中国即将开启全面建设社会主义现代化国家新征程，在新发展阶段，中国政府将秉持对外援助初心，继续积极开展国际发展合作，始终做世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者，为增进人类社会福祉、构建人类命运共同体作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会国际和地区组织代表热烈祝贺中国政府发布《新时代的中国国际发展合作》白皮书，表示白皮书发布正值中国对外援助走过70年，系统深入总结了中国对外援助和国际发展合作事业的理念、政策和做法，并清晰勾勒了未来发展路径，是国际社会全面了解中国国际发展合作的重要政策文件，具有里程碑意义。各方期待进一步与中方加强交流与合作，共同应对全球挑战，推进落实联合国2030年可持续发展议程。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210122/c626451962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发布国企改革三年路线图 专家称国企要适应竞争中性原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张敏 见习记者 胡艳萍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年以来，多地发布国企改革三年行动方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IPG中国首席经济学家柏文喜在接受《证券日报》记者采访时表示：“国企改革的目标是提升企业活力和运作效率，实现国有资产的保值增值，有效发挥对国民经济发展与平稳运行的引领与调控作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券发布的研报认为，2020年全国两会提出实施国企改革三年行动计划，关键词在于落实，并基本解决国企的办社会等历史遗留问题。混改相关政策的全面落实阶段有望到来，国改进入新时代，国企市场化有望全面加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企改革加速推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月18日，国务院国资委以视频方式召开地方国资委负责人会议暨地方国有企业改革领导小组办公室主任会议。会议强调，2021年是国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年，要把确保三年行动落实落地作为今年工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，包括天津市、上海市、山西省等在内的多个省市相继发布国企改革路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，1月20日，《天津市国企改革三年行动实施方案（2020―2022年）》（简称《实施方案》）印发实施。根据《实施方案》，天津市将从八个方面把国企改革创新不断引向深入，到2022年底，在企业管理、结构布局、活力效率提升、监管体制等四个方面取得明显成效，届时，75%以上国有资本将集中到城市基础设施、公共服务、现代服务业和战略性新兴产业等重要行业和关键领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从天津市政府新闻发布会上获悉，继2019年国有企业主要经济指标实现恢复性增长后，2020年在新冠肺炎疫情的严重冲击下，继续保持平稳增长。2020年1至12月，天津市管企业利润总额同比增长4.6%，净利润同比增长12.1%。累计实现20家市管企业集团层面混改，混改后企业发展态势良好，改革成效逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券发布的研报显示，2014-2020国企改革可以大致划分为三个阶段。其中，2014年-2016年，政策规划阶段：地方国企改革规划叠加“1+N”政策文件体系出台；2016年-2018年，局部试点阶段：以七大垄断领域混改试点为代表；2018年-2020年，广泛试点阶段：2018年10月，双百行动计划出台，意味着国企改革不再是少数企业的试点。2020年-2022年，有望进入全面落实阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现代企业治理是首要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规划图制定好之后，如何发力和落地实施十分关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柏文喜认为，国企改革的关键是，国资布局从竞争领域逐步调整为基础设施、公共服务、自然垄断与战略性产业上来。从产权层面上实现从资产管理到资本管理的改革，从运营层面上实现所有权与经营权的分离，以确保实现国企职责的同时提升国企运营效率和实现国有资产的增值保值。地方国企改革目前在以效率提升为核心的过程中，同时在调整国企定位与国资布局，并正在由资产管理向资本经营在转变，这也是接下来深化国企改革的重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学客座研究员唐大杰对《证券日报》记者表示：“根据国务院的国企改革三年行动计划，国企改革的首要问题还是现代企业治理。就是要建设符合市场化、法治化要求，符合更大幅度改革开放要求的企业治理，要适应竞争中性的政策环境，学会在市场的大浪里游泳。其次，地方国企的僵尸企业、低效企业过多，僵尸企业要清理，低效企业要兼并重组。第三，国企改革应向国有资本运作方向转变，在现代企业治理模式下，国资委、国资公司行使出资人、大股东职责，给企业以独立的、自由的经营权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春江水暖鸭先知，国企改革也意味着投资机遇。华泰证券在发布的研报中介绍，结合2020年-2022年三年行动计划下的国有企业改革路径，同时借鉴2017年以来A股优质国企的崛起经验，可以从三个核心要素寻找未来潜在的优质国企。其一是公司所有权属性；其二是公司治理属性；其三是行业赛道属性，公司主营业务处于消费、制造或者科技等行业，但具体产业赛道的生命周期尚处于上行阶段，满足公司发展所需的空间要素。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月20日的国务院常务会定了这两件大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部署强化措施完善制度坚决制止涉企乱收费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，广大市场主体是发展社会主义市场经济的力量源泉，直接关系亿万群众利益。要围绕支持和服务市场主体特别是中小微企业，多出实招帮他们解难题，减轻不合理负担，更大激发市场主体活力。近年来，各地区和有关部门落实党中央、国务院部署，大力清理规范涉企收费，中央设立的行政事业性收费和政府性基金分别减少70%和30%以上，各地也取消了一大批收费项目。特别是去年出台的减税降费、阶段性减免社保缴费等政策，对保住市场主体、稳住经济基本盘发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前疫情和经济形势复杂，市场主体仍面临不少困难，要标本兼治，持续治理乱收费，减轻企业负担，巩固经济稳定恢复的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、在全国开展涉企违规收费专项检查，严肃查处擅自设立收费项目、提高征收标准、扩大征收范围、乱摊派等问题，对企业反映强烈、社会影响恶劣的乱收费行为予以曝光。对行业协会商会收费全面开展自查抽查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、规范交通、税务、应急等领域执法，科学制定裁量基准，对轻微交通违法、一般交通违法初犯偶犯等更多采取警告方式，慎用或不适用罚款，在税务执法领域研究推广“首违不罚”清单制度。落实和完善罚没管理制度，罚没收入全部上缴国库，实行“收支两条线”管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、继续清理规范重点领域收费。新设向企业收费的政府性基金必须严格遵循法定程序，到期基金能取消的一律取消，一时难以取消的也要降低征收标准。加强行政事业性收费项目管理，对收费标准明显偏高的要采取降标措施，取消体现一般性管理职能的收费项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、加强海运口岸收费监管，依法查处报关、物流、仓储、货物装卸等环节强制服务收费和明码标价不规范等违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、加快修订价格违法行为行政处罚等方面法规，及时修改或废除不合理的行政处罚事项，从制度上防止涉企乱收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序做好法定税费征缴工作 确保不增加企业和群众不合理负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议要求，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要做好法定税费正常征缴工作，不得自行对历史欠费进行集中清缴，不得因社保费征收职责划转使企业特别是中小微企业增加缴费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年所有省份要保持社保费现行征收方式不变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深化“放管服”改革，优化社保缴费业务流程，扩大“非接触式”服务范围，7月底前实现企业缴社保费基本能网上办理，年底前实现个人缴费基本能“掌上办理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新措施，充分保障老年人、重度残疾人等特殊人群缴费顺畅便捷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强社保费征收情况监测分析，发现问题及时处理。强化监督检查，对违规行为依规依纪严肃问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>针对结构性问题 打出政策组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯 2021年是“十四五”开局之年。深化供给侧结构性改革是“十四五”的主线。北京如何通过供给结构的升级，打通堵点，补齐短板，进一步推动高质量发展？1月22日下午，政协北京市十三届四次会议举行以“供给侧结构性改革引领和创造新需求”为主题的界别联组会，市委书记蔡奇看望委员并参加了联组会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12位委员先后发言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，民建、九三学社、无党派人士、工商联、科协、科技、经济、教育、特邀等界别的12位委员先后发言。发言内容涉及生活服务业升级、健康产业发展、夜经济、供应链产业链等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政协委员、中国医学科学院阜外医院主任医师敖虎山表示，去年抗疫暴露出我国在高端医疗设备等方面存在的问题，目前全球排名前20的医疗设备企业和排名前50的制药企业都没有中国的企业，“健康产业也需要供给侧改革”，他说，投入和发展高端医疗设备势在必行，建议医生也加入到研发中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政协委员洗海珍、张一春、王富均都谈到了供应链产业链问题。张一春表示，目前，国内外经济形势依然复杂，产业链、供给链风险在加大，为进一步推动首都经济持续的高质量发展，建议增强产业链供应链自主可控能力，强化顶层设计，做好产业发展的系统部署的协同发展，优化产业链供应链，确保自主可控；突破区域限制，在更广范围内做好创新链产业链的规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好改革这个关键一招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇代表中共北京市委对市政协全体委员表示衷心感谢。他指出，过去一年，市政协工作富有创新力，疫情防控与协商履职两手抓、两不误，广泛汇聚了正能量，工作继续走在全国前头。各界委员要认真履职尽责，为首都发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇强调，深化供给侧结构性改革，要从供给侧发力，优化科技、劳动、资本等资源要素配置。针对结构性问题，打出政策组合拳。用好改革这个关键一招，让市场在资源配置中起决定性作用，同时更好发挥政府作用。着眼扩大内需，把供给侧改革与需求侧管理有机结合，更好满足人民群众对美好生活的向往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇指出，产业结构优化升级是核心任务。要稳住二产、发展高端、加强融合。坚持智能制造、高端制造方向，打造更多北京智造品牌。大力支持生物医药产业发展，为抗疫作贡献。服务业重在提质增效，推动生产性服务业向专业化和价值链高端延伸，紧抓“两区”建设机遇，培育金融、科技、信息、商务服务等竞争新优势。发展金融科技，深化新三板改革，提升金融服务实体经济的能力。推动商务服务业向国际化、高端化转型。生活性服务业向多样化、标准化、品牌化发展。以数字化赋能实体经济，建设全球数字经济标杆城市。建设国际科技创新中心，以创新链带动产业链供应链。完善现代流通体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力争基本消除重污染天气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇指出，以优质供给带动消费升级是着力点。瞄准建设国际消费中心城市这个目标，推动传统商圈改造提升，提高国际商业街区品质，发展首店经济，增加免税店布局，吸引更多入境旅游，做好消费回流文章。扩大文化有效供给潜力巨大。做好首都文化这篇大文章，把文化的能量充分释放出来。依托一流演艺资源，创造更多文艺精品。开发文创衍生产品，鼓励利用老旧厂房打造文创发展新地标。建设好环球影城、大运河文化带、温榆河公园等重磅文旅产品，推进中轴线申遗保护。大力支持博物馆、图书馆、剧院、实体书店发展，建设“博物馆之城”“书香北京”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇指出，优化投资供给结构是重要支撑。要增加城市更新、民生保障等领域投资，放宽社会资本准入门槛。围绕“七有”“五性”保障和改善民生是根本落脚点。要聚焦痛点难点堵点补短板、强弱项。有效增加保障性租赁住房和共有产权房供给。加快区域快线建设，在更大范围实现职住平衡。持续增加绿色供给是内在要求。继续深化“一微克”行动和区域联防联控联治，力争基本消除重污染天气。逐步实现碳减排、碳中和。做好水环境治理，推进大尺度绿化，筑牢首都生态屏障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场化债转股稳步推进 投资规模超1.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，市场化债转股已经成为企业降杠杆的有效措施。据央行数据，截至2020年11月末，市场化债转股投资规模超1.6万亿元，较2019年年底增约2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“债转股对于降低企业杠杆率、优化公司治理机制、推动企业高质量发展，具有重要意义。”中国银行首席研究员宗良接受《证券日报》记者采访时表示，债转股市场是一个较为特殊的市场，不能急于求成，需要平稳推进、平稳发展，在未来几年稳步推进试点的过程中，逐步走向成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2016年以来的第二轮债转股，更强调“市场化”，债转股对象从国有企业拓展到了民营企业、外资企业等，另外，投资者参与方式更加多元化，监管层不断推出举措，积极拓宽资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年5月6日，银保监会发布《关于金融资产投资公司开展资产管理业务有关事项的通知》，从总体要求、资金募集、投资运作、登记托管、信息披露与报送等方面，对金融资产投资公司开展资产管理业务进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月9日，中国银保监会发布《关于保险资金投资债转股投资计划有关事项的通知》，推进保险资金与金融资产投资公司合作，参与市场化债转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保险资金是一种重要的长期资金，推动保险资金参与市场化债转股，一方面，为保险资金增加了一个重要的投资渠道；另外一方面，通过多元化的方式，引入多渠道资金参与，也可以推动债转股市场的发展，提升市场活跃度，进一步提升市场化债转股的效果。”宗良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会数据，2020年6月末，保险资金通过债券、债权投资计划、直接股权投资、私募股权基金等多种方式，参与市场化法治化债转股业务超过900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《证券日报》记者据数据整理，截至1月22日，五大金融资产投资公司共发行19只金融债，合计融资规模915亿元。其中8只为3年期，11只为5年期。从发行人来看，工银金融资产投资有限公司有6只，合计规模为300亿元，建信金融资产投资有限公司有4只，合计规模220亿元，农银金融资产投资有限公司有4只，合计规模160只，中银金融资产投资有限公司3只，合计规模135亿元，交银金融资产投资有限公司2只，合计规模100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，债转股对与解决民营企业融资、化解民营企业风险方面，也具有重要意义。1月22日，在国新办举行的银行业保险业2020年改革发展情况发布会上，中国银行保险监督管理委员会副主席梁涛表示，“对于出现风险的民营企业，要求企业把解困和发展相结合，积极断臂自救，剥离非主业资产，集中精力缓释风险，同时依靠当地政府开展救助工作，鼓励银行保险机构在平等自愿的前提下，综合运用增资、扩股、财务重组、兼并重组或者市场化债转股等方式帮助企业优化负债结构，完善公司治理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来债转股市场发展，宗良表示，目前，监管层已经出台了多项举措，进一步推动债转股市场发展，接下来需要落实相关举措。主要是两方面，一方面是多渠道引入社会资金，需要利用好现有政策，进一步吸引社会资金参与；另外一方面，金融资产投资公司等债转股实施机构，也要在债转股的公司质量方面严格把关，选取高负债优质企业，并通过推动企业转型升级，为投资者带来效益的提升。吸引资金的最好的方式，就是挖掘有潜力的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券研报认为，未来2年至3年银行体系存量风险将逐步释放，不良资产处置力度将稳步回升，债转股规模势必也将稳步回升，但是由于基数原因，增速预计将放缓。而保险资金参与的规模也将持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626453263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京今年将率先落地国家金融对外开放政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤汤艺甜)今天上午，市第十五届人民代表大会第四次会议在北京会议中心隆重开幕。市长陈吉宁作政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈吉宁说，今年北京市将高标准推进“两区”建设，推动改革开放取得新进展。抓住“两区”建设重大机遇，在服务新发展格局中主动担当、率先行动，为推动全方位扩大开放作出更大贡献。推进高水平制度型开放。加强市区统筹，全面落实“两区”251项开放改革举措，加快形成与国际接轨的投资贸易服务体系。对标国际先进规则和最佳实践，探索实施供地、融资、人才、技术、数据等要素配置的突破性政策，加紧建设国际商事仲裁中心。开展跨境数据流动试点，打造国际信息产业和数字贸易港。加快自贸区各片区组团建设，推动首都机场临空经济示范区发展提升、大兴机场综保区一期封关运行，着力推动中德、中日等国际创新合作园区建设。高水平办好中国国际服务贸易交易会、中关村论坛、金融街论坛。加快组建全球服务贸易联盟，支持国际组织、跨国公司等机构落地。引导企业和社会组织参与共建“一带一路”，深化京港、京澳、京台交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力支持金融业开放发展。服务保障国家金融管理中心功能，率先落地国家金融对外开放政策。推动出台实施绿色金融、科创金融两个改革创新试验区方案，加快金融科技与专业服务创新示范区建设，推进数字货币试点应用，完善“监管沙箱”实施机制，着力发展财富管理、基础设施金融等新兴金融业务。推动新三板改革，发挥好首贷、续贷、确权融资、知识产权质押融资中心作用。加快设立金融法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化4.0版营商环境改革。深入推进“证照分离”和告知承诺制，坚决清除隐性壁垒。加强事中事后监管，完善“双随机、一公开”，提升执法规范化水平，推动全流程信用监管、风险监管，减少对企业正常经营的影响。企业开办和重要民生事项全面推行“一件事”办理，深化全程网办和全城通办，让群众和企业少跑腿。稳步推进国有企业战略性重组和结构调整，加强公共服务类企业绩效考核。完善“服务包”“服务管家”制度，实施促进中小企业发展条例，继续推出一批普惠性政策，支持民营企业发展壮大。提升新业态新模式监管能力，创造公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈吉宁：“十三五”时期共完成152件重要民生实事 新增23万个学前教育学位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤汤艺甜)今天上午，市第十五届人民代表大会第四次会议在北京会议中心隆重开幕。市长陈吉宁作政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈吉宁说，“十三五”时期，坚决落实中央交予的扶贫协作任务，助力受援地区73个贫困旗县全部摘帽、200余万贫困人口全部脱贫。全力做好本市低收入农户帮扶，低收入农户收入全部过线、低收入村全面消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧扣“七有”“五性”改善民生，帮扶74.2万城乡就业困难人员就业，支持多渠道灵活就业，城镇调查失业率控制在5%以内。大幅增加学前教育投入、新增学位23万个，新建改扩建中小学校126所。医药分开、医耗联动综合改革成效显著，居民医药负担进一步减轻。社区养老服务驿站从无到有累计建成运营1000余家。整合各类救助政策，低保标准提高到月人均1170元。不断增加保障性住房有效供给，建设筹集各类政策性住房41.4万套。五年来，共完成152件重要民生实事，努力把老百姓的事情办实办好。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>