<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 04:52:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>支持数字经济加快发展的若干政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987632.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动技术市场升级 实现高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升宏观审慎政策的逆周期调节能力人民银行、银保监会发布《关于建立逆周期资本缓冲机制的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英首相约翰逊：英国将探寻各种途径以达成与欧盟贸易协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强投资管理能力的制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>诺奖预测风向标：今年经济学奖花落谁家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地国资国企持续深化改革见成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄媒评述：黄金周表明中国回归正常生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2020年国庆节假日后交易保证金比例下调的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983145.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行范一飞：金融科技融合发展开启数字化转型新时代</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月12日消息，据中国金融杂志消息，中国人民银行副行长在《中国金融》上撰文称，金融科技融合发展开启数字化转型新时代。“十三五”时期，以大数据、人工智能、云计算、物联网等为代表的新兴技术在金融领域加速应用，金融科技成为金融机构数字化转型的新武器，也是践行普惠金融、发展数字经济的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部14日续发行1440亿元国债 单日发行规模创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：财政部近日公告称，将在10月14日招标续发行2020年第八期记账式附息国债和2020年第九期记账式附息国债，期限包括3年和7年期，规模合计1440亿元，单日发行规模再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京10月12日电财政部近日公告称，将在10月14日招标续发行2020年第八期记账式附息国债和2020年第九期记账式附息国债，期限包括3年和7年期，规模合计1440亿元，单日发行规模再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，上述两期国债的票面利率分别是2.36%和2.85%，竞争性招标面值总额均为720亿元，进行甲类成员追加投标，招标结束至10月15日进行分销，10月19日起与之前发行的同期国债合并上市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新华财经统计，今年前三季度财政部共发行国债48,007亿元(含1万亿抗疫特别国债和电子式储蓄国债)。6月18日，抗疫特别国债正式启航，并在7月底前发行完毕，在抗疫特别国债发行带动下，7月份国债发行规模升至9005.9亿元，为年内发行量最高月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长助理欧文汉近日表示，今年以来更加积极有为的财政政策取得了初步的成效。一方面是提高赤字率，加大逆周期的调解力度，明确释放更加积极有为的信号。当前财政赤字率从2.8%到3.6%以上，这是改革开放以来赤字率首次超过3.0%。这在保障疫情防控重点支出、对冲财政收入下降、弥补中央和地方的收支缺口方面发挥了重要作用，也有效提振了市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是扩大政府投资规模，尽快形成有效的投资需求，直接对冲经济下行的压力。安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元，按照“资金跟着项目走”的原则，分配给地方统筹使用，重点投向国家支持的、有资产收益保障的基础设施建设项目。发行抗疫特别国债1万亿元，目前按照规定扣除要留用的部分外，资金全部下达到基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王菁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策再“上新”力促金融体系“强筋骨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　正如刚刚收获的“十一”黄金周消费盛宴，金融市场也迎来日渐完善的制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国庆假期前一天，多项制定或修订的新政出台。一是中国人民银行、银保监会发布的《关于建立逆周期资本缓冲机制的通知》；二是《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法(征求意见稿)》正式向社会公开征求意见。此外，还有两则部门规章《中国人民银行行政处罚程序规定》《中国人民银行执法检查程序规定》进行了全面修订，并向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，《金融控股公司监督管理试行办法》《中国人民银行金融消费者权益保护实施办法》《银行保险机构应对突发事件金融服务管理办法》《保险资产管理产品管理暂行办法》配套规则等多个办法或征求意见稿相继发布。业内人士表示，一系列文件陆续出台，加快补齐了制度短板，同时，反映出金融改革向纵深推进，现代金融体系正逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“工具箱”进一步丰富，既有利于维护我国金融体系稳定运行，又有助于促进银行业金融机构稳健经营、实现高质量发展。对今年以来出台的政策加以梳理可以发现，新政内容涵盖宏观、中观、微观多个层次，主要包括增强金融服务实体经济能力、优化监管规则、治乱象防风险以及深化金融改革、推动高层次开放型金融体系建设等方面。如《金融控股公司监督管理试行办法》补齐了在金控公司监管方面的制度短板，为依法依规开展金融控股公司准入管理和持续监管提供了制度保障；《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法(征求意见稿)》对我国全球系统重要性银行总损失吸收能力比率、构成以及监督检查、信息披露等提出明确要求，有助于我国全球系统重要性银行提早制定规划，增强抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策制定既符合国情又与国际接轨，有助于建立与更高水平开放相适应的金融监管体系。从近期发布实施的相关办法来看，《关于建立逆周期资本缓冲机制的通知》从我国实际出发，参考了国际惯例及巴塞尔银行监管委员会的有关要求；《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法(征求意见稿)》则是人民银行、银保监会在深入研究国际规则、加强与金融稳定理事会等国际组织的沟通、结合我国实际情况的基础上起草的；证监会等三部门9月25日发文，进一步便利外资投资境内资本市场，针对合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者在境内进行证券期货投资，降低了准入门槛，扩大了投资范围；国家外汇管理局相关负责人于近期表示，正研究修订QFLP和QDLP规则，大力拓展私募股权投资的国际化路径，逐渐形成全球投资基金发展和管理的新模式……这些只是我国稳步扩大金融开放的缩影。正如市场分析人士所言，在我国持续推动金融市场双向开放的背景下，一个高层次、开放型的金融体系初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策的制定需要保持稳定性、一致性与可预期性。顶层设计有了，制度逐步完善了，带给金融消费者的则是更加安全便捷且不断丰富的金融产品和服务。近年来，在一系列金融改革举措引导下，金融机构普遍注重创新发展，多层次的金融市场和产品进一步建立，与各项创新相匹配的风险管控机制也在进一步健全。以今年的“十一”黄金周为例，除了保障线下网点金融服务不间断，各家银行还将金融服务移到“掌上”，给金融消费者带来更多实惠。比如，手机银行客户端连接多家商户，将金融服务与消费场景连接，让用户在消费的同时享受省钱乐趣；有银行推出节日主题理财产品，满足不同消费者的理财需求；还有金融机构采用多种形式加强节日期间的防金融诈骗宣传教育，让老百姓安心过节……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照年初的规划，一些金融规章办法仍在紧锣密鼓地制定或修订之中。今年是“十三五”收官之年，“十四五”金融改革发展规划起草工作也已经启动。可以预见，我国将迎来一个更为健全的现代金融体系，“强筋健骨”后的中国金融市场值得期待。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.896046,15010002:黄金:0.424944,12010042:保监会:0.424944---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十一”期间居民消费需求集中释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月11日电（记者汪文正）国家税务总局9日发布的增值税发票数据显示，今年国庆中秋假期，我国居民消费需求集中释放，国内消费市场强劲复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实物消费市场交易持续活跃。8天长假期间，批发零售业日均销售收入同比增长14.1%。其中，体育用品及器材同比增长114.6%，汽车二手车同比增长58.7%，建材装饰材料等耐用品消费同比增长45.4%，化妆品及卫生用品消费同比增长33.6%，家具消费同比增长32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　餐饮住宿和旅游等服务消费快速反弹。10月1日至8日，餐饮住宿日均销售收入增长12.7%；旅游服务日均销售收入恢复至去年同期的69.8%，比“五一”假日期间高33.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人表示，居民的消费复苏态势，显示了中国超大规模市场优势以及构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局释放的蓬勃动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从节日消费看中国经济旺盛活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国庆假日期间，消费市场迎来久违的热闹景象。上半年受疫情影响较为严重的餐饮、旅游、住宿等服务业抓住节日窗口积极“补血”，各地消费需求加快释放，市场人气火爆。10月1日至8日，全国零售和餐饮重点监测企业销售额约1.6万亿元，日均销售额比去年“十一”黄金周增长4.9%；国内旅游收入4665.6亿元，按可比口径同比恢复69.9%。支付数据也印证了消费市场的火热。在8天假期中，银联网络交易金额达2.52万亿元，网联平台共处理资金类跨机构网络支付交易133.92亿笔，金额达7.23万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场规模扩大的同时，“新”已悄然成为鲜明标签。在消费领域，以网络购物、直播带货、网上订餐为代表的新型消费在节日期间迎来流量高峰。据统计，大型网络平台密室逃脱、VR游戏、汉服体验等在黄金周期间订单量同比增长58%；苏宁直播订单量在“十一”期间同比增长1854%，销售额增长2383%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费市场的火爆得益于8天长假提供的时间窗口，但更依赖于生产端、物流端、消费端全方位的复工复产。从这一角度来看，国庆消费的强势表现反映的正是国内经济复苏进程提速、中国经济的超强韧性和巨大发展潜力。二季度，中国经济在全球率先实现正增长，GDP同比增速为3.2%，环比增速达11.5%。从主要指标来看，投资、出口、消费“三驾马车”相继回暖。前期几乎成为拖累因素的消费，也随着疫情防控形势向好，在各地政策以及黄金周的刺激下一改颓势强势反弹。3月份以来制造业PMI连续7个月处于景气区间，表明供需两端同步回升，市场活跃度显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从下降6.8%到强势反弹，中国经济的快速回升赢得了外界广泛点赞。在诸多外媒看来，中国经济复苏已是全球的成功案例，中国经济展现出的强大动力和韧性也将助力全球经济恢复。外商则以实际行动表达了他们对于中国市场的信心。在全球跨境投资低迷的背景下，今年我国实际使用外资逆势增长。1月至8月，全国实际使用外资同比增长2.6%(不含银行、证券、保险领域)，其中8月当月全国实际使用外资同比增长18.7%。庞大的市场规模、完备的工业体系和基础设施、稳定的发展环境让中国在全球市场中独具吸引力。多个研究报告显示，大部分企业持续看好中国市场，外资企业长期在华投资经营的信心并没有改变。近期人民币走出的强劲升值态势，就是市场对于中国得力的疫情防控以及经济稳步向好的正向反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年稳扎稳打是我国能从此次疫情冲击中迅速恢复元气的坚实基础。中国的发展也惠及全球，成为全球经济的重要“稳定器”和动力源。据统计，2006年以来，中国对世界经济增长的贡献率连续多年达到约30%，居全球首位。疫情防控期间，中国不仅维护了本国经济与金融市场稳定，对外开放也蹄疾步稳，为外资机构提供了更多参与分享中国发展红利的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球经贸疲软态势，中国经济能否顶住压力延续二季度的增长势头？国际权威评级机构和多位专家都表达了乐观态度。在最新一期的《全球宏观展望报告》中，穆迪将今年中国经济增长预期从1%上调至1.9%，同时预计明年中国经济将增长7%左右，中国成为穆迪上调2020年经济增长预期的唯一经济体。可以确定的是，中国经济发展韧性强、稳步向好的总体趋势不会改变，而这也必将助力全球经济走出困境。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三五纪事 历史性发展 消除千百年来的绝对贫困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站左翰嫡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片说明：四川省布拖县阿布洛哈村是全国最后一个不通公路的建制村，村民只能通过一条坡度近70度的羊肠小道从外界获取生活物资。为了让曾经的天堑变通途，2019年6月，阿布洛哈通村公路工程正式动工，全球现役运力最大的米-26重型直升机6次进出山谷，将8台大型工程机械设备送进村落。图为在布拖县城，工作人员合力将一台空气压缩机移动到米-26重型直升机机舱内。新华社记者 江宏景 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川凉山，金沙江大峡谷深处，坐落着全国最后一个不通公路的建制村――阿布洛哈村。村子三面环山、一面临崖，自从建村以来，村民就只能通过一条坡度近70度的羊肠小道从外界获取生活物资。修路，是几代人的夙愿，却一直因地势险峻、施工难度大、工程造价高而难以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党带领人民摆脱千百年来绝对贫困的决心，让曾经的天堑变为通途。2019年6月，阿布洛哈通村公路工程正式动工，全球现役运力最大的米-26重型直升机6次进出山谷，将8台大型工程机械设备送进村落。这段3.8公里的道路，每公里造价超过1000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月30日，阿布洛哈村开通“金通工程”客运班车，标志着全国所有行政村都通了公路。眼下，阿布洛哈村积极探索发展脐橙、芒果、魔芋等特色种植业，昔日与世隔绝的偏僻山村，正朝着脱贫增收的目标加速迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消除贫困、改善民生、实现共同富裕，是社会主义的本质要求。”党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央始终把脱贫攻坚摆在治国理政的突出位置。在2015年底举行的中央扶贫开发工作会议上，习近平总书记代表中国共产党，向历史、向人民立下庄严承诺：“坚决打赢脱贫攻坚战，确保到2020年所有贫困地区和贫困人口一道迈入全面小康社会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一诺千金。彼时，中国还有5575万农村贫困人口，相当于一个中等国家的人口总规模。5年内解决如此庞大的贫困问题，怎么干？党中央部署作战图，明确“五个一批”脱贫方式；中西部22个省区市党政主要负责人签署脱贫攻坚责任书，向中央立下军令状；25.5万个驻村工作队、290多万名驻村帮扶干部进村入户，拔穷根、种富苗，全党全国人民齐心协力、顽强奋斗，全面打响脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地处大别山腹地的安徽金寨，曾先后诞生过11支成建制主力红军队伍，被誉为“红军摇篮”，却因发展滞后而深陷贫困，成为国家级首批重点贫困县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上世纪50年代修建的土坯房里蜗居了大半辈子的大湾村贫困户陈泽申没有想到，自己有一天能住上明亮宽敞的二层小楼。2016年以来，在驻村第一书记余静的带领下，村里规划建设大湾、方湾、基湾、中心村庄4处集中安置点，60多户贫困户的住房安全问题得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　驻村5年，余静的脸庞晒黑了，老区群众的生活变美了。每户贫困户特点不同，她翻山越岭上门走访，量身定制帮扶措施；增收渠道单一，她想方设法引进投资，带动村民种植茶叶、发展民宿。截至2019年底，全村仅剩4户8人尚未脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大湾村一户不脱贫，我坚决不撤岗。”促使余静扛起这份责任的，是习近平总书记对贫困群众的拳拳真情。时至今日，她依然清晰地记得几年前习近平总书记来大湾村考察时语重心长的叮嘱：“全面建成小康社会，一个不能少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“40多年来，我先后在中国县、市、省、中央工作,扶贫始终是我工作的一个重要内容，我花的精力最多。”党的十八大以来，习近平总书记走遍了全国14个集中连片特困地区，风雨兼程、一往无前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年至2019年，全国农村累计减贫5024万人，贫困发生率从2015年年末的5.7%降至0.6%，创造了中国减贫史上最好成绩。截至“十三五”末，贫困地区群众出行难、用电难、上学难、看病难、通信难等长期没有解决的老大难问题普遍解决，义务教育、基本医疗、住房安全有了保障，贫困地区经济社会发展明显加快。脱贫攻坚取得决定性进展，谱写了人类反贫困历史新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如期打赢脱贫攻坚战，在中华民族几千年发展历史上将首次整体消除贫困现象。中国共产党正团结带领中国人民，向最后的深贫堡垒发起决战决胜的总攻。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前八月新增减税降费超一点八万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　综合媒体报道，国家税务总局最新发布的数据显示，今年1―8月，全国新增减税降费累计达18773亿元。国家税务总局监测的10万户重点税源企业景气调查问卷显示，89.4%的重点税源企业预计四季度生产经营形势为“平稳”或“好转”，较三季度预测提高4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，一项项为企业减负的税费优惠政策接连出台，在促进经济高质量发展中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪市公司 书写高质量发展“答卷”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中微公司负责人表示：“从公司成立之初就实行全员期权和股权激励制度，上市后实施的首次股权激励覆盖员工比例超过90%。”目前，科创板公司已经形成一支稳定的科研人才队伍，拥有近5万名研发人员，研发人员在员工总人数中的占比超过两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪市主板也有一批注重创新、持续投入的优质企业。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600276','&amp;#x6052;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;恒瑞医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;600276&lt;/a&gt;）就是一家敢投入、勇创新的企业。上市20年以来，恒瑞医药持续高投入研发新药，是中国为数不多按照国际标准进行新药创制的企业，每年研发投入占销售额的比重达到10%至15%。专注创新研发，这既是公司的基因，也是其实现业绩持续高增长的秘诀。第三方医学检验龙头&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603882','&amp;#x91D1;&amp;#x57DF;&amp;#x533B;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;金域医学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;603882&lt;/a&gt;），在抗击新冠肺炎疫情中扮演了重要角色。疫情防控期间，金域医学相关检测累计已超过1600万例，成为全国单家检测量最高的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;诚信经营立可持续之本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人尊敬的上市公司，必然以诚信为本。诚实守信永远是公司规范运作的基础，是企业家的名片、是上市公司的品牌。讲究诚信，就要规范运作，重视治理，尊重上市公司的“公众”属性，协调好股东和公司的利益。记者关注到，《意见》也将规范治理放在十分重要的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，沪市公司诚实守信已蔚然成风。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600060','&amp;#x6D77;&amp;#x4FE1;&amp;#x89C6;&amp;#x50CF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;海信视像&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;600060&lt;/a&gt;）以诚信守则作为经营的最高准则，《诚信工作报告》是公司年度经营总结会上必有且排在第一位的工作报告。“讲实话、报实数、干实事是公司的基本工作作风要求。企业诚信是每个人诚信的总和，必须将诚信落实在每个员工的言行之中，尤其是各级管理者更应该成为诚信的楷模。”海信视像相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》高度注重公司治理。上市公司实际控制人、董监高作为公司治理的重要环节，是上市公司的关键少数，在企业高质量发展中发挥着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沪市30年发展历程中，不乏上市公司创始人爱国敬业、遵纪守法、创业创新的故事。在投资者心目中，爱讲真话、敢讲真话的曹德旺就是企业家的模范代表，“40多年只做一片玻璃”的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600660','&amp;#x798F;&amp;#x8000;&amp;#x73BB;&amp;#x7483;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600660/"&gt;福耀玻璃&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600660/"&gt;600660&lt;/a&gt;）也是公认的最具投资价值的A股公司之一。曹德旺说：“我们没有做第二主业、不预测利润、也不做业绩承诺，而是将实际情况全面完整地披露出去，把判断权、决策权交给投资者”。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600298','&amp;#x5B89;&amp;#x742A;&amp;#x9175;&amp;#x6BCD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600298/"&gt;安琪酵母&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600298/"&gt;600298&lt;/a&gt;）也是在创始人带领下坚守主业的优秀企业代表之一。年近古稀的俞学锋曾表示：“这么多年的经验，我们只做酵母主业，其他的产业不是安琪的长项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上市公司实控人、控股股东应当‘补位不缺位，到位不越位’，守好合规底线，确保上市公司在资金、对外担保等方面不出现风险。作为掌舵上市公司战略、经营的关键少数，董监高不能做线轴傀儡、杖头木偶，需恪尽职守、勤勉尽责，既要把握公司方向正确、策略得当，也要忠诚敬业、勇于担当，怀揣企业家精神，推动公司在治理、经营、投资者回报等方面高质量发展。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600066','&amp;#x5B87;&amp;#x901A;&amp;#x5BA2;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600066/"&gt;宇通客车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600066/"&gt;600066&lt;/a&gt;）负责人向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐短板引领长期价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历经30年的沉淀与发展，A股上市公司已经超过4000家，整体业绩稳健，基本面扎实，在国民经济中发挥着压舱石作用。但不可否认，A股市场仍存在一些不完善的地方，如上市公司信息披露的有效性不足、公司治理的科学性不够等，与高质量发展的要求还存在一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在如何补短板、激活力、促发展的问题上，沪市公司也各显其能。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601985','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x6838;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601985/"&gt;中国核电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601985/"&gt;601985&lt;/a&gt;）负责人向记者表示：“《意见》提出要注重可持续发展、高质量发展，对此公司深有体会。中国核电始终坚持建立科学治理体系，加强经营能力建设，提升内控与风险管理水平，牢牢守住制度红线和风险底线，为高质量发展打下坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600098','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;广州发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;600098&lt;/a&gt;）则对《意见》提出的通过优化治理、提高信息披露质量，突出科学决策，深有感触。“广州发展在提高自身经营质量的同时，高度注重信息披露质量，积极优化股权结构，建立机构投资者介入公司治理的机制，积极开拓投资者沟通渠道，积极倾听、采纳投资者意见建议，与投资者共同实现公司价值和管理质量的提升。”公司负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专主业不动摇、勇创新不畏缩、讲诚信不放松、秉初心不忘记、补短板不含糊，正是这样一批上市公司，造就了如今的沪市蓝筹股市场。目前，沪市基本覆盖了各行业重点龙头企业和细分领域较强核心竞争力企业，形成国民经济的“主力军”，科技创新的“排头兵”。伴随《意见》的出台，沪市公司普遍反映，将聚焦高质量发展，借改革东风，凝聚奋进力量，谱写崭新篇章。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623983002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：深圳先行示范区改革方案印发 支持土地管理制度探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院：深圳先行示范区改革方案印发 支持土地管理制度探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月11日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020－2025年）》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据观点地产新媒体了解，上述方案在完善要素市场化配置体制机制方面提出六点要求，包括支持在土地管理制度上深化探索；完善适应超大城市特点的劳动力流动制度；支持在资本市场建设上先行先试；加快完善技术成果转化相关制度；加快培育数据要素市场以及健全要素市场评价贡献机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持在土地管理制度上深化探索方面，方案表示，将国务院可以授权的永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批事项委托深圳市政府批准。支持在符合国土空间规划要求的前提下，推进二三产业混合用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还支持盘活利用存量工业用地，探索解决规划调整、土地供应、收益分配、历史遗留用地问题。探索利用存量建设用地进行开发建设的市场化机制，完善闲置土地使用权收回机制。深化深汕特别合作区等区域农村土地制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在土地管理制度深化探索上，方案指出，要支持依托公共资源交易平台建设自然资源资产交易市场，完善一二级市场联动的土地市场服务监管体系。试点实行土地二级市场预告登记转让制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在劳动力流动制度方面，要深化户籍制度改革，调整完善积分落户政策。完善居住证制度，鼓励根据实际扩大公共服务范围、提高服务标准，稳步推进基本公共服务常住人口全覆盖。允许探索适应新技术、新业态、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式发展需要的特殊工时管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本市场建设上，要推进创业板改革并试点注册制，试点创新企业境内发行股票或存托凭证（CDR）。建立新三板挂牌公司转板上市机制。优化私募基金市场准入环境。探索优化创业投资企业市场准入和发展环境。依法依规开展基础设施领域不动产投资信托基金试点。在中国人民银行数字货币研究所深圳下属机构的基础上成立金融科技创新平台。支持开展数字人民币内部封闭试点测试，推动数字人民币的研发应用和国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长沙土拍新政：增加自持权重 促进长沙住房租赁市场发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据长沙晚报10月11日报道，长沙市自然资源和规划局、长沙市住房和城乡建设局于9月25日联合印发《长沙市商住经营性用地出让限地价/溢价竞自持租赁住房实施细则（试行）》（简称《实施细则》），明确指出，长沙需配套建设租赁住房的商住经营性用地，将采取“限地价/溢价+竞自持面积+摇号”方式挂牌出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》表示，该举措将促进长沙住房租赁市场健康发展，进一步建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，满足新市民住房需求。《实施细则》将从10月26日起施行，有效期为2年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》明确，细则中所指的租赁住房，是指在商住经营性国有建设用地上按要求建设的租赁住房，含住宅性质租赁住房和商业性质租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》对土地出让方式明确要求：对于需建设租赁住房的商住经营性用地采取“限地价/溢价+竞自持面积+摇号”方式组织网上挂牌出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体出让方式，即土地网上挂牌交易时土地限价地块达到最高限价、不限价地块溢价率达到30%时停止竞价，如有两个及两个以上竞买人同意当前报价并以竞自持租赁住房建筑面积方式继续竞买的，网上交易系统自动转为竞自持租赁住房建筑面积的竞买方式，竞报面积最小幅度根据挂牌地块大小按300-600平方米确定，每次竞报面积不得高于最小幅度的10倍，竞报建筑面积最高者确定为最高报价人；如竞买人不申请竞自持租赁住房建筑面积，则确定最先达到最高报价的竞买人为最高报价人，竞自持租赁住房建筑面积达到宗地可建建筑面积100%后，仍有两个及两个以上竞买人要求继续竞买的，采取现场摇号方式确定竞得人；如竞买人不申请摇号，则确定最先达到竞自持租赁住房建筑面积100%的竞买人为最高报价人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》还规定，商住经营性用地按要求建设的租赁住房，产权由土地竞得人全部自持，自持起始日为取得不动产权证之日起，住宅性质租赁住房需自持运营满10年，商业性质租赁住房需自持运营满5年，期满后可向房产交易主管部门申请，经批准后可按市场价格上市销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在项目设计上，租赁住房应遵循“整栋”“整单元”的设计原则，相对集中布局。同时租赁住房及其配套设施应与所在地块商品房屋同步设计，并按土地出让合同的约定开工、竣工和交付。分期开发的项目，首期开发中应落实租赁住房，并确保租赁住房和相应配套基础设施、公建设施同步开工、同步竣工、同步交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，住建部门将对竞自持租赁住房施行严格监管措施。企业未按土地出让合同约定、项目设计文件要求足额建设租赁房屋，或租赁房屋建设进度滞后于所在出让地块其他商品房屋的，住建部门将暂缓办理该项目的商品房预售许可或销售备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业未经批准将租赁住房违规销售的，由住建部门责令整改，可作为不良行为记入企业诚信档案，并在信用长沙网站予以公示，并通报相关自然资源和规划部门取消相关企业后续参与本市土地招拍挂资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另悉，2019年，长沙入选中央财政支持住房租赁市场发展试点城市，目前正全力推进试点工作，先后出台试点实施方案、租赁住房房源筹集暂行办法等，并率先启动住房租赁平台建设。根据部署，长沙将通过国有建设用地新建（配建）租赁住房、盘活存量住房等方式，计划到2021年筹集租赁房源7.75万套。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>直播寻商机 线上谈生意 台资企业借力拓展大陆市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“大陆为台企举办线上推介对接会，让我们感到暖心。”近日在济南举行的台资企业拓内销线上推介对接会山东专场上，百年传承的台企广运农业生物科技（江苏）有限公司负责人林明富这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次对接会由海峡两岸经贸交流协会、全国台企联、山东省商务厅、山东省台港澳办共同主办。活动采取在线直播推介和企业线上洽谈对接相结合的方式，助力台企拓展内销市场，114家山东企业与102家台资企业展开线上对接供需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部台港澳司二级巡视员曹凤威在会上表示，目前，大陆营商环境持续改善，14亿人口的巨大市场将为台资企业的发展提供广阔空间。“我们支持台资企业拓展内销市场，深化两岸经济融合发展，积极融入以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台资企业拓内销线上推介对接会山东专场是该系列活动的第二场。国台办经济局副局长袁野表示，经与两岸企业沟通，本次对接领域为食品、日用消费品和机电类。对接会为两岸企业提供最直接、最有效的沟通方式，将成为两岸企业交流的重要平台。“希望台资企业充分利用大陆内需消费的机遇，拓展市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省政府办公厅副主任窦玉硕说，鲁台交流渊源深厚，目前山东正扩大对外开放，打造对外开放新高地。欢迎台胞台企来鲁投资兴业，共同推动山东经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已在山东投资近30年的全国台企联副会长张新政说，7年前，他的企业开始探索外销转内销，也因此抵住了本次疫情的冲击。“在大陆投资布局，要充分考虑大陆市场特点和消费者口味。”张新政认为，目前大陆市场稳定，经济有望快速恢复，民众需求和购买力上升，消费潜力巨大，台企应该把握大陆市场机遇，根据市场变化调整销售方向，应对冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据山东省台港澳办副主任尹晓民介绍，2020年1-6月，山东省新批台资项目63个，合同台资3.02亿美元，实际使用台资1.94亿美元，同比增长289%；鲁台贸易额185.9亿元（人民币，下同），增长14.8%，山东对台出口65.9亿元，增长7.2%，从台湾进口120亿元，增长19.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3家陆企、7家台企现场做了直播推介，多位与会的大陆和台湾企业负责人积极评价此次活动。林明富表示，台资企业拓内销线上推介对接会体现了大陆相关部门的用心，大陆市场蕴藏的机遇将为台企发展提供舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台资企业拓内销系列活动是落实中共中央统筹疫情防控和经济社会发展决策部署，帮助台企融入以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进新发展格局的务实举措。据悉，当天直播推介活动累计观看人数3.83万，共促成有效配对超400场次，达成意向签约金额近4亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623982922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布意见按下提高上市公司质量“快进键”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201012/c623985837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数量已经超过4000家的上市公司，迎来国务院发布的重磅文件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月9日晚，《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》(以下简称《意见》)发布。《意见》提出，要加强资本市场基础制度建设，大力提高上市公司质量，并从提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全退出机制、解决上市公司突出问题、提高违法违规成本、形成工作合力等六个方面，提出了17条具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于《意见》的发布，证监会表示，《意见》充分体现了党中央、国务院对提高上市公司质量、促进资本市场健康发展的高度重视，是深入贯彻习近平总书记关于提高上市公司质量一系列重要指示批示精神的具体体现，是贯彻“六稳”“六保”部署、完善资本市场基础制度、落实新证券法的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场改革的重中之重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是我国资本市场成立30周年。在过去30年里，上市公司数量显著增长、质量持续提升，在促进国民经济发展中的作用日益凸显。统计数据显示，截至10月9日，沪深两市上市公司数量合计达到4092家，总市值为73万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司是资本市场的基石，是实体经济的“国之重器”。提高上市公司质量是推动资本市场健康发展的内在要求，是新时代加快完善社会主义市场经济体制的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国上市公司情况看，尽管大多数公司质量已经显著提升，不少公司成长为全球龙头企业，但总体来看，我国上市公司仍然存在不少问题，上市公司质量亟待进一步提高。对此，《意见》指出了两点现实情况，一是老问题，即上市公司经营和治理不规范、发展质量不高等问题仍较突出，与建设现代化经济体系、推动经济高质量发展的要求还存在差距；二是新情况，即面对新冠肺炎疫情影响，上市公司生产经营和高质量发展面临新的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的形势下，提高上市公司质量备受关注。证监会表示，将坚决贯彻党中央、国务院决策部署，把提高上市公司质量作为全面深化资本市场改革的重中之重，坚持稳中求进工作总基调，在国务院金融委的统一指挥协调下，切实抓好《意见》贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，《意见》出台可谓恰逢其时，为提高上市公司质量提供了制度及机制等层面的有力保障和支撑，将进一步夯实资本市场持续平稳健康发展的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面系统的纲领性文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次发布的《意见》从六个方面提出了17条具体措施，内容之丰富，涵盖面之广，力度之大，被业内各方评价为资本市场改革发展的重磅文件，是提高上市公司质量工作的根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《意见》从提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强、健全上市公司退出机制、解决上市公司突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本和形成提高上市公司质量的工作合力等方面，对提高上市公司质量作出了全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升上市公司质量一系列举措中，公司治理被认为是基础工程。对此，《意见》从规范公司治理和内部控制、提升信息披露质量两个方面提出了系列要求。《意见》表示，开展公司治理专项行动，通过公司自查、现场检查、督促整改，切实提高公司治理水平。这意味着，公司治理专项行动预计将很快普遍开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动上市公司做优做强，《意见》提出，支持优质企业上市，并表示将“全面推行、分步实施证券发行注册制”“优化发行上市标准，增强包容性”等。在促进市场化并购重组方面，《意见》提出，支持境内上市公司发行股份购买境外优质资产，允许更多符合条件的外国投资者对境内上市公司进行战略投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还就上市公司的一些突出问题、提高上市公司及相关主体违法违规成本等方面，提出了多条强化监管、严肃查处、凝聚合力的具体举措。比如，《意见》提出，积极稳妥化解上市公司股票质押风险、推动增加法制供给、充分发挥新闻媒体的舆论引导和监督作用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，《意见》从加快完善社会主义市场经济体制、建设现代化经济体系、实现经济高质量发展的高度，明确了提高上市公司质量的总体要求，对提高上市公司质量作出了系统性、有针对性的部署安排，是今后一段时期推动上市公司高质量发展的纲领性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配套改革举措将陆续推出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《意见》在部署提升上市公司质量的各项举措中，提出了一系列深化资本市场改革的安排。比如，注册制的推广实施、上市标准的优化、退市制度的改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，新冠肺炎疫情的发生，给上市公司生产经营和高质量发展带来新的考验。对此，《意见》特别指出，要强化应对重大突发事件政策支持，并表示证券监管部门要在依法合规前提下，作出灵活安排；有关部门要依托宏观政策、金融稳定等协调机制，加强协作联动，落实好产业、金融、财税等方面政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，提高上市公司质量是资本市场改革的重中之重，深化改革又是提升上市公司质量的基础和保障，因此，未来一系列旨在夯实基础制度的改革将加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，证监会和沪深交易所已经明确，将围绕提升上市公司质量深化各项改革。证监会表示，坚持市场化、法治化方向，加强资本市场基础制度建设，持续推进贯彻实施新证券法，完善促进上市公司高质量发展的制度规则体系，提升监管服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学金融与证券研究所联席所长赵锡军认为，提高上市公司质量是一个多方面的系统工程。建议监管部门持续完善市场机制，优化市场环境，稳定市场预期；同时，进一步推动强化“共建、共治、共享”的联动协同，出台针对性支持政策，助力上市公司实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.914914,12010043:证监会:0.860386---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201012/c623985837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委印发《关于深化中央企业内部审计监督工作的实施意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国资委10月12日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于加快建立健全国有企业、国有资本审计监督体系和制度的决策部署，完善以管资本为主的国有资产监管体制，有效推动构建集中统一、全面覆盖、权威高效的审计监督体系，深化中央企业内部审计监督工作，根据国家有关法律法规规定，国务院国资委近日制定印发了《关于深化中央企业内部审计监督工作的实施意见》（国资发监督规〔2020〕60号,以下简称《实施意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》从体制机制、主要工作、重点领域以及内部审计监管等方面对深化中央企业内部审计监督工作提出了工作要求：一是进一步完善内部审计管理体制机制。明确建立健全党委（党组）、董事会（或主要负责人）直接领导下的内部审计领导体制，发挥董事会审计委员会管理和指导作用，完善激励约束机制，压实工作责任，加强集团总部对内部审计工作的统一管控。二是强化内部审计监督。围绕贯彻落实党中央重大决策部署和国家重大战略任务情况、提质增效稳增长、突出主责主业、混合所有制改革、大额资金管控、对赌模式并购投资、高风险业务和“三重一大”事项等重点领域和关键环节，提出加强内部审计监督检查等具体工作要求。三是进一步规范内部审计工作。针对近年来经济责任审计、境外经营投资、内控体系建设、审计整改落实及结果运用等方面新的工作要求和存在的突出问题，明确、细化相关内部审计工作要求。四是加强出资人对内部审计的监管。对审计计划编制、重大事项报告等工作提出要求，明确建立健全出资人对内部审计工作的检查评估工作机制、加大责任追究力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》是贯彻党中央、国务院关于加快建立健全国有企业、国有资本审计监督体系和制度的决策部署的重要举措，对推动健全中央企业内部监督体系，完善以管资本为主的国有资产监管体制，促进中央企业提升公司治理水平和风险防范能力提升有十分重要的作用。《实施意见》同时抄送各省、自治区、直辖市及计划单列市和新疆生产建设兵团国资委。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>96次挪用行为如何定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 沈东方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了炒股，竟96次挪用学生饭卡充值费……”日前，四川省成都市锦江区纪委监委驻区教育局纪检监察组召开以案促改警示教育会，通报了四川师范大学附属中学总务处工作人员袁超勤挪用公款等典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4年，96次，总计320余万。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁超勤是川师附中财务室的工资员，2013年9月起兼任高中部食堂学生饭卡收费员。学生饭卡每天都能用现金充值，收费员在收取充值款后须及时存入川师附中的账户。由于管理不规范，每月收款和对账、入账时间为一周到一个月，期间收取的充值款暂时存入袁超勤的个人银行账户。这其中的时间差，就成了他钻营的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“袁超勤业余爱好是炒股，他不嫌麻烦，利用掌握公款仅一个月时间的时限，频繁操作，以至于长时间无人察觉其挪用行为。”锦江区纪委监委第四纪检监察室主任徐锐介绍，袁超勤挪用公款时间长达4年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年3月起，袁超勤利用时间差将自己账户中暂存的充值款挪用到证券账户进行短期炒股，到了对账入账的日期，再将资金从股市转出存入学校账户。据判决书显示，至2018年2月，袁超勤从其名下的中国银行转入广发证券账户、华泰证券账户、平安证券账户炒股的资金共计100笔，其来源于充值款的96笔共计322.79万元，充值款炒股获得的孳息共计6.89万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月19日，袁超勤接受审查调查，11月29日被开除党籍和公职。2020年5月21日，袁超勤因犯挪用公款罪，被判处有期徒刑三年，缓刑三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《最高人民法院关于审理挪用公款案件具体应用法律若干问题的解释》规定：“多次挪用公款不还，挪用公款数额累计计算”，针对的是多次挪用公款不还的情形。但袁超勤每次挪用后都归还，且挪用时间均未超过三个月，这些挪用款项应如何定性呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于袁超勤挪用公款的金额认定，审理室与调查组的同志进行了集体讨论。”成都市锦江区纪委监委审理室主任饶曦说。讨论之后，审理室形成了两种意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一种意见认为，应将其挪用数额进行累加来认定犯罪金额。袁超勤虽然每一笔挪用公款的时间都很短，在单位要求入账时均如数归还，但其挪用公款的用途系归个人进行购买股票这一营利活动，根据《刑法》第三百八十四条及相关司法解释的规定，单次挪用数额超过五万元，不受挪用时间和是否归还的限制，即构成挪用公款罪。因进行营利活动，袁超勤挪用的每一笔公款都有损失或者营利的可能性，均侵犯了单位对该笔公款的使用、收益权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二种意见认为，应该以单次挪用时间段中最高挪用的数额认定为其挪用公款的金额。袁超勤的挪用行为对其单位而言，属于间断性地侵犯单位一定数额公款的使用、收益权，不是同时侵犯了所挪全部公款总额的使用、收益权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保审理质量，区纪委监委邀请区检察院提前介入，对袁超勤挪用公款的金额认定问题进行会商，会商同意第二种意见。“袁超勤侵害公款占有、使用、收益权的数额，以单次最高挪用的公款数额，更能体现刑法‘罪责刑相一致’的原则。”锦江区纪委监委相关负责人说。后经锦江区人民法院审理认定，“袁超勤挪用公款数额以单次挪用时间段中的最高公款数额，即365000元认定为挪用公款的数额为宜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，针对这起案件暴露出的管理滞后等问题，锦江区纪委监委及时督促案发单位做好以案促改工作。目前，已建立区教育局监督、家委会与学校共同管理的专用账户，确保每一笔账都公开透明、去向清楚，同时还加强了对食材采购、配送等环节的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（案例由成都市锦江区纪委监委提供）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623987554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新型消费促消费加速回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出游、购物、电影娱乐，有没有成为你国庆假期的“标配”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十一”黄金周8天，商务部数据显示，全国零售和餐饮日均销售额同比增长4.9%；文化和旅游部数据显示，全国共接待国内游客6.37亿人次，实现国内旅游收入4665.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，推陈出新是战“疫”带来的变化，也成为各行各业挖掘消费潜力的方向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外卖消费增长平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饿了么数据显示，10月1日至5日，外卖消费整体平稳增长。但与往年略有不同的是，送往社区的大闸蟹、鲜花数量井喷；到了旅游目的地再买洗漱用品和换洗衣物的趋势也越发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄金周前5日，居家外卖消费增长显著，大闸蟹、月饼、鲜花等时令商品以及网红店半成品、生鲜蔬菜等订单量均较去年同期有明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　团聚之余，人们也更加重视节俭环保，这为今年的黄金周增添了一抹绿色。数据显示，节日期间，餐饮外卖消费量整体稳定增长，而近期火热的小份菜销量位居涨幅前列，其中在重庆、广州、贵阳等城市，小份菜订单量大增八成以上；无需餐具订单量同比实现倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于在外游玩的消费者来说，外卖成为“空箱旅行”的“神器”，越来越多的人开始尝试无负重出行，并通过在酒店、景区附近点外卖采购洗漱用品、手机充电器以及一些常备药品等必需品。饿了么数据显示，今年黄金周期间，送往酒店、景区的洗护用品、母婴产品、充电器以及保暖衣物等订单量较去年同期均实现数倍增长，其中充电器增速最高，超过400%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了采购外，很多消费者在旅途尝试了骑手们的“新服务”，比如，代排队或是代为照顾家中的老人等。另外，受疫情影响，不少学校食堂主动试水外卖业务。截至7月，全国已有100座城市超500家高校食堂上线饿了么平台。而在疫情防控常态化下，很多学生取消了黄金周外出计划，这是食堂外卖订单量同比增长明显的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上带动线下效果明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提振线下消费成为消费复苏的关键。今年国庆假期，我们尝试通过一些线上产品，把消费者从线上引导到线下，帮助用户在更多场景消费，也帮助线下商户提升经营水平，效果非常明显。”乐信CEO肖文杰表示，截至10月7日，乐信平台通过线上带动线下的模式，累计服务524万线下商户，同比增长112%，创造了1.7亿个订单，同比增长173%；实现交易额401亿元，同比增长239%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，国务院办公厅发布《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，提出“加快培育新业态新模式，推动互联网和各类消费业态紧密融合，加快线上线下消费双向深度融合，促进新型消费蓬勃发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业内的实践来看，一些线上消费平台与众多线下商铺合作，通过线上发放各类代金券、补贴为消费者提供福利，带动消费复苏。从乐信平台数据可以看出，分期和会员消费这种方式，线上带动线下这种新模式，正成为促消费复苏的强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐信旗下分期消费产品乐花卡数据显示，10月1日至8日，电影票日均消费金额增幅明显，成为整个假期增长最快的消费类别；会员制消费服务平台乐卡针对31家影院调研发现，推广联名卡使影院会员数量环比提升108.10%。在旅行产品方面，乐信平台数据显示，“十一”假期旅行产品日均订单额环比提升29%，比“五一”假期提升了112%；餐饮、酒店消费环比分别上涨24%与45%，较“五一”假期提升了45%和120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费金融公司助力消费增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费持续增长，消费金融公司也传来捷报。10月9日，马上消费金融公司（以下简称“马上金融”）发布数据显示，国庆节8天，新增注册用户57.14万人；提供消费金融服务40亿元左右；累计提供客户服务28.3万次，其中智能服务23.2万次，人工服务5.19万次；智能机器人分流率90.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比2016年“十一”黄金周前三天放款破亿元的纪录以及2019年“十一”黄金周，2020年黄金周马上金融各项数据再创新高。与此同时，上述数据还显示其科技能力的提升，人工智能等科技手段极大提升了金融服务效率和客户体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再来看苏宁消费金融有限公司（以下简称“苏宁消金”），基于&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）场景发放的消费贷款规模同比增长19.8%。其中，线上使用消费贷占比约74%，同比增长4.9%，线下易购门店消费贷占比约26%，因苏宁各类门店整体客流大幅度增长，在8天假期中，线下消费贷款金额同比增长达105%。从商品类别看，今年消费者使用消费贷在苏宁易购购买保健医药类别商品的比例同比上涨56.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为为居民提供个人消费金融服务的持牌金融机构，各家消费金融机构也在加大促进节日消费力度。如国庆节期间，苏宁消金提供部分免息分期消费贷，尽最大限度帮助消费者省钱；捷信消费金融有限公司推出一系列专属限时线下线上促销活动，所有线下客户首次登录捷信金融APP中的捷选商城，均可获赠一张5元捷选商城零门槛优惠券；中邮消费金融旗下的中邮钱包推出优惠活动，为结婚的新人送去节庆“新婚好礼”，也为选择旅游、热爱购物的消费者送上“国庆福礼”，首次放款成功即可获得京东E卡、腾讯会员等礼品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，国庆节前一日，两家消费金融公司获批。9月30日，银保监会官网发布关于筹建四川省唯品富邦消费金融有限公司、关于筹建苏银凯基消费金融有限公司的批复，同意唯品会、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）筹建消费金融公司。加上此前获批的平安消费金融、小米消费金融、阳光消费金融、蚂蚁消费金融，近一年来已有6家消费金融公司获批。有分析人士认为，消费金融公司密集获批，释放出鼓励金融持牌经营的信号，有利于引入实力机构，促进行业良性竞争；另外，消费金融公司为消费者提供金融服务，其服务水平的提升能够助力消费高质量增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一升一降”打造成本洼地――以更高标准优化营商环境系列报道之三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　裁剪、码边、压胶、消杀……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月9日，丹东海合谷实业有限公司生产车间，又一批防护服下线，即将发往欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们是丹东最早获得出口资质的防护服生产企业之一，容缺办理、绿色通道等服务为企业节省了成本，既为防疫作出了贡献，也抢得了市场先机。”公司总经理梁伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战“疫”过程中，丹东从无到有，成为全省最大防护服生产基地，目前全国用于出口的医用防护服中有15%以上来自这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本竞争是市场竞争中最重要的因素之一。成本包含原材料、人工等生产要素，制度、税费、金融等环境要素，也是决定企业成本竞争力的重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我省持续发力，深化“放管服”改革取得一定成绩，但与国际先进水平、国内发达地区相比仍存在一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中，不少企业家表示，如果平时审批手续能像疫情期间一样“短平快”就好了，如果金融普惠范围更广就好了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业的呼声，说明我们的服务还有不足，生产成本看市场，但发展成本要看‘市长’。哪儿环境成本更低，哪儿就是发展的‘梧桐树’、成长的‘聚宝盆’，相反，市场主体活力就会受限。”辽宁大学经济管理学教授李伟光的话语中肯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　找到问题是解决问题的开始。我省将“加减”并用，尽最大努力将该降的成本降下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减得有力，目光要看得更长远，只有企业多了、壮了，经济才能活力四射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压税费。“大幅度降低非税收入，虽然短期内财政会有一定压力，但会推动资本向更高效率方向流动，必将产生更大的经济效益。”省财政厅相关负责人认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减成本。煤、水、电、气等生产要素是维系企业生产的关键。日前，国务院决定将降低工商业电价5%政策延至年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国网辽宁电力有限公司相关负责人介绍，深化电力市场化改革及降低电网环节收费是降电价的主要措施，预计今年可为全省工商业客户降低用电成本34亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降杠杆。金融改革不仅是供给侧结构性改革的重要内容，更是辽宁振兴的突破口。“解决融资问题，国家的政策力度很大，但必须通过创新改革来实施，不然就会错过窗口期。”省金融办相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，企业的物流成本、创新成本等也应列入重点关注领域。沈阳深国际物流园副总朱家楠期待有更多降低物流成本的好政策出台，政府能为物流基础设施建设提供适当补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业而言，与政策支持同样重要的还有公平公正的市场竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普祺集团董事长刘奇在辽商总会论坛上表示，规则是让越界者无处安身，让守则者自由自在。只有将违规的成本提高了，依法经营的成本才能降下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一观点得到了东软医疗系统股份有限公司CEO武少杰的认同，“我们年研发投入约为主营业务收入的10%，这是成本中的‘大头’，若不保护知识产权将没有企业能发展壮大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅研发，企业严格按照标准排放也是有成本的，违规排放就相当于侵犯了所有人的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国东北振兴研究院营商环境课题组组长刘钊看来，良好的营商环境中，企业权益必须得到充分尊重、受到法律充分保护。这既需要制定完善的地方性法规，也要出重拳严厉打击违法犯罪行为，让侵犯者付出巨大代价，以保证公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今后，我们将进一步完善监管体系，提升执法的规范性和透明度，进一步完善‘双随机、一公开’制度，使监管既无处不在又无事不扰。”省市场监督管理局相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省工信厅相关负责人认为，环境是吸引投资的关键，也是未来工作的重点，“提升违法成本，就是降低合规成本，就是推动产品竞争力提高和产业转型升级。唯有让违法者寸步难行，才能让守法者感到公平、获得尊重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造适合企业成长的生态，就是为发展孕育活力，为企业减轻羁绊，就是为振兴添加不竭动力。唯有先打造成本洼地，才能筑起投资高地，让辽宁逐步走上质量更高、效益更好、结构更优的发展新路。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623984952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动技术市场转型升级 实现技术市场高质量发展――2020年度国家技术转移区域中心建设协调会在北京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据科技部党组要求，为落实《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》《国家技术转移体系建设方案》部署，进一步深化要素市场化配置改革，加快推进技术市场高质量发展，探讨新时期技术要素市场转型发展新机制、新模式，2020年度国家技术转移区域中心建设协调会于9月28日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议主要邀请了全国11家国家技术转移区域中心省、直辖市、计划单列市科技厅(委、局)相关工作负责人和国家技术转移区域中心负责人参加会议。会议重点讨论加快推进技术市场高质量发展的工作思路和工作举措，介绍新时期技术要素市场转型发展新机制、新模式、新探索。科技部火炬中心贾敬敦主任、李有平副主任出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾敬敦指出，此次国家技术转移区域中心建设协调会是贯彻《党中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制若干意见》的具体部署；也是落实不久前刚刚发布的《关于促进国家高新技术产业开发区高质量发展的若干意见》，推进高新区高质量发展的具体举措；更是落实科技部党组关于继续做好技术市场工作部署的具体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾敬敦从经济学理论出发阐述在建设好土地、劳动力、资本三大要素市场的同时，建设好技术要素市场和数据要素市场的重要性。贾敬敦说，“现代化技术市场应该成为符合高质量发展时代要求，符合创新时代要求，有效支撑创新创业的体制机制安排”。对11家国家技术转移区域中心下一步工作，贾敬敦提出了五方面要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要服务国家高新区的发展。国家高新区是我国创新高地，是创新驱动的示范区，是高质量发展的先行区，国家技术转移区域中心要服务于国家高新区发展，与产业园区建立常态化成果对接机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要服务科技型企业的能力提升。国家技术转移区域中心要把服务于科技型企业作为重中之重的任务，从而推动服务产业和区域发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要服务国家区域创新发展战略。目前，11家国家技术转移区域中心都是基于国家主要都市圈建设，下一步，国家技术转移区域中心建设工作更要围绕区域创新战略开展工作，这对区域技术市场建设和科技成果转移转化工作有非常重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要系统谋划国家技术转移区域中心运营模式。要把技术要素市场化作为技术市场改革方向，走市场机制道路是国家技术转移区域中心发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要提出国家技术转移区域中心可持续发展举措。深入研究国家技术转移区域中心体制机制，加强管理部门对技术市场工作指导，推进技术市场转型升级。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201012/c623985824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>