<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2022 12:10:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>对乡村快速演变趋势要心中有数 针对性调整乡村建设重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639748593.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639748593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：金融机构要加大对水利项目金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639747296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639747296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：省级可合理调整收入分享方式或分享比例等抑制收入虚收空转行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639745717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639745717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部等三部门印发方案：2022年至2025年 建立国家技能根基工程培训基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639738112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639738112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：加强地方政府债务管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：世贸组织第12届部长级会议聚焦多项关键议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639733803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639733803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创建多层级的政府监管架构，助力平台经济健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730642.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国中小企业发展环境整体明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730166.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农民工工资结算通告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部印发《优质中小企业梯度培育管理暂行办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729812.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发布2022年降成本重点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税快落地 市场主体焕生机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高脱贫家庭新成长劳动力技术技能水平、实现更加充分和更高质量就业 我国启动“雨露计划+”行动巩固脱贫成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸易额2411亿美元，我国再次降为美国第三大贸易伙伴，发生了什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728845.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债务规模超300万亿，从“储蓄大国”到“负债大国”，钱去哪了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728840.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提振、增强和确保全社会对中国经济发展的信心，不仅是当务之急，更是长久之计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639728825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曾刚：金融支持“双碳”发展有三个重点领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639747103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e17dab3d5c556930" id="961385e6e5173daf318861421eb22400" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾刚/文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持“双碳”目标的实现既存在机遇，也存在挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从机遇端看，其潜在市场空间非常大。要实现减排，不管是发展清洁能源，提高传统能源的消耗效率，还是推动传统能源的清洁化以及发展一些碳减排或碳补助的技术等，都需要大量的投资。而且投资不光涉及到绿色产业，还将涉及所有的行业，这种情况下，绿色产业对于资金的需求非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，国内很多机构估计实现碳达峰或碳中和所需要的投资都是百万亿以上，甚至几百万亿。这都是非常庞大的资金需求，也将对金融机构形成新的市场空间，从国家角度，可以形成新的投资拉动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然挑战还是客观存在的，首先，在经济增长过程中实现减排，对整个经济的运行将产生一定影响。其次，从企业层面看，在实现“双碳”目标过程中，企业可能因为技术不符合相关标准和要求退出市场，或者产能受到一定的限制，导致最终变成银行或者金融机构的风险。最后，今后金融机构放贷时，不光要看企业的财务报表，还要研究它的环境报表，导致银行或者金融机构的业务复杂性提高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有机遇、有挑战的背景下，金融支持“双碳”发展的重点领域主要有三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是绿色金融，包括绿色信贷、绿色债券等，最近，由央行推出的精准减排货币政策工具中，对绿色金融支持的绿色行业进行了非常明确的界定，包括清洁能源、节能减排、碳减排技术三大领域，这也是绿色金融未来需要支持的重点领域，下一步金融机构应该加强对这些产业的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是转型金融，在转型金融环境下，为实现减排目标，也应该重点关注和支持传统的高能耗行业。众所周知，煤炭行业实际是一个高能耗行业，按照传统绿色金融的概念，我们不应该再来支持这样的高能耗行业，但从低碳、发展的角度，这个行业恰恰是我们要支持的重点。所以转型金融对银行有非常大的意义，需要把握转型过程中以及支持“双碳”的过程中，传统高能耗行业的减排重点以及它的资金需求，并进行及时的满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是碳排放权市场，理论上这个市场潜力空间比较大，目前碳排放市场还不是一个金融市场，它仍然是一个商品市场，金融机构还不能直接参与其中。但从长远看，随着市场交易日渐成熟，相关制度日益完善，金融机构也将直接进入市场参与投资和交易，这样不仅有助于提升市场活跃度，也更有利于碳资产更好地定价。此外我们也可以通过间接的方式开发碳资产相关的衍生产品或者挂钩产品，进一步丰富金融资产投资产品以及满足风险管理需要。同时在此基础上发挥碳资产的价格引领作用，引导更多金融市场资金流入到节能减排或者“双碳”减排中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系上海金融与发展实验室主任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639747103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳投资、促消费 央地携手派发政策“红包”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639731387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受新冠肺炎疫情等因素影响，我国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战。越是形势严峻，越要坚定信心、果断应对，在稳经济和助企纾困上发挥更大政策效应。日前，国务院发布了《扎实稳住经济一揽子政策措施的通知》，部署实施6方面33条稳经济一揽子政策措施。国家层面的稳经济理念正在各行业、各地区形成共识，政策正从“纸上”落到“地上”，成为稳住经济社会发展的重要支撑。对此，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经策划了“稳经济举措‘政’在落地”系列报道，解读政策部署，反映相关举措的落地成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资、消费和出口这三个经济指标是衡量一个国家经济水平的重要指标，对带动一个国家的经济发展有着显著作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前的大环境下，推动经济增长，最根本的还是要拉动内需。作为拉动内需的根本动力，稳定投资和促进消费是保持经济增长的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院研究出台了扎实稳住经济一揽子政策措施。5月25日，国务院召开全国稳住经济大盘电视电话会议，就贯彻落实一揽子政策措施作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，《扎实稳住经济的一揽子政策措施》的通知正式对全社会发布，提出了六个方面33项具体政策措施。其中就提出了稳投资、促消费等政策，包括加快推进一批论证成熟的水利工程项目、加快推动交通基础设施投资、因地制宜继续推进城市地下综合管廊建设、稳定和扩大民间投资、促进平台经济规范健康发展、稳定增加汽车家电等大宗消费等6项具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任赵辰昕表示，全力推动扎实稳住经济一揽子政策措施尽快落地见效，加大宏观政策调节力度，靠前发力、适当加力，合理扩大有效需求，推动重点领域加快复工达产，做好重要民生商品保供稳价工作，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部委出台“政策包”推动基础设施投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前形势下，盘活存量资产、扩大有效投资具有重要意义。近日，国家发改委出台了《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》，进一步贯彻落实稳住经济一揽子政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“盘活存量是方式方法，扩大有效投资才是工作目的。”赵辰昕指出，盘活存量资产，就要把回收资金用于重点领域建设，形成新的有效投资，实现良性循环，为稳定经济增长作出新的积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施是经济社会发展的重要支撑，全面加强基础设施建设，对保障国家安全，畅通国内大循环、促进国内国际双循环，扩大内需，推动高质量发展，都具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，我国水利工程尤其是重大水利工程建设有力推进，充分发挥了水利稳投资、稳增长的重要作用。6月10日，水利部副部长魏山忠表示，今年前5月，我国水利建设全面提速，新开工项目10644个，投资规模4144亿元；其中投资规模超过1亿元的项目609个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏山忠指出，吴淞江整治、福建木兰溪下游水生态修复与治理、雄安新区防洪治理、江西大坳灌区、广西大藤峡水利枢纽灌区等14项重大水利项目开工建设，投资规模达869亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前4月，我国完成交通固定资产投资超过9100亿元，同比增长5.7%。”交通运输部副部长徐成光接受记者采访时表示，党的十八大以来，我国坚持适度超前的原则，不断加大投资力度，我国交通基础设施建设取得了举世瞩目的成就。“目前，按照适度超前的原则，我们正在加快川藏铁路及公路配套工程，出疆入藏大通道、西部陆海新通道（平陆）运河工程、小洋山北侧集装箱码头、宁波舟山港航设施及综合交通枢纽等一大批战略性重大工程项目，为稳投资、扩内需、带就业、保民生，筑牢国民经济宏观大盘提供支撑保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，交通运输部印发了《关于扎实推动“十四五”规划交通运输重大工程项目实施的工作方案》，提到了11项交通运输重大工程包，每项工程包由若干具体工程项目组成，特别是国家102项重大工程项目中，由交通运输部牵头落实的交通项目均纳入各工程包予以优先推进。比如国家高速公路大通道联通工程，重点聚焦加快建设国家综合立体交通网主骨架，优先打通国家高速公路主线和省际衔接路段，推进京沪、京港澳、长深、沪昆、连霍等建设年代较早、车流量大、交通繁忙拥堵的国家高速公路主线扩容改造，确保“十四五”时期完成新改建高速公路达到2.5万公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐成光表示，这些重大工程项目，聚焦6轴7廊8通道国家综合立体交通网主骨架，将对服务支撑国家重大战略、完善国家综合立体交通网、推进交通基础设施高质量发展发挥重要牵引带动作用，也将对当前促投资、稳增长、稳就业形成有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全面加强基础设施建设是一项关系当前扩内需、稳增长的综合性大战略。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群表示，今年加强基建投资，是应对需求收缩的关键举措，在应对国际金融危机冲击，扩大内需方面效果比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资成地方稳经济重要抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国务院扎实稳住经济一揽子政策措施的发布，各地相继出台了相应的政策措施，一系列稳经济举措逐步落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截至6月11日，共有20多个省市区出台了稳经济、保增长的一揽子具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，浙江省出台了38项稳经济政策措施，在扩投资、促消费方面，重点推进一批水利重大项目、推动交通基础设施投资，推进城市市政建设基础设施投资，促进民间投资稳定增长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，宁夏回族自治区公布了稳经济、保增长、促发展的7方面50条举措，其中明确了稳投资、促消费方面9条举措。包括加快推进重点水利工程建设、加快推动交通基础设施投资、因地制宜推进城市更新建设、稳定汽车家电等大宗消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，广东省公布稳经济的6方面131项具体政策，在扩投资、促消费方面，提出了加快推进省重点项目建设、推进一批论证成熟的水利工程项目、加快推动交通基础设施投资、因地制宜继续推进城市地下综合管廊建设、稳定和扩大民间投资、促进平台经济规范健康发展、稳定增加汽车、家电等各领域消费等多方面措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，北京市发布统筹疫情防控和稳定经济增长的实施方案，共6个方面45项措施，着力稳增长、稳市场主体、保就业。提出要推进重大项目建设，加大有效投资力度，包括加快推进重点功能区和城市副中心项目建设进度、制定推进现代化基础设施体系建设实施方案、持续激发民间投资等扩投资举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日，甘肃省发布了稳住经济一揽子政策措施，内容包括11个方面53条政策措施，对于国家提出6个方面33条措施做了全面贯彻和细化落实。并在此基础上，新增了强工业、加大招商引资、促消费稳外贸、科学疫情防控、抓政策落地5个方面20条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，在各地出台的具体措施中，稳投资、促消费被地方政府普遍视为扩内需、稳增长的主要抓手，基建投资更是重中之重。今年多省份基建的重点都集中在水利、交通运输（新增农村公路建设目标）、地下综合管廊、能源项目建设等领域，并与乡村振兴有机结合，起到以工代赈、促进农民工就业等作用。此外新能源、数字新基建等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）也被多地纳入方案中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰期货研究院发布的报告指出，今年以来，受疫情影响以及对出口生产转移的担忧，制造业投资预计维持韧性，而地产、基建和消费将成为稳增长政策的主要目标。其中，由于地产和消费受居民信心及购买力影响较大，因此基建成为今年稳增长的主要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东则指出，地方全面落实国家稳经济政策，因地制宜实施本地化举措，更全面更贴合实际。“稳经济要坚持‘全国一盘棋’，尽快发挥政策合力，地方要在发挥能动性的同时，注重跨区域联通。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地促消费政策激发市场主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车业是国民经济的支柱性产业，汽车消费增长空间大，带动效应强，是扩大内需、拉动消费的关键领域。《扎实稳住经济的一揽子政策措施》中就提出要稳定增加汽车、家电等大宗消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳定增加汽车消费，对推动消费复苏回升、带动汽车全产业链持续发展，具有非常重要的作用。”商务部副部长盛秋平表示，商务部将会同有关部门出台细化落实举措，推动汽车由购买管理向使用管理转变，确保有关措施尽快落地见效，促进汽车市场持续稳定发展。重点是两方面：一是稳住增量，增加新车消费；二是盘活存量，扩大二手车流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各地积极落实国家稳定增加汽车消费的部署，部分汽车限购地区如上海、深圳等城市增加了号牌指标数量，吉林、重庆等地出台了新车购置补贴、汽车以旧换新、支持新能源汽车消费、便利皮卡车进城等举措。随着各项相关措施落地见效，汽车消费将持续回稳复苏，为稳定宏观经济大盘发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地出台的促消费政策中，还通过发放消费券、举办各类促销活动、减少限购、税费优惠等方式来提振当地线下消费，大多涵盖受疫情影响的大型商超、餐饮、旅游等领域。比如北京市发放绿色节能消费券，可用于购买电视机、空调、电冰箱等21类产品。山东省发放文旅惠民消费券，可用于抵扣景区门票、酒店住宿消费等。贵州发放1.4亿元零售文体和餐饮消费券，力促消费回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市商务局二级巡视员丁剑华在新闻发布会上表示，正会同有关部门抓紧研究出台《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的若干措施》，进一步激发市场主体活力和市民消费信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面临复杂的国内国际的情况，拉动内需非常关键，而消费券是目前启动消费的一个最有效的方法，消费券的发放提升了疫情背景下的消费市场。”北京大学经济学院教授许云霄指出，政府通过发放消费券，激发人们的消费欲望和消费能力，同时也能激发中小企业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券首席经济学家钟正生表示，国内疫情形势逐渐好转，财政政策的大力度落实，各项稳增长政策陆续实施，再加上以汽车为主要抓手的促消费政策落地，都将支撑中国经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639731387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部、工信部、国资委启动实施制造业技能根基工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639732423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月13日电 （记者宋子节、温璐）日前，人力资源社会保障部、工业和信息化部、国务院国资委联合印发《制造业技能根基工程实施方案》（以下简称《方案》），指导各地加快培养制造业高质量发展急需的高素质技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，2022年至2025年，聚焦制造业重点领域，建立国家技能根基工程培训基地，加大急需紧缺职业工种政府补贴培训支持力度，推进技能人才培养评价工作，优化使用发展环境和激励机制配套支撑，打造数量充足、结构合理、素质优良、充满活力的制造业技能人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确六项重点任务。一是遴选建设国家技能根基工程培训基地，重点开展高技能人才特别是技师、高级技师、特级技师、首席技师培训研修，促进制造业技术迭代和质量升级。二是制定制造业政府补贴职业技能培训目录，突出“高精尖缺”导向，适当提高补贴标准。三是在制造业企业全面推行中国特色企业新型学徒制，通过名师带高徒、师徒结对子、建立技能大师工作室等形式，培养高质量企业新型学徒。四是加强制造业高技能领军人才选拔评聘，推动符合条件的规模以上制造业企业全部备案纳入培训评价机构目录，对高技能领军人才聘任、评选表彰等予以优先支持。五是全面推进制造业工学一体化技能人才培养模式，大力建设先进制造业等产业需要的新兴专业和优质专业，开发优质教学资源包，加强一体化教材和培训资源建设。六是大力开展制造业品牌职业技能竞赛，聚焦人工智能、工业机器人、机械制造、新能源汽车等重点领域职业工种，促进更多优秀高技能人才脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639732423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：逐步减少直至取消按企业隶属关系划分政府间收入的做法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布关于进一步推进省以下财政体制改革工作的指导意见。其中提到，参照税种属性划分收入。将税基流动性强、区域间分布不均、年度间收入波动较大的税收收入作为省级收入或由省级分享较高比例；将税基较为稳定、地域属性明显的税收收入作为市县级收入或由市县级分享较高比例。对金融、电力、石油、铁路、高速公路等领域税费收入，可作为省级收入，也可在相关市县间合理分配。除按规定上缴财政的国有资本经营收益外，逐步减少直至取消按企业隶属关系划分政府间收入的做法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：加强地方政府债务管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅印发关于进一步推进省以下财政体制改革工作的指导意见。意见提出，坚持省级党委和政府对本地区债务风险负总责，省以下各级党委和政府按属地原则和管理权限各负其责。落实省级政府责任，按属地原则和管理权限压实市县主体责任，通过增收节支、变现资产等方式化解债务风险，切实降低市县偿债负担，坚决查处违法违规举债行为。健全地方政府债务限额分配机制，一般债务限额应与一般公共预算收入相匹配，专项债务限额应与政府性基金预算收入及项目收益等相匹配，促进融资规模与项目收益相平衡，完善专项债券资金投向领域禁止类项目清单和违规使用专项债券处理处罚机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639736635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【高端访谈】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜：实施货币信贷政策注重把握好三个原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本刊记者｜马腾跃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国经济发展长期向好的基本面没有改变，但经济发展环境也面临复杂的局面和新的挑战。“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”，这是党中央的明确要求。近日，国务院召开常务会议，并印发《扎实稳住经济的一揽子政策措施》，共出台6方面33项政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民银行、外汇局近期举行的新闻发布会上，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜对国务院常务会议部署有关扎实稳住经济的金融政策进行了解读，他指出：“人民银行、外汇局认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，在实施货币信贷政策时注重把握好几个原则。一是在稳定经济增长的同时，有利于经济长期可持续发展。二是在稳定经济增长的同时，保持就业稳定、价格稳定和国际收支平衡。三是在稳定经济增长的同时，指导金融机构坚持市场化和审慎经营，有效防范金融风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥稳住经济大盘政策效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，一揽子货币金融政策按照“稳存量、扩增量、降成本、促开放”的总体思路，强化政策引导，发挥市场作用，及时精准惠及受困群体和重点领域，助力稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦市场主体。鼓励对中小微企业和个体工商户、货车司机贷款以及受疫情影响的个人住房与消费贷款等，实施延期还本付息的政策。加大对地方法人银行发放的普惠小微贷款的激励强度，按照余额增量的2%给予激励。同时，创新优化商业汇票、应收账款融资、融资担保、专项金融债等手段，加大对小微企业融资的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦有效投资。持续引导金融机构增强信贷总量增长的稳定性，通过建立政银企对接机制，加大对水利、交通、能源等基础设施建设和重大项目等重点领域的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦降低融资成本。深化贷款市场报价利率（LPR）改革，发挥LPR的指导性作用，带动企业贷款利率稳中有降。督促指导金融市场基础设施全面梳理收费项目，对民营企业债券融资交易费用能免尽免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦重点领域。用好结构性货币政策工具，加大对交通物流、粮食能源安全、科技创新、产业链供应链稳定等重点领域的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是聚焦对外开放。支持符合条件的高新技术和“专精特新”企业开展外债便利化额度试点，丰富外汇市场产品，提高企业汇率避险能力，进一步优化便利境外机构投资者投资中国债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自5月23日国务院常务会议部署稳经济一揽子措施工作以来，人民银行、外汇局抓紧落实会议精神，联合银保监会召开主要金融机构以及全系统会议，部署落实稳定信贷增长的工作措施，印发了推动建立金融服务小微企业敢贷愿贷能贷会贷的长效机制、进一步便利境外机构投资者投资中国债券市场、支持高新技术和“专精特新”企业开展跨境融资便利化试点等一系列文件，进一步稳固金融对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜说：“下一步，人民银行、外汇局将靠前发力，适当加力，继续加大稳健货币政策实施力度，营造良好的货币金融环境，与有关部门齐心协力，推动一揽子政策尽快落地，发挥好稳住经济和助企纾困的政策效应，保持经济运行在合理区间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大稳健货币政策实施力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜向记者介绍，今年以来，人民银行按照党中央、国务院的决策部署，把稳定经济增长放在更加突出的位置，持续加大了对实体经济的支持力度，尤其是在4月份之后，进一步加大了稳健货币政策实施力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大流动性的投放力度。4月25日降准0.25个百分点，释放长期流动性5300亿元。加快向中央财政上缴结存利润，今年已上缴8000亿元，超过全年拟上缴1.1万亿元的70%，相当于降准0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大稳信贷的力度。多次组织召开全国性商业银行、政策性银行、人民银行分支行的货币信贷形势分析座谈会，引导金融机构加大信贷投放，加大对重点领域的信贷支持，4月份M2、社会融资规模、贷款余额增速分别是10.5%、10.2%、10.9%，均保持在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大降低融资成本的力度。5月15日下调全国首套住房贷款利率政策下限20个基点，5月20日5年期以上LPR下降15个基点。建立存款利率市场化的调整机制，稳定银行的负债成本，大部分主要金融机构已经下调1年期以上期限定期存款和大额存单的利率。1-4月企业的贷款利率是4.39%，较2021年全年进一步下降0.22个百分点，这个数字也是人民银行有统计记录以来的低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大结构性货币政策工具的实施力度。相继出台科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款。最近又新增了1000亿元再贷款支持煤炭清洁高效利用，专门支持煤炭的开发利用和增强煤炭储备能力。引导金融机构加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持，4月末普惠小微贷款余额同比增长23.4%，支持小微经营主体户数同比增长41.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于记者提出的下一阶段金融支持稳住经济基本盘有何政策考虑，潘功胜表示人民银行将在以下方面重点发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增强信贷总量增长的稳定性。综合运用多种货币政策工具，加大流动性的投放力度，保持流动性总量的合理充裕。提早完成全年上缴结存利润。引导金融机构按照市场化、审慎经营原则，加快已授信贷款的信贷投放，积极挖掘新的项目储备，增加对实体经济的贷款投放，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出金融支持重点领域。加大普惠小微贷款的支持力度，从2022年二季度起人民银行通过普惠小微贷款支持工具提供的激励资金比例由1%提高到2%。按照普惠小微贷款余额增量的2%给金融机构提供激励资金。在用好支持煤炭清洁高效利用、科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款和碳减排支持工具的同时，增加民航应急贷款额度1500亿元，并适当扩大支持范围，加大对民航等受疫情影响较大企业的纾困支持力度。增加政策性银行信贷额度，带动商业银行和社会资金支持基础设施的建设融资。对中小微企业和个体工商户贷款、货车车贷、暂时遇到困难的个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续推动降低企业融资成本。深化LPR改革，发挥好LPR的指导性作用，落实存款利率市场化的调整机制，稳定银行的负债成本，带动企业贷款利率的稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大外汇助企纾困支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答记者提出的如何看待今年以来外汇市场形势的有关问题时，潘功胜表示，面对境内外环境超预期的变化，我国外汇市场总体保持稳定，也表现出很强的韧性。反映外汇市场运行的主要指标，比如跨境资金流动、外汇市场供求、汇率波动等，也体现出这一特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜谈到，从跨境资金流动和外汇市场供求来看，这两个指标从年初的有点偏流入、供大于求，到近两个月流入流出、供给需求大致平衡。从结构看，我国跨境资金流动的主体，如货物贸易、直接投资等与实体经济直接相关的跨境资金保持净流入，继续发挥着稳定跨境资金流动基本盘的作用。另一个指标就是人民币汇率双向波动，在合理均衡水平上保持基本稳定。今年以来，受美元大幅度走强的影响，非美元货币普遍下跌。人民币和全球主要货币相比，还算比较稳健，近日还有所升值。从多边汇率看，人民币汇率保持总体稳定。前5个月美元指数上涨6%左右，欧元、日元、英镑兑美元汇率贬值幅度分别在6%到10%左右，在岸人民币兑美元汇率贬值大概4%左右。其中5月17日以来，人民币汇率总体升值2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外汇市场平稳运行与前五个月相比有更加好的基础。”潘功胜进一步分析，从我国经济基本面来看，随着疫情的缓解，中央、地方稳定经济增长的政策效应在发挥，经济恢复的动能在加快，市场预期在改善。国家统计局发布的制造业采购经理人指数显示5月份比4月份上升了2个多百分点。从外部环境来看，美国4月份通胀数据维持高位但涨幅有所放缓，市场对美国经济的担忧逐步加重，很多市场机构认为美联储在控制通胀的同时稳经济难度在增加，而且欧元区货币政策紧缩信号增强，使得近期美元汇率有所回落，这也反映了市场对未来预期的变化。另外，随着疫情的缓解和各项稳增长政策的效果显现，国内生产供应优势继续存在，货物贸易有望保持合理顺差规模。同时，随着我国金融市场的对外开放，人民币资产投资回报稳定，会继续吸引境外投资者来华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜对记者说，外汇局在维护我国外汇市场平稳运行的同时，也不断地推进外汇领域改革开放，提升跨境贸易和投融资的便利化水平，服务实体经济的高质量发展。一是加大外汇助企纾困的支持力度。将优质企业贸易外汇收支便利化试点扩大到全国，同时提升跨境贸易新业态的结算便利性，比如跨境电商、海外仓、离岸贸易等。拓宽中小微高新技术企业和“专精特新”企业跨境融资渠道，提高跨境融资的便利化水平。二是服务各类市场主体，特别是中小微企业管理汇率风险，多措并举降低企业避险保值成本。三是稳妥有序推进金融市场开放。人民银行、证监会、外汇局联合发布公告，统一银行间和交易所债券市场的准入标准，简化入市流程，便利境外机构投资者投资中国债券市场。下一步，外汇局将按照党中央、国务院关于高效统筹疫情防控和经济社会发展的决策部署，继续坚定不移、稳妥有序推进外汇领域改革开放，加大对实体经济的支持力度，助力宏观经济稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进房地产市场平稳健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各方比较关心的房地产市场问题，潘功胜强调：“人民银行的职责主要是从金融的角度支持房地产市场平稳健康发展。党的十九大以来，党中央关于房地产调控的方针政策非常清晰和明确，就是坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，全面落实稳地价、稳房价、稳预期的房地产长效机制，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。这是做好房地产市场金融工作应遵循的基本原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国幅员辽阔，房地产市场区域特征明显，不同城市之间、不同地区之间差别较大，所以房地产市场调控需要坚持因城施策、因地制宜。4月29日中央政治局会议对这个问题进一步明确，支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求，促进房地产市场平稳健康发展。近期以来，已有多个城市在国家房地产市场长效机制的框架下，因城施策，结合当地房地产市场形势，采取了一系列措施，优化完善房地产政策。人民银行也会同银保监会将全国层面首套住房个人住房贷款利率下限下调20个基点，由原来的LPR，降为LPR减20个基点。5月20日，人民银行引导5年期以上LPR下行了15个基点。人民银行采取的这些措施有利于减轻居民家庭房贷负担，也有利于促进消费、投资和宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，下一步，人民银行将继续坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，按照探索新发展模式的要求，因城施策实施好差别化住房信贷政策，更好满足购房者的合理住房需求，稳妥实施好房地产金融审慎管理制度，加快完善住房租赁金融政策体系，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639730953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多维发力深化国企改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，国企改革三年行动将正式收官，国有企业改革取得了阶段性成果。深化国有企业改革是全面深化改革的重要组成部分，通过国有企业改革取得的成效充分证明了全面深化改革的重大战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》被视为进一步落实国有企业改革“1+N”政策体系和顶层设计的具体施工图。方案坚持问题导向、目标导向、结果导向，突出抓好改革重点任务落地见效，在形成更加成熟更加定型的中国特色现代企业制度和以管资本为主的国资监管体制、推动国有经济布局优化和结构调整、提高国有企业活力和效率等方面取得明显成效，切实增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业是党执政兴国的重要支柱和依靠力量。党的十八大以来，国有企业改革不断向纵深推进。国企改革三年行动体现了全面深化改革以市场经济为主体的重大意义。促进有效市场和有为政府更好结合。要以完善产权制度和要素市场化配置为重点，全面深化经济体制改革。健全归属清晰、权责明确、保护严格、流转顺畅的现代产权制度。构建更加完善的要素市场化配置体制机制，进一步激发全社会创造力和市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全主要由市场决定要素价格的机制，最大限度减少政府对价格形成的不当干预。全面深化要素市场化改革，并与国内经济大循环相结合，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，依靠科技创新，提升供给体系对国内需求的适配性，以高质量供给满足日益升级的国内市场需求，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革三年行动体现了全面深化改革以科技创新与体制机制改革驱动双循环的重大意义。从根本上讲，就是要充分发挥科技创新在百年未有之大变局中的关键作用、在中华民族伟大复兴战略全局中的支撑引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以科技创新促进高质量生产和供给。国内经济大循环，必须坚持加快科技创新，提高供给体系质量和水平。质量变革、效率变革、动力变革，需要强大科技支撑。以科技创新促进高质量分配和流通。高效分配和流通体系能够在更大范围、更高水平上把生产和消费联系起来，扩大交易范围，推动分工深化，提高生产效率，促进财富生产和创造。为构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供有力支撑。依靠改革激发科技创新活力。关键技术是买不来的，我们需要把科技自立自强作为国家发展战略支撑。发挥中国特色社会主义制度集中力量办大事的优势，优化配置优势资源，推动重要领域关键核心技术攻关。发挥企业技术创新主体作用，推动创新要素向企业集聚，促进产学研深度融合。加大基础研究投入。大力弘扬科学家精神，形成尊重科学、崇尚科学的社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革三年行动体现了全面深化改革以人民为中心的重大意义。国企改革三年行动中明确对广大干部职工的激励和约束机制。以人民为中心的发展思想包含着深刻的价值意蕴，要明确发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享。以人民为中心的发展思想与新时代全面深化改革具有内在契合性。因此，新时代全面深化改革必须遵循“合目的性”与“合价值性”的辩证统一，坚持以人民为中心为价值导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在现代化新征程上，继续推进全面深化改革，在深化经济体制改革方面更要走深走实，紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。要按照完善社会主义市场经济体制的要求，加快产权制度和要素市场的改革，构建市场机制有效、微观主体有活力、宏观调控有度的经济体制，形成“有效市场”与“有为政府”。特别是围绕实现高水平自立自强、畅通经济循环、扩大内需、实行高水平对外开放、推动全面绿色转型深化供给侧结构性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现“十四五”规划和2035年远景目标，必须进一步解放思想，坚定不移全面深化改革，扩大高水平对外开放，不断在关键性基础性重大改革上突破创新，在更高起点、更高层次、更高目标上推进经济体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：北京电子控股有限责任公司）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四大专项行动继续发力，创业带动就业效应持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639738894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，也是经济发展最基本的支撑。今年以来，受国内疫情点多、面广、频发和国际形势更趋复杂严峻等影响，部分行业企业经营困难加大，部分重点群体求职难度加大。稳就业已成为当下最急迫的任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业走向大众、创新来自万众。国家发展改革委、教育部等八部门于今年联合印发的《关于深入实施创业带动就业示范行动力促高校毕业生创业就业的通知》(以下简称《通知》)明确，要组织212个国家双创示范基地，分别开展社会服务领域双创带动就业、高校毕业生创业就业“校企行”、大中小企业融通创新、精益创业带动就业等4个专项行动。企业、高校示范基地结对，组织创业团队“揭榜”企业需求，举办创业就业“校企行”活动，组织创业导师辅导学生创业就业……危与机之下，创业带动就业效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精益创业贵在创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个区域的发展，在一次次创新中蜕变。楼宇院坝、车间厂房、街头巷尾……在长春新区，创新随处可见。作为吉林省民营“双创”服务企业，位于长春新区的摆渡创新工场打造以风险收益共担共享为基础、零门槛零成本零压力创业为特点，探索出一条以“众创众扶”带动创新创业为特色的服务模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要你有一个好创意或好点子，就可能换来一笔创业投资。”长春新区发改工信局局长梁森告诉本刊记者，摆渡创新工场构建了“风投+孵化”的服务模式，解决初创企业“起步难”的问题。比如白山本苜药业有限公司，经过创新工场的投资孵化，已从一个初创项目，变成了有300公顷绿色种植基地，集草药种植、研发、收购、加工、生产、连锁药房于一身的全产业链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是长春新区推动“双创”的缩影。梁森告诉本刊记者，长春新区紧紧抓住产学研深度融合的协同创新模式，着力构建引领新兴产业发展的科技创新体系和充满活力的创新创业生态。截至2021年末，全区双创载体达到144个，总面积超过100万平方米，在孵企业约3000余户，全年带动各类群体就业3万余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3万余人实现就业的背后，与长春新区加强创新发展密不可分。梁森介绍，新区集聚了各类国家级研发机构55个、国家企业技术中心6家，建成光电子产业六大公共技术服务平台，双创载体达到144个。同时，紧密对接中科院长春光机所、吉林大学，促进光学技术科技成果就地转移转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受多重因素叠加影响，各地产业发展面临诸多不确定性，企业面临更大压力。中国劳动和社会保障科学研究院就业创业研究室副研究员曹佳告诉本刊记者，对于区域发展来说，在推动创业带动就业的过程中，要充分发挥企业主体作用，激发内生动力稳岗降成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对经济下行压力、疫情反复情况下的经营压力，对于一些以高技术发展为核心的高新区和高技术企业，要主动适应劳动力市场变化趋势和技术产业变革趋势，加快数字化、自动化技术应用，抢抓先机实现转型升级，抢占产业链、价值链高端位置。实行稳岗加扩岗型的岗位储备，稳定现有岗位的同时，储备下一阶段技术进步可能创造的岗位，为岗位储备人才。此外，要科学安排生产经营、合理规划用工安排，落实权益保障，降低员工流失率。”曹佳对本刊记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通校企就业通道势在必行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向社会发布就业岗位超过4万个，其中高校毕业生就业岗位超过2.3万个……这组数字是国家电网有限公司(以下简称国家电网)2022年度的岗位供给数。在推动校企行专项行动中，国家电网注重校企协作，与清华大学、西安交大、浙江大学等5家“双一流”大学分别成立联合研发机构，发起由高校、企业、社会组织参与的新型电力系统技术创新联盟。同时，发挥出题者和组织平台作用，实施校企联合攻关项目350余项。此外，国家电网创新创业导师通过“国网双创云讲堂”等形式，举办了线上培训活动，今年1—4月份辅导大学生超过500人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，一年一度的就业季来临。最新数据显示，2022届高校毕业生规模预计为1076万人，规模和增量均创历史新高。高校毕业生是我国劳动力市场中的重要组成部分，每年应届毕业生总数占新成长劳动力的70%左右。智联招聘近日发布的《2022大学生就业力调研报告》显示，截至4月中旬，2022届有求职计划的应届毕业生中，有46.7%已获得工作邀约，数据低于2021年。高校毕业生规模创新高，加上疫情等因素，让今年的高校毕业生面临较为严峻的就业形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从另一组数据来看，时下，中小微企业已成为高校毕业生就业的主阵地。今年1—4月份，全国新设市场主体898.7万户，我国新设市场主体在较大基数的基础上仍然实现了正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前从调研情况看，就业结构性矛盾突出，招工难和就业难并存。要解决这种就业结构性矛盾，打通校企就业通道势在必行。”曹佳对本刊记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何打通校企之间的就业通道，实现从“校门”到“厂门”，成为目前亟待解决的问题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大双创支持力度，推动校企深化合作需要把握好三个方面。”国家电网科技创新部处长李蒙告诉本刊记者，首先要把握好推动校企融通创新这个“关键点”，发挥高校学科专业优势和企业需求牵引、组织平台作用，实施高质量的校企融通创新项目，协同开展基础理论研究和关键技术攻关，力争取得更多“从0到1”的原创成果，以创新促高校创业。同时，把握好促进成果孵化转化这个“着力点”，深化高校和企业在科技成果孵化转化方面的合作，努力推动高校创新成果在企业生产经营中转化应用、开花结果。此外，把握好服务高校创业就业这个“落脚点”，校企间加强优秀人才培养，通过技术合作、双创赛事、创业培训等方式提升高校大学生的创新创业能力，为企业储备更多高层次、专业化人才；企业加强校园招聘，深挖就业潜力，努力为高校毕业生提供高质量就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在曹佳看来，必须要加强校企合作，打造毕业生就业直通车。“比如职业技能型院校可与企业共同制定培养方案，结合院校人才培养发展优势，从‘生源’端开始选才育才，组建‘订单班’，学校、企业、教师全方位、立体化用工协同，通过专业共建、送课到校、产学一体等多种方式形成产教融合、协同育人的‘一站式’人才教学培养模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步发挥创业带动就业效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业，一头连着千家万户，一头连着经济发展。根据全球创业观察的报告称，每增加一个机会型创业者，当年带动的就业数量平均为2.77人，未来5年带动的就业数量为5.99人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在曹佳看来，《通知》的出台是国家发展改革委等部门为进一步发挥创业带动就业效应，促进高校毕业生高质量就业创业，缓解就业结构性矛盾，具有方向性和风向标作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业带动就业具有乘数效应，一个成功的创业项目往往能吸引带动大批高校毕业生等重点群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从学校来说，搭建多层次合作平台，成为解决就业的有效途径之一。华南理工大学通过“校外+校内”两头抓，培育创新创业企业，积极动员入驻项目吸纳就业。据悉，华南理工大学通过与企业共建教学基地、实验室等形式，实际解决了学生的就业问题。同时，挖掘、动员基地内部孵化企业，尽可能提供了一批就业岗位。目前平台型创业项目成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实现创业带动就业，关键在于创业认知和就业质量。”曹佳告诉本刊记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，曹佳认为，所谓创业认知，指的是创业时代，认知是行为的老板，行为的不同让创业结果产生差异。因而要想创业成功，必须不断更新提升创业认知，不断反馈优化，这才有助于项目实现从思维到认知到行为的转化，才能认定为一项成功的优秀创业，带动充分就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，曹佳认为，就业质量是衡量创业载体带动就业的关键点。衡量就业质量的指标很多，如和谐的劳动关系、满意的收入、合理的工作时间、全方位的社保等。只有就业质量高的创业，才能可持续地吸纳就业，促进更加充分更高质量的就业。(摘自《中国战略新兴产业》)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639738894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税“及时雨”为企业发展添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国实施新的组合式税费支持政策，特别是大规模增值税留抵退税政策，成为稳住经济大盘的关键举措。截至目前，退税减税进展如何？谁最受益？有何成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局日前召开的“落实留抵退税政策 助力稳住经济大盘”专题新闻发布会上，披露了几组最新数据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看进展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超1.5万亿元退税已到账&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局最新数据显示，截至6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要包括三个部分：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是4月1日至6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是1至4月全国新增减税降费2440亿元，包括：小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将小型微利企业年应纳税所得额100-300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续实施制造业中小微企业缓缴政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看主体：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业、制造企业最受益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已获得退税的纳税人中，小微企业占比94.9%，共计退税7039亿元，占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看成效：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税企业采购支出同比增长10.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业的退税资金都用在哪儿了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门组织开展的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，小微企业中的退税企业销售收入同比增长12.7%，较一季度加快16个百分点，增幅比无退税企业高17.8个百分点，为保市场主体、保就业发挥重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批发零售、民航、旅游、文化艺术等服务业是受疫情影响较大的行业。其中，有81.4万户困难行业企业享受退税2593亿元，5月份销售收入同比增长8%，较一季度加快6.9个百分点，增幅比无退税企业高14.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220613/c639729725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>