<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2021 08:30:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>支付机构IPO或增发股票 须事先报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华尔街投行：中资企业IPO上市 「弃美赴港」或成唯一出路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会王建平：未来传统工业和交通运输等也将纳入碳市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行货币政策委员会委员蔡昉：推进一些必要的改革可提高潜在增长率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！解振华：碳达峰碳中和“1+N”政策体系即将发布 十大领域要创新转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末重磅 央行副行长范一飞、证监会副主席方星海等纷纷发声</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210724/c631258121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210724/c631258121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“高能级平台”+“示范区”架构开放发展新未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席：资管行业或存在大而不能倒困境 必须强化监测和分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席：资管行业提高透明底 主动构建良性竞争格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257931.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席：资管行业要做价值投资表率 避免过度渲染超额回报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257928.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席呼吁资管业为中低收入群体服务 “一点不会吃亏” 还点赞马蔚华</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257909.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行业已准备救灾资金462亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻24日报道，从银保监会获悉，银行业、保险业正在加大力度支持河南防汛救灾。初步统计，目前各银行机构已准备救灾资金462.11亿元，已发放51.93亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险方面，截至22日，河南保险业累计接到报案17.69万件，估损金额58.27亿元。截至23日12时，赔付6137件，赔款3.68亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资管新规颁布逾三年 陈雨露表示：刚性兑付、资金池操作等得到系统性纠正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 蔡越坤 “以2018年4月资管新规发布为标志，经过三年多的不懈努力，资产管理行业风险化解取得重大进展。刚性兑付、层层套现、资金池操作等违背资管受人之托、代人理财等做法得到了系统性纠正。”7月24日，中国人民银行副行长陈雨露在“2021中国财富论坛”上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管新规发布超过3年，陈雨露透露，以净值化为核心的整改转型，取得显著成效。从产品来看，投资者风险自担的、净值型资管产品代理不断上升，供给资金占全部资管产品的70%，比整改初期上升了近30百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，陈雨露谈到，从资产端来看，资管产品的投资结构也显著优化。股票、债券等标准化资产占比显著上升，非标准资产占比明显下降。目前在监管部门和行业机构的共同努力下，资管新规过渡期，各项存量资管产品整改工作正在按计划顺利进行，进度符合政策预期。影子类资管产品、非标债权资金在金融体系内部循环的规模已停止快速扩张趋势，且均比历史峰值显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业数据变化来看，记者了解到，资管新规实施三年以来，行业变化日新月异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，资管新规推出后的三年里，据公开数据，作为理财产品里非标的代表，信托行业管理规模持续压降。截至2020年末，全国68家信托公司受托资产规模为20.5万亿元，较2017年末的26.2万亿下降了27.8%，这主要由于事务管理类信托的压降。2020年末，事务管理类信托规模为9.19万亿元，较2017年末历史高点15.65万亿元减少41%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之相反，截至2020年末，公募基金总规模由11.56万亿元增长至19.8万亿元，年化增速约20%，是增速最快的资管机构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，兴业研究数据显示，截至2020年末，银行理财产品总规模已增长至25.6万亿元，保本理财的规模压降至10%以内。同时理财产品逐步向净值型产品转型，2020年末，净值型产品存续规模约17.4万亿，同比增长59.1%，占全部理财规模的67.28%，同比增长22.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，以资管新规为核心的制度体系也在不断建设，今年以来，针对资管新规补充通知的有关条款。监管部门发布的关于规范现金管理类理财产品的有关事项的通知，弥补了现金管理类理财产品的监管空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，过渡期结束后，过渡期内已发行的封闭期半年以上的存量定期开放式资管产品以及新发行的定期开放式资管产品均应严格按照企业会计准则和资管新规的有关要求进行估值。以此为标志，资管新规过渡期内临时性的政策措施也将随着过渡期的结束而终止。资管行业将进一步全面贯彻落实资管新规的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：疫情防控仍是经济复苏首要挑战 需要全球合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟7月24日在“全球财富管理论坛2021北京峰会”上表示，全球经济复苏面临的挑战，首先仍是控制住疫情。主要国家接种普及率提高很快，但其要平衡好恢复经济与控制疫情的关系。而薄弱国家应当得到国际援助，中国已经作出了一些贡献。但这方面仍需要全球合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，经济复苏可能会带来通胀，这是需求复苏带来的正常压力。特别是大宗商品价格具有先导性，目前已经处于涨价这样的局面。下一步会不会出现上世纪70年代的滞胀局面？有这种可能，但强度和表现方式会不同。现在各国都意识到，当前面临的更大问题是高起的杠杆率水平和逆全球化，如果出现杠杆率大面积破灭的情况就是灾难。在这种情况下，各国政策比较谨慎。因此，不会出现像上世纪70年代那样强度的滞胀。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部邹加怡：在污染防治与绿色低碳领域 全国已有4156个PPP项目签约落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）中国财政部党组成员、副部长邹加怡7月24日在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，绿色发展需要财政政策发挥重要作用。绿色发展的难点在于既要绿色又要发展，也就是往往会产生额外成本。财政政策的作用就在于，一方面通过税收等政策，把污染导致的负面外部成本内部化；另一方面通过财税政策支持绿色生产方式和生活方式，补偿绿色发展的额外成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，财政部深入贯彻落实绿色发展理念，积极出台一系列财税支持政策，大力支持绿色低碳循环发展，为中国经济绿色复苏创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，发挥税收调节作用。将成品油纳入消费税征收范围，限制交通运输领域的能源消耗，减免新能源汽车车辆购置税、车船税，引导绿色低碳出行；对污染物征收环境保护税，提高企业排污成本；对清洁能源实施税收减免，出台支持环保产品关税政策。2021年财政部降低了废弃再循环法等环境产品的进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加大财政资金支持力度。积极安排资金促进节能减排、可再生能源替代和新能源汽车推广，支持北方地区清洁取暖和大气减污降碳，推动大规模国土绿化，生态系统碳汇能力提升等工作，完善政府绿色采购政策，对节能环保政策实施强制采购和优先采购，开展政府采购支持绿色建材应用推广试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，引导金融支持绿色发展。通过多种方式发挥财政资金“四两拨千斤”的作用，撬动金融资源和社会资本服务绿色发展，发起设立国家绿色发展基金，重点投向长江经济带地区，支持生态环境保护修复和绿色产业发展；利用政府和社会资本合作，也就是PPP模式，吸引更多社会资本参与绿色低碳项目的投资、建设和运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至6月末，在污染防治与绿色低碳领域，全国已经有4156个PPP项目签约落地，投资额达4.1万亿元，其中不少项目的生态环境效益已经显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，建立生态保护补偿机制。在长江、黄河等重点流域，建立横向生态保护补偿机制，并出台支持政策，对建立机制的地方给予奖励。加强生态保护修复，开展森林和湿地生态效益补偿，促进提高生态功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，加强绿色发展国际合作。与世界银行、亚洲开发银行、亚投行等多边开发机构开展绿色金融合作；通过G20、金融稳定理事会等国际平台，围绕应对气候变化、促进绿色发展议题，加强交流和政策对话；推动南南务实合作，提供资金、技术、能力建设等各方面的支持，帮助发展中国家提高应对气候变化能力，加速绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡说，展望未来，绿色发展依然任重道远，要清醒地看到，我国“以重化工为主的产业结构，以煤为主的能源结构，以公路货运为主的运输结构”尚未根本改变。“目前距离我国实现碳达峰目标不足10年，从碳达峰到实现碳中和目标也仅有30年，与发达国家相比，我们的时间更紧，困难更多，任务也更重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，财政部将以实现碳达峰、碳中和愿景目标为指引，完善财税政策体系，强化财政资金支持，推动绿色经济复苏和低碳发展。同时坚持共同带有区别的责任原则，积极开展国际交流合作，携手应对气候变化挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿色发展事关人类未来，实现绿色发展从根本上要靠科技进步和产业变革。”邹加怡以应对气候变化为例说明，当前国际社会把主要关注放在碳定价上，但是这只是问题的一个方面，实际上发展低碳技术更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，碳定价体系实际上是通过增加碳排放的成本来引导社会资源更多投向清洁发展，从根本上还是要靠新能源技术的突破。只有新的技术突破，才能让人类彻底退出化石能源，实现零排放。因此，金融机构应该把更多资源放在促进技术进步上，这才是财富的真正来源。支持绿色科技发展和产业转型，是财政和金融共同的责任，推动绿色复苏，需要大家携手合作、共同努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管重磅发声：引导养老金等长期资金进入ESG投资市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策将如何助力绿色发展？碳市场建设需要考虑哪些方面？绿色金融支持经济绿色复苏的动能要如何发挥？7月24日，多位监管部门人士齐聚全球财富管理论坛2021北京峰会，共同探讨中国绿色金融未来发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邹加怡：绿色发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需要财政政策发挥重要作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政部副部长邹加怡说，中国多层次、多元化绿色金融体系逐步形成，绿色融资渠道不断拓展，绿色金融服务效率得到提升。截至2020年末，中国绿色贷款余额约12万亿元，位居世界第一。绿色债券存量8132亿元，位居世界第二。“绿色金融资产质量较高，绿色贷款不良率低于平均值，目前为止，绿色债券还没有过违约案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，财政部积极出台一系列财税支持政策，大力支持绿色低碳循环发展，为中国经济绿色复苏创造良好环境。”邹加怡称，具体来看，一是发挥税收调节作用；二是加大财政资金支持力度；三是引导金融支持绿色发展；四是建立生态保护补偿机制；五是加强绿色发展国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡表示，当前，国际社会把主要关注点放在碳定价上面，实际上发展低碳技术更加重要。引导社会资源投向清洁发展从根本上要靠新能源技术的突破。因此，金融机构应该把更多的资源放在促进技术进步上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范一飞：引导养老金、保险、社保等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期资金进入ESG投资市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在既有减排方式中，碳市场是最为有效的方式。”中国人民银行副行长范一飞指出，从国内外实践来看，碳市场建设要考虑以下几方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，为形成有效碳价格，要严格遵循市场规律开展碳交易。金融机构要逐步参与碳市场交易，碳配额一级市场是拍卖型市场，政府可用拍卖配额收入支持高碳行业和地区进行转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，封顶总量是形成有效碳价格的前提。中国能源结构与其他国家有差异，煤炭和石油占比较大，地区之间很不平衡，必须结合中国能源结构确定未来各时期的碳峰值及配额分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，处理好拍卖档期的激励信号与潜在增长通胀之间的关系。碳配额拍卖价格过低，不能形成很好的激励信号；拍卖价格过高，可能会抬升生产生活成本，甚至引发通胀或衰退。这需要把握好其中的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，完善市场配套建设。积极发展远期、掉期、期权、期货等衍生品，提高透明度，加强投资者保护等金融市场监管规则也应该适用于碳市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及中国绿色金融未来发展方向，范一飞表示，要实现政策措施与机制建设多措并举，培育ESG投资人。丰富ESG投资运用领域，引导养老金、保险、社保等具有一定社会属性的长期资金进入ESG投资市场，并纳入考评体系，丰富绿色债券市场资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要健全绿色金融标准体系，推动与国际标准对接；完善信息披露要求，强化市场约束机制；加强市场生态建设，发挥好中间机构的桥梁作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁涛：不可简单地对传统高碳行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采取冒进式地抽贷、断贷措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛表示，加快发展绿色金融具有重要意义。绿色金融是推动实现碳达峰、碳中和，促进绿色低碳发展的重要力量；绿色金融是金融机构完善公司治理，妥善应对转型风险的有效方式；绿色金融也是深化金融行业对外开放，参与国际金融合作的主要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛认为，要在服务新发展格局中积极作为，探索金融支持碳达峰、碳中和的新路径、新机制，构建与ESG投资相互促进的绿色金融新特色、新优势，不断推动经济社会高质量发展和全面绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，金融机构应充分考虑我国经济社会发展实际和各行业发展的阶段性和转型难度等因素，紧密跟随有关部门制定的碳减排政策，不可简单地对传统高碳行业采取踩踏式、冒进式地抽贷、断贷、到期不续作等措施。要在确保自身业务可持续性、积极支持相关企业绿色低碳转型的基础上，对传统业务提供必要的资金支持，避免谈碳色变。同时，要加强与其他行业的协调配合，形成有效支持实体经济平稳健康发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在践行责任投资理念、防范金融风险方面，梁涛表示，要引导银行保险机构从战略、任务和流程、管理等各个方面，践行ESG责任投资理念，鼓励金融机构在授信决策、贷款审批、资金价格、风险管理、内部控制和资产组合中，将环境气候和社会风险作为参数予以重点考量。加强金融机构公司治理，注重ESG责任投资理念运用的系统性、整体性、动态性，协调与利益相关者的关系，提升金融机构核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会梁涛：不可简单地对传统高碳行业冒进式抽贷、断贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）中国银保监会党委委员、副主席梁涛7月24日在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，在新发展阶段，绿色金融发展使命重大、责任重大，中国银保监会将坚定不移地贯彻新理念，在服务新发展格局中积极作为，探索金融支持碳达峰、碳中和的新途径、新机制，构建与ESG投资相互促进的绿色金融新特色、新优势，不断推动经济社会高质量发展和全面绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，把握正确方向，加强统筹协调。准确理解国家碳减排和经济绿色低碳转型的政策内涵，把握好金融支持碳达峰、碳中和的节奏和力度，要以宏观的视野分析经济低碳转型发展的金融需求，合理测算高碳行业资产的风险敞口，稳妥有序调整自身资产结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，需要注意的是，金融机构应充分考虑我国经济社会发展实际和各行业发展的阶段性和转型难度等因素，紧密跟随有关部门制定的碳减排政策，不可简单地对传统高碳行业踩踏式、冒进式地抽贷、断贷，到期不续作，要在确保自身业务可持续性、积极支持相关企业绿色低碳转型的基础上，对传统业务提供必要的资金支持，避免“谈碳色变”。同时，要加强与其他行业的协调配合，形成有效支持实体经济平稳健康发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，完善政策体系，优化金融服务。健全绿色金融监管的政策框架，完善统计监测和考核评价体系，制定绿色金融信息披露标准，为绿色金融支持经济复苏提供指导，将绿色转型进展纳入对银行保险机构的日常监管评价，营造绿色金融健康有序发展的政策环境，鼓励银行机构拓展信贷抵质押范围，创新金融产品和服务方式，丰富绿色保险产品，探索差别化的保险费率机制，提升对绿色经济活动的风险保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，践行责任投资理念，防范金融风险。引导银行保险机构从战略、任务、流程、管理等各个方面，践行ESG责任投资理念，鼓励金融机构在授信决策、贷款审批、资金价格、风险管理、内部控制和资产组合中，将环境气候和社会风险作为参数予以重点考量。加强金融机构公司治理，注重ESG责任投资理念运用的系统性、整体性、动态性，协调与利益相关者的关系，提升金融机构核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，强化激励约束，提升专业能力。鼓励金融机构强化内部的激励约束，优化绩效考核体系，加大对绿色低碳投融资项目的支持力度，督促银行保险机构落实落细相关产业政策要求，完善客户授信管理，将碳表现、碳定价纳入授信流程，加强绿色金融专业培训和团队建设，建立容错纠错机制，激发员工做好绿色金融服务的动力，探索自身绿色转型路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，推进国际合作，促进互利共赢。加强绿色金融的国际交流合作，在国际规则制定中发挥积极作用，讲好中国故事，提高我国金融机构“走出去”和海外资本运作的能力和水平，践行责任投资和价值投资的理念，形成绿色金融发展合力，提升金融业双向开放的质量和效益，加强与“一带一路”沿线国家和地区在绿色金融方面的深度合作，开放包容、互学互鉴，实现经济发展、民生改善、气候能力治理的全面提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不可对传统高碳行业冒进式抽贷、断贷 避免“谈碳色变”！周末一场会议传递重要信息……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何发挥好碳价格信号在管理风险、引导投资、稳定预期等方面的关键作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年，金融管理部门在绿色金融方面还有哪些政策措施与机制建设？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管部门如何看待传统高碳行业风险敞口、对于传统高碳行业信贷政策有什么最新表态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策如何支持绿色发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，在全球财富管理论坛2021北京峰会上，中国人民银行副行长范一飞、中国银保监会副主席梁涛、中国财政部副部长邹加怡透露关于绿色发展、绿色金融的最新政策信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行范一飞：引导养老金等长期资金进入ESG投资市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，7月16日全国碳排放交易市场上线，平均成交价超过每单51元人民币，这个价格不到欧盟碳交易价格的八分之一。碳市场本质是金融市场，负责进行资金期限转换和风险管理。与普通大宗商品市场相比，碳市场不仅具有满足当前交易市场的基本功能，更重要的功能是基于碳价格信号实现投资跨周期研讨、风险跨周期管理，属于典型的金融功能。只有发挥好碳价格信号在管理风险、引导投资、稳定预期等方面的关键作用，才能有序引导全社会的低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，从国内外实践来看，碳市场建立要考虑几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，为形成有效碳价格，要严格遵循市场规律开展碳交易。金融机构要逐步参与碳市场交易，碳配额一级市场是拍卖型市场，政府可用拍卖配额收入支持高碳行业和地区进行转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，封顶总量是形成有效碳价格的前提，中国能源结构与其他国家有差异，煤炭和石油占比较大，地区之间很不平衡，必须结合中国能源结构确定未来各时期的碳峰值及配额分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，处理好拍卖档期的激励信号与潜在增长通胀之间的关系，碳配额拍卖价格过低，不能形成很好的激励信号，拍卖价格过高可能会抬升生产生活成本，甚至引发通胀或衰退，这需要把握好其中的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，完善市场配套建设，积极发展远期、掉期、期权、期货等衍生品，提高透明度，加强投资者保护等金融市场监管规则也应该适用于碳市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行会在具有中国特色的绿色金融发展道路上持续探索，既重视自上而下的顶层设计，也要注意培育自下而上的市场主体、自觉意识，按照三方功能、五大支柱框架，推动形成ESG投资理念与绿色金融标准双轮驱动发展格局，助力绿色低碳高水平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是政策措施与机制建设多措并举，培育ESG投资人。在激励政策方面，继续探索包括补贴、贴息、减免税等财税政策，以及提升绿色信贷和绿色债券吸引力等监管政策。强化和完善绿色金融评价机制，提升市场机构配置绿色资产积极性，积极促进市场建设，推动ESG投资与固定收益产品相结合。丰富ESG投资运用领域，引导养老金、保险、社保等具有一定社会属性的长期资金进入ESG投资市场，并纳入考评体系，丰富绿色债券市场资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全绿色金融标准体系，推动与国际标准对接。在尊重我国能源禀赋与产业结构基础上，研究制定与国际接轨的绿色债券标准，助力全球绿色金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善信息披露要求，强化市场约束机制。继续强化金融机构、证券发行人、公共部门环境信息披露的强制性和规范性，建立强制统一的信息披露标准，覆盖各类融资主体，细化环境信息披露要求。此外，探索建立信息共享机制，便于金融机构获取企业的碳排放数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强市场生态建设，发挥好中间机构的桥梁作用。继续规范中间机构行为，开展对评估认证机构的备案，通过市场化评议和业务质量交叉检查等方式，推动评估等认证行业的标准统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会梁涛：不可简单地对传统高碳行业冒进式抽贷、断贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，在新发展阶段，绿色金融发展使命重大、责任重大。中国银保监会将坚定不移地贯彻新理念，在服务新发展格局中积极作为，探索金融支持碳达峰、碳中和的新途径、新机制，构建与ESG投资相互促进的绿色金融新特色、新优势，不断推动经济社会高质量发展和全面绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，把握正确方向，加强统筹协调。准确理解国家碳减排和经济绿色低碳转型的政策内涵，把握好金融支持碳达峰、碳中和的节奏和力度，要以宏观的视野分析经济低碳转型发展的金融需求，合理测算高碳行业资产的风险敞口，稳妥有序调整自身资产结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，需要注意的是，金融机构应充分考虑我国经济社会发展实际和各行业发展的阶段性和转型难度等因素，紧密跟随有关部门制定的碳减排政策，不可简单地对传统高碳行业踩踏式、冒进式地抽贷、断贷，到期不续作，要在确保自身业务可持续性、积极支持相关企业绿色低碳转型的基础上，对传统业务提供必要的资金支持，避免“谈碳色变”。同时，要加强与其他行业的协调配合，形成有效支持实体经济平稳健康发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，完善政策体系，优化金融服务。健全绿色金融监管的政策框架，完善统计监测和考核评价体系，制定绿色金融信息披露标准，为绿色金融支持经济复苏提供指导，将绿色转型进展纳入对银行保险机构的日常监管评价，营造绿色金融健康有序发展的政策环境，鼓励银行机构拓展信贷抵质押范围，创新金融产品和服务方式，丰富绿色保险产品，探索差别化的保险费率机制，提升对绿色经济活动的风险保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，践行责任投资理念，防范金融风险。引导银行保险机构从战略、任务、流程、管理等各个方面，践行ESG责任投资理念，鼓励金融机构在授信决策、贷款审批、资金价格、风险管理、内部控制和资产组合中，将环境气候和社会风险作为参数予以重点考量。加强金融机构公司治理，注重ESG责任投资理念运用的系统性、整体性、动态性，协调与利益相关者的关系，提升金融机构核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，强化激励约束，提升专业能力。鼓励金融机构强化内部的激励约束，优化绩效考核体系，加大对绿色低碳投融资项目的支持力度，督促银行保险机构落实落细相关产业政策要求，完善客户授信管理，将碳表现、碳定价纳入授信流程，加强绿色金融专业培训和团队建设，建立容错纠错机制，激发员工做好绿色金融服务的动力，探索自身绿色转型路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，推进国际合作，促进互利共赢。加强绿色金融的国际交流合作，在国际规则制定中发挥积极作用，讲好中国故事，提高我国金融机构“走出去”和海外资本运作的能力和水平，践行责任投资和价值投资的理念，形成绿色金融发展合力，提升金融业双向开放的质量和效益，加强与“一带一路”沿线国家和地区在绿色金融方面的深度合作，开放包容、互学互鉴，实现经济发展、民生改善、气候能力治理的全面提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部邹加怡：在污染防治与绿色低碳领域 全国已有4156个PPP项目签约落地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡表示，绿色发展需要财政政策发挥重要作用。绿色发展的难点在于既要绿色又要发展，也就是往往会产生额外成本。财政政策的作用就在于，一方面通过税收等政策，把污染导致的负面外部成本内部化；另一方面通过财税政策支持绿色生产方式和生活方式，补偿绿色发展的额外成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，财政部深入贯彻落实绿色发展理念，积极出台一系列财税支持政策，大力支持绿色低碳循环发展，为中国经济绿色复苏创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，发挥税收调节作用；第二，加大财政资金支持力度；第三，引导金融支持绿色发展；第四，建立生态保护补偿机制；第五，加强绿色发展国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对引导金融支持绿色发展，她表示，通过多种方式发挥财政资金“四两拨千斤”的作用，撬动金融资源和社会资本服务绿色发展，发起设立国家绿色发展基金，重点投向长江经济带地区，支持生态环境保护修复和绿色产业发展；利用政府和社会资本合作，也就是PPP模式，吸引更多社会资本参与绿色低碳项目的投资、建设和运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据她介绍，截至6月末，在污染防治与绿色低碳领域，全国已经有4156个PPP项目签约落地，投资额达4.1万亿元，其中不少项目的生态环境效益已经显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡说，展望未来，绿色发展依然任重道远，要清醒地看到，我国“以重化工为主的产业结构，以煤为主的能源结构，以公路货运为主的运输结构”尚未根本改变。“目前距离我国实现碳达峰目标不足10年，从碳达峰到实现碳中和目标也仅有30年，与发达国家相比，我们的时间更紧，困难更多，任务也更重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，财政部将以实现碳达峰、碳中和愿景目标为指引，完善财税政策体系，强化财政资金支持，推动绿色经济复苏和低碳发展。同时坚持共同带有区别的责任原则，积极开展国际交流合作，携手应对气候变化挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安青松：服务实体经济是证券业高质量发展的第一要义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽） 中国证券业协会党委书记、会长安青松7月24日在“2021青岛·中国财富论坛”上表示，服务实体经济是证券业高质量发展的第一要义。他指出，证券公司始终坚持守正创新，围绕科技自立自强、“一带一路”等主题，积极创新和服务，聚焦满足居民日益增长的财富管理需求，丰富投资产品，改善账户投资体验，受托资产管理规模超过10万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1至5月中国仍是欧盟最大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1月至5月，欧盟向世界其他地区出口商品总额8602亿欧元，同比增长12%，进口商品总额7911亿欧元，同比增长11%，实现贸易顺差691亿欧元（2020年同期：顺差552亿欧元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，欧盟对华出口925亿欧元，同比增长21.9%，自华进口1746亿欧元，同比增长17.6%；向美出口896亿欧元，同比下降1.2%，自美进口1566亿欧元，同比增长7.9%；向英出口533亿欧元，同比下降21.6%，自英进口1106亿欧元，同比增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在欧中商品贸易继续实现双向增长的同时，中国保持了作为欧盟最大贸易伙伴的地位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞：发挥好碳价格信号在管理风险、引导投资、稳定预期等方面的关键作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）24日，中国人民银行副行长范一飞在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，碳市场本质是金融市场，负责进行资金期限转换和风险管理。与普通大众商品市场相比，碳市场不仅具有满足当前交易市场的基本功能，更重要的功能是基于碳价格信号实现投资跨周期研讨、风险跨周期管理，属于典型的金融功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，只有发挥好碳价格信号在管理风险、引导投资、稳定预期等方面的关键作用，才能有序引导全社会的低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，在既有减排方式中，碳市场是最为有效的方式。首先，碳市场可以实现环境约束下最优经济结果，在国际上应用也最广泛。碳税与补贴能发挥高效作用的前提是，通过市场化交易形成合适的碳价格。近期OECD研究表明，相比碳税，有价格稳定机制支持的碳市场会促使投资者形成碳价长期上涨预期，更有利与促进减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，碳市场可以更好引导全社会的投资，是一种长期、可持续的方式。碳价格集中体现了产出增长、排放配额和技术进步等多种因素的综合作用，在价格引导下，企业减排融资问题以及低碳技术投融资问题都能得到解决。而且，相对于财政补贴，碳市场具有更好的商业可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，碳价格信号对于稳定市场预期同样重要，可防止市场主体对碳减排预期不清，并由非理性行为引发羊群效应。在缺乏碳价格信号的情况下，个别机构和专家的观点容易引发市场波动。另外金融市场已有很多成熟的风险管理工具和运作模式，碳市场内在金融属性使其更容易与金融市场衔接，只有利用好金融市场才能处理好低碳投资中激励、跨期和风险管理之间的关系。从这个意义来看，碳市场也将更为有效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞：研究制定与国际接轨的绿色债券标准 助力全球绿色金融发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）24日，中国人民银行副行长范一飞在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，下一步，人民银行会在具有中国特色的绿色金融发展道路上持续探索，既重视自上而下的顶层设计，也要注意培育自下而上的市场主体、自觉意识，按照三方功能、五大支柱框架，推动形成ESG投资理念与绿色金融标准双轮驱动发展格局，助力绿色低碳高水平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是政策措施与机制建设多措并举，培育ESG投资人。在激励政策方面，继续探索包括补贴、贴息、减免税等财税政策，以及提升绿色信贷和绿色债券吸引力等监管政策。强化和完善绿色金融评价机制，提升市场机构配置绿色资产积极性，积极促进市场建设，推动ESG投资与固定收益产品相结合。丰富ESG投资运用领域，引导养老金、保险、社保等具有一定社会属性的长期资金进入ESG投资市场，并纳入考评体系，丰富绿色债券市场资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全绿色金融标准体系，推动与国际标准对接。在尊重我国能源禀赋与产业结构基础上，研究制定与国际接轨的绿色债券标准，助力全球绿色金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善信息披露要求，强化市场约束机制。继续强化金融机构、证券发行人、公共部门环境信息披露的强制性和规范性，建立强制统一的信息披露标准，覆盖各类融资主体，细化环境信息披露要求。此外，探索建立信息共享机制，便于金融机构获取企业的碳排放数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强市场生态建设，发挥好中间机构的桥梁作用。继续规范中间机构行为，开展对评估认证机构的备案，通过市场化评议和业务质量交叉检查等方式，推动评估等认证行业的标准统一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邹加怡：绿色发展需要财政政策发挥重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 戴安琪 欧阳剑环）中国财政部党组成员、副部长邹加怡7月24日在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，绿色发展需要财政政策发挥重要作用。财政政策的作用在于，一方面通过税收等政策，把污染导致的负面外部成本内部化；另一方面通过财税政策支持绿色生产方式和生活方式，补偿绿色发展的额外成本。当前，财政部积极出台一系列财税支持政策，大力支持绿色低碳循环发展，为中国经济绿色复苏创造良好环境。具体来看，一是发挥税收调节作用；二是加大财政资金支持力度；三是引导金融支持绿色发展；四是建立生态保护补偿机制；五是加强绿色发展国际合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国证券业协会安青松：为实体经济服务是中国金融的一大特色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 孙越）7月24日，中国证券业协会党委书记、执行副会长安青松在“2021青岛·中国财富论坛”上表示，为实体经济服务是中国金融的一大特色，近期组织的课题研究，通过国际比较表明，世界上很多国家很少关注金融与实体经济保持紧密关系，只有中国突出强调金融服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安青松表示，服务实体经济是证券业高质量发展的宗旨和本质。近年来，我国证券业在服务实体经济方面取得了积极成效。2017年至今，证券公司为超过5万亿的证券融资提供了承销保荐服务，提供了财务顾问服务，行业机构积极参与设立科创板，并试点注册制。在创业板改革、新三板改革、投资端改革，提高上市公司质量、保护投资者权益等资本市场重大改革任务中，发挥了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邹加怡：截至2020年末中国绿色贷款余额近12万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 戴安琪 欧阳剑环）中国财政部党组成员、副部长邹加怡7月24日在全球财富管理论坛2021北京峰会上表示，中国多层次、多元化绿色金融体系逐步形成，绿色融资渠道不断拓展，绿色金融服务效率得到提升。截至2020年末，中国绿色贷款余额近12万亿元，位居世界第一。绿色债券存量8132亿元，位居世界第二。目前，绿色金融资产质量较高，绿色贷款不良率低于平均值，到目前为止，绿色债券还没有过违约的案例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631257944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>