<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2020 04:50:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>着力提升金融服务新发展格局的能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好就业工作是实现“六稳”“六保”的关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：继续调度部署国庆中秋假期安全风险防范工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948832.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日媒：日美外长会谈就强化同盟达成一致一致</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948441.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月中国工业企业利润年增逾19% 连续四个月呈年增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF呼吁各国政府加强公共投资 以促进经济增长和就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623947947.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623947947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年规上工业企业利润增长近五成 招远工业画出强势反弹“上行线”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623946683.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623946683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港在定息及货币市场上仍有挑战 将为未来人民币国际化做好准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946486.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：城镇新增就业连续4年超1300万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：勿轻信赴缅北招工信息 通过合法劳务中介外出务工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从改革驱动到引领发展 中国创新型国家建设成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。回望“十三五”时期的中国经济发展历程，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，随着从规模速度型转向质量效率型的发展方式逐步形成，中国综合国力、经济实力、科技实力、国际影响力等跃上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网财经推出“回眸‘十三五’，喜看新成就”系列报道，梳理“十三五”时期中国经济社会各领域改革发展取得的新成就，展现全国各族人民攻坚克难、砥砺前行的新奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全社会研发支出达2.17万亿元，占GDP比重为2.19%；科技进步贡献率达到59.5%；世界知识产权组织评估显示，我国创新指数位居世界第14位；整体创新能力大幅提升，创新型国家建设取得新进展……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惟改革者进，惟创新者强，惟改革创新者胜。“十三五”期间，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国深入实施创新驱动发展战略，加强研发攻关，加快成果转化应用，主要指标稳步提升，逐渐成为一个具有全球影响力的科技创新大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国逐渐成为全球创新的新高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究与试验发展经费投入突破2万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月1日，“天问一号”向祖国报平安，首次深空亮相“自拍”； “世界巨眼”SKA平方公里阵列射电望远镜为人类认识宇宙提供历史新机遇；国际热核聚变实验堆计划力争给人类带来更多的清洁能源；人类基因组计划探寻生命奥秘……作为世界第二大经济体，中国正逐渐成为全球创新的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，全国共投入研究与试验发展经费22143.6亿元，比上年增加2465.7亿元，增长12.5%；研究与试验发展经费投入强度为2.23%。科技进步贡献率达到59.5%；高铁、5G移动通信、新能源等一些高新技术产业进入了世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础研究和关键核心技术攻关取得新突破。“十三五”时期，我国加大基础研究支持力度，突出“从0到1”的原始创新。通过实施科技创新2030―重大项目、国家重点研发计划等，加强前沿技术和关键核心技术攻关。涌现一批创新成果，首次观测到三维量子霍尔效应，嫦娥四号成功登陆月球背面，时速600公里高速磁悬浮试验样车下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新为高质量发展增添新动能。“十三五”时期，我国科技重大专项持续攻关，在培育战略性新兴产业方面发挥了重要作用，5G研发应用和产业化全面推进。国家自创区和高新区成为培育高新技术产业的核心载体，169个高新区生产总值达12万亿元，经济总量占全国的十分之一以上。全国高新技术企业达到22.5万家，科技型中小企业超过15.1万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新更加贴近生活不断增进民生福祉。“十三五”时期，科技支撑乡村振兴成效明显，数十万名科技特派员领办创办1.15万家企业。推进重大疾病防治科技攻关，新增18家国家临床医学研究中心。深入推进京津冀等重点区域大气污染联防联控，为打赢蓝天保卫战提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技体制改革和创新生态建设加快推进。“十三五”时期，我国统筹推进科技体制改革，一批基础性的科技制度建立起来，打通了科技、金融、产业和成果转化的通道。成果转移转化机制不断完善，2019年全国技术交易额达到2.2万亿，超过2019年度全社会研发支出总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新驱动带动产业升级作用明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每万人口发明专利拥有量已达到13.3件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国正在形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，科技创新带动产业升级的引领作用进一步凸显，加快科技创新成为推动我国经济高质量发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，我国各行各业积极贯彻落实创新发展理念，大众创业、万众创新热潮涌动，一系列以推动产业升级和创新发展的政策，在京津冀、粤港澳、长三角等区域密集出台。2019年，每天新登记企业约2万家，新动能&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）成长壮大，企业的创新动力和能力也得到进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以5G、大数据、人工智能等为代表的‘新基建’成为我国经济的重要发力点。”同盾科技创始人、董事长蒋韬接受记者采访时指出，作为新时代的民营高科技企业，将及时适应和把握市场环境变化，不断推动人工智能、大数据、云计算技术在金融、政务等领域广泛应用，依托技术创新带动产业结构转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举行的2020年中国国际服务贸易交易会上，猎豹移动旗下智能服务公司猎户星空投入近30名智能服务机器人为大会提供多场景服务。猎豹移动对外发言人接受记者采访时表示，此次为服贸会提供的智能会展服务，并非横空出世，而是多年的技术能力积累和集中释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融作为现代经济的核心组成，其高质量创新发展与各行业结构升级密切相关。“伴随金融科技发展进入新阶段，一项重要的任务就是利用数字技术推动和解决实体经济获得金融服务的难题。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000555','&amp;#x795E;&amp;#x5DDE;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;神州信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;000555&lt;/a&gt;）副总裁马洪杰接受记者采访时表示，围绕大数据、人工智能、区块链等实现持续的迭代创新，神州信息依托科技创新持续推进产业协同金融发展，助推经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到创新如何带动产业结构转型升级、提升经济发展动力方面时，旷视联合创始人、董事长兼首席执行官印奇告诉记者，从AI企业角度，可以理解为用AI赋能工业制造、智能制造、物流等场景和领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新形势下，我们应该更加注重着重发力新技术对产业的赋能，通过人工智能、5G、云计算等新技术与传统产业的融合，释放动能与势能。同时，发力AI新基建，构建底层技术生态，实现真正意义上的技术自主。”印奇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局发布数据显示，2019年国内(不含港澳台)有效发明专利拥有量达到186.2万件，每万人口发明专利拥有量达到13.3件，提前完成国家“十三五”规划确定的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界知识产权组织有关报告及数据显示，中国在2019年全球创新指数中的排名提升至第14位，较2018年上升3位，稳居中等收入经济体首位；2019年，中国通过《专利合作条约》(PCT)途径提交专利申请5.9万件，跃居世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新型科技人才队伍初步形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国研发人员全时当量连续多年稳居世界首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国科技队伍蕴藏着巨大创新潜能。去年7月份科创板开市以来，一大批参与创新创业的科研人员通过公司上市获得了丰厚的回报，这也将吸引更多科研人员创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，50位青年科学家荣获我国第二届“科学探索奖”，其中最年轻获奖者仅为30岁。50位青年科学家每人都将获得奖金，并且可以自由支配奖金的使用，通过激励青年科技工作者，助力我国原始创新能力的提升，实现更多“从0到1”的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技发展应该符合国家经济社会发展大局，符合国家整体发展战略。科技部部长王志刚表示，科技创新对国家发展起到支撑和引领作用，一方面要发展科技，另一方面是改革科技发展的体制机制和环境。“在具体做法上，我们叫改革驱动创新，创新驱动发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新之道，唯在得人。得人之要，必广其途以储之。国家科技创新力的根本源泉在于人，全部科技史都证明，谁拥有了一流创新人才、拥有了一流科学家，谁就能在科技创新中占据优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国深入推进人才管理体制改革，持续完善科技人才计划体系，高等院校加快推进“双一流”建设，科研水平和人才培养能力进一步提升。积极创新人才培养模式，深化科教融合，加强科教协同育人，为创新型国家建设提供了强大人才储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，我国研发人员全时当量达到461万人年，比2015年增长22.6%，占全球研发人员总量的比重超过30%，规模宏大、结构合理、素质优良的创新型科技人才队伍初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回眸“十三五”，创新对经济社会发展的引领力不断增强，与经济深度融合，推动智能制造、无人配送、在线消费、医疗健康等新技术、新产业、新业态蓬勃发展，作为经济转型和促进改革创新的重要突破口，不断增强我国经济社会发展的创新力和竞争力，对实现发展动力转换起到至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”，我国将继续深入实施创新驱动发展战略，发挥科技创新在“六稳”“六保”中的重要作用，为高质量发展创造有利条件，为确保进入创新型国家行列和全面建成小康社会做出积极贡献。同时立足长远，为跻身创新型国家前列做好谋篇布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：李彤、乔雪峰)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融改革向纵深推进 现代金融体系逐步健全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月6日电 题：金融改革向纵深推进 现代金融体系逐步健全&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者吴雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是现代经济的核心，是经济运行的血脉。“十三五”时期，中国金融改革着力建设现代金融体系，坚持金融服务实体经济的根本要求，扩大金融业双向开放，为“十三五”规划圆满收官交出一份亮眼的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融配置资源的能力不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着学生逐步返校，文具销售大幅增长，江苏学泰印务有限公司的车间重现一派繁忙景象，企业订单源源不断。“这些订单能够顺利生产，多亏建行7月为我们提供了1000万元的贷款支持。更令我感到惊喜的是，建行还主动下调了贷款利率，降幅超过20%，一年可帮我们节约利息费用约12万元。”企业负责人陈志润说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在政策引导下，企业贷款利率明显下降。今年1月至7月，全国银行业新发放普惠型小微企业贷款利率为5.93%,较去年全年利率水平下降0.77个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这背后离不开金融要素市场化改革的稳步推进。去年8月，中国人民银行宣布完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制，并将LPR作为各银行新发放贷款的主要参考，货币政策传导效率明显提升。今年8月底，存量浮动利率贷款定价基准转换顺利完成，利率市场化改革红利持续释放……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家金融与发展实验室理事长李扬看来，金融供给侧结构性改革不是简单地增加机构、增加贷款、增加产品，而是资源配置方式的重新调整，提升生产要素的配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国信贷规模合理增长，直接融资也显著增加，金融配置资源的能力不断增强，正逐步形成分工合理、相互补充、功能完整的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月末，我国人民币贷款余额为167.5万亿元，较2015年末增长78.2%；中国债券市场存量规模达112万亿元，成为全球第二大债券市场；目前我国沪深两市已经有超过4000家上市公司，A股市值规模全球第二……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，越来越多的金融“活水”被引向实体经济，配置到更有效率、更具创新性、更加绿色的地方，金融服务经济社会发展的效率和水平稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守住风险前提下加速金融机构改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国有银行业金融机构4000多家，其中99%是中小银行。它们扎根基层，天生具有普惠性质。但个别中小银行盲目扩张、偏离主业、股东结构复杂等问题突出，如何化解风险引发普遍关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，国务院金融委办公室宣布11条金融改革措施，其中出台了《中小银行深化改革和补充资本工作方案》。通过一系列政策举措，越来越多的中小银行已找准定位，回归“支农支小”本源，依据自身优势深耕地方，迎来发展新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进中小银行深化改革是我国金融机构改革的重要一步。人民银行相关人士介绍，“十三五”期间，国有大型商业银行加快战略转型，开发性、政策性金融机构深化改革方案得到积极落实，中小银行稳健经营能力进一步提升，民营银行实现常态化设立和稳妥有序发展……多层次、广覆盖、有差异的银行体系已初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在金融改革举措的引导下，金融业普遍注重创新发展，不断丰富金融产品和市场层次，这也要求建立健全与各项创新相匹配的风险管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融创新”和“金融监管”双轮驱动，正共同推动着我国金融体制改革加速前进。“十三五”期间，金融部门不断优化金融监管体系，构建现代金融监管新框架，完善问题金融机构市场化处置和退出机制，守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十三五”规划收官之际，防范化解重大金融风险攻坚战取得阶段性成果：宏观杠杆率过快上升势头得到遏制，影子银行无序发展得到有效治理，高风险中小金融机构处置取得阶段性成果，互联网金融和非法集资等涉众金融风险得到了全面治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高层次开放型金融体系初步形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国证监会等三部门发文，进一步便利外资投资境内资本市场，针对合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者在境内进行证券期货投资，降低了准入门槛，扩大了投资范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是近年来我国持续扩大金融开放的一个缩影。“十三五”期间，我国持续推动金融市场双向开放，境内外金融市场互联互通取得实质性突破：彻底取消银行、证券、基金管理、期货、人身险领域的外资持股比例限制；取消企业征信评级、信用评级、支付清算等领域的准入限制，给予外资国民待遇……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我国稳步推进人民币国际化，2016年人民币加入特别提款权货币篮子（SDR）。央行发布的《2020年人民币国际化报告》显示，人民币已成为第五大国际支付货币、第五大国际储备货币、第三大贸易融资货币和第八大外汇交易货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士表示，随着稳步扩大金融业双向开放，高层次开放型金融体系初步形成。中国正积极参与全球经济金融治理，提升我国在国际货币基金组织的影响力，大力推动区域金融合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十三五”收官之际，金融领域不仅交出了自己的答卷，还在人民银行牵头下启动了“十四五”金融改革发展规划起草工作。展望“十四五”，人们对未来金融改革新举措充满期待，一个更为健全的现代金融体系正迎面而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新闻链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”成就巡礼丨把青藏高原打造成生态文明高地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”成就巡礼·坐着高铁看中国丨绿水青山景如画 诗意生活有滋味&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;告别绝对贫困 创造伟大奇迹――“十三五”时期脱贫攻坚历程回眸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向创新、智能、开放迈进――“十三五”制造业发展扫描&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夯实国家粮食安全根基――“十三五”时期粮食“两藏”战略有力推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一份文化成绩单透出百姓生活新变化――“十三五”期间我国文化建设成就综述&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走向全面小康――“十三五”经济社会发展成就巡礼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济三季报前瞻：投资增速有望转正 内生动力逐渐恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局将于10月19日发布三季度宏观经济“成绩单”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济经历了一季度的明显下行和二季度的V型反弹，三季度延续强劲复苏的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，三季度固定资产投资累计增速有望转正，房地产投资逐步走强，制造业投资和民间投资增速显著回升，经济内生动力逐渐恢复。基建投资在南方汛情退去和财政资金加快使用形成实物量的情况下，将迎来较快反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月22日，在福建省福州市一家高新技术企业，员工在生产数字网络产品。图片来源：中国政府网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民间投资增速显著回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际交流中心学术委员会委员王军告诉第一财经记者，固投增速今年1~9月累计有望增长1.5%左右，这主要是得益于基建投资和房地产投资的逐步走强。由于超长梅雨季，基建、房地产项目提速赶工，八九月份石油沥青装置开工率大幅走高，螺纹钢、水泥价格也重新进入上行通道，行业库存明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信研究院副院长伍超明对第一财经预测，前三季度固投累计增长1.2%左右。房地产投资仍然是一枝独秀，将维持高增长，但基建投资低于预期；制造业投资延续复苏趋势，结构继续优化，但全球经济萎缩和企业盈利改善偏慢，投资增速偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的数据显示，1~8月份，全国固定资产投资（不含农户）同比下降0.3%，已经接近正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前重大项目建设加快恢复，投资增速逐月回升向好，二季度投资增长4.8%，增幅比一季度提高20.9个百分点；7月份投资增速6.7%，8月份增长8.4%，连续5个月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资先行指标继续向好，1~8月份，新开工项目计划总投资同比增长12.1%，快速增长态势不减。投资到位资金增长3.7%，增速比1~7月份加快1.6个百分点，其中国家预算资金增速高达28.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中央预算内投资、专项债券、抗疫特别国债等资金陆续下达，项目开工和资金到位情况持续好转，投资有望延续回稳向好的总体态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，民间投资增速显著回升，说明投资的内生动力恢复势头较强，1~8月份，民间投资同比下降2.8%，降幅比1~7月份收窄2.9个百分点。制造业和基础设施民间投资降幅分别收窄2.1和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮日前表示，从1~8月的数据看，民间投资的降幅明显收窄，这是一个积极的信号。将进一步完善向民间资本推介项目长效机制，支持民间投资参与补短板和新型基础设施建设；进一步规范创新推广PPP模式，吸引民间资本参与；稳妥推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，盘活基础设施存量资产，充分调动民间投资积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济复苏拉动制造业投资改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资的三大领域来看，当前制造业投资大幅回升，房地产开发投资平稳增长，基础设施投资基本恢复至上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家机构测算，制造业投资增速在8月份已经实现由负转正。海通证券分析，3月以来制造业企业利润增速持续改善，8月制造业企业对于生产经营活动的预期也创下2018年6月以来新高，这共同推动了制造业投资增速的持续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席经济学家王涵认为，8月制造业投资表现十分亮眼，当月同比由前期负值转正为5.0%，对投资同比拉动由前期持续为负转正为1.51%，除了受去年低基数效应影响外，经济运行处于内外复苏共振阶段也对制造业投资形成带动，此外7月因洪涝影响，季节效应后延或亦有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度房地产投资增速继续回升。8月份房地产投资当月增速继续上升至12.1%，创2019年5月以来新高。房地产开发企业到位资金增速持续改善带动投资增速走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建投资方面，8月份基建投资增速小幅回落，去年同期基数抬升以及专项债资金落地时滞均制约了基建投资增速走高，预计基建投资增速后续仍趋上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王涵表示，基建投资拉动小幅下滑，从5月最高点已连续4个月回落。投资的结构特征指向经济内生动力逐渐恢复、托底节奏放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望四季度，伍超明表示，房地产高位震荡，基建双位数增长，制造业延续回升。领先指标房地产销售面积持续回升，但房地产政策边际收紧，短期投资增速将维持高位；基建投资在南方汛情退去和财政资金加快使用形成实物量的情况下，将迎来较快反弹，四季度有望实现双位数增长；制造业投资在国内外需求修复和政策扶持下，四季度有望持续回升，但全球总需求收缩和企业盈利改善偏慢仍将制约回升幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军告诉记者，四季度扩大有效投资的主要着力点应当是那些对经济社会发展具有全局性、基础性、战略性意义，有利于形成新的经济增长点、加强薄弱环节建设、增加公共产品和服务供给的有效投资，比如战略性新兴产业、高端装备制造业、新型基础设施、新型城镇化、交通水利等重大项目，乡村振兴、公共卫生、健康养老服务以及生态环保等领域，以便充分发挥固定资产投资在经济复苏中的关键性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（来源：第一财经）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业投入成为主体 基础研究投入加速 政策环境持续向好 我国研发投入连续创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623947907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月5日电（记者陆娅楠）成功完成32次宇航发射，长征系列运载火箭发射突破300次大关；嫦娥四号探测器在世界上首次实现月球背面软着陆和巡视探测；北斗三号全球系统核心星座完成部署；雪龙2号首航南极；世界首条智能高铁京张高铁开通运营……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国科技事业交出的这份亮眼成绩单，离不开持续高强度的科技经费投入。国家统计局、科学技术部和财政部近日联合发布的《2019年全国科技经费投入统计公报》显示，2019年我国研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入总量为22143.6亿元，比上年增长12.5%，连续4年实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――研发投入高增长的背后，是研发经费投入强度再创新高，企业投入主体地位稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国R&amp;amp;D经费投入总量比上年增加2465.7亿元，经费投入增速较上年加快0.7个百分点；R&amp;amp;D经费投入强度（与GDP之比）为2.23%，比上年提高0.09个百分点，再创历史新高。“这表明全社会在深入实施创新驱动发展战略上达成了高度共识。”国务院发展研究中心创新发展研究部研究室副主任龙海波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际上看，我国研发经费投入强度与发达经济体的差距进一步缩小。国家统计局社科文司首席统计师邓永旭介绍，2013年以来我国R&amp;amp;D经费总量一直稳居世界第二。R&amp;amp;D经费投入强度稳步提升，已接近欧盟15国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业的投入主体地位稳固。2019年，企业R&amp;amp;D经费比上年增长11.1%，占全国R&amp;amp;D经费的比重达76.4%，对其增长的贡献率达68.5%。其中，高技术制造业R&amp;amp;D经费投入强度为2.41%，比上年提高0.14个百分点，高于规模以上工业企业科技投入强度1.09个百分点。“越来越多的企业认识到，越是困难，越要加大研发投入，越要坚定转型升级。”中国宏观经济研究院产业所工业室主任付保宗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――研发投入高增长的背后，是基础研究占比首次突破6%，区域发展战略成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础研究是科技创新的源头。《公报》显示，2019年我国基础研究经费为1335.6亿元，比上年增长22.5%，增速比上年大幅加快10.7个百分点；占R&amp;amp;D经费比重为6.03%，比上年提高0.49个百分点，基础研究经费占比首次突破6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域发展战略成效显著。2019年，我国东、中、西部地区R&amp;amp;D经费分别比上年增长10.8%、17.7%和14.8%，中、西部地区增速均快于东部地区。从区域看，京津冀、长三角地区R&amp;amp;D经费分别比上年增长14.0%和12.9%；长江经济带R&amp;amp;D经费突破万亿元，达到10562.5亿元，比上年增长14.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――研发投入高增长的背后，是财政科技支出突破万亿元，政策环境持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政投入持续增加。《公报》显示，2019年国家财政科学技术支出为10717.4亿元，比上年增长12.6%。“中央和地方财政科技支出双双保持较快增长，为科技创新实力提升提供了有力保障。”邓永旭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策环境继续改善。国家鼓励和支持科技创新活动的各项政策进一步落地落实，政策效果持续显现。相关调查结果显示，2019年，在规模以上工业企业中，研发费用加计扣除减免税政策和高新技术企业减免税政策的惠及面分别达到66.0%和56.2%，均比上年有所提高；企业对这两项政策的认可度分别达到87.1%和88.9%，分别比上年提高2.8个和2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进步很大，差距犹存。邓永旭介绍，我国R&amp;amp;D经费投入强度与美日等科技强国相比尚显不足，R&amp;amp;D产出多而欠优的现象亟须改善。“下阶段，应努力实现对关键技术和核心领域的精准支持，确保各项支持政策落到实处，进一步提高科研人员主动性和自主权，不断提高R&amp;amp;D产出质量和效率。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623947907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部在全国部署实施就业创业服务攻坚季行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于稳就业保就业决策部署，进一步做实做细就业创业服务，集中帮扶重点群体就业创业，人力资源社会保障部将于2020年第四季度在全国启动实施就业创业服务攻坚季行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次行动以“集中攻坚稳就业 精准服务保民生”为主题，以离校未就业高校毕业生、登记失业人员、农民工、建档立卡贫困劳动力、长江禁捕退捕渔民、地方确定的其他重点群体为服务对象，旨在集中利用3个月的时间，进一步畅通失业登记和求职创业服务渠道，强化基本公共就业服务，提升重点群体差异化、精准化服务水平，着力促进重点群体就业创业，稳定就业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行动期间，各地人力资源社会保障部门将着力夯实基本公共就业服务，做实重点群体就业帮扶台账，全面摸排联系，提供政策宣介、职业指导、岗位推荐、培训推介等标准化公共就业服务，密集组织开展行业轮动、企业轮换的动态专场招聘，实施创业扶持政策代办帮办，加强对就业困难人员的就业援助。同时，聚焦重点群体实施特色服务。为高校毕业生提供品质化就业服务，提升岗位推送和培训项目质量，优化招聘组织形式。为农民工实行平等就业服务，全面放开失业登记，提供同等就业服务，创建特色劳务品牌，支持多渠道灵活就业。为贫困劳动力开展优先稳岗就业服务，指导企业优先留用，提供优先转岗服务，确保贫困劳动力随时求助、随时上岗。为长江禁捕退捕渔民实施全覆盖就业服务，把有就业意愿的退捕渔民全部纳入当地就业管理服务体系，普遍开展适应性培训和针对性技能培训、岗位收集发布，规范开发公益性岗位兜底安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地人力资源社会保障部门将以开展此次行动为引领，全力做好年底前稳就业保就业各项工作，确保就业局势保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧贸易上扬 中国制造稳定全球供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：在因为新冠肺炎疫情导致的全球经济疲软下，中国经济率先实现正增长，给了世界经济复苏的信心。中国稳定供应链、庞大的经济体量和广阔的消费市场，也让很多外国企业坚定了与中国继续开展合作的信心。今年6月份以来，中国已成为欧盟第一大贸易伙伴，在德国一家汽车零配件供应商的负责人看来，留在中国，才能拥有未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于德国斯图加特的塑料零配件生产商优奥玛公司，是德国大型车企的重要供应商。今年暴发新冠肺炎疫情后，公司的生产线纷纷停产。然而，中国分厂却很快全面复工复产，并且得到了当地政府的政策扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工之后，由于其他生产线还在停工，中国分厂收到的出口订单比以前多了不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年前，茂特的一次中国之旅，让他坚定了与中国合作的信心。公司在江苏昆山设立了分厂，出口的产品与欧洲同等水平，价格却更低廉。如今，这些产品主要销往中国国内市场和欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于一些国家威胁与中国经济脱钩的做法，茂特坚决反对，他说，留在中国，才能拥有未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据全球贸易观察统计，今年第二季度，中国已成为德国第一大出口市场。欧盟统计局数据则显示，自6月以来，中国超越美国成为欧盟最大的贸易伙伴，前7个月中国与欧盟的进出口总额达到3287亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策发力 四季度利用外资规模有望稳中有升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青9月29日在国务院政策例行吹风会上表示，今年1月至8月，我国实际使用外资以人民币计同比实现正增长，以美元计略有下降，外商投资预期和信心稳定趋好。但受疫情全球蔓延、世界经济低迷等不确定性因素影响，今年四季度乃至明年，稳外资形势依然严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，我国推出的一系列系统性稳外资政策落地见效，是利用外资增长的主要原因。随着一系列新的稳外资举措推出，我国利用外资结构将进一步优化，四季度利用外资规模有望稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳外资政策显效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，8月当月，全国实际使用外资841.3亿元，同比增长18.7%，连续第5个月实现单月利用外资规模同比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部国际贸易经济合作研究院学术委员会副主任张建平看来，我国推出的一系列系统性稳外资政策是我国利用外资实现正增长的主要原因。此外，今年1月起施行的《外商投资法》以及海南自由贸易港政策的推出等因素，为外资加快进入我国提供了重要政策性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业提供支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，今年服务业吸收外资实现两位数增长，为稳外资提供重要支撑。商务部数据显示，1月至8月，全国新设外商投资企业22602家，实际使用外资6197.8亿元，同比增长2.6%。服务业新设外商投资企业20079家，占全国新设外商投资企业数量比重为88.8%；服务业实际使用外资4766.1亿元，同比增长12.1%，占我国实际使用外资金额比重为76.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这充分说明服务业扩大开放对稳外资的重要作用。”宗长青表示，加快修订的《鼓励外商投资产业目录》将使更多服务业领域外资企业享受相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平表示，目前服务业已成为外商在我国投资最大领域。每年1400多亿美元的外商直接投资中，有65%投向服务业领域。其中，生产性服务业和生产制造业相辅相成。进一步扩大开放将带动我国生产性服务业竞争力不断提升，带来更高水平、更高质量的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国外商投资指引将出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步鼓励外商投资，新版鼓励外商投资产业目录正加快出台。商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，新版鼓励外商投资产业目录将继续增加鼓励类条目，重点是促进制造业高质量发展，更好发挥中西部和东北地区承接产业转移的潜力，有利于进一步优化外资结构，促进外资质和量同时提升。预计四季度我国利用外资规模将保持平稳，不排除上升可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宗长青表示，为落实外商投资法有关规定，商务部近期将发布《中国外商投资指引》。这份指引将分为“走进中国”“投资中国”“外商在华投资的法律制度”“外籍人士在华生活”“办事流程”五个章节，详细介绍我国投资环境、法律法规以及外商投资企业设立流程等相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步稳外资举措，宗长青表示，商务部将坚持底线思维，坚持稳存量、促增量并举，扎实做好四季度工作，努力实现全年稳外资工作目标。一是抓好稳外资政策的落实。围绕国务院出台的一系列稳外资政策，特别是新出台的国办发28号文，加大政策宣介，加强督促指导，确保政策落到实处、见到实效。二是持续扩大市场开放。落实2020年全国版和自贸试验区版负面清单，全面清理清单以外的外资准入限制措施，落实“非禁即入”。会同国家发展改革委加快修订发布鼓励外商投资产业目录，进一步扩大鼓励目录的范围。推进北京市“国家服务业扩大开放综合示范区”建设，增加服务业扩大开放综合试点。三是发挥重大开放平台作用。深入推进海南自由贸易港和全国自贸试验区建设，抓好各项改革任务落实。推动国家级经开区创新提升，完善考核评价办法，强化稳外贸稳外资带动作用。四是加强外资企业和重点项目的服务保障。着力解决外资企业反映突出的困难和问题，加快推动一批外资大项目落地和建设。五是持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了不断完善的外资政策，即将召开的第三届中国国际进口博览会也有利于稳外资。上海社科院世界经济研究所副所长赵蓓文表示，进博会溢出效应会进一步带动外商投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“好就业”到“就好业” 我国多措并举筑牢民生之基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。回望“十三五”时期的中国经济发展历程，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，随着从规模速度型转向质量效率型的发展方式逐步形成，中国综合国力、经济实力、科技实力、国际影响力等跃上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即日起，人民网财经推出“回眸‘十三五’，喜看新成就”系列报道，梳理“十三五”时期中国经济社会各领域改革发展取得的新成就，展现全国各族人民攻坚克难、砥砺前行的新奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业，一头牵着千万家庭，一头连着经济大势，是最大的民生工程、民心工程、根基工程，是社会稳定的重要保障，必须抓紧抓实抓好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望“十三五”时期，在党中央的坚强领导下，我国实施更加积极的就业政策，保持了就业形势持续稳定。2016年至2019年，城镇新增就业每年保持在1300万人以上，就业规模持续扩大，就业结构不断优化，工资收入、就业环境、劳动关系、社会保障等方面更呈现出积极向好的发展趋势。今年1至6月，全国城镇新增就业564万人，完成全年目标任务的63%。尽管受到疫情影响，我国上半年就业形势整体呈现出企稳回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着就业质量不断提升，从“好就业”到“就好业”，多措并举筑牢“就业”这个民生之基，正为经济健康发展、社会大局稳定、人民生活改善提供重要保障和持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利释放 就业形势总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现社会充分就业，是和谐社会的重要内容和体现。“十三五”时期，党中央高度重视就业问题，并将就业优先政策置于宏观政策层面，采取多种措施促进就业。同时，加强对失业的调控力度，确保了就业形势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部数据显示：从2016年到2019年，每年全国城镇新增就业均在1300万人以上，城镇失业人员实现再就业均在550万人左右，就业困难人员就业人数达到170万左右。今年1至6月，全国累计新增就业564万人，完成全年目标任务的63%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e4bf3e1045c5a2f7" id="f2d1ec8a3b70991a202701ed97e89ec2" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1 城镇新增就业人数（2015-2019） 单位：万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：2019年度人力资源和社会保障事业发展统计公报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/d392f92177afca59" id="263ecc882f05e481eddbb18d88ef4b31" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2 城镇失业人员再就业情况（2015-2019） 单位：万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：2019年度人力资源和社会保障事业发展统计公报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会的重要目标，就是要确保就业更加充分，推动实现更高质量的就业。充分就业，不仅体现在就业总量稳定，新增就业岗位充足，还体现在失业率保持在合理区间，工资水平稳定提升。人社部数据显示，近年来，失业总体保持在较低水平运行，调查失业率基本保持在5.5%以下，与世界其他国家和地区相比，我国城镇地区失业率水平既低于全球平均水平，也低于发展中国家和地区的平均水平。今年在疫情影响下，调查失业率总体6%左右，但从二季度开始已呈总体回落态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，重点群体就业保持稳定。其中，高校毕业生总体就业率保持较高水平，农民工总量持续扩大，就业困难群体也都得到有效帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院参事室特约研究员、中国劳动学会会长杨志明在接受人民网财经专访时表示，今年，国内外疫情对我国经济造成一定的冲击，经过艰苦努力，积极推进防疫与复工复产复市复业，保就业总体上持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保就业的重点群体是大学生就业、农民工就业。”杨志明表示，从新增就业的结构看，重点是大学生就业，“十三五”期间，以市场为导向，积极实施高校毕业生就业促进计划和大学生创业引领计划，鼓励到企业、到区外就业和自主创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，今年职业院校扩招200万人，可将一部分农村初高中毕业生吸收到职业技术院校里，缓后进入劳动力市场，不仅减轻保就业压力，也为经济走向高质量发展储备高技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保就业的存量看，杨志明指出，保农民工就业是“重头戏”。农民工是我国产业工人的主体，是防疫防控中返城复工最大流动群体，也是城市公共卫生防疫覆盖面最薄弱的群体，但亿万农民工在保就业中的规模之大、贫困地区农民工打工收入对脱贫的作用之大、在经济恢复中稳岗贡献之大前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林在接受人民网财经专访时指出，虽然中国经济面临着下行压力，但整体就业形势依然平稳，就业岗位持续增加，其原因主要有以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，宏观经济稳定为就业持续增加提供了必要条件，随着我国GDP总量不断提高，GDP增速每增加一个百分点，绝对增量也在大幅增加，这为“稳就业”提供了良好的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，政策红利是就业稳定的主要推力。作为吸纳就业的重要渠道，我国中小企业贡献了80%以上的城镇劳动就业和90%以上的新增就业。近年来，政府先后出台了多项有利于中小企业发展的政策，全力帮助中小企业纾困解难，给企业吃下了“定心丸”。减税降费、放管服改革、营商环境优化等政策的实施，让企业实实在在地享受到红利，减轻了企业负担，吸收就业的能力也得以增强。此外，服务业的快速发展也对“保就业”发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型业态发力 就业结构不断优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着就业总量不断扩大，产业结构的优化调整以及工业化、城镇化水平的提高，就业结构也发生了巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部发布数据显示，截至2019年年末，全国就业人员7.7亿人，其中城镇就业人员4.4亿人。全国就业人员中，第一产业就业人员占25.1%，第二产业就业人员占27.5%，第三产业就业人员占47.4%。第三产业就业人员占比连续5年上升，比2015年提高5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，就业渠道的多元化带动了就业形式多样化。近年来，中国第三产业发展迅猛，容纳的就业量在不断扩大，创业创新活跃，新就业形态蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新业态催生新职业，新职业带动新就业。技术革新与需求升级而生的新业态、新模式、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）仍在不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，发改委等十三部门联合印发《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》，提出了数字经济新业态新模式15个重点方向和支持政策。“保就业”就是“保民生”，“保就业”的前提则是“保市场主体”，而由数字经济、平台经济等催生的新职业，可谓当下“保就业”的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，以新业态形式出现的平台企业员工数达到623万，比上年增长4.2%；平台带动的就业人数约7800万，同比增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新经济新业态的蓬勃发展，是我国近年来“稳就业”的一股强大动能。”盘和林表示，“新业态就业”成为就业新的驱动力，在互联网经济的发展和居民消费理念的转变下，服务型消费正在快速崛起，外卖小哥、快递员、代驾等服务型职业的需求越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全体制机制 推动高质量就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年。稳就业至关重要，而高质量就业更是经济新常态下，我国经济运行的一大特点，是中国经济韧性的最直观反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国一直致力于构建良好的就业环境，完善公共就业服务体系、发展人力资源服务业，就业服务水平逐步提高，统一开放、竞争有序的人力资源市场逐渐形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为力促高质量”就好业”，“十三五”期间，中国开展了大规模的职业技能培训，对贫困地区、高校学生等重点就业群体提供了充足的就业引导和支持，帮助更多地人找到心仪的工作，实现了就业市场的高效匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，增加劳动者收入不仅是提高就业质量的重要内容，也是调整经济结构、转变发展方式，实现有质量经济增长的重要的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，中央高度重视工资收入分配工作，破藩篱、促公平，工资收入分配领域系列改革稳步推进，将提高劳动者报酬在初次分配中的比重作为合理调整工资收入分配关系的政策着力点，不断提高最低工资标准，建立健全工资正常增长机制，使职工平均工资水平保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，近年来，随着劳动关系相关法律法规的逐步建立和完善，劳动关系调整机制逐步健全，为构建和谐的劳动关系，推动高质量就业提供了制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决好就业问题是民生工作的重要任务之一，也是维持社会稳定，促进经济增长，检验工作成绩的基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，在当前形势下，要继续加大对新产业、新业态的支持，加大服务业的开放力度，催生出更多的就业需求；同时，要加强劳动者职业培训和职业教育，进一步解决劳动力错位所产生的“就业难”问题，让企业持续增添动能、让劳动者真正得到实惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美股盘前：盘前涨跌互现 市场继续关注特朗普健康消息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）美股讯，截止发稿，道指期货(12月20日合约)涨0.34%，报28,091.5点；标普500指数期货涨0.06%，报3394.88点；纳斯达克100指数期货跌0.24%，报11441.75点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国股指期货周二盘前涨跌互现，市场将继续关注特朗普的健康消息，此外，美联储主席鲍威尔受邀于全美商业经济协会在线年会发表讲话，届时将引发市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，道指期货涨0.3%，标普500期指涨0.01%，纳指期货跌0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;【财经要闻】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国东部时间5日傍晚，正在接受新冠治疗的美国总统特朗普走出沃尔特.里德医疗中心，并乘坐海军陆战队一号返回白宫。临出院前，特朗普在社交媒体上说，他将“很快”参加竞选活动。当地时间周一18：23，特朗普在推特发文称，“将很快回到选战，假新闻只报道假民调。” &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本交易日来看，除了继续追踪特朗普健康消息外，欧洲央行行长和美联储主席鲍威尔双双亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间周二16：35，欧洲央行行长拉加德发表讲话，随后在21：00，欧洲央行行长拉加德参加欧洲稳定机制十周年庆祝活动的小组讨论会。紧接着在22：40，美联储主席鲍威尔受邀于全美商业经济协会在线年会发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多位美联储官员在发言都提及对美国经济前景的最新预期和货币政策的观点，投资者需关注在本周发言中官员的立场是否出现了转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　【公司消息】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源车板块盘前涨跌互现，特斯拉盘前跌1.2%，小鹏汽车盘前跌0.92%，蔚来汽车盘前跌0.28%，理想汽车盘前涨2.45%，塔塔汽车盘前涨5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行股盘前走强，德意志银行涨3.79%，巴克莱涨3.7%，荷兰国际涨超3%，瑞银、汇丰控股涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源股盘前涨跌互现，休斯顿能源涨超13%，格尔夫波特能源涨0.69%；kosmos Energy跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗技盘前跌6.65%，此前苹果宣布将停止出售竞品品牌的耳机和无线音响产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　BioNTech SE盘前涨超9%，已开始向欧洲药品管理局滚动提交其候选疫苗BNT162b2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉解散其公关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加入亚马逊印度计划平台的卖家数量增幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌办公应用套装G Suite更名，挑战微软Office 365。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Uber在印度推出了两种新的通勤专用服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　SpaceX：猎鹰九号第一级已经降落在无人火箭着陆船“Of Course I Still Love You”号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哔哩哔哩盘前现涨2.4%。传哔哩哔哩可能会在香港IPO中筹集8亿至15亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿里官网更新领导团队页面，马云从董事会成员列表中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传优信二手车通过两次私募融资2500万美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623948929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动“十四五”期间制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者王广禄）为贯彻落实党中央重大决策部署，促进专家学者对“十三五”与“十四五”衔接过渡关键时期所面临的制造业转型升级问题进行研究和交流，为推进我国从制造大国向制造强国迈进建言献策，9月25日，由工信智库联盟主办，江苏省工信厅、江苏省社科联支持，南京大学长江产业经济研究院、中国经济江苏智库联合研究会承办的工信智库联盟2020年年会暨“十四五”制造业高质量发展论坛在南京举行，300余位专家学者与会展开研讨交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部产业政策与法规司副司长范斌，江苏省工业和信息化厅副厅长李锋，江苏省社科联党组书记、常务副主席刘德海，江苏省委宣传部副部长赵金松等出席会议开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范斌表示，在新一轮科技革命和产业变革加速推进，国际贸易形势和疫情使得全球产业链、供应链加速重构等背景下，我国制造业发展面临着巨大挑战，结构性问题、结构性矛盾越发凸显。因此，必须需要充分汇聚和发挥专家学者的智慧力量，为制造业高质量发展提出专业化、建设性、切实管用的意见和建议，开展好前瞻性、针对性、主动性的战略研究，加强研究成果的转化应用，加强智库支撑能力建设，不断提升工信智库的影响力，为制造业高质量发展和推进制造强国建设提供智力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锋认为，当前世界正面临百年未有之大变局，机遇和挑战并存，以人工智能、数字经济、生物经济为代表的新一轮科技革命和产业变革正在极大改变制造业发展的态势，推动制造业呈现新的发展特征。与此同时，逆全球化的思潮也加速涌动。中国制造业发展面临巨大挑战，外部形势更加复杂。制造业是国民经济主体，江苏作为制造业大省，制造业总量长期居全国前列，是形成国内国际“双循环”的新引擎，也是国际竞争的主战场。因此，“十四五”时期江苏制造业如何实现高质量发展是摆在全省工业和信息化系统面前的一个重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前世界正处于百年未有之大变局，我国正处于实现两个一百年奋斗目标的历史交汇点，对江苏而言是强富美高新江苏建设再出发的起步之年，这些都内在需要智库贡献更多的思想，通过联合和合作放大综合效应。”刘德海从平台搭建、人才培训、活动策划、成果转化、获奖情况等方面介绍了江苏省社科联在全省智库建设工作格局中的作用并谈到，希望工信智库联盟更多关注江苏的发展，江苏智库以此次论坛为契机加强与工信智库联盟成员单位的联系与合作，实现优势互补、强强联合，为江苏新型智库建设探索新的路径，为强富美高新江苏建设作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵金松谈到，制造业作为国民经济的主体是实体经济的支撑，是立国之本、强国之基。江苏是制造大省和经济大省。改革开放40多年以来，江苏制造业积极探索，建立形成强劲的产业建设力和高效完备的供应链，制造业总量连续多年居全国第一，极大推动了全省工业化和现代化进程，有力支撑了经济社会持续快速发展。当前我国经济进入新发展阶段，全球新一轮科技革命和产业变革为制造业高质量发展带来了历史机遇，全球产业重构对中国制造提档升级提出了新的要求，更加需要智库发挥推动作用、聚焦制度决策、当好参谋助手、实现更大作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主旨演讲环节，上海社会科学院副院长干春晖、 中国社会科学院工业经济研究所研究员贺俊、中国信息通信研究院信息化与工业化融合研究所工业互联网平台部主任田洪川、南京大学长江产业经济研究院院长刘志彪分别发表了题为《充分利用超大规模经济体优势，实现产业转型升级》《“十四五”中国制造业产业政策调整与创新体系重构》《工业互联网及其驱动的制造业数字化转型》《双循环新格局下的产业链》的主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工信智库联盟2020年年会阶段，工信部产业政策与法规司政策研究处处长贾宏伟宣读了工信部直属单位优秀研究成果名单，江苏省工业和信息化厅等三家江苏单位荣获一等奖。工信智库联盟秘书处、中国信通院政经所所长辛勇飞向大会作联盟工作总结及展望，并宣布2018-2020年度活跃智库排名和新增成员单位。南京大学长江产业经济研究院在近百家智库成员单位中活跃度名列第四，中国工业互联网研究院、中国经济信息社、中国商用飞机有限责任公司北京民用飞机技术研究中心、阿里云研究中心四家单位成为工信智库联盟新增成员单位。范斌在总结讲话中表示，联盟要紧密围绕整个工业和信息化发展以及行业发展的重大问题开展研究，努力提升研究水平，加强自身建设，为新时期我国经济社会高质量发展提供更有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201003/c623945728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020国家财富：减税、减支、调用途</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，国家税务总局公布了18773亿元2020年1-8月份全国新增减税降费的数据，而国家财富如何增长和蛋糕的做大是未来面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　9月29日，国家税务总局公布了上述2020年1-8月份全国新增减税降费的数据。按照2020年政府工作报告中的目标，减税降费预计为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部披露的数据，1-8月全国税收收入108236亿元，同比下降7.6%；非税收入18532亿元，同比下降7%；全国一般公共预算收入126768亿元，同比下降7.5%，同时开支也在下降，全国一般公共预算支出149925亿元，同比下降2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是前8个月的国家财富账本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社科院财经战略研究院副研究员蒋震看来，国家财富如何增长和蛋糕的做大是未来面临的问题。中国在减税降费做出了很多改革，效果很明显。未来更需要有可持续减税降费的理念，在“六保”、“六稳”的前提下，夯实减税降费的效果；同时推进政府职能优化，按照轻重缓急的情况下进行财政支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.5万亿元是2020预计针对企业的新增减负目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩对经济观察报表示，面对经济下行的压力，减税降费是减轻企业负担，促进尽快复工复产、缓解资金压力、推进“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措。当前全世界疫情形势仍然严峻，经济陷入严重衰退，国家之间、企业之间的竞争将更加激烈，面对疫情和国际经济环境的不利影响，继续实施减税降费政策对于增强企业抗风险能力，提升企业竞争力也将发挥举足轻重的作用，对于重启和激发新发展动能、保障经济行稳致远，决战决胜脱贫攻坚目标任务更是意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情影响对于税收收入的影响不到10%，更大的因素是政策影响，比如减税降费，对于地方财政收入的影响非常大，以我们当地的收入来看，远远超过20%的影响，这还是在2019年降税降费力度大，收入受到影响，基数变小的情况下”，一位基层税务局的局长对经济观察报表示，大幅度的减税降费对本地收入完成带来了极大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解因为减税降费等原因给地方财政带来的压力，政府工作报告提出，今年赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩认为，疫情冲击给我国经济社会发展带来巨大挑战，财政形势复杂严峻，任务非常艰巨，面临着很多的压力，在当前财政收支矛盾突出的情况下，继续实施减税降费政策要平衡好当前和今后，局部与整体的关系，一方面需要积极落实落细各项优惠政策，继续惠企惠民，同时也要依法依规组织收入，防止压力下收“过头税”，虚增收入。财政本身也要大力压减一般性支出、严把支出关口、做好预算平衡、积极对冲疫情带来的减收影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，税务总局收入规划核算司司长蔡自力在税务总局新闻发布会中表示，今年1-8月，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前八个月全国5000多万户小规模纳税人，享受月销售额10万元以下免征增值税的约占92%，余下8%左右纳税人增值税征收率从3%降为1%（其中湖北省免征），降幅达67%。”一位税务局人士告诉记者，减税降费确实给企业带来好处，辖区内的生产企业，不少减税是五分之一，减税的主力主要是增值税，2019年因为减税降费中税收减少了12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋震看来，减税降费不但是一个企业负担降低，也是优化税费结构的过程，但是要更好的权衡的针对企业的流转税和针对个人的直接税的比重，为中长期的发展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠及企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家的减税降费政策确实惠及到了纳税人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山市古镇石田太阳能路灯厂门市部（下称石田路灯门市）是一家成立于2017年的一户私营独资企业，其采取传统的“前店后厂”的生产经营模式，生产工厂（中山市古镇石田太阳能路灯厂）同样位于古镇。据统计，2019至2020年共计享受了增值税税率及征收率下调税收优惠13万多元，增值税其他减免、社保费减免、城建税及附加共计减免2万多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，一家外资企业的税务经理对经济观察报表示，增值税的税率从17%、16%，至13%逐层下降，整个环节降税很多，在税费下调后，终端价格没有快速下掉，所以减税的福利被企业和中间的渠道享受了。现在经济下行压力加大，国家把税费下降，等于变相的给企业多提供了流动资金，减轻企业负担，渡过困难时期。“财税改革中的营改增（营业税改征增值税）特别好，抵扣链条彻底打通，比如服务外包，营改增之前属于成本，不能抵扣，因为营业税不能抵扣；营改增之后，服务业可以纳入抵扣，对于生产研发、生产制造业都是利好。”上述外资企业的税务经理告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税务总局公布的数据来看，减税降费促进了市场主体的发展，在上述税务总局的发布会中，蔡自力就表示，从市场主体数量看，到税务部门办理涉税事项的新增市场主体，在二季度同比增长7.1%的基础上，7、8月份继续增加，分别同比增长15.9%和21.2%。从市场主体成长情况看，深化增值税改革政策持续为规模较大且经营较为稳定的一般纳税人减负，8月份增值税一般纳税人相比上月净增8.3万户，累计达1091.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩认为，减税降费政策是统筹推进疫情防控和经济社会发展的关键一招，尽管会带来财政减收，但通过全面实施预算绩效管理、积极盘活存量资源资金资产、建立资金直达基层民生的特殊转移支付机制等创新性改革举措，财政优化资源配置、提高资金使用效率的能力在不断提升，未来只要进一步严管严控收支关键环节、确保各类支出实现预期绩效、积极防范和化解财政风险，减税降费下全年的经济社会发展目标的实现依然有着坚实的基础和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地财政转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是政府对国家财富的再次分配，而政府的调整也不仅仅只有减税降费，土地支出的调整也意味着未来农业农村的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月23日，中国政府网公布了中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》（以下简称意见）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，从“十四五”第一年开始，各省（自治区、直辖市）分年度稳步提高土地出让收入用于农业农村比例；到“十四五”期末，以省（自治区、直辖市）为单位核算，土地出让收益用于农业农村比例达到50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行的土地出让金分配机制，主要用于三部分，分别是城镇建设、保障房、农村建设，其中主要的资金在城镇建设，对于农村建设支出略显不足，现在实施乡村振兴，补短板，土地出让受益的调整是必要和必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部发布的《2014年全国土地出让收支情况》显示，2014年土地出让收入用于城市建设支出4063.02亿元，占非成本性支出56%。用于农业农村支出2435.49亿元，占非成本性支出33.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位土地相关方面的专家表示，以前大部分的土地出让收入都用在了城市，也就是城市建设支出，以后土地出让收入的大头支出要放在农村了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让金是政府性基金的重要组成部分。9月18日，财政部公布的2020年8月财政收支情况数据显示，1-8月累计，国有土地使用权出让收入42017亿元，同比增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩告诉记者，《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》要求逐年提高土地出让收入用于农业农村的比重，这是对近三年中央一号文件要求调整完善土地出让收入使用范围的具体落实。通过将对三农的资金支持渠道从一般公共预算拓展到了政府性基金预算并建立市县留用为主、中央和省级适当统筹的资金调剂机制，统筹调整了农村与城市、中央与地方的收益分配格局，在缩小城乡差距、破除二元结构方面迈出了坚实的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支持乡村振兴主要是两块，一种是一般预算，一种是基金预算，主要是土地出让收入。现在公共预算比较紧张，土地收入进行了调整。土地出让金收益大部分都支持了城市建设，支撑农村建设比较少，现在要求补短板，土地出让收入用于农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让收益现的比例大约在45%-50%左右，2019年是72517亿元的土地出让收入，大约收益在3.6万亿元左右。未来，按照50%的收益比例，意味着用在农村的大约是1.8万亿，若是按照10%的土地出让收入来计提，则才有大约7千亿元左右。如按照30%的收益，7.2万亿的土地出让收入，收益大约为2万亿元，意味着用在农业农村的土地出让收入将达到1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门持续严厉打击虚开骗税违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局今天（5日）发布消息，多部门持续严厉打击虚开骗税违法犯罪行为，保障国家税收安全，营造公平良好的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，自2018年8月以来，税务总局联合公安部、人民银行、海关总署持续紧盯“假企业”“假出口”，开展打击虚开骗税违法犯罪专项行动。截至今年8月底，共检查涉嫌虚开骗税企业27.5万户，涉及税额2524亿元，挽回税收损失693亿元，配合公安机关对18407名犯罪嫌疑人采取强制措施，有3376名犯罪嫌疑人主动投案自首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，启动打击“假申报”骗取疫情防控税收优惠违法行为专项行动以来，截至8月底，对3495户违法企业实施立案检查，涉及违法享受税收优惠137亿元；移送公安机关2282户，抓捕虚开发票犯罪嫌疑人1547人。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/4ca586cb3a4ed2f4" id="84c0683136e6be7af5a0f8d6e0ca6c77" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局新闻发言人 付树林：有力保障了国家税收安全，同时依托税收大数据开展差异化管理，持续推进税收违法“黑名单”制度，严格落实惩戒措施，来推动守信纳税人的数量不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年10月至今年8月底，税务部门共公布3.6万件“黑名单”案件。今年纳税信用评价结果显示，纳税信用等级最高的A级企业数量上升到172万户，较去年增加46万户。（总台央视记者 王善涛）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 王鹤翔）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放水平、质量全面跃升 中国开放型经济迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。回望“十三五”时期的中国经济发展历程，在以&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;同志为核心的党中央坚强领导下，随着从规模速度型转向质量效率型的发展方式逐步形成，中国综合国力、经济实力、科技实力、国际影响力等跃上新台阶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即日起，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603000','&amp;#x4EBA;&amp;#x6C11;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603000/"&gt;人民网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603000/"&gt;603000&lt;/a&gt;）财经推出“回眸‘十三五’，喜看新成就”系列报道，梳理“十三五”时期中国经济社会各领域改革发展取得的新成就，展现全国各族人民攻坚克难、砥砺前行的新奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物贸易连续3年保持全球第一大国地位，连续11年保持第一出口大国地位；2017年成为全球第二大外资流入国；中国营商环境全球排名升至第31位，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体；2016―2019年，我国对外直接投资规模合计达6344亿美元，稳居世界前列……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，国家主席习近平在2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上致辞时指出：“纵观人类社会发展史，世界经济开放则兴，封闭则衰。中国将坚定不移扩大对外开放，建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，推进服务贸易创新发展试点开放平台建设，继续放宽服务业市场准入，主动扩大优质服务进口。中国将积极顺应服务贸易发展实际需要，推动多边、区域等层面服务规则协调，不断完善全球经济治理，促进世界经济包容性增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国在坚持推进市场化改革的同时持续扩大高水平开放，各项事业取得更大成就。通过推动实施一系列对外开放新举措，以共建“一带一路”为重点，对外开放无论从广度、深度、力度上都有序推进，开放水平和开放质量全面跃升，特别是通过积极应对疫情影响，全力稳住外贸外资基本盘，推动我国开放型经济发展迈上更高的新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新业态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境电商成为稳外贸“强心针”、促内销“催化剂”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一键下单，消费者就能买到来自世界各地的商品；足不出户，企业也可以将产品销往全球各个角落……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年上半年，福建自贸区福州片区跨境电商进出口36亿元，同比增长3倍。”近日，在“行走自贸区”网络主题活动举行福建自贸区云座谈会上，福建自贸试验区福州片区管委会办公室主任黎发明表示，跨境电商是福建自贸区福州片区发展较好的业态之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新型贸易业态，跨境电商凭借其线上交易、非接触式交货和交易链条短等优势逆势上扬，为外贸企业应对疫情冲击发挥积极作用。据海关总署统计，今年上半年，海关跨境电商监管平台进出口增长26.2%，其中出口增长28.7%，进口增长24.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院产业国际化战略研究所所长崔卫杰表示，“十三五”期间，我国跨境电商业态不断丰富，规模快速扩大。一方面，从跨境电商业态来看，推动更多传统外贸企业实现贸易渠道的拓展；另一方面，从跨境电商规模来看，跨境电商在稳外贸、促内销方面发挥了越来越重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在跨境电商领域的实践和成果离不开政策支持。4月7日，国务院宣布新设46个跨境电商综合试验区，加上之前已经批准的59个，全国将有105个综试区，覆盖30个省、自治区、市，形成陆海内外联动，东西双向互济的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持适销对路出口商品开拓国内市场，各级政府也出台了一系列政策措施。比如，广州海关制定十二条措施助力出口产品转内销，支持企业将符合条件的出口商品退回国内转内销；上海鼓励电商平台提供零佣金、流量扶持、保证金减免等优惠政策，积极举办线下特卖展销活动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境电商是稳外贸的强心针、促内销的催化剂，在应对疫情冲击的特殊情况下更是发挥减震器的功能。”国研新经济研究院执行院长朱克力认为，跨境电商平台在大数据和供应链等方面具有不可替代的优势，尤其是在国际经贸形势不确定性加强、疫情影响长期化、数字化转型加速的三重叠加之下，能够帮助外贸企业更好把握内外变局和迅速洞悉市场需求，搭建出口转内销的渠道。与此同时，利用跨境电商平台以及直播带货、社群电商等电商新业态，可以让商业营销从人找货变为货找人，物美价优的出口商品得以快速打开国内市场，有效促进消费回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从一枝独秀到“1+3+7+1+6+3”开放新“雁阵”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月21日，国务院印发北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案的通知。至此，我国的自贸区数量增至21个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年9月29日，中国首个“自由贸易试验区”在上海浦东诞生，开启“大胆试、大胆闯、自主改”的新探索。从一枝独秀，到“1+3+7+1+6+3”的开放新“雁阵”，中国形成东中西协调、陆海统筹的“自由贸易试验区”发展格局。同时，我国加快建设面向全球的自贸区网络，累计与25个国家和地区签署17个自贸协定，推动区域全面经济伙伴关系协定整体结束谈判，推进中日韩自贸区、中欧投资协定谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱克力表示，自贸区突出服务和融入国家重大战略，强调对标高标准国际经贸规则，充分利用各地资源禀赋优势与区位优势，形成差异性试点格局，对京津冀协同发展、长江经济带发展、东北振兴、长三角区域一体化发展、海洋强国等国家战略产生支撑作用。自贸区正在成为各地培育新动能和加速新旧动能转换的新经济功能区，充分体现出创新促发展、差别化改革、开放新境界等三方面的新经济特质，反映了中国内外联动、充分利用好两种资源和两个市场的战略思路，是构建新发展格局和推动新一轮全球化的有力措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸区先行先试、以点带面，不仅在经济体制改革中发挥“试验田”作用，在对外开放中发挥重要“窗口”作用，同时也反映了中国社会制度变迁和社会主义市场经济发展的历史轨迹，诠释了中国持续推进改革、扩大开放的坚定步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“一带一路”经贸合作持续深化。2016―2019年，我国对“一带一路”沿线国家货物进出口总额4.6万亿美元、占外贸比重提升至29.4%，直接投资721亿美元、占比提升至13.7%。做优做精重大项目，一批综合效益好、带动作用强的项目落地生根，促进互联互通和当地经济发展，境外经贸合作区建设水平不断提高，产业聚集效应和辐射作用明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对标国际先进水平 国内营商环境持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续4年修订外商投资准入负面清单，清单条目压缩幅度逾64.5%，一批重大外资项目相继落地；外商投资法全面实施，清理与其不符的法规文件408部……近年来，我国不断优化营商环境，在世界银行《营商环境报告》中的排名从2018年的第78位跃升至2020年的第31位，连续两年跻身全球营商环境改善最快的前10个经济体之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日，《中华人民共和国外商投资法》及实施条例正式实施。商务部有关负责人介绍，外商投资法及其实施条例，确立了新型外商投资法律制度的基本框架，具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青表示，外商投资法及其实施条例，以法律法规形式确立了准入前国民待遇加负面清单管理制度，对外商投资企业设立等不再实行审批、备案管理，实行“非禁即入”，同时建立与更高开放水平相适应的信息报告等事中事后监管制度，建立外商投资服务体系，外资领域“放管服”改革迈出实质性步伐，十分有利于建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱克力表示，在不确定性日益增强的外部形势下，落实《外商投资法》和负面清单制度，持续强化服务保障外商重点项目力度，不断增强开放政策的执行力，促进营商环境的不断优化，对确保中国在全球产业链供应链价值链的地位将起到积极作用，成为我国在新发展格局下持续扩大开放的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，我国对外资企业吸引力不断增强，尤其是取得抗击新冠肺炎疫情重大战略成果，在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列，对国际要素资源形成巨大“引力场”。外资对国民经济拉动作用明显，创造了2/5的对外贸易、1/6的税收收入，带动了近1/10的城镇就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰表示，“十三五”期间，党中央、国务院围绕市场主体需求，以深化“放管服”为主要抓手，以打造市场化、法治化、国际化的营商环境为目标，推出诸多富有成效的改革举措，推动我国营商环境得到明显改善。与此同时，2020年1月1日起，我国正式实施《优化营商环境条例》（以下简称《条例》），重点针对我国营商环境的突出短板和市场主体反映强烈的痛点难点堵点问题，对标国际先进水平，从完善体制机制的层面作出相应规定，为未来进一步优化营商环境提供法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201005/c623947201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门“以奖代补”推动燃料电池汽车“强心”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、工业和信息化部、科技部、国家发展改革委、国家能源局日前印发《关于开展燃料电池汽车示范应用的通知》（以下简称《通知》），决定将燃料电池汽车的购置补贴政策调整为燃料电池汽车示范应用支持政策，对符合条件的城市群开展燃料电池汽车关键核心技术产业化攻关和示范应用给予奖励，争取用4年左右时间，逐步实现关键核心技术突破，构建完整的燃料电池汽车产业链，为燃料电池汽车规模化产业化发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了四方面内容。一是支持方式。将采取“以奖代补”方式，对入围示范的城市群，按照其目标完成情况核定并拨付奖励资金。二是示范内容。示范城市群应找准应用场景，完善政策环境，聚焦关键核心技术创新，构建完整产业链。三是示范城市群选择。采取地方自愿申报、专家评审方式确定示范城市群。鼓励申报城市群打破行政区域限制，强强联合，自愿组队，取长补短。四是组织实施。示范城市群应确定牵头城市，明确任务分工，强化沟通协调，统筹推进示范。五部门将依托第三方机构和专家委员会，全程跟踪指导示范工作，并实施节点控制和里程碑考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，中央财政通过对新技术示范应用以及关键核心技术产业化应用给予奖励，加快带动相关基础材料、关键零部件和整车核心技术研发创新。奖励资金由地方和企业统筹用于燃料电池汽车关键核心技术产业化，人才引进及团队建设，以及新车型、新技术的示范应用等，不得用于支持燃料电池汽车整车生产投资项目和加氢基础设施建设。中央财政将采取“后补助”方式，以结果为导向，依据验收评估和绩效评价结果核定并拨付奖励资金。牵头城市要组织确定中央财政奖励资金在示范城市间的分配方案。对工作进度慢、未按进度完成任务的示范城市群，经专家委员会审定，将视情况采取调整实施方案、扣减或暂停拨付奖励资金、暂停或取消示范资格等措施。（宗禾）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201004/c623946458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织预计2020年全球货物贸易量将下降9.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623949029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，当地时间10月6日，世贸组织发布全球贸易预测更新，预计2020年全球货物贸易量将下降9.2%，2021年全球货物贸易量将增长7.2%，但仍低于新冠肺炎危机前的趋势。今年二季度全球货物贸易量环比下降14.3%，为有记录以来最大降幅，但三季度已出现部分反弹迹象。 (央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201006/c623949029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>