<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 03:39:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2019年11月PMI数据点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会在自贸区试点“证照分离” ：提高审批效率、降低办事成本</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191203/c615671964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191203/c615671964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中消协：农村集贸市场“三无”产品有增无减 应完善追责机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：支持商业银行持续补充资本，完善资本工具创新和发行相关制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“核心资产”换锚！6大主流指数调整样本股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：完善新能源汽车购置税等税收优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一批新规12月起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　食品、药品、疫苗安全更有保障，携号转网可投诉……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一批新规12月起施行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月起，一批与你我生活息息相关的新规正式实施，为2019年画下了圆满的句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫苗犯罪从重追究刑责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法企业付出更大代价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗管理法自2019年12月1日起施行。这是我国对疫苗管理进行的专门立法，将对疫苗实行最严格的管理制度，坚持安全第一、风险管理、全程管控、科学监管、社会共治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗管理法明确，疫苗犯罪行为依法从重追究刑事责任；对有严重违法行为的责任人员，规定了行政拘留的处罚;对违法生产销售假劣疫苗，违反生产、储存、运输相关质量管理规范要求等情形的，设置了比一般药品更高的处罚；落实“处罚到人”要求，依法实行罚款、行政拘留、从业禁止直至终身禁业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新版药品管理法“上岗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我不是药神”有解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的药品管理法自2019年12月1日起施行。总则中明确规定，国家鼓励研究和创制新药，增加和完善了10多个条款，增加了多项制度举措，包括专设第三章“药品上市许可持有人”，对持有人的条件、权利、义务、责任等做出了全面系统的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该法规定，进口国内未批的境外合法新药不再按假药论处；对未经批准进口少量境外已合法上市的药品，情节较轻的，可以减轻处罚；没有造成人身伤害后果或者延误治疗的，可以免于处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该法还为网售处方药确立了“线上线下要一致”的主要原则，法律规定网售处方药主体必须为取得许可证的实体企业，并授权国务院药品监督管理部门会同国务院健康卫生主管部门等部门具体制定办法进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保“舌尖上的安全”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;食品安全问题将“处罚到人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的食品安全法实施条例于12月1日正式实施。条例强化对违法违规行为的惩罚，如增设“处罚到人”制度、最高可处法定代表人及相关责任人年收入10倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条例针对具体问题提出了明确监管举措，如禁止利用会议、讲座、健康咨询等任何方式对食品进行虚假宣传；对特殊食品检验、销售、标签说明书、广告等管理作出规定；禁止发布没有法定资质的检验机构所出具的检验报告；明晰了进口商对境外出口商和生产企业审核的内容等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恶意注册商标可处以违法所得三倍、最高不超过三万元的罚款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规范商标申请注册行为若干规定》于2019年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此部规章严厉惩治恶意商标申请注册行为和违法代理行为。依据《中华人民共和国商标法》，规章对恶意商标申请人设置了处以违法所得三倍、最高不超过三万元的罚款；对帮助从事恶意申请的商标代理机构处以最高十万元的罚款，情节严重的停止其受理业务；还规定了针对恶意申请注册行为的其他处理措施：包括将处罚信息纳入国家企业信用信息公示系统向社会公示，对代理机构负责人进行整改约谈，由商标代理行业组织依法采取自律措施等，多措并举形成严厉打击恶意商标申请注册行为的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新版《健康保险管理办法》落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医疗意外险被纳入健康保险类别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动和规范健康保险发展，银保监会发布了新修订的《健康保险管理办法》，自2019年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该办法完善了健康保险的定义和业务分类，将医疗意外险纳入健康保险范畴；明确长期医疗保险可以进行费率调整，应对疾病谱变化、医疗技术进步带来的医疗费用上涨，并支持健康保险产品结构向长期化方向发展；禁止保险公司非法搜集、获取被保险人除家族病史之外的遗传信息、基因检测资料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生活垃圾分类标志新标准发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教你垃圾到底怎么分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新版《生活垃圾分类标志》标准日前发布，于12月1日起正式实施。与2008版标准相比，新标准将生活垃圾类别调整为可回收物、有害垃圾、厨余垃圾和其他垃圾四大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次修订主要对生活垃圾分类标志的适用范围、类别构成、图形符号进行了调整。相较于2008版标准,标准的适用范围进一步扩大,生活垃圾类别调整为可回收物、有害垃圾、厨余垃圾及其他垃圾4个大类和纸类、塑料、金属等11个小类,标志图形符号共删除4个、新增4个、沿用7个、修改4个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络安全等级保护制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.0标准实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络安全等级保护制度2.0标准于5月13日正式发布，于12月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与1.0相比，等保2.0标准内涵更加丰富，除进行1.0时代网络定级及备案审核、等级测评、安全建设整改、自查等规定动作外，还增加了测评活动安全管理、网络服务管理、产品服务采购使用管理、技术维护管理、监测预警和信息通报管理、数据和信息安全保护要求、应急处置要求等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;携号转网不得存在这些行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部印发的《携号转网服务管理规定》自2019年12月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确：电信业务经营者无正当理由不得拒绝、阻止、拖延向用户提供携号转网服务；不得采取拦截、限制等技术手段影响携号转网用户的通信服务质量；不得编造、传播携号转网虚假信息或者误导性信息，隐瞒或淡化限制条件、夸大优惠事项或携号转网影响、欺骗误导用户等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部《关于进一步做好电话用户实名登记管理有关工作的通知》，电信企业自2019年12月1日起在实体渠道全面实施人像比对技术措施，人像比对一致后方可办理入网手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要求电信企业自2019年12月1日起通过自有营业厅向用户提供查询名下手机号码的服务，对用户提出存在异议的手机号码应立即组织核查和处理，切实维护群众合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卢俊宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川省药监局举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《药品管理法》宣讲大会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□本报记者李艳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月29日，四川省药品监督管理局在成都举办新修订《药品管理法》宣讲大会。国家药品监督管理局政策法规司副司长吴利雅就新修订《药品管理法》立法背景、意义和重点内容作了专题辅导讲座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次对药品管理法进行全面修改体现了“四个新”，第一个“新”，就是坚持药品管理以人民健康为中心，把药品管理和人民的健康紧密地结合起来；第二个“新”，就是坚持风险管理，将风险管理理念贯穿于药品研制、生产、经营、使用、上市后管理等各个环节；第三个“新”，新在坚持新发展时期的问题导向；第四个“新”，新在发挥法律的最高权威作用，围绕提高药品质量系统对药品管理做出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宣讲会上，吴利雅着重强调新版《药品管理法》法律责任的相关条款变化、违法行为定性及法律责任等方面的内容。值得关注的是，新修订的《药品管理法》对药品研制、生产、流通环节予以严格管理。规定从事药品研制，应当遵循药物非临床研究质量管理规范、药物临床试验质量管理规范，保障药品研制全过程持续符合法定要求。规定持有人应当建立药品质量保证体系，严格药品上市放行。持有人应当按照国家规定全面评估、验证变更事项对药品安全性、有效性和质量可控性的影响。同时要求持有人应当建立并实施追溯制度，保证药品可追溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过宣讲会，与会代表深刻了解到，新修订的《药品管理法》全面落实中央决策部署，以立法助推改革，以法治保障民生，以加强药品管理，保证药品质量，保障公众用药安全和合法权益，保护和促进公众健康为立法目的，在保障公众用药权益、激励产业创新发展方面必将发挥极其重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“加码”推进国资监管一盘棋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：着眼全国国资国企发展改革监管和党的建设，重要的是加快构建国资监管大格局。翁杰明表示，《实施意见》坚持授权与监管相结合、放活与管好相统一，在明确管资本重点内容的基础上，同步调整优化监管方式，更多采用市场化、法治化、信息化监管方式，实现监管职能与方式相互融合、相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘昱汝报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日，国资委一重磅改革文件出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国资委日前正式印发《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》(以下简称《实施意见》)，从重点措施、主要路径、支撑保障等维度，明确构建以“管资本”为主加快国有资产监管职能转变的工作体系。这意味着国资监管又进一步加快形成，国资监管改革正步入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委副主任翁杰明表示，目前，国资委对推进职能转变已取得了积极进展：一是调整内设机构职能，2019年开展厅局职能调整，进一步突出推动科技创新、强化出资人监督、推进董事会建设、加强宏观研究、深化经济运行分析等五项工作。二是强化管资本职能，调整优化国有资本布局，指导21家国有资本投资、运营公司试点企业深入推进改革工作。三是开展授权放权。今年6月印发《国务院国资委授权放权清单(2019年版)》，列入5大类、35项授权放权事项，调动和激发企业的积极性。四是改进监管方式手段。建设全国国资国企在线监管系统，编制并及时修订《国务院国资委权力和责任清单(试行)》。截至今年10月，国务院国资委现行有效规章27件，规范性文件207件，国资监管的法规制度框架基本健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，文件明确了构建以管资本为主国资监管模式的总体要求、重点措施、主要路径和支撑保障手段。随着这一文件的落实，基于管资本要求的改革措施会不断推出，国有企业运营与监管的市场化程度将明显提升了，“四自”企业的身份将真正确立，国有企业也将加快转变成机制灵活、激励有效、活力迸发的市场化主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，原国资委主任肖亚庆表示，在监管方面，要从管企业为主向管资本为主进一步转变，使得监管职能在原有基础上进一步推进、进一步做实，使监管的针对性、有效性、系统性进一步增强。与此同时，在监管方面我们根据改革要求加强分类监管、分类考核，分类推进各方面的改革，取得实实在在的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国资委印发了《关于进一步推动构建国资监管大格局有关工作的通知》，明确提出力争用2到3年时间推动实现机构职能上下贯通、法规制度协同一致、行权履职规范统一、改革发展统筹有序、党的领导坚强有力、系统合力明显增强，加快形成国资监管一盘棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼全国国资国企发展改革监管和党的建设，重要的是加快构建国资监管大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国海洋大学中国混合所有制与资本管理研究院特邀研究员严学锋看来，此次国资国企改革与以往相比，重点区别在于国资国企监管机构自身改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严学锋告诉《中国产经新闻》记者，国资监管是中国社会主义特色的探索，并需要实践证明。有关国资国企改革顶层设计相继出台，在制度完备的情况下，要落地进行“鼓与呼”。同时从外界监督加强国资监管，发出有力信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，《实施意见》坚持授权与监管相结合、放活与管好相统一，在明确管资本重点内容的基础上，同步调整优化监管方式，更多采用市场化、法治化、信息化监管方式，实现监管职能与方式相互融合、相互促进。近期，国资委还要做好与《国务院国资委授权放权清单(2019版)》的有效衔接，及时修订国务院国资委权力和责任清单，进一步厘清国资监管职责边界。“以国资委权力责任清单为基础，厘清职责边界，将不该有的权力拦在清单之外，保证清单内的权力规范运行；依法制定或参与制订公司章程，依据股权关系向国家出资企业委派董事或提名董事人选，更好体现出资人意志；根据企业不同特点，有针对性地开展授权放权，充分激发企业活力；切实减少审批事项，实现实时在线动态监管，加大对制度执行情况的监督检查力度。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家药监局出台方案落实“证照分离”改革全覆盖试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者徐建华)国家药监局近日正式印发《国家药品监督管理局贯彻落实国务院在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点实施方案》(以下简称《实施方案》)，全面扎实推进药品监管领域“证照分离”改革各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》明确，自2019年12月1日起，在上海、广东、天津等18个自由贸易试验区，对药品监管领域涉企经营许可有关事项按照实行告知承诺、优化审批服务两种方式推进改革，为在全国实现“证照分离”改革全覆盖形成可复制可推广的制度创新成果。改革试点涉及药品监管领域许可事项共28项，其中实行告知承诺的许可事项3项，优化审批服务的许可事项25项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》要求，分类推进审批制度改革，主要是明确“药品互联网信息服务审批”“医疗器械互联网信息服务审批”“医疗机构使用放射性药品(一、二类)许可”3项实行告知承诺事项的监管制度；按实行告知承诺方式开展审批，12月1日试点启动后，各试点地区省级药品监管部门要严格按照实行告知承诺的方式开展“药品互联网信息服务审批”“医疗器械互联网信息服务审批”“医疗机构使用放射性药品(一、二类)许可”事项的审批服务，一次性告知企业许可条件、事中事后监管措施，以及违反承诺的后果，制定或更新办事指南，提供告知承诺书示范文本；明确“放射性药品生产企业审批”和“放射性药品经营企业审批”2项审批权限下放事项的办理程序；做好审批权限下放事项的衔接落实，确保下放的许可事项放得开、接得住、管得好；更新23项优化审批服务事项的办事指南，12月1日起对“药品生产企业许可”“化妆品生产许可”“第二类、第三类医疗器械生产许可”等23项许可事项采取精简审批材料、优化办事流程、压减审批时限等措施优化审批服务；落实优化审批服务事项的改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年度自然资源科技创新发展工作会在京召开 部署推动自然资源科技创新体制建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日～3日，2019年度自然资源科技创新发展工作会在北京召开。会议旨在深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神,以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实党中央国务院关于实施创新驱动发展战略、加快推进科技体制机制改革、加强科技人才工作等方面的文件和要求，总结建部以来科技发展工作取得的成绩和经验，深刻分析当前自然资源科技创新发展面临的形势以及存在的问题，部署今后一段时期自然资源科技创新发展的重点工作。自然资源部党组成员、副部长凌月明出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌月明指出，要认真学习和深刻领会十九届四中全会的重大意义和深刻内涵，贯彻落实《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》关于坚持和完善生态文明制度体系的要求，以及对科技创新工作的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌月明强调，科技部门使命重大，一方面生态文明思想的落实和“两统一”职责的履行需要科技创新支撑，另一方面科技部门肩负着替部党组推动发展科技创新力量、提升科技支撑能力的职责。要按照陆昊部长提出的“底线式把关，配合式参谋”要求为领导提供决策。对于下一步工作，他要求，一要切实落实科技体制机制改革。二要切实提升自然资源职能履行的科技支撑能力。三要营造良好科研氛围，调动广大科技人员的积极性，弘扬新时代科学家精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部科技发展司相关负责人在会上总结了建部以来自然资源科技创新发展取得的新进展，以及科技发展布局和实施成效，并提出2020年六大方面的主要工作思路，包括抓规划编制、抓战略研究、抓制度落实、抓科技突破、抓成果应用、抓标准引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，湖北省自然资源厅、江苏省自然资源厅、自然资源部国土卫星遥感应用中心、自然资源部第二海洋研究所、中国地质环境监测院5个单位作了典型发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国各省(区、市)自然资源主管部门、部机关相关司局、中国地质调查局、部分派出机构、部所属中央级科研院所及部分研发单位相关负责人和有关人员等参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以减税降费助推中国经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　实施全面减税降费聚焦经济高质量发展，通过政府收入的“减法”，换取企业成本的“减法”，市场活动的“乘法”，是党中央、国务院积极应对当前经济增长速度放缓，助力实体企业转型升级，推进经济转型升级，实现经济高质量发展的重要举措。通过降低企业生产税费负担来增加市场活力，优化企业供给质量和结构，推进产业结构转型升级，提高全社会供给质量和供给效率，建立增加长效有效供给体系，同时增加居民可支配收入释放和扩大消费需求市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告对供给体系质量提出的要求是优化资源配置，提高供给质量。具体就是解放和发展社会生产力，通过供给侧结构性改革调整生产结构，优化供给结构提高供给质量，增强有效供给应对市场变化的适应性和调整性，实现经济高质量发展。具体为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)降低企业税收负担，降低企业生产成本。2015年以来通过提高小规模纳税人增值税起征点、扩大小微企业范围、降低小微企业所得税税率减轻小微企业税收负担；2017年、2018年、2019年先后取消、降低增值税税率，改革后增值税适用税率调整为13%、9%、6%三档；下调城镇职工基本养老金单位缴费比例，减轻企业社保缴费负担；清理电价附加费、降低过路过桥费等运输流转费、降低企业宽带平均资费等，大大降低了企业税收负担和生产成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)增强企业投资意愿，激发企业投资活力。通过全面大规模减税降费，有利于企业减轻税费负担，降低生产经营成本，增加经营利润，提高经济效益，增强投资意愿和投资能力。尤其是以研发创新投入为主的进项抵扣，进一步支持了企业研发创新行为。同时通过减税降费从体制上解决激励和减负问题，降低企业社会负担后轻装上阵，增加有效供给积极性，助推“僵尸企业”焕发新活力，由“死”变“活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)优化企业供给能力，促进企业转型升级。降税降费是供给侧结构性改革中对企业最为实在的有效举措。企业在生产过程中获得了实实在在的税负降低，其投资积极性和创新主动性被调动起来。企业可借此将生产要素投入到产品质量提升的过程中，进一步扩大企业投资规模，提高创新生产能力，提高企业资源效率增强内生动力，提升供给产品质量，助推企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)优化产业间资源配置，提高全社会全要素生产率。资源错配是长期以来全要素生产率偏低的根本原因，表现为新增投资过度集中于虚拟资本发展。供给侧结构性改革就是要提高要素配置效率，推动生产要素进入能提供有效供给的领域，优化供给结构和供给质量，提高全要素生产率。减税降费通过优化企业供给的质量和结构，带动产业结构的升级与产品质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去我国经济高增长在很大程度上依靠投资和出口带动，但是过多的政府投资往往会带来投资效率下降、投资—消费比例失衡等负面效果。2008年金融危机以来全球经济复苏不确定、中美贸易摩擦带来贸易摩擦增加、劳动力成本竞争优势减弱等综合影响，造成投资和出口对经济增长的作用越来越弱，在此背景下扩大国内消费市场十分重要。从需求侧来说，减税降费通过个税改革、社保降费、企业减负等方式增加纳税人可支配收入，有利于增加消费规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)通过基本扣除和专项附加扣除相结合的个人所得税专项扣除计划，降低了中低收入纳税人的个税负担，增加了纳税人税后可支配收入，有利于提高纳税人及家庭的消费水平。中低工薪收入纳税人的所得税降低幅度相对较大，而中低收入群体低收入主要来源是工资性收入，其边际消费倾向高于高收入群体，中低收入群体的人数也远高于高收入群体，由此鼓励和扩大了消费规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)锁定企业的减税降费改革减轻了产品和服务的企业税收负担，通过价格传导机制作用直接降低了消费品价格，而降低产品和服务税收成本间接降低了消费品价格、拓宽了其他消费需求空间，消费品相对价格下降带来的相对价格乘数效应，进一步加强了消费的积极效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给和需求的平衡是促进经济平衡发展的驱动力，当前中国经济质量的提升及改善，不仅需要从供给侧和需求侧进行讨论，同时还要意识到，供给效率低下与消费升级导致的供需错配，也是制约我国经济高质量发展的重要原因。在进行供给侧结构性改革的同时，扩大需求增加经济增长总量，实现二者之间的动态平衡发展是实现中国经济高质量发展的保障。因此，在中国经济高质量发展的未来，一方面我们需要不断创新供给，同时也需要消费升级，实现供给与需求的互动升级和动态均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文获2019年湖南省社科评审委员会课题“‘营改增’对企业研发投入的作用机理、效果评价与政策支持”(XSP19YBZ131)项目资金资助)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：湖南城市学院管理学院、湖南省新型城镇化研究院省级专业特色智库)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量发展资本市场 助力应对金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本刊特约作者陈欣／文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行于11月25日发布了《中国金融稳定报告(2019)》。报告对中国金融体系的稳健性状况进行了全面评估和多角度分析。借助于报告总结的丰富信息，本文分析认为，中国防范和化解金融风险的出路在于高质量发展资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管层“拆弹排雷”成绩显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年起，中国金融政策加强了对货币总闸门的控制，过去几年实质性的放杠杆政策开始转向，其目的主要就是防止不可持续的债务性增长带来的系统性金融风险发生。然而，债务的刚性导致短期内宏观杠杆率难以实质性下降。2018年年初的去杠杆政策过猛引发了大量金融风险的暴露，为避免产生系统性风险，政策转向为稳杠杆，目标变成遏制宏观杠杆率高速增长的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳住杠杆的同时，需要应对突发性的危机和风险，进行“拆弹防雷”。地方政府融资平台的高额存量债务转续，民营企业债务违约，P2P等互联网金融平台“爆雷”，股市下跌导致的大股东股票质押风险，中小型金融机构发生的信用和流动性风险，跨境资本流动对人民币汇率的冲击，这些不断暴露的各类金融风险都需要金融监管部门加以妥善处理，以防止风险恶化和蔓延诱发系统性风险。应该说，这些措施大都取得了积极的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民负债上升承接杠杆转移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国住户部门杠杆率在2018年年末已达60%左右，在新兴市场经济体中处于较高水平，且仍在上升趋势中，增速较快。具体来看，2018年年末，中国住户部门贷款余额约为48万亿元，占全部贷款余额的比例大致为35%。其中个人住房贷款余额为26万亿元，占住户部门债务余额的比例约为54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去10年左右，中国住户部门杠杆率从20%左右上升至60%，主要来源于房贷的快速扩张。个人住房贷款增速与房价指数增速的趋势相当一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年年末，国家提出了“三去一降一补”的供给侧结构性改革政策。得益于棚改货币化安置和PSL专项资金的支撑，2016年，三四线城市房价开始大幅上涨，较大程度上推升了住户部门的杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管部分地区、部分家庭的杠杆率过高，需要防范风险。但目前来看，中国对住房抵押贷款的最低首付比要求更为严格，而且对住户的违约追责较强。在房价相对稳定的情况下，对银行而言，住户贷款的不良率现在还保持在比较低的水平，房贷实际上是最优质的资产。而且，住户部门杠杆的上升实际上起到了一个承接地方政府和房地产产业链杠杆的作用，对缓解宏观经济中相关部门的债务风险起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府加杠杆逆周期调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年年末，中国宏观杠杆率为249%。其中非金融企业部门杠杆率为152%，虽然从2018年一季度末的峰值158%有所回落，但仍处于高位。而高达60%的住户部门杠杆率还在上升趋势中，需要加以遏制。以政府法定债务风险来计算的杠杆率为37%，还处于低位，在宏观杠杆结构中具有较大调节空间。因此，要使非金融企业部门尤其是国有企业的杠杆率实现较大幅度的下降，较为可行的方法只能是给政府加杠杆，尤其是中央政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中国固定资产投资总额约为65万亿元，占90万亿元GDP的72%。固定资产投资占GDP的比例从2015年的峰值83%大幅下滑，处于近五年的最低水平。报告提出，积极的财政政策要加力提效，实施更大规模的减税降费，较大幅度增加地方政府专项债券规模，但这些举措均将增加各级政府的债务。考虑到中央政府对3%赤字率的坚持力度，这些新增债务对于固定资产投资的支撑力度尚有不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，中办、国办下发专项债办法，允许专项债作为符合条件的重大公益性项目资本金，11月13日国务院常务会议又下调了部分基础设施项目的最低资本金比例，并允许通过发行权益型金融工具最多筹集资本金的50%。这些举措与2015年年末开始实施的国家专项建设基金所实现的功能类似，都是通过提高杠杆为地方政府稳定基础设施投资提供助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板改变A股市场“初心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板的设立和注册制试点是深化资本市场改革、完善基础制度、激发市场活力的重要安排，体现了国家在资本市场层面布局的重要战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的理解是，科创板的最重要意义在于改变A股市场“初心”。1990年代初，A股市场成立的目的之一是帮助国有企业解困，因此，大量的制度设计是为此“初心”配套，对于大股东造假和一些其他违法违规行为的处罚不足。而投资者保护制度的不足则导致长期资金在股市配置不足，大量短期投机性的资金充斥市场，造成A股定价效率较低，市场优化资源配置的功能发挥并不充分。而科创板的“初心”是利用资本市场更有效配置资源，促进企业更好地进行科技创新。科创板作为资本市场改革试验田给了我们一个很好的契机，去修订《证券法》、《公司法》、《刑法》等相关法律和规则，探索举证责任倒置和集体诉讼等制度，加强对投资者的保护，抑制证券市场的违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大幅加强对A股投资者的保护能引导社会资本从房地产市场撤出进入股票市场，而二级市场估值的提升又能够形成一个正反馈进一步吸引资金大量投入。注册制的实施会大幅提高中国经济的证券化率，利用资本市场的信息披露和多元监督体系来对冲一些体制成本，提升国有资本经营效率，降低民营企业融资成本，最终提升整个社会的效率。从这个角度来看，科创板的制度探索在帮助降低企业杠杆率、化解金融风险等方面具有极其重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;治本在于提升实体经济效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期来看，金融风险的根子并不在于杠杆率本身的高低，而在于底层项目创造的收益难以匹配其融资成本，最终难以维系。从美国和日本等发达国家的经验来看，高杠杆并不等同于金融风险的爆发和危机。因此，防范和化解金融风险的关键在于提升实体经济效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近五年，中国固定资产投资占GDP的比重均在70%以上，如果所创造的收益率普遍大幅低于5%的银行基准利率水平，从长期来看需要改变。一种改善的渠道是，通过降低体制成本，提高投资效率，提高固定资产投资的平均回报率；另一种可能性是，在汇率和其他宏观经济环境允许的情况下，考虑降低利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前采取的不少防范化解金融风险的政策和手段仅能起到短期治标的效果。以此次央行报告的数据来看，开展市场化债转股的企业主要还是国有企业，包括大型央企和部分地方国企。在2019年年末市场化债转股已投入的1万亿元资金中，仅有31家民营企业获得投资，且94%是在定向降准后完成。原因是，市场化债转股的投资主体是需要盈利退出的。国有企业即使是遇到了暂时困难，在政府的强力支持和优势资源配给的情况下，投资方在几年后成功退出的概率较大。而民营企业遇到困难后，投资方的退出风险会较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前市场化债转股从早期的“明股实债”模式已逐步演变为利用优质企业的上市公司平台定增后减持退出的模式。然而，如果被债转股企业底层的经营状况得不到改善，市场化债转股的投资主体届时在二级市场也难以盈利退出，又会产生新的债务负担和金融风险。只有采取措施切实提高被债转股企业的经营效率和盈利能力，大幅提升其内在价值，才是防范化解金融风险的治本之法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展资本市场是应对金融风险的“牛鼻子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面临中美之间博弈加剧等不利因素，当前全球经济金融进入动荡期，中国经济增速也存在较大下行压力。此类系统性风险无法消除，只能去积极应对。中国防范化解金融风险的治本之法在于提高实体经济效率，高质量发展资本市场就是提高实体经济效率各项措施的“牛鼻子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量的资本市场通过有效的资本市场监督，有助于资本向最有效率的企业集中，大幅降低其融资成本；有助于通过科技创新竞赛选出最有竞争力的企业；有助于降低体制成本，帮助国有企业发挥出新的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这些积极效应又将提升实体企业的经营效率，盈利水平的提高与新增股权资金的进入形成正反馈，改善A股市场的估值和吸引力，优化社会资金配置，减少进入房地产行业的资金，降低实体企业杠杆，化解潜在的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量发展资本市场，尤其是以权益投资为主的直接融资依赖于投资者保护制度的大幅改善。大量跨国学术研究均显示，投资者保护的改善将带来资本市场的繁荣和估值的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者为上海交通大学上海高级金融学院教授&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我会成功举办中国自由贸易试验区财经制度创新发展研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月29日，我会在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600848','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x4E34;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;上海临港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;600848&lt;/a&gt;）新片区成功举办中国自由贸易试验区财经制度创新发展研讨会。会议由中国对外经济贸易会计学会会长、自贸区财经研究专业委员会主任王亚平主持。上海临港新片区管委会副主任吴晓华致辞并对与会者表示热忱欢迎。十一届全国政协经济委员会副主任、商务部原副部长张志刚出席会议并作重要讲话。商务部自贸区港建设协调司、江苏、浙江、广东、河南、湖北、重庆、上海等省市自贸区管委会、上海临港新片区管委会及各地商务委等政府部门、政策研究机构及高等院校的领导及相关人员，自贸区开发主体和央企、民企、外企、银行等代表，共计200余人参加研讨活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次研讨会聚焦中国自贸试验区财经制度创新的探索空间与政策体制变革，切入国际贸易环境、金融创新、新型贸易、监管改革、数字经济、区块链技术、产业发展、专业教育、长三角一体化等关键热词，来自自由贸易试验区政府管理、政策研究、技术转移与交易平台、金融服务、前沿技术应用、产业推进、教育培训等领域的11位专家和实务工作者，通过主旨演讲的方式，向与会者分享研究成果、介绍应用实践案例，与参会人员展开讨论，交流观点，提出意见与建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，商务部原副部长张志刚肯定了自贸区建设的重要意义。他希望临港新片区加快落实总书记指示精神，在投资贸易自由化，创新园区开发体制机制，提升产业政策效用，打造特殊经济功能区等方面提供新鲜经验。新设立的自贸区要在学习借鉴的基础上，敢于突破，勇于创新，形成一些首创性制度和做法。各地自贸区要围绕发展目标，继续探索创新，发挥引领发展作用。张部长充分肯定了举办此次会议的积极意义，希望形成制度，加强交流，共商对策，共同发展；上海市政协原副主席，上海WTO事务咨询中心总裁王新奎分析了数字经济全球化对自贸区发展的重大挑战和重要机遇，介绍了WTO电子商务谈判的现状和趋势，强调了战略性新兴产业和装备制造业在新片区的重要性；国务院发展研究中心对外经济研究部主任许宏强介绍了各地自贸区在制度创新方面的新做法新成就，提出了加强系统集成性的建议；商务部国际贸易经济合作研究院杨剑博士就深入推进自贸试验区制度型开放，带动投资贸易自由化向更高水平提升提出了建设性思路；上海社会科学院世界中国学研究所所长沈桂龙系统阐述了国际贸易投资规划新动向，引导自贸试验区制度创新新任务，服务贸易发展新机遇等观点；国家技术转移东部中心区块链产业中心研究员萧疆认为区块链技术可以助推自贸区监管制度创新和管理手段改善。通过已在临港科创国际研究院开展的应用案例的展示，让与会人员看到了区块链技术在政府监管可以发挥的不容小觑的作用与力量；国家技术转移东部中心总裁谢吉华以上世纪90年代，上海杨浦由工业杨浦向知识杨浦转型变革为引子，强调制度创新在重大历史变革向前推进的关键作用。谢总着重提到国际人才制度创新、国际技术贸易制度创新对临港新片区打造特殊经济功能区的重要意义；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）上海市分行国际业务部副总经理连蔚文以更优更快更全的金融服务积极推动自贸区新片区建设的演讲，显示了金融创新在自贸区建设中的重要作用；上海建桥学院朱瑞庭校长关于中国(上海)自贸试验区临港新片区背景下的“产、教、城”融合发展的演讲，从学科设置、人才培养等角度赋能自贸区提供了新鲜见解；自贸区财经研究专业委员会常务副主任叶金龙关于从临港新城到自由贸易试验区的介绍，描述了临港新城在制度创新、产业打造、政策措施等方面的努力，有幸承载了自贸新片区的国家使命，并就新片区面临的若干重大挑战进行了深入分析，提出了独特建议；上海临港科技创新城经济发展有限公司董事长兼总经理陈炯关于新片区、新规划、新征程的发言，介绍了作为临港新片区核心区的建设者，如何在总体方案和规划的要求下，发挥主力军的作用；临港创新管理学院研究部主任刘明星从案例分享的角度，介绍了临港创新管理学院服务自贸区的创新实践，为自贸区培养大批实用人才，提供优质咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王亚平会长最后做了总结发言，指出此次会议成功举办得益于商务部领导和主管司局的指导帮助、各地积极参与、主办方的精心安排。认为通过研讨会形式，各地自贸区交流做法，提出问题和建议；研究机构抓住重点热点和难点，开展调查研究，提供决策意见和建议；政府部门及时掌握动态，进行指导协调，保证建设力度和速度，是助推自贸试验区顺利发展的有效方式。中国对外经济贸易会计学会及自贸区财经研究专业委员会将在商务部自贸区港建设协调司的指导下，继续做好组织服务工作，打造机制性、高水平的研讨交流平台，努力多出意见、建议和成果，为自贸试验区的建设发展积极贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/5b8bd9230ffebd73" id="9477724681f4962f1d393d9d7b2b4519" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王亚平会长在会上做总结发言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新混改整合“三管齐下” 国有企业改革增挡提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着一系列重要文件密集发布，国有企业改革不断提速。2018年5月，国务院发布《关于改革国有企业工资决定机制的意见》，完善了国有企业职工薪资的决定、管理和分配机制；5月，国资委、财政部、证监会联合发布《上市公司国有股权监督管理办法》，明确了国有股东转让、受让上市公司股权所需遵循的依据；7月，国务院发布《关于推进国有资本投资、运营公司改革试点的实施意见》，明确了两类试点公司的功能定位、组建方式、授权机制和治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四项试点”到“十项试点”，从单项改革举措到综合性改革“双百行动”企业、区域性国资国企综合改革、培育具有世界一流竞争性企业，国有企业改革已经由点到面全面铺开，进入落地施工期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业改革进行多年以来，取得了哪些成功经验？未来还将走向何处？中国经济导报记者近日实地采访调研内蒙古自治区、大连市、沈阳市等地国有企业改革情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经营管理领域改革要勇于创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古电力（集团）有限责任公司（以下简称“内蒙古电力公司”）是内蒙古自治区直属国有独资特大型电力企业，主要负责建设运营自治区中西部电网，供电区域72万平方公里，承担着自治区8个市（盟）工农牧业生产及城乡1429万居民生活供电任务。集团管理运营资产总额突破1100亿元，连续7年获评内蒙古自治区国资委业绩考核A级企业，在中国企业500强中位列第239位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2008年，面对国际金融危机引发的经济下行压力，电力多边交易市场启动模拟试运行。同时，我们还摸索制定了价格联动机制。”内蒙古电力交易中心市场管理处处长王海利告诉中国经济导报记者，内蒙古电力公司自己摸索出一条价格联动机制道路，既发挥了电力杠杆调节作用，又缓解了国际金融危机压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从那时起，内蒙古电力公司初步构建起了发用电价格市场化形成机制，构建了“煤-电-用”一体化产业链竞争新优势。经过一年多的试运行，2010年5月，内蒙古电力多边交易市场正式挂牌运行，成为我国第一个正式运营的省级电力市场。该机制成功为当地用电大户企业降低了用电成本，帮助企业在危机中挺直了腰杆儿，渡过了难关。截至2019年10月，公司已累计完成交易电量5614.9亿千瓦时，降低企业用电成本300.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地用电大户——&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600472','&amp;#x5305;&amp;#x5934;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600472/"&gt;包头铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600472/"&gt;600472&lt;/a&gt;）的企业管理部部长乔立峰向中国经济导报记者证实了这一实绩。“从2009年到2019年，包头铝业与内蒙古电力公司累计电量交易额达436亿元，得益于‘价格联动机制’，我们仅成本就减少了26亿元。”他这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，作为国家8个电力现货改革试点之一，内蒙古电力公司主导的蒙西电力多边交易现货交易正式启动模拟试运行，形成了“中长期为主，现货为补充”的电力多边交易新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海利介绍，现货市场的优化运行，主要围绕解决地区火电装机大量富余、新能源接纳能力不足等问题为目标，以日前交易为入口，构建抽水蓄能、风电、光伏等可再生能源与常规火电之间的协同优化平台，增加新能源消纳，优化系统运行，进而实现能源的合理利用、分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样是改革创新，沈阳飞机工业（集团）有限公司（以下简称“沈飞公司”）作为一家以航空产品制造为核心主业，集科研、生产、试验、试飞为一体的大型现代化飞机制造企业，则从流程管理层面入手，下大力气进行国有企业改革，使企业上下增添了前所未有的新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈飞公司经营管理部副部长王建明对中国经济导报记者说：“2014年，沈飞公司面向新战略要求，自上向下、正向设计了一套统一的公司业务架构，它以流程为主线，以信息化和管理标准为载体，保障各类业务协同发展、高效运行，真正落实‘体系化发展、集约化经营、精准化管理’的战略要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，沈飞公司全面推进AOS管理体系，推进流程化、制度化、规范化管理，实现了从粗放化管理向精细化管理转变、从人治化管理向法治化管理的转变、从以职能职权为中心的管理向以流程为中心的管理转变，真正提高了管理效能。AOS管理体系也被打造成为公司核心竞争力，形成了强大的管理输出能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混合所有制改革要着眼于“真混”“真改”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央企业混合所有制改革步伐加快，改革成果令各方瞩目。数据显示，中央企业已经实施混改3700多项，引入非公资本超过1万亿元人民币，混合所有制企业户数占比超过70%，比2012年底提高近20个百分点；中央企业资产总额的65%已进入上市公司，营业收入的61%、利润总额的88%来自于上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月，国务院国有企业改革领导小组第二次会议审议通过了在深圳、上海、沈阳开展“国企综改试验”的方案。会议明确，国企综改试验区要大胆探索、勇于创新，到2022年努力打造成为国企活力充分激发、创新驱动不断增强、全面落实国家战略的国资国企改革高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000597','&amp;#x4E1C;&amp;#x5317;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;东北制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;000597&lt;/a&gt;）集团作为沈阳市唯一的混合所有制改革试点企业，引入战略投资者辽宁&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000055','&amp;#x65B9;&amp;#x5927;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;方大集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;000055&lt;/a&gt;）全力推进改革任务，取得了良好效果，混改工作得到国家发展改革委、国务院国资委充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“混合所有制改革要着眼于股权结构‘真混’、体制机制‘真改’，全面植入‘前有金山，后有老虎’的激励机制，构建‘创造分享，干到给到’的分配机制，从源头破解老国企经营权责不清、思想上等靠要、工作效率低下等痼疾。”东北制药董事长魏海军告诉中国经济导报记者，曾经的东北制药由于种种限制，员工积极性、归属性不足，工作效率低下，公司常年亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过放开股权比例限制，引入民营资本和战略投资者；优化法人治理结构，国企领导变身职业经理人等措施，东北制药已形成了国资、民资、社会资本和员工持股的多元化股权配置结构，企业发展动力活力充分激发，运行质量和经济效益显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不到半年时间，东北制药在经营发展上开始显现出勃勃生机，面向市场的体制机制得以重塑，职工生产积极性被充分调动，企业核心竞争力日益提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏海军回忆，2016年他为公司定下只挣1元钱的目标，公司上下对此感到了很大压力，因为大家预估那年将亏损7亿元。到2018年，东北制药全年纳税额达5.1亿元，营业收入同比增长32%，利润增长64%，员工薪资增长60%以上，“员工幸福感、获得感得到显著提升。”魏海军对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同为沈阳市国有企业混合所有制改革的优秀案例，沈鼓集团被列入了国家第四批混改试点名录。集团副总经理李绍国介绍，目前，沈鼓集团已经发展成为我国能源与化工核心动设备全部细分市场领域唯一一家可以与国际同类厂商同台竞技和制衡的战略型领军型企业，实现了把石油化工、国防军工等方面需要的大型压缩机组全面覆盖。“十几年来，我们直接替代进口约上百亿美元，为国家节约了大量外汇储备，为石化、电力、天然气、煤化工等国家经济支柱领域提供了设备支持，打破国际垄断，对促进国民经济发展、保障国家能源安全作出了卓越的贡献。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是国有企业混合所有制改革的两个案例。事实上，我国已于今年5月启动第四批混合所有制改革试点，总计160家，数量和领域都实现大幅增长。相信在不久的将来，国有企业混改范围将更加广泛，领域将更加全面，效果将持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港口整合要抢占经济竞争制高点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口一体化是我国港口经济的重要命题，也是抢占新一轮经济竞争制高点的现实选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，区域港口整合明显加速，多个省份已组建自己的省级港口集团等类似机构，推动区域港口资源整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报记者了解到，2019年伊始，辽宁港口集团正式挂牌成立。在招商局集团的有力推动下，酝酿了近两年的辽宁港口整合工作完成，辽宁沿海经济带一体化发展的大幕正式拉开。自此，国内货物吞吐量排名前十位的两大港口集团——&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601880','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;大连港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;601880&lt;/a&gt;）集团与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600317','&amp;#x8425;&amp;#x53E3;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600317/"&gt;营口港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600317/"&gt;600317&lt;/a&gt;）务集团拥有了一个共同的名字——辽宁港口集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过前期相关工作的有效开展，辽宁港口整合的成效已初步显现。据统计，今年1~9月份，辽宁港口集团累计接卸各类船舶近1.7万艘次、装卸火车114万余辆，其中，40万吨级矿石船27艘次，15~30万吨级矿石船190艘次，VLCC油轮111艘次，超大型集装箱船89艘次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次港口一体化的成功并非一帆风顺。据辽宁港口集团大连港集装箱发展有限公司副总经理李丽介绍，早在2009年7月，国务院就通过了《辽宁沿海经济带发展规划》，明确指出需要整合沿海港口资源，全面提高航运、物流等服务能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年2月，招商局国际（现更名招商局港口）与大连港集团签署战略合作框架协议，双方缔结战略合作伙伴关系；2016年新年之始，招商局集团入股大连港股份公司，成为大连港第二大股东，向整合国内港口资产的目标迈出了重要一步，大连港集团也开始借助央企的平台加速业务发展……在提出整合辽宁港口资源建议的同时，大连港集团也在积极谋划并付诸实践，启动了内部码头资源整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年2月，大连港集团针对原杂货码头公司和原矿石码头公司存在客户重叠等问题，将两家公司合并重组，正式组建大连港散杂货码头公司，按照“自上而下、分步实施、精干高效”的原则，实施作业区管理模式，打造大连港散杂货物流供应链服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时隔一年，2017年11月，大连港集团原三家集装箱码头公司完成股权整合，正式“合三为一”。大连港集装箱业务20余年分散经营的时代宣告终结，取而代之的是一个硬件优势明显、码头规模国内领先的集装箱码头经营人——大连港集装箱码头有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的集装箱码头公司对大连港集装箱码头资源实施统一管理和运营，能够最大化地提升码头运营效率，统一服务标准、优化资源配置、发挥规模效应。而此次采用的股权整合模式，也开创了全国港口股权整合之先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着招商局集团与辽宁省关于港口整合工作意见的达成及相关协议的签署，“先知先觉”的大连港集团全力配合、积极参与辽宁港口整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年3月，全国两会期间，招商局集团与辽宁省政府就以资本为纽带，采取市场化方式，共同推进港口资源整合达成共识；2017年8月，招商局尽职调查工作组进驻大连港集团，同年11月审计、评估工作同步启动。2018年3月27日，辽宁港口资源整合过渡期筹备工作组进驻，并召开筹备工作启动会。时任&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_001872','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x6E2F;&amp;#x53E3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001872/"&gt;招商港口&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001872/"&gt;001872&lt;/a&gt;）总经理、过渡期筹备工作组组长的白景涛在会上表示，大连港资产质量优良、经营发展稳健，在推动辽宁港口整合的工作过程中做了大量卓有成效的工作，反映出大连港人良好的精神面貌和专业素养，对大连港集团在辽宁港口整合过程中所作努力给予高度评价和充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁港口集团的成立不仅是中央企业和地方企业重组整合标志性的范例，更成为招商局集团与辽宁省深化供给侧结构性改革、振兴经济探索出的一条新路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新兴经济体国家 金融风险持续加剧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月28日，智利央行宣布将向市场投放200亿美元，以应对本币比索对美元汇率暴跌行情。与之类似，11月27日，巴西央行时隔3个月宣布干预汇市，防止本币大幅贬值。近日，赞比亚央行在全球宽松风潮之下逆势加息，提高了关键利率用以遏制通货膨胀。自9月中旬以来，美国国内短期融资市场隔夜回购利率突然大幅飙升引发“美元荒”，部分新兴经济体被大量“抽血”而导致金融风险持续加剧。相关专家表示，美元在全球贸易活动、金融活动中的主导地位，使得美联储货币政策的变化左右着全球资本流动与贸易活动扩张收缩。根据“不可能三角”理论，新兴市场决策者必须在货币政策独立性、固定汇率和资本自由流动之间取舍，以积极应对各项风险和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴经济体央行货币政策分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着全球经济增长不确定性增加，美联储的政策变化仍旧是左右新兴经济体的关键因素之一。当前国际贸易结算以美元为基础，美联储通过公开市场操作推动全球美元回流美国，常常会带来新兴市场的大幅波动，近日面临经济困境的土耳其和阿根廷首当其冲，两国货币出现了大幅度贬值，甚至阿根廷不得不实施资本管制。与之类似的还包括8月以来，国际投资者在印度股票和债券市场上分别抛售了54.9亿美元和93.4亿美元资产，大量资本外流让使出“洪荒之力”、接连5次降息的印度央行依然难阻经济下滑的颓势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于新兴经济体发展阶段存在差异，各国货币政策也出现分化。一方面，在全球经济一体化程度加深的背景下，新兴经济体的外需受发达国家经济下行影响，其国内经济易受到冲击。美日欧等发达经济体走弱，新兴经济体出口市场萎缩，经济下行压力加大，新兴经济体央行降息刺激经济的压力加大。另一方面，部分经济欠发达、综合国力不强的国家，往往容易受到市场风吹草动的冲击导致本币大幅贬值，从而存在较大加息扶助本币的需求。2008年全球金融危机后，全球货币宽松为发达经济体提供流动性，新兴市场加杠杆提供融资需求，导致当前新兴经济体的外债和杠杆均处于高位。由于大部分发展中经济体综合国力不强，叠加高外债发展模式，因此与发达经济体货币周期联动性强，在全球宽松货币开启时倾向跟随降息。本轮宽松开启后，泰国、马来西亚、巴西、墨西哥等新兴经济体均已开始降息。但也有类似于赞比亚等部分新兴经济体采取加息举措，扶助本币稳定和遏制通胀走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决策者需关注风险防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观而言，不少新兴经济体高度依赖美元投资，在本国实体经济的发展进程中过早地进行金融自由化，将自身经济的快速增长建立在流动性较强的国际金融资本之上。然而，这种模式存在不小的金融风险。虽然当国际资本市场美元供给充足时，这种模式可以带动国内经济实现快速发展，但当国际市场上美元汇率走强吸引国际资本回流，在外部流动性紧缩的影响下很容易导致本国金融体系被“大抽血”后引发系统性金融危机。8月以来，阿根廷动荡不定的国内金融局势正是在这样的背景下发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对而言，当前新兴经济体决策者正面临自上一轮全球萎缩以来最为疲弱的增长前景。国际货币基金组织(IMF)将2019年的增长预期下调至近10年来的最低水平至3%，而世界银行今年6月将全球增长预期下调至2.6%。世界银行提出，由于贸易和工业活动普遍疲弱，今年的增长将弱于此前预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行在11月20日发布的《全球衰退十年后》深度调查报告中表示，与10年前金融危机爆发前相比，新兴和发展中经济体目前对全球经济急剧下滑的准备程度有所下降，决策者迫切需要加强防御。世行公平增长、金融和机构副总裁西拉.帕扎巴西奥格鲁在该报告的前言中表示，新兴经济体外部冲击的脆弱性已经增加，这包括债务增加和财政状况恶化；同时，新兴经济体长期增长前景也在减弱，这削弱了应对下一次衰退可能采取的措施的有效性。她还表示，那些依赖大宗商品出口的新兴国家还面临着一个困境，即大宗商品的需求增长可能会比全球衰退前更弱。不过，该报告也提出了一些乐观因素，比如，自1997年以来，更多的新兴国家建立了通胀目标以及采取了更好的财政政策，其政策框架变得更有弹性。许多新兴市场的央行仍有进一步降低借贷成本的空间。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双创”新看点：从社会经济看社会创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：当前社会创业带来了社会供需关系的转变，社会企业家将庞大待解决的社会问题当作市场机会，在一定程度上克服了单一商业系统中唯利是图的属性，也使得我们整个社会系统变得更加稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“双创”蓬勃开展的今天，人们既看到了双创的“开花结果”，同时也对“双创”寄予更多的希望。在强调经济社会高质量发展的新时代，“双创”如何走好下一步，有哪些新增亮点，能够为高质量发展贡献新力量，是“双创”研究者与实践者们共同关心的话题。11月30日，第二届中国社会创业研究论坛，在上海财经大学创业中心举行。与会200余位专家学者围绕“社会创业与影响力投资”“创新创业”“乡村振兴”“社会企业与社会创新”等议题，进行了交流研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为社会创业搭建良好的社会生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学常务副校长徐飞教授认为，作为一种有效解决社会问题的新型创业形式，社会创业在带动经济增长、消除贫困、解决就业问题、改善社会环境、节约资源和提高公众福利等方面都产生了重要的作用，其已成为推动社会发展的“第四推动力”。当前社会创业带来了社会供需关系的转变，社会企业家将庞大待解决的社会问题当作市场机会，在一定程度上克服了单一商业系统中唯利是图的属性，也使得我们整个社会系统变得更加稳定。应该从三个方面来推进社会创新、社会创业活动，将它作为国家“双创”活动的有效组成部分。第一，在教育层面，应促进创新创业教育与价值观教育紧密结合，大力推进社会创业教育活动的普及。第二，在技术层面，应充分利用互联网、人工智能、大数据、区块链等新技术的发展，通过数字技术赋能社会价值共创。第三，要加快培育社会价值共创的生态环境，社会价值创造是社会企业通过解决社会问题带来社会变革或创造社会影响的过程。在这样一个生态系统中，不仅有企业家个体、社会企业以及参与到经济活动中来的受助群体，同时还包括了政府、NGO以及公益基金等其他商业机构的参与，为社会创业活动的蓬勃发展搭建良好的社会生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育社会经济是“双创”的增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学中国社会创业研究中心主任刘志阳教授就社会创业和社会经济培育发表了最新看法。他认为社会创业倡导以市场方式和创新方法解决社会问题，具有混合型、跨部门性、整体创新性以及历史阶段性，是新时期响应人民对美好生活向往的重要手段和方式。社会经济是相对于传统商业经济而言的，包含了大量不被主流市场所包含的没有有效购买力的市场需求，也包含了公共服务市场化的部分现实需求。未来应该借助社会创业手段，从四个方面着力推动社会经济发展：一是积极推进社会创业教育，培养专业化社会创新创业人才。既有强烈社会使命又懂商业的人才的奇缺是制约当前社会经济发展的主要障碍；二是鼓励社会资源投入，大力发展公益创投、影响力投资、社会天使等包容性金融体系；三是出台支持政策探索政府-社会-市场协同治理的新模式，有关部门在规范同时，应给与社会企业身份认可；四是推动探索成立社会企业交易所，大力培养社会企业独角兽。倡导社会创业，培育社会经济，不仅有利于商业发展，也有利于社会系统更加稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善制度建设，助力公益组织发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事、当代经济学基金会理事长夏斌教授对于当前公益组织的管理规定提出了建议，认为年度最低支出额度的设置有待完善。对于刚刚起步的慈善公益组织而言，筹款是非常困难的，如果想要长期办下去，必定需要精打细算，以防止今后可能出现的资金短缺问题。因此，有关部门应对此进行更为细致的调研，进一步完善相关制度安排。根据现行办法，慈善组织可以购买一切金融机构的资产管理产品，也可以通过各种方式直接进行股权投资，而这些金融投资活动都存在着较高的风险。如何帮助公益组织防范金融风险，应引起相关部门的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国社会科学院工业经济研究所副所长李海舰研究员概括了新经济下的十种新形态以及五种经济效应。教育部长江学者、南开大学张玉利教授指出社会问题的市场化是今后研究中需要关注的重点，平台企业不单纯是企业，更是构建政府、社会、市场等多主体协同的生态载体。本次论坛由上海财经大学商学院、《经济管理》杂志社联合主办，上海财经大学中国社会创业研究中心承办。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/588cb9563a4462e5" id="d650d438f4fb89ce1dcd172e36496a1d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”上结出更多科技果实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记提出的“一带一路”倡议，是当今世界和平发展、合作共赢的一面旗帜。在这面旗帜下，打造全球化新平台，推动“一带一路”相关地区和国家开展国际科技创新与合作，为共同创新增添发展新动力，是国际科技界共同的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苹果进化之谜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年8月中旬，有报道称，美国博伊斯汤姆森植物研究所、美国康奈尔大学和中国山东农业大学经过基因测序对比，破解了苹果进化之谜，并向世界宣布：苹果是当年丝绸之路传播进化而来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年前的丝绸之路推动东西方文明交流合作，并留下里程碑式的足迹。今天，源远流长的丝路文化也在助力科技丝路开辟新时代、新纪元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，世界面临的不稳定性、不确定性突出。是继续坚持经济全球化、坚持发展创新高科技，还是奉行保护主义、民粹主义？是当全球化的积极力量，还是消极力量？这些将决定世界向何处去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际情况来看，国际贸易额下降和贫富差距扩大迹象令人担忧。“一带一路”倡议可谓应运而生，是推动国际社会走出困境、走向繁荣的发展之路、光明之路、文明之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内情况来看，中国对外开放进入新的阶段，提升开放型经济发展水平是开展互利合作的抓手。“一带一路”上的不少国家基础设施较弱，即便发达国家也有改进的空间。中国在钢铁、水泥等多个技术领域已达到国际先进水平，并在基础设施方面具有较强的设计、建设能力。在此背景下，发挥国民储蓄和外汇储备优势，调整金融结构和投资方向，帮助“一带一路”上有需要的国家建设基础设施，推动路通财通、实现双赢，将成为全球经济再次腾飞的发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设创新网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮科技革命和产业变革正深刻改变人类社会，新经济、新业态、新动能发展强劲，新兴经济体迅速成长。当今世界，创新已成为重塑经济结构和经济格局的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国科技事业稳步发展。2018年，全社会研发经费支出超过全球总量的20%；科技工作者有8100万人，年毕业大学生700多万人；专利申请与授权量连续几年位居世界第一。同时，建设了一批先进的大科学装置，取得了一批重大成果，如世界上口径最大的射电望远镜、嫦娥四号、载人航天、卫星导航、超级计算、量子通信、深海探测、5G、高铁、半导体照明、电子商务、移动支付等。中国有实力也有意愿与国际科技界进行深度交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”倡议搭建了有益的平台，可以广泛联系和凝聚相关国家的科学家，深入开展科技交流与合作，推动“一带一路”创新网络建设。通过构建战略咨询库，成为高端科技创新中心，共同勾画“一带一路”科技发展愿景；利用现代技术手段推动创新，促进“一带一路”科技的互联互通与互利共赢；深入讨论共同关心的科技问题，以高质量的研究抢占国际科技制高点，谱写科技创新、互利共赢的凯歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，开放的系统充满活力，封闭则会面临淘汰。从狭隘到广泛、从局部到全球，是人类社会交往的发展趋势。在共建“一带一路”的征程中，依靠科技合作与创新，完全可以结出更多的“苹果”，引领世界走向精彩未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部对20项涉企经营许可事项在自由贸易试验区开展“证照分离”改革试点作出部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据工业和信息化部消息，工业和信息化部发布关于自由贸易试验区“证照分离”改革试点工作的通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通告指出，根据《国务院关于在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点的通知》(国发〔2019〕25号，以下简称《通知》)，自2019年12月1日起，工信部20项涉企经营许可事项在上海、广东、天津、福建、辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西、海南、山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江等自由贸易试验区开展“证照分离”改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有关事项通告如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、自2019年12月1日起，自由贸易试验区内依法设立的企业申请办理实行“证照分离”改革试点的20项涉企经营许可事项，按照《通知》及工信部贯彻落实措施进行办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、各级工业和信息化主管部门(民用爆炸物品行业主管部门)、各地通信管理局要按照《“证照分离”改革全覆盖试点事项清单(中央层面设定，2019年版)》有关规定，认真落实各项改革举措、事中事后监管措施和我部贯彻落实措施；根据实际情况及时优化有关贯彻落实措施，积极回应企业关切。工业和信息化部相关司局按照职责分工做好改革试点的协调推动和业务指导工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，工信部发布《工业和信息化部关于自由贸易试验区“证照分离”改革试点工作的通告》解读，具体内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，工业和信息化部发布《关于自由贸易试验区“证照分离”改革试点工作的通告》(下称《通告》)，对20项涉企经营许可事项在自由贸易试验区开展“证照分离”改革试点作出部署。为更好地理解和执行《通告》，工业和信息化部政策法规司对有关情况进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：工业和信息化领域20项涉企经营许可事项在自由贸易试验区开展“证照分离”改革试点的背景是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：对涉企经营许可事项开展“证照分离”改革，是深化“放管服”改革、降低企业制度性交易成本、优化营商环境的重要举措。国务院日前印发《关于在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点的通知》(国发〔2019〕25号，下称《通知》)，决定自2019年12月1日起，在上海、广东、天津、福建、辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西、海南、山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江等自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点。我部20项涉企经营许可事项列入了“证照分离”改革试点事项，分别实行告知承诺、优化审批服务等改革。根据国务院有关要求，工业和信息化部近期研究制定了《通告》，进一步明确了工作要求和落实措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：为推进自由贸易试验区“证照分离”改革试点，工业和信息化部开展了哪些工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：工业和信息化部高度重视工业和信息化领域涉企经营许可事项“证照分离”改革，根据国务院的整体部署，积极推进相关改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强组织领导。建立部相关司局加强改革试点的协调推动和业务指导、各级工业和信息化主管部门和各地通信管理局具体落实的工作机制，加大统筹协调，加强改革督办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大学习宣传。梳理涉部改革事项并通过部门户网站、微信公众号发布，指导工业和信息化系统做好学习宣传和实施准备。及早研究部署，向部相关司局通报“证照分离”改革工作要求、工作安排，明确工作责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是制定实施方案。组织研究制定《通告》，对工业和信息化部实行“证照分离”改革的涉企经营许可事项，逐项明确贯彻落实措施；对其中实行告知承诺的相关许可事项，研究制定告知承诺审批试点实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《通告》的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据党中央、国务院关于深化“放管服”改革、推进自由贸易试验区“证照分离”改革试点的部署，《通告》针对工业和信息化领域20项涉企经营许可事项，提出了“证照分离”改革的工作要求和落实措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确时间安排。《通告》明确自2019年12月1日起，自由贸易试验区内依法设立的企业申请办理实行“证照分离”改革试点的20项涉企经营许可事项，按照国务院《通知》和工业和信息化部贯彻落实措施办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化政策落实。《通告》要求各级工业和信息化主管部门(民用爆炸物品行业主管部门)、各地通信管理局按照《“证照分离”改革全覆盖试点事项清单(中央层面设定，2019年版)》有关规定，认真落实各项改革举措、事中事后监管措施。部相关司局要按照职责分工做好改革试点的协调推动和业务指导工作，推动各项措施落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善贯彻落实措施。《通告》针对工业和信息化领域实行“证照分离”改革的20项涉企经营许可事项，逐项明确贯彻落实措施。其中，对于道路机动车辆生产企业、食盐定点生产和批发企业、电子认证服务和有关监控化学品、民用爆炸物品、互联网域名服务等18项实行优化审批服务的事项，从减少申请材料、压缩审批时间、简化审批流程等方面进行改革。对于2项实行告知承诺的第二类增值电信业务相关许可事项，另行制定发布告知承诺审批试点实施方案，有序推进改革试点工作。同时，《通告》要求根据实际情况及时优化有关贯彻落实措施，推动改革效应和社会效益最大化，持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/92dd9ecb89305ab6-cms" id="9ecc4e244a14f1820434b5484d8161f5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9c8bdf64f3a98c4-cms" id="010215dd7b5cf90ab3312f16f2981c9c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>旺季严管理 淡季不放松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张誉耀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通讯员宋永习报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报微山讯“我们专门等人少的时候，打算来吃湖鲜、坐摩托艇。刚才在停车场下车，没有了私自拉客的和小商贩纠缠，自己买散客票，等着上轮渡去岛上，感觉这里很正规，也很方便。”10月10日，在微山县微山岛码头，来自枣庄市山亭区的游客李先生告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年“十一”假期，微山岛景区迎来了旅游高峰，以10月3日为例，当天岛外停车2050辆，乘轮渡上岛汽车1950辆，登岛人数达30299人次，而微山岛景区的瞬间最大游客承载量为2万人。为了保证景区秩序以及保障游客旅游质量，该县在进入微山岛景区的各大道路入口进行限流、分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“微山岛景区四面环水，是个‘没有围墙的景区’，监管起来有难度、有压力。而目前，微山湖旅游区正在创建国家级5A级景区，为了持续提升景观质量和监管水平，最近在全县范围内开展了旅游市场秩序专项整治‘雷霆行动’。”微山县文旅局局长褚新表示，集中力量对旅游市场中存在的突出问题进行重点督查检查，严厉打击扰乱旅游市场秩序的顽疾，净化旅游市场环境，提升旅游服务品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，该县成立了竹筏、“黄牛”、码头车船、餐饮购物、旅行社、旅游景点等9个专项整治工作组，国庆期间在微山岛、南阳古镇等景区开展旅游市场整治的工作人员均超过260人。县文化旅游局联合县文化旅游综合执法局，对违规私设景点进行关停，配合县公安局对拦车揽客、欺客宰客人员进行打击，全力整治私自拉客行为；联合县安监、市场监管所、派出所等部门共同出动，对辖区内景点、超市、渔家乐、轮渡客渡公司、加油站、竹筏公司、电瓶车公司等进行全面检查。同时，增设和维修了重点路段、重点部位的视频监控探头，加大监控的范围和密度，还组织专门力量与当地派出所联合开展路面巡逻巡查，以机动巡逻和徒步巡逻相结合的方式加大巡逻的频次和密度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障游客人身安全，微山湖医院在微山岛游客中心设置了医疗救护点，配备了医疗服务车和医护人员，警务人员和蓝天救援队联手于10月3日及时救护了两名突发疾病的游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该县广泛开展文明旅游宣传调查，广泛征求游客的意见建议，加强对“扩大宣传”“虚假宣传”等违法违规行为的整治力度，倡导游客文明旅游，提高游客防骗意识，增强广大游客的安全意识、维权意识；畅通投诉渠道，在景区设立“游客满意度调查点”和受理投诉现场办公点，建立线上线下联动、高效便捷畅通的旅游投诉受理、处理、反馈机制，不断提高旅游投诉的结案率、满意率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们这些商户根据县市场监管局的要求，都是明码标价，而且建立了商品台账、保证质量。现在我们这里旅游环境好了，游客多。”微山岛码头外开了27年超市的老板、西张阿村村民刘庆国高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘旺季严管理，淡季不放松’。除了游客高峰期的专项整治，我们还建立了常态化监督监管机制：属地管理、部门联动、行业自律各司其职、齐抓共管的制度化、常态化综合监管机制。现在景区的管理者绷紧质量等级标准的‘标准弦’，旅游从业人员绷紧‘质量弦’，牢牢守住质量等级标准这条生命线，安全线，丝毫不松懈。”褚新告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放共赢 外资持续看好中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在全球经济依然面临较大下行压力的背景下，中国进一步扩大开放，为世界经济注入新活力，同时不断优化营商环境，吸引着越来越多的外资通过与中国合作来实现共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8c087f3e975e3640-cms" id="3fefc504faded293b474e4017f7ef24a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前几天，在武汉举行的2019全球采购大会吸引了来自俄罗斯、塔吉克斯坦、新加坡等国的采购商。来自俄罗斯的魏歌德说得一口流利的汉语。他告诉记者，今年8月刚刚在中国注册了一家采购平台公司，不到两个多月，已经有2000多家中国企业成为平台会员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯国家电子采购专业委员会副会长魏歌德：中国企业的需求很大，所以我们的市场规模变得更大了，供应商也很有兴趣跟中国的企业合作，这给我们带来了一个非常好的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只是俄罗斯商人看准了中国市场，美国供应管理协会与中国物流与采购联合会近期签署了战略合作协议，要在中国合作培养供应链管理人才。作为一家采购经理指数的统计机构，美国供应管理协会一直关注着中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国供应管理协会总裁托马斯：我不认为中国会出现经济衰退，中国经济的发展是强劲的，“一带一路”将为中国带来新的市场。我相信中国经济能够很好地应对短期挑战，并继续保持增长活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球贸易活动低迷的背景下，加强同中国的合作成了很多外资的共识。全球最大的集装箱航运集团之一的马士基，不久前在宁波投资建设国际物流中心，在建的梅山一期仓库将是马士基全球第一个全自动化仓库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马士基亚太区供应链产品总监安东尼.兰德尔：对马士基来说，中国市场非常重要、也是我们最大的一个市场。这里有充满活力的经济和快速增加的中等收入群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资纷纷进入中国，这与中国营商环境的持续改善是分不开的。上周末在财政部和世界银行主办的优化营商环境研讨会上，外国驻华商会代表们纷纷给中国营商环境点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国欧盟商会副主席彦辞：我们不少会员企业都认为，中国现在的研发创新环境要优于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3d8efe5b939308ce-cms" id="988358280702306f5068b01a6edd10ba" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国美国商会会长毕艾伦：中国在持续营造透明、公开、开放的市场，公共采购领域也放开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国日本商会会长小野元生：外商投资法与优化营商环境条例明年起就要实施了，我们抱有很大期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部最新数据显示，1-10月全国新设外商投资企业33407家，实际使用外资7524.1亿元人民币，同比增长6.6%。中国持续扩大开放，进一步优化营商环境，与世界共发展，赢得了外商、外资的尊重与认可。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2021年起大气污染防治重点区域公共领域新增或更新用车全部使用新能源汽车</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部就《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》(征求意见稿)公开征求意见。《意见稿》提出，2021年起，国家生态文明试验区、大气污染防治重点区域公共领域新增或更新用车全部使用新能源汽车。制定将新能源汽车研发投入纳入国有企业考核体系的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减负不意味着减学</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　感觉每过一段时间，孩子们就会“被减负”一次，但这么多时间过去了，孩子们还是休息时间越来越少，近视率越来越高，辅导班参加的越来越多。那么，我们对于“减负”是不是出现了理解上的偏差和现实中的落差？到底什么才是真正的减负呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，关于减负的争论出现了前所未有的状况。不少家庭对于孩子学习的焦虑感延续到了对于减负的质疑上，学校也将减负本身简单化，认为布置的作业少了，上课的时间少了，这就是减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先不说这样的想法是否有一刀切之嫌，至少从学校的执行层面上看，甩锅的味道多多少少还是存在的。而真正的减负，也不是一句简单的“高考指挥棒决定一切”就能解释得通的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简单化的减负，一定会带来课余时间的增负。学校其实最了解家长的焦虑感，但减负任务来了，只能按图索骥照章办事。这就造成大量补习班来填补这种焦虑，以应试为主题的补习教育占比过高，讲究知识相互贯通的学校教育沦为次席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学校教育是主流，除了应试，更有知识体系的建构，人格主体的形成。除了数理化、语数外，更要有动手能力的提高、社会实践的深入和身体素质的提升，这也是一种学。减负的结果如果变成减学，补习班本来的补丁作用，也就一定会进一步越俎代庖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说到底，还是学校层面对于减负的认知处于一个小格局之中。如果学校一直盯着“应试”这个小目标，学生自然无法摆脱越减负越疲劳的状态。除了学习和考试，学校还是一个培养爱国主义和人文素养，提升团队意识和动手能力的场所。因此，学校应当将减负变成一种机会，一种能让孩子以更好的身体和精神状态去面对人生、勇于挑战的机会。这样的减负才是有意义，而且更科学的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;皇甫世俊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615668187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>你好 新十年――展望开放与合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月1-2日，来自政界、商界、学界等多个领域的众多知名人士齐聚2019中国企业家博鳌论坛，近距离互动交流，进行创新思想分享、智慧碰撞，共同探寻企业创新与高质量发展路径，为中国经济未来十年增添温暖、信心和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持开放与合作，让中国成为当今世界第二大经济体、第一大工业国、第一大货物贸易国、第一大外汇储备国，中国经济影响力日益增强。特别是改革开放以来，我国和世界各国积极发展经贸关系，合作的形式和内容不断深化，实现了互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南，因改革开放而生，也因改革开放而兴。1988年，海南建省办经济特区。30多年来，昔日的边陲海岛已发展成为我国改革开放的重要窗口，实现了翻天覆地的变化，为全国提供了宝贵经验；博鳌，因博鳌亚洲论坛的永久落户，从一个名不见经传的小渔村一跃成为举世瞩目的“外交小镇”以及展示新时代大国风采的国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果把海南和博鳌看作是中国坚持开放与合作的一个缩影，那么将2019中国企业家博鳌论坛放到这样的背景下去审视，别有一番意味。中国的企业要发展壮大，必须主动顺应经济全球化潮流，以更加开放的心态，坚持引进来和走出去并重，同时更加努力创新，谋求高质量发展，为共建开放合作、开放创新、开放共享的世界经济贡献一份力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新十年，征程起！中国企业家将演绎更加精彩的故事……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放则兴，封闭则衰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“奋六世之余烈，振长策而御宇内，吞二周而亡诸侯。”秦国以开放的胸怀招揽天下人才，为大秦的统一大业立下不世之功；自张骞出使西域，古丝绸之路成为东西方文化连接的纽带，也成就了汉唐盛世；明初郑和七下西洋，开辟“海上丝绸之路”，将经济贸易推到一个新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立特别是改革开放以来，我国对外贸易实现历史性跨越，“引进来”和“走出去”齐头并进，区域经贸合作持续推进，形成了全方位、多层次、宽领域的全面开放新格局。党的十八大以来，我国稳步推进贸易强国建设，着力优化营商环境，加快实施自由贸易区战略，积极促进“一带一路”国际合作，在促进世界经济发展的同时，也为企业走出去搭建了桥梁，中国企业以更加开放的心态、更加自信的步伐融入世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全面深化改革持续推进、“放管服”改革不断深化，我国营商环境明显改善，创业创新蓬勃发展，一批具有较强国际竞争力的企业正在涌现。与此同时，我国进一步扩大对外开放，放开服务业领域外资准入管制，有效激发了市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　千万家中国企业，沐浴着改革开放的春风成长起来，他们不光是一个时代的见证者和亲历者，同时也是受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一个年产值不到2000万的小厂到全球最大的专业化空调企业，二十多年间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）完成了一个国际化家电企业的成长蜕变。用珠海格力电器股份有限公司董事长兼总裁董明珠的话说，格力正是在“自主”这两个字上做足了文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放41年来，中国白酒行业每隔一段时间，都会有一个周期起伏。幸运的是，在过去几次行业起伏中，茅台都抓住了机会，成为周期调整的获益者。“我们一直在坚持，努力把最简单、最淳朴的坚守，做到最好的水平。”中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）酒厂（集团）有限责任公司党委书记、董事长李保芳强调，只有让精雕细琢、精益求精，成为整个行业的普遍价值共识，才有可能让中国制造的影响力跨越国界，成为全球市场上的高竞争力者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国进一步扩大开放，特别是对于汽车产业来说，可能短时间会带来比较激烈的竞争。但是，在中国一汽汽车有限公司董事长、党委书记徐留平看来，开放市场对中国汽车产业长期健康良性的发展，无疑具有非常重要的意义。他指出，“新一轮的对外开放对于中国的汽车产业，无论是生产方还是消费者，都会得到更大的帮助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来我国金融开放的力度不断加大，平安养老保险股份有限公司副总经理杨峻松表示，“开放更有利于提高中国保险业的水平，增强企业竞争力和市场活力。对待开放，我们保险公司要有积极的心态去创新产品，更好的满足广大企业和老百姓的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;己欲立而立人，己欲达而达人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，中国向世界打开大门，一批又一批的外资企业陆续进入中国市场。可以说，外资企业在华发展的几十年，获得了丰沃的生长土壤，也浓缩成了一部改革开放的企业简史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放的世界需要中国，中国的开放离不开世界。一个更加开放的中国，无疑会为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇，成为推动建设开放型世界经济、构建人类命运共同体的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　移动通信行业带来了全球互联互通，这是整个行业在过去20多年开放合作的成果，而开放合作对移动通信行业又至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球产业界的开放，从标准制定到设备准入，再到应用的无边界适用，对于移动通信产业特别重要。从3G、4G到5G，开放合作一直是主旋律，因此在5G未来的发展过程中，需要整个产业界继续通力合作，实现共赢。”高通中国区董事长孟樸说，无论是像高通这样的技术公司，还是中国这样快速发展的国家来说，都得益于全球化的产业协作。所以，希望中国的移动通信产业能够保持创新，保持开放合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是国民经济发展的脊梁，是立国之本、兴国之器，更是强国之基。高度发达的制造业是实现工业化的必备条件，也是一个国家综合竞争力的重要体现。在全球制造业转型升级的大趋势下，很多中国企业面临如何通过信息化和智能化，实现企业智能“蜕变”，从而进一步提升在全球市场竞争力的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过领先的IT解决方案以及在柔性制造、智能制造、供应链管理的先进经验，辅之以全面的咨询服务，戴尔不久前就帮助曹德旺的福耀集团数字化重塑提供了从咨询、产品到服务的端到端的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业通过数字化转型，不仅能够降低成本，还进一步提升企业的活力和竞争力。这样才能更好的为客户提供优质服务。”戴尔科技集团全球执行副总裁、大中华区董事长兼总裁黄陈宏说，立足“在中国为中国”理念，戴尔为中国实体经济做了很多贡献，是改革开放的见证者、参与者、受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一花独放不是春，百花齐放春满园。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球化是不可抵挡的趋势，无论中国企业还是外资企业，都是全球化浪潮的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海阔凭鱼跃，天高任鸟飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新公布数据显示，今年1-10月份，我国进出口总额256273亿元，增长2.4%。其中，出口139840亿元，增长4.9%；进口116432亿元，下降0.4%。贸易结构继续优化。一般贸易进出口增长4.8%，占进出口总额的比重为59.3%，比上年同期提高1.4个百分点。民营企业进出口增长10.3%，占进出口总额的比重为42.4%，比上年同期提高3个百分点。规模以上工业企业实现出口交货值101139亿元，同比增长1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着对外经贸规模不断扩展，质量效益持续提高，开放举措不断突破，经贸大国地位进一步巩固，我国正在朝着经贸强国的奋斗目标不断迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，中国经济发展有着巨大韧性、潜力和回旋余地，经济长期向好的态势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，红旗实现624%的业绩增长；2019年红旗有望突破十万辆，实现200%多的增长；红旗也确立了2020年的明确目标，即在今年10万辆基础上再增长一倍，实现20万辆，在中国全球的豪华车品牌当中有一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“红旗的进步，其中一个很重要的内容就是加强了包括国内外的各种合作，基于这种优良的合作保证了红旗高质量发展。”徐留平坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对未来，董明珠说，四年前，格力就提出了“让世界爱上中国造”的目标，在未来的发展过程中，格力也一定会秉承创新改变世界的理念，进行一轮接一轮的产品研发迭代，让企业健康发展，让世界看到中国制造业的蓬勃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海尔用创新和探索和不懈的努力，坚持走全球化的品牌之路，将海尔打造成了世界级的家电品牌。“今年海外市场收入占全国整个收入的47%。其中，卡萨帝占据了中国高端电器37%的市场份额，打垮了所有合资品牌跟国外品牌。”青岛海尔集团副总裁李华刚对此很自豪，关键在于有没有好的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的愿景就是要成为具有全球影响力的国际化大公司。围绕着这个愿景，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600600','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x5564;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;青岛啤酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;600600&lt;/a&gt;）做了一系列的变革和创新，奠定了坚实的基础。我们也在为成为全球有影响力品牌的道路上不懈的努力和奋斗。”谈到未来，青岛啤酒股份有限公司党委书记、董事长黄克兴充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;历史的车轮滚滚向前,时代潮流浩浩荡荡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新起点上，中国的企业家必将坚定创新与高质量发展理念，深化开放与合作，主动求新求变，拥抱更美好的明天。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>甘肃省农村支付服务基础设施加快建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好农村地区基础支付服务，实现农村地区、尤其是“两州一县”深度贫困地区基础支付服务全覆盖，中国人民银行兰州中心支行日前印发《关于进一步做好农村地区基础支付服务的通知》，提出进一步提升农村地区基础支付服务供需匹配度，确保到2020年6月底前在有网络的行政村实现基础支付服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要按照因地制宜、一村一策的原则，重点依托农村信用社、农业银行和邮政储蓄银行，并鼓励其他银行和支付机构积极参与，统筹推进辖内基础支付服务全覆盖工作。要充分发挥金融科技优势，精准对接农村地区基础支付需求，在业务风险可控前提下，利用可移动设备，强化“背包银行”向基础支付服务空白村居民提供相关服务。持续推进“指尖银行”入户，下沉移动支付便民工程推广重心，在网络条件符合业务办理要求的前提下，大力推广扫码支付、手机闪付等移动支付方式，让农村居民在田间地头就能及时享受到高效优质的支付服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，优化助农取款服务点布局，推动基础支付服务半径不断向深度贫困地区延伸。各银行和支付机构要树立安全意识和责任意识，通过提高业务风险防控系数、优化操作流程等方式增强支付产品风险防控能力，减少风险敞口，确保支付业务安全开展。并详细告知金融消费者支付密码、短信验证码等敏感信息保护方法，引导正确选择使用支付产品和工具，提升农村居民风险防范和自我保护意识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615672055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部批准《铬盐污染场地处理方法》等311项行业标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部批准《铬盐污染场地处理方法》等311项行业标准，其中化工行业标准11项、石化行业标准4项、冶金行业标准10项、建材行业标准7项、汽车行业标准39项、轻工行业标准24项、纺织行业标准30项、电子行业标准22项、通信行业标准164项；批准《道路运输液体危险货物罐式车辆紧急切断阀》1项汽车行业标准修改单；批准《普通V带(无扭矩)疲劳试验机校准规范》等88项行业计量技术规范，其中石化行业计量技术规范14项、建材行业计量技术规范9项、机械行业计量技术规范16项、轻工行业计量技术规范15项、纺织行业计量技术规范6项、电子行业计量技术规范17项、通信行业计量技术规范11项，现予公布。行业标准修改单自发布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191203/c615671902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>