<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 12:18:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一季度我国经常账户顺差5644亿元 为历史同期最高值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家知识产权局：自7月1日起终止印花税代征业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036425.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【中国这十年⑨】一图速览 金融与实体经济良性循环逐步形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！！关于股权激励，你应该知道……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家标准《政务信息系统基本要求》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640033358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640033358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：部分地区仍存在管控措施简单化加码等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制再次重申防疫“九不准”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029640.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国金融改革发展十年“成绩单” ——“一行两会一局”有关负责人在中宣部“中国这十年”系列主题新闻发布会上答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本刊记者 李丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，中共中央宣传部在北京举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍党的十八大以来金融领域改革与发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融活，经济活；金融稳，经济稳。观察一个国家的经济发展，金融业的改革成效是重要指标。6月23日，中共中央宣传部在北京举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中国人民银行副行长陈雨露，中国银行保险监督管理委员会副主席肖远企，中国证券监督管理委员会副主席李超，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英出席发布会，介绍党的十八大以来金融领域改革与发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行副行长陈雨露：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现代化金融服务体系迈上新台阶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来的十年，是&lt;/span&gt;中国金融&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业取得&lt;/span&gt;历史&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;性成就的十年。”&lt;/span&gt;陈雨露&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;表示，在以&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;同志为核心的&lt;/span&gt;党中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;坚强领导下，人民银行以&lt;/span&gt;习近平新时代中国特色社会主义思想&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;为指导，全面贯彻新发展理念，持续深化金融供给侧结构性&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，稳步扩大金融开放，统筹发展与安全，有力推动经济高质量发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，人民银行稳健实施“以我为主”的货币政策，综合研判复杂多变的国内外经济金融形势，发挥好货币政策总量调节和结构调节的双重功能，前瞻性地加强跨周期调节，有效应对世纪疫情等内外部冲击。在这个过程中，有力地促进稳增长、稳物价、稳就业和国际收支平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露介绍，人民银行坚持管住货币总闸门，不搞大水漫灌，守护好老百姓的钱袋子。2012年以来，广义货币供应量（M2）年均增速10.8%，与名义GDP年均增速基本匹配，有力地推动了国民经济稳健发展。实践证明，中国货币政策的传导效率有了明显提高。一是货币供应调控机制更加完善。二是逐渐构建起符合中国国情的结构性货币政策工具体系。三是逐步健全了利率的市场化形成、调控和传导机制，重点对贷款市场报价利率（LPR）进行了改革，在存款方面，也建立了存款利率的市场化调整机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，人民银行以新发展理念引领金融支持实体经济实现高质量发展。陈雨露介绍，具体成就主要有：大力发展绿色金融，推动绿色低碳转型。目前，我国绿色贷款、绿色债券余额位居世界前列。共同牵头制定绿色金融国际规则和标准，引领全球绿色金融健康蓬勃发展。坚持创新驱动，高技术制造业中长期贷款余额较十年前增加了近七倍。增强金融普惠共享，促进经济社会协调发展，今年一季度末，普惠小微贷款余额超过20万亿元，支持小微企业和个体工商户超过5000万户。创新金融服务全力支持打赢脱贫攻坚战，并与乡村振兴战略有效衔接。扩大金融业对外开放，基本建立准入前国民待遇加负面清单管理制度，境外主体持有境内人民币金融资产比十年前增加了2.4倍。人民币成功加入国际货币基金组织特别提款权，成为第三大篮子货币，权重从10.92%提升至12.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年来，我们统筹金融发展和安全，守住了不发生系统性金融风险的底线。牵头打好防范化解重大金融风险攻坚战，取得了重要的阶段性成果，重点领域的风险得到稳妥处置，金融风险整体收敛、总体可控。”陈雨露表示，人民银行还不断强化数字经济时代的国家金融基础设施建设，现代化金融服务体系迈上新台阶。超前布局，统筹谋划，稳妥推动数字人民币研发和试点，全面升级人民币跨境支付系统，构建覆盖全社会的征信体系，建设完善全球最大的金融信用信息基础数据库。此外，持续筑牢反洗钱、反欺诈的金融安全防线，全面加强金融消费者保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会副主席肖远企：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行业保险业实现新的跨越式发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，我国金融业发展取得举世瞩目的成就，银行业&lt;/span&gt;保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业实现新的跨越式发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企在发布会上介绍，一方面，银行业保险业综合实力不断增强。截至目前，我国银行业总资产达344.8万亿元，已经成为全球最大的银行市场。在全球1000强银行排名中，我国有近150家银行上榜。保险业总资产从2012年底的7.4万亿元增加到2021年底的24.9万亿元，是全球第二大保险市场。我国银行业保险业的总资本从2012年底的9.5万亿元增加到2021年底的32.4万亿元，资本实力大大增强。另一方面，金融结构不断优化。间接融资和直接融资的比例与我国经济社会发展和金融需求的适应性大幅提高。城乡金融资源的配置更趋合理，目前平均县域银行机构8.8家，保险机构15.8家，金融资源向县域和乡村配置的比例不断提高。“金融集中与分散度更趋平衡，前五大银行金融资产占比是38%，这个比例是比较合理的，有利于合理配置金融资源，也有利于维护金融稳定。大中小微各类银行保险机构的数量也比较适当，布局比较合理，形成了相互促进、相互补充的金融机构体系。目前我国金融结构与我国经济体制、经济发展阶段以及金融传统习惯和需求特点基本适应。”肖远企说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融与实体经济逐步形成良性循环。肖远企介绍，过去十年，银行贷款和债券投资年均增速分别为13.1%和14.7%，与名义GDP增速基本匹配。同业理财、信托通道较历史峰值大幅缩减，金融脱实向虚得到扭转。保险深度从2.98%上升到3.93%，保险密度从1144元每人上升到3179元每人，大病保险制度从2012年建立以来已覆盖12.2亿城乡居民，长期护理保险覆盖近1.5亿人，农业保险为农户提供风险保障从2012年的0.9万亿元增长至2021年的4.4万亿元，为灾后重建提供了关键资金保障。此外，普惠型小微企业贷款、普惠型涉农贷款年均增速分别达到25.5%和14.9%，大大高于贷款平均增速。人均银行账户约9.5个，普惠金融覆盖范围和可及性显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，防范化解重大金融风险取得重要成果。如，金融资产盲目扩张得到根本扭转，高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元；不良资产处置大步推进，过去十年累计消化不良资产16万亿元，一大批突出的风险隐患得到消除；金融违法与腐败行为受到严厉惩治。肖远企介绍表示，“目前严监管氛围基本形成。金融监管部门制定和修改法律规章70余部，金融法治建设取得重大成效，依法监管能力明显提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，银行业保险业改革开放呈现新局面。肖远企介绍，持续健全金融机构公司治理，深化中小银行农信社改革。第三支柱养老保险改革试点取得重大进展，专属商业养老保险试点范围扩大至全国，养老理财试点范围扩大至十地十机构。2022年5月末，养老理财认购金额超600亿元。十年来，金融监管部门推出50多项银行保险开放政策，2021年，在华外资银行资本和资产均较十年前增长超过50%，在华外资保险公司资本十年间增长1.3倍，资产增长6倍，一大批专业性银行业保险业机构，如外资理财公司、外资资产管理公司等积极参与中国金融市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会副主席李超：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面深化资本市场改革开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;股票市场规模增长238.9%，债券市场规模增长444.3%，两个市场均位居全球第二，股票市场投资者超过2亿 &lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，&lt;/span&gt;证监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全面深化资本市场&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;开放，加强基础制度建设，资本市场正发生深刻的结构性变化，市场体系包容性大幅提升，投融资功能显著增强，良性市场生态逐步形成。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，服务实体经济的广度深度显著拓展。李超介绍，大力健全多层次市场体系，推出新三板、科创板，设立北交所，资本市场对实体经济的适配性大幅增强，股债融资累计达到55万亿元。同时，畅通科技、资本和实体经济的高水平循环，科创板“硬科技”产业集聚效应初步形成，交易所债券市场已经成为非金融企业债券融资的重要渠道，期货期权品种覆盖国民经济主要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，全面深化改革取得重要突破。李超表示，围绕深化金融供给侧结构性改革，全面深化资本市场改革，基础制度更加成熟定型。实现核准制向注册制的跨越，稳步推进试点注册制，发行市场化程度、审核注册效率和可预期性大幅提升，交易、退市等关键制度得到体系化改善，改革符合市场各方预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，市场主体高质量发展迈上新台阶。李超介绍，实体上市公司利润占规上工业企业利润比重，由十年前的23%增长到目前的近50%，国民经济支柱地位更加巩固。证券期货经营机构的总资产十年间增长5.5倍，公募基金管理规模目前为26万亿元，十年增长了8倍，行业实力大幅增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，资本市场的国际吸引力和影响力大幅增强。即统筹开放和安全，制度型开放翻开新篇章。行业机构外资股比全面放开，启动沪深港通、沪伦通，A股纳入国际知名指数并不断提升比重，外资连续多年保持净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，资本市场法律体系“四梁八柱”基本建成。李超介绍，新证券法、刑法修正案（十一）先后实施，中办国办印发关于依法从严打击证券违法活动的意见，期货和衍生品法为期货市场高质量发展奠定了良好的法治基础，“零容忍”执法威慑力显著增强，市场违法违规成本过低的局面已经得到了根本性改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，市场韧性和抗风险能力明显增强。“证监会坚持通过改革提升监管治理效能，健全市场内生稳定和外部约束机制，及时稳定市场预期，资本市场风险总体收敛、基本可控。近年来也经受住了各种国际国内超预期的冲击，主要指数稳中有升，健康发展态势持续巩固。”李超表示，下一步，证监会将继续坚持建制度、不干预、零容忍，努力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，以实际行动迎接党的二十大胜利召开！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外汇局副局长王春英：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际收支基本平衡、更加稳健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“近年来，外部环境错综复杂，给我国&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场运行带来较大挑战。&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，中国经济实现高质量发展，夯实了&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;稳运行的基础。在这个过程中，&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场韧性不断增强，成功应对了多轮外部冲击，跨境&lt;/span&gt;交易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;规模明显提升，&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;储备总体稳定，人民币汇率在合理均衡水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上保持基本稳定。总的来看，这十年，我国&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场呈现了更加成熟的发展特征。”&lt;/span&gt;王春英&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国际收支基本平衡、更加稳健，体现了我国加快构建新发展格局的积极进展。具体看，我国内外部经济发展更加均衡，经常账户顺差和国内生产总值之比保持在合理区间。跨境贸易和投融资更加活跃，跨境收支规模较快增长，人民币汇率弹性增强，更好地发挥了调节国际收支的自动稳定器作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资本项目开放稳步推进，已实现较高可兑换水平。具体看，直接投资已经实现了基本可兑换，跨境融资由市场主体在宏观审慎管理框架下自主开展，跨境证券投资实现多渠道、多层次的双向开放，境内居民配置境外资产的渠道进一步拓宽，人民币资产吸引力显著增强，境外投资者投资中国的证券超过了2万亿美元，人民币在国际货币基金组织特别提款权货币篮子中的权重进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是跨境贸易和投融资更加便利，深入推进“放管服”改革成效显著。王春英表示，目前，真实合规的经常项目交易得到充分保障，跨境投融资等资本项目手续不断简化，科技赋能数字外管进展明显，企业、个人等市场主体多样化的外汇需求得到更好满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统一开放、竞争有序、监管有效的外汇市场不断健全，为高效配置外汇资源和管理汇率风险创造了良好条件。目前，外汇市场可交易货币超过40种，交易品种涵盖国际主流外汇交易产品，党的十八大以来交易量增长了3倍，2021年交易量达到了36.9万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是外汇储备资产实现安全、流动和保值增值，中国特色外汇储备经营管理制度不断完善。近年来，外汇储备规模保持在3万亿美元以上，今年5月底超过了3.1万亿美元，连续17年稳居世界第一，是维护国家经济金融安全重要的“稳定器”和“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，“下一阶段，外汇局将坚定不移推动外汇领域改革开放，促进跨境贸易和投融资便利化，更好服务以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：2022年一季度我国国际收支保持基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640042871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者彭扬)国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英6月24日就2022年一季度国际收支和国际投资头寸状况答记者问时表示，2022年一季度，我国国际收支保持基本平衡。其中，经常账户顺差889亿美元，为历史同期最高值，与当季国内生产总值(GDP)之比为2.1%，仍处于合理均衡区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，王春英分析，一是货物贸易进出口保持平稳增长。一季度，我国国民经济持续恢复，经济运行实现平稳开局，国际收支口径货物贸易顺差1450亿美元，同比增长18%。其中，货物出口8031亿美元，同比增长16%；进口6582亿美元，同比增长15%。货物贸易顺差、出口及进口规模均创历史同期最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务贸易逆差继续收窄。一季度，服务贸易逆差167亿美元，同比下降35%。主要项目中，旅行逆差294亿美元，扩大53%，主要是旅行支出增加；知识产权使用费逆差77亿美元，扩大11%，收入和支出分别增长15%和12%，反映我国在知识产权领域的国际合作持续加深；运输顺差29亿美元，主要是运输收入增速整体快于支出，上年同期为逆差90亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是跨境双向投融资较为活跃。一季度，我国金融账户资产净增加1291亿美元，其中储备资产因交易净增加393亿美元，非储备性质的金融账户资产净增加898亿美元；金融账户负债净增加402亿美元。其中，我国对外直接投资与来华直接投资同比均保持增长，显示外资在华投资兴业意愿较强，我国对外直接投资合理有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，经济长期向好的基本面没有改变，有利于国际收支继续保持基本平衡。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我国国际投资头寸状况，王春英表示，2022年3月末，我国国际投资头寸状况保持稳健，对外资产和负债结构稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英认为，我国对外资产和负债规模继续处于较高水平。2022年3月末，我国对外资产92383亿美元，对外负债72943亿美元，较2021年末分别下降0.9%和0.6%，保持基本稳定。相关变动主要受全球金融资产价格波动、非美货币折算美元后账面价值变化等非交易因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对外资产和负债结构总体稳定。王春英表示，对外资产中，储备资产保持在3万亿美元以上，规模继续位列全球首位；对外直接投资占比保持稳定。对外负债中，来华直接投资占比最高，规模保持增长，显示外资对我国长期投资保持信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640042871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022中国金融监管报告：完善金融稳定法律体系 织密织牢金融安全网</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640038971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院国家金融与发展实验室、中国社会科学院金融研究所、社会科学文献出版社共同发布了《金融监管蓝皮书：中国金融监管报告(2022)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副理事长、中国社会科学院金融研究所党委书记兼副所长胡滨在发布会上表示，金融稳定法律体系是提升国家金融治理治理能力、保障金融安全、促进金融业健康可持续发展的重要制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡滨表示，要加快完善金融稳定法律体系，织密织牢金融安全网。未来我国应以金融稳定法统筹金融稳定治理顶层设计，在完善现有金融法律同时，强化金融基础设施以及金融消费者保护的法律制定与实施，以保障金融稳定和金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，当前各国的金融稳定法律体系构建主要有两种模式。一种是对金融稳定进行专门立法，并由此统领相关的其他法律法规；另一种则纯粹由各类单行法律法规内的相关内容共同构成金融稳定法律体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡滨建议，基于我国的实际情况，应采取第一种模式，对金融稳定进行集中立法，以缓解分业监管体制下的法律协调问题，凝聚各界共识，为维护金融稳定创造良好的预期与社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡滨还建议，从三方面推进金融稳定法律体系构建。首先，制定金融稳定法，为我国的金融稳定治理框架提供纲领性的法律指引；其次，以金融稳定法为指导，针对金融稳定法律体系中的空白制定单行法，或对既有单行法进行修订以覆盖相关领域；最后，根据实际情况，由各监管部门动态调整和制定金融稳定具体领域的执行规章和配套制度，以落实金融稳定法要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对我国金融稳定法律体系的构建，胡滨具体建议，在立新法方面，还应制定《金融基础设施法》，保障金融体系平稳运行；制定《金融消费者保护法》，着力增强消费者权益保护。在修旧法方面，应根据金融稳定法的立法精神，对旧法中与新规定不符的内容进行完善和修订，理顺金融稳定法律体系中不同法律规范的内部逻辑，提高金融稳定法律体系的科学性、适用性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640038971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布意见 保障新三板改革和中小企业创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640037894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月24日电 （薄晨棣、李楠楠）今日，最高人民法院发布《关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》（以下简称《保障意见》），充分发挥人民法院审判职能作用，保障深化新三板改革、设立北交所顺利推进，保护中小企业和投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保障意见》共四个部分14个条文。《保障意见》要求，各级法院要在完善多层次资本市场体系的角度深刻认识妥善审理涉新三板、北交所及其挂牌公司、上市公司案件的重要意义，结合新三板基础层和创新层、北交所、深沪交易所“层层递进”的市场结构，具体把握多层次资本市场的司法需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保障意见》就依法保障深化新三板改革、设立北交所顺利推进提出具体措施，包括依法保障证券监管部门行政监管和北交所自律管理、充分尊重新三板作为国务院批准的全国性证券交易场所的改革实践和业务规则、对北交所及其上市公司所涉案件由北京金融法院集中管辖等各项司法举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对北交所“服务创新型中小企业主阵地”的定位，结合“层层递进”的市场结构特点，《保障意见》从提供优质司法服务的角度，提出了支持中小企业借助资本市场做大做强的若干具体措施。包括通过依法支持证券中介机构服务中小企业挂牌上市融资、按照“层层递进”的市场结构对虚假陈述民事责任予以区别对待、秉持资本市场“三公”原则依法降低中小企业融资交易成本、优化审判执行程序降低创新型中小企业诉讼成本等具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新三板、北交所挂牌上市中小企业尚属创业成长阶段的实际情况，《保障意见》不仅要求通过优化审判执行程序降低企业诉讼成本，还规定了审理对赌协议、定向增发等类型案件的具体指导原则，明确了降低中小微企业融资成本的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，考虑到严格司法对于资本市场健康发展的基础性地位和保护投资者权益的需要，《保障意见》规定了严厉打击违法犯罪、防范通过破产程序损害投资者权益、规范证券投资咨询机构行为、健全多元纠纷化解机制等措施，目的在于守住法律底线，有效保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保障意见》明确，严厉打击涉新三板基础层、创新层和北交所市场违法犯罪行为。充分发挥刑事责任追究的一般预防和特殊预防功能，严防“带病闯关”，依法从严惩处通过财务造假等方式实现在新三板挂牌、北交所上市或者挂牌、上市后发行证券引发的欺诈、腐败等犯罪行为。对于发行人与证券中介机构合谋串通在证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，以及发行审核、注册工作人员以权谋私、收受贿赂或者接受利益输送的，依法从严追究刑事责任；依法严惩违规披露、不披露重要信息、内幕交易、利用未公开信息交易、操纵证券市场、背信损害上市公司利益等犯罪，依法加大财产刑处罚力度，严格控制缓刑适用。对于假借新三板名义非法集资行为，以“新三板挂牌公司原始股”名义吸引投资者、未经合规发行程序违规募集资金，构成犯罪的，依法从严惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法表示，《保障意见》的出台，有助于充分发挥司法审判职能作用，为深化新三板改革、设立北交所保驾护航，推动形成市场参与各方依法依约行为、资金信息有序推动、主体归位尽责及合法权益得到有效保护的良好市场生态，为投资者放心投资、中小企业大胆创新创业提供有力司法保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640037894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：加强优质企业梯度培育 形成创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的梯度培育体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043755.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部6月24日消息，2022年6月23日，工业和信息化部副部长徐晓兰在山东省烟台市主持召开中小企业座谈会，听取了山东省、烟台市振作工业经济运行和促进中小企业发展情况介绍，详细了解中小企业生产运行、惠企政策落实和相关意见建议。山东省人民政府副省长凌文出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰强调，各级中小企业主管部门要认真贯彻党中央、国务院决策部署，加快落实落细支持中小企业发展的各项政策，坚持纾困与培优两手抓，提振中小企业发展信心、稳定发展预期；要着力开展好促进大中小企业融通创新“携手行动”、中小企业数字化转型行动、防范和化解拖欠中小企业账款专项行动、“一起益企”中小企业服务行动；要加强优质企业梯度培育，形成创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的梯度培育体系，优化中小企业发展环境，促进中小企业高质量发展。希望广大中小企业坚定发展信心，坚持创新发展，不断提升核心竞争力，为稳住经济大盘和“六稳”“六保”发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局、山东省工业和信息化厅、烟台市人民政府相关负责人及中小企业代表参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：加大宏观政策调节力度 谋划增量政策工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640044057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站6月24日公布财政部部长刘昆近日在第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十五次会议上作《国务院关于2021年中央决算的报告》全文。《报告》指出，下一步要加快落实已经确定的政策，加大宏观政策调节力度，谋划增量政策工具，靠前安排、加快节奏、适时加力，继续做好“六稳”“六保”工作，有效管控重点风险，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，重点做好以下工作：一是落实落细组合式税费支持政策。6月30日前基本退还符合条件的存量留抵税额，新扩围的批发零售业等行业可以自7月纳税申报期起申请退还留抵税额，全年退税减税总量约2.64万亿元。加强退税资金保障，逐月预拨、滚动清算，确保地方退税所需资金，确保退税资金直达市场主体，同时严密防范退税风险，严厉打击骗税行为。扩大国家融资担保基金、政府性融资担保机构对中小微企业和个体工商户的业务覆盖面。落实好对特殊困难行业精准帮扶的减税降费措施，支持地方在授权范围内依法出台税费减免政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步加快财政支出进度。督促指导地方加快预算执行，尽快分解下达拨付资金，推动省级财政最大力度下沉财力到县区，全力保障县区财政平稳运行。完善财政资金直达机制，持续盯紧约4万亿元直达资金的分配使用，确保重点支出不留缺口。加大盘活存量资金力度，按规定收回结余结转资金。做好财政运行监测预警，将债务风险较高、库款保障程度较低、财力相对薄弱地区作为重点，加强资金调度和库款监测，及时发现和帮助基层解决实际困难，确保基层“三保”不出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快地方政府专项债券发行使用并扩大支持范围。向项目准备充分地区倾斜。用好专项债券作为重大项目资本金的政策，带动更多社会资本投入。提高专项债券资金使用集中度，支持适度超前开展基础设施投资，推进交通、能源、水利等领域项目建设，将专项债券支持领域扩大到新型基础设施等，尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强重点风险防范和化解。强化部门信息共享和协同监管，坚决遏制新增地方政府隐性债务，支持地方有序化解存量隐性债务。巩固提升粮食生产能力，推进种业振兴和农业核心技术攻关，促进大豆油料增产，保障国家粮食安全。支持做好能源资源保供稳价工作。持续推进关键核心技术攻关，增强产业链供应链韧性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是切实保障和改善民生。支持做好常态化疫情防控和局部突发疫情处置，所需相关资金纳入“三保”范围予以保障，确保不因资金问题影响疫情防控和医疗救治。加大对企业稳岗扩岗的支持，发挥好失业保险基金作用，千方百计稳定和扩大就业。稳步实施企业职工基本养老保险全国统筹，落实好教育、养老、医疗、优抚等提标补助政策，健全分层分类的社会救助体系，兜牢困难群众基本生活底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是深入整改审计查出问题。把审计整改与加强财政预算管理结合起来，严格落实责任，扎实整改到位。改进预决算报告和草案编报。加大预算收入统筹力度，提高支出精准性有效性。落实部门和单位预算管理主体责任，强化预算执行和绩效管理。坚持党政机关过紧日子，推动建设节约型机关、节约型社会。进一步严肃财经纪律，加强财会监督与其他监督的贯通协调，切实管好用好财政资金，确保党中央、国务院决策部署落到实处。整改结果向全国人大常委会报告，并向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640044057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制将对违反“九不准”的典型案例进行曝光</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640042919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月24日电（记者彭韵佳、顾天成）国家卫生健康委新闻发言人米锋6月24日在国务院联防联控机制新闻发布会上介绍，要严格落实疫情防控“九不准”要求，国务院联防联控机制综合组和相关部门将对违反“九不准”的典型案例进行曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家卫生健康委疾控局副局长、一级&lt;/span&gt;巡视员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;雷正龙对已核实的典型案例进行通报，包括河北省保定市、邯郸市、石家庄市、张家口市等4个地市存在过度防疫、“一刀切”等情况；青海省对低风险地区返青人员要求提前24小时填报信息，抵青后进行落地&lt;/span&gt;核酸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;检测，返回居住社区后，工作人员上门贴封条，完成三天两检且&lt;/span&gt;核酸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;检测阴性后，方允许出门；辽宁省朝阳市、锦州市高铁站对持有48小时&lt;/span&gt;核酸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;检测阴性结果证明的乘客，仍要求再做&lt;/span&gt;核酸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;检测，并收取乘客19元费用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以上地区和单位的做法不符合国家疫情防控政策要求，目前已按要求开展整改。”雷正龙介绍，其他地区要引以为戒，认真做好自查核查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙介绍，各地要按照之前发布的“九不准”要求，切实保障人民群众安全有序出行，科学精准做好疫情防控工作，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是疫情发生后要精准划定中、高风险地区范围，不准随意将限制出行范围由中、高风险地区扩大到其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实国家规定政策要求，对入境人员、密切接触者、密接的密接、解除闭环管理的高风险岗位人员等风险人员采取隔离、管控等措施，不准对来自低风险地区人员采取强制劝返、隔离等限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严格落实风险人员隔离和健康监测期限要求，不准随意延长风险人员隔离和健康监测时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院联防联控机制综合组将会同相关部门，进一步指导各地贯彻落实疫情防控“九不准”要求，及时纠正不科学、不精准的防控措施，在确保防控效果的前提下，尽最大努力减少疫情对群众正常生产生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640042919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王小洪任公安部部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640038890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据北京日报6月24日消息，王小洪任公安部部长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640038890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：横琴前海南沙三个方案各有侧重、相辅相成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定在6月24日举行新闻发布会，介绍《广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作总体方案》（以下简称《南沙方案》）有关情况。国家发展改革委党组成员郭兰峰在发布会上表示，珠海的横琴、深圳的前海，广州的南沙，这三个平台都是《粤港澳大湾区发展规划纲要》中明确的重大合作平台，相关三个方案各有侧重、相辅相成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;郭兰峰说，去年9月份，&lt;/span&gt;党中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;先后发布了《横琴粤澳深度合作区建设总体方案》和《全面深化前海深港现代&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业合作区&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;开放方案》，今年6月，&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;出台了《广州南沙深化面向世界的粤港澳全面总体合作方案》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《横琴方案》主要围绕着促进澳门经济适度多元发展的初心，立足服务澳门、推动琴澳一体化发展进行谋划设计，其战略定位主要有四个方面：一是促进澳门经济适度多元的新平台、便利澳门居民生活就业的新空间、丰富“一国两制”实践的新示范，推动粤港澳大湾区建设的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《前海方案》，主要是聚焦“扩区”和“改革开放”两个重点，围绕现代服务业这一香港的优势产业，支持香港和深圳在前海深化合作，携手打造全面深化改革创新试验平台和高水平对外开放门户枢纽，为香港的经济发展进一步拓展空间，也为深圳乃至内地的改革开放积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，“横琴和前海一个是侧重服务澳门，一个是着眼支持香港，共同推动粤港澳合作向纵深推进。”郭兰峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《南沙方案》突出“粤港澳全面合作”和“面向世界”这两个关键，特别强调与港澳协同，共同扩大对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是由国际国内发展形势和南沙发展的基础共同作用的结果。在编制《南沙方案》的过程中，我们始终聚焦这两个关键。”郭兰峰说，《南沙方案》在推进粤港澳大湾区建设这一重大战略背景下，充分发挥南沙的自身优势，进一步用好粤港咨询委员会等交流合作机制、香港科技大学等重点合作平台，统筹基础设施“硬联通”和规则机制“软联通”，聚焦科创产业合作、青年创业就业等重点领域，推动大湾区要素高效便捷流通，提升粤港澳共商共建共享的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，“横琴、前海、南沙三个平台在战略定位上各有侧重、相辅相成，目的都是在重点领域和关键环节先行探索、积累经验，‘以点带面’，引领带动粤港澳全面深化合作，从而拓展港澳发展空间，支持港澳经济社会发展，保持港澳长期繁荣稳定。” 郭兰峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640036928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国反垄断法完成修改保护公平竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月24日电（记者赵文君）十三届全国人大常委会第三十五次会议6月24日表决通过关于修改反垄断法的决定，自2022年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是反垄断法自2008年实施以来的首次修改。修改后的反垄断法明确，国家建立健全公平竞争审查制度，制定和实施与社会主义市场经济相适应的竞争规则，健全统一、开放、竞争、有序的市场体系，国务院反垄断执法机构负责反垄断统一执法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总结实践经验的基础上，修改后的反垄断法完善相关制度设计，如在保护市场公平竞争的同时鼓励创新；明确经营者在依法竞争的同时合规经营；规定了垄断协议的安全港规则；增加了对个人隐私和个人信息保护方面的有关规定。反垄断法的修改，有利于稳定市场预期，为经营者提供公平透明可预期的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这一行为，绝不允许！这些地方被点名！国务院联防联控机制最新要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家卫生健康委疾控局副局长、一级&lt;/span&gt;巡视员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;雷正龙24&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;联防联控机制举办的新闻发布会上表示，下一步，&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;联防联控机制综合组将会同相关部门进一步指导各地贯彻落实&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;防控“九不准”的要求，及时纠正不科学、不精准的防控措施，在确保&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;防控效果的前提下，尽最大努力减少&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对群众正常生产生活的影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重申疫情防控“九不准”要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委新闻发言人米锋介绍，近一周，全国疫情形势持续向好，全国新增本土确诊病例比上一周下降了81.6％，但仍有新增本土病例报告，要以快制快，以最小范围、最短时间、最低代价控制住疫情。要坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针不动摇，科学精准执行国家统一的疫情防控政策，严格落实疫情防控“九不准”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;米锋强调，这里也再次重申：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意将限制出行的范围由中、高风险地区扩大到其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准对来自低风险地区人员采取强制劝返、隔离等限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意延长中、高风险地区管控时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意扩大采取隔离、管控措施的风险人员范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意延长风险人员的隔离和健康监测时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意以疫情防控为由拒绝为急危重症和需要规律性诊疗等患者提供医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准对符合条件离校返乡的高校学生采取隔离等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意设置防疫检查点，限制符合条件的客、货车司乘人员通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意关闭低风险地区保障正常生产生活的场所。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/344ca34863ff0c91" id="86011425bfc70e31a85713e12b415e1b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分地区防疫层层加码被点名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙表示，部分地区在疫情防控中仍然存在掌握政策不准确、执行落实不精准、管控措施简单化等问题。他通报了几个典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是河北省保定市、邯郸市、石家庄市、张家口市等4个地市，存在过度防疫、一刀切等情况。对来冀返冀人员、特别是对来自上海、北京、天津等地区的人员盲目采取管控措施，扩大人群管理范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是青海省对低风险地区返青人员要求提前24小时填报信息，抵青后进行落地核酸检测，返回居住社区后，工作人员上门贴封条，完成三天两检且核酸检测阴性后，方允许出门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是辽宁省朝阳市、锦州市在高铁站对持有48小时核酸检测阴性结果证明的乘客，仍要求再做核酸检测，并收取每人次19元的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙表示，以上地区和单位的做法不符合国家疫情防控政策要求，目前已按要求开展整改。其他地区要引以为戒，认真做好自查核查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绝不允许因疫情防控之外的因素进行健康码赋码变码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期个别地方使用健康码红码限制群众正常出行，雷正龙回应说，国务院联防联控机制明确要求严格健康码的功能定位，不得擅自扩大应用范围，绝不允许因疫情防控之外的因素对群众进行健康码赋码变码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙表示，疫情发生以来，如何迅速发现传染源、切断传播途径是防控工作的关键，做好风险人员筛查是其中重要一环。健康码在风险人群的识别和管理方面发挥了重要作用，也是保障人民群众在疫情防控期间安全有序出行的重要工具。国务院联防联控机制明确了健康码的使用管理、运行保障和信息安全等各项规定，要求各地根据不同疫情风险等级对相关人员精准赋码，不得“一刀切”“码上加码”。明确要求严格健康码功能定位，不得擅自扩大应用范围，绝不允许因疫情防控之外的因素对群众进行健康码赋码变码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面取消对来自低风险地区货运车辆的防疫通行限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部运输服务司副司长韩敬华表示，不得以车籍地、户籍地作为限制通行的条件，全面取消对来自低风险地区的货运车辆的防疫通行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩敬华指出，交通物流是市场经济的经脉，也是保障民生、防控疫情的重要支撑。针对部分地区出现的货车防疫通行过度管控问题，交通运输部依托国务院物流保通保畅工作领导小组办公室，会同相关成员单位，指导各地分类精准实施货车通行管控，落实“四个不得”的要求，切实保障货运车辆的通行顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括，“不得随意限制来自低风险地区的货车通行”“不得以通信行程卡带*号为由限制货车通行”“不得以等待核酸检测结果为由限制货车通行”“不得要求货车司乘人员重复进行核酸检测”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据韩敬华介绍，国务院物流保通保畅工作领导小组办公室成立2个多月以来不断健全完善工作机制，截至目前，各级工作领导小组累计协调解决货车司机电话反映的问题12.5万余项，保障各类重点物资运输需求7.8万余项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力保障高校学生顺利返乡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，正在迎来高校学生离校返乡高峰。在6月24日国务院联防联控机制新闻发布会上，教育部体育卫生与艺术教育司副司长、一级巡视员刘培俊表示，要严格落实学生离校返乡政策不走样，确保让符合条件的返乡学生，免予集中隔离观察，确保为确需隔离的返乡学生，免除集中隔离费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，在有疫情的地区，要健全学生出发地、返乡地省级联防联控机制之间“一对一”对接机制，有关部门提前统计、及时向返乡地推送离校返乡学生信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，将开通学生返乡途中诉求反映多渠道，学生在离校返乡途中如果遇到问题或有特殊需求，可以向所在学校学生工作部门或者辅导员、班主任老师反映情况，由学校通过对接机制反映给出发地或返乡地联防联控部门，解决问题；也可以致电各地联防联控机制公布的咨询电话反映情况，寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，没有疫情的地区，高校学生离校返乡的，落实返乡地属地常态化疫情防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京疫情最新通报！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月24日0时至15时，北京新增本土感染者2例，均为隔离观察人员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第375场新闻发布会上，市疾控中心副主任刘晓峰介绍，6月23日0时至24时，新增本土新冠肺炎病毒感染者3例，东城区2例、通州区1例；轻型1例，无症状感染者2例；均为隔离观察人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日0时至15时，新增本土新冠肺炎病毒感染者2例（感染者2361、2362），均在经开区，为轻型，均为隔离观察人员。已转至定点医院隔离治疗，相关风险点位及人员已管控落位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市疾控中心：经开区鹿鸣苑小区被临时管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓峰介绍，经开区对鹿鸣苑小区进行临时管控，该小区共有50栋楼，无地下车库，小区内无底商。初步排查的密接人员已集中隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：当前局部区域仍存在疫情隐匿传播风险，不可掉以轻心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓峰介绍，当前本市局部区域依然存在疫情隐匿传播风险，仍不可掉以轻心，要加大重点区域筛查力度，继续全面彻底排查风险人员和点位，分类管控，深挖细排人员密集场所重点风险点位和风险人员，提级提速处置深入流调、快速排查、信息横传等各个环节。各单位、部门、行业要压实“四方责任”，切实履行主体责任，严格落实风险人员排查落位等各项防控措施，督促风险人员主动向社区报告，落实社区防疫要求，严防失管漏管。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：严厉打击涉基础层创新层和北交所市场违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 昝秀丽）最高法6月24日发布《关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》（以下简称《保障意见》）。《保障意见》明确，严厉打击涉新三板基础层、创新层和北京证券交易所市场违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保障意见》指出，充分发挥刑事责任追究的一般预防和特殊预防功能，严防“带病闯关”，依法从严惩处通过财务造假等方式实现在新三板挂牌、北京证券交易所上市或者挂牌、上市后发行证券引发的欺诈、腐败等犯罪行为。对于发行人与证券中介机构合谋串通在证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，以及发行审核、注册工作人员以权谋私、收受贿赂或者接受利益输送的，依法从严追究刑事责任；依法严惩违规披露、不披露重要信息、内幕交易、利用未公开信息交易、操纵证券市场、背信损害上市公司利益等犯罪，依法加大财产刑处罚力度，严格控制缓刑适用。对于假借新三板名义非法集资行为，以“新三板挂牌公司原始股”名义吸引投资者、未经合规发行程序违规募集资金，构成犯罪的，依法从严惩处。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640043023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：不得随意将限制出行范围由中、高风险地区扩大到其他地区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局副局长雷正龙24日在新闻发布会上表示，各地要按照之前发布的“九不准”要求，切实保障人民群众安全有序出行，科学精准做好疫情防控工作。疫情防控后精准划定中、高风险地区的范围，不得随意将限制出行范围由中、高风险地区扩大到其他地区。要落实国家规定政策要求，对入境人员、密切接触者、密接的密接，还有解除闭环管理的高风险岗位人员等风险人员采取相关的管控措施，不准对来自低风险地区人员采取强制劝返隔离等限制措施。要严格落实风险人员隔离和健康监测的期限要求，不能随意延长风险人员隔离和健康监测时间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：李飞任商务部部长助理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部6月24日消息，国务院任免国家工作人员：任命李飞为商务部部长助理；任命王永红为国家机关事务管理局局长；任命陈旭（女）为国务院侨务办公室主任；任命李震国、刘新建、张文胜、姜新军为新疆生产建设兵团副政委；任命焦小平、哈增友、李永红、李旭为新疆生产建设兵团副司令员、中国新建集团公司副总经理；任命龚旗煌为北京大学校长（副部长级）；任命李术才为山东大学校长（副部长级）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免去李宝荣的国务院副秘书长、国家机关事务管理局局长职务；免去张工的国家市场监督管理总局局长职务；免去潘岳的国务院侨务办公室主任职务；免去孔星隆、邵峰、张文全的新疆生产建设兵团副政委职务；免去姚新民、张勇、李萍（女）、鲁旭平的新疆生产建设兵团副司令员、中国新建集团公司副总经理职务；免去哈里木拉提·阿不都热合曼的新疆生产建设兵团副司令员职务；免去郝平的北京大学校长职务；免去樊丽明（女）的山东大学校长职务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640029318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绝不允许！刚刚，国家重磅通报！信息量巨大！深圳、北京最新：又发现阳性！详情公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt; 安曼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制于6月24日下午召开新闻发布会，国家卫生健康委新闻发言人米锋介绍，近一周，全国疫情形势持续向好，全国新增本土确诊病例比上一周下降了81.6％，但仍有新增本土病例报告，要以快制快，以最小范围、最短时间、最低代价控制住疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局副局长雷正龙介绍，近日来，全国疫情继续稳中下降，全国每日新增本土感染者数已降至40例以下，近三天（6月21-23日）平均每天报告感染者28例，为本月以来报告感染者人数新低。全国疫情总体处于稳中向好的态势，但是局部地区疫情仍有波动，个别地区疫情拖尾时间较长。北京持续发现感染者，波及市内多个区，目前处于低水平波动阶段。上海近期社会面疫情时有发生，部分区域仍存在社区传播风险。辽宁丹东、广东深圳、广西防城港等地仍有零星报告感染者，个别新增感染者来自社区非管控人员，存在一定的社区传播风险。吉林省吉林市近日新发生聚集性疫情，要全面排查和管控风险场所及风险人员，防范疫情进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重申疫情防控“九不准”要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针不动摇，科学精准执行国家统一的疫情防控政策，严格落实疫情防控“九不准”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;米锋强调，这里也再次重申：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意将限制出行的范围由中、高风险地区扩大到其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准对来自低风险地区人员采取强制劝返、隔离等限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意延长中、高风险地区管控时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意扩大采取隔离、管控措施的风险人员范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意延长风险人员的隔离和健康监测时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意以疫情防控为由拒绝为急危重症和需要规律性诊疗等患者提供医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准对符合条件离校返乡的高校学生采取隔离等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意设置防疫检查点，限制符合条件的客、货车司乘人员通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不准随意关闭低风险地区保障正常生产生活的场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制综合组和相关部门将对于违反“九不准”的典型案例进行曝光。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7a4649ef1301e61c" id="f58c763d73cd386d2e244acfdd72798c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北、青海、辽宁多地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违反防疫“九不准”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;被通报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日，国务院联防联控机制就严格落实疫情防控“九不准”有关情况举行发布会，会上，国家卫生健康委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙表示，6月5日，国务院联防联控机制新闻发布会明确提出疫情防控“九不准”，要求在毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针的前提下，坚决防止简单化、一刀切和层层加码等过度防疫做法，高效统筹疫情防控和经济社会发展。发布会后，各地按照要求开展自查核查，主动纠偏，进一步提高防控措施的科学性、精准性、针对性。但是部分地区在疫情防控中仍然存在掌握政策不准确、执行落实不精准、管控措施简单化等问题，现将核实的几个典型案例情况通报如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是河北省保定市、邯郸市、石家庄市、张家口市等4个地市，存在过度防疫、一刀切等情况，对来冀返冀人员、特别是对上海、北京、天津等地区人员盲目采取管控措施，扩大人群管理范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是青海省对低风险地区返青人员要求提前24小时填报信息，抵青后进行落地核酸检测，返回居住社区后，工作人员上门贴封条，完成三天两检且核酸检测阴性后，方允许出门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是辽宁省朝阳市、锦州市高铁站对持有48小时核酸检测阴性结果证明的乘客，仍要求再做核酸检测，并收取乘客19元费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上地区和单位的做法不符合国家疫情防控政策要求，目前已按要求开展整改。其他地区要引以为戒，认真做好自查核查工作。联防联控机制综合组和有关部门将持续关注相关工作进展，对发现核实的典型案例继续进行曝光和通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不得以通信行程卡带星为由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;限制货车通行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，交通运输部运输服务司副司长韩敬华在回答记者提问时介绍，针对部分地区出现的货车防疫通行过度管控问题，要落实“四个不得”的要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是不得随意限制来自低风险地区的货车通行；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是不得以通信行程卡带星号为由限制货车通行；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是不得以等待核酸检测结果为由限制货车通行；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不得要求货车司乘人员重复进行核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，交通运输部运输服务司副司长韩敬华介绍，国务院物流保通保畅工作领导小组办公室成立2个多月以来，不断健全完善工作机制，建立三级督办和问题转办制度，坚持7×24小时值班值守，畅通投诉举报受理渠道，明确投诉举报的办理时效，并指导各级物流保通保畅工作领导小组健全完善相应的工作制度。一事一协调解决货车司机不通不畅问题，截至目前，各级工作领导小组累计协调解决货车司机电话反映的问题12.5万余项，保障各类重点物资运输需求7.8万余项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是畅通问题受理渠道。依托12328交通运输服务监督热线、办公室24小时值班电话、各相关部门通报等渠道，收集货车司机通行受阻等物流不通不畅问题，并通过舆情监测及时收集掌握物流不通不畅的问题线索，实施问题清单管理，分级分类进行督办转办，一事一协调、一事一处理，进行逐项销号，确保问题及时解决，司机顺畅通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高问题的办理时效。按照咨询事项即接即答、投诉事项快转快办、紧急事项特事特办的原则，督促各级领导小组进一步提高物流保通保畅转办事项的处理时效。对于限制货车通行、劝返等具体问题，一般在2小时内能够得到解决；对于涉及地方制度性政策调整的事项，一般在3天内也都能及时协调处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保问题得到解决。对问题清单内的转办事项处理时效实施挂图作战，加强动态跟踪，形成管理闭环。确保件件有回应、事事有回复，对于问题解决不及时、不到位且反复出现类似问题的地区，加强通报督办，坚决防止过度通行管控问题反弹回潮，全力确保交通网络畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩敬华提醒广大货车司机，如遇到随意限制货车通行的问题，请及时拨打12328交通运输服务监督热线，相关部门将及时予以协调解决&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不准对来自低风险地区人员 采取强制劝返隔离等限制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家卫健委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙介绍，一些地区对低风险地区人员限制出行，采取“一刀切”的隔离管控措施，有些地方还随意延长风险人员的隔离管控期限，严重影响了人们正常出行和经济社会活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要按照之前发布的“九不准”要求，切实保障人民群众安全有序出行，科学精准做好疫情防控工作。对入境人员、密切接触者、密接的密接，还有解除闭环管理的高风险岗位人员等风险人员采取相关的管控措施，不准对来自低风险地区人员采取强制劝返隔离等限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不得擅自扩大健康码应用范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新闻发布会上，国家卫生健康委疾控局副局长雷正龙表示，疫情发生以来，如何迅速发现传染源、切断传播途径是防控工作的关键，做好风险人员筛查是其中重要一环。健康码在风险人群的识别和管理方面发挥了重要作用，也是保障人民群众在疫情防控期间安全有序出行的重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制明确了健康码的使用管理、运行保障和信息安全等各项规定，要求各地根据不同疫情风险等级对相关人员精准赋码，不得“一刀切”“码上加码”。明确要求严格健康码功能定位，不得擅自扩大应用范围，绝不允许因疫情防控之外的因素对群众进行健康码赋码变码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;符合条件的返乡学生免予集中隔离 确需隔离的免除集中隔离费用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部体卫艺司副司长刘培俊介绍各地区根据当地疫情形势变化和属地防控政策要求，切实合理安排中小学和高校暑假时间。各高校要安全有序做好毕业生学习、考试，答辩、毕业以及就业服务等工作，周密安排毕业生返校或者离校返乡。学校尊重师生员工离校返乡或者暑期留校的合理选择，动态掌握暑期离校、留校师生员工行程轨迹、健康状况和动态需求，跟进做好服务工作。继续落实国务院联防联控机制关于高校学生离校返乡疫情防控政策，争取各级部门支持，有序组织学生安全返乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实关心关爱留校师生员工。高校要加强人文关怀，支持指导师生员工做好个人防护和健康监测。在防住疫情的同时，及时调整优化自习室、实验室、图书馆、体育馆、食堂等重点场所管理措施；错峰错时错区域做好师生员工活动组织等管理服务；便利学生购物、收寄快递等；保障食品、药品、用品等物资供应，不能随意涨价。实行封闭式管理并且一段时间内没有出现疫情的高校，要稳步恢复正常教学、管理和服务秩序，为师生员工营造安全有序的学习、工作和生活环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部体卫艺司副司长刘培俊介绍，各级教育部门联合有关部门，全面落实国务院联防联控机制关于高校学生离校返乡各项政策，重点实现两个确保：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保让符合条件的返乡学生，免予集中隔离观察；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保为确需隔离的返乡学生，免除集中隔离费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于学生离校返乡各项政策和具体要求已经逐级传达到各地区、各部门、各基层疫情防控单位，要求严格执行，不得层层加码，不得限制学生返乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月24日02时深圳新增2例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在社区筛查和隔离观察的密接人员排查中发现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日0-12时，深圳新增2例病例。其中，1例在社区筛查中发现，诊断为新冠肺炎确诊病例；1例在隔离观察的密接人员排查中发现，诊断为新冠病毒无症状感染者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增病例，情况如下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;病例1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　男，24岁，居住在福田区福田街道岗厦村东三坊，在社区筛查中发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;病例2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女，23岁，居住在福田区福田街道岗厦村东三坊，在隔离观察的密接人员排查中发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述病例已转送至市第三人民医院应急院区隔离治疗，情况稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增病例轨迹涉及&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗湖、福田、龙岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经初步流调，新增病例近日主要活动轨迹为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗湖区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;桂园街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平方超市（红桂路店）、华讯中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;莲塘街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仙湖植物园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福田区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华强北街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深勘大厦、肯德基（群星广场店）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梅林街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百胜羽毛球馆、肯德基（卓悦汇购物中心餐厅）、新一代产业园2栋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福田街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一点心得、美宜多生活精选超市（岗厦村东四坊）、福伴生活超市（岗厦村东五坊）、猫哥牛肉面（岗厦村东三坊）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;龙岗区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坂田街道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;星河WORLD G1栋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，正在有序开展流调溯源、隔离管控、核酸检测、医疗救治等处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请市民继续履行个人防控责任，做好戴口罩、勤洗手、多通风、勤消毒、保持社交距离等防护措施，主动配合落实各项疫情防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京本土感染者+2！此前3例社会面筛查感染者病毒基因测序结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京日报，6月24日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第375场新闻发布会上，市疾控中心副主任刘晓峰介绍，6月23日0时至24时，北京新增本土新冠肺炎病毒感染者3例，东城区2例、通州区1例；轻型1例，无症状感染者2例；均为隔离观察人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日0时至15时，北京新增本土新冠肺炎病毒感染者2例（感染者2361、2362），均在经开区，为轻型，均为隔离观察人员。已转至定点医院隔离治疗，相关风险点位及人员已管控落位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日至24日15时，本市累计报告393例新冠肺炎病毒感染者。涉及14个区和经开区，其中，朝阳区201例，东城区、西城区、丰台区各27例，昌平区26例，通州区21例，海淀区18例，大兴区13例，经开区11例，门头沟区7例，房山区6例，石景山区、顺义区各3例，怀柔区2例，密云区1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前3例社会面筛查感染者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;均来自酒吧疫情传播链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓峰介绍，市疾控中心实验室对6月22日通报的感染者2355至2357的标本进行基因测序，病毒均属于奥密克戎变异株。基因序列比对结果显示，3例感染者均来自天堂超市酒吧聚集性疫情传播链。此前，北京疾控通报，6月22日北京新增本土新冠肺炎病毒感染者3例（感染者2355至2357），均在经开区，轻型，均为社会面筛查人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前本市局部区域依然存在疫情隐匿传播风险，仍不可掉以轻心，要加大重点区域筛查力度，继续全面彻底排查风险人员和点位，分类管控，深挖细排人员密集场所重点风险点位和风险人员，提级提速处置深入流调、快速排查、信息横传等各个环节。各单位、部门、行业要压实“四方责任”，切实履行主体责任，严格落实风险人员排查落位等各项防控措施，督促风险人员主动向社区报告，落实社区防疫要求，严防失管漏管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期发现小区（村）内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存在这些现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓峰提醒，要继续加强社区（村）疫情防控工作，把好门、看好人、验好码、登好记。近期发现小区（村）内存在居民扎堆聊天、不规范佩戴口罩等现象，建议居民不扎堆、少聚集，规范佩戴口罩，做好个人防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京疾控提醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险人员立即主动报备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓峰提醒，请与官方公布的病例活动轨迹有交集人员，特别是到过风险点位和接触过风险人员的，立即向社区、单位报告，配合落实各项防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请市民朋友继续坚持疫情防控不放松，严格遵守各项防疫规定，按要求进行核酸检测，进入公共场所配合全员扫码测温、查验核酸阴性证明，一旦出现发热、干咳、乏力等新冠肺炎相关症状，不自行购药、服药，不乘坐公共交通工具，不前往人员密集场所，及时按规定就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前北京局部区域依然存在疫情隐匿传播风险，仍不可掉以轻心，要加大重点区域筛查力度，继续全面彻底排查风险人员和点位，分类管控，深挖细排人员密集场所重点风险点位和风险人员，提级提速处置深入流调、快速排查、信息横传等各个环节。各单位、部门、行业要压实“四方责任”，切实履行主体责任，严格落实风险人员排查落位等各项防控措施，督促风险人员主动向社区报告，落实社区防疫要求，严防失管漏管。继续加强社区（村）疫情防控工作，把好门、看好人、验好码、登好记。近期发现小区（村）内存在居民扎堆聊天、不规范佩戴口罩等现象，建议居民不扎堆、少聚集，规范佩戴口罩，做好个人防护。请与官方公布的病例活动轨迹有交集人员，特别是到过风险点位和接触过风险人员的，立即向社区、单位报告，配合落实各项防控措施。请市民朋友继续坚持疫情防控不放松，严格遵守各项防疫规定，按要求进行核酸检测，进入公共场所配合全员扫码测温、查验核酸阴性证明，一旦出现发热、干咳、乏力等新冠肺炎相关症状，不自行购药、服药，不乘坐公共交通工具，不前往人员密集场所，及时按规定就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经开区：餐饮经营单位暂停堂食，文化娱乐、体育健身场所暂停营业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，市疾控中心副主任刘晓峰通报：截至6月24日15时，经开区新增感染者2例，均为隔离观察人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感染者1：6月23日凌晨，作为经开区病例星轨乒乓球馆同时空密接人员集中隔离。已接种三剂疫苗。住在经开区鹿鸣苑，同住人员3人。6月16日、17日、18日、21日核酸检测结果均为阴性。目前已转至定点医院隔离治疗。6月24日诊断为确诊病例，临床分型轻型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感染者2：为感染者1的同住人员。目前已转至定点医院隔离治疗。6月24日诊断为确诊病例，临床分型轻型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涉经开区点位共10处，均已进行管控；涉外区点位2处，均已横传相关区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对鹿鸣苑小区进行临时管控。鹿鸣苑小区共有50栋楼，无地下车库，小区内部无底商。初步排查的密接人员已集中隔离；其他同楼密接及到访人员正在进一步核查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对力宝广场、大族广场进行深入摸排，避免成为疫情传播“放大器”。今日新增病例曾于6月18日、19日、21日到访力宝广场星轨乒乓，与外区确诊病例存在同时空交集。自6月22日以来，经开区5个病例涉及区内力宝广场、大族广场两个商圈多个点位、密切接触人群众多，且暴露时间恰逢周末，给风险人群精准研判带来较大难度。为最大限度降低传播风险，对6月15日以来，到访过力宝广场星轨乒乓、时尚殿堂理发店及二层其他店铺的人员，再次进行深化摸排，对已集中隔离的密接人员进行深入流调，请在该时段到访的市民朋友主动向社区报备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对病例所到国融国际瑞正源生鲜超市、一手店创意生活广场店、美廉美超市上海沙龙店、朴家的饭林肯公园店、蜜雪冰城富兴国际店、病例所涉及核酸检测点、国家康复辅具研究中心附属康复医院等8个点位临时管控、详细排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自6月22日开始，经开区坚持分类管理，规模以上超市、药店、加油站、水电气热通讯营业厅等民生保障类场所照常开放。健身房、游泳馆、KTV、网吧、酒吧、电影院等文化娱乐、体育健身场所暂停营业；餐饮经营单位暂停堂食，提供线上外卖服务。各类保障类生产经营单位从业人员按要求提供24小时核酸阴性证明扫码进入工作场所，科学佩戴口罩，做好场地消毒措施。加大社会面检查力度，安排防疫指导员，对于进入场所的办事人员严格限流、扫码、查验，做好秩序维护。提倡全区楼宇、园区降低到岗密度、居家办公。生产型企业在落实疫情防控措施的基础上正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天是中考第一天。经开区全力做好中考保障工作，为确保中考期间弹窗赋码封管控区等考生能顺利考试，经开区设置一个常规考点、两个备用考点，一个封管控考点和一个备用考点，两个集中隔离点考点。今天上午，经开区667名考生顺利参加了考试。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640035323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部投资促进事务局与OCO Global签署双向投资促进战略合作框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640031969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月23日，商务部投资促进事务局与OCO Global举行投资促进战略合作框架协议签约仪式，签约仪式采取线上模式，会场分别设在中国北京与德国法兰克福。投资促进局局长刘殿勋与OCO Global全球资深副总裁Joachim Arnold博士出席仪式并签署协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OCO Global成立于2001年，是在全球范围内从事外商直接投资促进、国际市场拓展及选址的专业机构，拥有专业的招商引资和产业信息抓取能力及广泛的国际资源储备，与投资促进局当前以产业发展为主线、国际合作需求为导向搭建跨境产业投资促进平台的工作思路相匹配，双方合作将有益于进一步提升国际合作中信息和资源对接的实效性和针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议内容，双方将立足自身优势，汇集各方资源，围绕绿色低碳、汽车、生命健康、数字经济、科创服务、股权投资等重点领域，在跨境产业投资促进平台建设、大型展会、国际渠道搭建、招商引资能力建设等方面开展务实双向投资促进合作。下一步，双方将建立日常工作联系机制，共同研究商讨合作具体事宜，推动战略合作伙伴关系不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　签约仪式后，OCO Global全球资深副总裁Joachim Arnold博士还就欧洲视角下招商引资的理念和方法进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合部、国际联络部、产业一部、产业二部、产业三部、产业四部、产业五部、产业六部陪同参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640031969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法印发《关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640034891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最高法印发《关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见》的通知。针对北交所“服务创新型中小企业主阵地”的定位，结合“层层递进”的市场结构特点，《保障意见》从提供优质司法服务的角度，提出了支持中小企业借助资本市场做大做强的若干具体措施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220624/c640034891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部组织召开《关于推动轻工业高质量发展的指导意见》解读会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220624/c640038891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月24日，工业和信息化部在京召开《关于推动轻工业高质量发展的指导意见》（以下简称《指导意见》）解读会。工业和信息化部党组成员、副部长王江平出席会议并讲话，消费品工业司司长何亚琼主持会议。20个省市工业和信息化主管部门、25家全国性行业协会在现场或以视频方式参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王江平指出，轻工业是我国重要民生产业和传统优势产业，2021年以占全国13.4%的资产，实现全国工业16.9%的工业增加值、17.5%的营业收入和16.2%的利润总额，为国民经济和社会发展做出积极贡献。当前，我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段，消费结构全面升级，需求结构加速调整。现阶段出台《指导意见》恰逢其时、十分必要，为轻工业高质量发展描绘蓝图、明确路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王江平强调，要深刻认识轻工业高质量发展对更好满足人民对美好生活向往、推动工业经济稳增长、保障城乡居民就业的重要意义。要坚持问题导向，从五方面推动轻工业高质量发展。一是强化科技引领，推动产业创新升级；二是深化“三品”战略，推动产业跃迁发展；三是加快数字经济和实体经济融合，推动产业改造提升；四是落实“双碳”目标，推动产业绿色转型；五是激发市场活力，推动产业结构调优。要齐心协力营造推动轻工业高质量发展的财政金融政策环境、人才队伍培育环境、公共服务支撑环境、公平法治营商环境、多方协同联动环境。要坚持以人民为中心的发展思想，推动《指导意见》落实落细，奋力谱写轻工业高质量发展新篇章，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对《指导意见》进行全面解读，提出行业平稳运行、科技创新、产业结构、品牌竞争力、产业链现代化、绿色发展等6方面发展目标，部署强化科技创新战略支撑、构建高质量的供给体系、提升产业链现代化水平、深入推进绿色低碳转型、优化协调发展的产业生态等5大重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，河北、浙江、江苏、福建、江西、四川等6省份工业和信息化主管部门以及中国轻工业联合会、中国家用电器协会、中国皮革协会、中国玩具和婴童用品协会、中国酒业协会等5家重点行业协会作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220624/c640038891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>