<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 04:08:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一手抓抗疫 一手抓经济：针对性政策刻不容缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：增加粮油、肉类、方便面、瓶装水等生活必需品市场供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融监管局：鼓励机构下调防疫物资等中小微企业费率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043017.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：全国粮食、食用油、蔬菜、食品等供应有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041857.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：支持事业单位紧急补充医护人员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织：不推荐任何国家对中国采取旅行或贸易限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国各级财政累计投入273亿元用于疫情防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：生产重点医疗应急防控物资的有关企业要及时完成生产任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节后单日到期资金超万亿 市场呼吁更积极宏观政策强心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WHO表态后 对中国经济影响几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间1月30日晚，世界卫生组织（WHO）总干事谭德塞在日内瓦举行新闻发布会，说明新型冠状病毒感染的肺炎疫情已构成国际关注的突发公共卫生事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网就此采访了多位专家学者。针对此次新型冠状病毒感染的肺炎疫情对中国经济的影响，他们表达了看法：此次疫情将在短期内给中国经济带来挑战，但长期影响有限。专家学者并就如何减少疫情对国民经济的影响提出了针对性建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期影响较大 服务行业将成“重灾区”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较2003年的“非典”时期，我国当前面临的内外部环境更为复杂。经济学家、万博新经济研究院院长滕泰向记者表示，17年前，我国正处于工业化和城镇化高峰阶段、新供给扩张上升期，与当前的中国经济运行趋势、增长动力结构有着本质的不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒大研究院今天发布的《疫情对中国经济的影响分析与政策建议》也表达了相同看法。上述文章初步判断：此次疫情对经济的影响程度将大于2003年的“非典”疫情，但时间可能更短，具体影响大小取决于疫情持续时间和政策对冲力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对内来看，短期内消费下降给GDP下行带来的压力不可轻视。国家金融与发展实验室副主任曾刚表示：“疫情发生后，交通和物流条件受限、人与人减少接触等因素，势必会影响到包括旅游、娱乐、物流、餐饮、家政等在内的服务行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于去年一季度的基数较高，今年同期的重点是疫情防控，很多行业，特别是传统服务业将受到比较大的冲击。因此，今年一季度GDP的增速相对去年同期会有一个明显的回落。”民生银行首席经济学家温彬预测道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学文科讲席教授李小云特别提醒道：“今年是脱贫攻坚的决胜之年，我们目前采取的脱贫攻坚措施中，有很大一部分是以二三产业为主的产业扶贫，尤其像以旅游业为主的扶贫工程短期内或将受到一定影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外来看，此次疫情的直接影响主要体现在国际贸易和外商直接投资两个方面。中国人民大学国家发展与战略研究院研究员刘晓光表示，鉴于目前的疫情发展，包括跨国旅游在内的服务贸易已经受到一定影响，后续的商品贸易和外商直接投资预期也会有所影响，尤其是外商直接投资将面临较大下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，刘晓光作了进一步解释，2003年在“非典”疫情冲击下，出口增速一直保持稳定增长，全年增长34.6%，较2002年还提高了12.3个百分点，但当年实际使用外资金额增速则从1-5月份的46.8%，较快下滑至全年的2%，“本次疫情爆发的时间更早，新年的外贸订单和外商投资计划尚未全面启动，两方面受到的冲击都可能更大一些，需要提前做好政策应对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国机电产品进出口商会行业发展部总监高士旺则向记者透露了制造类企业面临的当务之急：外需方面，在短期内并没有实质性减少或者订单转移，但需要后期加紧交货来弥补，企业面临最大的困难是复工后缺乏防范疫情的专业指导，在工人集中用餐、生产和住宿情况下，如何落实防控工作也面临着一些具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期影响有限 疫情防控将激发创新业态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新闻发布会上，WHO的发言人解释道，宣布国际公共卫生紧急事件状态并非因为中国的疫情恶化，而是因为在其他国家，尤其是一些欠发达国家和地区疫情的传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应该看到，我国采取的迅速和强有力的防控措施，已经得到WHO的高度认可，也为国际社会和世界各国应对新型冠状病毒疫情提供了良好示范。”国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微表示，此次疫情将不会改变我国经济发展总体稳中向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家金融与发展实验室特聘研究员蔡浩也进行了举例印证：“实际情况表明，此前WHO认定的5次‘国际关注的突发公共卫生事件’对当地经济都未产生实质和长远的影响。”蔡浩解释道：首先，WHO的决定和建议并不具备强制性，各国对疫情的应对有自己的选择；其次，世界卫生组织总干事谭德塞强调，世卫组织不赞成甚至反对对中国采取旅行或贸易禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在王微看来，新型冠状病毒肺炎疫情防控也会给经济社会发展带来一些发机遇。此次疫情防控将会激发一些创新业态，促进生产生活业态朝着智能化、线上化发展，促进灵活就业，网络办公等方面的发展，同时也有利于跨境电商等贸易创新方式的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬也表示，可以预计，今年上半年有些行业受影响程度较大，但有些行业的订单和生产将呈现扩张状态。比如，与药品、医疗器械等防控疫情相关的行业，包括电商、网上办公、智能化在内的互联网行业等，或将成为上半年的经济增长点，在一定程度上对冲传统行业下降带来的不利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滕泰则认为，此次疫情防控将对5G通信、云游戏、AR/VR、机器人、无人机等新技术的快速应用，起到了一定的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对：精准施策 稳定市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何在做好防控疫情的基础上，采取行之有效的政策来减少经济波动？对此，滕泰表示，不能简单穿越到“非典”时期寻找经验，必须在研究新疫情、新社会反应模式、新经济背景的基础上，做出客观的评估预测并提出切实可行的应对之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，滕泰提出了一些建议：首先应保证金融市场和房地产市场的稳定，防止“金融加速器”对经济的负面影响；其次，财政政策应更加积极，但为了打开财政收支空间，必须要解放思想，有创新办法；第三，结构性政策应以稳就业为重点，对直接受疫情冲击的产业，尤其是劳动密集型生产企业和服务业、中小企业、民营企业、创新企业应重点扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王微表示，当前应更注重舆情引导，特别是注意做好信息公开，减少社会恐慌，恢复信心和预期，鼓励创新和灵活就业，特别是基于互联网的新业态，新服务的发展，相关药品创新研发，鼓励有利于灵活就业的新型企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行信贷方面，曾刚则建议，疫情影响下，经济活动放缓将导致相对应的信贷需求减弱，尤其会给服务支持实体经济的信贷投放带来一定阻碍。同时，疫情期间相应的行业、企业及个人还款能力可能会遭受一定压力，给银行机构带来信用风险的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚认为，银行不能简单地将还款延迟等情况作为一般性信用风险来处理，而应根据实际情况，适当对微观主体的贷款、还款进行重新安排，通过适当推迟或者降低成本等方式，防止对相关企业进行盲目抽贷、断贷、压贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这样的做法从长远上有助于更好地控制风险，有利于降低受疫情影响相关企业及个人的损失，进而提高他们应对疫情的整体能力。”曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学金融与证券研究所联席所长赵锡军表示，要减少疫情对国民经济的整体影响，就要求在做好疫情防控的同时，也要提前做好疫情结束后生产经营的恢复准备工作，“包括相应的一些生产安排，原材料的安排、劳动力的安排等都要提前准备。一旦疫情结束后，企业能够马上恢复生产和经营。这样将对整个全年经济增长的影响相对减小，经济也会恢复得更快一些。”（张晓赫、孙阳、毕磊、申佳平、张玫、史雅乔、李楠桦对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：生活物资储备充足 供应有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月31日电（记者安蓓）在新型冠状病毒感染的肺炎疫情仍然严峻的情况下，各类生活物资保障情况受到社会各界广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菜肉蛋奶等生活必需品保障是否充足？百姓有必要大量购买吗？如何缓解价格上涨压力？记者31日专访了国家发展改革委副秘书长赵辰昕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快形成安全可靠、可持续的生活物资运送能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：当前新鲜蔬菜生产供应是否充足？肉蛋奶等生活必需品能否保障？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：总体看，当前武汉市、湖北省乃至全国的生活物资储备充足，粮食、食用油、蔬菜、食品等商品的供应是有保障的，完全能够确保满足人民群众的正常生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从粮食看，目前我国粮油库存处于历史高位，原粮储备非常充裕，供应能力是有保障的。近日，国家发改委协调中粮集团、中储粮集团，加大了对湖北特别是武汉米面油肉的生产供应调运力度，全力保障老百姓的生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从蔬菜看，近日国家发改委及时协调山东等蔬菜主产地与湖北等地加强供需衔接，加大对武汉市场的新鲜蔬菜供应力度，目前武汉的蔬菜供应紧张状况得到明显缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于全国市场来说，我国建立了冬春蔬菜储备制度，国家发改委会同商务部已联合印发通知，对北方大城市投放冬春蔬菜储备作出部署，对于社区菜点、超市、农贸市场等终端市场存在蔬菜接续不足的情况，及时投放蔬菜储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从其他食品看，供应也是充足的。当前，最主要的问题是协调好疫情防控和必需品运输保障的关系，在科学防控的前提下，完善和落实蔬菜、食品等必需品运输绿色通道，加快形成安全可靠、可持续的生活物资运送能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭集中大量采购完全没必要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：现在有一些家庭想多买一些生活必需品备着。有这个必要吗？国家在满足供应方面采取了哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：受疫情影响，加上春节假期延长，老百姓的居家时间明显增多，有些家庭想多买一些备着是可以理解的，但集中大量采购则完全没有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家发改委已经组织协调一批生活必需品重点企业提前复工复产，将全力保障相关产品及时加工投放市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们完全有能力保证生活物资的稳定生产和充足供应，一定能够为打赢疫情防控阻击战打下坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已建立重要民生商品价格应急监测机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：受到短期供应因素影响，部分生活必需品价格上涨压力加大，对此，有关部门会采取哪些措施予以缓解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：春节期间，全国粮油和肉、菜、蛋、奶等生活必需品供应总体充足。但是，受疫情影响，短期购买量快速上升，交通物流不够通畅，导致肉、菜价格涨幅偏大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一情况，国家发改委会同有关部门，密切监测重要民生商品市场价格形势，积极组织开展有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立应急监测机制。国家发改委已经建立重要民生商品价格应急监测机制，加强与地方发改委联动，指导地方做好价格监测工作，每日汇总分析相关情况，及时发现各地特别是重点城市重要民生商品供需变化、价格上涨的问题，研究采取有针对性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做好保供稳价工作。密切与武汉沟通，组织供需衔接，及时协调解决供应中出现的困难和问题，协调增加武汉蔬菜供应。1月29日，山东寿光市首批15车、350吨蔬菜已发到武汉市，后续还将形成稳定供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增加生产畅通物流。会同有关部门，共同做好蔬菜生产供给、交通运输畅通工作，保障重要民生商品的生产供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是配合加强市场监管。积极配合市场监管部门，严厉打击捏造散布涨价信息、哄抬价格、串通涨价等违法行为，及时曝光形成震慑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：将继续加大督导力度 推动各项防控措施落细落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：傅苏颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者傅苏颖）1月31日，国家卫健委召开新闻发布会。国家卫建委新闻发言人、宣传司副司长米锋在会上回应“黄冈市卫健委主任被免职”时表示，疫情发生以来，卫生健康系统一直把防控工作作为头等大事，要求各级领导干部特别是主要负责同志坚守岗位、靠前指挥。国家卫生健康委已经派出工作组，对各省防控措施进行了检查指导。我们将继续加大督导力度，推动各项防控措施落细落实，坚决打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>众志成城 共克时艰 上交所捐款3000万元助力肺炎疫情防控工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者周松林孙翔峰）据上交所31日消息，上交所今日向湖北省慈善总会捐赠资金3000万元，专项用于武汉及其周边地区的新型冠状病毒感染肺炎疫情的抗击及防治工作，以切实履行社会责任，助力打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所表示，疫情就是命令，防控就是责任。上交所坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照中国证监会要求，全力做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，把疫情防控作为当前最重要的工作来抓。研究制定防控工作预案，及时调整春节休市安排，对发行上市、交易运行、信息披露、一线监管、技术保障等各项业务做出妥善安排，积极支持会员单位、上市公司、发行人、基金管理公司及期权经营机构等市场参与人做好相关工作，努力维护资本市场平稳有序运行。我们坚信，在党中央的坚强领导下，在全社会的共同努力下，只要坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策，我们就一定能打赢这场疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：确保居民不因担心费用问题而不敢就诊</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，财政部印发通知，要求各级财政部门立足财政职责，加强统筹谋划，采取更加有力的举措，全力支持疫情防控工作，坚决打赢疫情防控阻击战。通知指出，确保居民不因担心费用问题而不敢就诊，确保各地不因资金问题而影响医疗救治和疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国支付清算协会：爱心捐助要认准正规捐赠渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于防范假借疫情实施诈骗的风险提示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，新型冠状病毒感染肺炎疫情肆虐全国，牵动着亿万人民的心。在此共克时艰之际，中国支付清算协会反欺诈实验室监测发现，一些不法分子采用假借疫情募捐、兜售防疫用品、冒充航空或铁路客服人员提供退改签服务、冒充医疗机构谎称异地家属感染肺炎疫情等方式进行电信网络诈骗，扰乱了抗击疫情的公共秩序，严重挑战社会法治和道德底线，性质恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为此，中国支付清算协会郑重提醒：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、爱心捐助要认准正规捐赠渠道，不参加将资金转入个人账户或要求提供卡号、支付账号及密码的募捐行为。正规募捐均需民政部门登记备案，相关信息可通过“慈善中国”网站查询（网址：http://cishan.chinanpo.gov.cn）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、购买防疫用品应通过正规渠道购买，切勿轻信个人的兜售行为。在无法确信能够收到所购物品前，切勿将货款直接转入卖方个人账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、医疗、交通等机构的工作人员不会通过电话或短信要求提供银行卡号、支付账户、付款码等信息，更不会索要钱款。不要将这些信息告诉不认识的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、如发现身边有借助疫情的诈骗行为或者线索，请立即向所在地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请各会员单位结合上述情况，做好用户宣传和反欺诈监测工作，确保人民财产安全，与社会各界一道，守望相助、共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力形成中国特色宏观调控体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科学有效的宏观调控是完善社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化的必然要求。当前，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，是构建供给管理与需求管理有机统一宏观调控体制、实现宏观调控体制创新的根本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观调控是市场经济条件下政府的一项重要经济职能，旨在利用经济、行政和法律手段对社会供求总量和结构进行调节和干预，弥补单纯市场调节固有的自发性、盲目性、滞后性等弊端，实现经济协调稳定运行。在宏观调控的实践中，主要有需求管理与供给管理两种基本的宏观调控模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求管理是一种间接性宏观调控体制，指在宏观经济调控中政府主要通过财政政策、货币政策等经济手段对投资、消费、政府开支、外贸等进行调控，以实现总供给和总需求的量的平衡。供给管理则是一种结构性定向性宏观调控体制，指在宏观经济调控中政府主要基于国民经济发展规划和相应的产业政策确定的目标，通过经济、行政和法律手段对供给结构和供给活动进行定向调控，以实现总供给和总需求的结构平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给管理与需求管理各有特点，将二者结合起来，有助于提高宏观调控水平，有助于防止经济比例关系失调，有助于克服总供给与总需求的失衡，有助于实现国民经济健康协调快速稳定地运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我们既学习和借鉴西方国家宏观调控的有益经验，将经济增长、充分就业、稳定物价、国际收支平衡等作为宏观调控目标，重视利用货币和财政政策对社会总需求进行间接调控，实现总供给与总需求的总量平衡。同时，继承我国在社会主义建设实践中形成的行之有效的计划管理原则和办法，不断完善宏观调控。随着我国经济进入新常态和供给侧结构性改革不断深入，在保持和发挥宏观调控的需求管理功能的同时，加强宏观调控的供给管理功能，逐步形成新型宏观调控体制，主要内容是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持社会主义市场经济改革方向，构建供给管理与需求管理相统一的宏观调控体制。宏观调控体制是建立在特定的经济体制基础上的，有什么样的经济体制，就有什么样的宏观调控体制。改革开放以来，我们逐步形成和建立了社会主义市场经济体制，既发挥了社会主义基本制度的政治优势，又体现了市场经济的体制优势，克服了资本主义市场经济不可避免的两极分化加剧、经济危机频发的弊端，具有显著的优越性，破解了经济学的世界难题，是我们党的伟大创举。我国宏观调控体制是社会主义市场经济的有机组成部分，社会主义市场经济要求政府更好发挥经济职能，从供给和需求两个方面共同开展宏观调控，构建需求管理与供给管理相统一的宏观调控体制，消除经济周期性波动和结构性失衡，确保国民经济按比例发展，实现社会总供给与社会总需求量的平衡和结构的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展宏观调控目标，加大宏观调控力度。传统的宏观调控目标主要是经济增长、充分就业、稳定物价、国际收支平衡。但是仅仅把这四个目标作为宏观调控目标又是远远不够的。经济结构也是决定经济发展水平和质量的重要基础性条件，经济结构失衡和落后会导致经济发展停滞，质量和效率低下。收入公平是反映经济运行质量和效率的重要条件，收入差距扩大甚至两极分化加深，会激发社会矛盾，制约国民经济健康稳定运行。此外，区域协调发展也是影响经济发展全局的重要因素，不平衡的区域经济发展状况会限制国民经济整体发展。所以，在推动宏观调控创新中，既要坚持传统的经济增长、充分就业、物价稳定、国际收支平衡的宏观调控目标，又要将结构优化、收入平等和区域协调等新目标纳入宏观调控的目标体系，这无疑会极大地提高宏观调控力度，更好保证国民经济健康协调稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善宏观调控手段，丰富宏观调控工具。传统的需求管理比较重视货币政策和财政政策，主要通过调整利率、税率、汇率等经济杠杆对投资、消费、政府支出以及出口等经济活动施加影响，以便达到总供给与总需求的量的平衡。但是这种调节具有间接性、诱致性、短期性、大水漫灌式的特点，调节力度小，见效慢。供给管理的手段包括产业政策、经济规划、法律体系，这种调节手段具有直接性、强制性、长期性、精准性的特点，调节效果显著。将货币政策、财政政策、产业政策、经济规划、法律体系一并作为宏观调控手段，充分发挥需求管理和供给管理各自的优势，无疑可以使两种调控模式优势互补，提高宏观调控效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全调控方式，提高调控效率。传统的需求管理方式是政府调控部门并不直接干预调控对象的决策，而是通过市场机制的作用间接地影响调控对象的决策活动，这种调控的不足是缺乏精准性；诱致性有余，强制性缺乏；对总供给和总需求的量的平衡有一定作用，对结构平衡就难以产生积极效果。这些不足都严重限制了需求管理型宏观调控的效果，难以实现宏观调控的目标。要弥补需求管理的不足，必须加强供给管理。供给管理的调控方式具有直接性、强制性、长期性、精准性等优点，对解决宏观经济中供给结构失衡、区域发展不平衡、收入分配差距过大、失业率高、经济下行等问题具有很好的效果，可以大大弥补需求管理的不足。所以，创新宏观调控体制，要在调控方式创新上做文章，努力实现需求管理与供给管理有机统一，大力提升宏观调控的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国经济运行稳中有变、变中有忧，外部环境复杂严峻，经济面临下行压力，宏观政策要依托需求管理和供给管理宏观调控体制，适应高质量发展需要，聚焦于稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，精准把握宏观调控的度，主动预调微调、强化政策协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持需求管理和供给管理并重。需求管理和供给管理是宏观调控的“两只手”，应适应高质量发展要求用好“两只手”。实施宏观调控要把握好稳增长和调结构的平衡点。一方面，要充分发挥需求管理的拉动作用，实施积极的财政政策和稳健的货币政策，加大减税降费力度，强化逆周期调节；另一方面，要充分发挥供给管理的支撑作用，加大定向调控力度，推动制造业高质量发展，引导传统产业加快转型升级，大力促进新兴产业发展，为经济持续健康发展奠定坚实供给基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持短期与中长期相结合。我国发展仍处于并将长期处于重要战略机遇期，经济长期向好趋势不会改变，这是进行宏观调控的重要出发点。眼下我们面临的困难既有周期性原因，也有结构性和制度性原因，要克服困难，必须深化改革与宏观调控双管齐下。宏观调控要坚持短期调控与中长期调控相结合，短期调控应对周期性因素，中长期调控解决结构性问题。从短期看，要增强宏观调控的针对性、有效性，通过预调微调，搞好需求管理，促使总需求与总供给基本平衡，熨平短期经济波动，保持经济运行在合理区间，防范化解各种经济风险。从中长期看，要着眼于改善中长期供给能力，大力实施创新驱动发展战略，培育新的经济增长点、增长极、增长带，加快推动经济结构优化，不断提高要素产出效率，促进经济提质增效，提升经济潜在增长能力，为实现经济高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持国内和国际相统筹。我国经济已经深度融入世界经济，宏观调控必须具备全球视野，统筹两个市场、两种资源。一方面要进一步扩大对外开放，以高水平对外开放促进深层次改革，大幅度放宽市场准入，优化营商环境；另一方面要积极参与国际宏观经济政策协调，努力开展多双边国际经济合作，不断提升与经济实力相匹配的制度性话语权，推动国际宏观经济治理结构改革，促进国际经济秩序更加公正合理。“一带一路”建设是我国开展国际宏观经济调控的重要平台。我们要在推进“一带一路”建设中坚持共商、共建、共享，加强政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，不断拓展合作领域，努力实现各国共同发展、互利共赢，为世界经济发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强宏观调控的精准性。决定宏观调控成效的关键是精准性，精准调控要求准确把握政策的方向、力度和节奏，对调控目标准确发力，务求取得实效。当前，由于外部环境的不确定性增强，扩大内需对保持经济稳定运行具有特别重要的意义。宏观调控要积极主动作为，精准发力扩大内需。在消费方面，要加大对教育、养老、医疗、文化、旅游等服务业发展的支持力度，改善消费环境，增强消费能力；在投资方面，要加快制造业技术改造和设备更新，加快5G商用步伐，加强人工智能、工业互联网、物联网等新型基础设施建设，加大城际交通、物流、市政基础设施等投资力度，补齐农村基础设施和公共服务设施建设短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强宏观政策的协同性。实现经济高质量发展对宏观调控提出了一系列新任务，如保持经济中高速增长、提高就业质量、推动结构优化、降低制度运行成本、保障和改善民生、用好两个市场两种资源等，具有明显的叠加性和复合性。为了确保宏观调控任务的完成，必须从这一特性出发，完善宏观调控政策体系，综合运用宏观调控政策手段进行调控，提高调控的协同性。为了提高宏观调控的效果，各种政策要科学搭配、有机结合，形成有机整体。总的来看，要增强宏观调控的前瞻性、针对性、协同性，把握好各类政策的方向、力度、节奏和出台时机，形成调控合力，避免政策效力过度叠加或相互抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者：中国特色社会主义经济建设协同创新中心教授，天津市中国特色社会主义理论体系研究中心南开大学基地研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 商务部进一步部署做好生活物资运输等综合保障工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实习近平总书记关于疫情防控工作的重要讲话和指示批示精神，落细落实中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组的决策部署，确保生活物资持续稳定供应，助力打赢疫情防控阻击战，近日，国家发展改革委、商务部就做好生活物资运输等综合保障工作，进一步作出部署安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部强调，生活物资保障工作关系到亿万人民群众的基本生活，对有力有序防控疫情具有重要意义。要坚定必胜信心，坚持底线思维，严格落实责任，突出问题导向，全力做好保障。一是着力复工复产，增加供应。迅速抓好医用物资、药品、粮油及食品加工、能源等生产企业的复工复产工作，全力保障人民群众的正常生活。二是着力提供保障，解决难题。针对企业复工复产面临的资金、用工、能源、产业链配套等难题，积极帮助协调，切实保障到位。三是着力协调运输，畅通物流。建立健全重要物资供应绿色通道，及时对接各地应急运输需求，保障重要生活物资的运输需要。四是着力进货补架，繁荣市场。加强对本地蔬菜、食品等日常消费需求的市场监测，督促超市增加补货、补架频次，及时投放储备蔬菜。五是着力加强监管，维护秩序。严厉打击捏造散布涨价信息、哄抬价格、囤积居奇、串通涨价等各种违法行为。六是着力完善政策，完善预案。加大对生活必需品供应的政策支持力度，进一步落实和完善重要生活物资的政府临时储备制度，制定应急启用预案。七是着力加强引导，稳定预期。要主动发声、及时发声、准确发声，如实介绍资源情况，回应群众关切，坚决遏制不实传言和恶意炒作。八是着力科学防控，统筹兼顾。认真处理好严防严控和保障重要生活物资供应的关系，严格落实确保“菜篮子”产品和农业生产资料正常流通秩序的通知要求，确保鲜活农产品“绿色通道”畅通无阻，能够产得出、运得走、供得上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部强调，要坚持问题导向，抓住关键症结，进一步落实好“米袋子”省长负责制和“菜篮子”市长负责制，保障生活必需品市场稳定供应，确保人民基本生活，维护社会大局稳定。要进一步加强组织领导，形成市场保供合力。强化组织保障，完善机制建设，采取有效举措，全力保障本地区生活必需品市场供应不脱销、不断档，满足人民群众的生活需要。要进一步强化协调机制，提升应急保供能力。完善生活必需品市场“联保联供”机制，跨省联动协调货源，形成重点突出、涵盖全国、运转高效的供给保障网。要进一步强化市场监测，摸清底数掌握动态。全面、及时、准确掌握当地生活必需品市场供求变化，不断提高市场监测的灵敏性、及时性、有效性和前瞻性。要进一步细化保供抓手，全力保障市场供应。既要集中力量保重点，增加粮油、肉类、方便面、瓶装水等生活必需品市场供应；也要细化分类保关键，重点增加蔬菜供应，特别注意土豆、白菜等耐储蔬菜的市场供应。要进一步加强宣传指导，及时回应社会关切。及时准确报道本地市场供应情况，实事求是地宣传保供稳价进展，稳定社会预期，增强民众信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部要求，各地要切实担起主体责任，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，把思想和行动统一到习近平总书记重要指示精神和党中央、国务院决策部署上来，认真落实各项保障措施，仔细摸排、梳理本地区生活物资供应企业生产经营状况，及时协调解决有关问题，确保粮油肉蛋奶菜等必需生活物资充足供应。有关部门要按照联防联控工作机制安排，持续完善沟通衔接和工作对接机制，加强协调，形成合力，抓好生活物资保障工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府本财年首9个月录得财赤500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　政府至2019年12底，本财政年度首9个月整体开支4124亿元，收入3561亿元，计入政府绿色债券计划下，发行绿色债券所得净收入及偿还机构票据后，录得500亿元财赤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府发言人表示，赤字主要由于薪俸税及利得税等主要收入，大多在财政年度后期收取。而今个财政年度的修订预算，会在下月26日的财政预算案公布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WHO宣布中国疫情构成国际关注的突发公共卫生事件 对中国进出口影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617042836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　特约撰稿 龚佳玉 本报记者 高瑜静 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日内瓦时间1月30日晚，世卫组织(WHO)在日内瓦召开关于2019新型冠状病毒疫情的第三次紧急会议。会后，世卫组织总干事谭德赛发表声明称，宣布新型冠状病毒疫情为“国际关注的突发公共卫生事件”(public health emergency of international concern，简称PHEIC)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境外病例增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是世卫组织就新型冠状病毒疫情应对所作出的最新决策。世卫组织总干事谭德塞在声明中称，“发表这一声明的主要原因不是因为中国正在发生的事情，而是因为中国以外的国家和地区确诊病例增加。我们最担心的是该病毒有可能传播到卫生系统较弱的国家，而这些国家对处理该病毒的准备不足。这项声明不是对中国投不信任票。相反，世卫组织继续对中国控制疫情的能力抱有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海财经大学公共经济与管理学院俞卫教授看来，世卫组织的决定是基于疫情在全球扩散风险的考虑。“病毒还可以变异，传播速度和方式都可能发生变化，在疫苗、有效药物出来之前，疫情风险是在增加的。”俞卫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　召开紧急会议之前，谭德赛在1月29日发表声明称，‘有迹象表明，中国境外的地方出现了一些“人传人”的病例，我们正在密切监视。病例的持续增加，以及在中国境外除出现人与人之间传播的证据，都令人深感关切。尽管中国境外的人数仍然相对较少，但它们有可能爆发更大的疫情。’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世卫组织1月29日的报告显示，截至2020年1月29日，全球报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例6065例，其中中国确诊5997例，中国以外的15国家共确诊68例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对中国进出口影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就新型冠状病毒疫情被定义为PHEIC，俞卫分析称，“目前全球患者基本都是来自武汉，这个比较好控制。如果人传人的速度加快，也就是说，没有去过武汉的人也被传播感染，那就要考虑其他防控举措。被定义为PHEIC，可能会影响很多国际商务和个人的活动，比如取消和推迟各类活动，但对我国的进出口应该不会有太大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，招商银行金融市场部万钊博士1月28日发表文章称，‘以倍差法(DID)模型分析2009年被定义为PHEIC的西班牙流感(H1N1)疫情对墨西哥出口形势的影响，结论是“以新加坡为对照组，疫情对墨西哥出口的冲击在前期不太明显，但是在疫情后6个月的期限内显著，在更长的期限又不显著。”此外，在2003年的非典疫情中，世卫组织先后将北京、香港两座城市列入“受SARS影响地区”，这两个城市疫情爆发前后的出口数据DID分析结果是，疫情不改变出口趋势，但是会让实际出口变得略差。’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到海外需求回暖和中美贸易谈判达成第一阶段协议等因素，疫情并不会改变中国今年出口企稳回升、人民币走势相对较强的状态。但是从微观层面，笔者认为疫情可能会对一部分出口企业带来冲击，尤其是一部分中小型出口企业，在短期内可能会面临比较大的经营困难，这就需要有关部门，及时开展调研，并适时提供贸易救济。”万钊在文章中总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，世卫组织在宣布PHEIC的同时称，不建议各国对新型冠状病毒疫情影响地区实施贸易或旅行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在更多人看来，世卫组织宣布PHEIC将对全球携手防控新型冠状病毒疫情带来积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞1月29日发布的声明称，“基于团结与合作的原则，中国与世卫组织及其他国家合作，以应对全球突发卫生事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界卫生组织驻华代表处1月30日在回复《中国经营报》记者的邮件中表示，“新型冠状病毒(2019-Cnov)是一种新的疾病，存在许多未知数。病毒的起源和疾病爆发过程中的早期事件，是持续推进的调查主题。世卫组织将率领国际专家小组尽快访问中国，与政府合作，增进对疫情的了解，指导全球应对工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PHEIC可撤销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国际卫生条例(2005)》所附的决策文件，世卫组织总干事有权在三个月后重新召开紧急会议，审查以决定是否撤销PHEIC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体地，世卫组织总干事根据紧急委员会的建议、缔约国与科学专家提供的信息，以及相关事件对人体健康的风险、在国际传播的风险与干扰国际旅行的风险评估结果，来最终做出决定和提出临时建议。临时建议在发布后三个月自动失效。因此，至少每三个月召开一次紧急委员会会议，以审查当前的流行病学情况，并审查该事件是否仍是PHEIC，以及是否需要对临时建议进行更改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，临时建议包括遭遇国际关注的突发公共卫生事件的缔约国或其它缔约国对人员、行李、货物、集装箱、交通工具、物品和(或)邮包拟采取的卫生措施，其目的在于防止或减少疾病的国际传播和避免对国际交通的不必要干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑 曹学平）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617042836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>68家央企捐赠29.4亿元 中粮旗下蒙牛新捐6.6亿元产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京2月1日讯 （记者苏兰）按照国务院国资委的整体部署，众多中央企业积极履责尽责，捐款捐物，助力打赢疫情防控战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国社科院钟宏武教授、责任云研究院执行院长赵思琪带领的团队了解到，通过全网统计发现：截至2020年1月31日，68家中央企业捐款捐物总额达29.40亿元，其中现金20.74亿元、物资折价8.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中粮集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）、中煤集团、中国通号等7家企业于31日当天总计捐赠7.99亿元，中粮集团下属蒙牛集团为疫区捐赠6.6亿元产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院责任云研究院呼吁，为坚决遏制疫情蔓延势头、打赢疫情防控阻击战，希望更多的企业大力弘扬优秀企业家精神，体现责任担当，积极贡献企业力量，履行企业职责和企业家社会责任，积极发扬“一方有难、八方支援”精神，鼓励企业家以各种形式和渠道自愿开展捐助行动，同舟共济、共克时艰，为坚决打赢疫情阻击战、夺取防控斗争胜利贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球近140国政府已经同意推动修改国际税则--OECD</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透巴黎1月31日 - 经济合作暨发展组织(OECD)周五表示，近140个国家政府已经同意在未来几个月推动修改实施数十年之久的跨境税则，以适用于数字时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚马逊(AMZN.O)、Facebook (FB.O)以及谷歌(GOOGL.O)等企业的崛起，令现有的规范濒临瓦解，因大型科技业者无论在哪里创造营收，都可以把获利登录在爱尔兰等低税率的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际社会已经再次确认，将就经济数字化所引发的种种税制挑战达成长期的共同解决方案，将持续努力在2020年底之前达成协议，”OECD在一份声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在现行规定未见重大修改的情形下，有越来越多国家准备个别实施数字税，这也让各国政府面临在未来几个月达成协议的压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大摩焦点股名单新纳入中移动 剔除广汽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摩根士丹利发表报告，更新了该行内地及香港市场焦点股名单，新纳入中移动(00941) ，同时剔出广汽(02238) 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大摩指出，中移动可受惠内地推动5G令ARPU提升、料其2019年至2022年股息复合增长率达5%，目前股息回报达5%，比较吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行最新市场焦点股名单，一共十五只：友邦保险(01299.HK)、国航(00753.HK)、阿里巴巴(BABA)、鞍钢(00347.HK)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600585','&amp;#x6D77;&amp;#x87BA;&amp;#x6C34;&amp;#x6CE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600585/"&gt;海螺水泥&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600585/"&gt;600585&lt;/a&gt;）(00914.HK)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300271','&amp;#x534E;&amp;#x5B87;&amp;#x8F6F;&amp;#x4EF6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300271/"&gt;华宇软件&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300271/"&gt;300271&lt;/a&gt;）(300271.SZ)、中移动(00941.HK)(新纳入)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）(01186.HK)、华润置地(01109.HK)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600276','&amp;#x6052;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;恒瑞医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600276/"&gt;600276&lt;/a&gt;）(600276.SH)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600406','&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5357;&amp;#x745E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600406/"&gt;国电南瑞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600406/"&gt;600406&lt;/a&gt;）(600406.SH)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）(01658.HK)、好未来教育(TAL)、腾讯控股(00700.HK)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600588','&amp;#x7528;&amp;#x53CB;&amp;#x7F51;&amp;#x7EDC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;用友网络&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;600588&lt;/a&gt;）(600588.SH)。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济日报紧急呼吁：有条件的企业立即转产口罩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一罩难求，万众心焦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，新型冠状病毒感染的肺炎疫情汹涌来袭，口罩已成疫情防控的“标配”，是个人防护的“第一道防线”。然而，由于事发突然，又赶上春节长假，当前一线医护人员的口罩等防护品需求尚且难以满足，全国广大群众更是纷纷反映“一罩难求”。在此，有必要紧急呼吁：具备条件的轻纺企业立即转产扩产民用防护口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情蔓延，口罩的市场需求量呈爆发式增长。一方面，在一线医院，医护人员直接暴露在新型冠状病毒肆虐的最前沿，最需要口罩的防护，而保护好医护人员是对抗新型冠状病毒的关键。同时，口罩是消耗品，按照疫情防护提示需要四小时更换一次。近日，全国许多医院发布募捐公告，宣布口罩等防护用品告急，医用领域已经面临巨大的缺口；另一方面，我国有14亿人口，从城市到偏远农村地区都有巨大的口罩需求，口罩甚至已不仅仅是防护疫情的工具，更成为安定人心的重要物品。尤其是，春运返程高峰即将到来，口罩能否充足供应直接影响着疫情防控的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得庆幸的是，我国是世界上最大的口罩生产和出口国，年产量约占全球一半，最大产能达到每天2000多万只。疫情爆发以来，从相关部委到相关企业都全力以赴、克服万难，努力推动口罩生产企业加班加点恢复产能，目前产量已达每天800万只以上，复工复产面达到40%。但还有60%的产能仍待恢复。加快恢复产能仍然是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但要看到的是，即便原有口罩产能全部恢复，相对于数以亿计的巨大需求来说，仍然只能算是杯水车薪，无法满足人民群众的紧迫需要。而与此同时，我们拥有一大批轻纺企业具备生产口罩的条件和能力，完全可以迅速转产生产合格的病毒防护口罩，以供民用，稳定民心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前全民“战疫”的特殊时期，推动更多的轻纺企业转产扩产民用防护口罩，为打赢疫情防控阻击战提供充分的物质基础，既是一项满足市场需求的经济工作，更是一项稳定人心的紧迫政治任务，需要相关各方高度重视，合力推进，特事特办。据了解，生产防护口罩需要普通卫生纱布、无纺布、超细聚丙烯纤维熔喷材料层等原材料，目前上游原材料厂商已全面复工，产能完全可以支持更多口罩生产。对于具备条件的轻纺企业转产扩产过程中面临的一些困难和问题，如准入资质、专用设备、原材料供应、职工返岗、人员招聘等，相关部门应该建立绿色通道，积极帮助对接，加快解决速度，把更多资源和力量投入到口罩生产供应这件大事中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在口罩产能逐渐恢复扩大的同时，还要解决好口罩配送的“最后一公里”问题，并做好口罩销售市场管控。此前就曾出现部分民众疯抢囤货的现象，更有不法分子借机高价倒卖从中牟利。扩大民用防护口罩供给不能成为部分人牟利的工具，要加强市场监管，查处价格不法行为，维护市场秩序。加强需求配给管理，防止哄抢、囤货，使更多的民众都有机会购买到口罩产品。（经济日报记者 黄鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监督检查全面加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网乌鲁木齐1月31日电（记者 韩婷）31日，记者从新疆维吾尔自治区市场监督管理局获悉，为有效应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情对人民群众生活造成的影响，自治区市场监管部门近日集中开展了重点消费品质量安全、疫情防控工作执法检查，严肃查处哄抬物价等行为。广大党员干部深入疫情防控一线，开展市场指导检查，让党旗在防控疫情斗争第一线高高飘扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，按照自治区党委统一部署和自治区新型冠状病毒感染的肺炎防控工作指挥部的安排，自治区市场监督管理局和药品监督管理局成立联合工作组，分赴南疆、东疆和北疆，对全疆各级市场监督部门和市场主体落实疫情防控工作情况进行指导检查，并制定了《严防新型冠状病毒感染的肺炎疫情 全面加强市场监督检查的实施方案》。重点检查疫情防控用品价格及供应情况、市场疫情防控情况和食品安全情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控期间，自治区市场监督管理局以及各地市场监管部门重点对口罩、电子体温计、消毒杀菌用品等防疫产品进行了监督检查，查处了一批哄抬物价、假冒“三无”产品、虚假宣传、非法途径采购销售、不明码标价等违法案件，有效维护了疫情防控期间的市场秩序。同时，查看餐饮场所是否存在公众聚餐、聚会活动，检查餐饮场所日常消毒、清洁卫生等疫情防控情况，切实把“食品安全关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，检查组通过座谈、实地检查等形式，督促各部门落实监管责任，重点是督促企业落实主体责任，对责任落实不到位的对其进行约谈或提醒谈话，并视情进行通报；开展监督抽验，对可能存在质量安全问题的食品及药械等进行监督抽验，及时公布有关抽检情况；严格案件查办，充分发挥12315投诉举报中心作用，对群众举报和检查中发现的违法违规行为，严格依法从严从重查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，检查组深入农贸市场，督促市场开办者及经营者落实各项疫情防控措施；深入医院药店，检查防控用品；深入饭店商超，检查防疫措施落实，消除传染隐患；深入生产流通系统，严查囤积居奇行为和商品质量，平抑物价、保障基本民生，维护百姓权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，近期全疆共出动市场监管执法人员19026人次，检查商品交易市场11229个次，检查网络交易平台、网站1251个次，检查经营户43680户次，检查餐饮企业（店）18378户次，检查野生动物繁育、经营利用场所72户次，检查药店及医疗机构7080个次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对全疆范围内的食品生产企业（小作坊）、大型超市、农贸市场等重点场所的强买强卖、欺行霸市、哄抬物价、销售假冒伪劣商品等违法行为进行专项检查。全疆共发放价格提醒告诫函6233份，行政约谈经营者831家，现场整改649家，查办价格案件258起，立案59起。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617042155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企战“疫”：捐款超过17亿元 推出18项免费举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全力打赢疫情防控阻击战，中央企业坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照国资委党委工作安排，切实履行企业责任，急疫情防控之所急，想人民群众之所想，驰援疫情发生地区，勇挑重担。医药、通信、建筑、民航、粮食、盐业、能源电力等行业的央企全力出击，多措并举，上百万党员干部、志愿者奋战在防控疫情的第一线，至少11家央企所属医院、约6000名医护人员直接参与湖北“战疫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极出人出力、踊跃捐款捐物的同时，中央企业立足自身业务特长，在疫情防控公共服务方面还推出包括防控保障、用电保障、通信服务、交通运输、社会服务、能源保障等在内的18项免费举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业捐款17亿元用于疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委官方公众号国资小新消息，截至1月30日15时，中央企业通过国务院国资委专用账户捐款10.78亿元，部分央企通过有关渠道直接向湖北捐款6.79亿元，累计捐款总额超过17亿元。相关医药央企还设立了总额20亿元的疫情防控专项保障资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据初步统计，截至1月30日15时，目前共有41家中央企业通过国务院国资委专用账户向湖北疫情防控一线捐款10.78亿元。在国家电网、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）、中国航发、中国诚通、鞍钢集团、中国移动、中国大唐等7家央企前期通过国务院国资委专用账户向湖北疫情防控一线首批捐款1.95亿元的基础上，这两天陆续又有中核集团、航空工业、中国电信、中国联通、国家电投、国机集团、中国建材、中国铁塔、中铝集团、中国通用技术集团、中化集团、兵器装备集团、兵器工业集团、中国电子科技集团、中国汽车技术研究中心、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601800','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EA4;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;中国交建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;601800&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601179','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x897F;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;中国西电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;601179&lt;/a&gt;）等央企通过国务院国资委专用账户捐款8.83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期中央企业还通过有关渠道向湖北疫情防控一线直接捐款。招商局集团、东风公司、国家能源集团、中国长江三峡集团、中国宝武、国投、中国一汽、中粮集团、中国信科等9家央企已向湖北疫情防控一线捐款3.95亿元。两天来，分别又有中储粮、中国能建、中国石化、中远海运、中国长江三峡集团等5家央企及兵器装备集团所属的长安汽车和驻鄂企业，通过有关渠道向湖北疫情防控一线捐款2.84亿元，其中三峡集团是在首批捐款3000万元的基础上，再次向湖北省捐款1亿元。截至1月30日15时，目前央企通过有关渠道直接向湖北疫情防控一线捐款总额累计达到6.79亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医药央企设立20亿元专项保障资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关医药央企主动设立专项保障资金。国药集团党委扩大会议决定针对此次疫情设立10亿元专项资金，专门用于疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国通用技术集团捐款3000万元，并设立10亿元疫情防控专项保障资金，用于在全球范围内采购医疗防护用品和相关医疗器材，以及企业生产医用原材料、防护产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业立足自身业务特长推出18项免费举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防控保障方面，中国电信、中国移动、中国联通三大电信央企免费向公众群发疫情防控公益短信。中国航信所属航旅纵横免费提供确诊患者同一航班自动通知服务。中核集团所属中国同辐公司旗下所有辐照灭菌企业免费为运往武汉口罩防护服等辐照消毒；中广核所属&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000881','&amp;#x4E2D;&amp;#x5E7F;&amp;#x6838;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000881/"&gt;中广核技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000881/"&gt;000881&lt;/a&gt;）旗下各个消毒灭菌中心，开辟急需紧缺医用物资的灭菌绿色通道，免费提供各类医疗防护用具的电子束消毒灭菌加工服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在用电保障方面，国家电网武汉市内57个国网充电站对防疫保障电动车全免充电服务费。国家电网发布支持疫情防控及供电服务保障十项举措，其中面向湖北2400万居民用电客户，推出欠费不停电举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在通信服务方面，中国电信、中国联通、中国移动三大电信运营商提供免停机、紧急开机等服务，保障疫情防控一线人员及疫情高发区用户的正常通信。中国电信为全国疫情防治相关工作单位免费开通“天翼云会议”，不限次数和时长。中国联通为有应急指挥调度、远程会诊问诊会议需求的单位和个人免费开通高清沃云视频会议，不限次数和时长，最大支持100方参与。中国移动免费开放云视讯App会议服务功能，面向社会提供单次300人同时在线不限时、不限次的视频会议服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在交通运输方面，中航集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600115','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;东方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;600115&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）、免费空运符合条件的防控救援物资。东风公司网约出租车APP平台“东风出行”组建起近1千辆规模的应急车队，免费为武汉市社区提供摆渡和医用物资运输车辆救援。招商局“灾急送”应急物流平台为防控湖北疫情的救助物资提供免费运输和仓储服务，搭建起武汉市区及向周边城市小批量运输的灵活渠道，打通物资流通的“最后一公里”。中国诚通下属中国物流启动应急仓储物流服务，全国60余个网点免费为抗疫物资、疫区生活物资提供规范的仓储配送，为应急物资安全及时运抵提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社会服务方面，中国电信免费为各地防疫热线提供来电名片服务，保证关键时期的电话第一时间快速接通。中核集团控股公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600100','&amp;#x540C;&amp;#x65B9;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600100/"&gt;同方股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600100/"&gt;600100&lt;/a&gt;）、中国联通沃云、中国移动教育名师直播课堂等免费提供学习教育平台与内容。中国电信、中国联通、中国移动咪咕公司等免费开放手机视频图书影片精品内容。中国航天科工航天中心医院开通免费在线咨询服务，通过航医通微信小程序提供专家一对一咨询解答服务。中国移动北京公司配合北京师范大学心理学部开通新冠肺炎心理支持热线，为全国需要心理支持的群众提供线上心理疏导。中国移动提供免费开通中国移动新闻早晚报服务，用户可通过手机报了解最新、最权威的疫情情况与防控知识。华润集团对全国各商业项目（包括万象城、万象天地、万象汇、五彩城、凤凰汇）所有店铺春节期间的租金进行减免支持，免除2020年1月25日至2月9日期间租金，涉及金额超过4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在能源保障方面，中国石油武汉销售分公司携手山东能链控股有限公司，为武汉火神山、雷神山医院建设免费提供300吨柴油，随时为工地各类车辆、发电机、工程器械加注油品。中国石化免费为武汉雷神山医院建筑工地提供16500升柴油和1000桶工程机械润滑油。中化集团湖北地区加油站为运送防疫物资和施工车辆开辟绿色加油通道，已装出10000升柴油送往火神山医院建设项目部，免费提供油源支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>