<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 28 Apr 2021 06:43:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十三五”期间全国共实施环境行政处罚案件83.3万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628943013.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628943013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王贺胜任国家疾病预防控制局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942940.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：中国经济发展近代史上“史无前例”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中国社会物流总额同比增24.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苏贞昌称台对大陆投资占比大幅下降 国台办：听听就好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：随着疫苗接种推进 希望两岸人员往来逐步恢复正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941989.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已决定接受《〈蒙特利尔议定书〉基加利修正案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于表彰2019-2020年商标维权先进单位的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台陆委会负责人声称要经济“防中” 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台陆委会接连表示“两岸需要善意谅解” 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：力争10-15年建成比较完善的商业化育种体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210428/c628941432.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210428/c628941432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>史上最高遗产税诞生！遗产高达22万亿：捐赠1万亿回馈社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新闻发布会实录：推进海南自由贸易港贸易自由化便利化若干措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月26日，商务部召开关于《推进海南自由贸易港贸易自由化便利化若干措施》专题新闻发布会。商务部自贸区港司司长唐文弘、商务部外贸司一级巡视员江帆、商务部服务贸易司副司长王东堂、市场监管总局标准创新管理司副司长李玉冰、海南省人民政府副秘书长孙世文介绍相关情况并解答提问。商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰主持本次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;环球时报记者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到将建立应对贸易摩擦工作站和贸易调整援助机制，请问提出该措施的一个考量是什么？这个工作站和贸易调整援助将如何发挥作用？以及它们对海南自由贸易港贸易自由化便利化将发挥什么样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唐文弘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两项措施很具体，也非常重要。中央强调要统筹好发展和安全两件大事，在海南自由贸易港建立应对贸易摩擦工作站和贸易调整援助机制，是构建与海南自由贸易港高水平开放型经济新体制相匹配的经济安全保障体系的重要内容，要做好风险防控工作，为更高水平的对外开放上好“保险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港应对贸易摩擦工作站主要着眼于健全海南贸易摩擦和产业安全预警体系，开展产业链供应链风险监测，并为海南企业特别是中小企业提供信息预警，提供法律帮扶。面对风险，中小企业的承受能力会更弱一些，从这个角度来说，应对贸易摩擦工作站非常重要，或者说它非常重要的服务对象就是中小企业，来助力海南的产业和企业的健康发展。贸易调整援助对中国企业、产业来说，是一个比较新鲜的东西，对我们国家来说，是一项创新型政策工具，主要目的是为了借鉴有关国家实践经验，研究建立符合世贸组织规则和中国国情的贸易调整援助机制，对因高水平开放而受到冲击的产业、企业特别是中小企业提供必要的援助，提升企业的竞争力和生存能力，促进产业调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两项措施都是创新型的举措，需要海南自贸港结合实际情况，深入研究，深入实施，取得经验。这两项措施也都是推进海南自由贸易港贸易自由化便利化政策措施的重要组成部分，有助于海南自由贸易港进一步实现高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部辽宁监管局：“三到位”开展属地中央行政单位 公务用车报废审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　属地中央行政事业单位国有资产处置审核是财政部各地监管局履行国有资产监管的职责之一。辽宁监管局高度重视，认真组织,扎实开展中央行政单位公务用车报废审核工作,推动国有资产监管稳步有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是组织有序,部署安排到位。收到预算单位公车报废处置申请后,相关处室立即委派专人受理，并组织经办人员学习《党政机关公务用车管理办法》等政策文件，制定工作流程,明确工作要求，把握审核要点。邀请申报单位人员来我局，听取资产管理情况、申请处置车辆的基本情况等。在初审的基础上，针对部分报废车辆相关资料不完整等问题，及时指导预算单位补充完善申报资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做到“三关注”，审核把关到位。关注申报资料的规范性，审核《车辆报废明细表》、《国有资产处置申请表》和《车辆评估报告》等资料，关注车辆基本信息是否完整准确，内部审核流程是否签署意见，评估意见是否真实有效。关注车辆使用年限，审核车辆入账凭证、机动车行驶证、车辆登记证书等资料，关注车辆使用年限是否满足公务用车更新的最低年限要求，对未达到使用最低年限的车辆报废申请予以核减。关注车辆现实状况，结合资产评估机构出具的评估意见，对虽达到更新年限但仍能继续使用的车辆，按照党政机关过紧日子要求，建议做好日常维护保养，暂不予车辆报废处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展调研，后续监管到位。以审核为契机，开展调查研究，全面了解掌握申报单位资产管理使用情况、存在的困难和问题。结合4月1日起实施的《行政事业单位国有资产管理条例》，宣传国有资产管理最新政策要求，指导其落实资产管理主体责任，健全内部控制体系，合理使用和管理资产，发挥资产效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我局将持续关注公车报废处置情况，督促其在收到上级主管部门批复后，按照规定及时组织所属单位上缴公务用车报废处置收入，核销相关车辆台账信息并进行相应会计处理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市健康行为指数：杭州排名第一 云贵地区吸烟问题严重 你住的城市排名第几</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，清华大学中国新型城镇化研究院、万科公共卫生与健康学院等联合发布的《清华城市健康行为指数》显示，我国城市健康行为指数总体水平较好，但城市居民健康素养、经常参与体育锻炼人数、居民吸烟率等指标水平，距《健康中国行动(2019-2030年)》提出的要求仍有一定距离，值得社会各界重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《清华城市健康行为指数》由清华大学中国新型城镇化研究院、万科公共卫生与健康学院联合研究编写，是全国首份基于城市维度的居民健康行为大数据综合评价报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告是基于2019年数据，完成的对全国80个主要城市的健康行为评估。范围覆盖27个省、5.5亿人。其中，课题组汇总分析了100城市约10亿条穿戴式设备数据、约50亿笔健康类消费数据、约2亿用户移动APP使用规律和近百项关键词提取的互联网搜索数据，实现了大样本量的评价分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告结果显示，健康行为指数排名位于优秀和良好级别的城市，主要分布于东部沿海和长江经济带，呈现出“弓箭型”分布，表明地区间差异仍然较大。城市排名方面，杭州位列第一位，上海、深圳、宜昌、温州位列前五位，铜陵、台州、绵阳、金华、绍兴居于第6-10位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国新型城镇化研究院执行副院长尹稚提出，《清华城市健康行为指数》的发布具有三方面价值：其一是为对应健康中国战略评估政策落实情况提供重要参考，为下一阶段统筹规划健康中国战略发展重点提供参照；其二是针对研究发现不同地区居民健康行为存在明显差异这一现状，为各地城市政府结合实际推行健康促进政策提供依据；其三是通过展示中国在健康促进领域取得的阶段性成果，为向世界讲好“健康中国”故事提供生动鲜活的第一手素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部沿海和长江经济带城市排名靠前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清华城市健康行为指数》显示，我国城市健康行为指数总体水平较好；中等水平及以上城市数量占比高达78%。一般地级市与中心城市的健康行为总体水平接近。良好及以上的城市主要分布在东部沿海和长江经济带，呈现出“弓箭型”的格局，表明地区间依然存在一定的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东、中、西部比较，东部地区健康行为整体水平领先较多，其次是中部，西部地区问题相对较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按地理区域比较，南方城市明显高于北方城市；华东地区整体表现最优，其次是华中和西南地区；华南地区在睡眠、运动和健康意识方面存在短板；西北和华北地区城市居民在饮食、运动方面的生活方式亟待改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济水平特征方面，发达城市最优，欠发达城市高于中等发达城市。健康投入较高的城市主要为一线和新一线城市，其中深圳、杭州、广州、南京、上海位列前茅。显示出健康支出水平与经济发展水平正相关。南方城市居民健身支出较北方城市更高的分布特征；深、广、京、沪排名前四，体育健身支出受居民收入水平影响，与城市经济发展水平相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东部发达城市商业健康保险覆盖率整体高于中部和西部，中心城市的商业健康保险覆盖率平均达到21%，与美国50%以上相比，整体商业医疗保险覆盖率不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南方城市居民生活习惯整体优于北方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告通过对城市市民的运动、睡眠和体重的大数据分析，得出市民的整体生活习惯评价，从生活行为自身和行为结果两方面进行评价。结果显示，南方城市居民的生活习惯整体优于北方城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江、四川、贵州和重庆的居民在运动、睡眠、体重保持方面的生活习惯相对良好。但海南、山东、河南省居民总体评分较低，生活习惯有待改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵阳、杭州、桂林、大连和青岛的经常运动人群比例相对较高。依据监测数据，达到国家标准的经常参加体育锻炼的人群尚显不足，经常参加锻炼人群比重2030年达到40%目标，尚需较大的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市居民平均每周三次睡眠时长小于6小时的人群比重较高的是海口、南宁、三亚市，达到12%以上。而浙江、上海、川渝的公众睡眠时长较高，失眠人群比重相低于6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北方城市肥胖人群比重明显高于南方城市。特别是东北、华北地区城市肥胖人群比重高达6-8%，这与北方饮食习惯中面食和肉类比重较大有一定关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云贵地区吸烟问题颇为严重。云贵地区15岁以上人群吸烟率达到30-40%，贵阳和昆明市人均烟草消费额超过2100元/人，高于全国平均水平60%；与烟草种植产业发达、当地居民习惯有一定关联，控烟任务艰巨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：台当局应尽快取消不合理限制让两岸人员往来能恢复正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月28日电 （刘洁妍、崔越）国务院台湾事务办公室28日举行例行新闻发布会，发言人马晓光主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台湾TVBS电视台记者提问：台“卫福部”表示，最快5月中旬会小规模试行“疫苗护照”，接种大陆疫苗也在范围之内，请问大陆对于往返两岸的台商是否有放宽医学观察的措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光回答：我们希望看到在疫情防控常态化情况下，随着疫苗接种不断推进，包括在大陆居住台胞接种疫苗不断推进，两岸人员往来能够逐步恢复正常。我想强调的是，疫情发生以来，大陆为确保两岸民众生命健康福祉而采取的科学和必要的入境防范措施，与民进党当局采取的包括禁止大陆居民赴台等一系列歧视性、政治性限制措施，是有根本区别的。我们认为，民进党当局应该尽快取消不合理限制，让两岸人员往来能够逐步恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建立农村集体经营性建设用地入市制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报讯记者戚耀琪报道：广东省人民政府4月15日印发国家城乡融合发展试验区广东广清接合片区实施方案的通知，并在4月27日在官网对外公布。按试验目标，2022—2025年，试验区实现城乡生产要素手绘建党百年光辉同讲革命传承故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/图羊城晚报记者蒋隽通讯员黄怡璐谢艺婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，2021年“百旺杯”华语手抄报创作大赛暨羊城晚报第二十六届手抄报创作大赛以线上活动形式启动。本届大赛由广东省市政府可将周边土地纳入临空经济区规划范围&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报讯记者张璐瑶报道：4月27日召开的广州市第十五届人民代表大会常务委员会第四十八次会议上，《广州市临空经济区条例(草案)》(以下简称“草案”)提交会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;草案提出，临空经济区将A8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月28日/星期三/文化副刊部主编/责编邓琼/美编关彩玉/校对周勇花样五月乐享广州&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文/羊城晚报记者刘星彤通讯员穗文广旅宣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图/广州市文化广电旅游局提供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精品文艺、食在广州、精彩文博、羊城体验、景区花式优惠……这个五一长假，你准备尝试哪几种解锁广州的心动方式&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百亿产业扎根实体民生需求 苦辣酸甜自有“金融民生动力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　广西柳州街头，螺蛳粉店随处可见。这碗起源于上世纪七八十年代柳州夜市的地方小吃，让众多“吃货”逃不出“真香定律”，风靡国内，远销海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2014年年底第一家袋装螺蛳粉企业诞生，到2020年产值超百亿，螺蛳粉产业仅仅用了6年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳州银行党委书记、董事长黎敦满(前排左二)前往柳州螺蛳粉饮食文化博物馆，实地走访产业园内某食品科技公司，了解其自主生产及代理加工的螺蛳粉生产经营情况，给予特色产业融资信贷支持。柳州银行供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳州银行党委书记、董事长黎敦满认为：本地法人就是要围绕柳州市实体经济来进行服务，螺蛳粉产业的发展，必须有金融提供实实在在的“支撑力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这一判断，柳州银行从高层到执行层、从公司业务到个金业务，对整个产业的每一个环节进行深入分析、研究、解剖，思考产业发展中需要金融支持的每一个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳州银行党委副书记、行长谢斌(右)深入“好欢螺”一线生产车间，了解企业发展情况，聚焦地方特色产业，提供“柳银动力”。柳州银行供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，柳州银行推出“螺蛳粉产业贷”，门槛低、材料简、审批快、额度高、期限长，担保方式灵活，可采取信用、个人担保等多种组合，还款方式根据客户需求设计，充分匹配客户生产经营的资金周转周期，受到市场欢迎和客户肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳州银行红光支行到“善元食品”“螺霸王”等企业，实地与企业负责人沟通了解螺蛳粉生产线、螺蛳粉加工等生产环节、工艺及生产流程，提供定制金融服务，助力地方特色产业发展。柳州银行供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2010年到2021年一季度，柳州银行持续对本地螺蛳粉产业链上的企业提供信贷支持。累积放款金额近10亿元，扶持小微企业和个体工商户超过100家，扶持企业累计销售金额近35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳州银行党委书记、董事长黎敦满表示：银行金融投入具有多重效应，通过金融支持小微企业和实体经济，柳州银行拉近了与众多螺蛳粉产业上下游企业的距离，践行了“稳企业、保就业、促民生”的使命和担当，也将激励和带动更多的小微企业，在复工复产后，履行社会责任，反哺回报社会。(柳州银行)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署关于《中华人民共和国进口食品境外生产企业注册管理规定》的解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署于2021年4月12日公布了《中华人民共和国进口食品境外生产企业注册管理规定》(海关总署令第248号)，将自2022年1月1日起施行，2012年3月22日原国家质量监督检验检疫总局令第145号公布，根据2018年11月23日海关总署令第243号修改的《进口食品境外生产企业注册管理规定》同时废止。为使行政相对人和社会各界全面了解和准确把握本次规章修订的背景情况和重点内容，现就有关问题解读如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、修订背景及目的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行《进口食品境外生产企业注册管理规定》自2012年5月1日正式施行以来，通过对境外食品生产企业实施“源头监管”，对保障输华食品安全和推动贸易稳定发展发挥了重要作用。随着我国进口食品贸易量快速增长以及消费者对进口食品安全要求日益提高，现行规定已不能适应新形势的要求。为进一步发挥进口食品境外生产企业注册制度在食品安全源头治理中的重要作用，优化注册程序，明确各方责任，根据《中华人民共和国食品安全法》等相关法律规定，有必要对现行《进口食品境外生产企业注册管理规定》予以修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、需要说明的主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)落实《食品安全法》关于向我国境内出口食品的境外食品生产企业注册规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将注册范围由原《目录》列明食品的生产企业扩展至全类别食品的生产企业(第二条、第四条)，充分发挥注册制度在食品安全治理中的源头预防作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)引入《食品安全法》风险管理原则，进一步提升注册管理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据对食品的原料来源、生产加工工艺、食品安全历史数据、消费人群、食用方式等因素的分析，并结合国际惯例，确定对18类食品的境外生产企业采用“官方推荐注册”模式(第七条、第八条)，对18类以外其他食品的境外生产企业采用程序较简化的“企业自主申请”模式(第九条)。此外，规定海关可以根据某类食品风险变化情况对相关企业注册方式和申请材料进行调整(第六条)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)进一步压紧压实企业主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确企业应建立有效的食品安全卫生管理和防护体系，保证向中国境内出口的食品符合要求(第五条)；规定已注册企业自行发现不符合注册要求时，应主动暂停向中国出口，立即采取整改措施(第二十二条)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)进一步强化事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结注册管理经验，补充细化注册变更、延续、注销及撤销的适用情形，增强相关条款可操作性(第十九条至第二十一条、第二十四条)。同时，强化境外官方主管机构责任，明确境外官方主管机构督促已注册企业持续符合注册要求的责任(第二十二条、第二十三条)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署上海特派办关注困难群体医疗救助政策落实情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628943090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，审计署上海特派办以着力提高保障和改善民生水平、推动公共资源向困难群体倾斜为目标，在民生审计项目中积极关注低保、特困等困难群体医疗救助政策落实情况。审计过程中，审计人员向主管部门了解医疗救助政策制定情况和管理经办流程，并以数据分析为抓手，实地核查针对困难群众的资助参保政策和医疗费用救助政策是否落实到位，通过审计监督促进困难群体社会保障政策落实，实现应保尽保、应助尽助、应享尽享。图为审计人员正在向困难群众了解资助参保和医疗费用救助情况。（田芳 曹劲松）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628943090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年财政新增专门经费 支持这项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6dd619122e49a805" id="ec146af11e468d3da419694914a6bde1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，农业农村部举行新闻发布会，国家畜禽遗传资源委员会副主任、种业管理司副司长孙好勤介绍情况。中国网张瑞宇摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月28日讯(记者董小迪)国家畜禽遗传资源委员会副主任、农业农村部管理司副司长孙好勤在农业农村部28日举行的新闻发布会上表示，今年起，中央财政新安排专门经费，稳定支持开展种畜禽生产性能测定；各地也要加大项目资金支持的力度，保障好国家畜禽核心育种场用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙好勤介绍，2021年到2035年，我国将实施新一轮全国畜禽遗传改良计划，包括生猪、奶牛、肉牛、羊、马、驴等家畜品种，蛋鸡、肉鸡、水禽等家禽品种，以及蜜蜂、蚕等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障任务落实，农业农村部将优先支持国家畜禽核心育种场，提升基础设施装备水平。充分发挥育种企业、科研院所主体作用，打造畜禽种业领军企业，培育一批帅才型的科学家，加快关键核心技术攻关。充分动员社会力量，积极发挥现代种业发展基金引导作用，带动各类社会资本、金融资本积极支持畜禽种业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，农业农村部成立了专门的领导小组。新一轮计划实施后，将建立健全动态调整和跟踪评估机制，及时查漏补缺，努力实现预期目标。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628942343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>电影局发声：坚决整治“XX分钟看电影”等短视频侵权盗版行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　短视频侵权引发的争议，引来主管部门的正式发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分影视行业协会、影视公司和演员等倡议的抵制短视频侵权问题，4月28日国家电影局相关负责人表示，针对当前比较突出的“XX分钟看电影”等短视频侵权盗版问题，配合国家版权局继续加大对短视频侵犯电影版权行为的打击力度，坚决整治短视频平台及自媒体、公众账号生产运营者未经授权复制、剪辑、传播他人电影作品的侵权行为，积极保护广大电影版权权利人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为短视频第一股的快手，已从年内高位下跌32%，市值蒸发5249亿港元。短视频指数4月28日由涨转跌，截至发稿下跌跌逾1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短视频侵权频现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，短视频平台在用户规模上不断拓展，根据快手最新财报来看，2020年快手应用的平均月活跃用户为4.811亿；而根据抖音之前披露的数据看，包括抖音火山版在内，抖音月活已然超过6亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但当前在微博、微信、B站、抖音、快手等社交平台和短视频平台都存在大量影视类视频博主，针对各种经典影视作品或者热播电视剧进行剪辑、切条、搬运或者二次创作。所谓切条是指将原本完整的影视作品、长视频等剪切成一个个短视频。除了一些“×分钟看完某电影”“半小时刷完某电视剧”等搬运、切条类的短视频，也有一些博主针对剧中的部分经典剧情进行搞笑、吐槽类型的再度演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于短视频的时长限制，其二创的作品多为影视剧里的“高光时刻”，也是诸多用户最为期待的部分，因此许多用户倾向于在短视频追剧，反而不再关注整个作品全部细节和铺垫过程，导致正片无人问津，也给具有独家版权的影视平台带来了一些分流的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12426版权监测中心发布的《2020中国网络短视频版权监测报告》显示，仅2019年至2020年10月间，就累计监测疑似侵权链接1602.69万条，独家原创作者被侵权率高达92.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月，在爱奇艺财报分析师电话会议中，当被问及短视频平台大量版权影视剧片段播放对长视频的影响时，爱奇艺CEO龚宇表示，这起到了一定的正面宣传作用，但负面影响极大，尤其对大量版权影视而言损失巨大，爱奇艺将通过法律手段和商务谈判手段进行谈判和处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业界维权升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日来版权方也频频做出行动去维护自身的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，爱奇艺、腾讯视频和优酷等长视频平台，华策、慈文和新丽传媒等50余家影视公司以及影视行业协会发布联合声明，呼吁短视频平台和公众账号生产运营者切实提升版权保护意识，并将对目前网络上出现的公众账号生产运营者针对影视作品内容未经授权进行剪辑、切条、搬运、传播等行为，将发起集中、必要的法律维权行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，迪丽热巴、肖战、王凯、赵丽颖等500多名艺人以及逾70家影视传媒公司发布联合倡议书，在4月26日世界知识产权日前夕，针对当前网上短视频侵权现象发布具体的维权行动建议和指南，倡导短视频平台积极参与版权内容合规治理，即日起清理未经授权的切条、搬运、速看和合辑等影视作品内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上，中宣部版权管理局局长于慈珂表示，短视频侵权盗版的问题比较严重，广大权利人反映强烈，引起社会关注，今年将继续加大对短视频领域侵权行为的打击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对关于短视频等内容创作平台上网民创作内容作品侵权现象的问题，中宣部版权管理局局长于慈珂表示，著作权法中作品未经许可不得传播使用的基本原则同样适用于影视作品，今年将续加强相关工作，包括第一是继续加大对短视频领域侵权行为打击力度，坚决整治短视频平台以及自媒体、公众账号生产运营者未经授权复制、表演、传播他人影视、音乐等作品的侵权行为；第二是推动短视频平台以及自媒体、公众账号运营企业全面履行主体责任，切实加强版权制度建设；第三是鼓励支持电影著作权集体管理组织加强自身建设，依法开展电影作品著作权集体管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权生态将迎改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前短视频的侵权情况如何？&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）指出，从内容数量及粉丝关注度来看，剪辑、搬运类内容在所有短视频内容的影响较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内容体量上来看，根据快手招股书，2020年上半年快手平台日均短视频上传量为3667万，测算快手全年短视频上传量约133.8亿左右。根据哔哩哔哩财报，2020年第四季度月均视频投稿量达590万，测算B站全年的视频投稿量在7000万左右。相对短视频平台每年以千万和亿计的短视频内容体量，影视剧剪辑类视频所占比例较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从粉丝关注度来看，在抖音搜索“电影”，其中的视频剪辑类账号(不包括官方)粉丝数量前十的账号平均粉丝数在1000万左右，而抖音全平台的前三名粉丝量均在亿级水平，相差仍较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投认为，短视频平台对外部的影视作品内容进行剪辑、切条、搬运、传播的本质是利用优质内容吸引用户，此次事件其实一定程度上倒逼平台自主生产优质内容。在此次业界对短视频平台侵权现象提出联合抵制之前，各大中、短视频平台已经开始在自制内容方面发力，此次事件后预计将进一步促进平台自有的内容制作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）指出，随着版权管理强化，拥有优质剧集内容的版权方，如剧集公司和长视频平台或受益于盗版损失的减少，实现用户流量的回流和内容收入的改善；同时随着版权产业有序发展，相关公司在ToB版权转授权业务方面有望发展，从而实现版权内容收入来源的多元化及商业模式的丰富化，并降低收入业绩的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金认为，具备优质版权内容储备的公司更有可能受益于版权生态的改善，建议关注相关视频平台，以及具备优质内容生产能力的剧集公司和内容版权服务公司。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京津冀交通一体化加速，3份跨界道路接线协议签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，4月28日，京津冀3份跨界道路接线协议在京签署，京津冀区域交通互联互通水平将进一步提升。据悉，北京、天津、河北三省市交通部门分别签订了京冀姚家园路东延和神威北大街、石小路和安石路2份跨界道路接线协议，以及津冀密涿京沪高速联络线接线协议。今年，北京将加快推进京雄高速北京段建设；继续推进东六环改造、京哈高速拓宽改造工程；加快推动副中心内部道路骨干路网建设；实现北运河通州段全线游船通航。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210428/c628941705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六五环境日国家主场活动将首次采取“1+N”模式并落实碳中和要求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210428/c628942816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据生态环境部微博消息，4月28日上午，生态环境部举行2021年4月例行新闻发布，生态环境部新闻发言人刘友宾介绍，今年六五环境日主题是“人与自然和谐共生”，生态环境部将会同中央文明办、青海省人民政府在青海省西宁市举办2021年六五环境日国家主场活动，首次采取“1”个主会场+“N”个配套活动模式开展，并将组织碳中和公益行动，落实大中型活动碳中和有关要求。届时，将揭晓“‘美丽中国，我是行动者’提升公民生态文明意识行动计划”十佳公众参与案例、十佳环保设施开放单位、百名最美生态环保志愿者，发布第二届“公众最喜爱的十本生态环境好书”，聘请2021年度生态环境特邀观察员，公布2022年六五环境日国家主场活动举办地。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210428/c628942816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农发行在上海清算所成功发行首单直接面向境内外投资人试点招标发行债券</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210428/c628942149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）上证报记者获悉，4月28日，经人民银行批准，农发行在上海清算所通过公开招标方式，首次直接面向境内外投资人试点招标发行1年期债券60亿元，发行利率为2.49%，比上一日收益率水平低7个基点，认购倍率为11.55倍。作为银行间一级市场招标发行模式改革的重大创新之举，此次发行实现了银行、证券、基金、理财、资管、外资金融机构等多元化投资人群体直接参与一级认购农发债，同时，境外机构通过“债券通”和直接入市等渠道积极踊跃参与。据统计，中标的境内外资机构及境外机构数量占比22.5%，中标量占比近10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，农发行与上海清算所联合举行首单直接面向境内外投资人试点招标发行金融债券业务上线仪式，农发行党委委员、副行长张文才在远程连线致辞中表示，农发行开启市场化发债17年以来，已逐步成长为国内第三大债券发行主体和国内乃至全球第一大“三农”债券发行主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农发行充分依托国家信用优势，长期深耕“三农”领域，切实承担起大型发行人的市场责任，持续为市场提供安全、稳定的投资品种，不断创新债券产品和发行方式，拓宽多元化发行场所，改善市场流动性和投资环境，推进境内境外市场互联互通，农发债已经成为债券市场的重要品牌和市场定价的风向标。截至目前，农发行已累计发行债券超过11万亿元，连续6年年发债量超过万亿元、年贷款投放量在1.6万亿元以上，有力支持了“三农”领域信贷投放，促进了农业农村发展和乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张文才表示，这次农发行创新推出首单试点招标发行债券，通过上海清算所与香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）连接，将为广大境内外投资人提供更为直接、便捷、高效的农发债一级投资渠道。新发行模式取消传统的承销环节、缩短了“朋友圈”的联系半径，有利于调动银行间债券市场投资机构参与一级市场的积极性，引导境内外主权机构以及银行、证券、保险、基金、理财、资管等各主体更广泛、更深度、更便利参与中国债券市场改革发展，提高债券发行效率，促进对外开放、互联互通，让我国债券市场更富“活力”、更聚“人气”，为债券市场创新提供可推广、可复制标本和成功典型示范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210428/c628942149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>