<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 11:00:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>超收4850万，中央地方财政收入为何逆势增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636368870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636368870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：2021年累计新增减税降费约1.1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636367476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636367476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强企业发展后劲 我国打出税费优惠政策“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何进入RCEP国别市场？商务部提供多项培训和服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：2021年组织税费收入超24万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>267票RCEP项下进口货物顺利通关 高质量实施RCEP指导意见对外发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636363475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636363475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：多地投放平价民生商品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636361066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636361066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国防疫政策给世界经济增长带来风险？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年新增减税降费约1.1万亿元 中国税负稳中略降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉案总额近百亿 国家税务总局曝光5起涉税违法案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636359644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636359644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：267票RCEP项下进口货物已顺利通关 货值4.6亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358913.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：税务部门将曝光5起涉税违法案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁认为中国应重新评估“动态清零”，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358294.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“清零”疫情防控政策影响世界经济增长？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，1月26日，外交部发言人赵立坚主持例行记者会。有记者提问道：国际货币基金组织(IMF)高级官员认为，中国“清零”的疫情防控政策对供应链和世界经济增长会带来风险，应重新考虑。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚回应时表示，中国一贯采取科学、全面、有力的防控举措，无论是在保护人民生命健康、恢复本国经济社会发展，还是在推动国际抗疫合作、促进世界经济复苏方面都取得了显著成效，世人有目共睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚指出，2020年，中国成为全球唯一实现正增长的主要经济体，2021年更是取得了8.1%的经济高增速，中国GDP按年平均汇率折算达17.7万亿美元，继续引领全球复苏的发展进程。中国经济长期向好的基本面没有变，中国作为全球经济增长重要引擎的地位没有变，国际社会对中国经济的信心没有变，我们愿同各方加强沟通与合作，为全球经济持续复苏注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈艳婷来源：央视新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统一企业入选《2021胡润中国500强》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在岁末年初之际，胡润研究院近日发布了《2021胡润中国500强》(Hurun China500Most Valuable Private Companies2021)，作为中国领先饮料及方便面制造商之一的统一企业成功入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次发布的《2021胡润中国500强》的上榜门槛提高了90亿元(增幅39%)，达到了320亿元，创历史新高！500强企业的总价值比上一年增加了10万亿元(增幅18%)，达到了66万亿元。榜单按照企业市值或估值进行排名，其中上市公司市值按照2021年11月19日的收盘价计算，非上市公司估值参考同行业上市公司或根据最新一轮融资情况进行估算。统一企业以895亿元人民币的市值位列第162位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，统一企业是首次入选《2021胡润中国500强》，但就在不久前的2021年12月6日，胡润研究院发布了《2021那香海.胡润中国食品行业百强榜》(2021The Dream Sea.Hurun China Food Industry Top100)，统一企业中国已经榜上有名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次入选《2021胡润中国500强》，业内人士称，此举更加彰显了社会各界对统一企业在中国大陆悉心经营30年所取得成绩的高度肯定，同时，也让统一企业在未来的永续经营中站上了一个新的高度。(记者/许洁)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑田冬)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局曝光5起涉税违法案件 有犯罪团伙骗取退税上亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者 潘亦纯）1月26日，国家税务总局官网曝光了五起涉税违法案件，涉及江西九江市、广西河池市、陕西延安市、新疆乌鲁木齐市、深圳市等地，有犯罪团伙通过虚开发票等方式，骗取退税额高达上亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江西九江市：虚开骗税 骗取出口退税1.31亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，江西省九江市税务部门与公安部门联合依法查处一起虚开骗税案件，抓获犯罪嫌疑人23名，捣毁犯罪窝点16个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，该犯罪团伙通过注册多家企业，购置废旧二手设备营造虚假生产的假象，以虚开发票、低值高报、伪造合同、买卖外汇等方式骗取出口退税，虚开增值税专用发票33230份，价税合计金额51.41亿元，骗取出口退税1.31亿元。该案已由检察机关依法提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西河池市：虚开发票 相关犯罪团伙成员被判刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，广西壮族自治区河池市税警在联合查处虚开增值税发票犯罪团伙时发现，广西南丹县柳吉会计服务有限公司和江西省南城县明华会计服务有限公司两家中介机构及南丹县代理记账人员张利君，为犯罪团伙虚开增值税发票提供帮助，牟取非法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，2020年至2021年期间，两家中介机构及张利君在所代理的25户个体工商户没有任何实际业务发生的情况下，帮助犯罪团伙领用、虚开增值税发票18712份，价税合计金额18.08亿元，并从中非法牟利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，南丹县人民法院已依法对虚开犯罪团伙成员及中介机构和个人以虚开增值税专用发票罪判处1年至14年不等有期徒刑，没收全部违法所得并处以相应罚金。其中，广西南丹县柳吉会计服务有限公司法定代表人陈柳吉、江西省南城县明华会计服务有限公司法定代表人钟耀明及主要工作人员徐洪燕和广西南丹县代理记账人员张利君等四人因犯虚开增值税专用发票罪被判处1年至3年不等有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陕西延安市：虚开发票 价税合计金额近10亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，陕西省延安市税务局与公安部门密切配合，成立税警联合专案组，经过深入调查，成功破获跨省系列虚开增值税专用发票案，捣毁犯罪窝点5个，抓获犯罪嫌疑人11名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税警联合专案组先后赴山西、河北、北京、上海、浙江、湖南、新疆等15省（区、市）90多个市县，深入200余家公司调查取证。经查，犯罪嫌疑人利用空壳公司，制造虚假购销合同，虚开增值税专用发票5162份，价税合计金额近10亿元。目前，案件已移交检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆乌鲁木齐市：虚开发票 价税合计金额15.94亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市税务部门在查处一起虚开发票案件过程中发现，乌鲁木齐根多多财务咨询有限公司法定代表人闫慧平及数名独立从事涉税服务人员帮助犯罪团伙虚开增值税发票，牟取非法利益，遂依法对其进行税务稽查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，闫慧平及数名独立从事涉税服务人员与虚开团伙相勾结，以税务代理为掩护，虚假注册空壳公司，违规办理实名认证、变更登记、领用发票、代理记账，违法套用疫情防控税收优惠政策并对外虚开发票，虚开发票1.7万份，价税合计金额15.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，乌鲁木齐市沙依巴克区人民法院已依法对18名被告人以虚开增值税发票罪分别判处8个月至15年不等有期徒刑，没收全部违法所得并处以相应罚金。其中，闫慧平被判处有期徒刑一年零六个月，其他涉税服务人员分别被判处有期徒刑8个月至7年不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市：骗税团伙骗取出口退税4478万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，深圳市税务部门通过税收大数据分析，发现部分企业出口商品存在异常情况，迅速与深圳市公安部门成立联合专案组依法深入开展调查。2021年8月，税警联合专案组开展收网行动，成功打掉利用“LED灯”等商品虚开、“配单”、骗税等犯罪团伙5个，抓获犯罪嫌疑人32名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，骗税团伙获取虚开的增值税专用发票后，勾结“配单”公司违规取得报关单据骗取出口退税，涉及骗税企业7户，骗取出口退税4478万元。目前，案件已移交检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对 郭利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636366111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：多地启动惠民平价销售 保障春节期间重要民生商品量足价稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委1月26日消息，近日，为确保春节期间重要民生商品量足价稳，在国家发改委指导下，各地充分利用平价商店和指定专柜等渠道平价销售粮油肉蛋菜等民生商品，积极增加市场供应稳定价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，福建省多地陆续启动平价商店销售，预计到1月26日，全省将有超过440家平价商店启动平价销售。其中，厦门市已启动118家平价商店，市民可以在超市门店的“政府指定农副产品平价销售区”选购平价蔬菜和猪肉，价格分别低于同类市场均价15%和10%。广东省广州市印发通知，从1月27日起连续5天，市民可在平价商店内，购买比市场平均零售价格便宜15%的蔬菜，便宜5%的大米、食用油、猪肉。贵州省贵阳市持续做好惠民生鲜超市巩固提升工作，严格落实惠民生鲜超市主要生鲜商品零售价格低于周边农贸市场15%-30%，并在省内其他城市试点推广建设惠民生鲜超市168个，保供稳价效果持续提升。天津市组织国有企业和大型连锁商超平价销售蔬菜；食品集团农鲜产品直销店大白菜、土豆等以低于市场均价20%-30%的价格销售；引导大型超市以批发价格进行销售，切实让老百姓受益得实惠。安徽省依托大型超市及其社区门店设立蔬菜等农副产品平价惠民销售专柜，以蔬果类低于市场价15%以上、粮油肉禽蛋等其他生活必需品低于市场价5%以上向群众平价销售，目前已有509家超市全面启动平价店运营，其中合肥市共有27家企业193个门店参与，全力保障重要民生商品有效供给和价格总体平稳。新疆维吾尔自治区设置“平价、放心”牛羊肉政府直供固定点位，节日期间将为市民供应新鲜的平价、放心牛羊肉，保障肉类供应需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委称，下一步，将继续指导并推动各地做好平价商店销售工作，积极发挥保供稳价惠民作用，为人民群众欢度春节创造良好价格环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门近两年“春风行动”均聚焦为市场主体纾难解困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是党和国家历史上具有里程碑意义的一年。做好2021年经济社会发展工作、迈好“十四五”时期我国发展第一步，至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望过去一年，纳税人缴费人负担不断减轻：“非接触式”办税范围进一步拓展、多个税种合并或整合申报、“春雨润苗”专项行动落实落细、第一批“首违不罚”清单发布实行……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，税务部门积极落实党中央、国务院各项部署，“在高质量推进新发展阶段税收现代化进程中向前迈进了一大步”，实现了“十四五”开局之年税收事业起步稳、开篇新、成效显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，党史学习教育开展以来，全国税务系统将党史学习教育作为一项重大政治任务抓紧抓实，把开展党史学习教育同落实《关于进一步深化税收征管改革的意见》和“十四五”规划纲要涉税任务结合起来，聚焦纳税人缴费人需求，扎实推动党史学习教育走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月24日，全国税务系统按照党史学习教育“我为群众办实事”要求，在广泛征求意见的基础上推出10大类100项便民办税缴费举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局办公厅主任、新闻发言人黄运介绍，截至2021年底，10大类100项便民办税缴费举措全部落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方开展的2021年纳税人缴费人满意度调查结果显示，综合得分87.2分，比上年同口径提升了2.1分。主要成效体现在以下五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是办税缴费提速度。持续拓展“非接触式”办税缴费范围，实现90%的涉税事项、99%的纳税申报均可网上办理，实现企业社保缴费“网上办”和个人社保缴费“掌上办”。主动推出财产行为税“十税”合并申报，增值税、消费税分别与附加税费整合申报改革，共使相关税费填报表单总量减少2/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实政策重精度。依托大数据云平台，打造了全国统一的政策宣传辅导精准推送标签体系，主动甄别符合优惠条件的纳税人缴费人，精准推送政策5.39亿户次，促进税费优惠直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是执法维权显温度。税务部门进一步推进简易处罚网上办理，办理数量累计达到108万笔；同时，持续提升执法规范性，在京津冀、长三角等地实现了区域内税务行政处罚裁量基准的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是打击违法增力度。2018年8月以来，税务、公安、海关总署、人民银行四部门联合开展打击“假企业”“假出口”“假申报”的专项行动于去年圆满收官并转入常态化打击;同时，税务部门还完善了重大税收违法失信案件信息公布办法，累计公布税收违法“黑名单”案件2.52万件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是部门协同拓深度。税务部门通过与外汇局数据共享，将纳税人办理对外付汇税务备案及相关业务的总时长缩短至8分钟左右；联合市场监管、住建等部门提供企业开办、不动产交易等套餐式集成服务，建立了“一窗受理、一次采集、一网通办、一日办结”的“一件事一次办”模式，截至目前，累计有1335万户次纳税人缴费人享受到“套餐式”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为使党史学习教育成果更好地转化为纳税人缴费人获得感，税务总局在前期广泛问计问需的基础上，以“智慧税务助发展.惠企利民稳增长”为主题，启动了2022年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”。据悉，这也是税务系统连续第九年开展这方面的活动，首批先推出5大类20项80条便民办税缴费举措，后续将根据新情况新需求不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相信纳税人缴费人一定可以从以下五方面有更新的感受。”黄运说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是需求响应会更快。据介绍，税务部门将优化升级12366纳税缴费服务热线，基本实现由“各省通答”转变为全国“一线通答”，由人工咨询为主转变为以智能咨询为主，由“办问分离”转变为“办问协同”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是网办体验会更佳。税务部门将持续拓展办税缴费“网上办”事项清单，扩大跨省异地电子缴税试点范围，同时将进一步提速办理出口退税，全国正常出口退税的平均办理时间也将由7个工作日进一步压缩至6个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是分类服务会更好。税务部门将分别针对大企业、中小微企业、自然人提供更加精准个性化的分类办税缴费服务。比如，税务部门将进一步深化规范“银税互动”合作，在税务和银保监部门间试点推进数据直连，进一步助力小微企业缓解融资难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是执法监管会更优。税务部门将在部分地区推行非强制性执法方式试点，让执法既有力度又有温度；推动建设“公职律师涉税争议咨询调解中心”，更好维护纳税人缴费人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是社会协同会更顺。税务部门将通过推进部门联动、信息共享等方式，进一步加大守信联合激励和失信联合惩戒力度。比如，加强对重大税收违法失信案件信息和当事人名单动态管理，积极开展信用修复等工作，引导市场主体更好地规范健康发展，让纳税人缴费人更有感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：为构建更加紧密的中国－中亚命运共同体擘画蓝图――多国人士高度评价习近平主席在中国同中亚五国建交30周年视频峰会上的重要讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636369670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　综合消息：为构建更加紧密的中国－中亚命运共同体擘画蓝图――多国人士高度评价习近平主席在中国同中亚五国建交30周年视频峰会上的重要讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月26日电 综合新华社记者报道：国家主席习近平25日在北京主持中国同中亚五国建交30周年视频峰会并发表题为《携手共命运 一起向未来》的重要讲话。多国人士认为，习近平主席的讲话总结经验，展望未来，指出中国同中亚五国30年合作的成功密码，为携手构建更加紧密的中国－中亚命运共同体擘画蓝图，为共同谱写中国同中亚国家关系更加美好的明天指明方向、注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，无论国际风云如何变幻，无论未来中国发展到什么程度，中国都始终是中亚国家值得信任和倚重的好邻居、好伙伴、好朋友、好兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈萨克斯坦首任总统图书馆副馆长铁木尔 沙伊梅尔格诺夫非常赞同习近平主席的这一论述，认为哈中两国相互支持、合作充满活力，双方在联合国、上海合作组织、亚洲相互协作与信任措施会议等多边机制内密切协调配合，支持对方提出的重大合作倡议，共同践行多边主义，为维护地区安全发挥了重要建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塔吉克斯坦政治学家协会主席赛富洛 萨法罗夫说，此次视频峰会成功举办见证了中国与中亚国家牢固的友谊，推动双方合作提升至新水平。中亚国家同中国拥有很多共同利益，塔吉克斯坦人民对中国人民怀有深厚感情，塔中双边关系拥有坚实基础，水平不断提升，全方位合作不断深化，双方在多领域开展了广泛且卓有成效的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际问题研究院常务副院长阮宗泽说，习近平主席在讲话中总结经验，展望未来，提出5点重要建议。中国同中亚五国关系密切，政治互信水平高，经贸合作和人文交流日益频繁。中亚五国元首在视频峰会上表示，热切期待下周赴华出席北京冬奥会开幕式，在新冠疫情背景下，这展示了中国同中亚五国的团结和高度互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，中国同中亚五国30年合作的成功密码，在于双方始终相互尊重、睦邻友好、同舟共济、互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈萨克斯坦首任总统基金会下属的世界经济政治研究所研究员叶尔兰 马季耶夫说，习近平主席的讲话为中国同中亚五国进一步加强务实合作描绘了蓝图，中亚国家同中国关系根基深厚、健康发展，在成功经验的基础上，中亚国家同中国的关系定能行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉尔吉斯斯坦前外长、上合组织前秘书长穆拉特别克 伊马纳利耶夫表示，30年来，中亚国家同中国的睦邻友好关系不断深化，各领域合作成果丰硕。中国不干涉他国内政，积极向发展中国家提供帮助，受到中亚国家的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所中亚和高加索研究室主任张宁说，中国始终支持中亚国家独立、主权和领土完整，尊重它们的发展道路和发展模式，与中亚国家共同维护地区和平与稳定。在共建“一带一路”过程中，中国同中亚国家加强发展战略对接，开展高效合作，并探索出产能合作、工业园区等多种新合作模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，中国愿同中亚国家乘势而上，并肩奋斗，携手构建更加紧密的中国－中亚命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于塔吉克斯坦首都杜尚别的俄罗斯－塔吉克斯拉夫大学地缘政治研究中心主任古泽尔 迈特金诺娃对习近平主席强调的携手构建更加紧密的中国－中亚命运共同体十分赞同，认为在双多边机制下，中亚五国同中国开展了卓有成效的合作。在上合组织框架下，中国同中亚国家在安全领域合作密切，在联手打击“三股势力”和贩毒方面取得丰硕成果。新冠疫情暴发后，塔吉克斯坦人民同中国人民守望相助，塔中关系发展前景值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦世界经济与外交大学副教授安里 沙拉波夫说，此次视频峰会对中亚五国同中国建交30年来的合作成果进行总结，将开启中亚国家同中国关系发展的新篇章。峰会最重要的成果，是双方宣布打造中国－中亚命运共同体，开启相互关系的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土库曼斯坦国家通讯社发表评论说，这次视频峰会不仅总结中亚五国同中国过去30年的合作成就，还为双方长期互利合作提供强大新动力，进一步规划中亚五国同中国深化合作的路径。评论说，近年来，土库曼斯坦同中国在双边、多边等框架下积极开展合作，让土中两国人民紧密地团结在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京大学外国语学院副院长张俊翔表示，在习近平主席同中亚国家元首的战略引领下，携手构建更加紧密的中国－中亚命运共同体将造福六国和六国人民，为维护和促进地区和世界的和平与发展发挥重要作用，为推动构建人类命运共同体作出新的积极贡献。（参与记者：赵嫣、杨天沐、张继业、关建武、蔡国栋、努尔然）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636369670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年减税账本来了！新增减税降费1.1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636363027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局1月26日发布数据显示，2021年，全年新增减税降费约1.1万亿元，为制造业中小微企业办理缓缴税费2162亿元，为煤电和供热企业办理“减、退、缓”税271亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠及哪些市场主体？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻开2021年减税“账本”，中小微企业、科技创新、实体经济发展成为关键词。一套税费优惠政策“组合拳”，既有减税降费政策又有缓税缓费措施，既助力稳住经济增长又着力增强企业发展后劲。国务院第八次大督查结果显示减税降费落实到位、成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力在当天国新办举行的发布会上表示，2021年减税取得的积极效果可以概括为“四个促进”：一是加大小微企业税费优惠力度，促进了市场主体活力提升。2021年，支持小微企业发展税收优惠政策新增减税2951亿元，主要是，实施小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元优惠政策，新增减税667亿元，惠及405万户纳税人；实施小规模纳税人增值税征收率由3%降至1%优惠政策，新增减税1853亿元，惠及895万户纳税人；进一步加大小型微利企业和个体工商户所得税政策优惠力度，新增减税431亿元，惠及1060万户纳税人。税收数据显示，2021年，全国小微企业每百元销售收入缴纳税收同比下降12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是允许企业提前享受研发费用加计扣除政策，促进了创新发展。企业提前享受研发费用加计扣除政策减免税额3333亿元，进一步降低了企业研发成本、增加了现金流，增强了企业创新动能。税收数据显示，2021年全国重点税源制造业企业研发投入同比增长22.6%，企业创新投入持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实落细增值税增量留抵退税和企业购买设备器具一次性税前扣除政策，促进了制造业发展。2021年，税务部门累计为3.1万户制造业企业办理留抵退税1322亿元；实施企业购买不超过500万元的设备器具一次性企业所得税税前扣除政策，新增减税781亿元，进一步缓解了制造业企业的资金压力。2021年全国制造业企业采购设备金额同比增长24.6%，两年平均增长14.3%；销售收入同比增长21.8%，两年平均增长12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实社保费降费政策，促进了就业稳定。2021年，税务部门会同人社部门积极落实阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策，全年新增降费1504亿元，有效减轻了企业社保缴费负担，对稳就业、稳企业起到了重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十组数据印证力度和成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，国家税务总局当天发布的十组税费数据，也有力印证了减税降费的力度和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树介绍，全年累计新增减税降费约1.1万亿元，政策红利持续释放，有力地支持了国民经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业提前享受研发费用加计扣除政策减免税额3333亿元，有力地促进了企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理出口退税1.67万亿元，助力外贸发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全国新增涉税市场主体1326万户，市场活力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国企业增值税发票销售收入同比增长21.1%，企业销售持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业及其相关批发业销售收入占比提升1.2个百分点，呈稳中有升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济核心产业销售收入同比增长30.7%，发展势头良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，税务部门组织税收收入15.46万亿元，圆满完成预算目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门征收社保费收入6.68万亿元，民生保障作用增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收收入占GDP比重为15.1%，呈稳中略降态势，反映市场主体税收负担进一步减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年减税降费落实“四本账”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，我国将继续实施更大力度的减税降费，又将重点惠及哪些群体？如何确保减税红利落地？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，2022年，党中央、国务院部署实施组合式、规模性减税降费政策，重点聚焦支持中小微企业、个体工商户、制造业等发展，帮助困难行业渡过难关。税务部门将采取一系列有效措施确保政策落实落细，为服务“六稳”“六保”大局、稳定宏观经济大盘贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确“落实责任账”。近期召开的全国税务工作会议对落实减税降费政策作出专门部署，特别强调各级税务机关要将其作为政治任务扛牢抓实，迅速健全加强减税降费落实工作专班，继续用好近几年税务部门探索总结的抓政策落实“短平快优九个一”工作法，并强化对减税降费落实情况的监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推送“政策明细账”。根据新出台的税费优惠政策，进一步完善政策标签体系，精准筛选符合优惠政策享受条件的纳税人缴费人，实现“点对点”“一对一”及时精准推送，确保各项税费优惠政策不折不扣落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是算清“税费红利账”。自2021年9月以来，税务总局在天津、重庆等地开展试点，通过电子税务局、征纳互动平台等渠道将减税降费红利账单推送给纳税人和缴费人，各方反响良好。我们将继续扩大推送减税降费红利账单试点范围，进一步提升纳税人缴费人减税降费获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是算好“发展效应账”。税务部门将充分依托税收大数据，打造指标更完备、标准更规范、核算更高效、分析更智能、方法更科学的新统计核算分析体系，切实做好政策运行情况和促进发展效应的跟踪分析，让政策效应在充分释放中更好展现。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636363027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院金融委：如何加强中央和地方金融监管协调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行消息，1月4日，国务院金融委办公室秘书局局长陶玲在发表题为《中央和地方金融监管协调机制的设计和效应分析》文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，经过多年的演进和调整，我国的金融监管体制日益完善，中央和地方金融监管分工格局逐步清晰，中央和地方金融监管协调机制经历了从无到有的探索，已经建立。着眼未来，中央地方金融监管协调机制将坚持金融管理主要是中央事权，地方金融监管为有效补充；坚持促发展和防风险并重，正确把握金融发展和金融监管的关系；坚持协调配合，共同做好金融政策的落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央和地方金融监管协调机制的设计和效应分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文｜陶玲，国务院金融委办公室秘书局局长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源｜中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管职责在中央和地方之间的分配，是金融监管架构的重要内容，而后者与一国的行政管理体制密切相关。总体上，在中央集权制国家，金融管理主要是中央事权；在联邦制国家，一般形成中央和地方双线并行的金融监管体制安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以金融机构所涉公众性程度和金融风险外溢性大小为判断标准，银行业金融机构、证券市场由中央政府在国家层面进行整体监管是主流做法，也十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国的情况看，在坚持金融管理主要是中央事权的前提下，要发挥地方政府的积极性和主动性，按照权责对等原则，适当扩大和强化地方政府对小型金融机构的准入和监管职责，以增加基层金融供给，减少金融扭曲，强化消费者保护，维护区域金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证上述架构顺畅运行，需要建立健全协调机制，加强中央和地方在金融领域的协调合作。经过多年的演进和调整，我国的金融监管体制日益完善，中央和地方金融监管分工格局逐步清晰，中央和地方金融监管协调机制经历了从无到有的探索，已经建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加强金融监管协调的背景和演进脉络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融监管理论和国际实践看，金融监管体制的选择，与一国国情和经济金融发展状况密切相关，没有一个统一的、最优的模式。但无论一国监管体制如何设计，在大型金融集团多元化经营、金融行业间界线日益模糊、金融科技迅猛发展的形势下，都需要通过加强监管协调，促进金融监管政策之间，货币政策与监管政策，以及金融政策与财政政策、产业政策的协调配合，以弥补监管真空，减少监管套利，增强监管有效性，有效应对经济金融领域的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年国际金融危机表明，不同国家受危机影响程度和摆脱危机能力与其监管体制存在高度相关性。中央银行与金融监管部门之间、金融监管部门相互之间、金融管理部门与经济管理及财政部门之间，如果缺少整体的协调安排，不利于维护金融体系的整体稳定。危机后，加强宏观审慎管理，强化监管协调，成为二十国集团（G20）、金融稳定理事会（FSB）等国际组织，大力倡导的金融监管改革的重要内容之一。美、英、欧盟、日、韩等主要发达经济体和一些新兴市场国家也都推进了监管体制和机制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国金融监管的历史脉络看，从上世纪九十年代至2017年，金融监管体制经历了持续调整。在中央层面的横向上，改革主线可以概括为“两个分离”：一是中央银行宏观调控职能与微观金融监管职能相分离；二是银行业、证券业、保险业监管职责相分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1992年以前，人民银行集货币政策与金融监管职责于一身。1992年、1998年、2003年，证监会、保监会、银监会先后成立，中央银行负责宏观调控和金融稳定，“三会”专注各行业的金融监管，分业监管格局由此形成。为加强监管协调，2003年修订的《中国人民银行法》规定“国务院建立金融监管协调机制”。2008年6月，国务院建立金融旬会制度，就金融改革、发展、服务、风险处置和稳定等方面统筹协调跨部门事宜。2013年8月，国务院要求人民银行牵头建立金融监管协调部际联席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央和地方层面的纵向上，始于本世纪初，在中央金融管理为主的金融监管体系之外，地方政府陆续承担了一些地方类金融机构监管和金融风险处置职责，发挥了金融监管补充作用。形成这种格局主要有两方面因素：一方面，从地方政府的意愿看，地方政府希望参与调配金融资源，支持本地经济发展是主要动力，截至2011年底，所有省级政府都成立了金融办。另一方面，从维护经济金融和社会稳定的必要性看，在有限的金融监管资源约束下，为强化金融风险的化解和处置，也需要对于近年来各地大量出现的以金融创新为名、行金融业务之实的行为，发挥好地方政府的行政管理手段，弥补监管空白，并在金融风险水落石出时，承担属地金融风险处置第一责任，打击非法集资等非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中央和地方金融监管协调机制设计的理念和目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方政府在参与金融监管过程中，取得了积极进展，但也暴露出以下主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是监管目标偏离。金融监管的首要目标是防范金融风险、保护存款人和投资者的合法权益，但一些地方更多聚焦于促进区域经济金融发展，主要开展引进金融机构，为地方企业获得信贷、债券发行和股票上市资源等工作，而对地方金融监管和金融风险处置，由于人力不足等原因，存在薄弱和漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是监管权限边界不清。过去一段时间，对于一些复合型金融活动的性质认定和监管归属，中央金融管理部门和地方金融监管之间的职责划分不明确，地方金融监管权限存在模糊地带，一些实质上的金融活动游离在监管之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是监管能力不匹配。地方金融监管专业人力不足，监管手段不充分，监管能力与金融活动和金融风险形势的适配性不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是风险处置责任落实不到位。受制于对金融风险认识不足、财务资源有限等主客观约束，部分地方对风险处置的主动作为不够，一些金融风险往往难以及时遏制和化解，导致之后的处置不得不付出较高的经济金融和社会稳定成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足实践，坚持问题导向，2017年第五次全国金融工作会议开启了新一轮金融监管体制改革。会议提出，防止发生系统性金融风险是金融工作的根本性任务，要构建现代金融监管框架，加强金融监管协调，补齐监管短板，建立中央和地方金融监管、风险处置、信息共享和消费者权益保护等协作机制。这一要求确立了中央和地方金融监管协调机制的基本方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实全国金融工作会议要求，建立中央和地方金融监管协调机制贯穿以下理念：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对金融工作进行整体谋划和系统部署，在国务院金融委的领导和统筹协调下，强化中央银行的宏观审慎和系统性风险防范职责，整合不同监管部门监管职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对地方政府承担的金融监管和风险处置职责给予明确，确定地方金融监管的范围、权限和责任，形成内涵确定、边界清晰的监管格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强中央和地方金融监管协调，既要保证中央金融决策落地落实，也允许地方因地制宜，根据本地情况，对监管范围内的事项主动作为。同时，要处理好监管和发展的关系，避免行政力量对市场运行和资源配置不当干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上述理念，从我国经济金融运行的实际出发，建立中央和地方金融监管协调机制要实现以下三个目标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升金融服务实体经济的能力。服务实体经济是金融的天职。服务好实体经济，既需要中央金融管理部门有效实施宏观调控，加强金融监管，指导和督促金融机构回归本源、专注主业，切实服务实体经济发展，也需要地方政府结合区域特点，更好发挥政府在税收、融资担保和地方金融监管方面的作用，疏通金融体系流动性向实体经济传导可能存在的区域阻滞，将金融资源配置到实体经济重点领域和薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有效防范化解金融风险。防范化解风险是金融工作的永恒主题。有效防控金融风险，需要中央金融管理部门制定统一监管规则并加强持牌金融机构监管，地方政府履行好地方类金融机构监管，各自落实好风险责任。同时，加强跨市场、跨区域、跨行业的协调合作，形成金融监管合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化金融业改革开放。服务实体经济、防控金融风险，根本上要靠深化金融改革开放。针对我国金融体系存在的体制机制性矛盾，要充分考虑金融业是个完整生态，在中央地方“一盘棋”的统筹布局下，以推进金融供给侧结构性改革为主线，解决我国金融体系存在的结构不合理、期限错配等失衡问题，促进经济金融良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、金融委办公室地方协调机制建立以来的效应评价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实党的十九大精神和全国金融工作会议部署，2018年，新一届国务院金融稳定发展委员会成立，在党中央、国务院领导下，作为金融工作的“前线指挥部”。国务院金融委办公室设在人民银行，由人民银行会同成员单位认真落实党中央、国务院的路线方针政策和国务院金融委的工作部署。为加强中央和地方金融监管协作，2020年初，经国务院同意，金融委办公室地方协调机制在各省（区、市）建立。金融委办公室地方协调机制设在人民银行省级分支机构，由人民银行省级分支机构主要负责同志担任召集人，银保监会、证监会、外汇局省级派出机构主要负责同志，省级地方金融监管部门主要负责同志为成员。该协调机制对金融委办公室负责，在金融委办公室直接领导下开展工作，接受金融委办公室的业务指导和垂直管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室地方协调机制是加强中央和地方金融监管协调的基础制度建设，开启了中央和地方金融监管新格局的重要一步。协调机制定位于指导、协调、监督，不改变各部门职责划分，不改变中央和地方事权安排，主要职责包括：落实中央决策部署，推动落实国务院金融委涉及地方的各项工作安排；加强中央金融管理部门派出机构之间、中央金融管理部门派出机构与地方金融监管部门之间的监管协调和政策沟通；促进区域金融改革发展和稳定，分析研判区域金融风险形势，加强风险监测评估；推动金融信息共享，畅通重大事项沟通交流渠道；协调做好消费者权益保护工作和金融生态环境建设。协调机制着力加强协调配合，支持省级人民政府根据中央确定的职能定位，建立地方政府金融工作议事协调机制，落实好属地监管和风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从运行一段时间来看，围绕金融体系的核心任务，中央和地方金融工作协调的有效性增强、合力增强，总体效果符合预期目标，主要体现为以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是监管协调理念植入金融工作各环节。金融管理主要是中央事权，这是总结历史实践得出的重要经验，但由于金融业快速发展和较长时期的金融稳定局面，在地方层面出现了一些不同认识。一年来，在金融委办公室地方协调机制的推动下，地方对金融管理主要是中央事权的观念更加明确，认识更加统一。地方金融监管在履职时，也严格限定于小贷公司、担保公司等中央明确授权的“7+4”类机构。在促进地方金融发展中，一些地方推动的工作事权涉及中央金融管理和市场主体自主经营的，在金融委办公室地方协调机制的沟通协调下，都相应调整了做法，遵守政府和市场的边界，尊重市场运行机制和市场经济发展规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是地方金融监管的薄弱部分正在改善。目前，中央和地方金融监管协调工作更加制度化，均已建立起较为完善的工作制度和工作规则。在一些具体工作时，改变了过去有时需要靠人情关系推动的情况，而更加依法合规、有力有效地通过机制化解决问题。针对地方金融监管真空和授权依据不足等问题，按照第五次全国金融工作会议部署，推动完善地方金融监督管理制度，在赋予地方金融监管权力的同时也规范权力运用，确保地方依法有效地履行金融监管职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融服务地方实体经济能力大幅提升。2020年以来，在国务院金融委领导下，金融有力地支持疫情防控和经济社会发展。在落实保市场主体有关工作中，金融委办公室地方协调机制充分发挥信息交流、沟通协调、落实监督、调查研究的作用，推动地方政府出台配套措施，促进金融支持政策精准落地、有效实施。从效果看，各地为企业减负的财税政策落地见效，企业信用信息共享和应用不断加强，支持了政银企对接和贷款投放，财政资金发挥风险分担作用，部分地方政府性融资担保加权平均费率已降至1%目标以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是地方金融风险边际收敛。在国务院金融委领导下，中央金融管理部门和地方政府认真落实防范化解重大金融风险攻坚战的各项任务，取得关键性成果。在配合中央金融管理部门对高风险金融机构精准拆弹的同时，金融委办公室地方协调机制加强风险形势研判，绘制风险“图谱”，实时掌握区域金融风险及处置情况，及时预警并提出建议。地方政府牵头的金融工作议事协调机制落实属地金融监管和风险处置责任，充分调动地方行政资源力量，形成金融、财政、公安、司法、宣传等多部门合力，稳妥推进高风险金融集团、企业债务等风险处置，做好金融风险案件侦查、预警、防控和惩处，维护了属地金融稳定和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是地方金融改革开放进一步深化。在中央金融管理部门和地方政府的共同努力和协调配合下，深入研究和推动地方农村金融机构和中小银行改革，推进资本补充和不良资产重组，完善公司治理和内部治理，坚持农村信用社服务基层和“三农”，促进形成可持续发展的体制机制。区域金融改革开放也取得重要进展，北京培育与首都地位相匹配的现代金融业，上海大力推动国际金融中心建设，粤港澳大湾区联动境内外两个市场，构建开放合作的金融枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、继续加强中央和地方金融监管协调机制建设，推进金融监管体系和监管能力现代化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大明确要求，深化金融体制改革，健全金融监管体系，完善监管协调机制，守住不发生系统性金融风险的底线。十九届五中全会提出，完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平。建立中央和地方金融监管协调机制作为一项重要的金融供给侧结构性改革，是建立具有高度适应性、竞争力、普惠性现代金融体系的组成部分，需要在实践中不断探索和健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是如何进一步强化中央金融政策在地方的有效实施，加强信息沟通和共享。目前，地方获得中央金融管理部门具体政策文件和信息仍然不够及时，政策理解的全面性和准确性有待加强，地方对及时掌握中央涉及地方金融工作的政策的愿望十分迫切。实践中也发现，协调机制的信息共享程序较为繁琐，统计口径多样，应用范围和共享范围较窄，信息综合运用的效果不佳，亟待解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是如何进一步加强中央和地方对新兴金融业务的协调合作，堵塞监管漏洞。中央经济工作会议要求，金融创新必须在审慎监管的前提下进行。当前，一些地方金融机构依托科技手段实现全国展业、突破原有地域范围，经营波动性和风险外溢性大幅增加，对此原有的地方金融监管明显不足，需要在充分调查研究的基础上制定和完善监管政策，加强中央垂直监管与地方属地监管之间的协调，共同做好金融新业态的风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是如何进一步提高金融风险认识水平，完善金融风险处置机制。我国宏观经济基本面长期向好，但面临新冠肺炎疫情冲击和下行压力，不确定、不稳定因素较多，信用风险、流动性风险隐患等不容忽视。要防止一些短期化倾向，防止对金融风险捂盖子。维护市场主体自主经营，坚决杜绝逃废金融债务。合理分配金融监管资源，加强在私募基金、地方金融交易场所等方面的统筹协调。同时，要研究加强对地方金融监管的评估和督导，对金融风险形成和处置中的不当履职及时纠偏问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足现实，着眼未来，中央地方金融监管协调机制还需要进一步推动以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持金融管理主要是中央事权，地方金融监管为有效补充。加强中央和地方金融监管协调，履行好地方金融监管职责，不能脱离金融管理主要是中央事权、地方金融监管作为补充这一前提。2017年第五次全国金融工作会议之所以规定地方金融监管局负责监管“7+4类”机构，是基于近年来各类准金融机构快速发展的实际情况。这些机构根植于地方、为地方服务，外溢性较小，而中央金融管理部门在基层的监管力量不足，为此，在保持金融监管框架基本不动摇的基础上作出这一安排。把握中央金融管理和地方金融监管的关系，一方面，中央金融管理部门要对各类金融机构和金融活动制定统一的规则，依法依规加强管理，强化信息和数据共享；另一方面，地方金融监管在一定范围内规范履职，对于不吸收公众资金、限定业务范围、风险外溢性较小的金融活动履行监管职责，实现监管全覆盖，与中央金融管理部门派出机构共同维护地方金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持促发展和防风险并重，正确把握金融发展和金融监管的关系。金融发展易见效、易考核，金融风险却是长期、隐性的约束。金融监管要回归初心和使命，以防范化解金融风险为宗旨，做到有所为、有所不为。“有所为”是指，要严格监管，防范风险，引导金融机构稳健经营，为实体经济提供有效的金融服务；“有所不为”是指，必须坚持市场化法治化原则，明确政府与市场的边界，凡是市场能自行解决的，政府坚决不介入，充分发挥市场在金融资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。要杜绝违背市场规律不当干预市场主体经营，避免政企不分对市场机制造成扭曲，避免付出区域金融生态和信用环境恶化的长期代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持协调配合，共同做好金融政策的落地见效。要充分发挥中央和地方金融监管协调机制作用，不断提高落实党中央、国务院关于金融工作的路线方针政策和国务院金融委工作部署的质量和效率，打通政策落地“最后一公里”。金融委办公室地方协调机制是畅通中央和地方金融政策的执行和落实平台，一方面，作为传达人，要完善政策传送机制，更加及时地向地方传达和解读涉及地方的中央金融政策和要求，同时强化纪律约束，及时报告政策执行进展、存在问题及相关建议，建立适应性的评估和督促制度，推动政策落地落实。另一方面，作为协调人，要加强对跨部门、跨领域、跨地区的新情况新问题的跟踪研究，协调沟通中央金融管理部门派出机构和地方政府相关部门，及时报告地方实际情况和需求，提出针对性强的政策建议，促进有效解决地方金融运行中的难点和堵点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636365874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国财政部令第108号--事业单位财务规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《事业单位财务规则》已经2021年12月31日部务会议审议通过，现予公布，自2022年3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部长 刘昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事业单位财务规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章 总 则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了进一步规范事业单位的财务行为，加强事业单位财务管理和监督，提高资金使用效益，保障事业单位健康发展，制定本规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 本规则适用于各级各类事业单位（以下简称事业单位）的财务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 事业单位财务管理的基本原则是：执行国家有关法律、法规和财务规章制度；坚持勤俭办一切事业的方针；正确处理事业发展需要和资金供给的关系，社会效益和经济效益的关系，国家、单位和个人三者利益的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 事业单位财务管理的主要任务是：合理编制单位预算，严格预算执行，完整、准确编制单位决算报告和财务报告，真实反映单位预算执行情况、财务状况和运行情况；依法组织收入，努力节约支出；建立健全财务制度，加强经济核算，全面实施绩效管理，提高资金使用效益；加强资产管理，合理配置和有效利用资产，防止资产流失；加强对单位经济活动的财务控制和监督，防范财务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 事业单位的财务活动在单位负责人的领导下，由单位财务部门统一管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 事业单位的各项经济业务事项按照国家统一的会计制度进行会计核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 单位预算管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 事业单位预算是指事业单位根据事业发展目标和计划编制的年度财务收支计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位预算由收入预算和支出预算组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 国家对事业单位实行核定收支、定额或者定项补助、超支不补、结转和结余按规定使用的预算管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定额或者定项补助根据国家有关政策和财力可能，结合事业单位改革要求、事业特点、事业发展目标和计划、事业单位收支及资产状况等确定。定额或者定项补助可以为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非财政补助收入大于支出较多的事业单位，可以实行收入上缴办法。具体办法由财政部门会同有关主管部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 事业单位参考以前年度预算执行情况，根据预算年度的收入增减因素和措施，以及以前年度结转和结余情况，测算编制收入预算草案；根据事业发展需要与财力可能，测算编制支出预算草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位预算应当自求收支平衡，不得编制赤字预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 事业单位应当根据国家宏观调控总体要求、年度事业发展目标和计划以及预算编制的规定，提出预算建议数，经主管部门审核汇总报财政部门（一级预算单位直接报财政部门，下同）。事业单位根据财政部门下达的预算控制数编制预算草案，由主管部门审核汇总报财政部门，经法定程序审核批复后执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 事业单位应当严格执行批准的预算。预算执行中，国家对财政补助收入和财政专户管理资金的预算一般不予调剂，确需调剂的，由事业单位报主管部门审核后报财政部门调剂；其他资金确需调剂的，按照国家有关规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 事业单位决算是指事业单位预算收支和结余的年度执行结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 事业单位应当按照规定编制年度决算草案，由主管部门审核汇总后报财政部门审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 事业单位应当加强决算审核和分析，保证决算数据的真实、准确，规范决算管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 事业单位应当全面加强预算绩效管理，提高资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章 收入管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 收入是指事业单位为开展业务及其他活动依法取得的非偿还性资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十七条 事业单位收入包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）财政补助收入，即事业单位从本级财政部门取得的各类财政拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）事业收入，即事业单位开展专业业务活动及其辅助活动取得的收入。其中：按照国家有关规定应当上缴国库或者财政专户的资金，不计入事业收入；从财政专户核拨给事业单位的资金和经核准不上缴国库或者财政专户的资金，计入事业收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）上级补助收入，即事业单位从主管部门和上级单位取得的非财政补助收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）附属单位上缴收入，即事业单位附属独立核算单位按照有关规定上缴的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）经营收入，即事业单位在专业业务活动及其辅助活动之外开展非独立核算经营活动取得的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）其他收入，即本条上述规定范围以外的各项收入，包括投资收益、利息收入、捐赠收入、非本级财政补助收入、租金收入等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 事业单位应当将各项收入全部纳入单位预算，统一核算，统一管理，未纳入预算的收入不得安排支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 事业单位对按照规定上缴国库或者财政专户的资金，应当按照国库集中收缴的有关规定及时足额上缴，不得隐瞒、滞留、截留、占用、挪用、拖欠或坐支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 支出管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 支出是指事业单位开展业务及其他活动发生的资金耗费和损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二十一条 事业单位支出包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）事业支出，即事业单位开展专业业务活动及其辅助活动发生的基本支出和项目支出。基本支出，是指事业单位为保障其单位正常运转、完成日常工作任务所发生的支出，包括人员经费和公用经费；项目支出，是指事业单位为完成其特定的工作任务和事业发展目标所发生的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）经营支出，即事业单位在专业业务活动及其辅助活动之外开展非独立核算经营活动发生的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）对附属单位补助支出，即事业单位用财政补助收入之外的收入对附属单位补助发生的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）上缴上级支出，即事业单位按照财政部门和主管部门的规定上缴上级单位的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）其他支出，即本条上述规定范围以外的各项支出，包括利息支出、捐赠支出等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 事业单位应当将各项支出全部纳入单位预算，实行项目库管理，建立健全支出管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 事业单位的支出应当厉行节约，严格执行国家有关财务规章制度规定的开支范围及开支标准；国家有关财务规章制度没有统一规定的，由事业单位规定，报主管部门和财政部门备案。事业单位的规定违反法律制度和国家政策的，主管部门和财政部门应当责令改正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 事业单位从财政部门和主管部门取得的有指定项目和用途的专项资金，应当专款专用、单独核算，并按照规定报送专项资金使用情况的报告，接受财政部门或者主管部门的检查、验收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 事业单位应当加强经济核算，可以根据开展业务活动及其他活动的实际需要，实行成本核算。成本核算的具体办法按照国务院财政部门相关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 事业单位应当严格执行国库集中支付制度和政府采购制度等有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 事业单位应当依法加强各类票据管理，确保票据来源合法、内容真实、使用正确，不得使用虚假票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 结转和结余管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 结转和结余是指事业单位年度收入与支出相抵后的余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结转资金是指当年预算已执行但未完成，或者因故未执行，下一年度需要按照原用途继续使用的资金。结余资金是指当年预算工作目标已完成，或者因故终止，当年剩余的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营收支结转和结余应当单独反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条 财政拨款结转和结余的管理，应当按照国家有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 非财政拨款结转按照规定结转下一年度继续使用。非财政拨款结余可以按照国家有关规定提取职工福利基金，剩余部分用于弥补以后年度单位收支差额；国家另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 事业单位应当加强非财政拨款结余的管理，盘活存量，统筹安排、合理使用，支出不得超出非财政拨款结余规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 专用基金管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 专用基金是指事业单位按照规定提取或者设置的有专门用途的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专用基金管理应当遵循先提后用、专款专用的原则，支出不得超出基金规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 专用基金包括职工福利基金和其他专用基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职工福利基金是指按照非财政拨款结余的一定比例提取以及按照其他规定提取转入，用于单位职工的集体福利设施、集体福利待遇等的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他专用基金是指除职工福利基金外，按照有关规定提取或者设置的专用资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条 事业单位应当将专用基金纳入预算管理，结合实际需要按照规定提取，保持合理规模，提高使用效益。专用基金余额较多的，应当降低提取比例或者暂停提取；确需调整用途的，由主管部门会同本级财政部门确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条 各项基金的提取比例和管理办法，国家有统一规定的，按照统一规定执行；没有统一规定的，由主管部门会同本级财政部门确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七章 资产管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条 资产是指事业单位依法直接支配的各类经济资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条 事业单位的资产包括流动资产、固定资产、在建工程、无形资产、对外投资、公共基础设施、政府储备物资、文物文化资产、保障性住房等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条 事业单位应当建立健全单位资产管理制度，明确资产使用人和管理人的岗位责任，按照国家规定设置国有资产台账，加强和规范资产配置、使用和处置管理，维护资产安全完整，提高资产使用效率。涉及资产评估的，按照国家有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位应当汇总编制本单位行政事业性国有资产管理情况报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位应当定期或者不定期对资产进行盘点、对账。出现资产盘盈盘亏的，应当按照财务、会计和资产管理制度有关规定处理，做到账实相符和账账相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位对需要办理权属登记的资产应当依法及时办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 事业单位应当根据依法履行职能和事业发展的需要，结合资产存量、资产配置标准、绩效目标和财政承受能力配置资产。优先通过调剂方式配置资产。不能调剂的，可以采用购置、建设、租用等方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 流动资产是指可以在一年以内变现或者耗用的资产，包括现金、各种存款、应收及预付款项、存货等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前款所称存货是指事业单位在开展业务活动及其他活动中为耗用或出售而储存的资产，包括材料、燃料、包装物和低值易耗品以及未达到固定资产标准的用具、装具、动植物等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位货币性资产损失核销，应当经主管部门审核同意后报本级财政部门审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条 固定资产是指使用期限超过一年，单位价值在1000元以上，并在使用过程中基本保持原有物质形态的资产。单位价值虽未达到规定标准，但是耐用时间在一年以上的大批同类物资，作为固定资产管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业事业单位的固定资产明细目录由国务院主管部门制定，报国务院财政部门备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条 在建工程是指已经发生必要支出，但尚未达到交付使用状态的建设工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建工程达到交付使用状态时，应当按照规定办理工程竣工财务决算和资产交付使用，期限最长不得超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十三条 无形资产是指不具有实物形态而能为使用者提供某种权利的资产，包括专利权、商标权、著作权、土地使用权、非专利技术以及其他财产权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位转让无形资产取得的收入、取得无形资产发生的支出，应当按照国家有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十四条 对外投资是指事业单位依法利用货币资金、实物、无形资产等方式向其他单位的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位应当严格控制对外投资。利用国有资产对外投资应当有利于事业发展和实现国有资产保值增值，符合国家有关规定，经可行性研究和集体决策，按照规定的权限和程序进行。事业单位不得使用财政拨款及其结余进行对外投资，不得从事股票、期货、基金、企业债券等投资，国家另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位应当明确对外投资形成的股权及其相关权益管理责任，按照国家有关规定将对外投资形成的股权纳入经营性国有资产集中统一监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十五条 公共基础设施、政府储备物资、文物文化资产、保障性住房等资产管理的具体办法，由国务院财政部门会同有关部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十六条 事业单位资产处置应当遵循公开、公平、公正和竞争、择优的原则，严格履行相关审批程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位出租、出借资产应当严格履行相关审批程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十七条 事业单位应当在确保安全使用的前提下，推进本单位大型设备等国有资产共享共用工作，可以对提供方给予合理补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第八章 负债管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十八条 负债是指事业单位所承担的能以货币计量，需要以资产或者劳务偿还的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十九条 事业单位的负债包括借入款项、应付款项、暂存款项、应缴款项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应缴款项包括事业单位按照国家有关规定收取的应当上缴国库或者财政专户的资金、应缴税费，以及其他应当上缴的款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十条 事业单位应当对不同性质的负债分类管理，及时清理并按照规定办理结算，保证各项负债在规定期限内偿还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十一条 事业单位应当建立健全财务风险预警和控制机制，规范和加强借入款项管理，如实反映依法举借债务情况，严格执行审批程序，不得违反规定融资或者提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第九章 事业单位清算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十二条 事业单位发生划转、改制、撤销、合并、分立时，应当进行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十三条 事业单位清算，应当在主管部门和财政部门的监督指导下，对单位的财产、债权、债务等进行全面清理，编制财产目录和债权、债务清单，提出财产作价依据和债权、债务处理办法，做好资产和负债的移交、接收、划转和管理工作，并妥善处理各项遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十四条 事业单位清算结束后，经主管部门审核并报财政部门批准，其资产和负债分别按照下列办法处理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）因隶属关系改变，成建制划转的事业单位，全部资产和负债无偿移交，并相应划转经费指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）转为企业的事业单位，全部资产扣除负债后，转作国家资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）撤销的事业单位，全部资产和负债由主管部门和财政部门核准处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）合并的事业单位，全部资产和负债移交接收单位或者新组建单位，合并后多余的资产由主管部门和财政部门核准处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）分立的事业单位，全部资产和负债按照有关规定移交分立后的事业单位，并相应划转经费指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十章 财务报告和决算报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十五条 事业单位应当按国家有关规定向主管部门和财政部门以及其他有关的报告使用者提供财务报告、决算报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事业单位财务会计和预算会计要素的确认、计量、记录、报告应当遵循政府会计准则制度的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十六条 财务报告主要以权责发生制为基础编制，综合反映事业单位特定日期财务状况和一定时期运行情况等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十七条 财务报告由财务报表和财务分析两部分组成。财务报表主要包括资产负债表、收入费用表等会计报表和报表附注。财务分析的内容主要包括财务状况分析、运行情况分析和财务管理情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十八条 决算报告主要以收付实现制为基础编制，综合反映事业单位年度预算收支执行结果等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十九条 决算报告由决算报表和决算分析两部分组成。决算报表主要包括收入支出表、财政拨款收入支出表等。决算分析的内容主要包括收支预算执行分析、资金使用效益分析和机构人员情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十一章 财务监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十条 事业单位财务监督主要包括对预算管理、收入管理、支出管理、结转和结余管理、专用基金管理、资产管理、负债管理等的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十一条 事业单位财务监督应当实行事前监督、事中监督、事后监督相结合，日常监督与专项监督相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十二条 事业单位应当建立健全内部控制制度、经济责任制度、财务信息披露制度等监督制度，依法公开财务信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十三条 事业单位应当遵守财经纪律和财务制度，依法接受主管部门和财政、审计部门的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十四条 各级事业单位、主管部门和财政部门及其工作人员存在违反本规则规定的行为，以及其他滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊等违法违规行为的，依法追究相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十二章 附则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十五条 事业单位基本建设投资的财务管理，应当执行本规则，但国家基本建设投资财务管理制度另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十六条 参照公务员法管理的事业单位财务制度的适用，由国务院财政部门另行规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十七条 接受国家经常性资助的社会力量举办的公益服务性组织和社会团体，依照本规则执行；其他社会力量举办的公益服务性组织和社会团体，可以参照本规则执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十八条 下列事业单位或者事业单位特定项目，执行企业财务制度，不执行本规则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）纳入企业财务管理体系的事业单位和事业单位附属独立核算的生产经营单位；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）事业单位经营的接受外单位要求投资回报的项目；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）经主管部门和财政部门批准的具备条件的其他事业单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十九条 行业特点突出，需要制定行业事业单位财务管理制度的，由国务院财政部门会同有关主管部门根据本规则制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十条 省、自治区、直辖市人民政府财政部门可以根据本规则结合本地区实际情况制定事业单位具体财务管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十一条 本规则自2022年3月1日起施行。《事业单位财务规则》（财政部令第68号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636358348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行、银保监会、证监会联合发布《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636369721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步完善反洗钱监管制度，提高反洗钱工作水平，经中国人民银行行务会审议通过和银保监会、证监会审签，中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会日前联合印发《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》（中国人民银行 中国银行保险监督管理委员会 中国证券监督管理委员会令〔2022〕第1号，以下简称《办法》），自2022年3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的发布实施是贯彻落实党中央、国务院关于完善反洗钱监管体制机制，提升我国反洗钱工作水平，有效防范金融风险的重要举措。《办法》根据我国金融行业发展现状，完善金融行业反洗钱义务主体范围，明确各金融行业客户尽职调查具体要求，强调基于风险的尽职调查措施和持续的尽职调查措施，要求金融机构对高风险情形强化尽职调查，允许金融机构对评估出的低风险业务、客户采取简化尽职调查措施，参照国际通行标准，完善受益所有人识别要求以及代理行、汇款、通过第三方开展尽职调查、高风险国家或地区等特殊业务下的尽职调查要求。《办法》完善了客户身份资料及交易记录保存的具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国人民银行等部门将持续做好《办法》的落地实施工作，督促金融机构不断提高反洗钱工作水平，规范反洗钱履职行为，切实做好我国洗钱和恐怖融资风险防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为完善反洗钱监管机制，进一步提升我国洗钱和恐怖融资风险防范能力，中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会日前联合印发《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》（以下简称《办法》），自2022年3月1日起施行。有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问:《办法》出台的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答： 党的十九届四中全会提出，坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。《国务院办公厅关于完善反洗钱、反恐怖融资、反逃税监管体制机制的意见》对发挥反洗钱在推进国家治理体系和治理能力现代化、维护经济社会安全稳定等方面的作用提出了明确要求。随着国内金融业务发展创新、国际反洗钱标准不断变化，现行《金融机构客户身份识别和客户身份资料及交易记录保存管理办法》需要进一步完善，以发挥反洗钱在建设现代金融体系、扩大金融业双向开放等领域中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问:制定《办法》的意义是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是制定《办法》有利于顺应金融行业发展，提升我国洗钱和恐怖融资风险防范能力。近年来，随着金融产品和业务模式发生变化，金融行业反洗钱工作出现一些新挑战，为提升我国洗钱和恐怖融资风险防范能力，需要通过制定《办法》进一步完善反洗钱监管制度，加强反洗钱监管。二是制定《办法》有利于践行“风险为本”反洗钱理念，提升金融机构反洗钱工作水平。当前，金融机构客户尽职调查工作未充分体现“风险为本”理念，需要进一步强调基于风险的客户尽职调查措施，在防范利用金融体系从事洗钱等犯罪活动的基础上，提升金融服务效率。三是制定《办法》有利于接轨反洗钱国际标准。反洗钱国际评估认为我国需要进一步明确对金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存的相关要求，不断完善反洗钱监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问:《办法》修订的主要内容包括哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答： （一）调整《办法》名称、体例及适用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在规章名称及正文中使用“客户尽职调查”一词取代“客户身份识别”；二是总则部分突出强调“风险为本”的基本原则；三是将第二章客户尽职调查分设“一般规定”和“其他规定”两节，分别明确客户尽职调查一般性要求，和特殊情形下尽职调查要求；四是完善并扩大《办法》的适用范围，增加非银行支付机构、理财公司以及各类新增的金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）将“风险为本”要求贯穿到《办法》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求义务机构建立清晰的客户接纳政策；二是完善并强调持续尽职调查规定，要求将客户全生命周期管理融入持续尽职调查的要求中；三是增加关于强化尽职调查和简化尽职调查的要求，明确适用情形以及相应的措施；四是根据各金融行业的业务发展和风险状况，完善银行、证券、保险、非银行支付、信托、资产管理等行业的客户尽职调查要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）补充完善客户尽职调查的相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补充完善电汇、受益所有人识别、通过第三方开展尽职调查、代理行、高风险国家或地区、新技术（非面对面开展业务）、寿险受益人识别、客户尽职调查兜底要求以及核实身份的时机等相关要求。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636369721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>骗取退税、虚开发票......国家税务总局曝光五起涉税违法案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360610.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日，国家税务总局办公厅主任、新闻发言人黄运在新闻发布会上表示，2021年，税务部门切实加强税收监管和税务稽查，依法依规严肃查处和曝光了一批重大偷逃税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日下午，国家税务总局官网曝光了五起涉税违法案件，案件类型包括骗取出口退税、虚开发票、中介涉税违法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案件具体情况如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江西九江市税务部门依法查处一起虚开骗取出口退税案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，江西省九江市税务部门与公安部门联合依法查处一起虚开骗税案件，抓获犯罪嫌疑人23名，捣毁犯罪窝点16个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，该犯罪团伙通过注册多家企业、购置废旧二手设备营造虚假生产的假象，以虚开发票、低值高报、伪造合同、买卖外汇等方式骗取出口退税，虚开增值税专用发票33230份，价税合计金额51.41亿元，骗取出口退税1.31亿元。该案已由检察机关依法提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西河池市税务部门依法查处一起中介涉税违法案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，广西壮族自治区河池市税警在联合查处虚开增值税发票犯罪团伙时发现，广西南丹县柳吉会计服务有限公司和江西省南城县明华会计服务有限公司两家中介机构及南丹县代理记账人员张利君，为犯罪团伙虚开增值税发票提供帮助，牟取非法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，2020年至2021年期间，两家中介机构及张利君在所代理的25户个体工商户没有任何实际业务发生的情况下，帮助犯罪团伙领用、虚开增值税发票18712份，价税合计金额18.08亿元，并从中非法牟利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，南丹县人民法院已依法对犯罪团伙成员及中介机构和个人以虚开增值税专用发票罪判处1年至14年不等有期徒刑，没收全部违法所得并处以相应罚金。其中，广西南丹县柳吉会计服务有限公司法定代表人陈柳吉、江西省南城县明华会计服务有限公司法定代表人钟耀明及主要工作人员徐洪燕和广西南丹县代理记账人员张利君等四人因犯虚开增值税专用发票罪被判处1年至3年不等有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陕西延安市税务部门依法查处跨省系列虚开发票案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，陕西省延安市税务局与公安部门密切配合，成立税警联合专案组，经过深入调查，成功破获跨省系列虚开增值税专用发票案，捣毁犯罪窝点五个，抓获犯罪嫌疑人11名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税警联合专案组先后赴山西、河北、北京、上海、浙江、湖南、新疆等15省（区、市）90多个市县，深入200余家公司调查取证。经查，犯罪嫌疑人利用空壳公司，制造虚假购销合同，虚开增值税专用发票5162份，价税合计金额近10亿元。目前，案件已移交检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆乌鲁木齐市税务部门依法查处一起中介涉税违法案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市税务部门在查处一起虚开发票案件过程中发现，乌鲁木齐根多多财务咨询有限公司法定代表人闫慧平及数名独立从事涉税服务人员帮助犯罪团伙虚开增值税发票，牟取非法利益，遂依法对其进行税务稽查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，闫慧平及数名独立从事涉税服务人员与虚开团伙相勾结，以税务代理为掩护，虚假注册空壳公司，违规办理实名认证、变更登记、领用发票、代理记账，违法套用疫情防控税收优惠政策并对外虚开发票，虚开发票1.7万份，价税合计金额15.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，乌鲁木齐市沙依巴克区人民法院已依法对18名被告人以虚开增值税发票罪分别判处8个月至15年不等有期徒刑，没收全部违法所得并处以相应罚金。其中，闫慧平被判处有期徒刑一年零六个月，其他涉税服务人员分别被判处有期徒刑8个月至7年不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市税务部门依法查处一起虚开骗取出口退税案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，深圳市税务部门通过税收大数据分析，发现部分企业出口商品存在异常情况，于是迅速与深圳市公安部门成立联合专案组依法深入开展调查。2021年8月，税警联合专案组开展收网行动，成功打掉利用“LED灯”等商品虚开、“配单”、骗税等犯罪团伙五个，抓获犯罪嫌疑人32名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，骗税团伙获取虚开的增值税专用发票后，勾结“配单”公司违规取得报关单据骗取出口退税，涉及骗税企业七户，骗取出口退税4478万元。目前，案件已移交检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636360610.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何抢抓RCEP生效带来的新机遇？商务部：吃透用好相关规则，积极参与产业链供应链重构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636367789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　1月26&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;商务部官&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;网发布消息，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;等六部门近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;联合印发《关于高质量实施&amp;lt;区域全面经济伙伴关系协定&amp;gt;（RCEP）的指导意见》（以下简称《指导意见》），为地方和企业抓住RCEP发展机遇，实现更好发展提供指导。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　同一天，商务部召开《商务部等六部门关于高质量实施RCEP的指导意见》专题新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者从发布会获悉，商务部国际司司长余本林在介绍《指导意见》相关情况时表示，RCEP的生效实施，将有利于促进区域经济增长，提升区域营商环境，稳固区域产业链供应链，也有利于我国稳外贸稳外资，为构建新发展格局提供助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）正式生效，文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南等6个东盟成员国和中国、日本、新西兰、澳大利亚等4个非东盟成员国正式开始实施协定。全球规模最大的自由贸易区就此正式扬帆起航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励企业用好成员国降税承诺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;RCEP生效实施以后，外贸企业如何用好相关政策、抢抓外贸发展新机遇？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余本林在发布会上表示，建议企业要尽快熟悉RCEP各国关税优惠承诺，抢抓区域贸易高度便利化机遇，扩大优势产品出口和优质商品进口。企业要根据自身经营发展方向，认真研究我国与RCEP成员国间的国别关税减让情况，因国施策、扬长补短，着力扩大重点产品的进出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余本林进一步表示，一些地方商务主管部门已经着手对本省（自治区、直辖市）与RCEP成员国家的贸易情况开展深入分析，研究重点产品、重点企业和重点国别市场清单，为企业开拓市场提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，企业也要密切关注RCEP各国海关程序、检验检疫等便利化承诺的落地情况，借助区域物流通关效率提升，实现跨境电商等外贸新业态的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次印发的《指导意见》指出，鼓励企业用好成员国降税承诺，结合各成员降税承诺和产业特点，推动扩大服装、鞋、箱包、玩具、家具、电子产品、机械装备、汽车零件、摩托车、化纤、农产品等优势产品出口，积极扩大先进技术、重要设备、关键零部件、原材料等进口，支持日用消费品、医药、康复设备和养老护理设备等进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院区域经济合作研究中心主任张建平对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者表示，RCEP代表了全球规模最大的一体化市场，覆盖了全球约30%的人口、经济总量、贸易规模以及资本流动规模，未来这个大市场上巨大的贸易创造效益、投资的增加效益和就业的增长效益，不仅会推动中国的高质量发展，也会推动全球的经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部公布的数据显示，1月1日RCEP协定生效后，我国与东盟、澳大利亚、新西兰之间的立即零关税比例超过65%，与韩国相互之间立即零关税比例达到39%和50%，与日本相互立即零关税比例分别达到25%和57%。在此基础上，RCEP成员国将通过10年左右时间基本实现90%的产品享受零关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极参与本地区产业链供应链重构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余本林在发布会上表示，建议企业要吃透用好原产地累积规则，深度参与区域产业链供应链。企业要充分认识RCEP原产地区域累积规则的商业价值，用好RCEP原产享惠门槛更低的优势，积极扩大中间产品生产规模，吸引更多有竞争力的投资者开展合作，积极参与本地区产业链供应链的重构，将企业生产和服务推向价值链的高端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业要培养掌握原产地规则的专业人员，熟悉证书申领、自主声明、经核准出口商认证等各项业务，积极把握原产地累积规则机遇，将高质量实施RCEP全面纳入企业的国际化经营策略。”余本林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据商务部公布的解读数据，RCEP与多数自由贸易协定的双边原产地规则不同，规定商品从A国进入到另一自贸伙伴B国，可以用协定中多个缔约方的中间品，来达到所要求的增值标准或生产要求，这样A国享受B国零关税的门槛可明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，商务部新闻发言人高峰曾举例表示，比如中国一家企业生产冰箱出口到东盟国家，生产中使用了韩国产压缩机等零部件，超过整机价格的60%，如果适用中国-东盟自贸协定，由于未能满足规定的区域价值成分超过40%的原产地标准，出口到东盟不能享受优惠关税。但在RCEP项下，韩国产压缩机可视为区域原产材料累积价值，在中国组装的使用韩国产压缩机的冰箱出口至东盟，就可以享受优惠关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确指出，进一步加强原产地规则组织实施和签证职能管理，探索与RCEP成员国共同推动原产地电子联网建设，扩大自助打印证书适用国别范围，提升签证智能化水平，提高签证准确性和规范性。实施经核准出口商制度，鼓励企业用好区域原产地累积规则，指导企业用足用好原产地自主声明便利化措施。及时帮助进出口企业沟通解决享惠受阻问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编 陈旭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220126/c636367789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>