<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 11:51:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>六大财经部委发声稳经济：已定政策加快推出，增量工具在路上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行增加千亿元专项再贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：一季度服务进出口总额同比增25.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央批准：蔡允革、张鸿星任重庆市委委员、常委</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638928451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638928451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央批准：蔡允革、张鸿星同志任重庆市委委员、常委</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638927944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638927944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>80余家中企被美列入“预摘牌”名单，中方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638920167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638920167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方愿同各方一道为提振全球发展信心作出积极贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638917041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638917041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部制定2022年重点措施 推动减税降费政策措施落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638917019.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638917019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：通过平等合作解决在美上市中概股公司审计监管问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美双方正就审计监管合作保持密切沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916627.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国企业被美证监会列入预摘牌名单，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638916530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加强对受疫情严重冲击的行业企业融资支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638915972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638915972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新的组合式税费支持政策 已为企业减轻税费负担和增加现金流超1万亿元 税务部门公开曝光4起涉税违法案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638915598.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638915598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一带一路投资合作更趋稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社科院新三定方案公布，明确为国务院直属正部级事业单位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913951.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：鼓励拨备水平较高的大型银行及上市银行释放更多信贷资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部服贸司负责人介绍2022年一季度服务贸易发展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638921089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国服务贸易继续快速增长。服务进出口总额14569.9亿元（人民币，下同），同比增长25.8%；其中服务出口7139.8亿元，增长30.8%；进口7430.1亿元，增长21.3%。服务出口增幅大于进口9.5个百分点，带动服务贸易逆差下降56.4%至290.3亿元。3月当月，我国服务进出口总额5036亿元，同比增长14.1%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识密集型服务贸易稳定增长。一季度，知识密集型服务进出口6156.6亿元，增长14.1%。其中，知识密集型服务出口3500.6亿元，增长16.3%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务，其他商业服务，知识产权使用费，分别增长22.1%、14.6%、11.2%。知识密集型服务进口2656亿元，增长11.4%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达134.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口有所恢复。一季度，我国旅行服务进出口2155.5亿元，增长12.6%，其中出口下降15.3%，进口增长15.4%。剔除旅行服务，一季度我国服务进出口增长28.4%，其中出口增长32.3%，进口增长23.7%；与2019年同期相比，服务进出口增长55.8%，其中出口增长70%，进口增长40.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638921089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口退税再加力 外贸发展添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议，决定进一步加大出口退税等政策支持力度。4月20日，税务总局、公安部等10部门联合制发《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》（以下简称《通知》），明确更好发挥出口退税这一普惠公平、符合国际规则政策的效用，并从多方面优化外贸营商环境，助力外贸企业缓解困难、促进进出口平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》包括三方面15项措施，可以概括为‘三个聚焦、三个着力’。一是聚焦政策纾困，着力减轻出口企业负担；二是聚焦便捷退税，着力提高资金流转效率；三是聚焦优化环境，着力促进外贸平稳发展。”4月28日，在国新办举行的国务院政策例行吹风会上，国家税务总局副局长王道树表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税政策不断优化 为稳外贸发挥积极作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国不断完善退税政策，加快退税进度，为稳外贸发挥了积极作用。商务部财务司司长袁晓明介绍，目前除“两高一资”（高耗能、高污染和资源性）商品外，所有出口商品已实现“征多少、退多少”，帮助外贸企业轻装上阵，更好稳订单、稳市场。商务部2021年的问卷调查显示，出口退税是企业最有获得感的政策之一。此外，综试区内跨境电商零售出口“无票免税”、外贸综合服务企业集中代办退税等政策有力支持新业态新模式发展，为外贸增添了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策更优的同时，退税速度更快——2021年办理正常退税的平均时间已缩减至7个工作日内，今年还将进一步压缩至6个工作日内；服务更好——各地推出“网上办”“容缺办”，很多企业只跑一次甚至足不出户就能拿到退税，外贸营商环境进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署国家口岸管理办公室副主任党晓红介绍，海关总署进一步完善“提前申报”“两步申报”等措施，不断完善“两段准入”“目的地检查”等举措，方便企业从口岸快速提离货物，开通重要民生物资进口“绿色通道”，为航空、集成电路等产业提供通关支持，助力维护产业链和供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树透露，2016年至2021年，税务部门累计办理出口退（免）税8.75万亿元，年均增长7.32%，更好地服务了外贸市场主体，更快地提升了资金流转效率，更有力地促进了外贸稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口企业负担再降低 退税便利程度再提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在聚焦政策纾困，着力减轻出口企业负担方面，《通知》明确强化出口信用保险与出口退税政策衔接，将保险赔款视同收汇予以办理退税；完善加工贸易出口退税政策，对加工贸易企业因过去出口产品征退税率不一致而无法抵扣的进项税额，现在允许转入进项税额抵扣增值税；挖掘离境退税政策潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家税务总局货物和劳务税司司长谢文分析道，按照现行规定，出口企业办理出口退税，除特殊情形外都必须收汇。前期一些企业反映，因新冠肺炎疫情的原因导致其无法收汇，虽然这些企业购买了出口信用保险，但按照现行规定相关企业不能办理退税。为解决企业实际困难，税务部门与相关部门优化完善相关政策，对于上述原因无法收汇的退税业务给予政策支持，将企业取得的出口信用保险赔款视同收汇处理，允许企业办理退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘离境退税政策潜力方面，目前，全国已有24个省份实施离境退税政策，有效带动了境内旅游消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，今年税务总局会同海关总署、国家口岸办联合推出“三减、三加、三提速”新举措——减少需要报送的纸质资料、减事项、减纸质证明；加大出口业务“非接触”办理推行力度、增加出口退税备案单证留存备查方式、加强便利服务；提速退税办理、提速退运通关、提速实地核查，进一步为出口企业减负担、增便利、添活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严打骗取出口退税行为 营造公平公正营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范和打击骗取出口退税违法行为，是优化营商环境、促进外贸健康发展的重要举措。近年来，税务部门持续打击“假企业”“假出口”“假申报”等涉税违法犯罪行为，提升税收环境公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自2018年8月以来，税务总局联合公安部、海关总署、人民银行，充分发挥四部门打击虚开骗税违法犯罪工作机制作用，开展打击‘假企业’‘假出口’‘假申报’专项行动，有力遏制了虚开骗税违法犯罪多发、高发的势头。”王道树指出，2021年10月，税务总局牵头进一步提升工作机制，联合公安部、最高检、海关总署、人民银行、外汇局，扩展形成六部门常态化打击虚开骗税违法犯罪工作机制，进一步保持“严”的态势，强化“打”的震慑，提升“治”的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，截至今年3月底，税务部门已通过查处骗取出口退税违法行为，挽回国家税款损失346亿元。《通知》强调，要积极为出口企业营造公平公正的营商环境。谢文回应称，税务总局将持续密切关注出口退税风险新情况、总结风险新特征、增加风险新模型，及时筛查涉嫌骗税风险企业，进一步推进精确执法和精准监管，提升防控骗税风险整体能力。充分发挥六部门常态化打击虚开骗税工作机制作用，强化数据共享，健全监控预警机制，精准开展全链条打击，及时打掉骗税团伙，严厉惩治犯罪分子。同时，及时曝光骗取出口退税典型案件，更好发挥警示震慑作用，进一步营造公平法治的营商环境。（记者 陈晨）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《工业品外观设计国际注册海牙协定》5月5日在我国正式生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月5日电(记者王琳琳)记者从国家知识产权局获悉，国际工业产权领域重要业务体系《工业品外观设计国际注册海牙协定》5月5日在我国正式生效。国家知识产权局已拟定一整套衔接方案，培训审查人员，开展模拟审查，确保做好相关审查业务衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国是工业设计大国，外观设计保护至关重要。《工业品外观设计国际注册海牙协定》是由世界知识产权组织管理的重要知识产权国际条约，加入该协定有利于我国积极融入外观设计全球化体系，促进工业品外观设计创新能力提升，助力中国创意、中国设计、中国制造走向世界，对于我国深度参与世界知识产权组织框架下全球知识产权治理具有重要促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照该协定规定，申请人只需提交一份国际申请，就可以在相关缔约方寻求外观设计的保护，可以极大方便申请人，提高注册效率，同时降低注册成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局局长申长雨介绍，国家知识产权局将做好专利法实施细则和审查指南修改，为协定生效实施提供法律保障。由于该协定与国内业务规则差异较大，国家知识产权局已拟定一整套衔接方案，培训审查人员，开展模拟审查，并与世界知识产权组织保持良好业务沟通，做好相关审查业务衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家知识产权局将举行专题研讨会，向国内外创新主体和代理机构全面介绍海牙体系，增进公众对海牙体系了解，促进国内外申请人通过海牙体系提交外观设计申请，更好保护自己的创新创意，为全球贡献更多优秀设计。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年一季度我国服务贸易继续快速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638926019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;5月5日消息商务部今天(5日)发布数据显示，今年一季度，我国服务贸易继续快速增长。服务进出口总额14569.9亿元，同比增长25.8%；其中服务出口7139.8亿元，增长30.8%；进口7430.1亿元，增长21.3%。服务出口增幅大于进口9.5个百分点，带动服务贸易逆差下降56.4%至290.3亿元。3月当月，我国服务进出口总额5036亿元，同比增长14.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638926019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业非正式工作组会议摘要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日，WTO发布了中小微企业非正式工作组4月7日会议的摘要(INF/MSME/R/32)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议讨论了一揽子计划中各要素对所有中小微企业，特别是较为脆弱的中小微企业的重要性。此外，秘书处介绍了关于区域贸易协定中提及的中小微企业参考文件(INF/MSME/W/6/Rev.3)和相关在线数据库的最新报告。数据显示，有一半以上(56%)的现行区域贸易协定至少提到过一项与中小微企业有关的规定，且规定数量正持续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：WTO官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《创建示范活动管理办法（试行）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月28日电 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《创建示范活动管理办法（试行）》，并发出通知，要求各地区各部门认真遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《创建示范活动管理办法（试行）》全文如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创建示范活动管理办法（试行）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2022年4月20日中共中央批准 2022年4月20日中共中央办公厅、国务院办公厅发布）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了规范和加强创建示范活动管理，深入改进作风，力戒形式主义，切实为基层减负，充分发挥创建示范引领作用，根据有关规定，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 创建示范活动管理工作坚持和加强党的领导，提高政治站位，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”；坚持以人民为中心的发展思想，围绕中心、服务大局，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，服务和融入新发展格局，推动高质量发展；坚持统筹管理、合理设置、严格审批、动态调整、注重实效的原则，严格按照规定的条件、权限和程序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 本办法所称创建示范活动，是指各地区各部门为提高政策落实水平，推动高质量发展，对某项工作设置科学合理的考评指标体系，采取必要的推动措施，动员组织相关地方或者单位开展创建，通过评估、验收等方式，对符合标准的对象以通报、命名、授牌等形式予以认定，总结推广经验做法，发挥示范引领作用的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度考核、绩效考核、目标考核、责任制考核，属于业务性质的资质评定、等级评定、技术考核，技术示范、改革试点工作，以及以本单位内设机构为对象开展的创建示范活动，不属于本办法规范的创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 中央和省级党的机关、人大机关、行政机关、政协机关、监察机关、审判机关、检察机关等党政机关和群团机关，市县级党委和政府，经批准可以开展创建示范活动。市县级其他党政机关和群团机关以及乡镇（街道）不得开展创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会组织可以受中央或者省级业务主管单位、行业管理部门委托承办或者受邀参与相关行业领域的创建示范活动。情况特殊的，可以由中央或者省级业务主管单位、行业管理部门按照程序报批后，以社会组织的名义开展创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 创建示范活动实行中央和省（自治区、直辖市）两级审批制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一级党政机关和群团机关、各省（自治区、直辖市）党委和政府的创建示范活动（以下简称省级以上创建示范活动），由党中央、国务院审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级其他党政机关和群团机关、市县级党委和政府的创建示范活动（以下简称省级以下创建示范活动），由各省（自治区、直辖市）党委和政府审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 全国评比达标表彰工作协调小组负责全国创建示范活动的政策指导、统筹协调、审核备案、监督检查。全国评比达标表彰工作协调小组办公室设在人力资源和社会保障部，负责日常工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省（自治区、直辖市）承担评比达标表彰工作协调职能的机构负责本地区省级以下创建示范活动的审核和管理，及时将省级以下创建示范活动设立、调整、变更情况报送全国评比达标表彰工作协调小组备案，日常管理工作由省级人力资源社会保障部门承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 创建示范活动实行目录管理，根据情况变化及时调整，实施动态管理。严格控制创建示范活动数量，特别是以城市、乡镇（街道）、村（社区）和企业为对象的创建示范活动的数量。不得在目录范围以外开展创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第八条 申请设立创建示范活动，应当符合下列要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）对推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设和党的建设具有积极作用和重要意义；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对推动重大战略实施、重要政策落实、重点工作开展具有示范引领作用和宣传推广意义；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）活动内容与主办单位职责一致，活动名称与创建示范活动内容相符合，不与已有创建示范活动重复；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）考评指标体系设置科学合理、标准明确、操作性强；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）提出推动创建、培育引导和示范推广措施，深入参与创建过程；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）原则上应当安排一定的政策支持，经费来源和预算符合有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 省级以上创建示范活动的设立、调整或者变更，在每年3月底前按照归口分别向党中央、国务院提出申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级以下创建示范活动按照归口分别向各省（自治区、直辖市）党委和政府提出申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 申请设立创建示范活动应当提出工作方案，内容包括活动名称、理由依据、主办单位、创建对象或者范围、活动设置、创建数量、考评指标、评估周期、活动时限、具体措施、认定形式、监督管理、退出机制、经费来源等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经批准保留的创建示范活动，调整或者变更活动名称、主办单位、创建对象或者范围、活动设置、创建数量等，应当提出调整变更申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照有关规定可以开展创建示范活动但未经批准的，应当按照本办法提出申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创建示范活动原则上不再开展表彰活动，确需开展的，应当按照规定程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十一条 省级以上创建示范活动审批，一般按照下列程序进行：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）中央办公厅、国务院办公厅分别将各地区各部门的请示转全国评比达标表彰工作协调小组办公室办理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）全国评比达标表彰工作协调小组办公室研究提出初审意见；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）全国评比达标表彰工作协调小组审核提出拟批复意见，并向社会公示；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）全国评比达标表彰工作协调小组将拟批复意见报党中央、国务院批准后，由全国评比达标表彰工作协调小组批复申报单位；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）全国评比达标表彰工作协调小组办公室向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级以下创建示范活动的审批，可以参照以上程序进行。情况特殊的，可以简化程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十二条 创建示范活动一般按照下列程序开展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）发布通知。公开发布创建示范活动通知，提出创建示范活动工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）动员组织。动员组织创建对象积极参与，结合实际制定创建工作方案，自愿申报参加创建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）推动创建。采取必要的措施，对符合资格的创建对象加强政策指导和培育引导，推动其在评估周期内达到考评指标要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）评估验收。成立领导小组或者评审委员会，按照科学规范的程序开展评估验收，确保评估结果公平、公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）组织公示。向社会公示评估验收结果，主动接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）认定公布。对达标或者验收合格的对象予以认定，并向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）总结推广。及时总结创建示范经验做法，组织宣传推广，充分发挥创建示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 建立健全综合考评机制，统筹设置考评指标体系。积极运用信息化技术优化考评方法，注重采取明察暗访等多种方式开展考评，加强常态化管理，形成长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对已认定的创建示范对象，复查结果不合格或者不符合标准的，及时取消资格，予以摘牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 创建示范活动主办单位应当切实履行主体责任，通过对创建对象给予政策支持、工作指导、培育引导等措施，深入参与和指导监督，帮助和引导创建对象解决创建过程中的问题和困难，加强经验总结和宣传推广，发挥创建示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 开展创建示范活动应当坚持厉行节约、反对浪费，严守财经纪律和财务规定。所需经费由各地区各部门通过现有资金渠道统筹解决，不得额外追加预算安排，不得以任何形式向创建对象收取费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 开展创建示范活动，应当主动公开活动开展情况，接受群众监督、社会监督、舆论监督。评比达标表彰工作协调机构应当搭建查询和公示平台，鼓励群众通过电话、来信、网络等形式举报违规开展的创建示范活动以及创建示范活动中的违规违纪违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 全国评比达标表彰工作协调小组加强对省级以上创建示范活动的监督检查和评估，采取随机抽查、网上巡查、专项检查等方式，适时开展监督检查和评估工作。各地区各部门适时开展对本地区本系统创建示范活动的监督检查和评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纪检监察机关应当将创建示范活动开展情况纳入纪检监察的内容。宣传、网信部门应当加强对创建示范活动新闻宣传工作的监督管理。审计部门应当加强对创建示范活动经费管理使用等情况的审计监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 各地区各部门对已完成创建任务且不再开展的创建示范活动，应当及时进行总结并报送全国评比达标表彰工作协调小组或者各省（自治区、直辖市）承担评比达标表彰工作协调职能的机构，同时提出撤销申请，由全国评比达标表彰工作协调小组或者各省（自治区、直辖市）承担评比达标表彰工作协调职能的机构按照程序报批后予以撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新形势、新要求需要进行调整或者变更的创建示范活动，应当按照本办法第九条规定申请报批后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对脱离中心任务、推动工作不力、群众反映强烈、社会影响恶劣的创建示范活动，由全国评比达标表彰工作协调小组或者各省（自治区、直辖市）承担评比达标表彰工作协调职能的机构按照程序报批后予以撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 任何组织和个人，未经批准，不得开展包含“国家”、“中国”、“中华”、“全国”、“亚洲”、“全球”、“世界”以及类似含义字样的创建示范活动，不得开展未冠以上述字样但实质是上述范围的创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对违反前款规定的组织和个人，宣传、网信、发展改革、公安、民政、人力资源社会保障、人民银行、国资、税务、市场监管等部门，按照有关规定和各自职责，采取责令停止开展活动、消除影响、约谈、公开曝光批评、纳入信用记录等方式予以处理；违反法律法规的，依法予以处罚处理；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 有下列情形之一的，根据情节轻重，由有关主管部门对单位主要负责人和直接责任人等给予批评教育、责令检查、诫勉、组织处理，或者依规依纪依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）未经批准擅自开展创建示范活动；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）对未经批准的创建示范活动进行宣传报道；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）在创建示范活动中借机收费、变相收费或者存在徇私舞弊、弄虚作假等违规违纪违法行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）严重扰乱市场秩序，影响公平竞争；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）引发严重社会不良影响，加重基层负担，造成恶劣后果；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）参与违规开展的创建示范活动；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）在创建示范活动管理中存在违规审批、滥用职权、敷衍塞责等违规违纪违法行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）其他违规违纪违法的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 对开展创建示范活动中存在违规违纪违法行为的单位，由主管机关给予通报批评；情节严重的，责令立即停止或者撤销创建示范活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 各级党组织面向党员和基层党组织开展的创建示范活动，按照党内有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 本办法由全国评比达标表彰工作协调小组办公室负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 本办法自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638914263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO秘书处散发关于小型经济体工作计划概要的提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日，WTO秘书处分发关于小型经济体工作计划背景文件概要的提案(WT/COMTD/SE/W/44)。小型经济体工作计划的决议将于2022年6月提交至部长级会议通过，该决议的主题为“推动小型经济体融入后疫情时代经济：新冠肺炎疫情带来的影响、挑战和机遇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该文件概要由弱小经济体(SVEs)提出，WTO秘书处将为该决议提供相关信息和事实分析。概要主要分为三部分内容，分别是商品和服务贸易趋势、新冠肺炎疫情对小型经济体贸易的影响以及后疫情时代的挑战与机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：WTO官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638929461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国工业领域首部企业合规管理团体标准通过立项评审</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638918265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国工业经济联合会组织的《工业领域企业合规管理体系指南》（以下简称《指南》）团体标准立项评审会日前在京举办。我国工业领域首部企业合规管理团体标准，通过立项专家评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会上，中国工业经济联合会党委书记、执行副会长兼秘书长熊梦表示，合规管理是我国近两年企业管理体制和司法体制改革创新的热点，也是我国国家治理体系和治理能力现代化的一次具体实践。我国“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确提出，要“引导企业加强合规管理”、“推动民营企业守法合规经营”，都极大地推动了企业合规管理的建设步伐。目前，我国的企业合规管理已成燎原之势，进展迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将团体标准作为规范社会活动的一种有效方式，近几年也同样是方兴未艾。”熊梦介绍，2022年1月25日十七部门联合发布的《关于促进团体标准规范优质发展的意见》指出，要建立以需求为导向的团体标准制定模式，拓宽团体标准推广应用渠道，鼓励团体标准组织建立标准制定、检验、检测、认证一体化工作机制，推动团体标准在招投标、合同履约等市场活动中实施应用，打造团体标准品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的背景下，中国工经联提出了编制《指南》团体标准的设想，并由中国工经联企业权益保护智库组织了调研，形成了这份可行性报告和相关文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国工经联企业权益保护智库秘书长金克胜介绍，许多部门、协会分别制定了自己的合规管理标准，而在工业领域的合规管理体系目前还是空白。工业企业的合规管理是我国实施制造强国战略的重要组成部分，具有重要意义，一是工业、制造业是国民经济的主体，是立国之本、兴国之器、强国之基，中国工业和工业企业在我国国民经济中起着主导作用，决定着我国经济现代化的速度、规模和水平。二是制定先进的工业企业合规管理团体标准，是实施制造强国战略的重要保障，《工业领域企业合规管理体系指南》是一部具有前瞻性、战略性、指导性的团体标准，可在诸多方面为工业企业提供合规原则和合规方法。三是具有极为广泛的适用性。四是符合世界经济发展趋势，为工业企业走向世界提供信用和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业在合规管理方面有其独特的特征。金克胜表示，这种独特性不仅在运营规律、技术标准和行业规范等企业管理层面表现突出，在安全生产、环境保护、产业链、供应链、价值链、特殊的用户及市场、能源管理体系、采购等生产经营环节也有明显体现。因此制定《指南》不仅有很强的现实可行性，也有制度安排上的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，与会专家围绕《指南》必要性、可行性和相关重点问题展开交流评审，也提出了许多专业性的意见建议，最后分别签署了评审意见，一致通过了中国工业经济联合会提交的《立项申请》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638918265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅印发《国家“十四五”时期哲学社会科学发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电 近日，中共中央办公厅印发了《国家“十四五”时期哲学社会科学发展规划》（以下简称《规划》），围绕贯彻落实党中央提出的加快构建中国特色哲学社会科学的战略任务，对“十四五”时期哲学社会科学发展作出总体性规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求，哲学社会科学工作要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚持立足中国、借鉴国外，挖掘历史、把握当代，关怀人类、面向未来，以加快构建中国特色哲学社会科学为主题，以提升学术原创能力为主线，以加强学科体系、学术体系、话语体系建设为支撑，以重大项目、重点工程、重要平台为牵引，以体制机制改革创新为动力，努力建设学科布局优、学术根基牢、科研水平高、服务能力强、国际影响大的中国特色哲学社会科学，为全面建设社会主义现代化国家提供有力思想和智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，哲学社会科学工作必须坚持党的全面领导，把党的领导落实到工作的方方面面；坚持“二为”方向、“双百”方针，树立以人民为中心的研究导向；坚持内涵式发展，增强哲学社会科学持续发展能力；坚持守正创新，增强哲学社会科学的主体性、原创性；坚持统筹协调，形成统一领导、分工合作、科学高效的哲学社会科学工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》强调，要切实发挥马克思主义对哲学社会科学的引领作用，深入实施马克思主义理论研究和建设工程，深化拓展习近平新时代中国特色社会主义思想研究阐释，形成党的创新理论学术支撑体系。要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，继续推进马克思主义中国化时代化，发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，要加快中国特色哲学社会科学学科体系、学术体系、话语体系建设。按照突出优势、拓展领域、补齐短板、完善体系的要求，促进基础学科健全扎实、重点学科优势突出、新兴学科和交叉学科创新发展、冷门学科代有传承，打造具有中国特色和普遍意义的学科体系；创新学术理论体系、学术研究组织体系、学术平台支撑体系、学术评价考核体系，增强我国哲学社会科学的主体性、原创性、本土化和竞争力；坚持以中国传统、中国实践、中国问题作为学术话语建构的出发点和落脚点，提炼出具有中国特色、世界影响的标识性学术概念，加快中国学术走出去步伐，深化人文交流，在博采众长中形成中国学术的大视野、大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，要加强中国特色新型智库建设，着力打造一批具有重要决策影响力、社会影响力、国际影响力的新型智库，为推动科学民主依法决策、推进国家治理体系和治理能力现代化、推动经济社会高质量发展、提升国家软实力提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，要加强新时代哲学社会科学人才队伍建设，坚持党管人才原则，实施以育人育才为中心的哲学社会科学整体发展战略，建设种类齐全、梯队衔接、结构合理、专业突出的哲学社会科学人才体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220505/c638913960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>