<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 08:31:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>生态环境部：碳边境调节机制违反WTO规则 会极大伤害各方应对气候变化积极性和能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631271277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631271277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七部门：推动建立适应新就业形态的工会组织 积极吸纳外卖送餐员入会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>27省经济半年报出炉：服务业支撑力增强 新动能加快成长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270753.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方回应“碳关税”：既违反WTO规则 也不符合《巴黎协定》的原则和要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放度超“入世”承诺 中国跨境服务贸易首张负面清单公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270584.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收数据显示：中国经济动力增强 市场活力激发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据显示：中国数字经济成为经济发展新引擎</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210726/c631270566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210726/c631270566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双减”教育政策落地 校外培训机构的路在何方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部签署号令 关注海南自贸港跨境服务贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：《海南跨境服务贸易负面清单》是对服务贸易管理模式的重大突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：制定《海南跨境服务贸易负面清单》有这四点考虑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269971.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港律政司司长郑若骅明日将访京</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币金融机构官方论坛发布年度调查报告 全球约三分之一央行计划增持人民币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国发布首张跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月26日电（记者于佳欣）海南跨境服务贸易负面清单26日正式发布，这是我国跨境服贸领域首张负面清单，体现了更高的开放度、透明度、可预见度。这一制度型开放举措，不仅有助于推动海南自贸港高质量发展，也将进一步激发我国跨境服务贸易潜力，更好地服务于构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部网站于26日公布了清单内容，列出针对境外服务提供者的11个门类70项特别管理措施。据悉，凡是在清单之外的领域，在海南自由贸易港内，对境内外服务提供者在跨境服务贸易方面一视同仁、平等准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文在国新办当日召开的发布会上说，我国加入世贸组织和签订自贸协定时，在跨境服贸领域作出的是正面清单承诺，首张负面清单的出台是对现有服务贸易管理模式的重大突破，体现了高标准对接国际经贸规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清单还体现了更大力度的自主开放。据王受文介绍，负面清单在专业服务、交通服务、金融等领域作出较高水平开放安排，不仅超过我国加入世贸组织的承诺，也高于我国已生效的主要自贸协定相应领域开放水平。比如在我国加入世贸组织承诺开放的100个分部门里，负面清单有70多个分部门开放度超过当时承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，清单还体现了海南特点，在旅游业、现代服务业、高新技术产业等方面作出一系列开放安排，如放开外籍游艇进出海南自由贸易港申请引航限制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要发展，也要安全。海南省副省长倪强表示，对清单外新作出的开放举措，海南将尽快制定管理办法，并用好科技手段提升风险防控能力，同时做好统计监测工作，评估清单实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部自贸区港司司长唐文弘说，商务部在总结评估基础上，将研究制定自贸试验区跨境服贸负面清单，通过更大范围试点推动更高水平的制度型开放，为在全国实施跨境服贸负面清单管理制度探好路、打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近十年来，全球跨境服务贸易年均增速是货物贸易的两倍。去年我国跨境服务贸易进出口额6617亿美元，位居全球第二，仍有较大发展空间和潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：行政机关不得以退出土地承包经营权等作为农户进城落户条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月26日电 （薄晨棣）今天，最高人民法院召开新闻发布会，发布《最高人民法院关于为全面推进乡村振兴 加快农业农村现代化提供司法服务和保障的意见》（以下简称《意见》）。《意见》提出，要依法保护进城农户的土地承包经营权、宅基地使用权、集体收益分配权，督促行政机关不得以退出土地承包经营权等作为农户进城落户的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“土地是广大农民群众赖以生存的根本。”最高人民法院民一庭三级高级法官赵风暴介绍，针对农民较为关心的农村承包地、宅基地等问题，《意见》强调，要依法审理农村土地“三权分置”纠纷案件，推进完善以家庭承包经营为基础、统分结合的双层经营体制，确保农村土地承包关系稳定并长久不变，维护农民集体、承包农户、经营主体的合法权益。要依法审理涉土地经营权抵押权以及土地经营权流转合同等纠纷案件，保障农村土地经营权有序流转。承包农户进城落户的，通过司法手段支持保护其按自愿有偿原则，依法在本集体经济组织内转让土地承包经营权或将承包地退还集体经济组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》提出，各级人民法院要按照国家政策及相关指导意见，区分国家确定的宅基地制度改革试点地区与非试点地区，依法妥善处理宅基地使用权因抵押担保、转让产生的纠纷，依法保护当事人权益，助推农村宅基地制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保护国家耕地资源，依法遏制乱占耕地的行为，《意见》要求，严厉打击破坏土地资源犯罪行为，依法认定违法占用耕地建房等合同无效，支持行政机关依法开展土地行政执法。“积极配合有关部门推进农村乱占耕地建房专项整治行动，加大对涉及乱占耕地建房违法行为的生效裁判和行政处罚决定中金钱给付义务的强制执行力度，坚决遏制耕地‘非农化’，防止‘非粮化’，确保坚守耕地红线。”赵风暴说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大对外开放合作 打造内陆开放高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，陕西省积极应对外部环境的深刻变化和疫情影响，统筹推进新冠肺炎疫情防控和“一带一路”建设高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认真贯彻落实国家部署。以习近平总书记来陕重要讲话精神为根本遵循和行动指南，加快打造内陆改革开放高地，中欧班列西安集结中心纳入国家示范工程，上海合作组织农业技术交流培训示范基地正式揭牌，“一带一路”国际商事法律服务示范区“三中心一基地”落地西安国际港务区，《陕西省“一带一路”建设2020年行动计划》各项任务总体进展顺利。积极开展国际抗疫合作，派遣联合工作组赴塔吉克斯坦助力抗疫合作，捐赠抗疫医疗物资，并进行学术交流，分享抗疫经验。开展中医药公共外交，推进多国中医药中心建设。落实“外防输入”要求，累计承接209架次国际航班分流任务，为全国疫情防控大局做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力稳外资外贸基本盘。全面落实新的外商投资负面清单，进一步完善境外投资项目管理工作机制，简化外资项目核准备案手续。建立稳外贸金融应急保障机制，发挥出口信保作用。推进外资项目复工复产，实施“一对一”精准帮扶，畅通重点企业产业链条，推动产业链协同复工复产。协调解决涉及国家层面的税收、运输、包机等问题，保障重点项目的顺利建设。畅通外贸企业融资渠道，支持受疫情影响较大的外贸企业复工复产。积极开展贸易促进活动，精准招商，与多国开展投资合作洽谈。组织外贸企业与境外客商开展精准对接，完善“海外仓”和“陕西商品展示中心”相关政策。出台支持出口转内销配套措施，并举办系列活动。拓展国际贸易“单一窗口”金融服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极培育对外合作新优势。加快培育贸易新业态新模式，西安国际港务区获批国家级进口贸易促进创新示范区，西安跨境电子商务综合试验区和外贸综合服务平台加快建设，实施陆运、空运跨境电商B2B出口试点。在全国首创跨境贸易金融新模式“央行·跨境票据通”，中欧班列长安号数字化综合金融服务平台加快创建，资本项目收入支付便利化、贸易外汇收支便利化和跨境金融区块链服务平台等试点工作稳步开展。推进“互联网+物流”建设和国际经济合作，推动优势企业加入央企供应链、组建联营体，带动陕西产品“走出去”。鼓励企业在境外实施配套产业链投资，建成“海外仓”34个。深化人文交流合作，推进科技教育合作，拓展交流领域。成功举办2020世界文化旅游大会、第七届丝绸之路国际电影节等重大活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障供应链产业链安全稳定。发挥中欧班列战略通道作用，全面落实“保通保畅保安全”工作部署，缓解供应链受阻问题，保障防疫物资的运输；构建“干支结合”的“+西欧”集结体系，常态化运行国际干线15条，实现欧亚区域全覆盖，全年共开行3720列，核心指标稳居全国前列。加快西安国际航空枢纽建设，拓展航线网络，通达全球36个国家和地区，全货运航线累计达33条；积极参与全球防疫物资供应链体系，货邮吞吐量实现跨越式增长，排名跃升全国第十。强化多层次开放平台支撑，创新自贸试验区发展，设立6个首批协同创新区；优化综合保税区布局，西咸空港、宝鸡2个综合保税区正式通过国家验收；推动西安咸阳共建临空经济示范区，设立海关特殊监管区域，推动多个开发区转型升级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年我国吸收外资快速增长 明显好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年中国21个自贸试验区吸引全国近17%的外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国自贸试验区吸引外资的“磁力”在增强。中国商务部22日披露的数据显示，今年上半年，中国21个自贸试验区吸引了全国近17%的外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天的新闻发布会上，商务部介绍，上半年中国利用外资大幅增长，实际使用外资达6078.4亿元(人民币，下同)，同比增长28.7%，两年平均增长12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从多项指标看，中国吸引外资的“磁力”不减。企业数量增长上，全国新设外资企业超过2.3万家，增长47.9%，累计设立超过106万家。引资结构上，制造业实际使用外资增长9.9%，增速为近10年同期最高；服务业实际使用外资增长33.4%。主要投资来源地上，“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟实际投资分别增长49.6%、50.7%和10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国推动自贸试验区建设取得进展，开放高地示范带动作用明显。数据显示，上半年21个自贸试验区实际使用外资1008.8亿元，以不到全国千分之四的国土面积吸引了全国近17%的外资。此外，海南自由贸易港新设外资企业和实际使用外资分别增长3.9倍和5.7倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部称，今年上半年中国吸收外资快速增长，明显好于预期，为实现全年稳外资目标打下了坚实基础。下一步将按照官方部署，全面促进消费，完善现代流通体系，推动高水平对外开放，坚决稳住外贸外资基本盘，积极参与全球经济治理，加快推进市场相通、产业相融、创新相促、规则相联，更好服务构建新发展格局。(完)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年中国与“一带一路”沿线国家货物贸易额同比增长27.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，中国与“一带一路”沿线国家经贸往来日趋紧密。中国商务部22日发布的数据显示，上半年中国与“一带一路”沿线国家货物贸易额达5.35万亿元(人民币，下同)，同比增长27.5%，增速高于中国外贸整体增速，占外贸总额的比重达29.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部综合司司长郭婷婷在当天举行的新闻发布会上表示，今年上半年，商务部努力克服疫情影响，推动“一带一路”经贸合作取得了新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物贸易往来上，上半年中欧班列开行7377列、发送货物70.7万标箱，分别增长43%和52%，累计开行超过4.1万列，通达欧洲23个国家168个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资合作方面，上半年对沿线国家非金融类直接投资620亿元，增长8.6%，占全国对外投资的比重提高到17.8%；在沿线国家承包工程完成营业额2546.7亿元，占全国对外承包工程的57.9%。同时，沿线国家在华新设企业2775家，直接投资391.1亿元，同比分别增长67.8%和49.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自贸区建设上也取得稳步推进。数据显示，截至目前，中国已与沿线13个国家签署了7个自贸协定。此外，商务部还积极推动与相关国家建立贸易投资合作机制。同时，通过举办中国国际消费品博览会等展会，有力促进了与相关国家和地区的经贸往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭婷婷称，下一步商务部将继续做好境外项目和人员疫情防控，加强抗疫国际合作，推进“一带一路”贸易投资优化升级，推动共建“一带一路”高质量发展。(完)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业国家恢复生产会否影响中国出口？商务部回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部当天在新闻发布会上介绍，上半年，在全球范围内供给与需求多重因素共同作用下，中国对外贸易快速增长，货物进出口18.1万亿元人民币，进出口、出口、进口同比分别增长27.1%、28.1%、25.9%，两年平均增长10.8%、11.3%、10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部对外贸易司司长李兴乾称，今年以来，随着疫苗接种进度加快，部分国家已经出现经济回暖，生产逐步恢复，这对中国外贸来说是挑战更是机遇。一方面，中国出口会面临着市场竞争的加剧；另一方面，各国恢复生产也需要大量的原材料和生产设备，对中国资本品、中间品需求明显提升。今年前6个月，消费品出口占比有所回落，但是资本品、中间品出口占比达到了76.7%。该比重高于去年全年2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从近期监测的情况看，约40%的外贸企业新签出口订单同比增长。预计外部需求回暖、国内经济稳中向好将继续支撑中国外贸发展。但随着去年同期基数逐步抬高，下半年外贸增速将有所回落，外贸发展仍面临诸多不确定、不稳定因素。”李兴乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，当前，全球疫情起伏反复、世界经济脆弱复苏。原材料价格高企、海运物流不畅等问题进一步挤压外贸企业利润空间，也影响企业接单意愿。对此，目前官方正在密切跟踪外贸形势变化，下半年将重点围绕企业面临的突出困难和问题，会同相关部门和地方研究出台更有针对性的政策举措，切实降低外贸企业综合成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-6月全国吸收外资6078.4亿元人民币 同比增长28.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-6月，全国实际使用外资6078.4亿元人民币，同比增长28.7%（折合909.6亿美元，同比增长33.9%；不含银行、证券、保险领域，下同），较2019年同期增长27.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资4827.7亿元人民币，同比增长33.4%。高技术产业实际使用外资同比增长39.4%，其中高技术服务业增长42.7%，高技术制造业增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟实际投资同比分别增长49.6%、50.7%和10.3%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长29.7%、33.6%和6.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部继续开展数字商务企业培育工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部印发通知，对2021年组织开展数字商务企业综合评价工作做出部署。这是商务部认真贯彻落实党中央、国务院关于发展数字经济决策部署，深入开展数字商务企业培育工作的重要举措，旨在引导更多企业应用数字技术创新突破，以新业态、新模式为商务高质量发展增添新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，参加此次综合评价对象，除商务部确认的108家数字商务企业外，各省级商务主管部门还可对照《数字商务企业发展指引（试行）》，推荐不超过3家企业参与综合评价。综合评价主要是评估评价企业2020年发展情况，包括在数字商务创新应用或数字商务服务方面的主要做法、取得成效、存在问题等。综合评价本着公开、公平、公正的原则，依据企业报送材料组织专家实施，并将根据综合评价结果，按企业得分高低进行排序，作为动态调整重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，商务部指导各地开展了数字商务企业的培育工作，分两批共遴选出108家数字商务企业。这些企业有的在实物交易和服务交易的数字化转型上开拓创新，有的为数字商务发展提供数字化运营、数字化营销、数据分析、数字金融、数字物流等专业技术服务，在提升经营能力、助力降本增效、推动转型升级、保持产业链供应链稳定方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从税收大数据透视上半年经济发展亮点：高技术产业发展势头良好 能源供给结构逐步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月26日电 （记者车柯蒙）“增值税发票数据显示，上半年，全国企业销售收入同比增长34.4%，比2019年两年平均增长15.1%，两年平均增速比一季度提高2.3个百分点，反映出经济运行稳中加固、稳中向好。”7月26日，税务总局收入规划核算司副司长赵连伟在国家税务总局新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵连伟表示，从税收大数据透视出上半年我国经济发展具体呈现出五大亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业经济持续加固，复苏面进一步扩大。上半年，随着市场需求的稳定恢复、国内外循环的逐步畅通，全国工业企业销售收入同比增长32.9%，两年平均增长12.4%，比一季度提高3.1个百分点。工业41个行业大类中，39个行业销售收入超过2019年同期水平，增长面达95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新发展不断增强，高技术产业发展势头良好。上半年，创新驱动发展战略深入推进，全国高技术产业销售收入同比增长33.6%，两年平均增长20.4%，比一季度提高1.4个百分点，高于全国总体水平5.3个百分点。其中，信息服务、科技成果转化服务、研发设计服务等高技术服务业销售收入增长较快，两年平均增长27%，比一季度提高1.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是能源供给结构逐步优化，生态环保产业发展迅速。上半年，绿色低碳能源持续发展壮大，新能源发电中的太阳能发电、风力发电销售收入同比分别增长46.5%和39.3%，两年平均分别增长31.4%和24.2%，而火力发电销售收入两年平均增长8.4%。生态环保产业加速发展，生态保护和环境治理业销售收入同比增长31.4%，两年平均增长21.2%，比一季度提高4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是服务消费明显复苏，消费新业态发展向好。上半年，一系列促进消费政策显效，消费市场稳步恢复，商品零售两年平均增长10.4%，特别是升级类消费增长较快，医药及医疗器材、家用电器及电子产品零售两年平均分别增长19.9%和15.3%。服务消费稳步恢复，住宿餐饮、文体娱乐消费均已超过2019年同期水平。线上消费延续较快增长，互联网零售消费两年平均增长32.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是有效投资稳步提升，投资结构逐步优化。上半年，投资保持在合理增长区间，建筑业销售收入同比增长28.9%，两年平均增长14.8%，与一季度基本持平。新基建、交通水利等重大工程建设提速，通讯电力输送设施工程、节能工程销售收入两年平均分别增长14.3%和39.8%；铁路道路桥梁工程、水利水运工程建筑销售收入两年平均分别增长16.9%和19.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵连伟表示，下一步，税务部门将继续立足新发展阶段、贯彻新发展理念、服务构建新发展格局，深入挖掘税收大数据价值，充分发挥大数据服务经济社会发展的优势，助力企业纾困解难，推动经济实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631269882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布意见 为全面推进乡村振兴提供司法保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月26日电 （薄晨棣）今天，最高人民法院召开新闻发布会，发布《最高人民法院关于为全面推进乡村振兴 加快农业农村现代化提供司法服务和保障的意见》（以下简称《意见》）。《意见》从促进农业高质高效、打造乡村宜居宜业、保障农民富裕富足等六个方面，提出了二十六条贯彻意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要依法从严从快惩处走私大米、玉米、食糖等农产品犯罪行为，持续推进惩治制售假种子、假化肥、假农药等伪劣农资犯罪行为。要加大黑土地司法保护力度，依法审理长江、黄河等重点水域禁捕案件，加强农业生态环境司法保护，推进农业绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要持续推进农村地区扫黑除恶斗争常态化，依法严惩农村黑恶势力，依法惩处侵害农村留守儿童、妇女和老年人以及残疾人、困境儿童合法权益犯罪行为，促进乡村和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要围绕打好污染防治攻坚战总体目标，依法公正高效审理涉及农村地区污水、黑臭水体、垃圾污染等群众反映强烈的相关案件，运用司法手段推进农村人居环境整治。要妥善审理涉农基础设施和基本公共服务案件，助推补齐农村发展短板弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对涉及广大农民群众合法权益的痛点难点问题，《意见》明确，要依法惩处截留、挤占农业补贴犯罪行为，积极开展根治涉农民工欠薪专项行动，依法保障进城落户农民合法权益，加大对追索劳动报酬、赡养费、抚养费、抚育费、抚恤金等民生案件审执力度，从方方面面切实保障惠农富农政策在司法领域得到全面贯彻落实，不断提升农民群众获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南跨境服贸负面清单将带来哪些利好？官方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中国网7月26日讯（记者 吴佳潼）商务部26日发布《海南自由贸易港跨境服务贸易特别管理措施（负面清单）（2021年版）》（以下简称《海南跨境服贸负面清单》），当日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，谈及这份负面清单会给企业和行业带来哪些利好，海南省商务厅厅长&lt;/span&gt;陈希&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在会上回应，企业会在海南寻找到更多的商业机会，海南也会有更多的机会向境内外提供相关服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈希指出，此次在全国率先发布《海南跨境服贸负面清单》，与其他已经出台的自贸港政策一起，可以形成叠加效应，推动海南自贸港形成服务贸易发展的新优势，对行业和企业的发展都将产生积极的推动和促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈希表示，在报关方面，原来规定只有在中国境内设立的法人方可从事报关业务，现在在海南自贸港取消设立法人的要求，也就是说，境外的报关企业现在不需要在海南注册法人实体，就可以直接开展报关业务。这样既提高了境外报关企业进入海南的自由度，也能有效降低企业的运营成本，同时，也有利于海南本地的外贸企业更加便捷地利用境外的优质服务，提升自身的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在船舶检验方面，原来规定外国船舶检验机构如果没有在中国设立验船公司，不得雇员或派员在中国开展船舶检验活动。《海南跨境服贸负面清单》取消了设立验船公司的限制，外国船舶检验机构现在不需要在海南自贸港设立独立法人资格的验船公司，就可以直接派员或者派雇员在海南开展船舶检验业务。这也提升了运输往来的自由便利水平，有利于海南自贸港船舶运输企业获得更多更好的国际服务，同时也可以降低经营成本，为国际航运企业的集聚发展提供新的便利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《海南跨境服贸负面清单》还取消了境外个人参加注册计量师、勘察设计注册工程师、资产评估师等资格考试限制。以前境外自然人不能在国内从事的行业，如今在海南自贸港内可以从业了，这也有助于吸引更多的外籍专业人士来海南就业，提升海南的国际化服务水平。如果这些人才作为引进人才，还可以享受到自贸港个人所得税优惠等一系列政策的叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　”随着清单的深入实施，海南自由贸易港的消费就业环境等将大幅度改善，跨境服务贸易也将迎来大的发展机遇。”陈希说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部新疆监管局：扎实推进国有金融资本产权登记 夯实国有金融资本管理工作基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为做好国有金融资本产权登记专项工作，夯实国有金融资本管理基础，新疆监管局按照财政部的工作安排，将产权登记作为国有金融资本全链条管理中的重要基础工作来抓，多措并举实施，扎实有效推进，取得成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、加强学习领悟，掌握政策核心要义。为做好国有金融资本产权登记核查工作，新疆监管局注重加强对国家相关政策文件的学习和领悟，把思想统一到落实党中央、国务院的决策部署上来，充分认识到做好产权登记工作是履行国有金融资本出资人职责、推进国有金融资本集中统一管理的重要基础和关键环节，有利于摸清家底，夯实国有金融资本全流程监管基础。通过深入学习，进一步领会政策精神要义，提升认知水平，充分履职担当，扎实做好国有金融资本产权登记专项行动各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、相互协同借力，有序推进工作进程。新疆监管局与自治区财政厅有效协同，相互借力，充分发挥各自财政职能作用并形成优势互补，有序推进产权登记各项进程。一是共同部署。联合召开自治区国有金融资本产权登记专项工作布置暨培训会，组织自治区国资委、地方金融监督管理局、人民银行等各监管部门以及各地州市财政局，认真学习文件，领会讲话精神，就产权登记工作进行现场部署、政策解读、答疑解惑，进一步明确产权登记“全面覆盖、应登尽登、申报材料齐全、产权关系正确”的预期目标任务。二是建立机制。及时成立专项工作组，建立“国有金融资本产权登记工作联络员”机制、定期沟通联络机制，督促各地州市财政局按照属地原则认真开展产权登记工作，并及时掌握跟踪工作进度。三是现场对接。沟通摸底地方财政系统国有金融资本家底情况，抽检已完成核发产权登记证（表）的工作情况，及时协商分析解决存疑事项。四是共同核查。按照计划安排共同开展监督及核查，全面掌握各地州市金融企业产权登记进展情况，及时完善资料查漏补缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、多方联动配合，不断提高工作质效。新疆监管局注重上下联动、多方协调配合，极大提高了工作质效。一是多次向财政部金融司电话请示沟通，获取有效指导和帮助，确保政策执行的准确性和规范性。二是加强与兄弟监管局沟通交流，针对产权登记工作中遇到的问题难题，多次沟通讨论并获得有参考价值的建议。三是与自治区市场监督管理局、地方金融监督管理局、新疆银保监局等职能部门充分沟通，了解相关情况，对企业的性质类型、注册信息、产权关系等进行穿透式核查。在多方沟通的基础上进行梳理、汇总、整理，初步形成包含国有金融资本产权登记的国有非金融企业、国有金融机构、金融基础设施机构、融资担保、小额贷款、融资租赁、商业保理、典当、产业基金等，全覆盖、全层级、全口径的基础名单，与财政部门报送的汇总名单进行逐条筛选、分析比对，全面掌握全疆国有金融资本产权登记的总体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、坚持多措并举，夯实产权登记基础。一是采取非现场方式，抽查国有金融资本产权登记管理信息系统内企业的明细台账及上传的相关材料。二是密切同金融机构联系，加强对金融机构产权登记工作的政策宣传和业务指导，确保登记工作全面准确。三是赴实地开展现场核查，了解核实国有金融资本产权登记填报信息、权属关系、核发证（表）进度等。四是依托内部现有产权登记数据及内部财务监管信息，查阅“企查查”“天眼查”等外部网络信息，以企业名称为主线，向上穿透查询股东信息，甄别金融企业是否具有国有出资背景，进一步夯实国有金融资本产权登记基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、督促整改落实，提出完善政策建议。针对在国有金融资本产权登记中反映的情况和问题，我们坚持问题导向和结果导向，督促问题整改，并提出相关意见建议。一是在整个产权登记过程中做到发现问题“边查边改、立查立改”，及时纠正规范产权登记基础工作。二是对核查中发现的产权登记口径不统一、应登未登等问题，以及金融机构违规经营等“外延性”的情况，与相关部门充分沟通交流，分析原因，提出改进和完善的意见和措施，不断提高相关部门产权登记以及国有金融资本管理工作水平。三是根据在核查中反映的登记流程规范、信息系统管理等方面的情况，本着依法合规、实事求是、便于操作的原则，提出完善政策制度、优化系统设置的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：新《生猪屠宰管理条例》对猪肉价格应该没有影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 潘宇静）7月26日，在国务院政策例行吹风会上，农业农村部畜牧兽医局局长杨振海表示，目前，全国生猪屠宰企业产能过剩，产能利用率也比较低。公布修订后的《生猪屠宰管理条例》，将有利于引导生猪屠宰加工向养殖集中区域转移，鼓励生猪就近就地屠宰，实现养殖屠宰匹配、产销顺畅衔接。同时，还有利于进一步规范生猪屠宰行业的秩序，促进优胜劣汰，淘汰落后产能，加快屠宰行业的提档升级。现在屠宰环节的费用占猪肉价格成本构成的比例非常低，行业提档升级有利于降低屠宰成本，对猪肉价格应该是没有影响的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南跨境服贸负面清单公布 系制度型开放安排利于推动服务贸易自由化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月26日，国务院新闻办公室就海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单有关情况举行新闻发布会。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍相关情况。中国网 杨佳 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月26日讯（记者 吴佳潼）商务部26日发布《海南自由贸易港跨境服务贸易特别管理措施（负面清单）（2021年版）》（以下简称《海南跨境服贸负面清单》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文在会上表示，《海南跨境服贸负面清单》是国家在跨境服务贸易领域公布的第一张负面清单，是对服务贸易管理模式的重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，除了2020年之外，近十年来，全球跨境服务贸易年均增速是货物贸易平均年增速的两倍，随着技术进步，服务贸易特别是跨境服务贸易的发展潜力将得到进一步激发。未来的跨境服务贸易将成为全球贸易的关键驱动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《海南跨境服贸负面清单》明确列出针对境外服务提供者的11个门类70项特别管理措施，把这些作为负面的管理措施列出来。凡是在清单之外的领域，在海南自由贸易港内，对境内外服务提供者在跨境服务贸易方面一视同仁、平等准入，开放度、透明度、可预见度都大大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《海南跨境服务贸易负面清单》可以说是对服务贸易管理模式的重大突破，是一项制度型开放安排，有助于推动服务贸易自由化，提升我国整体开放水平，它将会很好地服务于构建新发展格局。”王受文说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210726/c631270150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>