<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 03:46:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>来了！财政部发布《企业会计准则解释第13号》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979498.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法配套法规发布 营商环境有望进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月高技术投资同增14.1% 大幅快于全部投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网《领导留言板》探索互联网时代群众工作机制创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，国家公布11月经济数据！如何解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月全国规模以上工业增加值同比增长6.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615977621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615977621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济高质量发展契合全球共同期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615977354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615977354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1月至11月，网上零售额同比增长16.6%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191216/c615975774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191216/c615975774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月主要经济指标好于预期 前11月城镇新增就业1279万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:政府减少资源直接配置强化事中事后监管给市场发育创造条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：党的十八大以来，党中央提出了京津冀协同发展、长江经济带发展、共建“一带一路”、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展等新的区域发展战略。下一步，我们还要研究黄河流域生态保护和高质量发展问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就美对华301调查排除清单豁免期限延长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 日前，美国贸易代表办公室（USTR）发布公告表示，考虑对2018年12月28日生效的排除清单豁免期限进行延长至多12个月（指美国对中国加征340亿美元关税中的部分商品）， USTR要求各方通过在线提交意见申请表的方式，详细说明赞成或反对延迟排除有效期。日前，中国贸促会法律事务部召开研讨会，探讨延长排除清单豁免期限的意见请求书内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“参与美国产品排除程序是相关中企高度关注的问题。截至目前，美国共加征4个批次产品关税清单，15个轮次豁免清单。此次研讨会主要讨论对象为2018年12月28日针对340亿美元中国输美产第一批次商品排除清单。USTR对评论意见书提出了具体要求，妥善填写评论意见书将对相关企业产生重要影响。”环球律师事务所合伙人任清表示，中国贸促会代表工商界发声，针对此次排除清单豁免期限进行延长评论意见书内容进行了讨论，并拟好书面意见书，主要内容是支持USTR将2018年12月28日发布的《产品除外责任通知》中授予的所有除外责任延长12个月，同时呼吁美国贸易代表尽快终止所有301条款的关税行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，多名专家对拟好的书面意见书发表了意见建议。清华大学法学院教授杨国华认为，按照美方通知的要求，分别列举出企业情况需要做大量的实证分析工作，时间有限且效果存在不确定性。可考虑在意见书中用委婉措辞表达我方意见。如肯定USTR一直以来的工作，通过寻求合作的方式与对方建立联系，从美方角度强调排除工作在政策目标等方面产生的效果等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大成律师事务所合伙人孙磊表示，评论意见书应重点关注中国出口产品中没有发生重大贸易转移的部分，这部分产品竞争力更强。同时，应鼓励美国进口商提交评估意见，提供近两年采购中国产品数据，并证明所进口的中国产品不存在降价行为。一旦美方掌握了中国特定产品存在降价，后续可能发起反倾销调查，给中企增加更多的价格压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市高朋律师事务所资深律师戴科指出，无论对中国出口企业，还是美国进口商来说，产品排除工作都是一项长期工作。企业最关注交易的不确定性，建议从美国下游企业利益保护方向入手进行评论意见。此外，希望美方公布排除名单时提供理由或支持数据，以便今后开展相应工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家还对中美贸易发展趋势和工商界帮助企业走出去工作表达了看法，他们表示，继续积极支持贸促会做好经贸摩擦应对工作，及时发现业界诉求，精准提供法律意见，维护行业企业合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会法律事务部副部长刘超总结说，贸促会将从工商界的角度，发挥职能优势与渠道优势，调研了解行业企业声音，开展磋商对话工作，帮助行业企业应对经贸摩擦案件，为企业开展海外业务、应对复杂形势保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局回应“保6”争论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2019年12月16日(星期一)上午10时举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人付凌晖介绍2019年11月份国民经济运行情况，并答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问“最近有一些分析讨论认为中国经济增速明年应该保持在6%，不知道您对目前‘保6’的讨论如何评价？ ”付凌晖表示，中国经济经过40年的高速增长，目前已经从过去的高增长转变为与高质量发展要求相适应的中高速增长。过去，中国经济的高增长，很多是依靠大量的资源消耗和投入来实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，中国的经济发展阶段已经发生了很大变化，已经从由过去的高投入和高消耗为特征的增长转变为以提高质量和效益为特征的发展阶段，这意味着我们的经济增速不会像过去那样高。按照高质量发展的要求，如果就业是比较充分的，物价是保持稳定的，居民收入是持续增加的，生态环境是在改善的，发展的质量和效益是在提高的，经济增速高一点或者低一点，只要符合发展阶段的要求，我觉得都是可以接受的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他回应&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计局谈猪肉价格翻番：猪肉价格逐步企稳回落是可以预期的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份CPI同比上涨4.5%，猪肉价格上涨110.2%，对此，国家统计局新闻发言人付凌晖16日表示，国务院已出台一系列举措增加生猪生产，扩大规模化养殖，推动各地取消不合理的禁养、限养措施，已经见到了积极的变化，猪肉价格11月份环比已经出现回落。同时，积极增加猪肉进口、投放储备冻猪肉，对平抑物价发挥重要作用。及时启动临时价格补贴，保障困难群体的基本生活。未来看，随着支持生猪生产政策见效，猪肉价格逐步企稳回落是可以预期的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部信软司：2020年将继续推动完善信息消费政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，工信部信软司在大连组织召开2019全国信息消费工作推进会。2020年，信软司将继续推动完善信息消费政策体系，加速提升产业供给能力，筹划举办信息消费节，推动信息消费馆建设，务实开展试点示范，持续扩大信息消费影响力，营造良好消费环境，进一步释放内需潜力，推动在更高水平、更高层次、更深程度实现供需新平衡。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>机会情报：发改委支持澳门发挥区域发展核心引擎作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　澳门回归20周年前夕，国家发展改革委有关负责人接受新华社记者专访时表示，《粤港澳大湾区发展规划纲要》明确澳门作为大湾区四大中心城市之一和区域发展核心引擎，充分体现国家对澳门的高度信任和殷切期盼。我们将继续支持澳门发挥好这一核心引擎作用，在强化澳门特色优势产业的同时推进经济适度多元发展，建设好“一中心、一平台、一基地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关概念股：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002492','&amp;#x6052;&amp;#x57FA;&amp;#x8FBE;&amp;#x946B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002492/"&gt;恒基达鑫&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002492/"&gt;002492&lt;/a&gt;）（002492）：公司子公司珠海横琴新区恒基永盛供应链管理有限公司位于珠海市横琴新区宝华路6号105室-2060。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000507','&amp;#x73E0;&amp;#x6D77;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;珠海港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;000507&lt;/a&gt;）（000507）：公司旗下港兴管道天然气投资建设的珠海横琴—澳门天燃气管网互联互通项目，是珠海横琴首条向澳门供气的市政天然气管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002016','&amp;#x4E16;&amp;#x8363;&amp;#x5146;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002016/"&gt;世荣兆业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002016/"&gt;002016&lt;/a&gt;）（002016）：公司位于广东珠海，持有世荣实业76.25%股权，世荣实业是珠海土地储备和综合实力较强的开发公司。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月城镇新增就业达1279万人 已提前完成预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2019年12月16日(星期一)上午10时举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人付凌晖介绍2019年11月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者：从您刚才的介绍来看，11月份主要指标数据好于预期，请问是什么原因？您如何评价11月份经济运行的表现？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖：谢谢您的提问。11月份，在一系列政策的作用下，在全国上下的共同努力下，经济运行出现了积极变化，经济运行总体平稳、稳中有进的态势进一步显现。从主要的指标来看，可以总结成以下几个特点：一是“两加快”，二是“两稳定”，三是“两改善”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两加快：一是工业和服务业增长加快。从刚才介绍的情况来看，11月份规模以上工业增加值同比增长6.2%，比上月加快1.5个百分点。从行业来看，41个大类行业中有33个行业增速比上月加快，占到全部行业八成左右的水平。从主要产品来看，从统计的500多种主要工业产品当中有六成以上的工业产品增速比上月加快。11月份服务业生产指数增长6.8%，比上月加快0.2个百分点，多数服务业行业增长也都比上月加快。二是市场销售加快。11月份社会消费品零售总额同比增长8%，比上个月加快0.8个百分点。在统计当中的18大类商品类别当中，有14类比上月加快，占到全部比例大概七成以上。市场销售的加快和11月份网上零售的增长有很大关系，11月份网上零售的当月增速比上月明显加快，对拉动当月社会消费品零售总额增长起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两稳定：一是就业形势保持稳定。前11个月，城镇新增就业达到1279万人，已经提前完成了全年的预期目标。从全年来看，新增就业水平有望达到1300万人以上，将是连续7年新增就业达到1300万，是非常不容易的。从调查失业率来看，11月份全国城镇调查失业率是5.1%，与上月持平，其中25岁到59岁就业主体的调查失业率是4.6%，也是与上月持平的，就业保持稳定。二是外贸外资增长保持稳定。前11个月进出口总额增长了2.4%，其中出口增长4.5%，与主要贸易伙伴比如像欧盟进出口总额增长7.7%，与东盟国家进出口总额增长12.7%，与“一带一路”沿线国家进出口增长达到9.9%，外贸增长的形势稳定。从外资情况来看，前11个月实际利用外资同比增长6%，其中高技术产业利用外资增长接近30%，外资外贸保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月全国规上工业增加值同比增长6.2% 较上月加快1.5个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者周程程每经编辑陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，国新办就2019年11月份国民经济运行情况举行发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45b8ee8162552a55" id="ca2c26ceefd89621b3c86a080a074951" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：每经记者周程程摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在发布会上表示，11月份，全国规模以上工业增加值同比增长6.2%，增速比上月加快1.5个百分点。1-11月份，全国规模以上工业增加值增长5.6%，增速与1-10月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8b0aae39aeaf2e2b" id="137461920c5406228ef6f7d7b806e3d1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，11月份，国有控股企业增加值增长3.7%；股份制企业增长7.0%，外商及港澳台商投资企业增长3.2%；私营企业增长8.9%，增速比上月加快3.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，采矿业增加值增长5.7%，制造业增长6.3%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业、装备制造业增加值分别增长8.9%、8.5%，分别比规模以上工业快2.7、2.3个百分点；其中医疗仪器设备及仪器仪表制造业、电子及通信设备制造业分别增长12.6%和10.8%，分别比规模以上工业快6.4和4.6个百分点。太阳能电池和集成电路产量分别增长23.0%和18.2%。汽车产量增长3.7%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“放管服”改革助推“双一流”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979170.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【项目成果】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放管服”改革与“双一流”建设，既是当前我国科教领域急需加快推动的两项重大改革议题，更是建成世界科技强国、助力社会主义现代化强国建设的重要抓手。对于二者如何快速有效推进，学界和业界进行了积极探索，取得了许多理论成果，但仍有一些理念性与实操性问题尚未厘清。“放管服”改革与“双一流”建设既有共通性、匹配性，也在各有侧重的基础上存在相互协同性。在改革过程中对二者进行整体谋划、系统对接，有助于在“放管服”改革方向明晰化、实施路径精准化的基础上，打造释放高校活力、优化学术环境、激励高校创新以及助推高校可持续发展的有利环境，助力我国“双一流”建设和民族复兴征程行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;找准共通性，优化活力释放的政策环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过深化科教领域“放管服”改革，打通科教资源活力的“最后一公里”，是“双一流”建设政策环境层面上的必然要求。通过科学、合理的政策设计，营造良好的科教生态，从而充分提升高校教学科研人员的积极性，一直是我国历次科教管理体制机制改革的重要目标与关键议题。但在实践中，由于操作性设计不足、部门间政策衔接不畅以及科研评价与奖励分配结构不尽合理等问题，科研项目管理、资源配置、人事制度、科技评价等方面改革政策的落地效果始终不佳，影响活力释放的体制机制障碍依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，在新一轮的科教领域“放管服”改革中，应当在总体改革目标上实现“放管服”改革与“双一流”建设蓝图的对接，即均以最大化激发高校科教资源活力为重要目标。科教领域“放管服”改革的基本导向应定位于营造良好的科教环境，通过为高校发展松绑助力和提升科研人员的获得感，激发高校和科研人员的积极性。在“放管服”改革方略的选择上，应以是否能激发科教资源活力为准则，以顶层设计改革、积极政策供给助推“双一流”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双一流”建设是党中央、国务院作出的重大战略决策，着力点是以政策和制度改革驱动教育改革。科教领域“放管服”改革应围绕国务院印发的《统筹推进世界一流大学和一流学科建设总体方案》(以下简称《总体方案》)要求，坚持以改革为动力、深化高校综合改革，“着力破除体制机制障碍，加快构建充满活力、富有效率、更加开放、有利于学校科学发展的体制机制，当好教育改革排头兵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;认清匹配性，优化高校学术环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科教领域“放管服”改革应以弘扬勇于开拓、求真务实的学术精神为抓手，为“双一流”建设营造良好的外部环境。在“双一流”建设中，高校应创新学术管理模式、加强学术道德建设，切实优化学术环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进一步的科教领域“放管服”改革中，应当在弘扬学术精神层面，厘清与“双一流”建设要求的匹配性，实现高校管理原则和方式的调整。教育部、财政部、国家发展改革委印发的《关于高等学校加快“双一流”建设的指导意见》(以下简称《意见》)将“双一流”建设的总体目标定位于实现高等教育内涵式发展，以立德树人为根本任务，强调遵循教育规律，明确并落实高校在“双一流”建设中的主体责任等，为通过“放管服”改革完善学术治理体系，推动“双一流”建设提供了基本遵循。要按照《意见》要求，在高校教师职称评审制度、考核评价制度改革中突出学术贡献和影响力，保障教学、学术委员会在人才培养和学术事务中发挥有效作用。归根结底，通过塑造追求卓越、鼓励创新的文化品格，完善学术治理体系，增强教师权威、提高学术尊严，是在学术环境层面深化科教领域“放管服”改革，推进“双一流”建设的重要遵循和实践抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辨明侧重性，优化自主竞争的创新环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过深化科教领域“放管服”改革，营造高校自主竞争格局，是创新激励层面推进“双一流”建设的必备条件。在改革目标的共通性和改革路径的匹配性之外，“放管服”改革与“双一流”建设在释放活力、优化学术环境的作用方式上有所差异，主要表现为分别侧重于自主性和竞争性激励。高校的自主性及其相互之间的竞争性，分别在外部约束和内生动力层面，构成了影响高校创新发展和教学科研人员积极性、创造性的主要因素。如何通过合理的体制机制设计，最大化地减少约束性条件、增加激励性条件，是“双一流”建设需要系统解答的现实问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，在“双一流”建设过程中，应当从减少外部约束性条件出发，借助“放管服”改革在赋予高校更大自主性方面的作用，补足高校创新激励机制。近年来国家出台的《关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见》《国务院办公厅关于抓好赋予科研机构和人员更大自主权有关文件贯彻落实工作的通知》等文件，都明确要求从“放管服”结合的角度，放活教学科研政策，减少对高校教学科研人员的束缚。通过外部束缚环境的松绑与服务环境的优化，能够给予高校充分自主权、切实增强教学科研人员的获得感。要从增强内生动力出发，发挥“放管服”改革对高校争创“双一流”的竞争性激励作用。科教领域的“放管服”改革应以“放”促竞争、以“管”促公平、以“服”促落实，通过处理好自主性工具与竞争性工具的合理选取问题，有的放矢地实现《意见》和《总体方案》强调的突出绩效导向、形成激励机制的目标，在动态调整支持力度和优化创新环境中鼓励公平竞争、强化目标管理，充分激发高校争创一流、办出特色的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强协同性，优化高校可持续发展的支撑环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科教领域“放管服”改革应当与“双一流”建设互为支撑，在协同共进中持续推动“双一流”建设提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科教领域“放管服”改革是实现“双一流”建设目标的有效路径，应当在学科建设、分类评价、绩效考核以及人才队伍建设等方面，充分发挥其为“双一流”建设供给发展思路、操作方案以及相应工具的作用。通过探索和明确高校发展中哪些需要“放”、哪些还需“管”、哪些缺少“服”，保障“双一流”建设措施落地生效。“双一流”建设可以为“放管服”改革提供方向引领与资源支撑，可以在指导和倒逼“放管服”改革并最终服务于“双一流”建设目标的闭环中，实现正向循环下的高校持续发展。在这个意义上，“放管服”改革不应仅满足于被动地充当“双一流”建设的落实手段，还应当主动对标和参鉴世界一流大学和一流学科建设模式，在了解高校发展需求及其与理想目标、世界名校的差距分析中，不断为我国高校实现从追赶到超越、从借鉴到自主、从跟跑到并跑领跑的高质量跃升提供支持，以“规定动作”之外的“放管服”工具创新助推“双一流”建设的升级。因此，“放管服”改革与“双一流”建设具有彼此支撑、相互促进的辩证关系，可以在协同共进中保障科教改革行稳致远，为我国建设高等教育强国、世界科技强国以及最终建成社会主义现代化强国提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：李石勇，系国家社科基金项目“科研管理‘放管服’改革法治保障研究”负责人、广东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心特约研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以进一步扩大开放稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：以进一步扩大开放稳外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议对明年如何进一步做好稳外资工作作出了具体规划。会议指出，对外开放要继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走，加强外商投资促进和保护，继续缩减外商投资负面清单。稳定和扩大利用外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院副研究员王是业在接受国际商报记者采访时表示，从国际产业布局和跨境资本流动的根本机制上来看，吸引外商投资应在要素、市场、制度环境三个方面下功夫。从中国现有国情和发展阶段出发，就是要适度维持要素价格优势，着力提升要素质量，扩大市场增长潜力，优化制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王是业进一步解释，维持要素价格优势，就是要在经济转型、增长动力转换且新的动能尚未完全形成的发展阶段，统筹财政、金融、土地等政策，防范要素价格过快上涨，防止在经济转型调整过程中过快失去价格和效率优势。目前，中国土地、房地产等基础要素价格已经处于发展中国家的较高水平，给企业生产造成了较大的盈利压力。部分外商投资企业认为要素价格增长过快是其在中国开展投资生产的一项重要挑战，我们应该防止在创新驱动发展尚未完全形成之前就失去长期拥有的成本优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，经济和产业发展的核心要素是人才和技术。王是业说，提升要素质量，根本就是要以创新发展、绿色发展为引领，健全和改革教育科研体系，加大对基础技术研究的投入力度，破除体制机制障碍，建立高水平、高质量、高标准的人才选拔培养体系，激发企业和研究机构科研人员的创造性，进一步提升中国的科学技术水平，从而构建经济和产业发展的新优势，吸引更多技术密集型、创新引领型企业来华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国经济的发展和人民生活水平的提升，大部分外商投资企业都将开拓市场作为来华投资的重要动机。对此，王是业建议，宜稳步推动经济稳健增长，落实民生工程，建立公平公正的收入分配体制，降低民众养老、医疗、教育等基本公共服务支出，确保民众收入稳步增长，保持强劲的市场需求，不断提高对外资企业的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，王是业表示，近年来，中国采取措施切实改善企业营商环境，相关成绩得到国际社会的广泛认可。下一步，还应稳步扩大对外开放，进一步放宽外商投资准入，简化各项行政审批，有效落实减税降费政策，处理好政府与市场的关系，打造高效、廉洁的行政体系。要以外商投资法正式实施为契机，加强对外商投资企业合法权益的保护，一视同仁对待各类市场主体，完善知识产权保护制度，杜绝对企业经营的不当行政干预，建立国际资本对中国市场稳定高效的预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策接连不断 中小微融资明年将继续“量增质升”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持实体经济再次释放积极信号，一系列重要会议均就明年更好解决中小微融资问题进行部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院促进中小企业发展工作领导小组第四次会议12月13日在北京召开。会议强调，要创新中小企业金融服务考核激励机制，完善中小企业融资担保体系，加快推进中小企业信用信息平台建设，鼓励科技型中小企业上市融资，切实解决融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“促进民营企业健康发展涉及多方面政策制度。其中，以适当价格为其提供与融资需求和融资能力相匹配的资金数量，缓解中小企业融资难融资贵，是需要金融系统持续探索解决的重大课题，也是衡量金融治理能力和治理体系的一个重要标志。”中国民生银行首席研究员温彬强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而就在前一日，国务院常务会议指出，明年实现普惠小微贷款综合融资成本再降0.5个百分点，贷款增速继续高于各项贷款增速，其中5家国有大型银行普惠小微贷款增速不低于20%。另外，12月10日至12日召开的中央经济工作会议也提到，要深化金融供给侧结构性改革，更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。由此可见，对于明年的金融工作，中小微企业融资依旧是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在温彬看来，对5家国有大型银行提出普惠小微贷款增速不低于20%的目标，也是希望国有大行继续在小微企业贷款、普惠金融贷款方面发挥“头雁”作用。同时，他认为，普惠小微贷款综合融资成本再降0.5个百分点目标是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚对此也谈到，在今年年末的会议上即定好清晰目标，相应机制也更健全，在如何推动进一步降低中小企业综合融资成本的具体落地上给了政策引导。他认为，风险分担、建立完善中小企业信用体系等都是在缓解原有信息不对称导致的风险过高问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证信贷发挥重要作用，也确保贷款用在更多小微企业身上，国务院常务会议要求，要疏通货币政策传导机制，清理减少融资各环节收费，支持银行增加制造业中长期贷款、发展便利续贷业务和信用贷款，将小微企业贷款享受风险资本优惠权重的单户贷款额度上限由500万元提至1000万元，将政府性融资担保和再担保机构平均担保费率逐步降至1%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年年末，中央经济工作会议提出，解决好民营企业和小微企业融资难融资贵问题。到今年初，政府工作报告提出“切实使中小微企业融资紧张状况有明显改善，综合融资成本必须有明显降低”，其中，国有大型商业银行小微企业贷款要增长30%以上，另外两会期间，“让小微企业融资成本在去年的基础上再降低1个百分点”的明确目标也已建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，在政策引导和支持下，在各类商业银行不断创新与努力下，疏解中小微企业融资难融资贵问题交出了不俗的“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述国务院常务会议指出，通过综合施策，截至2019年10月末，普惠型小微企业贷款余额同比增长23.3%，比全部贷款增速高近11个百分点，利率下降0.64个百分点。此前银保监会方面也公开表示，截至2019年6月末，五大行的普惠性小微企业贷款余额达到2.3万亿元，较年初增长35.14%；企业综合融资成本下降了1.26个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于明年将如何完成目标，温彬建议，需要创新中小企业金融服务考核激励机制、完善融资担保体系、推进信用信息平台建设等。例如，可以从货币政策、监管考核到金融机构建设完善的激励考核机制，分散金融机构面临的风险，解除其支持民营企业的后顾之忧。银行内部设置并切实执行民营企业尽职免责条款，监管部门加快以负面清单形式制定尽职免责条款，风险发生时只要银行工作人员在贷前调查、信用审批、贷款发放、贷后管理等环节不触发负面清单，就免除相关人员责任。此外，他还建议监管方面根据金融机构民营企业贷款占比给予考核和定向政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有国有大行普惠部相关负责人向记者表示，从今年的情况来看，银行已在科技创新、内部考核等方面做了不少改进，外部信息平台建设、负债成本降低等，这些都进一步夯实了银行支持中小微企业的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中专家表示，明年可能还会出台更多更细化的支持政策，来引导支持商业银行信贷落地，但同时，监管也要关注过度授信、垒小户等问题，保证贷款质量。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“市场准入负面清单”将每年修订服务业首试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“市场准入负面清单将会一年一修，动态调整。”国家发改委经济体制综合改革司司长徐善长近日透露：“我们现在按照国务院的要求开展试点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就哪个领域将变动最大的问题，徐善长透露：“服务业准入的清单内容最多，我们首先要缩短这个单子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐善长向《中国经营报》记者表示，推进这种务实的改革，“是国家发改委的日常工作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场准入负面清单将逐年缩减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，国家发改委、商务部正式印发《市场准入负面清单（2018年版）》，这是我国市场准入负面清单制度进入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单制度，是国务院以清单方式明确列出在境内禁止和限制投资经营的行业、领域、业务等，各级政府依法采取相应管理措施的一系列制度安排。市场准入负面清单以外的行业、领域、业务等，各类市场主体皆可依法平等进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，国家发改委和商务部对外公布了《市场准入负面清单（2019年版）》，其中包括禁止准入类和许可准入类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是负面清单制度的首次修订，共计列入事项131项，相比2018年的负面清单减少事项20项，缩减比例为13%。此外，取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国家发改委新闻发言人孟玮曾表示，负面清单的修改，“将持续推动破除市场准入隐性壁垒”，按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”要求，继续多渠道收集相关问题，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，列出问题清单，制定分工方案，建立工作台账，做到发现一起、推动解决一起，努力营造稳定、公平、透明、可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《市场准入负面清单（2019年版）》给民企和外资企业创造了更多的投资机会和公平的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐善长表示，市场准入负面清单制度应该是保障市场体系各类主体平等准入的重要制度安排，必须要让其具有权威性、严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他补充称，权威的市场准入负面清单每年要进行两个调整，一是因为，我们国家每年放管服的动作很大，对市场准入的一些重大政策调整要体现在负面清单上，另外，就是要通过深化改革来缩短这个单子。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615979601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月全国固投同比增长5.2% 与1-10月持平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者周程程每经编辑陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，国新办就2019年11月份国民经济运行情况举行发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1bf37134a45c65f0" id="e067625408d469d94bf945ef3aadff97" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：每经记者周程程摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在发布会上表示，1-11月份，全国固定资产投资(不含农户)533718亿元，同比增长5.2%，增速与1-10月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/965ada4b1e015bba" id="1cfe8c39b98bf251aa8652a5f110ea47" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，基础设施投资同比增长4.0%，制造业投资增长2.5%，房地产开发投资增长10.2%。全国商品房销售面积148905万平方米，同比增长0.2%；商品房销售额139006亿元，增长7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，第一产业投资下降0.1%，第二产业投资增长2.4%，第三产业投资增长6.7%。民间投资303786亿元，增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境电商企业税负降低零售出口业适用4%最低税率</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191216/c615976990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜丽娟北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商平台巨大的消费能力是中国经济最主要的力量，数据显示，“双11”期间仅淘宝平台就实现了1207亿元的交易额。从2019年前三季度数据看，线上消费已经成为消费增长的主要动力，前三季度实物商品网上零售额同比增长20.5%，远高于同期消费及GDP增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双12”之际，跨境电子商务零售出口企业(以下简称“跨境电商企业”)的税收政策进一步获得利好。记者获悉，明年1月1日起，特定区域内的跨境电商企业在符合规定条件下，试行采用应税所得率方式核定征收企业所得税，应税所得率统一按照4%确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国家税务总局《关于调整核定征收企业所得税应税所得率的通知》，批发和零售贸易业的所得税率为4%~15%，在制造业、交通运输业、农林牧副渔业等8个科目中，农、林、牧、渔业的最低税率为3%，批发和零售贸易业的税率按最低4%执行后，成为仅次于农林牧副渔业最低税率的一个科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕马威中国税务相关负责人介绍，此次核定征收按照4%应税所得率，是现行法规下批发和零售贸易业的最低应税所得率，对于符合条件的跨境电商企业而言，采取核定方式征收，将大幅降低跨境电商企业的税务合规不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于特定区域，根据财政部、税务总局、商务部、海关总署联合发布的《关于跨境电子商务综合试验区零售出口货物税收政策的通知》，对跨境电子商务综合试验区(以下简称“综试区”)内的跨境电商企业出口未取得有效进货凭证的货物，凡符合规定条件的，试行增值税、消费税免税政策(以下简称“无票免税”政策)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月23日，国务院常务会议确定要培育外贸新业态，增设综试区，配合“无票免税”政策，尽快出台跨境电商零售出口所得税核定征收办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，一位长期从事跨境电商咨询的律师事务所人士在接受采访时表示，随着数字经济的发展，跨境电商企业面临的税收问题也越来越被重视，特别是大众在网上进行交易的金额越来越大，对企业来说，其税率按照核定征收可以大大降低企业实际税负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例而言，不同于增值税的计征方式，企业所得税虽然可以适用不征不退的情况，但是如果出口货物未取得有效进货凭证，即没有进项收入，那么其在年终汇算时就会面临利润特别高的情况，也就是说，按照原来的企业所得税计征方法，这些跨境电商企业就会面临采购成本没有进行税前扣除的可能性。如此一来，企业实际承担的税负就会大大增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前减税降费大背景下，降低实体企业实际税负是大势所趋，也是改善营商环境的一个重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综试区内符合条件的跨境电商企业实行核定征收，意味着整个跨境电商企业的所得税率偏高现状将得以缓解，这有利于扩大跨境电商企业的市场份额。”上述律师事务所人士告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，目前中国电商发展走在全球前列，占据全球跨境电商份额的40%左右，跨境电商规模呈现高速增长。公开场合，中国外商投资企业协会会长陈德铭曾表示，近3年来，通过海关、跨境电商的管理平台，跨境电商在进出口贸易中的渗透率持续攀升，保持年均30%的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇分析，企业所得税核定计征，说明国家对减轻跨境电商企业税务负担、促进跨境电商企业健康发展的决心与力度。未来，随着各项配套措施的相继落地，跨境电商企业出口收入可享受小型微利企业所得税优惠，政策利好将进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据政策要求，符合《财政部税务总局关于实施小微企业普惠性税收减免政策的通知》规定的小型微利企业优惠政策条件的，可享受小型微利企业所得税优惠政策。其中对于小型微利企业的认定，需要同时符合年度应纳税所得额不超过人民币300万元、从业人数不超过300人、资产总额不超过人民币5000万元这三个条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小型微利企业的企业所得税税率为20%，企业所得税按阶梯式进行计算，对年应纳税所得额不超过人民币100万元的部分、人民币100万元到300万元的部分，分别减按25%、50%计入应纳税所得额，即实际企业所得税税率分别降至5%、10%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191216/c615976990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贯彻实施外商投资法 推动新一轮高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月15日，十三届全国人大二次会议审议通过《中华人民共和国外商投资法》，自2020年1月1日起施行。外商投资法坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，是对我国外商投资法律制度的重要完善和创新，是外商投资领域一部新的基础性法律。该法的制定和实施，彰显了我们党坚持对外开放基本国策、将改革开放进行到底的政治勇气和历史担当，必将对我国构建开放型经济新体制、推动新一轮高水平对外开放产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、充分认识制定外商投资法的重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定外商投资法，是贯彻以习近平同志为核心的党中央关于扩大对外开放战略部署的重要立法成果。2018年12月，习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上发表重要讲话，发出了新时代改革开放再出发的宣言书和动员令。习近平总书记把坚持扩大开放、不断推动共建人类命运共同体作为改革开放的一项宝贵经验，要求我们倍加珍惜、长期坚持，在实践中不断丰富和发展。党的十八大以来，党中央对外商投资立法工作作出一系列重要部署。党的十八届三中全会提出，统一内外资法律法规，保持外资政策稳定、透明、可预期；党的十八届四中全会提出，完善涉外法律法规体系，促进构建开放型经济新体制。党的十九大要求实行高水平的贸易和投资自由化便利化政策，全面实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，保护外商投资合法权益。外商投资法将促进和保护外商投资与改革外商投资管理制度的大政方针转化为法律，通过立法推动形成全面开放新格局，是外商投资领域法治建设的一项重大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定外商投资法，充分展现了我国扩大对外开放的决心和信心。40多年来，我国坚定不移实行对外开放，以开放促改革、促发展、促创新，经济社会发展取得巨大成就。我国开放型经济新体制逐步健全，积极参与全球化进程，实现了由封闭半封闭到全方位开放的历史转变，为推动人类共同发展作出了应有贡献。当前，世界经济正经历深刻调整，保护主义、单边主义抬头，逆全球化思潮涌动，我国对外开放的条件和环境发生了很大变化。在新的历史起点上，继续实行更加积极主动的开放政策，是我国立足自身发展的内生需要，是必须长期坚持的指导方针。外商投资法坚持对外开放基本国策，坚持市场化、法治化、便利化的改革方向，创新外商投资管理制度，有利于向国际社会宣示我国将继续扩大对外开放的坚定立场，将为我国营造良好的外商投资环境提供重要法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定外商投资法，是促进我国外商投资法律制度与时俱进、实现内外资法制统一的实际举措。改革开放以来，我国长期实行对外商投资单独立法、双轨管理的制度。全国人民代表大会先后制定了“外资三法”，即中外合资经营企业法、外资企业法、中外合作经营企业法。这些法律为“三资企业”的发展创造了良好法治环境，对推动改革开放伟大历史进程发挥了重要作用。进入新世纪，我国根据加入世界贸易组织的需要，修改完善了“外资三法”的部分规定，并对相关法律法规进行了清理。党的十八大以来，全国人大常委会对“外资三法”作出相应修改，将自贸试验区的改革经验复制、推广到全国。同时，随着改革开放深入发展，“外资三法”已逐渐难以适应构建开放型经济新体制、推动新一轮高水平对外开放的新形势新要求。在总结我国外商投资法律制度实践经验的基础上，新的外商投资法对外商投资活动作出统一规范，实现内外一致、并轨管理，确立了新时代外商投资法律制度的基本框架。以此为基础，结合下一步制定、修改相关配套法规，将实现我国外商投资法律制度的升级换代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、准确理解外商投资法的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对实行40年的外商投资法律制度进行根本性调整，是一项艰巨的立法任务。在党中央集中统一领导下，中央全面依法治国委员会积极督促协调，全国人大常委会和国务院加快立法进程，有关方面在较短时间内对主要制度设计和规范内容形成共识。在立法过程中，我们按照党中央同意的外商投资立法指导思想和立法思路，坚持科学立法、民主立法、依法立法，主要抓好以下几点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以基础性法律定位，科学界定法律调整范围和规范内容。外商投资法从基础性法律定位出发，规定了外商投资领域的“四梁八柱”。在具体制度设计上，不求面面俱到，对一时难以达成共识的问题不作规定或只作原则规定。例如，对外商投资活动和外商投资企业采取宽泛的定义，不对股比、投资时间、投资形式等作硬性限制。对一些重要问题先原则规定下来，为法律制度的发展留有适当空间，具体的、操作性内容由配套法规来解决。例如，对外商投资信息报告制度、投诉工作机制和安全审查制度规定简括的内容，将来可以通过综合或专项的配套规定去保障这些制度的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早期的“外资三法”不仅规定“三资企业”的组织形式、组织机构、订立合同等生产经营活动准则，还规定国家专门适用于“三资企业”的外汇、土地、税收、劳动等特殊政策。随着我国社会主义市场经济制度的完善发展，民法总则、合同法、公司法、合伙企业法、企业所得税法等一批重要民商事和经济法律出台实施，我国法律制度体系不断发展完善。因此，为确保法律顺利实施，外商投资法对相关民商事和经济法律的内容不再作专门规定，但在条文中进行了有效衔接。总体来看，对外商投资法作这样的定位，既符合我国法律体系发展的实际情况，又能适应现阶段我国外商投资领域改革和发展的迫切要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按照市场化、法治化、便利化的标准建立外商投资促进和保护制度。我国经济社会发展和全面深化改革取得的成就，增强了我们的制度自信、立法自信，外商投资法清楚地表明了我国维护经济全球化和多边主义的立场，通过立法形式理性包容地回应了各方面关切。对于国内改革实践，外商投资法积极推动加强法治政府、诚信政府建设，在行政许可、市场监管等方面规范各级政府行为，清理废除妨碍公平竞争、扭曲市场的不合理规定、补贴和做法，公平对待所有企业和经营者，完善市场化、法治化、便利化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我国在国际营商环境竞争领域面临的困难和问题，我们认真听取外商投资企业、相关协会商会的意见建议，摸清情况、分析原因、找出对策，致力于通过法律促进外商投资，保护外商投资合法权益。在外商投资法中，促进和保护外商投资是规范最为充实的内容。外商投资法把促进和保护外商投资的总体要求和大政方针以法律形式固定下来，对已经成熟的政策措施通过法律作出规定。主要包括：第一，首次在法律中明确国家坚持对外开放基本国策，提出了国家实行高水平投资自由化便利化政策，营造稳定、透明、可预期和公平竞争的市场环境的目标；第二，突出一视同仁、平等对待原则，保障外商投资企业平等参与市场竞争，平等适用国家支持企业发展的各项政策，平等参与标准制定工作，平等参与政府采购活动，和内资企业一样可以通过公开发行股票、公司债券和其他方式进行融资；第三，加强对鼓励和吸引外商投资政策措施和规范性文件的规制和约束，促使地方政府守约践诺；第四，加强外商投资服务，建立外商投资企业投诉工作机制；第五，加强对外商投资企业产权特别是知识产权的保护，禁止行政机关及其工作人员利用行政手段强制转让技术，泄露或者非法提供在履职过程中知悉的商业秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以全面实行准入前国民待遇加负面清单管理制度为基础，重构我国外商投资的管理制度。准入前国民待遇加负面清单管理制度是外商投资管理体制改革的关键。准入前国民待遇要求在投资准入阶段就给予外国投资者国民待遇，有利于扩大对外开放程度。我们对这一制度的认识是随着改革开放的进程而逐步深化的。2013年以前，我国在国际投资协定谈判中只承诺准入后国民待遇。党的十八届三中全会决定提出，探索对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单的管理模式。党的十九大报告提出，全面实行准入前国民待遇加负面清单管理制度。2018年11月，习近平总书记在首届中国国际进口博览会开幕式上的重要讲话中指出，全面深入实施准入前国民待遇加负面清单管理制度。为贯彻党中央改革部署，全国人大常委会两次作出决定，授权在自贸试验区试行准入前国民待遇加负面清单的管理模式，并及时修改相关法律，将这一管理模式复制推广到全国。外商投资法确立的准入前国民待遇加负面清单管理制度，取代了原“外资三法”规定的外商投资企业逐案审批或备案管理制度，体现了推动新一轮高水平对外开放的要求。这项制度的确立和实施，走过了以开放促改革、由局部试验到全面推广、由政策上升为法律的历程，是立法决策与改革开放决策相结合的成功例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界上很多国家普遍面临的难题是大门敞开以后如何平衡经济利益与国家安全、自主发展与外部影响的关系。外商投资法确立了外商投资信息报告制度、外商投资安全审查制度，同时还与反垄断法相衔接，要求外国投资者并购中国境内企业或者以其他方式参与经营者集中的，接受经营者集中审查。这是在学习借鉴外国经验和国际通行规则基础上作出的规定，符合国际惯例，体现了责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、深入学习贯彻党的十九届四中全会精神，切实做好外商投资法实施工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会通过了《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，这是完善和发展我国国家制度和治理体系的纲领性文件。习近平总书记在关于《决定》的说明中指出，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，是把新时代改革开放推向前进的根本要求。外商投资法作为外商投资领域的基础性法律，是新时代加强外商投资制度建设、完善外商投资治理体系的重要举措，是推动规则、规制、管理、标准等制度型开放的重要体现，是建设更高水平开放型经济新体制的重要制度保障。我们要深入学习贯彻党的十九届四中全会精神，切实做好外商投资法的实施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快制定完善相关配套规定。外商投资法确立的基本制度和规范，有的可以直接执行，有的已经有了现行规定，但还需要更多相关配套规定予以细化，明确可操作、可执行的具体规范。习近平总书记在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上的主旨演讲中明确指出，加快制定配套法规，确保严格实施外商投资法。目前，国务院及其有关部门正在制定《外商投资法实施条例》，将进一步明确外商投资的界定，细化外商投资促进、保护和管理的具体制度措施，增强法律制度的可操作性。该条例现已公开征求意见，有关部门要抓紧推进，确保条例与外商投资法同步施行，保障外商投资法有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是及时清理相关法规、规章及规范性文件。外商投资法对我国外商投资法律制度进行了根本性调整，有关部门和地方要抓紧对涉及外商投资的法规、规章和规范性文件进行全面清理，对于与外商投资法精神不相符合的，要及时予以废止或修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步做好外商投资法的宣传普及。外商投资法具有重要的政治意义和法律意义，要积极主动做好宣传解读工作。各级政府及其有关部门要高度重视，按照谁执法、谁普法的要求，进一步明确责任、抓好落实。相关部门工作人员要努力学习外商投资法律知识，增强服务、促进、保护意识，结合行政审批改革，提高办事效率和工作质量。在法律施行前后，要通过多种形式大力宣传外商投资法和我国对外开放政策，为法律实施营造良好的社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强对外商投资法实施情况的检查监督。全国人大常委会和有关专门委员会将采取多种形式督促做好法律实施工作，在外商投资法施行一段时间后将根据监督工作安排开展执法检查，适时听取国务院及其有关部门的专项工作汇报，对法律实施情况进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新制定的外商投资法展示了中国进一步扩大对外开放的新举措新形象，贯彻实施好这部法律是一项长期性、经常性的工作。我们要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的十九届四中全会精神，扎实做好法律的贯彻实施，为我国积极吸引和利用外商投资、推动形成全面开放新格局提供有力法治支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议释放的强信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月12日结束，通读会议信息，中央对经济形势的判断之客观，以及面对各种挑战的定力给人留下深刻印象。会议提出的措施透出强烈的实事求是精神，明年须是实干的一年，也会是有条不紊的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国这样的大国，最要避免的首先是经济出系统性大幅波动的风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今的世界经济可谓冷风飕飕，但是中央经济工作会议拿出的是一个体现“新发展理念”且充满进取目标的计划。从打好三大攻坚战，到继续改善民生，促进产业和消费的“双升级”，着力推动高质量发展，都提出了非常具体的措施。深化经济体制改革有了建设高标准市场体系的更明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就是中国。当很多国家的执政党忙着自我吹嘘，政党斗争打得你死我活的时候，中国的执政党则在为国家经济社会发展精心谋划，竭尽全力创造有利于万马奔腾的条件。中国政治的基本取向与一些很高调的国家是不一样的，它们那里上演的就是斗争、再斗争，中国则是不断解决问题，为了更好的发展努力扩大全社会的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国老百姓的要求很高，希望执政党言必信行必果，没有实际行动加以支持的口号在中国总的来说不受欢迎。执政党对此显然是清楚的，因此这次会议特别强调“坚决杜绝形形色色的形式主义、官僚主义”，并且表示“要把坚持贯彻新发展理念作为检验各级领导干部的一个重要尺度”。会议还强调，要“切实把党领导经济工作的制度优势转化为治理效能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议显示，中央充分了解中国全社会围绕经济工作的思考和呼声，急经济界和全体公众之所急，并且做出了执政党应有的担当，在团结、鼓舞社会方面以及带领社会战胜各种挑战方面都发挥着中坚作用。中国是一个不断释放力量迎难而上的强大共同体，我们目标和方向明确，能力也跟得上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议的信息通报没有对中美贸易战花费笔墨，它的中心思想可以说就是“把中国自己的事情做好”。是的，有了这个计划和对它的认真落实，中美贸易战的影响就会被冲淡。恰在北京时间星期四晚上，华盛顿单方面传出中美双方“接近达成协议”的积极说法。中国把自己的经济工作做好，无疑有利于促进美国与我相向而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来对中国明年经济增长是否会“破6”的议论很多，我们认为，按照中央经济工作会议的精神一步一个脚印地做事情，中国经济不断提质增效就将成为强劲的现实进程，6%作为一个心理关口就将溶解在这个进程中。中国经济会在广大人民群众越来越丰富的获得感中不断迈上新的台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方财政改革怎么改 全国财税专家齐聚山大“论见”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/41f2e9685471e580" id="54a24dc166480f843c08f8ed5efdf66d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tPPW2s34.png"/&gt;.海报新闻济南12月15日讯(记者孙杰)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月14日，第十四届公共经济与公共政策研究论坛在山东大学举行。本次论坛的主题为“国家治理现代化与地方财政改革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开幕式上，山东大学校长樊丽明教授从“建设科学研究和咨询服务基础”、“建设活跃开放的学术交流基地”、“建设高水平高层次人才培训基地”三个方面介绍了山东省公共经济与公共政策研究基地(中心)的建设情况，并指出下一步研究基地应在学科交叉研究、财税(思想)史研究与教学、资政启民、教育教学研究等方面进一步加强建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛的主题报告环节，中国财政科学研究院院长刘尚希研究员作了“人力资本、公共政策和高质量发展”的报告。报告指出，低技术含量的发展、少数人呼吁的发展、环境不友好的发展都不是高质量的发展。报告强调，高质量发展只有以人民为中心、依靠创新与公平、依靠高质量人力资本的积累才能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江学者、中国人民大学财政金融学院郭庆旺教授从改革开放四十年的税制完善与发展、新时代税制建设、税制结构、税制改革四个方面作了“国家治理现代化与税制改革”的报告，并提出了新时代财税改革需要解决的若干理论问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学副校长马海涛教授作了“地方财政改革的思考”的报告，报告涵盖国家治理体系与治理能力的现代化的内涵、治理体系与治理能力的现代化下的财税改革、完善地方财政治理的改革措施等三个方面，深度剖析了地方财政改革面临的问题与困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学党委副书记马骁教授作了“地方财政改革新趋势—基于国家治理现代化语境的展望”的报告。报告从国家治理现代化的角度，用哲学视角分析财政改革的逻辑框架，认为地方财政改革应更加彰显财政的民主、民生、法治的价值导向，让人民群众有更多获得感、安全感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下午的平行论坛，参会专家学者围绕“政府、企业与市场”、“公共支出与区域发展”、“地方债务与PPP项目融资”、“税收与国家治理”、“预算、转移支付与国家治理”、“环境治理与绿色发展”、“期刊发展建设”等问题进行了深入研讨，取得了丰富的学术成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四届公共经济与公共政策研究论坛获得山东大学庆祝新中国成立70周年高端学术论坛资助，由山东大学公共经济与公共政策研究中心、山东省公共经济与公共政策研究基地、山东大学经济学院联合《财贸经济》编辑部、《财经智库》编辑部与《公共财政研究》编辑部共同主办，聚焦“国家治理现代化与地方财政改革”主题，进行学术研讨和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自中国财政科学研究院、中国社会科学院财经战略研究院、中国人民大学、上海交通大学、山东大学、西安交通大学、南开大学、中国海洋大学、中央财经大学、中南财经政法大学、西南财经大学、对外经济贸易大学、山东财经大学以及《财贸经济》《公共财政研究》《世界经济》《山东大学学报》等30余所高校、研究机构的专家学者和青年才俊参加论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7d1a200a4eb37de3" id="2a842fe4ec6a3f22b13cdc7f7df233b9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191216/c615975663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>