<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 10:22:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新版外资准入负面清单何时发布？商务部：正抓紧推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634557295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634557295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈MC12：将讨论WTO改革未来方向和工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634556384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634556384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：在北上广深等6个城市开展首批营商环境创新试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634555589.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634555589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推进长江经济带重要湖泊转向自然修复、休养生息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634555365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634555365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部就MC12答澎湃：积极促谈促成，制定下一步工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国将12家中国企业列入实体名单 商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：王毅将出席中俄印三国外长第十八次会晤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552599.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布关于开展营商环境创新试点工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552598.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-10月全国国有企业营业总收入603860.0亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551506.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院根治拖欠农民工工资工作领导小组召开约谈会 多地主要负责人因欠薪问题被约谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634550994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634550994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”以来 我国生态环境法律法规体系建设取得丰硕成果</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211125/c634553217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部例行新闻发布会现场。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者 余璐摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月25日电 （记者余璐）“自‘十三五’以来，我国推动生态环境法律法规体系、标准体系建设、生态环境损害赔偿制度改革均取得丰硕成果。”在生态环境部今天召开的例行新闻发布会上，生态环境部法规与标准司司长别涛如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别涛表示，“十三五”以来，生态环境部坚持突出生态环境法规与标准工作的政治属性，积极配合立法机关和有关部门，共同发力，推动生态环境法规与标准体系建设取得显著进展，为深入打好污染防治攻坚战提供了有力的法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是生态环境立法工作力度之大、成果之丰硕前所未有。“十三五”以来，环境保护法、长江保护法等13部法律，《排污许可管理条例》《建设项目环境保护管理条例》等17部行政法规完成了制修订。生态环境法律框架体系已基本形成，生态环境保护各领域已基本实现有法可依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是生态环境标准体系建设取得重大成效。《国家生态环境标准“十三五”发展规划》顺利实施，“十三五”期间共制修订发布了国家生态环境标准673项，增长幅度为历次五年规划期间最高。截至目前，现行国家生态环境标准总数已达2202项，其中，强制性标准201项。地方生态环境标准迅猛发展，截至2020年底，依法备案的地方标准总数达到298项，与“十二五”末期的148项相比新增了一倍。生态环境部修订发布《生态环境标准管理办法》《国家生态环境标准制修订工作规则》，进一步完善了标准管理制度的顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是生态环境损害赔偿制度改革取得了积极成效。根据《生态环境损害赔偿制度改革方案》，生态环境部积极推动地方和有关部门协同发力，所有省份和新疆生产建设兵团以及388个市地（含直辖市区、县）印发实施方案。截至2021年11月，全国共办理了7600余件赔偿案件，涉及赔偿金额超过90亿元，推动治理和修复了一批受损的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是党内法规和规范性文件发挥了重要的引领作用。《中央生态环境保护督察工作规定》《党政领导干部生态环境损害责任追究办法(试行)》等法规相继制修订，不仅推动压实了生态文明建设和生态环境保护的政治责任，而且有力促进了国家生态环境法治建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是依法治污有章可循。用最严格制度最严密法治保护生态环境，2021年11月，中共中央、国务院印发《关于深入打好污染防治攻坚战的意见》。生态环境部结合职责，于2021年11月11日印发《关于深化生态环境领域依法行政 持续强化依法治污的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，生态环境部将如何推动法规标准领域的现代环境治理体系建设取得积极成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别涛谈到，一方面，要进一步强化生态环境立法工作，整合体系、填补空白，加强重点领域和区域生态环境立法，进一步创新法律责任承担方式，探索生态修复、连带赔偿等新型的法律责任承担机制，以及全力配合立法机关，积极开展环境法典编纂的研究论证，推动环境治理体系和治理能力现代化。另一方面，要进一步深化生态环境标准和基准工作，加快构建应对气候变化、海洋等领域标准体系，推动地方制定更有针对性的地方生态环境标准，强化环境风险防控标准，初步构建生态系统保护、修复与监管标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，生态环境部正在组织编制生态环境基准‘十四五’发展规划。力争到2025年，我国基本建立水生态环境基准体系，夯实大气、土壤领域相关科学基础，研制一批标准、基准和模型软件，培养若干主导方向的科研创新团队。为实现协同增效，深入打好污染防治攻坚战提供有利的保障。”别涛说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211125/c634553217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回答中国证券报记者提问：外资准入负面清单修订工作在抓紧推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11月25日在回答中国证券报记者提问时表示，按照党中央、国务院部署，商务部和国家发展改革委共同开展了全国和自贸试验区外资准入负面清单修订工作，将进一步缩减清单。目前正在抓紧推进中。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强将出席亚洲-非洲法律协商组织第59届会议开幕式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部发言人赵立坚宣布：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强将于11月29日在北京以视频方式出席在香港举办的亚洲-非洲法律协商组织第59届会议并致辞。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：正抓紧推进外资准入负面清单修订工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陶凤 吕银玲）11月25日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷表示，按照党中央、国务院部署，商务部和国家发展改革委共同开展了全国和自贸试验区外资准入负面清单修订工作，将进一步缩减清单。目前正在抓紧推进中。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织第12届部长级会议将于11月30日-12月3日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陶凤 吕银玲）11月25日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷介绍，世贸组织第12届部长级会议（MC12）将于11月30日―12月3日在瑞士日内瓦举行。束珏婷说，以世界贸易组织为核心的多边贸易体制是国际贸易的基石。此次世贸组织部长级会议，是在经济全球化发展的关键时刻召开的重要会议，各成员对会议成果充满期待，正进行密集磋商和认真准备。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于物价形势、房地产企业、货币政策 央行的这份《报告》传达出哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月25日电 （黄盛）近日，中国人民银行（以下简称“央行”）公布了《2021年第三季度中国货币政策执行报告》（以下简称《报告》），就下一阶段货币政策目标、重点、方式的边际变化进行了全方位地分析和介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与《2021年第二季度中国货币政策执行报告》相比，此次三季度的《报告》进行了多处表述方式的更新，并对物价形势做出了判断，对房地产企业的信贷政策进行了研判，对下一阶段的货币政策思路做了阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，多位业内人士在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经采访时表示，《报告》对于物价趋势、房地产金融政策和货币政策的最新表述，体现出我国整体经济发展韧性较强，特别是市场回旋余地大，政策工具多，有条件“以我为主”。但同时也要加强国内外经济形势边际变化的研判分析，统筹今明两年宏观政策衔接，坚持把服务实体经济放到更加突出的位置，保持货币政策稳定性，稳定市场预期，努力完成今年经济发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于物价形势：通胀压力总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在物价方面，《报告》表示，2021 年第三季度，消费市场供需基本平稳，猪肉价格持续下降带动 CPI 涨幅降至 1%下方。10 月 CPI 同比上涨 1.5%，预计四季度 CPI 温和上涨，总体保持在合理区间内平稳运行。与此同时，受大宗商品价格上涨、部分高耗能行业产品提价和低基数等因素影响，PPI涨幅继续扩大，短期内可能维持高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《报告》认为，国内“通胀压力总体可控”，并“预计四季度CPI 温和上涨，总体保持在合理区间内平稳运行；PPI 短期内可能维持高位，未来考虑到我国是全球主要生产国，经济自给能力较强，有利于应对国际大宗商品价格上涨和海外通胀上行的影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，财信研究院首席经济学家伍超明向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，虽然国际疫情仍存在不确定性，但总的看，我国总供给总需求基本稳定，央行实施正常货币政策，有利于物价走势中长期保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研报认为，根据《报告》对“我国是全球主要生产国，经济自给能力较强”的表述，在国内保供稳价措施持续发力下，10月PPI同比增速或已触顶，未来需要重点关注CPI增速的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对于短期物价走势，《报告》认为，通胀维持高位的概率仍较大。伍超明向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，受国际能源价格上涨带来的输入性通胀还在持续和部分高耗能行业产品提价等因素影响，PPI涨幅或继续扩大，短期内可能维持高位，预计11月PPI或再创新高，增幅超过14.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于房产企业：合理资金需求将得到有效满足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《报告》披露，2021年三季度，全国房地产市场总体平稳。前三季度，70城商品房销售面积同比增长11.3％，两年平均增长4.6％；销售额同比增长16.6％，两年平均增长10％；房地产开发投资同比增长8.8％，两年平均增长7.2％，较上半年下降1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《报告》显示，三季度房地产贷款增速较二季度有所下降。9月末，全国主要金融机构房地产贷款余额51.4万亿元，同比增长7.6％，增速较6月末低1.9个百分点。其中，个人住房贷款余额为37.4万亿元，同比增长11.3％，增速较6月末低1.7个百分点；住房开发贷款余额为9.3万亿元，同比增长0.1％，增速较6月末低3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，伍超明向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，对于房地产市场的表态，《报告》新增两个观点：总体形势判断上，认为“目前房地产市场风险总体可控，房地产市场健康发展的整体态势不会改变”；在坚持“三稳”政策的基础上，提出要“配合相关部门和地方政府共同维护房地产市场的平稳健康发展，维护住房消费者的合法权益”。这表明，未来房地产市场合理资金需求将得到有效满足，前期金融部门偏紧的房企融资有望边际得到纠偏，房地产行业融资需求“政策底”已经出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段房地产贷款政策如何发展？《报告》认为，牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，配合相关部门和地方政府共同维护房地产市场的平稳健康发展，维护住房消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于货币政策：稳增长、稳信贷的诉求明显提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不少业内人士看来，与《2021年第二季度中国货币政策执行报告》相比，央行在此次《报告》中对经济发展的阐述不再提“稳中向好”，并将原来“不稳固，不均衡”的说法更改为“国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性因素制约”。这说明，央行对于当前经济存在的问题更加重视，针对这些问题所对应的结构性工具和逆周期调控政策或将进一步加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总量政策继续保持稳健，结构性政策不断优化，促进二者的有机结合。”中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，整体货币政策回归稳健，未来广义货币供应量、信贷资金投放和社会融资规模增长大体上保持同经济增长相匹配、相一致。因此，要发挥政策结构性作用，特别是支持中小微企业、民营企业、“三农”领域的作用。同时，推动节能减排工作，促进碳达峰工作的有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明表示，《报告》关于“增强信贷总量增长的稳定性”的表述，反映出货币政策稳增长、稳信贷的诉求明显提升；对于“进一步提高货币政策操作的前瞻性”的阐述，也反映出央行将为应对今年末和明年初的经济形势，提前做出更多安排和预案储备，随时加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600909','&amp;#x534E;&amp;#x5B89;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;华安证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;600909&lt;/a&gt;）认为，《报告》对货币政策基调的描述稳中偏松。鉴于今年经济形势，年底年初可能再次降准。此外，央行将灵活运用MLF、OMO 等方式维持流动性平稳，并运用3000 亿元支小再贷款、碳减排支持工具进行结构性降成本，精准加大对小微企业、绿色、科技、新经济等重点领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美格拉斯哥联合宣言如何落实？生态环境部这样回答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 高歌 在英国格拉斯哥举行的《联合国气候变化框架公约》第26次缔约方大会（下称，“COP26”）在加时近30个小时后，于当地时间11月13日深夜闭幕。期间，美国联合发布了《中美关于在21世纪20年代强化气候行动的格拉斯哥联合宣言》（下称，“中美格拉斯哥联合宣言”），承诺继续共同努力与各方一道加强《巴黎协定》的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月25日，在生态环境部举办的新闻发布会上，应对气候变化司副司长陆新明用“创造性”来形容中美格拉斯哥联合宣言的发布，称其展示了中美双方务实合作和雄心，提振了各方对COP26成功的信心，为COP26的成功发挥了关键性的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关接下来该如何推进，陆新明称，在与美双边合作方面，将尽快建立21世纪20年代强化气候行动工作组，各部门将结合各自的职能，推动建立工作组，持续开展中美政策和技术的交流，识别中美双方感兴趣的领域计划和项目，举行政府间和非政府专家会，促进地方政府、企业、智库、学者和其他专家的参与，根据不同国情各自、携手并与其他国家一道，加强缩小差距的行动与合作，加速绿色低碳转型和气候技术创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进多边进程方面，继续积极推动构建公平合理、合作共赢的全球气候治理体系，无论国际形势如何变化，中国将重信守诺，继续坚定不移支持多边主义，深度参与全球气候治理进程，与各方一道推动《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》的全面平衡有效实施。生态环境部将继续发挥“一带一路”绿色发展国际联盟等合作平台的作用，在力所能及的范围内大力推动应对气候变化南南合作，配合有关部门做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看国内的情况，陆新明表示，近期发布的《中共中央 国务院关于完整准确全面贯彻新发展理念 做好碳达峰、碳中和工作的意见》，国务院《2030年前碳达峰行动方案》等“1+N”政策体系，以及将陆续发布和出台的能源、工业、交通、建筑等重点行业和领域的实施方案和科技、财税、金融等政策措施，明确了中国碳达峰、碳中和的时间表、路线图和配套政策措施，也将极大地推动中美联合宣言的落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《中美格拉斯哥联合宣言》中有关加大行动控制和减少甲烷排放占据较大的篇幅，“两国特别认识到，甲烷排放对于升温的显著影响，认为加大行动控制和减少甲烷排放是21世纪20年代的必要事项”。陆新明称，制定甲烷行动计划作为控制非二氧化碳温室气体的重要内容，是实施积极应对气候变化国家战略的一项重要工作，也是落实中美联合宣言的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月22日，中国提出将加强对非二氧化碳排放的管控，“十四五”规划《纲要》提出，要加大甲烷、氢氟碳化物、全氟化碳等其他温室气体管控力度，“十四五”期间，中国将采取进一步的措施，结合相关规划和政策的制定和落实，推动开展中国控制甲烷排放行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陆新明表示具体将有以下五项安排和打算：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开展甲烷排放控制研究。对中国甲烷排放控制现状进行充分的调研，在煤炭开采、农业、城市固体废弃物、污水处理、石油天然气等领域，研究制定有效的甲烷减排措施，促进甲烷回收利用和减排技术的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动出台中国甲烷排放控制行动方案。建立煤炭、油气、废弃物处理等领域甲烷减排的政策、技术和标准体系，适时修订煤层气，也就是煤矿瓦斯排放标准，强化标准的实施，同时加强石油天然气开采，废弃物等领域甲烷排放控制和回收利用，修订温室气体自愿减排机制管理办法和相关方法学，支持具备条件的甲烷减排项目参与温室气体自愿减排交易，利用市场机制，鼓励企业开展甲烷减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强重点领域甲烷排放的监测、核算、报告和核查体系建设。推动重点设施甲烷排放数据收集和分析，开展重点区域、重点企业甲烷减排成效评估跟踪，完善应对气候变化统计报告制度中甲烷相关数据的报告制度。不断提升甲烷排放的数据质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是鼓励先行先试。继续鼓励重点领域甲烷自愿减排行动，鼓励地方和行业企业开展甲烷排放控制合作，建立示范项目和工程，推动甲烷利用相关技术、装备和产业发展。实现减少温室气体排放，能源资源化利用和污染物协同控制等多重效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强国际合作。在甲烷控制政策、技术、标准体系、甲烷监测、核算、报告和核查体系以及减排技术创新等方面与各方加强合作和交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：尽全力推动新冠肺炎疫苗知识产权豁免磋商取得实质进展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211125/c634556398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陶凤 吕银玲）WTO第12届部长级会议将于近日举行，关于新冠肺炎疫苗知识产权豁免的谈判进行得如何？在11月25日商务部召开的例行新闻发布会上，商务部新闻发言人束珏婷介绍，一年多来，世贸组织成员一直围绕对新冠肺炎疫苗等抗疫物资豁免部分知识产权义务进行磋商。各成员普遍期待能尽早达成共识，找到解决方案。习近平主席已经宣布中方支持新冠肺炎疫苗知识产权豁免，也支持世贸组织早日就此作出决定。中方始终致力于积极帮助发展中成员提升疫苗和抗疫物资可及性和可负担性。中方将继续建设性地参与该议题磋商，尽全力推动磋商取得实质进展，力争在本届部长级会议上收获成果，为全球抗疫合作继续贡献中国力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211125/c634556398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-10月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-10月，全国国有及国有控股企业①（以下称国有企业）经济运行平稳恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。1-10月，国有企业营业总收入603860.0亿元，同比②增长22.1%，两年平均增长9.7%（以2019年相应同期数为基数，采用几何平均的方法计算，下同）。其中中央企业338515.6亿元，同比增长21.3%，两年平均增长8.0%;地方国有企业265344.4亿元，同比增长23.0%,两年平均增长12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、利润总额。1-10月，国有企业利润总额38250.4亿元，同比增长47.6%，两年平均增长14.1%。其中中央企业25326.5亿元，同比增长44.0%，两年平均增长14.2%;地方国有企业12924.0亿元，同比增长55.3%，两年平均增长13.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、应交税费。1-10月，国有企业应交税费43837.4亿元，同比增长19.1%，其中中央企业30395.8亿元，同比增长16.1%，地方国有企业13441.6亿元，同比增长26.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、资产负债率。10月末，国有企业资产负债率64.3%，与上年持平，中央企业67.0%，同比下降0.2个百分点，地方国有企业62.7%，同比上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省（自治区、直辖市、计划单列市）和新疆生产建设兵团的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部点赞京津冀、长三角、云贵川：将支持重点区域执法协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经讯 11月25日，在生态环境部召开的例行新闻发布会上，生态环境部法规与标准司司长别涛在回答《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者提问时分享了京津冀、长三角、云贵川协同立法的成效和经验。别涛强调，生态环境部将进一步积极支持和推动有关地方开展重点区域和流域的协同立法，以及执法协作方面的探索，推动污染防治、生态环境保护等方面的协同治理取得更大突破和进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编 陈星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方支持在世贸组织第12届部长级会议前尽快完成渔业补贴谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;网讯，11月25日，商务部新闻发言人束珏婷在答记者问时表示，中方支持在世贸组织第12届部长级会议前尽快完成渔业补贴谈判，制定新的补贴规则，各方正在进行密集磋商。作为发展中国家和渔业大国，中国将继续积极、建设性地参加谈判，在谈判中承担与自身发展阶段和能力相适应的国际义务，积极推动谈判如期完成。（江聃）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高标准 可持续 惠民生：共建“一带一路”取得实打实、沉甸甸成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“你可能想象不到，得益于中国的进博会，远在几千里外的巴基斯坦农村妇女有希望靠自己编织的地毯摆脱贫困……第四届中国国际进口博览会上，一位巴基斯坦展商的话让人难以忘怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是共建“一带一路”倡议提出8周年。8年来，从恢弘磅礴的“大写意”到精谨细腻的“工笔画”，“一带一路”秉持共商共建共享原则，把基础设施“硬联通”作为重要方向，把规则标准“软联通”作为重要支撑，把同共建国家人民“心联通”作为重要基础，推动了共建“一带一路”高质量发展，取得了实打实、沉甸甸的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高标准：加强基础设施“硬联通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度洋的海浪轻轻拍打着防波堤，3公里长的外海防波堤好比一条臂弯，环抱着269公顷新近填好的土地……这里就是被《福布斯》杂志评为“影响未来的5座新城”之一的斯里兰卡科伦坡港口城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;作为中斯“一带一路”建设重点项目，2014年9月，中交集团所属中国港湾投资建设运营的科伦坡港口城破土动工，计划建设时间持续到2041年。项目建成后，这里将成为南亚地区集金融、旅游、物流、IT等为一体的高端城市综合体，可以为当地创造超过8.3万个就业机会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在清华大学毕业后，我回到了斯里兰卡，但找不到合适的工作，只能去中东工作，在迪拜、卡塔尔、阿布扎比工作将近20年。当我听说了科伦坡港口城项目，就马上回到斯里兰卡参加该项目工作。”卡科伦坡港口项目公司机电管网副经理桑吉瓦表示，希望卡科伦坡港口城将来可以像北京、上海、深圳等大城市一样，商业繁荣、人民安居，更多像他一样的人回到斯里兰卡建设自己的祖国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道路是经济发展的动脉。位于斯里兰卡南部的汉班托塔港是斯里兰卡南部的重要港口之一，但与首都科伦坡缺少便捷的陆路交通。中国建筑等中企承建的斯里兰卡南部高速延长线项目解决了这一难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2020年2月，该项目全线提前通车，实现了汉班托塔与科伦坡两大港口、两大机场的互联互通，来自世界各地输往汉班托塔港的货物可以便利地运往科伦坡，首都科伦坡、旅游城市高勒以及汉班托塔、马特拉等4个主要大城市也有了高速公路连接，成为斯里兰卡经济发展的大动脉，被当地百姓誉为通向未来的“致富路”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每到周末，我都会前往自己的芒果园摘芒果。自从这条公路开通后，我们每次只需花3个小时，就可以把最新鲜的芒果送到300公里外的地方，以前得花11个小时才能运过去。交通运输时间缩短了，我们的订单变多了，收入也增加了。”在中建三局工作的斯里兰卡员工凯撒高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可持续：推进规则标准“软联通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年11月20日，三峡集团投资建设的中巴经济走廊首个水电项目――卡洛特水电站顺利完成导流洞下闸，正式启动水库蓄水，为实现2022年上半年全部机组投产发电奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;卡洛特水电站总装机容量72万千瓦，年发电量约32亿千瓦时。项目建成投产后，在满足当地500万人用电需求的同时，也将提高吉拉姆河下游灌溉效率，改善航运条件，缓解水旱灾害。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6年来，三峡集团在建设卡洛特水电站过程中，也将中国标准带到了巴基斯坦，推动了巴基斯坦能源建设和经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从过去的传统的机电设备制造到中国现代化的智能制造系统，以及中国先进的电力生产管理系统、现代化的工业园区系统，三峡集团把这些标准带到了巴基斯坦，让其在巴基斯坦落地生根发芽，助力经济社会可持续发展。”三峡南亚公司副总经理杜邦晓表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在巴西，一座名为欣古的送端换流站将美丽山源源不断的清洁水电输送到千里之外的里约热内卢受端换流站，两座换流站遥相呼应，点亮了绿色的电力丝路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2014年和2015年，国家电网公司以巴控公司为平台投资建设了巴西美丽山特高压直流输电一期和二期工程，一期工程2017年投运，二期工程2019年投运，有效解决了亚马孙流域清洁水电外送和消纳难题，是共建“一带一路”在拉美的重要实践，也实现了中国自主知识产权的特高压技术首度走出国门落地巴西，推动“投资、建设、运营”和“技术、装备、标准”两个“一体化走出去”，打造了中巴产能合作的亮丽名片。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为世界上最长的±800千伏直流输电工程，项目建成投产后，满足了当地约4400万人口的年用电需求，增强了巴西国家骨干电网架构，提高了电网安全稳定性和供电可靠性。”国家电网巴控公司有关负责人表示，带动了当地电源、电工装备、原材料等上下游产业升级，为当地直接创造2.5万个就业岗位，项目建设期内为巴西贡献税收约35亿雷亚尔，推动了巴西社会经济发展，实现了中巴双方互利互惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠民生：共建国家人民“心联通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，中海油乌干达公司（以下简称中海油）在翠鸟油田东边布胡卡地区修建了当地第一条跨崖公路，结束了多个村无公路可通的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，村民们需要乘船或者爬山才能去条件好一些的医疗点。路通了后，路上的汽车、摩托车多了，村民到医疗点的时间大大缩短，生活方便了很多。”在北京师范大学攻读硕士学位的乌干达留学生格洛莉亚 恩特格卡回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;自2012年起，为培养本地油气人才，助力乌干达油气行业发展，中海油先后资助8名当地大学生到中国石油大学（华东）进修学习。目前所有学生都已学成归国，投身乌干达石油工业的建设中。2013年，中海油推出“中海油绩优奖学金”公益项目，资助当地优秀的中小学生。“在这种激励措施下，附近各年级学生的平均成绩提高了300%以上。”格洛莉亚说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在哈萨克斯坦，今年6月20日，札纳塔斯风电100兆瓦风电项目实现全容量并网，每年3.5亿千瓦时的清洁电能改善了哈萨克斯坦南部地区缺电的局面。作为项目管理运营方，国家电投在建设绿色电力工程的同时，也将该工程打造成了民生工程，推动共建国家人民“心联通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“感谢札纳塔斯风电公司在建设项目的同时，为贫困家庭修缮房屋，援建城市林荫公园，为改善民生做出了贡献。非常欢迎这样的企业在萨雷苏区加大后续投资，实现合作双赢。”哈萨克斯坦江布尔州萨雷苏区副区长科凯 奥尔加斯 图尔盖诺维奇说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　札纳塔斯风电项目当地合作企业Visor投资公司管理合伙人阿尔马斯 丘金表示，扎纳塔斯特别幸运。这个仅有约2万人的丝路沿线小城，赶上了新能源发展的浪潮，居民有了新工作，财政有了新税收，城市有了新生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我为自己能够加入这样的中国企业而感到骄傲！札纳塔斯风电项目会给哈萨克斯坦的人民带来光明与希望！”札纳塔斯风电项目哈萨克斯坦员工克谢尼娅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的案例还有很多。8年来，秉持共商共建共享原则，共建“一带一路”在推动项目建设、促进经济发展的同时，也让发展成果更多地惠及民生，增强了共建国家民众的获得感和幸福感。同时，通过共建“一带一路”，提高了国内各区域开放水平，拓展了对外开放领域，推动了制度型开放，构建了广泛的朋友圈，探索了促进共同发展的新路子，实现了同共建国家互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634551331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：选择北上广深等6个城市开展首批营商环境创新试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ssaextagrc34.png"/&gt;讯 11月25日，国务院发布《关于开展营商环境创新试点工作的意见》（以下简称《意见》），选取北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市为首批试点城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出十项重点任务，其中明确，健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制。推行破产预重整制度，建立健全企业破产重整信用修复机制，允许债权人等推荐选任破产管理人。建立健全司法重整的府院联动机制，提高市场重组、出清的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进社会投资项目“用地清单制”改革，在土地供应前开展相关评估工作和现状普查，形成评估结果和普查意见清单，在土地供应时一并交付用地单位。推进产业园区规划环评与项目环评联动，避免重复评价。在确保工程质量安全的前提下，持续推进工程建设项目审批制度改革，清理审批中存在的“体外循环”、“隐性审批”等行为。推动分阶段整合规划、土地、房产、交通、绿化、人防等测绘测量事项，优化联合验收实施方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化“互联网+监管”，加快构建全国一体化在线监管平台，积极运用大数据、物联网、人工智能等技术为监管赋能，探索形成市场主体全生命周期监管链。推动“双随机、一公开”监管和信用监管深度融合，完善按风险分级分类管理模式。在医疗、教育、工程建设等领域探索建立完善执业诚信体系。对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态实行包容审慎监管，建立健全平台经济治理体系。推动行业协会商会等建立健全行业经营自律规范，更好发挥社会监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续优化企业办税服务，深化“多税合一”申报改革，试行代征税款电子缴税并开具电子完税证明。进一步提升不动产登记涉税、继承等业务办理便利度。推进水电气暖等“一站式”便捷服务，加快实现报装、查询、缴费等业务全程网办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是《意见》全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于开展营商环境创新试点工作的意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国发〔2021〕24号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视优化营商环境工作。近年来，我国营商环境持续改善，特别是部分地方主动对标国际先进率先加大营商环境改革力度，取得明显成效，对推动全国营商环境整体优化、培育和激发市场主体活力发挥了较好的示范带动作用。为鼓励有条件的地方进一步瞄准最高标准、最高水平开展先行先试，加快构建与国际通行规则相衔接的营商环境制度体系，持续优化市场化法治化国际化营商环境，现提出以下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，以推动高质量发展为主题，统筹发展和安全，以制度创新为核心，赋予有条件的地方更大改革自主权，对标国际一流水平，聚焦市场主体关切，进一步转变政府职能，一体推进简政放权、放管结合、优化服务改革，推进全链条优化审批、全过程公正监管、全周期提升服务，推动有效市场和有为政府更好结合，促进营商环境迈向更高水平，更大激发市场活力和社会创造力，更好稳定市场预期，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）试点范围。综合考虑经济体量、市场主体数量、改革基础条件等，选择部分城市开展营商环境创新试点工作。首批试点城市为北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市。强化创新试点同全国优化营商环境工作的联动，具备条件的创新试点举措经主管部门和单位同意后在全国范围推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）主要目标。经过三至五年的创新试点，试点城市营商环境国际竞争力跃居全球前列，政府治理效能全面提升，在全球范围内集聚和配置各类资源要素能力明显增强，市场主体活跃度和发展质量显著提高，率先建成市场化法治化国际化的一流营商环境，形成一系列可复制可推广的制度创新成果，为全国营商环境建设作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）进一步破除区域分割和地方保护等不合理限制。加快破除妨碍生产要素市场化配置和商品服务流通的体制机制障碍。在不直接涉及公共安全和人民群众生命健康的领域，推进“一照多址”、“一证多址”等改革，便利企业扩大经营规模。清理对企业跨区域经营、迁移设置的不合理条件，全面取消没有法律法规依据的要求企业在特定区域注册的规定。着力破除招投标、政府采购等领域对外地企业设置的隐性门槛和壁垒。探索企业生产经营高频办理的许可证件、资质资格等跨区域互认通用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制。进一步提升市场主体名称登记、信息变更、银行开户等便利度。建立健全市场准入评估制度，定期排查和清理在市场准入方面对市场主体资质、资金、股比、人员、场所等设置的不合理条件。推行企业年报“多报合一”改革。完善市场主体退出机制，全面实施简易注销，建立市场主体强制退出制度。推行破产预重整制度，建立健全企业破产重整信用修复机制，允许债权人等推荐选任破产管理人。建立健全司法重整的府院联动机制，提高市场重组、出清的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）持续提升投资和建设便利度。深化投资审批制度改革。推进社会投资项目“用地清单制”改革，在土地供应前开展相关评估工作和现状普查，形成评估结果和普查意见清单，在土地供应时一并交付用地单位。推进产业园区规划环评与项目环评联动，避免重复评价。在确保工程质量安全的前提下，持续推进工程建设项目审批制度改革，清理审批中存在的“体外循环”、“隐性审批”等行为。推动分阶段整合规划、土地、房产、交通、绿化、人防等测绘测量事项，优化联合验收实施方式。建立健全市政接入工程信息共享机制。探索在民用建筑工程领域推进和完善建筑师负责制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）更好支持市场主体创新发展。完善创新资源配置方式和管理机制，探索适应新业态新模式发展需要的准入准营标准，提升市场主体创新力。在确保安全的前提下，探索高精度地图面向智能网联汽车开放使用。推进区块链技术在政务服务、民生服务、物流、会计等领域探索应用。探索对食品自动制售设备等新业态发放经营许可。完善知识产权市场化定价和交易机制，开展知识产权证券化试点。深化科技成果使用权、处置权和收益权改革，赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权，探索完善科研人员职务发明成果权益分享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）持续提升跨境贸易便利化水平。高标准建设国际贸易“单一窗口”，加快推动“单一窗口”服务功能由口岸通关向口岸物流、贸易服务等全链条拓展，推进全流程作业无纸化。在确保数据安全的前提下，推动与东亚地区主要贸易伙伴口岸间相关单证联网核查。推进区域通关便利化协作，探索开展粤港澳大湾区“组合港”、“一港通”等改革。推进铁路、公路、水路、航空等运输环节信息对接共享，实现运力信息可查、货物全程实时追踪，提升多式联运便利化水平。在有条件的港口推进进口货物“船边直提”和出口货物“抵港直装”。探索开展科研设备、耗材跨境自由流动，简化研发用途设备和样本样品进出口手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）优化外商投资和国际人才服务管理。加强涉外商事法律服务，建设涉外商事一站式多元解纷中心，为国际商事纠纷提供多元、高效、便捷解纷渠道。探索制定外籍“高精尖缺”人才地方认定标准。在不直接涉及公共安全和人民群众生命健康、风险可控的领域，探索建立国际职业资格证书认可清单制度，对部分需持证上岗的职业，允许取得境外相应职业资格或公认的国际专业组织认证的国际人才，经能力水平认定或有关部门备案后上岗，并加强执业行为监管。研究建立与国际接轨的人才评价体系。持续提升政府门户网站国际版服务水平，方便外籍人员及时准确了解投资、工作、生活等政策信息，将更多涉外审批服务事项纳入“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）维护公平竞争秩序。坚持对各类市场主体一视同仁、同等对待，稳定市场主体预期。强化公平竞争审查刚性约束，建立举报处理和回应机制，定期公布审查结果。着力清理取消企业在资质资格获取、招投标、政府采购、权益保护等方面存在的差别化待遇，防止滥用行政权力通过划分企业等级、增设证明事项、设立项目库、注册、认证、认定等形式排除和限制竞争的行为。建立招标计划提前发布制度，推进招投标全流程电子化改革。加强和改进反垄断与反不正当竞争执法。清理规范涉企收费，健全遏制乱收费、乱摊派的长效机制，着力纠正各类中介垄断经营、强制服务等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）进一步加强和创新监管。坚持放管结合、并重，夯实监管责任，健全事前事中事后全链条全流程的监管机制。完善公开透明、简明易行的监管规则和标准，加强政策解读。在直接涉及公共安全和人民群众生命财产安全的领域，探索实行惩罚性赔偿等制度。深化“互联网+监管”，加快构建全国一体化在线监管平台，积极运用大数据、物联网、人工智能等技术为监管赋能，探索形成市场主体全生命周期监管链。推动“双随机、一公开”监管和信用监管深度融合，完善按风险分级分类管理模式。在医疗、教育、工程建设等领域探索建立完善执业诚信体系。对新产业新业态实行包容审慎监管，建立健全平台经济治理体系。推动行业协会商会等建立健全行业经营自律规范，更好发挥社会监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）依法保护各类市场主体产权和合法权益。构建亲清政商关系，健全政府守信践诺机制，建立政府承诺合法性审查制度和政府失信补偿、赔偿与追究制度，重点治理债务融资、政府采购、招投标、招商引资等领域的政府失信行为，畅通政府失信投诉举报渠道，健全治理“新官不理旧账”的长效机制。完善产权保护制度，强化知识产权保护，开展商标专利巡回评审和远程评审，完善对商标恶意注册和非正常专利申请的快速处置联动机制，加强海外知识产权维权协作。规范罚款行为，全面清理取消违反法定权限和程序设定的罚款事项，从源头上杜绝乱罚款。严格落实重大行政决策程序，增强公众参与实效。全面建立重大政策事前评估和事后评价制度，推进评估评价标准化、制度化、规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）优化经常性涉企服务。加快建立健全高效便捷、优质普惠的市场主体全生命周期服务体系，健全常态化政企沟通机制和营商环境投诉处理机制。完善动产和权利担保统一登记制度，有针对性地逐步整合各类动产和权利担保登记系统，提升企业动产和权利融资便利度。持续优化企业办税服务，深化“多税合一”申报改革，试行代征税款电子缴税并开具电子完税证明。进一步提升不动产登记涉税、继承等业务办理便利度。推进水电气暖等“一站式”便捷服务，加快实现报装、查询、缴费等业务全程网办。推进电子证照、电子签章在银行开户、贷款、货物报关、项目申报、招投标等领域全面应用和互通互认。推进公安服务“一窗通办”。推行涉企事项“一网通办”、“一照通办”，全面实行惠企政策“免申即享”、快速兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、组织保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）加强组织领导和统筹协调。国务院办公厅要统筹推进营商环境创新试点工作，牵头制定改革事项清单，做好协调督促、总结评估、复制推广等工作。司法部要做好改革的法治保障工作。国务院有关部门要结合自身职责，协调指导试点城市推进相关改革，为试点城市先行先试创造良好条件。有关省份人民政府要加大对试点城市的支持力度，加强政策措施衔接配套，依法依规赋予试点城市相关权限。各试点城市人民政府要制定本地区试点实施方案，坚持稳步实施，在风险总体可控前提下，科学把握改革的时序、节奏和步骤，推动创新试点工作走深走实，实施方案应报国务院办公厅备案并向社会公布。试点城市辖区内开发区具备较好改革基础的，可研究进一步加大改革力度，为创新试点工作探索更多有益经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）强化法治保障。按照重大改革于法有据的要求，依照法定程序开展营商环境创新试点工作。国务院决定，根据《全国人民代表大会常务委员会关于授权国务院在营商环境创新试点城市暂时调整适用〈中华人民共和国计量法〉有关规定的决定》，3年内在营商环境创新试点城市暂时调整适用《中华人民共和国计量法》有关规定；同时，在营商环境创新试点城市暂时调整适用《植物检疫条例》等7部行政法规有关规定。国务院有关部门和有关地方人民政府要根据法律、行政法规的调整情况，及时对本部门和本地区制定的规章、规范性文件作相应调整，建立与试点要求相适应的管理制度。对试点成效明显的改革举措，要及时推动有关法律、法规、规章的立改废释，固化改革成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）加强数据共享和电子证照应用支撑。加快打破信息孤岛，扩大部门和地方间系统互联互通和数据共享范围。优化数据资源授权模式，探索实施政务数据、电子证照地域授权和场景授权，将产生于地方但目前由国家统一管理的相关领域数据和电子证照回流试点城市；对试点城市需使用的中央部门和单位、外地的数据和电子证照，由主管部门和单位通过数据落地或数据核验等方式统一提供给试点城市使用。优化全国一体化政务服务平台功能，推动更多数据资源依托平台实现安全高效优质的互通共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）做好滚动试点和评估推广。国务院办公厅会同有关方面根据试点情况，结合改革需要，适时扩大试点城市范围。同时，建立改革事项动态更新机制，分批次研究制定改革事项清单，按照批量授权方式，按程序报批后推进实施，定期对营商环境创新试点工作进行评估，对实践证明行之有效、市场主体欢迎的改革措施要及时在更大范围复制推广，对出现问题和风险的要及时调整或停止实施。试点中的重要情况，有关地方和部门要及时向国务院请示报告。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634552594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织第12届部长级会议（MC12）将于11月30日―12月3日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据央视新闻消息，在今天（11月25日）商务部举行的例行新闻发布会上，新闻发言人束珏婷介绍，世贸组织第12届部长级会议（MC12）将于11月30日―12月3日在瑞士日内瓦举行。束珏婷说，以世界贸易组织为核心的多边贸易体制是国际贸易的基石。此次世贸组织部长级会议，是在经济全球化发展的关键时刻召开的重要会议，各成员对会议成果充满期待，正进行密集磋商和认真准备。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：正抓紧推进全国和自贸试验区外资准入负面清单修订工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;网讯，11月25日，商务部新闻发言人束珏婷答记者问时表示，按照党中央、国务院部署，商务部和国家发展改革委共同开展了全国和自贸试验区外资准入负面清单修订工作，将进一步缩减清单。目前正在抓紧推进中。（江聃）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211125/c634553260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>