<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 12:43:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>个体工商户能否享受小规模纳税人免征增值税？国税总局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640886890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640886890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：张春生任民政部副部长，高志丹任国家体育总局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640883814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640883814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个体工商户能否享受小规模纳税人免征增值税政策？国家税务总局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640883415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640883415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纾困解难精准发力 激活经济“毛细血管”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年服务进出口总额同比增21.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881236.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年我国服务进出口总额28910.9亿元，同比增长21.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640880032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640880032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：不良资产不得折价转让给原债务人及相关利益方、债务不得无效重组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640878656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640878656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信号明确！下半年“钱”会流向哪儿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年货币政策走向如何？“一行两会”释放积极信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进政府采购法律统一建设全国统一大市场（上）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——回顾我国政府采购制度发展历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 徐舟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《中华人民共和国政府采购法》（以下简称《政府采购法》）颁布20周年之际，财政部就《政府采购法（修订草案征求意见稿）》（以下简称《征求意见稿》）再次向社会公开征求意见。相较现行《政府采购法》，《征求意见稿》可以说发生了“脱胎换骨”的变化，通篇充满了新理念、新概念、新机制、新提法。如，政府采购统一大市场、维护国家安全、其他采购实体、政府采购参加人、分类分包采购、创新采购、最优质量法等。另外，绩效一词前后出现18次之多。在耳目一新，甚至略感惊艳之余，这种“大破大立”式修法，其背后的逻辑更值得探讨。坚持问题导向、回应社会关切是本次修法的重要遵循。因此，先回顾我国政府采购制度的发展历史，了解制度实施中存在的突出问题，有助于我们更全面深入地理解《征求意见稿》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府采购是市场化的产物，我国在从计划经济到市场经济改革过程中，对政府采购的认识是逐步加深的。首先是招标投标，上世纪80年代我国开始招标投标试点，随后以鲁布革水电站为代表的世行贷款项目极大推动了招标投标在我国的发展。随着招标投标活动在我国的广泛开展，亟需法律进行规范，1997年颁布的《中华人民共和国建筑法》首次在法律层面上明确了对建筑工程实行招标方式发包。1999年《中华人民共和国招标投标法》（以下简称《招标投标法》）随之出台。直到上世纪90年代中后期，在财政支出体制改革以及我国申请加入世界贸易组织（WTO）的推动下，我国才开始逐步接触政府采购概念，了解到政府采购是市场经济国家普遍采用的规范公共支出管理的一项重要制度，招标是政府采购的一种采购方式，作为一种程序性规范，世界主要经济体都将其纳入政府采购的完整体系加以规范。对于政府采购的这种渐进式认识和实践，对我国政府采购制度的构建产生了极其深远的影响：一方面，历史性地形成了《招标投标法》与《政府采购法》两法分立的局面，一个领域、两套体系、多头监管的状况延续至今；另一方面，《招标投标法》先入为主,从立法理念、制度实施到社会认识方面，都深刻影响了《政府采购法》。更为具体的影响表现在以下三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;◎强调程序规制导致系统化治理理念未能真正确立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观察世界主要经济体建立的政府采购法以及联合国出台的公共采购示范法、世行采购制度等国际采购规则，重视制度体系的完整性、系统性是其共通点。完整性和系统性不仅表现为制度范围均涵盖货物、工程和服务，而且管理链条包括采购需求管理、采购政策管理、采购方式管理、合同履约管理、权利救济管理等，此外，政府采购制度还注重采购活动与财政预算、绩效管理的衔接。除了采购方式、采购程序等交易制度，前端的采购需求管理和后端的履约验收管理更是制度设计的重头戏，特别是对采购人的主体责任和在采购人内部形成监督制约等方面的管理尤为重视。而我国《招标投标法》《政府采购法》“并驾齐驱”“分庭抗礼”，货物、服务与工程分别适用不同法律，割裂了政府采购制度和市场的完整性。两法各成体系却又叠床架屋，实践中在法律适用和执行上让从业者普遍感到困惑，影响了市场主体营商环境体验，增加了制度性交易成本，统一的政府采购市场被一分为二，占政府采购近“半壁江山”的工程市场游离于政府采购统一大市场之外，削弱了政策功能效应。另外，无论是《招标投标法》还是《政府采购法》，注重的都是对采购过程中各环节的程序控制，强调采购代理机构、评审专家等第三方对采购人的分工制约。《政府采购法》虽然借鉴国际经验，建立了相对完整的管理链条，但在具体制度设计和实际执行中，同样存在首尾两头管理薄弱、“重程序轻绩效”的现象。这些年来，从招标采购行政法规到规章、规范性文件，从中央到省市县,层层加码，不断强化开标、评标等采购环节的程序控制和外部监管，但招标采购效果并没有达到预期，反而出现了程序僵化、效率低下等问题，项目要“走一下采购招标程序”成了不少人对采购招标制度的基本认识，形式合规掩盖了采购绩效不高等一系列实际问题。实践表明，试图以“程序立法”解决采购管理“实体问题”，显得有些力不从心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎交易制度“一刀切”导致公平竞争机制未能完全形成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争是政府采购制度的灵魂。公平竞争的内在机理不外乎三个方面：首先是明确采购需求，让所有供应商有共同的竞争和比较基础；其次是进行价格和质量竞争，通过客观公正的评审规则评出最具优势者中标；最后是强化合同约束，确保竞标结果得以严格履行，不给供应商投机取巧的机会。这三方面是承前启后、环环相扣的，任何一个环节出问题，都会直接影响竞争的公平性。采购项目千差万别，为保障公平竞争、提升项目绩效，采购项目特点不同，相应的采购方案也不同，这是采购制度中设计不同采购方式、评审方法、合同定价方式等的逻辑起点。从国际经验看，只有在采购需求客观明确的前提下，才采用招标、询价这样不与供应商交流、供应商直接按照采购需求进行密封报价的方式，并在符合需求情况下选择价低者中标、成交；对需求不够明确的项目则不进行招标或询价，而是采用谈判、对话征求建议书等与供应商接触的方式，向供应商寻求解决方案，并通过综合性评审方法确定最优者成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遗憾的是，我国的采购招标制度在公平竞争机理这三个方面出现了一定偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是需求管理缺位，采购方式运用上“一招鲜吃遍天”。我国的招采制度就是以公开招标为导向的制度，两法都规定达到一定金额以上的项目必须进行公开招标。在这种导向熏陶下，“公开招标最规范”“招过标了就没有责任”等几乎成了一种社会共识，采购人又纷纷“自我加压”主动要求招标。许多本来不需要、不适合、不应该招标的项目，统统“被招标”，如几万元的项目“小标大招”，需求不明的项目“糊涂招标”，本可分类细化的项目打包起来“囫囵招标”等。放眼国际，招标所占比例并不高，一般在10%—30%，而我国公开招标占比达70%以上。不问青红皂白地“一招了之”，不仅周期长、流标废标率高、虚耗社会资源，更是加剧了低价恶性竞争、高价采购、操纵招标等乱象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是评审制度刚性不足，结果好不好有赖于评审专家“慧眼”和职业操守。综合评分法运用多，评审因素设置随意性大，评审主观性强、结果弹性大，这是公平竞争的最大隐患，也是以往采购招标领域最为突出的问题。制度层面，两法对评审制度规范的力度都不够。《招标投标法》及其实施条例对于最低评标价法和综合评估法两种评标方法的选用没有强制性要求。《中华人民共和国政府采购法实施条例》虽然规定技术、服务等标准统一的货物和服务招标项目应当采用最低评标价法，但这个偏原则性的规定在实践中也形同“牛栏关猫”。实施层面，采购人、采购代理机构、评审专家甚至供应商都普遍喜欢综合评分法，厌恶最低评标价法，最低评标价法一度被“妖魔化”。竞争性谈判和询价采购由于强制采用低价成交原则，而招标可以采用综合评分法，进一步助长了大家对招标方式发自内心的喜爱。通过在需求管理上下功夫来达到采购目标，既需要较高的专业素养，又费时费力。所以不少从业者更倾向于简单直接的方式，比如，通过设置一些资格条件和主观性评审因素，然后在评审时“优中选优”“一锤定音”。不仅最低评标价法被弃用，有些综合性评审方法，价格分评分也不是低价优先，而是以投标人平均报价为评标基准价，并且价格低于平均价的还要倒扣分；有些干脆通过抽签摇号确定中标人。总之，就是害怕投标人进行低价竞争。在这种评标机制之下，市场之手完全失灵，投标人竞争的不是价格和质量，而是运气和“人脉”，完全背离了国际通行的“需求明确基础上竞争报价、符合需求情况下低价优先”的公平竞争原则，实践中引发了大面积的围标串标。试想一下，如果采购评审像高考评分那样客观刚性，那么，“拼人头”式围标串标和评标操控即使不绝迹，至少也会有根本性好转。这虽然有点理想化，实践中难以达到这样的程度，但至少应该树立这样的制度导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是合同管理环节制度薄弱，“最后一公里”频频失守。制度规范的重点都集中在采购招标环节，似乎确定了中标成交供应商后就万事大吉。“床垮垮”等履约质量问题和低价中标高价结算现象屡屡发生。《政府采购法》规定，合同履行期间追加采购最多不得超过原合同金额的10%。而《招标投标法》没有此类规定，且多采用固定单价、成本补偿等“开口”的合同定价方式，“老鼠拖葫芦，大头在后面”的现象更为突出。合同履行与采购环节脱节，履约验收把关不严，供应商竞标时“花好稻好”的各种承诺往往并不兑现。有些项目招标环节需求本就含糊不清，中标价格自然约束力不强，合同履行过程中供应商动辄要求增加合同费用；有些项目合同定价方式与需求特点不匹配，本应是“闭口合同”却被做成“开口合同”；有些项目对合同风险分担没有约定，最终都由采购人也就是国家来“托底”。供应商即使低价中标最终一般也能通过变更甚至偷工减料等各种手段赢利，反过来又刺激了企业竞标时肆意美好许诺和低价抢标的冲动。如此恶性循环，进一步扰乱了公平竞争机制。从国际上看，采购实体在明晰需求和质量标准等合同边界条件，确认投标人具有履约能力后，实行低价中标，然后设置高额履约担保并明确严苛违约责任，严格依照合同办事。中标人在严格的合同价格和违约责任约束下，即便亏本也要咬着牙保质保量完成项目。形成规矩以后，鲜有企业敢低价冒险以身试法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;◎权责不匹配导致采购绩效责任未能有效落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行采购招标制度引入了第三方专家评审和专业机构代理机制的本意是为了防范廉政风险，促进专业化采购。但实践表明，代理机构在拥有执行操作权，特别是评审专家掌握采购决策权后，其第三方原有的独立性、公正性受到极大考验。这些年来，政府采购领域在评审专家管理上采取了电脑随机抽取、异地抽取、严格保密、评标全程隔离等各种措施，有些重大项目甚至对评审专家从头到尾实行“人盯人”监管，不可谓不用心不尽力，但“专家不专”，特别是“专家不公”等问题始终无法解决。与此同时，采购执行和决策权被分解后，采购人的主动性下降，权责不匹配弱化了采购人应有的责任。由于评审专家只是以个人身份，并且是按照采购文件确定的评审规则进行评审，所以也难以让评审专家对采购结果负责。最终的局面是，采购人、评审专家和代理机构只要各自按法定程序执行，各方都可免责，对采购结果的好坏无人负责也无法追责。这是采购结果满意度和采购绩效不高的制度根源。招标投标和政府采购制度在我国市场化改革中发挥了不可替代的作用，在提升全社会依法采购意识、提高采购透明度、促进公平竞争、发挥政策功能等方面，成绩有目共睹。经过30多年实践，当我们立足当前情势回顾并重新审视这些制度时可以发现，当初在借鉴国际经验时，主要学到的是采购招标的那一套程序，另有一些更为深层次的东西我们并未学全。因此，进一步深化政府采购制度改革正逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本文未完待续）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企应发挥绿色低碳消费引领作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640887455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯8月3日，国资委发布消息，近日，国资委发布《中央企业节约能源与生态环境保护监督管理办法》(下称《办法》)，自2022年8月1日起施行。《办法》指出，中央企业应积极稳妥推进碳达峰碳中和工作，科学合理制定实施碳达峰碳中和规划和行动方案，建立完善二氧化碳排放统计核算、信息披露体系，采取有力措施控制碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》要求，中央企业应严格遵守国家和地方人民政府节约能源与生态环境保护相关法律法规、政策和标准，自觉接受社会监督，有效控制能源消费总量，持续提升能源利用效率，减少污染物排放，控制温室气体排放。境外生产经营活动也应严格遵守所在地生态环境保护法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》表示，中央企业应积极践行绿色低碳循环发展理念，将节约能源、生态环境保护、碳达峰碳中和战略导向和目标要求纳入企业发展战略和规划，围绕主业有序发展壮大节能环保等绿色低碳产业。将节能降碳与生态环境保护资金纳入预算，保证资金足额投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》强调，中央企业应坚决遏制高耗能、高排放、低水平项目盲目发展，严格执行国家相关产业政策和规划。加强并购重组企业源头管理，把节约能源和生态环境保护专项尽职调查作为并购重组的前置程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》表示，中央企业应发挥绿色低碳消费引领作用，强化产品全生命周期绿色管理，扩大绿色低碳产品和服务的有效供给，率先执行企业绿色采购指南，建立健全绿色采购管理制度，推进绿色供应链转型。(包兴安)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑田冬)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640887455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：国际社会对佩洛西访台的本质和意图看得清清楚楚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在今天（3日）举行的外交部例行记者会上，有记者问：我们注意到，联合国秘书长发言人杜加里克在被问及对美国众议长佩洛西访台的回应时表示，联合国的政策是：指导我们的是联合国大会1971年做出的有关一个中国的2758号决议。同时我们也看到有许多国家和美国一些有识之士也发声支持中国，其中就包括美国知名新闻人弗里德曼，他谴责佩洛西访台计划无比鲁莽、不负责任，台湾不会因为这种纯粹象征意义的访问而变得更加安全或者更加繁荣，还可能因此招致许多恶果。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人华春莹详细介绍了国际社会发出的声音，她指出，在佩洛西窜访台湾这个事件发生几个小时之内出来的这些正义之声，充分地表明了国际社会对佩洛西窜访台湾的本质和她的意图是看得清清楚楚的。佩洛西窜访台湾，她就是一场非常丑陋的真人秀，丝毫无法改变台湾是中国领土不可分割的一部分的历史和法理事实，也完全无法阻挡中国实现完全统一的历史趋势，也根本无法撼动世界上181个国家承认支持一个中国原则的大局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业“限薪令”来了！ 财政部：控制薪酬“差距”，向一线员工倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融业“限薪令”正式出台，财政部对国有金融企业财务管理提出新要求。8月2日，财政部发布《关于进一步加强国有金融企业财务管理的通知》中指出，金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》中还提出，要建立健全薪酬分配递延支付和追责追薪机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融企业高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工，基本薪酬一般不高于薪酬总额的35%，根据其所负责业务收益和风险分期考核情况进行绩效薪酬延期支付，绩效薪酬的40%以上应当采取延期支付方式，延期支付期限一般不少于3年，确保绩效薪酬支付期限与相应业务的风险持续期限相匹配，国家另有规定的从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当制定绩效薪酬追索扣回制度，对于高管或员工未勤勉尽责，造成重大风险损失的，金融企业应当将相应期限内已发放的部分或全部绩效薪酬追回，并止付未支付部分或全部薪酬。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年我国服务贸易保持较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部8月3日发布数据显示，上半年，我国服务贸易保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，知识密集型服务贸易继续平稳增长。上半年，知识密集型服务进出口12144.9亿元，同比增长9.8%。其中，知识密集型服务出口6828亿元，增长13.1%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长16.3%、13.9%。知识密集型服务进口5316.9亿元，同比增长5.9%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达82.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口继续恢复。上半年，我国旅行服务进出口3935.5亿元，同比增长8.2%，其中出口下降21.8%，进口增长11.6%。剔除旅行服务，上半年我国服务进出口同比增长24%，其中出口增长26.2%，进口增长21.5%；与2019年同期相比，服务进出口同比增长52.8%，其中出口增长67.8%，进口增长37.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业“限薪令”出台：金融企业总部职工平均工资增幅原则上应低于在岗职工平均工资增幅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布了《关于进一步加强国有金融企业财务管理的通知(财金〔2022〕87号)》(以下简称《通知》)，要求金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部相关负责人表示，为深入贯彻落实中央经济工作会议关于严肃财经纪律的会议精神，按照问题导向原则，聚焦规范收支管理、维护资产安全、落实主体责任等重点环节领域，着力堵漏洞、补短板、强弱项，故研究起草了《通知》，进一步加强国有金融企业财务管理，有效防范金融风险、维护国有金融资本权益。金融企业应当制定绩效薪酬追索扣回制度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》所称国有金融企业，主要是指在中华人民共和国境内外依法设立的国有独资及国有控股金融企业(含国有实际控制金融企业)、主权财富基金、国有金融控股公司、国有金融投资运营机构，以及金融基础设施等实质性开展金融业务的其他企业或机构。其他金融企业可参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求国有金融企业积极优化内部收入分配结构，科学设计薪酬体系，合理控制岗位分配级差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，金融企业应当主动优化内部收入分配结构，充分发挥工资薪酬的正向激励作用，有效落实总部职工平均工资增幅原则上应低于本企业在岗职工平均工资增幅，中高级管理岗位人员平均工资增幅原则上不高于本企业在岗职工平均工资增幅的政策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当严肃分配纪律，严格清理规范工资外收入，将所有工资性收入一律纳入工资总额管理，不得在工资总额之外以其他形式列支任何津贴、补贴等工资性支出，实现收入工资化、工资货币化、发放透明化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融企业高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工，《通知》要求基本薪酬一般不高于薪酬总额的35%，根据其所负责业务收益和风险分期考核情况进行绩效薪酬延期支付，绩效薪酬的40%以上应当采取延期支付方式，延期支付期限一般不少于3年，确保绩效薪酬支付期限与相应业务的风险持续期限相匹配，国家另有规定的从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当制定绩效薪酬追索扣回制度。对于高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工在自身职责内未能勤勉尽责，使得金融企业发生重大违法违规行为或者给金融企业造成重大风险损失的，金融企业应当依法依规并履行公司治理程序后将相应期限内已发放的部分或全部绩效薪酬追回，并止付未支付部分或全部薪酬。绩效薪酬追回期限原则上与相关责任人的行为发生期限一致。绩效薪酬追索扣回规定适用于已离职或退休人员。金融企业要确保财务会计报告真实完整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还要求金融企业要依法依规做好会计核算、编制财务会计报告，确保财务会计报告真实完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，金融企业应当根据法律法规、国家统一的会计制度规定，依据实际发生的经济业务事项进行会计核算，填制会计凭证、登记会计账簿，做到数据真实、计算准确、来源可靠，保证账证相符、账账相符、账实相符、账表相符，不得混用科目，不得虚列、隐瞒、推迟或提前确认收入，不得虚增、多列、不列或少列费用、成本，不得虚增或虚减资产、负债、所有者权益，不得通过操纵会计信息调节财务指标和监管指标、隐匿风险，不得通过设计实施复杂交易等方式实现特定会计意图以规避监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当依法依规编制财务会计报告，不得编制和对外提供虚假或者隐瞒重要事实的财务会计报告，切实履行会计信息质量主体责任；金融企业负责人对本企业财务会计报告的真实性、完整性负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融企业要依法接受会计师事务所独立审计，为其独立客观发表审计意见提供有效支持和保障。金融企业要为会计师事务所执业过程中落实对股东负责机制、畅通报告路径、履行必要审计程序、客观发表审计意见提供有效支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障审计质量和独立性，金融企业应当严格落实定期轮换制度，按规定聘用年限轮换会计师事务所、审计项目主管合伙人和签字注册会计师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述财政部相关负责人表示，《通知》坚持问题导向，针对金融企业财务管理中发现的收支管理不规范、资产风险分类不实、核销后管理不到位、境外资产管理薄弱、会计核算不准确等问题，从四方面进一步规范金融企业财务行为，强化金融企业财务管理：一是规范金融企业收支管理，夯实财务基础，促进降本增效高质量发展；二是加强金融资产管理，维护金融债权，有效防范金融风险；三是压实金融企业主体责任，准确实施会计核算，真实完整披露财务会计报告；四是财政部门要积极履行国有金融资本出资人职责，有效维护所有者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：金融企业年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;8月3日讯昨日，财政部网站发布《关于进一步加强国有金融企业财务管理的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，积极优化内部收入分配结构，科学设计薪酬体系，合理控制岗位分配级差。金融企业应当主动优化内部收入分配结构，充分发挥工资薪酬的正向激励作用，有效落实总部职工平均工资增幅原则上应低于本企业在岗职工平均工资增幅，中高级管理岗位人员平均工资增幅原则上不高于本企业在岗职工平均工资增幅的政策要求。金融企业要有效履行对控股子公司、分支机构、直管企业以及其他实际控制企业薪酬管理的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业应当严肃分配纪律，严格清理规范工资外收入，将所有工资性收入一律纳入工资总额管理，不得在工资总额之外以其他形式列支任何津贴、补贴等工资性支出，实现收入工资化、工资货币化、发放透明化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，加强不良资产核销和处置管理，有效防范道德风险和国有资产流失。金融企业应当严格落实“符合认定条件、提供有效证据、账销案存、权在力催”基本原则，加大不良资产核销力度，用足用好现有核销政策。对于申请核销的不良资产，应当采取必要保全措施和实施必要追偿程序，切实履行对借款人及债务关联人、担保财产等尽职追索，认真查明原因，对于因履职不力等主观原因形成资产损失的，按规定确保相关责任认定和追究到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：畅帅帅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海内外专家热议深化全球科技创新开放合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海内外专家热议深化全球科技创新开放合作2022-08-0317:51:11来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京8月3日电题：海内外专家热议深化全球科技创新开放合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者谢希瑶、严赋憬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主题为“科技赋能未来创新引领发展”的全球未来科技创新合作大会日前在北京举行。300余名中外代表以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式参会，热议深化全球科技创新开放合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国际地区形势深刻复杂演变，世界经济增长放缓。与此同时，新一轮科技革命和产业变革突飞猛进，以科技创新共同应对全球性挑战成为与会嘉宾的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界知识产权组织助理总干事马尔科.阿莱曼在视频致辞中介绍，疫情发生以来，世界各地的科学产出、研发支出、风险投资交易和知识产权申请数量都在继续增长，反映出人们对于创新创意产业的重视和保护意识日益增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国美国商会主席华刚林在视频致辞中说，更持久的复苏需要全球在科学研究和探索方面有更多的合作。我们要鼓励各国政府深化合作，并且与私营部门和科学界一起推动创新改革发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是培育发展新动能的主力军。在内蒙古伊利实业集团高级执行总裁张剑秋看来，不创新，无未来。伊利近年来正通过科技赋能，在牧场管理、工厂建设、产品运输及终端消费的全过程中，探索“全链减碳”新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从科学研究到创新应用，从弥合数字鸿沟到加快低碳转型……与会嘉宾一致认为，推动实现更加强劲、绿色、可持续的全球发展是全人类共同的责任，期待在深化科技创新开放合作中开辟新领域，探索新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英中贸易协会中国区总裁赵汤通过视频致辞表示，技术创新是英国对华贸易投资的支柱。我们认为增长潜力最大的领域包括数字化转型、新能源、医疗技术等，很多这些领域的英国公司正在寻求与中国进行更多贸易投资往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学技术协会书记处书记张桂华指出，科技创新推动了全球产业合作格局的重构，国际分工体系的全面调整，战略性新兴产业发展成各国竞争高地，未来的科技前沿与开放合作是科技工作者关注焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会期间还发布了中国科学院大学的研究报告《仿生界面科学未来技术战略发展布局》和中国科学技术信息研究所的《中国科技创新图谱》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院士、中国科学院大学未来技术学院院长江雷介绍，中国在仿生界面科学及未来技术的布局将推动科技与市场经济的深度融合，实现基础研究与应用研究的全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的科技发展得益于开放合作，世界的科技进步也离不开中国。记者从会上获悉，中国已经同160多个国家和地区建立了科技合作关系，下一步将实施更加开放包容、互惠共享的国际科技合作战略，以更加开放的态度推动全球科技创新协作，积极融入全球创新网络，共同推进基础研究、技术创新、成果转化等方面的联合攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘孤举者难起，众行者易趋’，实现可持续发展目标需要世界各国的共同努力。”中国科学院院士白春礼说，在全球未来科技创新合作中，要进一步加强基础科学研究，不断推动科技创新突破，切实为促进全球可持续发展作出实质贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会由中国贸促会、全国工商联、中国科协、北京市人民政府、世界知识产权组织、联合国工业发展组织共同举办。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640881684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥国有经济在三次分配中的引领作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯(记者阮益嫘)改革开放以来，我国经济建设取得了举世瞩目的成就，7月29日，“国有经济在三次分配中的作用：基于企业和家庭捐赠数据的分析”论坛举行，与会学者就国有经济在三次分配中的作用进行深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业在三次分配中存在制度性约束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场经济条件下的收入分配包括三次分配。第一次是由市场按照效益进行分配；第二次是由政府按照兼顾效率与公平的原则,通过税收、社会保障等方式来进行第二次分配；第三次是在道德力量的作用下,通过个人自愿缴纳和捐献等非强制方式再一次进行分配。第三次分配这种自愿的、利他的方式，在一定程度上弥补了一、二次分配后出现的收入差距，对于迈向共同富裕具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有经济在我国经济总量中占据重要位置。在以“道德原则”对社会资源和社会财富进行分配的三次分配中，国有经济发挥了怎样的作用？中国人民大学国有经济研究院研究员孙文凯在其最新的研究中指出，现阶段国有企业的捐赠水平没有达到理想状态，国有属性并没有带来理论上更高的捐赠参与度，究其原因，国有产权企业的慈善捐赠受到更严格的监管约束，阻碍了捐赠行为的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业与其他类型的所有制企业不同，它的资产归国家或集体所有，国有企业的所有者和经营者分离决定了所有者和代理人之间利益不匹配，存在发生道德风险的可能。中国人民大学劳动人事学院副院长赵忠认为，我们一方面要鼓励国有企业参与三次分配，促进共同富裕，同时要避免出现一些负面影响，防止国有企业代理人通过三次分配转移国有资产，做出不符合国家、人民利益的事情。因而，三次分配在制度上的改革，既要适度放宽约束，更要加强监管，信息公开则是最好的监管手段，例如，将国有企业每年捐赠的额度、用途、受益主体都进行公开，可以在很大程度上避免国有企业委托代理之下的利益冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国国有企业除了生产经营，同时也承担着社会责任。国有企业与政府机构在人、财、物各个方面有着千丝万缕的联系，国家重大战略一般都是通过国有企业来实现的。南京财经大学梅西学院院长叶林祥提出，探讨企业捐赠还应该充分考虑企业发展阶段和生命周期，一般的市场化企业成立之初更多关注的是如何生存、发展，当他们迈过了这个阶段，进入到追求企业价值最大化的过程，他们的目标是如何改善员工的福利，使公司和员工都能得到发展，当企业进入良好的发展、运作阶段，他们会更愿意也更有能力履行社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥国有企业在三次分配中的引领作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业的财富是属于国家和集体的，用于二次分配或是三次分配，需要进行成本和收益的评估。国有企业的捐赠行为与国家和人民利益相一致，有利于整个慈善领域制度的完善以及全社会道德水平的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业的捐赠金额往往更受关注，但是从承担社会责任的角度来讲，国有企业的贡献范围实际上更宽泛。清华大学经济管理学院经济系长聘副教授施新政认为，我们需要以更全面的视角研究国有企业捐赠行为，金钱只是一个方面，在某些情况下，国有企业在人力、物力等方面作出很大贡献，应该对实物上的贡献加以关注，并进行估算，进一步细化金钱贡献和实物贡献在国有企业捐赠行为中的占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有经济布局在关键的行业和部门，有很强的带动作用和辐射作用，国有企业本身正在努力做大、做强、做优，国有企业的捐赠也面临同样的挑战。中国人民大学国有经济研究院副院长、经济学院教授杨继东谈到，要做好国有企业参与三次分配的作用、效果研究，厘清国有企业捐赠的动机，分析经济动机和社会责任动机之间的差别。国有企业有中央的国企，也有地方的国企，不同地区经营状况有差别，应当区别对待，制定符合其实际的捐赠标准和制度。新时代，在强调共同富裕的背景下，进一步完善国有企业捐赠制度，需要在捐赠决策方面给予企业更多的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展第三次分配领域研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入分配和社会保障这两大问题既关涉基本民生，更关乎国家长期稳定、健康、持续发展。第三次分配在分配格局中的重要性日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　捐赠行为与收入水平直接相关。社会中的群体或者个人是否会将捐赠意愿付诸实践取决于他们的收入水平，那些停留在生存需求层面的群体，收入未达到一定水平时，捐赠行为可能会勉为其难，有心无力。捐赠的金额和参与度到底哪个更重要？中国社会科学院大学副校长高文书认为，相比小范围的企业或者个人的大额捐赠，大范围的居民群体参与应当予以更多关注，因为这样更有利于在全社会形成良好的慈善捐赠文化氛围。北京大学博雅特聘教授、北京大学国家发展研究院学术委员会主任雷晓燕谈到，明晰捐赠背后的动机和能力十分重要，对国有企业捐赠量占国有企业经济规模的比例以及个人捐赠占其收入水平的比例进行深入研究，才能更明确地反映出捐赠动机的强弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　捐赠的途径随着时代的进步而发展。施新政表示，如今，互联网的兴起与发展对捐赠行为产生了重要影响，个人或家庭可以通过网络进行捐赠，网络给慈善行为提供了新的渠道。暨南大学伯明翰大学联合学院院长、经济学院教授王春超认为，三次分配的形式除了捐赠，还包括募集资源、直接资助等方式，我们国家在捐赠形式等方面提升空间很大，随着制度的不断优化，社会信任度、透明度进一步提升，整个社会的慈善参与度与供给量都将会得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现实中，一些优秀的慈善捐赠案例经验也值得总结和推广。中国人民大学国有经济研究院执行院长、国家发展与战略研究院教授刘瑞明分享了国有企业参与慈善的成功案例，他谈到，华润集团通过建立华润“希望小镇”，用整体“打包”的方式，参与到落后地区的生产、生活的改造中，实现了对当地生产组织方式的全面改造，推动当地经济的可持续发展。这样的捐赠方式不同于简单的捐钱捐物，而是企业利用自身的市场判断力、生产组织能力等优势，为相对落后的革命老区搭建起了与市场经济对接的桥梁，让他们能够利用自身独特的资源，发展特色产业、旅游业等，使得当地的老百姓能够持续分享市场收益，从而踏上致富道路，是一种值得借鉴的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛由中国人民大学国有经济研究院、中国人民大学国家发展与战略研究院、中国人民大学国家中小企业研究院联合举办。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹回应佩洛西窜访台湾：险恶用心！“一场非常丑陋的真人秀”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月2日，美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，窜访中国台湾地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多国人士对此严厉批评，指出此举严重侵犯中国主权和领土完整，严重破坏台海和平稳定，严重践踏国际法和国际关系基本准则。佩洛西此举在国际社会不得人心，也注定徒劳无果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月3日，外交部发言人华春莹主持例行记者会。有记者就佩洛西窜台的相关问题提问。华春莹强调，回望每一次美方主动对中方挑起了挑衅，结果无一不是自取其辱，自食其果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部最新回应！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;佩洛西作秀，暴露打着人权旗号遏制中国发展的险恶用心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;外交部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发言人华春莹在今天（3&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;）举行的例行&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;会上表示，&lt;/span&gt;佩洛西&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对于自己国内千疮百孔的问题视而不见，却不断地作秀，重复着那些早已被无数事实证明是实际谎言的东西。她的这种做法，深刻地展现了什么是装睡的人，也暴露出&lt;/span&gt;美国&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;那些政客的虚伪和丑陋，也充分暴露了他们打着&lt;/span&gt;人权&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的旗号干涉他国内政，破坏中国稳定，遏制中国发展的险恶用心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际社会对佩洛西访台的本质和意图看得清清楚楚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今天（3日）举行的外交部例行记者会上，有记者问：我们注意到，联合国秘书长发言人杜加里克在被问及对美国众议长佩洛西访台的回应时表示，联合国的政策是：指导我们的是联合国大会1971年做出的有关一个中国的2758号决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时我们也看到有许多国家和美国一些有识之士也发声支持中国，其中就包括美国知名新闻人弗里德曼，他谴责佩洛西访台计划无比鲁莽、不负责任，台湾不会因为这种纯粹象征意义的访问而变得更加安全或者更加繁荣，还可能因此招致许多恶果。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人华春莹详细介绍了国际社会发出的声音，她指出，在佩洛西窜访台湾这个事件发生几个小时之内出来的这些正义之声，充分地表明了国际社会对佩洛西窜访台湾的本质和她的意图是看得清清楚楚的。佩洛西窜访台湾，她就是一场非常丑陋的真人秀，丝毫无法改变台湾是中国领土不可分割的一部分的历史和法理事实，也完全无法阻挡中国实现完全统一的历史趋势，也根本无法撼动世界上181个国家承认支持一个中国原则的大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哗众取宠的是佩洛西个人，遭殃受害的是中美关系以及地区的和平稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d900176b32c45afa" id="385ffbe6815e886b435ac7dcc0e4f188" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹表示，中方已就美国国会众议长佩洛西窜访台湾一事发表了严正的申明，并且在北京和华盛顿都向美方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹强调，佩洛西窜访台湾问题的实质绝不是什么民主问题，而是事关中国主权和领土完整的问题。佩洛西的所作所为绝对不是什么对民主的捍卫和维护，而是对中国主权和领土完整的挑衅和侵犯。正如很多人一针见血地指出，佩洛西危险的挑衅行为纯属为了捞取个人的政治资本，那么这就是一场彻头彻尾的非常丑陋的政治闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在这场丑陋的闹剧当中，民主不过是美方惯用的廉价的工具和幌子，哗众取宠的是佩洛西个人，但是遭殃受害的是两国关系以及地区的和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王毅：佩洛西窜访中国台湾地区是一场闹剧，犯我中华者必将受到惩处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，当地时间8月3日，中国国务委员兼外长王毅在柬埔寨出席东盟外长会时表示，美国国会众议长佩洛西窜访中国台湾地区是一场“彻头彻尾的闹剧”。玩火者绝对没有好下场，犯我中华者必将受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，我要告诉大家的是，这是一场彻头彻尾的闹剧。美方打着所谓“民主”的幌子，在干着侵犯中国主权的勾当。台湾的蔡英文之流抱着美国的“粗腿”不放，背弃民族大义，这些倒行逆施根本改变不了一个中国的国际共识，也根本改变不了台湾必将回归祖国的历史大势。玩火者绝对没有好下场，犯我中华者必将受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国政府发表声明谴责佩洛西窜访台湾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;俄外交部声明：台湾问题纯属中国内政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3dc40997087c4437" id="689c3fff38858491b128d0bb35e3f175" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯外交部当地时间8月2日发表声明表示，俄罗斯视佩洛西窜访台湾为公然挑衅。台湾问题纯属中国内政，中方有权在台湾问题上采取必要措施，维护国家主权和领土完整。俄罗斯外交部表示，俄方原则立场是一贯的，即世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫也向媒体表示，俄罗斯在台湾问题上同中国保持团结一致。俄方尊重中国的主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊朗外交部发言人谴责美方干涉中国内政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗外交部发言人卡纳尼当地时间8月2日表示，尊重各国的主权是《联合国宪章》的基本原则之一，他警告美国作为联合国的一员，不要做出任何损害他国主权和领土完整的行为。卡纳尼表示，伊朗坚持一个中国原则。近期美国官员干涉中国内政和严重侵犯中国主权和领土完整的行为，是美国对全球不同地区和国家实施干预的又一个例子，这种行为只会导致局势紧张和争端加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;叙利亚外交部声明称完全支持中方立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间8月2日，叙利亚外交部发表公开声明，强烈谴责佩洛西窜访中国台湾地区。声明说，这是与国际法不相符的敌对行径，也是美国持续在亚太和世界其他地区制造紧张局势的不负责任行径，严重威胁世界和平与安宁，并为本已敏感脆弱的全球局势增添动荡不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叙利亚重申将全力支持中方反对外部势力干涉内政。叙利亚坚持一个中国原则，完全支持中方反对佩洛西窜访台湾的立场，支持中方为捍卫国家主权和领土完整采取一切措施和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴勒斯坦重申支持一个中国原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻援引巴勒斯坦官方通讯社瓦法通讯社报道，巴勒斯坦当地时间8月2日重申其一贯支持中华人民共和国主权和领土完整，充分尊重一个中国原则。巴勒斯坦呼吁停止任何违背一个中国原则的行动，同时肯定中国捍卫其主权、安全和发展利益的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尼加拉瓜外交部强烈谴责佩洛西窜访台湾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间8月2日，尼加拉瓜外交部长蒙卡达发表声明表示，尼加拉瓜政府强烈谴责美国众议长佩洛西窜访中国台湾地区。声明指出，实现祖国完整统一是中华民族全体人民的共同愿望和责任，人民意志不可挑战，时代潮流不可逆转。尼加拉瓜政府完全支持中国政府和人民在台湾问题上的立场和表态，支持中方坚定不移地捍卫国家主权和领土完整。声明强调，任何国家、力量和个人都不应低估中国政府和人民捍卫主权和领土完整的坚定决心和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国台办：蔡英文及民进党当局挟洋自重，把台湾推向灾难深渊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国台办发言人马晓光8月3日表示，蔡英文及民进党当局长期以来顽固坚持“台独”立场，拒不承认“九二共识”，公然宣扬“两国论”，肆意攻击“一国两制”，在岛内全方位推行“去中国化”，操弄“法理台独”；刻意制造两岸对抗，绑架台湾民意，煽动社会民粹，极力打压岛内主张两岸关系和平发展与和平统一的正义力量与理性声音；勾结外部反华势力，在国际上从事“台独”分裂活动，置台海和平、台湾民众安危于不顾，执意推动佩洛西窜台，挟洋自重挑衅大陆，站在中华民族的对立面，严重破坏两岸关系和平发展，严重危害台海和平稳定，严重损害两岸同胞共同利益和中华民族根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们正告蔡英文及民进党当局，勾连外部势力进行谋“独”挑衅，以逞一己一党之私，最终只会加速自身覆灭，把台湾推向灾难深渊。历史已经并将继续证明，搞“台独”分裂绝不可能得逞，出卖国家民族利益必将遭到彻底失败。任何人、任何势力都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cdf1bc36d016d38c" id="f3b587f7541058b688e909ca1f8c6f9b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国台办：对岛内多个政党、团体与人士抗议佩洛西窜访台湾表示由衷赞赏和充分肯定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国台办发言人马晓光8月3日答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问，岛内多个政党、团体与人士抗议佩洛西窜访台湾。对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国台办发言人马晓光应询表示，我们注意到，连日来，岛内反对“台独”、主张统一的政党、团体和人士纷纷就佩洛西窜访台湾表达抗议，揭露佩洛西为个人政治私利挑动台海紧张局势，玩弄台湾民众，祸害台湾的卑劣伎俩；抨击蔡英文及民进党当局勾连外部势力，蓄意升高两岸对立，不断谋“独”挑衅的恶劣行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是胸怀民族大义的正义之举，反映了台湾民众拒绝外部势力操弄，拒绝民进党当局裹挟，要和平、要发展、要过好日子的广泛民意。我们对此表示由衷赞赏和充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：今起暂停对台湾地区出口天然砂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站8月3日消息，商务部新闻发言人就暂停天然砂对台湾地区出口答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问“有企业关心，对台湾地区出口天然砂政策是否有调整？请问商务部对此有何回应？”，商务部新闻发言人表示，根据相关法律规定，决定暂停天然砂对台湾地区出口。相关措施自2022年8月3日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/124dc223e4af0855" id="406355a66cc465e17b26908cbc1769e1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图源/商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海关总署暂停台湾柑橘类水果等输入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，大陆海关多次从台湾地区输大陆柑橘类水果中检出检疫性有害生物——大洋臀纹粉蚧Planococcus minor，以及倍硫磷和乐果残留超标；今年6月，从台湾地区输大陆冰鲜白带鱼和冻竹荚鱼包装上检出新冠病毒核酸阳性。为防范风险，依据大陆相关法律法规和标准，兹决定自2022年8月3日起暂停台湾地区柑橘类水果和冰鲜白带鱼、冻竹荚鱼输入大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各海关自2022年8月3日起暂停受理台湾地区柑橘类水果和冰鲜白带鱼、冻竹荚鱼报关，并及时将上述情况通知辖区内相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6ea25ad32b179d65" id="3267685d78635e357cd207937a2fef65" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企应有效控制能源消费总量 持续提升能源利用效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640880266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者连润)国务院国资委网站8月3日消息，近日印发的《中央企业节约能源与生态环境保护监督管理办法》(下称《办法》)指出，中央企业应严格遵守国家和地方人民政府节约能源与生态环境保护相关法律法规、政策和标准，自觉接受社会监督，有效控制能源消费总量，持续提升能源利用效率，减少污染物排放，控制温室气体排放。境外生产经营活动也应严格遵守所在地生态环境保护法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，中央企业应积极践行绿色低碳循环发展理念，将节约能源、生态环境保护、碳达峰碳中和战略导向和目标要求纳入企业发展战略和规划，围绕主业有序发展壮大节能环保等绿色低碳产业。将节能降碳与生态环境保护资金纳入预算，保证资金足额投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》表示，中央企业应坚决遏制高耗能、高排放、低水平项目盲目发展，严格执行国家相关产业政策和规划。加强并购重组企业源头管理，把节约能源和生态环境保护专项尽职调查作为并购重组的前置程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》称，中央企业应积极稳妥推进碳达峰碳中和工作，科学合理制定实施碳达峰碳中和规划和行动方案，建立完善二氧化碳排放统计核算、信息披露体系，采取有力措施控制碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《办法》按照企业所处行业、能源消耗、主要污染物排放水平和生态环境影响程度，将中央企业划分为三类，国资委对中央企业节约能源与生态环境保护实行动态分类监督管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640880266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融企业高管基本薪酬不高于总额的35%！财政部发文加强国有金融企业财务管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640887723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日发布《关于进一步加强国有金融企业财务管理的通知》。《通知》要求，规范金融企业收支管理，夯实财务基础，促进降本增效高质量发展。包括积极优化内部收入分配结构，科学设计薪酬体系，合理控制岗位分配级差；建立健全薪酬分配递延支付和追责追薪机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/94ed350a7ee6e51c" id="c9cee6c6ef439519b2fb5e0f72c9012e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：财政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范金融企业收支管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》在金融企业薪酬方面进行了多方面规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，金融企业应当综合考虑市场条件、业绩情况、承担风险、薪酬战略等因素，科学设定不同岗位薪酬标准，并合理确定一定比例的绩效薪酬。对于金融企业高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工，基本薪酬一般不高于薪酬总额的35%，根据其所负责业务收益和风险分期考核情况进行绩效薪酬延期支付，绩效薪酬的40%以上应当采取延期支付方式，延期支付期限一般不少于3年，确保绩效薪酬支付期限与相应业务的风险持续期限相匹配，国家另有规定的从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，金融企业应当制定绩效薪酬追索扣回制度，对于高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工在自身职责内未能勤勉尽责，使得金融企业发生重大违法违规行为或者给金融企业造成重大风险损失的，金融企业应当依法依规并履行公司治理程序后将相应期限内已发放的部分或全部绩效薪酬追回，并止付未支付部分或全部薪酬。绩效薪酬追回期限原则上与相关责任人的行为发生期限一致。绩效薪酬追索扣回规定适用于已离职或退休人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《通知》要求，积极优化内部收入分配结构，科学设计薪酬体系，合理控制岗位分配级差。包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部增幅低于本企业平均、中高级管理岗增幅不高于本企业平均：金融企业应当主动优化内部收入分配结构，充分发挥工资薪酬的正向激励作用，有效落实总部职工平均工资增幅原则上应低于本企业在岗职工平均工资增幅，中高级管理岗位人员平均工资增幅原则上不高于本企业在岗职工平均工资增幅的政策要求。金融企业要有效履行对控股子公司、分支机构、直管企业以及其他实际控制企业薪酬管理的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分调动一线员工、基层员工的积极性：金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格清理规范工资外收入：金融企业应当严肃分配纪律，严格清理规范工资外收入，将所有工资性收入一律纳入工资总额管理，不得在工资总额之外以其他形式列支任何津贴、补贴等工资性支出，实现收入工资化、工资货币化、发放透明化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强金融企业资产管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人就《通知》答记者问时表示，《通知》从规范金融企业收支管理、加强金融资产管理、压实金融企业主体责任和财政部门要积极履行国有金融资本出资人职责等四方面进一步规范金融企业财务行为，强化金融企业财务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范金融企业收支管理、夯实财务基础方面，该负责人表示，《通知》要求，加强财务预算管理，合理控制费用开支；严格落实履职待遇、业务支出管理要求；积极优化内部收入分配结构，合理控制岗位分配级差；建立健全薪酬分配递延制度和追责追薪机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强金融企业资产管理、防范金融风险方面，上述负责人介绍，《通知》要求，做实资产风险分类，真实公允反映经营成果；加强不良资产核销和处置管理，有效防范道德风险和国有资产流失；强化境外投资管理，有效防范跨境资产风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在压实金融企业主体责任、真实完整披露财务会计报告方面，该负责人表示，《通知》明确，金融企业要依法依规做好会计核算、编制财务会计报告，确保财务会计报告真实完整；金融企业要依法接受会计师事务所独立审计，为其独立客观发表审计意见提供有效支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政部门履职尽责方面，《通知》要求，督促金融企业加强内部管理，促进金融治理规范有序；切实加强国有股权董事实质化管理，落实出资人监督机制；压实会计师事务所独立审计责任，切实发挥独立审计的第三方监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，各级财政部门还要加强金融风险信息监测，建立健全预测预警机制，有效防范金融风险外溢；及时开展财会监督检查，严肃查处违反财经纪律、财务造假、内部控制失效等问题，有效维护财经纪律。”该负责人强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郑雅烁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640887723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发：A股又跳水！解放军出手 台湾紧急取消51个航班！王毅：犯我中华者必将受到惩处！国台办正告蔡英文！佩洛西和台积电见面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　还以为今天A股能硬气一点，没想到尾盘终究还是跳了水。原因也挺好找，估计还是因为台海局势，出现的避险情绪！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至收盘，沪指跌0.71%报3163.67点，深成指跌1.14%报11982.26点，创业板指跌1.86%报2628.82点；两市合计成交11150亿元，北向资金净卖出10.49亿元。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6510f5bb7ff48fef" id="2bc3e29ae0dd36b10061646c04531da2"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/662838dd4210d986" id="a148dc06fa2a3674f23a873313604cce"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/159d569e1e0924dc" id="e12dbd11f890d81330124f02b4b5d21e"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过咱们台湾地区的股市，表现还算平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多只高位股午后跳水，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002666','&amp;#x5FB7;&amp;#x8054;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002666/"&gt;德联集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002666/"&gt;002666&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002403','&amp;#x7231;&amp;#x4ED5;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002403/"&gt;爱仕达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002403/"&gt;002403&lt;/a&gt;）上演天地板，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002997','&amp;#x745E;&amp;#x9E44;&amp;#x6A21;&amp;#x5177;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002997/"&gt;瑞鹄模具&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002997/"&gt;002997&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002547','&amp;#x6625;&amp;#x5174;&amp;#x7CBE;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002547/"&gt;春兴精工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002547/"&gt;002547&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002369','&amp;#x5353;&amp;#x7FFC;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002369/"&gt;卓翼科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002369/"&gt;002369&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002337','&amp;#x8D5B;&amp;#x8C61;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002337/"&gt;赛象科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002337/"&gt;002337&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002514','&amp;#x5B9D;&amp;#x99A8;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002514/"&gt;宝馨科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002514/"&gt;002514&lt;/a&gt;）等近20股高位股封跌停板。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/751f83c1f4cca173" id="0aba8779abd6abe889c3d598fd922e74"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而3日最靓的两个仔，分别是军工跟半导体。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300402','&amp;#x5B9D;&amp;#x8272;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300402/"&gt;宝色股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300402/"&gt;300402&lt;/a&gt;）、天微电子、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000599','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x53CC;&amp;#x661F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000599/"&gt;青岛双星&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000599/"&gt;000599&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_003009','&amp;#x4E2D;&amp;#x5929;&amp;#x706B;&amp;#x7BAD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003009/"&gt;中天火箭&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003009/"&gt;003009&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300397','&amp;#x5929;&amp;#x548C;&amp;#x9632;&amp;#x52A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300397/"&gt;天和防务&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300397/"&gt;300397&lt;/a&gt;）等多股涨停或张超10%。华夏基金分析，近期事件型扰动较多，市场情绪随时放大，从基本面角度，十四五期间全军加快武器装备现代化建设，坚决挫败一切外部势力干涉和“台独”分裂行径，相关需求持续释放，军工产业链或将持续受益。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4a507f210719ec3e" id="cab1d7266949f1e43fa735685192d6e1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半导体芯片股午后大涨，华大九天一度涨超25%，概伦电子、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300474','&amp;#x666F;&amp;#x5609;&amp;#x5FAE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300474/"&gt;景嘉微&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300474/"&gt;300474&lt;/a&gt;）等涨超10%，中芯国际涨逾6%。市场人士分析，背后的逻辑是国产替代，国产自主自强。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/af7ea9dbfd380d45" id="da6544b4858a58e8ae3c9288e7d936c3"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王毅：佩洛西窜台是一场闹剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;犯我中华者必将受到惩处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间8月3日，国务委员兼外长王毅在柬埔寨出席东盟外长会时表示，美国国会众议长佩洛西窜访中国台湾地区是一场“彻头彻尾的闹剧”。玩火者绝对没有好下场，犯我中华者必将受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，我要告诉大家的是，这是一场彻头彻尾的闹剧。美方打着所谓“民主”的幌子，在干着侵犯中国主权的勾当。台湾的蔡英文之流抱着美国的“粗腿”不放，背弃民族大义，这些倒行逆施根本改变不了一个中国的国际共识，也根本改变不了台湾必将回归祖国的历史大势。玩火者绝对没有好下场，犯我中华者必将受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国台办：正告蔡英文及民进党当局 幻想“以武谋独”只会加速灭亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡英文3日与佩洛西见面，再度渲染所谓大陆“军事威胁”，鼓吹“强化自我防卫力量”，声称“坚守民主防线”。对此，国台办发言人马晓光3日应询表示，蔡英文这番言论，把“台独”分裂图谋包装成所谓“坚守民主”，把我们捍卫国家主权和领土完整的正义之举歪曲为所谓“军事威胁”，完全是颠倒黑白、混淆视听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光指出，当前，台海形势紧张动荡的根源是“台独”势力和外部势力沆瀣一气、勾连作乱。民进党当局挟洋自重、甘当棋子，加紧谋“独”挑衅；美国变本加厉打“台湾牌”，不断拱火浇油，图谋“以台遏华”。无论怎么狡辩、粉饰，都洗白不了他们才是两岸冲突的制造者，台海和平稳定的破坏者，台湾民众利益的加害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正告蔡英文及民进党当局，“台独”是绝路，外人靠不住，妄图“倚美谋独”注定落空，幻想“以武谋独”更是利令智昏，只会加速灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;佩洛西将见台积电董事长刘德音&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国《华盛顿邮报》报道，有知情人士表示，正在窜访台湾的美国第三号政治人物，美国国会众议院议长南希·佩洛西，将于当地时间周三在台湾会见台湾积体电路制造股份有限公司（即“台积电”）的董事长刘德音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华盛顿邮报》称，双方可能谈及的内容包括美国国会最近通过的“芯片与科学法案”，该法案将给开设在美国本土的芯片制造厂提供总计520亿美元的联邦财政补贴，而台积电目前正在美国亚利桑那州建设一个芯片工厂，并打算进一步在当地拓展这一项目，建设更多厂房。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6b2942e06fad46ab" id="f4cecf8b48e339b090d772cc7e70435b"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华盛顿邮报》还尤其提到了台积电对于美国的重要性，称该公司不仅是世界上最大的芯片制造商，也是美国和许多西方国家“重要的芯片供应商”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熟悉佩洛西和刘德音会谈情况的知情人士更明确对《华盛顿邮报》表示，台积电制造的芯片被美国广泛用于包括F-35战斗机等军事设备中，美国国家实验室的超级计算机也使用台积电的芯片。诸如苹果公司在内的美国消费电子产品公司也依赖台积电生产的多种芯片。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a9a3e3236b35e9d" id="e8e932695caa623fb080492ce9ee554e"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华盛顿邮报》称，由于担心北京对台湾充满“火药味”的表态，美国的官员和政客们一直在鼓动台积电去美国建厂。但这也令舆论怀疑美国到底是更在乎台湾，还是只是台湾的台积电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现场视频！东部战区位台岛周边海空域实战化联合演训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月3日，中国人民解放军东部战区在台岛周边海空域组织实战化联合演训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，东部战区空军出动预警机、歼击机、轰炸机等多型先进战机，从多机场战斗起飞、到多空域执行任务，开展预警指挥、干扰压制、兵力进压等。东部战区海军在台岛周边海域开展联合封控和联合对陆对海打击等多课目针对性演练。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d684d4c91eb1b182" id="b65df5af65610927433868597b460cd0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/36646b0ed369f252" id="3d90d6a0afa15893335d991bdf4b4b66"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e3a9ae6c4463b01b" id="981fe815918dbcbfd9159e696ab11529"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海军任务舰艇已依令抵达台岛以东预定海域，完成海上警戒封控布势，正与空中兵力联合开展海上封锁、对空拦截等课目训练，充分发挥海空协同一体封控实战能力。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c15d8705d421c5d7" id="0d7a634fa07170a68489e4dca50873f7"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/64f8fac15f32340a" id="04c9876d61a4722930c3af07e7098682"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b22dd9522eb276df" id="99f505c59459bf1053bd16b244492d1f"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今天上午，东部战区已重点组织对台岛多方向高强度海空抵近慑压、海上多向进逼，全时位台岛周边侦察预警，检验部队联合作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据台湾“东森新闻云”报道，桃园机场官网显示，截至3日上午11时许，桃园机场4日已取消51个航班，其中赴台航班26班，从桃园机场起飞航班25班。虽然桃园机场声称相关航班取消与军演无关，多是疫情因素，不过报道称，军演冲击日韩飞东南亚航线，目前推估发酵后桃园机场可能会有2%的航班受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因应解放军军演，台交通事务主管部门昨夜及今天上午紧急研商因应方案。台交通事务主管部门负责人王国材今天上午紧急找来“民航局”、“航港局”等相关单位会商，评估是否要更改航路、高度引导航班安全降落等，让航班能顺利运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据报道，海运部分，由于航运路线较空运自由，只要船只避开不告范围即可，但其中南部、西南部海域影响南台湾较大，高雄航港局评估船只进出多少会受到影响，有可能被迫绕弯延宕行程。高雄航港局也针对解放军军演发布“航船布告”，提醒船舶不要进入演习区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家台媒认为，解放军同时在6个地区进行军演，几乎包围台湾。台湾“中时新闻网”忧心，这对岛内发电倚赖的天然气船运补也将有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;茅台董事长丁雄军：茅台存了价值好多万亿基酒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月2日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）集团董事长丁雄军在2022亚布力中国企业家论坛·天津峰会开幕式上透露，70多年以来，茅台在酒库里面存了几十万吨基酒，按照现在的市场价值计算，是好多万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁雄军还谈到，茅台冰激凌现在供不应求，有三个技术创新。“大家吃茅台冰激凌的时候滑润、柔顺，这个产品看起来是一个冰激凌，实际上也是科技创新、商业模式创新的结果。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年我国服务进出口同比增长21.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部8月3日发布数据显示，上半年，我国服务进出口总额28910.9亿元，同比增长21.6%；其中服务出口14059.5亿元，增长24.6%；进口14851.4亿元，增长18.9%。服务出口增幅大于进口5.7个百分点，带动服务贸易逆差下降34.3%至791.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640882522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！台湾明日取消40个航班，国台办正告蔡英文！两部委接连出手，军工、半导体狂飙，什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时局变幻，却给市场增添了想象力！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台海依然是当下的焦点。刚刚，据环球网引述台媒报道称，根据桃园国际机场公司官网显示，明日（4日）起飞和抵达桃园机场的航班，共有40班取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国台办发言人马晓光8月3日表示，我们正告蔡英文及民进党当局，勾连外部势力进行谋“独”挑衅，以逞一己一党之私，最终只会加速自身覆灭，把台湾推向灾难深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人3日表示，根据相关法律规定，决定暂停天然砂对台湾地区出口。相关措施自2022年8月3日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，为防范风险，依据大陆相关法律法规和标准，决定自2022年8月3日起暂停台湾地区柑橘类水果和冰鲜白带鱼、冻竹荚鱼输入大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，多国政府发表声明，谴责佩洛西访台。并重申支持一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是今天的股市。虽然时局紧张，但股市却表现可圈可点，结构可以说是非常出色，军工、半导体、信创和稀土都涨幅巨大。这可能也是紧张时局背景之下，未来的演绎方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;桃园机场取消航班&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据环球网消息，根据桃园国际机场公司官网显示，明日（4日）起飞和抵达桃园机场的航班，共有40班取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，根据桃园机场公司官网航班信息统计，明日抵达桃机的国际航班有28班取消、从桃机起飞的国际航班有12班取消，共计40班。台“交通部”今日召集“航港局”与“民航局”研商应对对策，各航空公司则不愿对此发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民解放军宣布将于8月4日12时至7日12时在多个海域和空域进行重要军事演训行动，并组织实弹射击，在此期间有关船只和飞行器不要进入相关海域和空域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东部战区微信公众号3日凌晨发布：8月2日晚开始，东部战区陆续在台岛周边开展一系列联合军事行动，在台岛北部、西南、东南海空域进行联合海空演训，将在台湾海峡进行远程火力实弹射击，在台岛东部海域组织常导火力试射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国台办正告蔡英文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国台办发言人马晓光8月3日表示，蔡英文及民进党当局长期以来顽固坚持“台独”立场，拒不承认“九二共识”，公然宣扬“两国论”，肆意攻击“一国两制”，在岛内全方位推行“去中国化”，操弄“法理台独”；刻意制造两岸对抗，绑架台湾民意，煽动社会民粹，极力打压岛内主张两岸关系和平发展与和平统一的正义力量与理性声音；勾结外部反华势力，在国际上从事“台独”分裂活动，置台海和平、台湾民众安危于不顾，执意推动佩洛西窜台，挟洋自重挑衅大陆，站在中华民族的对立面，严重破坏两岸关系和平发展，严重危害台海和平稳定，严重损害两岸同胞共同利益和中华民族根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们正告蔡英文及民进党当局，勾连外部势力进行谋“独”挑衅，以逞一己一党之私，最终只会加速自身覆灭，把台湾推向灾难深渊。历史已经并将继续证明，搞“台独”分裂绝不可能得逞，出卖国家民族利益必将遭到彻底失败。任何人、任何势力都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部委接连出手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部和海关总署接连出手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人3日表示，根据相关法律规定，决定暂停天然砂对台湾地区出口。相关措施自2022年8月3日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据浙江日报，台北大学教授郑又平在接受采访时表示，台湾从大陆获得的天然砂，进口趋势是这样子的：2002年有800多万吨，2003年有1500多万吨，到2006年已经剧增到3100多万吨，按照这样的趋势走下去，台湾对大陆天然砂的进口需求有增无减。郑又平介绍，根据统计数字来看，台湾一年正常的砂石需求量在6600万平方米，大概9000万吨，其中有三分之一来自于河砂开采，有三分之一来自于岛内陆上砂以及地下石开采，剩下三分之一从大陆进口。台湾如果完全停止从大陆进口天然砂的话，就会一年减少将近1000万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，为防范风险，依据大陆相关法律法规和标准，决定自2022年8月3日起暂停台湾地区柑橘类水果和冰鲜白带鱼、冻竹荚鱼输入大陆。同时，各海关自3日起暂停受理台湾地区柑橘类水果和冰鲜白带鱼、冻竹荚鱼报关，并及时将上述情况通知辖区内相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部战区在台岛周边海空域实战化联合演训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据东部战区官微，8月3日，中国人民解放军东部战区在台岛周边海空域组织实战化联合演训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，东部战区空军出动预警机、歼击机、轰炸机等多型先进战机，从多机场战斗起飞、到多空域执行任务，开展预警指挥、干扰压制、兵力进压等。东部战区海军在台岛周边海域开展联合封控和联合对陆对海打击等多课目针对性演练。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1c1c55dd26a77fad" id="53e70c5412f20f4f1e8b27e401cbaeb2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海军任务舰艇已依令抵达台岛以东预定海域，完成海上警戒封控布势，正与空中兵力联合开展海上封锁、对空拦截等课目训练，充分发挥海空协同一体封控实战能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5e5883395055882a" id="263a99f7617f5fdb8742206141115fcf" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今天上午，东部战区已重点组织对台岛多方向高强度海空抵近慑压、海上多向进逼，全时位台岛周边侦察预警，检验部队联合作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国谴责佩洛西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻，8月2日，美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，窜访中国台湾地区。多国政府发表声明对此表示强烈谴责，并重申支持一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯外交部当地时间8月2日发表声明表示，俄罗斯视佩洛西窜访台湾为公然挑衅。台湾问题纯属中国内政，中方有权在台湾问题上采取必要措施，维护国家主权和领土完整。俄罗斯外交部表示，俄方原则立场是一贯的，即世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫也向媒体表示，俄罗斯在台湾问题上同中国保持团结一致。俄方尊重中国的主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗、叙利亚、巴勒斯坦、尼加拉瓜等国也发表了类似的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股结构性大放异彩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，券商中国记者在谈及A股的调整时，认为只是暂时的。今天，A股市场果然在结构上大放异彩。我们首先来看看，板块的表现，军工、科技（包括半导体、信创、互联网等）表现十分突出。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7cf1e0fd9831d67d" id="a89c25d7832127d60269f4648079d6e2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个战略性板块的表现也是相当突出，那就是稀土。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7d0dc6e82759111b" id="f478197bd686b0512d6d48488a96a6b3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常有指向意义的是人民币汇率的表现。在美元指数偏弱的背景之下，离岸人民币大幅拉升，今天上涨一度超过200点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4a94fb4d1d314e5a" id="6a6126706c1c7f08951193aaff576591" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前的情况来看，市场主要受两个因素主导，一是情绪，二是资金价格。今天，资金价格的主导作用更强一些，十年期国债利率已经下到2.75%以上，这非常有利于成长股的演绎。但情绪在其中还是有拉扯的作用，因此市场的涨幅并不是太明显。结构上表现异常出彩，亦跟资金价格有关，也跟预期有关。市场预期后续局势的演绎，可能会有利于军工、半导体以及稀土等板块的估值延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，关于局势长时间紧张的预期亦不可取，反而应该多关注经济数据，财新PMI服务业表现大好，这可能会让政策的观察期变得更长一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：战术恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640874382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对十三届全国人大五次会议第3466号建议的答复摘要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈靖代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年，农业农村部坚持问题导向和目标导向，在充分调研论证的基础上，确定了“支持专用、鼓励转化、优化研发”的工作思路，发布183个宠物用兽药说明书范本、确定“宠物用”兽药专用标识、制定《宠物用化学药品注册临床资料要求》、明确《人用化学药品转宠物用化学药品注册资料要求》、实施优先注册评审制度，不断推动丰富宠物用兽药品种。但与宠物诊疗行业发展需要、与宠物诊疗机构和执业兽医的期望还有一定差距。下一步，我部围绕加快推动宠物用兽药生产供应，从法规制度建设、创新管理方式、优化审批服务等方面，多措并举、开拓创新，持续发力、久久为功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年7月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220803/c640875738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>