<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 05:37:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国多地倡议“当地过年”缓解“防控之忧”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实自贸区提升战略 构建面向全球高标准自贸区网络</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连平建议推进宅基地市场化流转 每年可带来4万多亿土地交易增量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066824.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国欧盟商会主席伍德克：我们希望中国积极参与国际贸易持续开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杨克欣任中共南开大学委员会常务副书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决稳住外贸外资基本盘 进一步扩大开放、优化环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海副市长吴清：上海国际金融中心建设取得一定成绩，仍需努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF肯定中国经济复苏和结构性改革取得进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066721.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年货币政策要“稳”字当头 央行：今年将加强对互联网平台存款和异地存款管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈推动中非合作提质升级的七点构想</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065217.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为民减负 依法治税——打开2020年国家税收“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626065124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626065124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：疫苗的定价和向全民免费提供不矛盾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制科研攻关组疫苗研发工作组组长郑忠伟表示，我国将向全民免费提供新冠病毒疫苗，所谓免费就是老百姓不需要掏一分钱。企业在开展疫苗的研发、生产、储存、运输的过程当中会有成本，因此企业按照新冠病毒疫苗公共产品的属性，依据成本会做出相应的新冠病毒疫苗的定价，政府的相关部门也会按照相应的程序，按照相关的价格向企业进行购买，来为全民免费提供。因此疫苗的定价和向全民免费提供是不矛盾的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微经济保持稳健复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年我国出台一系列政策重点支持中小微企业，将保中小微企业作为保市场主体和保居民就业的主要抓手。在政策推动下，小微经济持续好转。2020年12月“经济日报―中国邮政储蓄银行小微企业运行指数”较上月提高0.1个点，小微指数连续八个月稳中有升，反映出小微经济保持稳健复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分项指数、区域指数和行业指数大多呈现持续好转态势。八个分项指数“三升两平三降”。其中，融资指数大幅上升0.5个点，反映了小微企业融资环境持续好转，大多数行业小微企业融资难度有所下降，融资需求有所上升。风险指数上升0.3个点，几乎所有行业小微企业的资金周转速度和回款周期都有所加快，反映了经济进入正向循环。扩张指数提高0.1个点，各行业新增投资大都有所提高。市场指数与绩效指数与上月持平，农林牧渔、交通运输、制造业和服务业营业额有所提高。采购指数下降0.2个点，制造业、交通运输业、批发零售业采购量和库存有所下降，建筑业和住宿餐饮业库存上升。信心指数下降0.2个点，其中制造业和建筑业信心指数下降较多。成本指数下降0.1个点，制造业、交通运输和住宿餐饮业总体经营成本有所提高。六大区域指数呈现“三升两平一降”态势，中南和西北地区各上升0.3个点，华北地区上升0.1个点，华东和西南地区与上月持平，东北地区受疫情影响,市场、扩张和绩效指数有所下降，总指数稍降0.1个点。七大行业小微指数呈现“六升一降”态势，除制造业下降0.1个点外，其他行业小微企业指数均出现不同程度的上升，住宿餐饮业上升最多达0.6个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微经济持续向好有众多原因。从小微指数本身反映的情况看，小微企业面临的融资环境不断好转，经济向好使得企业运营风险下降，投资活动稳步扩张。消费的复苏带动住宿餐饮、交通运输、批发零售和服务业的小微企业经营逐步恢复。生产生活的恢复也使得除受疫情影响的东北地区外，其他各地区小微指数稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从深层原因看，小微经济的不断好转源于两个重要因素。第一是宏观经济整体好转。2020年12月经济恢复向好势头继续巩固，中国制造业采购经理指数、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数均继续位于年内较高运行水平，连续10个月保持在荣枯线以上。工业增加值呈现逐季回升态势，2020年三季度已经高于整体经济增速。2020年11月全国社会消费品零售总额虽然累计增长率为负，但降幅持续收窄。尤其是近期出口持续增长带动经济好转，外贸对经济贡献由负转正，起到了积极拉动作用。第二是政策仍在持续助力小微经济，针对小微企业的货币政策相对宽松，小微企业的财税负担仍然处于较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然持续好转，但小微企业未来持续发展尚存压力。第一，部分应对疫情的税负减免政策在2020年底到期。比如中小微企业三项社会保险单位缴费部分免征政策2020年底到期，小规模纳税人减免增值税政策也于2020年底到期。第二，小微企业指数虽然稳中有升，但绝对值仍然在相对低位运行，上升压力仍在。第三，宏观环境仍有待进一步改善，尤其是社会消费品零售总额与投资增速的差距持续拉大，表明消费的复苏仍然相对缓慢。市场主体的积极性和活跃程度仍有待继续提高，经济复苏的微观基础尚需进一步筑牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，仍需继续推进各项扶持政策支持小微企业发展。要千方百计维护宏观经济和小微经济稳定复苏的局面，视情况调节小微企业税负水平。稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，保持货币政策的连续性、稳定性、可持续性。要深入学习贯彻党的十九届五中全会精神，继续坚持促消费扩内需的政策。同时，应持续改善企业生存环境，减少各种市场扭曲，不断激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年全国共审计1.8万名领导干部，移送问题线索近4000件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯据中央纪委国家监委网站消息，记者1月8日从全国审计工作会议上了解到，2020年，全国审计机关深入揭示重大违纪违法、扰乱经济秩序，以及发生在群众身边的“微腐败”“小官巨贪”等问题，共向纪检监察、司法机关等移送问题线索近4000件，涉及4000多人。全国共审计1.8万名领导干部，查出负有直接责任问题金额700多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展扶贫领域相关审计，推动如期完成目标任务方面，完成对全国832个贫困县的审计全覆盖，“十三五”期间共推动追回、盘活和发放资金770多亿元，向各级纪检监察、司法机关和主管部门移送问题线索及典型问题5900余件，督促追责问责1.23万人。“只有对管理使用公共资金、国有资产、国有资源的相关地方、部门和企事业单位无一遗漏、无一例外、全面覆盖，才能体现审计无禁区，形成一种常态化、动态化震慑，让权力始终对法律和监督怀有敬畏之心，让不法分子摒弃侥幸心理和‘过关’思想。”审计署主要负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2020年1月至11月，全国共审计6万多个单位，促进增收节支和挽回损失2200多亿元。在对就业优先、减税降费、金融服务实体经济、清理拖欠民营企业中小企业账款、创新创业等重大政策措施落实情况的跟踪审计上，推动清理收回、加快拨付或清偿欠款、退还税费等380多亿元，健全完善保就业、科技创新等方面制度80多项，并组织开展中央财政2万亿元直达资金专项审计，促进资金分配更加科学合理、资金使用更加严格规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘佳妮来源：中央纪委国家监委网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化重点领域统计制度方法改革 统计数字将反映畅通国内国际双循环进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月8日讯（记者熊丽）8日，全国统计工作会议以视频形式在北京召开。会议提出，要坚持以党的建设为引领、以数据质量为根本、以深化改革为动力、以科技创新为支撑、以法治监督为保障，努力实现“十四五”时期推进统计现代化改革主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是新中国历史上极不平凡的一年，也是统计事业在抗疫中持续发展的一年，统计工作取得丰硕成果。”国家发展改革委副主任兼国家统计局局长、党组书记宁吉喆表示，2020年，统筹疫情防控和统计调查工作成绩显著，第七次全国人口普查初战告捷，国家脱贫攻坚普查进展可喜，地区生产总值统一核算等改革正式实施，统计法治监督作用彰显，统计调查监测和分析服务扎实有效。国家调查队工作能力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是我国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年，也是扎实推进统计现代化改革的起步之年，要抓好统计工作的各项重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局将深化重点领域统计制度方法改革。编制“十四五”统计现代化改革规划，实施知识产权产品投资统计改革，研究数字经济增加值核算方法，及时反映产业链供应链升级和畅通国内国际双循环进程，出台推进服务业统计改革发展意见，研究健全脱贫县农村住户监测调查，推进法人单位和产业活动单位并重统计改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实推进宏观经济统计调查核算。巩固地区生产总值统一核算改革成果。加强就业失业统计，扎实推进分省月度调查失业率统计调查。加强居民消费和收支调查，做好新旧基期数据衔接和样本轮换。完善能源消费核算方法。开展粮食播种面积和单产调查，研究编制粮食供需平衡表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入开展统计监测评价和分析服务。统计局将扎实开展高质量发展综合绩效评价，加强经济形势预测预判，围绕“六稳”“六保”和保持经济运行在合理区间开展监测分析。围绕更好反映市场主体状况，完善中小微企业统计监测制度。强化民生保障监测。加强对社会公众的统计服务，进一步推进微观数据开发应用。做好建党100周年经济社会发展成就宣传。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3064家公共机构建成节约型公共机构示范单位 29个省份全面完成公车改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月8日电(记者江琳)记者从8日召开的全国机关事务工作视频会议上获悉：“十三五”期间，涉改的29个省份全面完成公务用车制度改革，公务用车压减比例为50.4%，中央和国家机关140个部门压减比例为62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，“十三五”期间，3064家公共机构建成节约型公共机构示范单位，376家公共机构遴选为能效领跑者。中央国家机关和各省(区、市)本级机关运行经费总额逐年下降，2019年比2015年累计下降7.57%。与2015年相比，全国公共机构人均综合能耗下降9.96%、单位建筑面积能耗下降8.08%、人均用水量下降12.07%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化国家战略科技力量形成创新驱动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中央经济工作会议提出，强化国家战略科技力量。从全球百年强国竞争看，国家战略科技力量的比拼是关键，加强战略科技力量建设，是推动我国从科技大国迈向科技强国的重要途径。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家战略科技力量，作为一个具有中国特色的新提法，是从地位、作用、贡献等多个维度来定义科技创新机构。与传统的组织、职能维度定位不同，国家战略科技力量必须在战略全局、战略领域、战略能力、战略影响的指导下，开展创新性研究，必须在国家安全、综合国力以及国计民生方面，发挥不可替代的作用和做出重要的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界发达国家为推动科技强国建设，均把设立具有独特地位和功能的国家实验室、国家科研机构、国家研究中心，作为强化国家战略科技力量的重要举措。比如美国国家发展实验室，大多是基于曼哈顿工程等国家战略任务设立的；日本的国立科研机构是国家研发与产业创新的重要力量；德、法等欧洲国家，均有以国家重大战略需求和经济社会发展需要为导向的国家实验室或研究基地，从事高校、企业等研究机构难以进行的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，虽然各个国家战略科技力量的具体载体有所不同，但各国均是从国家战略和经济社会发展需要的高度培养和强化战略科技力量，使之不仅在科技创新和发展中发挥着引领作用，还与产业科技力量、区域科技力量等基础科技力量形成互补，实现国计民生的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，将国家实验室作为增强科技战略力量的重要举措，并不意味着要在现有的国家科技创新体系外新建一套完全独立的体系。国家实验室作为国家战略力量的重要载体，具有战略导向、战略继承和不可替代的特性，除了基于国家战略和经济社会发展需要进行科技创新和科技研究外，其更深远的意义在于鼎新革旧，在现有的科技创新格局基础上优化存量，创新增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，增强以国家实验室为重点的国家战略科技力量必须要处理好以下几个关系。首先是博纳贤才与专心致“志”。国家实验室作为增加国家战略科技力量的重要举措，需要博纳贤才组建基于战略科技目标的优势科研单元，建立战略科技研究基地，专心解决基于国家战略目标、以国计民生为导向的一系列“瓶颈”，在提升国家战略科技力量的过程中，专注于自己的目标定位，在人工智能、量子信息、生命健康、集成电路等战略性国家科技项目上取得创新型和突破性科技成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，学科的“百流汇川”与“源远流长”。提高认知深度需要“知识分工”，拓展认知广度需要“知识整合”，国家实验室的国家发展战略目标定位应有利于知识创新价值链的整合，它与其他创新主体间是相互依存的关系，为大学、科研机构等基础科技创新力量提供学科交叉、集成与科技成果转化的平台，既保障了科技创新知识的源头创新，又促进了各个学科边界拓展和延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，“无旧无新”与“旧识新交”。国家实验室汇聚顶尖科技人才，是为了国家重要战略发展服务，需要根据国家战略进行状态调整。同时，为了保证国家实验室的活力与创新力，除了稳定的骨干研究团队，还有必要引入流动的人才队伍形成竞争机制，保证我国先进战略科研力量持续性。比如美国的国家实验室，除了核心的骨干科研团队，还有一支流动的科研队伍，一方面有利于科技人才力量联合攻克科研学术难题，另一方面有助于对创新科技人才进行激励与监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业革命和科技革命的新时代，强化国家战略科技力量，形成创新驱动合力，可以发挥中国特色社会主义制度的举国制度优势，但强化科技力量的具体方式路径仍有待我们进一步探索。比如：如何创造促进科技力量提升的制度、文化、技术、设施等生态环境；如何培养科技人才，增强科技人才的创新力；如何在国家战略目标的引导下，促进科技要素的流动，提高创新科技的共享；如何激发各个战略科技力量活力和创造力，实现不同科技力量间价值链的整合，促进科技成果的转化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技重塑世界，强化国家的战略科技力量是建设世界科技强国的战略选择，是我国在新一轮国际竞争中崛起的关键。增强战略科技力量，为经济社会发展提供支撑力、增加保障力、注入战斗力，打好科学技术攻坚战，不仅是实现经济创新驱动高质量发展的关键所在，更是本质所在。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策要“稳”字当头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议对2021年实施稳健的货币政策进行了重要部署。如何把中央的部署落实到位，进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制？记者就相关话题采访了中国人民银行行长易纲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：中央经济工作会议指出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。2021年货币政策如何继续“稳”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：2020年，人民银行在党中央、国务院正确领导下，实施稳健货币政策更加灵活适度、精准导向。三次“降准”释放长期流动性1.75万亿元，保持货币供应量和社会融资规模合理增长。发挥贷款市场报价利率（LPR）的指导性作用，明显降低企业综合融资成本，引导金融系统向实体经济让利1.5万亿元。分层次、有梯度出台3000亿元抗疫保供再贷款、5000亿元复工复产、1万亿元普惠金融再贷款再贴现政策，创设普惠小微企业贷款延期还本付息和普惠小微企业信用贷款两项直达实体经济的货币政策工具，精准有力支持了统筹疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年货币政策要“稳”字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。一是在总量方面，综合运用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币（M2）和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。二是在结构方面，发挥好货币政策工具精准滴灌作用，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等重点任务的金融支持。三是在改革开放方面，深化利率汇率市场化改革。巩固贷款实际利率下降成果；更加注重加强预期管理和引导，增强人民币汇率弹性，把握好内外部均衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：受新冠肺炎疫情影响，2020年上半年我国宏观杠杆率阶段性上升。2021年，如何平衡好恢复经济和防范风险的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：从宏观上，要稳住宏观杠杆率。2020年，疫情冲击使GDP增长率比较低，使得我国宏观杠杆率，也就是总负债和GDP之比明显上升。2020年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，今年我们可以使宏观杠杆率回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从微观上，要稳妥处置个体机构风险和重点领域风险，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，进一步压实各方责任，补齐监管制度短板，在支持实体经济发展的同时注意防范金融风险的积累。风险处置过程坚持依法合规、稳妥有序。完善风险处置长效机制，多渠道补充中小银行资本金。与此同时，加强行为监管，严肃查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：中央经济工作会议要求做好碳达峰、碳中和工作。金融业如何服务好这一战略部署？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：实现碳达峰、碳中和目标，意味着我国在产业结构、能源结构、投资结构、生活方式等方方面面都将发生深刻转变。服务好碳达峰、碳中和战略部署，是今年和未来一段时期金融工作的重点工作。在刚刚结束的人民银行工作会议上，我们已经做了具体安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的绿色金融起步较早，已经有了比较好的基础。目前，中国绿色贷款余额超过11万亿元，居世界第一。绿色债券余额1万多亿元，居世界第二。下一步，关键是做好绿色金融政策设计和规划，发挥出金融支持绿色发展的三大功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融的第一个功能是资源配置，引导金融资源向绿色发展领域倾斜；第二个功能是风险管理，增强金融体系管理气候变化相关风险的能力；第三个功能是市场定价，通过推动建设碳排放权交易市场，形成碳排放权的合理价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现上述三大功能，需要逐步完善绿色金融体系的五大支柱。一是绿色金融标准体系。要健全一套严格的标准，来做好统计、评估和监督等各方面工作。二是金融机构监管和信息披露要求，对社会公开披露碳排放信息。三是政策激励约束体系。包括创设碳减排支持工具，引导金融机构按照市场化原则，增加碳减排的优惠贷款投放；科学设置绿色资产风险权重等。四是绿色金融产品和市场体系。继续发展绿色信贷、绿色债券、绿色基金等产品，建设碳市场，发展碳期货。五是绿色金融国际合作。我们的绿色金融标准要“国内统一、国际接轨”。争取年内完成《中欧绿色金融共同分类目录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：2021年，金融系统如何继续服务好实体经济特别是小微企业发展，让市场主体增加活力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，完善激励约束机制，设计和创新结构性货币政策工具，继续支持好实体经济特别是小微企业的发展。重点做好以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划，两个工具支持力度保持不变。继续运用普惠性再贷款再贴现政策，引导金融机构加大对“三农”、小微和民营企业等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程，支持商业银行扩大“三农”、小微企业、制造业贷款投放。鼓励银行综合评价小微企业信用风险水平，降低对抵押担保的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续发挥民营企业债券融资支持工具引领作用，支持银行发行小微专项金融债券，推广供应链票据和应收账款确权，促进企业发债融资。引导市场推出更多供应链金融产品，支持产业链上下游小微企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是健全农村金融服务体系。做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接金融服务，保持对脱贫地区金融帮扶政策总体稳定。加大对种业发展等农业重点领域的信贷投放。拓宽农业农村抵质押物范围，优化风险评估机制，支持符合条件的主体通过股权、债券等直接融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：在深化利率汇率市场化改革方面，2021年将有哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：2021年，在利率方面，人民银行将继续深化LPR改革，进一步疏通LPR向贷款利率的传导渠道，通过深化LPR改革推动存款利率的逐步市场化。加强对互联网平台存款和异地存款的管理，维护存款市场秩序，稳定银行负债成本。进一步健全央行政策利率体系和货币市场基准利率。在汇率方面，继续坚持市场在人民币汇率形成中发挥决定性作用，优化金融资源配置。坚持有管理的浮动汇率制度。注重预期引导。实现人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：中央经济工作会议强调，要扩大高水平对外开放。下阶段，人民银行将如何继续推动金融高水平对外开放？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲：金融业开放是构建新发展格局的必然要求。金融系统推动金融业开放始终秉持市场化、法治化、国际化原则，下一步开放工作重点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面实施准入前国民待遇和负面清单管理制度。切实转变开放理念，推动系统化、制度化开放。二是进一步完善金融领域各项配套制度，促进监管模式和制度体系与国际通行规则接轨，落实好市场化、法治化、国际化原则。统筹推进金融业开放、人民币汇率形成机制改革和人民币国际化。三是构筑与更高开放水平相适应的监管框架和风险防控体系。加强监管协调，形成监管合力，维护好金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为金融机构“划红线” 严防影子银行“死灰复燃”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者张琼斯○编辑陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从银保监会此次对多家金融机构的行政处罚情况看，理财业务和同业业务违规成为“重灾区”。其中不乏理财资金用途违规、理财产品相互交易调节收益、为非保本理财产品出具保本承诺等“经典问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财业务与同业业务持续处于监管“聚光灯”下。2020年，发售理财产品实现资产虚假出表等理财业务违规行为，多次“现身”银保监会对违法违规金融机构的集中曝光之中，涉事机构同样被开出巨额罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过罚机构、罚人员提高金融机构违法违规成本，通过公开披露加强行业震慑、促进公众监督，银保监会为金融机构行为“划出红线”，督促金融机构不得拉长融资链条、提高融资成本，不得再利用通道等方式进行资金空转、脱实向虚，而是应引导金融资源精准滴灌实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续整治已获成效。2017年起，不规范的同业理财和表外业务受到集中整治，影子银行规模较历史峰值压降约20万亿元，相关业务逐步回归本源，风险持续收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并不意味着监管会就此放松。银保监会此前强调，在监管检查中发现，该领域仍然存在一些新老问题，局部风险隐患不容忽视，稍不留意可能死灰复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，监管将继续严防影子银行“死灰复燃”，对于理财业务、同业业务、表外业务等影子银行和交叉金融业务持续保持高压态势。在银保监会开展的银行业保险业市场乱象整治“回头看”中，对上述业务的整治是工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对金融机构而言，应在政策过渡期内做好理财业务转型。警惕理财产品投向限制性领域、投资非标资产出现期限错配、相互调节收益、刚性兑付、违背投资者适当性原则等问题。同时积极执行整改计划，防范理财老产品、同业理财、保本理财产品规模反弹，积极进行存量资产整改。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委网站 通报9起“四风”问题典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月8日电(记者张洋)1月8日，中央纪委国家监委网站“元旦、春节期间‘四风’问题监督举报曝光专区”通报了各地查处的9起“四风”问题典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报的问题来自天津、江苏、浙江等9个省份，涉及违规吃喝、违规收受礼品、违规发放津补贴或福利等多种类型。通报对于遏制元旦、春节期间“四风”问题反弹具有较强的震慑作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲： 保持好正常货币政策空间可持续性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: rgb(243, 248, 252); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 12px; text-indent: 1.2px;"&gt;2021年是“十四五”开局之年。作为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，中国金融政策的一举一动都备受关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国的货币政策走向如何？怎样持续激发市场主体活力？如何织密金融安全网？中国人民银行行长易纲日前就2021年金融领域热点问题，接受了新华社记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策“稳”字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。2021年人民银行如何实施好稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年货币政策要‘稳’字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。”易纲表示，在总量方面，综合运用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币（M2）和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。在结构方面，发挥好货币政策工具精准滴灌作用，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等重点任务的金融支持。同时，深化利率汇率市场化改革，巩固贷款实际利率下降成果，增强人民币汇率弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间特殊的、阶段性的政策在完成使命后将退出，如何避免政策退出的叠加效应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易纲表示，中国没有采取零利率甚至负利率，也没有实施量化宽松政策，是少数实施正常货币政策的主要经济体之一，一直以来也没有“大水漫灌”。因此，对于中国的货币政策而言，退出问题较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观杠杆率增速预计回到基本稳定轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，2020年上半年我国宏观杠杆率阶段性上升。新的一年，人民银行将如何平衡恢复经济和防范风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从宏观上，要稳住宏观杠杆率。”易纲表示，2020年，疫情冲击使GDP增长率较低，使得我国宏观杠杆率，也就是总负债和GDP之比明显上升。去年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，预计今年可以回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，在支持实体经济发展的同时，注意防范金融风险的积累。要稳妥处置个体机构风险和重点领域风险，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，进一步压实各方责任，补齐监管制度短板。风险处置过程坚持依法合规、稳妥有序。完善风险处置长效机制，多渠道补充中小银行资本金。加强行为监管，严肃查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持好实体经济特别是小微企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统始终关注小微企业、个体工商户等市场主体的发展，2020年已实现向实体经济让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年如何提升金融服务的普惠性，更好地支持实体经济、特别是小微企业的发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，完善激励约束机制，设计和创新结构性货币政策工具，继续支持好实体经济特别是小微企业的发展。今年将重点做好四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划，两个工具支持力度保持不变。继续运用普惠性再贷款再贴现政策，引导金融机构加大对“三农”、小微和民营企业等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――持续开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程，支持商业银行扩大“三农”、小微企业、制造业贷款投放。鼓励银行综合评价小微企业信用风险水平，降低对抵押担保的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续发挥民营企业债券融资支持工具引领作用，支持银行发行小微专项金融债券，推广供应链票据和应收账款确权，促进企业发债融资。引导市场推出更多供应链金融产品，支持产业链上下游小微企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――健全农村金融服务体系。做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接金融服务，保持对脱贫地区金融帮扶政策总体稳定。加大对种业发展等农业重点领域的信贷投放。拓宽农业农村抵质押物范围，优化风险评估机制，支持符合条件的主体通过股权、债券等直接融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续深化利率汇率市场化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量浮动利率贷款定价基准转换已在2020年顺利完成，近期人民币汇率走势也引起了较多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年，利率和汇率市场化改革还将推出哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，2021年人民银行将进一步疏通LPR向贷款利率的传导渠道，通过深化LPR改革推动存款利率的逐步市场化。加强对互联网平台存款和异地存款的管理，维护存款市场秩序，稳定银行负债成本。进一步健全央行政策利率体系和货币市场基准利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年人民币汇率弹性增强，较好地起到了宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，提高了货币政策自主性。”易纲认为，去年人民币汇率有所升值，主要是中国经济基本面的反映。中国率先控制住疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长，基本面好于其他主要经济体。同时，人民币汇率呈现较强走势也和美元指数走弱有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，2021年将继续坚持市场在人民币汇率形成中发挥决定性作用，优化金融资源配置。坚持有管理的浮动汇率制度。注重预期引导。实现人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动金融高水平对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，中国金融市场对外开放的节奏未被疫情打乱，惠誉成为第二家进入中国的国际评级公司、中国债券纳入富时罗素指数有了明确时间表……下阶段，人民银行将如何继续推动金融高水平对外开放？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融业开放是构建新发展格局的必然要求。”易纲表示，下一步，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，切实转变开放理念，推动系统化、制度化开放。进一步完善金融领域各项配套制度，促进监管模式和制度体系与国际通行规则接轨。统筹推进金融业开放、人民币汇率形成机制改革和人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大开放之后，相应的金融监管必须跟上。易纲强调，要构筑与更高水平开放相适应的监管框架和风险防控体系。加强监管协调，形成监管合力。完善跨境资本流动监测，提高金融监管的专业性和有效性，维护好金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：保持好 正常货币政策空间可持续性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2021年是“十四五”开局之年。作为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，中国金融政策的一举一动都备受关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国的货币政策走向如何？怎样持续激发市场主体活力？如何织密金融安全网？中国人民银行行长易纲日前就2021年金融领域热点问题，接受了新华社记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策“稳”字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。2021年人民银行如何实施好稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年货币政策要‘稳’字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。”易纲表示，在总量方面，综合运用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币（M2）和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。在结构方面，发挥好货币政策工具精准滴灌作用，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等重点任务的金融支持。同时，深化利率汇率市场化改革，巩固贷款实际利率下降成果，增强人民币汇率弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间特殊的、阶段性的政策在完成使命后将退出，如何避免政策退出的叠加效应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易纲表示，中国没有采取零利率甚至负利率，也没有实施量化宽松政策，是少数实施正常货币政策的主要经济体之一，一直以来也没有“大水漫灌”。因此，对于中国的货币政策而言，退出问题较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观杠杆率增速预计回到基本稳定轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，2020年上半年我国宏观杠杆率阶段性上升。新的一年，人民银行将如何平衡恢复经济和防范风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从宏观上，要稳住宏观杠杆率。”易纲表示，2020年，疫情冲击使GDP增长率较低，使得我国宏观杠杆率，也就是总负债和GDP之比明显上升。去年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，预计今年可以回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，在支持实体经济发展的同时，注意防范金融风险的积累。要稳妥处置个体机构风险和重点领域风险，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，进一步压实各方责任，补齐监管制度短板。风险处置过程坚持依法合规、稳妥有序。完善风险处置长效机制，多渠道补充中小银行资本金。加强行为监管，严肃查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持好实体经济特别是小微企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统始终关注小微企业、个体工商户等市场主体的发展，2020年已实现向实体经济让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年如何提升金融服务的普惠性，更好地支持实体经济、特别是小微企业的发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，完善激励约束机制，设计和创新结构性货币政策工具，继续支持好实体经济特别是小微企业的发展。今年将重点做好四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划，两个工具支持力度保持不变。继续运用普惠性再贷款再贴现政策，引导金融机构加大对“三农”、小微和民营企业等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――持续开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程，支持商业银行扩大“三农”、小微企业、制造业贷款投放。鼓励银行综合评价小微企业信用风险水平，降低对抵押担保的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续发挥民营企业债券融资支持工具引领作用，支持银行发行小微专项金融债券，推广供应链票据和应收账款确权，促进企业发债融资。引导市场推出更多供应链金融产品，支持产业链上下游小微企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――健全农村金融服务体系。做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接金融服务，保持对脱贫地区金融帮扶政策总体稳定。加大对种业发展等农业重点领域的信贷投放。拓宽农业农村抵质押物范围，优化风险评估机制，支持符合条件的主体通过股权、债券等直接融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续深化利率汇率市场化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量浮动利率贷款定价基准转换已在2020年顺利完成，近期人民币汇率走势也引起了较多关注。（下转A02版）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年12月“经济日报―中国邮政储蓄银行小微企业运行指数”报告发布 企业运行持续向好 融资指数大幅上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2020年12月份，“经济日报―中国邮政储蓄银行小微企业运行指数”为44.1，较上月上升0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各分项指标指数来看，呈现“三升两平三降”态势。其中市场指数为39.5，与上月持平；采购指数为42.1，下降0.2个点；绩效指数为44.2，与上月持平；扩张指数为42.8，上升0.1个点；信心指数为41.1，下降0.2个点；融资指数为52.8，上升0.5个点；风险指数为48.8，上升0.3个点；成本指数为62.5，下降0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从六大区域指数来看，呈现“三升两平一降”态势。华北地区小微指数为42.0，上升0.1个点；东北地区为41.1，下降0.1个点；华东地区为45.0，与上月持平；中南地区为46.4，上升0.3个点；西南地区为43.6，与上月持平；西北地区为41.3，上升0.3个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七大行业“六升一降”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从小微企业各行业运行指数来看，除制造业下降外，其他行业小微企业指数均出现不同程度的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月份农林牧渔业小微企业运行指数为43.5，上升0.1个点。其市场指数为39.5，较上月上升0.1个点；采购指数为41.4，上升0.5个点；绩效指数为43.7，上升0.1个点。调研结果显示，2020年12月农林牧渔业小微企业主营业务收入上升0.5个点，原材料采购量上升0.5个点，原材料库存上升0.4个点，利润上升0.2个点，毛利率上升0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业小微企业运行指数为45.2，下降0.1个点。其市场指数为38.8，较上月下降0.3个点；采购指数为39.3，下降0.3个点；绩效指数为48.1，下降0.3个点。调研结果显示，2020年12月制造业小微企业订单量下降0.3个点，原材料采购量下降0.2个点，原材料库存下降0.1个点，利润下降0.5个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业小微企业运行指数为40.7，上升0.1个点。其市场指数为37.3，上升0.1个点；采购指数为38.5，上升0.4个点；绩效指数为41.3，下降0.2个点。调研结果显示，2020年12月建筑业小微企业工程结算收入上升0.2个点，原材料库存上升0.5个点，利润下降0.3个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输业小微企业运行指数为43.2，上升0.2个点。其市场指数为41.1，上升0.4个点；采购指数为37.0，下降0.4个点；绩效指数为43.4，与上月持平。调研结果显示，2020年12月交通运输业小微企业运输量上升0.5个点，业务预订量上升0.3个点，原材料采购量下降0.2个点，原材料库存下降0.4个点，利润上升0.2个点，毛利率下降0.2个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批发零售业小微企业运行指数为45.2，上升0.2个点。其市场指数为41.9，上升0.3个点；采购指数为48.6，下降0.5个点；绩效指数为42.2，上升0.3个点。具体市场表现为销售订单量上升0.3个点，销售额上升0.2个点，进货量下降0.7个点，利润上升0.3个点，毛利率上升0.4个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住宿餐饮业小微企业运行指数为39.9，上升0.6个点。其市场指数为38.6，上升1.0个点；采购指数为39.0，上升0.6个点；绩效指数为40.1，上升1.1个点。具体表现为小微企业业务量上升1.0个点，原材料采购量上升0.6个点，原材料库存上升0.5个点，利润上升1.1个点，毛利率上升0.5个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业小微企业运行指数为41.1，上升0.4个点。其市场指数为36.7，上升0.5个点；采购指数为40.8，上升0.3个点；绩效指数为39.2，上升0.6个点。具体表现为业务量上升0.5个点，业务预订量上升0.4个点，原材料采购量上升0.1个点，原材料库存上升0.4个点，利润上升0.2个点，毛利率上升0.6个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六大区域“三升两平一降”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华北地区小微企业指数为42.0，上升0.1个点。其市场指数为37.0，上升0.2个点；采购指数为39.5，上升0.4个点；绩效指数为42.1，上升0.2个点；信心指数为38.0，上升0.1个点；融资指数为54.0，上升0.1个点；风险指数为47.3，上升0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北地区小微企业指数为41.1，下降0.1个点。其市场指数为35.0，下降0.2个点；绩效指数为41.7，下降0.2个点；扩张指数为39.2，下降0.2个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华东地区小微企业指数为45.0，与上月持平。其市场指数为43.1，与上月持平；采购指数为45.0，上升0.1个点；绩效指数为45.2，下降0.1个点；扩张指数为44.2，与上月持平；信心指数为41.2，下降0.3个点；融资指数为49.2，上升0.1个点；风险指数为48.5，上升0.2个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南地区小微企业指数为46.4，上升0.3个点。其市场指数为44.1，上升0.4个点；采购指数为45.8，上升0.3个点；绩效指数为44.4，上升0.3个点；扩张指数为44.9，上升0.3个点；融资指数为55.0，上升0.3个点；风险指数为47.1，上升0.2个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南地区小微企业指数为43.6，与上月持平。其市场指数为41.5，与上月持平；采购指数为44.4，上升0.1个点；绩效指数为44.1，下降0.1个点；扩张指数为43.6，与上月持平；信心指数为38.4，上升0.2个点；融资指数为48.3，上升0.1个点；风险指数为48.8，上升0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西北地区小微企业指数为41.3，上升0.3个点。其市场指数为37.3，上升0.3个点；采购指数为37.0，上升0.3个点；绩效指数为43.9，上升0.4个点；融资指数为50.2，上升0.2个点；风险指数为48.1，上升3.0个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;融资需求和扩张指数上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月反映小微企业融资需求的融资指数为52.8，上升0.5个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月农林牧渔业小微企业融资指数为50.5，上升0.4个点；制造业小微企业融资指数为54.6，上升0.5个点；建筑业小微企业融资指数为50.5，上升0.6个点；交通运输业小微企业融资指数为51.7，上升0.6个点；批发零售业小微企业融资指数为52.1，上升0.3个点；住宿餐饮业小微企业融资指数为47.4，上升0.6个点；服务业小微企业融资指数为53.8，上升0.6个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业的风险指数为48.8，上升0.3个点。农林牧渔业小微企业风险指数为46.4，上升0.6个点；制造业小微企业风险指数为50.6，上升0.2个点；建筑业小微企业风险指数为45.6，上升0.4个点；交通运输业小微企业风险指数为44.1，上升0.2个点；批发零售业小微企业风险指数为51.3，上升0.3个点；住宿餐饮业小微企业风险指数为42.6，上升0.4个点；服务业小微企业风险指数为41.0，上升0.3个点。调研结果显示，七大行业流动资金周转指数呈现“六升一降”态势，其中除农林牧渔业外，其他行业的流动资金周转速度均有所加快；回款周期指数表现为全部上升态势，七大行业的回款周期均有所缩短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月反映小微企业经营预期情况的扩张指数上升0.1个点，信心指数下降0.2个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月小微企业扩张指数为42.8，上升0.1个点。分行业来看，除农林牧渔业、建筑业和住宿餐饮业下降外，其他行业的小微企业扩张指数均有所上升。其中，制造业小微企业扩张指数为45.0，上升0.1个点，其新增投资需求上升0.4个点；交通运输业小微企业扩张指数为39.8，上升0.1个点，其新增投资需求上升0.2个点，用工需求上升0.1个点；批发零售业小微企业扩张指数为44.3，上升0.2个点，其新增投资需求和用工需求均上升0.1个点；服务业小微企业扩张指数为41.4，上升0.2个点，其新增投资需求上升0.3个点，用工需求上升0.1个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月小微企业信心指数为41.1，下降0.2个点。分行业来看，除制造业和住宿餐饮业上升，服务业持平外，其他行业的小微企业信心指数均有所下降。其中，农林牧渔业小微企业信心指数为41.8，下降0.6个点；制造业小微企业信心指数为44.7，上升0.4个点；建筑业小微企业信心指数为35.0，下降0.3个点；交通运输业小微企业信心指数为40.5，下降0.1个点；批发零售业小微企业信心指数为42.3，下降0.3个点；住宿餐饮业小微企业信心指数为33.2，上升0.1个点；服务业小微企业信心指数为33.9，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所有指标均为正向指标，取值范围为0―100，50为临界点，表示一般状态；指数大于50时，表示企业情况向好；指数小于50时，表示企业情况趋差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险指数和成本指数都对原始数据进行处理，均已经调整为正向指标，指数越大表明情况越好。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超2.5万亿元！2020年减税降费政策很给力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全年新增减税降费超过2.5万亿元，同时完成税费收入预算任务，组织税收收入13.68万亿元――1月8日，全国税务工作会议发布信息显示，2020年组织税收收入和减税降费工作均顺利推进，有力有效服务了“六稳”“六保”大局，为统筹推进疫情防控和经济社会发展作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对新冠肺炎疫情冲击，我国连续发布实施了7批28项减税降费措施。“各级税务部门聚焦‘优惠政策落实要给力、非接触式办税要添力、数据服务大局要加力、疫情防控工作要尽力’的要求抗疫情促发展，以最快速度、最高效率确保政策红利直达市场主体。”国家税务总局局长王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，2020年全年新增减税降费超过2.5万亿元。同时，为399万户纳税人办理延期缴纳税款292亿元，实现90%的涉税事项、99%的纳税申报业务都可网上办、线上办、掌上办，充分发挥增值税发票等税收大数据优势服务各地决策和市场主体发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年，个人所得税首次汇算平稳实施。税务部门开发应用个税手机APP，推出申报表数据预填单服务，积极推动和抓好免除部分中低收入者汇算义务的政策落地，有力促进了消费增长和调节收入分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国各地情况看，减税降费政策有效帮助广大市场主体特别是中小微企业减轻负担。“减税降费政策减轻了企业的资金周转和财务成本压力。”安徽红爱实业股份有限公司财务总监杨贤春说，在税费优惠等政策的扶持下，公司2020年下半年销售额实现了稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门不断优化纳税服务，建立了“一竿子到底”的政策落实机制，确保减税降费政策红利直达市场主体。在2020年底，福建可士达食品有限公司收到了62万元留抵退税款，这是当地税务部门从系统数据分析、筛选后主动辅导企业申报的红利。“从材料受理到退税款发放仅用了3个工作日，很快增加了公司的流动资金。”该企业负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授李旭红认为，税务部门深入贯彻落实减税降费政策，有利于降低企业成本、增加现金流，激发市场活力、培育内生动力，促进疫情防控、拉动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在减税降费政策有力有效落实的同时，2020年税费收入预算任务顺利完成。统计显示，2020年全年，税务系统组织税收收入（已扣除出口退税）13.68万亿元，同比下降2.6%，比财政预算安排的目标高0.8个百分点，及时准确办理出口退税1.45万亿元，组织社保费收入3.81万亿元，非税收入6316亿元，为抗击疫情和经济社会发展提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年减税降费如何实施备受关注。“要进一步巩固拓展减税降费成效，促进完善现代税收制度，助力高质量发展。”王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国税务工作会议部署，今年要继续抓实抓细延续实施和新出台的税费优惠政策落实，优化推动政策红利直达市场主体的机制和做法。加强税收促进宏观经济稳定运行、深化市场化改革、创新驱动发展、区域协调发展，以及支持乡村振兴、调节收入分配、助力高水平对外开放等方面的政策研究，更好服务构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。同时，今年要扎实稳妥完成预算确定的收入任务，推动税费收入质优量增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年税务系统将大力推行精细服务，提升便利化、智能化、个性化水平，连续第8年开展“便民办税春风行动”，深化办税缴费便利化改革，推进税费服务智能化升级，创新税费服务个性化措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要以智慧税务建设高质量推进新发展阶段税收现代化取得新成效，更好发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用，为保持经济运行在合理区间、实现‘十四五’良好开局作出新贡献。”王军说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲重磅发声！2021年货币政策“稳”字当头 疫情下中国没有“大水漫灌” 今年宏观杠杆率基本稳定 看十大要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新年伊始，央行行长易纲就今年的货币政策基调发表最新重要讲话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月8日，据新华社消息，央行行长易纲日前就2021年金融领域热点问题，接受了新华社记者采访。易纲就今年的货币政策基调、利率汇率市场化改革、宏观杠杆率、金融业对外开放等方面的热点问题作出最新回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频来源：新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先看易纲的重要表述：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、2021年货币政策要‘稳’字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、疫情期间中国没有采取零利率甚至负利率，一直以来也没有“大水漫灌”。对于中国的货币政策而言，退出问题较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、去年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，预计今年可以回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、通过深化LPR改革推动存款利率的逐步市场化。加强对互联网平台存款和异地存款的管理，维护存款市场秩序，稳定银行负债成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、2021年将继续坚持市场在人民币汇率形成中发挥决定性作用。坚持有管理的浮动汇率制度。注重预期引导。实现人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、做好绿色金融政策设计和规划，发挥出金融支持绿色发展的三大功能――资源配置、风险管理、市场定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，切实转变开放理念，推动系统化、制度化开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、要构筑与更高水平开放相适应的监管框架和风险防控体系。完善跨境资本流动监测，提高金融监管的专业性和有效性，维护好金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，完善激励约束机制，设计和创新结构性货币政策工具，继续支持好实体经济特别是小微企业的发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、继续发挥民营企业债券融资支持工具引领作用，支持银行发行小微专项金融债券，推广供应链票据和应收账款确权，促进企业发债融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国货币政策退出问题较小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。对于2021年的货币政策，易纲表示，2021年货币政策要‘稳’字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在总量方面，综合运用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币（M2）和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。在结构方面，发挥好货币政策工具精准滴灌作用，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等重点任务的金融支持。同时，深化利率汇率市场化改革，巩固贷款实际利率下降成果，增强人民币汇率弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对市场担忧的疫情阶段性政策退出可能引发的市场波动，易纲强调，中国没有采取零利率甚至负利率，也没有实施量化宽松政策，是少数实施正常货币政策的主要经济体之一，一直以来也没有“大水漫灌”。因此，对于中国的货币政策而言，退出问题较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着今年M2和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，在经历了去年宏观杠杆率显著上升后，今年宏观杠杆率有望企稳。易纲称，从宏观上，要稳住宏观杠杆率。2020年，疫情冲击使GDP增长率较低，使得我国宏观杠杆率，也就是总负债和GDP之比明显上升。去年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，预计今年可以回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除稳定宏观杠杆率外，易纲还强调，在支持实体经济发展的同时,注意防范金融风险的积累。要稳妥处置个体机构风险和重点领域风险，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，进一步压实各方责任，补齐监管制度短板。风险处置过程坚持依法合规、稳妥有序。完善风险处置长效机制，多渠道补充中小银行资本金。加强行为监管，严肃查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强对互联网平台存款和异地存款的管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前召开的2021年央行工作会议上提出，健全市场化利率形成和传导机制,深化贷款市场报价利率改革，带动存款利率市场化。深化人民币汇率市场化改革，加强宏观审慎管理，引导市场预期，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲也就深化利率汇率市场化发表看法。他透露，2021年央行将进一步疏通LPR向贷款利率的传导渠道，通过深化LPR改革推动存款利率的逐步市场化。加强对互联网平台存款和异地存款的管理，维护存款市场秩序，稳定银行负债成本。进一步健全央行政策利率体系和货币市场基准利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对去年下半年以来人民币汇率的显著升值，易纲回应称，去年人民币汇率有所升值，主要是中国经济基本面的反映。中国率先控制住疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长，基本面好于其他主要经济体。同时，人民币汇率呈现较强走势也和美元指数走弱有关。2020年人民币汇率弹性增强，较好地起到了宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，提高了货币政策自主性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，2021年将继续坚持市场在人民币汇率形成中发挥决定性作用，优化金融资源配置。坚持有管理的浮动汇率制度。注重预期引导。实现人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逐步完善绿色金融体系五大支柱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出做好碳达峰、碳中和工作，央行工作会议也就金融落实碳中和提出部署。易纲表示，中国的绿色金融起步较早，已经有了比较好的基础。目前，中国绿色贷款余额超过11万亿元，居世界第一。绿色债券余额1万多亿元，居世界第二。下一步，关键是做好绿色金融政策设计和规划，发挥出金融支持绿色发展的三大功能――资源配置、风险管理、市场定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为此，他提出，要逐步完善绿色金融体系的五大支柱：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是健全绿色金融标准体系，做好统计、评估和监督等工作；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是完善金融机构监管和信息披露要求，对社会公开披露碳排放信息；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建政策激励约束体系，增加碳减排的优惠贷款投放，科学设置绿色资产风险权重等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断完善绿色金融产品和市场体系，发展绿色信贷、绿色债券、绿色基金等产品，建设碳市场，发展碳期货；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强绿色金融国际合作，绿色金融标准要“国内统一、国际接轨”，争取年内完成《中欧绿色金融共同分类目录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在推动金融高水平对外开放方面，易纲透露，下一步，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，切实转变开放理念，推动系统化、制度化开放。进一步完善金融领域各项配套制度，促进监管模式和制度体系与国际通行规则接轨。统筹推进金融业开放、人民币汇率形成机制改革和人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大开放之后，相应的金融监管必须跟上。易纲强调，要构筑与更高水平开放相适应的监管框架和风险防控体系。加强监管协调，形成监管合力。完善跨境资本流动监测，提高金融监管的专业性和有效性，维护好金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>