<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 04:43:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国新办于9月24日15时举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：全国30.96万所小学教学点办学条件基本上达到了规定的要求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200923/c623758906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200923/c623758906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻德国大使：中欧确认年内完成投资协定谈判符合双方共同利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构“主动送服务”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美媒：中国第七次人口普查11月1日启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可持续发展股权投资论坛在深举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754573.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强在上海考察时强调：推进改革开放 促进创新发展 进一步稳就业巩固经济恢复性增长基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月21日至22日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在中共中央政治局委员、上海市委书记李强和市长龚正陪同下在上海考察。 在喜马拉雅公司，企业负责人介绍依托互联网汇聚上千万创作者在线开展双创，开发的音频内容服务6亿多用户。李克强与音频创作者交流。他说，用现代技术开发多样化音频产品，创造出巨大消费市场，可以带动大量就业，丰富群众生活。希望你们把平台做得更好，助力更多创作者和听众攀上多彩人生的高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查看全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动构建良好营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　构建亲清政商关系，是建设廉洁政治，实现干部清正、政府清廉、政治清明的必然要求，也是优化营商环境，降低企业制度性交易成本，促进经济社会更好更快发展的重要因素。今年以来，湖北省十堰市茅箭区纪检监察机关注重发挥监督保障执行、促进完善发展作用，牢牢抓住监督这个基本职责、第一职责，精准监督、创新监督，推动构建亲清政商关系、优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出服务中心，切实解决影响优化营商环境的深层次问题。优化营商环境，离不开有力监督。首先，茅箭区纪委监委通过聘请特约监察员、召开恳谈会、邀请参与电视问政、举办纪检监察机关开放日等方式，搭建纪检监察机关与企业零距离沟通互动平台，打通双向交流“绿色通道”，帮助企业排忧解难；其次，以强化作风建设为抓手，紧扣职能责任，坚持跟进监督、精准监督、全程监督，切实督促各级党组织自觉履行主体责任，重点监督打好三大攻坚战、统筹疫情防控和经济社会发展、做好“六稳”工作、落实“六保”任务等情况。紧盯中央支持湖北一揽子政策落实和惠民惠企转移支付资金、公共资源交易招投标、征地拆迁、城市建设等群众身边的腐败和作风问题开展专项监督检查。向形式主义、官僚主义亮剑，着力解决干部队伍中存在的以权谋私、权钱交易、吃拿卡要、不作为乱作为等阻碍制约优化营商环境常见的中梗阻问题，对每类问题建立台账，逐一销号。努力清除人民群众反映的“看到政策，无法享受；看到空间，无法进入；看到机会，无法把握”等各种各样的“卷帘门”“玻璃门”“旋转门”等现象，为营造良好的营商环境提供坚强纪律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出人民至上，切实增强人民群众获得感幸福感安全感。首先，印发构建新型政商关系负面清单，通过微信公众号、宣传折页等进行广泛宣传，营造浓厚氛围。其次，加强政策“落实力”。茅箭区纪委监委制定出台强化监督优化营商环境工作措施。区纪委监委按照省、市纪委监委要求,分解细化优化营商环境18项任务清单，责任明确到部室、派出纪检监察机构，压紧压实各级党委、政府和职能部门的主体责任，对打折扣、搞变通和“新官不理旧账”的党组织和党员干部严肃问责，着力推动各项援企惠企政策在茅箭落地见效。再次，畅通反映涉企问题线索渠道。在行政审批大厅各服务窗口摆放营商环境监督牌，发放监督联系卡，加强与督查单位、政务服务热线的联动协作，不仅看政策执行的实施情况，更看企业家和市场主体是否满意，让企业和市场主体“能感知、有温度、见效果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出标本兼治，切实解决党员干部不担当、不作为、慢作为问题。首先，注重以抓监督推动作风转变。茅箭区推动纪律监督、监察监督、派驻监督、巡察监督统筹衔接，对党员干部在工作推进中不担当、怕担当、不作为、慢作为等问题严肃处理。要求纪检监察干部定期深入企业开展专题走访调研，听取企业有关营商环境的意见建议，督促相关职能部门及时跟进解决。其次，压实主体责任。茅箭区纪委监委立足监督保障职能，压实主体责任，坚决做到党中央决策部署到哪里、监督检查就跟进到哪里，通过“专班督查+日常督查”的方式，及时发现政策服务、措施落实中存在的薄弱环节和突出问题，重点整治推诿扯皮、不决断、瞎指挥等阻碍援企惠企政策落实的问题。再次，注重提升监督质效。营造良好的政治生态，重点是严肃整治“亲而不清、亲而乱为”及“清而不亲、清而不为”等问题，推动构建亲清政商关系。茅箭区纪委监委注重对监督对象摸清底数，找准“个性”，掌握“全貌”，从而提升监督质效。进一步畅通信访监督举报渠道，坚持对涉及营商环境有关信访举报优先处置、挂牌督办、限时办结，并将营商环境作为日常监督、派驻（出）监督的重要内容，确保企业诉求能顺利反映、及时解决。（官宇 作者系湖北省十堰市茅箭区委常委、区纪委书记、区监委主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字贸易：中国经济发展新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，我国新设北京、湖南、安徽三个自由贸易试验区。其中，北京自贸区将聚焦数字经济和数字贸易发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情重创全球货物贸易的情况下，数字技术展现出巨大活力，让不少人将数字贸易视作推动经济复苏的新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成会见摩尔多瓦新任驻华大使贝拉基什</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7fe25e11b44d12e9" id="2bb427fc86d0172443fccb98e53ff621" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月22日，外交部副部长乐玉成会见摩尔多瓦新任驻华大使贝拉基什，就双边关系和各领域合作交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐玉成副部长欢迎贝来华履新，表示中方愿同摩方一道，以共建“一带一路”为契机，全面深化各领域合作，推动两国友好合作关系继续向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝表示，很荣幸出任驻华大使，摩方高度评价中国发展成就，重视发展对华关系，愿同中方一道努力，进一步深化双边互利合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>参与主体多样化、帮扶方式多元化、政策效益综合化 消费扶贫在全社会形成合力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623755622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　新疆的大枣、陕西的苹果、云南的石榴等经常成为消费者网购的畅销农特产品，网购也是全国人民帮扶贫困地区群众脱贫的重要方式之一。消费扶贫既实现了消费者同贫困群众的“互联互通”，又让更多消费者品尝到了来自贫困地区的优质特色农产品。发展消费扶贫，还要汇聚全社会更大合力，鼓励多方消费，使贫困地区产业持续发展，实现贫困群众稳定脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九月的陕北，瓜果飘香。记者从在延安举行的2020年全国消费扶贫论坛上了解到，在决战决胜脱贫攻坚之年，我国消费扶贫同样硕果累累。仅今年上半年，各地区、各部门累计直接采购贫困地区农产品超过220亿元，帮助销售贫困地区农产品超过2000亿元，为打赢疫情防控和脱贫攻坚两场硬仗作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真金白银补齐短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费扶贫一头连着贫困地区和贫困群众，一头连着发达地区广阔市场，是脱贫攻坚的重要创新举措。”国家发展改革委城市和小城镇改革发展中心主任史育龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长郭兰峰表示，今年以来，各地区、各部门聚焦疫情灾情对农产品销售带来的不利影响，聚焦如期高质量打赢脱贫攻坚战，密集出台政策举措，拿出真招实招硬招，推动消费、流通、生产各环节精准对接，政府、企业、社会各方力量协同发力，消费扶贫工作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续释放政策红利，国家发展改革委制定针对性方案，联合27个部门开展30项具体行动；财政部推动各级预算单位预留采购份额，交易额突破10亿元；中央军委有关部门研究制定专门文件，完善贫困地区农副产品进军营机制；北京、江苏、广东、四川、贵州、云南等省份出台系列配套文件，形成推动消费扶贫工作的政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯通贫困地区农产品上行的“最后一公里”，需要补齐短板。为此，农业农村部等部门在贫困地区布局建设一批农产品仓储保鲜冷链物流设施；商务部推动电子商务进农村综合示范工作，实现贫困县全覆盖；交通运输部指导各地免收农产品运输车辆通行费；国家邮政局推动快递下乡，全国乡镇快递网络覆盖率提高至97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫正在全社会形成合力。中央和国家机关工委指导中央各定点扶贫单位，把消费扶贫作为定点扶贫工作的重要内容。农业农村部举办产销对接活动，帮助销售农产品近40亿元；全国工商联等四部门动员民营企业与贫困地区搭建产销对接平台，组织社交电商平台帮助销售农产品近14亿元；教育部组织高校系统，仅半年就购买农产品近6亿元；全国总工会引导工会会员自发购买贫困地区农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，湖北受到疫情严重冲击，全国各地都在为湖北“搭把手”。据不完全统计，截至今年8月，中央部门、单位累计直接购买湖北滞销农产品超过16亿元，帮助销售超过160亿元。据湖北省发展改革委副主任杜海洋介绍，湖北积极组织开展直播“带货”、专场公益活动、市（州）长会客厅、深度贫困县淘宝直播、“薇娅魅力中国行（湖北站）”、出口转内销专场带货等形式多样的活动；与广州市、浙江省开展合作对接，推荐近90家企业入驻广州市电商平台，长三角地区签约金额7550万元；北京市通过对口协作平台帮助丹江口库区销售农特产品近3000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大趋势已经形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭兰峰表示，随着消费扶贫的深入开展，呈现出三大趋势：一是参与主体日益多样化。由最初的党政机关带头示范，逐步扩大到党政机关、国有企事业单位、解放军和武警部队、大专院校、民营企业、群团组织、社会组织和个人等全面参与；二是帮扶方式日益多元化。从最初的单一订购采购逐步扩大为以买代帮、以购代捐、直播带货等多渠道发力；三是政策效益日益综合化。从最初的旨在解决贫困地区产品和服务“卖难”问题，逐步成为促进贫困地区产业振兴，带动小农户加速融入全国大市场，激发脱贫群众内生动力的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费扶贫一头连着贫困群众的钱袋子，另一头连着千家万户的菜篮子、米袋子，开展消费扶贫行动对畅通农产品销售、保障农副产品供给意义重大。”陕西省发展改革委党组书记、主任张晓光表示，近年来，陕西省依托资源禀赋，打造“3+X”农业特色产业。目前，全省的苹果种植面积和产量分别占全国的三分之一和四分之一，猕猴桃产量占全世界的三分之一，为开展消费扶贫、打赢脱贫攻坚战奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西省委常委、延安市委书记徐新荣介绍，延安积极推进“互联网+营销”，加强与粤港澳大湾区等地协作，创新开展“延安有我一棵苹果树认养”等活动，投放苹果无人售卖机，让特色农产品穿上文化的外衣，插上互联网的“翅膀”飞得更高更远。全市注册网店、微店超4万户，上半年网络交易额达38亿元，同比增长13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费扶贫能够行稳致远，最终要依靠产品质量和口碑赢得市场。”甘肃省发展改革委副主任翟建军表示，甘肃省把品牌建设作为推进消费扶贫的关键来抓，推动贫困地区农产品供给由粗放的原生态转变为健康、绿色、高品质的精细型产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫是社会力量参与脱贫攻坚的重要形式。招商局集团扶贫办副主任黄奕介绍，针对贫困地区农产品品牌“小而弱”，大宗农产品卖不远、价不高、缺订单，不能形成品牌溢价的“痛点”，招商局集团在2018年创新推出“27°农”公益助农品牌，进而带动生产端模式变革。2019年，“27°农”品牌从开始的4款单品发展到60余款助农产品，产品覆盖13个国家级贫困县，销售额达2400余万元，带动近万名贫困人口增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心发展战略部副部长刘培林认为，消费扶贫本质上是将贫困地区比较分散、小量、多样化的特色农副产品和文旅资源，通过现代化销售和配送体系对接到大市场。进一步提升消费扶贫效果，应该从消费扶贫产品生产这一上游环节、物流配送这一中游环节以及最终消费市场这一下游环节，三个方面同时入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期该怎么干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫摘帽不是终点，而是新的起点。在此次论坛上，国家发展改革委等23个部门发布了《巩固拓展消费扶贫成果延安共识》。《共识》指出，通过持续扩大已脱贫摘帽地区的产品和服务消费，将在更大范围、更宽领域发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贫困地区产品发展面临产销不对路、质量不稳定、有质无量、物流损坏严重、消费服务缺失等突出问题。”中国国际工程咨询公司农村经济与地区发展部研究员王艳华认为，总体看，目前贫困地区产业仍然孱弱，市场竞争力不足，需要“扶上马”“送一程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委地区振兴司副司长、一级巡视员孙广宣表示，“十四五”时期，要把消费扶贫作为促农增收、防止返贫的一种有效措施，要加快形成政府引导、市场为主、社会参与的可持续发展模式，让消费扶贫焕发新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙广宣认为，“十三五”期间，消费扶贫尚处于探索、推进阶段，主要政策功能在于解决信息不对称、打通产销对接渠道、帮助贫困地区快速解决农产品积压滞销问题。“十四五”时期，消费扶贫不仅要关注销售流通领域，更应从消费端发力，倒逼供给侧改革，推动脱贫摘帽县等欠发达地区的产品和服务提档升级，真正打通生产、流通、消费各环节的痛点、难点和堵点，进一步推广订单生产、定向采购、直播带货等创新形式，推动消费扶贫以产品消费为主向产品及服务消费延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扶持对象上，要推动消费扶贫由特惠型政策转向普惠型政策，重点加强对特色主导产业相关产品和服务销售、流通、生产等环节的扶持，有针对性地解决欠发达地区主导产业不大不强问题，辐射带动脱贫不稳定户、边缘易致贫户以及农村低收入群体增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在消费扶贫过程中，政府、国有企业、企事业单位、部队等仍是参与购销的主要力量，其他方面的参与度、主动性还有待进一步提升。”孙广宣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，社会对消费扶贫的认可度和参与度不断提高，但少数市场主体在利益驱使下，借消费扶贫之名浑水摸鱼、以次充好，对正常市场秩序造成了一定的负面影响。孙广宣表示，要强化激励约束，推动市场主体由自发性生长向规范化、有序化参与转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费扶贫不仅是促进贫困地区的生产与供给，也是实施扩大内需战略，形成新发展格局的一项重要举措。”郭兰峰说，这是一篇已经动笔的大文章，有必要、有条件继续做下去，成为我国经济发展中的一个亮点和标志性工程。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623755622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策性出口信用保险全力稳外贸 稳定杭企“供应链”畅通“资金链”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商报讯（通讯员 王子豪 记者 郑炜）货物无法出运，应收账款始终“在途”；好不容易争取了订单，下游生产工厂却因资金被挤占无法正常购买原材料、支付工人工资导致生产线被迫停摆，内外交困的外贸企业如何自救?疫情常态化背景下，由中国出口信用保险公司浙江分公司营业部（以下简称“浙江信保营业部”）提供风险保障的“杭信贷”融资业务成为了首选解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某进出口企业主做家居家纺类产品，主要客户为欧美传统市场的商超卖场等。面对外贸企业因疫情而导致的物流、资金流等共性问题时，该企业积极运用政策性出口信用保险金融工具。“在政府支持下，我们联系浙江信保营业部，充分运用出口信用保险保单融资服务，扩大银行授信，再将从金融机构贷得的款项投入到下游企业生产中去，从而缓解生产资金链压力，通过更加良性的运作加快订单可以尽早完成，应收账款也可以得到中国信保的有力保障，可以说是一举两得。”该企业负责人表示，“通过投保政策性出口信用保险，1至7月，企业在困境中实现销售额同比持平，且净利润率同比提升2%。”这份非常时期的成绩单实属难得，也为企业在对未来形势作出判断时增添了黄金般的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江信保营业部相关负责人表示，疫情以来采取的一系列服务企业的举措，在有效弥补企业风险损失，支撑企业加强风险防控的同时，也积极响应国家关于加强对企业融资支持的号召，联动银行和担保机构进一步为企业稳订单、稳生产“输血”。浙江信保营业部建议杭企用好用足政策性出口信用保险的相关服务，通过“杭信贷”模式在风险保障和资金支持上全方位提升出口实力，勇创全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江信保营业部作为“杭信贷”风险保障提供方，将充分发挥政策性职能，加强对企业的风险保障，为企业融资增信，稳定企业供应链，畅通企业资金链，全力支持企业稳市场，稳客户，稳订单，提振企业出口信心，助力“杭州制造”在全球提升出口竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;今年首期外贸企业出口风险明天发布&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上直播，欢迎扫码观看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由杭州市商务局和中国出口信用保险公司浙江分公司营业部联合举办的2020年第一期外贸企业出口风险发布会定于9月24日（本周四）下午3：30开始，采取线上直播的方式，专业又资深的外贸专业人士化身主播，发布“2020年国际贸易风险信息”，解析“疫情下的破产案例”，探讨如何“于变局中开新局、在危机中育新机”。主办方诚邀相关企业代表扫码进入“出口风险发布直播间”观看直播。本次直播过程中，会逢百人赠送精美小礼品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续保持金融支持实体 经济政策的合理力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年消费受疫情严重冲击。夜幕中李克强来到南京路，考察商业和消费恢复情况。商家反映市场正在逐步回暖。李克强说，目前消费虽由降转升，但要实现正常增长还需要一个过程。复工复产与复市相互关联，要探索常态化疫情防控下促进消费恢复的做法，增强消费对经济的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海交通大学，李克强走进海洋工程国家重点实验室，考察基础研究和科技创新。他来到钱学森图书馆观看学校科研成果展示，与院士、教授们就破除制约科技创新活力的障碍深入交流。他说，深化科技体制改革要加强制度创新，解决科技人员反映的“破而不立”、“政策空窗期”等问题，把科研人员的创造性更好激发出来，加快有创新力的科研成果产业化商业化，转化为现实生产力。他勉励大学生们传承创新精神，将来用自己的创造贡献国家和社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强充分肯定上海疫情防控和经济社会发展取得的成绩，希望在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，按照党中央、国务院部署，开拓创新，继续在深化改革开放、推动高质量发展上走在前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖捷、何立峰陪同考察。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623754711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推动创新疫苗等产业重大工程和项目落实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，发改委发布《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》，加快推动创新疫苗、体外诊断与检测试剂、抗体药物等产业重大工程和项目落实落地，鼓励疫苗品种及工艺升级换代。系统规划国家生物安全风险防控和治理体系建设，加大生物安全与应急领域投资，加强国家生物制品检验检定创新平台建设，支持遗传细胞与遗传育种技术研发中心、合成生物技术创新中心、生物药技术创新中心建设，促进生物技术健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-8月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国国有及国有控股企业①(以下称国有企业)经济运行企稳向好，营业总收入、利润总额连续3个月实现月度同比②增长，1-8月同比降幅进一步收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。8月份，国有企业营业总收入较去年同期增长6.0%。1-8月，营业总收入382568.6亿元，同比下降2.1%，较1-7月降幅收窄1.4个百分点，其中中央企业216612.6亿元，同比下降4.8%，地方国有企业165956.0亿元，同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、营业总成本。8月份，国有企业营业总成本较去年同期增长4.8%。1-8月，国有企业营业总成本373413.4亿元，同比下降0.6%，其中中央企业207284.0亿元，同比下降3.5%，地方国有企业166129.4亿元，同比增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、利润总额。8月份，国有企业利润总额较去年同期增长23.2%。1-8月，利润总额18169.8亿元，同比下降24.2%，较1-7月降幅收窄6.2个百分点，其中中央企业12052.3亿元，同比下降24.4%，地方国有企业6117.5亿元，同比下降23.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、净利润。8月份，国有企业税后净利润较去年同期增长25.8%。1-8月，税后净利润13086.4亿元，同比下降27.3%，归属于母公司所有者的净利润6994.0亿元，其中中央企业税后净利润8809.7亿元，同比下降26.7%，地方国有企业税后净利润4276.7亿元，同比下降28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、应交税费。8月份，国有企业应交税费较去年同期增长2.1%。1-8月，国有企业应交税费28984.9亿元，同比下降3.5%，其中中央企业20776.5亿元，同比下降3.8%，地方国有企业8208.4亿元，同比下降2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、成本费用利润率。8月份，国有企业成本费用利润率较去年同期提高1.0个百分点。1-8月，国有企业成本费用利润率4.9%，同比减少1.5个百分点，中央企业5.9%，同比减少1.6个百分点，地方国有企业3.7%，同比减少1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、资产负债率。8月末，国有企业资产负债率64.6%，较去年同期提高0.4个百分点，中央企业67.7%，同比提高0.2个百分点，地方国有企业62.5%，同比提高0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省(自治区、直辖市、计划单列市)的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件下载:&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关文章:&lt;ul/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：加大5G建设投资 加快5G商用发展步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）近日，国家发改委等四部门联合印发《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》提出，加大5G建设投资，加快5G商用发展步伐，将各级政府机关、企事业单位、公共机构优先向基站建设开放，研究推动将5G基站纳入商业楼宇、居民住宅建设规范。加快基础材料、关键芯片、高端元器件、新型显示器件、关键软件等核心技术攻关，大力推动重点工程和重大项目建设，积极扩大合理有效投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快形成优势互补、高质量发展的区域经济布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　区域是经济社会发展和生产力布局的空间载体。我国幅员辽阔、人口众多，各地自然条件和发展基础差异较大，区域发展不平衡不充分始终是需要高度关注并不断采取措施推进解决的重大问题。如何科学认识、有效应对区域发展不平衡不充分，是一个大课题，国内外都进行了大量研究，采用区域政策和实施区域战略解决区域发展不平衡不充分问题成为共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动了京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、推进海南全面深化改革开放、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等重大区域发展战略，进一步充实和完善了西部、东北、中部、东部等四大板块发展的政策体系。习近平总书记关于区域发展战略的重要论述继承和发展了马克思主义有关区域经济理论，开辟了马克思主义有关区域经济理论中国化的新境界，是习近平新时代中国特色社会主义经济思想的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，在习近平总书记关于区域发展战略重要论述的指引下，有关方面不断创新完善区域经济政策、建立健全区域协调机制，我国高质量发展的动力源不断开拓，京津冀、粤港澳大湾区、长三角等地区引领作用进一步显现；城市群和中心城市集聚效应凸显，人口和经济要素越来越向城市群及其中心城市集聚；欠发达地区发展和困难地区转型取得重要进展，绝对贫困问题即将得到历史性解决；区域发展协调性稳步增强，经济发展的相对差距不断缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，我国内外部环境将发生深刻变化，区域发展面临着新形势、新任务、新要求。在此背景下，国家发展改革委组织编写了《学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义经济思想 做好“十四五”规划编制和发展改革工作》系列丛书，《实施区域发展战略》是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该书系统阐述了习近平总书记关于区域发展战略重要论述的重大意义、丰富内涵、理论与实践成果，对“十四五”时期我国区域发展面临的形势进行了分析，提出了实施区域发展战略的思路举措。全书分为重大意义、认识体会、实践与成效、“十四五”时期的形势分析和总体考虑五个部分。其中，第一部分从理论与实践的视角阐述了习近平总书记关于区域发展战略的重要论述对发展区域经济理论和解决区域经济发展问题的重大意义，第二部分对习近平总书记关于区域发展战略重要论述的基本内涵和指导原则进行了多方面分析，第三部分全面梳理了我国重大区域发展战略和四大板块的实践与成效，第四部分深入阐释了国内外形势的变化对我国区域发展的影响以及“十四五”时期我国区域发展面临的新矛盾与新趋势，第五部分提出了“十四五”时期实施区域发展战略的总体思路和政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该书是以习近平新时代中国特色社会主义经济思想为指导编写的一部关于区域发展战略的重要著作，具有较强的理论和实践价值，有助于社会各界进一步学习领会习近平总书记关于区域发展战略的重要论述和党中央关于区域发展战略的决策部署，可为国家以及省市县编制“十四五”规划提供重要参考。（作者：李国平 北京大学政府管理学院教授、博士生导师）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：减轻残疾人及农村老年人通信资费负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月23日电 （申佳平）“到2021年底，面向持证残疾人及60周岁以上农村老年人的通信服务资费优惠进一步加大。”记者今日从工业和信息化部官网获悉，重点受益群体的通信资费负担将显著减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快推进我国信息无障碍建设，努力消除“数字鸿沟”，助力社会包容性发展，依据《无障碍环境建设条例》，工业和信息化部与中国残疾人联合会近日发布指导意见，从推动互联网无障碍化普及等七大方面，推进信息无障碍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息无障碍建设仍存缺失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息无障碍是指通过信息化手段弥补身体机能、所处环境等存在的差异，使任何人（无论是健全人还是残疾人，无论是年轻人还是老年人）都能平等、方便、安全地获取、交互、使用信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见指出，近年来，我国信息无障碍建设取得积极进展，但仍存在顶层设计欠缺、市场有效供给不足、产品服务质量不高、社会普遍认知不强等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，在国务院新闻办公室召开的政策例行吹风会上，工业和信息化部信息技术发展司负责人李颖在回答人民网记者提问时提到，针对当前老年人等群体在新型信息消费领域遇到的难题，要进一步加大对于“银发族”等相关群体的信息消费服务力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;指导意见强调，未来要聚焦老年人、残疾人、偏远地区居民、文化差异人群等信息无障碍重点受益群体（下称“重点受益群体”），着重消除信息消费资费、终端设备、服务与应用等三方面障碍，增强产品服务供给，补齐信息普惠短板，使各类社会群体都能平等方便地获取、使用信息，切实增强人民群众的幸福感、获得感和安全感。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到明年底显著减轻重点受益群体通信资费负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，推进信息无障碍要坚持以人为本，需求导向；政府引导，社会参与；创新驱动，融合发展；统筹推动，循序渐进等基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2021年底，面向持证残疾人及60周岁以上农村老年人的通信服务资费优惠进一步加大，显著减轻重点受益群体通信资费负担。各级政府部门网站、移动互联网应用、基本公共信息指示设施的无障碍普及率显著提高，村镇中小学、卫生院（室）互联网接入与信息化应用水平普遍提升。初步构建起涵盖设备终端、服务应用等领域的无障碍规范标准体系。探索开展网站、移动互联网应用的信息无障碍评级评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年底，建立起较为完善的信息无障碍产品服务体系和标准体系。建成信息无障碍评价体系，信息无障碍成为城市信息化建设的重要组成部分，信息技术服务全社会的水平显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进信息无障碍需完成七项主要任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指导意见具体提出，推进信息无障碍的主要任务包括以下七个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、推进信息无障碍相关立法工作。贯彻依法治国方略，推动将信息无障碍纳入到相关法律法规的制修订工作中，为推进行业规范化、标准化发展提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、推广便利普惠的电信服务。包括加强偏远地区村镇中小学、卫生院（室）、图书馆、活动中心等信息基础设施建设；简化通信业务办理流程，推广线上办理、电话办理、上门办理等定制化服务；支持电信运营商结合持证残疾人、60周岁以上农村老年人等特殊群体需求，提供更大折扣的资费优惠，合理降低使用固定电话、移动电话、宽带网络等服务的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、信息无障碍终端产品供给。指导意见提出，鼓励信息无障碍终端设备研发与无障碍化改造。培育一批科技水平高、产品性价比优的信息无障碍终端设备制造商，推动现有终端设备无障碍改造、优化，支持开发残健融合型无障碍智能终端产品，鼓励研发生产可穿戴、便携式监测、居家养老监护等智能养老设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升信息辅助器具智能化水平。针对残疾人、老年人功能康复和健康管理需求，加大沟通和信息辅助器具研发力度，提升产品的通用性、安全性和便利性。重点加快智能轮椅、智能导盲设备、文字语音转换、康复机器人等智能终端的设计开发，积极研发虚拟现实、头控、眼控、声控、盲用、带字幕等智能硬件配套产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、推动互联网无障碍化普及。加快提升各级政府门户网站、政务服务平台及网上办事大厅的信息无障碍服务能力，鼓励公共企事业单位加入城市信息无障碍公共服务体系。丰富满足重点受益群体需求的移动互联网应用（APP）种类和功能，加快无障碍地图产品开发和人工智能技术的融合应用，推进新闻资讯、社交通讯、生活购物、金融服务、旅游出行、工作教育、市政服务、医疗健康等领域移动互联网应用的无障碍改造。引导企业利用最新标准和技术对移动互联网应用进行无障碍优化，将无障碍优化纳入产品日常维护流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、提升信息技术无障碍服务水平。进一步完善全国残疾人人口基础数据库和残疾人网上服务平台建设。推进社会养老、居家养老与信息无障碍有机结合。持续丰富智慧健康养老产品及服务推广目录，推动一批智慧健康养老服务品牌做优做强，推进智慧健康养老试点示范工作，鼓励试点企业、项目选拔向信息无障碍领域倾斜。鼓励公共交通系统提供语音提示、信息屏幕系统、手语、盲文等信息无障碍服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、完善信息无障碍规范与标准体系建设。统筹推进信息无障碍规范与标准体系建设，并强化信息无障碍规范与标准落地实施，鼓励参与信息无障碍国际标准制定.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、营造良好信息无障碍发展环境。支持将信息无障碍建设纳入智慧城市、数字乡村、无障碍环境等城乡信息化建设工作。在城市大数据中心、地理信息服务系统、突发事件管理系统等各类信息服务载体中融入新技术，满足各类群体的无障碍应用。同时，积极开展信息无障碍领域国际交流与合作，并通过政府支持、企业联动、公益慈善补充，营造全社会共建信息无障碍的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：申佳平、吕骞)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一“前”一“后”立规矩 银保监会规范融资性信保业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会于日前发布《融资性信保业务保前管理操作指引》和《融资性信保业务保后管理操作指引》，两个操作指引具有高标准、严要求的特点，能够引导保险公司对标行业领先、提升管控能力、防范化解风险，对融资性信保业务规范化经营具有重要指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险公司信保业务正在被加快引入风险可控的发展轨道。继今年5月出台《信用保险和保证保险业务监管办法》后，银保监会又于日前发布《融资性信保业务保前管理操作指引》和《融资性信保业务保后管理操作指引》，重点对融资性信保业务保前风险管理和保后监测管理两大环节建立标准化操作规范。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/913e43ed7d79276d" id="dc7ee196ca7345a8d3cd97870af88a31" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;操作细则有的放矢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资性信保业务，是指保险公司为借贷、融资租赁等融资合同的履约信用风险提供保险保障的信保业务。根据相关数据估计，目前融资性保证保险业务在整个保证保险业务中的保费收入占比超过九成，其中小额消费贷款保证保险的占比高达80%，各类网络贷款平台的履约保证保险业务占比约为10%，此外还包括一小部分的企业贷款保证保险和个人汽车消费贷款履约保证保险等，而以产品质量保证保险、建筑工程履约保证保险和关税保证保险为代表的非融资性保证保险在整个保证保险业务中的保费占比相对有限。相较于非融资性信保业务，融资性信保业务具有更高风险，占比又远远高于非融资性信保业务，因此成为强化信保业务监管的重心所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两份操作指引的内容来看，主要就销售不规范、保险公司独立风控能力不足、合作方管理缺失导致风险传递等当前存在的突出问题提出了针对性要求。以《融资性信保业务保前管理操作指引》为例，监管部门在其中明确规定了履约义务人的准入要素：履约义务人为自然人的，准入要素包括但不限于自身特征、信用状况、资产状况、借款用途等；履约义务人为法人的，准入要素还包括股权结构、经营情况、财务状况、法定代表人等，必要时可增加企业股东和实际控制人的准入要求。在业务系统功能设置上，该文件还要求保险公司在系统中设置限额管理功能，密切监控融资性信保业务整体限额及自留责任余额、承保的普惠型小微企业贷款余额、单户履约义务人自留责任余额，并且根据分支机构的风险管控情况、经营水平和经营结果及时调整分支机构的承保限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保后监控方面，《融资性信保业务保后管理操作指引》要求保险公司作为融资信用风险的承担人，采取合法有效方式对履约义务人的信用风险变化情况进行监控，监控内容包括履约义务人的偿还能力、信用及担保情况变化、诚信状况、抵押物状况等。此外，保险公司还要与资金方建立定期沟通机制，要求资金方根据相关法律法规监控资金用途情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，信保业务专业性极强，风险敞口大、盈利难度大，既需要保险机构进行非常专业的经营与管理，也离不开监管层面的规范与监督。“随着《信用保险和保证保险业务监管办法》和两个指引先后发布，针对融资性信保业务的监管框架不断完善，在监管的引导下，保险公司承保风险将会降低，信保业务有望加快回归保障本源，在助力实体经济发展的过程中更好地发挥自身增信优势。”业内人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防风险促健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保证保险的异军突起始于2018年。中国社会科学院保险与经济发展研究中心副主任王向楠在接受《金融时报》记者采访时表示：“当时社会融资主体的信用风险主要处于积累期，风险暴露较少，保证保险的历史赔付率较低，预期的盈利情况也较好。来自官方、金融行业、互联网行业的数据量大幅增加，使一些保险公司高估了大数据定价和风控的作用。”再加上保险业对于保证保险的资本要求低于其他主要增信机构等因素，使得保证保险业务规模突飞猛进，在2018年凭借70%的年度增长率一举超越农险，成为产险领域非车险第一大险种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在信保业务规模扩张的同时，伴随着金融新业态的发展，信保业务风险也发生了变化，一些保险公司在信保业务上相继“踩雷”，例如一家中小财险公司就因信保业务遇挫，致使偿付能力指标一度处于监管“及格线”以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后保险公司开展信保业务逐渐“减速慢行”，今年业务“缩水”幅度更为引人关注。王向楠认为，由于经济周期和疫情影响了融资主体的偿债能力，也提高了主观违约率，使得赔付率上升。并且监管部门进行了多次风险提示，强化业务经营条件和资质要求，也压低了险企的承保意愿和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，今年前7个月，财产险公司保证保险业务累计实现原保费收入440亿元，同比下降3.9%。以大型上市财险公司为例来看，今年前8个月，人保财险信用保证保险业务保费收入同比下降67%。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;）副董事长、总裁王廷科表示，下一步信用保证险业务的发展战略和定位就是要梳理存量，压减风险敞口，优化增量，端正经营理念，调整思维方式，强化风控信用风险防控，专业化管理，理性化发展，审慎经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但随着行业在监管引导下不断夯实风控基础，信保业务有望作为非车险领域的重要险种实现稳健发展。“信保业务在压缩，所以过去一段时间行业的赔付率较高，但亏损金额不算太大，随着亏损不断释放，信用保险的业绩已出现回升，保证保险的业绩也将好转。融资增信有巨大的社会需求，保险机构的资金实力加强，将在更好地判断和管控风险的条件下继续推进相关业务。”王向楠表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但他同时也提醒保险机构应该在操作指引划定的标准基础上，采取多重措施继续提升自身的风险防控能力。“例如，多渠道获得融资者的交易和财务数据，进行交叉验证；继续加强大数据和人工智能运用，提升‘算力’和‘算法’的短板，识别欺诈风险，改善对还款能力的判断；对于具有政策性的融资活动，要争取政府部门的大力支持；与产业链供应链上的主导企业合作，降低承保小微企业风险的信息成本；加强对周期性、行业性因素的研究，提升风险判断的前瞻性等。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623756429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：聚焦重点产业投资领域，着力培育壮大新增长点增长极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据发改委网站23日消息，发改委、科技部、财政部、工信部近日发布《扩大战略性新兴产业投资培育壮大新增长点增长极的指导意见》。意见提出，聚焦重点产业投资领域，着力培育壮大新增长点增长极。例如，当前以信息技术为代表的新一轮科技革命和产业变革正在孕育兴起，加大关键核心技术攻关、加快5G商用发展步伐以及推动教育、旅游、市政等产业数字化智能化转型迫在眉睫，要抓住产业数字化、数字产业化赋予的机遇，加快新一代信息技术产业提质增效，推动产业结构转型升级、促进新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>夯实资本市场稳定运行的三角支点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623755620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 蔡江伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，证监会党委举行了党的十九届四中全会精神和《习近平谈治国理政》第三卷理论学习中心组扩大学习会。证监会在通报中，提及了“全面、辩证把握‘建制度、不干预、零容忍’之间的有机联系。处理好政府和市场的关系，进一步把制度完善起来、把规矩立起来，让市场对监管行为有明确预期。坚持依法依规监管，对恶性违法违规行为保持‘零容忍’”。站在目前的市场节点，相关表述值得细细品味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“建制度”方面，根据党的十九届四中全会部署，证监会全系统大力推进资本市场基础制度建设，持续提升资本市场治理效能，以信息披露为核心的注册制框架初步建立。科创板、创业板相继在增量和存量市场进行注册制改革试点后，不仅创新企业愿意选择在科创板、创业板挂牌上市，海外上市的红筹企业也纷纷回归，资本市场支持和服务实体经济的效率进一步提高，市场活力也得到了充分激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全的规章制度，是保障市场平稳运行的前提。以信息披露为核心的注册制，显著区别于传统的发审制，企业对其IPO进程有了更清晰的预期；涨跌幅放宽、两融也让市场参与者博弈更加充分，市场成为了价格发现的最主导力量。实践中，尽管曾经出现了新股首日大幅波动的情形，监管方面依然保持了“不干预”的定力。事实也证明，个别偶发现象并不意味着市场功能的偏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要明确的是，尊重市场绝不等于放任不管，“不干预”和“零容忍”之间亦是辩证统一。我们看到，在近一年多时间内，A股因为股价异常波动而临时停牌的现象较之前已大为减少。8月27日“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300313','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300313/"&gt;天山生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300313/"&gt;300313&lt;/a&gt;）”首次临时停牌核查，因未发现有影响股价的重大事项和未披露信息，便重新恢复了正常交易，显示出监管层对市场行为的充分包容。然而，随后部分创业板公司的集体大涨，显然超出了市场合理波动的范畴。一些投资者在财富效应的刺激下，忽略相关信息和风险，盲目入市追涨杀跌，加剧股价波动，影响市场平稳运行。在这样的时刻，监管层果断出手，对相关股票予以停牌核查，正是防范有人利用资金或信息优势操纵股价、维护“三公”原则的应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场的平稳运行需要良好的制度保障。零容忍的监管态度，方能震慑那些扰乱市场运行的不法之徒。在这种状态下践行“不干预”，方能形成市场稳定运行的三角支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会在通报信息中，还提到“更加突出‘稳’的重要性，增强统筹大局的能力，加强宏观形势研判，努力走在市场曲线前面”。未来的监管工作，或将更具前瞻性、预判性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010043:证监会:0.857735,16000015:停牌:0.676104---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623755620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等四部门：加快在光刻胶、高纯靶材等领域实现突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，发改委等四部委印发《关于扩大战略性新兴产业投资 壮大新增长点增长极的指导意见》。意见提出，加快在光刻胶、高纯靶材、高温合金、高性能纤维材料、高强高导耐热材料、耐腐蚀材料、大尺寸硅片、电子封装材料等领域实现突破；提升稀土、钒钛、钨钼、锂、铷铯、石墨等特色资源在开采、冶炼、深加工等环节的技术水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志就《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月11日，国家发展改革委、科技部、工业和信息化部、财政部等四部门联合印发了《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》（发改高技〔2020〕1409号，以下简称《指导意见》）。日前，国家发展改革委负责同志就文件出台的有关情况回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请您简要介绍一下《指导意见》出台的背景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党中央高度重视战略性新兴产业发展。习近平总书记多次作出重要指示，要扩大战略性新兴产业投资，加快推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业，形成更多新的增长点、增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，国务院先后出台《“十三五”国家战略性新兴产业发展规划》《关于积极推进“互联网+”行动指导意见》《促进大数据发展行动纲要》等重大政策文件，持续推动战略性新兴产业快速发展。近年来，战略性新兴产业发展质量不断提升。2016-2019年，战略性新兴产业工业增加值年均增速为10.5%，快于同期规模以上工业4.4个百分点；战略性新兴服务业营业收入年均增速为15.2%，快于同期服务业营业收入3.9个百分点。2019年，我国战略性新兴产业增加值占GDP比重达11.5%，比2014年提高3.9个百分点，已成为推动产业结构转型升级、经济高质量发展的重要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年极不寻常，突如其来的新冠肺炎疫情使百年未有之大变局加速变化，保护主义、单边主义抬头，世界经济低迷，全球产业链供应链受到冲击，国内外发展环境发生深刻变化，给我国经济社会发展带来了前所未有的巨大挑战。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，发挥战略性新兴产业重要引擎作用，加快构建现代产业体系，推动经济高质量发展。国家发展改革委深入学习、认真领会习近平总书记的重要讲话精神，在广泛征求50多个部门和地方的意见建议的基础上，联合科技部、工业和信息化部、财政部印发了《关于扩大战略性新兴产业投资 培育壮大新增长点增长极的指导意见》，提出了扩大战略性新兴产业投资、培育壮大新增长点增长极的20个重点方向和支持政策，推动战略性新兴产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请您介绍一下《指导意见》的重点任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：针对扩大战略性新兴产业投资，《指导意见》提出了三方面重点任务：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重点产业投资领域。针对《“十三五”国家战略性新兴产业发展规划》中明确的八大战略性新兴产业，《指导意见》要求在把握好战略性新兴产业发展的客观规律基础上，结合当前产业发展的实际情况，聚焦重点方向、关键环节和未来趋势，加快适应、引领、创造新需求，培育新的投资增长点，推动重点产业领域加快形成规模效应，着力培育壮大新增长点增长极。例如，当前以信息技术为代表的新一轮科技革命和产业变革正在孕育兴起，加大关键核心技术攻关、加快5G商用发展步伐以及推动教育、旅游、市政等产业数字化智能化转型迫在眉睫，要抓住产业数字化、数字产业化赋予的机遇，加快新一代信息技术产业提质增效，推动产业结构转型升级、促进新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是打造产业集聚发展新高地。《指导意见》提出，深入推进国家战略性新兴产业集群发展工程，综合运用财政、土地、金融、科技、人才、知识产权等政策，协同支持产业集群建设、领军企业培育、关键技术研发和人才培养等项目。主要聚焦以下四个方面：第一，增强产业集群创新引领能力。围绕战略性新兴产业集群，加快布局建设一批产业创新中心等创新平台，逐步推动集群发展壮大。第二，推进产城深度融合。以产业集群建设推动生产、生活、生态融合发展，加快形成以产促城、以城兴产、产城融合的发展态势。第三，聚焦应用场景建设。围绕重点领域，率先在具备条件的集群内试点建设一批应用场景，以先行先试的方式加快推进新兴技术产业化。第四，提高产业集群公共服务能力。支持有条件的集群按需开展新型基础设施建设，强化研发设计、计量测试、标准认证等产业公共服务平台支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增强资金保障能力。《指导意见》要求充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，从三方面着力做好扩大战略性新兴产业投资的资金保障工作。第一，加强政府资金引导。统筹用好各级各类政府资金、创业投资和政府出资产业投资基金，创新政府资金支持方式，强化对战略性新兴产业重大工程项目的投资牵引作用，按市场化方式引导带动社会资本支持战略性新兴产业发展。第二，提升金融服务水平。鼓励金融机构创新开发适应战略性新兴产业特点的金融产品和服务，探索建立新兴产业金融服务中心或事业部。优化发行上市制度，加大科创板等对战略性新兴产业的支持力度。第三，推进市场主体投资。依托国有企业主业优势，引领、带动各类所有制企业加大战略性新兴产业投资布局力度。鼓励具备条件的各类所有制企业独立或联合承担国家各类战略性新兴产业研发、创新能力和产业化等建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《指导意见》针对优化投资服务环境提出了哪些政策措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为进一步扩大战略性新兴产业投资，《指导意见》围绕优化投资服务环境，提出了四方面政策保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化“放管服”改革。《指导意见》指出要深化投资审批制度改革，全力推动重大项目“物流通、资金通、人员通、政策通”，精简审批环节，缩短办理时限，加快战略性新兴产业相关重大工程项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化项目要素配置。《指导意见》要求各地统筹做好用地、用水、用能、环保等要素配置，将土地林地、建筑用砂、能耗等指标优先保障重大工程和项目需求。加强工业用地市场化配置，鼓励地方盘活利用存量用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善包容审慎监管。《指导意见》明确要推动建立适应新业态新模式发展特点、以信用为基础的新型监管机制，规范行政执法行为，推进跨部门联合“双随机、一公开”监管和“互联网+监管”，细化量化行政处罚标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是营造良好投资氛围。《指导意见》要求各地区、各部门积极做好政策咨询和宣传引导工作，以“线上线下”产业招商会、优质项目遴选赛、政银企对接会、高端论坛等形式加强交流合作，增强企业投资意愿，激发社会投资创新动力和发展活力，努力营造全社会敢投资、愿投资、善投资战略性新兴产业发展的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：就推动落实《指导意见》，下一步工作中将采取哪些措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：国家发展改革委将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，按照党中央、国务院决策部署，与各部门、各地区协同推进，切实做好《指导意见》任务部署，进一步扩大战略性新兴产业投资，培育壮大新增长点增长极。一是坚持市场主导地位。坚持市场主导、企业主体、政府支持的理念，激发市场主体活力、弘扬企业家精神，按照市场化、法治化、国际化原则积极有效扩大战略性新兴产业投资。二是统筹协调狠抓落实。充分发挥战略性新兴产业部际联席会议机制作用，按照《指导意见》确定的任务职责分工，加快推进各项重点任务落实落地。三是上下联动形成合力。加强上下联动、凝聚合力，协同推进扩大战略性新兴产业投资，细化分解、逐一落实各项重点任务。四是聚焦重点先行先试。进一步聚焦战略性新兴产业集群等产业基础条件较好的区域，加快科技、人才、金融、数据等要素优化集聚共享，试点建设一批创新和公共服务综合体、新兴产业金融服务中心或事业部，提升产业基础能力和产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623758719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部部长：深度参与全球生物多样性保护合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623757044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部部长黄润秋23日在《人民日报》发表署名文章《凝聚共识携手共进共建地球生命共同体》。文章指出，生物多样性保护是生态文明建设的重要内容，关系人类福祉和未来。作为全球生物多样性保护的重要参与者、贡献者、引领者，中国将以举办《生物多样性公约》第十五次缔约方大会(COP15)为契机，积极分享生物多样性保护的实践与经验，深度参与全球生物多样性保护合作，与各国一道共建地球生命共同体。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200923/c623757044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>