<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 03:52:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>地方隐性债务化解另类探索：做大融资平台提高债务覆盖率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠“急进”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盘点2019：减税降费提振中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季外国来华证券投资1062亿美元 旅游贸易逆差降8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336850.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加速新兴产业培育 助力产业结构转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美贸易战破冰之后：“关税之剑”暂时解除 外贸企业松了一口气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布司法解释保障外商投资负面清单制度更好落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336649.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金控集团与北京市东城区政府签署战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)28日，北京金控集团与北京市东城区政府签署战略合作协议。按照战略合作协议，双方将围绕区域战略定位和发展规划，依托金融科技推动区域普惠金融发展、文化金融融合创新、金融服务效能提升，全面支持区域实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，双方将共同打造普惠金融综合服务平台，完善普惠金融服务体系，建设涵盖投、融、管、退全生命周期的金融服务生态体系，努力破解民营和小微企业融资难、融资贵问题。针对文化金融领域存在的资产定价难、企业信用评级基础薄、市场信息不对称等痛点问题，开展金融产品、服务和合作模式创新。以设立北京资产管理公司为契机，协助东城区打造首都金融资产管理平台，吸引金融资本要素聚集。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月工业企业利润 同比增长5.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局12月27日发布的工业企业财务数据显示，2019年11月份，全国规模以上工业企业利润总额同比增长5.4%，增速由负转正(10月份为下降9.9%)。1-11月份累计利润同比下降2.1%，降幅比1-10月份收窄0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于11月份工业企业利润增速由负转正的主要原因，国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，一是工业生产和销售增长明显加快。11月份，规模以上工业增加值同比实际增长6.2%，增速比10月份加快1.5个百分点；工业企业营业收入同比增长5.3%，增速比10月份加快3.8个百分点。企业生产规模扩张带来了盈利增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是工业品出厂价格降幅收窄。11月份，工业生产者出厂价格同比下降1.4%，降幅比10月份收窄0.2个百分点；工业生产者购进价格同比下降2.2%，降幅比10月份扩大0.1个百分点。初步测算，11月份工业品价格变动影响全国规模以上工业企业利润增速比10月份回升4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，规模以上工业企业营业收入各月累计利润率自2019年下半年以来出现明显回升，尽管有小幅波动，但整体来看，各月累计利润率呈现稳中有升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券报告认为，在需求企稳、价格触底的背景下，企业盈利企稳曙光已现，叠加企业贷款增速的持续回升，未来有望带动制造业投资回升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回复证券时报提问：已启动对市场规章制度的梳理和完善工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在回答证券时报记者有关于“作为监管机构，证监会对于落实贯彻证券法有哪些考量”时，证监会法律部主任程合红表示，一定要做好证券法的贯彻落实。首先要学习，证监会将组织全系统的干部、市场机构加强对证券法的学习；二是做好配套的规章制度的完善，证监会将按照法律规定修改完善规章制度，目前证监会已经正式启动了对资本市场规章制度的梳理和完善工作；三是要执行好证券法修改后的各项规定，落实好法律赋予证监会的职责。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院教育督导办发出通知明年重点督导教师工资待遇落实情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院教育督导委员会办公室发出通知，将于2020年开展义务教育教师工资待遇落实情况督导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，各地要高度重视义务教育教师工资待遇保障工作，认真落实《义务教育法》和中央有关文件中对义务教育教师平均工资收入水平应当不低于当地公务员平均工资收入水平的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地要做好统筹安排，按照国务院关于保障义务教育教师工资待遇的工作部署，加大工作力度。在年终为公务员发放奖励性补贴及安排下一年度财政预算时，务必统筹考虑义务教育教师待遇保障问题。通知明确，各省（自治区、直辖市）要结合当地实际，于2020年上半年对本行政区域内义务教育教师工资收入落实情况组织督导检查。对发现政策落实不到位的，要采取约谈、问责等多种措施督促整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，国务院教育督导委员会办公室将把义务教育教师工资收入保障情况作为重点内容进行督导。（关越）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓住中国市场历史性机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“印度企业十分看好中国这个大市场，希望更多印度企业抓住中国市场的历史性机遇。”印度出口组织联合会总干事阿杰·萨海日前在接受本报记者采访时表示，印中经贸合作水平不断提升，中国日益成为印度商品出口主要目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度各方积极参加第二届中国国际进口博览会从一个侧面印证中国市场的吸引力。除了派代表团参加，印度政府还组织上百家企业参会，涵盖工业、旅游等领域。在萨海看来，随着中国市场进一步开放，各国都不想错过中国发展带来的巨大红利，越来越多印度企业到中国寻找发展机会。“现在，往返于印中两国之间的航班几乎天天爆满，绝大部分人都是去中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国际贸易领域，任何一家企业选择伙伴，首先会考虑营商环境和市场潜力，这正是中国的优势。”中国消费市场的开放和需求的多样化让萨海印象深刻。他介绍道，近几年印度政府实施“印度制造”计划，不断改善产品出口结构，从传统的以农产品和铁矿石等原材料为主，转变为开始涉及机电、电子等中高端制造业。中国和印度的产业具有很强互补性，印度企业希望通过开拓中国市场来促进印度产业提质升级。2018―2019财年，印度对华出口实现快速增长，目前出口总额约为170亿美元，出口产品包括大米、水果和蔬菜等产品，未来希望向中国出口更多药品、汽车零部件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新中国70年来取得的辉煌成就吸引着印度企业。”萨海认为，越来越多印度企业看好中国市场，走进中国成都、昆明、上海等众多城市。“我们也希望越来越多中国企业来印度，带来印度需要的技术、资金和先进的管理经验。未来，两国经贸合作必将拥有更多动力、更广平台，实现稳步增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报新德里电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券从业人员买卖股票将被没收违法所得并处罚款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者获悉，新修订的证券法明确，证券从业人员直接或者化名、借他人名义持有、买卖股票或者其他具有股权性质的证券的，责令依法处理非法持有的股票、其他具有股权性质的证券 ，没收违法所得，并处以买卖证券等值以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月份工业企业利润增速由负转正 专家预计明年一季度定向降准落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏诗钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月27日，国家统计局发布的工业企业财务数据显示，2019年11月份，全国规模以上工业企业利润总额同比增长5.4%，增速由负转正（10月份为下降9.9%。1月份至11月份累计利润同比下降2.1%，降幅比1月份至10月份收窄0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就11月份工业企业利润增速由负转正的主要原因，国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，一是工业生产和销售增长明显加快。11月份，规模以上工业增加值同比实际增长6.2%，增速比10月份加快1.5个百分点；工业企业营业收入同比增长5.3%，增速比10月份加快3.8个百分点。企业生产规模扩张带来了盈利增加。二是工业品出厂价格降幅收窄。11月份，工业生产者出厂价格同比下降1.4%，降幅比10月份收窄0.2个百分点；工业生产者购进价格同比下降2.2%，降幅比10月份扩大0.1个百分点。初步测算，11月份工业品价格变动影响全部规模以上工业企业利润增速比10月份回升4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体数据显示，11月份，私营企业和小型企业利润同比分别增长14.7%和8.6%，增速比10月份分别加快9.9个百分点和5.6个百分点。国有控股企业利润同比增长0.6%，扭转了今年下半年以来持续下滑的趋势；外商及中国港澳台商投资企业利润同比增长3.5%，10月份为下降2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券宏观首席分析师李超昨日对《证券日报》记者表示，11月份，PMI重返荣枯线之上、工业生产数据出现反弹、消费回升，经济企稳信号乍现，投资表现仍需关注政策信号的影响。12月份中央经济工作会议强调明年是全面建成小康社会和十三五规划收官之年，稳增长仍是重中之重，预计明年一季度政策刺激将较为积极，政策工具可能前置，货币政策注重扩信用，可能定向降准+PSL单月投放超1000亿元，保证信用释放力度。考虑政策共振助力经济企稳，或加速库存周期切换，将对工业品价格、企业利润、周期股、利率等变量产生重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席分析师明明对《证券日报》记者表示，货币政策需与明年年初地方债发行、节日需求以及银行体系负债到期相配合，预计明年1月份央行会进一步开展公开市场操作、MLF以及降准，保持流动性平稳跨节。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外债结构持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局12月27日公布数据显示，2019年三季度我国外债规模有所增长。截至2019年9月末，我国全口径（含本外币）外债余额为20325亿美元，较2019年6月末增长345亿美元，增幅1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英表示，我国外债结构持续优化。本币外债和中长期外债规模持续稳定上升。2019年9月末，本币外债在全口径外债余额的占比为34%，中长期外债占比为41%，分别较2017年末上升3个和6个百分点。受中长期外债、本币外债，尤其是作为“风险共担型”资本流入的债务证券增长推动，外债结构持续向稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融问题专家赵庆明表示，我国外债相对规模处于较低水平，结构相当合理，风险完全可控。从国际上通行的衡量外债安全性的指标，诸如外债负债率、债务率、偿债率、短期外债与外汇储备占比来看，我国外债相对规模水平都处在安全线以内，甚至大幅低于安全线，说明我国外债处于极为安全可控的范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，我国外债规模适度增长，对经济“稳增长”所需的融资需求起到一定积极作用。下阶段，我国经济仍将保持长期向好的发展趋势，为各项经济金融指标企稳奠定坚实基础。同时，我国具有较为雄厚的外汇储备，加上外汇管理制度改革以及对外开放政策的不断深化实施，有助于促进国际收支与跨境资本流动平衡，完全有能力抵御各种风险冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，国内外风险挑战明显上升，但我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，我国国际收支保持基本平衡，外债结构持续优化。未来，外汇局将持续深化外汇管理改革开放，完善外汇市场‘宏观审慎+微观监管’两位一体管理框架，防范跨境资本流动风险，维护国家经济金融安全。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新政策体系 深化沿边开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年社保领域改革将迎“重头戏”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2020年社保领域改革将迎“重头戏”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报首席记者 梁文艳报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，社保领域的改革依旧会是“重头戏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步夯实养老社保基础，7月10日的国务院常务会议决定，今年将全面推开中央和地方国有及国有控股大中型企业和金融机构10%国有股权划转至社保基金会和地方相关承接主体计划，并给出了全面推开的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月底，财政部、人力资源和社会保障部、国务院国资委、国家税务总局、证监会等五部门联合印发《关于全面推开划转部分国有资本充实社保基金工作的通知》(下称《通知》)，中央和地方划转部分国有资本充实社保基金工作于2019年全面推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，中央层面，具备条件的企业于2019年底前基本完成，确有难度的企业可于2020年底前完成，中央行政事业单位所办企业待集中统一监管改革完成后予以划转；地方层面，于2020年底前基本完成划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》的下发，也意味着国资划转社保工作已经进入“冲刺”期。需要指出的是，划转国有资本充实社保基金，不仅关乎国计民生，增进民生福祉，同时，也是解决社保基金未来支付压力的主要途径之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学商学院金融系教授、博士生导师胡继晔在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，划转部分国有资本充实社保基金的这一举措，使我国社会保障基金具备更加制度化的资金来源，极大增强了未来我国养老金的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡继晔告诉记者，划转部分国有资本的基本目标是弥补因实施视同缴费年限政策形成的企业职工基本养老保险基金缺口，促进建立更加公平、更可持续的养老保险制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，有消息显示，9月25日到9月30日，财政部已将所持有农业银行、工商银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;）、交通银行10%的股权相继划转给社保基金会，上述四项划转股权总价值约1520亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另根据财政部此前披露的国资划转社保基金的消息显示，中央层面已完成两批24家企业的划转工作。近期，还将对35家中央管理企业实施划转，且全部来自国资委监管的中央企业，涉及到国有资本5217亿元。如此一来，中央层面59家企业划转国有资本总额将达到6600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中央层面外，记者在梳理资料时也注意到，浙江、云南划转试点工作也已经基本完成。另外，四川省政府此前也公布了《四川省划转部分国有资本充实社保基金实施方案》表示，将启动划转部分国有资本充实社保基金，划转比例统一为纳入划转范围企业国有股权的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，河北省人民政府印发的《河北省划转部分国有资本充实社保基金实施办法》显示，2019年，在全省全面推开划转部分国有资本充实社保基金工作，2020年6月底前，基本完成省属企业划转工作；2020年年底前，基本完成市县企业划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，除了国资划转社保有了明确的落地时间表外，养老保险统筹提速也有了新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据人社部消息称，目前全国13个省份已实现养老保险基金省级统收统支，2020年将在全国全面建立起更加规范的省级统筹制度。养老保险省级统筹加快推进，不少地方正积极部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部部长张纪南此前曾表示，加快建立基本养老保险全国统筹制度，将从体制机制上进一步增强我国社会保障制度的可持续性，这是一项立足当前、着眼长远的重大措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡继晔表示，基本养老保险全国统筹应尽快实现，第三支柱养老金落地发展并列入税优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前刚刚闭幕的中央经济工作会议也提出，要兜住基本生活底线，确保养老金按时足额发放，加快推进养老保险全国统筹。要发挥市场供给灵活性优势，深化医疗养老等民生服务领域市场化改革和对内对外开放，增强多层次多样化供给能力，更好实现社会效益和经济效益相统一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设项目停工 “呼和经开”困局待解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者/夏晨翔/呼和浩特报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募债“16呼和经开PPN001”回售兑付事件引发市场广泛关注之际，随之而来的关于“城投信仰”动摇的讨论仍未散去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国经营报》记者近日走访了解到，债券发行人呼和浩特经济技术开发区投资开发集团有限责任公司(以下简称“经开区投资集团”)承建的部分项目已处于停工状态，旗下物业公司员工工资被拖欠，因涉及当地一位落马官员，公司部分银行资金也已被冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经开区投资集团一位高层向记者证实了上述情况。其解释称，项目停工系因为此前审批手续不全，目前正在补办。而涉及资金问题属公司内部事务，不方便透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该公司工作会议文件中，资产盘活、债务化解成为高频词语，而在项目现场，则是建成部分空置、未建部分停工、规划用地撂荒等现状。“城投信仰”风波过后，“呼和经开”又将如何解开余下难题?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不能算是城投债”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月6日，有债券持有人爆出未收到“16呼和经开PPN001”的回售兑付资金。同日，上海清算所发布一则《关于未足额收到16呼和经开PPN001付息兑付资金的通知》，称“截至日终，公司仍未足额收到呼和浩特经开区投资集团的付息兑付资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“16呼和经开PPN001”发债人经开区投资集团，为呼和浩特经济技术开发区(以下简称“经开区”)的国有企业，由经开区财政审计局100%控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该公司官方网站介绍，其主要经营资本运营、项目投资、基础设施建设、房地产开发、公用事业、环卫绿化、光伏发电、农业产业化、供排水、物业管理、汽车租赁等业务。旗下拥有13家全资子公司、3家控股公司及3家参股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因经开区投资集团的国资背景及经营业务性质，外界普遍将其定义为呼和浩特经开区的“城投公司”，而“16呼和经开PPN001”兑付事件则一度被认为是对“城投信仰”的动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“严格意义上来讲，我们公司是国企，开展了部分城投业务，但不是城投公司，发行的私募债也不能算是城投债。之所以外界如此定义，可能是一些利益关联方的有心炒作。”经开区投资集团一位高层在接受记者采访时如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，时至12月9日，该公司已偿还了部分违约资金，剩余未兑付资金已与投资人签署了展期协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从经开区投资集团官方网站“项目建设”一栏看到，其主要建设了沙尔沁工业区“光伏示范小镇”工程、沙尔沁镇25个村的“十个全覆盖”工程、金川学校建设工程、沙尔沁工业区净水厂项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，呼和浩特经开区主要下辖如意工业园区、金川工业园区和沙尔沁镇(沙尔沁工业区)等6个区块。其中，如意工业园区曾分为南、北两区，南区原位于沙尔沁镇，为沙尔沁工业区的起步区，目前已经撤销。经开区投资集团的建设项目多分布于原如意南区(沙尔沁镇)和金川工业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;光伏小镇停工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从呼和浩特市区出发，沿209国道南行近30公里，即为沙尔沁镇沙尔沁村，经开区投资集团建设的“光伏示范小镇”项目便坐落于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官方资料显示，2014年，经开区利用沙尔沁工业区光伏产业集聚优势，结合沙尔沁镇区改造和村庄整合，打造了“光伏示范小镇”，定位为沙尔沁工业区配套的高端政务商务服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目现场摆放的工程图示进一步显示，一期工程主要被划分为一二三和七八九共六个地块。其中，一地块占地111亩，规划建设市民公园和市民活动中心;二地块占地129亩，规划建设银行办公区、专家高管生活区、幼儿园;三地块占地130亩，规划建设政务服务中心、规划展示馆;七地块占地150亩，规划建设科研办公总部基地;八地块占地150亩，规划建设小学、新市镇居民生活区、配套商业设施;九地块占地121亩，规划建设村改居示范区、新市镇居民生活区、邻里中心和社区卫生院、配套商业设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者实地走访发现，目前一二八九地块规划内容已全部建成，三地块规划建设的展示馆仅建有两层框架，被围挡简单圈起，内部不见施工设备，七地块土地则处于撂荒状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目内容利用方面，一地块中的市民活动中心被用为销售中心，三地块规划的政务服务中心被改为高新科技企业孵化基地项目，仅有两家公司挂牌入驻，八地块中规划的小学被改为科教园，入驻一家公司和一所职业学校，而九地块中的村改居示范区同样仅有少量居民入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，包括卫生院、邻里中心、幼儿园、配套商业、新市镇居民生活区、专家高管生活区、银行办公区等大量已建成区域多处于空置状态，内部未装修，不见人迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述六宗地块北部，记者还看到一处沙尔沁工业区公共租赁房项目，官方资料显示，该房项目同为光伏示范小镇规划内容。目前已建成20余栋高层，但同样处于停工状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目概况介绍，该项目占地约212.55亩，规划为小高层住宅、部分公寓、配套商业、幼儿园及公共用房。建设单位为呼和浩特经济技术开发区博园房地产开发有限公司，天眼查信息显示，该公司系经开区投资集团全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“只能等着补手续”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光伏示范小镇原规划市民活动中心区域不远处，摆放有一块“沙尔沁新区一期项目销售中心”的指示牌，按照指引，记者来到“销售中心”位置。但是，此处门窗紧闭，并未开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一扇门上贴有“营销中心临时封闭，有事请拨打电话”的字样，另一扇门上则贴有一张封条，日期为2019年11月1日，并盖有“呼和浩特嘉惠物业服务有限责任公司”(以下简称“嘉惠物业”)的印章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，记者以购房者身份致电营销中心预留的联系方式，对方表示，“项目现在已经停售，明年开春再卖。别墅为毛坯现房，均价在8000多元/平方米，房源已经所剩不多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，其所售房源即为村改居示范区、新市镇居民生活区、专家高管生活区等建设内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前各方面条件不成熟也可以先施工，但是现在规范了，只能等所有手续齐全了才能建。”对于光伏示范小镇项目停工原因，经开区投资集团一位高层如是解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，2018年9月30日，刚刚上任经开区投资集团董事长的张树荣主持召开了一场以公司国有资产清查工作为主题的会议，要求摸清资产现状，积极盘活国有资产，明确光伏示范小镇工程项目负责人，尽快完成工程相关手续办理工作，保证项目顺利开展。此外，将光伏示范小镇住宅项目的未出售房产根据成本核算确定销售定价，形成报告上报开发区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，记者发现，经开区投资集团相关领导在沙尔沁工业园区调研工程项目时，多次提出要加快光伏示范小镇项目审批手续办理工作。但与此同时，亦将小镇的住宅项目销售以及高新科技企业孵化基地项目出租等工作视为“资产盘活”的重点方向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而时至今日，光伏示范小镇建成内容也已在陆续补办相关手续。如邻里中心、市民活动中心、村改居示范区、专家高管生活区等内容已在2018年1月签订土地合同;同年8月，09-D地块新市镇居民生活区项目规划进行批前公示;2019年11月，专家高管生活区建设项目补办施工许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉案调查资金冻结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样未完全竣工的项目还有位于金川工业园区的金川学校，相比于光伏示范小镇，该项目的建设情况更受当地居民的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，金川工业园区成立于1992年8月，以乳业、生物制品、制药、装备制造等产业为主导。随着城镇化进程和人口集聚加快，截至2016年，园区常住人口已近10万人。但是相应的公共服务和社会管理却未能及时跟进，彼时的金川工业园区内无一所公办幼儿园、小学、中学，基础教育资源紧缺与需求的矛盾日益突出，很多幼升小家长纷纷上访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年5月，呼和浩特市政府及经开区管委会研究决定，由经开区投资集团负责承建一所九年一贯制学校，建设内容包含中学部教学楼、小学部教学楼、行政办公楼、教工公寓、餐厅、操场、图书馆等，项目于2016年8月开工，计划于2017年8月全部竣工，9月正式招生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但时至今日，记者实地走访发现，金川学校目前仅有三栋楼投入使用，其余建筑虽主体基本竣工，但是内部还未完全装修。而规划建设的操场则被围挡圈起，土地裸露，有待平整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金川开发区是我们的属地管理部门，我们也曾向管委会申请过尽快推进项目建设，但是仍然没有进展，就不清楚什么原因了，后续没有人再跟进这个事儿。”金川学校对外联络部负责人向记者介绍，学校规划的行政办公楼、体育馆、教工公寓、图书馆、餐厅、中学部教学楼及操场均没有完工，目前投入使用的三栋楼为小学部教学楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金川工业园区社会事业发展局筹备处负责人则告诉记者，金川学校中学部已基本可以投入使用，但是此前曾组织招生预报名，由于学生上学的连贯性等因素，实际报名人数极少，遂决定暂不开放中学部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于当前学校部分建设内容停工的原因，其解释称，由于此前经开区主要领导落马，全区正在开展“以案促改”工作，涉及建设单位，其银行账户被冻结，资金出现了问题。“一直在跟经开区管委会申请金川学校的继续建设，但是没有新的资金注入，因为政策原因政府又不能垫资，所以就只能等待建设单位的资金周转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，等待经开区投资集团资金的还有金川学校的门卫。多名门卫向记者反映，其隶属于嘉惠物业，此前，该公司进行了大量裁员，至今也已近九个月未发工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，嘉惠物业为经开区投资集团全资子公司，记者在走访中发现，光伏示范小镇、金川学校以及经开区投资集团办公区的物业服务，均由嘉惠物业负责。而经开区投资集团办公区的物业人员同样反映，工资存在拖欠情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经开区投资集团相关负责人向记者证实，确实因落马官员原因，为配合调查，公司部分银行账户被冻结。对于当前公司资金状况，其仅表示，“拖欠了一些员工两个月的工资，但是这属于公司内部事务，不方便透露。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以案促改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人口中的落马官员，实为2019年8月被“双开”的经开区党工委书记李建平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据当地纪委监委披露，李建平把分管领域当成“私人领地”，要求下属企业为私营企业提供办公场所并进行装修，把下属企业当成自己的“钱袋子”和“提款机”，指使下属国有企业挪用专项资金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在走访中，记者了解到，李建平落马后，经开区投资集团管理层进行了人事调动，并展开国有资产债权债务审计调查工作。2019年8月，公司还成立了肃清李建平严重违纪违法案件流毒以案促改工作领导小组，下设企业整改和债务化解两个专项工作组，分别负责梳理企业内部问题和清查公司债务情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照工作部署，以案促改工作主要分为5个阶段，其中，2019年9月15日~12月2日为专项整改阶段，2019年12月20日~2020年1月20日为总结验收阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来项目如何推进，记者得到的答案就是：等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光伏示范小镇项目原属如意南区，但是，如意区管委会办公室一位负责人告诉记者，根据相关纪要文件，在2016年时如意南区已全部撤出，工作并未要求进行交接。而“我们在的时候，也不让涉及光伏示范小镇、净水厂等项目。这些都是李建平在任时由经开区投资集团专门负责的，如意开发区并没有参与其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如意南区虽然撤出了，但是并没有将任何工作移交给我们。”沙尔沁工业园区综合一组一位工作人员同样告诉记者，沙尔沁工业园区实际上并未正式成立，其所在的综合一组系于2019年5月才设立的内部机构，仅限于对接企业的服务工作。至于园区未来发展，包括基础设施建设、相关项目推进等下一步工作如何开展均尚未明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该工作人员亦强调，光伏示范小镇、净水厂等项目是由经开区投资集团负责，项目产权、经营权等都在公司，该部门并未接手相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委研究中心研究员胡迟分析称，地方国有企业本身就与当地政府关系密切，想要做到“政企分开”可以说是一种“奢侈”。此类企业在成立时不光有经济目标，往往还兼具政治目标和社会目标，类似于政府的一把“拐杖”，而这也是企业发展过程中的矛盾所在。因为有些项目从政府角度出发要求去做，从企业本身来讲可能不是很好，但是又不能不做。而如果出现问题，因为当前的政策要求，政府无法给企业兜底或是补偿，只能由企业自己承担后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种情况现在很难改善，只能要求政府不要‘杀鸡取卵’，兼顾到企业发展，而企业在运营过程中，要按照法律法规和市场规律来操作，避免自身出现问题。”胡迟表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固减税降费 坚持政府过“紧日子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP加速重构全球贸易格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蒋冬英 鲁政委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西方不亮东方亮。当我国面临美国在贸易领域的发难，全球面临WTO争端解决机制停摆的困境时，2019年末中国政府宣布：区域全面经济伙伴关系协定（RCEP法律文本审核已经启动，全球最大自贸区呼之欲出。RCEP的成立会给我国贸易带来哪些新动力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、RCEP：全球最大自由贸易协定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域全面经济伙伴关系（RCEP由东盟十国发起，邀请中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰与印度共同参加，通过削减关税和非关税壁垒，建立一个涵盖16国的统一市场的自由贸易协定。2019年11月4日，第三次区域全面经济伙伴关系协定领导人会议发表联合声明，宣布RCEP除印度以外的15个成员国结束全部文本谈判及实质上所有的市场准入谈判，并将致力于确保明年签署协定。商务部新闻发言人高峰此前表示，RCEP法律文本审核已正式启动，相关成员也正在沟通相互之间少量市场准入遗留问题。目前文本审核目标是要在2020年年中之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP的签订意味着全球最大自贸区成立。与美加墨自由贸易区和欧盟自由贸易区相比，RCEP无论是在经济总量及人口总量，均为世界之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，从经济规模看，2010年以来RCEP经济总量占比超过欧盟及美加墨区域，跃居世界第一。截至2018年，除印度外的RCEP区域经济总量占全球的28.9%，分别超出美加墨区域及欧盟区域1.6个百分点和7.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，从货物和服务出口情况看，20世纪80年代末90年代初以来，全球第四次产业转移使RCEP15个成员国出口占比不断上升，并于2001年超过美加墨区域出口占比，且与欧盟区域出口占比差值不断收窄。截至2017年，除印度以外的RCEP区域货物和服务出口占全球比重26.1%，高出美加墨区域11.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从FDI净流入情况看，除印度外的RCEP作为全球产业转移的主要承接地，其FDI净流入占全球净流入自2000年以来稳步上升并于2017年超越美加墨区域成为全球第二大FDI净流入区域。截至2018年，除印度外的RCEPFDI净流入占全球净流入比重为38.3%，超出美加墨区域10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从人口规模看，截至2018年，除印度外的RCEP人口占全球比重为29.7%，分别超出欧盟及美加墨23.0个百分点及23.2个百分点。从年龄结构看，RCEP拥有世界最年轻人口的人口结构，截至2018年除印度外的RCEP区域拥有全球31.6%的15-64岁人口结构，分别高出欧盟及美加墨区域24.9个百分点及18.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、RCEP：区域间贸易及关税水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于成员国而言，区域自由贸易区成立具有“贸易创造效应”和“贸易转移效应”。对于RCEP成员国而言，RCEP签订将带来多大的贸易增长空间？同时为实现贸易自由，各国在关税水平上需做出多大让步？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，从各成员国对RECP的出口占其全部出口的比重看，文莱、老挝、缅甸对RCEP成员国出口依赖度最高，出口占比分别高达96%、91%和88%；印度、柬埔寨、中国对RCEP成员国出口依赖度较低，仅占其出口总值的20%-28%。由此，就出口转移空间而言，除印度外，柬埔寨、中国、越南等目前区域内出口在本国总出口中占比较低的经济体，未来具有较大的出口转移空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，从各成员国对RCEP区域出口占比趋势变化看，除文莱、老挝及缅甸、澳大利亚、泰国外，2015年以来其他成员国对RCEP区域出口依赖度均为上升趋势。由此折射出未来贸易创造效应及贸易转移效应有较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，RCEP的签订旨在消除区域间关税和非关税壁垒，在参与国之间建立一个自由贸易区。需要指出的是，由于区域各经济体关税水平不一，这也会导致各经济体所需减让的关税水平不一样。具体而言，印度、韩国、柬埔寨、中国的简单平均最惠国关税水平最高，分别为17.1%、13.7%、11.1%、9.8%；由此签订RCEP将意味着印度、韩国、柬埔寨、中国做出最大幅度的关税减让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、RCEP：对中国出口影响几何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP致力于消除成员国之间的关税和非关税壁垒，将有效促进区域间货物、服务贸易及投资自由化。RCEP协定生效以后，成员国关税水平将大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么RCEP的签订对于中国出口影响又有多大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际贸易领域中，引力模型通常被用来分析双边贸易量，其基本思想为两国之间的双边贸易量取决于双方的经济规模以及二者的物理距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般而言，贸易规模与经济规模成正向相关，即双边经济规模增长通常会带来贸易流量扩张；同时双边贸易规模与其地理距离呈反向相关，即双边距离越远，双边运输成本越高进而导致贸易流量越小；双边贸易规模与关税成反向相关，即关税壁垒越高双边贸易流量越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济规模及RCEP成员国经济规模对中国对RCEP成员国出口产生显著正向影响，而RCEP成员国关税水平则对中国对该区域出口产生显著负向影响。其中，RCEP成员国关税水平每下降1个单位，则中国对该区域出口平均增加0.31个单位。2017年RCEP区域自由贸易区简单平均最惠国关税水平为7.0%，如果该区域实现90%以上货物零关税则意味着自由贸易区简单平均最惠国关税水平将下降6.3个百分点，继而拉动中国对该区域出口平均增加2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，距离对两国贸易量的影响虽然系数为负，但并未通过显著性检验。这或主要是由于：一方面，中国与RCEP绝大多数成员国均处于亚太区域，其距离差异并不很显著，均在2500公里-5000公里之间，只有澳大利亚和新西兰在距离方面相对极端，新西兰离我国最远为10778公里；另一方面，随着交通工具快速发展，物流成本在国际贸易中的成本下降，两国之间的物理距离在国际贸易中的影响在下降。（蒋冬英系兴业研究公司分析师，鲁政委系兴业银行、华福证券首席经济学家&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：2019年全国预计完成交通固定资产投资32135亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;12月27日讯 国务院新闻办公室于2019年12月27日(星期五)下午3时举行新闻发布会，请交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕，公路局局长吴德金，新闻发言人、运输服务司副司长蔡团结介绍交通运输高质量发展成效有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/effc51eca0e3e260" id="cdccb60247c452a5a4f06ceb04b496c2" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕(中国网 宗超摄)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕：女士们、先生们，新闻媒体的朋友们，大家下午好，感谢各位记者朋友对交通运输行业的关心、支持和帮助。现在已经到岁末年终，今天上午2020年全国交通运输工作会议刚刚顺利结束，会议总结了2019年交通运输行业的工作情况，分析了形势，部署了2020年的交通工作安排。下面，我简要用两句话向大家汇报有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一句话：回顾2019年，交通运输工作成果丰硕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国成立70周年，同样也是交通运输行业发展历程中极不平凡、具有里程碑意义的一年。一年来，交通运输行业承担了多项民生大事和重要任务，并且取得重要成果。工作很多，我想用“一组数儿”和“十件事儿”来和大家分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先说“一组数儿”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全国预计完成交通固定资产投资32135亿元左右，新改(扩)建公路33万公里，新增及改善高等级航道385公里，新增铁路营业里程8000公里，新颁证民用运输机场5个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计全年公路、水路营业性客运量分别为130.2亿人次、2.7亿人次，城市公共交通客运量超过900亿人次；铁路旅客发送量36.8亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计全年公路、水路营业性货运量分别完成416.5亿吨和74.5亿吨；铁路货物发送量43.9亿吨，增长9%；民航货邮运输量748万吨，快递业务量630亿件，增长25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计全年公路水路领域可量化措施降低物流成本800亿元，民航减税降费90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施农村公路“畅返不畅”整治工程7.9万公里；完成31.9万公里国家公路命名编号调整，完善交通标志28.3万块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完成乡道及以上公路安全生命防护工程24万公里、改造危桥4700座；截至11月底，民航实现运输航空安全飞行111个月、7956万小时的安全新纪录。全年组织协调水上搜救行动1736次，搜救遇险船舶1433艘、救助遇险人员13367人次，搜救成功率96.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再说“十件事儿”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我把它们分为五件具有重要意义的“大事”和五件涉及民生、上热搜榜的“小事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“大事”方面：一是党中央、国务院印发《交通强国建设》纲要，习近平总书记发出加快建设交通强国的号令。二是大兴国际机场正式投运创造了多项世界记录。三是提前完成了具备条件的乡镇和建制村通硬化路，村村直接通邮的兜底性目标任务。四是取消高速公路省界收费站这个目标即将实现。五是一系列高质量发展的政策和标准体系加快建立。比如说今年年内出台了水上搜救、“四好农村路”、邮政业、道路货运、长江航运、一流港口等一系列政策措施。这五件事都是行业里比较有影响的、将来留名青史的一些大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外还有一些事，都涉及到老百姓的民生实事，也是2019年上了热搜榜的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有275个地级城市实现交通一卡通的互联互通，这极大方便了老百姓的出行，真正实现“一卡走四方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是出台了《关于深化道路运输价格改革的意见》，规定携带有效证件6-14岁的儿童在乘坐长途大巴和农村客运可以享受半价优惠，突破了以前只看身高的优惠方式，更加科学也更加有人情味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是陆续出台了十三项制度文件，基本构建了城市轨道交通的运营管理制度体系，特别是印发了《城市轨道交通客运组织与服务管理办法》，规定从明年4月1号起，乘坐地铁不得在使用电子设备时外放声音，不得在列车内进食等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是出台了《交通运输新业态用户资金管理办法(试行)》，规定共享单车等新业态运营企业原则上不再收取用户的押金，进一步保障了公众的利益和财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完成了新规划的国家公路网命名编号，理顺了名称、统一了编号、更新了标志，让每一位在路上的朋友都能够认得清、看得懂、行得通、走得对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二句话：展望2020年，交通运输工作任务艰巨，但我们有信心为决胜全面建成小康社会当好先行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照刚刚结束的全国交通运输工作会议的部署，2020年，交通运输系统将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会以及中央经济工作会议精神，坚决贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”紧扣全面建成小康社会目标任务，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展，坚决打赢三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，统筹做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定各项工作，确保服务全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，加快建设交通强国，筹备办好第二届联合国全球可持续交通大会，持续推进行业治理体系和治理能力现代化，深入推进综合交通一体化融合发展，牢牢守住安全发展底线，努力建设人民满意交通，为社会主义现代化强国建设当好先行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，交通运输行业主要的预期目标是：完成铁路投资8000亿元左右，公路水路投资1.8万亿元左右，民航投资力争达到900亿元。实现具备条件的乡镇和建制村通客车。港口集装箱铁水联运量增长12%以上。乡镇快递网点覆盖率达到98%。全面完成“十三五”规划各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将深入学习贯彻习近平总书记对交通运输工作系列重要指示精神、坚定贯彻新发展理念、突出稳中求进、保障民生底线，着力做好十二个方面的重点工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为决胜全面建成小康社会当好先行。加大贫困地区通客车攻坚力度，确保2020年9月底前具备条件的乡镇和建制村通客车。二是重在落实《交通强国建设纲要》。三是全力筹备办好第二届联合国全球可持续交通大会。四是进一步深化交通运输供给侧结构性改革。五是为国家重大战略实施提供有力支撑。六是推动“四好农村路”高质量发展。七是进一步深化交通运输重点改革。八是加快提升行业治理体系和治理能力现代化水平。九是大力推动智慧绿色交通发展。十是努力开创交通运输开放合作新局面。十一是牢牢守住交通运输安全发展底线。十二是全面加强党的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别要强调的是，2020年，我们将始终坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚定不移贯彻新发展理念，切实把新发展理念作为交通运输行业发展的指挥棒，加快形成全面贯彻新发展理念、推动高质量发展的指标体系、政策体系、标准体系、统计体系，以新发展理念为统领，加快建设交通强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我要介绍的内容就是这些，谢谢大家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国财政工作会议明确：明年减税降费和优化支出并重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者李苑○编辑林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国财政工作会议12月26日至27日在北京召开。会议提出，2020年积极的财政政策要大力提质增效，要更加注重结构调整，从“质”和“量”两方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，更加注重结构调整，巩固和拓展减税降费成效；认真贯彻“以收定支”原则，加大优化财政支出结构力度，坚持政府过紧日子，切实做到有保有压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年1至10月，全国实现减税降费19688.94亿元，其中减税16473.26亿元，降低社会保险费3215.68亿元。”12月25日，受国务院委托，财政部部长刘昆在向全国人大常委会报告2019年减税降费工作情况时表示，全年减税降费数额将超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆介绍，下一步将在确保财政运行可持续的基础上，继续落实落细各项减税降费政策，推动减税降费政策持续发挥效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费取得成效的同时，财政收入也面临减收压力。数据显示，今年1至10月，由于减税降费力度超出预期，全国一般公共预算收入增长3.8%，其中税收收入仅增长0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，坚决落实过紧日子要求，开源节流、增收节支、精打细算，执守简朴、力戒浮华，厉行节约办一切事业。进一步明确财政支出优先方向，加大结构调整力度。一般性支出要大力压减，不必要的项目支出要坚决取消，新增项目支出要从严控制，原则上不开新的支出口子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定，财政部2020年要重点做好以下八项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力支持打赢三大攻坚战，推动如期全面建成小康社会。二是着力推进创新发展和产业升级，大力促进实体经济健康发展。三是着力贯彻实施乡村振兴战略，加快推进农业农村现代化。四是着力提升地区间财力均等化水平，促进形成区域协调发展新格局。五是着力保障和改善民生，切实增强人民群众福祉。六是着力推进财税体制改革，加快建立完善现代财政制度。七是着力强化财政管理监督，切实提高财政资金使用效益。八是着力深化国际财经合作，促进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群认为，财税体制改革内涵丰富，意味着明年增值税改革将进一步深化，消费税改革步伐将进一步加快，所得税改革方面力求取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席固收分析师明明表示，在债务置换和稳增长目标之下，明年新增专项债额度可能达到3.3万亿元至3.35万亿元，结构上或呈现出棚改、土储占比降，基建占比升的特点。如果明年专项债的四分之一流向基建，全口径基建增速或将升至5.5%至6%，这一比例究竟如何将对明年基建增速产生显著影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地区生产总值统一核算改革明年初正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月27日讯 记者林火灿从国家统计局获悉：地区生产总值统一核算改革的各项准备工作已经就绪，将在2020年初正式实施，统一核算今年地区生产总值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自1985年我国建立生产总值核算制度以来，一直采取分级核算制度，即国家统计局核算国内生产总值，各省份统计局核算本地区生产总值。其弊端在于地区与全国数据不衔接，地区生产总值汇总数长期高于国内生产总值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国家统计局成立地区生产总值统一核算领导小组，制定实施方案，并积极试点试算，为全面实施统一核算改革积累经验。目前，各项准备工作已经就绪，将在2020年初正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，实施统一核算改革后，地区生产总值汇总数将实现与国内生产总值的基本衔接。同时，按照核算制度要求，驻外使领馆、部分不宜划分地区的保密单位和总部经济、军队武警等活动仅核算在全国，未核算到地区，因此地区生产总值的汇总数会略小于国内生产总值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度我国经常账户呈现顺差 国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英就相关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局12月27日公布了2019年三季度及前三季度国际收支平衡表正式数、2019年9月末国际投资头寸表。国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2019年前三季度，我国国际收支状况有何特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：从国际收支平衡表来看，2019年前三季度，我国经常账户呈现顺差，跨境资金呈现净流入，国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经常账户呈现顺差。2019年前三季度，经常账户顺差1374亿美元，与同期国内生产总值之比为1.3%，处于合理的顺差区间。其中，国际收支口径的货物贸易顺差3399亿美元，同比增长33%；服务贸易逆差2018亿美元，下降12%。服务贸易项下，旅行、运输和知识产权使用费逆差分别下降8%、14%和10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是非储备性质金融账户呈现顺差。2019年前三季度，非储备性质金融账户顺差205亿美元。直接投资净流入301亿美元，其中，我国对外直接投资695亿美元，外国来华直接投资995亿美元。证券投资净流入430亿美元，其中，我国对外证券投资632亿美元，外国来华证券投资1062亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，在复杂多变的外部环境下，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，经济运行在合理区间，高水平对外开放持续推进，预计全年我国国际收支将呈现总体稳定、基本平衡的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：2019年9月末，我国国际投资头寸状况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：从国际投资头寸表来看，2019年9月末，我国国际投资头寸状况保持稳健，对外净资产继续增加，储备资产规模仍位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对外金融资产总规模略有增加。2019年9月末，我国对外资产74681亿美元，较6月末增长0.3%。其中，对外直接投资资产19695亿美元，增长0.9%；对外证券投资资产5849亿美元，增长4.4%；对外其他投资资产17019亿美元，增长0.3%；储备资产32045亿美元，位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外负债有所下降。2019年9月末，我国对外负债53119亿美元，较6月末下降1.9%，主要受汇率变动和价值重估的影响。其中，来华直接投资负债27773亿美元，下降2.0%；对外证券投资负债12208亿美元，下降3.4%；对外其他投资负债13025亿美元，下降0.7%。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与你有关！金融消费者权益“硬保护”来了！ 央行发布《中国人民银行金融消费者权益保护实施办法（征求意见稿）》明确消保红线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为保护金融消费者合法权益，规范金融机构提供金融产品和服务的行为，维护公平、公正的市场环境，促进金融市场健康稳定运行，12月27日，央行发布《中国人民银行金融消费者权益保护实施办法（征求意见稿）》（以下简称《征求意见稿》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》包括7章69条，对金融机构行为规范、消费者金融信息保护、金融消费争议解决、监督与管理机制等作出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一起来看重点内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 从源头遏止强制搭售、误导宣传等行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第六条规定，金融机构应当建立健全涉及金融消费者权益保护工作的全流程管控机制，确保在金融产品和服务的设计开发、营销推介及售后管理等各个业务环节有效落实金融消费者权益保护工作的相关规定和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条规定，金融机构开展考核评价时，应当将金融消费者权益保护工作作为重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条规定，金融机构应当尊重金融消费者购买金融产品或服务的真实意愿，不得擅自代理金融消费者办理业务，不得擅自修改金融消费者的业务指令，不得强制搭售其他产品或服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 加强信息披露&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第十四条明确，金融机构应当依据金融产品或服务的特性，向金融消费者披露下列重要内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）金融消费者对该金融产品或服务的权利和义务，订立、变更、中止和解除合同的方式及限制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）金融机构对该金融产品或服务的权利、义务及法律责任；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）金融消费者应当负担的费用及违约金，包括金额的确定，支付时间、地点和方式；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）因金融产品或服务发生纠纷的处理及投诉途径；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）金融机构对该金融产品或服务所执行的强制性标准、推荐性标准、团体标准或者企业标准的编号和名称；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）在金融产品说明书或服务协议中，实际承担合同义务的经营主体完整的中文名称；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）法律法规和监管规定要求披露的其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条规定，金融机构对金融产品和服务进行信息披露时，应当使用有利于金融消费者接收、理解的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. 强化金融机构对金融知识普及、教育主体责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第二十二条规定，金融机构应当切实承担金融知识普及和金融消费者教育的主体责任，提高金融消费者对金融产品和服务的认知能力、风险意识、法律意识以及依法维权的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 暴力催收不再有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条规定，金融机构向金融消费者催收债务，不得采取违反法律法规、违背社会公德、损害社会公共利益的方式，不得损害金融消费者或者第三人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构委托第三方追讨债务的，应当在书面协议中明确禁止受托人使用前款中的追讨方式，并对受托人的催收行为进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5. 向变相强制收集、滥用金融消费者信息说再见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第二十八条规定，金融机构收集、使用消费者金融信息，应当遵循合法、正当、必要原则，经金融消费者明示同意。金融机构不得收集与业务无关的消费者金融信息，不得采取不正当方式收集信息，不得变相强制收集消费者金融信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条规定，金融机构应当按照法律法规的规定和双方约定的用途使用消费者金融信息，不得超出范围使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三规定， 金融消费者发现金融机构违反法律法规、监管规定或者双方的约定收集、使用其金融信息的，有权要求金融机构停止使用并删除前述金融信息；发现金融机构收集、存储的消费者金融信息有错误的，有权要求金融机构予以更正。金融机构应当采取措施予以删除或者更正。法律、行政法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6. 金融消费争议怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条：金融消费者与金融机构发生金融消费争议的，先向金融机构投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条：金融机构应当按照中国人民银行要求，建立健全金融消费者投诉处理信息系统，对投诉进行正确分类并按时报送相关信息，不得迟报、漏报、谎报、错报或者瞒报投诉数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条：金融机构收到金融消费者投诉后，依照相关法律法规和合同约定进行处理，并告知投诉人处理情况，但因投诉人原因导致无法告知的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条：金融消费者对金融机构做出的投诉处理不接受的，可以通过金融机构住所地或者经营行为发生地中国人民银行分支机构进行投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7. 金融机构违法后果很严重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十四条规定，金融机构违反本办法第四条至第八条、第十三条至第十九条、第二十二条、第二十五条、第二十六条、第三十八条至第四十条、第四十六条规定的，或者违反本办法第十一条、第二十四条规定给金融消费造成实际损害的，有关法律、行政法规有处罚规定的，依照其规定给予处罚；有关法律、行政法规未作处罚规定的，中国人民银行及其分支机构可以根据情形单处或者并处警告、处以五千元以上三万元以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十五条规定，中国人民银行及其分支机构对金融机构侵害金融消费者权益重大案件负有直接责任的董事、监事、高级管理人员可以单处或者并处警告、处以三万元以下罚款；情节严重的，可以建议有关部门限制直接责任人在一定期限内担任相应职务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>