<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 08 Jul 2021 08:19:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>避免价低伤农！商务部答21记者：预计下半年猪价稳中盘整 将加强猪肉收储防止价格大起大落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805971.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：将持续规范支付市场不规范行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《金融监管蓝皮书：中国金融监管报告》新书发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面建成小康社会 推动我国人权事业跃上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行范一飞：比特币等虚拟货币威胁金融安全 冬奥会将试点数字人民币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低跨行取现手续费进展如何？银保监会回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805637.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济社会发展统计图表：国民经济与社会发展取得辉煌成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减费让利是让金融机构“割肉”？央行副行长范一飞答每经记者问：将由全产业链共同承担降费责任 进一步优化支付产业成本传导机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“优等生”中国经济能否考好“期中考”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委高技术司赴中铁第五勘察设计院调研北斗产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：加快生活垃圾焚烧处理设施建设 减少塑料垃圾填埋量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞回应央行将如何帮助中小微企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会再提降准 促实体经济融资成本下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805382.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织双支柱方案达成共识 中印等经济大国表态支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黑山前议长：黑中友谊深厚足以携手应对一切挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前5个月企业贷款加权平均利率4.64%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融系统对实体经济的支持力度应该还是比较稳固的，企业融资的便利性提升了，综合融资成本稳中有降”，中国人民银行副行长范一飞在7月8日国务院新闻办公室举行的金融机构减费让利惠企利民有关情况国务院政策例行吹风会上介绍，今年的前5个月，企业贷款加权平均利率4.64%，同比下降0.18个百分点；5月份新发放的普惠小微贷款利率4.93%，同比下降了0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小微企业的具体融资情况，范一飞表示，继续实现了“量增、面扩、价降”的局面。第一，贷款投放持续增长。5月末，中小微企业和个体工商户贷款余额达到81.8万亿元，占各项贷款比重达到44.6%。其中，普惠小微贷款余额达到17万亿元，同比增长31.6%；前5个月增加1.9万亿元，同比多增5600多亿元。第二，贷款覆盖面持续扩大。5月末，普惠小微贷款支持小微金融主体达到3717万户，同比增长29.9%。第三，贷款利率稳中有降。5月份，新发放单户授信1000万元以下小微企业贷款利率为4.93%，比上年同期下降0.3个百分点。第四，两项货币政策直达工具效果显著。2020年到2021年5月份，全国银行业金融机构共对10.9万亿元贷款本息实施了延期，累计发放普惠小微信用贷款达到6.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，近期中国人民银行印发了《关于深入开展中小微企业金融服务能力提升工程的通知》，从大力推动中小微企业融资增量扩面提质增效、持续优化银行内部政策安排、充分运用科技手段、切实提升贷款定价能力，逐渐完善融资服务和配套机制等方面，对提升中小微企业金融服务能力提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：北京冬奥会是下一步数字人民币试点的重点领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月8日电 （赵竹青）人民银行副行长范一飞今天在国务院政策例行吹风会透露，北京冬奥会场景将是我国数字人民币下一步试点的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于数字人民币的推广工作，范一飞介绍，目前主要是通过白名单邀请方式进行，白名单用户当前已达1000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，有信心继续扩大试点面，加大试点范围。同时，对于数字人民币对货币体系、货币政策、金融稳定可能带来的影响，央行始终高度关注，也努力通过业务、技术和政策设计，确保数字人民币体系对宏观经济的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广西进一步完善拓展“桂企出海+”平台功能提升对“走出去”企业综合服务能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 为助力企业加快融入双循环新发展格局，推动广西“走出去”高质量发展，7月7日上午，广西壮族自治区商务厅和中国-东盟信息港股份有限公司联合举办了“桂企出海+”综合服务平台与中国―东盟跨境征信服务平台合作发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，广西壮族自治区商务厅联合建行广西区分行，为广西企业对外投资量身打造了“桂企出海+”综合服务平台，为企业境外投资提供政策法规咨询、项目撮合、金融保险等“一站式”服务，进一步推动企业“走出去”参与国际经贸合作，更好服务双循环发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区商务厅联合中国-东盟信息港股份有限公司，将中国―东盟跨境征信服务平台引入“桂企出海+”平台，企业可以通过平台获取700多万家东盟企业的专业征信报告，进而为企业投资经营决策提供重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区商务厅支持企业参与国际经贸合作的重点方向，一是提升“走出去”综合服务能力，凝聚共拓市场新合力。强化“桂企出海+”平台项目发布、撮合功能，丰富金融、保险、会计、物流等第三方服务，提升对“走出去”企业综合服务能力。引导区内外企业依托“桂企出海+”平台形成广西“走出去”联盟，联合开拓国际市场。二是推动实现资源共享，构建跨境产业新格局。推动境外园区与国内园区联动发展，实现市场共享、原料互供、进出互动。引导企业依托国内外园区平台构建形成产业链完整、上下游衔接、境内外互动的跨境产业新格局。三是打造数字经济集群，创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）合作新模式。大力支持我区数字经济企业在东盟打造区域性数字经济产业集群，引导广西“走出去”企业提升企业管理和境外项目的数字化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行范一飞：数字人民币白名单用户达1000万 有信心扩大试点面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在7月8日举行的国务院政策例行吹风会上，中国人民银行副行长范一飞表示，目前数字人民币正在试点之中。数字人民币究竟对货币体系、货币政策、金融稳定带来哪些影响，央行始终高度关注。他也表示，将努力通过业务、技术和政策设计，确保数字人民币体系对宏观的影响降到最低。“我们还是有信心继续扩大试点面，加大试点范围。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞透露，数字人民币试点主要采取白名单邀请方式，目前白名单用户已达1000万。北京冬奥会场景是下一步试点的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞也表示，数字货币可以分成私人数字货币以及央行数字货币。私人数字货币的典型代表是比特币等，也包括各种所谓“稳定币”。这些货币本身已经成为一个投机性工具，存在威胁金融安全和社会稳定的潜在风险，同时也成为一些洗钱和非法经济活动的支付工具。他说，一些商业机构所谓的“稳定币”、特别是全球性的“稳定币”，有可能会给国际货币体系、支付清算体系等带来风险和挑战。“我们对这个问题还是比较担心的，所以采取了一些措施。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对央行数字货币，范一飞说，央行数字货币也分为两种，一种是批发型央行货币，主要是面向商业银行等机构类主体发行，多用于大额结算，另一种是零售型央行货币，主要是面向公众发行，可以用于日常交易。目前社会各界对批发型央行数字货币影响基本上已形成一些共识。大多数研究认为，批发型央行数字货币不会对现有金融体系带来影响。与此同时，对零售型央行数字货币的认识分歧比较大，零售型央行数字货币会不会引发金融脱媒、会不会削弱货币政策、会不会加剧银行挤提等，争论比较集中。对这些问题央行也高度关注。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国电科与中国普天重组大会召开 国资委：积极稳妥推进重组整合工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国资委消息，7月8日，中国电科与中国普天重组大会在京召开。国资委党委书记、主任郝鹏出席会议并讲话强调，要深入学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神，贯彻落实习近平总书记关于建设科技强国、网络强国的重要论述精神，积极稳妥推进重组整合工作，全力以赴把新的中国电科建设好、发展好，扎实推进信息通信产业高质量发展，加快建设世界一流企业，更好担当信息通信产业“国家队”使命。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：将加大与融资收费相关的市场主体规范力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，国务院新闻办公室举行金融机构减费让利惠企利民有关情况国务院政策例行吹风会。中国银行保险监督管理委员会消费者权益保护局局长郭武平在新闻发布会上表示，银保监会持续从三个方面引导银行业减费让利：一是出台政策和制度，二是加大监督检查，三是通过公开曝光加强市场约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭武平表示，减费让利不仅涉及银行业，同时也涉及多方市场主体。特别是近几年来，银保监会发现除了银行需要减费让利之外，其他涉及的市场主体也需要这么做。目前存在多个市场主体多头收费的问题。因此，从下一步的监管措施来看，既要规范银行这一端收费，同时还要在与融资收费相关的其他市场主体方面加大规范力度，包括大型互联网平台，以及其他一些提供风险缓释措施的市场主体等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年我国金融系统向实体经济合理让利1.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月8日电 （赵竹青）人民银行副行长范一飞今天在国务院政策例行吹风会指出，2020年，银行业减费让利3568亿元，较2019年增加40%，与降低利率、贷款延期还本付息等政策相配合，完成金融系统向实体经济合理让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，支付行业各方优化支付服务供给，采取减免商户手续费等措施，向实体经济让利超过百亿元。当前我国支付市场竞争充分，近年来支付行业持续让利，支付手续费手续总体低于国际水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，下一步，人民银行将持续加大小微企业、个体工商户发展扶持力度。比如，近日人民银行会同多部委出台的12条降低小微企业和个体工商户支付手续费措施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，为市场主体恢复元气、增强活力再帮一把。此外，人民银行配合银保监会，推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。这些措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>西藏金融业支持中小微企业融资力度持续加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630806213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 人行拉萨中支将缓解中小微企业融资难作为工作重点，充分依托中征应收账款融资服务平台，制定工作方案，细化全年目标，强化推广宣传，积极督导辖内人行分支机构和金融机构，统筹协调，全面推进，不断提升中小微企业融资获得率，切实助力我区中小微企业健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初以来，应收账款融资服务平台用户注册和开通数量快速增长，平台参与度和活跃度进一步提高。1至6月，通过平台累计注册用户92户、开通用户63户，同比分别增长29.58%和90.91%，其中：中小微企业注册用户69户、开通用户51户，同比增长43.75%和88.89%，分别占注册和开通用户总量的75%和80.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，西藏辖区应收账款线上融资规模持续扩大，支持中小微企业力度进一步加大。1至6月，通过平台累计促成融资笔数54笔、融资金额20.17亿元，同比分别增长38.46%和38.15%，其中，中小微企业融资笔数48笔、融资金额18.25亿元，同比增长33.33%和25.09%，分别占融资笔数和金额总量的88.89%和90.48%；平台共支持我区46家中小微企业获得融资，其中，小微企业支持占比达86.96%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630806213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：降费措施预计每年合计减少手续费支出240亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社消息，中国人民银行副行长范一飞8日在国务院政策例行吹风会上介绍，此次出台的降低小微企业和个体工商户支付手续费措施，为市场主体恢复元气、增强活力再帮一把。相关降费举措将于2021年9月30日起正式实施。此外，人民银行配合银保监会推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费长期措施。这些措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630805517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构让利 降费不降服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630806048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍金融机构减费让利惠企利民有关情况。中国人民银行副行长范一飞、中国人民银行支付结算司司长温信祥、中国银行保险监督管理委员会消费者权益保护局局长郭武平出席并回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，新冠肺炎疫情暴发以来，人民银行会同银保监会等部门围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，及时出台金融支持政策，推动金融系统加大减费让利力度。2020年，银行业减费让利3568亿元，较2019年增加40%，与降低利率、贷款延期还本付息等政策相配合，完成金融系统向实体经济合理让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，适当降低小微企业支付手续费。近期召开的国务院第139次常务会议，对推动金融机构减费让利惠企利民进一步作出具体部署。近期，人民银行会同银保监会、发展改革委、市场监管总局印发《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知》，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，为市场主体恢复元气、增强活力再帮一把。此外，人民银行配合银保监会，推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费措施。另外，为了确保降费政策落地见效，切实惠及市场主体，切实做到“降费不降服务”，人民银行会同相关部门在出台降费措施的同时，也推出了一系列配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，这些措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支付全产业链共同承担降费责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国支付手续费整体是低于国际平均水平的。对于进一步减费让利，出现了关于市场机构“割肉”的观点。范一飞表示，通过制度设计、规则制定等长效措施，来保障支付行业高质量可持续地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业和个体工商户市场主体吸纳带动了大量就业，蕴藏了巨大的创新创业活动，通过进一步降低支付手续费，可以降低他们资金流通成本，有效支持市场主体纾困发展，进而激发市场活力。”范一飞同时表示，反过来，市场主体业务发展以后，也会为支付服务主体提供连绵不断的“活水来源”，助推支付产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，范一飞表示，通过同步降低发卡行、清算机构等成本端收费，来减轻支付服务主体特别是中小支付机构的成本压力。要全产业链共同承担降费的责任，进一步优化支付产业成本传导机制。将价格调整以后，将助推支付服务主体转变提供同质化的服务、以价格为单一竞争要素的经营理念，促进在细分领域提供差异化、个性化的支付服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞还指出，要维护市场公平竞争秩序。针对当前支付机构市场集中度较高、存在垄断现象、部分中小机构生存空间受限的现状，通过完善顶层制度设计，来引导支付机构坚守服务实体经济的初心，真正地回归小额、便民支付本源，纠正市场垄断不正当行为，还要更好发挥清算机构的作用，逐步形成网络支付等各个场景下行业协调、可持续的定价体系，加快支付服务供给侧结构性改革，优化牌照资源管理，推动支付服务市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续整顿支付市场不规范行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付产业是经济发展和民生保障的重要支撑，特别是移动支付快速发展，极大便利了居民日常支付，成为了新时代的一张“中国名片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温信祥介绍，现在支付业务主要由两个主体提供――商业银行和支付机构。去年人均办理移动支付笔数615笔，为民生和经济做了很好的贡献。根据调查，我国移动支付使用率86%，位居全球第一，是美国的两倍以上，是全球平均水平的2.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，支付产业发展速度很快，近年来保持50%以上的增长率。同时，在发展过程中确实出现了一些不规范的行为。谈及支付领域的垄断问题，他表示，垄断现象其实不仅仅存在于蚂蚁集团一家，其他机构也有这样的情况。对蚂蚁集团采取的措施，也会推行到其他的支付服务市场主体，大家不久就会看到这个情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭武平谈到，银保监会对银行业减费让利的检查中发现，目前存在多个市场主体多头收费的问题，比如一些大型互联网平台通过导客引流收费，可能占6%、7%，再加上一些提供风险缓释措施的市场主体收取6%、7%，银行收费大概4%、5%。这三方面加起来就达到20%左右。对于下一步的监管措施，郭武平表示，既要规范银行这一端的收费，同时还要在与融资收费相关的其他市场主体方面加大规范力度，包括大型互联网平台，以及其他提供风险缓释措施的市场主体等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;ATM跨行取现手续费降低预计让利40亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大家可能直观上认为现在智能手机用得多，实际上ATM跨行取现用的也还不少，这个数字应该说相当大。”郭武平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中国银行业协会、中国支付清算协会联合发布《关于降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费的倡议书》。此次调整，同城ATM跨行取现手续费标准下调至每笔不超过3.5元；取消异地取现手续费按取款金额一定比例收取的变动费用，固定费用与同城业务标准一致。《倡议书》实施后，ATM跨行取现手续费显著降低，同城业务降幅10%以上，大额异地业务降幅达80%以上。据初步测算，预计降费让利规模约为每年40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策考虑上看，郭武平谈到，现在流动人口和老年人比较多，跨省及省内的流动人口为3.76亿，60岁和60岁以上的人口为2.64亿。流动人口都需要异地取现，另外年龄大的人使用智能化手机相对少，所以跨行取现更多一些。从银行端来讲，技术进步、科技赋能、内部流程优化等，使银行具备一定的减费让利基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了普遍性的优惠措施以外，此次调整也针对工薪族、异地养老、现役军人等一些特定的金融消费者有专门的优惠措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;私人数字货币已成投机性工具 威胁金融安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及数字货币、虚拟货币，范一飞指出，数字货币发行主体可以分成私人数字货币以及央行数字货币。私人数字货币的典型代表是比特币，也包括各种所谓“稳定币”。这些货币本身已经成为投机性工具，也成为一些洗钱和非法经济活动的支付工具，存在威胁金融安全和社会稳定的潜在风险。一些商业机构所谓的“稳定币”，有可能会给国际货币体系、支付清算体系等带来风险和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对这些私人数字货币，它是不是作为货币信贷存在，我们还在观测和研究。同时，我们要大力推进央行数字货币。”范一飞表示，央行数字货币也可以分为两种，一种是批发型央行数字货币，主要是面向商业银行等机构类主体发行，多用于大额结算，另一种是零售型央行数字货币，主要是面向公众发行，可以用于日常交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，目前数字人民币正在试点过程中，数字人民币究竟对货币体系、货币政策、金融稳定带来哪些影响，我们始终高度关注，我们也努力通过业务、技术和政策设计，确保数字人民币体系对宏观方面的影响降到最低。目前数字人民币试点以白名单邀请方式，白名单用户已达1000万，北京冬奥会场景是下一步试点的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210708/c630806048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>