<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2022 12:59:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部：截至7月底转移支付下达9.17万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-7月累计办理退税2.06万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门印发《安全生产预防和应急救援能力建设补助资金管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：正研究制定涉诈资金处置规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步促汽车、家电、家居等消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641626092.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641626092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：稳住经济一揽子政策显成效 1-7月累计办理退税2.06万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641625074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641625074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>锚定目标任务 坚定必胜信心 \| 全力以赴抓好商务系统“拼经济 搞建设”各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641623178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641623178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于抵制商品过度包装、“天价”月饼和蟹卡蟹劵等问题的倡议书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推动稳经济一揽子政策落实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将会同相关部门共同研究出台促进制造业吸引外资的配套文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网9月5日消息，国务院新闻办公室今日举行国务院政策例行吹风会，商务部部长助理李飞在会上表示，今年以来，我国吸收外资保持了稳定增长，但是受到疫情等因素影响，稳外资形势仍然复杂严峻。国务院此次研究推出的稳经济一揽子政策接续政策措施，提出加大稳外资力度的一系列措施，对做好下一段稳外资工作、完成全年稳外资目标将发挥重要作用。商务部将按照国务院部署，从三个方面加以落实：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加紧推出相关配套措施。商务部将会同相关部门，共同研究出台促进制造业吸引外资的配套文件，将以制造业为重点，坚持扩增量、稳存量、提质量并重，进一步优化外商投资环境，优化外资促进和服务，积极引导外商投资方向，促进外资更好的发展。积极推出促进外商设立研发中心的政策措施，在引进人才、便利研发、支持创新、加强知识产权保护等方面，加大政策支持力度，引导外商促进科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动一批标志性外资项目落地。商务部将发挥外贸外资协调机制重点外资项目工作专班作用，会同各地区、各部门全面摸排重点外资项目，选取其中世界500强跨国公司投资的、规模较大的先进制造领域外资项目，加强“全生命周期”服务和全方位保障，及时协调解决各方面问题困难，推动项目尽早落地、建设和运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥好开放平台引资带动作用。落实好新版国家级经开区综合发展水平考核评价办法，突出开放发展和高质量发展导向，在强化倒逼机制基础上，对考核评价排名靠前的国家级经开区，商务部将会同有关部门研究出台一批激励措施，鼓励这些优秀的国家级经开区更好发展开放型经济，特别是在制造业引资中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述配套措施出台以后，商务部将会同有关部门做好宣传解读，抓好政策实施，确保落实到位、落地见效，提升外资企业的获得感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：中国经济正处于企稳回升重要窗口 将推动经济加快恢复同时不搞“大水漫灌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍稳经济一揽子政策的接续政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者从吹风会现场了解到，今年5月底以来，各地区各部门按照党中央、国务院决策部署，抓紧推动稳经济一揽子政策落实落地，相关配套政策和实施细则应出尽出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　国家发展&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委副&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;杨荫凯表示，今年5月底以来，中国经济延续了恢复发展的态势。从供给看，秋粮作物长势正常，全年粮食产量有望保持稳定，工业&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业总体&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;稳。从需求看，固定资产投资稳定增长，基础设施投资增速连续3个月加快，居民消费持续恢复，外贸的韧性不断显现。从民生保障看，物价保持基本稳定，就业形势逐步向好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　“同时也要看到，受需求不足、疫情冲击等影响，经济恢复的基础仍需进一步巩固。”杨荫凯表示，必须针对新情况、新问题，合理加大宏观政策的实施力度。为此，国务院常务会议部署实施稳经济一揽子政策的接续政策措施，加力巩固经济恢复发展的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荫凯强调，从政策措施出台的时机看，当前我国经济正处于企稳回升的重要窗口，三季度出台政策至关重要。下半年是回补二季度疫情损失的关键期，也是政策发挥作用的黄金期，必须抢抓时间窗口，果断出台接续政策，有力保持经济恢复发展的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策力度看，一揽子政策和接续政策总体规模合理适度，能够有力配合衔接形成组合效应，推动经济加快恢复，同时不搞“大水漫灌”、不预支未来，既利当前，又利长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从政策的重点看，接续政策从供需两端协同发力，着力扩大有效需求，促投资带消费增就业，强化能源供应保障，稳定粮食生产，抓好物流保通保畅，持续为市场主体减负激活力，有利于进一步巩固经济恢复的基础，切实增强发展后劲。”杨荫凯说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今天央行释放5大信号，事关货币政策、汇率、政策性金融工具等热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641629011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发布会结束一小时后，稳汇率工具推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者杨志锦 上海报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于9月5日下午举行国务院政策例行吹风会，人民银行副行长刘国强等介绍稳经济一揽子政策的接续政策措施。据记者梳理，此次发布会关于货币金融方面的重要信号有以下几项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.中国货币政策工具丰富，既不缺价格工具，也不缺数量工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，疫情发生以后，中国高效统筹疫情防控和经济社会发展，率先实现经济正增长，使我国有条件也有必要实施正常的货币政策，坚持不搞大水漫灌，不超发货币，没有实施非常规货币政策，没有把工具箱掏空。所以当前中国货币政策的空间还比较充足，政策工具丰富，既不缺价格工具，也不缺数量工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据刘国强等央行官员的发言梳理看，货币政策的空间指向法定存款准备金率及利率两项重要的总量工具，而且指向下调的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存款准备金率空间方面，主要和历史上比、和国际对比，对比时还考虑到超额存款准备金率的因素。而最近三次降准，法定存准率5%的机构不再纳入，因此某种程度上5%可以视为目前法定存准率的底线。当前金融机构加权平均存准率为8.1%，离5%差310BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率方面，这个空间指政策利率和0利率的距离。当前中国关键的政策利率——1年期MLF利率、7天逆回购利率分别为2.75%、2.0%，离0利率仍有相当距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析来看，不超发货币不等于不宽松，在必要的时候同样会降准降息支持经济增长，但不会一下将利率降到0，而是采取“小步慢走”的态势，比如一次降息10BP左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 中国应立足自己的国情自主实施货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，因为货币政策是为经济服务的，不同国家的经济基本面不一样，金融环境不一样，货币政策也理所当然应该不同，这个道理就像不同的人穿不同的鞋子一样，不同的经济要实行不同的货币政策。中国作为经济大国，更应该立足自己的国情自主实施货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国货币政策实际上面临着“不可能三角”之间的平衡。所谓“不可能三角”，指一个国家不可能同时实现资本流动自由、货币政策的独立性和汇率的稳定性。换言之，一个国家只能拥有其中两项，而不能同时拥有三项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强的讲话意味着中国首选货币政策的独立性，但也兼顾内外平衡。这在今年8月即有体现：在美联储加息步伐加快的背景下，中国选择了降息，以稳定宏观经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.人民币没有出现全面的贬值，未来世界对人民币的认可度会不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日国家统计局公布的数据显示，7月主要经济指标相比6月出现不同程度的回落，央行当日也下调了7天逆回购、MLF利率。在宏观经济数据不及预期和超预期降息后，人民币出现较大幅度贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，中国是开放经济，所以人民币汇率必然会受到各种因素的影响，近期主要是美国加码货币政策影响。美元今年以来升值了14.6%，在美元升值背景下，SDR篮子里其他储备货币对美元都大幅度贬值，人民币也贬值了8%左右，但是和其他非美元货币相比，贬值幅度是最小的。比如1-8月欧元贬值了12%，英镑贬值了14%，日元贬值了17%，人民币贬值8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个意思是什么呢？就是人民币贬值相对较小，而且在SDR篮子里，应该说人民币除了对美元贬值以外，对非美元货币都是升值的，而不是说对SDR篮子其他货币也是贬值的。这样的话，在SDR货币篮子里，一个基本情况是美元升值了，人民币也升值了，但美元的升值幅度比人民币的升值幅度要大一些。所以，人民币并没有出现全面的贬值。”刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强还表示，目前来看中国外汇市场运行正常，跨境资金流动有序，受美国货币政策的溢出效应虽然有影响，但是影响可控。人民币长期的趋势应该是明确的，未来世界对人民币的认可度会不断增强，这是长期趋势。但是短期内会出现双向波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汇率的点位是测不准的，大家不要去赌某个点。合理均衡、基本稳定是我们喜闻乐见的，我们也有实力支撑，我觉得不会出事，也不允许出事。”刘国强称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳定汇率预期，央行9月5日17时左右公告称，为提升金融机构外汇资金运用能力，中国人民银行决定，自2022年9月15日起，下调金融机构外汇存款准备金率2个百分点，即外汇存款准备金率由现行8%下调至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，在岸人民币由8月12日的6.74贬值至9月5日的6.94，期间贬值幅度达2000BP，市场对人民币“破7”较为关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，2019年8月5日人民币对美元汇率突破了7元，这是2008年以来人民币汇率首度突破7这一关口。央行当日也就“破7”进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行相关负责人当时表示，人民币汇率“破7”，这个“7”不是年龄，过去就回不来了，也不是堤坝，一旦被冲破大水就会一泻千里；“7”更像水库的水位，丰水期的时候高一些，到了枯水期的时候又会降下来，有涨有落，都是正常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回头来看，人民币汇率2019年7月-2020年7月一年间在7左右反复拉锯，最低一度跌倒7.2，但2020年8月后随着中国经济率先从抗疫中国恢复，人民币汇率开启新一轮涨势，今年3月一度逼近6.3。但随着中美货币政策分化，人民币今年4月后走贬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.降低企业融资和个人信贷成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，下一步，要进一步发挥贷款市场报价利率指导性作用和存款利率市场化调整机制的作用，引导金融机构将存款利率下降效果传导到贷款端，降低企业融资和个人信贷的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月、8月公开市场操作和中期借贷便利（MLF）中标利率两次累计下降了20个基点，带动1年期贷款市场报价利率（LPR）下行0.15个百分点，5年期以上贷款市场报价利率下行0.35个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过持续推进，LPR改革取得了重要成效：LPR已经成为银行贷款利率的定价基准，金融机构绝大部分新发放贷款已将LPR作为基准定价，即“贷款利率=LPR+点差”。其中，5年期LPR作为住房抵押贷款的定价基准。LPR下调后，包括房贷利率在内的各种利率有望进一步下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.首批3000亿政策性开发性工具支持900多个重大项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强介绍，今年7月，人民银行支持开发银行、农业发展银行分别设立运营金融工具总共3000亿元，以补充重大项目资本金，同时指导两家银行做好项目对接工作。发展改革委牵头成立推进有效投资重要项目协调机制，筛选备选项目，加强用地、环评等要素保障，高效推进项目签约和资金投放。在各方面协力推动下，8月26日，3000亿元已全部完成投放，支持重大项目超过900个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日召开的国务院常务会议，在落实稳经济一揽子政策同时，再实施19项接续政策，形成组合效应，推动经济企稳向好、保持运行在合理区间，努力争取最好结果。主要包括:增加3000亿元以上政策性开发性金融工具额度，依法用好5000多亿元专项债结存限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，我国经济延续恢复发展态势，但是仍然有小幅波动，正处于经济回稳最吃劲的节点，必须以时不我待的紧迫感，巩固经济恢复发展基础。再增加3000亿元以上的额度补充项目资本金，这有助于更好发挥有效投资补短板、调结构、稳就业、带消费的综合效应，支持经济恢复发展。同时，增加3000亿元以上额度也是可行的，从发改委牵头准备的备选项目情况看，新增额度是可以对接到项目的，是可以落地的。”刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，下一步，人民银行将与有关部门一道，按照市场化、法治化原则，扎实推进政策性开发性金融工具有关工作，加快资金支持，抓好项目对接，更好落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641629011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业界：推进新产品、新技术、新业态 实现人力资源服务更高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641623032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月5日电(黄盛)如何在人力资本服务等领域培育新增长点，形成新动能？在2022年中国国际服务贸易交易会(以下简称“服贸会”)期间，由人社部、商务部指导，北京市人社局承办的“2022年服贸会人力资源服务贸易高峰论坛”上，来自产学研各界代表，就此展开研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部党组成员、副部长汤涛表示，党的十八大以来，我国人力资源服务业取得长足进步，行业规模持续扩大，稳就业、促发展的作用日益明显，产业政策不断完善，市场管理逐步加强，国际化水平稳步提升。人力资源社会保障部将立足新发展阶段，贯彻新发展理念，服务构建新发展格局，推动人力资源服务业高质量发展。同时，要完善政策措施，进一步培育壮大人力资源服务力量，深化国际交流合作，为我国经济综合实力增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市政府副市长卢彦表示，近年来北京市坚持“五子联动”，坚持将人力资源服务业作为促进转型升级和经济发展的重要的支撑，成为稳定和扩大就业、优化人力资源配置的重要渠道，加强统筹谋划，强化政策支持，创新服务模式，着力推动人力资源服务业的开放发展。同时，北京市坚持着力强化政策支持，颁布促进人力资源市场发展办法，印发推进新时代首都人力资源服务业高质量发展的若干措施；在全市范围内开放人力资源市场，营造市场化、法治化、国际化营商环境；服务业加速转型升级，以国家、市、区三级人力资源服务产业园为牵引，促进产业聚集、优化行业布局，推动产业链与人力链深度融合，引领产业向价值链高端提升；坚持以促进就业为根本，发挥人力资源服务机构市场化专业化优势，促进供需有效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服务贸易和商贸服务业司司长王东堂表示，2021年中国服务贸易进出口总额突破8000亿美元，创历史新高，我国服务贸易连续八年位居全球第二位，为世界经济持续复苏发展贡献了积极的力量。今年上半年，中国服务贸易继续保持较快的增长态势，进出口总额达到4459亿美元，同比增长21.4%。其中，服务出口2168亿美元，增长了24.4%，中国服务的国际竞争力进一步提升。特色服务出口基地是扩大我国优势服务出口的重要的支点平台，也是促进服务要素资源跨境流动的重要支撑，有力推动了贸易的高质量发展。下一步，商务部将与人力资源社会保障部一道，进一步加强对人力资源服务出口基地工作的支持和指导，研究制定支持基地开放合作和创新发展的政策举措，及时总结推广基地的创新实践案例，加强基地之间的横向协作，交流互鉴，充分发挥基地的示范引领和辐射带动作用，促进人力资源服务在内的服务贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际技术智力合作集团有限公司党委副书记、总经理王晓梅表示，近年来，随着我国加快构建开放型经济新体制、高质量推进“一带一路”建设、加速构建新发展格局，人力资源服务业对外开放发展取得一系列新成就，同时也呈现出一些新趋势、新特点。一是人力资源服务贸易规模不断壮大、市场更趋开放；二是人力资源服务行业对外开放政策频出、开放发展力度加大；三是我国对外劳务合作空间广阔、发展潜力巨大；四是数字贸易保持快速增长、转型升级趋势明显。中智集团将积极顺应国家建设更高水平开放型经济新体制需求，将国际化开放发展作为“十四五”战略规划重要方向，用好自身经营规模大、产业布局全、行业智库专、数字赋能强等优势，加快构建世界一流人力资源服务企业，更好推动实现行业高水平开放发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人事科学院院长余兴安表示，人力资源服务业在现代服务业中的地位基本巩固，已经成为一个有专业门槛、有技术要求的行业，其中介性特征也正在弱化，作为人力资源管理共享平台的角色日益明显。他认为，人力资源服务正在失去边界，但核心功能没变，同时以资本为纽带，人力资源服务机构间的并购与合作正在催生大型机构的快速成长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641623032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 王佳霖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月24日，国务院召开常务会议，部署稳经济一揽子政策的接续政策措施，在落实好稳经济一揽子政策的同时，再实施19项接续政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日下午3时，国新办举行国务院政策例行吹风会。人民银行副行长刘国强、国家发展改革委副秘书长杨荫凯、财政部部长助理欧文汉和商务部部长助理李飞，分别在会上发表讲话，介绍有关措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨荫凯：下半年是回补二季度损失的关键期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接续政策从供需两端协同发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长杨荫凯在发布会上率先发言，首先回顾了自5月底以来我国经济发展的状况：供给端，农业工业服务业总体平稳；需求端，固定资产投资稳定增长，居民消费等持续恢复；民生保障方面，物价基本稳定，就业形势逐步向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年是回补二季度损失的关键期，也是政策发挥作用的黄金期，必须抢抓时间窗口，果断出台接续政策，有力保持经济恢复发展的势头。”杨荫凯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策力度看，一揽子政策和接续政策总体规模合理适度，能够有力配合衔接形成组合效应，推动经济加快恢复，同时“不搞大水漫灌、不预支未来，既利当前，又利长远，”杨荫凯强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策的重点看，接续政策从供需两端协同发力，着力扩大有效需求，促投资带消费增就业，强化能源供应保障，稳定粮食生产，抓好物流保通保畅。“持续为市场主体减负激活力，有利于进一步巩固经济恢复的基础，切实增强发展后劲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘国强：巩固经济恢复发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施稳健的货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长刘国强在发布会上表示，“人民银行将争分夺秒落实好稳经济一揽子政策和接续政策，巩固经济恢复发展基础，增强发展动力，努力争取最好结果”。人民银行将从以下三个方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，增强信贷总量增长的稳定性，包括“追加3000亿元以上金融工具额度”、“加大对基础设施建设和重大项目的支持力度，将老旧小区改造、省级高速公路等纳入支持领域”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推动降低企业融资成本，“引导金融机构将存款利率下降效果传导到贷款端，降低企业融资和个人信贷的成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，突出重点领域、薄弱环节和受疫情影响行业的支持。具体来看，人民银行支持的方向包括“继续对小微企业和个体工商户、货车司机贷款及受疫情影响的个人住房与消费贷款等实施延期还本付息”，“保障房地产合理融资需求，合理支持刚性和改善性住房需求”，“依法合规加大对平台经济重点领域的金融支持，促进平台经济健康持续发展”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策是为经济服务的”，刘国强再次强调，“下阶段，人民银行将实施好稳健的货币政策，加力巩固经济恢复发展基础，不搞大水漫灌、不透支未来。”刘国强介绍，中国目前货币政策的空间较为充足，“没有把工具箱掏空。既不缺价格工具，也不缺数量工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我非常相信中国经济已经进入了上行阶段”，刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧文汉：助力企业和个体工商户减负纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好政策性开发性金融工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长助理欧文汉在会上表示，扎实稳住经济一揽子政策措施出台以后，财政部高度重视，“专门召开全国财政会议部署落实工作，每周跟进政策落实进展，推动各项政策措施落地见效。”欧文汉从以下四方面介绍了政策落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步加大了留抵退税政策力度。自7月1日起，将批发和零售业、住宿和餐饮业等7个行业纳入政策范围，今年中央财政专门安排转移支付1.2万亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加快了财政支持进度，有力支持保市场主体、保就业、保民生和基层财政“三保”工作。从数据来看，截至7月底，中央对地方转移支付已下达9.17万亿元，占年度总规模的93.6%，具备条件的资金已全部下达到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快了地方政府专项债券发行使用。截至8月底，已累计发行专项债券3.52万亿元，用于项目建设的额度已基本发行完毕，比以往年度大大提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，支持中小微企业纾困解难。从数据来看，1-8月，国家融资担保基金新增再担保合作业务规模8278亿元，同比增长54.9%；平均担保费率0.68%，比上年同期下降0.14个百分点。加大政府采购支持中小企业力度，帮助中小企业添订单、增动力、稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，财政部将依法盘活地方政府专项债务限额存量，更好发挥专项债券资金撬动作用；缓缴部分行政事业性收费，助力企业和个体工商户减负纾困；支持用好政策性开发性金融工具，推动重要项目有序落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李飞：稳外贸，稳外资，促消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理李飞表示，“当前，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复基础还不牢固，经济运行面临新的挑战。”商务部将从稳外贸，稳外资和促消费三个方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸方面，李飞提到，加快推进跨境电商、市场采购贸易方式等新业态新模式发展；积极支持新能源汽车等重点产品出口；畅通外贸企业抓订单渠道，为企业参展、洽谈提供更多便利，帮助企业提升汇率等风险应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资方面，李飞表示，抓紧推出促进制造业引资、设立外资研发中心等新一批稳外资政策，加强全流程服务和全方位保障；推动一批重点外资项目落地，鼓励国家级经开区等平台更好发挥引资带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促消费方面，李飞指出，进一步促进汽车、家电、家居等重点领域消费，加大针对性纾困帮扶力度；支持餐饮、住宿等行业恢复发展。“在严格做好疫情防控的前提下，持续办好消费促进活动，积极打造消费新场景，完善城乡商贸流通体系，大力推动农村消费。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：鼓励有条件的地方开展绿色建材、绿色智能家电下乡和以旧换新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委9月5日消息，8月30日，受国务院委托，国家发改委主任何立峰向十三届全国人大常委会第三十六次会议报告今年以来国民经济和社会发展计划执行情况时表示，深入实施扩大内需战略。拓展有效投资空间，有力有序推进“十四五”规划102项重大工程实施，全面加强重大项目前期工作，强化项目资金要素保障，用好政策性、开发性金融工具。促进重点领域消费加快恢复，落实扩大汽车消费政策措施，推动汽车由购买管理向使用管理转变，鼓励有条件的地方开展绿色建材、绿色智能家电下乡和以旧换新，加快&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费有机融合。改善居民消费环境，加大消费相关基础设施建设力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部中小企业局局长梁志峰：已培育4762家"小巨人"企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627988.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南方财经9月5日电，近日，在APEC中小企业创新与专业化(专精特新)国际合作研讨会上，工业和信息化部中小企业局局长梁志峰透露，经过多年实践探索，分三批培育了4762家"小巨人"企业，带动各地培育省级专精特新中小企业4万多家，优质中小企业梯度培育体系初步形成。前三批专精特新“小巨人”企业中，平均研发强度超过7%，中小企业创新和专业化发展水平稳步提升。通过深入实施中小企业数字化赋能专项行动，中小企业数字化赋能工作成效显著。这些专精特新“小巨人”企业还活跃在新能源、新材料、碳捕捉等领域，开展低碳节能、清洁生产、资源综合利用等业务，对中国中小企业绿色发展起到了示范引领作用，贯彻落实了绿色发展理念。(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【协会通知】关于召开二届一次常务理事会的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/23e77b41b43e7225" id="3139c3195e3785bea549027ecf251007" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/98a25460cdf83228" id="a6c4abe85e8ac52234d902008fd06624" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e8bbf2addb6eaf1a" id="96253ee712e9f04c9c1f0c60842f2ec0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申请入会申报专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/be1facc6dbc2ed34" id="437cc166e794a7ae3d9c74957179f2d5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京钢结构行业协会【钢构讲堂】——钢构人的线上知识宝库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/422aac817f089b" id="477aeda19e9e013096335228e9159d60" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阅读推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/422aac817f089b" id="477aeda19e9e013096335228e9159d60" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系电话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18511192280&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18511192279&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协会官网www.bjggxh.org &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641622393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：100亿元资金已经全部下达到各受灾省份</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网9月5日消息，国务院新闻办公室今日举行国务院政策例行吹风会，财政部部长助理欧文汉在会上表示，今年我国南方地区遭遇罕见的持续高温少雨的天气，旱情对群众的生产生活造成影响。党中央、国务院明确要求，进一步做好抗旱救灾工作。财政部迅速会同相关部门，通过中央预备费安排农业生产和水利救灾资金100亿元，全力支持各地做好抗旱救灾、秋粮防灾稳产、保障群众饮水安全等相关工作，努力减少旱情的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，100亿资金由两个部分组成。一部分，是水利抗旱救灾资金65亿元，主要用于支持受灾地区开展水利调水、增打机井，保障群众饮水及农业灌溉用水等。另一部分，是农业抗旱保秋粮生产资金35亿元，主要用于支持受灾农户购买燃油、农药、种子等农业生产恢复所需的物资；同时，对能够提高农作物抗旱性的混合药剂给予补助，防范旱情发展蔓延，保障秋粮稳产丰收。8月26日，100亿元资金已经全部下达到各受灾的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将继续会同有关部门，指导督促各地加快分解下达资金，加强救灾资金使用管理，重点围绕支持中稻抗旱，结合近期灾情实际，统筹做好抗旱救灾，秋粮防灾稳产等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发声：抓住今年三季度施工黄金期，争分夺秒落实好稳经济一揽子政策的接续政策……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 9月5&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;中国人民银行&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副行长&lt;/span&gt;刘国强&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、国家发展&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委副&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;杨荫凯、&lt;/span&gt;财政部部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;助理欧文汉、&lt;/span&gt;商务部部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;助理&lt;/span&gt;李飞&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;一同出&lt;/span&gt;席国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;政策例行吹风会，介绍稳经济一揽子政策的接续政策措施并答&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;问。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荫凯称，从稳经济一揽子政策的接续政策措施出台时机看，当前我国经济正处于企稳回升的重要窗口，三季度出台政策至关重要。下半年是回补二季度疫情损失的关键期，也是政策发挥作用的黄金期，必须抢抓时间窗口，果断出台接续政策，有力保持经济恢复发展的势头。从政策的重点看，接续政策从供需两端协同发力，着力扩大有效需求，促投资带消费增就业，强化能源供应保障，稳定粮食生产，抓好物流保通保畅，持续为市场主体减负激活力，有利于进一步巩固经济恢复的基础，切实增强发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：引导金融机构扩大中长期贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强在会上表示，人民银行按照党中央、国务院决策部署，争分夺秒落实好稳经济一揽子政策和接续政策，巩固经济恢复发展基础，增强发展动力，努力争取最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增强信贷总量增长的稳定性。在向政策性开发性银行新增8000亿元信贷额度、新设3000亿元政策性开发性金融工具额度的基础上，追加3000亿元以上金融工具额度，并可以根据实际需要扩大规模。加大对基础设施建设和重大项目的支持力度，将老旧小区改造、省级高速公路等纳入支持领域。引导金融机构扩大中长期贷款，鼓励金融机构发行“三农”、小微企业专项金融债券，拓宽可贷资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动降低企业融资成本。1月份、8月份公开市场操作和中期借贷便利（MLF）中标利率两次累计下降了20个基点，带动1年期贷款市场报价利率（LPR）下行0.15个百分点，5年期以上LPR下行0.35个百分点。下一步，要进一步发挥贷款市场报价利率指导性作用和存款利率市场化调整机制的作用，引导金融机构将存款利率下降效果传导到贷款端，降低企业融资和个人信贷的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出对重点领域、薄弱环节和受疫情影响行业的支持。用好支农支小再贷款，落实好支持煤炭清洁高效利用、科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款和普惠小微贷款支持工具、碳减排支持工具。继续对小微企业和个体工商户、货车司机贷款及受疫情影响的个人住房与消费贷款等实施延期还本付息。保障房地产合理融资需求，合理支持刚性和改善性住房需求。依法合规加大对平台经济重点领域的金融支持，促进平台经济健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，人民银行将实施好稳健的货币政策，加力巩固经济恢复发展基础，不搞大水漫灌、不透支未来，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委：督促各方面抓住三季度施工黄金期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国务院常务会议提出再增加3000亿元以上的政策性开发性金融工具额度，同时要求依法用好5000多亿元专项债地方结存限额，这是当前形势下扩大有效投资的重要举措。”杨荫凯表示，下一步，国家发改委将会同有关方面按照“资金跟着项目走”的要求，采取有力措施，推动这些资金能够尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据杨荫凯介绍，在用好政策性开发性金融工具方面，国家发改委推动建立了推进有效投资重要项目协调机制，目前首批3000亿元政策性开发性金融工具额度已全部完成投放，正加快形成实物工作量。下一步，将继续发挥协调机制的作用，推动新增额度能够尽快落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，包括以下三方面举措：一是认真做好备选项目的筛选和推荐。组织有关中央单位和各地方严格按照投向领域申报项目，经过筛选之后形成备选项目清单，优先支持既利当前、又利长远、列入规划、前期工作成熟的重大基础设施项目，及时推送给国家开发银行、中国农业发展银行和中国进出口银行。二是加快资金的签约投放和配套融资落实。督促各地方抓紧落实备选项目要素保障和资金投放条件，尽快与三家银行对接，高效推动资金的签约和投放，加快落实其他资本金和项目建设的各项资金。三是有力推动项目抓紧开工建设。督促地方按照“一个项目一个方案”的要求，提前做好征地拆迁、采购备货、“多通一平”等准备工作，要力争资金投放到位后就能够开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家发改委将督促各方面抓住今年三季度施工黄金期，加快项目建设实施，尽快发挥投资的效益，推动中央预算内投资、地方政府专项债券以及政策性开发性金融工具协调配合，共同发力。同时，积极吸引社会资本参与重大项目建设，促进投资稳定增长，不断巩固经济回升向好的势头。”杨荫凯表示，国家发改委将争分夺秒抓好落实，推动相关实施细则早出快出、应出尽出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：用好5000多亿元专项债务结存限额支持重大项目建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，近日，国务院部署了稳经济一揽子政策的19项接续政策措施。财政部门将依法盘活地方政府专项债务限额存量，更好发挥专项债券资金撬动作用；缓缴部分行政事业性收费，助力企业和个体工商户减负纾困；支持用好政策性开发性金融工具，推动重要项目有序落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，截至8月底，已累计发行专项债券3.52万亿元，用于项目建设的额度已基本发行完毕，比以往年度大大提前。同时，将新型基础设施、新能源项目纳入专项债券重点支持范围，更好发挥专项债券带动扩大有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政部拟指导地方依法用好5000多亿元专项债务结存限额，发行新增专项债券支持重大项目建设，支持有条件的省份完成经济社会发展预期目标，巩固经济回升向好的态势。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，关于5000多亿元专项债务结存限额重点投向，总的考虑是，通过发行新增专项债券，重点支持交通基础设施、能源、农林水利、生态环保、社会事业、城乡冷链等物流基础设施，市政和产业园区基础设施，国家重大战略项目、保障性安居工程，以及新能源项目和新型基础设施项目建设。同时，将积极研究适当扩大专项债券资金投向领域和扩大专项债券用作项目资本金的范围，更好发挥专项债券拉动有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部：进一步促进汽车、家电、家居等重点领域消费&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月28日，中央政治局召开会议对下半年经济工作作出重要部署，国务院及时推出稳经济19项接续政策措施。”李飞表示，商务部将从以下三个方面持续加力、狠抓落实：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是多措并举稳外贸。加快推进跨境电商、市场采购贸易方式等新业态新模式发展；积极支持新能源汽车等重点产品出口；畅通外贸企业抓订单渠道，为企业参展、洽谈提供更多便利，帮助企业提升汇率等风险应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大力度稳外资。抓紧推出促进制造业引资、设立外资研发中心等新一批稳外资政策，加强全流程服务和全方位保障，推动一批重点外资项目落地，鼓励国家级经开区等平台更好发挥引资带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极有效促消费。进一步促进汽车、家电、家居等重点领域消费，加大针对性纾困帮扶力度，支持餐饮、住宿等行业恢复发展，在严格做好疫情防控的前提下，持续办好消费促进活动，积极打造消费新场景，完善城乡商贸流通体系，大力推动农村消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：巩固经济回升向好趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委9月5日消息，8月30日，受国务院委托，国家发改委主任何立峰向十三届全国人大常委会第三十六次会议报告今年以来国民经济和社会发展计划执行情况时表示，下半年，要全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，高效统筹疫情防控和经济社会发展，更好统筹发展和安全，落实落细扎实稳住经济一揽子政策措施，继续做好“六稳”“六保”工作，持续保障改善民生，保持经济社会大局稳定，巩固经济回升向好趋势，力争实现最好结果，推动经济运行尽快回归正常轨道，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，努力把疫情造成的损失补回来一些。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641627898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中金战略硬科技指数荣获央企投资协会“创新投资优秀案例”奖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月3日，由央企投资协会主办的第七届(夏季)央企投资发展论坛在北京举行，会上正式发布了2021年中央企业优秀投资案例，由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）股票业务部开发的中金战略硬科技指数成功入选，成为该评选发起以来唯一入选的二级市场创新投资案例。本次获奖是中金公司服务国家高端制造业发展的体现，也是引导境内外资本流入国家战略方向的有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，科技创新成为我国提高社会生产力的重要支撑，“硬科技”代表了能够驱动国家经济社会变革的重点产业链上的关键共性技术。中金战略硬科技指数应时而生，于今年3月发布，旨在引导市场资金投向硬科技产业，一方面更好服务实体经济高质量发展，另一方面为投资者提供具有长期投资价值的金融产品，实现硬科技企业和投资者的双赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金战略硬科技指数凝聚了中金公司多部门的专业积累，包括股票业务部的定制化指数设计能力，投资银行部对硬科技央企的深入了解，以及研究部对硬科技相关行业的专业研究。指数横跨沪港深三地市场，反映了A股及港股市场中在硬科技领域最具代表性的一篮子股票表现，成分股涵盖智能制造、航空航天、信息技术、尖端生物技术、海洋前沿科技、绿色能源及新材料等七大核心科技产业的领先企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，中金公司将进一步发挥自身指数化投资研究以及提供综合金融服务的平台优势，加大创新力度，为契合国家战略的企业和行业提供支持，服务实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步促进汽车 家电 家居等重点领域消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍稳经济一揽子政策的接续政策措施，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理李飞表示，进一步促进汽车、家电、家居等重点领域消费，加大针对性纾困帮扶力度，支持餐饮、住宿等行业恢复发展，在严格做好疫情防控的前提下，持续办好消费促进活动，积极打造消费新场景，完善城乡商贸流通体系，大力推动农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科普纲领性文件印发：促进科普与文旅等产业融合发展，鼓励科技领军企业加大科普投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641629182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　标志着新时代推进科普工作的系统布局已经形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李莎 北京报道 日前，《关于新时代进一步加强科学技术普及工作的意见》（后简称《意见》）正式印发，从制度上统筹推进科学技术普及和科技创新工作，是指导当前和今后一段时期科学技术普及工作的纲领性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》涉及强化全社会科普责任，加强科普能力建设，促进科普与科技创新协同发展，强化科普在终身学习体系中的作用，营造热爱科学、崇尚创新的社会氛围，加强制度保障等7部分共30条内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，到2025年，科普服务创新发展的作用显著提升，科学普及与科技创新同等重要的制度安排基本形成，公民具备科学素质比例超过15%。到2035年，公民具备科学素质比例达到25%，科学文化软实力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次中办、国办正式印发文件，标志着新时代推进科普工作的系统布局已经形成。”9月5日，在国新办举行的新时代加强科学技术普及工作有关情况发布会上，科技部副部长李萌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励社会资源投入科普&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学技术普及是国家和社会普及科学技术知识、弘扬科学精神、传播科学思想、倡导科学方法的活动，是实现创新发展的重要基础性工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新、科学普及是实现创新发展的“两翼”，要把科学普及放在与科技创新同等重要的位置。为此，《意见》明确，一方面要发挥科技创新对科普工作的引领作用，另一方面要发挥科普对科技成果转化的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现“两翼齐飞”的良好局面，需要考虑科普投入问题。李萌在发布会上表示，目前科普经费投入以政府为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们全社会的研发经费投入约2万多亿，2020年全社会科普经费只有170亿，相差是比较大的。这170亿中间，其中政府拨款约138亿，占了80%。”李萌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要构建多元化投入机制。一方面，各级党委和政府要保障对科普工作的投入，将科普经费列入同级财政预算。另一方面，鼓励通过购买服务、项目补贴、以奖代补等方式支持科普发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，《意见》还强调要鼓励和引导社会资金通过建设科普场馆、设立科普基金、开展科普活动等形式投入科普事业。依法制定鼓励社会力量兴办科普事业的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《意见》明确要推动科普产业发展。培育壮大科普产业，促进科普与文化、旅游、体育等产业融合发展。推动科普公共服务市场化改革，引入竞争机制，鼓励兴办科普企业，加大优质科普产品和服务供给。鼓励科技领军企业加大科普投入，促进科技研发、市场推广与科普有机结合。加强科普成果知识产权保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部科技人才与科学技术普及司司长吴远彬表示，从总体上来讲，科普是一个公益性事业，但科普产业的发展也有利于促进科普事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是要鼓励科技领军企业加大科普投入。” 吴远彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴远彬表示，很多科普场馆，包括企业自身建设的场馆，以及围绕一些领域的展馆，更要把相应的科技发展过程、变革向公众进行介绍，这也是科普非常重要的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥网络科普作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来信息化快速发展。8月31日，中国互联网络信息中心发布第50次《中国互联网络发展状况统计报告》。报告显示，我国网民规模持续稳定增长，截至2022年6月，我国网民规模为10.51亿，互联网普及率达74.4%；我国千兆光网具备覆盖超过4亿户家庭的能力；基础电信企业的固定互联网宽带接入用户总数达5.63亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李萌表示，网络时代信息爆炸，通过微博、网络、微信形式传播的科学信息已经占到80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网络空间已经成为科普工作的重要阵地，所以要把网络科普队伍作为重要的新生力量来支持和培育，引导其传播正能量，增强科学性。”李萌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》也强调，要充分利用信息技术，深入推进科普信息化发展，大力发展线上科普。不断丰富科普作品的形态和传播渠道，让公众在深度体验和互动过程中不断提高科学素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于科普工作而言，网络传播是一把双刃剑，一方面为科普工作拓展了渠道，另一方面也为网络科普谣言和虚假信息流传提供可乘之机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李萌亦明确，要整治网络传播中反科学和伪科学内容，以及以科普的名义欺骗群众、扰乱社会、影响稳定的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科普研究所所长王挺向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，中国科协高度重视网络虚假信息和谣言，重点开展了科学辟谣工作。并于2019年8月联合中央网信办、国家卫生健康委、应急管理部等部委上线运行科学辟谣平台，组织科学家及时辟谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展科普的同时，科学辟谣平台还不断强化价值引领。王挺指出，通过谣言研究、内容生产、联合发榜，开展正确的科学知识输出，再加以专业辅导，逐渐形成了“捕捉线索—及时辟谣—正向传播”的有效工作机制，并与有关部委和商业平台形成了提供谣言线索、反馈辟谣服务的双向沟通模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王挺介绍，截止到7月，科学辟谣专家库专家总人数达1607人，辟谣库累计收集谣言11464条，发布辟谣作品3911个，总用户数量756万，累计传播量和话题量超73.2亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国科协还将持续推进科学辟谣平台建设。王挺表示，具体将重点聚焦三方面工作，一是升级人才服务体系，提升平台专业能力；二是加强与社会团体、媒体平台合作，扩大辟谣“朋友圈”，打造科学辟谣品牌；三是完善平台运行机制，强化参与治理能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641629182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连锁经营协会发布服务业就业报告：生活服务业就业景气度攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641624216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯(于桂桂)9月5日，由中国连锁经营协会(简称“CCFA”)主办的生活服务业发展论坛在中国(北京)国际服务贸易交易会首钢园区开幕，会上发布了《中国生活服务业就业指数报告(2022)》(简称“报告”)，报告显示，生活服务业就业景气度不断攀升，2021年就业指数呈上升趋势，2021年二季度就业指数达到9.4，为近三年来最大，招工缺口明显。与2020年相比，物流快递服务、住宿餐饮服务占比仍居2021年生活服务业招聘及求职需求前两位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告从多角度对2021年国内生活服务业就业情况进行了立体梳理，从求职需求看，装卸工(搬运工)岗位用工最为紧缺；从招聘需求看，物流快递服务领域招聘活跃度高，拉动就业需求上涨；从区域来看，东部活跃度更高，人口效应明显；从城市特点看，成都招聘需求居首位，北京重回求职者吸引力榜首城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从招聘需求看，物流快递服务、居民出行服务等领域招聘活跃度高，拉动就业需求上涨。同时用工难问题仍在，并于特殊时期呈现新特征。一方面，求职者占比较大的餐饮等线下实体，市场短时期内按需分配下，新的供需平衡需要时间来让求职者消化；另一方面受政策封控、市场行情与返乡后的流动问题影响，第四季度就业指数进一步提升，年末年初的季节性缺工问题持续，对2021年的招聘与就业市场提出新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641624216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：5000多亿元专项债地方结存限额重点投向交通基础设施、能源、农林水利、物流基础设施等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;社（记者 陶凤 陆珊珊）9月5日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会。会上，财政部部长助理欧文汉介绍了5000多亿元专项债地方结存限额重点投向的领域。他表示，财政部总的考虑是通过发行新增专项债券，重点支持交通基础设施、能源、农林水利、生态环保、社会事业、城乡冷链等物流基础设施，市政和产业园区基础设施，国家重大战略项目、保障性安居工程，以及新能源项目和新型基础设施项目建设。同时，财政部将积极研究适当扩大专项债券资金投向领域和扩大专项债券用作项目资本金的范围，更好发挥专项债券拉动有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体落地用好地方政府专项债的限额存量方面，国家发展改革委副秘书长杨荫凯在当天的会上介绍，将通过及时做好项目准备、切实推进项目前期工作和加快项目建设和资金使用进度来予以推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，我们已经组织地方报送并筛选形成了今年新的一批准备项目清单，这个清单已经反馈给地方，同时抄送了财政部、人民银行和审计署。加上今年前期准备项目清单中有一些尚未安排的项目，总体上能够满足5000多亿元限额存量的发行需求。”杨荫凯说道。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220905/c641628469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>