<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Mar 2021 06:23:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>世界经济论坛与普华永道中国合作发布《ESG报告：助力中国腾飞聚势共赢》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发文加强地方国企债务风险管控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行预计今年中国GDP增长8.1% 引领亚太经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106212.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>携手互利共赢——海外人士期待中国高质量发展新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大跨境电商零售进口试点有何考虑？商务部：带动更多境外优质商品进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国校长云上话合作 推进联合国2030可持续发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>需求侧管理助民营经济大展鸿图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年末我国银行业对外金融资产1.37万亿美元整体保持稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行一季度例会传递出的关键线索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP生效后中国出口近三成可实现零关税待遇（3月26日）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企煤炭资管平台公司管理权移至“新东家” 国资委表态继续推动央企专业化整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;借着煤炭去产能的契机，2016年7月份国源时代煤炭资产管理有限公司（下称“国源公司”）的成立，标志着一场颇具规模效应的央企煤炭资源整合工作就此展开。四年多时间过去，央企煤炭资源整合取得颇为不俗的成绩，3月25日，《证券日报》记者从国资委举行的“深化供给侧结构性改革中央企业煤炭资产管理平台公司转隶仪式”现场获悉，作为国有资本运营公司之下设立的企业，此次中国国新与中煤集团正式签署管理权移交协议，即将国源公司的管理权移交至中煤集团。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，国源公司管理权移交后，中煤集团要持续做好相关资产划转接收，确保国源公司稳定运营健康发展。同时，煤炭行业在基本完成去产能任务后，重点将转向优化生产力布局和产品结构、提升运营效率和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;煤炭资源整合成效凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于煤炭属于资源性产品，价值浮动性较大，因而在市场低迷的环境下，仅靠涉煤中央企业自身，难以解决其结构不合理难题，且容易产生资产损失。叠加涉煤央企普遍产业集中度低、布局分散、管理人才和技术缺乏等，更是进一步放大了其投资风险和减值压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者从国资委获悉，截至2015年底，除两家专业煤炭企业外，涉煤中央企业有20家，涉及产能12.18亿吨。而根据《关于煤炭行业化解过剩产能实现脱困发展的意见》来看，中央企业要在煤炭去产能方面发挥带头作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是基于这样的背景，2016年6月份，国资委审议通过了《组建中央企业煤炭资产管理平台公司工作方案》，明确平台公司发挥资产运作和专业管理优势，对中央企业煤炭资源进行优化整合。同年7月份，国资委组织中国国新、中煤集团、中国诚通、国家能源集团4家中央企业，正式组建成立国源公司，指导推动涉煤中央企业积极开展煤炭资源整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上看，“十三五”时期，国资委推动中央企业完成煤炭去产能1.19亿吨，提前超额完成1.12亿吨的目标任务。成立以来先后完成10家企业煤炭资源整合，共涉及煤炭产能2.8亿吨、资源储量630多亿吨，资产1400多亿元，职工6万多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，从效果上看，退出煤炭业务的中央企业能够心无旁骛聚焦主业发展，专业煤炭企业实现规模效益“双提升”。从格局上看，改变了中央企业煤炭资源分布散、同质化经营、重复建设的局面，实现了非煤主业中央企业有序退出煤炭行业，逐步形成了专业煤炭企业做强做优做大、电煤一体企业优化资源配置的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在煤炭资产划转的实操层面来说，不可避免地会涉及包括上市公司等不能直接无偿划转的煤炭资产，如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）等企业煤炭资产在其上市公司下。对此，国源公司相关负责人介绍称，对于这部分资产主要是先进行评估，再由母公司按照评估价格进行收购后无偿划转至国源公司，或者由国源公司按照协议价格收购。而针对一些市场化整合的煤炭资产来说，则成立专项基金实施收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国新党委书记、董事长周渝波告诉《证券日报》记者，下一步，中国国新将一如既往地支持国源公司工作，与各股东一起落实好煤炭整合基金兑付相关事宜，配合做好煤炭资源整合扫尾和国源公司股权整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企专业化整合加速推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“资产转让”模式，不仅加快助力国源公司实现对中央企业煤炭资源的优化整合，这也为央企推进专业化整合提供“样本”经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，去年底印发的《关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见》提出，以深化供给侧结构性改革为主线，聚焦战略安全、产业引领等功能，调整存量结构，优化增量投向。煤炭行业在基本完成去产能任务后，重点将转向优化生产力布局和产品结构、提升运营效率和核心竞争力。在其他存在产能过剩和布局结构问题的行业和领域，国资委也将指导推动中央企业持续深化供给侧结构性改革，统筹重组兼并、专业化整合、处僵治困和管理提升等各项工作，加快转型升级和提质增效，在推进国有经济布局优化和结构调整中当好主力军和排头兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券首席宏观分析师叶凡在接受《证券日报》记者采访时表示，今年国有经济优化布局和结构调整将以服务于国家整体重大战略为目标，聚焦战略安全、产业引领、国计民生、公共服务等功能，在前瞻性战略性新兴产业上加大布局力度。预计中央企业将通过重组整合等多种途径，加快国有资本的布局优化和结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合近日国资委企业改革局公布的2021年工作安排来看，其中明确提到要扎实推动布局结构调整优化。具体来看，一是稳步推进化工、钢铁、信息等领域中央企业战略性重组，指导企业聚焦国家战略积极稳妥开展并购工作；二是适时组建新的中央企业集团，做好油气管网资产重组收尾，做好新中央企业划转接收等工作；三是支持以医疗健康为主业的中央企业进一步整合资源，培育竞争力强的医疗健康集团。深化中央企业钢铁煤炭去产能工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶凡认为，央企重组整合的落脚点是产业链的专业化整合，打造一批具有示范性和标杆意义的混改企业，预计其重点领域将包括煤炭、煤电、装备制造、化工、海工装备、海外油气、医疗健康等领域。此外，中央企业在产业链、供应链等方面与广大民营企业、中小企业协调发展的合作情况，同样值得关注。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：开展2021年卫片执法工作 强化对稀土等国家战略性资源重要矿种的监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据自然资源部3月26日消息，自然资源部办公厅发布关于开展2021年卫片执法工作的通知。通知明确，通过组织开展卫片执法工作，及时发现违法占用耕地、破坏耕地挖湖造景、在长江流域和黄河沿岸县域非法用地采矿以及非法开采稀土等战略性矿种的自然资源违法行为，按照“月清、季核、年度评估”的工作要求，督促各地早发现、早制止、严查处，检验各地严格规范公正文明执法情况，评估一个地区自然资源管理秩序特别是违法占用耕地情况，推动落实最严格的耕地保护制度，保障国家粮食安全，助力生态文明建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，坚决遏制新增违法占用耕地行为。各地要将坚决遏制新增违法占用耕地作为衡量一个地区土地卫片执法工作成效的第一标准，按照党中央、国务院决策部署，采取多种措施确保消除违法占用耕地状态。地方各级自然资源主管部门要依法履行职责，严肃查处违法占用或破坏耕地、违法占用或破坏永久基本农田行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，突出重点区域和重要矿种，加强矿产卫片执法工作。特别是要强化对自然保护地、长江流域和黄河沿岸县域等重点地区、稀土等国家战略性资源重要矿种的监管，确保违法违规行为查处整改到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，加强技术应用支撑。省级自然资源主管部门要统筹多方技术力量，或采取购买第三方服务等方式，利用人工智能、5G视频监控、卫星遥感、无人机航拍等技术手段，集中力量研究解决卫片执法中“卡脖子”的关键问题，提高卫片执法工作的时效性、精准性和系统性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局部署深化税收征管改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》）。国家税务总局党委高度重视《意见》学习贯彻落实工作，税务总局党委书记、局长王军第一时间主持召开党委扩大会议，组织深入学习《意见》精神，对税务系统贯彻落实工作作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军指出，《意见》明确了“十四五”时期税收改革发展的指导思想、基本原则、目标任务和工作要求，既是党中央、国务院关于“十四五”时期税收征管改革的重要制度安排，也是税务部门必须遵循的“十四五”税收工作总体规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军强调，《意见》立足于解决当前税收征管和税收工作中存在的深层次问题，聚焦“数据赋能更有效”“税务执法更精确”“税费服务更精细”“税务监管更精准”“税收共治更精诚”“组织保障更有力”六个方面，集成推出一系列针对性强、含金量高的措施，必将大幅提高税法遵从度和社会满意度，明显降低征纳成本，助力更好发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用，为推动高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保《意见》各项部署要求在税务系统落地生根，税务总局已成立由王军任组长、其他局领导任副组长的《意见》督促落实领导小组，并已组织召开4次《意见》贯彻落实工作专题会议以及督促落实领导小组办公室会议，制定贯彻落实《意见》的路线图、时间表，明确责任人，将重点任务逐项细化，明确责任分工，同时制发通知对税务系统落实《意见》提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局将贯彻落实《意见》作为深入学习贯彻党的十九届五中全会精神、全国“两会”精神的重要举措，并紧密结合中央部署开展的党史学习教育和“我为群众办实事”实践活动，把便民办税春风行动、发票电子化改革等重点工作以及今后一段时期“带好队伍、干好税务”系列改革工作，有机纳入《意见》的贯彻落实中，统筹谋划、集成贯通、一体推进，务求取得系统性、开创性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军要求，全国税务系统要以贯彻落实好《意见》为契机和动力，深入推进税务执法、服务和监管的理念方式手段变革，深入推进精确执法、精细服务、精准监管、精诚共治，深入推进新发展阶段税收现代化实现高质量、跨越式发展。要坚持党建引领，加强组织领导，以党建促改革，把党的领导始终贯穿《意见》落实全过程。要稳妥有序实施，总局各司局要按照分工抓好组织落实，并抓紧与有关部门对接，协同推进相关改革工作，各省税务局要抓好贯彻实施，积极向当地党委政府汇报，推动尽快制定具体实施方案。要加强宣传解读，编发学习贯彻《意见》辅导手册，充分利用12366热线等渠道，做好对纳税人缴费人的宣传辅导。要严格督查考评，强化激励问责，将《意见》贯彻实施工作纳入督查督办和绩效考评，确保《意见》部署的各项改革工作稳妥推进、卓见成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发文加强地方国企债务管控 机构：有助修复信用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委近日印发《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》，指导地方国资委进一步加强国有企业债务风险管控工作，有效防范化解企业重大债务风险，坚决守住不引发区域性、系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，要充分认识当前加强国有企业债务风险管控的重要性。各地方国资委要加快建立健全地方国有企业债务风险监测预警机制，完善重点债务风险指标监测台账，逐月跟踪分析，充分利用信息化手段加强对各级企业债务风险的动态监测，做到早识别、早预警、早应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要分类管控资产负债率，保持合理债务水平，重点防控债券违约。《指导意见》要求，各地方国资委要把防范地方国有企业债券违约，作为债务风险管控的重中之重。探索实施债券发行年度计划管理，严格审核纳入债务风险重点管控范围企业的发行方案，严禁欺诈发行债券、虚假披露信息、操纵市场价格等违法违规行为，指导地方国有企业严格限定所属子企业债券发行条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对纳入债务风险重点管控范围的企业实行比例限制，引导企业做好融资结构与资金安全的平衡、偿债时间与现金流量的匹配。将企业发债品种、规模、期限、用途、还款等关键信息纳入债务风险监测预警机制并实施滚动监测，重点关注信用评级低、集中到期债券规模大、现金流紧张、经营严重亏损企业的债券违约风险，督促指导企业提前做好兑付资金接续安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》特别提到，对于按期兑付确有困难的，各地方国资委要指导企业提前与债券持有人沟通确定处置方案，通过债券展期、置换等方式主动化解风险，也可借鉴央企信用保障基金模式，按照市场化、法治化方式妥善化解风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已经发生债券违约的，《指导意见》明确，各地方国资委要及时报告本级人民政府，在地方政府的统一领导下，切实履行属地责任，指导违约企业按照市场化、法治化、国际化原则妥善做好风险处置，通过盘活土地、出售股权等方式补充资金，积极主动与各方债权人沟通协调，努力达成和解方案，同时要努力挽回市场信心，防止发生风险踩踏和外溢。对于已无力化解风险、确需破产的，要督促企业依法合规履行破产程序，强化信息披露管理，及时、准确披露股东或实际控制人变更、资产划转、新增大额债务等重大事项，保障债权人、投资人合法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还强调，各地方国资委要加强地方国有企业债务融资资金用途管控。严禁过度融资形成资金无效淤积，严禁资金空转、脱实向虚，严禁挪用资金、违规套利。探索对企业重大资金支出开展动态监控，有效防范资金使用风险。各地方国资委要坚决贯彻落实国企改革三年行动要求，立足地方国有企业债务风险管控长效机制建设，督促指导企业通过全面深化改革破解风险难题。严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务，严禁融资性贸易和“空转”“走单”等虚假贸易业务，管住生产经营重大风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛固收杨业伟团队在研报中表示，自去年四季度以来信用市场地方国企违约显著增加，华晨、永煤等相继违约，目前市场地方国企弱资质数量增多，煤炭等行业成为重灾区，公开市场融资断裂不仅对行业发展形成明显制约，也存在系统性金融风险可能。国资委在此时下发意见，显示对债券违约已经引起政府高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨业伟团队表示，意见从“事前管理、事中应对、事后管理”三个方面对地方国资委提出要求。意见有助于修复地方国企信用。预计意见发布之后，有一定偿付能力的地方国企信用将获得改善，市场对地方国企的担忧面将有所收窄。需要理性看待意见出台的效果。团队认为，地方国企偿付能力的实质性增强依然需要依赖实质性的金融资金支持和地方政府资金支持，需要密切关注意见发布之后，各地地方政府和金融机构的配套动作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1亿元奖补资金！两部门决定实施专利转化专项计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网26日讯，据财政部网站消息，财政部、国家知识产权局日前发布通知，决定实施专利转化专项计划，利用三年时间，择优奖补一批促进专利技术转移转化、助力中小企业创新发展成效显著的省、自治区、直辖市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述两部门将根据绩效评价结果，对方案完善、措施得当、工作推进有力，专利技术转化运用成效显著的省份给予1亿元的奖补资金，获得奖补资金的省份下一年度原则上不再予以奖补。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2020年第四季度教育部政府网站抽查情况的通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第四季度，按照100%比例抽查教育部政府门户网站、教育部全国青少年普法网、教育部教育涉外监管信息网、中国大学生在线、全国职业院校专业设置管理与公共信息服务平台，抽查结果均合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第四季度国家信访局政府网站和政务新媒体检查情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国务院办公厅秘书局关于印发政府网站与政务新媒体检查指标、监管工作年度考核指标的通知》要求，我们组织开展了2020年第四季度政府网站和政务新媒体检查工作，重点对可用性、信息更新、互动回应和服务实用等方面开展了专项检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，国家信访局政府网站和政务新媒体运行正常，各项指标均符合要求，未发现存在“单项否决”的情形，检查结果为合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家信访局办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布意见为北京自贸试验区建设提供保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据最高人民法院3月26日消息，最高人民法院发布关于人民法院为北京市国家服务业扩大开放综合示范区、中国（北京）自由贸易试验区建设提供司法服务和保障的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，鼓励支持科技创新发展，加强对量子信息、人工智能、高端芯片、区块链、生物医药、新材料等新科技革命和产业变革前沿领域的司法保护力度，依法保护对经济增长具有突破和带动作用的各类科技成果，总结提炼科技创新司法保护新规则。强化知识产权审判职能，强化司法反垄断和反不正当竞争，加强商业秘密司法保护，依法制止垄断和不正当竞争行为，维护公平有序的市场环境。积极稳妥推动知识产权质押、保险、证券化等改革试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，支持金融服务领域改革创新。积极回应金融服务领域改革创新的司法需求，加大对中外各类金融机构合规经营活动的司法保护力度。依法支持金融服务领域“证照分离”、合格境外有限合伙人试点，逐步放开公开市场投资范围限制，保障和促进金融领域扩大开放。妥善化解融资租赁、保险、支付清算、登记托管、信用证、独立保函等金融纠纷，严格落实金融机构适当性义务，尊重金融监管规定和交易规则，重视交易惯例，支持自律组织的自律措施，营造良好金融法治环境。加强金融案件大数据资源库建设，跟踪研究本外币一体化试点、科创企业跨境融资、私募平行基金、境外投资者投资境内证券、非标准仓单交易等金融领域前沿问题及相关案例，完善金融司法研究机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见还提出，支持数字监管创新。依法支持开展数字经济、数字贸易相关管理制度创新。针对数字服务贸易领域商业存在、跨境交付、境外消费、自然人移动等贸易形态设计的跨境数据流动、数据保护能力认证等内容，依法支持管理政策机制创新，营造安全开放的发展新环境。积极参与北京市数据跨境流动安全管理试点工程相关政策的论证，促进数字贸易监管依法合规，推动北京市数字经济治理能力提升，在全国发挥先导和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意见全文如下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.深刻认识司法服务保障北京“两区”建设的重大意义。北京“两区”建设，是党中央、国务院着眼于构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局作出的重大决策，是新时代推进改革开放的重要战略举措。人民法院要从政治和全局高度，深刻领会北京“两区”建设在建设更高水平开放型经济新体制中的重大意义。要准确把握国内国际形势，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，学习贯彻习近平法治思想，落实习近平总书记关于北京工作的系列讲话精神，充分发挥审判职能，推动审判体系和审判能力现代化建设，为建设新时代改革开放新高地提供有力司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.准确把握司法服务保障北京“两区”建设的结合点和着力点。人民法院要精准把握北京“两区”建设的司法需求，主动服务和保障国家重大战略实施，深化司法体制改革，提升改革整体效能，构建“全覆盖”法治保障，营造国际一流法治化营商环境，推动北京在科技创新、服务业开放、数字经济发展等领域形成可复制可推广的经验，助力北京建设既有中国特色，又符合首善之都定位，具有全球影响力的高水平自由贸易试验区，推动实现到2025年初步建立以贸易便利、投资便利为重点的服务业开放政策制度体系，到2030年基本建成与国际高标准经贸规则相衔接的服务业开放体系。北京法院要坚持最高标准、最严要求、最好效果，以高质量的审判工作服务和保障首都高质量发展，在司法体制改革、审判机制创新和审判能力建设等方面发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、服务保障科技创新，推动北京建设国际科技创新中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.鼓励支持科技创新发展。注重保护涉及国家重大战略需求、重大科研项目和工程、关键核心技术以及优势产业等领域的发明创造，为营造良好创新创业生态、提高科技成果转化效能提供司法服务和保障。加强对量子信息、人工智能、高端芯片、区块链、生物医药、新材料等新科技革命和产业变革前沿领域的司法保护力度，依法保护对经济增长具有突破和带动作用的各类科技成果，总结提炼科技创新司法保护新规则。妥善处理因科技成果权属认定、权利转让、价值确定和利益分配产生的纠纷，支持北京深化科技成果使用权、处置权、收益权改革，开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.强化知识产权审判职能。充分发挥知识产权审判对科技创新的激励和保障作用，加强对发明专利、技术秘密、集成电路布图设计、植物新品种、计算机软件等案件的审理，促进技术和产业不断升级。强化司法反垄断和反不正当竞争，加强商业秘密司法保护，依法制止垄断和不正当竞争行为，维护公平有序的市场环境。积极稳妥推动知识产权质押、保险、证券化等改革试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.加强知识产权审判机制创新。充分发挥北京知识产权法院的示范引领作用，加强知识产权审判庭建设，积极探索符合知识产权案件审判规律的审理规则、裁判方式，提升知识产权审判工作质效。探索在重点园区设立知识产权巡回审判点。探索开展北京部分基层人民法院管辖计算机软件合同纠纷一审案件的试点工作。完善技术调查官、技术咨询专家、技术鉴定人员、专家辅助人参与诉讼活动的技术事实查明机制，提高技术事实查明的中立性、客观性、科学性。积极推动商标授权确权一审行政案件繁简分流，提高司法审查效率。依法审理专利、商标授权确权行政案件，推动行政审查标准与司法审查标准统一，促进我国知识产权审查质量和效率提升。积极应对知识产权国际平行诉讼，保护我国相关权益人海外知识产权，打造当事人信赖的国际知识产权保护和纠纷解决优选地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.加大对侵害知识产权的惩治力度。加大对知识产权侵权违法行为的惩治力度，贯彻落实知识产权惩罚性赔偿制度，切实提高侵权成本。依法通过证据保全等方式及时固定侵权证据，依法妥善运用诉前行为保全有效保护创新主体合法权益。加大刑事打击力度，有效发挥刑罚惩治和震慑知识产权犯罪的功能。准确认定科技创新的权利边界以及民事纠纷与刑事犯罪的区别，防止利用刑事手段干预经济纠纷，积极营造有利于科技创新的法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、助力服务业开放，保障服务业扩大开放综合示范区建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.依法支持重点园区建设。支持行政机关依法规划审批等行政行为，稳妥审理涉园区规划建设的各类民商事案件，保障相关工程顺利进展。正确处理“民宅商用”“一址多照”问题，妥善解决园区建设中涉及的同一地块多种用途问题。在涉及园区土地执行拍卖案件中，充分考虑土地性质和土地规划目的，依法保障园区整体规划建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.提高金融审判专业化水平。高标准高起点建设北京金融法院，结合区域功能定位和特点，对金融案件实行集中管辖，推进金融审判体制机制改革，专门管辖北京市应由中级人民法院管辖的金融民商事案件和涉金融行政案件，服务保障国家金融管理中心建设。加大金融纠纷多元化解机制建设，推动金融纠纷繁简分流、快慢分道，深化金融案件“分调裁审”机制改革，建立健全要素式审判、代表人诉讼、示范判决机制，推动金融纠纷高效化解。建立健全专家咨询、专家证人、专家陪审机制，提高金融审判的专业性和公信力。建立与金融监管机构的常态化沟通协调机制，加强金融风险行政处置与司法审判的衔接，形成金融风险防控合力，切实维护国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.支持金融服务领域改革创新。积极回应金融服务领域改革创新的司法需求，加大对中外各类金融机构合规经营活动的司法保护力度。依法支持金融服务领域“证照分离”、合格境外有限合伙人试点，逐步放开公开市场投资范围限制，保障和促进金融领域扩大开放。妥善化解融资租赁、保险、支付清算、登记托管、信用证、独立保函等金融纠纷，严格落实金融机构适当性义务，尊重金融监管规定和交易规则，重视交易惯例，支持自律组织的自律措施，营造良好金融法治环境。加强金融案件大数据资源库建设，跟踪研究本外币一体化试点、科创企业跨境融资、私募平行基金、境外投资者投资境内证券、非标准仓单交易等金融领域前沿问题及相关案例，完善金融司法研究机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.加强消费者合法权益司法保护。妥善审理服务业开放中涉及的产品质量、食品安全、交通、旅游、教育培训、通讯服务等消费者权益保护纠纷案件，加强相关法律适用问题研究，依照民法典、消费者权益保护法、食品安全法、旅游法等相关法律的规定保护消费者合法权益，促进服务业依法有序开放。准确适用惩罚性赔偿制度，遏制恶意侵害消费者权益的经营行为。通过保护消费者合法权益，提升消费者获得感，促进服务业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.依法平等保护外商投资合法权益。严格依照民法典等相关法律审理涉及外商的产权纠纷案件，妥善处理涉及外商的公司、买卖、合伙等商事纠纷，引导相关主体完善公司治理、规范经营行为、防范法律风险；合理判断涉及外商投资、商业活动的各类交易模式、交易结构创新的合同效力，营造讲诚信讲法治的营商环境；加强对外商投资企业尤其是中小企业的保护，依法保护投资人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.依法审理各类服务合同纠纷。依法审理涉及数字贸易、文化贸易、商务会展、医疗健康、国际寄递物流、跨境金融等产业的服务合同纠纷，助力优化资金、数据、人才、土地等服务业开放发展的要素供给。充分尊重当事人意思自治，准确把握放宽服务业市场准入对合同效力的影响，从严把握合同无效情形，最大限度维护合同效力。依法审理合同违约纠纷，准确适用违约责任规则，引导各类市场主体增强契约意识。正确认定以应收账款、生产设备、原材料、半成品、产品、仓单、商铺租赁权、项目收益权等财产或者财产性权利作为融资担保的新型担保合同的效力，依法妥善审理涉及动产买卖价款抵押权的案件，促进新型交易模式健康发展，增强服务业企业融资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.支持行政机关推进服务业开放发展。依法支持行政机关通过无偿资助、业务奖励和补助等方式推进众创空间、创业基地发展，支持行政机关对相关企业的优惠政策试点。依法支持行政机关为保护产权、支持服务业创新发展实施的行政执法行为。依法审理各类行政纠纷案件，畅通服务业市场主体受到违法行政行为侵害时的救济途径，依法纠正侵犯市场主体合法权益的行政行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、支持数字经济发展，推动打造数字经济试验区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.加强数据权利司法保护。依法保护权利人对数据控制、处理、受益等合法权益，依法保护数据要素市场主体以合法收集和自身生成数据为基础开发的数据产品的财产性权益。依法审理因数据确权、数据交易、数据服务、数据市场不正当竞争、数据隐私保护等产生的各类案件，加大数字安全和个人隐私保护力度，严惩侵犯个人信息的犯罪行为，为数字经济发展营造竞争中立、开放包容的环境。妥善处理国家安全、国家数据主权、企业数据产权和个人信息保护的关系，以及意思自治与行政监管的关系，为形成数据资源汇集共享、数据流动安全有序、数据价值市场化配置的数据要素良性发展格局提供司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15.服务数字经济新业态新模式发展。妥善审理线上教育、在线医疗、远程办公、云上会展等新业态领域的案件，密切关注大数据与交通运输、文化旅游、餐饮服务、现代制造业等领域融合发展引发的新类型案件，促进产业升级，保护消费者合法权益，推动数字经济与实体经济深度融合。加强对5G、大数据平台、车联网等新型数字化基础设施建设、传统基础设施数字化赋能改造和数字经济示范应用场景建设的司法保护，推动北京打造具有国际竞争力的数字产业集群，建设全球数字经济标杆城市。健全完善北京互联网法院审判体制机制，充分发挥互联网司法审判优势，积极推进大数据、人工智能、区块链等新兴科技与司法工作全方位深度融合，完善依法治网裁判规则，服务首都数字经济发展，为国家创新体系建设和新兴产业发展提供司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16.支持数字监管创新。依法支持开展数字经济、数字贸易相关管理制度创新。针对数字服务贸易领域商业存在、跨境交付、境外消费、自然人移动等贸易形态设计的跨境数据流动、数据保护能力认证等内容，依法支持管理政策机制创新，营造安全开放的发展新环境。积极参与北京市数据跨境流动安全管理试点工程相关政策的论证，促进数字贸易监管依法合规，推动北京市数字经济治理能力提升，在全国发挥先导和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17.推动健全数字领域政策法规体系。积极参与制定信息技术安全、数据隐私保护、跨境数据流动等重点领域规则，推动完善数据共享规则和标准体系，促进数据资源高效有序流动和深度开发利用。加强对数据确权、数据交易、数据安全和数字金融等新类型案件的前沿法律问题研究，加快完善数据权利司法保护规则。加强跨境数据保护国际司法合作，积极参与全球数字经济和数字贸易规则制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强涉外审判体系和审判能力建设，营造国际一流法治化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18.深入实施涉外商事审判精品战略。完善涉外商事案件归口集中办理机制，结合北京“两区”建设需求，优化调整涉外商事案件集中管辖范围，提升涉外商事审判专业化水平。完善域外法查明规则，健全域外法律及案例资源库，准确查明和适用国际条约、国际惯例和准据法。准确适用外商投资法律法规，全面实施外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，服务保障贸易投资自由化便利化和资金、人才等生产要素自由便利流动。进一步完善涉外商事审判机制，探索符合条件的港澳台居民担任人民陪审员参与案件审理，鼓励外籍调解员和港澳台调解员参与纠纷化解。探索根据当事人申请作出简易裁判文书的机制，稳妥推进简化域外证据的公证认证要求，提升涉外司法效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19.加强国际商事纠纷解决机制建设。加强北京法院国际商事纠纷一站式多元解纷中心建设。探索引入国内外知名国际商事仲裁机构、国际商事调解组织，学习借鉴国际一流纠纷解决规则和纠纷解决机构管理经验，打造一流国际商事纠纷解决中心。支持境外知名仲裁及争议解决机构在自由贸易试验区内设立业务机构，就国际商事、投资等领域民商事争议开展仲裁业务。依法支持和保障中外当事人在仲裁前和仲裁中的财产保全、证据保全、行为保全的申请和执行。支持在自由贸易试验区内注册的企业之间约定在特定地点、按照特定仲裁规则、由特定人员对相关争议进行仲裁。恪守国际公约义务，依照《承认及执行外国仲裁裁决公约》承认和执行外国仲裁裁决。支持国际商事争端预防与解决组织落地运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20.加强国际法研究和运用。充分发挥北京国际法学术研究资源集中的优势和涉外民商事案件类型丰富的特点，加强国际法理论和实务研究，推动国内法治与涉外法治的衔接。加强我国法域外适用法律体系建设相关问题研究，形成一批具有推动法治进程作用、对全国法院有示范效应的标杆性案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21.加强涉外法治人才培养。支持北京法院与相关高校、研究机构积极合作，健全涉外法治人才培养机制。坚持理论与实践相结合，建立挂职学者、法律研修学者和法律实习生制度，探索涉外法治人才培养新路径。建立健全与北京“两区”建设特别是自由贸易试验区建设相适应的国际司法人才培养、引进和交流机制，加大贸易、投资、金融、税务、信息数据等领域高层次审判人才培养力度。加强涉外法治理论和司法实务培训，搭建涉外法治人才的国际交流与实践平台，加快培养一批政治素质过硬、具有全球意识和国际思维、通晓国际法律规则、熟悉相关国家法律法规、善于处理涉外事务的复合型国际化司法人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22.深化国际司法交流合作。加强对“一带一路”国际合作高峰论坛、中国国际服务贸易交易会、高层级科技创新交流合作平台、高水平金融街论坛等在京举行的国家重大外交活动的服务保障工作，推进北京国际交往中心功能建设。加强国际司法交流与合作，积极参与国际司法论坛等活动，增进国际社会对中国司法的了解和认同。加强中国司法制度、司法文化、司法改革、智慧法院建设的对外宣传，讲好中国法治故事，传播中国法治声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、积极参与社会治理，推动区域协同开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23.推进审判工作信息化智能化。深化智慧法院建设，积极推进互联网、人工智能、大数据、云计算、区块链、5G等现代科技在司法领域的深度应用，提升智慧审判、智慧执行、智慧服务、智慧管理水平。依托中国移动微法院、北京云法庭等平台，引导当事人网上立案、开庭、调解，跨区域远程办理诉讼事项，为跨境诉讼当事人提供网上立案等服务，使中外当事人诉讼更高效、便捷、安全。深入落实市场主体送达地址承诺确认制度，大力推广电子送达，继续推进民事案件繁简分流机制改革，不断提高审判效率，及时化解矛盾纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24.加强诉源治理。支持北京“两区”建设地方性立法工作，积极参与立法研究。北京法院要深化“多元调解＋速裁”工作机制，完善司法调解与人民调解、行政调解联动工作体系，强化诉讼与仲裁、调解、公证、行政复议、行政裁决等非诉讼方式有机衔接。依托北京法院12368诉讼服务热线，对接北京市党建引领“街乡吹哨、部门报到”基层治理工作机制，对各街乡党委政府等组织涉及北京“两区”建设的司法服务需求实行“一号受理”“接诉即办”。加强与重点园区基层党委政府、自治组织和调解组织的协调联动，支持重点园区街乡社区群众自治组织依法自治。深入开展“订单式”精准普法，定期发布典型案例，促进规则意识和法治意识提升，营造良好法治氛围。加强风险研判和预警预防，把矛盾纠纷化解在源头、化解在园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25.服务保障京津冀协同发展。妥善处理涉非首都功能疏解的各类纠纷，依法高效办理涉北京城市副中心、河北雄安、滨海――中关村科技园、“轨道上的京津冀”、北京大兴国际机场临空经济区等重点建设的各类案件，加大对环境污染类案件的审理力度，推动完善京津冀区域大气、水和固体废物污染联防联控联治机制，积极参与区域创新链、产业链、供应链布局与政策衔接中的法律论证。加强区域司法协同，进一步健全工作联络机制，不断完善执行联动协作，探索特定类型案件集中管辖或专门管辖，建立健全京津冀法院共同调研协调机制，加强人员培训和法官任职交流工作，为京津冀协同开放提供司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　26.健全风险防控体系。牢固树立总体国家安全观，坚持底线思维和风险意识，积极参与风险防控体系建设。严厉打击黑恶势力犯罪、毒品犯罪等妨害社会管理秩序犯罪，营造安全稳定的社会环境。依法惩治走私、洗钱、逃税、非法集资等涉及北京“两区”建设重点领域的经济犯罪，维护市场经济秩序。妥善审理贸易、知识产权、投资、金融、网络和数据、公共卫生和生态等领域重大案件，进一步完善以案件甄别、防控、化解、处置等为重点的重大敏感案件风险防控和处置机制，切实守住风险防控底线。完善对失信被执行人联合信用惩戒体系，建立健全失信行为信用修复机制。加强与行政机关、监管部门协同配合，完善司法协作机制和联防联控机制，对北京“两区”建设中纠纷多发类型、易发特征、风险环节等及时分析研判，实行实时监测、动态跟踪和及时预警，就纠纷动向和风险防范向相关部门单位提出司法建议，协同防范化解重大风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部2020年立法工作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，财政部以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，全面落实党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，以推进国家治理体系和治理能力现代化为目标，围绕加快建立现代财税制度，坚持科学立法、民主立法、依法立法，财政重点领域立法工作取得了新进展、新成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、推动制定、修订多部法律、行政法规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）城市维护建设税法、契税法已经十三届全国人大第二十一次会议审议通过，将于2021年9月1日起施行；增值税法、消费税法、土地增值税法、关税法送审稿已上报国务院审议；印花税法送审稿经2021年1月4日国务院常务会议审议通过，相关草案已提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）预算法实施条例（修订）以国务院令第729号公布，自2020年10月1日起施行；行政事业性国有资产管理条例以国务院令第738号公布，将于2021年4月1日起施行；国家金库条例部分条款的修改以《国务院关于修改和废止部分行政法规的决定》（国务院令第732号）公布施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）政府采购法（修订）、国有金融资本管理条例、金融企业财务规则（修订）等立法工作稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、制定、修订多部部门规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定出台《政府购买服务管理办法》（财政部令第102号）、《财政部关于公布废止和实效的财政规章和规范性文件目录（第十三批）的决定》（财政部令第103号）、《财政部关于修改&amp;lt;财政票据管理办法&amp;gt;的决定》（财政部令第104号）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、积极协助有关部门推进相关领域立法工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极参与制定、修订多部法律、行政法规，包括：长江保护法、国防法、兵役法、数据安全法、期货法、乡村振兴促进法、渔业法、反食品浪费法、粮食安全保障法、传染病防治法、动物防疫法、防范和处置非法集资条例等，对有关财税条款提出建设性、完善性意见，推动相关立法工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行召集24家主要银行开会：信贷结构如何优化调整？信贷投放领域向哪里延伸？房地产金融走向如何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 刘佳 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日央行官网披露，人民银行在北京召开全国24家主要银行信贷结构优化调整座谈会，分析研究信贷形势，部署推进下一阶段优化信贷结构工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据会议内容来看，提出要把握“稳”、“进”、“改”三个方向。其中，信贷投放领域更注重小微企业、绿色低碳产业、科技创新和制造业，并因地制宜增加经济困难省份信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，推动金融系统继续向实体经济合理让利；保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性；实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，人民银行、银保监会相关部门负责人，政策性和开发性银行、国有大型商业银行、全国性股份制银行主要负责人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/816752de456daf2e" id="c6f2f3e1103c7b5dabe30ba4f496b344" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续优化调整信贷结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2020年，面对复杂严峻的国内外形势特别是新冠肺炎疫情的严重冲击，金融系统迎难而上、主动作为，认真实施稳健的货币政策，合理安排信贷投放总量和节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，有序实施了1.8万亿元再贷款再贴现政策，让利实体经济1.5万亿元，全力支持抗疫保供、保市场主体和经济社会发展，为我国率先控制疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据2020年第四季度中国货币政策执行报告显示，2020年末广义货币(M2)同比增长10.1%，社会融资规模存量同比增长13.3%，货币政策目标顺利实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年末普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比分别增长30.3%和35.2%，信贷结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年信贷投放重点领域看，本次会议将小微企业、绿色低碳产业、科技创新和制造业等作为今年银行业信贷投放的热门领域，并因地制宜增加经济困难省份信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对小微企业的金融支持力度，在3月24日召开的国务院常务会议中明确指出，保持对小微企业的金融支持力度不减，确保小微企业融资更便利、综合融资成本稳中有降。“在前期已将两项直达货币政策工具延续实施至今年一季度的基础上，进一步延长实施期限到今年底，对小微企业再帮扶一把，更好发挥他们在稳就业中的重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时国常会提出，对2021年底前到期的普惠小微企业贷款，由企业和银行自主协商延期还本付息，并继续对办理贷款延期还本付息的地方法人银行按规定给予激励，激励比例为贷款本金的1%；对符合条件的地方法人银行发放小微信用贷款，继续按本金的40%提供优惠资金支持。同时，要研究加大对个体工商户的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年的货币政策走向，在2020年中央经济工作会议就指出，“宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上要更加精准有效，不急转弯，把握好政策时度效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行官员也多次表态，“货币政策稳字当头，不急转弯”。近日，中国人民银行行长易纲在中国发展高层论坛2021年年会上表示，我国有较大的货币政策调控空间。中国货币政策始终保持在正常区间，工具手段充足，利率水平适中。我们需要珍惜和用好正常的货币政策空间，保持政策的连续性、稳定性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前的信贷形势，会议指出，当前我国实体经济恢复尚不牢固，重点领域和薄弱环节信贷结构仍需调整优化。“金融系统要提高政治站位、统一思想认识，按照党中央、国务院的决策部署，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，充分认识持续优化调整信贷结构的必要性和紧迫性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严控房地产金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，此次会议提出将继续强化严格管控房地产金融。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着多个热点城市楼市升温，各地纷纷加大了对房地产的调控力度，金融监管也对银行资金违规流入楼市进行了大面积排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继广东、深圳等地监管部门公布个人经营性贷款违规流入楼市的排查情况后，3月23日晚间，北京地区也公布了排查结果，4家银行被立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京银保监局通报，发现涉嫌违规流入北京房地产市场的个人经营性贷款金额约3.4亿元，加之此前广州、深圳等地公布的数据，初步计算，目前查出的问题经营贷金额约6.69亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业内人士表示，今年新增房地产贷款规模有望进一步降低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实早在2020年下半年，房地产金融政策就已经开始持续收紧，并从供需两端全面压降房地产信贷规模，供应端银行业金融机构实行房地产贷款集中度管理的两条红线，需求端房企融资则设置“三条红线”，倒逼房地产行业去杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月底，央行、银保监会共同发布房地产贷款集中度管理的两条红线，银行业金融机构将划分为中资大型银行、中资中型银行、中资小型银行和非县域农合机构、县域农合机构和村镇银行五档，房地产贷款占比上限分别为40%、27.5%、22.5%、17.5%和12.5%，个人住房贷款占比上限则分别为32.5%、20%、17.5%、12.5%和7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严监管下，房企发债压力加大。数据显示，2月房企发债规模大幅减少至480亿元，环比减少69.8%，同比减少28.6%。2021年1-2月，房企境内外债券融资累计约2072亿元，同比下降10.2%，降幅较2021年首月的3.5%持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除发债外，作为房企重要资金来源的信托也被不断压减。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国信托业协会此前发布的《2020年4季度末信托公司主要业务数据》显示，融资类信托压缩接近1万亿元。2020年4季度末，房地产资金信托余额为2.28万亿元，同比下降15.75%；房地产信托占比为13.97%，低于2019年4季度末15.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进对记者表示，“从既有的房地产金融政策看，房贷集中度政策已经逐步落实，对于各银行的信贷投放等会产生较为明显的影响，各地也确实在严管资金。商业银行在房贷投放方面，既会注重总量的把控，也会注重结构的调整。对于部分房价炒作过多的城市，信贷政策收缩的可能性增大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，进出口银行、工商银行、农业银行、建设银行、兴业银行等金融机构就优化调整重点领域信贷结构的主要做法在会上作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！针对地方国企债券违约 国资委祭出铁腕重拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对去年以来地方国企频频出现的债券违约现象，国务院国资委祭出铁腕重拳！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5d95e9071b5859e8" id="407300c283ab56ec1d3d014af14102c5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国务院国资委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院国资委印发《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》（下称《指导意见》）提出八大举措，要求有效防范化解企业重大债务风险，坚决守住不引发区域性、系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八大举措加强地方国企债务风险管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分认识当前加强国有企业债务风险管控的重要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善债务风险监测预警机制，精准识别高风险企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分类管控资产负债率，保持合理债务水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展债券全生命周期管理，重点防控债券违约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法处置债券违约风险，严禁恶意逃废债行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范债务资金用途，确保投入主业实业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面推动国企深化改革，有效增强抗风险能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥监管合力，完善国有企业债务风险管控工作体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一企一策”确定管控目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，各地方国资委对高负债企业实施负债规模和资产负债率双约束，“一企一策”确定管控目标，指导企业通过控投资、压负债、增积累、引战投、债转股等方式多措并举降杠杆减负债。督促指导企业根据财务承受能力科学确定投资规模，从源头上防范债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对企业隐性债务的管控，严控资产出表、表外融资等行为，指导企业合理使用权益类融资工具，对永续债券、永续保险、永续信托等权益类永续债和并表基金产品余额占净资产的比例进行限制，严格对外担保管理，对有产权关系的企业按股比提供担保，原则上不对无产权关系的企业提供担保，严控企业相互担保等捆绑式融资行为，防止债务风险交叉传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范平台公司重大项目的投融资管理，严控缺乏交易实质的变相融资行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;督促指导企业提前做好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兑付资金接续安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，各地方国资委要探索实施债券发行年度计划管理，严格审核纳入债务风险重点管控范围企业的发行方案。对纳入债务风险重点管控范围的企业实行比例限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将企业发债品种、规模、期限、用途、还款等关键信息纳入债务风险监测预警机制并实施滚动监测，重点关注信用评级低、集中到期债券规模大、现金流紧张、经营严重亏损企业的债券违约风险，督促指导企业提前做好兑付资金接续安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于按期兑付确有困难的，各地方国资委要指导企业提前与债券持有人沟通确定处置方案，通过债券展期、置换等方式主动化解风险，也可借鉴央企信用保障基金模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;督促企业依法合规履行破产程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，对于已经发生债券违约的，各地方国资委要及时报告本级人民政府，在地方政府的统一领导下，切实履行属地责任，指导违约企业按照市场化、法治化、国际化原则妥善做好风险处置，通过盘活土地、出售股权等方式补充资金，积极主动与各方债权人沟通协调，努力达成和解方案，同时要努力挽回市场信心，防止发生风险踩踏和外溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已无力化解风险、确需破产的，要督促企业依法合规履行破产程序，强化信息披露管理，及时、准确披露股东或实际控制人变更、资产划转、新增大额债务等重大事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强地方国企债务融资资金用途管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，各地方国资委要加强地方国有企业债务融资资金用途管控，督促企业将筹集的资金及时高效投放到战略安全、产业引领、国计民生、公共服务等关键领域和重要行业，原则上要确保投资项目的回报率高于资金成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督促企业严格执行国家金融监管政策，按照融资协议约定的用途安排资金，突出主业、聚焦实业，严禁过度融资形成资金无效淤积，严禁资金空转、脱实向虚，严禁挪用资金、违规套利。探索对企业重大资金支出开展动态监控，有效防范资金使用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严控高风险业务 发挥监管合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还指出，各地方国资委要督促指导企业通过全面深化改革破解风险难题。通过加强“两金”管控、亏损企业治理、低效无效资产处置、非主业非优势企业（业务）剥离等措施，提高企业资产质量和运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务，严禁融资性贸易和“空转”“走单”等虚假贸易业务，管住生产经营重大风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要加强与当地人民银行分支机构和证监局等部门的合作，推动债务风险信息共享，共同预警防范企业重大债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企债务风险有望进一步化解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年以来，各地纷纷出台措施，加强国企债务风险管控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，山西国资运营公司党委书记、董事长郭保民表示，去年以来受国内部分企业债券违约事件影响，山西煤炭企业债券市场出现异动，山西省及时出手为煤企债券增信，组织地方资本强力护盘，酝酿省属煤企折价债券回购机制，国资运营公司致信债权人表明履约决心能力，债券市场迅疾反弹，显示了市场对山西融资环境高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西国资运营公司近日亦下发《关于加强省属企业债券风险防控工作的通知》，要求省属企业从七个方面开展工作，牢牢守住不发生区域性、系统性金融风险的底线，坚决打好防范化解债券风险攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月2日，陕西省国资委发布了《省国资委关于进一步加强监管企业债券融资管理防控债务风险的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省国资委则要求，辽宁国资国企系统要切实履行地方国有企业出资人监管职责，督促企业严格履行市场主体责任，强化信息披露管理，对各类转移资产、“逃废债”行为“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前来看，央企整体债务风险不大，风险主要集中在地方国企。”一位国资专家表示，《指导意见》下发有利于斩断债务风险传递。在一系列市场化降负债举措的帮扶下，国企债务风险有望进一步化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部2021立法工作安排公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，3月26日，财政部2021立法工作安排公布：力争年内完成政府采购法（修订）、会计法（修订）、国有资产评估管理办法（修订）、国有金融资本管理条例的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成财政机关行政处罚听证实施办法（修订）、政府采购框架协议管理办法、政府采购货物和服务招标投标管理办法（修订）、事业单位财务规则（修订）等规章项目。稳步推进注册会计师法（修订）、财政违法行为处罚处分条例（修订）、财政预算评审管理暂行办法、政府采购非招标采购方式管理办法（修订）、行政单位财务规则（修订）、企业财务通则（修订）、金融企业财务规则（修订）和全国社会保障基金投资管理暂行办法（修订）等项目的起草工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：开展债券全生命周期管理 重点防控债券违约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国务院国资委3月26日消息，近日，国务院国资委印发《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》提出，开展债券全生命周期管理，重点防控债券违约。各地方国资委要把防范地方国有企业债券违约，作为债务风险管控的重中之重。探索实施债券发行年度计划管理，严格审核纳入债务风险重点管控范围企业的发行方案，严禁欺诈发行债券、虚假披露信息、操纵市场价格等违法违规行为，指导地方国有企业严格限定所属子企业债券发行条件。可参照中央企业债券发行管理有关规定，对纳入债务风险重点管控范围的企业实行比例限制，引导企业做好融资结构与资金安全的平衡、偿债时间与现金流量的匹配。将企业发债品种、规模、期限、用途、还款等关键信息纳入债务风险监测预警机制并实施滚动监测，重点关注信用评级低、集中到期债券规模大、现金流紧张、经营严重亏损企业的债券违约风险，督促指导企业提前做好兑付资金接续安排。对于按期兑付确有困难的，各地方国资委要指导企业提前与债券持有人沟通确定处置方案，通过债券展期、置换等方式主动化解风险，也可借鉴央企信用保障基金模式，按照市场化、法治化方式妥善化解风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年交通运输部政府网站第四季度抽查工作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照《国务院办公厅秘书局关于做好政府网站季度抽查工作的通知》(国办秘函〔2016〕48号)、《国务院办公厅秘书局关于印发政府网站与政务新媒体检查指标、监管工作年度考核指标的通知》等要求，我部组织开展了部政府网站检查工作，具体情况如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、上季度检查情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月1日至9月10日，我部对19个部管政府网站和1个行政许可网上办理平台进行了第三季度检查。部网站整体运行情况良好，检查结果均为合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、本季度抽查情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月1日至12月7日，我部对19个部管政府网站和1个行政许可网上办理平台进行了第四季度初查，抽查率100%。检查发现部分网站存在栏目更新不及时、错断链等问题。部及时要求相关网站认真查找问题，进行整改，并于12月8日至12月14日开展复查。经查，全部网站均达到合格标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7766e2c845ec3d98" id="fece973083a4efe859d7f1c4851c4d2e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、提升功能实用性情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2020年政府网站和政务新媒体检查情况通报，我部印发了《关于加强问题整改进一步做好政府网站建设管理有关工作的通知》，组织对有关问题进行了整改。一是进一步规范了网站页面头部区域、底部功能区、页面标签的展示内容；二是交通运输部政务服务平台上线运行，与办事服务事项相关的政策文件与文件库实现了关联；三是行政许可办事指南、征求意见结果公开情况等正在陆续进行补充完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、完善和创新监管情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是根据2020年政府网站和政务新媒体检查情况通报，将长江三峡通航管理局纳入部管政府网站检查范围，使用交通运输部政府网站二级域名，目前正在开展域名切换、对标整改等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续做好常态化检查机制。加强网站常规性检查，发现网站更新不及时、空白栏目等问题，立即联系相关单位整改；对部管网站进行100%检查，初查发现问题及时整改，复查确保整改到位，做到“合格达标”；将网站季度检查与行业政府网站绩效评估挂钩，促进各单位重视网站日常更新与维护。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628105548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年数字看评审：积极贯彻落实《预算法实施条例》 预算评审成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是财政评审工作发展的效能之年,全国各级财政评审机构紧紧围绕财政重点工作, 积极服务预算绩效管理，扎实开展预算评审、绩效评价等工作，稳步推进财政评审机构工作转型,加强财政评审队伍建设，着力提升评审质量和效率，全年评审资金总额达98189.72亿元,比上一年增长18.17%（各项业务资金占比情况见图1）,为加强和改进预算管理、优化支出结构、提高财政资金使用效益发挥了重要作用，进一步彰显了财政评审服务现代预算管理的效能。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/40018c3b9c5ac8d5" id="49be996c13a04019b0e2238d12032e18" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算评审业务量大幅增长。2020年全国各级财政评审机构的预算(含概算)评审资金额为59411.75亿元，比上一年增长30.25%，占评审资金总额的60.51%，（预算评审资金量增长情况见图2）；调减资金8830.21亿元,平均调减率达14.86%。预算评审资金额、审减率等均明显高于上年水平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e0711e88779f0b17" id="25609f6f5931b7e29452ea3909f9415b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级财政评审机构积极贯彻落实《预算法实施条例》，按照“各级政府财政部门应当建立和完善项目支出预算评审制度”等明确要求，深入开展预算评审，预算评审业务量显著上升。其中：省本级(含计划单列市，以下同)财政评审机构预算（含概算）评审资金为4572.05亿元，比上一年增长74.8%，平均审减率高达22.18%；市、县两级财政评审机构预算（含概算）评审资金额为52493.82亿元，占全国预算（含概算）评审资金总额的88.36%，预算评审资金额比上一年增长28.54%。从各省汇总数据看, 财政评审机构预算（含概算）评审资金额列前三名的为四川省（8586.66亿元）、浙江省（6334亿元）、广东省（5148.10亿元）（详见图3）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/772f58b1c5d12335" id="378b46908181bfaf4c97272d5745ac0e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算评审涉及部门多、领域广、政策性强，各地财政评审机构注重提高评审人员政治站位和业务素质，积极发挥专业优势、组织方式优势等，通过优化项目预算的实施方案，审减项目预算中的不合理支出，规范预算编制水平，强化预算约束，在保障财政重点投入基础上有效落实政府过紧日子的要求，为贯彻落实党中央和各地财政部门的重大决策部署、推进“六稳”“六保”相关工作提供了定量基础和专业支撑，有效提升财政资源配置效率和资金使用效益，提高预算管理的专业性、权威性和公正性，促进了预算管理能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效评价业务量持续增长。2020年全国各级财政评审机构开展绩效评价业务涉及财政资金达16636.68亿元,占评审资金总额的16.94%,比上一年增长21.54%。省本级财政评审机构组织开展的绩效评价业务涉及资金为4904.54亿元，比上一年仅增长1.94%。从各省本级财政评审机构数据看，青海省绩效评价业务涉及资金为2131.80亿元,位居首位,云南、青岛、甘肃、陕西、安徽、河南、四川等7个省本级绩效评价业务资金额超过100亿元（见图4）。由于各省级财政评审机构职责定位有所不同，目前有17个省本级财政评审机构开展了绩效评价业务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5f4dcc265526fc00" id="18ba163d8f7b15dc05a2fa3a4e2a0481" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市、县两级财政评审机构的绩效评价业务量增长较大，涉及资金5134.34亿元，比上一年增长比例高达153.94%，省级以下更多的财政评审机构履行承担了绩效评价职责。从各地财政评审机构开展绩效评价业务情况看，评价范围涵盖农业、交通、社保、环保等多个领域，评价类型不断拓展，评价结果应用力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工程结决算审核业务量继续呈下降趋势。随着地方财政评审机构的工作重点更多转向事前预算评审，工程结决算审核业务量持续下降。2020年各级财政评审机构工程结决算审核资金12865.89亿元, 占评审资金总额的13.10%,比上一年下降3.07个百分点；平均审减率为10.68%。其中：省本级财政评审机构工程结决算审核资金为1241.10亿元，占比仅为9.65%；市、县两级财政评审机构是开展工程结决算审核的主力，审核资金11624.79亿元,占工程结决算审核资金总额的90.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项核查等其他类型评审业务持续开展。2020年部分地方财政评审机构根据本地财政管理需求，开展了专项资金核查、事前绩效评估、工程预算标底审查、涉外贷款项目评审、全过程跟踪评审等业务，涉及资金9275.40亿元，占评审资金总额的9.45%。其中：省本级(含计划单列市)财政评审机构的其他业务涉及资金4139.36亿元，占比为44.63%；市、县两级财政评审机构的其他业务涉及资金5136.04亿元，占比为55.37%。其他类型评审业务是各地财政评审机构结合本地财政工作重点和预算管理新要求开展的有益尝试，丰富了评审机构多角度服务预算管理的路径，助推财政预算管理提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政评审机构队伍不断深化发展。各地财政评审机构积极转型，持续优化调整职能,着力加强财政评审队伍建设,推动地方财政评审工作不断深化发展。截至2020年底,全国各级财政评审机构总数为2505个，其中：36个省级(含计划单列市)财政评审机构中,参照公务员管理的评审机构有23个，占比64%，公益一类评审机构有10个，公益二类评审机构仅有3个；2468个市、县级财政评审机构中，行政性质的评审机构256个，参照公务员管理的评审机构436个，公益一类评审机构1713个，公益二类评审机构仅为63个。各级财政评审机构人员编制数19758个，比上一年增长达11.46%。各级财政评审机构持续强化评审支撑体系建设，积极引进各领域各行业专家参与评审评价业务，注重利用协作机构及其专业人员，其中，省本级（含计划单列市）财政评审机构专家库人数已达12675人，比上一年增加97.73%，突显各省级财政评审机构越来越重视发挥专家的作用；省本级（含计划单列市）财政评审机构的协作机构数量达1142个，比上一年增长了20.21%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210326/c628106142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>