<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 04:40:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局：严打涉防疫用品认证违法查处垄断行为</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200405/c619086974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200405/c619086974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>别再抢米面油了！沪深等多地稳定民心：政府储备粮足可供应居民半年需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：已安排科研经费3.2亿部署68个应急项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大萧条以来前所未见 疫情在全球掀起凶猛失业潮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一月来多个省级政府副职调整，“70后”副部密集履新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三度降准如期而至 为何定向中小银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮食和物资储备局答每经提问：如有需要将及时加大政策性粮食竞价拍卖力度</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200404/c619086370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200404/c619086370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战“疫”建言录：刘世锦：建设都市圈，释放中国经济结构性潜能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国残奥委员会：支持国际奥委会和国际残奥委会的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抢购卫生纸 错了吗？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086126.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策持续加持小微企业 六大行去年普惠小微贷超3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，上市银行扎堆公布年报，从中可一探2019年金融机构落实政策，缓解小微企业融资难、融资贵问题的究竟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，多家银行年报数据显示，上市银行普惠型小微企业贷款余额显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会去年2月份发布《关于进一步加强金融服务民营企业有关工作通知》提出，国有控股大型商业银行要充分发挥“头雁”效应，2019年普惠型小微企业贷款力争总体实现余额同比增长30%以上，信贷综合融资成本控制在合理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，去年《政府工作报告》对小微企业融资问题提出了一个明确的量化指标，即2019年国有大型商业银行小微企业贷款要增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前看来，国有大行整体超额完成目标。记者根据六家国有银行年报计算，六大行去年普惠小微贷款余额合计32570.13亿元，较2018年末增长45%。从贷款利率来看，多家银行小微客户综合融资成本较上年下降超1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，工商银行2019年末普惠型小微企业贷款余额4715.21亿元，比年初增长52.0%，是各项贷款平均增速的5倍，累放贷款平均利率4.52%，比上年下降0.43个百分点；交通银行2019年普惠“两增”口径贷款余额1639.52亿元，较上年末增长51.62%，普惠型小微企业贷款平均利率为4.58%，较上年下降0.63个百分点，小微客户综合融资成本下降1.11个百分点；建设银行2019年末普惠金融贷款余额9631.55亿元，较上年增加3530.81亿元，增长57.88%；农业银行2019年末普惠型小微企业贷款余额5923亿元，较上年末增长58.2%，高于全行贷款增速46.3个百分点。全年累放贷款平均利率4.66%，客户综合融资成本较上年下降1.20个百分点；中国银行普惠型小微企业贷款余额4129亿元，较上年末增长38%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）去年普惠型小微企业贷款余额为6531.85亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年报数据来看，国有大行充分发挥了“头雁”作用，股份行及城商行也紧紧跟随。例如，中信银行2019年普惠金融贷款比年初增长近50%，高出各项贷款增速约40个百分点。光大银行2019年普惠型小微企业贷款余额1553.96亿元，比上年末增长21.24%；新投放贷款加权平均利率比上年下降70个百分点。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）去年普惠型小微企业贷款余额增幅21.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年在监管机构的鼓励和引导下，通过多措并举，金融机构加大对小微企业的支持力度，在缓解小微企业融资难融资贵方面取得明显成效。”中国民生银行首席研究员温彬对记者表示，政策层面主要从五方面确保小微贷款增长和融资成本的下降：一是央行采取定向降准，鼓励引导加大对小微企业的资金支持；二是银保监会提出“两增两控”目标；三是要求国有大行小微企业贷款增长30%以上；四是补充中小银行资本金，提高放贷能力，引导中小银行聚焦主责主业；五是去年8月份推动LPR改革，推动贷款利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何提升小微企业融资获得感？温彬表示，一是进一步提升信贷投放总量，满足小微企业的融资需求；二是针对不同行业不同经营模式的小微企业，采取有针对性的差异化金融服务；三是提高小微贷款的“首贷率”，从而扩大信贷覆盖范围；四是提高信用贷款的占比，解决小微企业质押物少的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年2月25日召开的国务院常务会议要求，国有大行今年上半年普惠小微贷款余额同比增速力争不低于30%，高于去年12月份提出的不低于20%的目标要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行首席研究员董希淼对记者表示，下一步应继续从信贷支持、直接融资、增信体系等方面采取措施，进一步破解小微企业融资难题，为小微企业改革发展创造更好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立足长远，打好补短板组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　补短板，就是推动全面协调发展，解决发展不平衡问题。当前，需要在我们平时的工作实践中，经常查找、发现并补齐这些短板，才能推动经济社会协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面建成小康社会的进程中，无论是住房、就业、医疗等方面烫手的“山芋”，还是脱贫攻坚中收入、教育等难啃的“硬骨头”，都是影响人民获得感、幸福感、安全感的短板。在这些事关全局、存在重大影响的问题上，我们既要咬紧牙关以“不破楼兰终不还”的气势去突破这些问题、又要用全局观、长远观去看待这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全局观，要有“不谋全局者，不足以谋一域”的宽视野。如果总是只紧盯一点、不顾其他，就无法看到事物的整体状况。在补短板的过程中时刻将问题放置于全面建成小康社会的整体布局中，才能避免出现拆了东墙补西墙，结果还是住烂房的现象。从全局出发，充分考虑不同群体的诉求、更好地兼顾各方利益，才能统筹兼顾各项事业的发展，真正将短板补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长远观，要有“兵马未动，粮草先行”的高站位。被誉为“杂交水稻之父”的袁隆平看到了当时人多地少、粮食紧缺，农民种地产量不稳的问题后，潜心钻研、试验，埋头于水稻研究，最终被载入史册。不被当下的困难吓倒，不被眼前利益蒙蔽，站得高才能望得远。实践表明，立足长远的投入，或许不会得到立竿见影的效果，却能厚植发展的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应摒弃急功近利的思想，砥砺埋头苦干的精气神，在观全局、虑长远中“补短板”，才能能走得更稳、更远。(於永蓉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：筛选推荐优质中小企业 形成上市后备资源库</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，工信部日前印发《关于做好优质中小企业上市培育工作的通知》。《通知》要求，各地中小企业主管部门要高度重视优质中小企业上市培育工作，加强与相关部门、机构合作，促进中小企业发展与资本市场有机结合；筛选推荐优质中小企业，形成上市后备资源库，推动符合条件的优质中小企业对接资本市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：既然干了监管就不能怕得罪人！不能当“稻草人”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：4月3日上午，国务院联防联控机制举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会副主席周亮强调，银保监会作为金融管理部门，必须履行好监管责任，既然干了监管，就不能怕得罪人，不能当“稻草人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在压实各方责任方面，首先，压实中小银行深化改革和风险防控的主体责任，银行经营的好不好，第一位还是靠银行自身，主体责任一定要到位。要通过严监管倒逼银行落实责任，完善管理制度和风控体系，依法规范经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，推动落实地方党委和政府责任。中小银行基本是地方经营的，地方国有资本股东也要落实责任。一旦出现风险，地方还要落实属地风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会作为金融管理部门，必须履行好监管责任，既然干了监管，就不能怕得罪人，不能当“稻草人”。要敢于监管、善于监管，纠正各种违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>时隔12年再次下调超额准备金率 业内：倒逼银行加大贷款投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端4月4日电(魏薇)每逢周五必有大事，4月3日央行发布两个重磅消息，一是对中小银行定向下调存款准备金率1个百分点，释放长期资金约4000亿元；二是自4月7日起将金融机构在央行超额存款准备金利率从0.72%下调至0.35%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不到20天央行再次宣布定向降准，并且时隔12年重启下调超额存款准备金利率，央行背后有何深意？对老百姓的钱袋子又将会带来怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内第三次降准选择中小银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次降准是年内第三次降准。今年1月1日和3月16日，央行分别进行了一次全面降准和一次普惠金融定向降准，这两次降准分别释放资金8000亿元和5500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅隔了半个多月，央行再次对中小银行定向降准。具体内容为对农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于4月15日和5月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点，共释放长期资金约4000亿元。据央行介绍，降准后超过4000家的中小存款类金融机构的存款准备金率降至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，国务院常务会议确定了进一步强化对中小微企业普惠性金融支持措施，其中包括进一步实施对中小银行的定向降准，引导中小银行将获得的全部资金，以优惠利率向量大面广的中小微企业提供贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本次降准是今年第三次降准，如此高频率的降准，既体现了逆周期调控逐渐发力，也说明疫情防控和经济恢复发展面临的急迫性。”中国民生银行首席研究员温彬对中新经纬客户端如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何这次降准选择了中小银行？温彬解释道，一方面由于中小银行数量众多，家数在银行体系中占比99%，而且它们扎根基层，天生具有普惠性质，是服务基层中小微企业不可获取的力量；另一方面，3月16日定向降准中，大型银行和股份制银行都得到了较大程度的准备金率优惠，因此本次定向降准针对于中小银行。通过本次降准释放长期资金，有助于支持中小银行更好聚焦主责主业，增加对中小微企业的信贷供给，降低融资成本，实现精准纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长李奇霖分析称，在2018-2019年监管持续强化普惠金融的重要性，对银行业金融机构提出普惠金融贷款要求后，大行小行都在发力普惠金融业务。但大行有更便宜的负债，更舍得投入，能给小微企业报出更低的贷款利率。与之相比，小行的竞争力明显要更弱，达成监管指标的难度更大。现在的定向降准，加上之前超过万亿的再贷款再贴现，能够中小行足够的便宜负债，给中小行服务小微企业等普惠客更多的筹码，更好和大行竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，李奇霖进一步表达了对放贷风险的担忧，他认为对部分处于经济欠发达、优质小微企业客户偏少区域的小银行来说，可能即使降准，有更多便宜的负债，他们也不愿意去扩大风险敞口，给高风险的企业放贷。但降准至少摊薄了这些银行的负债成本，保护了其息差与利润，使其更好应对不景气的经济环境下资产质量恶化带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时隔12年再降超额准备金利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何谓超额准备金利率？央行解释道，超额准备金是存款类金融机构在缴足法定准备金之后，自愿存放在央行的钱，由银行自主支配，可随时用于清算、提取现金等需要。人民银行对超额准备金支付利息，其利率就是超额准备金利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，上一次超额准备金利率下调还要追溯至2008年，当时该利率从0.99%下调至0.72%后，之后一直未做调整。央行表示，此次将超额准备金利率由0.72%下调至0.35%，可推动银行提高资金使用效率，促进银行更好地服务实体经济特别是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个工具主要是要倒逼商业银行加大信贷投放。超额准备金利率是银行把存款放在央行得到的收益率，现在该利率下降实际是鼓励银行不要把钱都放在央行，应该把资金拿出去放贷，以支持实体经济。欧洲央行的超额准备金利率为负值，也就是说银行把钱放在央行还要收费，其实也是为倒逼银行进行放贷。”中信证券研究所副所长明明对中新经纬客户端分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青解释说，一般认为，超额存款准备金利率(又称“超储利率”)是中国利率走廊的下限。考虑到此前政策利率体系中的7天期逆回购利率、MLF利率已有过2-3次调整，本次下调超储利率在一定程度上体现了政策利率体系的联动性，有助于维护利率走廊有序运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青同样认为，本次央行大幅下调超储利率，实际上是在敦促商业银行加大对企业信贷投放力度，不要把央行释放的流动性囤积在自己手里，或淤积在货币市场上。近期DR007均值已显著低于央行7天逆回购利率。这意味着在当前局面下，央行希望看到人民币信贷增速进一步加快，特别是在对中小微企业的信贷投放增速方面。预计未来数月金融数据中的人民币贷款增速有望出现加快态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理财收益率或走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次定向降准和超额存款准备金利率下调，是否会影响银行理财收益率？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着整个银行系统的投资收益率下降，未来长期来看，理财收益率会出现大幅度下降。”明明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融360大数据研究院分析师殷燕敏对中新经纬客户端分析道，货币政策持续宽松，向市场不断释放资金，对于固收类投资产品而言，总体收益水平将进一步下降，未来银行理财产品、货币基金收益仍将继续下行，高收益率的低风险固收产品将越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她建议风险承受能力较低的投资者，如果流动性要求较低，尽量选择中长期理财产品，提前锁定相对较高的收益率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对股市、楼市影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计数据显示，2011年11月至今，央行共有20次降准(含定向降准)，公布次日股市涨跌幅来看，上证综指共有9次下跌，11次上涨，降准对A股市场影响不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙对中新经纬记者表示，现在A股市场的估值已经处于历史的大底的位置，上证50的市盈率只有9倍，属于跌无可跌的这种状态，所以市场并不存在大幅下跌的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，A股市场要想真正走强，还需要等到海外疫情出现拐点，美、日确诊人数出现趋势性下降时，才会真正迎来大幅反弹的机会，短期之内市场的行情更多的是结构性行情为主。建议投资者可以从消费、券商、科技这三大方向来找机会，特别是一季度受到疫情影响比较大的一些消费业，现在开始逐步复苏，消费白马股也迎来新一轮的机会，建议投资者可以积极布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，不少人关注降准是否会对楼市带来影响。对此，中原地产首席分析师张大伟指出，降准不是为了房地产，是为了降低企业融资成本。中央经济工作会议也提出，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，降低社会融资成本。在“房住不炒”和“不将房地产作为短期刺激经济的手段”的明确要求下，降准释放的资金被严控进入房地产领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张大伟认为，虽然针对中小银行降准对于房地产直接影响不大，但历史看，只要降准，对于房地产来说就是利好，降准能够缓解房地产企业的资金压力，另外对于购房者按揭来说也能够获得相对平稳的信贷价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月MLF利率及LPR报价有望下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么未来货币政策会怎么走？多位业内专家认为，中国正处于复工复产关键阶段，稳增长定将成为全年经济发展的核心任务。未来货币政策要加大逆周期调节力度，疏通货币政策传导渠道，推动企业实际融资成本逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼对中新经纬客户端表示，前期，银行业为服务疫情防控和复工复产普遍降利让费。在银行盈利增长受到影响的情况下，还可适时适度下调存款基准利率，进一步降低银行负债成本，增强银行提升服务的能动性和可持续性。对中小银行而言，更重要的是帮助拓宽负债渠道，丰富负债来源，并允许采取更有弹性的利率浮动空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，应进一步改革完善LPR相关机制，深化贷款利率市场化改革。当前，应抓紧推进存量浮动利率贷款定价基准转换工作，以改革的方式疏通货币政策传导渠道，推动企业实际融资成本逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，下阶段，仍需要继续加大逆周期调节力度，降低社会融资成本是货币政策的核心工作，预计央行将于4月LPR公布之前，调降MLF利率，引导LPR下行。此外，即将推出的1万亿元再贷款再贴现、3000亿元小微金融债券、比上年多增1万亿元的公司信用类债券，都有助于拓宽中小微企业的低成本融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青指出，4月MLF利率及LPR报价有望恢复下行，货币政策逆周期调节力度显著加大。考虑到3月30日央行7天期逆回购利率已下调20个基点，预计本月例行MLF操作招标利率也将下调相同幅度。这将带动4月20日一年期LPR报价恢复下行，估计下行幅度也将在20个基点，5年期LPR报价也有可能下行10个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析称，由于LPR报价下行将带动银行贷款利率更大幅度下降，而从银行资金来源角度分析，货币市场利率走低无法弥补银行在净息差方面的损失。综合考虑宏观经济降成本、控通胀及防风险等因素，存款基准利率或存在0.25个百分点左右的小幅下调空间，下半年CPI同比显著回落后实施的可能性更大。这意味着未来一段时期，为切实降低企业融资成本，银行将向实体经济适度让利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行和国际货币基金组织呼吁减轻最贫困国家债务负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　马达加斯加《快报》3月31日报道，世界银行和国际货币基金组织近日倡议二十国集团采取行动为最贫穷国家提供债务减免，呼吁官方双边债权国对请求债务延期的最贫困国家暂停偿债要求、减轻其债务负担，以便其腾出资金抗击新冠肺炎疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马达加斯加经济和财政部长兰德里亚曼德拉图认为：“这合乎情理。”他还重申当前马疫情危机是“输入型的”，马方已采取措施优化债务偿还程序，这将有效地释放更多流动性用于应对疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兰认为：“这将给我们的财政预算注入新鲜空气。”世行和基金组织同样认为，相应措施将有助于国际开发协会（IDA）国家获得应对新冠肺炎疫情挑战所需的紧急流动性，并为评估每个国家在危机中受到的影响以及融资需求留出时间。根据马2020年财政预算案，马政府应偿还的债务额为4281亿阿里亚里，其中本金2949亿阿里亚里、利息1332亿阿里亚里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世行和基金组织提议开展相应评估，包括识别债务状况不可持续的国家，并起草一份官方双边债权人全面行动的提议，以应对IDA国家的融资和债务减免需求。世行和基金组织相信，在当前关头，为发展中国家提供全球性的债务减免以及向金融市场释放强有力的信号至关重要，国际社会将欢迎二十国集团对该行动号召的支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：坚定不移推进法定数字货币研发工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，4月3日，人民银行2020年全国货币金银和安全保卫工作电视电话会议在北京召开。会议要求，要加强顶层设计，坚定不移推进法定数字货币研发工作，系统推进现金发行和回笼体系改革，加快推进钞票处理业务、发行库守卫和发行基金押运转型。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行定向降准分两次实施到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 据央行网站消息，为支持实体经济发展，促进加大对中小微企业的支持力度，降低社会融资实际成本，中国人民银行决定对农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于4月15日和5月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点，共释放长期资金约4000亿元。中国人民银行决定自4月7日起将金融机构在央行超额存款准备金利率从0.72%下调至0.35%。 金讯&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：对百万个人创业者万家小微企业新增支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（记者 王小英）4月3日上午，国务院联防联控机制举办新闻发布会，财政部副部长许宏才、中国人民银行副行长刘国强、中国银保监会副主席周亮介绍了增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持的有关情况，并回答了媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七大领域增加地方政府专项债资金 增加城镇老旧小区改造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，今年以来，财政部提前下达了2020年部分新增专项债券额度12900亿元。截至3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元、占84%，发行规模同比增长63%，预计约提前2.5个月完成既定发行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;许宏才介绍，跟以往相比，专项债券有了五个变化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是合理扩大规模。这两年都提前下达了部分新增专项债券额度，提前下达2019年新增专项债券的额度是8100亿元，今年这项工作开展得比较早，在此之前，已经提前下达了1.29万亿，加上此次再下达一批额度，提前下达新增专项债券规模将超出上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发行和使用进度提前。发行进度和资金使用进度进一步提前，有利于加大宏观政策调节力度，及早发挥作用，对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持“资金跟项目走”。再提前下达一定规模的地方政府专项债券，按照“资金跟着项目走”原则，对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化资金投向，体现疫情防控需要和投资领域需求变化。在重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域的基础上，适当扩大专项债券使用范围，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；同时，增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目，特别是加快5G网络、数据中心、人工智能、物联网等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是提高专项债券作为重大项目资本金的比例，加大带动作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行四大举措支持中小微企业 扩内需、助复产、保就业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强介绍，面对新冠疫情对中小微企业造成的重大影响，中国人民银行出台了一系列措施，为疫情防控、复工复产、实体经济发展提供了精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持流动性合理充裕。金融市场开市后提供了1.7万亿元的短期流动性资金，继年初全面降准0.5个百分点释放8000亿元的基础上，3月份定向降准释放了5500亿元长期资金，用于发放普惠领域的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提供再贷款再贴现精准支持，设立3000亿元防疫专项再贷款，一半以上投向中小微企业。财政贴息后，小微企业负担的利息成本低于1.3%。除了3000亿元，还新增再贷款再贴现额度5000亿元，下调支农支小再贷款利率0.25个百分点，由原来的2.75%调成2.5%，央行运用低成本的普惠性资金支持重点领域中小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导贷款利率下行，3月30日公开市场操作逆回购操作中标利率再次下降20个基点，今年以来累计下降了30个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统筹发挥金融系统合力，督促国有大型银行加大支持普惠小微企业，落实好政策性银行专项信贷支持，引导地方法人银行服务好基层，加大逆周期调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前看上述措施成效显著，刘国强表示，M2和社会融资规模与名义GDP的增速基本匹配并且略高。在实体经济没有完全复工达产的背景下，新增贷款创出历史新高。中小微企业融资量增面扩价降。货币市场利率中枢整体下移。人民币汇率表现相对稳健。外部金融风险冲击得到有效防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年新增支持100万个人创业者 1万家小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，财政部高度重视小微企业的融资问题，全力支持小微企业现金流不断裂，支持他们渡过难关，财政部主要从以下三个方面去做工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要求国家融资担保基金2020年新增再担保业务规模不得低于4000亿元，投资10家支农支小成效明显的地级市融资担保机构，对100万元以下的免收再担保费，100万元以上的要减半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要求政府性融资担保行业减半收费，将综合融资担保费率降至1%以下，确保2020年新增的支农支小业务占比不得低于80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，允许符合条件的创业担保贷款展期。研究进一步增加支持群体、降低进入门槛，将受疫情影响的重点群体纳入支持范围。预计2020年将新增支持100万个人创业者、1万家小微企业，增长的幅度会比上年增长50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将会加快优化创业担保贷款贴息的政策，改进担保激发支小动力，帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将政策落到实处 多给中小企业“雪中送炭”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席周亮介绍，面对疫情发生后很多中小微企业面临资金链紧张等问题，中国银保监会采取一系列措施缓解企业的资金压力。据统计，2月末，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%。贷款的平均利率是5.22%，较去年下降0.22个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是努力实现小微企业信贷“增量、扩面、提质、降本”。确保实现单户授信总额1000万元以下的普惠型小微企业“两个不低于”，增速不低于各项贷款增速，有贷款余额户数不低于年初水平，其中5家大型银行还要力争上半年普惠型小微企业贷款同比增长30%。着力提高小微企业贷款“首贷户”的占比。适当提高信用贷款和续贷业务比重，进一步降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实好贷款延期还本付息政策。实施临时性延期还本付息安排，免收罚息，不下调贷款风险分类，也不影响征信记录，为企业渡过难关创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大对受疫情影响严重的行业和地区中小微企业信贷支持。比如批发零售、住宿餐饮、酒店、物流运输和文化旅游这些行业受到疫情冲击比较大，要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷，特别要下调贷款利率，让利于企业。同时，通过增加信用贷款和中长期贷款的方式，支持企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥政策性银行的逆周期调节作用，支持民营、小微企业发展。鼓励政策性银行向中小银行提供低成本资金，以转贷款方式向民营和小微企业发放相对优惠利率的贷款，利率不高于当地普惠型小微企业贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是强化金融科技运用，为中小微企业提供精准便捷服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是切实降低企业融资成本。进一步开展银行收费清理，严肃查处“存贷挂钩”“以存定贷”等违规行为，鼓励保险机构提供融资增信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情对中国经济的影响是暂时的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，疫情在全球蔓延，其影响是否会超过2008年金融危机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，目前只能说冲击会很大，但到底有多大，什么时候好转，充满不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步解释，冲击很大，目前有几个渠道比较明显。一是工业链渠道。企业要生产，原材料配不上，可能有一部分行业、企业就生产不出来。二是贸易渠道。因为有些企业、产品生产出来后，卖不掉，没有订单，这也是问题。三是预期的渠道，影响人的情绪，避险情绪在加强，市场在波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于影响是否会超过2008年金融危机，刘国庆说，目前看还没有超过，比如股市，2月24日以来，各个国家的股市大约下跌了25%，2008年金融危机期间跌幅大约50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强介绍，目前一季度数据还没出来，数据肯定不会好看，但中国经济将继续展现极强的韧性，疫情对中国经济的影响是暂时的，下一阶段，采取稳健的货币政策并更加注重灵活适度，将支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是分阶段把握好政策的力度、重点和节奏。根据不同阶段把握，保持流动性合理充裕，充分满足市场的需求，绝不会让市场出现“钱荒”，当然钱也不要“变毛”，要满足市场需求合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续用好3000亿元专项再贷款，继续用好5000亿元专项再贷款再贴现政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实好普惠性再贷款再贴现新增的1万亿元，这也是再贷款再贴现。要加快推动实施，做到和前面的政策无缝衔接，不出现断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是实施好定向降准，发挥好准备金工具的正向激励引导作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是积极推进LPR改革，强化定价自律机制，引导银行适当向实体经济让利，促进企业综合融资成本明显下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强国际合作，营造好的国际环境，与国际社会一起抗疫、一起稳定经济。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚行预计冠病造成全球 4.1万亿美元经济损失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《联合早报》4月4日报道：亚洲开发银行预计，眼下这场冠病疫情会给全球带来4.1万亿美元（5.88万亿新元）的损失，这数额相当于全球国内生产总值（GDP）的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲开发银行（亚行）周五在《亚洲发展展望报告》中表示，如果全球可在较短时间内遏制疫情，损失可能会限制在2万亿美元，包括中国在内的亚洲发展中国家蒙受的损失占了其中的36%。亚行首席经济学家萨瓦达在报告中表示：“没有人能断定冠病大流行可能扩散到什么程度，遏制疫情需要的时间可能比目前预计的更长，严重金融动荡和金融危机的可能性不可低估。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不到一个月前的3月6日，亚行预计冠病疫情可能使世界经济损失3470亿美元，并使全球增长率降低0.4个百分点。但从那以后，冠病疫情的震中已经从中国转移到了欧洲和美国，目前全球感染人数已超过100万。亚行将2020年亚洲经济增长预期从去年9月估计的5.5%下调至2.2%，中国今年的预期也从6%下调至2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　萨瓦达表示，最新发布预计考虑到冠病对旅游、消费和投资的直接影响，而依赖旅游和大宗商品的国家将“遭受最大的打击”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会介绍专项债和中小微企业金融情况―― 专项债拉动投资 “组合拳”力助小微</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 疫情对我国经济的影响是暂时的，中国经济将继续展现极强的韧性，并有丰富的工具和充足的政策空间稳定经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 2020年将适当提高财政赤字率、发行特别国债，向社会释放积极明确的信号，巩固和提升市场信心，支持完成全年经济社会发展的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，国务院联防联控机制举行新闻发布会，财政部、人民银行、银保监会有关负责人介绍增加地方政府专项债规模，以及强化对中小微企业普惠性金融支持的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人在回答经济日报记者提问时表示，疫情对我国经济的影响是暂时的，中国经济将继续展现极强的韧性，并有丰富的工具和充足的政策空间稳定经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债已发1.08万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策要更加积极有为，适当提高财政赤字率、发行特别国债、增加地方政府专项债券规模等举措备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才介绍，今年以来，财政部提前下达了2020年部分新增专项债券额度12900亿元。截至3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元，发行规模同比增长63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，各地发行的新增专项债券，全部用于铁路、轨道交通等交通基础设施，以及生态环保、农林水利等领域重大基础设施项目建设。其中，各地用于符合条件重大项目资本金的专项债券规模约1300亿元，积极带动社会资本，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，2020年将适当提高财政赤字率、发行特别国债，向社会释放积极明确的信号，巩固和提升市场信心，支持完成全年经济社会发展的目标，“适当提高赤字率和发行特别国债，按法定程序需经国务院提请全国人大审议批准，具体方案将综合考虑国内外经济形势、国家宏观调控的需要、财政收支状况等因素确定。”许宏才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国政策空间充足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情在全球蔓延，其影响是否会超过2008年国际金融危机？如果一季度经济数据不如预期，央行是否有新的应对方式？针对经济日报记者的提问，中国人民银行副行长刘国强说：“冲击会很大，但到底有多大，什么时候好转？还充满不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强认为，目前疫情影响还没有超过2008年国际金融危机。“以股市为例，2月24日以来，各国股市大约下跌了25%。而2008年国际金融危机期间各国股市跌幅大约在50%左右。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织最近表示，2020年全球经济可能会出现负增长，衰退程度可能超过2008年国际金融危机。“这个说法相对明确，但也用了一个词叫‘可能’，所以很不确定。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度的经济数据还未出炉，但按照没有疫情的标准来衡量，数据肯定不会‘好看’。但是，疫情对中国经济的影响是暂时的，我们有丰富的工具和充足的政策空间稳定经济增长。”刘国强表示，下一阶段，将会把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，稳健的货币政策更加注重灵活适度。同时，将继续用好3000亿元专项再贷款和5000亿元专项再贷款再贴现政策，并落实好普惠性再贷款再贴现新增的1万亿元。此外，还会积极推进贷款市场报价利率（LPR）改革，强化定价自律机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力小微渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情对中小微企业造成了重大影响，但国家及时采取了一系列扶持措施，支持扩内需、助复产、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，财政部与有关部门配合出台了一系列扶持小微企业的政策，“下一步，财政部将会加快优化创业担保贷款贴息的政策，通过贴息，让更多的小微企业有钱创业、轻装上阵；改进担保激发支小动力，引导金融资源向小微企业聚集和精准滴灌，形成合力，帮助小微企业渡过难关。”许宏才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，央行出台了一系列措施，为疫情防控、复工复产、实体经济发展提供了精准金融服务。例如，在年初全面降准0.5个百分点释放8000亿元的基础上，3月份定向降准释放了5500亿元长期资金，用于发放普惠领域的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，这些措施已经取得了显著成效。M2和社会融资规模与名义GDP的增速基本匹配并且略高。在实体经济没有完全复工达产的背景下，新增贷款创出历史新高。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席周亮介绍，一季度银行业各项贷款新增近7万亿元，同比多增1.18万亿元，有力支持了实体经济发展。“疫情发生以来，很多中小微企业面临困难，其中一个非常突出的问题，就是资金链紧张。针对相关问题，我们立即采取了一系列措施，缓解企业资金压力。据统计，2月末，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%。”周亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会议确定，进一步强化对中小微企业提供普惠性金融支持，增加面向中小银行的再贷款、再贴现额度1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，刘国强解释称，政策的含义是人民银行通过再贷款再贴现工具，向中小银行提供低成本的资金支持。“人民银行给中小银行再贷款成本和前面5000亿元一样，还是2.5%低成本资金支持。这样可以降低中小银行的负债成本，中小银行的负债成本降低了，也相应提高了向中小微企业让利的空间。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：一季度我国债券市场规模居全球第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 Mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3th&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3rd&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查看更多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情官宣一个月了，北京市首现无新增！记者探访各主要场所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3th&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04：03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2th&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2th&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01:46&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/163b9ce3101abd17" id="dd65b122c5f1e627298e22fc09126ee9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴驻华大使再谈不撤侨：是习主席的话缓解了我们的担忧和紧张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当习主席说，在湖北和在中国的巴基斯坦孩子和中国孩子一样，会像保护自己的孩子一样保护他们，我认为这确实大大缓解了家长和...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【中巴经贸热线】巴基斯坦金诺橘3年来首次进中国：18万个老巴一个一个挑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下中国疫情，巴基斯坦蝗灾。2月21日，2650箱巴基斯坦金诺橘经过1个月的船期，从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601880','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;大连港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;601880&lt;/a&gt;）入关。这是3年来巴基斯坦柑橘首次成功...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴铁狠批西媒：为病毒分配种族前不要忘记病毒是色盲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦主流媒体之一《论坛快报》2月15日刊发资深编辑侯赛因.纳维德撰写的评论，就中国正在发生的新型冠状病毒肺炎疫情，有...&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券市场有力支持实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度，我国债券市场继续稳步发展，为疫情防控和经济社会发展提供了有力支持。据初步统计，一季度债券市场共发行债券12万亿元，同比增长14%；余额为103万亿元，较上年末增长4%，市场规模位居全球第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，公司信用类债券发行和净融资规模同比明显增加，民营企业债券融资情况进一步改善。2020年一季度，公司信用类债券共发行3万亿元，同比增长35%；净融资规模超1.7万亿元，同比多增8000多亿元；发行量与净融资规模均处于历史同期高位。与此同时，一季度民营企业发债约2100亿元，同比增长50%；净融资规模约930亿元，创近三年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放方面，一季度，银行间债券市场新增境外法人机构26家，境外机构净增持量为597.0亿元。截至3月末，共有822家境外法人机构投资者进入银行间债券市场，持债规模2.26万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金将“小步快跑”鼓励多缴多得</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京市人力资源和社会保障局发布2020年城乡居民基本养老保险缴费标准。从1月1日起，多省份出台的《城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的实施意见》进入执行期。截至目前，北京、广东、浙江、陕西、天津、重庆、安徽、江苏、西藏、内蒙古等省区市陆续公布了城乡居民基本养老保险调整方案，这意味着这些地区居民的缴费档次、个人缴费上限等方面将有新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国城乡居民基本养老保险待遇主要由基础养老金和个人账户养老金构成。基础养老金由中央和地方确定标准并全额支付给符合领取条件的参保人；个人账户养老金由个人账户全部储存额除以计发系数确定。同时，中央根据全国城乡居民人均可支配收入和财力状况等因素，合理确定全国基础养老金最低标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年全国共有10个省份增加了城乡居民基本养老保险基础养老金。为调动参保人缴费积极性，2020年多地继续完善多缴多得、长缴多得的缴费激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年1月1日起，内蒙古将城乡居民基本养老保险缴费标准调整为200元至7000元共12个缴费档次。本着多缴多得原则，城乡居民可根据个人收入情况选择缴费档次；浙江城乡居民基本养老保险个人缴费档次将调整为100元至5000元共9个档次，其中100元档次限低保对象、特困人员、残疾人、低保边缘户等困难群体参保，由市、县（市、区）财政全额或部分代缴；安徽省从2020年1月份起，将全省缴费档次标准统一调整为200元至6000元共15个档次，并对选择较高档次缴费的适当增加缴费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　待遇确定机制是社会保障制度的核心内容。记者梳理发现，多地明确提出建立基础养老金正常调整机制。如浙江、内蒙古等地提出将统筹考虑城乡居民收入增长、物价变动和职工基本养老保险等其他社会保障标准调整，结合国家基础养老金标准调整情况，适时提出基础养老金最低标准调整方案。江苏省提出，将继续完善社会保障制度，推进参保扩面，合理调整社保待遇，今年城乡居民养老保险基础养老金省定最低标准将提高到每人每月不低于160元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些地市也在积极探索。如安徽六安决定将全市城乡居民基本养老保险基础养老金从每人每月110元提高至115元。山东临沂规定，居民基本养老保险基础养老金最低标准每5年至少调整1次。江苏宿迁明确，对连续缴费年限超过15年的参保人员，每超过1年，增发1%的基础养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，城乡居民基本养老保险基金委托投资的步伐也在加快。人社部新闻发言人卢爱红介绍说，截至2019年底，已有19个省（区、市）启动城乡居民基本养老保险基金委托投资，合同金额2123亿元，同比增加1350亿元。基本养老保险基金投资收益实现稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，城乡居保基础养老金调整机制的建立，需要兼顾与平衡好人民群众养老金上涨需求与财政承受能力的关系，一方面保证调整后的养老金能维持其基本生活，能够适当分享社会经济发展成果；另一方面也要确保财政可承受、制度可持续，考虑到待遇增长的刚性和制度长期运行，要注意政府财政能力，避免“寅吃卯粮”。此外，在待遇调整中要促进制度间和制度内不同群体的公平，对不同群体公平补助，以不断增强参保居民获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制发布会： 加快培养壮大新产业新业态新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制4月3日15时在北京召开新闻发布会，介绍科技创新支撑复工复产和经济平稳运行工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情暴发以来，科技部按照党中央、国务院统一部署，组织全国优势科研力量投入抗疫一线，目前已部署了68个应急项目，安排科研经费3.2亿元。”科技部资源配置与管理司司长张晓原表示，经过各方面共同努力，我国迅速完成了病原鉴定和全基因组测序，并不断将阶段性成果推荐给临床救治一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些新产业、新业态、新模式在抗击疫情的过程中也发挥了重要作用。例如，大数据和人工智能技术在疫情防控、社会治理和民生服务中呈现出积极影响。对此，科技部高新技术司司长秦勇表示，科技部将采取措施，加快培养壮大新产业、新业态、新模式。首先，进一步加大前沿技术研发和关键核心技术的攻关支持力度，重点包括先进计算、核心软件、宽带通信、区块链、光电子、微纳电子、人工智能、新材料等，支撑国家新型基础设施建设。其次，加大对在这次疫情中展现出巨大潜力的新业态、新模式的引导和技术支撑的力度，重点包括：新型健康业、科技服务业、智慧城市、现代物流、教育服务等，进一步发展壮大这些新动能。同时，将会同有关部门进一步完善和出台一批支持政策和措施，为科技型创新创业营造良好的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，经过多年发展，国家高新区已经成为我国经济发展和区域发展的创新高地、产业高地和人才高地。在疫情之下，国家高新区的复工复产情况备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技部对高新区的复工复产高度重视，在2月底，就对国家高新区科学防疫、复工复产作出了部署。”科技部成果转化与区域创新司司长包献华表示，截至4月1日，169家国家高新区企业整体复工率达到79%，有35家国家高新区实现总体复工100%。高新区整体复工复产率普遍较高，起到了“领头羊”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，为了有序推动企业复工复产，科技部启动了“科技助力经济2020”重点专项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据张晓原介绍，该重点专项主要有四方面特点：第一，立足于提振当前经济，主要是支持技术创新项目。项目体量适中，实施周期不超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，重点支持科技型中小微企业，并对一些受疫情影响比较严重的地区给予倾斜支持。预计该重点专项能够支持3000家左右企业，其中绝大多数是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，创新组织方式，务求高效规范。企业通过网络平台在线提出项目申请，科技部将会同地方科技主管部门和行业部门在3个月之内完成立项工作，相关项目经费也要采取定额资助的方式尽快拨付到位，以最快的速度支持科技型中小微企业，克服疫情带来的短期困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强示范带动和协同联动。通过这个重点专项的实施，希望能够鼓励引导有关部门和地方也积极采取类似措施，通过科技创新来加大对复工复产各方面的支撑服务，同心协力加快打通经济循环，对全国企业的复工复产形成有力支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>