<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 19 Apr 2021 06:36:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>博鳌亚洲论坛分论坛举行 海南将建设全球岛屿研究中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>GDP高增长再证经济稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施垄断协议行为作出行政处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地齐发力 区域创新高地建设全面提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部公布2021年第三批涉嫌非法社会组织名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671458.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：一季度银行保险机构主要业务实现稳健发展 保险资金运用余额22.5万亿</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210419/c628671094.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210419/c628671094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小规模纳税人增值税免税月销售额提高至15万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671017.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：险资股权投资比例不及20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>猎聘2021Q1中高端人才春招跳槽数据：北京人才外流明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委回应国际组织上调中国经济增速预期：对我国经济进一步看好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高铁、地铁项目收紧！国家发改委回应：高铁线路标准要看客流密度</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国实施产业基础再造工程面临五大政策缺位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670455.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进碳达峰、碳中和顶层设计 发改委：重点要做8件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月19日讯 今年，碳达峰、碳中和首次被写入政府工作报告。国家发改委新闻发言人孟玮在今日发布上表示，将抓紧推进碳达峰、碳中和顶层设计，重点做好八方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，“我国力争2030年前实现碳达峰，2060年前实现碳中和，是党中央经过深思熟虑作出的重大战略决策，事关中华民族永续发展和构建人类命运共同体。”为此，国家发改委将全面把握和处理好发展和减排、整体和局部、短期和中长期的关系，以经济社会发展全面绿色低碳转型为引领，以能源绿色低碳发展为关键，抓紧推进碳达峰、碳中和顶层设计，会同有关部门研究制定碳达峰行动方案和分行业分领域实施方案，加快构建碳达峰、碳中和政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动产业结构优化升级，不断提高产业绿色低碳发展水平。二是大力调整能源结构，实施可再生能源替代行动。三是坚持和完善能耗双控制度，狠抓重点领域节能。四是加大科技攻关力度，推动绿色低碳技术实现重大突破。五是坚持政府和市场两手发力，完善绿色低碳政策体系和市场化机制。六是加强生态保护修复，提升生态系统碳汇能力。七是推动全民节约，营造绿色低碳生活新风尚。八是加强国际交流合作，推进绿色丝绸之路建设，参与和引领全球气候和环境治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王婉莹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品涨价、铁路建设全面收紧？ 这些热点问题发改委回应了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，国家发改委召开4月份新闻发布会，就大宗商品价格上涨、国内经济形势、铁路建设等热点问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q1：大宗商品价格上涨是否会引发国内新一轮通胀预期？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委：不具备长期上涨基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月19日举行的国家发改委例行发布会上，发言人孟玮回应近期大宗商品价格上涨，以及全球通胀升温的情况。她表示，总的看，这是全球经济逐渐复苏、供需关系短期调整、流动性宽裕以及投机炒作等多种因素交织作用的结果，具有修复性和阶段性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，世界经济复苏仍不稳定、不平衡，大宗商品供需两端并没有出现整体性、趋势性变化，其价格不具备长期上涨的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对我国物价会带来怎样的影响？孟玮表示，我国经济已经深度融入全球经济，物价走势客观上会受到外部因素影响，但这种传导影响总体上是有限的、可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这主要由于我国有强大的国内市场支撑，中国经济发展有足够的韧性和潜力，同时，我们有充足的宏观政策空间，产业循环、市场循环、供求循环明显改善，新发展格局正在加快构建。因此，物价平稳运行具有坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对今后一个时期的国内物价走势，孟玮表示，总体判断将运行在合理区间。预计今年CPI同比涨幅总体呈温和上涨态势，能够保持在全年物价调控目标以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q2：铁路建设全面收紧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委：严禁以新建城际铁路等名义违规变相建设地铁、轻轨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委4月19日表示，当前铁路建设存在片面追求高标准、重高速轻普速、重客运轻货运等问题，亟待解决。严禁以新建城际铁路、市域（郊）铁路名义违规变相建设地铁、轻轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步做好铁路规划建设工作的意见》对下一步推动铁路高质量发展提出了六方面具体任务要求。主要是推动铁路建设更加科学、理性，构建分层融合、功能完善、衔接高效的现代化铁路网，实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，规定了既有高铁能力利用率不足80%的原则上不得新建平行线路；规范城际、市域（郊）铁路发展，严禁变相建设地铁、轻轨。同时，坚持客货并重，强化客流支撑，明确了时速350公里、250公里和200公里及以下不同速度标准铁路的规划建设条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q3：当前国内经济运行情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委：仍处于恢复发展期，恢复仍不平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，国家发改委举行例行发布会。谈到一季度经济高位增长的情况，国家发改委新闻发言人孟玮表示，当前经济运行仍处于恢复发展期，但全球疫情和国际环境增加了新的不确定性，国内经济恢复尚不平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度GDP同比增长18.3%，剔除季节性因素后，较去年四季度环比增长0.6%，过去两年平均增长5%。规上工业增加值、投资、消费等分别不同程度增长，就业物价总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，这反映了我国经济已从疫情影响中稳定恢复。我国经济稳中加固、稳中向好的态势保持，一季度实现良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合分析，一季度经济运行延续了去年以来的稳定恢复的态势。最近国际货币基金组织（IMF）将今年我国经济增长预期提高了0.3个百分点，这表明，国际社会对我国经济发展前景进一步看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 代文佳 校对 赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行--经济金融热点快评2021年第57期（总第493期）：中美发布应对气候危机联合声明 携手推动落实《巴黎气候协定》目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年 4月 15至 4月 16日，中国气候变化事务特使解振华与美国总统气候问题特使约翰·克里在上海举行会谈，就气候危机所涉问题展开讨论。2021年 4月 18日，中美双方发表《中美应对气候危机联合声明》（以下简称《联合声明》），为两国在应对气候变化问题的合作上做出积极努力。中国和美国是全球重要的碳排放国家，两国开展气候合作，将为推动全球应对气候变化工作，落实《巴黎气候协定》目标注入新的动力。主要关注点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，重温气候合作历史，强调中美合作在全球气候治理中的重要性。《联合声明》重温了中美气候合作历史，并提出在应对气候变化问题上，中美致力于相互合作，将同时在《联合国气候变化框架公约》和《巴黎协定》等多边进程中开展合作，并与其他国家一道解决气候危机。开展国际合作是推动全球气候治理的有效途径，而中美气候合作是国际气候合作的关键一环。从历史来看，2014年中美双方第一次发布应对气候变化的联合声明，有效推进了巴黎气候大会迈向成功。随后多年，两国在气候变化领域的合作，为《巴黎协定》的制定、通过、签署和生效作出了历史性贡献。从现实来看，2019年中美 CO2排放量分别占全球的 28.76%和 14.53%，GDP 产出分别占全球总量的 17%和 24%，经济规模和碳排放水平决定了全球气候治理离不开中美的共识与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，制定各自的碳中和长期战略，积极推动 COP26取得成功。关于中美气候合作近期将采取的行动，《联合声明》指出，两国都计划在“格拉斯哥联合国气候公约第26次缔约方大会”（COP26）之前，制定各自旨在实现碳中和／温室气体净零排放的长期战略；同时提出，双方将合作推动 COP26取得成功。据悉，由于在市场机制与资金等关键问题上缺乏共识，2019年召开的“联合国气候变化框架公约第 25次缔约方大会”（COP25）结果不尽如人意，国际社会期待 COP26能在一些关键领域达成共识。为实现宋体 碳达峰、碳中和目标，中国的“十四五”规划纲要和 2021年《政府工作报告》都提出要“制定 2030年前碳排放达峰行动方案”。美国拜登政府上任一个多月内颁布了六个气候变化总统令，期望在第一任期内从行政命令角度确定美国碳中和路线图。随着碳中和工作的推进和两国气候合作的深入，中美有望为国际气候合作提供支持，消减全球气候治理中的长期分歧，推动 COP26取得成功&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：中国经济复苏韧性十足 有望实现前高后稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举行的中国新闻社“国是论坛――2021年第一季度经济形势分析会”上，与会专家指出，基于统计上的低基数原因以及国内疫苗接种逐步推广等多因素叠加，一季度中国经济继续保持快速的恢复性增长，复苏力度较强、韧性十足。今年的经济复苏有望实现前高后稳的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局公布一季度中国经济数据显示，初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%；比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度中国外贸和吸收外资均取得强劲增长，远超市场预期。商务部国际贸易经济合作研究院对外贸易研究所所长梁明认为，今年预计外贸外资规模都将创历史新高，吸收外资额将超过1500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁明表示，一季度中国外贸除规模扩大外，结构也在优化，如手机、电脑等“宅经济”产品出口仍保持高位运行；附加值高的高新技术产品出口也在快速增长，表明中国出口竞争力在继续增强。此外，中美贸易增速也明显回升。这表明疫情以来中国在全球市场当中的地位进一步上升，全球对中国商品的需求也是更加强烈。在他看来，中国今年外贸创新高“不存在悬念”，只是额度大小的问题。保守估计，今年进出口正增长没有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济稳中向好的趋势没有改变。展望后期，随着利好因素的增多，中国经济复苏势头有望实现前高后稳的态势。”国务院发展研究中心市场经济研究所原所长任兴洲指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;任兴洲用三个关键语概况一季度各项经济数据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是既在意料之中，又在意料之外。一方面，在疫情得到有效控制，中国经济加速回暖的背景下，国内外权威机构、专家对今年中国经济增长的预测都普遍较高；另一方面，中国经济恢复势头迅猛是在没有“大水漫灌”“大规模量化宽松”的前提下实现的。因此，一季度能取得如此增速实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是既要看到鲜亮的数据，又要看到困难和隐忧。她指出，一季度中国经济开了好头，但仍有不少挑战，如中小微企业的复苏和经营等仍需时间和政策支持，外贸和消费向好形势如何进一步巩固等。此外，一些地缘政治因素与和中国经济复苏息息相关，这些不确定因素也应该清晰认识到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是今年中国经济有望实现6%的增长目标。随着中国经济利好因素的增多，实现6%的既定增长目标有良好基础。后续中国经济仍需从消费、投资、出口这“三驾马车”继续发力，预计今年中国经济将呈现前高后稳的态势，实现6%的增长目标是大概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任兴洲指出，去年受疫情影响，中国消费受到重创。因此，今年刺激消费回暖成为中国经济的一项重要任务。她认为，促进消费增长的主要因素有以下几方面。一是中国疫情防控形势整体稳中向好。随着疫苗接种的普及，这一势头有望继续为消费创造良好的复苏环境；二是线上消费持续增长，线下消费也在加快恢复，尤其酒店、餐饮、会展等服务业活动将进一步刺激消费增长；三是境外疫情依然严峻，为奢侈品、化妆品、免税店等创造了消费回流的契机；四是疫情期间，直播、电商、在线课程、培训等消费场景快速增长，疫情结束后有望成为消费增长的亮点；五是官方消费刺激政策力度加大也将支撑消费回暖。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中国经济强复苏 内需和居民收入回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一季度中国经济强复苏，内需明显改善。受低基数、就地过年等因素影响，一季度GDP同比18.3%，两年平均增长5.0%。从主要指标两年平均增速看，居民收入回暖之下，社零增速从上月的3.2%大幅反弹至6.3%，乡村、可选和服务消费同步改善、表现亮眼；固定资产投资有所好转，建筑开工驱动下房地产投资保持稳健（7.7%）、基建投资出现起色（5.8%），而制造业投资仍显低迷（-0.3%），企业信心有待修复；工业增加值两年平均增速回落至6.8%，或与高基数、就地过年影响消退、部分行业限产等有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，内需回暖的同时，外贸数据也保持强劲。以美元计，进出口增速双双突破30%，疫情以来中国进出口便表现不俗，是低迷全球贸易下的一抹亮色。发达国家大规模经济刺激之下，预计海外需求对上半年经济增长仍将维持较强支撑；但随着海外疫苗接种推进、主要发达国家复工复产，下半年外贸将面临较高不确定性。综上，维持全年GDP增速走势前高后低、同比8.4%左右的基准预测，后续应关注经济增长的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策面来看，在疫情仍有反复可能、经济复苏基础尚不牢靠的情况下，需坚持稳字当头的整体基调、避免过快转弯。3月通胀数据显示PPI同比加速上行，但与CPI分化扩大、上游工业品价格向下游消费品的传导并不顺畅，整体通胀风险仍不明显；一季度金融数据显示，央行依然保持较高水平的信贷投放、且结构上持续向实体倾斜，货币政策并无立即收紧的理由，财政、就业等政策也应对实体经济继续保持支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，宏观政策也需兼顾内部与外部、稳增长与防风险的平衡。当前防范化解金融风险已进入常态化阶段，从监管近期的动作来看，已在重点关注和处理大宗商品价格上涨引发通胀（4月8日金稳委会议）、中小银行不良信贷上升、房地产市场泡沫（近期监管发文规范经营贷）、地方政府债务等领域可能存在的风险，防风险权重明显抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本文来源：经济日报-中国经济网 作者：京东科技集团首席经济学家沈建光、京东科技集团研究院高级研究员张晓晨、京东科技集团研究院研究员姜传钺）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马常艳）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：截至2020年底全国铁路运营里程达14.6万公里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月19日讯（记者 吴佳潼）国家发展改革委今日举行新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人孟玮指出，铁路是关系国计民生的重要基础设施，是综合交通运输体系的骨干。截至2020年底，全国铁路运营里程达14.6万公里，其中高铁近3.8万公里，铁路建设取得历史性成就，对经济社会发展发挥了重要的支撑作用。但是，铁路建设中也暴露出在片面追求高标准、重高速轻普速、重客运轻货运、重投入轻产出等问题，亟待得到妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，日前，国办转发国家发展改革委会同有关方面提出的《关于进一步做好铁路规划建设工作的意见》。《意见》明确，要推动铁路建设更加科学、理性，构建分层融合、功能完善、衔接高效的现代化铁路网，实现持续健康发展。要强化规划引导和约束作用，明确国家级中长期、五年发展规划和区域性铁路发展规划体系。提高既有资源利用效率，规定既有高铁能力利用率不足80%的原则上不得新建平行线路；规范城际、市域（郊）铁路发展，严禁变相建设地铁、轻轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持客货并重，强化客流支撑，明确了时速350公里、250公里和200公里及以下不同速度标准铁路的规划建设条件。充分调动各方积极性，分层落实中央与地方、政府与企业建设责任。坚持经济效益和社会效益相统一，强化技术经济比选，明确城际和市域（郊）铁路建设规划调整要求。全面开放铁路建设运营市场，加强土地综合开发，促进铁路运输业务市场主体多元化和适度竞争。妥善处理存量债务、严格控制新增债务，多渠道增加铁路建设资本金来源，建立健全铁路债务风险监测预警机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同有关方面落实“十四五”规划《纲要》，坚持高速普速并举、客运货运并重、新建改建结合、东中西部统筹，全面推进川藏铁路建设，着力加强普速铁路建设，有序贯通“八纵八横”高铁通道，整体推进京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点城市群、都市圈城际铁路和市域（郊）铁路建设，形成层次清晰、结构合理、功能互补、一体衔接的现代化铁路网络。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新风口！国家发改委划重点 支持类脑智能、量子信息、基因技术等未来产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，国家发改委召开4月份例行新闻发布会。国家发改委新闻发言人孟玮回答中国证券报记者提问时表示，将抓紧推进碳达峰、碳中和顶层设计，会同有关部门研究制定碳达峰行动方案和分行业分领域实施方案，加快构建碳达峰、碳中和政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期大宗商品价格加速上涨现象，孟玮回应称，这是全球经济逐渐复苏、供需关系短期调整、流动性宽裕以及投机炒作等多种因素交织作用的结果，大宗商品供需两端并没有出现整体性、趋势性变化，价格不具备长期上涨的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委将会同有关方面，提前布局并积极培育发展未来产业，涉及类脑智能、量子信息、基因技术等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计今年CPI呈温和上涨态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体判断，今后一个时期物价将运行在合理区间。” 孟玮表示，食品和服务在CPI中占比高，且受国际因素影响较小。当前粮食供应充裕，猪肉价格随着生猪生产恢复逐渐回归正常水平，蔬菜、水果价格将呈现季节性变化，这些都是CPI平稳运行的“压舱石”；同时，工业消费品产能充足、供给充裕，市场竞争充分，价格有望保持基本平稳。预计今年CPI总体呈温和上涨态势，同比涨幅能够保持在全年物价调控目标以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持政策对经济恢复的必要支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，一季度经济运行延续了去年以来的稳定恢复的态势。下一步，将持续跟踪分析国内外形势变化，科学精准实施宏观调控，保持对经济恢复的必要支持力度，有针对性地实施好结构性减税等措施，做到保就业保民生保市场主体的政策力度不减，落实支持小微企业和个体工商户的各项措施，继续加强对市场主体的金融服务，加强原材料等市场调节，缓解企业成本压力，不断巩固经济恢复基础，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八方面着力推进碳达峰、碳中和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮表示，推进碳达峰、碳中和，下一步，将重点做好八个方面工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是推动产业结构优化升级，不断提高产业绿色低碳发展水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是大力调整能源结构，实施可再生能源替代行动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是坚持和完善能耗双控制度，狠抓重点领域节能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是加大科技攻关力度，推动绿色低碳技术实现重大突破。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是坚持政府和市场两手发力，完善绿色低碳政策体系和市场化机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是加强生态保护修复，提升生态系统碳汇能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七是推动全民节约，营造绿色低碳生活新风尚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是加强国际交流合作，推进绿色丝绸之路建设，参与和引领全球气候和环境治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提前布局类脑智能、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;量子信息等未来产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，“十四五”规划纲要提出，要前瞻谋划未来产业，这是国家面向未来特别是面向2035年远景目标提出的一个重要战略思想。未来产业发展的特征，可以概括为四“新”，即依托新科技、引领新需求、创造新动力、拓展新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委将会同有关方面，加强顶层设计和统筹协调，提前布局并积极培育发展未来产业。从领域上，重点是在类脑智能、量子信息、基因技术、未来网络、深海空天开发、氢能与储能等前沿科技和产业变革领域，组织实施未来产业孵化与加速计划，谋划布局一批未来产业。从区域上，重点是在科教资源优势突出、产业基础雄厚的地区，布局一批未来产业技术研究院和先导示范区，推动形成未来产业策源地。此外，还要实施产业跨界融合示范工程，打造未来技术应用场景，加速培育若干未来产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道增加铁路建设资本金来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，截至2020年底，全国铁路运营里程已达14.6万公里，其中高铁近3.8万公里，但铁路建设中也暴露出在片面追求高标准、重高速轻普速、重客运轻货运、重投入轻产出等问题，亟待得到妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，日前，国办转发国家发展改革委会同有关方面提出的《关于进一步做好铁路规划建设工作的意见》。其中提出，全面开放铁路建设运营市场，加强土地综合开发，促进铁路运输业务市场主体多元化和适度竞争。防范化解债务风险。妥善处理存量债务、严格控制新增债务，多渠道增加铁路建设资本金来源，建立健全铁路债务风险监测预警机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委将落实“十四五”规划纲要，坚持高速普速并举、客运货运并重、新建改建结合、东中西部统筹，全面推进川藏铁路建设，着力加强普速铁路建设，有序贯通“八纵八横”高铁通道，整体推进京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点城市群、都市圈城际铁路和市域（郊）铁路建设，形成层次清晰、结构合理、功能互补、一体衔接的现代化铁路网络。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628671092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局局长王正谱：坚决守住不发生规模性返贫现象的底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 杨洁）4月19日，在博鳌亚洲论坛2021年年会“面向2030年的减贫与乡村可持续发展”论坛上，国家乡村振兴局局长王正谱发表致辞。他表示，在脱贫攻坚目标任务已经全面完成的新形势下，将建立防止返贫的动态监测和帮扶机制，持续跟踪脱贫地区脱贫人口“两不愁三保障”和饮水安全的实现情况，落实好教育、医疗、住房等民生保障的普惠性政策，扎实做好异地搬迁后续帮扶工作，加强扶贫项目资产管理和监管，开展巩固拓展脱贫攻坚成果的后评估工作，坚决守住不发生规模性返贫现象的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王正谱表示，脱贫攻坚和乡村振兴二者一脉相承，紧密连接。打赢脱贫攻坚战为乡村振兴夯实了基础、创造了条件，全面推进乡村振兴的重要任务依然是巩固拓展脱贫攻坚成果。在此基础上，按照产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕的总要求，推动农村产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴和组织振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全面实施乡村振兴战略，其深度、广度和难度都不亚于脱贫攻坚，为此，我们将充分借鉴脱贫攻坚期间形成的好经验、好做法，完善政策体系、工作体系、制度体系，采取更有力的措施，汇聚更强大的力量，蹄疾步稳，为‘十四五’三农工作开好局起好步发挥积极的促进作用。”王正谱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王正谱还指出，将完善社会动员机制，搭建社会参与平台，引导国内各界、学界、商界守望相助，将继续敞开胸襟、开放合作、拥抱世界，深化互学互鉴，开展务实合作，大力拓展乡村发展领域的广阔空间，为促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富足富裕做出更多的努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首届中国原创经济学、金融学论坛在京举办 本土原创经济学进入初步繁荣阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月18日，由北京海归协会经济学家&amp;amp;金融家委员会主办的首届中国原创经济学金融学论坛在京召开。来自社科院、国务院发展研究中心、中国国际经济交流中心、中国人民银行以及在京高校的多位经济学者代表、业界领袖等精英人士共同参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾围绕中国原创经济学已经取得的研究成果，“世界经济学何时迎来‘中国时代’”等主题进行了交流，发表真知灼见。会上，发布了首份《中国本土原创经济学金融学发展报告》（以下简称《报告》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，这是中国首个以聚焦中国本土原创经济学金融学创新主题的学术活动，旨在为研究中国经济的学者提供一个发表原创思想的平台，也为中国经济的发展注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国本土原创经济学已经初具规模，并取得了一些研究成果，中国原创经济学已经成为中国经济学界的一道靓丽风景线，我们搭建这一交流平台是为了让更多学者关注并参与到中国原创经济学的研究之中，”北京海归协会经济学家&amp;amp;金融家委员会主任兼秘书长高连奎表示。此外，预计过十到二十年时间，中国就会出现一批中国本土原创经济学的青年学者，这时中国原创经济学的辉煌时代才会真正到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但当前我们最大的挑战还是来源于货币与财税领域，中国学者应该在此方向创新。”在高连奎看来，目前世界上八十多个获得诺奖的学者中，因货币理论获奖的只有一个，而在财税领域尚无人获奖，中国学者在这方面可以大有所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《报告》，中国本土原创经济学成立学派始于上世纪九十年代程恩富提出“海派经济学”，但真正迎来高潮是在2008年世界经济危机之后，特别是林毅夫教授提出新结构经济学之后。目前，中国原创经济学研究已经形成十大学派以及多个着眼于经济学局部创新的理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国本土原创经济学理论研究已经进入初步繁荣阶段，中国这些原创的经济学创新主要分布于马克思主义经济学、宏观经济增长理论、财税经济学、制度经济学、货币金融学、经济学方法论等多个研究领域，中国从事原创经济学创新的学者来源也分布广泛分布于社科院、央行、财政部、北京大学、清华大学、复旦大学、中央财经大学、中国政法大学等高校、研究机构以及部分头部券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前的一个大的国际环境下，中国经济发展机遇与挑战并存。“中国未来的方向，就是如何打造在若干产业当中的规模经济效益。在国际贸易链上，对外贸易的福利实际上是取决于对内（特别是国内贸易）份额的大小，”中国国际经济交流中心欧美所首席研究员、教授张茉楠表示，在经济双循环的大背景下，中国整体的资源配置模式，或者是宏观要素、微观要素这种模式，也将发生重大的改变。通过国内循环去带动国际循环，一定要发挥中国超大规模市场的本土化优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产要素分配不均在新兴市场与以美国为代表的发达市场之间非常明显，也是造成两个经济体量巨大差异的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前中国面临的问题是基础研发支出依然不够多，虽然在“十四五”规划里已经纳入这个指标，但是还是不够强。未来供给侧结构性改革的重心不是如何让企业减少战略，而是如何给实体经济更好的融资和降低成本，以及如何更好地推动科技创新，并且推动改革的方式，去应对中美的巨大博弈。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超在新供给价值重估理论的主题演讲中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来的十年里，如果中国能够创造人工智能、大数据、云计算、物联网相结合的一轮科技革命，在数字货币方面先行，整个国际货币体系或将受到重大的重塑。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局局长王正谱：总结三点“有效方法” 助力全球减贫事业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者杨洁)4月19日，在博鳌亚洲论坛2021年年会“面向2030年的减贫与乡村可持续发展”论坛上，被问及中国减贫工作经验，国家乡村振兴局局长王正谱表示，更愿意用“有效方法”来代替“经验”这个词，“因为每一个国家总结出来的经验都有基于国情的地域性”。他总结了三方面“有效方法”，其一是用发展的办法来解决贫困问题，其二是精准扶贫、精准施策，其三是调动贫困者脱贫的内生动力。“在脱贫攻坚之后，我们愿意把自身的有效做法介绍到其他国家，愿意帮助其他国家的减贫事业”，王正谱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王正谱介绍，贫困的很多原因都是因为基础设施，所以中国在脱贫攻坚、防返贫的过程中，大量投入于基础设施建设，包括道路交通、供水供电、通信设施等，目的是让贫困地区加强与外界沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对第二点“精准扶贫”，王正谱表示“这一点很关键”，“谁贫困，就把他挑出来，并把贫困的原因找到，针对个体原因精准施策，这是我认为非常有效的办法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对第三点即调动贫困者的积极性，王正谱说：“一定要调动贫困者的内生动力，我们在脱贫攻坚过程中特别注意扶志，在教育上做了很多工作，要让他们有志气，自身要为脱贫努力。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210419/c628670298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部副部长黄卫：在更多领域开展工业互联网项目示范</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628671453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 杨洁）4月19日，在博鳌亚洲论坛2021年年会“工业互联网与数字化转型”论坛上，科技部副部长黄卫介绍，中国政府非常重视工业互联网的工作，过去在国家层面出台了多项政策，下一步，科技部在“十四五”相关规划里也规划了若干个与工业互联网有关的重大研发项目，涉及理论发展、技术研发、平台建设等方面。“未来，我们可能会在更多的领域，比如航空、电器、汽车、智能家电、轨道交通等众多领域工作中进行工业互联网的示范项目，随着信息技术、大数据、云计算、人工智能技术的发展，工业互联网的作用会越来越大”，黄卫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄卫表示，工业互联网应用到每个企业、每个行业，不同企业、行业有各自的特点，但是也有共性的特征――必须要有非常好的信息基础设施建设，要把研发设计、生产制造、销售运维、用户体验整个链条的数据打通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄卫强调，工业互联网可以带来更低的成本、更高的效率、更强的竞争力、更好的用户体验和服务，需要企业持续、高强度研发投入。他还指出，工业互联网伴随技术进步不断升级，例如通信技术进化到5G时代，完全颠覆了原有的生产模式和信息利用方式，再加上大数据，云计算、人工智能等技术，使得过去很多不可能都变成有可能。他认为，要尤其重视颠覆性技术所带来的变革，“将来有可能带来颠覆的技术可能是十年甚至三十年以后的量子科学，因为它会彻底改变信息传输、计算能力等问题，需要引起工业互联网所有企业以及整个行业的重视。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628671453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：严禁以新建城际铁路等名义违规变相建设地铁、轻轨</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）国家发改委4月19日表示，当前铁路建设存在片面追求高标准、重高速轻普速、重客运轻货运等问题，亟待解决。严禁以新建城际铁路、市域（郊）铁路名义违规变相建设地铁、轻轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月底，国务院办公厅转发国家发改委等单位关于进一步做好铁路规划建设工作意见的通知，要求严格控制建设既有高铁的平行线路，严禁以新建城际铁路、市域（郊）铁路名义违规变相建设地铁、轻轨。有观点认为，这是对铁路建设全面收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月19日举行的国家发改委例行新闻发布会上，新闻发言人孟玮回应表示，近年来，国家积极支持建成了一批铁路工程，对经济社会发展发挥了重要的支撑作用。但是，铁路建设中也暴露出存在片面追求高标准、重高速轻普速、重客运轻货运、重投入轻产出等问题，亟待得到妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步做好铁路规划建设工作的意见》对下一步推动铁路高质量发展提出了六方面具体任务要求。主要是推动铁路建设更加科学、理性，构建分层融合、功能完善、衔接高效的现代化铁路网，实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，规定了既有高铁能力利用率不足80%的原则上不得新建平行线路；规范城际、市域（郊）铁路发展，严禁变相建设地铁、轻轨。同时，坚持客货并重，强化客流支撑，明确了时速350公里、250公里和200公里及以下不同速度标准铁路的规划建设条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要有效控制造价，强化技术经济比选；全面开放铁路建设运营市场，促进多元化和适度竞争；防范化解债务风险，妥善处理存量债务、严格控制新增债务，多渠道增加铁路建设资本金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国科技部副部长黄卫：将来可能在众多领域进行工业互联网示范</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，中国科技部副部长黄卫在博鳌亚洲论坛上表示，科技部在“十四五”的规划里规划了若干个重大研发项目，主要从理论发展到技术研发的平台建设方面花更多的功夫。他提到，将来可能会在航空、电器、汽车、智能家电、轨道交通等一系列的工作中进行工业互联网的示范项目。下一步也会跟一些国际企业和有关国家进行合作，更好的国际合作也会给我国的工业互联网带来更多动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210419/c628670506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>