<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 May 2022 12:00:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国常会一揽子举措出台，稳经济，促消费持续发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639353898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639353898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步盘活存量资产，国务院鼓励更多REITs项目发行上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639351354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639351354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政下达100亿元再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639350965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639350965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸易额1.18万亿，降为美国第二大贸易伙伴，我国从美国进口什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639347629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639347629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融服务更好支持“专精特新”企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发文：27条措施推动央企助力中小企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年哪些财政资金可以用于基建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中德经贸合作本质上是互利互惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪文斌：“印太经济框架”是扰乱地区合作的设计，是胁迫地区国家的工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社科院发布海外投资国家风险评级排名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639342657.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639342657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部谈中国—太平洋岛国合作事实清单：展现务实合作的成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：通过交易所等公开透明渠道合理确定交易价格 严防国有资产流失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639340580.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639340580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：发挥政府性融资担保机构增信作用，加大创业担保贷款贴息力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639354402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，财政部发布关于发挥财政政策引导作用支持金融助力市场主体纾困发展的通知。其中提到，发挥政府性融资担保机构增信作用。地方各级政府性融资担保机构对符合条件的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业的中小微企业和个体工商户提供融资担保支持，及时履行代偿义务，推动金融机构尽快放贷，不抽贷、不压贷、不断贷。2022年，将上述符合条件的融资担保业务纳入国家融资担保基金再担保合作范围。有条件的地方要加大对政府性融资担保机构的金补充、担保费补贴等支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，加大创业担保贷款贴息力度。县级以上地方财政部门要会同有关方面加大创业担保贷款贴息政策宣传和实施力度，重点加大对受疫情影响较大的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业小微企业和个体工商户的支持，助力援企稳岗。有条件的地方要加快推广创业担保贷款线上业务模式，简化业务审批流程，提高贷款便利度。县级以上地方财政部门应按规定及时补充创业担保贷款担保基金，或由政府性融资担保机构为符合条件的创业个人和小微企业提供担保增信，支持创业担保贷款扩面增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　返回21经济网首页&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享到：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;×&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享到微信朋友圈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开微信，点击底部的“发现”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　使用“扫一扫”即可将网页分享至朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639354402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：提高农业保险风险保障水平 助力市场主体纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ssaextagrc34.png"/&gt;金融讯 5月25日，财政部发布关于发挥财政政策引导作用支持金融助力市场主体纾困发展的通知。其中提到，提高农业保险风险保障水平。相关省级财政部门要会同有关方面严格落实有关要求，精心组织，周密部署，逐月调度，强化预算保障，确保年内实现粮食主产省份产粮大县稻谷、玉米、小麦完全成本保险和种植收入保险全覆盖，稳定种粮农户收益，服务保障主粮安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区财政厅要会同有关方面有序开展糖料蔗完全成本保险和种植收入保险工作，进一步完善保险方案，优化赔付机制，加强承保理赔管理，提高农户种蔗积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省财政厅、内蒙古自治区财政厅要会同有关方面扎实开展大豆完全成本保险和种植收入保险试点工作，结合当地农业保险工作实际尽快确定试点县，指导试点县做好承保机构遴选、保险条款设置、保费补贴审核、绩效评价等工作，助力提升我国大豆油料自给率。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639343121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩增量 、稳存量、提质量 金融支持实体经济力度再加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639340632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会5月23日召开主要金融机构货币信贷形势分析会，会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民银行官网5月24日消息，人民银行、银保监会5月23日召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。 会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，会议充分体现了国家对于加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘的决心，面对当前疫情冲击、经济下行压力加大的双重压力，会议对于稳定信贷投放增量、纾困实体经济十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国常会稳经济一揽子措施的具体细化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，本次会议是近日国务院常务会议部署稳经济一揽子措施的具体细化，会议明确信贷支持实体经济力度要进一步加大。3月以来，我国经济下行压力增大，稳增长与就业具有紧迫感，国内需要适度加大托底政策，确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议进一步部署稳经济一揽子措施，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间，并决定将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，近期国内疫情反弹导致物流不畅、停工停产，叠加原材料价格上涨等因素对小微企业形成了较大冲击，当前加大对小微企业的支持力度十分紧迫和必要。今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，有助于进一步调动银行积极性，撬动更多资金增加普惠小微贷款投放，促进小微企业融资增量、降价、扩面，尽快渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议决定，要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，延期还款有助于缓解中小微企业、个体工商户等群体的资金压力，体现了金融持续向实体经济让利，加大对困难群体的纾困力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，在信贷政策支持方面除了小微企业、个体工商户、绿色发展、科技创新等重点新兴领域外，还特别强调了水利基建、货车司机、能源保供等，政策针对性强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定信贷投放总增量是当务之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券金融业首席分析师王一峰认为，面对经济新的下行压力，统筹疫情防控和经济发展两个大局，需要货币政策主动作为、靠前发力、适时加力，稳定信贷投放总增量是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从今年4月份金融统计数据来看，4月份当月人民币贷款增长明显放缓，反映出近期疫情对实体经济的影响进一步显现。”安永大中华区金融服务首席合伙人忻怡表示，企业尤其是中小企业经营面临较大困难，融资以维持现有流动性为主，新增或扩大融资意向不强，有效融资需求明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰建议，总量上，逆周期调节需要发挥更大作用，用以对冲有效信贷需求不足，稳信贷有助于稳投资、稳增长，助力经济尽快恢复至合理区间运行；结构上，通过结构性货币政策定向注入流动性，新增信贷投放将更多投向经济重点区域、重点领域和薄弱环节，既为经济新增长点提供资金保障，又实现为市场微观主体纾困；价格上，近期利率市场化进一步推进，存款利率与LPR报价均出现下行，将有效降低实体经济融资成本，减轻财务负担，增强债务可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，忻怡也提出建议，在货币政策方面，需通过降准等方式保持流动性合理充裕，增加金融机构长期稳定资金来源，保持对实体经济足够的支持力度；继续引导贷款利率下行，降低实体经济融资成本，激发市场主体融资需求。在财政政策方面，需加快实施各项退税减税降费政策，为实体经济减负；通过加大地方政府专项债发行力度扩大基建投资，带动实体经济的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，尽管经济下行压力较大，但整体也呈现积极迹象。”周茂华表示，国内散发疫情防控形势整体是向好的，各地复工复产在往好的方向发展，这就意味着需求内生动能在增加，叠加国内财政金融等政策发力，信贷需求有望明显反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平衡服务实体和防范金融风险是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融是实体经济的血脉，服务实体经济对银行来说是回归本源。”忻怡指出，从长期来看，银行业的发展不可能与实体经济的发展背道而驰，通过支持实体经济，与实体经济共同发展，银行业才能实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“平衡盈利与服务实体经济的核心是风险管理。”忻怡指出，只有建立完善的风险管理体系，不断提升风险管理能力，控制信贷成本，才能在服务实体经济的同时保持盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德勤中国银行业及资本市场主管合伙人郭新华表示，现阶段银行业服务实体经济在风险管理能力和服务创新能力两方面仍有待提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着中国经济增长模式和重点行业的全面转型升级，商业银行在风险主动管理和服务模式的主动创新方面都需要进一步提高。”郭新华表示，而这两点的解决路径都离不开数字化能力的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭新华建议，商业银行的科技投入应该是全方位融入前中后台各个管理和营销行为的，需要全员具备数字化管理和营销能力。只有主动提升商业银行的管理和营销能力，才能与未来实体经济的金融服务需求相匹配，才能进一步创新金融服务实体经济的模式和产品。（吴丛司）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639340632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委出手：尽快减免</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委近日发布通知，助力中小企业纾困解难。通知明确，对承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户，要在2022年普遍减免3个月租金；对2022年被列为疫情中高风险地区所在县级行政区域内，承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户，再补充减免3个月租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会网站25日发布《关于中央企业助力中小企业纾困解难促进协同发展有关事项的通知》。要点如下：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/276f2c78becccd30" id="3447a8aa83f4186804419616071d82e9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实加快减免房租，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力支持服务业小微企业和个体工商户渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认真落实《关于做好2022年服务业小微企业和个体工商户房租减免工作的通知》（国资厅财评〔2022〕29号，以下简称29号文件）要求，坚持“应免尽免、应免快免”，切实加快减免房租政策落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户，要在2022年普遍减免3个月租金，并力争在上半年完成减免主体工作。对2022年租期分属不同承租人的，要根据不同承租人实际租期按比例减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对2022年被列为疫情中高风险地区所在县级行政区域内，承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户，再补充减免3个月租金，补充减免工作要在所在县级行政区域出现疫情中高风险地区后2个月内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于转租、分租中央企业房屋的，要持续加大工作力度，确保减租政策有效传导至实际承租人。对于所属股权多元化子企业，要积极沟通协调，争取中小股东理解支持，在规范履行内部决策程序后，尽快减免租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出租房屋所在地政府出台房租减免政策力度大于29号文件要求的，要认真执行属地政策，确保政策不打折扣。对参股企业所属房屋，要积极承担股东责任，与其他股东协商争取支持。不属于29号文件规定减免对象的中小企业提出减免房租申请的，鼓励中央企业本着互惠互利、友好协商、规范决策、共渡难关的原则，在能力可及范围内给予必要帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力实施降费提质，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力降低中小企业运行成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥中央企业基础支撑作用，加强生产要素保障，积极落实降费提质要求，为中小企业提供精准、高效、便捷的服务和充足、可靠、优质的供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决配合地方政府价格主管部门和市场监管部门清理转供电环节不合理加价。对于转供电主体内部产权明晰、具备改造条件的，有序推进“转改直”工作。按照国家有关要求清理规范城镇供电收费，进一步规范收费项目和标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业有关纾困扶持措施，积极配合地方价格主管部门做好特困行业小微企业和个体工商户实行用电阶段性优惠工作。对受疫情影响暂时出现生产经营困难的小微企业和个体工商户用水、用电、用气实行“欠费不停供”，允许其在6个月内补缴欠费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动5G、人工智能、工业互联网、物联网、大数据、区块链等创新技术与实体产业融合应用，支持中小企业数字化转型。加快发展5G和千兆宽带网络，提升服务质量和水平，打通宽带入户“最后一公里”，确保2022年对中小企业宽带和专线平均资费再降10%。加大云盘、云会议等云办公产品优惠力度，减轻疫情对中小企业线下办公的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新服务手段，对用水、用电、用气等实施阳光服务，加快实现缴费、保修等“一网通办”。积极建云建平台，大力推进“云采购”“云签约”“云结算”“云物流”，努力让信息多跑路，尽可能节约中小企业“脚底”成本，积极为受疫情影响较大的中小企业减免用云、用平台的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量提供煤电油气运等基础服务，做好大宗原材料保供稳价工作，严禁串通涨价、哄抬价格等违法违规行为，带头维护市场价格秩序。发挥物流企业的基础性保障功能，统筹运力，优化航线，加快打造畅通、安全、高效的物流运输通道，促进物流循环畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有力支持资金融通，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力缓解中小企业融资困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥中央企业市场资源优势，运用大数据、区块链等技术手段，推动以融促产，实现自身优质资信与产业链供应链中小企业共享，畅通上下游资金循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对商用货车消费贷款的支持力度，有效缓解物流企业和个体货车司机贷款偿还压力。中央汽车企业所属金融子企业要发挥引领示范作用，对2022年6月30日前发放的商用货车消费贷款给予6个月延期还本付息政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极发挥产业链“核心”企业作用，支持配合上下游中小企业开展供应链融资，努力实现自身优质信用与上下游中小企业共享。中小企业需要以其持有的中央企业集团内单位应付账款、出具的商票和供应链债务凭证等办理融资业务的，要及时确权，严禁高息套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极发挥供应链服务平台作用，基于真实业务数据为上下游中小企业信用赋能，助力中小企业拓展融资渠道、获取低成本资金、减少资金占用。借鉴电e金服“电e贷”、中储智运“运费贷”等供应链平台服务中小企业的经验，立足自身创新服务中小企业方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进保函（保险）替代现金保证金，不得向中小企业超比例收取或变相收取不合理的保证金，不得限定中小企业提供保证的方式，及时退还到期保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知全文→《关于中央企业助力中小企业纾困解难促进协同发展有关事项的通知》&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三天两次加码稳增长！国务院办公厅发布扩大有效投资意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639342111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3c092454ea0dfc0d" id="239daecdb4876641bf5a940b546f3914" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/张智&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内新一轮疫情反弹，二季度经济下行压力逐步加大，对此，高层三天两次加码投资措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日下午，国务院办公厅发布《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》(下称《意见》)提出，精准有效支持新项目建设。盘活存量资产回收资金拟投入新项目建设的，优先支持综合交通和物流枢纽、大型清洁能源基地、环境基础设施、“一老一小”等重点领域项目，重点支持“十四五”规划102项重大工程，优先投入在建项目或符合相关规划和生态环保要求、前期工作成熟的项目。有关部门应加快相关项目审批核准备案、规划选址、用地用海、环境影响评价、施工许可等前期工作手续办理，促进项目尽快落地实施、形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》鼓励具备长期稳定经营性收益的存量项目采用PPP模式盘活存量资产，提升运营效率和服务水平。社会资本方通过创新运营模式、引入先进技术、提升运营效率等方式，有效盘活存量资产并减少政府补助额度的，地方人民政府可采取适当方式通过现有资金渠道予以奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此之前的5月23日，国务院常务会议刚刚部署了稳经济一揽子措施，其中提出，要促消费和有效投资。具体措施包括阶段性减征部分乘用车购置税600亿元；因城施策支持刚性和改善型住房需求；新开工一批水利特别是大型引水灌溉、交通、老旧小区改造、地下综合管廊等项目，引导银行提供规模性长期贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：徐芸茜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639342111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盘活存量资产重磅文件出炉 将实现存量资产新增投资良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月25日电(记者余蕊)《国务院办公厅关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》(以下简称“意见”)25日向社会发布，要求聚焦重点领域、重点区域、重点企业，通过推动基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)健康发展、规范有序推进政府和社会资本合作(PPP)、积极推进产权规范交易等多种方式，切实做好盘活存量资产工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盘活存量资产前景广阔、大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环，对于提升基础设施运营管理水平、拓宽社会投资渠道、合理扩大有效投资以及降低政府债务风险、降低企业负债水平等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/561ed51372cb7ff9" id="644b9f79ca75f383b17c0f8b561c0055" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我国基础设施保持较大投资力度，形成了规模庞大的基础设施存量资产。”北京大学光华管理学院副院长张峥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委投资所融资室副主任李泽正认为，盘活存量资产能够加快沉淀资金回收，提高资金循环使用效率；可以拓宽社会资本尤其是民间资本参与重大项目的渠道；在存量项目中引入市场化、专业化的投资运营管理团队，还可以提升基础设施的运营水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地对于盘活存量资产也很有信心。“目前，经我们初步梳理，纳入北京市固定资产管理、具备盘活条件的存量资产约为4万亿元，可以说盘活存量资产前景广阔、大有可为。”北京市发展改革委投资处处长李晓涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过REITs、PPP等多种方式盘活存量资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，优化完善存量资产盘活方式，包括推动基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)健康发展,规范有序推进政府和社会资本合作(PPP)等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基础设施REITs作为一种权益型工具，能够在不增加杠杆的前提下，为存量项目提供有效的融资退出渠道。”张峥说，企业和地方政府可以通过REITs，将其持有的低流动性不动产转变为高流动性的金融资产，实现全部或部分出售，回笼资金可以用于新增投资，形成投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，张峥认为，基础设施资产在REITs市场的估值水平，是评价项目开发与运营质量的重要标尺，估值较高的项目会为未来同类项目吸引更多的前期投资，因此可以提升不动产投资的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于通过PPP模式盘活存量资产，清华大学PPP研究中心主任、公共管理学院教授杨永恒认为，民间资本通过PPP模式参与存量项目，可以减少资本投入，有利于缓解民营企业融资能力不足的问题。同时，与新建基础设施项目相比，存量基础设施在项目质量、运营状况等方面的信息更丰富、更可获得，有助于减少信息不对称，有利于降低前期工作复杂程度，增强社会资本的投资意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至目前，北京市已发行上市基础设施REITs项目4个、募集资金119亿元。同时，北京共有PPP项目76个、吸引社会资本1529亿元。这些都为盘活存量资产奠定了良好基础。”李晓涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过产权交易、国有资本投资运营等盘活存量资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，积极推进产权规范交易，发挥国有资本投资、运营公司功能作用，探索促进盘活存量和改扩建有机结合，挖掘闲置低效资产价值，支持兼并重组等其他盘活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有效盘活国企存量资产，是我国深化供给侧结构性改革、实现高质量发展的迫切要求。意见为进一步推进国有经济布局优化和结构调整，提供了政策保障。”中国诚通控股集团有限公司副总经理朱跃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱跃介绍，中国诚通作为国有资本运营公司，近年来重组整合了7家中央一级企业、17家中央二级企业，涉及资产1300多亿元。中国诚通还设立了中国国有企业结构调整基金、中国国有企业混合所有制改革基金，总规模达5500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京产权交易所总经理朱戈认为，产权市场是盘活存量资产的有效途径。产权市场具备信息集散、发现投资人、市场化定价、资源优化配置等功能，具有制度规范、流程顺畅、成本低廉、适应性强等交易优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，北京产权交易所将加强对盘活存量资产的全流程精细化服务，开展咨询顾问、尽职调查、方案设计、信息披露、技术支撑、融资服务、跨境交易等工作，推动存量资产交易更加规范便捷。”朱戈说，“北京产权交易所还将引导、调动社会各类机构参与存量资产交易，提升交易效率；同时，通过数字化、金融化、投行化、国际化服务，充分发现市场价格，提升资产价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，意见强调，鼓励以资本金注入方式将回收资金用于具有收益的项目建设，充分发挥回收资金对扩大投资的撬动作用。对地方政府债务率较高、财政收支平衡压力较大的地区，盘活存量公共资产回收的资金可适当用于“三保”支出及债务还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4eb6f2392107c5e2" id="30015ff127462af0f0db37b934f0e84b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行批准中国绿色和碳中和城市项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月25日消息，近日，世行执董会按简化程序（AOB）批准了中国利用全球环境基金（GEF）赠款“绿色和碳中和城市项目”（China-GEF7: Green and Carbon-Neutral Cities Project）。该项目旨在将生物多样性保护纳入项目参与城市的发展进程中，并确立实现碳中和路径。项目金额为2690.91万美元，全部为GEF赠款。项目包括三个部分：一是通过重点促进生物多样性保护以及碳中和，加强城市高质量发展框架，金额为400万美元；二是支持生物多样性和气候变化的综合解决方案，规划并投资于自然和碳中和，金额为1978万美元；三是支持知识共享、能力建设和项目管理，金额为312.91万美元。项目实施机构为重庆、成都、宁波三个城市以及国家发展和改革委下属单位中国城市发展中心。预计项目执行期为2022年至2027年。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国海外投资国家风险评级报告》：瑞士评级最高排在首位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球经济环境充满着包括新冠肺炎疫情、地缘政治以及部分经济体央行货币政策转型在内的诸多不确定性与风险。在此背景下，开展中国海外投资国家风险评级工作，不仅是落实《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出的“统筹发展和安全”精神、“构建海外利益保护和风险预警防范体系”的重要抓手，还能为“构筑与更高水平开放相匹配的监管和风险防控体系”提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，中国社会科学院世界经济与政治研究所国际投资研究室发布了《中国海外投资国家风险评级报告（2022）》（以下简称《报告》），本次《报告》包括“一带一路”国家投资风险子报告，以及《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）专题，同时这也是该《报告》连续第九年发布。中国社会科学院世界经济与政治研究所国际投资研究室主任、研究员高凌云在发布会上介绍称，中国在全球直接投资中的影响力不断扩大。2020年中国对外全行业直接投资流量规模首次跃居全球第一。截至2020年末，中国对外直接投资存量达2.58万亿美元，位于全球第三位，仅次于美国和荷兰。2021年中国全行业直接投资流量同比增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》涵盖了占中国海外投资流量九成的114个样本国家（不包括避税港），从中国企业和主权财富的海外投资视角出发，延续经济基础、偿债能力、社会弹性、政治风险和对华关系五大类共42个子指标的量化体系，全面评估了中国企业海外投资所面临的国别风险情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2022年的风险评级结果中，评级最高的国家是瑞士，排名前十位的其他国家分别是：新西兰、丹麦、卡塔尔、韩国、挪威、瑞典、阿联酋、德国和澳大利亚。在中国对外直接投资存量较多的国家中，德国、新加坡的排名有所下降，美国排名第32位，排名有所上升。另外，排名进步明显的国家如南非、赞比亚和埃塞俄比亚，排名分别上升20位、16位和13位，主要是因为对华关系良好和大宗商品价格大幅上涨等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，发达经济体的整体投资风险明显低于新兴经济体。在18个低风险级别的国家中仅卡塔尔和阿联酋是新兴经济体。对新兴经济体而言，虽然其经济基础和政治风险得分与发达国家的差距依然比较明显，但是长期看，随着新兴经济体尤其是RCEP区域内部投资需求的上升，其仍将是中国海外投资最具潜力的目的地。目前，“一带一路”地区已经成为中国对外直接投资新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：发挥政府性融资担保机构增信作用 加大创业担保贷款贴息力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月25日消息，财政部近日发布关于发挥财政政策引导作用支持金融助力市场主体纾困发展的通知。通知称，县级以上地方财政部门要会同有关方面加大创业担保贷款贴息政策宣传和实施力度，重点加大对受疫情影响较大的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业小微企业和个体工商户的支持，助力援企稳岗。有条件的地方要加快推广创业担保贷款线上业务模式，简化业务审批流程，提高贷款便利度。县级以上地方财政部门应按规定及时补充创业担保贷款担保基金，或由政府性融资担保机构为符合条件的创业个人和小微企业提供担保增信，支持创业担保贷款扩面增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于发挥财政政策引导作用支持金融助力市场主体纾困发展的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财金〔2022〕60号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局），新疆生产建设兵团财政局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻中央经济工作会议精神，落实《政府工作报告》工作部署，发挥财政政策引导作用，撬动金融资源更好支持市场主体纾困发展，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、发挥政府性融资担保机构增信作用。地方各级政府性融资担保机构对符合条件的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业的中小微企业和个体工商户提供融资担保支持，及时履行代偿义务，推动金融机构尽快放贷，不抽贷、不压贷、不断贷。2022年，将上述符合条件的融资担保业务纳入国家融资担保基金再担保合作范围。有条件的地方要加大对政府性融资担保机构的资本金补充、担保费补贴等支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加大创业担保贷款贴息力度。县级以上地方财政部门要会同有关方面加大创业担保贷款贴息政策宣传和实施力度，重点加大对受疫情影响较大的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业小微企业和个体工商户的支持，助力援企稳岗。有条件的地方要加快推广创业担保贷款线上业务模式，简化业务审批流程，提高贷款便利度。县级以上地方财政部门应按规定及时补充创业担保贷款担保基金，或由政府性融资担保机构为符合条件的创业个人和小微企业提供担保增信，支持创业担保贷款扩面增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、落实中央财政支持普惠金融发展示范区奖补政策。各省级财政部门要认真组织落实《财政部 人民银行 银保监会关于实施中央财政支持普惠金融发展示范区奖补政策的通知》（财金〔2021〕96号），指导示范区所在地财政部门抓紧制定奖补资金分配、使用和管理办法，落实落细示范区建设方案，加强部门协同和政策联动，切实引导普惠金融服务增量、扩面、降本、增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、提高农业保险风险保障水平。相关省级财政部门要会同有关方面严格落实《财政部 农业农村部 银保监会关于扩大三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险实施范围的通知》（财金〔2021〕49号）有关要求，精心组织，周密部署，逐月调度，强化预算保障，确保年内实现粮食主产省份产粮大县稻谷、玉米、小麦完全成本保险和种植收入保险全覆盖，稳定种粮农户收益，服务保障主粮安全。广西壮族自治区财政厅要会同有关方面有序开展糖料蔗完全成本保险和种植收入保险工作，进一步完善保险方案，优化赔付机制，加强承保理赔管理，提高农户种蔗积极性。黑龙江省财政厅、内蒙古自治区财政厅要会同有关方面扎实开展大豆完全成本保险和种植收入保险试点工作，结合当地农业保险工作实际尽快确定试点县，指导试点县做好承保机构遴选、保险条款设置、保费补贴审核、绩效评价等工作，助力提升我国大豆油料自给率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、推广地方优势特色农产品保险。各省级财政部门要指导县级以上地方财政部门因地制宜、稳步开展地方优势特色农产品保险，结合本地实际和财政承受能力确定品种数量、保险金额、保险费率及保费补贴比例，支持地方优势特色农业产业发展。对符合条件的地方优势特色农产品保险，中央财政根据地方优势特色农产品保险保费规模及综合绩效评价结果给予奖补支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、强化保险、担保、信贷政策协同。各省级财政部门要积极与中国农业再保险股份有限公司、国家融资担保基金有限责任公司、相关商业银行对接“财金-聚农贷”业务。对于业务开展成效较好的省（区、市，含兵团），中央财政在农业保险保费补贴综合绩效评价和中央财政支持普惠金融发展示范区绩效考核中给予适当加分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639341765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新！国务院：盘活存量资产，扩大有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639351597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c756ed4f4ba6db6a" id="7c146a653c24077d0b61fada0372c0a0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内新一轮疫情反弹，二季度经济下行压力逐步加大，对此，高层三天两次加码投资措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日下午，国务院办公厅发布《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》(下称《意见》)提出，精准有效支持新项目建设。盘活存量资产回收资金拟投入新项目建设的，优先支持综合交通和物流枢纽、大型清洁能源基地、环境基础设施、“一老一小”等重点领域项目，重点支持“十四五”规划102项重大工程，优先投入在建项目或符合相关规划和生态环保要求、前期工作成熟的项目。有关部门应加快相关项目审批核准备案、规划选址、用地用海、环境影响评价、施工许可等前期工作手续办理，促进项目尽快落地实施、形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》鼓励具备长期稳定经营性收益的存量项目采用PPP模式盘活存量资产，提升运营效率和服务水平。社会资本方通过创新运营模式、引入先进技术、提升运营效率等方式，有效盘活存量资产并减少政府补助额度的，地方人民政府可采取适当方式通过现有资金渠道予以奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此之前的5月23日，国务院常务会议刚刚部署了稳经济一揽子措施，其中提出，要促消费和有效投资。具体措施包括阶段性减征部分乘用车购置税600亿元；因城施策支持刚性和改善型住房需求；新开工一批水利特别是大型引水灌溉、交通、老旧小区改造、地下综合管廊等项目，引导银行提供规模性长期贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期编辑：孙琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8bb3a1bb6c6bddfd" id="c106b1646066987e62da108976c32095" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639351597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内首部中小企业合规团体标准发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639352323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者吴科任)日前，《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准(以下简称《标准》)经中国中小企业协会批准正式发布。这是我国首部关于中小企业合规管理体系有效性评价的团体标准，对中小企业合规管理体系的评价方法、评价流程、评价指标等提供了全面、细致的规范标准，是中小企业合规建设领域的一项创新性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《“十四五”促进中小企业发展规划》的指导下，中小企业越来越成为国民经济和社会发展的生力军，但与此同时，中小企业的合规经营并没有具有针对性的指导标准。随着工信部提出的“百十万千”工程和“一起益企”中小企业服务行动，制定《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准，为中小企业的合规化经营和高质量发展赋能，正当其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《标准》的起草工作由中国中小企业协会企业合规专业委员会作为牵头起草单位，中国标准化研究院和上海之合网络科技有限公司共同参与。起草专家组的构成涵盖了司法机关、国内知名高校、标准院专家、科研机构、科技企业、律师事务所的专家，其中不乏ISO37301国际标准制定专家组成员，均有多年的合规理论与实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《标准》确立了中小企业合规管理体系有效性评价的总体原则和方法，制定了评价机制和评价指标，明确了合规管理体系有效性评价核心要素，为中小企业的合规管理体系提出了具有针对性的评价标准。此外，《标准》还根据中小微企业在发展过程中的实际情况，分别针对中型企业、小型企业、微型企业的合规管理体系制定了不同的评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《标准》紧密围绕中小企业经营发展实际和合规建设现状，切实抓准中小企业合规建设的突出问题、关键环节，科学设计评价指标，兼具探索性、实践性、创新性。未来《标准》的内容将通过评价活动，进一步促进中小企业合规管理体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，《标准》是中小企业合规体系建设的里程碑，它提供了一套全面且完善的中小企业合规管理体系的评价方法论，既符合中小企业当前发展阶段实际，同时也具备中小企业合规建设长远发展的前瞻指导意义。《标准》公布实施将切实促进中小企业的合规经营和高质量发展，护航中小企业规范发展，为中小企业高质量发展提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639352323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-4月人力资源和社会保障统计数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1-4月人力资源和社会保障统计数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639344246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索建立多层次基础设施REITs市场、支持兼并重组……盘活存量资产重磅文件发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639350330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，国务院办公厅发布《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》(简称《意见》)，从六方面提出24条意见，要求聚焦重点领域、重点区域、重点企业，通过推动基础设施领域REITs健康发展、规范有序推进PPP、支持兼并重组等方式，有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，聚焦盘活存量资产重点方向，包括重点领域、重点区域和重点企业。重点盘活存量规模较大、当前收益较好或增长潜力较大的基础设施项目资产，包括交通、水利、清洁能源、保障性租赁住房、水电气热等市政设施、生态环保、产业园区、仓储物流、旅游、新型基础设施等。围绕落实京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等区域重大战略以及推动海南自由贸易港建设等，鼓励相关地区率先加大存量资产盘活力度，充分发挥示范带动作用。盘活存量资产对参与的各类市场主体一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，优化完善存量资产盘活方式，包括推动基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)健康发展，规范有序推进政府和社会资本合作(PPP)，积极推进产权规范交易，发挥国有资本投资、运营公司功能作用，探索促进盘活存量和改扩建有机结合，挖掘闲置低效资产价值，支持兼并重组等其他盘活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，提出进一步提高推荐、审核效率，鼓励更多符合条件的基础设施REITs项目发行上市。建立健全扩募机制，探索建立多层次基础设施REITs市场。国有企业发行基础设施REITs涉及国有产权非公开协议转让的，按规定报同级国有资产监督管理机构批准。研究推进REITs相关立法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励具备长期稳定经营性收益的存量项目采用PPP模式盘活存量资产，提升运营效率和服务水平。社会资本方通过创新运营模式、引入先进技术、提升运营效率等方式，有效盘活存量资产并减少政府补助额度的，地方人民政府可采取适当方式通过现有资金渠道予以奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励国有企业依托国有资本投资、运营公司，按规定通过进场交易、协议转让、无偿划转、资产置换、联合整合等方式，盘活长期闲置的存量资产，整合非主业资产。通过发行债券等方式，为符合条件的国有资本投资、运营公司盘活存量资产提供中长期资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极探索通过资产证券化等市场化方式盘活存量资产。在符合反垄断等法律法规前提下，鼓励行业龙头企业通过兼并重组、产权转让等方式加强存量资产优化整合，提升资产质量和规模效益。通过混合所有制改革、引入战略投资方和专业运营管理机构等，提升存量资产项目的运营管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出了加大盘活存量资产政策支持，包括积极落实项目盘活条件，有效提高项目收益水平，完善规划和用地用海政策，落实财税金融政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，落实落细支持基础设施REITs有关税收政策。对符合存量资产盘活条件、纳税金额较大的重点项目，各级税务机关做好服务和宣传工作，指导企业依法依规纳税，在现行税收政策框架下助力盘活存量资产。支持银行、信托、保险、金融资产管理、股权投资基金等机构，充分发挥各自优势，按照市场化原则积极参与盘活存量资产。鼓励符合条件的金融资产管理公司、金融资产投资公司通过发行债券融资，解决负债久期与资产久期错配等问题。加强投融资合作对接，积极向有关金融机构推介盘活存量资产项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，用好回收资金增加有效投资，严格落实各类风险防控举措，建立工作台账强化组织保障。根据实际工作需要，在全国范围内选择不少于30个有吸引力、代表性强的重点项目，并确定一批可以为盘活存量资产、扩大有效投资提供有力支撑的相关机构，开展试点示范，形成可复制、可推广的经验做法。引导各地区积极学习借鉴先进经验，因地制宜研究制定盘活存量资产的有力有效措施，防止“一哄而上”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220525/c639350330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>