<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2020 04:05:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>区域全面经济伙伴关系协定第31轮谈判明在线举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：要把握好信贷投放节奏，确保信贷资金平稳投向实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639308.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外资金追捧中国资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善与新就业形态相适应的制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业免缴社保费延至年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟英国新一轮谈判未打破僵局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外出务工贫困劳动力数量已超去年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月7日讯 记者黄俊毅从国务院扶贫办获悉：截至6月30日，贫困人口“三保障”和饮水安全问题基本解决，易地扶贫搬迁基本完成，外出务工贫困劳动力数量整体超过去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至6月30日，52个挂牌督战贫困县2020年已外出务工281.47万人，是去年外出务工人数的110.61％。25个省份已外出务工贫困劳动力2830.91万人，是去年外出务工总数的103.73％。除西藏外，其他24个省份2020年已外出务工贫困劳动力人数全部超过去年。东西部扶贫协作和中央单位定点扶贫工作进度加快。东中部11省市组织动员1213家民营企业和580家社会组织结对帮扶1113个挂牌督战贫困村。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部与市场监管总局联合发文 深入推进外资领域“放管服”改革 营造良好营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，做好外商投资信息报告工作，是全面落实《外商投资法》及其实施条例、抓好稳外资工作的重要保障，也是进一步深化外商投资领域“放管服”改革的重要举措，对于提升精准服务水平、持续优化营商环境、增强外资企业获得感具有重要意义。各地要高度重视，主动作为，加强协作，确保外商投资信息报告制度得到有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门与市场监管部门要明确责任分工，建立完善沟通协调机制；加快推进系统改造，做好渠道保障，便利外国投资者、外商投资企业报送投资信息；加大宣传工作力度，提升服务水平，多渠道、多方式开展宣传解读和答疑，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济政策务实精准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636924.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“您可以使用政府发放的消费券，满50元减10元，我们店里会按照1∶1的比例再减10元。”在北京一家必胜客披萨店里，服务员耐心地讲解着，因为她发现，小小的消费券给店里带来不少生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情造成的全球经济困境，各国纷纷出台政策，刺激经济复苏。一些国家的量化宽松政策达到了前所未有的程度，美联储甚至实施惊人的无限量化宽松。相比之下，中国的经济政策显得十分务实。俄罗斯卫星通讯社在题为《中国有别于其他国家，走自己的摆脱危机之路》的报道中指出，“中国所采取的措施温和，但却是最佳方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最佳”的结论，留待历史去检验，但毫无疑问的是，中国采取的经济政策务实精准、以人为本，不仅能纾眼下之困，也有助于中国经济长期健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不搞大水漫灌 政策以人为本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与西方国家，特别是美国开动印钞机用大量流动性来填补经济窟窿相比，中国政府所采取的措施是着眼实体经济发展和提高人民生活水平。”俄罗斯卫星通讯社在报道中表示。希腊《新闻报》也发文称，中国决策者避免了采取大规模经济刺激方案，转而采取更有针对性的干预措施，以促进中国经济的深度发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多外国媒体在报道今年中国两会时注意到，今年中国的《政府工作报告》非常罕见地没有设立GDP年度目标，而是提出“要优先稳就业保民生”，“六保”成为了许多经济政策的出发点。为了确保政策直达基层，《政府工作报告》明确提出，积极的财政政策要更加积极有为，一定要把每一笔钱都用在刀刃上、紧要处，一定要让市场主体和人民群众有真真切切的感受；稳健的货币政策要更加灵活适度，创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在诸多利好政策中，1万亿元的财政赤字和1万亿元的抗疫特别国债尤为引发海内外关注。这些钱怎么用？中国政府多次强调，这2万亿元要全部转给地方，资金要直达市县基层、直接惠企利民，决不允许截留挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有一个大数目也引起了市场的振奋――中国预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。新加坡《海峡时报》网站发布报道，称中国的经济救助计划是“以人为本”，重点提到的就是中国为中小微企业削减成本的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以人为本，道出了中国经济政策的出发点和落脚点。保企业就是保就业，保“饭碗”就是保民生。疫情发生以来，为了给企业纾困减负，中国出台了一系列实招硬招。就在近日，政策再次加码，支农再贷款、支小再贷款利率下调，企业社保减免政策的实施期限也得到了延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留得青山在，不怕没柴烧。精准的政策“滴灌”让中小微企业得到了实实在在的帮助，也保住了许多人的“饭碗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力保消费市场 利好全球经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费券，成为了今年中国消费市场的热词。6月6日上午，北京消费季启动仪式在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）拉开序幕，100多亿元企业消费券、22亿元政企消费券开始发放，在京的中外消费者均可领取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发行惠民电子消费券的经验值得俄罗斯学习。”俄罗斯亚洲工业企业家联盟主席维塔利曼克维奇表示。澳大利亚东亚论坛网的报道《中国是后疫情时期经济尽早复苏的关键》认为，中国的消费券借助数字技术发放，高效、灵活、易追踪，能因地制宜，针对特定的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费利好政策远不止于此，中国国家发展改革委正在采取大力推动商品消费优化升级、全面促进服务消费提质扩容、加快培育新型消费、积极扩大绿色健康节能环保消费等诸多举措来提振消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球化监测和数据分析公司尼尔森中国区总裁Justin Sargent近日指出，近期一系列数据说明中国消费市场已显示复苏迹象。这将为中国经济发展注入新的活力，也将为全球经济带来曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情压力之下，中国仍继续敞开市场大门，与全球共享增长红利。此前，中国已确定于11月初举行第三届中国国际进口博览会。在倒计时150天之际，企业商业展签约展览面积已超过规划面积的90%，部分展区“一位难求”。6月，《关于海南离岛旅客免税购物政策的公告》出台，提高了免税购物额度，扩大了免税商品种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大开放力度 携手共创繁荣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月中旬，支付企业巨头美国运通正式落地中国，成为了国内首家获得银行卡清算业务许可证的外卡组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情按下了世界经济的“暂停键”，而中国仍坚定扩大开放，携手世界共同前进。美国运通落地中国几天之后，中国外资准入负面清单再次瘦身，从2019年的40条缩减到了33条。这是中国政府连续第四年对外商投资准入负面清单进行压减，凸显了中国对外开放政策的一以贯之。而在6月1日，《海南自由贸易港建设总体方案》正式出台，中国特色自由贸易港建设迈出关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年中国还要推出第四批重大外资项目，而且将协调服务给予用地、环评、规划等方面支持保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春江水暖鸭先知。诸多跨国企业已充分感受到了中国对外开放的诚意。美国荣鼎咨询集团最新报告显示，外企对中企的并购交易在过去18个月达到了10年来前所未有的规模。近期以来，高通、强生、埃克森美孚、霍尼韦尔、嘉吉等美国企业也纷纷加快在华布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与中国对外开放同步发展的，是中国营商环境的不断改善。世界银行发布的《全球营商环境报告2020》显示，全球190个经济体中，中国营商环境排名第31位，较前一年大幅提升15个位次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利费列罗集团中国区总经理马如城对此深有感触。2月10日，意大利费列罗杭州工厂成为杭州市首批核准复工的企业之一。他告诉记者，杭州钱塘新区相关负责人多次走访工厂，实地了解工厂复工复产情况与相关需求。此外，3月份，位于上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002561','&amp;#x5F90;&amp;#x5BB6;&amp;#x6C47;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002561/"&gt;徐家汇&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002561/"&gt;002561&lt;/a&gt;）的费列罗中国总部办公室还收到徐家汇街道营商中心捐赠的4800只一次性医用口罩，用来支持费列罗意大利总部抗疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键时刻，中国的作为体现了大国担当，展现了自信、负责任的大国形象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持稳企业保就业工作座谈会在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月7日，人民银行联合银保监会在北京召开金融支持稳企业保就业工作座谈会。人民银行党委委员、副行长潘功胜，银保监会党委委员、副主席周亮出席会议并讲话，人民银行党委委员、副行长刘国强主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议传达学习了党中央、国务院关于做好“六稳”工作、落实“六保”任务，强化对稳企业金融支持的决策部署，要求金融系统充分认识做好稳企业保就业工作的重要性和紧迫性，切实提高政治站位，强化责任担当，坚决落实好各项金融支持政策，加大对稳企业保就业的金融支持，为企业恢复生产和经济社会稳定发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，新冠肺炎疫情发生以来，在党中央、国务院的坚强领导下，在金融委的直接领导下，金融系统把应对疫情冲击作为头等大事，积极采取多项政策措施，加大总量货币信贷支持，完善金融监管政策，引导贷款利率下行，优化信贷投向结构，为疫情防控和经济社会发展提供了有力支持。前5个月，人民币各项贷款新增10.3万亿元，同比多增2.3万亿；5月份，小微企业贷款平均利率较去年末下降42个基点；普惠小微贷款余额同比增速25.4%，高于各项贷款增速12.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各金融机构要把支持稳企业保就业作为当前和今后一段时期工作的重中之重。要把握好信贷投放节奏，与市场主体实际需求保持一致，确保信贷资金平稳投向实体经济。要着力提升小微金融服务能力，完善内部转移定价、分支行综合绩效考核权重等激励机制，加强金融科技运用，提高风险评估能力。要落实尽职免责要求，让基层行和业务人员真正敢贷、愿贷、能贷、会贷。要落实有扶有控的差异化信贷政策，重点支持制造业、战略性新兴产业等，提高制造业中长期贷款占比。要落实好中小微企业贷款延期还本付息政策，对普惠小微贷款要应延尽延。要加大小微企业信用贷款支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各金融机构要从讲政治的高度认识金融与经济的共生共荣关系，切实做好稳企业保就业工作。要提高服务质效，合理让利，减少收费，确保直达实体经济的政策工具落地见效。要积极运用互联网、大数据等技术，创新服务方式，加大对“两新一重”，特别是制造业、国际产业链企业，以及科技、绿色、养老家政等民生服务业的金融支持。要坚持稳中求进工作总基调，注重在稳增长的基础上防风险，守住风险底线。要加强组织领导，转变作风，制定明确时间表、路线图，压实工作责任，完成工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，工商银行、建设银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、招商银行、民生银行行长分别介绍了金融支持稳企业保就业的主要做法。在京全国性银行业金融机构的主要负责同志，人民银行、银保监会有关司局负责同志在主会场参加了会议。部分总部在外地的全国性银行业金融机构主要负责同志，人民银行、银保监会相关分支机构负责同志，通过视频方式在分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行营业管理部建立工作机制细化落实方案 确保金融支持稳企业保就业政策落地生根</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行等八部门出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》，推出普惠小微企业贷款延期支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划等两项创新政策，印发金融支持稳企业保就业工作指引，提高金融支持政策的精准性、直达性。人行营业管理部认真落实人民银行金融支持稳企业保就业相关工作要求，在人民银行相关司局指导下，细化落实方案，明确职责分工，6月底行内外工作机制已正式建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月12日，北京市召开了金融支持稳企业保就业工作专题会议，成立北京市金融支持稳企业保就业工作领导小组。 近日，人行营业管理部联合相关部门出台《北京市金融支持稳企业保就业工作行动方案》（以下简称《行动方案》），内部制定了《中国人民银行营业管理部金融支持稳企业保就业工作方案》（以下简称《工作方案》），两个方案联动，协同发力，打出一套政策“组合拳”，帮助企业特别是中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立工作机制，确保直达实体经济的货币政策工具落实到位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人行营业管理部党委将金融支持稳企业保就业工作作为践行“两个维护”的关键环节，作为落实党中央“六保”战略的重大任务，作为奋力取得首都疫情防控和经济社会发展“双胜利”的核心要义，全力以赴把直达实体经济的货币政策工具落实到位。一是及时研究部署。5月13日至6月9日期间，先后4次召开专题讨论会研究落实总行相关会议精神，并在总结前期金融支持抗疫工作经验的基础上，研究贯彻落实金融支持稳企业保就业工作的思路和举措。5月15日召开行务会,将落实金融支持稳企业保就业工作列入创建模范机关活动的重要内容。5月21日召开党委会，决定成立人行营业管理部金融支持稳企业保就业领导小组。二是建立“行内工作专班”工作机制。加强与总行的沟通反馈，强化与北京市委相关委办局、对口区的协调配合，打破营管部领导分工和处室界限，设立综合宏观、市场主体、银行督导、政府协调4个专项工作组，营管部领导分任各组组长，组织动员全行三分之二以上处室参与，集全行之力推动工作开展。三是建立“处室分区对接”工作机制。要求相关处室深入“田间地头”，了解企业诉求，破解政策堵点，精准释放政策红利，把工作做到企业家门口、心坎上，增强为民服务的自觉性，积极对接市场主体比较集中的10个行政区和北京经济技术开发区，加强“上山下乡”实地调研，确保出台的系列援企稳岗政策顺利推进。四是细化工作方案。5月26日、6月18日两次召开领导小组专题会，完善细化《工作方案》，确定关键节点的重大工作事项，明确营管部领导对接区县要求，落实专班人员名单，确保专人专岗、有力有序推进。同时，内部监督关口前移，充分发挥纪检监察和内部审计作用，协同发力促进各项工作落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出台行动方案，明确工作目标，确保金融支持政策的精准性、直达性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对经济社会影响的强度是超预期的，市场主体恢复生产、稳定经济增长可能比原来预计的时间要长得多、也困难得多，尤其是中小微企业，需进一步加大政策支持稳企业保就业、稳定经济增长。人行营业管理部结合北京实际，联合北京银保监局等八个部门制定了《行动方案》，成员单位包括北京市16个市级部门、17个区（含北京市经济技术开发区），做到所有区域全覆盖，确保金融支持政策的精准性、直达性，切实解决企业融资难、融资贵问题，为稳住经济基本盘积极作为，推动北京地区实现稳企业保就业目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现扩大企业融资覆盖面、降低企业融资成本、促进降低企业死亡率的总体目标。一是金融机构服务民营企业和中小微企业的能力持续提升，市场主体融资支持和覆盖面明显增加，小微企业信用贷、首贷、无还本续贷大幅增加，2020年实现“增量、降价、提质、扩面”目标。二是融资供需双方更加充分、有效对接，重点行业企业及重点群体的有效融资需求满足率大幅提升。三是再贷款再贴现额度、延期还本付息、信用贷款支持计划等各项稳企业保就业政策高效落实，市场主体生存发展的金融环境显著改善。四是各级政府部门金融配套政策落实主体责任充分发挥，信息共享、融资担保、风险分担、账款清欠等机制进一步健全。同时，坚持市场化、法治化原则，发挥市场在资源配置中的决定性作用；坚持救急救灾不救该倒的企业，维护正常金融、法治秩序；坚持多方协作原则，加强金融、产业、财税、就业等政策协同；坚持因地制宜、分类施策原则，提供个性化差异化政策支持和金融服务；坚持科技引领、效率为先原则，加强税务、市场监管等信用信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立“四项落实机制”，确保金融支持稳企业保就业政策措施在京落细落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托金融监管协调机制成立北京市金融支持稳企业保就业领导小组及领导小组调度协调下的“四项落实机制”，领导小组办公室设在人行营业管理部。一是市级部门协调机制。在领导小组的调度协调下，金融管理部门、市发展改革委、市经信局、市财政局、市市场监管局等相关市级部门协调推进金融支持稳企业保就业相关工作，摸清企业融资需求底数，做好政策配合协同，加强数据共享与政策宣传。二是市区两级联动机制。人行营业管理部、市金融监管局等部门与十六个区和经开区建立“一对一”市区两级沟通协调机制，依托各区金融办等部门，深入基层通过“蹲点”等形式推进各项工作。三是政银企对接机制。充分发挥北京市首贷中心、续贷中心优势，优化北京小微金服平台、金融大数据平台以及银企对接系统功能，人行营业管理部、北京银保监局、市金融监管局以“线下线上结合、平台有机协作”思路建立健全政银企对接机制，实现信息互联、功能互动、成效共享，线上线下合力推动企业融资对接。四是金融政策落实机制。督促辖区内银行建立金融政策落实机制，由银行“一把手”负责，成立行内工作专班，及时传导各项金融政策要求，落地落实银企对接、数据报送等工作，确保金融支持政策真正直达惠及企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人行营业管理部将根据人民银行相关文件进一步完善工作方案，明确工作要求和流程职责，不等不靠、主动作为，确保北京地区金融支持稳企业保就业工作取得实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新业态激发消费新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者 胡晓梅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月5日18时，石家庄北国超市前置仓的工作人员正在接单、拣货、分拣、检查核验、打包，一件件包装好的货品整齐摆放，等待着电商平台快递小哥的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每天上午11时至下午1时，18时至20时，北国到家前置仓是一天中最忙的时候。今年1-6月份，北国超市线上销售过亿元，同比增幅近4倍。”北国超市电商中心经理岳茜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，线下消费受到影响，线上零售迅速补位。直播带货、快送到家、线上拼团……随着新业态、新模式的不断创新，线上消费正在为市场回补注入新的动力。据省商务厅提供的数据显示，1至5月，全省实物商品网上零售额1845亿元，同比增长20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“直播带货”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;掀起新型消费热潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3、2、1，启动！”6月12日晚8时许，由省农业农村厅与长城新媒体集团联合主办的“河北省农产品线上销售直播系列活动”，在长城新媒体集团冀云融媒体中心震撼启帷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当晚，截至活动结束，多平台累计观看直播超5000万人次，累计销售额达1.15亿元，其中石家庄惠康公司和君乐宝公司直播连线签约3300万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货创新了消费体验、激活了市场活力。省商务厅电子商务处处长周向阳表示，疫情期间，不少实体商贸企业及传统电商企业纷纷加入直播电商行列，有效破解商家在疫情期间遭遇的现实难题，进一步提升了网络零售对消费的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省商务厅主办的网购狂欢节活动期间，全省大型直播带货活动达2056场次，成交3820万单，带货总值11.86亿元。邢台市常务副市长张强、廊坊市副市长张春燕、张家口市副市长李宏等市政府主管领导，以及巨鹿、宁晋、沙河、深泽、饶阳、怀来等县市负责同志，纷纷化身“网红”，为地方优势产业和企业站台，推介本地特色产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与网购狂欢节的各企业也纷纷放出“大招”。电商示范企业石家庄君乐宝集团董事长魏立华联手工信厅厅长龚晓峰、河北卫视主持人方琼共同带货，首秀直播带货2500万元。阿里推出淘宝特价版河北专场、河北原产地商品特卖、商圈乐活周等活动，线上参与企业500多家，促销2000余万元。衡水京东智联云开办“城市嘉年华”和“摆摊儿”专题，仅6·18期间促线上消费超2亿元。河北有赞推出“我家那吃货”饮食专场和“谁还不是个宝宝”儿童节专场等，网络交易额5692万元，直播带货3134万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快送到家”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发消费新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我下午3时在京东到家北国超市线上门店下单，不到4时商品就送到家了。我家孩子的奶粉、尿不湿、卷纸等日用品都是在北国超市线上店买的。”省会市民杨丽敏说，过去她愿意去附近的大卖场采购日用品，现在喜欢上了这种“快送到家”服务，“送货快，质量有保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，北国超市在京东到家、美团、饿了么、有赞等多个电商平台开通了线上门店，开展线上促销活动，吸引顾客线上下单。通过协调各平台、配送方、联动各部门，有效保障了“一小时到家”业务正常运营。岳茜介绍，今年6·18期间，北国超市通过联动三方平台活动资源，精选上千款民生类商品，推出线上专场促销活动，当日销售过百万，较去年同期增长6倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时下，居民消费加快升级，多样化、个性化需求不断增长。为更好满足消费者需求，一些实体门店还推出线上下单，线下“1小时到家”服务，全球各地的特色商品通过电商平台“飞入寻常百姓家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石家庄苏宁便利店有限公司市场部经理陈洁帆介绍，石家庄31家苏宁小店通过多种渠道增加商品线上曝光度实现销售增长，苏宁小店APP预售频道、1小时达频道、苏宁拼购频道等，在APP主页核心位做重点展示，结合天天低价、特价超市、会员日等开展主题促销活动。1至6月，苏宁小店的网上销售额达2500万元，同比增长517%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据达达集团旗下本地即时零售平台京东到家发布的《端午节消费趋势报告》，越来越多的消费者告别节前囤货，选择了即时购买，随买随到。石家庄地区的“1小时到家”销售额同比增长188%，其中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601933','&amp;#x6C38;&amp;#x8F89;&amp;#x8D85;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;永辉超市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;601933&lt;/a&gt;）、华润万家、北国超市、信誉楼、祥隆泰超市、365生活超市等零售商在石家庄地区的销售额均有大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“线上拼团”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;添薪续力促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我昨天在36524鲜乐生活小程序团了2个披萨，什锦水果披萨9.9元，奥尔良鸡肉披萨16.9元。”7月4日11时，家住石家庄市谊联小区的赵静女士正在36524谊联店取货。她每个周末都参加36524的线上团购，买菜、买零食，很方便！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者打开36524鲜乐生活小程序，线上团购的商品种类有果蔬、零食、酱油醋等生活日用品近40种，线上团购商品价格比线下销售价低近40%。晚上下单，第二天早上就能到门店取货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　36524网络部经理武腾对记者说，目前石家庄市有500多家36524便利店，日均接单量都在1500单左右。36524鲜乐生活目前已形成了“新型社交电商+传统零售服务+全民创业赋能”的电商销售新模式，线上团购成交额月均达到200多万元，比今年3月份刚开始时增长了2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着线上新型业态的不断创新，“线上拼团”也展现出强劲的生命力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年石家庄服装产业大型线上展销会上，石家庄市副市长蒋文红走进拼多多直播间，为石家庄服装产业代言，并邀请顾客一起“拼团”。持续一天的“线上展销会”，副市长出镜的一家店铺就吸引了105万拼多多网友关注，1000多件服装瞬间被抢购一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日，拼多多在河北省第一票跨境电商进口报关单在石家庄海关所属曹妃甸海关监管下审结，主要商品为原产于日本的奶粉、纸尿裤等母婴产品，货值113.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据曹妃甸海关相关负责人介绍，5月份，跨境电商业务即呈现出快速回暖并超过去年同期业务规模，区内企业也纷纷借势与拼多多展开合作。据统计，1-5月，该关共验放跨境电商进口商品总价值385万元，为去年同期的5倍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重大外资项目库出炉助力稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张 菲 商务部研究院外国投资研究所副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大外资项目对我国“稳外资”有着重要的风向标意义，重大外资项目库出炉是各地“稳外资”的一项有力措施。重大外资项目库和配套支持举措的推出，体现了招商引资中亲商安商惠商的诚意，有利于坚定外商重大项目在我国投资的决心和信心，有利于加快项目尽快落地。建议重大外资项目库要与地方特色产业相结合，重视引资中的质量和效益，更好地推进产业升级。相关部门和地方要利用好外资项目库，建立健全外商投资服务体系，提供更加便捷的法律法规、政策措施、投资项目信息等方面的咨询和服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区第六批37项改革试点经验启动复制推广</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国务院日前印发关于做好自贸试验区第六批改革试点经验复制推广的通知。此次在全国复制推广的改革试点经验包括金融开放、事中事后监管、贸易便利化、投资管理、人力资源领域等5方面31条改革事项，以及在自贸试验区、保税监管场所等特定地区推广的6条改革事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学自贸区研究院副院长孙元欣对上证报记者表示，第六批自贸试验区可复制推广的改革试点经验有三个特点：专业性强、涵盖面广、数据平台较多，体现了制度创新系统集成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，在投资管理领域，将在全国范围内复制推广的改革事项有“出版物发行业务许可与网络发行备案联办制度”、“绿色船舶修理企业规范管理”、“电力工程审批绿色通道”、“以三维地籍为核心的土地立体化管理模式”、“不动产登记业务便民模式”、“增值税小规模纳税人智能辅助申报服务”、“证照‘一口受理、并联办理’审批服务模式”、“企业‘套餐式’注销服务模式”、“医疗器械注册人委托生产模式”等9项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易便利化领域，将在全国范围内复制推广的改革事项有“‘融资租赁+汽车出口’业务创新”、“飞机行业内加工贸易保税货物便捷调拨监管模式”、“跨境电商零售进口退货中心仓模式”、“进出口商品智慧申报导航服务”、“冰鲜水产品两段准入监管模式”、“货物贸易‘一保多用’管理模式”、“边检行政许可网上办理”等7项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融开放创新领域，“保理公司接入央行企业征信系统”、“分布式共享模式实现‘银政互通’”、“绿色债务融资工具创新”、“知识产权证券化”等4项将在全国范围内复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙元欣说，知识产权证券化，绿色债务融资工具创新等内容复制推广意义很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识产权证券化改革事项复制推广的主要内容为：依托上海、深圳证券交易所构建知识产权证券化交易体系。根据知识产权数量、公司资产规模、利润水平、行业领先度等因素选取标的企业。对基础资产现金流的质量、稳定性、权属状况严格把关，试行将知识产权相关债权资产实现真实出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“知识产权证券化可以使得知识产权资本化、能够交易，对于促进制造业的高端化转型升级、高科技企业的发展都有很大好处。”华中科技大学教授、光谷自贸区研究中心执行主任陈波对上证报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“投资管理领域里面最大的亮点是全国范围内推广企业‘套餐式’注销服务模式。因为目前国内企业注销比较困难，对于企业来说，退出成本也是企业投资的考虑因素，世界银行公布的营商环境评价体系中企业注销是否便利也是重要指标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，推动在企业从注册到注销的便利化一直在推进。商务部研究院自贸区港建设研究中心崔卫杰对上证报表示，从第一批改革试点经验的“企业设立实行‘单一窗口’”到第五批“企业名称自主申报制度”，再到第六批“企业‘套餐式’注销服务模式”，充分体现了自贸试验区通过“点”上的不断突破，最终实现了企业全生命周期的系统性集成创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次复制推广的改革试点经验中的另一亮点是新提出了人力资源便利化的5项措施，包括直接采认我国台湾地区部分技能人员职业资格、开辟航空维修企业职工参与职称评审快捷通道、领事业务“一网通办”、船员可远程计算机终端考试、提供出入境人员综合服务“一站式”平台。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会拟对二季度偿付能力和风险状况展开摸底调研</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200708/c621641621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者黄蕾)上海证券报独家获悉，为做好保险业偿付能力和风险状况分析工作，银保监会偿付能力监管部拟开展相关书面调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次书面调研的提纲主要围绕以下十个方面展开：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是新冠肺炎疫情、国内外经济金融形势、投资市场变化等，对2020年上半年我国保险业偿付能力和风险状况的直接和间接影响分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是公司2020年上半年经营情况、认可资产、认可负债和最低资本以及相关风险状况的变化情况及趋势分析，上半年呈现出哪些新情况、新特点、新问题和新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基于对2020年下半年本公司及保险业风险发展态势的研判，提出下一步风险防控的思路和举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是公司服务供给侧改革、满足消费者保险保障需求、服务实体经济、支持国家重大战略建设等功能作用的发挥情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是公司负债端风险情况，包括销售的发展变化情况、利率变化对公司产品费率影响、主要业务险种及亏损险种的风险状况、成本率、准备金充足率情况以及未来变化趋势的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是公司资产端风险情况，包括投资收益情况、利率变化对公司资产负债匹配的影响、资产信用风险的现状与变化趋势、穿透后保险资金投向现状与风险情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是公司通过再保险向境内境外分出或分入风险的情况，及再保后自身风险的变化情况及发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是公司操作风险、战略风险、声誉风险、流动性风险等难以资本化风险形势分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是新冠肺炎疫情对本公司的母公司所在国家或地区保险业的影响(仅适用于外资公司)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是对加强偿付能力监管和风险防控工作的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据要求，各保险公司将围绕上述十个问题展开，认真、全面地准备书面材料，并且反馈至银保监会偿付能力监管部。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200708/c621641621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：进一步完善外商投资信息报告制度 加强和完善事中事后监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站8日消息，近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅?市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度?加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，做好外商投资信息报告工作，是全面落实《外商投资法》及其实施条例、抓好稳外资工作的重要保障，也是进一步深化外商投资领域“放管服”改革的重要举措，对于提升精准服务水平、持续优化营商环境、增强外资企业获得感具有重要意义。各地要高度重视，主动作为，加强协作，确保外商投资信息报告制度得到有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门与市场监管部门要明确责任分工，建立完善沟通协调机制；加快推进系统改造，做好渠道保障，便利外国投资者、外商投资企业报送投资信息；加大宣传工作力度，提升服务水平，多渠道、多方式开展宣传解读和答疑，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基层央行引导金融机构发放信用贷保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人行山东省鄄城县支行积极引导辖区金融机构发放信用贷款，解决普惠小微企业缺抵押、无担保等难题，为实现稳企业保就业目标助力。截至6月末，鄄城县普惠小微企业信用贷款余额6.42亿元，同比增长54.2%。其中鄄城县杰达实业有限公司获批信用贷款1000万元，提供700个就业岗位。图为该行员工在企业调研资金需求及保就业情况。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会拟对二季度偿付能力和风险状况展开摸底调研</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200708/c621641626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报独家获悉，为做好保险业偿付能力和风险状况分析工作，银保监会偿付能力监管部拟开展相关书面调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次书面调研的提纲主要围绕以下十个方面展开：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是新冠肺炎疫情、国内外经济金融形势、投资市场变化等，对2020年上半年我国保险业偿付能力和风险状况的直接和间接影响分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是公司2020年上半年经营情况、认可资产、认可负债和最低资本以及相关风险状况的变化情况及趋势分析，上半年呈现出哪些新情况、新特点、新问题和新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基于对2020年下半年本公司及保险业风险发展态势的研判，提出下一步风险防控的思路和举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是公司服务供给侧改革、满足消费者保险保障需求、服务实体经济、支持国家重大战略建设等功能作用的发挥情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是公司负债端风险情况，包括销售的发展变化情况、利率变化对公司产品费率影响、主要业务险种及亏损险种的风险状况、成本率、准备金充足率情况以及未来变化趋势的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是公司资产端风险情况，包括投资收益情况、利率变化对公司资产负债匹配的影响、资产信用风险的现状与变化趋势、穿透后保险资金投向现状与风险情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是公司通过再保险向境内境外分出或分入风险的情况，及再保后自身风险的变化情况及发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是公司操作风险、战略风险、声誉风险、流动性风险等难以资本化风险形势分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是新冠肺炎疫情对本公司的母公司所在国家或地区保险业的影响(仅适用于外资公司)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是对加强偿付能力监管和风险防控工作的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据要求，各保险公司将围绕上述十个问题展开，认真、全面地准备书面材料，并且反馈至银保监会偿付能力监管部。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200708/c621641626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：落实有扶有控的差异化信贷政策 重点支持制造业、战略性新兴产业等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;c　　人民银行联合银保监会在北京召开金融支持稳企业保就业工作座谈会。会议要求，各金融机构要把支持稳企业保就业作为当前和今后一段时期工作的重中之重。要落实有扶有控的差异化信贷政策，重点支持制造业、战略性新兴产业等，提高制造业中长期贷款占比。要落实好中小微企业贷款延期还本付息政策，对普惠小微贷款要应延尽延。要加大小微企业信用贷款支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年报复性消费会来吗？报告称消费温和复苏可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月8日讯(记者 马常艳)2020年的中国经济进入下半场，报复性消费会来吗？交通银行金融研究中心7日发布的2020年下半年宏观经济金融展望报告预测，我国下半年不会出现报复性消费，但消费的温和复苏可以期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，虽然国内需求的恢复明显不如供给，需求回暖仍有待时日，但是回暖的态势已经明确。预计下半年消费、投资有望逐渐改善，但不会大幅反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的新冠肺炎疫情给消费带来负面冲击。据统计，人均可支配收入增速从去年四季度的9.1%降至今年一季度的0.8%。与此同时，居民储蓄率同比上升了5.8个百分点。今年一季度居民人均消费支出同比下降8.2%，而去年四季度同比增速为9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随全国疫情防控形势持续向好，消费市场延续逐步改善态势。国家统计局发布的数据显示，5月份，社会消费品零售总额同比名义下降2.8%，降幅在4月份收窄8.3个百分点的基础上，再次收窄4.7个百分点；扣除价格因素，实际下降3.7%，收窄5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司统计师张敏分析称，随着国内疫情防控向好形势持续巩固，企业复商复市步伐加快，居民生活秩序明显恢复。特别是在扩大内需、促进消费等多项政策促进下，居民消费持续改善，市场销售降幅连续3个月收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，报告基于哪些因素判断下半年不会出现报复性消费？主要有三方面：一是疫情对户外消费带来严重冲击，二是疫情对就业带来冲击，三是我国救助政策对家庭和居民个人的支持少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对就业，报告认为，随着复工复产明显加速及政策有针对性的支持，要完成政府确定的全年新增就业900万的目标确定性还是比较大的。一是对重点人群就业重点扶持，保障新增就业。二是重点支持小微企业来减少失业。三是发展新兴产业促进灵活就业。四是加大培训力度、扩大招聘人数，缓解就业压力同时提升劳动力质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷方面，报告预计，下半年信贷投放仍处于对冲疫情冲击和助力经济复苏的阶段。“企业信贷修复+居民中长期贷款增加”共同推动下半年信贷投放增速维持在13.5%甚至更高的水平。全年新增信贷投放将达到20.7万亿左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然报复性消费不会有，但是随着疫情消退，生产生活回归正常之后，下半年消费的温和复苏还是值得期待的。”交通银行金融研究中心副总经理、首席研究员唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，下半年消费品种可能会有分化：医药、消毒液、洗漱用品等与抗击病毒有关的产品消费增长快速；日常用品、电子产品等受疫情影响较小的必需消费品复苏快；与地产与汽车产业链相关的消费逐渐改善；服务类消费复苏可能较慢，特别是餐饮、旅游、酒店等消费可能全年将负增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视《中国经济生活大调查》发布年度榜单 海口连续6年上榜中国十大美好生活城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报海口7月7日讯（记者计思佳）7月6日晚，中央广播电视总台《中国经济生活大调查》发布2019-2020年度中国十大美好生活城市榜单，海口成功上榜。这是海口连续6年荣登该榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当晚共有包括上海、长沙、长春、北京、青岛、昆明、济南、海口、深圳、厦门（按笔划顺序排名）等10个城市上榜。这项调查由国家统计局、中国邮政集团公司、北京大学国家发展研究院共同推出。指标体系由获得感、幸福感、安全感3个一级指标及21个二级指标构成。调查方式通过邮递员入户发放问卷和航空公司机上发放问卷，共13万个样本。据了解，这是目前全球规模最大、最具权威性的媒体民生感受型调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查发现，海口成为18岁至35岁年轻人心目中的美好生活城市。相对于全国日均2.42小时的休闲时间，海口人的休闲时间达到3.1小时。海口人选择读书学习的比例超过全国平均水平7个百分点，与此同时，他们对教育培训增加消费的意愿比全国平均水平也高出近10个百分点。在“追求更高品质的生活”和“实现自我价值”这两个选项上，海口人的选择都高出全国平均值8个百分点，事业成就感对海口人幸福感的影响也是连续3年攀升，海口是一个有追求的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人工智能时代已经开启，为人们的生活增添了无限想象，海口人对人工智能对生活的改变的期待值很高，众多领域中海口人最期待“智能购物”“智能家居”和“无人驾驶”为自己的生活带来帮助，其中“智能购物”的期盼度高于全国平均水平将近15个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在针对城市治理能力和社会服务的21项满意度指标中，海口有14项高于全国省会城市及直辖市平均水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621637132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新兴经济体应协调防范外溢效应（国际视点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对新冠肺炎疫情带来的巨大冲击，多国先后加强货币宽松政策，负利率趋势是否会扩大引发关注。接受本报记者采访的专家建议，各国应加强国际宏观经济政策协调，新兴经济体尤其要注意防范其负面外溢效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国“开闸放水”，利率下调至历史低位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月来，多国“开闸放水”，进一步加强货币宽松政策，下调利率至历史低位，以刺激经济复苏。在负利率“阵营”，欧洲央行维持存款机制利率-0.5%、主要再融资利率为零不变，日本央行表示负利率政策2023年度以后仍将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少其他发达国家则采取了接近于零的极低利率，负利率“阵营”是否会扩容引发广泛关注。美联储3月先后紧急降息50、100个基点，在最新一次议息会议上，美联储维持联邦基金利率目标区间在零至0.25%之间，现行的零利率政策很可能会持续至2022年底；英国央行基准利率仅为0.1%，5月更是首次以-0.003%的负收益率发行37.5亿英镑2023年到期的债券；韩国央行年内已两度下调基准利率至0.5%；新西兰、加拿大央行将基准利率均降低至0.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负利率产生于低通胀、低增长、持续低利率背景下。国际金融危机、欧债危机发生以来，全球经济增速放缓，传统货币政策已难以产生明显效果。为对冲经济下行局面，欧元区、日本、瑞典、瑞士、丹麦央行纷纷推行负利率，以刺激投资与消费，促进经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负利率能否起到经济刺激效果一直是争论焦点。欧洲央行新一期货币政策评估报告称，负利率政策在一定程度上有利于欧元区宏观经济形势的改善，对减少失业率、降低政府和企业融资成本作出了重要贡献。日本帝京大学经济学部教授露口洋介表示，利率下降导致日元贬值，从而使日本出口企业受益。然而也有不少经济学家警告称，负利率政策“易进难出”，弊大于利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;负作用明显，短期效应无助于解决结构性问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些国家央行实行负利率，原本希望刺激消费，并将借贷成本保持低位，使资金流入实体经济。然而经过观察，因经济复苏高度不确定，居民反而增加储蓄，负利率在此时起到的是抑制消费的‘反作用’。而在新冠肺炎疫情冲击下，实体经济的恢复和就业回暖更主要靠财政政策的支持，负利率政策本身作用有限。”中国社会科学院世界经济与政治研究所国际金融研究中心主任高海红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国央行货币政策委员会前成员安德鲁·森坦斯指出，在日本和欧元区，有证据表明负利率侵蚀了企业和消费者信心。原因在于负利率作为迫不得已使用的非常规手段，往往表明常规政策难以发挥作用，这将加剧人们对经济前景的担忧，从而增加储蓄以应对潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对银行业而言，负利率导致银行存款减少。德国银行业协会在一份报告中表示，自实行负利率以来，欧元区银行共损失250亿欧元。英国银行业对英央行可能实行的负利率表示强烈反对，称这项政策将大幅削减银行收益，限制它们消化疫情导致的贷款损失的能力。美国普林斯顿大学经济学家布鲁内梅尔表示，负利率政策不应作为一项经济刺激手段长期使用，否则将削弱银行作为金融中介的功能，加剧金融系统风险。由于通常依赖固定收益类金融产品，保险业、养老基金等也将受到挑战。国际清算银行2018年发布报告认为，在利率极低的情况下，保险公司和养老基金的偿付能力将比银行更令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士称，负利率也将造成金融和固定收益资产价格泡沫化，进而加大金融系统的长期风险。极低的利率使投资者更愿意进入资本市场，购买高风险资产以寻求高收益，甚至是低信用等级债券。释放的流动性涌入资本市场而非实体经济，造成虚拟经济和实体经济脱节，金融资产泡沫随之被不断推高，危及金融稳定。过于依赖负利率等非常规货币政策也挤压了央行政策空间。“当非传统货币政策常态化，传统货币政策传递渠道也会发生变化，各国的政策效应也更加不确定。”高海红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国经济学家莱特福德指出，负利率在短期内具有较强的提振经济效果，但随着政策持续，边际效益递减，其负面影响将日渐明显。不少人因此将负利率比作“饮鸩止渴”“一剂毒性强烈的猛药”。许多国家对负利率持谨慎态度。英国央行迟迟未将利率带入负值区间。美联储主席鲍威尔也表示“负利率并不适合美国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多名经济学家指出，当前主要发达经济体经济增速放缓，并非因流动性短缺导致，而是内部结构性问题。美国彼得森国际经济研究所高级研究员约瑟夫·加农认为，低利率的本质原因是人口老龄化导致的生产率放缓，负利率政策对此束手无策。英国《金融时报》评论称，“欧元区的负利率政策一定程度上是因为未能实施足够的财政刺激或改革”，解决方法应该是“不再将重担交给央行，而是开始使用其他形式的经济刺激措施，如基础设施建设和明智的结构性改革来创造增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强政策协调，共同防范系统性风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济全球化背景下，新兴经济体面临发达经济体实施负利率政策所带来的外溢风险。有分析指出，极低利率打破全球资本流动原有平衡，使国际资本短期内大量涌入新兴市场，推高当地资产价格，形成输入型通胀，破坏金融稳定。发达经济体大幅增加货币供应，造成新兴经济体货币相对升值，出口竞争力削弱。然而当发达经济体结束量化宽松，新兴市场货币又面临贬值压力，加速资本外流。对此，露口洋介认为，新兴经济体应完善金融监管，防止“热钱”涌入造成金融市场无序；增强汇率弹性，降低量化宽松通过汇率途径对本国造成负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随金融稳定问题的还有债务风险隐忧。“发达经济体降息会刺激新兴经济体增加借债，持续推高债务水平。”高海红说，一些国内经济问题严重和金融脆弱性较高的新兴经济体，其债务违约风险也因此增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情带来的经济影响，俄罗斯、巴西、南非、印尼、菲律宾等国央行普遍采取了下调利率和注入流动性的调控手段。马来西亚前央行行长阿克塔尔·阿齐兹表示，新兴经济体应避免过度依赖货币政策，从而防止负利率政策对新兴经济体的溢出效应。中国银保监会主席郭树清表示，中国十分珍惜常规状态的货币财政政策，不会搞大水漫灌，更不会搞赤字货币化和负利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对各项系统性风险，高海红建议，新兴经济体应调整经济结构，提振国内需求；健全宏观审慎政策调控，加强国际资本流动管理；同时应充分发挥二十国集团等多边平台作用，加强宏观经济政策协调，共同抵御经济下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报北京、布鲁塞尔、华盛顿、东京电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年07月08日 17 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621636948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家认监委：合理减免出口转内销产品CCC认证费用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，为进一步精简优化出口转内销产品强制性产品认证程序。日前，国家认监委发布了《关于精简优化出口转内销产品强制性产品认证程序的通知》。《通知》提出，应主动加强技术服务。CCC 认证指定机构应着力强化责任意识、提升服务质量，在主动与出口转内销企业进行充分沟通的基础上，提供政策及技术培训，制定合理的精简优化方案，安排专门人员对认证流程进行跟踪，全面做好认证服务及技术支持，合理减免出口转内销产品 CCC 认证费用。《通知》要求，CCC 认证指定机构应对转内销企业和产品相关检测、检查、认证结果予以承认或接受，尽可能避免重复评价，减低认证成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>混改将以深度转化经营机制为主线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李锦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央第十四次深改委会议强调“抓重点、补短板、强弱项”，九个字透露了三年行动方案的主要思路。具体内容有待公布，但是“抓重点”是可以预料的。混合所有制改革，是重中之重。属于关键性基础性重大改革。文件没有出来，混合所有制改革以深度转化经营机制为主线的趋向还是可以推测的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来讲，新时期改革存在一个突出问题，就是出台的文件比较多而改革举措的落实还不够有力，效果也不尽如人意。突出的表现是《决定》提出的一些重大改革任务的实际进展相对来讲还比较慢。比如在国有企业改革和国有经济结构调整方面，“国有资本要更多投向关系国家安全、国有经济命脉的重要行业和关键领域，重点提供公共服务、发展重要前瞻性战略性产业、保护生态环境、支持科技进步、保障国家安全”；一般性的改革举措比较多，而真正关键的、重大的和管用的改革举措相对不足。这些问题的存在，既有改革进入攻坚期、改革难度加大的原因，也与我们推进改革的策略和方法需要进一步优化有关。以致社会上对改革出现种种疑虑，甚至出现“改革停滞说”“改革倒退说”等不正确的声音。尽管这些观点是错误的，但其影响却不容忽视，尤其对国内外投资者和民营企业影响比较大。我们要通过三年行动扭转这些错误论调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革属于“积势蓄势谋势”已久，亦需要“识变应变求变”。日前中共中央、国务院发布的《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》已经透露一些动向。在国企改革三年行动方案以及深化国企混改实施意见呼之欲出的背景下，国资委秘书长、新闻发言人彭华岗此前在国新办新闻发布会上表示，今年是落实三年行动方案的第一年，今年改革大的方向有七个方面表述，其中积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，特别是要推动混合所有制企业深度转化经营机制，充分发挥非国有股东的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长赵辰昕此前在发布会上表示，将研究制定深化国企混改的实施意见，以此打造混改政策升级版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计会对加快混改做出新的部署，提出新的要求，并提出分层分类分阶段的具体目标。混合所有制改革重在“深化”，也将是进入“深化版”阶段,意味深层问题要解决，表现为六方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是混改范围上，分层分类推进，速度加快，规模扩大。主业主责范围外的企业会加大力度。破除制约市场竞争的各类障碍和隐性壁垒”外，还提出要完善支持非公有制经济进入电力、油气等领域的实施细则和具体办法，大幅放宽服务业领域市场准入，向社会资本释放更大发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是混改主题上，由混资本为主向混机制为主转变。从外部看，由财务型投资向战略性投资方向深化；从内部看，支持建立管理层骨干员工持股；从结构看，积极推动深度发挥非国有股东的积极作用。显然，此前国企混改数量更多表现在“混”的方面，而“改”的力度加大是本质特征。“混”与“改”的关系，改革是动力，而混合是形式与手段，相辅相成，互为条件，由“混”到“改”的转变趋势将会明显起来。国企混改实现预期目标的重要环节是市场化机制改革，而市场化机制改革的核心内容是员工中长期激励机制，只有通过员工持股实现员工与国企利益的共享及风险共担，才能真正推动管理层及员工释放自觉的经营动力，从而促进国企混改预期效果达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是混改形式上，综合改革形式显露。从单一的混改，走向以混改为主线、借混改推综改的新阶段。400多家“双百企业”，标志着综合改革实施大幅提速。“双百企业”本身便是由“分项试点”转向“全面协同推进试点”的一个措施。而“双百行动”与上海、深圳、沈阳三个国企改革综合示范区的推行，也使得2019年混合所有制经济进入“实施综合手段、追求乘数效应”的阶段。特别是推进企业经营机制转换，特别是要在法人治理、选人用人、强化激励等方面取得实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是混改内容上，与经济布局结构调整、战略性重组结合。产业链重组使得国企民企更加紧密的联系。在国有经济布局优化和结构调整方面，再提“坚持有进有退，有所为有所不为”，具有很强的针对性和导向性。为混改释放更大的空间。鼓励民营企业参与实施重大国家战略，也与混改内容相衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是混改现象上，上市公司发生的国企混改事件大幅增加。大多数充分竞争领域的企业上市，截至6月23日，今年以来，A股上市公司发生的国企混改事件(包含完成、实施中及中止等情形)共460起，较去年同期增长364.65%，交易金额达2277.85亿元，较去年同期增长765.97%。资产证券化和股权激励将成为国企改革看点。在“十四五”期间，将大力推动国有企业上市，推动集团公司整体上市，加大市场化并购上市公司力度，推动国有资产向上市公司集中，使上市公司成为国有企业主要组织形式和管理资本的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是混改管理上，探索实施更加灵活高效的监管制度。营造支持发展的制度环境，对混合所有制企业，探索建立有别于国有独资、全资公司的治理机制和监管制度；对国有资本不再绝对控股的混合所有制企业，探索实施更加灵活高效的监管制度。探索在公司章程和实际治理过程中保护出资人利益的相关制度安排。对充分竞争领域的国家出资企业和国有资本运营公司出资企业，探索将部分国有股权转化为优先股，强化国有资本收益功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是混改推广，进入试点经验推广阶段。要将顶层设计、试点与基层探索结合起来，充分发挥基层首创精神。以混合所有制为代表的国企改革呈现三个阶段。前六年，是顶层设计期、试点期，是国企改革夯基垒台、积厚成势、攻坚克难、积累经验的六年。现在处在试点期与推广期转变阶段。今年要深入推进已经公布的四批210户混合所有制改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预料，2020年的混改会向深度转化经营机制为主线，将向主业主责范围外深化，向战略性投资方向深化，向经营机制深化，向垄断企业内部深化，向集团公司整体上市深化，向管理层股权激励深化，向试点经验推广深化，并向国有资本收益功能深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近年来改革推进方式方法方面存在的不足及进一步健全和完善改革推进和激励机制等问题，可能会提出有针对性的政策要求。需要对干部的正向激励，建立健全改革容错纠错机制，正确把握干部在改革创新中出现失误错误的性质和影响，切实保护干部干事创业的积极性。这方面，会注意到，但是不会有什么措施，因为这个很难做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，我们最为期盼的是三年行动方案是以“行动”为显著标志，而不是继续以设计为标志，譬如时间表的设定、改革效益的具体化等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为中国企业研究院首席研究员，著名国企政策研究专家)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：程凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621639920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行营业管理部联合市金融监管局召开北京市金融支持稳企业保就业市区联动视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月2日，人行营业管理部联合北京市地方金融监管局召开金融支持稳企业保就业工作部署视频会。人行营业管理部、市相关部门主管领导、各区主管金融工作副区长及区发改委、区经信局和区金融办主要领导参加会议。市金融监管局局长霍学文主持会议并作总结发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，人行营业管理部主任杨伟中介绍了北京市金融支持稳企业保就业工作行动方案（以下简称“行动方案”）的出台背景与总体要求。杨伟中主任强调，今年新冠疫情对经济社会影响的强度是超预期的，市场主体恢复生产、稳定经济增长可能比原来预计的时间要长得多、也困难得多，尤其是中小微企业受到的冲击比较大，更需要进一步加大政策支持来稳企业、保就业、稳定经济增长，帮助中小微企业渡过难关、活下去，留住青山，赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人行营业管理部副主任贺同宝详细介绍方案的主要内容，重点介绍市区联动机制。贺同宝副主任指出，建立市区两级联动机制是一次重要的创新举措，在北京市各区没有派出机构的情况下，通过“蹲点”形式可摸清各区经济金融运行情况、产业结构、各类主体结构、债务等情况，有利于对需重点支持的企业做到心中有数。贺主任强调，各区要配合落实好金融支持稳企业保就业相关政策，与各项重点领域金融改革创新实现同频共振，争取改革和试点政策在各区尽快落地实施。与此同时，金融管理部门会加强与区级政府的衔接配合，促进融资供需双方更好对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，各区相关负责人汇报了前期在企业摸底、名单推送和协同政策等方面的工作进展和困难建议。最后，北京市金融监管局局长霍学文总结发言，并就各区相关部门如何落实市区联动机制提出五点工作要求，一是加快与人行营业管理部对口处室的对接，二是加大金融与协同政策的宣传力度，三是积极出台配套支持政策，四是快速精准汇集三类企业名录，五是大力推进数据共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人行营业管理部将联合市金融监管局等部门，落实行动方案要求，扎实推进市区联动机制，确保北京市金融支持稳企业保就业专项行动走细走深走实，为保市场主体、保居民就业和首都经济稳定发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200708/c621641556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>