<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2020 05:07:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>华侨华人盼“十四五”时期深度参与中国发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局规范促销行为：经营者折价减价应当表明基准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国进口、出口增速降升分化 11月均承压</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公开市场本周共有3200亿元逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624580556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624580556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动金融科技变革与数字化创新―― 《中国金融科技运行报告》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技是金融业转型升级的加速器，是推进普惠金融发展的引擎，是防范金融风险的利器。推动金融科技变革与数字化创新，既是为了适应经济数字化带来的长期趋势性变化，也是为了应对短期内新冠肺炎疫情带来的挑战。一方面，2019年中国人民银行发布《金融科技（FinTech）发展规划(2019～2021年)》，统筹协调、稳步推进新一代信息技术在金融领域的合理应用，为金融科技的发展指明了方向；另一方面，2020年新冠肺炎疫情对开放金融服务模式产生了深远影响，“抗疫”驱动金融科技创新探索。在此背景下，全面梳理和重新审视金融科技行业的发展具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家金融与发展实验室金融科技研究中心与金融科技50人论坛(CFT50)联合推出《中国金融科技运行报告(2020)》（以下简称《报告》），该《报告》旨在系统分析国内外金融科技创新与发展状况、演进动态与市场前景，充分把握国内外金融科技领域的制度、规则和政策变化，不断完善金融科技相关的理论基础与研究方法。《报告》致力于为金融科技相关监管部门、自律组织及其他经济主管部门提供重要的决策参考，为金融科技企业和金融机构的业务探索提供有效支撑，为金融科技领域的研究者提供文献素材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技产业增长势头良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，2019年，我国金融科技产业延续了良好的增长势头，在营收规模、融资金额、企业发展、人才培养等方面都取得了一定成绩。2019年，我国金融科技产业营收规模达到1.44万亿元，较2018年增长48.1%；金融科技融资数量达到285笔，占全球的24.4%；金融科技融资额为656亿元，占全球的25%。其中，以人工智能、大数据、区块链等为主要技术支撑的金融科技领域受关注度比较高，支付业务备受金融机构青睐。同时，金融科技企业发展势头依然迅猛。2019年10月胡润研究院发布的《2019胡润全球独角兽榜》显示，中国上榜的独角兽企业达到22家，占全球上榜金融科技独角兽企业总数的39%左右。中国金融科技独角兽企业的总估值为2620亿美元，占全球上榜金融科技独角兽企业总估值的近70%。金融科技人才培养进入“科班”培养时代。2019年，19所本科院校新增互联网金融专业；上海、香港、深圳等地联合国内外一流大学开展金融科技人才培养并设立奖学金，强化金融科技人才发掘培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可应用于金融的科技探索不断展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，围绕大数据技术、人工智能技术、互联技术、分布式技术、安全技术等，应用于金融的科技探索不断展开，金融科技底层技术的产业规模日益扩大，竞争实力进一步提升，适用范围不断拓展。大数据产业规模稳步扩大。2019年，我国大数据产业规模达到8500亿元。人工智能高质量发展。2019年上半年，我国人工智能核心产业市场规模超过49.6亿美元。2019年，我国人工智能企业占世界人工智能企业总数的21.67%，排名世界第二；人工智能专利申请量累计达44.4万件，位居世界第一。互联技术平稳推进。移动互联经济发展进入新阶段，我国正式进入5G商用元年。2019年，全国共计建成13万个5G基站，全年电信业务收入达1.3万亿元，业务总量同比增长18.5%。物联网市场规模稳中有升，2019年超过1.5万亿元。随着5G技术的不断商用，一个万物互联的新时代即将开启。分布式技术迎来新一轮快速增长，区块链产业规模不断扩大，竞争实力持续提升。截至2019年10月，我国区块链企业约有1000家，其中通过国家网信办两批次区块链信息服务备案的公司近400家。截至2019年11月27日，我国区块链专利数量达到1894件，远超各国合计专利数量。云计算发展稳步推进。2019年，我国云计算产业规模达到1290.7亿元，较上年增长34.1%。安全技术不断升级。密码生态系统的制度化建设稳步推进。2019年10月26日，《中华人民共和国密码法》正式颁布，密码的应用和管理得到了进一步规范。生物识别技术稳步发展。指纹识别、人脸识别技术应用范围明显扩大，在远程开户、刷脸支付、贷款等业务领域迅速普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技加速推动传统金融变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，技术创新早已成为金融变革的主线，金融科技加速推动传统金融的变革。一方面，银行系金融科技子公司发展向好，北银金融科技、工银科技、中银金融科技等银行系金融科技子公司相继成立；直销银行主战场发生转移，更加注重线上线下融合；民营银行数字化发展势头迅猛，截至2019年11月末，18家民营银行总资产达8812亿元，不良贷款率为1.04%，拨备覆盖率为380%；开放银行模式的探索和实践逐渐铺开，超过50家银行已经上线或正在建设开放银行业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，证券科技发展加速。国内证券公司对信息系统的投入之和超过130亿元，多家券商密集增设首席信息官，证券业正在加紧布局金融科技。人工智能、区块链、云计算、大数据四项技术应用最为普遍，在托管结算、场外市场、风险管理等方面发挥了巨大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，保险行业的变革已经由渠道变革转向运营和服务变革阶段，保险科技加快发展。2019年，行业经营主体较为稳定，行业保费缓慢增长；金融科技在财产险、人身险方面的创新实践日益丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技进一步拓展金融服务的边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，金融科技进一步拓展了金融服务的边界。支付领域的开放加快了金融科技开放的步伐。2019年9月30日，中国人民银行批准国付宝股权变更申请，PayPal成为进入中国支付服务市场的第一家外资机构；区块链技术在支付清算领域有较大发展，区块链跨境支付汇款业务稳步开展。数字货币稳步推进。2019年8月，数字货币研究进程加快，中国人民银行推出的数字货币DCEP呼之欲出。中国消费金融发展空间广阔。2019年中国消费金融市场规模（不含房贷）超过10万亿元，市场渗透率高于20%。大数据风控技术已经成为驱动消费金融行业发展的关键技术，混合云计算模式、人工智能在消费金融领域得到更深入的应用。投资管理持续创新发展。2019年中国智能投顾资产管理规模约为4.6万亿元，按0.2%的管理水平计算，收入规模达到92亿元。智能投研、智能客服、智能风控、智能产品管理等领域实现了平稳较快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技与风险识别及监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》分析，金融科技的健康发展离不开对风险和监管的深入思考，风险识别、管理与监管是金融科技研究的重要领域。当前我国金融科技发展存在诸多挑战和风险，包括标准与规范尚需完善、监管面临新挑战、信息安全面临管控风险、人才匮乏，应用场景过于单一、数据共享和数据安全问题、成本制约云计算平台的规模化发展、数据开放问题等一系列问题。从监管层面来看，目前我国金融科技监管遵循“一委一行两会”的格局，但中国人民银行统筹监管的职能凸显。2019年中国人民银行统筹协调监管制度设计，多面着力，在数据治理、金融科技产品标准化、监管沙盒应用等多个方面出台规范性文件。以中国人民银行为主导，结合行业协会自律管理，中央和地方金融监管部门在监管基础上侧重于行为监管和功能监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各国金融科技理论与实践不断探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足全球视野，探索金融科技理论、政策与实践的比较研究范式。近年来，金融科技发展迅猛，在全球范围内掀起了第四次金融浪潮。《报告》认为，当前的全球金融科技发展模式大致可分为以需求拉动为代表的中国模式、以技术驱动为代表的美国模式、以制度保障为代表的英国模式三大类别。目前金融科技监管的着眼点与监管动态包括但不限于数据技术的安全监管、电子支付监管、金融科技支持政策、监管科技创新、互联网融资监管、开放银行监管、区块链技术的规范与应用、数字加密货币监管、金融科技监管国际合作等。美国、英国、欧盟、新加坡、印度等在允许或鼓励金融科技创新的同时均强调监管，特别是对金融消费者权益的保护。应通过完善金融基础设施建设、加强法治保障、发展监管科技等方式防范金融科技风险。从金融科技领域投融资情况来看，2019年，全球金融科技领域投资势头略弱于2018年，最终以1357亿美元、2693宗交易收官。尽管2019年稍有下降，但仍能凸显全球金融科技市场的巨大潜力。其中亚太地区的金融科技投资势头于年底出现强劲反弹，最终以第四季度的41亿美元强势收官。2019年，亚太地区金融科技领域投融资总额达128.9亿美元，涉及547宗交易。中国在2019年实现了4.479亿美元的交易额，交易总额占亚太地区总交易额的3.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“抗疫”驱动金融科技创新探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》对未来金融科技发展进行展望时指出，聚焦金融业在“抗疫”过程中的数字化探索，可以看到既有顺应长期趋势的变革，也有过渡期的不成熟尝试，还有需理性看待、避免夸大的地方。一是“抗疫”促使非接触、零接触金融服务受到前所未有的高度重视，尤其是从金融机构供给和客户需求两端带来深远影响。二是针对企业尤其是中小微企业的服务能力有所提升。随着越来越多的银行突破技术瓶颈，发展数字信贷，疫情对企业经营的影响有望降低。三是加强了金融服务供给的多渠道、多视角协同。在疫情的压力下，面向客户的多元服务协同能力也遭受了考验，促使金融机构真正实现转变。四是更加重视B端的金融业务，尤其是基于供应链、贸易链、产业链的产融结合式创新。多数金融机构努力运用大数据和新技术来补齐原有“短板”，并且积极进行平台模式的合作，寻找B端最佳场景。五是全新的风控压力。对于许多线上业务与金融科技积累较少的银行来说，其面临的风险更加复杂。而当金融机构试图服务那些数字化程度较低的传统行业时,金融科技也面临“束手束脚”的问题。六是金融机构自身的数字化能力得到提升。数字化转型不是简单地开发线上产品，而是对金融机构战略管理、经营文化的全面革新，以及内部治理、组织架构、人才能力的再造。七是非融资性服务加快拥抱新技术，包括B端支付服务、风险管理、投资与财富管理等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>"十四五"规划《建议》具有里程碑意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”规划《建议》具有里程碑意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——构建新发展格局是关系我国现代化建设全局的战略部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在百年未有之大变局中，我国面临全新的战略机遇。我们有出色的领导力、强大的凝聚力、高效的动员力、坚定的执行力等中国特色社会主义的内生力，有持续全面深化改革带来的强大动力，有全球最完整、规模最大的工业体系，有强大的生产能力、完善的配套能力，有最勤劳最庞大的人力资源，有14亿人口和4亿中等收入群体的强大市场。只要我们把这些优势发挥好，就能在百年大变局中，战胜各种风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界百年未有之大变局特别是美国对我国的战略遏制不断升级，以及国内经济循环面临不少堵点的实际情况，保持经济持续稳定发展，必须构建新发展格局。这也是大国经济发展到一定阶段后的必然选择，是我们的主动抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》(简称“十四五”规划《建议》)，凝聚了全党全社会共识，是“十四五”时期党领导经济社会发展的行动纲领，是国家发展的宏伟蓝图，是政府履行职责的基本依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”在全面建成小康社会后、开启全面建设现代化国家新征程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放后，我们党提出了“三步走”的战略目标。2002年党的十六大将第三步战略目标分为前20年和后30年，前20年的目标是集中力量建设全面小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十三五”规划的收官之年，也就是全面建成小康社会的收官之年。全面建设小康社会的目标，是党的十六大提出的，当时提出的重要目标之一是，到2020年GDP比2000年翻两番，党的十七大根据经济快速发展的实际提出了新的目标要求，就是到2020年人均GDP比2000年翻两番，这两个目标均已实现。党的十八大，根据全面建设小康社会进展情况，在十六大、十七大基础上又提出了新的目标要求，其中之一是到2020年国内生产总值和城乡居民人均收入比2010年翻一番。由于今年遭遇突如其来的新冠肺炎疫情冲击，实现GDP翻番的目标有一定难度，居民收入翻番的目标可以如期实现。但是，全面建成小康社会，最主要的是看全面，不能仅看GDP的增长。“十三五”规划《纲要》确定的25项主要指标，就是衡量小康社会全面性的指标。目前看，“十三五”规划目标任务即将完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大对全面建成小康社会提出了新的目标要求，强调要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治“三大攻坚战”，这也是全面建成小康社会的重要标志。其中，脱贫攻坚取得决定性成效，几千年来困扰中华民族的绝对贫困问题即将彻底消除。我国生态环境保护发生了历史性、转折性、全局性的变化，生态环境的主要指标基本上都可以达到“十三五”规划中的要求。所以，从党的十六大、十七大、十八大、十九大先后提出的目标要求看，全面建成小康社会胜利在望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，标志着我们实现了“两个一百年”奋斗目标的第一个百年目标，实现中华民族伟大复兴的中国梦已经站在了一个全新的历史新起点上。党的十九大对我国本世纪后30年的现代化建设分两个阶段做出部署，全面建成小康社会后，要开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。“十四五”规划是开启全面建设社会主义现代化国家的开局规划，是向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年规划，这是“十四五”规划的历史使命和基本定位。开局，既是最重要的，也是最难的，所以，“十四五”规划将是具有里程碑意义的重要规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”积极应对世界百年未有之大变局和百年全球公共卫生事件风险挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同改革开放以来的历次五年规划相比，“十四五”时期面临的国际环境最复杂、变化最大。世界正处于百年未有之大变局，突如其来的新冠肺炎疫情，使百年大变局加速演进。“十四五”时期，中华民族伟大复兴将面临前所未有的战略机遇，也将面临前所未有的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国对我国经济贸易、科技的打压遏制持续升级，经济全球化面临重大挑战甚至倒退风险，保护主义和单边主义盛行，国际贸易和投资大幅萎缩，世界经济长期稳定运行的基础正在动摇，基于效率的全球产业链供应链面临更多基于安全性的重建。全球治理体系处在深刻调整中，全球性议题更加多元化，全球博弈更趋复杂，达成共识的难度增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在百年未有之大变局中，我国面临全新的战略机遇。我们有出色的领导力、强大的凝聚力、高效的动员力、坚定的执行力等中国特色社会主义的内生力，有持续全面深化改革带来的强大动力，有全球最完整、规模最大的工业体系，有强大的生产能力、完善的配套能力，有最勤劳最庞大的人力资源，有14亿人口和4亿中等收入群体的强大市场。只要我们把这些优势发挥好，就能在百年大变局中，战胜各种风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对全球经济带来重创，也给我国经济带来巨大冲击。在战“疫”取得重大战略成果基础上，我国前三季度经济实现转正，增长0.7%，在全球主要经济体经济大幅下滑的情况下，这是一个非常了不起的成绩，反映了我国经济的强劲韧性。“十四五”前期，特别是明年将仍处于疫情冲击修复期，必须修复消费力、消化失业率、降低企业“死亡率”，保持经济社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划就是在这样一个更加不稳定不确定的世界中谋求我国发展的规划，是一个既要应对世界百年大变局风险挑战，又要从疫情冲击中走出来，还要启动全面建设社会主义现代化国家进程的规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”加快构建国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，是“十四五”规划最大的亮点。如果说，实现第一个百年奋斗目标，我国积极参与国际大循环发挥了重要作用的话，那么，构建新发展格局，将对实现第二个百年奋斗目标发挥决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界百年未有之大变局特别是美国对我国的战略遏制不断升级，以及国内经济循环面临不少堵点的实际情况，保持经济持续稳定发展，必须构建新发展格局。这也是大国经济发展到一定阶段后的必然选择，是我们的主动抉择。“十四五”规划是国家发展的行动纲领，构建新发展格局则是纲领之纲，具有纲举目张的定位。构建新发展格局，同推动高质量发展，转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力，同供给侧结构性改革、坚持扩大内需战略基点等是一脉相承的，是递进的，不是替代的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展格局可以从不同的维度来观察。构建新发展格局，要先了解目前的发展格局是什么样的。这里，我主要借助国家统计局2017年投入产出表，谈点情况和认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，供给与需求的格局。供需均衡是经济循环的必要条件。2017年我国总供给即国内“总产出-中间使用+进口”为97.2万亿，总需求即“消费+投资+出口”也是97.2万亿，总供给与总需求是平衡的。但若不考虑进出口，国内总供给即国内总产出减去中间使用是82.32万亿；国内总需求即“消费+投资”是80.86万亿，总供给大于国内总需求1.45万亿，这也就是出口减去进口之差。如果今后国内需求的增长慢于国内总产出的增长，就必须依靠出口增长来填补国内需求的缺口，但若出口受阻，多出来的产出就会变成没有需求的过剩产能，增长必然下滑。这就是国际金融危机后我国经济增长下滑的重要因素之一。总需求包括居民消费、政府消费、投资、库存和出口。从投入产出表看，我国最终使用的结构是，用于居民消费的占32.95%，用于政府消费的占12.73%，用于投资的占36.93%，用于库存的占0.55%，用于出口的占16.85%。最终使用是需求结构的反映，显然，我国的投资需求占比很高，居民消费需求比重太低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，供给与需求格局的问题主要是居民消费需求过小。构建新发展格局，要把发展的立足点放在扩大居民消费上，使居民消费的增长快于产出的增长和其他需求的增长，提高消费占总需求的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，生产与消费的格局。生产与消费的结构相匹配，才能实现生产与消费的均衡。消费不足，除了收入占比低和消费率下降的原因外，从投入产出表可以发现，我国的生产结构与消费结构也不适应。我国149个行业中，按最终用途的多少来看，有68个行业属于消费型产业，22个属于投资型产业，58个属于出口型产业，1个行业无数据无法分类。再比较各行业的进口依存度，即该行业进口占该行业总产出的比重可以看出，进口依存度高的行业中，很多属于消费型行业。如水上旅客运输属于典型的消费行业，用于消费的比重占82.22%，但其进口依存度高达131.86%，说明该行业国内供给严重不足。航空旅客运输属于消费型行业，用于消费的比重是59.26%，进口依存度是83.6%。此外，住宿、新闻出版、文化艺术、体育、娱乐等均属于消费型行业，这些行业的进口依存度也都在10%到30%之间。日用化学品是消费型行业，80.45%用于消费，进口依存度23%，说明我国的化妆品大量进口。住宿的进口依存度高，说明国内旅游地严重短缺，2019年因私出境人数达到1.6亿人次，既说明中国人有钱了，也说明国内旅游地满足不了需求。教育医疗也是典型的消费行业，但越来越多的人到国外留学、体检、看病，说明优质供给不足。根据中商产业研究院《2020年中国跨境电商行业市场前景及投资研究报告》，预计2020年我国海淘消费金额将达到2800亿美元，说明国内中高端消费品供给不足。以上列举的行业，都不是因技术创新不足导致的供给不足。所以，总量上，我国的总产出大于国内总需求，但消费品和服务的产出结构与消费结构不适应，很多领域有消费需求，但没有生产出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，生产与消费格局的问题主要是产业结构和生产结构不适应消费结构及消费升级变化趋势。构建新发展格局，要坚持以供给侧结构性改革为主线，提高消费品产业占国民经济的比重，提高消费品产业中中高端产品和服务占该行业的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有分配和支出的格局、国内与国际的格局等都值得深入研究。总之，构建新发展格局，是党中央根据国内外发展大势，对我国经济发展的战略谋划，是对我国未来经济的战略定位，是关系我国现代化建设全局的战略部署。“十四五”规划是构建新发展格局的第一个五年规划。(杨伟民，作者为第十三届全国政协常务委员会委员、全国政协经济委员会副主任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外贸易经营者备案登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央业务指导部门商务部审批对象进出口经营企业审批层级和部门商务主管部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(省、市、县)依据类别法律设定依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国对外贸易法》(1994年5月12日主席令第二十二号，2004年4月6日予以修改)第九条：从事货物进出口或者技术进出口的对外贸易经营者，应当向国务院对外贸易主管部门或者其委托的机构办理备案登记；但是，法律、行政法规和国务院对外贸易主管部门规定不需要备案登记的除外。备案登记的具体办法由国务院对外贸易主管部门规定。对外贸易经营者未按照规定办理备案登记的，海关不予办理进出口货物的报关验放手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《对外贸易经营者备案登记办法》(2004年6月25日商务部令第14号)第四条：对外贸易经营者备案登记工作实行全国联网和属地化管理。商务部委托符合条件的地方对外贸易主管部门(以下简称备案登记机关)负责办理本地区对外贸易经营者备案登记手续。办事指南对外贸易经营者备案登记&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策引领 服务型制造起步稳见效快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　服务型制造是我国制造业转型升级的一个重要方向。记者了解到，在政策的引导推动下，我国服务型制造正在各行各业迅速推进，并借助信息技术不断升华与蜕变，以定制化、个性化、多样化等种类繁多的形式服务越来越多的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造企业做起服务后效益大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你可能想不到，北京电报大楼、鸟巢、首都机场T3航站楼……这些公共设施里的时钟，都运行在一个“钟联网”时间服务系统上。搭建这个“钟联网”系统的是国家服务型制造示范企业烟台持久钟表集团有限公司。近年来，该公司的服务型收入不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州制氧机集团也从转型中受益。在近日召开的中国服务型制造大会上，杭氧集团党委书记、董事长蒋明坦言，制造企业保持年轻态，要学会“牵着奶牛卖牛奶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭氧的“卖牛奶”理论是指：积极开拓气体市场，形成设备制造和气体产业两翼齐飞的发展格局。目前，杭氧气体产业已进入收获期，气体产业的营收和利润都已占据公司指标的60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过对几百家企业的调研，首届国家制造强国战略咨询委员会委员印建安发现中国制造业正呈现出“冰火两重天”的境遇，“开拓或享受服务型制造的企业，日子普遍好过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展服务型制造的“三个有利于”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观上来说，“发展服务型制造，有利于应对疫情影响、促进制造业加速恢复发展，有利于破解我国制造业长期发展面临的矛盾与约束、实现高质量发展，有利于提升产业链现代化水平。”近日，工信部副部长王江平用“三个有利于”强调发展服务型制造相关产业的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院经济研究所所长、国家制造强国建设战略咨询委员会委员黄群慧表示，伴随服务型制造的发展，要素市场化配置体制机制逐步完善，研发设计、系统集成等服务业态会迎来快速发展的契机，最终形成生产性服务业良性大发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从微观来说，企业也有发展服务型制造的需求。“以前技术不高端，可以只卖设备，随着关键技术的突破，设备走向精密化、体系化，必须要卖服务，不仅是技术支持的服务，用户甚至需要整个工程的建设和管理服务。”蒋明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策“加码”推动企业不断突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，工信部、科技部等15部门印发的《关于进一步促进服务型制造发展的指导意见》提出，积极利用工业互联网等新一代信息技术赋能新制造、催生新服务，加快培育发展服务型制造新业态新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府不仅提供政策资金支持、支撑平台建设，还注重鼓励企业结合自身禀赋探索产业融合的新途径。”浙江省经济和信息化厅副厅长岳阳说，政府“培土”，企业“发芽”，浙江省不仅组织编制了服务型制造&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态的目录，而且解决制约企业的“痛点”，例如支持相关企业享受国家和省里关于支持新产业、新业态发展，促进大众创业、万众创新的用地政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省工信厅副厅长胡学同表示，今年该省推进服务型制造的力度将“再加码”，实施服务型制造“十百千计划”，重点支持10个服务型制造项目建设，培育100个服务型制造示范项目，引导1000家企业实施服务型制造升级行动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情后财政如何保民生？国务院：确保民生资金直达受益对象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，疫情对农民工、贫困户、灵活就业人员等低收入群体的就业、收入、生活造成较大影响，政府财政资金应该如何发挥保障功能？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议。这次会议聚焦财政民生支出保障措施，强调在预算安排上优先保障民生支出，对国家出台的统一民生政策做到应保尽保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立民生资金直达的长效机制，确保资金精准直达受益对象。”会议强调，要加大监督力度，“对截留挪用、套取民生资金的要严肃查处问责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费背景下，市县财力存在缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作、落实“六保”任务，是今年政府的重要工作，而保就业、保民生、保市场主体最终要靠市县来落实。不过，受到疫情等因素的影响，今年地方财政存在较大缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国两会“部长通道”上，财政部部长刘昆曾介绍，今年地方财政预算减收增支的缺口规模在8000至9000亿元，一些地方保基本民生、保工资、保运转面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而同时，今年以来减税降费力度很大，这对地方财政的影响也不容忽视。据国务院此前介绍，今年国家确定新增减税降费2.5万亿元，其中减免社保费将为市场主体减负1.6万多亿元，大部分在下半年实现，很多地方也在自主减税降费，给市县财力带来很大缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日召开的国务院常务会议指出，今年以来，疫情对低收入群众包括农民工、贫困户、灵活就业人员等的就业、收入、生活造成较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，各地区各部门大幅压减政府支出，加大基本民生保障，前三季度养老金和离退休金人均同比增长8.7%，社会救济和补助人均增长12.9%，在疫情冲击的特殊困难情况下，“保住了基本民生，稳定了民心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保民生资金“精准直达”受益对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，这次会议提出建立民生资金直达的长效机制，“确保资金精准直达受益对象”。在国家基本公共服务清单基础上，结合实际探索建立民生支出清单管理制度，先行在教育、医保领域试点并逐步扩大范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，今年财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。上述2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何强调资金精准直达？此前召开的国务院常务会议指出，将新增财政赤字和抗疫特别国债共2万亿元资金直达市县，就是要支持地方落实帮扶受疫情冲击最大的中小微企业、个体工商户和困难群众的措施，加强公共卫生等基础设施建设和用于抗疫相关支出等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家、中国人民大学副校长刘元春曾向南都记者表示，新增财政资金直达地方，将避免传统条条块块以及各种部门和地方政府中间出现的节流传递效率下降问题。资金穿透性将更强，效率、执行力也能够得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次会议聚焦财政资金直达当中的民生资金，会议强调，在预算安排上优先保障民生支出，对国家出台的统一民生政策做到应保尽保，“落实中央与地方财政事权和支出责任划分改革要求，对教育、养老、医疗、低保和住房保障等民生事项，按支出责任予以足额保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时会议要求坚持政府过紧日子，坚决压减一般性支出，将节省下来的资金重点用于民生特别是解决民生难事、加大困难群众兜底保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止寅吃卯粮，严查截留挪用、套取民生资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，6日国务院常务会议在强调预算安排上优先保障民生支出、对国家出台的统一民生政策做到“应保尽保”的同时，也强调增强惠民政策获得感和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解其中的“可持续性”？会议就此强调，既要主动作为，加快补民生短板，又要确保民生支出与经济发展相协调、与财力状况相匹配，“防止脱离实际、寅吃卯粮。严禁实施超出规划和财力的项目”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议也提及加大监督力度，对民生政策落实不到位或不可持续的，要督促及时纠正，“对截留挪用、套取民生资金的要严肃查处问责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国政协常委、经济委员会副主任杨伟民此前向南都记者表示，特殊转移支付机制在提高效率的同时，也需要注意财政纪律，加强监督和审计。同时，这种创新机制也说明，目前财政政策传导机制有需要改进之处，应赋予地方财政更大自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南都记者注意到，今年以来，国务院多次给“资金直达市县基层”这一特殊的转移支付机制“打预防针”，如此前强调，省级政府要当好“过路财神”，同时不做“甩手掌柜”，在加强资金监管同时，将自身财力更多下沉基层，弥补基层财力缺口，以确保中央确定的保就业保民生保市场主体举措真正落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这也是一场改革，会触动部门利益，但为了人民利益非触动不可，决不允许与民争利。”李克强在6月的一次座谈会上强调。他要求，审计等部门要把新增财政资金使用作为审计重点。各方面都要瞪大眼睛，形成监管合力。要严肃财经纪律，对做假账、挪用资金等行为，发现一起处理一起。（记者 胡明山）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄洪：银保监会将多措并举支持大湾区金融改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将支持银行开展知识产权质押融资，鼓励保险机构创新发展科技保险，不断拓宽大湾区科技企业的融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大湾区金融市场互联互通方面，研究放宽国际投资机构和港澳投资者的资质要求、行业准入等限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步加强与港澳金融监管部门的交流，探索建立与大湾区建设发展相适应的跨境风险监管合作模式，建立大湾区风险全覆盖的监管框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月8日，第三届粤港澳大湾区金融发展论坛在广东举行。500多位来自监管层、学界、金融机构等代表聚集一堂，共同为金融业如何更好地支持和服务粤港澳大湾区高质量发展出谋划策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席黄洪在论坛上指出，粤港澳大湾区在“十四五”期间将发挥扩大开放的试验区、产业升级的新引擎和引领创新的排头兵等重要作用。下一步，银保监会将继续加大对大湾区金融改革开放的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，强化金融支撑，推动创新发展。银保监会将支持银行开展知识产权质押融资，鼓励保险机构创新发展科技保险，支持保险资金投资面向科技企业的创业投资基金，不断拓宽大湾区科技企业的融资渠道，引导金融机构加大对大湾区内包括新一代通信技术、5G和移动互联网、生物医药等先进制造业和战略性新兴产业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，扩大双向开放，促进融合发展。在大湾区金融市场互联互通方面，银保监会将研究放宽国际投资机构和港澳投资者的资质要求、行业准入等限制，吸引财富管理、不良资产处置、专业保理等专业机构进入内地市场。同时，促进人才、产品和资金等要素在大湾区内自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，维护金融安全、守住风险底线。银保监会将进一步加强与港澳金融监管部门的交流，探索建立与大湾区建设发展相适应的跨境风险监管合作模式，研究建立跨境金融创新的“监管沙盒”，搭建智慧监管信息平台，提升监管数据治理和监管科技水平，建立大湾区风险全覆盖的监管框架。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商业银行法再度迎来全面修订―― 引导商业银行稳健发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时隔5年，《中华人民共和国商业银行法》再度迎来全面修订。10月16日，中国人民银行发布了《中华人民共和国商业银行法（修改建议稿）》，并向社会公开征求意见，截止时间为11月16日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化追责问责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，监管部门持续推动重大案件问责，落实机构与人员“双罚”，提高执法威慑力。修改建议稿对商业银行问责机制进行了完善，包括在新设章节“商业银行的公司治理”中，要求商业银行“董事会、高级管理层分工负责内部控制制度的制定和执行，并对内部控制失效造成的损失承担管理责任”。同时，在“法律责任”中增设对商业银行股东、实际控制人以及风险事件直接责任人员的罚则；引入限制股东权利、薪酬追索扣回等措施，强化问责追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，修改建议稿还将罚款上限大幅提高。例如，将罚款限制从违法所得的1倍至5倍放宽至1倍至10倍。这一修改改善了过去商业银行违法、违规行为产生的负面效应与其罚则设置之间的不匹配问题。光大银行金融市场部分析师周茂华认为，近年来，银行体系暴露案件较多，其中一个重要原因是国内监管制度、法律相对于银行快速发展滞后，违法、违规成本过低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，随着监管力度不断加强，千万元级别甚至亿元以上的罚单已经屡见不鲜。据不完全统计，2020年前三季度银保监系统共向银行业机构和个人开出罚单超1800张，合计罚没金额约10.34亿元，超过去年全年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以预见，今年第四季度监管层对金融机构违法违规行为的高压态势将继续保持。”周茂华表示，国内金融机构发展不平衡，业务人员素质、合规经营企业文化培育仍需要一个过程，这也需要金融机构加快完善内部治理，健全内部管理制度，提升经营效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更好服务实体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近10年来，我国银行业飞速发展，参与主体数量急剧增加，规模持续壮大，业务范围逐步扩展，创新性、交叉性金融业务不断涌现，立法和监管面临很多新情况。商业银行法于1995年施行，虽然经2003年、2015年两次修订，但大量条款已不适应目前实际需求，亟待全面修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，修改商业银行法一是支持我国银行业快速发展的客观需要；二是引导银行回归本源、服务实体经济的内在要求；三是防范化解金融风险、维护金融稳定的迫切需要；四是坚持市场化导向，建立完善多层次银行体系的必要条件；五是加强客户权益保护，维护市场公平竞争的现实需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“修改建议稿体现了充分放权，尊重商业银行自主经营的权利，减少行政约束。按照市场化原则经营，尊重商业银行作为金融企业的市场主体地位。”招联金融首席研究员董希淼认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家兼研究院院长连平表示，从本次修订看，加强了公司治理、资本与风险管理、客户权益保护、风险处置与市场退出等领域，针对近年来商业银行经营管理暴露出来的一些短板及时打上了“补丁”，体现了健全金融法治顶层设计、引导商业银行稳健高质量发展的监管思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券认为，此次商业银行法修订稿的出台，通过优化顶层设计，强化防范化解金融风险，维护银行体系稳定，有利于从制度层面引导行业长期健康发展，从而更好地支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以客户为中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，修改建议稿新增多项保护客户权益的要求。如，明确银行向客户提供与其风险承受能力不相匹配的产品和服务，造成客户损失的，应当承担赔偿责任。不得过度放贷和掠夺性放贷，应合理确定授信额度和利率，不得提供明显超出客户还款能力的授信。不得捆绑销售，不得对产品和服务实行强制性搭配销售或者在合同中附加不合理的交易条件。不得收集与业务无关的个人信息或者采取不正当方式收集个人信息，不得篡改、倒卖、违法使用个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连平表示，此举对于推动商业银行进一步重视并真正树立“以客户为中心”的经营理念具有积极意义。客观地看，与其他金融机构相比，商业银行最大的优势在于长期以来积累了一大批优质客户。因此，修改建议稿加强对客户权益保护的内容，不但有利于客户，从长远来看也有利于商业银行自身发展，是不断增强商业银行市场竞争力的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要指出的是，修改建议稿缺少了对投资者教育的内容。”连平认为，2018年以来，随着“资管新规”加速落地，与券商资管、信托、基金、第三方理财等其他资管行业一样，银行理财业务在打破刚性兑付的总体要求下，加快向净值化转型。但由于相关教育未跟上，部分投资者对于理财产品的认知仍停留在刚兑时代，无法接受本金亏损甚至是市场波动引起的净值浮亏等后果，从而容易与资管机构产生纠纷；对于商业银行代销其他金融机构的产品，一旦发生兑付问题，投资者也首先是找银行索赔。今年以来，围绕银行理财产品净值浮亏、代销产生的纠纷已多次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对此，商业银行无疑要进一步做好内部风控管理，落实尽职调查，向投资者充分披露信息，加强投资者权益保护，加强对‘飞单’等内部违规行为的整治，确保相关业务在依法合规的前提下开展。”连平说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华出席中欧企业家大会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日上午，商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华出席中国工商银行在第三届进博会期间主办的中欧企业家大会并致辞。卢森堡首相贝特发表视频致辞，奥地利总理库尔茨委托驻沪总领事施丽婷致辞。中欧近600位企业代表参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞建华表示，习近平主席在第三届进博会开幕式上强调，中国将坚定不移全面扩大开放，愿同世界分享市场机遇，推动世界经济复苏。今年以来，中欧领导人多次通信通话，达成重要共识，为中欧务实合作奠定了坚实政治基础。虽受疫情影响，但中欧经贸往来韧性强大、纽带紧密、前景广阔。今年前三季度，双边贸易率先恢复增长，相互投资降幅显著收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞建华指出，当前中国正致力于构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，希望中欧企业家们抓住机遇，为中欧经贸合作做出积极努力。一是做经济全球化的支持者，反对单边主义和保护主义，抵制经贸问题政治化；二是做中欧经贸关系高质量发展的推动者；三是做全球产业链供应链的维护者，联通中欧两大市场；四是做创新合作的引领者；五是做绿色发展的践行者，在应对气候变化等领域互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会发布中欧企业联署的《支持中欧贸易投资合作的倡议》，号召经济界推动中欧经贸合作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期高质量发展视角下的工业用地配置优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，随着中国经济高质量发展的纵深推进，以供给侧改革为主线，以资源要素配置优化为中心，以实体经济为着力点的发展模式转型进入深水区。工业用地，作为供给侧的关键生产要素，也是实体经济的重要空间载体，其合理、高效配置不仅关乎中国实体经济由大到强蜕变，关乎国土空间开发保护与城镇空间结构优化，还关乎城市品质提升与创新转型。面对当前工业用地配置存在的区域配置规模不经济、配置效益备受争议、数字化监管程度不高等一系列关键问题，本文认为应四级联动，对配置规模与结构进行精明调控；应分段施策，对配置底线与效益进行精准管控；还应刚柔相济，对配置规则与模式进行精细把控，通过多维度、多尺度工业用地配置优化，为“十四五”时期推动中国经济高质量发展提供产业空间保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期；高质量发展；工业用地；配置优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基金项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家社科基金青年项目“创新转型背景下中国工业用地配置的时空特征、驱动机制与效应测度研究”（20CJL004）；国家社科基金重大项目“包容性绿色增长的理论与实践研究”（19ZDA048）；北京卓越青年科学家计划项目“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600861','&amp;#x5317;&amp;#x4EAC;&amp;#x57CE;&amp;#x4E61;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600861/"&gt;北京城乡&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600861/"&gt;600861&lt;/a&gt;）土地利用优化的理论、规划方法和技术体系研究”(JJWZYJH0012190003010)；中国社会科学院登峰战略优势学科“产业经济学”和重点学科“区域经济学”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以土地为中心的城镇化与工业化进程是诸多发展中国家的必经之路，中国也不例外。1990－2018年，中国建设用地规模由11608km2增至55156km2，增幅达到375％。在这之中，工业用地扮演着重要角色，其占国有建设用地比重长期保持在20％以上，东莞、深圳、唐山等工业重镇甚至突破30％。相应的，工业用地配置规模也一直处于高位，2007－2018年的全国配置规模超过15000km2，占国有建设用地配置总量25％以上。“加快改革土地管理制度，要使优势地区有更大发展空间”，是2019年12月习近平总书记在《求是》杂志发表的《推动形成区域互补高质量发展的区域经济布局》中提出的重要论断[1]。学者认为：每一宗工业用地配置意味着至少一个工业项目的引入[2]，这不仅有机会为经济增长注入产业新动能，为地方政府贡献涓流式税收，而且其所带来的固定资产投资、就业岗位及配套基础设施建设也将有力助推城市与区域发展[3-5]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，随着中国经济高质量发展的纵深推进，以供给侧改革为主线，以资源要素配置优化为中心，以实体经济为着力点的发展模式转型进入深水区，特别是在加快构建“双循环”新发展格局的大背景下。作为供给侧的基础生产要素，也是实体经济的核心空间载体，工业用地配置面临新形势、新挑战与新任务。2020年3月30日，中共中央、国务院出台的《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》明确提出应推进土地要素市场化配置，并着重强调应深化产业用地市场化配置改革。在此基础上，本文围绕“十四五”时期高质量发展视角下的工业用地配置优化议题展开多维度、多尺度探讨，这不仅有助于从供给侧为实体经济在新一轮科技革命与产业变革中由大到强蜕变提供土地视角的决策参考，还将为工业用地配置相关政策制定提供一定的科学依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、工业用地配置优化：供给侧结构性改革的重要环节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业用地配置作为中央与地方政府推动经济增长的重要工具[5-6]，具有丰富的经济含义。“十四五”时期，如何促进工业用地在不同产业、区域间的有效分配，引导土地集约节约高效利用与内涵式发展，优化产业空间组织模式，尽快建立与高质量发展相匹配的要素配置模式，是供给侧结构性改革的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）护航实体经济，创造高质量工业发展空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为实体经济引擎，中国工业经济在近年来成绩斐然，工业增加值于2018年首次突破30万亿元，221种工业产品产量位居世界第一，并在数字经济、轨道交通等领域趋向技术赶超[7]，但“大而不强，广而不精”状况依旧普遍，部分关键产品与先进技术仍需借助外力[8]，且面临发达经济体再工业化战略与发展中经济体要素成本优势的“双重挤压”[9]。2020年的中国即将基本实现工业化，但深化工业化进程的任务远未结束[10]，推动创新转型、冲破“过度去工业化”迷雾、解决新市民就业问题以及向全球价值链高端攀升等新征程任重道远。“十四五”时期，作为工业项目，特别是新项目的源点，工业用地配置亟需适应新局面，通过由规模至上、引资底线竞争向效益优先、引资优胜劣汰转型，从供给侧护航实体经济，保障产业链、供应链安全稳定，创造高质量工业发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业用地配置优化与不同区域、类型工业经济的发展路径紧密相关。第一，现阶段，工业经济的区域分异明显，但即便是实力最强、产业链最为齐全的东南沿海地区，大多数产品仍处于全球价值链中下游[8]，创新能力与国际产业分工地位亟待提升。高质量发展视角下，如何基于自身资源禀赋与产业基础，因地制宜设定工业用地配置标准与准入体系，推动不同区域、城市深化工业化进程；如何以优势互补、供需匹配为导向，区域统筹调控工业用地配置指标，是从供给侧推动区域产业结构转型升级的突破口。第二，以智能制造、数字经济等前瞻技术为核心的高技术产业正在成为中国抢占实体经济前滩，获取全球科技竞争主动权的助推器[11]，无论区位、开发标准还是配套设施，高研发与高人才占比的特征使相关企业对工业用地配置的需求较以往有所不同。高质量发展视角下，有必要以更好地满足产业创新转型与新技术落地需求为目标，设立更有利于创新型企业发展的土地“游戏规则”，为创新驱动发展与创新型国家建设提供产业空间支撑。第三，以劳动密集与资源密集型产业为支柱的规模化制造是中国工业经济的累积优势，但如今面临增速放缓、产能落后与能耗过高等严峻挑战。高质量发展视角下，将工业用地配置视为实体经济关卡，从供给侧倒逼企业发展转型，这将在一定程度上推动规模化制造体系重构与价值提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）落实国土空间开发保护要求，优化城镇空间结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，作为国土空间的重要组成部分，工业用地配置是否合理、高效，关乎生态文明建设与整个国土空间体系构建。以长江经济带为例，作为全国国土空间的战略支撑轴线，也是工业体系最为完备的区域，其沿江遍布环境风险企业，废水、氨氮排放量占全国比重均超过40％。究其原因，土地资源配置不合理，刚性约束缺失难辞其咎，长期以来，长江沿线、港口乱占滥用、占而不用、多占少用、粗放利用问题突出，大量污染产业遍布，部分地区甚至有超过50％的重化工产能沿江布局[12-14]。因此，优化工业用地配置，从源头上调控产业布局，在过程中实时监测土地利用情况，以刚性约束落实国土空间开发保护要求迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，工业用地配置优化是促进城镇空间结构优化的重要路径。总的来说，以土地为中心的城镇化与工业化进程助推了中国经济增长奇迹，但也对城镇空间结构带来了一些负面效应，如：城市无序蔓延、生态空间破碎化、产业园区遍地开花等，工业用地配置则是之中的“风暴眼”[15-16]。随着国土空间规划体系的构建，城镇空间与城镇开发边界被纳入“三区三线”管控体系，城镇空间发展模式由以增量扩张为主转向以增量提质与存量盘活并重，少数超大、特大城市甚至提出减量发展理念。在此背景下，如何以土地配置与利用方式调整为契机，通过构建相对应的政策组合，提高土地集约节约利用程度，提升集聚经济效应，是城镇空间结构优化的核心议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）提升城市品质，推动城市创新转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，提升城市品质与推动城市创新转型对于塑造城市竞争力至关重要[17]，工业用地配置优化则是两者在供给侧的交汇点之一。首先，生产方式转型、生活水平提升与消费观念转变使得工业从业者越发重视城市品质，包括更为现代化的生产空间、更为优质的生活环境与更为便捷的公共服务等，特别是对高技术从业者而言。优化工业用地配置，以土地为媒介构建城市品质与创新之间的互利共生关系，不仅有利于匹配人民日益增长的美好生活需要，还将有效激发工业经济活力，促进产城融合，并推动城市产业结构向高附加值方向转型。其次，破解城镇低效、闲置用地难题是“十四五”时期中国经济高质量发展无法忽视的议题。现阶段，诸多城市的中心区存在一定数量的低效、闲置工业用地，它们曾是城市经济的基石，但因城市功能结构调整、主要产能外迁与自身产业转型升级滞后等原因凋零。这些土地阻断了城市功能连续性，是空间顽疾；但往往位于高价值地段，因此更是稀缺资源。如何通过再配置为其注入发展新理念，以二次开发重塑土地价值，促进城市经济“腾笼换鸟”，是当前城市发展与城市更新亟待考虑的。以深圳蛇口网谷为例，其源于中国首个对外开发产业园区――蛇口沿山工业区，占地面积达到20km2，在2010－2015年通过“工改工”方式实施存量更新与工业用地再配置，由以玻璃加工、有色金属等传统产业为核心的低效益老工业区转型成为由电子信息、人工智能等新兴产业为核心的，拥有独具匠心的建筑与景观设计、自成体系的公共服务配套与涵盖近50项园区服务的智慧线上平台的城市经济新增长极。截至2018年末，蛇口网谷已吸引苹果、IBM、中兴等300余家高技术企业的研发部门入驻，地均产值超6亿元/m2。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部系列政策落地激发科技创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月3日~5日，自然资源科技创新政策培训班在广州举办。记者从培训班上获悉，近两年来，自然资源部高度重视科技创新工作，多项改革政策落地，有效激发了科技创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为全面贯彻落实党中央关于科技创新的决策部署，加快自然资源科技创新步伐，自然资源部2018年~2019年先后出台了《中共自然资源部党组关于深化科技体制改革提升科技创新效能的实施意见》和《中共自然资源部党组关于激励科技创新人才的若干措施》等政策文件。同时，相关配套政策逐步落地，赋予12家单位正高级职称评审权、研发单位直接引进急需紧缺科技创新人才权限，公布了自然资源部高层次科技创新人才三个梯队，兑现了创新激励政策，细化落实科研人员出国计划单列政策等。部属单位结合本单位特点，制定出台相关政策文件40余项，在改革绩效工资体系、科教融合培养人才、用好科技成果转化政策激励人才等方面取得显著成效。科研人员的获得感、成就感、归属感和荣誉感普遍增强，积极性持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次培训班邀请院士、专家就地球科学前沿、深圳特区科技创新经验、科技成果转化政策等进行了授课，并就“十四五”自然资源科技创新规划编制情况、自然资源重点战略研究进展、自然资源标准化工作、高层次科技创新人才激励政策及创新平台建设等相关内容作了解读。学员们围绕相关议题，结合地方实际工作进行了深入交流和研讨。培训班由自然资源部科技发展司主办，部人力资源开发中心承办。各省(区、市)自然资源主管部门、自然资源部所属单位科技部门负责同志参加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境内举办涉外经济技术展览会办展项目备案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、事项名称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境内举办涉外经济技术展览会办展项目备案二、事项类别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;备案三、服务对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)再次举办已批准冠名“中国”、“中华”、“全国”、“国家”等字样的涉外经济技术展览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)国务院部门所属单位、中央企业或全国性行业协会主办的涉外经济技术展览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)展期超过6个月的涉外经济技术展览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)港澳台地区机构参与主办的经济技术展览会(包括海峡两岸经济技术展览会)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)党政机关境内举办展会活动不适用本备案制度。四、法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院关于取消和下放一批行政许可事项的决定》(国发〔2019〕6号)五、备案填报单位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)境内举办涉外经济技术展览会须由主办单位负责备案填报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)多家境内单位联合主办的涉外经济技术展览会，由主办单位共同协商确定一家主办单位负责备案填报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)港澳台机构参与主办的涉外经济技术展览会，由境内联合主办单位负责备案填报工作。如有多家境内联合主办单位，由主办单位共同协商确定一家境内主办单位负责备案填报工作。六、办理方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案填报单位须登陆“商务部业务系统统一平台(https://ecomp.mofcom.gov.cn)”，进入“展览业信息管理应用”进行在线备案。七、备案流程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)主办单位注册&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展会主办单位须按要求完成注册。主办单位注册信息如发生变化，应及时登录“展览业信息管理应用”更新相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)展会展前备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展会备案填报单位应于展会举办前至少三个月办理展会备案，展前备案须如实填报展会名称、主办单位、举办地点、举办时间、展会总体方案等展会筹办情况。备案内容填报完成后，需在线打印展会举办承诺书，由各主办单位共同盖章后扫描上传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家主办单位共同主办的展会，所有主办单位须登陆“展览业信息管理应用”共同确认展前备案内容后方可提交展前备案表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)展会展后备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展会备案填报单位应于展会结束后一个月内办理展后备案，展后备案须如实填报展会参展、观展、成交情况、营业收入等实际举办信息。八、告知方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)展前备案告知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案内容完整、准确的，展会备案填报单位可登录“展览业信息管理应用”在线打印《涉外经济技术展览会项目展前备案回执》，并办理海关等相关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)展后备案告知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案内容完整、准确的，展会备案填报单位可登录“展览业信息管理应用”在线打印《涉外经济技术展览会项目展后备案回执》，并注意妥善保存备查。九、备案办理时限&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主办单位注册内容完整、准确的，办理时限为注册信息提交后10个工作日内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案内容填报完整、准确的，办理时限为备案表提交后7个工作日内。十、收费标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本事项不收费。十一、咨询途径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电话咨询：商务部服务贸易和商贸服务业司(非涉台)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业务四处(010)6519737565197001&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部台港澳司(涉台)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交流处(010)65198609&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上咨询：http://jndwzl.mofcom.gov.cn十二、公开查询&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展会完成备案1个工作日后，可通过登录网站http://xzsx.mofcom.gov.cn查询备案结果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强资本市场枢纽功能重在深化基础制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中央全面深化改革委员会第十六次会议审议通过了多项重要改革方案，其中包括两项资本市场重要制度——《健全上市公司退市机制实施方案》和《关于依法从严打击证券违法活动的若干意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为资源配置的枢纽平台，资本市场改革发展受到前所未有的重视。一系列深化改革举措相继出台，旨在进一步完善多层次资本市场，增强资本市场枢纽功能有效发挥。本次中央深改委会议通过的两项举措，健全上市公司退市机制、依法从严打击证券违法活动，是全面深化资本市场改革的重要制度安排，是完善资本市场基础制度的具体体现。而完善基础制度，正是深化资本市场改革、增强枢纽功能的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展仍然处于重要战略机遇期，但机遇和挑战并存，且都有新的发展变化。世界经济仍处在国际金融危机后的深度调整期，长期矛盾和短期问题相互交织，加之境外疫情形势依然严峻等不利因素的影响，国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加。“十四五”时期，我国将以推动高质量发展为主题，经济社会发展具有多方面优势和条件，但同时，我国发展不平衡不充分问题仍然突出，重点领域关键环节改革任务仍然艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动经济高质量发展，构建双循环新发展格局，需要大力发展多层次资本市场，充分发挥资本市场枢纽作用。资本市场在金融运行中具有牵一发而动全身的作用，在价格发现、风险分担、激励创新等方面具有独特优势，有助于提升直接融资比重，优化我国融资结构，提高金融资源配置效率。业内专家表示，资本市场作为国民经济的“晴雨表”，既要当好“温度计”，更要做好“助推器”，积极发挥要素资源配置枢纽、政策传导枢纽、风险防范化解枢纽和预期引导枢纽等重要作用。可以说，在新发展阶段，各方对资本市场作用的发挥都给予很高的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是资本市场成立30周年。过去30年，我国资本市场取得了长足发展，成为全球第二大市场。多层次市场体系不断完善，各项功能得到有效发挥，有力地支持了我国经济社会发展。特别是近年来，一系列重大深化改革举措落地，科创板设立并试点注册制、新证券法实施、创业板改革深化、推动上市公司质量提升、加大对违法违规行为处罚力度……资本市场改革正全面深化，基础性制度不断完善，资本市场正在发生深刻的结构性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时也要看到，我国资本市场目前仍处于“新兴加转轨”的发展阶段，一些体制机制性问题仍然存在，相关的法律法规亟待加快完善。比如，作为资本市场的基石，上市公司经营和治理不规范、发展质量不高等问题仍较突出，违法违规乱象时有发生，对欺诈发行、信息披露造假、中介机构提供虚假证明文件等违法犯罪刑罚力度偏轻，投资者合法权益保护力度亟待提升。我国资本市场发行、交易、退市等基础制度仍待完善，投资者结构、上市公司结构、法治诚信环境等与成熟市场相比仍然存在差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的情况下，全面深化资本市场改革、完善资本市场基础制度的任务极为迫切。这既是促进畅通国民经济循环、全面增强资本市场枢纽功能的需要，也是全面深化资本市场改革、打好防范化解金融风险攻坚战的题中应有之义。换言之，大力发展多层次资本市场，增强市场枢纽功能，关键是要进一步完善资本市场基础制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记高度重视资本市场基础制度建设，先后作出了一系列重要指示批示。《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重；推进金融双向开放；完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平；健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，对违法违规行为零容忍。这些部署要求，都为全面加强资本市场基础制度建设，提升资本市场治理效能指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，完善资本市场基础制度，要按照“建制度、不干预、零容忍”的整体要求，坚持市场化、法治化、国际化方向，扎实推进资本市场改革发展稳定工作。未来一段时间，在全面实行股票发行注册制的改革目标下，一系列加强基础制度建设的举措将加速落地。这些举措包括：以注册制和退市制度改革为抓手，带动发行承销、交易、持续监管、投资者保护等各环节关键制度创新；完善更具包容性、适应性的多层次资本市场体系，强化直接融资对实体经济的支持；加强投资端制度建设，吸引更多长期资金入市；健全资本市场法治保障和配套支持制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，完善资本市场基础制度，是一项系统性、全面性改革，需要综合施策，久久为功。证监会主席易会满此前表示，资本市场基础制度应该是一整套紧密联系、内在协调、相互支撑的制度生态体系，共同构成保障资本市场正常运转和有效发挥作用的“四梁八柱”。这既指出了资本市场基础制度的内涵和外延，也表明了改革需要系统性、协调性、持久性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十三五”收官之年，“十四五”即将开局，我国正迈入全面建设社会主义现代化国家新征程。在这样的历史交汇点上，资本市场改革发展的任务更加紧迫和重要。这就需要加快深化改革步伐，持续完善基础制度，打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让民生工程真正通达民心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;老旧小区改造惠及居民数量庞大，改造的内容丰富，从基础类、完善类再到提升类，内容涵盖居民基本居住条件和居住安全、日常生活保障的基本设施；小区节能改造、加装电梯等满足居民改善型生活需求和生活便利的需要；养老、托育等城市公共服务方面的提升。老旧小区改造将补齐当前老旧小区的短板，是切实为人民谋福祉的重要工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老旧小区改造的主体是居民。过去的老旧小区改造基本上是自上而下的，政府主导，居民在旁边看，所以有的时候会好事没办好，或者居民主动参与的积极性没有激发出来。此次老旧小区改造的主体是居民。因此改造项目的产生要从居民开始，无论是改造的内容，还是社区的组织、建构、治理体制机制等各个方面，都要有居民的参与。老旧小区改造的全过程都将体现居民意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在老旧小区改造过程中，也要推动落实居民出资责任。居民是参与者，也是受益者。老旧小区改造仅靠政府财政投入不可持续。因此，应该由政府、居民、社会力量等几方共担。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外劳务合作经营资格核准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央业务指导部门商务部审批对象企业审批层级和部门商务主管部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（省、市）依据类别法律、行政法规设定依据 《中华人民共和国对外贸易法》（1994年5月12日主席令第二十二号，2004年4月6日予以修改）第十条：从事对外工程承包或者对外劳务合作的单位，应当具备相应的资质或者资格。具体办法由国务院规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《对外劳务合作管理条例》（2012年6月4日国务院令第620号）第五条：从事对外劳务合作，应当按照省、自治区、直辖市人民政府的规定，经省级或者设区的市级人民政府商务主管部门批准，取得对外劳务合作经营资格。第七条：申请对外劳务合作经营资格的企业，应当向所在地省级或者设区的市级人民政府商务主管部门（以下称负责审批的商务主管部门）提交其符合本条例第六条规定条件的证明材料。负责审批的商务主管部门应当自收到证明材料之日起20个工作日内进行审查，作出批准或者不予批准的决定。予以批准的，颁发对外劳务合作经营资格证书；不予批准的，书面通知申请人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化国有资产配置促进转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579134.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>健全区域协调发展体制机制 完善新型城镇化战略 “十四五”将铺开协调发展新画卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，我国区域协调发展水平已有长足提升。从东南沿海率先发展、到西部大开发，从振兴东北到中部崛起，从长江经济带到粤港澳大湾区，从长三角一体化到京津冀协同发展、成渝双城经济圈，我国区域经济发展总体战略布局和整体体系不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”，业内人士表示，我国经济发展的空间结构正在发生深刻变化，重大战略区域、中心城市和城市群将成为承载诸多发展要素的主要空间形态。在“十四五”期间，伴随着更多推进区域协调发展和新型城镇化的政策落地，我国经济高质量发展将获得更多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域协调发展更为“与时俱进”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾“十三五”时期，我国多个区域协调发展战略向纵深推进，一盘纵横联动东西南北、统筹联通国内国外的发展新棋局正加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会审议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（下称《建议》）明确，坚持实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，健全区域协调发展体制机制，完善新型城镇化战略，构建高质量发展的国土空间布局和支撑体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院资深经济学家周景彤表示，《建议》提出促进区域协调发展既体现了我国区域发展战略的延续性和稳定性，也突出了与时俱进和问题导向性。中国国际经济交流中心产业规划部部长、研究员王福强表示，与此前不同，《建议》站位更为高远。《建议》从全局的高度对国土空间功能提出具体要求，对国土空间全局差异化的功能分工，对城市化地区、农产品主产区、生态功能区明确了不同的功能定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周景彤表示，“十四五”时期，推进区域协调发展：一是要做好新旧战略之间的有机衔接，把不同地区发展战略与重点区域发展战略结合起来，要加快重点区域发展，提高重点城市群、城市带的经济、人口和社会的承载力，又要加快不同地区战略的实施。二是促进区域协调发展要贯彻新发展理念、构建新发展格局。三是把差异化发展和产业地区间转移、公共服务均等化以及基础设施的互联互通等结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进以人为核心的新型城镇化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国正在经历人类历史上规模最大的一次城镇化进程。随着户籍制度改革的破题、基本公共服务均等化的推进，到今年年底，我国“十三五”时期实现1亿左右农业转移人口和其他常住人口在城镇落户，完成约1亿人居住的棚户区和城中村改造，引导约1亿人在中西部地区就近城镇化目标将完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，“十四五”期间，我国城镇化不再只追求数字上的改变。《建议》指出，推进以人为核心的新型城镇化。实施城市更新行动，推进城市生态修复、功能完善工程，统筹城市规划、建设、管理，合理确定城市规模、人口密度、空间结构，促进大中小城市和小城镇协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心发展战略和区域经济研究部研究室主任刘云中表示，就城镇化而言，“十四五”时期将较“十三五”时期更注重存量质量提升，例如实施城市更新行动，推进城市生态修复、功能完善工程；强化历史文化保护、塑造城市风貌，加强城镇老旧小区改造和社区建设，增强城市防洪排涝能力，建设海绵城市、韧性城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周景彤也表示，《建议》提出要推进以人为核心的城镇化，摈弃了过去若干年规模扩张型的城镇化或者土地城镇化，更加强调城镇化的质量和功能性。以人为核心的城镇化，更多地体现了共享的发展理念，让城镇回归传统价值，成为满足人们对美好生活追求、更好地工作生活和休憩的理想场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除了存量建设外，王福强表示，以城市群、都市圈为中心发展也是“十四五”时期的重点。《建议》提出，优化行政区划设置，发挥中心城市和城市群带动作用，建设现代化都市圈。推进成渝地区双城经济圈建设。推进以县城为重要载体的城镇化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2018年，我国城区人口超过100万的大城市数量从2006年的68个增长到91个；城区人口超过400万的城市从2006年的11个增长到19个。同时，2018年，30个都市圈的城镇人口净增量占全国净增量的73%。而都市圈里，有70%人口增量集中在外圈层，都市圈已经成为我国新型城镇化的主体地域空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域发展和城镇化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将拓展中国经济增长空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，不论是区域协调发展，还是新型城镇化，都将拓展中国经济的增长空间。刘云中表示，“区域空间”也是“发展空间”。从区域发展来看，中西部地区发展有巨大的潜力，而城镇化也将是中国最大的内需所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王福强表示，我国区域发展经历了由点及面、由不均衡到逐步均衡发展的过程。区域发展的重点片区集聚相关要素，率先实现自身发展。之后，通过辐射、带动后发区域，实现临近区域、边远区域的梯次发展，最终实现整体的协调发展。而这在当前构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局下，将扮演重要角色，甚至成为经济增长的发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国居民消费占GDP的比重与发达国家相比仍有差距，而通过新型城镇化带动消费，也将进一步带动经济的增长。王福强说，当前经济发展的空间形式发生了深刻变化，中心城市和城市群成为承载发展要素的主体空间形态。无论是区域发展还是新型城镇化建设，都会催生出中心城市和巨大型城市群。它们吸引了海量的新增人口，产生了住房、交通、日常消费、教育医疗等各类需求。这类需求，不仅有新增城市居民的传统需求，也有既有居民消费升级的需求。既有对国内产品的需要，也有对国际高品质产品、服务的需求。需求侧的强劲，将直接带动供给侧的发展。需求侧供给侧的相互配合，直接支撑了区域的整体活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些区域也将成为国内国际双循环的关键节点，可以面向两个市场，利用两种资源来满足域内的需求，并成为代表国家参与国际竞争的重要平台。”王福强表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>限制进出口技术的进出口许可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央业务指导部门商务部审批对象企业审批层级和部门商务主管部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(省)依据类别法律、行政法规设定依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国对外贸易法》(1994年5月12日主席令第二十二号，2004年4月6日予以修改)第十九条：国家对限制进口或者出口的货物，实行配额、许可证等方式管理；对限制进口或者出口的技术，实行许可证管理。实行配额、许可证管理的货物、技术，应当按照国务院规定经国务院对外贸易主管部门或者经其他部门许可，方可进口或者出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国技术进出口管理条例》(2001年12月10日国务院令第331号，2011年1月8日予以修改)第六条：省、自治区、直辖市人民政府外经贸主管部门根据国务院外经贸主管部门的授权，负责本行政区域内的技术进出口管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院关于第四批取消和调整行政审批项目的决定》(国发〔2007〕33号)“国务院决定调整的行政审批项目目录”第6项：限制进出口技术许可，下放管理实施机关为省、自治区、直辖市商务行政主管部门。办事指南限制进出口技术的进出口许可办事指南&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面小康 一个都不能少――全国政协委员围绕高质量打赢脱贫攻坚战协商建言述评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■编者的话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期是我国发展极不平凡的五年。面对复杂严峻的国内外环境，特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情冲击，以习近平同志为核心的党中央团结带领全国各族人民攻坚克难、顽强拼搏、锐意进取、开拓创新，奋力开创党和国家事业发展新局面，我国经济社会发展取得历史性成就，人民群众的获得感、幸福感、安全感显著提升，决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚胜利在望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，党的十九届五中全会胜利闭幕，全国政协围绕贯彻落实会议精神的常委会议即将召开。值此节点，本报推出“‘十三五’，委员关心的那些事”专栏，反映“十三五”期间政协委员围绕习近平总书记重要讲话、重要指示批示精神和党中央决策部署积极履行职能、广泛凝聚共识的风采，凸显人民政协作为国家治理体系重要组成部分的作用，敬请关注！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■要充分认识打赢脱贫攻坚战的艰巨性。今后几年，我国脱贫攻坚面临着十分艰巨的任务。越往后脱贫难度越大，因为剩下的大都是条件较差、基础较弱、贫困程度较深的地区和群众。要把深度贫困地区作为区域攻坚重点，确保在既定时间节点完成脱贫攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――习近平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，我国人民上下一心，在国际国内两个“战场”上，再次呈现了“风景这边独好”的场景。也是这一年，我们党将兑现向人民、向历史作出的庄严承诺，到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，也即意味着，“十三五”时期我国超5000万农村贫困人口告别绝对贫困，成为人类减贫史上的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么这奇迹，何以实现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把脱贫攻坚摆在治国理政突出位置，全面打响了脱贫攻坚战。“十三五”期间，我国以前所未有的力度和规模推进脱贫攻坚，每年就打赢脱贫攻坚战召开座谈会，针对不同阶段面临的不同问题，部署脱贫攻坚目标任务，力度之大、规模之广、成效之显著、影响之深远，前所未有、世所罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫攻坚”这场战役如此重大，战场上几乎集结了全国各行各业各方面的力量，这其中也有我们最熟悉的身影―――人民政协。可以说，面对“脱贫攻坚”，这个“十三五”期间头等大事，围绕“摆脱贫困”，这个群众心中的所期所盼，人民政协和广大政协委员始终想着党和国家之所想，装着人民群众之所急，一以贯之积极投身脱贫攻坚主战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅“十三五”这五年，全国政协每年都将“脱贫攻坚”作为年度重点协商议题，充分发挥政协的特点和优势，搭建丰富多元协商平台出谋划策，从无例外。如今，脱贫攻坚战胜利在望，在全会、常委会议、双周协商座谈会上，在视察调研、重点提案督办、远程协商过程中，那些付出智慧力量与汗水的每一个场景，委员们一定深印于心，因为每一朵浪花的幸福就在于大海的拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准短板，啃最“硬”的骨头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这里面说几个贫困县已经脱贫摘帽，标准是什么？”“这个贫困发生率是怎么算的？”范小建委员抬抬眼镜，紧盯着手里拿着的地方提供的情况汇报稿，“较真”地询问有关部门负责人，“我看这里写的是20.4%，后面写的是21%，有什么缘故吗?”“这里面有没有包括因病返贫的数字？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，“十三五”开局之年。这一年开始，委员们真正体会到了吹响“冲锋号”的感觉。5月，“武陵山片区精准扶贫”常委视察团在贵州、湖南的山村实地调研，范小建委员记得，当时地方提供的数字，当地的贫困发生率还在20%以上，远远高于全国4.5%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在前一年，中央扶贫开发工作会议上，习近平总书记出席会议并发表重要讲话，强调消除贫困、改善民生、逐步实现共同富裕，是社会主义的本质要求，是我们党的重要使命。全面建成小康社会，是我们对全国人民的庄严承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是整个“十三五”时期，扶贫开发进入的正是啃“硬骨头”、攻坚拔寨的最后冲刺期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短板短在何处？“硬骨头”到底该怎么啃？委员们认为，越到冲刺期，越需要的是“精准”二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”开局之年，全国政协将“脱贫攻坚”这一项重要协商议题聚焦于“实施精准扶贫、精准脱贫，提高扶贫实效”，不仅将其作为年度专题议政性常委会议议题，还密集开展了多项纵横南北的调研活动，目的就是“把情况摸准，把问题看清，把建议提实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范小建委员参加的针对武陵山片区精准扶贫的常委视察团就是其中之一。他当时建议，进一步在贫困户的“精准识别”上下功夫，比如在成立农业合作社时将贫困户与非贫困户分开，让扶贫项目更“精准”地惠及贫困农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展这次视察的半个月前，另一组由全国政协人口资源环境委员会组织的调研组已经在宁夏和贵州开展了调研。他们的主题同样聚焦于“精准”――全面推进农村贫困人口精准脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是在这次调研中，李成玉委员发现了一个问题：各地在精准扶贫方面的确积累了很多好经验，但随着冲刺期的到来，部分地方也出现急躁倾向和赶进度的苗头。尽管表达“委婉”，但李成玉并非不知道问题的严重性，他随后将问题一并带到了专题议政性常委会议的发言现场，“要充分认识脱贫攻坚的艰巨性和复杂性，要对贫困人口实行大数据动态管理，继续扎实做好精准识别、建档立卡工作，脱贫攻坚目标确定后，时间要服从质量，坚决杜绝‘数字脱贫’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借着“较真”与“认真”，这一年里，委员们围绕精准脱贫与全面建成小康社会、推动农业人口就业与有序转移、推动精准扶贫决策贯彻落实等议题深入调研，就推进民族地区脱贫致富的重点提案督办进行调研，反映问题，提出建议，凝聚各方力量、汇集各方智慧，为的就是不能让一个人在全面建成小康社会的路上“掉队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，从一年的维度看，“脱贫攻坚”这个关键词几乎贯穿委员们整个全年的协商议政活动，而从五年的维度看，这个关键词同样纵贯整个“十三五”期间，并随着扶贫开发工作的进展，在不同的时间节点以不同的“抓手”出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在“精准扶贫”上下“绣花功夫”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　80余岁的孤寡老人罗初贞家住湖南省邵阳市城步苗族自治县白毛坪乡卡田村，老屋年久失修，加上患病多年，老人家很少出门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年4月的一天，老屋里突然热闹起来。时任全国政协民族和宗教委员会副主任杜鹰带队的全国政协调研组一行，一路跋涉来到老人的家里。他们拉着老人的手嘘寒问暖，详细记录下老人的生活状况。杜鹰扶着老人坐下来，扭转头叮嘱随行的扶贫工作队干部，要多想办法、想好办法，细致关心贫困群众的衣食住行情况，确保像罗初贞这样的贫困群众早日实现“两不愁、三保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正因为真真切切地惦记着这些贫困群众，这一年，留给包括杜鹰在内的委员们最深刻的记忆，莫过于这次全国政协“实施精准扶贫中存在的问题和建议”监督性调研活动。这项被列入全国政协2017年协商计划并报经中央政治局常委会议审议批准的调研活动，由全国政协6位副主席和有关专委会负责人带队，在历时4个多月的时间跨度里，101位委员和50多位专家组成调研组先后赴15个省（区、市）75个县（区），集中人员、时间和精力压茬儿开展了前后两轮实地调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了此次监督调研与2016年的重点协商议题在“精准”上一脉相承，这还是一次委员深入实际、联系群众、了解党和国家方针政策贯彻落实情况、收集和反映社情民意的最好机会；一次发挥政协协商民主重要渠道作用，检验政协委员履职能力和密切联系群众能力的“大练兵”。同时，这场练兵的结果，也将在全国政协“实施精准扶贫中存在的问题和建议”专题议政性常委会议上呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不顾山高路远，情况看得真、问题聊得深，体现出的是人民政协和政协委员对群众的真情和深情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也正是经历了山高路远，田岚和姜伟新常委选择就共同有感触的话题进行联合发言，呼吁科学实施易地扶贫搬迁，把“挪穷窝”和“拔穷根”统筹规划，同步实施，保证迁出群众不光住上新房，还有脱贫的产业和就业岗位，把更多精力和财力用在产业发展和能力培训上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坡陡路窄，车轮边就是悬崖。沿山路向上，时而天晴，时而雨、雾和云遮挡得能见度几乎为零。再向上，耳膜开始嗡嗡响，太阳穴如同被一根绳子紧紧勒住，乔晓玲委员开始出现或轻或重的高原反应。3个小时后，当这些不适逐渐被适应后，星星点点的彝族传统屋舍，点缀在一片山间开阔地上，凉山彝族自治州达尼地乡署觉洼五村终于出现在视察团成员眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间进入十三届全国政协，“十三五”规划也进入第三个发展年头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乔晓玲委员所在的特邀常委视察团来到四川的大凉山，瞄准的是“发展山地特色农业，助推脱贫攻坚”。作为新委员，乔晓玲是第一次因为脱贫攻坚来到大凉山，对这里的环境约束感受深刻。而同团的张桃林委员则几乎把深度贫困地区都走遍了，他对定西马铃薯、洛川苹果等贫困地区闯出的特色农产品印象非常深刻。“产业扶贫中如何选准产品是一个难度很大的综合性工作，贫困地区资源禀赋、区位条件、交流物流等条件千差万别，有的适合发展特色农产品，有的地方则可能不适合，囿于水平能力让各地自己去探索这条路注定不好走。”张桃林建议要建立一套科学严密的产业遴选评价体系，同时以产业为依托，聚焦人才、资本等现代要素，支持扶贫产业发展，真正把贫困地区产业做大做优做强做特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将目光锁定“深度贫困地区”，也是锁定了脱贫攻坚的坚中之坚、难中之难。而随着攻坚之战的推进，越往后留下的越是最难的部分，委员们也深知唯有“定点突破”才能攻城拔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年6月，全国政协“解决深度贫困地区脱贫问题”专题议政性常委会议召开。这是十三届全国政协召开的第一次专题议政性常委会议，也是在2016年“精准扶贫、精准脱贫，提高扶贫实效”和2017年“实施精准扶贫中存在的问题和建议”两次专题议政性常委会议的基础上，继续聚焦脱贫攻坚开展的一次重要协商议政活动，充分体现了人民政协围绕中心、服务大局的一贯原则，体现了人民政协工作的连续性，也体现了我国政治制度的鲜明特点和巨大优势，即对党中央的重大决策部署，各党派团体、各族各界人士都坚决响应，同频共振、同向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一以贯之，连续不断。脱贫攻坚战能否打赢打好，贫困人口能否如期脱贫，直接关系到全面建成小康社会的质量和成色，必须一鼓作气，直取胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在持续稳定脱贫上探索“长效机制”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年7月，十三届全国政协第26次双周协商座谈会在北京召开。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续多年，全国政协始终高度关注扶贫工作，全国政协主席汪洋亲自谋划协商议题，多次就如何做好脱贫攻坚相关议题的协商议政活动作出明确指示。“巩固脱贫成果，减少和防止脱贫后返贫”是全国政协2019年的十大重点协商议题之一，全国政协以召开双周协商座谈会的方式，围绕这个议题组织委员协商议政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为筹备好这次会议，全国政协农业和农村委员会选取了甘肃、云南作为专题调研的地点，分成两路，深入扶贫一线开展调研，同地方党政领导和广大群众一起共谋防止和减少脱贫后返贫的良策，助力提高脱贫的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省临夏县先锋乡卢马村高原夏菜基地，大片的西兰花、娃娃菜、西芹等绿色蔬菜郁郁葱葱，恰是可以陆续采摘上市的季节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研组一行徒步来到一片芹菜地边站定，正听着介绍，有人从地里直接掐了两根嫩嫩的芹菜苗递到委员们手上，“来来来，尝尝咱们的菜味道怎么样？”一片叶子送入口中，农业和农村委员会主任罗志军点点头，“脱贫攻坚首先是脱贫，然后是巩固，巩固靠什么？就要靠产业，在甘肃或者在咱们临夏，农业产业仍是首选优势产业，只要企业能扎根地方持续发展，就一定能在企业发展和带动群众致富的道路上大获‘丰收’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是定西的土豆，还是甘肃的夏菜，当勤劳的人们信心满满地走在巩固脱贫成果的大道上时，2020新年伊始，一场突如其来的新冠肺炎疫情暴发，成为影响脱贫攻坚的最大不确定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从疫情初显、到严防死守，再到防控常态化，委员们发挥各自专业优势，有的以真知灼见为脱贫攻坚如何消解疫情不利因素鼓呼，有的身体力行为贫困地区农牧产品滞销问题奔走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“买买买，买怒江原生态农产品，助力怒江脱贫攻坚，帮助贫困群众增加收入。”5月16日，丁秀花委员在网络直播中，“卖力”地为扶贫车间特色农产品野生核桃油、草果和蜂蜜代言，甚至拿起锅铲，现场教网友们做草果家常菜。其实，疫情防控期间，针对贫困地区农产品销售难问题，各级政协组织及政协委员积极组织产销对接，开展消费扶贫行动，也已是“常态”。10月，全国政协第41次双周协商座谈会，还专门就“解决农产品销售难问题”组织委员、专家、各方代表进行了面对面的协商，帮助农户解决实实在在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道2020年，是决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚之年，叠加了疫情以及复杂的国际形势的影响，随着“收官”临近，脱贫攻坚还剩下什么难题？脱贫之后需要怎样的长效机制保障持续稳定脱贫？脱贫攻坚“收官之后”如何与乡村振兴相互衔接？委员们思考的问题不仅没有减少，反而越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月，十三届全国政协第十二次常委会议，继续以专题议政性常委会议的形式，围绕“高质量打赢脱贫攻坚战，建立解决相对贫困长效机制”进行协商建言，这也是全国政协将“脱贫攻坚”作为每年年度重点协商议题一抓到底“钉钉子”精神的生动体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄丽云常委从云南省德宏傣族景颇族自治州来到北京，参加过多次“脱贫攻坚”相关协商议题的活动，她的内心装了许多助力“脱贫攻坚”的心路历程，从扶贫“造血”到“输血”，从发展民族地区特色农业产业到防止疫情带来的返贫风险。这次大会发言恰逢“十三五”收官、“十四五”规划编制的当口，黄丽云提出，要把抓实深度贫困地区就业扶贫纳入国家“十四五”扶贫工作规划，提升贫困劳动力就业培训成效，实现贫困地区产业发展与就业扶贫高度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年又一年，委员们关心的事情，始终与贫困地区老百姓的日子息息相关。一年又一年中，我国贫困发生率从2016年的4.5%下降至2019年的0.6%，区域性整体贫困基本得到解决，全国建档立卡贫困人口人均纯收入由2016年的4124元增加到2019年的9057元，年均增幅30%，贫困群众“两不愁”质量水平明显提升，“三保障”突出问题总体解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，2020年就快要过去了，我们相信，脱贫路的政协委员们，一定还会出现在老百姓的致富路上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624583153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月进出口额2.84万亿元 同比增长4.6% 我国外贸连续5个月正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　从出口商品类别看，有券商分析称，10月出口抬升主要得益于机电设备、家具家电、纺织服装等出口增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署发布的最新数据显示，10月我国出口1.62万亿元，比去年同期（下同）增长7.6%，实现连续7个月正增长，持续保持高景气的增长态势。进口1.22万亿元，增长0.9%，增速较上月回落明显；贸易顺差扩大至4017.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外贸总值看，10月份，我国外贸进出口达2.84万亿元，增长4.6%，连续5个月实现正增长，前10月的累计增速也达到1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文在接受媒体采访时表示，我国外贸连续5个月实现正增长，出口国际市场份额也在不断提升，外贸发展韧性强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“9月份中国的PMI中的出口新订单指数达到两年半最高点，说明外部需求环境转好。尽管部分国家和地区疫情还在加重，但欧美一些国家却‘带疫启动’经济，外部需求得到一定程度恢复。”商务部研究院国际市场研究所副所长白明对上海证券报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口商品类别看，国泰君安花长春团队分析称：“10月出口抬升主要得益于机电设备、家具家电、纺织服装等出口增加，防疫物资出口回落。”累计数据显示，前10个月，我国出口机电产品8.45万亿元，增长3.8%，出口家具3099.3亿元，增长7.9%，出口玩具1843.1亿元，增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示：“中国东盟自贸区升级版生效助推东盟成为中国第一大贸易伙伴。中国与共建‘一带一路’国家贸易增长相对较快。”数据显示，前10个月我国与东盟贸易总值为3.79万亿元，增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口方面，10月我国进口增速由上月的两位数增长大幅回落至0.9%，中金宏观团队分析原因时表示，三季度表现较好的钢材、铜材、天然橡胶10月进口有所放缓，另外半导体、集成电路进口也较上月下滑。不过，从累计数据看，前10月我国进口集成电路达4356.9亿个，同比增加22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于四季度的外贸形势，尤其是出口，多数专家都保持乐观态度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金宏观团队认为，考虑到海外疫情反复可能拖累复工复产，预计四季度我国出口仍有望保持强劲。进口方面，由于基建增速难以大幅上升，预计四季度进口复苏仍会比较温和，贸易顺差仍然可能处于相对较高的水平。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624579071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁夏2020版公共资源交易目录正式印发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624581550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;银川11月8日电(记者杨稳玺)近日，《宁夏回族自治区公共资源交易目录(2020版)》(以下简称《目录》)正式印发，《目录》将于2021年1月1日起施行，明确了应进必进原则作为宁夏市场化配置公共资源的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照应进必进原则，《目录》拓展了进场范围，进一步细化了公共资源交易项目。在保留工程建设项目类、政府采购类、药品采购类、土地使用权和矿业权出让类4大类基础上，将原“国有和集体产权交易类”分解为国有产权交易类、农村集体产权类两大类，并新增林权类、无形资产类、排污权和水权类、用能权类、司法机关和行政执法部门开展的涉诉、抵债或罚没资产处置类、机电产品国际招标类6大类。《目录》同时在12大类中按照国家有关法律法规和行业改革、产业发展需要设置了“进场标准”，便于交易各方操作和规范进场交易项目的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《目录》共分12个大类、146个子项。除海洋资源交易、碳排放权交易外，将《全国公共资源交易目录指引》中列明的其他7类交易项目全部纳入，《目录》基本囊括了宁夏所有适宜以市场化方式配置的各类公共资源，为实现应进必进、能进必进奠定了制度基础。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624581550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸易投资对接会已达成合作意向861项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第三届进博会于11月5日-10日在上海举办，目前展期已过半。在11月8日的第三届进博会展中新闻通气会上，中国国际进口博览局副局长孔福安介绍了第三届进博会开幕以来的各项工作进展情况。据其透露，截至目前进博会的大型贸易投资对接会已达成合作意向861项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数百项新产品在进博会上首发达成合作意向861项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届进博会设置了六大展区、四大专区。六大展区包括技术装备展区，食品及农产品展区、医疗器械及医药保健展区、服务贸易展区、消费品展区和汽车展区，四大专区包括公共卫生防疫、节能环保、智慧出行和体育用品及赛事等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在展览展示方面，六大展区、四大专区各具亮点，数百项新产品、新技术、新服务在本届进博会上进行全球首发、亚洲首秀、中国首展。其中，全球首发数量占比达一半以上。在各国参展企业中，日本参展企业数量最多，美国企业展览总面积最大。全球各国企业积极参展，有的不远万里，历经多次辗转；有的克服疫情影响，即便隔离多日，也要前来赴约，这充分说明世界各国企业充分认可进博会的重要平台作用，充分看好中国市场的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，意大利、葡萄牙、巴基斯坦、斐济和匈牙利等国通过进博会官网，以图片和视频形式线上展示本国风土人情和发展投资机遇，吸引大量海内外网友关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为促进人文交流，由各省区市申报的49场文化公益演出活动自5日起也已陆续开演，集中展示了各地极具地方特色的演艺精品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在配套活动方面，截至11月7日，已举办包括政策解读、对接签约、投资促进、研究发布等6大类82场配套活动。联合国工发组织、国际贸易中心、世界知识产权组织等有重要影响力的国际组织举办多场高端国际论坛；财政部、工信部、人民银行、国家市场监督管理总局、国家药品监督管理局等单位单独或联合举办政策解读和研究发布类配套活动；北京、天津、上海、浙江、贵州、江西、云南、甘肃、大连等十余个省区市举办采购洽谈会、现场签约会、经贸交流会、营商环境推介会、产业投资对接会等多类活动，充分发挥了配套活动促进展会成交、双向投资、产业合作、人文交流等积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在洽谈签约方面，进博会继续主办大型贸易投资对接会，线上线下合计共有来自64个国家的674家展商、1351家采购商参会，达成合作意向861项；举办了10场投资推介会。截至11月7日，为各地方交易团、央企交易团、国家卫生健康委交易团提供了76个档期的签约服务，其中各地方交易团27个档期、央企交易团48个档期、国家卫生健康委交易团1个档期。同时，在展馆内设置了6个贸易洽谈区，提供商务设施和相对独立空间，便利洽谈交易，提升对接成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新品发布方面，第三届进博会继续设立新品发布专区，打造“进博发布平台”，42家国际知名参展企业举办发布活动，其中消费品展区6场，医疗展区10场，服贸展区6场，装备展区11场，食品展区9场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界500强和行业龙头企业成进博会“回头客”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管举办于疫情发生的特殊年份，本届进博会还是有很多亮点。各国企业踊跃参展，总展览面积比上届扩大了近3万平方米，世界500强和行业龙头企业参展回头率超过70%、平均展览面积比上届增加14%。这充分体现了进博会的魅力，更体现了中国市场对于外商的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港贸发局组织了45家企业参展本届进博会，展览总面积比上一届进博会增加了20%。香港贸发局中国内地总代表钟永喜对新京报贝壳财经记者表示，这已经是香港贸发局第三年组织香港企业参展，企业参与进博会的获得感比较明显，有很多企业第一次参加之后要求连续参加，还有一部分企业要求扩大展区面积，企业“用脚投票”足以反映进博会对他们的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗氏制药中国总裁周虹向记者介绍，罗氏在过去两年参与进博会的过程中，收获了非常积极的反响，罗氏将很多早期研发的前沿科技、覆盖多疾病领域的创新产品第一时间亮相进博会，为产品进入中国市场按下了加速键。今年，罗氏带来了6款创新产品，覆盖4大疾病治疗领域。她表示：“我们感受到进博会是一个非常好的窗口，向世界展示中国积极对外开放。同时，进博会也为我们这样的跨国企业提供了绝佳的平台，构筑了企业和政府之间、企业和企业之间的沟通桥梁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三菱电机也是进博会的“老朋友”。三菱电机株式会社执行董事、中国总代表富泽克行对记者表示，得益于中国疫情防控的进展和经济的迅速恢复，三菱电机最近在中国的业务实现了两位数的增长，对三菱电机的贡献也有所提高。此次进博会的召开，是中国市场开放政策下构建开放型贸易环境的体现，对外资企业来说是一个非常有意义的机会，三菱电机很期待能与合作伙伴进一步深化合作，创出更多合作机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者顾志娟&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201109/c624582708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>