<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 11:17:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最新！各省债务负担及短期偿付压力详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637060165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637060165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场主体登记管理条例3月1日起实施 放宽经营准入门槛、网络经营主体登记、简易注销成为重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：支持更多中小企业成为“单打冠军”和“配套专家”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637057752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637057752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年我国私营企业实现两位数增长，创近年来新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年规上工业增加值增长9.6%！今年怎么干？工信部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行逆回购持续加码 3月流动性有望继续维持合理充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部部长李小鹏：加快建设交通强国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055368.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明天起，这些外贸新规开始实施！3月国际贸易投资新规来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税年度汇算明日开启 3月15日前可预约办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2022年将为不少于10万家的中小企业提供数字化转型服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：今年将大企业、机构拖欠中小企业款项列入整治重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053022.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力推动“十四五”规划落地落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;集团公司组织召开“十四五”规划长三角及珠三角片区宣贯会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日至24日，集团公司“十四五”规划编制领导小组办公室组织召开集团公司“十四五”规划长三角及珠三角片区宣贯会。会议提出，要统一思想行动，周密安排部署，全力推动“十四五”规划落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过近两年的努力，集团公司“三级三类”合计四十四项“十四五”规划已全部完成编制、批准和印发。会上，集团公司“十四五”规划编制工作专班统一报告了规划编制背景情况、主要内容，有限公司“十四五”发展规划主要内容，并针对两个片区分别宣讲了集团公司长三角区域一体化、粤港澳大湾区“十四五”发展规划主要内容。宣贯内容既体现完整性、系统性，又具有较强的针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就规划宣贯和落地实施，会议提出，一要着眼当前、谋划未来、提高站位，做到思想上高度重视、认识上高度统一、行动上高度自觉。二要强化组织，细化措施，动态评估，以集团公司“1534”总体发展思路为引领，通过年度计划全面实施五大规划部署、十六项重点任务、五十七项重要工程和保障规划实施的十项重大举措。三要咬定目标，苦干实干，奋力攻坚，确保集团公司“十四五”发展规划各项任务落到实处，周密安排部署，强化责任落实，奋力谱写建设中国特色国际一流能源公司新篇章。四是各单位要结合集团公司总体规划宣贯工作安排，认真做好本单位宣贯工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以“现场+视频”形式召开。有限公司、各所属单位相关负责同志参会，人员涉及管理、研发、生产、操作等各岗位类别，覆盖面广，规划宣贯达到预期效果。根据工作安排，集团公司“十四五”规划编制领导小组办公室将于3月上旬组织开展京津冀、海南自贸港片区规划宣贯。（通讯员 李勃颖 梅相银）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;目的地搜索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　集团公司组织召开“十四五”规划长三角及珠三角片区宣贯会全力推动“十四五”规划落地落实发布日期：2022-02-28信息来源：中国海洋石油报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日至24日，集团公司“十四五”规划编制领导小组办公室组织召开集团公司“十四五”规划长三角及珠三角片区宣贯会。会议提出，要统一思想行动，周密安排部署，全力推动“十四五”规划落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过近两年的努力，集团公司“三级三类”合计四十四项“十四五”规划已全部完成编制、批准和印发。会上，集团公司“十四五”规划编制工作专班统一报告了规划编制背景情况、主要内容，有限公司“十四五”发展规划主要内容，并针对两个片区分别宣讲了集团公司长三角区域一体化、粤港澳大湾区“十四五”发展规划主要内容。宣贯内容既体现完整性、系统性，又具有较强的针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就规划宣贯和落地实施，会议提出，一要着眼当前、谋划未来、提高站位，做到思想上高度重视、认识上高度统一、行动上高度自觉。二要强化组织，细化措施，动态评估，以集团公司“1534”总体发展思路为引领，通过年度计划全面实施五大规划部署、十六项重点任务、五十七项重要工程和保障规划实施的十项重大举措。三要咬定目标，苦干实干，奋力攻坚，确保集团公司“十四五”发展规划各项任务落到实处，周密安排部署，强化责任落实，奋力谱写建设中国特色国际一流能源公司新篇章。四是各单位要结合集团公司总体规划宣贯工作安排，认真做好本单位宣贯工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以“现场+视频”形式召开。有限公司、各所属单位相关负责同志参会，人员涉及管理、研发、生产、操作等各岗位类别，覆盖面广，规划宣贯达到预期效果。根据工作安排，集团公司“十四五”规划编制领导小组办公室将于3月上旬组织开展京津冀、海南自贸港片区规划宣贯。（通讯员 李勃颖 梅相银）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国经司司长杨英明与越南财政部官员举行视频会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月 25 日，国际经济关系司司长杨英明与 越南 财政部 国际合作 司司长 Ha Duy Tung 举行视频通话，双方就2022年东盟与中日韩（10+3）财金合作重点以及东盟与中日韩宏观经济研究办公室（AMRO）机构治理等问题深入交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行促进经济金融良性循环和高质量发展新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采 访 通 知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2022年3月2日（星期三）下午3时举行新闻发布会，请中国银行保险监督管理委员会主席郭树清介绍促进经济金融良性循环和高质量发展有关情况，并答记者问。欢迎出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发布会安排全程英文同声传译。本场发布会需报名参加，请于3月1日（星期二）下午4时前报名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为使记者在发布会上获得更多信息，欢迎通过国务院新闻办网上新闻发布厅或电子邮件将您对此场发布会感兴趣和关注的问题提供给我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上新闻发布厅网址：http://information.scio.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邮箱：notice@scio.gov.cn 传真/电话：65592311&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注意：请持国务院新闻办新闻发布会采访证出席，并在参会期间始终佩戴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院新闻办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年2月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　NOTICE The State Council Information Office welcomes your attendance to the press conference at 3:00 PM, March 2, 2022 (Wednesday)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Issues on promoting virtuous cycle of finance and economy amid high-quality development will be introduced by Mr. Guo Shuqing, Chairman of China Banking and Insurance Regulatory Commission Simultaneous English interpretation will be provided.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Please confirm your participation before 4:00 PM on March 1, 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　NO. 11, West Chang’an Avenue, Xicheng District, Beijing All journalists attending are kindly requested to bring your press cards issued by SCIO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Journalists wishing to cover this event can submit questions on SCIO Online Briefing Hall&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(http://information.scio.gov.cn) or by E-mail to notice@scio.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Contact: 65592311 (Tel &amp;amp; Fax)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：今年将对多个重点领域 持续开展“铁拳”行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家市场监督管理总局获悉，2月24日至25日，全国市场监管系统执法稽查工作暨2022民生领域“铁拳”行动部署会在安徽省合肥市举行。会议总结2021年执法稽查工作和“铁拳”行动开展情况，部署2022年重点工作和“铁拳”行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年，各级市场监管部门“铁拳”出击，重点领域执法成效明显。“铁拳”行动中，各地查办民生领域8类违法案件9.44万件、移送公安机关1935件；总局和省级局向社会曝光典型案件159批1310件，召开新闻发布会38场，央媒等主流媒体对13件案件深度报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好今年执法稽查各项工作，要持续开展“铁拳”行动，培育执法为民“铁拳”品牌；围绕工作重点，深入推进食品安全、产品质量、知识产权、认证检验检测等专项执法；健全执法制度体系，不断加强能力建设；合力做好“双打”工作，提升打击侵权假冒工作水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，2022年要围绕“民意最盼、危害最大、市场监管风险和压力最大”领域，聚焦关系人民群众生命健康安全的重点商品、重点领域和重点行业，持之以恒开展“铁拳”行动。要严厉查处食用油掺杂掺假、食品非法添加、油品质量违法、“神医”“神药”等虚假违法广告、医疗美容领域虚假宣传、翻新“黑气瓶”、超期未检电梯、面向未成年人开展“无底线营销”等违法行为，将“规定动作”与“自选动作”相结合，握指成拳，查办“铁案”，打宣并重，切实打出震慑和声势，构建以点带面的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长江商学院企业经营指数小幅上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者左永刚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日，长江商学院发布新一期“中国企业经营状况指数”（以下称BCI），2月份该指数为53.8，与1月份的52.6相比有小幅上升。长江商学院副院长、经济学教授李伟表示，当前BCI仍在50的分水岭之上，这表明受调查企业的经营状况依然较为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e6ef99c0b128fa0" id="4feded80ffa50a3c9daa4725d8ff669e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　BCI是由4个分指数以算术平均的方式构成，这4个分指数分别为企业销售前瞻指数、企业利润前瞻指数、企业融资环境指数和企业库存前瞻指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月四个分指数出现了“三升一降”的局面。企业销售前瞻指数由上月的67.5升至了本月的72.5。利润前瞻指数为55.2，与上月的56.2相比有小幅下滑。企业融资环境指数本月出现了小幅上扬，上月为48.3，本月为51.4，该指数本月总算迈过了50的分水岭，上一次超过50是2020年11月份。企业库存前瞻指数本月出现了微幅上扬，上月的数值为37.8，本月为38.0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了BCI之外，本月企业用工成本前瞻指数出现微幅上升，上月该指数为83.1，本月升至83.5。企业总成本前瞻指数也出现了上升，上月为83.3，本月为86.1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月消费品价格前瞻指数本月出现了明显反弹，上月的指数为51.7，本月为55.2。中间品价格前瞻指数本月出现了微幅下滑，上月的数字为50.9，本月为50.5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月投资和招工前瞻指数均出现了明显上涨，投资前瞻指数本月为71.1，上月为65.6；招工前瞻指数本月为70.9，上月为64.6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟认为，目前，国内的CPI同比增速并不高，这给了我们一定的降息空间。我国可以根据经济状况来制定自己的货币政策，这将会带来巨大的收益，惠及经济的各个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　BCI是由长江商学院通过问卷调查的方式来搜集企业运营的一手数据，并进而制作出一系列反映中国宏观经济整体运行态势的指数。2011年9月，第一次问卷调查顺利展开，至2022年2月，已经进行123轮问卷调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！提振工业经济，工信部提出这些举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月28日电(记者张辛欣)工信部部长肖亚庆28日在国新办举行的新闻发布会上表示，2022年前两个月，工业经济延续了企稳回升态势，特别是随着工业稳增长各项政策举措发力见效，提振工业经济取得阶段性成效。下一步，将强化政策支持，推动各项政策措施落实到位，着力打通重点产品供给堵点卡点、积极提振制造业有效投资、多措并举扩大消费需求，推动工业经济稳健前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆说，工信部对2万户重点工业企业问卷调查显示，14.5%的企业春节期间坚持生产，89.5%的企业在2月15日前开工复工，重点行业运行稳健。但也要看到，受多重因素影响，当前工业经济稳定恢复的态势还不牢固，促进工业经济平稳运行，还需要付出很大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆说，工信部将全力提振工业经济，着力打通重点产品供给堵点卡点，加强能源、物流、用工等要素保障协调，优先保障基础工业产品、重要生活物资、农资化肥等重点企业稳定运行，积极提振制造业有效投资，继续实施新能源汽车购置补贴、充电设施奖补等政策，开展新能源汽车、绿色智能家电、绿色建材下乡活动，多措并举扩大消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提振工业，为中小企业纾困是关键。肖亚庆说，工信部将坚持纾困解难和培优创新两手抓，在狠抓政策落实上下功夫，在精准做好服务上下功夫，在推动专精特新发展上下功夫，支持更多中小企业成长为“单项冠军”和“配套专家”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普京周日将核威慑力量置于高度警戒状态 中国外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社2月28日讯，据报道，俄罗斯总统普京周日将核威慑力量置于高度警戒状态。有记者在28日举行的外交部例行发布会上就此询问中方立场，对此，汪文斌表示，中方高度关注乌克兰局势变化，支持一切有助于缓和局势和政治解决的努力。中方注意到有关各方在核问题上的表态，我要再次强调，围绕欧洲安全问题，各国的合理安全关切都应当得到重视。在北约连续5轮东扩的情况下，俄罗斯在安全方面的正当诉求理应得到重视和妥善解决，有关各方均应保持冷静克制，避免局势进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637058978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部最高人民法院联合印发裁审衔接意见 畅通劳动者维权渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为贯彻党中央关于健全社会矛盾纠纷多元预防调处化解综合机制部署，落实加强劳动人事争议仲裁与诉讼衔接机制建设要求，人力资源社会保障部、最高人民法院联合印发了《关于劳动人事争议仲裁与诉讼衔接有关问题的意见(一)》(以下简称《意见(一)》)，这是人力资源社会保障部、最高人民法院完善劳动人事争议多元处理机制、统一裁审法律适用标准、畅通劳动者维权渠道、维护劳动人事关系和谐与社会稳定的又一重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见(一)》规范了调解协议后续程序性保障，完善了诉裁调对接机制，明确了终局裁决范围，确立了仲裁证据的司法审查规则，有利于推动矛盾纠纷源头化解，降低社会治理成本，提高调解协议履行率，有利于提高仲裁终结率，高效便捷维护劳动者合法权益；细化了有关法律适用标准条件，有利于发挥仲裁前置的功能作用，促进裁审法律适用统一，有利于培养用人单位、劳动者的自觉守法用法意识，提升仲裁、司法质效和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，两部门将把落实执行《意见(一)》作为推动“我为群众办实事”实践活动常态长效的重要内容，通过联合发布典型案例、建立裁审信息比对制度等方式，推动意见规定全面落实、裁审衔接机制不断完善，为统筹促进企业发展与维护劳动者权益、构建和谐劳动人事关系提供更加有力的服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637056617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（受权发布）中华人民共和国国务院令 第751号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637063103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京2月28日电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华人民共和国国务院令&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第751号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现公布修订后的《中华人民共和国水下文物保护管理条例》，自2022年4月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总理李克强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月23日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637063103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强签署国务院令 公布修订后的《中华人民共和国水下文物保护管理条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637062149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月28日电 国务院总理李克强日前签署国务院令，公布修订后的《中华人民共和国水下文物保护管理条例》（以下简称《条例》），自2022年4月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文物是一个国家、一个民族历史与文化传承的重要载体和实物见证，是不可再生、不可替代的宝贵资源。水下文物是文物资源的重要组成部分。加强水下文物保护，对于传承中华优秀传统文化，维护国家主权、安全和海洋权益具有特殊重要的意义。党和国家高度重视水下文物保护，国务院于1989年发布《条例》，《条例》在规范水下文物考古、加强水下文物保护管理、遏制盗捞水下文物等方面发挥了重要作用。近年来，水下文物保护领域出现了一些新情况新问题，需要通过修改《条例》予以解决。修订后的《条例》重点从三方面对进一步加强水下文物保护管理工作作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是理顺水下文物保护管理体制和执法机制。《条例》明确了国务院文物主管部门，县级以上地方人民政府文物主管部门、其他有关部门在水下文物保护工作中的职责权限；明确了文物主管部门、公安机关、海上执法机关在水下文物保护执法工作中的职责权限；要求各有关部门加强沟通协调和执法协作，共享水下文物执法信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善相关制度措施解决水下文物保护实践中的突出问题。《条例》细化水下文物保护区制度，补充水下不可移动文物保护制度，并增加有关禁止性规定，进一步完善水下文物保护相关制度措施；明确国内外考古机构在中国管辖水域进行考古工作的有关条件、许可程序、实物和资料移交等要求，进一步规范水下文物考古调查、勘探、发掘活动；明确在中国管辖水域内进行大型基本建设工程，应当事先进行考古调查、勘探，规定资源开发、科考、养殖等活动不得危及水下文物安全，进一步加大水下文物保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是调动各方力量形成水下文物保护合力。《条例》明确任何单位和个人都有依法保护水下文物的义务，各级人民政府应当重视水下文物保护，正确处理经济社会发展与水下文物保护的关系，确保水下文物安全；规定任何单位或者个人以任何方式发现疑似水下文物的，应当及时报告有关文物主管部门，并有权向文物主管部门举报违反本条例规定、危及水下文物安全的行为；要求有关单位充分发挥水下文物的作用，提高全社会水下文物保护意识和参与水下文物保护的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《条例》还进一步完善了法律责任有关规定，加大了对违法行为的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637062149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就促进经济金融良性循环和高质量发展有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网2月28日消息，国务院新闻办公室定于2022年3月2日（星期三）下午3时举行新闻发布会，请中国银行保险监督管理委员会主席郭树清介绍促进经济金融良性循环和高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637053326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部调解仲裁司、最高人民法院民一庭负责人就《关于劳动人事争议仲裁与诉讼衔接有关问题的意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人力资源社会保障部与最高人民法院联合印发了《关于劳动人事争议仲裁与诉讼衔接有关问题的意见（一）》（以下简称《意见（一）》），人力资源社会保障部调解仲裁司、最高人民法院民一庭负责人就《意见（一）》有关内容回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请简要介绍印发《意见（一）》的重要意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为贯彻党中央关于健全社会矛盾纠纷多元预防调处化解综合机制的要求，落实《关于加强劳动人事争议仲裁与诉讼衔接机制建设的意见》（以下简称《裁审衔接机制意见》），两部门印发了《意见（一）》。《意见（一）》主要是逐步规范裁审程序衔接、统一裁审法律适用标准，对于完善劳动人事争议多元处理机制、畅通劳动者维权渠道、维护劳动人事关系和谐与社会稳定具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请谈谈印发《意见（一）》的主要考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是贯彻落实党中央国务院重要决策部署的需要。《中共中央国务院关于构建和谐劳动关系的意见》提出“加强裁审衔接与工作协调，积极探索建立诉讼与仲裁程序有效衔接、裁审标准统一的新规则、新制度”。二是完善劳动人事争议多元处理机制的需要。2017年3月，人力资源社会保障部会同原中央综治办、最高人民法院等八部门联合印发的《关于进一步加强劳动人事争议调解仲裁完善多元处理机制的意见》提出，建立党委领导、政府主导、政法协调、人社部门牵头、各有关部门和单位发挥职能作用的争议多元处理机制，将“加强仲裁与诉讼的衔接”列为其中重要内容，努力实现裁审衔接机制长效化、受理范围一致化、审理标准统一化。《裁审衔接机制意见》提出“对于法律规定不明确等原因造成裁审法律适用标准不一致的突出问题，由人力资源社会保障部与最高人民法院按照《中华人民共和国立法法》有关规定，通过制定司法解释或指导意见等形式明确统一的法律适用标准”。三是逐步解决裁审衔接问题的需要。自2017年裁审衔接机制建立以来，两部门通过广泛收集各地实践做法，梳理了一批裁审案件受理范围不一致、法律适用标准不统一、程序衔接不规范等问题。如：各地仲裁委员会对赔偿金争议受理与否理解不一、各地人民法院对当事人在仲裁程序中认可的证据在诉讼阶段的效力认识不一等，制约了争议处理质效，影响了劳动者权益维护。为回应这些问题，两部门多次座谈研讨，广泛征求各方面意见，对其中部分问题形成了一致意见，并在此基础上制定了《意见（一）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：近年来裁审衔接工作取得了哪些成效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《裁审衔接机制意见》出台以来，两部门通过联合召开会议、举办培训、开展调研、发布政策文件和典型案例等方式，全力推进工作落实。2019年7月，人力资源社会保障部、最高人民法院等五部门联合印发《关于实施“护薪”行动全力做好拖欠农民工工资争议处理工作的通知》，在裁审衔接方面明确建立裁审证据衔接、相互协助查证等制度，积极推动和落实仲裁委员会与人民法院之间的案件保全、执行联动等裁审衔接工作机制建设。2020年7月，两部门联合印发第一批劳动人事争议典型案例，共发布15个案例（其中7个涉疫情案例），加大对各地仲裁委员会和人民法院办案指导力度，统一了部分法律适用标准。2021年6月，为贯彻落实党中央扎实开展党史学习教育“我为群众办实事”实践活动要求，两部门联合印发第二批劳动人事争议典型案例，发布10个超时加班典型案例，明确法律适用标准，提示用人单位违法用工行为风险，引导劳动者依法理性维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地人社部门与同级人民法院在健全裁审衔接机制方面也采取了很多措施。一是召开联席会议。各地人社部门、人民法院普遍建立联席会议制度，定期分享交流办案经验做法，研判案件特点及发展趋势，探讨案件处理中的热点难点问题，研究裁审程序衔接和法律适用标准问题。如：浙江省形成了主题联席会议制度，每次会议设立劳动关系认定、工伤保险待遇赔偿等不同研讨主题，深化争议处理专门问题研究；重庆市形成了片区案例研讨会议制度，针对重点地区、重点争议类型加强案例分析。二是推进信息共享。各地为打破裁审衔接工作“信息壁垒”，不断加强信息化手段的应用，共同打造数据共享、信息比对、协同办案等在线工作平台。如：上海市全部仲裁委员会均已实现裁审数据比对，经过调解、仲裁的案件有10%进入诉讼程序，进入诉讼程序的案件裁审结果一致率达到75%以上；江苏省在全国率先实现仲裁委员会与人民法院信息系统对接，当事人对仲裁裁决不服向人民法院起诉的案件材料通过在线信息交换，直接传输至人民法院办案系统中，法官可直接查询仲裁阶段的案件信息，仲裁员也可直接查询案件的诉讼结果，裁审信息实时交互，有力地保障了裁审结果的一致性。三是强化办案指导。各地人社部门、人民法院针对办案中出现的裁审程序衔接不规范、法律适用标准不统一等问题，联合发布典型案例、实务手册等。如：北京市联合发布法律适用问题解答，明确新冠肺炎疫情期间劳动关系建立、工资待遇支付、劳动合同解除等22个问题的裁审口径，及时回应劳动用工中的新情况新问题；山东等省份联合发布劳动人事争议典型案例，统一法律适用标准。四是加强联合培训。做好劳动人事争议处理工作，队伍是基础，人才是关键。“十三五”时期，人力资源社会保障部会同最高人民法院等部门开展分级分类培训，创新开展远程培训，共培训调解员、仲裁员、法官2万余人。各地也普遍建立了联合培训常态化长效化机制，人社部门与人民法院在线共享培训课程，互派业务专家授课，极大提升了劳动人事争议裁审队伍专业素质，提高了裁审法律适用的准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请介绍《意见（一）》的主要内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是规范调解协议后续程序性保障。调解协议仲裁审查是依据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四章第二节设立的制度，规定了经调解组织调解达成调解协议的，双方当事人可以自调解协议生效之日起十五日内，共同向有管辖权的仲裁委员会提出仲裁审查申请。仲裁委员会经审查认为调解协议的形式和内容合法有效的，应当制作调解书。仲裁调解书自双方当事人签收后发生法律效力，一方当事人拒绝履行或者未全部履行调解书所约定的义务，对方当事人可以向人民法院申请强制执行。调解协议司法确认是依据《中华人民共和国人民调解法》第三十三条、《中华人民共和国民事诉讼法》第二百零一条设立的制度，规定了经依法设立的调解组织调解达成调解协议后，双方当事人认为有必要的，可以自调解协议生效之日起三十日内共同向人民法院申请司法确认，人民法院应当及时对调解协议进行审查，依法确认调解协议的效力。《意见（一）》明确在调解组织主持下达成的调解协议，当事人既可以申请仲裁审查，也可以申请司法确认；仲裁对调解协议审查申请不予受理或不予确认的，部分情形下当事人可以直接提起诉讼。上述规定完善了诉裁调对接机制，有利于推动矛盾纠纷源头化解，降低社会治理成本，提高调解协议履行率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确终局裁决范围。《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条规定，追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议，因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力。法律设立终局裁决制度的目的是让更多涉及劳动者基本权益的简单、小额案件以及涉及劳动标准的案件终结在仲裁阶段，既减少劳动者诉累，又节约司法资源。法律施行后，各地对终局裁决范围理解不一致，一些地区的仲裁委员会未严格适用终局裁决规定，导致部分本应终结在仲裁阶段的案件进入诉讼程序，影响了仲裁前置作用的发挥。2017年，人力资源社会保障部修订了《劳动人事争议仲裁办案规则》，依法细化终局裁决范围，各级仲裁委员会终局裁决率由2016年的28.4 %提升到2021年的40.1%。《意见（一）》进一步规范了终局裁决范围，明确了“劳动报酬”包括法定标准工作时间内提供正常劳动的工资和加班费等，统一了“经济补偿”“赔偿金”等裁审口径，加强了终局裁决与诉讼的程序衔接。此外，明确了涉及确认劳动关系的案件不适用终局裁决，主要考虑到劳动关系是当事人诸多权利义务的前提和基础，此类案件案情相对复杂，权利义务关系并不明确，因此不适用终局裁决。上述规定，有利于提高仲裁终结率，高效便捷维护劳动者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善证据、裁决事项等方面的裁审衔接规则。《意见（一）》确立了仲裁证据的司法审查规则，规范了当事人提交证据等行为，规定当事人在仲裁程序中认可的证据，经审判人员在庭审中说明后，视为质证过的证据；依法负有举证责任的当事人，在诉讼期间提交仲裁中未提交的证据的，人民法院应当要求其说明理由。同时规定，当事人就部分裁决事项向人民法院提起诉讼的，人民法院对当事人无异议且属于受案范围的裁决事项应当在判决主文中予以确认；对仲裁委员会依法适用简易程序作出终局裁决的案件，人民法院不应以违反法定程序为由予以撤销；对仲裁委员会依照仲裁监督程序重新作出处理结果的案件，人民法院应当依法受理。上述规定有利于切实发挥仲裁前置的功能作用，促进案件公正高效审结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统一部分法律适用标准。按照两部门联合发布的第一批劳动人事争议典型案例的法律适用标准，《意见（一）》明确了用人单位因劳动者违反诚信原则、提供与订立劳动合同相关的虚假个人情况构成欺诈解除劳动合同的，仲裁委员会、人民法院对劳动者提出的经济补偿或赔偿金请求不予支持；劳动者主张用人单位支付“视为订立劳动合同”期间的第二倍工资的，仲裁委员会、人民法院不予支持；当事人双方约定了竞业限制和经济补偿，劳动合同解除或者终止后因用人单位原因三个月未支付经济补偿，劳动者请求解除竞业限制约定的，仲裁委员会、人民法院应予以支持。上述规定，有利于培养用人单位、劳动者的自觉守法用法意识，提升仲裁、司法质效和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：下一步两部门在加强裁审衔接方面还有哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：两部门通过持续联合发布典型案例、建立裁审信息比对制度等方式，推动各地仲裁委员会与人民法院高效、有序衔接，为统筹促进企业发展与维护劳动者权益、构建和谐劳动人事关系提供更加有力的服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李高凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民营经济信心有待提振</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是疫情后中国经济和政策向常态化过渡的一年，民营企业的运行环境和经营状况发生了许多新变化。与此同时，民营企业在经营、发展、融资等方面仍面临一些痛点与难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是原材料价格上涨导致民企“增收不增利”。民营企业在中国出口的靓丽表现中受益更大：截至2021年12月，私营企业出口金额两年平均增速达到19.9％，远高于国有企业的4.1％和外商投资企业的5.1％。出口高景气带动民企生产扩张，2021年私营企业工业增加值两年平均增速为6.9％、股份制企业为6.3％，而国有工业企业仅增长5.1％。但上游原材料价格高涨使得民企生产成本居高不下。民营企业主要集中在工业中下游、尤其是下游行业。2021年上游生产资料PPI累计同比上涨10.7％，而下游生活资料PPI累计同比上涨仅为0.4％，二者之差超过2017年3月创下的高点，为有统计以来新高。尽管出口高景气带动民企生产回升更快，但民企的利润增速低于国企，亏损面开始扩大。截至2021年12月，私营、股份制工业企业利润总额的两年平均增长分别为14.7％、20.4％，较国企增长低了8.4个、2.7个百分点。2021年12月私营、股份制工业企业的亏损数量同比分别较2020年同期增长了5.8％、5.3％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是“总需求收缩”成为民企的增量压力来源，其“被动加杠杆”的特征强化。2021年8月以来，由于中国经济的总需求逐步收缩，工业企业开始呈现典型的“被动补库存”特征，即终端需求不足导致的库存积压。在此过程中，民营企业的预期转弱更为明显。从制造业PMI生产经营活动预期来看，小型制造业企业生产经营活动预期持续下滑，2021年12月一度降至荣枯线以下，而大中型企业仍明显高于荣枯线。私营企业资产负债率高企，但其在很大程度上是由于库存的被动积压。这一定程度上反映的是“终端需求偏弱――库存被动积压――流动资产被动加速增长――企业被动融资周转”的链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是民间投资回暖，但投资回报仍然偏低。制造业投资对民间固定资产投资的拉动明显增强。按照两年平均同比计算， 2021年全年制造业投资的拉动达到2.0个百分点，占到民间投资增速的52％；作为对比，2019年制造业对民间投资的拉动及占比分别为1.2％、26％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但民营企业投资回报偏低问题仍旧凸显，成为抑制民间投资的重要潜在因素。采用A股非金融上市公司报表数据计算国企与民企的投入资本回报率（ROIC），发现2018年四季度国企投资回报率开始反超民企，这一状况从2019年三季度随着民企纾困政策的推出开始缓解，到2020年二季度由于疫情期间更集中的政策支持而得到更大程度缓和。2021年二、三季度由于上游原材料价格的蹿升，国企投资回报率重新反超民企，特别是三季度民营企业投资回报的回落与国企的平稳形成对比，体现了需求走弱对民企更显著的影响。此外，剔除地产行业后，国企与民企ROIC的差值略有收窄，表明2021下半年房地产市场的转冷，对民营企业的冲击更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，当前民间投资回升对于出口高景气的依赖度较高，同时受到上游原材料价格高企和总需求走弱的双重夹击，民营企业投资增长的基础尚不牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是民企融资环境仍需持续呵护。信贷政策对于小微企业的支持力度不减，民企信贷融资环境显著改善。2021年末普惠小微贷款余额在全部贷款中的占比较2020年末提升1.2个百分点达到10.0％。普惠小微企业贷款加权平均利率降幅大于企业贷款利率整体降幅。制造业中民营企业占比接近90％，2021年制造业中长期贷款余额比2020年末增长31.8％，比各项贷款余额增速高出20.2个百分点。中长期贷款结构偏向房地产和基建领域的状况逐步得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，民营企业在债券市场融资更加艰难。2021年民营企业信用债净融资额降至-2745亿元，相反，国有企业信用债净融资额达到6.71万亿，较2020年增加9.0％。这主要由于民营企业信用违约风险再度回升。2021年民企信用债违约涉及金额1475亿元，较2020年大幅增长35.4％。民企信用债融资“量价双降”，或意味着弱资质民企正在退出债券市场，政策的结构性支持还需坚持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论如何，不必怀疑民间投资的效率，亦不必怀疑民间企业的因应能力。而要真正贯彻“竞争中性”的原则，继续为民企提供公平的融资、税费和市场准入环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系平安证券首席经济学家）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637054215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1月新疆金融统计数据报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;一、当月人民币贷款增加471.8亿元,外币贷款增加0.2亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月末，新疆本外币贷款余额25978.6亿元，同比增长11.2%。人民币贷款余额25542.6亿元，同比增长11.8%。当月人民币贷款增加471.8亿元，同比多增3.7亿元。其中，住户贷款增加137.8亿元，企（事）业单位贷款增加328.1亿元。1月末，外币贷款余额68.4亿美元，同比下降15.2%；当月外币贷款增加0.2亿美元，同比多增0.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、当月人民币存款增加261.8亿元，外币存款减少0.5亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月末，新疆本外币存款余额26920.4亿元，同比增长6.7%。人民币存款余额26821.2亿元，同比增长6.9%。当月人民币存款增加261.8亿元，同比多增0.5亿元。其中，住户存款增加257.1亿元，非金融企业存款减少299.8亿元。1月末，外币存款余额15.6亿美元，同比下降31.3%；当月外币存款减少0.5亿美元，同比多减1.7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220228/c637055035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>