<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 04:45:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>关于大宗商品衍生品中央对手清算业务2020年国庆节期间保证金参数调整的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886799.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行：2020年第二季度支付体系运行总体情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20将以视频会议方式举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻英大使刘晓明：中英应减少和消除“认知赤字”和“信任赤字”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623885848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623885848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻德大使：中德、中欧共同利益大于矛盾分歧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623885094.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623885094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券通南向通要来了？香港金管局总裁发文称“适时推出”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：今年1-8月出台政策新增减税降费11711亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个判例显示4倍LPR暂不适用于金融机构 市场松一口气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：全国企业累计销售收入已超过去年同期水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：提供高水平金融支持多措并举稳外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力培育发展战略性产业集群</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：京津冀区域绿色发展进展明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局9月29日发布数据显示，京津冀区域绿色发展进展明显。京津冀区域绿色发展指数2019年为164.65，比上年提高17.81个点，在5个分指数中上升幅度最大，反映出京津冀三地生态环境协同共建与防治进一步强化，协作机制逐步完善，生态建设和环境治理取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在节能减排方面，京津冀持续推进传统高耗能产业优化升级与腾退，区域能耗持续下降，2019年京津冀三地万元GDP能耗分别比上年下降4.53%、1.33%和5.28%（按可比价计算）。在空气质量方面，区域13个城市空气质量达到二级以上天数占全年比重为62.6%，比上年提高4.0个百分点。区域PM2.5年均浓度由上年的55微克/立方米降至2019年的50微克/立方米，下降9.1%。其中，京津冀三地PM2.5年均浓度分别为42微克/立方米、51微克/立方米和50.2微克/立方米，比上年分别下降17.6%、1.9%和5.8%。在绿色投资方面，区域节能环保支出比上年增长16.2%，占一般公共预算支出的比重为5.4%，比上年提高0.5个百分点。在生态建设方面，区域人均城市绿地面积由上年的19.1平方米/人增至2019年的19.7平方米/人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把培养战略科技人才摆在突出位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习主席指出，要努力造就一大批能够把握世界科技大势、研判科技发展方向的战略科技人才；强调要加强国家创新体系建设，强化战略科技力量。习主席的重要论述，鲜明指出了培养造就战略科技人才的极端重要性和努力方向。实施科技强国战略，必须着眼新时代国际国内科技发展大势，以国家中长期人才队伍建设战略规划为遵循，确立战略科技人才培养目标定位，致力培养和造就一大批战略科技人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略科技人才具有把握世界科技大势、研判科技发展方向、创造引领时代重大科技成果的特点和优势，在人才队伍建设中处于十分突出的位置。为应对世界军事领域科技和人才竞争日趋激烈的新挑战，适应我军建设加快向质量效能型和科技密集型转变的新要求，必须瞄准目标定位，优化人才成长环境，努力形成战略科技人才不断集聚涌现的良好局面。实践表明，每类人才都有各自不同的成长规律，只有做到因人而异、因才施策，善于把握科技人才特别是高端科技人才成长规律，才能为战略科技人才成长提供宽松优越的环境。因此，各级党委和领导不仅要加快完善有利于科技人才成长的生活环境、工作环境、管理环境，还应积极排除各种干扰，打破常规思维，健全完善适应战略科技人才成长发展的自我激励、竞争择优、活力迸发的制度机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在处理好“源”和“流”的关系中不断拓展知识边界。科研创新之“源”是知识整合之“流”的基础，知识整合之“流”是科研创新之“源”的延伸，二者存在于共同拓展、有效衔接的关系中。应着力引导科研人员处理好“源”和“流”的关系，善于从深厚的知识积淀中探索发现、追踪前沿，取得前瞻性突破性成果。树立“千日斫柴一日烧”的学习观，坚持点滴积累、久久为功，始终保持求知若渴的本领恐慌。勇于刷新原有的知识体系和认知维度，既专注于军事科技领域，同时做到“专”“博”结合，注重从战略层面、全局高度、宏观视角去认识、思考和研究科技战略问题，通过自己的研究形成创造性成果、开辟新的甚至是革命性突破的学科专业领域。始终抱以“登泰山而小天下”的视野和胸怀，时刻关注国际国内未来科技发展方向，紧盯新军事变革发展趋势，培树优劣势何在、方向在何处、定位在哪里的战略格局观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在参与完成重大任务中锤炼提升能力素质。人才大都是在参与社会实践、完成重大任务过程中锻炼和成长起来的，战略科技人才的涌现和成长也不例外。早在1956年我国科技工作者在开展“十二年科技发展远景规划”及随后启动的“两弹一星”研究中，就形成了“任务带科研”“科研促任务”的科研经验。要鼓励和支持科研人员在紧盯本学科专业研究基础上，敢于跨学科、跨领域承担重大科研任务，在联合攻关中拓宽宏观思维、战略视野。要有计划安排科研骨干走出实验室、办公室，投身部队重大演训活动和军事斗争准备实践中，在实验室与演练场的有效对接中推进科研成果的转化运用。积极组织相关人员参与国家、军队中长期战略规划论证研究，为具有战略意义、处于科技前沿的重大项目、战略工程等提供决策咨询服务和技术支持，锻炼提升他们的战略视野和战略研判能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强科研创新文化和创新生态环境建设。前瞻性、引领性重大原创成果既来自于需求拉动，更来自于科研人员的内在驱动。针对一些科研人员平时忙于重复性日常繁琐事务，直接从事科研活动的时间不足，难以集中精力思考研究重大科技战略问题等情况，应严格遵循科学研究灵感瞬间性、方式随意性、路径不确定性的特点，积极探寻和借鉴科技领域“放管服”做法，切实让科研人员从繁杂的事务性工作中解脱出来，做到“约束”和“松绑”并举、“严管”和“厚爱”并重，为广大科研人员静心科研、潜心钻研营造宽松环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新激励人才成长进步的良好制度机制。良好的管理体制、运行机制、评价体系、资源配置政策等，是科研人员成长进步的重要前提和基础。应进一步转变观念、综合施策，对于坚持科学前瞻，注重独立思考，从事战略性、原创性研究的，应采取一事一议、按需支持的特殊政策。通过建立高端科技智库、搭建新型科研平台等，为科研人员探究高精尖重大科研项目提供便利和有力支持。建立健全长期的、稳定的参与决策机制，充分调动科研人员参与咨询决策的积极性、主动性、创造性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：火箭军研究院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地暂停“社保入税” 郑秉文称税务征收仍是大势所趋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/47990f51ef7f13fb" id="cbe53053601aafb0b8e3b5e6aca67db3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者王晓慧北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两年前，国务院办公厅发文决定，社会保险费由税务部门统一征收，此改革一度引起轩然大波。时隔两年，多地陆续宣布城镇职工社保费暂缓移交税务机关征收，社保费转由税务部门征收被按下了“暂停键”，这让当地企业“松了一口气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，“社保入税”已成定局，社保从严征管是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来，社保的税费之争一直存在。改革之前，部分地区的社保费由人社部门征缴，基数的核定也是由人社部门完成，然而，有一半地区已由税务部门征缴，但核定基数的工作依然归属人社部门，税务部门只是照章办事而已。”近日，中国社会科学院世界社保研究中心主任、人力资源和社会保障部咨询专家委员会委员郑秉文在由51社保发起的第八届中国企业社保高峰论坛上表示，企业存在对社保费负担上升的担忧，不过，目前，社保费移交税务机关征收只不过是暂行，税务征收是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社保费移交税务机关征收之后，税收数据的真实性、可靠性大于社保。这种情况下，企业的预期发生着改变，认为税务部门征缴以后将会面临征的多、收的多等方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“社保入税”多地暂停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年7月，《国税地税征管体制改革方案》提出要求，将基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费、工伤保险费、生育保险费等各项社会保险费交由税务部门统一征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然，从长远来讲，社保费移交税务机关征收有利于提高用人单位依法参保的监管力度，保障劳动者权益，提高参保率，保障社保基金收支平衡和抗风险能力，促进社保制度长期可持续发展；同时，从方案内容上来看，社保入税也只是变了一个“收钱”的部门，但这项改革直接关系着企业的人力成本。一旦职工社保入税，意味着企业要同时基于工资总额和全体员工总数去缴纳社保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对于所有企业来说确实不是一个好消息。因为，过去很多中小企业为了节省人力成本，并未合规缴费，少缴费、不按职工实际工资足额缴纳、选择“最低缴费基数”等方式去降低自己的成本。甚至，不缴社保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月25日，记者从第三方机构51社保发布的《中国企业社保白皮书2020》中了解到，社保基数合规企业的占比有了进一步的提升，不过，也仅为31%。同时，近一半企业的人力成本占总成本比重30%以上，成本过高仍然是中国企业社保管理面临的第一难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，由税务部门统一征收社保费后，基数未合规企业和个人或按照实际工资缴纳社保费，将大大增加社保支出。为此，有的地区社保和税务部门移交之际，擅自进行了用人单位以往社保旧账的集中清缴，造成了部分企业纷纷注销或想注销，酝酿注销，躲避债务的局面，员工不但没能补缴到以往的社保，连工作都没了。于是国家立马退出追加政策，不允许各地擅自请缴旧账。局面有所缓和，但仍有企业在不断裁员、缩招、停招，变更劳动关系为劳务关系，仍在考虑择机注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了减轻企业的这种顾虑和恐慌，2018年9月，国务院分别在6日和18日召开了两次国务院常务会，其中不光强调“社保入税”后的企业社保费不会多缴费，更不会补缴，同时建议有关部门拿出降费和增缴联动的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，目前，社保费移交税务机关征收改革各地的进度不一。绝大多数地区的情况是机关事业单位、灵活就业人员、城乡居民的社保费用已经交由税务征收了，但绝大多数地区企业单位依处于暂缓的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分步实施、逐步到位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，不管是“费改税”还是“税改费”，国家的本意是增加民众的福利水平，促进社保制度长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，我国的社保缴费费率在全世界都是最高水平的国家之一。因此，社保费移交税务机关征收的改革需要循序渐进，避免操之过急，否则，最终会伤害国家、企业和员工三方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国家决定社保由税务征收工作将分两步走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月6日，中央发布了国务院办公厅关于印发降低社会保险费率综合方案的通知。宣布自2019年5月1日起，落实大幅降低社保费率的综合方案，既降费率，又降基数，并且不仅继续降低失业和工伤缴费负担，还动了养老保险这块大奶酪，真正给企业减负。记者粗略统计，自2015年到2019年4月，我国已连续六年进行了六次的阶段性降费，但是，把这些降费加到一起，都没有这一次的幅度大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，社保征缴制度改革分两步走。明确了自2019年1月1日起，先落实机关事业单位、灵活就业人员、城乡居民的社保费用交由税务征收工作。由于时机和条件不成熟，暂缓企业单位保费用交由税务征收工作。不会强行一刀切，将来时机成熟一省，移交一省，由点到面，最终还是会全部彻底落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，至于什么时候完成，暂未有具体的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社保费移交税务机关征收大势所趋，社保降费同样是大势所趋。疫情期间，社保费率又进行了下调，不降的话企业很难生存，我觉得还有下降空间，不过，最终降到什么样的程度，我觉得应该有一个顶层设计，让社保缴费率、人口赡养率、养老金替代率三率相融合。”郑秉文强调，民营企业合规缴费是大势所趋，长期看可化解诸多社会风险，实现长治久安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，51社保创始人兼CEO余清泉坦言，企业社保合规压力客观存在，合规形势仍然严峻，合规之路依然任重而道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国企改革三年行动方案》或将近日公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国资系统权威人士处获悉，《国企改革三年行动方案(2020-2022年)》或将于近日对外公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月27日，国务院国有企业改革领导小组第四次会议及全国国有企业改革三年行动动员部署电视电话会议召开。会议对实施三年行动明确提出五项要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国有企业要成为有核心竞争力的市场主体，积极稳妥深化混合所有制改革；二是在创新引领上，以硬实力畅通大循环，进行大胆充分的激励；三是提升产业链供应链水平，国企民企要相互配合，推进兼并重组和战略性组合，中央企业要坚决压缩管理层级；四是要在保障社会民生和应对重大挑战等方面发挥特殊保障作用，建立健全符合国际惯例的补贴体系；五是要在维护国家经济安全方面发挥基础性作用。 新华财经&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部等九部门联合发文 全国一半以上的高校学生入学考试将有重大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　教育部、发改委、工信部等九部门近日联合印发《职业教育提质培优行动计划(2020—2023年)》，提出建立普通高中和中职学校合作机制，探索课程互选、学分互认、资源互通，支持有条件的普通高中举办综合高中；推动各地落实高等职业学校毕业生在落户、就业、参加机关事业单位招聘、职称评审、职级晋升等方面与普通高校毕业生享受同等待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，《行动计划》最大的亮点在于提出高职招生将增加春季考试，并保留普通高考。具体而言，每年春季省级教育行政部门统一组织开展以高职学校招生为主的分类考试。分类考试录取的学生不再参加普通高考。保留高职学校通过普通高考招生的渠道，保持分类考试招生为高职学校招生的主渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，我国每年高考录取人数中一半左右是高职学生。以2019年为例，当年全国普通本专科招生约915万人，其中专科约484万，占一半以上。换句话说，未来全国一半以上的高校学生入学考试方式将有重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/85c352b66d40374f" id="ca899180884fe8628ee3e28e573042bc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年全国普通本专科招生人数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，高职分类考试的内容和形式与高考有很大不同，将实行“文化素质+职业技能”的评价方式，为学生接受高职教育提供多种入学方式。其中，文化素质考试由省级教育行政部门根据《中等职业学校公共基础课课程标准》统一组织。职业技能测试分值不低于总分值的50%，考试形式以操作考试为主，须充分体现岗位技能、通用技术等内容。省级教育行政部门按照专业大类统一制定职业适应性测试标准、规定测试方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》还提出，鼓励中职毕业生通过高职分类考试报考高职学校；鼓励退役军人、下岗职工、农民工和高素质农民等群体报考高职学校，可免予文化素质考试，只参加学校组织的与报考专业相关的职业适应性测试或职业技能测试。(经济日报记者佘颖)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸促会第七期经贸预警情况分析会举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者钱颜)在近日举办的第七期经贸预警情况分析会上，中国贸促会法律部副巡视员李薇对近期经贸摩擦重点事件进行了全方位介绍，包括贸易救济措施、进出口管制措施、进出口关税措施、技术性贸易措施、境外投资限制、应对新冠肺炎疫情限制措施、安保风险预警七个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市锦天城(北京)律师事务所高级合伙人李烨表示，美国出口管制规则对亚洲地区有重大影响。即使某个交易并不涉及美国的个人或企业，仍有可能属于美国出口管制范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李烨举例说，8月1日，美国商务部公布了新增的44家出口管制企业名单，全部为中国企业。涉及企业均为军工业领域企业，管制理由为基于具体和可阐明的事实，有合理理由相信该实体清单中的实体有参与或构成与美国国家安全或外国政策相反活动的重大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“美国公司如果想要向这些企业出口产品，则需要通过两道关卡，一道是许可证，另一道许可证再审核，如果不能向美国工业与安全局证明出口的物项对中国的军事能力没有实质性贡献，那么将会被拒绝出口。”李烨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国外贸发展正面临国内外复杂的环境，需要外贸企业认真应对，把握好形势变化的特点，不断提高自身综合素质、效益，适应从高速增长到高质量发展的新形势要求。目前，中国贸促会已经在全国设立了百余家贸易摩擦预警机构，覆盖全国主要省市和重点行业。贸促会经贸摩擦预警系统不仅涵盖大部分省(区、市)，而且深入到经贸摩擦较多的城市，覆盖钢铁、机械、陶瓷等重点摩擦多发行业，从而实现经贸摩擦预警系统的进一步精准化。贸促会已建立起较为完整的经贸摩擦预警体系，发挥了传递预警信息、组织企业参与案件应对、组织开展宣传咨询等重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623884534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：打通“堵点” 确保新增融资重点流向制造业、中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月29日讯 中国人民银行货币政策委员会2020年第三季度（总第90次）例会于9月25日在北京召开。会议要求，着力打通货币传导的多种堵点，继续释放改革促进降低贷款利率的潜力，综合施策推动综合融资成本明显下降，引导金融机构加大对实体经济的支持力度，补短板、锻长板，确保新增融资重点流向制造业、中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议分析了国内外经济金融形势。会议认为，今年以来统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，经济稳步恢复。稳健的货币政策体现了前瞻性、精准性和时效性，大力支持疫情防控、复工复产和实体经济发展，金融风险有效防控，金融服务实体经济的质量和效率逐步提升。存量浮动利率贷款定价基准转换顺利完成，贷款市场报价利率改革红利持续释放，货币传导效率增强，贷款利率明显下降，人民币汇率总体稳定，双向浮动弹性提升，发挥了宏观经济稳定器功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前境外疫情和世界经济形势依然复杂严峻，要加强对国际经济形势的研判分析，加强国际宏观经济政策协调，集中精力办好自己的事，完善跨周期设计和调节，支持经济高质量发展。稳健的货币政策要更加灵活适度、精准导向，综合运用并创新多种货币政策工具，保持流动性合理充裕。有效发挥结构性货币政策工具的精准滴灌作用，提高政策的“直达性”，继续用好1万亿元普惠性再贷款再贴现额度，落实好两项直达实体货币政策工具，确保普惠小微贷款应延尽延，切实提高普惠小微信用贷款发放比例。深化金融供给侧结构性改革，引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。着力打通货币传导的多种堵点，继续释放改革促进降低贷款利率的潜力，综合施策推动综合融资成本明显下降，引导金融机构加大对实体经济的支持力度，补短板、锻长板，确保新增融资重点流向制造业、中小微企业，努力做到金融对民营企业的支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应，推动供给体系、需求体系和金融体系形成相互支持的三角框架，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。进一步扩大金融高水平双向开放，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要紧扣全面建成小康社会目标任务，更好统筹常态化疫情防控和经济社会发展工作，坚持稳中求进工作总基调，坚持结构调整的战略方向，牢牢把握扩大内需战略基点，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务。深化利率市场化改革，引导贷款利率继续下行，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。打好防范化解重大金融风险攻坚战，守住不发生系统性金融风险的底线，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马常艳）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623883391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>20个重点方向！四部门力推战略性新兴产业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886474.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委、科技部、工信部、财政部等四部门近日联合印发《关于扩大战略性新兴产业投资培育壮大新增长点增长极的指导意见》(以下简称《意见》)，提出20个重点方向和支持政策，推动战略性新兴产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，加大5G建设投资，加快关键芯片等核心技术攻关，加快在光刻胶、高纯靶材等领域实现突破，实施新材料创新发展行动计划，提升稀土等特色资源在开采、冶炼、深加工等环节的技术水平等。加大科创板等对战略性新兴产业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快高端装备制造产业补短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，加快新一代信息技术产业提质增效。加大5G建设投资，加快5G商用发展步伐，将各级政府机关、企事业单位、公共机构优先向基站建设开放，研究推动将5G基站纳入商业楼宇、居民住宅建设规范。加快基础材料、关键芯片、高端元器件、新型显示器件、关键软件等核心技术攻关，大力推动重点工程和重大项目建设，积极扩大合理有效投资。稳步推进工业互联网、人工智能、物联网、车联网、大数据、云计算、区块链等技术集成创新和融合应用。加快推进基于信息化、数字化、智能化的新型城市基础设施建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，加快新材料产业强弱项。围绕保障大飞机、微电子制造、深海采矿等重点领域产业链供应链稳定，加快在光刻胶、高纯靶材、高温合金、高性能纤维材料、高强高导耐热材料、耐腐蚀材料、大尺寸硅片、电子封装材料等领域实现突破。实施新材料创新发展行动计划，提升稀土、钒钛、钨钼、锂、铷铯、石墨等特色资源在开采、冶炼、深加工等环节的技术水平，加快拓展石墨烯、纳米材料等在光电子、航空装备、新能源、生物医药等领域的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，加快高端装备制造产业补短板。重点支持工业机器人、建筑、医疗等特种机器人、高端仪器仪表、轨道交通装备、高档五轴数控机床、节能异步牵引电动机、高端医疗装备和制药装备、航空航天装备、海洋工程装备及高技术船舶等高端装备生产，实施智能制造、智能建造试点示范等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》指出，加快生物产业创新发展步伐，加快新能源产业跨越式发展，加快智能及新能源汽车产业基础支撑能力建设，加快节能环保产业试点示范，加快数字创意产业融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，深入推进国家战略性新兴产业集群发展工程。培育和打造10个具有全球影响力的战略性新兴产业基地、100个具备国际竞争力的战略性新兴产业集群，引导和储备1000个各具特色的战略性新兴产业生态，形成分工明确、相互衔接的发展格局。适时启动新一批国家战略性新兴产业集群建设。培育若干世界级先进制造业集群。围绕5G、人工智能、车联网、大数据、区块链、工业互联网等领域，率先在具备条件的集群内试点建设一批应用场景示范工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，支持有条件的集群聚焦新兴应用开展5G、数据中心、人工智能、工业互联网、车联网、物联网等新型基础设施建设。推动符合条件的战略性新兴产业集群通过市场化方式开展基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化发行上市制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，制订战略性新兴产业上市公司分类指引，优化发行上市制度，加大科创板等对战略性新兴产业的支持力度。加大战略性新兴产业企业(公司)债券发行力度。支持创业投资、私募基金等投资战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励地方政府设立战略性新兴产业专项资金计划，按市场化方式引导带动社会资本设立产业投资基金。围绕保障重点领域产业链供应链稳定，鼓励建立中小微企业信贷风险补偿机制，加大对战略性新兴产业的支持力度。鼓励具备条件的各类所有制企业独立或联合承担国家各类战略性新兴产业研发、创新能力和产业化等建设项目。支持各类所有制企业发挥各自优势，加强在战略性新兴产业领域合作，促进大中小企业融通发展。修订外商投资准入负面清单和鼓励外商投资产业目录，进一步放宽或取消外商投资限制，增加战略性新兴产业条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，《意见》的印发有利于大力推动战略性新兴产业和行业龙头公司快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人表示，加强上下联动、凝聚合力，协同推进扩大战略性新兴产业投资，细化分解、逐一落实各项重点任务。进一步聚焦战略性新兴产业集群等产业基础条件较好的区域，加快科技、人才、金融、数据等要素优化集聚共享，试点建设一批创新和公共服务综合体、新兴产业金融服务中心或事业部，提升产业基础能力和产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：支持国有企业和大型民营企业举办或参与举办职业教育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，教育部等九部门印发《职业教育提质培优行动计划(2020—2023年)》，计划提出：支持国有企业和大型民营企业举办或参与举办职业教育，将企业办学情况纳入企业社会责任报告。发挥职教集团推进企业参与职业教育办学的纽带作用，打造500个左右实体化运行的示范性职教集团(联盟)、100个左右技工教育集团(联盟)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部等九部门：使绝大多数城乡新增劳动力接受高中阶段教育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者程铭劼实习记者赵博宇)9月29日，教育部等九部门联合印发了《职业教育提质培优行动计划(2020—2023年)》(以下简称《计划》)，要求强化中职教育的基础性作用，系统设计中职考试招生办法，使绝大多数城乡新增劳动力接受高中阶段教育。建立普通高中和中职学校合作机制，探索课程互选、学分互认、资源互通，支持有条件的普通高中举办综合高中。加大“三区三州”等深度贫困地区的普职融通力度，发挥职业教育促进义务教育“控辍保学”作用。要求到2023年，中职学校教学条件要基本达标，同时能够遴选出1000所左右优质中职学校和3000个左右优质专业、300所左右优质技工学校和300个左右优质专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《计划》要求，要不限制专科高职学校招收中职毕业生的比例，适度扩大专升本招生计划，为部分有意愿的高职(专科)毕业生提供继续深造的机会。推动各地落实职业学校毕业生在落户、就业、参加机关事业单位招聘、职称评审、职级晋升等方面与普通高校毕业生享受同等待遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院政策例行吹风会：介绍《关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年9月28日（星期一）下午3时举行国务院政策例行吹风会，请国家能源局副局长刘宝华介绍《关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院政策例行吹风会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院新闻办新闻局 寿小丽:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，大家下午好。欢迎出席国务院政策例行吹风会。《关于全面提升“获得电力”服务水平，持续优化用电营商环境的意见》于近日印发。为帮助大家更好了解相关情况，今天我们非常高兴邀请到国家能源局副局长刘宝华先生，请他为大家介绍《意见》的有关情况，并回答大家感兴趣的问题。出席今天吹风会的还有：国家能源局市场监管司司长戴俊良先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下面，先请刘宝华先生作介绍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，媒体朋友们，大家好。首先，我代表国家能源局感谢大家长期以来对能源工作的关心支持。高效的办电服务、稳定的电力供应对于市场主体的生产经营具有重要作用，是建设良好营商环境的重要保障。最近，经国务院同意，国家发展改革委、国家能源局联合印发了《关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》。今天利用这个机会，我就“获得电力”工作和《意见》的有关情况给大家作一些介绍和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视深化“放管服”改革优化营商环境工作。习近平总书记指出，要推动改革开放取得新的重大成果，善用高水平开放倒逼深化改革，对标国际一流标准改善营商环境，提升市场化、法制化营商环境，全面提升“获得电力”服务水平是深化“放管服”改革、优化营商环境的重要措施和重要任务。李克强总理强调，我国是电力生产第一大国，必须下决心对标国际先进水平，提高相关政策透明度，进一步缩短企业获得电力的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在国家有关能源安全新战略的指引下，电力的改革和发展深入推进。2015年，全国实现了电力村村通、户户通，5年前我们实现了这样的目标。目前全世界大概还有10亿人没有用上电，我们作为发展中国家，5年前解决了全国人口的用电问题。今年年底前，我们要实现全国大电网覆盖地区村村通动力电，便于广大农村地区兴业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院的决策部署，国家能源局将“获得电力”列为我局重点工作，坚持问题导向和目标导向，从三方面做好相关工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，统筹协同，合力推进。国家能源局党组高度重视，定期召开专题会议进行研究部署，聚焦短板弱项，研究提出针对性举措。建立工作协调机制，与国务院相关部门、地方政府、电网企业形成工作合力，重点推动解决难点问题，以便提升“获得电力”的服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，试点先行，探索经验。发挥北京、上海两地的示范引领作用，积极指导两地对标国际先进标准，先行推出低压小微企业“三零”服务，这“三零”是办电“零上门、零审批、零投资”，获得了小微企业的普遍欢迎，推动我国“获得电力”指标的世行排名，由2017年的第98位提升到2019年的第12位，这个水平已经排在了法国和瑞士的前面，连续2年保持全球领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，总结提升，复制推广。引导和鼓励有条件的地区推广京沪两地低压小微企业“三零”服务典型经验，指导电网企业推出高压用户“三省”服务，这“三省”就是办电“省时、省力、省钱”。到去年底，全国各直辖市、省会城市已经实现低压小微企业“三零”服务，将办电时间压减至30个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各地政府和电力企业特别是电网企业的共同努力下，“获得电力”工作已经取得积极成效，但各地“获得电力”服务水平还存在一些不平衡，有些地方营商环境还有一定差距。国家发展改革委和国家能源局在深入调研的基础上制定了今天向大家介绍的《意见》，目的就是在电力行业全面落实《优化营商环境条例》的有关要求，把北京、上海两地的经验做法向全国推广，把全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议的精神落到实处，推动全国“获得电力”服务水平整体提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的总体目标是，到2022年底前，在全国范围内实现居民用户和低压小微企业“三零”服务、高压用户“三省”服务，三年做到“三零”、“三省”，推动用电营商环境持续优化。这是电力行业对市场主体和人民群众作出的郑重承诺。据初步测算，三年内累计可以为小微企业节省投资约1300亿元。为实现上述目标，我们也提出了压减办电时间、降低办电成本、提高办电便利度、提升供电可靠性等六个方面15条具体的工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了做好《意见》的组织实施，国家能源局准备在10月中旬召开全国“获得电力”服务水平提升工作推进会，在全国进行部署。下一步，我们还将会同国务院有关部门、地方政府、电网企业抓好各项举措的落实落地，持续加大监管力度，督促各地按质保量完成任务，确保各项工作取得实效，力争把办电服务打造成国内营商环境品牌、树立为全球第一流标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我先介绍这些情况，谢谢大家。下面我根据大家的问题和我的同事一起跟大家讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;寿小丽:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢宝华局长，下面我们开始提问，提问前请通报一下所在的新闻机构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总台央视记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才您介绍了为贯彻落实党中央、国务院决策部署，全面落实了优化营商环境条例。国家发展改革委、国家能源局制定出台了《意见》，我想请您具体介绍一下出台《意见》的目的和意义？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我先作一个回答，如果需要补充的，请俊良同志进行补充。按照党中央、国务院优化营商环境的相关部署，国家能源局与相关部委、地方政府和电力企业一起，以世行营商环境评价为契机，以北京、上海为样本城市，对标国际先进水平，聚焦小微企业，全面开展“获得电力”便利化改革，推动我国营商环境持续改善。市场主体和人民群众办电用电的获得感、满意度明显提升，效果不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从北京、上海两个城市的数据来看，目前两市小微企业办电环节由过去的6个压缩到目前的2个，环节减少。全过程办电的时间由2017年的平均140天压减至目前的10天以内，10天以内就可以办好。户均办电成本由2017年平均20万元降到现在的0，过去小微企业办电是要交钱的，现在是零收费。目前能做到这个水平的只有日本、阿联酋，还有我国的北京、上海。现在全国直辖市、省会城市小微企业办电时间比世界平均时间少一半，世界大概60天左右，我们是30天，北京、上海就更少，10天以内。从2018年到今年上半年，京沪两市累计为小微企业节省办电投资28亿元，受到普遍欢迎。“获得电力”指标在世行的排名大幅提升，取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让更多的市场主体感受到用电营商环境的变化，进一步提升全国“获得电力”服务的整体水平，我们在深入论证调研的基础上制定了《意见》，这也是要把好的经验、改革成果惠及更广大的社会群体。具体来说，《意见》主要是三方面的目的和意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，全面贯彻落实党中央、国务院深化“放管服”改革优化营商环境的决策部署，党中央有部署、国务院有要求，我们要抓好落实，下决心在全国对标国际先进水平，进一步缩短企业获得电力的时间，打造国际一流的营商环境，为国内外企业创造良好的市场环境。《优化营商环境条例》等法规和国务院的文件，对进一步提升获得电力提出了新的要求，我们要落实好。在现有成绩的基础上，继续对标国际先进，以更高的标准和要求把工作做实、做细，把“获得电力”打造成为我国国内营商环境的品牌。实际上，近几年各地也在打这张牌，各地的电力营商环境都做得不错，吸引企业投资创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面总结推广北京、上海提升“获得电力”服务水平的典型经验。世行的排名，我们的样本城市是北京和上海，严格地说，目前的排名只代表北京和上海的水平，不能代表全国的水平。从全国各地的情况来看，“获得电力”服务水平进展情况不一，因为我们是大国，各地发展水平还是有差异的。所以有些地区相比北京、上海，从工作条件到管理水平都有差距，与能源高质量发展和人民群众便利用能的期盼还有差距。所以我们要按照党中央、国务院的部署，把北京、上海的好经验和好做法总结出来，尽快在全国推广，让更多的市场主体和人民群众享受到电力发展带来的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面提升我国“获得电力”整体服务水平。近年来，我国电力供应能力和服务水平大幅提升，随着全面决胜小康社会和城镇化建设步伐的加快，市场主体对电力供应提出越来越高的诉求。过去办电多跑几趟、多费点劲，大家好像还能接受，现在有了更高的要求，更多的是希望能够“好用电”、“用好电”。今年是脱贫攻坚的决胜之年，部分地区基础设施和公共服务还是存在短板，我们要始终坚持“人民电业为人民”的宗旨，贯彻中央以人民为中心的发展理念，扎实提升电力供应和服务水平，办实事、解难题，把我们行业的服务工作做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》对持续优化用电营商环境下一段的工作目标和工作任务都作了具体安排，可以说是推动我国“获得电力”服务水平的一个总要求，这个文件也经过国务院的同意，最近印发，对于未来一段时间“获得电力”的工作会产生重要的指导意义，也欢迎大家对这个文件的执行情况持续进行关注、监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国日报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出要在2022年年底前，也就是用3年的时间在全国范围内实现居民用户和低压小微企业用户用电报装“三零”服务，以及高压用户用电报装“三省”服务，请您具体介绍一下什么是“三零”和“三省”服务？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三零”和“三省”是我们针对两类不同的用户制定的目标，高压用户和低压用户在服务上还是有所不同。高压用户一般需要提供单独的工程设计甚至单独的线路规划，复杂一点，所以提出目标是“三省”。低压用户和居民基本是可以做到“三零”。具体的我想请市场监管司司长戴俊良同志讲讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;戴俊良:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。你刚才提的这个问题应该说是我们这份文件最核心的目标，也是老百姓和小微企业最关心的内容。我们这份文件里强调了3个“三”，用三年的时间在全国范围内要实现“三零”“三省”。先解释一下“三零”。什么是“三零”？“三零”是指我们的居民，就是全中国的老百姓还有低压小微企业，比如餐馆、路边小店的用电报装实现“零上门、零审批、零投资”，刚才宝华局长已经介绍的比较详细了。低压小微企业在这份文件里有所定义，是报装容量低于160kW的小微企业。这类小微企业一般是通过低压的方式接入，就是380V以下电压供电。“零上门”是指我们今后报装可以通过移动客户端、网上营业厅提出用电需求，供电企业委派专人上门服务，今后可以“一次都不跑”，这叫“零上门”。“零审批”是指两个内容，就是我们的供电企业代替用户办理电力接入工程的审批手续，这个是不容易的，原来是要主动跑，现在是电网企业主动上门，对用户来讲是“零审批”。地方政府要优化审批服务，要大幅压缩审批时间。比如在北京要办电，除涉及供电企业外，可能涉及到掘路、市政，市政府也必须要同步地压缩时间，这叫“零审批”。“零投资”指供电企业将投资界面延伸至用户红线，计量装置及以上工程由供电企业投资建设，对用户来说无需投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三省”服务，指高压用户用电报装“省力、省时、省钱”，这里高压用户指采用10（6）kV及以上电压供电的用户。“省力”是指通过推广“互联网+”线上办电，推动政企办电的信息互通，实现办电“最多跑一次”。“省时”指地方政府有关部门压减审批时限，供电企业加快业务办理速度，确保用户及时接电，我们在文件里有比较详细的规定。“省钱”就是今后供电企业要主动优化供电方案，就近就便接入电网，降低用户办电成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三零”服务，应该说是国网北京电力公司跟&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600021','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;上海电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;600021&lt;/a&gt;）公司率先推出来的，最受老百姓和小微企业的欢迎。我们去年开始就把这项成果在全国推广，按照国务院的部署要求，目前是在全国省会城市和直辖市都已经推广了“三零”服务，办电时间已经压缩到30个工作日以内。据我们的统计，去年一年通过这项措施，我们电力行业应该说为小微企业节省了225亿元投资，这还是相当可观的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于“三零”、“三省”我先介绍这么多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我再补充一点，可能媒体朋友学文科的多，我们说得太专业。220V是入户的，家里用的电灯、电视、洗衣机都是用这个。380V是动力电，入村的，农村机井、碾米磨面的都可以用这个。刚才俊良同志讲的160kW是多大呢？大概相当于60户居民用电的水平，这样小企业都包括在这个范围里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民日报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才也提到通过“三零”“三省”等服务三年可以累计为小微企业节省投资约1300亿元，我的问题是，《意见》作为优化用电营商环境的政策文件，接下来还会给市场带来哪些利好？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个1300亿是大体匡算的数据，将会对社会办电、用电、创业、兴业都产生积极影响，社会效应是巨大的，具体请俊良同志回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;戴俊良:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。我总结了一下，市场主体或者老百姓可以从四个方面切实感受到今后办电用电的变化，我用四个“更”来总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，更省时。刚才我在前面也讲了，全国范围内小微企业办电全过程的时间，原来是2-3个月，通过大幅压缩政府审批时间以及供电企业业务办理时间，三年后要压减到15个工作日以内，这是一个很大的变化，应该说老百姓或者小微企业早用电、早受益，大家一定会有明显感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，更省心。我们现在都是通过网上营业厅在线办理。之前没这个要求时，我们要到供电企业办理，一般都有5-6个环节，或者有5-6个步骤。很多用户要往返多次跑供电营业厅。三年以后要求基本达到“一次都不用跑”，或者“最多跑一次”，实现办电不求人、少跑腿。960万平方公里区域很大，但是基本要实现这个目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，更省钱。这个更省钱是对用户来讲，据初步测算，有些用户办电，需要投资表箱及以上的电力接入工程，有些还要投资建设专用变压器，费用从几千块到几十万不等，三年以后，160kW及以下的小微企业和居民办电可以实现零投资，三年可为全国小微企业节省投资约1300亿，这是匡算出的数据，我认为这是一个保守数据。这是切实为小微企业和居民减负的实招、硬招。1300亿不是一个小数字，要实现这个目标，需要政府和电网企业共同努力，合力推进，特别是电网企业要为此付出更多努力，作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这1300亿不是全由电网企业承担，我们认为，将从三个方面解决这个问题。一是能源局在安排城乡电网改造的时候，在投资安排上要注重向配电网和农网倾斜。二是通过提升供电质量和水平，激发小微企业市场活力，进而带动电量消费，也能更快收回投资。三是电网企业确实要投入一部分钱，这是电力企业要承担的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，更可靠。也是刚才刘局长讲的，什么叫可靠呢？不能老停电，灯泡不亮也不行，或者手机充电充3个小时、4个小时充不上，这也不行。在有些地区，特别是农村地区，这个现象还是存在的。所以，我们要求三年以后通过加大投入，在这方面要有大幅度提升。到2022年底，直辖市、计划单列市、省会城市的中心区，用户的平均停电时间要压到1小时以内，农村地区的停电时间要压到11个小时以内，一年只能停这么长时间的电，要确保实现人民群众不但用上电，还得用好电。实现供电可靠性这个指标是很难的，是要付出巨大努力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我跟大家讲一个很具体的案例，我去年去福州，有一个老字号的茶厂，他原来烘制茶是靠煤，不环保，茶叶质量也不稳定。当地推行“三零”服务以后，供电企业主动上门服务，这家茶厂只用了6个工作日也就是一周的时间就从用煤改成用电，并为用户节省了十几万的投资费用，而且茶叶质量还得到提升，因为烘焙的可控性更好，原来烧煤要雇人，现在是自动的，人员费用节省了，运行费用又降低了，应该说节能又环保，用户特别满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就这个问题我先答这么多，谢谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新社记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到《意见》提出了一个很大的目标，按我们的理解是到2022年全国范围内的供电服务都要达到和现在北京、上海一样的水平，这个难度应该还是很大的。请问能源局会采取哪些措施解决政策落地“最后一公里”的问题，来确保上述目标能够实现？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确实难度大。但是，经过我们的分析、调研，这个困难经过努力是可以克服的，所以在《意见》里要明确写上这个目标。难度大在我们每年新增的用户数量庞大。我说一个数字，2017年全国新增了约2200万户，2018年新增了约2350万户，去年全国新增了约2800万户，这些新增的都要按照“三零”、“三省”的标准去提供服务，所以难度还是相当大的。北京、上海地域面积相对较小，管理水平高，基础设施好，可以做到。全国都要做到还需要经过艰苦的努力。但是我相信，如果能做到，我们在世界上的形象，我们的营商环境也会上一个大台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观地说，北京、上海的“获得电力”服务水平已经处于全球领先水平，要在全国范围内全面实现京沪两地的水平，确实面临较大压力。我觉得要采取三个方面的措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，合力推进。要形成合力，因为这件事不光是电力企业，不光是能源主管部门，很大的任务是地方政府，要修线路，要给马路“开膛破肚”，都要经过很多程序，所以要形成合力。国家能源局将继续抓好“获得电力”工作的统筹协调、整体推进和督促落实，各省能源（电力）主管部门要牵头推动“获得电力”工作纳入地方政府优化营商环境的工作内容，制定本地区“获得电力”工作重点任务台账。所以，这个文件发下去之后，各地都要制定工作方案，负责大幅压缩行政审批时间。以国家电网、南方电网公司为代表的各电网企业负责具体落实，围绕提升办电服务水平，不断完善相关措施，制定报告工作制度。我们还要定期督促。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，分类施策。在制定具体目标时，我们进行了广泛调研，分阶段、分区域、分用户类别提出目标任务，办电时间、环节分不同用户实行分类施策、逐步推广，不能搞“一刀切”。刚才俊良同志讲了，城乡还是有差别，可靠性要求不一样。鼓励和支持有条件的地区进一步探索、深化，不断推出优化用电营商环境的新举措、新模式。目前，“三零”服务已率先在全国各直辖市及省会城市全面推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，强化监管。国家能源局将持续开展提升“获得电力”服务水平的监管工作，及时研究解决监管中的问题，特别是人民群众关心的热点难点。国家能源局在全国各地设有18个派出机构，我们将充分发挥派出机构就近监管的优势，确保相关的工作不跑偏、不走样。同时，充分发挥群众参与和监督作用，我们行业里有两个热线电话，一个是国家能源局的12398能源监管热线，全国所有的人、企业、团体都可以通过这个热线进行投诉、举报，遇到问题可以及时反应。另一个是电网企业的95598供电服务热线，可以通过这个电话报修、报事故等等。对涉及供电企业侵害市场主体和人民群众利益的情况，欢迎大家打电话进行投诉举报，我们将及时处理，这些年也确实能做到件件有回音。还有一条也非常重要，就是要加大投入，光有政策也不行、光有机制也不行。包括电网的规划，特别是配电网的规划，还有配电设施的改造升级、配套电力线路的建设等等都要加强。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院深化“放管服”改革以及《优化营商环境条例》对政务服务提出了更高的要求，我们关注到，在各省级能源电力主管部门牵头各地“获得电力”相关工作，请问地方政府相关部门在“获得电力”工作中要发挥什么样的作用？《意见》对此提出了哪些要求？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府应该说将发挥十分关键的作用，一个是需要改进审批、管理环节，大幅压缩行政审批时间，另一个是需要在地方发挥牵头、统筹和协调的作用，支持电力企业做好相关工作。这个问题也请俊良同志作个回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;戴俊良:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我觉得这份《意见》对地方政府主管部门提出了五个要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，建立工作协调机制。刚才宝华局长已经讲了，要推动提升“获得电力”服务水平工作纳入到地方政府的营商环境工作内容当中，要牵头建立工作协调机制，制定重点任务台账。同时，督促电网企业落实有关工作，还要帮助电网企业解决目标实现过程中的一系列问题和困难。这是第一个要求，应该说只有政府能做得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，压减行政审批时间。地方政府必须要压减办电审批流程、审批手续、审批时间。现在有的省很多地方都实行了告知承诺制、审批改备案或取消审批等方式，《意见》要求，在今年年底前，把低压、20kV及以下高压电力接入工程的审批时间分别压减到5个和10个工作日，今年年底就要实现这个目标。这是对地方政府压减审批时限的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快信息共享平台建设。办电或者买房子，都要涉及到居民的各种信息，比如居民的身份证、营业执照、不动产权的产权证等证照信息，我们要求依托政务服务平台实现与企业信息的横向联通、数据共享，供电企业通过政府的平台实时获取和在线验证，市场主体不用再到供电企业重复申报，实现了“刷脸办电”或者“一证办电”。这份文件要求各地的能源主管部门，要在明年年底完成政企协同办电信息共享平台建设，这也是一个不低的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，要求加大对影响供电的外力破坏的查处力度。现在有些停电时间长或者次数多的问题，并不完全是供电企业造成的，有些是因为外力破坏，比如说违章作业、野蛮施工、违规用电等造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照职责分工，地方政府必须负起这个责任来，要帮助供电企业解决这方面的问题，加大查处力度，这样也可以提高供电可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，要加大信息公开力度。信息公开力度主要有两个内容，要及时向社会公布电力接入工程审批的相关政策文件，让老百姓都知道。另外，电费调整、电价价格政策调整或者制定新的政策，必须提前一个月向社会公布，提高政策的透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大概是这五方面的要求。谢谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;光明日报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国优化营商环境工作取得了积极进展，我国连续两年成为全球营商环境改善幅度最大的经济体之一，请问“获得电力”在我国改善营商环境中发挥了怎样的作用？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘宝华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们平常话叫“百姓开门七件事，柴米油盐酱醋茶”，柴就是能源，具体来说就是电，没有电是开不了张的，所以你提这个问题，我觉得可以概括为三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，提升我国营商环境总体排名。刚才前面介绍了，主要是减环节，压时间、降费用、优服务，通过这些措施我们已经排到了全世界的第12位，世行评价我们已经是世界领先的水平了，这为中国营商环境排名的整体提升作出了重要贡献。整体排名是什么情况呢？2017年是78位，现在整体排名是第31位。“获得电力”的单项指标排名在第12位，在10项指标中贡献度第二，仅次于办理施工许可指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，提供优化营商环境的“中国样本”。为了提高办电便利度，京沪两地推出线上用电报装服务和移动作业终端实时响应服务等创新办法。过去都要跑到现场填表、提申请，现在可以线上办，比如刚才我说的供电服务热线、手机APP等，这受到世行评估团队的高度认可。今年7月，世行发布了《中国优秀营商环境的成功经验》，指出中国“获得电力”指标已接近或位于全球最佳实践的前沿，并向全球推介我国线上办电、电子合同、移动作业终端等做法。这些进步说明我国有能力对标世界先进水平，也有能力引领世界前沿，这也是我们国家体制优势的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，提高政务服务水平。“获得电力”是一项综合性的指标，跟地方的方方面面都有关，比如绿化、园林、道路等等，涉及到供电企业以外许多部门。通过推动“获得电力”提升工作，有效促进地方政府相关部门创新工作方法，提高政务服务的效率。比如，电力接入工程审批时间长的问题，过去是各个部门方方面面各自审批，拿到这个部门盖的章才能到下一个部门，所以办下来时间就长，一般需要1-3个月。京沪两地政府在实践中优化审批流程，对涉及跨部门的电力接入工程审批事项，由改革前的规划、建设、园林、交通、公安五部门串联审批改为并联审批，并进一步推行免审批和告知承诺制，将审批时间由过去的较长时间压缩到现在的最多2天，很多当天就可以办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;寿小丽:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造一流的用电营商环境有助于直接提升老百姓的获得感，谢谢宝华局长，谢谢各位发布人，谢谢各位记者朋友们，今天的吹风会就到这里，大家再见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国企业500强榜单出炉</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200929/c623886530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（融媒记者沈小恒）9月28日上午，中国企业联合会、中国企业家协会发布2020中国企业500强、2020中国制造业企业500强、2020中国服务业企业500强。我市多家企业上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020中国企业500强营业收入继续保持增长态势，入围门槛连续18年提高，今年达到359.61亿元，我市江苏沙钢集团有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002091','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x56FD;&amp;#x6CF0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002091/"&gt;江苏国泰&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002091/"&gt;002091&lt;/a&gt;）国际股份有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002221','&amp;#x4E1C;&amp;#x534E;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002221/"&gt;东华能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002221/"&gt;002221&lt;/a&gt;）股份有限公司、澳洋集团有限公司入围，分列第87位、第318位、第398位、第489位；2020中国制造业企业500强入围门槛较去年增加12.1亿元，达到100.7亿元。我市江苏沙钢集团有限公司、澳洋集团有限公司、华芳集团有限公司入围2020中国制造业企业500强榜单，分列第27位、第233位、第267位；2020中国服务业企业500强入围门槛较去年增加5.2亿元，达到54.8亿元，我市江苏国泰国际股份有限公司、东华能源股份有限公司、张家港保税区立信投资有限公司、张家港保税区旭江贸易有限公司、张家港市泽厚贸易有限公司、张家港市沃丰贸易有限公司、玖隆钢铁物流有限公司、苏州裕景泰控股有限公司、张家港恒泰佳居贸易有限公司、张家港保税区日祥贸易有限公司入围，分列第119位、第150位、第218位、第257位、第272位、第276位、第355位、第382位、第426位、第429位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版面导航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/16f84a677f50aa51" id="df044847f31a709ea0a082fe926d67b4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第A01版：头版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200929/c623886530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前8月全国穿类商品网上零售额同比增长1.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局数据，8月份，全国社会消费品零售总额33571亿元，同比增长0.5%，为今年以来首次正增长。其中，除汽车以外的消费品零售额30158亿元，下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至8月份，社会消费品零售总额238029亿元，除汽车以外的消费品零售额215139亿元，同比均下降8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按经营单位所在地分，8月份，城镇消费品零售额29273亿元，同比增长0.5%，7月份为下降1.1%；乡村消费品零售额4298亿元，增长0.7%，7月份为下降1.3%。1至8月份，城镇消费品零售额206643亿元，同比下降8.7%；乡村消费品零售额31386亿元，下降8.3%。按消费类型分，8月份，商品零售29951亿元，同比增长1.5%，增速比7月份提高1.3个百分点；餐饮收入3619亿元，下降7.0%，降幅比7月份收窄4个百分点。1至8月份，商品零售216519亿元，同比下降6.3%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至8月份，全国网上零售额70326亿元，同比增长9.5%，比1至7月份提高0.5个百分点。其中，实物商品网上零售额58651亿元，增长15.8%，占社会消费品零售总额的比重为24.6%；在实物商品网上零售额中，吃类、穿类和用类商品分别增长35.4%、1.1%和18.3%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：京津冀区域创新发展指数持续平稳上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局9月29日发布数据显示，京津冀区域创新发展指数持续平稳上升，2019年为162.99，比上年提高4.72个点。创新产出是推动京津冀区域创新发展的主要力量，反映出京津冀区域科技创新活力不断增强，从投入驱动创新数量扩张逐渐转向创新质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新投入方面，2019年区域研发经费支出为3261.4亿元，比上年增长13.9%，投入强度（R&amp;amp;D经费支出相当于地区生产总值的比例）为3.86%。在创新产出方面，良好的“双创”氛围和深化科技创新体制改革的政策利好发挥了重要带动作用，区域每万常住人口发明专利拥有量由上年的26.4件增加至2019年的30.8件，比上年增长16.7%。其中，北京由111.9件增加至132.0件，增长18.0%；天津由20.6件增加至22.2件，增长7.8%；河北由3.3件增加至3.8件，增长14.5%。区域技术市场成交额达7000.4亿元，占全国技术市场成交总额的近1/3，比上年增长12.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200929/c623886489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>