<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 04:19:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一图看懂年中政治局会议新表述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370341.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：支持农民工就地就近就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于临近交割月份交易保证金调整通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年区域信贷图谱：近四成流入粤苏浙 19省份新增规模超去年增量的71%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年中政治局会议明确战略方向：加快形成“双循环”新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快教育与科研体制改革 培养更多高层次人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议为下半年中国经济把脉：首提“宏观调控跨周期设计和调节” 强调从持久战角度认识中长期问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：灵活就业支持政策 要对农民工和城镇居民一视同仁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“现在我们居住的城市的清洁工，绝大多数都是农民工。他们每天早出晚归把城市街道打扫得干干净净。”李克强总理在7月29日的国务院常务会议上说，“像城市清洁、家政服务等岗位吸纳了很多灵活就业人员，农民工是其中的主力军，我们近期出台的灵活就业支持政策，要对农民工和城镇居民一视同仁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议推出支持农民工就业创业新举措。李克强说，进一步支持农民工就业创业，是促进稳就业和农民增收的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年农民工留乡、返乡人数多，造成部分农民收入出现下降。”总理说，“各级政府必须高度重视农民工就业形势的严峻性，加大力度落实就业优先政策，助力保就业保民生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民工为我们国家发展作出了巨大贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月6日，李克强总理在贵州考察一家劳动密集型科技公司。许多当地农民工从外地返乡，在这里就近打工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我问了许多农民工，他们对我说，与在发达省市打工相比，回家乡工作的工资虽然有所下降，但就近打工既可以照料家中老小，日常开销也能省不少。”李克强在常务会议上重提此事时说，“他们的愿望就是能多加班，多挣些加班费。农民工为我们国家发展作出了巨大贡献。我们之所以说中国经济有巨大的韧性，相当程度体现在广大吃苦耐劳的农民工的韧性上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理要求，一定要压实地方责任，拓宽就业渠道，稳定城镇常住农民工就业。大力发展生活服务业、劳动密集型产业，对吸纳农民工就业多的给予更大政策激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持农民工就地就近就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当天会议明确提出：支持农民工就地就近就业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结合推进以县城为载体的新型城镇化、农村水利等基础设施建设、灾后恢复重建等，为农民工就业创造更多机会。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，加大以工代赈投入，将发放劳务报酬的资金占比由10%提高至15%以上，吸纳更多农民工就业。增加城镇建设用地要把吸纳农民工就业数量作为重要条件。以创业带动就业。对农民工首次创业且正常经营6个月以上的，可先行申领一次性创业补贴的一半资金。同时要加大帮扶力度，优先保障贫困劳动力稳岗就业。对符合条件的农民工等未参保失业人员，未纳入低保范围的，由务工地或常住地发放一次性临时救助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说：“支持农民工就业创业，不仅直接事关农民家庭收入，也事关推进新型城镇化的历史进程。一定要用好农民工这一中国经济宝贵的资源。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于当前经济形势 中央作出最新判断和部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。关键时刻的这次重要会议，定下了哪些大事？释放出哪些重要信号？人民日报客户端第一时间梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;定了一个重要议程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议决定今年10月在北京召开中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要议程：中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作出一个最新判断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展仍然处于战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，和平与发展仍然是时代主题，同时国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国已进入高质量发展阶段，发展具有多方面优势和条件，同时发展不平衡不充分问题仍然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总结上半年经济工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情严重冲击，我们坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，加大宏观政策应对力度，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济稳步恢复，复工复产逐月好转，二季度经济增长明显好于预期，三大攻坚战扎实推进，经济结构持续优化，产业数字化、智能化转型明显加快，改革开放继续深化，人民生活得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这充分表明，党中央决策部署是正确的，党的领导是坚强有力的，我国经济韧性是强劲的，中国人民是拥有伟大创造力的，中国特色社会主义制度是具有强大生命力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强调3句话，应对风险挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1. 当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我们遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2. 加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3. 坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年经济工作怎么干？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 明确重要原则：稳中求进工作总基调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，更好统筹疫情防控和经济社会发展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持深化改革开放，牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，推动经济高质量发展，维护社会稳定大局，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 定调宏观经济政策：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议指出，要确保宏观政策落地见效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策要更加积极有为、注重实效。要保障重大项目建设资金，注重质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策要更加灵活适度、精准导向。要保持货币供应量和社会融资规模合理增长，推动综合融资成本明显下降。要确保新增融资重点流向制造业、中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济政策要加强协调配合，促进财政、货币政策同就业、产业、区域等政策形成集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些重点工作，与你有关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议从十五个方面部署了当前重点工作，包括加快新型基础设施建设、以新型城镇化带动投资和消费需求、全力巩固农业基础地位、从严打击证券违法活动、继续打好污染防治攻坚战、有力组织防汛救灾等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中有几个方面，与老百姓的生产生活密切相关，尤其值得关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 常态化疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要毫不放松抓好常态化疫情防控，健全常态化疫情防控机制，强化医疗卫生物资储备，加强疫情防控国际合作，以实际行动推动构建人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间以来，国内疫情出现反复的现象，新疆连续多日报告多例本土病例，辽宁大连疫情导致多省市出现关联病例。在这样的背景下，重申疫情防控毫不放松显得尤为重要。也正是有了愈发健全的常态化疫情防控机制，才使疫情反复能得以快速控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 为消费升级创造条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要持续扩大国内需求，克服疫情影响，扩大最终消费，为居民消费升级创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年以来，为降低疫情影响，拉动消费，多地出台了包括发放消费券、电商直播带货、旅游相关优惠等具体措施。中央再次发声，为居民消费升级创造条件，相信更多的优惠红利正在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. 坚持“房住不炒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日召开的中共中央政治局会议，强调要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展。这次中央再次重申“房住不炒”，无疑给了当下市场预期又吃了一颗“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 缓解疫情对青年人就业影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要做好民生保障，做好困难群众基本生活保障工作，采取有效措施缓解疫情对青年人就业影响，强化外出农民工就业服务，引导返乡农民工就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情影响就业，据国家发改委通报，国家将采取补贴中小微企业招用毕业生、国有企业扩招、扩大基层就业等多方面措施，创造就业岗位。这次中央发话，毕业生们更可少些担忧，放宽心态，努力找到适合自己的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5. 加大脱贫攻坚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要加大脱贫攻坚力度，确保现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚收官之年，遭遇疫情和汛情双重影响，各项工作任务更重、要求更高。决战决胜之时，中央再次强调，决心不能动摇，“全部脱贫、全部摘帽”目标必将实现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高治理效能 加快推进城市群一体化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　城市群在赢得国际竞争力和推进我国城市高质量发展中的作用愈发重要。如何解决好城市群在发展过程中存在的问题，有效破除体制机制障碍，进一步推动城市群高质量发展，成为当前和今后一个时期我国城市化发展的重大任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，京津冀协同发展、长三角城市群一体化、粤港澳大湾区等城市群发展规划陆续上升为国家战略，逐步成为支撑区域协调发展的重要内容，城市群成为推动我国经济发展的增长极和促进区域协调发展的重要空间载体。然而，当前我国城市群发展存在大而不强、内部协调性欠佳、体制机制障碍等问题，在经济体量、经济效率、科技水平方面与世界一流城市群存有一定差距。因此，着力提高城市群治理效能，加快推进一体化发展，对提升城市群发展质量具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高治理能力推动城市群一体化建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国亟需全力提高城市群治理能力，破除体制机制障碍，推动城市群一体化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城市群一体化是建设社会主义现代化强国的战略需要。从空间发展形态方面来看，建设社会主义现代化强国需要有一批现代化的国际大都市、现代化的城市群加以支撑。城市群是城市化发展到一定程度的相对成熟阶段，推动城市群一体化建设将是实现社会主义现代化强国的重要空间组织形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城市群一体化是实现区域高质量发展的重要空间载体。我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，推动区域协调发展,是建设现代化经济体系、推动经济高质量发展的重要任务。特别是城市群高质量发展是推动我国区域经济协调发展和优化区域经济空间布局的重要组织载体，有利于推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城市群一体化是塑造跨区域治理的重要示范。与单个城市治理不同，城市群治理涉及跨区域治理问题，治理主体、治理对象多元化、治理过程复杂化，推动城市群一体化的关键在于提高跨区域的治理能力和治理水平，突破城市群跨区域要素流动的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市群一体化发展须突破的瓶颈与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是城市群治理体系缺失，顶层设计有待进一步完善和优化。现行的管理体制是制约城市群发展的瓶颈。由于缺乏顶层设计，城市群在体制机制方面的障碍制约了一体化发展进程，导致无法充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，资源要素自由流动受限，经济效率受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是碎片化的区域政策，导致城市群部分功能缺失。现行的区域管理体制和管理机制无法承担区域公共物品和公共服务的供给职能。因碎片化的区域政策，可能会出现城市群基础设施建设不完善、公共物品有效供给不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是城市群区域合作机制缺失。从共识意识方面来看，我国城市群内各行政主体间合作共识仍未达成一致。从制度设计层面来看，缺乏统一权威的机构对各政府主体间的权责关系进行划分并予以确认。从组织方式层面来看，缺乏构建政府主体之间利益协商和协调行动的组织平台。从政策操作层面来看，目前缺乏合适的政策工具以提供区域公共物品及公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动城市群一体化发展的有效路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市群高质量发展是支撑我国经济高质量发展的空间组织形态，构建城市群治理体系，提高城市群治理能力是促进城市群一体化和高质量发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化城市群治理顶层设计。应构建适应当前我国经济发展和城市化发展阶段相适应的城市群治理体系，成立统一的城市群协调组织，完善城市群治理结构。比如，加强区域立法、建立省级会商制度、建立城市群市长联席会议制度，重点和关键是构建能够破除城市群发展障碍的体制机制，构建起政府、企业、民间组织共同参与协作治理的城市群治理组织架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是构建要素自由流动合作治理机制。要素自由流动能够显著提高经济效率。充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，通过要素市场化改革，破解优质要素分布不平衡问题，优化资源配置。更好地发挥政府的作用，加强户籍制度改革，打破城乡二元隔离、户籍壁垒、要素自由流动藩篱；加强对外合作开放，建立区域内统一大市场，从共识意识、制度设计、组织方式和政策操作等层面共同推进区域合作治理机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是共建产业协同发展体系。城市群内的产业合理分工，能够有效提升产业链整体水平，根据不同等级城市的特征和功能定位，发挥各类城市在资源、土地、科技、人才方面的资源优势，共建产业协同发展体系，推进产业合理化布局，实现城市群内产业间的协调和错位发展。探索建立城市间产业协同发展的成本分担和收益补偿机制，借鉴长三角城市群中的上海与安徽共建飞地工业园区，建立利益共享、成本共担的产业协同发展体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是构建区域公共品供给机制。区域公共品具有跨组织、跨地区空间、跨行政边界的特征，而区域公共品供给目前存在供给主体多元化、供给过程复杂化、供给对象易“搭便车”等问题。应建立城市群公共品供给的制度保障，通过公私合作、地方政府间合作等多渠道、多供给方式推动城市群在公共品方面的建设合作，积极探索构建公共领域的财税分享、规划衔接、生态环境管理、公共服务配置、数据共享等新体制新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是发挥核心城市引领带动作用。从发达国家的发展规律来看，区域核心城市发展速度最快，辐射范围超越了行政边界。我国通过打造都市圈，强化核心城市的集聚效应和资源配置的统筹能力，在不调整行政区划前提下，突破行政区划壁垒，以核心城市的带动功能，统筹与周边地区共赢发展。在有条件的地方打造各具优势的城市群，发挥不同等级城市的资源共享、优势互补，完善城市群布局和形态，解决城市体系结构失衡，促进大中小城市和小城镇协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者单位：中共中央党校习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>遏制农村乱占耕地建房 两部门明确“八不准”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对通知下发后出现的新增违法违规行为，各地要以“零容忍”的态度依法严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日（7月31日）从自然资源部召开的新闻发布会上了解到，为遏制农村乱占耕地建房，自然资源部、农业农村部就农村建房行为联合发布通知，明确不准占用永久基本农田建房、不准违反“一户一宅”规定占用耕地建房等“八不准”规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，这八项规定包括，不准占用永久基本农田建房，不准强占多占耕地建房，不准买卖、流转耕地违法建房，不准在承包耕地上违法建房，不准巧立名目违法占用耕地建房，不准违法“一户一宅”规定占用耕地建房，不准非法出售占用耕地建的房屋，不准违法审批占用耕地建房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部相关负责人强调，对通知下发后出现的新增违法违规行为，各地要以“零容忍”的态度依法严肃处理，该拆除的要拆除，该没收的要没收，该复耕的要限期恢复耕种条件，该追究责任的要追究责任，做到“早发现、早制止、严查处”，严肃追究监管不力、失职渎职、不作为、乱作为问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定调下半年、远瞻十四五 政治局会议释放重磅信息“划重点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指导下半年经济走势的中央政治局会议如期而至。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中共中央总书记习近平主持召开国务院常务会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。值得注意的是，今年会上决定将于10月在北京召开中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议，向中央委员会报告工作，研究关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议指出，当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我国遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制，坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，早在去年11月，国务院总理李克强就曾主持召开研究部署“十四五”规划编制专题会议。他说，要认真谋划“十四五”时期经济社会发展的重要支撑。围绕推动经济发展、增进人民福祉、防范化解风险等，研究推出一批重大政策。围绕增强发展内生动力、激发市场活力，研究推出一批重大改革开放举措，尤其要按照厘清政府和市场、政府和社会关系的要求，在深化“放管服”改革、打造市场化法治化国际化营商环境上取得更大进展。围绕补短板、促升级、增后劲、惠民生，研究推出一批重大工程和项目，更加注重发挥社会力量作用，着力提升基础设施水平，增强产业创新力和竞争力，促进改善生态环境，提高人民群众生活水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;布局下半年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情严重冲击，我国经济先落后涨，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果。经济稳步恢复，复工复产逐月好转，二季度经济增长明显好于预期，三大攻坚战扎实推进，经济结构持续优化，产业数字化、智能化转型明显加快，改革开放继续深化，人民生活得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管二季度出口韧性尽显，但除了防疫用品、在线设备等品类出口大增外，其余主要商品均有明显回落，未来产业链转移仍是潜在风险。在此情况下，内需更是成为支持中国经济增长的关键，以居民消费为代表的需求端需要尽快破局。”京东数科研究院院长沈建光告诉《华夏时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工银国际研究部主管，首席经济学家程实看来，双循环的核心在于依托经济规模和政策空间盘活存量、创造增量，完善内部循环、带动外部循环；同时，双循环要以民生和实体为先，随着全球贸易格局重构和价值链体系再造，内生消费和产业升级有望形成闭环，形成稀缺的增长动力；双循环的互动基础仍是改革开放，通过制度创新推动关键领域改革将促进要素自由流动、提升资源配置效率，激活金融将助力双循环对接，充分释放鲶鱼效应和财富效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议强调，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，更好统筹疫情防控和经济社会发展工作，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持深化改革开放，牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，推动经济高质量发展，维护社会稳定大局，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议指出，要确保宏观政策落地见效。财政政策要更加积极有为、注重实效。要保障重大项目建设资金，注重质量和效益。货币政策要更加灵活适度、精准导向。要保持货币供应量和社会融资规模合理增长，推动综合融资成本明显下降。要确保新增融资重点流向制造业、中小微企业。宏观经济政策要加强协调配合，促进财政、货币政策同就业、产业、区域等政策形成集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，疫情爆发后，实体经济遭受严重冲击，一季度GDP下滑6.8%，面对这一局面，政策当局果断应对，引导金融体系加大对实体经济的支持力度。6月金融机构贷款余额和社融存量同比分别升至13.2%和12.8%，自2月以来大幅走高；上半年金融业GDP增速为6.6%，较整体高出8.2个百分点。不过，沈建光注意到，近期火爆的A股市场也反映出，虽然经济逐步改善，但在实体回报率仍然低迷的情况下，流动性存在“脱实向虚”的倾向，这也放大了实体与金融的失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应更加注重货币金融政策与财政政策的协调配合。货币政策要稳定市场流动性、尽快推动降成本；金融信贷政策在鼓励银行业金融机构特殊时期不抽贷、断贷、压贷，提高不良贷款容忍度的同时，也应前瞻性做好拨备和不良贷款处置的政策储备；财政政策在企业减负的同时，需要重视加大对于政策性融资担保、金融风险处置等方面的投入，为银行不良率上升提供必要缓冲，避免风险积聚。”沈建光表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着眼改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情尚未完全远去，疫情防控仍是接下来的一个重点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议要求，要毫不放松抓好常态化疫情防控，健全常态化疫情防控机制，强化医疗卫生物资储备，加强疫情防控国际合作，以实际行动推动构建人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要持续扩大国内需求，克服疫情影响，扩大最终消费，为居民消费升级创造条件。要着眼长远，积极扩大有效投资，鼓励社会资本参与。要加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，二季度中国经济同比增速达3.2%，相对较快结束疫情冲击下的探底，且投资、消费两大内需引擎积极向好，有望成为整体疲弱的全球总需求中为数不多的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。要提高产业链供应链稳定性和竞争力，更加注重补短板和锻长板。要全力巩固农业基础地位。要更大力度推进改革开放，用深化改革的办法优化营商环境，实施好国有企业改革三年行动方案，继续扩大开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在程实看来，全面开放的意义重大，一方面，随着中国跨越中等收入门槛、老龄化程度不断加深、新型城镇化加速推进，各类新增和升级需求发展潜力巨大，严格落实负面清单管理制度有助于优质供给和资源“引进来”；另一方面，消费中枢向内收敛也会为新一轮贸易分工打下物质基础，当前全球多边贸易转变为区域贸易的格局正在形成，而中国将逐渐成为全球更为突出的“供给-需求”双中心和新区域增长极，借全球价值链体系重构机遇，在数字经济等领域具有比较优势的中国企业有望迎来新一轮“走出去”红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其在金融开放方面，中国蹄疾步稳，外资金融机构数目提升、股权占比不断增加，也对内部金融改革带来了积极的“鲶鱼效应”。适应于中国经济由高速增长向高质量发展阶段转变的实际，金融改革开放既作为其中一环不断深化，也回归本源强调与实体经济和中小企业形成良性互动，并通过激活金融市场推动资源有效配置、保障居民分享经济发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要推进资本市场基础制度建设，依法从严打击证券违法活动，促进资本市场平稳健康发展。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展。要做好民生保障，做好困难群众基本生活保障工作，采取有效措施缓解疫情对青年人就业影响，强化外出农民工就业服务，引导返乡农民工就近就业。要加大脱贫攻坚力度，确保现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要继续打好污染防治攻坚战，推动实施一批长江、黄河生态保护重大工程，落实好长江十年禁渔。要抓好应急管理，强化安全生产。要有力组织防汛救灾，统筹抓好南北方江河安全度汛，精心谋划实施灾后恢复重建，确保人民生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦十四五&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四五期间，外部环境可能更加复杂，不确定性和挑战更多，我国正处于转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的关键时期，人民对美好生活有更多期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次政治局会议认为，“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展仍然处于战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。当今世界正经历百年未有之大变局，和平与发展仍然是时代主题，同时国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增强。我国已进入高质量发展阶段，发展具有多方面优势和条件，同时发展不平衡不充分问题仍然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深刻认识我国社会主要矛盾发展变化带来的新特征新要求，增强机遇意识和风险意识，把握发展规律，发扬斗争精神，善于在危机中育新机、于变局中开新局，抓住机遇，应对挑战，趋利避害，奋勇前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所首席经济学家杨成长认为，制定“十四五”规划需要新视角。如，发展规划中的大部分内容，需要通过企业家创新和投资来实现。因此，需要从企业家视角去制定规划和审视规划，要让企业家从规划中能挖掘巨大商机，激发投资热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，推动“十四五”时期经济社会发展，必须坚持和完善党领导经济社会发展的体制机制，为实现高质量发展提供根本保证。必须始终做到发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，不断实现人民对美好生活的向往。必须把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。必须坚定不移推进改革，继续扩大开放，持续增强发展动力和活力。必须加强前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，实现发展规模、速度、质量、结构、效益、安全相统一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子政策护航 稳外贸稳外资效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳住外贸外资基本盘，对稳定经济运行和就业大局至关重要。今年以来，各地各部门在做好疫情防控工作的同时，积极有序推动复工复产，出台了一系列有针对性的政策，近几个月外贸外资有所回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日召开的国务院常务会议再次强调，要围绕稳住外贸主体、稳住产业链供应链，并提出了支持外贸企业增强抗风险能力、支持发展跨境电商等新业态等具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民银智库研究员孙莹认为，上述会议针对当前外资外贸企业面临的实际问题，从出口信保、跨境电商、政策环境、服务贸易等角度作出部署，推动稳外贸外资政策进一步走深走实，短期来看有利于帮助企业渡过难关，长期来看有利于促进内外贸有效贯通，充分利用国内国际双循环，培育参与国际合作与竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力外贸企业拓市场增订单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，针对企业订单减少等突出问题，我国政府及时出台一系列稳外贸政策措施，包括将广交会转到线上举办，新设46个跨境电商综合试验区，利用中欧班列帮受疫情影响较大的企业恢复进出口业务等，有效支持了外贸企业拓市场、增订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，下一步帮助外贸企业拓市场、增订单的关键是鼓励外贸企业转型升级，培育新的外贸增长点。上述会议也指出，要支持发展跨境电商、海外仓、外贸综合服务企业等新业态，扩大市场采购贸易方式试点，带动中小微企业出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，作为新的外贸业态，跨境电商零售出口蓬勃发展，2019年，跨境电商零售出口总额同比增长60%。今年前5个月，跨境电商零售出口逆势增长，同比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员王静文建议，下一步要提升出口产品质量和附加值，加快发展跨境电商、网上交易等外贸新业态新模式，鼓励引导多元投入建设海外仓，加大对带动中小企业出口的外贸服务平台的支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持外贸企业增强抗风险能力也是稳外贸的重要一环。对此，上述会议提出，要运用出口信用保险积极保障出运前订单被取消风险。推广“信保+担保”，为外贸企业融资提供增信支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员李义举告诉《金融时报》记者，“信保+担保”能够充分调动政府与社会资本的力量，最大化对外贸企业的信用支持，有效保护外贸市场主体，助力其渡过难关。此外，“信保+担保”能够为外贸企业增信，满足金融机构对于风险管理的要求，进而便利外贸企业获得融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善吸引外资政策环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国出台并加紧落实了一系列稳外资的对外开放具体措施，总体来看成效显著。商务部数据显示，今年上半年，全国实际使用外资4721.8亿元，同比下降1.3%，降幅较一季度收窄9.5个百分点，二季度实现同比增长8.4%，外商投资预期和信心趋稳向好。根据商务部近期的一项问卷调查显示，99.1%的外资企业表示将继续在华投资经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境对吸引外资至关重要。上述会议提出，要完善吸引外资政策环境，对重点外资项目一视同仁加大用地等保障，提高外资高新技术企业认定便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国大力营造稳定公平透明、可预期的营商环境，营商环境全球排名持续大幅提升，在2019年世界银行营商环境评估中位列第31位。中国连续两年被世界银行评选为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日，2020年外商投资准入负面清单正式施行，交通银行金融研究中心高级研究员刘学智认为，进一步缩减外商投资准入负面清单，对稳住外贸基本盘、积极利用外资、促进高质量发展起到重要作用。一方面，负面清单的缩减和外商持股限制的放宽和取消，将稳定并扩大现有外资存量；另一方面，持续优化营商环境，提升综合营商竞争力，将吸引全球跨国公司和优质外资来华投资，带来新的外商投资增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易创新发展试点带动作用凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务贸易是国际贸易最具活力的部分。2016年，国务院批复同意在上海、海南等15个地区开展服务贸易创新发展试点。2018年6月，国务院批复同意深化试点范围扩大到北京、雄安新区等17个地区。自试点以来，各试点地区围绕改革管理体制、健全促进机制、创新发展模式等方面积极探索、先行先试，取得了积极成效，培育了一些新业态新模式，形成了一批可复制推广的经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰7月30日在商务部举行的新闻发布会上介绍称，服务贸易创新发展试点带动了全国服务贸易向高质量发展。2019年，试点地区服务进出口占全国比重超过75%，发展速度快于全国平均水平。在试点带动下，全国服务进出口总额从2015年的6542亿美元增加至2019年的7850亿美元，年均增长4.7%。其中，服务出口年均增长6.7%，高于全球服务出口平均增速和我国货物出口增速。服务贸易逆差明显下降，2019年服务出口高出进口增速9个百分点，逆差比2018年减少358亿美元，下降14.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述会议提出，要发挥服务贸易对稳外贸稳外资的作用。结合区域发展战略，将服务贸易创新发展试点扩大到全国21个省份部分地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙莹认为，当前服务贸易日益成为全球贸易新引擎，加快发展服务贸易是大势所趋。我国开展服务贸易创新发展试点四年多来，有力促进了服务贸易转型升级，取得了良好成效。因此，会议提出将试点在数量、覆盖面和开放领域上再次扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，上述会议研究了新一轮服务贸易创新发展试点的有关工作，审议并原则通过了新一轮深化试点的总体方案。目前，正在按程序推进新一轮试点的相关工作，将于近期及时发布新一轮试点名单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建档立卡重度残疾人“家改”受益面日益扩大 有效助力残疾人脱贫攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经历了近一个月的“连阴雨”模式后，贵州终于进入了多云少雨的时段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在下雨我也不怕摔跤了，也不怕上厕所淋雨了。感谢共产党，感谢政府，我82岁了，如果没有党，我早就死喽！残联帮我家修了和城里一模一样的无障碍厕所，门口地面也给换成了水泥地，下雨后再也不用担心会滑倒摔跤了，这在以前做梦都想不到啊！”贵州省铜仁市国荣乡的建档立卡残疾人家庭周平昌老人拄着拐杖接受《华夏时报》记者采访时笑得合不拢嘴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，周平昌是一级残疾，她的儿媳妇是二级残疾，行动不便。此前的厕所只是一个用茅草搭起来的简易围栏，赶上下雨，上厕所成了她们最头疼的一件事情，如今，厕所成了家里最崭新、最便捷、最亮堂的地方了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　残疾人是我们社会主义大家庭的重要成员，我国是世界上残疾人数占总人口比例最多的国家，平均每6个家庭就有1个残疾人，为残疾人特别是贫困重度残疾人家庭进行无障碍改造，不仅能方便他们的生活起居，提高生活质量，也可以解放他们的家庭成员，这是保障残疾人基本民生、助力脱贫攻坚的重要举措，是保障特殊需求群体融合共享社会生活的重要前提条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，中国残联将建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造工作作为工作重点部署推进，取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建档立卡重度残疾人实现脱贫第一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无障碍环境建设是残疾人融入社会的基本条件，是社会文明进步的重要标志，更是维护和保障残疾人等社会特殊群体合法权益的一件大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　残疾人对在家庭生活中无障碍地做家务、洗浴、使用卫生间、与他人沟通，有着迫切的需求。为残疾人特别是贫困重度残疾人家庭进行无障碍改造，不仅能方便他们的生活起居，提高生活质量，还能解放原本被占用的家庭劳动力，改善残疾人家庭的经济状况，是助力打赢残疾人脱贫攻坚战的重要举措之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于一个重度残疾人而言，无障碍家庭改造不单单是一个环境的改造，更是一个自信心的建立。只有家里的生活做到自理、行动自如，才敢走出去；只有走出去了，有独立生活的能力，才有可能有收入；有了收入，才可以进一步进行康复，最终做到自尊、自爱、自强。”北京市脊髓损伤者希望之家主任唐占鑫因脊椎损伤导致下半身瘫痪，她在接受《华夏时报》记者采访时强调，重度残疾人家庭无障碍改造是重度残疾人实现脱贫的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，唐占鑫是长江商学院建校以来的第一位轮椅学员，她创办的“希望之家”帮助无数因后天意外造成脊髓损伤的伤友进行“生活重建”回归社会的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，重度残疾人家庭无障碍改造是脱贫路径中的关键一环，相关内容也被我国纳入国家法规、规划、政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，国务院《“十三五”加快残疾人小康进程规划纲要》提出“切实加大贫困重度残疾人家庭无障碍改造力度”。同年，中国残联、国务院扶贫办等26个部门和单位印发《贫困残疾人脱贫攻坚行动计划（2016-2020年）》，提出了“到2020年稳定实现贫困残疾人家庭无障碍改造覆盖面有效扩大”“加大对建档立卡残疾人贫困户易地扶贫搬迁的扶持力度，在制定和实施搬迁规划中同步做好家庭无障碍设施的规划与建设”“加快农村贫困残疾人危房改造实施进度，在危房改造中同步做好无障碍改造”的目标和措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，为了规范工作程序和内容，为残疾人家庭无障碍改造提供技术指导支持，中国残联下发了《关于做好贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同年9月，中国残联张海迪主席在全国政协第22次议政性常委会上作《高度重视解决农村贫困重度残疾人家庭无障碍改造问题》的书面发言，提出将农村贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作纳入精准扶贫目标，加大改造资金投入，提升改造内容和技术水平的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，仅仅“十三五”期间，中国残联便向财政部争取中央彩票公益金补贴资金8.33亿元，约为23.8万户贫困残疾人家庭无障碍改造提供补助，约为“十二五”的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据全国残疾人基本服务状况和需求动态更新数据统计，2016―2019年，全国共完成残疾人家庭无障碍改造435万人，其中包括55万贫困重度残疾人，残疾人家庭无障碍改造覆盖率从2017年的9.6%到2019年的40.7%。国务院扶贫办委托第三方机构开展综合评价，贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作为“好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制定实施残疾人家改标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，中国残联会同有关部门、联合社会各方一直致力于推动全国无障碍环境的建设，从残疾人的轮椅“足迹”踏遍大江南北、家庭内外折射出了许许多多无障碍的“影子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，中国残联副主席吕世明接受《华夏时报》记者采访时仍然表示，针对贫困重度残疾人家庭无障碍的改造还有进一步提升的空间。首先，贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作需求迫切、量大面广。其次，改造项目和水平不高。由于受资金等客观条件限制，现有贫困重度残疾人家庭无障碍改造的项目还仅限于修建坡道、加装扶手等简易改造，改造标准偏低、水平不高，改造项目与残疾人的实际需求与期盼差距较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐占鑫同样表示，当前仍有大量的残疾人家庭无障碍改造活动因缺少对残疾人个性特征的关注、监管施工不严等原因，致使有些改造活动偏离无障碍设计的初衷，有的甚至出现事与愿违的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，2017年，中国残联下发了《关于做好贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作的通知》，制定实施了《贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作指导意见》，明确了工作原则、内容和保障措施；组织编写了《残疾人家庭无障碍改造工程服务承接机构准入标准（试行）》《政府购买残疾人家庭无障碍改造服务规范（试行）》《政府购买残疾人家庭无障碍改造服务评价标准（试行）》，为各地开展改造工作提供了参考依据。编辑《地方残疾人家庭无障碍改造成果及案例》，汇集27个省市成果经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，南皮县“量身定制”的家庭无障碍改造，体现了差异化设计以求无障碍辅助效果的最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我终于不用爬着出家门了。”这是南皮县潞灌乡东唐家务村的小迪见到记者时说的第一句话。此时，这位而立之年的汉子已热泪盈眶了。9年前，小迪因意外事故造成脊髓损伤，下身瘫痪，需常年与轮椅相伴，原本可以一步跨过的水泥台阶变成了走出家门的绊脚石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，家门口的两级台阶被改造成长4米、宽2米的水泥坡道；厨房安装了不锈钢移动式低位灶台以及4排扶手。整个居家环境没有了障碍，小迪的生活也有了很大的改观。“现在我可以坐轮椅去烧水做饭，还能在家焊接小型变压器，多干几份赚钱的零活，这日子更有盼头了。”小迪很有信心地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家庭无障碍改造是细节的优化。住宅改造中的每一个细节都要与残疾人的生活保持契合，在细节的处理上用心用情，见微知著，最大化地体现安全、实用、便利，处处彰显对残疾人的关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步扩大重度残疾人家改受益面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是我国全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，虽然疫情当前，但工作力度未减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，中国残联下发《关于切实做好建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造工作助力残疾人脱贫攻坚的通知》。4月，召开十省区残联建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造工作视频督导会，继续加大对地方督导力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，中国残联与民政部、发展改革委、财政部、住房城乡建设部、卫生健康委、银保监会、国务院扶贫办、全国老龄办8部委联合下发了《关于加快实施老年人居家适老化改造工程的指导意见》，将残疾老年人作为家庭无障碍改造重点支持和补助对象，这对于扩大残疾人家庭无障碍改造受益面、推动建立困难残疾人家庭无障碍改造长效机制具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照中国残联要求，各省区市出台了推进贫困重度残疾人家庭无障碍改造的政策文件，其中河北、辽宁、黑龙江、浙江、安徽、福建、山东、河南、甘肃等24个省区市为省委省政府办或省脱贫攻坚领导小组或省残联与住建、民政、扶贫办、财政等部门联合下发的文件，文件层级高，实施力度大；一些地方通过将贫困重度残疾人家庭无障碍改造纳入政府为民办实事工程、纳入脱贫攻坚大局、争取财政加大资金投入等多种措施推进，取得了良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以河南省为例，截至今年上半年，全省已累计为21.4万余户残疾人家庭实施了无障碍改造。河南省驻马店市、信阳市、平顶山市、山东省滕州市、陕西省子长市、江西省兴国县、河北省南皮县等建档立卡重度贫困残疾人家庭无障碍改造工作也都取得了明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，我国针对建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造的成绩斐然，但这不是终点，而是新的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步的工作安排，中国残联维权部周建主任表示，中国残联将进一步指导各地加大建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造工作力度：一是力争8月底前完成2020年建档立卡重度残疾人家庭无障碍改造工作任务，切实满足贫困残疾人改善家居环境、提高生活质量的迫切需求。鼓励有条件的地区，对其他有需求的残疾人家庭进行无障碍改造；根据残疾人的残疾状况、需求与居住环境，增加投入，提高改造标准，提升改造水平。二是各省级残联要加大本地改造工作评估检查力度，通过多种形式加强督导，发挥监督评估工作的正向激励作用，既关注评估数量，又关注质量效果，确保改造发挥效益；要加强资金监管，确保全过程各环节公正透明。三是要切实落实民政部、中国残联等部门《关于加快推进老年人居家适老化改造工程的指导意见》，整合资源，形成残疾人、老年人家庭无障碍改造工作合力；结合脱贫攻坚普查工作开展，认真总结“十三五”贫困重度残疾人家庭无障碍改造工作成效和经验做法，积极向党委政府汇报，争取相关部门支持，探索建立残联、民政、老龄、财政等多部门共同参与、互相配合的长效工作机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：对非法占地等行为依法追究刑事责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）自然资源部党组成员、国家自然资源专职副总督察陈尘肇7月31日在“农村乱占耕地建房问题专项整治有关工作”新闻发布会上表示，根据刑法和相关司法解释的规定，对非法占地行为，占用永久基本农田达到5亩以上、一般耕地达到10亩以上，造成种植条件严重毁坏的，要依法追究刑事责任。对非法转让行为，非法转让、倒卖基本农田达到5亩以上、一般耕地达到10亩以上、非法获利达到50万元以上，或接近上述数量标准并具有其他恶劣情节的，要依法追究刑事责任。对非法批准征收、使用土地行为，永久基本农田达到10亩以上、一般耕地达到30亩以上的，以及虽未达到上述标准，但造成直接经济损失30万元以上，造成耕地大量毁坏等恶劣情节的，要依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华：外贸外资是对外开放的直接体现 切实稳住外贸外资基本盘关系全局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分重点省市外贸外资工作座谈会召开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡春华主持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华14日在浙江义乌主持召开部分重点省市稳外贸稳外资座谈会。他强调，要深入贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神，按照党中央、国务院决策部署，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，扎实做好下半年工作，切实稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江、上海、江苏、安徽、福建、广东等6个“长三角”和“珠三角”外经贸重点省市负责同志出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，外贸外资在经济发展中具有十分重要的作用，是对外开放的直接体现，稳住外贸外资基本盘对于全局工作至关重要。面对严峻复杂的国际经济形势，各地尤其是外经贸重点地区要进一步增强责任感和使命感，切实担起主体责任，更加积极主动做好工作。要根据实际情况确定工作目标，并且千方百计努力完成。要抓好各项政策落实落地，及时研究出台符合本地需要的政策措施，帮助企业渡过难关，努力保住市场主体，防止出现“倒闭潮”和“外迁潮”。要鼓励探索跨境电商、市场采购贸易等新业态、新模式，充分发挥自贸试验区、综合保税区和跨境电商综合试验区等平台的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会前，胡春华考察了杭州和义乌部分外贸企业、义乌国际商贸城和综合保税区，详细了解企业生产经营、出口订单、面临困难和政策落实等情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622369421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“火车头”拉动经济行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国铁路上半年固定资产投资3258亿元，预计全年超5000亿。2020年预计开通新线4400公里左右，其中高铁2300公里左右。当看到这些数据，我们不禁由衷惊叹，在今年多重因素的严峻考验之下，铁路的建设和运营数据依旧能逆势增长，充分体现了铁路部门的坚强韧性，以及其在整个交通体系中发挥的“火车头”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　火车一响，黄金万两。铁路对一个城市的经济发展如同血管一般重要。上半年，新冠肺炎疫情突然性地蔓延开来，时值春运，如何在春运大潮中，切断病毒传播途径，做好疫情防控工作，铁路部门的应战难度超乎想象。在经过全民动员、举国上阵、几个月的艰苦奋战之后，我国的疫情防控终于取得中国重大战略成果。作为经济大国，铁路部门提高政治站位，率先恢复生产，主动服务国家战略：各铁路局、建设单位建立完善防疫复工协调机制，积极争取项目复工审批、施工通道恢复、复工人员流动、物资供应保障，优化施工组织，加快施工进度，“拉动”社会其它各行业恢复生产秩序，再一次显现了“火车头”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情得到稳定控制后，京雄城际铁路、京沈高铁、贵南高铁、太焦铁路、张吉怀铁路、拉林铁路、玉磨铁路、大瑞铁路等约有110多个基建项目陆续全面复工复产。到了第二季度，基建投资同比增长16.4%，在超额完成投资计划的同时，还弥补了第一季度投资的亏欠，实现了铁路投资的逆势增长，创造了新纪录。尽管上半年，中国铁路已经取得了十分骄人的业绩，但是这仅仅是为全年的铁路建设拉开序幕而已。下半年，还有西成铁路、通苏嘉甬铁路、武汉枢纽直通线等多个项目即将开工，更有银西高铁、合安高铁、衢宁铁路、连镇高铁淮镇段、格库铁路新疆段等20多个项目有望开通运营。中国铁路披荆斩棘、乘风破浪、奔跑追梦、敢于作为、勇立潮头的精神，深刻诠释了“火车头”的担当与使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家日益兴旺，铁路日益强盛。铁路是拉动经济增长的火车头，是牢不可破的国家意志。它承载了近代以来中国人国富民强、安居乐业的梦想，也充实了我们战胜艰难，奋发向上的信心。我们相信，在下个半年里铁路发展一定会越来越好，再创辉煌。(刘冰)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622370563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对一带一路沿线国家投资实现较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月30日电（记者王珂）商务部30日召开的网上例行新闻发布会上，商务部新闻发言人高峰介绍，今年上半年，中国对“一带一路”沿线国家投资实现较快增长，非金融类直接投资81.2亿美元，同比增长19.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰说，上半年，中国对“一带一路”沿线国家进出口4.2万亿元，微降0.9%，降幅比整体低2.3个百分点。一方面，“一带一路”国家采取有效措施积极防控新冠肺炎疫情，为相关经贸往来提供了较好外部环境。另一方面，中国对“一带一路”国家投资增长也带动了贸易往来。中间品对“一带一路”沿线国家进出口2.9万亿元，增速比整体高1个百分点，占比较去年同期提高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，中方将继续秉持共商共建共享原则，与“一带一路”相关国家进一步加强各领域经贸合作，共同把疫情对贸易投资的影响降到最低，推动“一带一路”相关国家经济共同发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引订单、抓服贸 国常会聚焦外贸难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年，进出口出人意料地好于预期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署数据显示，今年上半年，中国货物贸易进出口总值14.24万亿元，同比下降3.2%，降幅较前5个月收窄1.7个百分点；6月当月，进出口同比增长5.1%，其中出口增长4.3%，进口增长6.2%，双双实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在海关总署发言人、统计分析司司长李魁文看来，当前疫情仍在全球蔓延，世界经济严重衰退，国际贸易和投资大幅萎缩。我国外贸发展面临的不确定、不稳定因素明显增多，叠加中美经贸摩擦的影响，下半年进出口形势依然复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从近期商务部调研情况看，外贸企业面临的订单不足、物流不畅等困难仍十分突出。”商务部外贸司负责人日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步稳外贸，高层连续两天召开高级别会议。7月29日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步扩大开放稳外贸稳外资，决定深化服务贸易创新发展试点；7月30日，商务部例行发布会上，商务部新闻发言人高峰表态，接下来将及时出台新的政策措施，全力以赴做好稳外贸工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新一轮稳外贸政策措施重点仍是为中小企业减税降费。”商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，在出口退税方面，预计对中小企业出口信用保险覆盖面会加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提前布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在国务院常务会议再提稳外贸，一方面表明外贸企业仍面临不少困难，需要加大政策支撑，另一方面也未雨绸缪，对可能到来的更严峻复杂局面提前做好准备的考虑。此次国务院常务会议上，李克强针对当前外贸的问题做出了全方位的部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前外贸企业反映突出的问题是订单在减少。订单是外贸企业的生产经营的基础，订单少了，企业发展的空间就小了。各地区各部门要不折不扣把已经确定的减税降费等助企纾困政策落实到位，切实减轻企业负担。当前尤其要针对外贸企业订单减少等突出问题，推出有效措施支持拓市场、增订单。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了保证订单量，一系列措施先后落地，包括将有“中国第一展”的广交会转到线上举办，利用中欧班列帮受疫情影响较大的企业恢复进出口业务，新增46个跨境电商综合试验区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，企业也进行了多种尝试。徐州海兰特桑拿设备有限公司副总经理李颜廷表示，国内一系列稳外贸的措施，让他们的线上订单出现明显增加，“国外代理商也开始线上销售，在线下订单普遍推迟的情况下，我们的线上订单占比已超过一半”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳外贸稳外资是落实党中央、国务院’六稳’工作部署的重要环节，是稳住外贸主体、稳住产业链供应链的具体抓手。”李克强强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，当前新冠肺炎疫情全球蔓延，世界经济陷入深度衰退，国际形势充满不确定性。外部环境的不确定性，给我国稳外贸稳外资、保产业链供应链带来新的压力和新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他明确要求，支持外贸企业增强抗风险能力。运用出口信用保险积极保障出运前订单被取消风险。推广“信保+担保”，为外贸企业融资提供增信支持。鼓励中西部、东北地区发挥优势，承接劳动密集型外贸产业。支持发展跨境电商、海外仓、外贸综合服务企业等新业态，扩大市场采购贸易方式试点，带动中小微企业出口。鼓励中西部、东北地区发挥优势，承接劳动密集型外贸产业。支持发展跨境电商、海外仓、外贸综合服务企业等新业态，扩大市场采购贸易方式试点，带动中小微企业出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走出新路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，要完善吸引外资政策环境。对重点外资项目一视同仁加大用地等保障。提高外资高新技术企业认定便利度。再贷款再贴现专项额度、进出口银行新增贷款规模等同等支持外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，李克强强调，要不断提高对发展服务贸易重要性的认识，更大发挥服务贸易对稳外贸稳外资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近几年我国服务贸易快速增长，服务贸易增速已超过货物贸易增速。据官方数据，2016年以来中国服务出口年均增长6.7%，高于全球服务出口增速1.2个百分点。2019年，中国服务进出口规模达7850亿美元，高居全球第二，其中服务出口2836亿美元，居全球第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，发挥服务贸易对稳外贸稳外资的作用，结合区域发展战略，将服务贸易创新发展试点扩大到全国21个省份部分地区，围绕拓宽开放领域、提升便利水平进行改革探索，包括发展跨境商业医疗保险、推进中外合作办学、扩大技术进出口经营者资格范围、在常态化防控下加强旅游和体育国际合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次服务贸易创新发展试点在数量、覆盖面和开放领域上都进一步扩围，不仅对稳外贸稳外资有积极意义，也有利于促进国内服务业水平提升，更好满足人们生活的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调：“要在更大范围总结推广试点地区发展服务贸易已经成熟的好经验、好做法，促进更高水平对外开放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体来看，稳外贸方面，就当前外贸企业发展面临的市场需求减少、融资难融资贵、生产成本上升、中小企业抗风险能力低等实际问题出台针对性措施；稳外资方面，就企业用地难、无法平等享受政策性金融支持等问题出台明确意见，为在更广领域、更大范围保障内外资同等待遇，营造更加公正平等的市场环境发挥积极作用；促进服务贸易发展方面，就服务贸易开放的具体内容和要求作出部署，明确了服务贸易开放的发展方向，为企业发展提供了稳定的政策预期。”商务部研究院副研究员庞超然说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策逐渐加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;针对外贸压力，相关部门和地方也正加码稳外贸政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对疫情对外贸外资带来的影响，国常会部署进一步扩大开放稳外贸稳外资，短期旨在帮助企业稳定订单，特别是采用多种贸易新业态推进稳出口，而长期深化改革开放，则有利于促进内外贸循环进而实现可持续发展。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，在稳外贸方面，将陆续出台相关政策，主要在完善出口退税、完善融资支持、加强人员往来保障、加快跨境电商等外贸新业态新模式发展等方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰指出，要保护外贸主体。更好发挥出口信用保险作用，帮助企业积极防范订单风险。推广“信保+担保”支持外贸企业融资，以多种方式为外贸企业提供融资增信支持，进一步扩大对中小微外贸企业出口信贷投放。抓好出口产品转内销，力保企业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要全方位支持企业抓订单，支持发展跨境电商、海外仓、外贸综合服务企业等新业态，扩大市场采购贸易方式试点，带动中小微企业出口。多措并举，稳住产业链供应链。鼓励中西部、东北地区发挥优势，承接劳动密集型外贸产业。充分发挥好外贸转型升级基地作用，提升大型骨干外贸企业引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也在积极行动。今年来，江苏省外贸进出口面临前所未有的压力。为支持外贸企业，外汇局江苏省分局全力推动贸易外汇收支便利化试点增量扩面，将试点扩展到全省13个地市，试点银行和企业数量进一步增加，预计年度便利化试点业务规模将达到500亿美元，有利于进一步激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川，成都高新区深入开展“送政策、帮企业、送服务、解难题”专项行动，协助企业解决防疫物资、用工、物流、供应链等问题，有效帮助综保区企业稳产满产甚至增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在庞超然看来，随着政策显效，外资发展政策环境不断改善，下一步仍待重点加强政策落实工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622367851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1.1万户新办出口企业享受退税“容缺办理”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我是首次申请出口退税，两个工作日就到账了，真是有点不敢相信！”近日，江西赣州&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002845','&amp;#x540C;&amp;#x5174;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002845/"&gt;同兴达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002845/"&gt;002845&lt;/a&gt;）电子科技有限公司财务人员黄婷在完成出口退税后，激动地对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，同兴达公司面临重重困难：财务报表出具缓慢、下游企业回款难、员工工资急需支付――在此背景下，千万元以上的退税款便如同“及时雨”。然而，“雨”是否能及时下，黄婷有些没把握：这是公司首次办理出口退税，赶上疫情防控，能不能&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000606','&amp;#x987A;&amp;#x5229;&amp;#x529E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;顺利办&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;000606&lt;/a&gt;）下来呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　心里没底的黄婷，接到了国家税务总局赣州经济技术开发区税务局工作人员的电话。税务人员告诉她，今年以来，税务部门推出出口退（免）税实地核查“容缺办理”服务，原先首笔出口退税需要实地核查，现在改为先免予实地核查待疫情结束后再补充核实。这通电话之后，税务局安排专人与企业对接，列明资料明细，开设“绿色通道”，才两个工作日，3487万元的出口退税款就到账了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至6月底，全国1.1万户新办出口企业享受了出口退（免）税实地核查“容缺办理”，共取得退（免）税近100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　容缺办理，是办税程序做“减”法。今年以来，结合疫情防控，税务部门持续在“简”手续、减负担上发力，让企业办税易、享惠简。例如，重庆出口退税平均办理时间已缩短至4个工作日，税务“重庆速度”进一步帮助外向型企业达产复销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河南，今年1月1日起实现了河南自贸试验区内所有出口企业出口退税一站式办理。今年上半年，自贸试验区326户外贸企业出口退（免）税平均办理时间比全省平均时间缩短2个工作日；在湖北，纳税人登录增值税纳税申报“轻松填”，一键申报即可享受税收优惠，动动手指便可对享受优惠情况一清二楚……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务部门还着力简化税费优惠等办理程序，持续推进“备案改备查”，进一步便利减税降费落地。目前，税务部门已实现95%以上优惠事项“免备案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，按“尽可能网上办”原则，“非接触式”办税正从应急之需固化拓展为常态之举。今年以来，税务总局编制发布并持续更新《“非接触式”网上办税缴费事项清单》。调查显示，全国93%的纳税人、缴费人通过电子税务局办理税费业务，网上办税缴费满意度超过97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关专家表示，打开市场活力的钥匙，在于简政放权，为企业做“减”法。而税收领域的“减”法体现在：办税简而快。税务部门的一系列“减”法，为企业“松了绑”，也为市场“腾了位”――负担轻了，企业才能跑得更快。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部对3家公司申请原油非国营贸易进口资格进行公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622371116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部7月31日消息，根据《商务部关于原油加工企业申请非国营贸易进口资格有关工作的通知》（下称407号通知）的规定，商务部对山东万通石油化工集团有限公司等3家公司申请原油非国营贸易进口资格的材料进行了审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经审核，山东万通石油化工集团有限公司等3家公司符合第407号通知的要求，现予公示，公示期为2020年7月31日-8月5日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622371116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：1-6月全国造纸及纸制品业营收同比下降9.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部公布的数据显示，2020年1-6月，全国造纸及纸制品业营业收入5663.2亿元，同比下降9.6%；利润总额268.7亿元，同比增长0.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622372822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：7月非制造业商务活动指数继续保持在临界点以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622371062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河7月31日解读2020年7月中国采购经理指数时表示，7月份，非制造业商务活动指数为54.2%，比上月小幅回落0.2个百分点，继续保持在临界点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业保持复苏态势。服务业商务活动指数为53.1%，比上月小幅回落0.3个百分点，继续高于临界点。从行业情况看，邮政快递、住宿、餐饮、电信、证券等行业商务活动指数高于上月，业务总量有所增加。本月居民服务业和文化体育娱乐业商务活动指数结束连续5个月的收缩走势，分别升至51.1%和51.9%，高于上月1.9个百分点和6.1个百分点，表明在近期各地一系列促消费政策作用下，前期受疫情影响较为严重的聚集性、接触性服务行业加快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业高位回升。基建项目加快推进，建筑业工程量保持较快增长，建筑业商务活动指数为60.5%，高于上月0.7个百分点，其中土木工程建筑业商务活动指数为62.5%，高于上月3.2个百分点。从劳动力需求和市场预期看，建筑业从业人员指数和业务活动预期指数为56.2%和66.3%，分别连续4个月保持在55.0%和65.0%以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622371062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业 创新创业再获政策礼包</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　创业创新再迎重磅利好。7月30日，国务院办公厅发布《关于提升大众创业万众创新示范基地带动作用 进一步促改革稳就业强动能的实施意见》（以下简称《实施意见》），以期进一步激发市场活力和社会创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2014年首次提出“大众创业万众创新”至今，“双创”持续为经济社会注入活力。双创示范基地更是集聚创新资源，有力带动了创新创业深入发展。在疫情背景下，支持高校毕业生、返乡农民工等重点群体创业就业的意义尤其凸显。针对实践中的具体问题，《实施意见》从支持多元主体、加大金融支持、包容监管等多方面提出具体建议，并分配到具体部门负责落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多元主体带动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多元的创业创新主体是实现大众创业、万众创新的基础，也是新一轮创业创新浪潮的最显著特征。在此次《实施意见》中，也进一步强调了发挥多元主体带动作用，打造创业就业重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》提到，加强返乡入乡创业政策保障。发挥互联网平台企业带动作用，引导社会资本和大学生创客、返乡能人等入乡开展“互联网+乡村旅游”、农村电商等创业项目。对首次创业并正常经营1年以上的返乡入乡创业人员，可给予一次性创业补贴。对符合条件的返乡入乡创业人员按规定给予创业担保贷款贴息和培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学的毕业生陈代涛就在今年回到了家乡山东莱阳，做起了“农村电商”。他告诉记者：“莱阳梨、烟台红富士作为地方的名优特产比较出名，我的创业公司主要做的就是农业品牌的建设以及电商平台的搭建。刚从学校毕业回乡=那时候，发现自己很多想法跟实际的情况有比较大的差异，对一些政策的把握上也有一些问题。所幸得益于现在整体环境对于创业的支持，市里和镇上在公司注册、农业设施用地审批，还有土地的流转、规划，以及田间道路的修整等方面都给我提供了很多帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了解决果农们冬储苹果的滞销，陈代涛也通过农大搭建的电商平台“优质食品联盟”，为乡亲们的6000多箱苹果打开了销路&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持创业无疑是近期“稳就业”工作中反复强调的重点。7月15日召开的国常会也提到，以新动能支撑保就业保市场主体，尤其是支持高校毕业生、返乡农民工等重点群体创业就业。要加大对创业创新主体的资金、用地等支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》也鼓励大企业、高校等发挥创业带动作用。如顺应消费需求升级和服务便利化要求，重点围绕托育、养老、家政、乡村旅游等领域，组织有条件的企业、区域示范基地与互联网平台企业联合开展创业培训、供需衔接、信息共享和能力建设，打造社会服务创业带动就业标杆项目。同时，支持高校示范基地打造并在线开放一批创新创业教育优质课程，加强创业实践和动手能力培养，依托高校示范基地开展双创园建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包容监管“双创”企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双创过程中，产生了许多新业态，比如共享经济、分享经济、互联网+等等，层出不穷。这些新业态过去是未知的，有争议是正常的，要以开放的态度、包容的理念，审慎监管。”国务院总理李克强曾提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《实施意见》重申，探索完善包容创新监管机制。支持双创示范基地深化商事制度改革，营造良好营商环境。在省级政府事权范围内，支持区域示范基地在完善创业带动就业保障体系、建立新业态发展“监管沙盒”、推动各类主体融通创新、健全对创业失败者容错机制等方面开展试点，加快构建创新引领、协同发展的创新创业创造生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以共享经济为例，此前国家新兴产业创投引导基金咨询委员会委员李健良曾分析指出，共享经济企业在运营中，应保证使用方有诚信地使用和维护共享资源，降低共享产品的损耗维修成本；同时，又需要通过法律法规的形式，明确各参与方之间的权利和义务，做到有法可依，有例可循；对社会资本项目运作进行监管，避免其成本与效益出现不对称时，对其他利益方造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于双创企业，如何寻求鼓励与监管的平衡？赛意企业研究所研究部主任唐大杰进一步分析指出，此次《实施意见》提到容错机制，大概率指部分企业创业失败后，对于出现未处理债务、未注销企业等问题，监督管理部门可以不把法人代表列入禁入、失信名单等等容错手段。但创业最重要的是资本金，真正的创业容错机制是在市场机制中的风险投资基金。这种情况下，政府可以通过增加创投基金投资，以及为风险投资基金注资等手段为创新创业提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐大杰进一步表示，创新创业应在市场导向下自由发展，政府提供的双创基地也应尽量提供优质的营商环境，秉持“有求必应、无事不扰”的服务理念，深化放管服改革。对其监管可以引入社会监督员机制，加大政务公开透明，优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索知识产权质押融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革进入深水期，解决企业“融资难”“融资贵”本非易事，对双创企业而言，融资路径更是亟待拓新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《实施意见》强调，支持双创示范基地与金融机构建立长期稳定合作关系，共同参与孵化园区、科技企业孵化器、专业化众创空间等创新创业服务载体建设。鼓励以双创示范基地为载体开展政银企合作，探索多样化的科技金融服务。鼓励金融机构与双创示范基地合作开展设备融资租赁等金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要注意的是，部分金融扶持政策难以真正见效，对创业企业或中小微企业尚无实质性帮助，是因为没有解决金融杠杆的实际问题。”中关村智造大街总经理程静分析指出，银行需要规避风险，这需要企业提供固定资产来作为抵押，但对初创企业而言实属不易；落实到担保层面，发起担保的过程中，仍需有固定资产的人进行担保才可放款，这便容易使担保支持创新创业的目的流于形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》在政银企合作的基础上，针对双创企业新业态、新模式的特点提出，支持将双创示范基地企业信息纳入全国知识产权质押信息平台。在有条件的区域示范基地设立知识产权质押融资风险补偿基金，对无可抵押资产、无现金流、无订单的初创企业知识产权质押融资实施风险补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果将企业信息纳入全国知识产权质押信息平台，有助于提高知识产权质押融资范围及能力。”不过，卓纬律师事务所合伙人孙志峰也表示，知识产权质押融资虽然倡导多年，但是其评估难、变现难直接影响了其融资能力以及银行等金融机构的接受能力。对于初创企业，尤其是科技类初创企业，固定资产比重较低，而知识产权所占比例较高，甚至为企业立身之本。这样就形成了企业有好货，银行不敢接的局面。程静也坦言，知识产权的价值如何衡量、出现风险如何担责等问题还需要进一步细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙志峰进一步指出，《实施意见》提出的设立质押融资风险补偿基金等措施，帮助直接解决金融机构害怕知识产权质押融资带来的风险问题。为金融机构抵消部分因接受知识产权质押所带来的经营风险，更有助于金融机构更多的尝试知识产权质押贷款等融资模式，直接化解了前述矛盾。“建议未来可援引援助律师制度为双创企业设立律师库等中介服务机构库，组织库内律师等服务机构向双创企业提供必要的服务，承担部分服务机构的费用，帮助企业建立起风险防控体系。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务干部转换角色察实情问出营商好环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息长江商报讯(记者熊辉??通讯员何昕?刘望?赵馥)“既要熟悉税收政策，熟练操作征管系统，又要耐心做好宣传解释工作，窗口人员真不容易！”昨日，国家税务总局武汉市青山区税务局办税服务厅，中国一冶集团有限责任公司财务负责人黄敏在办税窗口换位体验，为前来办税的企业成功办理了一笔股权转让业务后，不由发出感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日上午，青山区来自不同行业的10名纳税人代表，受邀参加该局“纳税人税务服务体验”，参观办税服务厅的各个功能区域，详细了解业务办理流程并进行亲身实践。?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，一周前，该局还开展了“局领导换位体验”，局长张建军深入一线办税窗口，以普通工作人员的身份为纳税人提供涉税服务，对体验和服务过程中观察到的痛点、难点等问题进行了深入思考，并提出有针对性的改进措施，切实提升纳税人满意度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200731/c622368142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>