<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2019 03:30:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>在港发行央票认购数均超2倍 央行称继续完善发行常态制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：资产负债表规模增长放缓与“缩表”有本质区别</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269218.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>期交所管理办法修订，顺应市场对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视快评：携手打造第二个“金色十年”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：物价形势总体可控 不存在持续通胀或通缩的基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美深入探讨关税取消幅度 中国扩大开放势头不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268969.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖宣言：呼吁IMF推进份额和治理改革，金砖新开发银行扩员提上日程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：正确看待央行资产负债表规模变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行报告提出，近期央行资产负债表规模变化引起关注。当前，中国仍实施常态货币政策，法定准备金率是使用的主要政策工具之一。虽然央行资产规模增长放缓甚至可能下降，但降准放松了流动性约束，增大了货币创造能力，与国外央行量化宽松结束后一度进行的“缩表”有本质区别。不能简单套用国际经验通过央行资产负债表规模来判断货币政策取向，短期要看超额准备金率的变化，长期关键要看法定准备金率对银行货币创造能力约束的变化。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：从根源上解决中小银行发展的体制机制问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，深化中小银行改革，健全适应中小银行特点的公司治理结构和风险内控体系，从根源上解决中小银行发展的体制机制问题。继续推动全面落实开发性金融机构、政策性银行改革方案，完善治理体系和激励机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：当前我国不存在持续通胀或通缩的基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行报告提出，当前，我国经济运行总体平稳，总供求大体平衡，不存在持续通胀或通缩的基础。预计进入2020年下半年后，翘尾因素对PPI的影响将小于2019年且更加稳定，CPI受食品价格上涨的冲击将逐步消退，两者间的差距有望趋于收窄。下一阶段，稳健的货币政策保持松紧适度，根据经济增长和价格形势变化及时预调微调，稳定经济主体的通胀预期，促进总体物价水平保持在合理区间运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行 健全可持续的资本补充体制机制 重点支持中小银行多渠道补充资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，健全可持续的资本补充体制机制，重点支持中小银行多渠道补充资本，优化资本结构。协调好本外币政策，处理好内部均衡和外部均衡之间的平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.8277---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>后降息时代 大类资产面临新一轮“排位赛”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周，标普500指数盘中一度站上3100点，纳斯达克指数盘中一度站上8500点，道琼斯工业指数盘中也一度站上27800点，均创历史新高。美股三大指数已连续六周收获阳线。同时，欧洲股市也重拾升势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美银美林对全球基金经理最新月度调查显示，投资者结束观望，纷纷涌向股市。调查显示，11月初全球经济增长乐观情绪升至18个月以来高点。美银美林策略师称“多头又回来了”，投资者对全球经济衰退担忧削减，对“错失良机”的担忧升温，人们加大对股市和周期性股票的敞口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　NorthernTrust首席经济学家卡尔表示，情况远没有两个月前那么险恶了，“美国方面数据显示我们并没有站到悬崖边缘。”美联储顺应预期实施降息，企业盈利和部分经济数据显示韧性，国际贸易形势回暖，美国经济并未陷入衰退等因素叠加，提振市场情绪，美股站上历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据FactSet最新数据，截至上周五，九成标普500成分股已披露三季报，其中75%盈利超预期，超出五年平均水平。分析师称美股牛市得到靓丽财报支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有业内人士表达隐忧，称企业盈利超预期是因为市场预期调至很低。FactSet数据还显示，标普500成分股三季度预计整体盈利增速仍为负数，国际业务敞口大的公司业绩下滑尤为严重。公用事业、医疗保健等五大行业板块业绩同比上涨，能源、原材料等六大行业板块业绩同比下降。瑞银集团首席策略师特拉汉表示，过去50年，每一次熊市都伴随标普500指数成分股公司业绩下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降息或“刹车”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在美股热情高涨之时，掌握全球流动性阀门的美联储也有新动向。本周，美联储官员在华盛顿参加两场听证会，美联储主席鲍威尔先后在国会联合经济委员会听证会和众议院预算委员会听证会上发表陈词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲍威尔一如既往地看好美国经济增长前景。他表示只要经济仍在当前轨道上运行，当前的货币政策就是适宜的，不太可能很快调整利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要有关经济的最新信息大体符合我们对经济温和增长、劳动力市场强劲、通货膨胀接近2%这一对称目标预期，那么当前的货币政策立场就可能是适宜的。”他说，“当然，如果出现导致前景变化的情况，需重新评估形势变化，我们将作出相应反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储副主席克拉里达表示，鉴于美国经济处于或接近充分就业和价格稳定状况，现在是执行和反思美联储政策框架的绝佳时机。美联储三号人物、纽约联储主席威廉姆斯表示，美国经济表现良好，货币政策适宜，同时他也强调“视数据而定”的座右铭，“如果前景发生重大变化，我们将调整货币政策以支持我们最大的就业和价格稳定目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月以来，美联储连续三次降息，在不到四个月时间里，累计将联邦基金利率下调75个基点。根据美联储官员最新证词，利率“三连降”后或按下暂停键。虽然鲍威尔拒绝对“是否会按兵不动直至2020年”的说法表态，但市场人士预计美联储很可能在明年“大选年”罕见地不对利率作调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然股市走高、政府和企业债务持续增长，但鲍威尔并没有看到“泡沫”破灭威胁。他称接近万亿美元的政府预算赤字暂不会带来危险，金融市场也没有出现显著累积的杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，美国联邦预算赤字2019财年已跃升26%，达9840亿美元，为七年来最高。有分析指出，自特朗普上任以来，美国联邦赤字已膨胀近50%，预计2020年将超过1万亿美元。鲍威尔称“联邦预算处于一条不可持续的道路上”，这最终可能会限制其应对经济低迷的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资产重新排位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管美联储继续降息与否，如今全球已不可否认地进入一个低利率环境，一些地区如欧洲、日本甚至在“负利率”中且行且探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总统特朗普对负利率羡慕不已，多次指责美联储降息不力且不实行负利率，限制美国经济增长和美股走高。对此，鲍威尔明确表态，负利率在美国当前经济持续增长、劳动力市场强劲和通货膨胀稳定的经济环境中不合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002939','&amp;#x957F;&amp;#x57CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002939/"&gt;长城证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002939/"&gt;002939&lt;/a&gt;）固定收益首席分析师吴金铎表示，庞大的财政赤字和不断扩大的国债规模使美国政府利息支出不断增长。虽然鲍威尔已多次强调不会让美国名义利率陷入负值，但从美国当前核心PCE数据来看，美国已接近实际负利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者不完全统计，今年以来全球已有30多个央行降息，全球进入低利率时代，全球资产和经济格局面临重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学重阳金融研究院研究员刘英认为，尽管降息可以刺激股市，迫使银行提供贷款，长期有助提振经济增长，但降息和负利率对资产管理有利有弊，短期负利率或削弱银行盈利，长期则影响存款意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士指出，2020年利率走低、流动性宽松仍是主旋律，配置贵金属和部分权益资产可能更稳妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家大型机构投资经理表示，低利率市场环境下，贵金属有稳赢潜力。今年上半年黄金涨势喜人，在大类资产中光芒耀眼。尽管美联储暗示暂停降息，但黄金市场仍不以为然。由于地缘政治和经济忧虑加剧，带动黄金作为避险资产的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权益资产也可受益。上述投资经理认为，低利率市场环境，有利于提高权益市场估值，特别是那些成熟稳定行业高股息个股将显著受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，欧美股市走势强劲。本周，美股三大指数纷纷创下新高，标普500指数已连涨六周。同时，受部分经济数据提振以及“硬脱欧”风险降低影响，欧洲股市重拾升势。美股站在历史高位，经济衰退阴云似有所消散，这让下半年已三次降息的美联储面临十字路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周三周四，美联储主席和多位官员相继发言，传递了一个信号———目前美联储对经济前景持乐观态度，只要经济按照现有轨迹运行，当前的货币政策是适宜的。分析人士预计，美联储今年大概率不会再降息，2020年或“按兵不动”。后降息时代，大类资产或面临新一轮“排位赛”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会发力提高审计透明度 六大举措强化会计师事务所监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为上市公司财务信披质量的重要把关人，会计师事务所的信息透明度正得到不断提升。证监会11月15日发布《证券资格会计师事务所资本市场执业基本信息》（简称《基本信息》），旨在方便市场各方了解会计师事务所提供高质量审计服务的能力，帮助上市公司作出会计师事务所选聘最优决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关负责人表示，下一步，证监会还将通过提高审计违法违规成本，大力推进民事法律责任追究等举措，强化对会计师事务所的监管，构建优胜劣汰的审计生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出审计机构执业能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关负责人在例行发布会上表示，会计师事务所作为独立鉴证机构，承担着资本市场财务信息质量看门人职责，在提高资本市场财务信息质量方面具有极端重要性。但是，受限于上市公司、投资者获取会计师事务所信息渠道不畅，上市公司、投资者与会计师事务所之间存在较严重的信息不对称，上市公司股东大会、审计委员会难以做出最优的聘请会计师事务所决策，同时，会计师事务所缺乏社会公众监督，影响形成优胜劣汰的审计市场生态，制约了会计师事务所在资本市场功能作用的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来说，《基本信息》主要突出以下四个特点：一是聚焦资本市场执业情况，所有信息均与会计师事务所从事的证券服务业务密切相关；二是突出执业能力，反映会计师事务所从事证券服务业务的违法违规行为被处理处罚情况、上市公司审计经验与能力等；三是所有指标均为客观性指标，绝大多数为可量化信息；四是排名不分先后，仅按照会计师事务所名称拼音进行排序。另外，目前各证券资格会计师事务所也均已在其官网披露其资本市场执业基本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《基本信息》涵盖了2016年1月1日至2019年6月30日之间证监会对证券资格会计师事务所做出的全部处理处罚。记者注意到，部分会计师事务所被处理处罚的次数显著高于其他会计师事务所。以行政处罚为例，瑞华会计师事务所被行政处罚次数最多，近三年达5家次与11人次；其次为立信会计师事务所，近三年达5家次与10人次；再次为利安达会计师事务所，近三年达3家次与6人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，据有关人士介绍，在处理处罚种类中，行政处罚、证券市场禁入、暂不受理、中止审核与行政许可相关文件等均为较严厉的措施，表明相关会计师事务所或其执业人员严重违反执业准则和《证券法》有关规定，执业过程存在重大问题；而行政监管措施主要为及时纠正、制止违规行为，且违规情节相对较轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分借鉴国内外披露经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，公开披露会计师事务所信息并非国内首创。目前全球主要发达资本市场均要求会计师事务所公开披露相关信息。欧盟、澳大利亚、日本等国家及地区通过立法要求会计师事务所披露透明度报告，美国虽未对透明度报告披露提出专门的强制性要求，但通过注册、报备等监管手段收集并公开会计师事务所类似信息。一般来说，透明度报告披露内容主要包括会计师事务所法律架构与治理结构、质量控制、财务信息及客户清单、外部监管机构检查与处理等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，中注协每年也会公布《业务收入前100家会计师事务所信息》，披露的信息主要包括业务收入、注册会计师以及从业人员数量、国际网络以及受到的惩戒情况。证监会有关负责人表示，《基本信息》与中注协发布的《业务收入前100家会计师事务所信息》存在一定区别，不以收入为导向进行排名，更加突出执业能力，如实反映会计师事务所因证券服务业务质量被处理处罚情况、上市公司审计经验与能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，《基本信息》充分吸收借鉴了国内外披露经验，同时所有披露项均为客观性指标，绝大多数为可量化信息，避免了国外会计师事务所透明度报告中存在的格式化陈述甚至带有营销性质的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六大举措加强审计机构监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关人士表示，此次发布《基本信息》是提高会计师事务所透明度的初步探索，并不构成对会计师事务所执业质量的评价。下一步，证监会将在加大对会计师事务所监督检查力度、依法查处违法违规行为的同时，积极探索建立证券资格会计师事务所信息披露制度，进一步增强会计师事务所透明度，推动构建优胜劣汰的审计市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，下一步，证监会将通过六方面举措加强对会计师事务所的监管：一是将配套证券法修订，提高审计违法违规行为成本，加大处罚力度，大力推进民事法律责任追究；二是强化现场检查和年报审计监管；三是强化会计师事务所质量管理，健全以质量为导向的合伙人管理机制和管理体系；四是建立会计师事务所的透明度制度体系；五是建立会计师事务所的画像系统；六是发挥合力，构建优胜劣汰的审计市场生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2019年1-10月我国对外贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视外贸工作。10月23日，李克强总理主持召开国务院常务会议，部署进一步做好稳外贸工作，推动进出口稳中提质。面对复杂严峻的外贸发展环境，商务部坚决贯彻党中央、国务院决策部署，扎实做好“稳外贸”工作，大力推动国际市场布局、国内区域布局、商品结构、经营主体和贸易方式等“五个优化”，持续推进外贸转型升级基地、国际营销网络和贸易促进平台等“三项建设”，积极推进贸易高质量发展，各项工作取得积极成效，1-10月外贸发展稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模保持稳定。1-10月，我国进出口总额25.63万亿元，增长2.4%。其中，出口13.99万亿元，增长4.9%；进口11.64万亿元，微降0.4%；贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。从国际比较看，根据WTO最新数据，前8个月，我进出口增速高于全球主要经济体平均增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构持续优化。国际市场布局优化，与“一带一路”沿线国家进出口增长9.4%，占比较2013年提升4.1个百分点至29.1%。国内区域布局优化，中西部地区出口增长13.8%，高于整体出口8.9个百分点，占比较去年同期提高1.4个百分点至18.1%。商品结构不断优化，机电产品出口占比达58.3%。其中，集成电路、光伏、挖掘机、医疗器械等高质量、高技术、高附加值产品出口保持快速增长。七大类劳动密集型产品出口增长6.1%。其中，玩具、纺织、鞋类分别增长32.2%、5.5%和5.4%。经营主体持续优化，民营企业出口增长12.8%，占比提高3.6个百分点至51.3%，拉动出口增长6.2个百分点。贸易结构进一步优化，一般贸易出口增长8.5%，占比较去年同期提高1.9个百分点至58.2%，对出口增长的贡献率达97.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　动力转换加快。深入培育贸易新业态新模式，扎实推进跨境电商综合试验区和市场采购贸易试点建设，出台完善税收等领域相关扶持政策，跨境电商、市场采购等贸易新业态新模式蓬勃发展，增速高于全国平均水平。加快推进二手车出口工作，进一步简化车辆异地过户、许可证申领、海关通关等工作流程，为二手车出口创造便利环境。大力推进加工贸易保税维修项目先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新一轮改革开放为外贸发展注入新活力，第二届中国国际进口博览会成功举办，简政放权深入推进，政策红利逐步释放，营商环境持续改善，企业政策获得感增强。据世界银行《2020年营商环境报告》，我国营商环境排名跃升15位至第31位。问卷调查显示，70%以上的企业对稳外贸政策落实情况总体满意。下一步，我们将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持稳中求进工作总基调，下更大力气稳预期稳信心稳企业，促进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委释放多重政策信号 促消费和稳投资成发力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“破除汽车消费限制，推动汽车限购政策向引导使用转变。”国家发展改革委政策研究室副主任、新闻发言人孟玮15日在新闻发布会上透露了多项政策信息。其中，促消费和稳投资是政策两大发力点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场还有很大潜力可挖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四季度将采取哪些措施？如何更好地发挥消费对经济增长的基础性作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“刚刚过去的‘双11’，各大电商的成交额屡创新高，大家可以感受到，巨大的消费热潮扑面而来。”孟玮说，今年以来，我国消费品市场运行总体平稳，消费的基础性作用持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，前三季度，社会消费品零售总额同比增长8.2%，最终消费支出对经济增长的贡献率达到60.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，需要看到的是，我国具有超大规模市场优势，再加上新技术手段的不断应用，充分发挥消费对经济发展的基础性作用，仍然具有很大的潜力和空间可以挖掘。这也正是政策发力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她介绍，15个部门联合印发的《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》，其中就有很多提振消费的政策措施，旨在进一步激发国内消费潜力。以切实稳住传统领域消费为例，《实施意见》提到，一方面，稳住汽车等消费大头。破除汽车消费限制，探索推行逐步放宽或取消限购的具体措施，推动汽车限购政策向引导使用政策转变。另一方面，大力促进更新消费。以家电、消费电子等为重点，落实生产者责任延伸制度，健全废旧产品回收拆解体系，完善机动车、船舶和农机报废回收更新办法。孟玮说，在回收消费领域，我国还有很大空间和潜力可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，我国共有北京、上海、广州、深圳、天津、杭州、石家庄、贵阳8个城市以及海南省实行汽车限购政策。而截至目前，广州、深圳、贵阳、海南已先后调整汽车限购政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效投资仍会持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大有效投资，是拉动经济增长的“三驾马车”之一。加快项目审批和债券发行，创新项目融资方式，适当降低基础设施等项目资本金比例，国家发展改革委正从融资、投资两端持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，10月份，国家发展改革委共审批核准固定资产投资项目8个，总投资442亿元。今年前10个月，共审批核准固投项目总投资达8329亿元，较去年同期高出400多亿元，同比增长5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中央和地方都在冲刺四季度稳投资目标，对重大投资项目的新一轮摸底调研也正在紧锣密鼓推进。从近期多省份召开的经济形势座谈会来看，“稳投资”成为各地应对经济下行压力的重要选项，不少地方正在积极部署稳定工业增长、促进有效投资、抓好项目建设，全力以赴完成全年预期目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议提出，降低部分基础设施项目资本金比例。随着相关政策的落地，扩大有效投资有望持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委投资研究所体制政策室主任吴亚平认为，适度下调和允许下浮部分行业领域项目资本金比例，可以降低项目资本金筹集难度，有助于稳投资、稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，“此举实际上也是把投资、融资决策自主权更多地交给市场主体，从而推进基础设施领域的市场化改革。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举保障猪肉价格稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮15日在新闻发布会上表示，猪肉价格关系民生。下一步，将抓好政策措施落实，多措并举保障市场基本稳定和困难群众基本生活不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加大力度促进生猪生产。据透露，国家发展改革委会同农业农村部，加大中央预算内投资支持力度，支持生猪规模化养殖场和种猪场建设，扩大畜禽粪污资源化利用项目实施范围，支持动植物保护能力提升工程建设。通过这些方面的支持，促进生猪稳产保供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多渠道增加肉类供给。增加牛羊肉、禽肉、鸡蛋生产和供应，多渠道扩大猪肉和牛羊肉等替代品进口，确保整体肉类蛋白市场供应基本充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是妥善实施冻猪肉储备投放。“目前中央和地方已经建立了一定规模的冻猪肉储备，会择机向市场投放，保障猪肉消费需求。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是兜底基本民生。重点关注城乡低保对象、特困人员等困难群众，指导地方根据物价上涨情况及时启动价格补贴联动机制，足额发放价格临时补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮还表示，要密切监测预测价格变化。“每天监测全国及各地猪肉价格情况，研判后期走势，及时发现苗头性问题，并加以预防和解决。”此外，国家发展改革委还将配合有关部门加大市场监管力度，维护良好市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:0.972385,12010001:发改委:0.882394,14510001:限购:0.692282,30300451:猪肉:0.446076---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行 深化金融供给侧结构性改革 建设现代中央银行制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，加强风险监测，坚持在推动高质量发展中防范化解风险，精准有效处置重点领域风险。深化金融供给侧结构性改革，建设现代中央银行制度，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，形成供给体系、需求体系和金融体系之间的三角良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070010:供给侧改革:0.9954---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：抓紧研究出台存量贷款利率基准转换方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，下一步，中国人民银行将继续做好LPR报价和运用工作，引导和督促金融机构合理定价，进一步打破贷款利率隐性下限，疏通市场利率向贷款利率的传导渠道，并抓紧研究出台存量贷款利率基准转换方案。同时，维护好存款市场竞争秩序，保持银行负债端成本基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行 坚持用市场化改革方法降低实体经济融资成本 推动银行更多运用 LPR</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269059.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，注重预期引导，防止通胀预期发散，保持物价水平总体稳定，坚持用市场化改革方法降低实体经济融资成本，推动银行更多运用LPR，引导金融机构增加对实体经济特别是民营、小微企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.8345---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：9月末金融机构超额存款准备金率为1.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬张勤峰)央行16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告披露，9月末，金融机构超额存款准备金率为1.8%，比上年末低0.6个百分点，比上年同期高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会全面推开H股“全流通”改革 对A股市场运行没有直接影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者侯捷宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，记者从中国证监会获悉，为推进资本市场高水平对外开放，促进H股公司健康发展，证监会于2018年顺利完成了3家H股公司“全流通”试点工作，经国务院批准，现全面推开H股“全流通”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人表示，H股“全流通”改革对A股市场运行并无直接影响。改革只涉及仅在中国香港市场上市的单H股公司，相关境内未上市股份转为H股后将全部在香港联交所上市交易。A+H股公司并不涉及“全流通”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，单H股公司境内未上市股份存量不大，仅相当于香港联交所上市股份总市值的不足7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人指出，试点经验表明，试点公司和相关股东申请实施H股“全流通”，更加关注境内未上市股份获得市场化的估值，扩大公司在中国香港上市股份的流通规模，这将吸引更多国际投资者投资H股公司，有利于公司长远发展和股东利益。H股公司实施“全流通”后，受国资管理、维持控制权和市场估值水平等多种因素影响，预计相关股东特别是大股东的交易活动将较为有限，对市场运行影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，在试点经验基础上稳步推开H股“全流通”改革，有利于促进H股公司各类股东利益一致和公司治理完善，助力境内企业更好利用境内外两个市场、两种资源获得发展，也有利于我国香港资本市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成熟一家推出一家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会新闻发言人介绍，“全流通”全面推开主要涉及以下变化：一是总结试点期间好的做法，形成规则制度，并以业务指引的形式加以明确；二是不再对公司规模、行业等设置限制条件，在满足外资准入等管理规定的情形下，公司和股东可自主决策，依法依规申请实施“全流通”；三是不设家数限制和完成时限，按照“成熟一家，推出一家”的原则有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　H股公司或拟申请H股首发上市的公司以下类型股份可申请H股“全流通”：一是境外上市前境内股东持有的内资股，二是境外上市后在境内增发的内资股，三是外资股东持有的未上市流通股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会网站已发布了《H股公司境内未上市股份申请“全流通”业务指引》、H股“全流通”申请材料目录及审核关注要点。符合条件的H股公司和拟申请H股首发上市的公司，可依法依规申请“全流通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全流通”申请经核准后，相关公司境内未上市股份可转为H股在香港联交所上市流通。根据技术系统开发进度，相关H股公司境内股东增持本公司香港流通股份的功能尚未上线运行，将待技术系统开发完善后按程序开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融、国有公司申请H股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“全流通”应符合规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人指出，金融、类金融行业公司，以及其他对股东资质设置准入要求行业的公司，申请H股“全流通”原则上应当事先取得行业监管部门同意。国有股东所控股公司，及国有股东所持股份申请“全流通”，应当符合国有股权监督管理有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，公司申请H股“全流通”，应当依法合规、公平公正，充分保障股东知情权和参与权，并依照《公司法》等法律规定和《公司章程》约定，履行必要的内部决策程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，根据现行法规制度，H股公司“全流通”后，向境内主体增发的股份仍为内资股。境内股东通过现有人民币普通股票账户（即A股证券账户）参与H股“全流通”业务，不需要专门新开证券账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境内股东如果想参与H股“全流通”交易应通过相应H股公司（“本公司”），选择一家境内证券公司。具体路径为，通过境内证券公司提交交易委托指令，经由深圳证券通信有限公司，传递至上述证券公司指定合作的香港证券公司，由香港证券公司按照香港联交所规则在香港市场进行相应的证券交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，H股“全流通”机制下，境内股东仅可根据相关业务规则增减持本公司在香港联交所流通的股份。目前这一增持功能因技术原因暂未开通，将在技术系统等条件具备后按程序推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境内券商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可参与H股“全流通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人表示，境内证券公司参与H股“全流通”交易应当符合中国证监会经纪业务管理相关要求，对客户委托所涉及的交易资格、资金、证券、价格等内容进行核查，查验资金、证券是否足额，确保客户委托的标的范围、外汇额度等符合相关规定，维护正常交易秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，参与证券公司应当具备“全流通”要求的相关技术系统和运维能力，应满足接入中国结算，深圳交易所等技术系统的测试验收，确保技术系统稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委新闻发言人孟玮回答中国证券报记者提问时表示 第四批试点企业正在抓紧制定混改实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委15日就宏观经济运行情况举行新闻发布会。国家发改委新闻发言人孟玮对国企混改、猪肉价格上涨、增强消费对经济发展的基础性作用等热点问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮在回答中国证券报记者关于第四批国企混改试点进展情况的提问时表示，今年5月国家发改委启动了第四批160家混改试点，目前正在组织试点企业抓紧研究制定混改实施方案。不少试点企业正通过多渠道开展混改项目推介、积极引入战略投资者，有的试点企业已经进入产权交易所挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业经营状况持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，国家发改委会同国资委，积极稳妥推进国有企业混合所有制改革试点，目前已先后推出四批一共200多家试点。混改试点坚持把“引资本”和“转机制”结合起来，着重在制度建设和体制机制创新上下力气，在完善企业法人治理、建立健全激励机制、转换经营机制上求突破。目前，前三批50家试点中，已经有70%的混改试点企业基本完成或即将完成“混”的任务，其中多数试点企业已完成新公司设立、公司治理机制重构、激励制度化建设等试点主体任务。从效果看，混改后企业经营状况持续改善，突出体现为“五升五降”：企业治理能力和活力效益提升，亏损面下降；国有资本权益和功能提升，企业杠杆率下降；企业劳动生产率提升，核心员工流失率下降；企业核心竞争力提升，与业内领军企业差距下降；非公有制经济发展空间提升，市场准入限制下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮称，第四批试点在数量上和领域上都实现了大幅增长，在领域上，不局限于电力、石油、天然气、铁路、民航、电信、军工等重要领域，既包括传统制造业领域的国有企业，也包括互联网、软件及信息技术服务、新能源、新材料和节能环保等战略性新兴产业的国有企业，同时还包括一些已经实现股权层面混合、拟进一步在完善治理上深化改革的国有控股企业。目前，国家发改委正在组织试点企业抓紧研究制定混改实施方案，不少试点企业正通过多渠道开展混改项目推介、积极引入战略投资者，有的试点企业已经进入产权交易所挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进生猪稳产保供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及物价问题，孟玮表示，近期CPI同比涨幅有所扩大，主要是由于猪肉及其替代品价格明显上涨，带动整体食品价格同比上涨15.5%，对CPI涨幅贡献超过80%。从剔除食品和能源价格的核心CPI来看，年初以来涨幅呈逐步回落态势，10月份同比上涨1.5%，1-10月平均上涨1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，猪肉价格关系民生。下一步，将进一步抓好政策措施落实，多措并举保障市场基本稳定和困难群众基本生活不受影响。一是继续加力促进生猪生产。国家发改委会同农业农村部，加大中央预算内投资支持力度，支持生猪规模化养殖场和种猪场建设，扩大畜禽粪污资源化利用项目实施范围，支持动植物保护能力提升工程建设，促进生猪稳产保供。二是多渠道增加肉类供给。增加牛羊肉、禽肉、鸡蛋生产和供应，多渠道扩大猪肉和牛羊肉等替代品进口，确保整体肉类蛋白市场供应基本充足。三是妥善实施冻猪肉储备投放。目前中央和地方已经建立了一定规模的冻猪肉储备，会择机向市场投放，保障猪肉消费需求。四是兜底基本民生。重点关注城乡低保对象、特困人员等困难群众，指导地方根据物价上涨情况及时启动价格补贴联动机制，足额发放价格临时补贴。五是密切监测预测价格变化。每天监测全国及各地猪肉价格情况，研判后期走势，及时发现苗头性问题，并加以预防和解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住汽车等消费领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，今年以来，我国消费品市场运行总体平稳。从总量看，消费的基础性作用持续显现。刚刚过去的“双十一”，各大电商的成交额屡创新高，巨大的消费热潮扑面而来。需要看到的是，我国具有超大规模市场优势，再加上新技术手段的不断应用，充分发挥消费对经济发展的基础性作用，仍然具有很大的潜力和空间可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何进一步激发国内消费潜力？孟玮指出，要切实稳住传统领域消费。稳住汽车等消费大头，破除汽车消费限制，探索推行逐步放宽或取消限购的具体措施，推动汽车限购政策向引导使用政策转变。同时，大力促进更新消费。以家电、消费电子等为重点，落实生产者责任延伸制度，健全废旧产品回收拆解体系，完善机动车、船舶和农机报废回收更新办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极发展消费新业态新模式方面，孟玮表示，从新业态看，以产业融合促进新消费。从新模式看，以线上线下融合扩大消费。进一步完善农村物流基础设施网络，推进城乡高效配送专项行动，推动农村电商高质量发展；并大力改善消费环境，重点是在“提升质量”和“推广经验”上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>先进制造业和现代服务业深度融合发展将提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委网站15日消息，近日，国家发改委等15部门联合印发《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》(简称《实施意见》)。《实施意见》明确，到2025年，形成一批创新活跃、效益显著、质量卓越、带动效应突出的深度融合发展企业、平台和示范区，企业生产性服务投入逐步提高，产业生态不断完善，两业融合成为推动制造业高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》梳理提出了10种发展潜力大、前景好的典型业态和模式，包括推进建设智能工厂、加快工业互联网创新应用、推广柔性化定制、发展共享生产平台、提升总集成总承包水平、加强全生命周期管理、优化供应链管理、发展服务衍生制造、发展工业文化旅游及其他新业态新模式等。并针对制造业重点行业、服务业重点领域，提出了加快原材料工业、消费品工业、装备制造业、汽车制造等重点行业双向融合发展的10项可能路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》提出，发挥多元化融合发展主体作用。强化产业链龙头企业引领作用。在产品集成度、生产协作度较高的领域，培育一批处于价值链顶部、具有全产业链号召力和国际影响力的龙头企业。发挥行业骨干企业示范效应。在技术相对成熟、市场竞争充分的领域，培育一批创新能力和品牌影响力突出的行业领军企业。激发专精特新中小微企业融合发展活力，在细分领域培育一批专精特新“小巨人”和“单项冠军”企业。提升平台型企业和机构综合服务效能，构建若干以平台型企业为主导的产业生态圈，释放其他各类主体融合发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》提出，鼓励金融机构结合职能定位，按照商业化原则，向两业融合发展企业和项目提供适应其生产和建设周期特点的中长期融资，稳妥开展并购贷款业务，积极支持开展供应链金融服务。支持符合条件的企业上市融资和发行企业债券、公司债券、非金融企业债务融资工具。建立知识产权质押信息平台，扩大知识产权质押融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮在15日召开的新闻发布会中表示，下一步，国家发改委将会同有关部门，认真抓好《实施意见》的贯彻落实工作，加快出台配套政策和细则，强化政策性创新，加大保障和支持力度，鼓励和支持符合条件的地方、产业园区、企业开展融合发展试点，先行先试，探索形成符合我国实际、具有不同区域特色和行业特点的融合发展业态模式和路径。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615268695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行 妥善应对经济短期下行压力 坚决不搞“大水漫灌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布2019年第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，继续保持定力，把握好政策力度和节奏，加强逆周期调节，加强结构调整，妥善应对经济短期下行压力，坚决不搞“大水漫灌”，保持广义货币M2和社会融资规模增速与名义GDP增速相匹配。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.8345---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“财经&amp;民生”数据高频发布期 发改委接力统计局——回答肉价、供暖、混改等一揽子热点问题 小编重点划不停</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191116/c615269028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　想知道到手倒计时的年终奖涨幅能否跑赢CPI？先看一下小编“今日份”重点新闻！发改委接力统计局重磅发声，10月份数据“财经&amp;amp;民生”密集出炉！除了自家“关键小事”，咱们还可以关心一下国家大事——混改、基建、一带一路各自进展如何，其实，这些大事件也将影响你我生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;价格运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期猪肉价格的上涨是影响CPI涨幅扩大的一个非常重要的因素。猪肉价格关系民生。下一步，将进一步抓好政策措施落实，多措并举保障市场基本稳定和困难群众基本生活不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要有几个方面的工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加力促进生猪生产。国家发展改革委会同农业农村部，加大中央预算内投资支持力度，支持生猪规模化养殖场和种猪场建设，扩大畜禽粪污资源化利用项目实施范围，支持动植物保护能力提升工程建设，通过这些方面的支持，促进生猪稳产保供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多渠道增加肉类供给。增加牛羊肉、禽肉、鸡蛋生产和供应，多渠道扩大猪肉和牛羊肉等替代品进口，确保整体肉类蛋白市场供应基本充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是妥善实施冻猪肉储备投放。目前中央和地方已经建立了一定规模的冻猪肉储备，会择机向市场投放，保障猪肉消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是兜底基本民生。重点关注城乡低保对象、特困人员等困难群众，指导地方根据物价上涨情况及时启动价格补贴联动机制，足额发放价格临时补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是密切监测预测价格变化。每天监测全国及各地猪肉价格情况，研判后期走势，及时发现苗头性问题，并加以预防和解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，还将配合有关部门加大市场监管力度，维护良好市场秩序。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四批混改情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已先后推出四批一共200多家试点。混改试点坚持把“引资本”和“转机制”结合起来，着重在制度建设和体制机制创新上下力气，在完善企业法人治理、建立健全激励机制、转换经营机制上求突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，前三批50家试点中，已经有70%的混改试点企业基本完成或即将完成“混”的任务，其中多数试点企业已完成新公司设立、公司治理机制重构、激励制度化建设等试点主体任务。从效果看，混改后企业经营状况持续改善，突出体现为“五升五降”，也就是：企业治理能力和活力效益提升，亏损面下降；国有资本权益和功能提升，企业杠杆率下降；企业劳动生产率提升，核心员工流失率下降；企业核心竞争力提升，与业内领军企业差距下降；非公有制经济发展空间提升，市场准入限制下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共建“一带一路”倡议实施最新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月底，中国已与137个国家和30个国际组织签署197份合作文件，其中有发展中国家，也有发达国家，还有不少发达国家公司、金融机构与我国合作开拓第三方市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易畅通方面，今年1—9月，我国对沿线国家合计进出口约9500亿美元，对沿线国家非金融类直接投资超100亿美元。中白工业园、中阿（联酋）产能合作园区、中埃苏伊士经贸合作区等稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金融通方面，中国先后与20多个沿线国家建立了双边本币互换安排，与7个国家建立了人民币清算安排。正式发布《“一带一路”债务可持续性分析框架》，成立多边开发融资合作中心，与国际货币基金组织联合建立了能力建设中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民心相通方面，在科技交流、教育合作、文化旅游、绿色发展、对外援助等方面取得一系列成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天然气保供形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期运行情况看，用气需求增长比较平稳，天然气资源供应相对充足，供需之间保持了一个比较好的平衡状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于天然气价格，供暖季期间，国家将采取有效措施保持国内天然气价格运行在合理区间。对居民用气实行“量价齐保”，也就是在保障供应总量的基础上，执行国家制定的各省份基准门站价格不上浮；对学校、医院、公共交通等民生用气实行“保量稳价”，也就是在保障供应量的基础上，价格根据供需关系适度调整，但上浮的幅度以基准门站价格为基础不超过20%；其他市场化气量价格，则由供需双方协商确定。为重点保障民生价格稳定，供暖季期间，各地不再调整居民用气终端销售价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保暖保供工作关系民生冷暖。随着气温降低，取暖用气需求也会进一步攀升，还有可能遭遇大范围极寒天气。对这些因素，我们将会同有关方面坚持底线思维，做好应急预案，加强风险防范，把可能遇到的困难和问题估计的再充分一些，把我们所能够做的各项工作做的再扎实细致一些，坚持从各地实际出发，宜气则气、宜电则电、宜煤则煤，确保人民群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础设施项目资本金比例调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻落实党中央和国务院决策部署，通过适当调整资本金比例，有利于发挥项目资本金制度的引导作用，有利于调动各方的积极性，也有利于促进产业结构调整优化，促进形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了做好这项工作，国家发改委按照问题导向，按照如何进一步提升政策的有效性和针对性，今年以来，做了大量的调查研究工作，也广泛听取了各方面的意见，了解市场的需求、广泛听取各方面意见。此次调整项目资本金比例，主要是明确下调部分行业项目资本金比例，将港口、沿海及内河航运项目资本金最低比例由25%调整到20%。考虑到项目回报水平、收益覆盖债务融资的能力各有差异，有些项目建成后收益好、偿债能力强，在政策上允许金融机构有一些灵活性。同时，还对鼓励项目法人和项目投资方通过发行权益型、股权类金融工具，多渠道规范筹措投资项目资本金明确了有关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，国家规定的项目资本金比例是项目资本金最低比例的下限，实际比例需要投资方、金融机构在执行国家规定的基础上，综合考虑项目的投资收益、贷款风险等实际情况自主确定，金融机构要按照商业化原则，自主决定是否发放贷款以及贷款的数量和比例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191116/c615269028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：打好防范化解重大金融风险攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月16日发布第三季度中国货币政策执行报告。报告提出，打好防范化解重大金融风险攻坚战。在国务院金融稳定发展委员会的统一领导下，充分发挥金融委办公室作用，健全地方金融监管协调机制，推动落实防范化解重大金融风险攻坚战行动方案，坚持在推动高质量发展中防范化解风险，有序推进结构性去杠杆，防范金融市场异常波动风险，精准有效处置重点领域风险。进一步补齐监管制度短板，强化金融机构防范风险的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191116/c615269087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>