<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 02 Nov 2021 10:07:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：事业单位公开招聘破除唯名校、唯学历的用人导向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633909211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633909211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>针对鼓励储存一定数量的生活必需品，商务部最新回应：供应完全有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633908975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633908975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部鼓励储存一定数量的生活必需品？无需过度解读甚至误读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633907975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633907975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织成立20周年 报告称成员国之间共性日渐增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：新《考核评价办法》四方面强化国家级经开区高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633902426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633902426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平就应对气候变化提三点建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让工资保证金成为防治欠薪的“利器”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任宁吉喆主持召开经济形势地方视频座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公布国家级经济技术开发区新考核评价办法 突出有进有退动态管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈国家级经开区协同发展：将推动产业向中西部和东北地区转移</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：切实做好市场保供稳价工作 鼓励家庭根据需要储存 一定数量的生活必需品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899637.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业经济在稳定恢复中加速迈向高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899611.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关注“生活性服务业30条”：9个方面30项具体举措推动生活性服务业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：鼓励有条件的国家级经开区推行产业链“链长制”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899084.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：商务部《通知》属例行发布 旨在保障生活必需品供应充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633904448.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：商务部官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月2日电 （记者孙阳 栗翘楚）近日，商务部印发《关于做好今冬明春蔬菜等生活必需品市场保供稳价工作的通知》（以下简称《通知》），部署各地深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，保障今冬明春广大人民群众生活必需品供应充足，切实做好市场保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》中提到，“鼓励家庭根据需要储存一定数量的生活必需品，满足日常生活和突发情况的需要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者专访时表示，保障生活必需品市场供给和平稳运行是商务部的重要职责之一，商务部每年都会例行发布消费市场保供稳价的工作通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次《通知》基于今年秋冬季节自然灾害频繁发生、蔬菜价格波动上涨、新冠疫情多地散发、拉尼娜现象或将升级等情况，提前做出工作部署，目的就是为了更好地保障今冬明春广大人民群众生活必需品供应充足。”关利欣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣介绍说，疫情发生以来，中央各部门和地方政府第一时间迅速反应，出台了多项有关生活必需品市场供应保障的政策措施，有效满足了居民基本生活需要、平抑了物价，对于重点疫区和全国市场的疫情防控和应急保供发挥了积极作用。《通知》正是基于前期应对疫情的经验，提出有效举措，确保消费市场平稳运行。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633904448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：引导国家级经开区为稳住外贸外资基本盘发挥更大作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部11月2日消息，近日，经国务院批准，商务部正式印发《国家级经济技术开发区综合发展水平考核评价办法（2021年版）》（以下简称《考核评价办法（2021年版）》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《考核评价办法（2021年版）》指标体系坚持导向明确、全面统一、公平合理和科学规范原则，设置对外开放、科技创新、绿色发展、统筹协调和发展质量设置五大类一级指标，修订后二级指标数量由53项精简为30项，进一步强化发展开放型经济的定位和导向，引导国家级经开区为稳住外贸外资基本盘发挥更大作用，为服务构建新发展格局作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《考核评价办法（2021年版）》自2022年起正式实施，用于考核国家级经开区2021年度及以后年度发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，商务部印发《关于进一步推进国家级经开区创新提升更好发挥开放平台作用的通知》，要求各相关省级商务主管部门要切实发挥牵头部门作用，结合各地实际情况，加强指导协调，完善配套措施，确保国家出台的各项政策措施落到实处、发挥实效，督促国家级经开区加快转型升级，为经济社会发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部研究院专家：消费市场保供稳价的工作通知属每年例行发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633908460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据人民网微博11月1日消息，近日，商务部发布《关于做好今冬明春蔬菜等生活必需品市场保供稳价工作的通知》（下称《通知》），部署各地深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，保障今冬明春广大人民群众生活必需品供应充足，切实做好市场保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣表示，保障生活必需品市场供给和平稳运行是商务部的重要职责之一，商务部每年都会例行发布消费市场保供稳价的工作通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次《通知》基于今年秋冬季节自然灾害频繁发生、蔬菜价格波动上涨、新冠疫情多地散发、拉尼娜现象或将升级等情况，提前做出工作部署，目的就是为了更好地保障今冬明春广大人民群众生活必需品供应充足。”关利欣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣介绍说，疫情发生以来，中央各部门和地方政府第一时间迅速反应，出台了多项有关生活必需品市场供应保障的政策措施，有效满足了居民基本生活需要、平抑了物价，对于重点疫区和全国市场的疫情防控和应急保供发挥了积极作用。《通知》正是基于前期应对疫情的经验，提出有效举措，确保消费市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1f907cc61dc2e521" id="7f3784e2d9c5cd6f7a19cfa8e186f1cb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633908460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就加强货车司机权益保障工作相关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网11月2日消息，国务院新闻办公室定于2021年11月3日（星期三）下午3时举行新闻发布会，请交通运输部副部长汪洋和公安部、全国总工会有关负责人介绍加强货车司机权益保障工作相关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付水利救灾资金9亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633907841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站11月2日消息，综合考虑近期秋汛、强降雨损毁有关地区水利设施情况，财政部会同水利部迅速调度各地灾毁损失，及时研究提出救灾资金分配方案。11月1日下达水利救灾资金9亿元，用于支持山西、陕西、河南、山东、四川等18省（自治区、直辖市）扎实应对秋汛和局地强降雨天气，落实各项洪涝灾害防御措施，抓紧做好洪涝灾后水毁水利设施修复等相关工作，及时恢复灾区农业生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633907841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大企业牵手小伙伴 科技创新跑出“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年底召开的中央经济工作会议提出，要发挥企业在科技创新中的主体作用，支持领军企业组建创新联合体，带动中小企业创新活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，各地闻讯而动，积极落实中央部署，纷纷开始探索联合创新的有效方式。近日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;采访团队走入创新创业企业，深入科研一线，探寻企业在科研创新过程中新模式、新方法、新路径。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　“创新的第一步是研发，第二步就是要产品化，让产品被更多的人所接受，这也是很多研发驱动的中小企业在做大做强时面临的最大考验。”在杭州未来科技城，小派科技CEO任攀接受了&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过加入联合创新中心，公司与上下游企业展开合作共同创新，用更快的速度做出更好的产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于浙江省杭州市余杭区的未来科技城，成立于2011年，是全国四大未来科技城之一和国家首批双创示范基地，也是浙江省和杭州市重点打造的人才高地、创新高地、产业高地。在130平方公里的园区内，入驻的市场主体达3.4万家，核心区域企业2.6万家。统计显示，2020年，余杭区经济体量达到2200多亿元，位居杭州市各区县第一位；数字经济核心产业实现增加值约占全省的1/4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立近10年来，未来科技城始终紧跟国家创新创业浪潮，勇当创新创业“弄潮儿”，实现了快速发展。当前，在各地积极发力数字经济的背景下，未来科技城如何保持先行优势？在鼓励企业创新方面，有哪些经验可供分享？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索：研发创新“换挡提速”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们有一款面向物联网市场的产品，需要进行比较复杂的测试。联合创新中心为我们提供了测试所需的设备、指导，以及人员支持，大大加快了研发进度。”杭州地芯科技有限公司联合创始人吴瑞砾面对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者激动地说，“如果没有与创新中心合作，我们需要投入更多资金、资源和人员，产品研发就会推迟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地芯科技位于杭州未来科技城“人工智能小镇”，公司成立时间不足三年，目前约有40名员工，主要业务包括5G物联网射频芯片的研发，应用于5G小基站、物联网、无人机图传系统等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴瑞砾所提到的“联合创新中心”，即“杭州未来科技城·高通中国·&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300496','&amp;#x4E2D;&amp;#x79D1;&amp;#x521B;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300496/"&gt;中科创达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300496/"&gt;300496&lt;/a&gt;）联合创新中心暨高通AI创新实验室”（以下简称“联合创新中心”），由浙江杭州未来科技城管理委员会、高通（中国）控股有限公司、中科创达软件股份有限公司三方于2020年12月联合建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中科创达软件股份有限公司副总裁朱红芹介绍，联合创新中心由联合创新实验室、展示中心和AIoT技术培训中心组成，是一个集5G及智能物联网产品新技术展示、5G相关技术实验测试、5G及智能物联网人才教育培训于一体的联合创新平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，联合创新实验室配备有5G通用连接及射频测试仪器，可为符合条件的杭州双创企业提供技术支持，帮助这些企业进行实验性测试和系统兼容性测试，从而为其提高研发及创新能力拓宽思路，抓住5G机遇，加快智能终端及物联网等相关行业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“成立联合创新中心旨在推进杭州双创事业发展，聚焦5G、AI、物联网等领域的技术应用需求，为杭州双创企业和机构提供支持。”朱红芹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年12月3日投入使用以来，联合创新中心助力了10余家杭州本地企业研发智能产品，为他们免费提供5G、RF等专项测试服务35项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钉钉会议一体机、Rokid AR眼镜、小派科技VR头盔一体机，这些智能设备都曾在这里进行过原型机的快速研发；地芯科技RF测试、宇泛智能MIPI测试、微泰医疗功耗测试、优智联科技可靠性测试，这些免费测试大大降低了企业研发过程中的设备投入；vivo、地平线、斑马、亿咖通，这些企业成为了联合创新中心的常态化技术服务合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋能：技术创新联动产业提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进小派科技位于杭州未来科技城的展厅，各式各样的各种VR(虚拟现实)、XR（混合现实）穿戴设备令人目不暇接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“VR是一个规模很大的产业，要做大VR产业，需要整个行业的共同努力。”任攀说，加入联合创新中心之后，可以快速地把高通最新的平台与自身产品结合起来，双方各取所长。小派科技发挥自己显示和光学方面的技术优势，高通发挥基于它系统平台的优势，双方合作可以做出更好的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任攀表示，5G网络商用后，其大宽带、低时延的特性，为VR、XR产业的发展创造了机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高通公司中国区董事长孟樸看来，5G和AI是推动VR、XR产业发展的关键技术，5G技术的普及将帮助用户获得无处不在的体验。VR、XR的发展需要整个行业生态系统的共同努力，目前高通已通过平台、参考设计、硬件和软件生态系统计划、产业投资联盟等多种方式，携手合作伙伴共同促进VR、XR产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业龙头企业带领和帮助下，小公司爆发出大潜能。在前不久举办的2021世界VR产业大会上，小派科技成功跻身“中国VR 50强”企业，其发布的最新产品技术参数在业内均处于领先地位。据朱红芹介绍，目前联合创新中心的初创企业合作伙伴已达20多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江杭州未来科技城（海创园）党工委书记、管委会主任李洁表示，未来科技城通过扶持高通和中科创达共同成立的联合创新中心，利用高通在芯片、物联网等领域的资源，同时中科创达又能够提供丰富的产业对接服务，可以为园区内相关领域内的企业提供技术支持，对于企业后期发展所需要的资源嫁接具有极大促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持‘人才引领、创新驱动、产城融合’，是未来科技城始终坚持的发展理念，”李洁介绍，近年来，未来科技城特别注重对于创新平台的培育和支持。目前浙江省首批4个省级实验室，其中有3个在未来科技城落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作：携手做大做强数字经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为浙江省重点打造的战略新兴产业高地，杭州未来科技城通过招大引强，吸引行业龙头企业、头部企业、骨干企业落户，再发挥龙头企业引领带动作用，吸引产业链上下游企业集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李洁介绍，近年来，未来科技城通过实施“大孵化器”战略，构建“实验室（研发）——孵化器（孵化）——科创园区（产业化）”创新平台“矩阵”，大力吸引人才、技术、资金、项目等要素集聚，推动平台经济快速发展。截至目前，未来科技城落户了全省首批3家省实验室，拥有国家级孵化器5家、国家级众创空间19家，科创园区55个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一批批龙头企业的加入，进一步带动园区内企业快速成长，推动产业集群集聚发展。据了解，目前，未来科技城内集聚了中电海康、vivo、OPPO、哔哩哔哩等一批新经济企业，培育的独角兽和准独角兽企业超过杭州总数的1/4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，领军企业对科技创新的重要作用也正一步步得到验证。尤其针对一些投入高、周期长、产出慢的项目，仅靠一家企业单打独斗是远远不够的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，浙江省正加快制定创新联合体实施方案，计划在今年内打造10个创新联合体，新增3家省级制造业创新中心、5家技术创新中心、30家重点企业研究院；到2025年建成10家至15家省级技术创新中心，争创数据智能、智能工厂操作系统国家技术创新中心，新建省级重点企业研究院100家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府的政策东风，也获得企业的热切回应。孟樸介绍，目前高通已在杭州、南京、重庆、青岛、南昌五个城市成立了联合创新中心。这五个城市的联合创新中心各有特点，但都是采用三方合作模式，一方是当地政府，一方是高通的合作伙伴，还有一方是高通。通过这种模式，地方政府也能认识到高通在产业链里的角色，以及推动产业发展的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有支持合作伙伴的成功，才有高通的成功。”孟樸说，高通一直强调合作愿意，一直坚持“发明-分享-协作”的理念，高通对产业合作伙伴和营商环境都很有信心，任何短期困难或是突发情况，都不会阻挡高通致力于在中国继续长期发展、与中国合作伙伴共同进步的决心。“高通将持续携手中国合作伙伴，一起努力将中国数字经济做大做强。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633900622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：到2022年部分国有重点企业管理达到或接近世界一流水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月2日电 （记者李楠桦）据国资委网站消息，近日，国资委发布了《关于进一步深化法治央企建设的意见》（以下简称《意见》）。《意见》指出，到2022年部分国有重点企业管理达到或接近世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委相关负责人表示，一流的企业不仅要有一流的技术、一流的产品这种“硬实力”，也要有一流的法治工作这样的“软实力”作为支撑保障。具体可以从五个维度来理解：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是一流的法治理念，从主要领导到普通员工，牢固树立法治意识，把依法合规、不逾红线作为经营管理的首要前提和基本衡量标准，贯穿决策、执行、监督全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是一流的治理机制，以公司章程为统领，管理制度体系完善，治理结构更加规范，依法决策机制健全，风险管控精准到位，企业经营管理在法治轨道上有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是一流的管理系统，建立党委（党组）顶层谋划、主要领导亲自负责、总法律顾问全面领导、法务管理机构主责推动、各职能部门协同配合的法治建设管理系统，有效动员各方力量，汇聚依法治企工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是一流的业务能力，拥有一支精法律、通业务、懂管理，能与世界一流企业法务人员同台竞技的高素质法治工作人才队伍，在全球范围内具备较强的规则话语权、行业引领力和价值创造力，成为企业核心竞争力的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是一流的价值创造，法治工作与经营管理深度融合，全程参与企业改革，助力重大专项，促进品牌价值提升，有效应对外部变革，确保改革发展各项任务依法合规进行。国务院国资委正在对世界一流法治工作标准开展专题研究，后续将指导中央企业持续深化对标、加快补齐短板，推动部分企业法治工作率先达到世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，“十四五”时期，中央企业法治理念更加强化、治理机制更加完善、制度体系更加优化、组织机构更加健全、管理方式更加科学、作用发挥更加有效，法治建设取得更大进展，部分企业率先达到世界一流水平，为企业深化改革、高质量发展提供更加有力的支撑保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，坚持运用法治思维和法治方式深化改革、推动发展，紧盯国企改革三年行动、中央企业“十四五”发展规划重点工作，深入分析对企业提出的新任务新要求，提前研究可能出现的法律合规问题，及时制定应对方案和防范措施。法务人员全程参与混合所有制改革、投资并购等重大项目，加强法律审核把关，坚持依法依规操作，严控法律合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国资委将加大力度，推动中央企业认真落实《意见》各项要求，充分发挥法治建设领导机构作用，把法治工作纳入中央企业‘十四五’发展规划和年度计划统筹谋划、同步推进。”该负责人指出，指导企业制定“十四五”法治建设实施方案，明确目标任务，细化工作措施，完善考评制度，将法治建设成效纳入对子企业考核体系。指导企业全面开展对标，努力提升依法合规经营管理水平。加强对《意见》贯彻落实的督促指导，组织开展企业间互学互鉴，加强交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：数读中国抗疫援助及国际发展合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633906447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：艾雯、常红)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633906447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长徐晓兰：中小企业要始终保持创新创业热情 坚持走“专精特新”发展之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据工业和信息化部11月2日消息，2021年10月31日至11月1日，由工业和信息化部、财政部共同主办的第六届“创客中国”中小企业创新创业大赛全国总决赛在重庆市成功举办。工业和信息化部副部长徐晓兰视频出席活动并致辞，重庆市人民政府副市长陈金山出席活动并为获奖项目颁奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰指出，工业和信息化部深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室作用，围绕抓好政策体系、服务体系、发展环境三个领域，聚焦着力缓解中小企业融资难、融资贵，着力加强中小企业合法权益保护两个重点，紧盯提升中小企业创新能力和专业化水平这一目标，努力构建中小企业“321”工作体系，形成共同推动中小企业发展的工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，“创客中国”大赛是中小企业工作的重要组成部分，是贯彻落实国家创新驱动发展战略和促进“双创”上水平决策部署的重要举措，是孵化创新型中小企业的重要渠道，有助于在全社会营造良好创新创业氛围，不断为中小企业注入源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰强调，广大创客、中小企业要始终保持创新创业的热情，聚焦国家战略需要，瞄准关键核心技术，坚持走“专精特新”发展之路。各级中小企业工作主管部门要充分发挥好“创客中国”平台作用，为优秀项目提供精准化服务。下一步，要总结推广办赛好经验、好做法，调动多方资源，将办赛与大中小企业融通创新、解决技术难题等工作紧密结合，以大赛促创新、促合作、促融资、促发展，使大赛真正成为服务中小企业的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局、部信息中心、部分地方中小企业主管部门相关负责同志现场参加活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633903374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：鼓励有条件的国家级经开区在碳达峰、碳中和方面先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部外资司司长宗长青11月2日在商务部召开的国家级经济技术开发区新考核评价办法专题新闻发布会上表示，下一步商务部将引导国家级经开区绿色低碳可持续发展，鼓励有条件的国家级经开区在碳达峰、碳中和方面先行先试，推动国家级经开区经济社会发展有序绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宗长青表示，发挥国家级经开区产业集聚优势，鼓励有条件的国家级经开区推行产业链“链长制”，聚焦重点产业培育产业集群。引导东中西部地区国家级经开区加强产业对接，深化产业链配套合作。加大财政金融支持。加大外经贸发展专项资金对中西部和东北地区国家级经开区支持力度。落实好商务部与国家开发银行、进出口银行签署的合作协议，加强合作项目对接，支持国家级经开区及区内企业提升发展质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633901381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>是简单以国内生产总值增长率论英雄，还是强调以提高经济增长质量和效益为立足点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　观察中国经济发展，五年规划向来广受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年就有件“趣事”。“十四五”规划纲要刚发布，立马有网友“找茬”：“是不是少了什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　少了啥？国内生产总值（GDP）增长率指标。与以往五年规划相比，“十四五”规划纲要首次使用“国内生产总值年均增长保持在合理区间、各年度视情提出”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要不设具体GDP指标值，牵出一个问号：是简单以国内生产总值增长率论英雄，还是强调以提高经济增长质量和效益为立足点？习近平总书记给出清晰回答：要坚持正确政绩观，不简单以生产总值增长率论英雄，不要被短期经济指标的波动所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年9月25日至28日，习近平在东北三省考察，主持召开深入推进东北振兴座谈会。图为27日上午，习近平在辽宁中国石油辽阳石化公司同工人亲切握手。新华社记者 鞠鹏摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划表述之变，反映的是发展理念的进步，更是实事求是的思考和探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　故事还得从2012年说起。当时，海内外对中国发展产生了不少疑忧：经过改革开放30多年高增长，刚跃居世界第二大经济体的中国经济增速走出下行曲线，当年降到8%以内。与经济增速“滑落”相伴的，还有金融、楼市、地方债等风险迹象。一时间，不少习惯了高速度的地方政府、企业和老百姓“慌了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;怎么办？有人提出，能不能用老办法，再来一轮强刺激拉动经济增长？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年12月15日，中央经济工作会议上，习近平一锤定音：“不能不顾客观条件、违背规律盲目追求高速度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的战略定力是基于对经济规律的深刻把握。经过多年高速发展，中国经济的块头、底数已经很大，潜在增长率在下降，再考虑到资源、环境的承载能力以及解决高速发展过程中累积的诸多深层次矛盾和问题，继续一味追求两位数的快速发展已不现实。把增速换到合适的“挡位”，符合经济发展客观规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，发展思路的转变并非易事，一些领导干部仍然抱有“速度情结”，认为“速度出政绩”。2013年9月，习近平在参加河北省委常委班子专题民主生活会时指出：“中央看一个地方工作做得怎么样，不会仅仅看生产总值增长率，而是要看全面工作，看解决自身发展中突出矛盾和问题的成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，习近平在多个场合反复强调“不再简单以国内生产总值增长率论英雄”“要全面认识持续健康发展和生产总值增长的关系”，明确中国经济处于“三期叠加”……一系列重要讲话、重要指示，逐渐消除了各级干部的“换挡焦虑”，从思想认识上解决了中国经济“怎么看”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不简单以GDP增长率论英雄，是不是意味着经济增长不重要了？绝非如此！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要的是实实在在、没有水分的速度”“是经济发展质量和效益得到提高又不会带来后遗症的速度”，习近平的论断明晰而坚决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调：“我国发展仍处于重要战略机遇期，我们要增强信心，从当前我国经济发展的阶段性特征出发，适应新常态，保持战略上的平常心态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新常态呼唤新变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但变革背后是一连串难题：传统制造业产能普遍过剩，高耗能、高排放行业尤为明显；产业结构、区域结构、城乡结构还存在各种不平衡、不协调、不可持续的问题；曾经辉煌的东北老工业基地压力重重，部分地区经济数据有“水分”；房地产市场泡沫风险成为“灰犀牛”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，习近平远瞩高瞻：“加快推进经济结构战略性调整是大势所趋，刻不容缓”“现在不拿出壮士断腕的勇气，将来付出的代价必然更大”“东北等老工业基地的振兴发展，不能再唱‘工业一柱擎天，结构单一’的‘二人转’，要做好加减乘除”“坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展理念是发展行动的先导，管全局、管根本、管方向、管长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年下半年，从十八届五中全会到中央经济工作会议，习近平提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，要求加强供给侧结构性改革，抓好去产能、去库存、去杠杆、降成本、补短板五大任务，面对经济发展新常态，下出改革先手棋。十九大报告进一步提出以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一连串思路新、落点实的改革，让中国经济逐步走出粗放型发展的老路，走上更加健康可持续的大道――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013―2019年，中国单位GDP能耗累计下降24.4%；2016―2019年研发经费年均增长11.8%，增速远高于美国、日本等科技强国；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新商业模式经济增加值2020年增至近17万亿元；经济数据挤出“水分”后，东三省等地发展呈现恢复增长态势……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月22日，中央政治局常委会听取“十三五”规划实施总结评估汇报――“重大战略任务和165项重大工程项目全面落地见效，规划确定的各项目标任务即将胜利完成”“我国经济实力、科技实力、综合国力跃上新的台阶”……有国外观察家评论：“成就喜人，中国经济和产业结构不断优化升级，令全球对中国发展前景充满信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面小康的中国，顺利实现第一个百年奋斗目标。有了雄厚物质基础的支撑，未来怎么发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，我们要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军，这标志着我国进入了一个新发展阶段。今年初，在省部级主要领导干部学习贯彻党的十九届五中全会精神专题研讨班开班式上，习近平从理论依据、历史依据、现实依据三个维度，对新发展阶段作了深刻阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济发展从“有没有”转向“好不好”，开启高质量发展阶段。与新发展阶段相适应的需求结构、产业结构、技术体系和关联方式等，决定了不同的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次开班式上，习近平谈到2020年在浙江考察时的新发现：在疫情冲击下全球产业链供应链发生局部断裂，直接影响到我国国内经济循环。当地不少企业需要的国外原材料进不来、海外人员来不了、货物出不去，不得不停工停产。面对新问题，他作出重要判断：“现在的形势已经很不一样了，大进大出的环境条件已经变化，必须根据新的形势提出引领发展的新思路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年4月，习近平提出要构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。十九届五中全会对构建新发展格局作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一分部署，九分落实。“十四五”时期是中国进入新发展阶段的第一个五年，今年是“十四五”开局之年。细心的网友发现，今年以来，从中央到地方推出的一系列政策举措，“立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展”（简称“三新一高”）的思想贯穿其中。各地加大改革攻坚力度，在危机中育先机、于变局中开新局，努力开辟发展新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年已过大半，不妨看看成效：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，中国经济同比增长9.8%，继续领跑全球，最终消费贡献率升至64.8%，外贸进出口增长22.7%，高技术制造业增加值和投资增速均超过20%……在高质量发展的赶考路上，中国经济行稳致远。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211102/c633899245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>