<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 06:15:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>好于预期！1-2月经济数据大幅提升 一图详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家解读政府工作报告和“十四五”规划纲要：民营企业要把握发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1―2月份经济运行保持恢复性增长 积极因素继续增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：2021年重点群体就业压力较大 服务业将更好地发挥就业“蓄水池”作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>付一夫：关于促进消费和改善民生 十四五规划里是这么说的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748599.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发布《关于深入扎实做好过渡期脱贫人口小额信贷工作的通知》：精准用于贷款户发展生产和开展经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748522.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“恢复”遏制破产危局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748507.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部委发文：脱贫人口小额信贷不能用于结婚、建房、理财等非生产性支出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告再提充电桩 但这一风口市场仍有五大难题待解</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210315/c627748345.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210315/c627748345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业党建融入生产经营的实践探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会四部门：脱贫人口小额信贷不能用于结婚、建房、理财等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>访香港金管局总裁余伟文：香港金融稳定我非常有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5万亿级“超级双子城”联动：广深合作仍待深层次体制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现有的财政税收政策、经济政策等，都受限于行政边界的划分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不论是2021年1月的广东省两会，还是刚刚闭幕的全国两会，广州、深圳是被频频聚焦的“热词”——这对“双子城”如何联动，一直都是外界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会期间，全国人大代表、广东省委书记李希指出，要强化广州、深圳“双城”联动，辐射带动“一核一带一区”高质量发展，全面推进乡村振兴，持续提高人民生活品质，扎实推动共同富裕，更好服务国家厚植超大规模市场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个千年商都，一个经济特区，相距仅100公里的两座城市，有着绝无仅有的区位优势。更重要的是，这两座城市自身就是“明星”。统计数据显示，广州2020年GDP为2.5万亿元，深圳为2.77亿元，两城GDP总和突破5.2万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对粤港澳大湾区超级城市“双子星”,如何在双城联动中发挥乘数效应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从广深之间共同建设高标准市场体系、共同带动广东全省高质量发展的角度，去谋求双城联动，比翼齐飞。”广东省委党校原副校长、教授陈鸿宇3月12日接受时代周报记者采访时指出，广深联动不仅仅是基础设施的打通，还要从双循环相互促进新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业链联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自改革开放以来，广州、深圳就借助区位优势，发挥相互协调、相互促进的作用。2019年9月5日，广州和深圳在广州南沙签署《广州市、深圳市深化战略合作框架协议》，标志着广深合作迈入新的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述协议签署后，广州、深圳就致力于寻找适合的合作领域，双城合作进入具体实操阶段。2020年10月22日，广州、深圳“双城联动”论坛在深圳召开，两市有关职能部门负责人到场签署科技创新、智能网联汽车、智能装备、生物医药、基础设施、营商环境、自贸区建设七个领域合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　步入“十四五”，广州、深圳还将进一步形成深度合作、协同发展的新局面。2021年广东省政府工作报告明确提出，要推动广州、深圳‘双城’联动，充分激发“双区”建设的整体效应、集聚效应、协同效应、战略效应、辐射引领效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广深联动最核心的内容在于，共同构筑自主可控的产业链和创新链，通过自主创新推动产业转型。”陈鸿宇建议，要按照“链”的思维，分析广深之间在产业链、供应链、创新链的哪些方面能够合作，需要合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打破交通隔阂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广深联动要成为现在进行时，关键在于将100公里距离转化成半小时交通圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年的“双城联动”论坛上，广州和深圳达成基础设施战略合作框架协议，明确提出要实现两市高速铁路、城际轨道和高等级公路等多种交通方式直达互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，将加快推进广州至深圳高速铁路新通道、深莞增城际、广深中轴城际、广深高速磁悬浮等项目的规划建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通基础设施是广深联动的关键环节。2018年9月23日，广深港高铁全线通车，从香港西九龙站乘坐高铁14分钟，即可抵达深圳中心区，再花47分钟就能到达广州南站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，广深将进一步联通。2021年1月，广东省发展和改革委员会主任葛长伟接受媒体采访时表示，“十四五”期间，将由广州都市圈和深圳都市圈分别牵头，开工建设的珠三角城际轨道项目，打造广深半小时交通圈。2021年，广州都市圈要开通8个项目，深圳都市圈要开通6个项目，其中广州地铁28号线将往西连到佛山，往东连到东莞，再和深圳地铁接上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，广东省自然资源厅发布《广东省国土空间规划(2020—2035年)》，首次公布京港澳高速磁悬浮通道规划。建成后，从广州经深圳至香港只要20分钟。广州市规划和自然资源局党组成员、副局长姜莉此后也透露，广州地铁22号线将延伸至深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈鸿宇认为，广深之间半小时交通圈，除了建设新的立体交通基础设施，如高速公路、港口、航空、高铁等，应当充分利用现有的交通设施，让其发挥更大作用。“当下，各地基础设施建设之间的隔阂还比较大，各地政府都想建设自己的机场、保税区、集装箱码头等。广深联动，需要各方统筹安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体制改革跟上联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广深联动，应当优势互补，发挥乘数效应。然而具体至区域协调过程中，还需要形成新的思想共识，走协调发展、共享发展、开放发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“传统的发展理论认为‘一山不容二虎’，城市之间是此消彼长的关系。几十年来，珠三角发展至今，已经证明城市之间的基本取向应当是合作。”陈鸿宇认为，广深联动需要破除陈旧的城市发展理念，否则会妨碍形成统一开放竞争的市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实到具体实践，就是相关体制的改革。陈鸿宇认为，制度的创新是广深联动的重要前提条件。“现有的财政税收政策、经济政策等，都受限于行政边界的划分。广深联动需要进行高层沟通、统筹，城市之间不能单打独斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广深之间的制度合作创新，已经开始。2020年11月17日，广州、深圳两地政协签订工作备忘录，建立常态化交流合作、联动协商、港澳工作联动、政协委员交流四大机制。接着12月30日，广州、深圳两地民政部门签订合作框架协议，合作探索跨市婚姻登记制度等民生服务领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照广东的规划，广深联动是充分发挥两座城市的特点，促进广州都市圈与深圳都市圈融合发展，进而辐射全省，更好地解决省内区域协调发展的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈鸿宇认为，广州与深圳作为两个核心城市，可以联合起来帮助其他城市发展。他举例道，广深可以联手与湛江，在徐闻雷州建设工业园区，对接海南的自由贸易港政策对接，形成新的“前店后厂”格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民航局：2021年民航发展基金征收标准在降低50%的基础上再降低20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者金一丹)3月15日，民航局新闻发布会上，运输司司长于彪表示，2021年民航发展基金征收标准在此前降低50%的基础上再降低20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于彪表示，按照国务院减税降费的决策部署，为支持民航业发展，2019年7月1日起，将航空公司应缴纳民航发展基金征收标准降低50%。2020年，为支持民航企业抗击疫情，实行了全年免征。今年政府工作报告中提出，基金征收标准在此前降低50%的基础上再降低20%，对于帮助航空公司渡过疫情难关，快速恢复发展意义重大。一方面，直接减轻航空公司成本负担。此次调整后，航空公司缴纳民航发展基金标准较2019年之前降低了60%，正常情况下每年减轻企业成本支出约80亿元。另一方面，释放国家支持民航实体经济发展的积极信号，增强行业发展信心和动能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：2021年经济继续保持持续恢复 一季度甚至可能大幅回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日上午，国务院新闻办公室举行2021年1-2月份国民经济运行情况发布会，国家统计局国民经济综合统计司司长、新闻发言人刘爱华女士出席并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，关于对目前经济恢复水平及一季度经济增速的判断，刘爱华表示，关于全年走势的判断，不管从经济恢复态势来看，还是从要素支撑、政策支撑来看，应该说2021年中国经济继续保持持续恢复的状态，是有基础、有条件的，我们也有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体指标来看，去年是下降6.8%的低基数，表现在同比增速上，一季度很可能出现同比增长，甚至出现大幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各个指标的表现来看，目前尽管经过一些技术处理后，从两年平均来看，主要的指标都处于恢复性的增长进程中，但在恢复性进程中还存在行业之间、领域之间不平衡的现象，如一些接触性、聚集性行业的消费和服务，应该讲有一些指标还没有恢复到疫情前的水平，恢复中的不平衡是客观存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从指标本身表现来看，还是指标互相之间的协调性来看，对目前整体经济的判断是，继续保持了去年以来持续稳定恢复的态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优益C进军气泡饮市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，优益C针对年轻消费者推出了新品――优益C活菌泡泡，开始进军年轻人喜爱的气泡饮市场，主打“活性益生菌，低糖0脂更轻盈，35天短保新鲜更畅爽”卖点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，优益C一直在不断拓宽产品线、放大品牌势能，推进品牌年轻化。此次跨界推出优益C活菌泡泡，从乳品行业切入气泡饮行业是品牌年轻化的一次重要举措。未来优益C将持续关注活性益生菌功能饮品在不同细分市场上的布局，还将根据行业和消费者趋势，逐步推出更多针对不同人群和不同需求的活菌型乳酸菌饮品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部信息技术发展司：加强与各示范城市的协同 推动信息消费示范城市建设工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据工业和信息化部官网3月15日消息，全国信息消费示范城市建设工作座谈会近日以视频会议形式召开。工业和信息化部信息技术发展司有关同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议总结了2020年信息消费示范城市工作进展，分析了信息消费发展态势，研讨部署了2021年重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，信息消费示范城市深入贯彻新发展理念，结合产业基础和资源禀赋，将扩大升级信息消费作为统筹疫情防控和促进经济高质量发展、服务改善民生的重要举措，取得了良好成效。下一步，信息技术发展司将加强与各示范城市的协同，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，围绕完善工作机制、加快新一代信息基础设施建设、提升产业供给能力、发挥信息消费对实体经济带动作用、引导释放消费潜力、推进信息消费体验中心建设、营造良好的消费环境等方面扎实推动信息消费示范城市建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分地方工业和信息化部主管部门有关同志参加会议，北京、合肥分享了示范城市建设的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家国际发展合作署关于《对外援助项目咨询服务单位资格认定办法》的政策解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627747973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家国际发展合作署制订《对外援助项目咨询服务单位资格认定办法》（国家国际发展合作署2020年第4号令，以下简称《办法》），自2020年10月30日起施行。为保障《办法》的顺利实施，做好资格认定工作，就《办法》有关问题进行政策解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题一：《办法》制定的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强对外援助战略谋划和统筹协调，推动援外工作统一管理，根据党的十九届三中全会关于深化党和国家机构改革的决定，国际发展合作署正式组建。根据机构改革后职能分工，援外项目立项阶段相关单位的资格认定由国际发展合作署负责，具体包括对外援助项目可行性研究单位、项目咨询单位、评估咨询单位以及经济技术咨询单位等。为规范对外援助项目咨询服务单位资格认定，依据《行政许可法》和《国务院对确需保留的行政审批项目设定行政许可的决定》（国务院令2004年第412号），制定了《办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题二：《办法》的制定思路是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《办法》制定过程中，我们遵循以下原则：一是坚决贯彻落实习近平总书记和党中央对援外工作的重要指示批示精神，强化对援外队伍的政治性和专业性要求，提高援外队伍准入门槛，整合和培育专业化骨干队伍，加强对外援助项目的研究论证，切实提升立项前期工作质量和水平，更好地服务于国家外交大局和“一带一路”建设。二是坚持依法履职、依法行政。严格依据行政许可法律法规，严格贯彻落实党和国家机构改革确定的部门职责分工，科学设定资格认定单位类别、规范资格认定申请和审查程序，细化资格管理要求，确保资格认定和管理工作有规可循。三是贯彻落实国务院推进政府职能转变和“放管服”改革要求，从优化政府服务和便利行政相对人的角度出发，明确并简化许可范围、许可条件、许可有效期等，细化审批标准、办理程序和时限，完善和优化工作流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题三：与商务部2015年颁布的《对外援助项目实施企业资格认定办法》（商务部2015年第1号令）相比，《办法》主要有哪些调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》主要有以下三个方面调整：一是咨询服务单位类别覆盖国际发展合作署立项前期工作各项业务，合理设定单位类别，并兼顾立项前期制度改革的要求。咨询服务单位主要分为可行性研究单位、项目咨询单位、评估咨询单位和经济技术咨询单位四类。二是充分吸收和汲取其他部门开展资格认定的经验，将资格认定的方式由资格招标改为资格审查，确保援外主体队伍不断补充新生力量，促进队伍总体健康发展。三是主要借鉴国家发展改革委工程资信管理的经验，资格认定条件设定重点考察申请单位的技术资质、队伍素质和能力、经营业绩情况和诚信状况。强化援外项目战略性、政治性和政策敏感性的属性和特点，要求申请单位具备能够从事援外工作的专业部门和人员。贯彻国务院关于加快推进社会诚信体系建设和建立完善守信联合惩戒制度等文件要求，加强对申请单位的经营诚信表现考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题四：申请对外援助项目咨询服务单位资格的主要流程是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》规定，在国务院相关主管部门和机构登记的咨询服务单位可直接向国际发展合作署提交申请，其他单位向所在地省级主管部门提交申请。申请单位报省级主管部门完成初核后，可自行将申请文件连同省级主管部门的初核意见一并报国际发展合作署审核，也可由省级主管部门向国际发展合作署转交相关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向省级主管部门申请的，省级主管部门在收到申请文件之日起五个工作日内完成初核，国际发展合作署在收到省级主管部门初核意见之日起十五个工作日内完成审核，作出许可与否的决定。向国际发展合作署申请的，国际发展合作署在收到完备申请文件之日起二十个工作日内完成审核，作出许可与否的决定。准予许可的，国际发展合作署颁发有效期为两年的许可文件，申请单位可到国际发展合作署领取资格认定批复文件，办理援外项目咨询服务任务采购系统入网手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关具体事宜，可参照国际发展合作署网站“援外项目咨询服务单位资格认定”栏目下的《对外援助项目咨询服务单位资格认定服务指南》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题五：申请对外援助项目可行性研究单位（工程类）需要具备什么资格条件？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》规定，申请对外援助项目可行性研究单位（工程类）应具备以下资格条件：（一）系依照中国法律在中国境内设立的法人，包括企业、事业单位和社会团体；（二）所有出资人均为中国投资者；（三）具备能够从事对外援助工作的专业部门和五名以上咨询工作人员，其中主要业务负责人从事咨询业务不少于十年；（四）前两年相应类别的境内（外）咨询服务业绩累计不低于1500万元；（五）前两个会计年度未出现亏损；（六）前两年未受过刑事处罚、未因进行非法经营活动或违反有关援外管理规章受过行政处罚；（七）依法纳税和缴纳社会保险费；（八）具有良好的经营诚信表现；（九）具备国务院相关行业主管部门颁发的工程设计综合甲级或行业甲级资质，且符合国务院相关行业主管部门指导认定的工程咨询单位甲级资信评价标准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627747973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-2月中国经济成绩单：恢复性增长成关键词 制造业投资、 餐饮收入两年平均增速仍为负值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 田进 3月15日，在国新办就2021年1-2月份国民经济运行情况举行的发布会上，国家统计局新闻发言人刘爱华介绍，1-2月份国民经济保持恢复性增长。工业和出口较快增长，投资和消费稳步恢复，就业和物价总体稳定。从同比数据看，受2020年同期基数较低等因素影响，主要指标同比增速较高，扣除基数影响，主要指标增势平稳，宏观指标处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在答记者问时，刘爱华也表示，今年1-2月份经济运行延续了去年以来的稳定恢复的态势，经济循环日益畅通，市场预期不断改善。但是同时要清醒地看到，当前国际形势仍然复杂严峻，国内经济恢复的基础尚不牢固，所以还是要按照中央经济工作会议精神和《政府工作报告》的部署，进一步巩固经济基本盘，推动经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2021年的经济增长目标，3月5日发布的《政府工作报告》提出，国内生产总值增长预期目标设定为6%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生对经济观察网表示：“这个目标确实低于国内外很多机构的预测。首先，6%是经过非常认真审慎综合考虑做出来的目标；其次，这也标志着中国的GDP增速目标仅仅是个预期值，淡化GDP导向，鼓励经济走向高质量；第三，这个目标还综合考虑来’十四五’时期，即不仅考虑了2021年的经济增长，还考虑了未来5年中国经济增长的连续性、稳定性和可持续性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从拉动GDP增长的“三驾马车”来看。投资方面，1-2月份，全国固定资产投资（不含农户）45236亿元，同比增长35.0%，比2019年1-2月份增长3.5%，两年平均增速为1.7%。分领域看，基础设施投资同比增长36.6%，两年平均下降1.6%；制造业投资增长37.3%，两年平均下降3.4%。从环比看，2月份固定资产投资比上月增长2.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，1-2月份，社会消费品零售总额69737亿元，同比增长33.8%，比2019年1-2月份增长6.4%，两年平均增长3.2%。按消费类型分，餐饮收入7085亿元，同比增长68.9%，两年平均下降2.0%；商品零售62651亿元，增长30.7%，两年平均增长3.8%。多数商品销售增势良好，消费升级类商品销售快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易上，1-2月份，货物进出口总额54418亿元，同比增长32.2%。其中，出口30588亿元，增长50.1%；进口23830亿元，增长14.5%。进出口相抵，贸易顺差6759亿元。贸易结构改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于投资以及消费增长不足的领域，刘爱华介绍，消费上，主要是接触性消费潜力还没有完全发挥出来，比如餐饮消费还是受到一定影响；投资领域，目前恢复比较慢的是制造业投资，制造业投资两年平均下降3.4%，恢复的势头还是比较缓慢，这也是受到多种因素影响，包括企业投资能力的恢复、投资信心的恢复，尽管疫情得到了有效控制，但是毕竟疫情防控的压力还是存在的，外部的环境还比较复杂严峻，所以制造业投资恢复可能还需要一些时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”、“六保”方面，数据显示，1-2月份，全国城镇新增就业148万人。1月份，全国城镇调查失业率为5.4%。2月份，全国城镇调查失业率为5.5%。作为对比，2021年政府工作报告提出，预期城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率5.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回看过去五年，每年城镇新增就业都达到1300万以上，且均超额、提前完成预期目标。2020年在疫情冲击下，年初调查失业率快速上升，2月份曾达到了6.2%，此后逐步回落，全年平均为5.6%，低于6%的控制目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前程无忧首席人力资源专家冯丽娟对经济观察网表示：“在城镇新增就业上，政府制定的目标几乎每一年都是提前完成、超额完成。2021年就业更多的挑战是就业的结构跟质量。现在每一年新增到就业市场中的人群，高学历已是普遍现象。数据显示，高校毕业生在新增就业人群中的比例已经接近70%。一方面，毕业生会对就业质量有要求，导致中高端岗位供小于求；另一方面，很多基础制造业、服务业企业招不到人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于就业的结构性矛盾，刘爱华在答记者问时也表示，总体上看，虽然就业方面仍然存在一定压力，但还是有很多有利条件实现就业总体稳定。在就业压力存在的同时，就业市场的一些结构性矛盾最近也有所显现，主要表现在劳动力市场的错配。在我们的调查中有一些企业反映招工难问题，一些有技能的人才、熟练工的招工难也是客观存在的。这也表明了经济恢复进程中的不平衡，一方面有一些重点群体的就业压力仍然存在，另一方面劳动力市场中的结构性矛盾在恢复过程中也开始出现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划发布 数字经济与基建投资助高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网编者按：日前，“十四五”规划和2035年远景目标纲要全文发布。全文设19篇、65个章节，设定了未来五年经济社会发展的20项主要指标，还明确了包括102项重大工程项目在内的若干重大举措和重大部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动被置于“十四五”规划要位，“十四五”时期我国将进一步加快数字经济发展，打造数字经济新优势，协同推进数字产业化和产业数字化转型，加快数字社会建设步伐，提高数字政府建设水平，营造良好数字生态，建设数字中国。规划纲要还提出主要目标：2025年数字经济核心产业增加值占GDP比重提升至10%。此外，一批批重大项目上马，一系列重磅政策的酝酿出炉，也将新一轮扩投资跃然纸上，聚焦“两新一重”和短板弱项成为建设重点。专家指出，相比此前的五年规划，“十四五”规划纲要中，主要指标的诸多新变化释放出未来将更加注重高质量发展的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”规划明确我国数字经济未来发展空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济参考报报道，3月12日，《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》正式发布。全文设19篇、65个章节，设定了未来五年经济社会发展的20项主要指标，还明确了包括102项重大工程项目在内的若干重大举措和重大部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵览“十四五”规划纲要，三个“新”成为一以贯之的逻辑主线。相比此前的五年计划，更加突出体现了立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量发展是“十四五”乃至更长时期我国经济社会发展的主题，关系我国社会主义现代化建设全局。“十四五”时期的20项指标与高质量发展指标体系进行了充分对接，充分体现了新发展理念的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动被置于“十四五”规划要位。规划纲要明确提出，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，并提出一个个明确指标。着眼于抢占未来产业发展先机，培育先导性和支柱性产业，规划纲要还提出，战略性新兴产业增加值占GDP比重超过17%。不仅如此，规划纲要将数字经济部分单列一篇，并提出主要目标：2025年数字经济核心产业增加值占GDP比重提升至10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从数据指标看‘十四五’规划，强调科技创新需高质量发展。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超说，一是将全社会研发支出增速设置为量化指标，要求研发强度不得低于“十三五”时期；二是首次将基础研发强度列入五年规划，基础研究强度长期落后于发达国家的现状亟待改变；三是提出“每万人口高价值发明专利拥有量”，较“十三五”规划的“每万人口发明专利拥有量”更强调高质量创新；四是提出数字经济核心产业增加值占GDP比重，相较此前的“数字经济增加值”指标更注重高质量发展，数字经济的统计方式也将逐步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21世纪经济报道称，同时，“十四五”规划纲要草案明确了未来数字经济七大重点产业，包括云计算、大数据、物联网、工业互联网、区块链、人工智能、虚拟现实和增强现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，大数据、物联网、移动互联网、云计算等数字技术的突破和融合发展推动数字经济快速发展。在当前阶段，我国数字经济无论在发展规模还是发展质量方面均处于全球领先地位。在电子商务、移动支付、共享经济、5G等数字经济核心领域，我国甚至走在世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政府工作报告强调要推动“数字产业化”转型，具体要加大5G网络和千兆光网建设力度，丰富应用场景，以及运用好“互联网+”。“十四五”时期，我国则要进一步构建基于5G的应用场景和产业生态，在智能交通、智慧物流、智慧能源、智慧医疗等重点领域开展试点示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年是5G新应用走向落地的关键年，5G向更广泛领域的应用能力将加强。”未来移动通信论坛常务副理事长、工信部通信科技委秘书长张新生接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政府工作报告还强调“产业数字化”转型和“发展工业互联网”。根据中国信息通信研究院发布的《中国数字经济发展白皮书（2020年）》，2019年我国数字经济增加值规模达到35.8万亿元，占GDP比重达到36.2%。其中，数字产业化增加值达到7.1万亿元，同比增长11.1%；产业数字化增加值约为28.8万亿元，占GDP比重为29.0%，成为数字经济发展的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对产业数字化转型，“十四五”规划纲要草案提出“实施‘上云用数赋智’行动，推动数据赋能全产业链协同转型”，具体包括建设若干国际水准的工业互联网平台和数字化转型促进中心，加快产业园区数字化改造等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国政协委员、中国工业互联网研究院院长徐晓兰看来，产业数字化将成为数字经济发展的新方向，并推动数字经济加速进入“下半场”。她表示，工业互联网的创新发展能够进一步带动形成智能化制造、网络化协同、个性化定制、服务化延伸、数字化管理等新业态新模式，推动数字经济进一步向实体经济更多行业、更多场景延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资聚焦“两新一重”和补短板 重大项目密集开工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国证券报报道称，作为“十四五”开局之年，聚焦“两新一重”和短板弱项，一批批重大项目竞相上马，一系列重磅政策正酝酿出炉，新一轮扩投资施工图已跃然纸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程机械工业协会最新公布，2021年2月，纳入协会统计的26家挖掘机制造企业共销售各类挖掘机2.83万台，同比增幅高达205%。其中，国内销量2.46万台，同比增长256%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为投资的“晴雨表”，在挖掘机热销的背后，正是基建项目建设的快速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多地重大项目集中开工，掀起一轮施工热潮。3月13日，海南自贸港2021年第二批110个建设项目集中开工，总投资289亿元，2021年计划投资88亿元。日前，青海省西宁市2021年一季度重点项目集中开工，共计248项，总投资2748亿元。此外，湖北省武汉市一季度215个重大项目于近日集中开工，总投资3305.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，多省市公布2021年重大项目建设清单。据基建通大数据不完全统计，截至目前，已有北京、上海、重庆、广西等16省市区发布了2021年重大项目建设投资计划，项目总投资额约30.34万亿元，2021年计划投资额约6万亿元。另据统计，目前，全国已有28个省市区公布了2021年基建固定资产投资计划，总投资额约3.2万亿元。其中，“两新一重”项目已成为各地建设重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年要保持经济运行在合理区间，需进一步发挥投资的关键作用，加大补短板力度，拓展投资空间，增强投资增长后劲，合理扩大有效投资。”国家发改委副主任宁吉喆近日表示，今年将发挥政府投资引导带动作用，加大投资补短板、调结构的力度，加快推进“两新一重”建设，促进民间投资更好发展，并加强项目储备和资金要素保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金端方面，今年政府工作报告明确了支持路径，即今年拟安排地方政府专项债券3.65万亿元，优先支持在建工程，合理扩大使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷认为，为保障重点项目工程的持续建设，今年新增专项债较去年小幅减少1000亿元，符合预期。由于去年部分专项债资金可能在平台形成沉淀，随着资金使用效率逐渐提升，今年专项债实际资金规模可能比去年更高，对重点项目建设有较强支撑。预计今年基建投资全年增速在5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏新供给经济学研究院院长贾康认为，“两新一重”仍是今年投资的重点领域，政府投资应注重补短板，特别是把改进民生、增强经济发展后劲的建设项目作为支持重点。除了政府直接投资之外，应更多运用创新机制“少花钱、多办事”，利用政策性融资、PPP等方式推动社会资本参与，提高其投资积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构认为，2021年财政支出规模仍有望稳健增长，支撑基建融资，同时城市群、“两新一重”、生态环保等领域仍具有充裕的建设需求，将带动基建投资稳健增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，新基建也成为重要抓手，从中央到地方积极加码布局，相关支持政策密集出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《建设高标准市场体系行动方案》提出，强化市场基础设施建设，加大新型基础设施投资力度。“今年将出台‘十四五’新型基础设施建设规划，大力发展数字经济，拓展5G应用，加快工业互联网、数据中心等建设。”宁吉喆近日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建能够培育新经济、新技术和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），打造中国经济新的增长点。”恒大集团首席经济学家任泽平指出，应继续大力推进新基建，打造中国经济新引擎。建设完善5G基建、大数据中心、人工智能、新能源汽车、充电桩等科技领域的基础设施，教育、医疗等民生领域的基础设施，以及营商环境、服务业开放、多层次资本市场等制度领域的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：康博）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会等多部门：深入扎实做好过渡期脱贫人口小额信贷工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会、财政部、中国人民银行、国家乡村振兴局联合发布《关于深入扎实做好过渡期脱贫人口小额信贷工作的通知》。《通知》明确，脱贫人口小额信贷支持对象是建档立卡脱贫户，贷款金额原则上5万元（含）以下，贷款期限3年期（含）以内，实施免担保免抵押，财政资金适当贴息，鼓励以贷款市场报价利率（LPR）放款，现有风险补偿机制保持基本稳定。边缘易致贫户可按照执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十一部门发布关于修订《“菜篮子”市长负责制考核办法实施细则》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月15日电 （记者李源）记者从农业农村部获悉，为贯彻落实《国务院办公厅关于印发“菜篮子”市长负责制考核办法的通知》（国办发〔2017〕1号）的要求，进一步压实“菜篮子”市长负责制，近期农业农村部、国家发展和改革委员会、财政部、自然资源部、生态环境部、交通运输部、商务部、国家卫生健康委员会、国家市场监督管理总局、中国银保监会、中国证监会发布关于修订《“菜篮子”市长负责制考核办法实施细则》（以下简称实施细则）的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年2月，原农业部会同“菜篮子”食品管理部际联席会议其他成员单位制定的《“菜篮子”市长负责制考核办法实施细则》印发。记者对比发现，此次修订的新版实施细则在分值方面做出多处调整，蔬菜面积、蔬菜产量、肉类产量等分值有所变动，另外新增了水产品产量，计3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，原第七章“否决项”改为“扣分项”。新版实施细则规定，考核期内发生“菜篮子”产品质量安全突发事件，且响应级别达到Ⅰ级、Ⅱ级农产品质量安全突发事件的，扣25分。“菜篮子”产品质量安全突发事件，是指因食用“菜篮子”产品而造成的人员健康损害或伤亡事件。参照《农产品质量安全突发事件应急预案》（农质发〔2014〕4号）有关规定，以同期农业农村部Ⅰ级、Ⅱ级农产品质量安全突发事件备案记录为准。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/33dbb1476945fdbf" id="ba91f8e9c21b88b6ced486c8960a3756" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;表格为新旧实施细则重点考核项目分值变化对比。制表：李源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>30%+！前两月投资、消费、工业生产均超速运行 啥原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国家统计局刚刚公布了今年首份月度经济运行报告：1至2月份，固定资产投资、消费和工业增加值同比增速均超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济指标如此高的增速多年来罕见，是什么原因所致？说明了什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要指标增势平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年1至2月份，全国规模以上工业增加值同比增长35.1%，比2019年1至2月份增长16.9%，两年平均增长8.1%，为近年来同期较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1至2月份，社会消费品零售总额69737亿元，同比增长33.8%，比2019年1至2月份增长6.4%，两年平均增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期，全国固定资产投资(不含农户)45236亿元，同比增长35.0%，比2019年1至2月份增长3.5%，两年平均增速为1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年1至2月份经济运行延续了去年以来的稳定恢复态势，经济循环日益畅通，市场预期不断改善。”国家统计局新闻发言人刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华在今天的国新办新闻发布会上分析称，主要指标同比大幅增长是经济因素、政策因素和基数效应共同作用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她提到，疫情防控措施有力，宏观政策实施有效，支撑经济稳定恢复的积极因素累积增多；就地过年对工业生产起到提振作用；外部需求有所改善，带动了我国出口快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，低基数因素也不可忽略。她认为，“去年年初受新冠肺炎疫情的冲击影响，主要指标同比增速都出现大幅下降，显著抬高了今年1至2月份的同比增速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　剔除低基数的影响，通过计算两年平均增速可更为客观地看待当前经济走势。以此测算，规模以上工业增加值两年平均同比增速只有8.1%，固定资产投资增长1.7%，社会消费品零售总额增长3.2%。“从这些数据综合判断，经济总体处于恢复进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华强调，从1至2月份经济运行的主要数据情况看，可以说2021年中国经济继续保持稳定恢复的态势是有基础、有条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业投资提升明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大主要投资领域来看，基础设施投资同比增长36.6%，两年平均下降1.6%；制造业投资增长37.3%，两年平均下降3.4%；房地产开发投资增长38.3%，两年平均增长7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳表示，制造业投资提升明显，主要受两部分因素推动：一方面由于去年同期疫情对制造业投资的影响明显强于地产与基建行业，导致制造业投资在2020年的基数较低；另一方面自去年四季度起，我国制造业投资呈现快速恢复的态势，而这一趋势的延续也将明显体现在年初的制造业投资同比增速上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出了一系列支持制造业发展的政策，涉及提高制造业企业研发费用加计扣除比例、对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额、提高制造业贷款比重等。分析人士预计，未来制造业尤其是高技术制造业投资增速有望继续加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就地过年”提振城市消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就地过年对经济到底有何影响？统计局的数据给出了答案：就地过年对工业生产和城市消费起到了一定提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华指出，“从监测结果来看，就地过年对城市文娱类行业，如电影票房收入带来的提升是比较大的，对城市消费起到了促进和带动作用。对网购也是一种促进作用。大家自己不能回家过年，可以通过网购给亲人购买礼物，对快递业也有促进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体数据是最好的证明。1至2月份，城镇社会消费品零售总额两年平均增长3.4%，乡村社会消费品零售总额两年平均增长1.3%，也就是说城镇消费快于农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前两年一直是乡村市场消费快于城镇，今年在就地过年政策影响下，城镇消费快于乡村了。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，从整体消费来看，接触性消费潜力还没有完全发挥出来，比如餐饮消费还是受到一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来消费形势，商务部部长王文涛在全国两会期间曾表示，随着国家对疫情控制持续向好、经济复苏持续向好、一系列对企纾困政策持续发力，今年对消费的总体判断是处于恢复性的快速增长。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索中日韩合作新路径 RCEP解锁中国1.4万亿美元新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）于2020年11月15日正式签署至今，已经有越来越多的外贸企业开始调整全球化的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学国际发展与战略研究院、中国人民大学经济学院、中诚信国际信用评级有限责任公司联合举办的中国宏观经济论坛（CMF）上，中国人民大学经济学院教授、国家发展战略研究院研究员王孝松表示，这是我国首张国际协定中的负面清单，是我国建立高水平对外开放的一个重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，世界各国都在进行区域自由贸易协定的谈判，RCEP正顺应这样的潮流。”王孝松表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学经济研究所所长、宏观论坛联席主席、中诚信集团董事长毛振华看来，RCEP签署的重大意义在于，它破解了美国以贸易战为先导、以冷战为终局的大同盟。RCEP加上中国和欧洲的投资协定，反映了我国一个重要的战略思路。此外，之前长期停滞的中日韩协定在RCEP框架下，基本上解决了原来和中日韩没有谈成的主体内容，这也是一个突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，能在一定程度上缓解中美贸易摩擦的影响，帮助中国继续减少对美国市场的依赖，在中美贸易的谈判和博弈中获得更多的主动。不过，毛振华也警告，应当警惕美国带来的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;RCEP的中国机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国十九届五中全会中提出，要实施自贸区提升战略，构建面向全球的高标准自由贸易区网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王孝松看来，签署RCEP后，我国在自贸区扩围、提质和增效方面都实现了全方位的提升。东亚是世界上国际贸易和生产网络最为活跃、最为发达的区域，RCEP将显著提升东亚区域经济一体化水平，促进区域的产业链、供应链和价值链融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在世界上大多数的自贸协定中，商品从A国进入到B国，需要达到在A国的增值标准或生产要求，认定是A国原产货物，才能享受B国的优惠税。RCEP则不一样，商品从A进入B可以用协定中多个缔约方的中间品，只要是RCEP的成员国，其所采购的中间品，达到所要求的增值或生产要求，A国到B国零关税的门槛就可以明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，15个国家中，中国、日本历年来的贸易体量极大，但两国之间一直没有签订自由贸易协定。王孝松介绍，过去想在东盟“10+3”框架下签订，但因为中日两国均是重要经济体，利益协调较难，所以几乎没有实质进展。但在RCEP的框架下，中国和日本谈成了合作，这对中日经贸往来有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，中方开放承诺达到了已有自贸协定的最高水平，承诺服务部门数量在入世承诺约100个部门的基础上新增开放22个部门，提高37个部门的承诺水平。RCEP形成了统一的规则体系，将显著提升投资政策的透明度，良好的制度环境也将进一步吸引区域外的投资。”王孝松表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，RCEP是我国入世20年来又一次全局性贸易开放，我国1/3的对外贸易将实现自由化，涵盖贸易额将达到1.4万亿美元，给我国企业带来更多的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，农业是世界各国开放的敏感领域，以往的合作中，这都是难啃的骨头。但在RCEP的框架之下，农业取得了一些新的突破。中日之间首次达成了农产品关税减让的安排，中韩之间、中国和东盟之间在一些农产品上做出了超越现有双边自贸协定的开放承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，RCEP成员在农业产业链上的互补性较强，比如澳、新是农产品原料商；日韩既是农产品消费的大市场，也是高端特色农产品加工制造强国；中国、东盟人口多，农业体量大，农产品进出两旺，是全球极具潜力和活力的农产品大市场。相互之间的合作，可以说是多赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，汽车行业也面临重要机遇。近十年来，亚洲地区已经成为全球最大的区域汽车市场，特别是东南亚的市场保持了比较高的增速。RCEP实施后，我国对大约65%的汽车零部件给予了零关税待遇，占约90%的贸易量。这些零部件现有的税率是6%-10%，关税降低会极大地整合东亚地区汽车的供应链和产业链，有效地帮助汽车整车生产企业降低生产成本，进一步释放中国汽车企业在产业链方面的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从服务贸易来看，我国服务贸易相对滞后，在国际服务贸易领域往往是逆差。在RCEP的项目下，各国均在服务领域做出了远超各自“10+1”自贸协定的承诺，开放水平整体达到了各国自贸协定的最高水平，为服务业的发展提供了一个新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融业也将受益于货物贸易、投资增长等，可以预见，外贸型保险和投融资等供应链金融需求将有所增长。一个亮点是，我国将近年来金融领域的改革成果纳入了RCEP，以法律的形式对外做出承诺。在王孝松看来，这将再次扩大金融领域的开放程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将知识产权等纳入保护范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;RCEP带来的利好，对中国发展至关重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和以前自贸协定相比，RCEP是当前世界上人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自由贸易区协定，包含东盟十国、澳大利亚、中日韩、新西兰等国。从2019年数据来看，这15个成员国总人口达到了22.7亿；GDP达到26万亿美元；出口总额达到5.2万亿美元，占世界总量约30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP和中欧投资协议都是围绕着大方向去做的，通过进一步开放，把国内市场潜力拿出来，使得外资和全球企业继续愿意投资中国，建设产业链，实现制造业产业链继续在中国集聚的效应。”摩根士丹利首席经济学家邢自强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行首席经济学家鲁政委也认为，加入RCEP是我国进一步加快形成“以国内大循环为主体，国际国内双循环新发展格局”的有利促进因素，有助于我国实现“十四五”和2035远景目标规划草案中的规划，保证制造业比重的基本稳定。特别是核心环节留在国内，有助于加强我国区域性产业链的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，王孝松也提醒，一定要将知识产权、著作权、地理标志、专利等等纳入保护范围，在电子商务领域，也要落实好关于电子认证和签名、在线个人信息保护、网络安全、跨境电子方式信息传输等条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，他建议，地方政府应提前谋划， 找准RCEP给本地区和企业带来的发展机遇，提高对区域产业链供应链调整变化的认识，提升本地区内可能面临风险的产业及产品竞争力，必要的时候，探索对相关产业提供补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛振华也表示，即便进入到实施阶段，对RCEP的协定也应有一个观察，因为仍存在一些不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627748384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：前两月国民经济保持恢复性增长 积极因素继续增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627747974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，国家统计局发布数据显示，1-2月份国民经济保持恢复性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，工业和出口较快增长，投资和消费稳步恢复，就业和物价总体稳定，基本民生保障有力，国民经济持续稳定恢复。从同比数据看，受2020年同期基数较低等因素影响，主要指标同比增速较高，扣除基数影响，主要指标增势平稳，宏观指标处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，统计局指出，市场销售保持增长，消费升级类商品销售快速增长。1-2月份，社会消费品零售总额69737亿元，同比增长33.8%，比2019年1-2月份增长6.4%，两年平均增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，全国网上零售额17587亿元，同比增长32.5%。其中，实物商品网上零售额14412亿元，增长30.6%，占社会消费品零售总额的比重为20.7%。从环比看，2月份社会消费品零售总额比上月增长0.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，居民消费价格同比下降，工业生产者出厂价格同比上涨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，全国居民消费价格同比下降0.3%。分类别看，食品烟酒价格同比上涨0.9%，衣着下降0.3%，居住下降0.3%，生活用品及服务价格下降0.1%，交通通信下降3.3%，教育文化娱乐上涨0.3%，医疗保健上涨0.4%，其他用品及服务下降0.9%。在食品烟酒价格中，猪肉下降9.6%，粮食上涨1.5%，鲜果上涨2.2%，鲜菜上涨6.9%。分月看，1、2月份全国居民消费价格同比分别下降0.3%和0.2%，环比分别上涨1.0%和0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，全国工业生产者出厂价格同比上涨1.0%。分月看，1、2月份全国工业生产者出厂价格同比分别上涨0.3%和1.7%，环比分别上涨1.0%和0.8%。1-2月份，全国工业生产者购进价格同比上涨1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局指出，总的来看，1-2月份经济运行保持恢复性增长，积极因素继续增多。同时也要看到，新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，世界经济形势复杂严峻；国内恢复进程不平衡问题仍较突出，经济恢复基础尚不牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实好中央经济工作会议精神，按照《政府工作报告》总体部署，坚持稳中求进工作总基调，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，以更加有力的举措推动各项工作落实，进一步巩固经济稳定复苏基础，努力保持经济运行在合理区间，确保“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210315/c627747974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>