<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 08:16:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>5月份全国涉农企业品牌传播影响力永辉名列前三</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210701/c630613768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210701/c630613768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄统计局：俄全国5月失业率降低至4.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国机构：全球旅游业损失或超4万亿美元 发展中国家较发达国家损失更严重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面推进乡村振兴 央行等六部门：适度提高对银行业金融机构涉农贷款风险容忍度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>BOSS直聘：今年上半年露营相关岗位数量、薪资双涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：支持具备条件地区开展商业防止返贫保险 巩固脱贫攻坚成果</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210701/c630613356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210701/c630613356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：强化对粮食等重要农产品的融资保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613351.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：“十四五”时期城镇新增就业5000万人以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613340.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部上海监管局：进一步完善中央单位银行账户管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612769.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>云南对外贸易增速加快 前5个月进出口总值超1200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612663.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织中亚国家“组团招商” 冀分享中国发展红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612555.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：加大对国家乡村振兴重点帮扶县的金融资源倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612546.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月份中国制造业采购经理指数公布 继续位于景气区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何深化户籍制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612436.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月制造业PMI为50.9%！价格指数高位回落 “保供稳价”系列政策逐步显效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612308.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《乡村振兴战略规划实施报告（2020年）》出版发布 乡村振兴战略规划实施取得阶段性进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部7月1日消息，近日，农业农村部、国家发展改革委会同有关部门编写的《乡村振兴战略规划实施报告（2020年）》出版发布。《报告》显示，《乡村振兴战略规划（2018-2022年）》确定的重点任务扎实推进，主要指标完成情况符合预期，总体实现2020年阶段性目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提出，实施乡村振兴战略三年多来，乡村振兴顶层设计不断加强，党中央、国务院印发《关于实施乡村振兴战略的意见》，发布《乡村振兴战略规划（2018-2022年）》，出台《中国共产党农村工作条例》，颁布实施《中华人民共和国乡村振兴促进法》，搭建了乡村振兴制度框架和政策体系的“四梁八柱”。各地着力加强党对三农工作的领导，31个省（区、市）全部建立实施乡村振兴战略领导机制，全面开展市、县乡村振兴实绩考核，层层压实五级书记抓乡村振兴的政治责任。各地各部门建立了纵向衔接、横向协同的规划体系，围绕人地钱等方面出台一系列政策措施，不断增强乡村振兴要素保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2020年各地各部门对标对表全面建成小康社会目标，有力应对严峻复杂的国际国内形势特别是新冠肺炎疫情影响，扎实推进《规划》实施，三农领域重点任务取得明显成效。粮食生产再获丰收，粮食产量实现“十七连丰”，连续6年稳定在1.3万亿斤以上，生猪产能基本恢复到常年水平，为保持经济社会平稳发展发挥了压舱石作用。决战脱贫攻坚取得全面胜利，现行标准下农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽，12.8万个贫困村全部出列，农村绝对贫困问题得到历史性解决。农业现代化水平迈上新台阶，农业科技进步贡献率超过60%，耕种收综合机械化率达到71%，农作物化肥农药施用量连续4年负增长，畜禽粪污综合利用率超过75%，长江十年禁渔全面实施，农业绿色发展取得积极进展。乡村产业加快发展，全国农产品加工营业收入达到23.2万亿元，农村网络零售额实现1.79亿元，全年农业生产托管服务面积超过16亿亩次，返乡入乡创业创新人员超过1000万，农村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态蓬勃发展。农村生活条件明显改善，基本实现村村通动力电、通硬化路、通4G网，农村人居环境整治三年行动较好完成，农村居民人均可支配收入达到17131元，比2010年翻一番多，农村基本公共服务水平进一步提升。农村改革深入推进，农村承包地确权登记颁证基本完成，超过43.8万个村完成股份合作制改革，新一轮农村宅基地改革试点启动实施，乡村治理效能得到提升，农村发展活力不断增强。乡村振兴战略实施取得的成效，为全面建成小康社会奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》分为综合篇、专题篇、实践篇、政策篇4个篇目，总结了《规划》重点任务和重大工程、行动、计划推进情况，遴选了28个地方典型范例，梳理了2020年出台的乡村振兴重要政策，供各地各部门学习参考。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行年赚1188亿不良率仅0.79% 全年发行金融债2.38万亿创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630614079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报记者 徐佳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球最大的开发性金融机构，国家开发银行（下称“国开行”）在疫情大考中充分发挥了逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前宣布延期披露年报的国开行近日发布年报，2020年国开行实现营业总收入1732.53亿元，同比减少22.27%，净利润1188.16亿元，同比增长3.05亿元，增幅0.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告期末，国开行不良贷款余额1026.8亿元，较上年末减少130.14亿元，不良贷款率0.79%，较上年末降低0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行行长欧阳卫民介绍，国开行高效筹集长期、大额、低成本资金，2020年全年发行金融债2.38万亿元，发债规模创历史新高，筹资成本创十五年来的历史新低；多措并举向实体经济让利，全年向重点行业、领域、客户直接让利335亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年净利润1188.16亿保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国家开发银行成立于1994年，是直属中国国务院领导的政策性金融机构，2008年改制为国家开发银行股份有限公司，2015年3月，国务院明确国开行定位为开发性金融机构。2017年4月，“国家开发银行股份有限公司”名称变更为“国家开发银行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国开行注册资本4212.48亿元，股东包括财政部、中央汇金投资有限责任公司、梧桐树投资平台有限公司和全国社会保障基金理事会，持股比例分别为36.54%、34.68%、27.19%、1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，国开行发布2020年年度报告。2020年国开行实现营业总收入1732.53亿元，同比减少22.27%，营业利润1421.13亿元，同比减少32.66亿元，净利润1188.16亿元，同比增长3.05亿元，增幅0.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利息净收入为国开行最主要的收入来源。2020年，国开行实现利息净收入1536.85亿元，同比减少202.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非利息收入中，去年国开行的手续费及佣金净收入为24.26亿元，同比减少37.51亿元；投资收益266.48亿元，同比增加13.71亿元；公允价值变动损益135.29亿元，同比增加183.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，去年国开行资产减值损失仅为59.18亿元，较上年的536.52亿元减少477.34亿元。业务及管理费122.75亿元，同比减少5.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年末，国开行资产总额17.1万亿元，同比增长3.63%。贷款为国开行的核心资产，报告期末发放贷款及垫款净额12.64万亿元，同比增长7.91%，占总资产的73.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年末，国开行负债总额15.62万亿元，同比增长3.39%。发债是国开行最主要的融资来源，截至2020年末，国开行已发行债务证券余额10.72万亿元，同比增长10.13%，占总负债的68.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产质量方面，2020年国开行有效防控化解处置风险，保持资产质量稳定。2020年末，国开行不良贷款余额1026.8亿元，较上年末减少130.14亿元，不良贷款率0.79%，较上年末降低0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告期末，国开行贷款减值准备余额4412.58亿元，贷款拨备率3.38%，保持较强的风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极发挥开放性金融逆周期调节作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球最大的开发性金融机构、中国最大的中长期信贷银行和债券银行，去年国开行在疫情大考中积极发挥开放性金融逆周期调节作用，降低综合融资成本，让利实体经济成效突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行副董事长、行长欧阳卫民介绍，2020年国开行高效筹集长期、大额、低成本资金，全年发行金融债2.38万亿元，发债规模创历史新高，筹资成本创十五年来的历史新低。聚焦受疫情影响较大的地区、行业和企业，制定6类22项专项贷款利率优惠政策。落实减费让利举措，严格规范收费管理，加大对受疫情影响较大企业的延期还本付息力度。多措并举向实体经济让利，全年向重点行业、领域、客户直接让利335亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力经济持续恢复上，国开行全年发放境内人民币贷款2.85万亿元，服务疫情防控和复工复产达产，发放复工复产专项贷款4681亿元；促进扩大有效投资，持续加大重大项目支持力度，发放“两新一重”领域贷款1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年报显示，国开行大力推动核电、抽水蓄能电站、跨区跨省送电通道及配套电源等重大项目，以及平价风电示范项目、大型先进海上风电项目落地，服务实现碳达峰、碳中和战略目标。截至2020年末，国开行电力行业贷款余额突破1万亿元，达到10007亿元等值人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，截至2020年末，国开行水利行业贷款余额为4954亿元，继续保持水利工程建设融资主力银行地位；城市轨道交通行业贷款余额7206亿元，以市场化融资模式支持深圳、苏州、成都、西安等24个城市60余个轨道交通项目；民航行业贷款余额2015亿元，加大对区域枢纽机场新建、拆建和扩能改造等项目的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国开行大力支持新型基础设施建设，重点支持信息基础设施、融合基础设施、创新基础设施等领域，全年发放新型基础设施贷款553亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630614079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发文 持续提升金融服务乡村振兴能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月1日电（记者吴雨）记者从中国人民银行获悉，近日人民银行等六部门联合发文提出，围绕巩固拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴，创新金融产品和服务，健全金融组织体系，完善基础金融服务，引导更多金融资源投入“三农”领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为切实做好“十四五”时期农村金融服务工作，支持巩固拓展脱贫攻坚成果、持续提升金融服务乡村振兴能力和水平，人民银行、银保监会、证监会、财政部、农业农村部、国家乡村振兴局联合发布了《关于金融支持巩固拓展脱贫攻坚成果 全面推进乡村振兴的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，金融机构要围绕巩固拓展脱贫攻坚成果、加大对国家乡村振兴重点帮扶县的金融资源倾斜、强化对粮食等重要农产品的融资保障等八个重点领域，加大金融资源投入。意见还对银行业金融机构提升服务能力提出了明确要求，督促银行业金融机构健全农村金融组织体系、改进内部资源配置和政策安排、强化金融科技赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，意见对原金融精准扶贫产品和金融支农产品、民生领域贷款产品等进行整合优化，以小额信用贷款、产业带动贷款、新型农业经营主体贷款等十类金融产品为重点，充分发挥信贷、债券、股权、期货、保险等金融子市场合力，增强政策的针对性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见明确，将通过推进农村信用体系建设、改善农村支付服务环境等，持续完善农村基础金融服务，优化农村金融生态环境，并通过资金支持、财税奖补和风险分担、考核评价和监管约束等措施，强化对银行业金融机构的激励约束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：今年秋粮面积稳中有增 力争播种面积超12.9亿亩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月1日电 （记者李栋）记者从农业农村部获悉，今年秋粮面积稳中有增，出苗长势总体正常，通过启动“奋战100天抗灾夺秋粮丰收行动”，各地农业农村部门抓紧抓实粮食生产，千方百计夺取秋粮好收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部相关负责人介绍，全年粮食生产的大头在秋粮。目前除双季晚稻外，秋粮作物播种基本结束。总体看，今年秋粮面积稳中有增，出苗长势总体正常，但夺取丰收还面临着区域性阶段性旱涝灾害、重大病虫害暴发流行等不确定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次实施的“奋战100天抗灾夺秋粮丰收行动”，力争实现三个目标：一是面积稳中有增，力争秋粮面积达到12.9亿亩以上；二是产量总体稳定，依靠科技提高单产；三是灾害损失可控，气象灾害损失率控制在5%左右，重大病虫危害损失率控制在5%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保秋粮和全年粮食丰收，农业农村部要求各级部门通过抓好科学防灾减灾、重大病虫防控、分区分类精准指导、加强农资市场监管工作，千方百计夺取秋粮好收成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在科学防灾减灾方面。强化监测预警，及时发布预警信息，重大灾情实行日报制度。完善防灾减灾预案，确保抗灾救灾需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重大病虫害防控方面。重点防范“五虫一病”，即草地贪夜蛾、稻飞虱、稻纵卷叶螟、玉米螟、粘虫、稻瘟病。进一步完善草地贪夜蛾“三区四带”布防，实施水稻“两迁”害虫分区协同治理，大力推进统防统治、联防联控，遏制病虫暴发流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，农业农村部门制定了发布分作物田间管理和防灾减灾技术指导意见，组织专家赴生产一线开展技术服务和巡回指导，提高关键技术到位率，促进大面积均衡增产增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部表示，保证丰产丰收，还需加大与供销、工业和信息化部门的协调力度，做好肥料、农药等重点品种生产供应，搞好供需余缺调剂和区域调配，确保农资市场稳定供应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻葡大使：中葡经贸合作潜力巨大前景广阔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社里斯本6月30日电（记者温新年 赵丹亮）中国驻葡萄牙大使赵本堂6月30日表示，中葡经贸合作存在巨大机遇和发展空间，希望两国企业挖掘潜力，推动中葡经贸合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵本堂当天受邀参加葡中工商会举办的视频讲座，并作了题为“抓住机遇，挖掘潜力，大力推进中葡经贸合作”的专题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵本堂说，在两国政府和企业的共同努力下，中葡双边贸易和投资取得了重大成果，即使在新冠肺炎疫情的影响下，双边贸易额仍逆势增长，中国继续保持葡萄牙在亚洲最大贸易伙伴地位，对葡投资不断扩大，第三方市场合作成为中葡全面战略伙伴关系的突出亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，中国“十四五”规划和葡萄牙经济复苏计划都强调科技创新、数字转型和绿色发展等目标，为两国深化经贸合作、开拓发展新机遇提供了有利条件。双方在绿色经济、数字转型、新能源等新兴产业领域有巨大的合作空间，在通信、电子商务、电动汽车等领域有广阔的合作前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵本堂表示，目前中欧关系出现了暂时的困难，给中葡扩大经贸合作带来了挑战。希望葡萄牙工商界人士坚定信心并共同努力，推动中欧关系重回对话合作的正确轨道，同时继续挖掘两国贸易、投资和第三方市场合作潜力，将两国在“一带一路”框架内的各领域务实合作推向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：“十四五”期间力争实现每个地市都有三甲医院</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613981.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月1日电 （申佳平）据国家发改委官网消息，为加快构建强大公共卫生体系，推动优质医疗资源扩容和区域均衡布局，提高全方位全周期健康服务与保障能力，促进中医药传承创新，国家发改委、国家卫生健康委、国家中医药管理局和国家疾病预防控制局近日共同编制《“十四五”优质高效医疗卫生服务体系建设实施方案》（以下简称《方案》）提到，力争实现每个地市都有三甲医院，服务人口超过 100 万的县有达到城市三级医院硬件设施和服务能力的县级医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更加注重早期预防和医防协同，更加注重优质扩容和深度下沉，更加注重质量提升和均衡布局，更加注重中西医并重和优势互补，集中力量解决一批全国性、跨区域的大事、急事和难事。”《方案》提出，到 2025 年，基本建成体系完整、布局合理、分工明确、功能互补、密切协作、运行高效、富有韧性的优质高效整合型医疗卫生服务体系，重大疫情防控救治和突发公共卫生事件应对水平显著提升，国家医学中心、区域医疗中心等重大基地建设取得明显进展，全方位全周期健康服务与保障能力显著增强，中医药服务体系更加健全，努力让广大人民群众就近享有公平可及、系统连续的高质量医疗卫生服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《方案》，在“公共卫生防控救治能力提升工程”方面，中央预算内投资重点支持疾病预防控制体系、国家重大传染病防治基地和国家紧急医学救援基地建设，推动地方加强本地疾病预防控制机构能力、医疗机构公共卫生能力、基层公共卫生体系和卫生监督体系建设，健全以疾控机构和各类专科疾病防治机构为骨干、综合性医疗机构为依托、基层医疗卫生机构为网底、防治结合的强大公共卫生体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“公立医院高质量发展工程”方面，《方案》提出，中央预算内投资重点支持国家医学中心、区域医疗中心建设，推动省域优质医疗资源扩容下沉，支持脱贫地区、三区三州、中央苏区、易地扶贫搬迁安置地区县级医院提标扩能，加快数字健康基础设施建设，推进健康医疗大数据体系建设，扩大优质医疗资源辐射覆盖范围，进一步缩小区域、城乡差距，更好满足群众就近享有高水平医疗服务需求。将中医医院统筹纳入国家医学中心、区域医疗中心等重大建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，地方政府要切实履行公立医疗机构建设主体责任，加快未能纳入中央预算内投资支持范围的市、县级医院建设，全面推进社区医院和基层医疗卫生机构建设，力争实现每个地市都有三甲医院，服务人口超过 100 万的县有达到城市三级医院硬件设施和服务能力的县级医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出推动“重点人群健康服务补短板工程”，要求地方政府要聚焦重点人群健康需求，加快完善妇幼健康、职业健康、老年健康、心理健康和精神卫生服务体系，补齐健康教育、康复医疗、老年长期照护和安宁疗护等领域短板，加快完善支持政策包并加快建设普惠托育服务体系，全面提高全方位全生命周期健康服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“促进中医药传承创新工程”方面，《方案》提出建设 30 个左右国家中医药传承创新中心，重点提升中医药基础研究、优势病种诊疗、高层次人才培养、中医药装备和中药新药研发、科技成果转化等能力，打造“医产学研用”紧密结合的中医药传承创新高地；建设 35 个左右、覆盖所有省份的国家中医疫病防治基地，提高中医药在新发突发传染病等重大公共卫生事件发生时的第一时间快速反应参与救治能力和危急重症患者集中收治能力，带动提升区域内中医疫病防治能力。《方案》还提出“建设 50 个左右中西医协同‘旗舰’医院”“遴选 130 个左右中医特色突出、临床疗效显著、示范带动作用明显的地市级重点中医医院”“分层级规划布局建设一批名医堂”等目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》指出，“十四五”时期，从需求侧看，我国公共卫生安全形势仍然复杂严峻，突发急性传染病传播速度快、波及范围广、影响和危害大，慢性病负担日益沉重且发病呈现年轻化趋势，职业健康、心理健康问题不容忽视。随着人民生活水平不断提高和人口老龄化加速，人民群众健康需求和品质要求持续快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供给侧看，医疗卫生服务体系结构性问题依然突出。一是公共卫生体系亟待完善，重大疫情防控救治能力不强，医防协同不充分，平急结合不紧密；二是优质医疗资源总量不足，区域配置不均衡，医疗卫生机构设施设备现代化、信息化水平不高，基层能力有待进一步加强；三是“一老一小”等重点人群医疗卫生服务供给不足，妇女儿童健康服务、康复护理、心理健康和精神卫生服务、职业病防治等短板明显；四是中医药发展基础还比较薄弱，特色优势发挥还不充分，中西医互补协作格局尚未形成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>承包地块细碎化问题怎么破？农业农村部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 田杰雄）6月30日，农业农村部发布对十三届全国人大四次会议代表建议的答复，针对农村土地一轮承包到户时，遗留的农户承包地较为细碎的问题，政策与改革司提到，近年来，国家一直在引导鼓励农民在自愿前提下，通过互换并地的方式解决问题。政策与改革司也特别指出，开展承包地细碎化整理是一项非常复杂的系统工作，要充分尊重农民意愿，依靠农民群众，通过民主决策解决愿不愿意并、怎么并等重大问题，不能搞行政强迫命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部政策与改革司在答复中指出，由于农村土地一轮承包到户时，多数村组采取了好坏、远近搭配的方式发包，农户承包地较为细碎。近年来，随着农村交通、水利等基础条件改善，地力差异逐步缩小，一些地方特别是平原地区，农民群众通过互换等方式改善耕作条件的愿望日益增强，中央也对此高度重视。自2013年至今，中央一号文件多次明确，鼓励农民采取互利互换方式，解决承包地块细碎化问题，实现按户连片耕种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外在2014年，中办、国办印发《关于引导农村土地经营权有序流转发展农业适度规模经营的意见》，也明确提出鼓励农民在自愿前提下采取互换并地方式解决承包地细碎化问题。2019年，中共中央、国务院发布《关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》中，也提出“农户承包地要保持稳定，发包方及其他经济组织和个人不得违法调整。各地可在农民自愿前提下结合农田基本建设，组织开展互换并地，发展连片种植。支持新型农业经营主体通过流转农户承包地进行农田整理，提升农业综合生产能力”。《农村土地承包法》第三十三条也明确规定，承包方之间为方便耕种或者各自需要，可以对属于同一集体经济组织的土地的土地承包经营权进行互换，并向发包方备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部指出，近年来，一些地方积极探索，在农田建设项目中，积极引导农户通过土地承包经营权互换，“小块变大块、多块并一块”，实现土地规模经营，积累了有益经验。需要强调的是，开展承包地细碎化整理是一项非常复杂的系统工作，要充分尊重农民意愿，依靠农民群众，通过民主决策解决愿不愿意并、怎么并等重大问题，不能搞行政强迫命令。要坚持依法办事，必须按照现行法律政策的规定，以现有土地承包关系为基础，不得打乱重分，不得随意调整或收回农民承包地。要坚持因地制宜，一村一策，不能搞一刀切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，农业农村部将继续总结各地经验，指导有条件的地方引导农民在自愿前提下通过互换方式，解决承包地块细碎化问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 田杰雄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 唐峥 校对 李铭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>脱贫人口小额信贷工作需进一步加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613726.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“扶贫小额信贷在破解贫困群众产业发展贷款难题、增强贫困群众内生发展动力等方面发挥了重要作用，为打赢脱贫攻坚战作出了重要贡献。进入新发展阶段，巩固拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴、加快实现农业农村现代化，脱贫人口小额信贷工作需要进一步加大力度”。这是在6月25日农业农村部、银保监会、国家乡村振兴局联合召开的全国脱贫人口小额信贷工作电视电话会议特别强调的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议要求，各地要认真落实银保监会、财政部、中国人民银行、国家乡村振兴局联合印发《关于深入扎实做好过渡期脱贫人口小额信贷工作的通知》（以下简称《通知》）要求，扎实推进重点工作，对符合贷款条件的脱贫群众“应贷尽贷”，推动脱贫人口小额信贷工作提档升级，为巩固拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2020年9月末，全国金融精准扶贫贷款的余额已经达到了4.33万亿元，334个深度贫困县各项贷款增速高于全国贷款的增速4.22个百分点，增长较快。2015年至2020年末，扶贫小额信贷累计发放5464亿元，支持贫困人口和已脱贫人口1291万人次。可以说，扶贫小额贷款在支持贫困人口脱贫，促进金融助力脱贫攻坚工作的效率提升等方面，均发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是上述6月25日召开的电视电话会议，还是3月4日由银保监会等四部门发布的《通知》，都在突出针对脱贫人口的小额信贷工作的重要性，同时，如何将此项工作做到精准有效，《通知》和电视电话会议均给出了明确的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，针对脱贫人口小额信贷政策要点，《通知》强调，支持对象是建档立卡脱贫人口，以户为单位发放贷款，边缘易致贫户可按照执行。这里特别提出“边缘易致贫户可按照执行”，这既是巩固脱贫攻坚成果，防止返贫的重要举措之一，也是对金融扶贫工作扩面提质的要求。事实上，在脱贫攻坚工作的后期，针对边缘易致贫户的帮扶就已被高度重视。记者在采访中了解到，很多贫困地区的政府部门在制定“十四五”规划时，确定的扶贫工作目标中，对未在建档立卡脱贫户的边缘户，设定了相应的防止其致贫的政策内容，金融部门同样也在借助扶贫小额信贷，将服务延伸到这个群体，以进一步提高扶贫工作质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对脱贫人口的小额信贷属于免担保免抵押的纯信用贷款，这就需要地方政府的持续作为。《通知》要求，财政资金对贷款适当贴息，地方财政部门应根据需要和财力状况，合理确定贴息比例，保持过渡期内政策力度总体稳定。同时，已设立扶贫小额信贷风险补偿金的县保持现行机制基本稳定，鼓励其他地区通过适当方式分担贷款风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已建立扶贫小额信贷风险补偿机制的地区，《通知》指出，鼓励各地探索采用政府购买服务、保费补贴等方式，引入政府性担保机构和保险公司分担脱贫人口小额信贷风险，明确约定风险分担比例和启动条件。不得让贷款对象承担风险补偿、担保和保险费用，不得要求贷款对象提供反担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从记者采访的情况来看，各地扶贫小额信贷的风险属于可控状态，如果是按照“以户为单位发放贷款”的要求执行，其贷款分散度较高，即使在没有风险补偿机制保障的情况下，其大面积出现风险的概率也并不很高。这种普惠性质的贷款，只要做好贷前审查和贷后管理，大部分承贷主体会注重信用，并保证贷款的归还。对于金融机构而言，重要的是如何提高此类贷款的效率，降低成本。对此，《通知》同样也给出了建议，即创新信贷服务方式，鼓励银行机构基于脱贫人口生产经营数据，在保障用户隐私和数据安全的前提下，依法合规通过互联网、大数据等金融科技手段开发授信模型，推动开展供应链金融、批量授信、快速审批等信贷新模式，开展高效便捷金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，经过多年的扶贫小额信贷的实践和积累，金融机构已经积累了足够丰富的数据。如何让数据更好地被挖掘、被激活，以数字化手段推动扶贫小信贷的效能提升，这是金融机构需要做好的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求侧的角度来看，目前针对扶贫小额信贷的要求被进一步明确。《通知》强调，贷款用途方面必须是坚持户借、户用、户还，精准用于贷款户发展生产和开展经营，不能用于结婚、建房、理财、购置家庭用品等非生产性支出，也不能以入股分红、转贷、指标交换等方式交由企业或其他组织使用；从银行机构的角度，《通知》明确，银行机构自主决策发放贷款，不过度强调获贷率，避免向不符合条件、没有还款能力的脱贫人口发放贷款。要认真做好贷前调查、贷中审查、贷后管理，及时准确掌握贷款资金流向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，进一步做好脱贫人口小额信贷是脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接的重要工作之一，政策层面给出了明确具体的要求，金融机构需要“不松劲、不偏离”地专注做深、做实扶贫小额信贷，深化农村普惠金融工作，构建其可持续发展的良性机制。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普京年度“直接连线”回应新冠疫情、西方制裁等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613498.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社莫斯科6月30日电（记者李奥）俄罗斯30日播出电视直播节目“与普京直接连线”。在当天的连线互动中，俄总统普京对新冠疫情、国内民生、西方制裁等民众关切的主要问题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据俄罗斯媒体报道，普京在持续3小时42分钟的节目中，回答了约70个问题。关于新冠疫情，普京表示，俄罗斯已注册4款新冠疫苗，约2300万民众已接种疫苗。他赞成专家们的意见，认为防止疫情进一步传播的唯一手段是接种疫苗，但不赞成强制民众接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于民生问题，普京表示，俄罗斯目前的通胀率为5.9%，预计2021年全年通胀水平可能会降至5%，但很难实现全年4%的通胀目标。与此同时，俄罗斯仍面临胡萝卜、土豆等基本食品价格上涨的问题，政府将继续采取措施抑制通胀。目前俄罗斯的失业率为5.9%，政府的目标是将失业率降至疫情前4.6%至4.7%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于西方制裁，普京表示，单极世界的时代已经过去，世界正在迅速变化。无论西方对俄实施何种制裁，俄罗斯都在继续发展，其经济主权正在增强。俄国防力量已达到非常高的水平，在某些方面已超越包括美国在内的许多国家。俄罗斯经济已适应西方国家的制裁压力，制裁甚至推动了俄一些领域的发展，进口替代计划有效推动了俄高技术产业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与普京直接连线”电视节目始于2001年，普京通过直接连线方式与民众互动，回答俄罗斯民众关心的各种问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630613498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月财新中国制造业PMI微降至51.3 经济恢复动能犹在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日公布的6月财新中国制造业PMI（采购经理指数）微降至51.3，为三个月以来的低点。结合多个分项数据来看，近期国内外疫情反复对于供求两侧的负面影响显现。同时，供应商库存短缺和局部地区疫情压低了供应商供应时间指数，部分企业主动补库，原材料库存指数六个月来首次高于荣枯线。财新智库高级经济学家王喆指出，财新中国制造业PMI连续第十四个月位于扩张区间，制造业平稳扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析认为，第二季度末，生产增速放缓，一定程度上影响了PMI综合指数。当月产出增速轻微，创下2020年3月后最低记录。调查样本企业反映，疫情和生产资料供给困难，拖慢了产出增速。新业务总量的扩张步伐在6月份也有所放缓，增速偏低，为3个月来最弱。采购活动增速也放缓，整体仅有小幅扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，6月份制造商继续增加用工，增幅虽然不大，但已是2013年1月后次高记录。王喆表示，制造业就业连续第三个月保持扩张，且扩张速度加快，就业指数录得七个月内的最高值，也是2013年2月以来的第二高点。企业开始不断增加劳动力的使用，需求侧的持续改善正向反馈至就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，通胀压力也有所缓解，制造业购进价格指数和出厂价格指数均较前月下降7个百分点左右。王喆指出，虽然制造业购进价格指数和出厂价格指数下降，但仍大幅高于荣枯线。企业反映工业金属和能源价格居高仍是成本端上涨的主要原因，出厂端价格随之继续上扬，涨速同样放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，采购库存在6个月来首次出现回升，供应商供货速度却持续明显下降。王喆表示，供应商库存短缺和局部地区疫情压低了供应商供应时间指数。有鉴于此，部分企业主动补库。市场需求的增加则令产成品库存指数连续第四个月位于收缩区间。从市场预期看，制造业企业家对未来保持高度乐观，生产经营预期指数高于长期均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体而言，2021年6月，海内外疫情对经济虽有不利影响，但总体不改制造业稳步扩张态势。”王喆说，市场供需保持稳定，外需也较为平稳。就业市场持续改善，行业景气度仍维持较高水平，后疫情时代经济恢复动能犹在。他也强调，进入下半年后，去年的低基数效应不断减弱，经济下行与通货膨胀压力交织，仍是我国经济面临的严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210701/c630612737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>