<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 11:56:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：合理配置金融资源 支持城市建设和治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639144890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639144890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚合多方力量 推动税收共治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：4月份全国共发生事故1425起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639138441.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639138441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：国际社会应增强紧迫感，推动尽快重启巴以和谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639137643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639137643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发文促毕业生就业！多地“真金白银”发补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局与全国工商联联合开展2022年助力小微市场主体发展“春雨润苗”专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十一部门：创新产业链供应链金融服务方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方回应4月份消费下降：前期被压抑的消费会逐步释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急部：4月份全国发生生产安全事故1425起、死亡1241人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十一部门启动大中小企业融通创新“携手行动”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11部门开展“携手行动” 大中小企业协同突破产业链断点堵点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-4月我国进出口同比增长7.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639134972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639134972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【政策信息】援企稳岗，这些举措一图了解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639137905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部、国家税务总局等推出多条举措援企稳岗，聚焦帮扶受疫情冲击最大的困难行业及生产经营持续承压的中小微企业。哪些行业可缓缴企业社保费？补贴怎么领？一图了解↓&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f8eceb253baefb67" id="19447f696d4d55faa159c9e590627234" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639137905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：支持市场化兼并重组，推动中小银行区域整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月16日讯 最新出版的《求是》杂志发表中国银保监会党委题为《持之以恒防范化解重大金融风险》的文章，文章指出，稳妥防控和化解中小金融机构风险。近年来，中小金融机构改革化险工作取得积极进展，保障了城乡金融体系的平稳运行，总体风险可防可控。但也存在实际风险高于账面水平、存量风险处置难度较大、区域风险相对集中等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，要健全地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制，推动落实属地维稳和风险化解责任。坚持“一行一策”、“一司一策”，继续做好重点区域高风险机构处置工作。推动中小银行多渠道补充资本金，用好地方政府发行专项债补充中小银行资本政策。压实金融机构风险处置主体责任，依法让股东和债权人承担风险损失，严防道德风险。支持市场化兼并重组，推动中小银行区域整合，减少不当干预。进一步建设好商业银行高管人才库，支持以公开透明和市场化方式选聘中小银行董事、监事和高管人员。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11部门部署开展“携手行动”促进大中小企业融通创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月16日电记者16日从工业和信息化部获悉，工业和信息化部、国家发展改革委、科技部等11个部门近日联合印发《关于开展“携手行动”促进大中小企业融通创新(2022-2025年)的通知》，明确将通过部门联动、上下推动、市场带动，促进大中小企业创新链、产业链、供应链、数据链、资金链、服务链、人才链全面融通，着力构建大中小企业相互依存、相互促进的企业发展生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，到2025年，引导大企业通过生态构建、基地培育、内部孵化、赋能带动、数据联通等方式打造一批大中小企业融通典型模式；激发涌现一批协同配套能力突出的专精特新中小企业；通过政策引领、机制建设、平台打造，推动形成协同、高效、融合、顺畅的大中小企业融通创新生态，有力支撑产业链供应链补链固链强链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确了打造大中小企业创新链、巩固大中小企业产业链、延伸大中小企业供应链等7项重点任务。其中提出，引导大企业向中小企业开放品牌、设计研发能力、仪器设备、试验场地等各类创新资源要素。推动各类科技成果转化项目库、数据库向中小企业免费开放。梳理专精特新“小巨人”企业产业链图谱，按产业链组织与大企业对接，助力中小企业融入大企业产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部有关负责人表示，将进一步推动大企业加强引领带动，充分发挥中小企业在产业链供应链补链固链强链中的重要作用，促进产业链上中下游、大中小企业融通创新。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月经济指标回落？权威回应：正抓紧谋划增量政策工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639143117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局今日发布4月宏观经济数据。4月份，全国规模以上工业增加值同比下降2.9%，其中，制造业下降4.6%；社会消费品零售总额29483亿元，同比下降11.1%；全国城镇调查失业率为6.1%，比上月上升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，4月份疫情对经济运行造成较大冲击，但这种影响是短期的、外在的，我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有改变。”国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖16日在国新办新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，面对经济下行压力，有关方面在抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，将进一步稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/25080cd6c9afe247" id="03c949a9570f8b29ea6a6dcc19594c75" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情短期冲击4月经济指标 累计数据中主要指标仍然保持增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击，4月份经济运行主要指标有所回落。数据显示，4月份规模以上工业增加值增速同比下降2.9%，服务业生产指数下降6.1%，社会消费品零售总额下降11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但从累计数据看，全国主要指标仍保持增长。1-4月份规模以上工业增加值同比增长4%，固定资产投资和进出口总额分别增长6.8%和7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式韧性彰显，发展继续好于传统行业。数据显示，4月份规模以上高技术制造业增加值同比增长4%，好于全部工业。1-4月份，高技术产业投资同比增长22%，好于全部投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区看，中西部地区受疫情冲击影响比较小，工业生产继续保持增长。4月份，中部和西部地区规模以上工业增加值同比分别增长4.6%、5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场保供稳价力度在加大 我国物价保持稳定有较好基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在全球疫情和乌克兰危机持续影响下，全球能源和粮食价格供求关系紧张。初级产品价格高位运行，各国通胀压力显著上升，我国输入性通胀压力较大。在此情况下，4月全国居民消费价格同比上涨2.1%，全国工业生产者出厂价格同比上涨8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，尽管近期居民消费价格涨幅有所扩大，但总的看，我国商品和服务的市场供给能力比较充足，保持价格稳定有较多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国粮食生产形势持续转好，粮食价格保持稳定有较好基础。目前生猪产能比较充足，猪肉价格同比仍在下降，后期受生猪产能逐步调整影响，猪肉价格会有所回升，但幅度有限。能源供给方面，我国能源主体是煤炭，而我国煤炭储量比较丰富，同时生产能力较强。随着煤炭先进产能逐步释放，有利于抑制能源价格上涨。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正在抓紧谋划增量政策工具 宏观调控政策调节力度加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，面对经济下行压力，有关方面在抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，将会进一步稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前吉林、上海等地的疫情已经得到有效控制，复工复产有序推进。根据有关数据，目前上海9000多家规模以上工业企业中，已经复工企业占比接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从5月以来的情况看，前期受疫情影响较大的货运物流持续恢复，全国发电量等一些实物量指标也在改善。”付凌晖说：“扩大内需、助企纾困、保供稳价、保障民生等一系列政策措施正在显效，5月份经济运行有望得到改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段，付凌晖提到，推动经济稳定恢复要加大宏观政策调节，加快落实已经确定的政策，加紧谋划、适时实施增量政策，控住疫情，稳住经济，保证发展安全，最大限度减少疫情对经济运行的不利影响，确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639143117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低数字门槛、加强要素保障……中小企业纾困，帮扶再发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月16日电 题：降低数字门槛、加强要素保障……中小企业纾困，帮扶再发力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者张辛欣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在前期基础上，工信部近日继续推出一系列助企纾困举措，降低数字门槛、加强生产要素保障、鼓励地方采取“企业管家”等方式主动靠前服务。聚焦中小企业，帮扶如何再发力？怎样将政策落实落细？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低数字门槛，助企生产有“数”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2022年中小微企业宽带和专线平均资费再降10%，鼓励数字化服务商为受疫情影响的中小微企业减免用云用平台的费用”，工信部明确，在对中小企业数字化帮扶上加力施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国内疫情多发，一些行业产业链受到波及，如何在短时间内找到供应链替代方案，是摆在很多企业面前的现实问题。大数据加强商品寻源，云平台提升采购审批、结算效率……不少企业选择借助工业品采购平台增强供应链灵活性。京东工业品数据显示，3月1日至4月20日，京东工采累计完成超60000笔订单，其中，帮助企业客户在24小时内完成从寻源到交付的订单达633个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“苏链通”平台，苏州帮助企业进行生产资料和物流的供需对接；借助能源大数据，国网浙江平湖市供电有限公司摸排受疫情影响大的企业，“一企一策”制定方案保用能、降成本；2022年，重庆将实施1250个智能化改造项目，新增1.5万户企业“上云”……不论是建立供需平台快速摸清堵点卡点，还是引入数字化管理降低运行成本，都旨在通过生产有“数”，更加及时掌握经营中存在的风险，增强供应链的韧性和生产保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要在数字化、智能化等方面下更大功夫。”工信部副部长辛国斌说，将开展中小微企业数字化转型“把脉问诊”，通过培育具有较强服务能力的数字化服务平台，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强要素保障，保持供应链稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业更容易受到产业链供应链波动的影响。对此，工信部明确，加强生产要素保障，将处于产业链关键节点的中小微企业纳入重点产业链供应链“白名单”。其中特别提出，各地要综合施策保持中小微企业产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接到货轮从上海港出港的消息，苏州大邦纺织有限公司防疫专员陶亚萍终于放下心来。“这18吨针织布如果不能如期发货，公司将面临违约风险。”陶亚萍说，企业反映困难后，当地协调开通了绿色通道，从上海赶来的集装箱货车很快抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦中小企业面临的实际困难，各部门各地加快细化实化支持政策。比如，成立专班解决企业生产要素保障等问题；将相关企业员工纳入免费核酸检测人群、降低企业用水用电用气成本等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们重点加强对企业人员到厂难、物料运输难等阻碍复工达产突出问题的协调解决力度，加大对中小企业生产要素的保障。”工信部中小企业局局长梁志峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥龙头企业带动作用，助力产业链上下游中小微企业协同复工达产，同样重要。在联想武汉产业基地内，机器人在生产线上繁忙作业。联想集团有关负责人表示，联想产业链上约44.5%是中小企业，下一步，将通过资金支持、市场开拓等方式，培育生态圈中“专精特新”中小企业，尤其是涉及关键产品、核心技术和重点环节的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部明确，加大对创新型企业培育力度，围绕产业链促进大中小企业融通发展，推动产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;靠前服务，打通政策落地“最后一公里”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业面临的困难和挑战加剧，需要进一步强化政策支持。”梁志峰说，下一步将狠抓政策落地，主动靠前服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，目前，工信部正组织各级中小企业公共服务平台进企业、进园区、进集群，了解中小微企业困难和诉求，并鼓励地方采取“企业管家”“企业服务联络员”等举措，深入企业走访摸排，主动靠前服务，实行“一企一策”“一厂一案”差异化举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部明确，将健全完善“中小企助查”App等政策服务数字化平台，为企业提供权威政策解读和个性化政策匹配服务，打通政策落地“最后一公里”，组织开展减轻企业负担和促进中小企业发展专项督查，推动政策落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌日前表示，将深入开展防范和化解拖欠中小企业账款工作，聚焦中小企业创业创新、数字化转型、管理提升、市场开拓等方面的短板弱项，努力提供找得着、用得起、有保障的服务，进一步增强企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639136292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳岗稳就业！一揽子惠企政策来了 多项举措力促早见效，数千亿红利将加速释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议要求财政货币政策以就业优先为导向，稳住经济大盘。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，为应对经济新的下行压力，助推市场主体恢复经济活力，大规模惠企利好正密集赶来。近段时间，有关部门紧锣密鼓部署一系列纾困举措，着力稳市场主体稳岗位稳就业，超过30亿元的稳岗资金已直达企业，失业保险新政4500亿元红利在途。包括退减税、缓缴社保费、稳岗返还等在内的一揽子举措正在多地迅速落地，力促早见效早受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳岗有补贴，贷款有优惠，投资有返还。一系列政策支持下，企业产能和订单明显增长。”成都富晟崇力汽车部件有限公司副总经理吴思宏说，作为一家新上规的企业，今年工厂产能已经增长到30万台，达到2019年的3倍。公司整体发展处于长足爬坡过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从4050人员签订长期合同补贴，到新型学徒制培训补贴、就业见习基地补贴、吸纳农民工补贴，再到社保减免等补贴政策，企业都‘真金白银’享受到了。”敏华家具（中国）有限公司招聘高级经理黄雪峰对大规模惠企扶持政策感触很深：“这些政策让企业节省了300多万元成本，企业发展更有信心。今年还新招聘了200多人，实现了不裁员、无降薪，工资准时发放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，稳岗稳就业政策持续加力，为市场主体减负纾困，为企业持续发展注入动力。近期，受疫情等因素影响，稳就业压力加大。对此，有关部门频频部署，释放加码稳岗稳就业的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日召开的全国稳就业工作电视电话会议强调，要着力支持稳岗，推进企业在做好疫情防控条件下复工达产，加快落实退税减税降费等减负纾困政策，帮助尽可能多的市场主体特别是中小微企业、个体工商户挺过难关、留住岗位。促进平台经济健康发展，带动更多就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议多次围绕加大稳岗促就业力度作出具体部署，强调“退减税、缓缴社保费、降低融资成本等措施，都着力指向稳市场主体稳岗位稳就业”“要进一步研究运用多种政策工具，调动地方积极性并压实责任，切实稳岗位稳就业”。（下转第二版）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：完成平台经济专项整改，实施常态化监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月16日讯 最新出版的《求是》杂志发表中国银保监会党委题为《持之以恒防范化解重大金融风险》的文章，文章指出，要积极引导金融领域资本健康发展，坚持“两个毫不动摇”，依法维护公平竞争，坚决反对垄断，充分发挥资本在金融活动中的积极作用。把防止资本野蛮生长与推动资本有序发展结合起来，在金融领域为资本设置好“红绿灯”。筑牢产业资本与金融资本的“防火墙”，加强对股东的穿透式监管，严防银行保险资金被用于盲目“加杠杆”。坚持金融活动全部纳入监管，坚持金融业务持牌经营规则，严厉打击“无照驾驶”行为，坚决防止监管套利。完成平台经济专项整改，实施常态化监管，促进平台经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经贸体系变局，稳外贸将为中国提供战略主动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情反复叠加西方制裁俄罗斯，多重冲击下，世界经济贸易秩序已骤然陷入混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国，稳外贸已被提上日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继4月29日中央政治局会议确定“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”方针之后，5月5日就召开国务院常务会议，确定了一系列旨在推动外贸保稳提质的措施，此次出台一系列措施，在相当程度上具有前瞻性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长必求稳外贸——对于数十年来日益全面深入参与全球化经济体系、日益成为全球化经济体系重要组成部分的中国经济而言，上世纪90年代末亚洲金融危机时候如此，2008—2009年次贷危机时期如此，2018年中美贸易战爆发之后如此，2020年新冠疫情降临之时如此，当下多重风险冲击之下如此，中长期的未来仍将如此。无论是“双循环”，还是“统一国内大市场”，都没有也不会改变外贸在中国经济社会长期可持续发展中的关键作用，其真正的作用不是主动与外部市场脱钩，而是依托在全球经济中日益显著的中国国内大市场优势，增强中国企业、产业在国际竞争中的先天优势，进而加快提升整个中国经济在全球经济体系中的地位。在乌克兰战争的阴影下，作为全球第一出口大国和数一数二的进口大国，中国“稳外贸”更对维护世界和平有着不可替代的重大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正因为如此，中国政府一直高度重视稳定对外经贸。中美贸易摩擦爆发仅3个多月，2018年7月份的中央经济工作会议就提出“六稳”方针，“稳外贸”、“稳外资”赫然在目；新冠疫情暴发后的2020年4月17日，中央政治局会议进一步提出“保产业链供应链稳定”等“六保”。2020年8月，国务院办公厅印发《国务院办公厅关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》，进一步提出15项稳外贸稳外资政策措施。到今年，在疫情反复、美国货币政策调整、乌克兰战争等现实与潜在重大冲击之下，稳外贸的重要性不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据上看，今年一季度我国对外贸易运行实绩优于许多人的预期，堪称“开门红”：货物贸易进出口总值9.42万亿元人民币，同比增长10.7%；其中，出口5.23万亿元，增长13.4%；进口4.19万亿元，增长7.5%；服务进出口总额14569.9亿元，同比增长25.8%；其中服务出口7139.8亿元，增长30.8%；进口7430.1亿元，增长21.3%；服务出口增幅大于进口9.5个百分点，带动服务贸易逆差下降56.4%至290.3亿元；对东盟、欧盟、美国、韩国和日本等主要贸易伙伴贸易额均实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们面临的外部环境正日趋严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济减速已成现实，欧洲二季度乃至全年经济萎缩就在眼前，而美国还面临着1980年代初保罗·沃尔克执掌美联储实施铁腕货币政策以来最高的通货膨胀，1970年代困扰几乎整个西方世界的“滞胀”阴影正日益浓重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，去年以来的供应链危机今年还有可能愈发严峻，因为美国西海岸港口爆发大罢工的风险正在日益逼近：垄断美国西海岸全部29个海港的国际码头及仓储工会（International Longshore and Warehouse Union，ILWU，又译“美西码头工会”）与资方太平洋海事协会（Pacific Maritime Association，PMA，代表在西海岸29个港口运营的70家海运公司和码头）的现行集体谈判劳动合同将于2022年7月1日到期，ILWU已于2021年拒绝了太平洋海事协会以供应链危机为由将现行劳动合同延期1年的提议，鉴于美国工会上百年的一贯作风和ILWU此前几乎每次合同谈判期间的行为记录，预计2022年二季度劳资集体谈判启动开展后，ILWU多半会组织发动西海岸港口大面积怠工、罢工，以此逼迫对方让步，甚至可能出现美国西海岸港口全面瘫痪数月之久的场景。这一潜在风险一旦成为现实，必然加剧对中国外贸的阻滞，我们不能不密切关注并及早着手防范应对这一风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与1990年代至本世纪前10年的相对稳定不同，今日的世界正在大国内部撕裂、外部较量的“大争之世”边缘徘徊，这一特征决定了中国外贸在2022年和未来一段时期内必然面临复杂、尖锐的外部风险。我们对国际环境的风险要有底线思维，要争分夺秒最大程度巩固和扩大我们在国际市场的份额，以此为我们应对更加尖锐复杂的国际斗争抢先夺取尽可能多的主动权。一些势力以我国防疫措施等为借口鼓噪供应链去中国化、订单和投资离开中国转移越南和印度等国，又加大了我们“稳外贸”采取前瞻性措施的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对一些居心险恶的企图，最好的化解之道是最大程度巩固和提升中国的国际市场份额，这才能让外部挑衅有所忌惮，因为一旦挑衅将对其自身造成毁灭性伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者/梅新育 商务部国际贸易经济合作研究院研究员&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：研究开展特定养老储蓄业务试点 专家：可在期限档次和品种上做更多创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639139014.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 张寿林 北京报道 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会相关部门负责人表示，为进一步丰富第三支柱养老金融产品供给，银保监会正在会同人民银行研究推出特定养老储蓄业务试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特定养老储蓄产品包括整存整取、零存整取和整存零取三种类型，产品期限分为5年、10年、15年和20年四档。初步拟由工、农、中、建四家大型银行在部分城市开展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照既有政策，整存整取目前最长期限为3年，基准利率为2.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京工商大学微观金融研究中心主任杨德勇在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者电话采访时指出，该业务目前尚在研究阶段，个人建议试点金融机构可稍放开，允许部分中型银行进入，促进公平竞争和更多创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家：试点银行可考虑稍微放开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对将要推出的特定养老储蓄业务试点，银保监会有关部门负责人介绍，特定养老储蓄业务兼顾普惠性和养老性，产品期限长、收益稳定，本息有保障，可满足低风险偏好居民的养老需求。初步拟由工、农、中、建四家大型银行在部分城市开展试点，单家银行试点规模初步考虑为100亿元，试点期限暂定一年。特定养老储蓄产品包括整存整取、零存整取和整存零取三种类型，产品期限分为5年、10年、15年和20年四档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨德勇接受记者采访时指出，银保监会协同人民银行推出特定养老储蓄业务非常及时，可以做更多探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由工农中建四大银行来试点，这是因为初期我们要保持稳定，避免产生更大风险。但是我个人建议试点银行可以稍微放开一些，允许部分中型银行参与试点。”杨德勇表示，这可以促进公平竞争和更多创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨德勇说，现提出的三类型产品和四档期限，是基本的分类。随着试点推进，可以在期限档次和产品品种上做更多创新，比如考虑与保险制度、房地产方面结合，做更多衍生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今年以来，养老金融各项政策持续推进。5月10日，银保监会发布《关于规范和促进商业养老金融业务发展的通知》，对商业养老金融的业务规则作出原则性规定，提出建立多元发展格局，支持银行保险机构开展个人养老金业务，倡导银行保险机构稳步推进商业养老金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该通知主要包括四方面内容：一是明确了商业养老金融的发展理念，支持和鼓励银行保险机构发展相关业务，丰富产品供给。二是突出养老属性，规定了银行保险机构开展商业养老金融业务的基本标准和原则。三是强调银行保险机构要充分披露信息，开展消费者教育，培育养老金融理念。四是对银行保险机构开展商业养老金融业务组织实施、管理机制、费用政策等方面提出了基本要求，并明确了不规范业务的清理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政协委员：养老金融产品可享受税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨德勇表示，中国的老龄化进程从时间上看远远超过预期，速度很快。由于我国人口基数大，老龄人口规模相对较大，因此压力也较大。此外，从经济总量上看，我国是第二大经济体，但人均GDP较为薄弱。与发达国家先富后老有所不同，我们是富裕和老龄社会同步到来，对目前的养老体制形成巨大挑战。杨德勇认为，在此情形下，推出特定养老储蓄业务试点非常及时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据七人普数据，我国60岁及以上人口为2.65亿人，比重达到19%，大大超过了10%的老龄化国家国际标准。其中65岁及以上1.9亿人，达13.50%，这是7%的老龄化国际标准的近两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、南方科技大学代理副校长金李近年来持续关注我国养老问题。金李表示，老龄化与少子化对传统养儿防老模式带来巨大冲击，过去乡土社会中以血缘和地缘纽带为基础的家庭-宗族-邻里的养老机制正受到快速城镇化和工业化带来的人口大流动的破坏。传统养老机制面临空前挑战，社会化养老成为大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金李在2022年全国两会上提交提案，指出完善养老三支柱建设，特别是加强第三支柱。他提出通过税收激励，鼓励年轻人形成良好储蓄习惯，应对老年所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金李还指出，老人大多依靠养老金和子女的支持，以及过往储蓄产生的财产性收入，需要更好的财务规划，既保证在生命存续期有充沛合理的资金使用，也满足财富传承需求。另外，随着人均寿命提升，未来大量老人会存在一定的失能失智问题，亟需对金融服务进行适老化改造。部分老人有需要特殊照顾的智力低下子女比如自闭症子女。目前部分老人特别是农村和城市低收入老人由于教育程度不高，对于金融诈骗风险抵御能力较差。很多涉老金融产品存在有意无意的误导甚至是欺诈，对老人财富安全伤害极大。部分老人因为过度追求高收益，听信误导，一生积蓄毁于一旦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金李在全国两会期间呼吁，加快建章立制，增加惠老金融教育，更好抵御金融欺诈，树立成熟的风险意识，适度承担风险，避免短期频繁炒作，建立长期投资的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还提出，提升金融机构服务老年客户的意识和能力。根据老年金融的特点，即周期长，风险承受力低，希望一定最低回报，因为寿命不确定性所以需要兼顾保险和投资需求等，需要更精细和有针对性的设计金融产品，打造符合老人特点，符合市场规律的，中低风险，回报稳健，期限较久，能享受充分税收优惠的金融产品，提升老年金融的效率和可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老金融政策持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，政策层面对养老金融连番部署。2018年，我国启动了个人税收递延型商业养老保险试点，明确保费支出可以延迟缴纳个税，以此鼓励个人购买商业养老保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月，中央经济工作会议提出要“规范发展第三支柱养老保险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月，专属商业养老保险试点启动，试点地区为浙江省（含宁波市）和重庆市。要求试点保险公司创新开发投保简便、交费灵活、收益稳健的专属商业养老保险产品。消费者达到60周岁及以上方可领取养老金，且领取期限不短于10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月1日起，专属商业养老保险试点区域扩大到全国范围，在原有6家试点保险公司基础上，允许养老保险公司参加试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2021年9月，银保监会选择“四地四机构”启动养老理财产品试点，即工银理财在武汉和成都、建信理财和招银理财在深圳、光大理财在青岛开展养老理财产品试点。试点期限一年。试点阶段，单家试点机构养老理财产品募集资金总规模限制在100亿元人民币以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，银保监会表示，为进一步推动完善试点，加大养老理财产品供给，决定扩大养老理财产品试点范围。自2022年3月1日起，养老理财产品试点地区扩大至北京、沈阳、长春、上海、武汉、广州、重庆、成都、青岛、深圳十地。养老理财产品试点机构也扩大到10家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点理财公司应当持续优化养老理财产品方案，提高信息披露准确度和透明度，增加长期限产品供给，不得变相通过期限结构化设计规避监管要求，不得宣传养老理财产品预期收益率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639139014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好政策“加减法” 打通堵点强信心——多地精准发力推动企业复工复产综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“减”堵点、税费、障碍，“加”支点、动能、信心……近期，国内疫情多点散发，我国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升。在深圳、上海、北京等地，各方在坚持“动态清零”的同时大力支持市场主体共克时艰，打出有温度、有力度的政策组合拳，精准帮扶企业特别是骨干企业复工复产，努力统筹疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减”复工堵点，“加”链条支点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当时两批芯片卡在保税仓，运不出去下游车企可能就要停产，那时真是心急如焚。”5月中旬，望着车间里机器轰鸣的生产场景，深圳市&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300124','&amp;#x6C47;&amp;#x5DDD;&amp;#x6280;&amp;#x672F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300124/"&gt;汇川技术&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300124/"&gt;300124&lt;/a&gt;）股份有限公司副总经理付作军回忆一季度末企业面对的压力，十分感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“火烧眉毛”之际，深圳市工信等部门和相关工作专班及时出手——经过多方协调，企业最终及时交货，解了燃眉之急。近期发布的一季度业绩预报显示，汇川技术营收达到46亿元至49亿元，同比增长35%至45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障产业链、供应链“双链”安全，骨干企业是关键节点。从厂区实施封闭管理，到开展免费核酸检测，帮助链上企业恢复生产……深圳市工信局局长余锡权说，通过组建“保双链”工作专班，一季度以来，深圳得以确保重点企业工人不停工、生产线不停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要让企业延续旺盛的发展势头，就必须千方百计减掉复工堵点，同时尽可能为产业链条增加保障抗疫与生产并行的‘支点’。”余锡权说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从渣土倾卸、混凝土搅拌站设立，到原材料运输、工人入场……在上海，为企业特别是骨干企业减堵点、增“支点”的工作同样在有力推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月3日，上海市住建委发布第一批重大工程建筑工地复工复产“白名单”，涵盖腾讯、中芯国际等24个重大项目。腾讯云华东区域总经理李潇说，上海市重大办、经信委等部门针对建设单位的专项工作节点进行对接协调，项目正式复工还带动了7家供应链单位复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于北京大兴的北京热景生物技术股份有限公司，今年3月研发的新型冠状病毒抗原检测试剂盒获批，满负荷的生产组织安排，却遇到生产和仓储配套空间不足等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“政府帮我们协调供应链企业复工复产、办通行证、协调扩产场地……”热景生物副总经理余韶华向&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;一一列举了政府部门的支持。他说，在市、区两级相关部门的帮助下，从“干着急”到堵点不断打通，现在公司用于扩大生产的净化生产车间已经基本建成。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，针对企业最关心、最迫切的现实困难，北京市推出帮扶企业18条措施，并建立起稳定产业链供应链协调机制。北京市复工复产防控办相关负责人表示，相关部门及属地正切实主动靠前服务，全力支持保障企业产业链供应链通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减”税费租金，“加”发展信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在还没申请的情况下，公司的扣税账号上就收到退税资金——回忆4月初看到资金到账信息的那一刻，深圳市传颂文化发展有限公司创始人佐强说，自己既意外，也感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家规模不大的企业办公场所位于南山区粤海街道，属于疫情防范区，按照南山区的相关助企纾困措施规定，公司还将获得5000元的租金补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“补贴额度不大，但是给我们的鼓舞很大，让我们有信心拼下去。”佐强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　想方设法为抗疫前行的企业减轻包袱，增加动能，让企业轻装上阵，各地在精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市今年3月下旬发布的“惠企30条”，把降成本作为政策实施的发力点，预计将为市场主体减负超750亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市推出帮扶企业18条措施通过减税费、减房租、减疫情防控支出等，将惠及160多万户中小微企业，资金总规模约1300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海3月下旬发布的政策措施，初步测算，仅税收相关政策2022年就可以为上海相关行业和企业减负1400亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市提出，鼓励政府性融资担保机构加大融资增信支持力度。深圳市虹云数据科技有限公司近期获得了深圳市高新投融资担保有限公司担保的低息银行贷款，且贷款利息及担保费用可以通过政府补贴的形式予以返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虹云数据科技有限公司负责人焦一鸣说：“这笔低息贷款大大缓解了我们短期内的经营压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市近期公布的数据显示，自3月到5月8日，上海各金融机构向731家抗疫物资保供企业、物流企业发放贷款335亿元；向餐饮零售、旅游运输等受疫情影响的1万多家企业发放贷款723亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在多重举措的支撑下，不少企业特别是骨干企业的信心增强。“&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;带来不确定性，但我们依然看好中国市场，计划在金山区建设个人护理产品技改项目。”巴斯夫护理化学品（上海）有限公司总经理贾培世说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减”物流障碍，“加”经济活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物流是经济的血脉，是畅通国民经济循环的重要环节。在防疫的同时，确保物流不受阻碍，至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海松江区，为提升企业复工申请、员工返岗、车辆通行、疫情监管等环节的工作效率，“复工复产防疫通”平台5月3日正式上线运行。截至5月10日18点，已完成2196家“白名单”企业信息等数据导入，在线生成车辆通行电子证明1027张，已在岗人员4.5万余名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京经开区向企业园区、厂区发布了新版的疫情防控和生产保障工作指引，首次加入“场景化”设置，针对常态化、疫情升级、应急处置三种风险等级，细化制定疫情防控和生产保障三级工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在应急处置情况下，企业将在疾控部门指导下启动闭环管理，以最小生产单元编组，运输环节实施无接触装卸货，努力保持生产物资正常运输。”北京经开区有关负责人介绍，北京经开区将全力保障企业生产，通过可操作的工作指引，做到疫情防控和生产生活“两不误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有力举措带动下，多地物流需求已逐渐回暖。统计数据显示，今年一季度，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000089','&amp;#x6DF1;&amp;#x5733;&amp;#x673A;&amp;#x573A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000089/"&gt;深圳机场&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000089/"&gt;000089&lt;/a&gt;）保障国际及地区进出港货运航班量同比增长19.7%，货量同比增长10.4%。今年4月，深圳机场国际及地区货运航班量同比增长62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;互联网物流&lt;/span&gt;平台&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;货拉拉的数据显示，今年3月1&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;到4月20&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，深圳多数&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;期的订单量基本与2021年同期持&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，其间&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;均每天有118位司机选择成为货拉拉司机。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奔腾的车轮不停息——5月中旬的深圳，暴雨红色预警不时降临，但整座城市依然在高速运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前多地扶持纾困政策已经取得积极成效，各地政府还要更多帮助企业打通供应链、产业链的梗阻，推动扶持政策前置、贴身服务为企分忧，推动经济高质量发展。”中国（深圳）综合开发研究院数字战略和经济研究所所长曹钟雄说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639141019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：引导金融机构树立长期投资理念，支持资本市场平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月16日讯 最新出版的《求是》杂志发表中国银保监会党委题为《持之以恒防范化解重大金融风险》的文章，文章指出，引导信托、理财和保险公司等金融机构树立长期投资理念，支持资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，防风险的重点和难点，是以改革手段破除风险背后的深层次矛盾和问题。要持续完善金融机构公司治理，防止内部人控制和大股东操作，坚决纠正各类违规关联交易，对违规行为坚决做到零容忍。“一省一策”推进农信社改革，推动政策性银行分类分账改革，深化国有商业银行改革，推动信托公司加快转型发展。强化保险保障功能，规范发展第三支柱养老保险，完善健康保险服务，深化车险综合改革。促进银行业保险业数字化转型，鼓励大型银行加快向中小银行输出风控工具和技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，有序扩大金融双向开放，继续引入资质优良、具备专业特色的外资机构，优化中资金融机构全球布局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：敦促七国集团停止以任何形式污蔑抹黑中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639150631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部：敦促七国集团停止以任何形式污蔑抹黑中国2022-05619:26:01来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【简介】5月14日，七国集团外长会发表公报，多处谈及涉华议题。外交部发言人赵立坚16日在例行记者会上表示，敦促七国集团停止以任何形式污蔑抹黑中国和干涉中国内政，不要以“家法帮规”霸凌他国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：卢佳、朱超&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：聂焱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社国内部出品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639150631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：未雨绸缪走在市场曲线和大国货币政策转向的前面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月16日讯 最新出版的《求是》杂志发表中国银保监会党委题为《持之以恒防范化解重大金融风险》的文章，文章指出，积极应对发达国家宏观政策与法律的外溢性影响。当前，新冠肺炎疫情和乌克兰危机导致风险挑战增多，美欧经济进入高通胀、弱增长时期，衰退风险明显增加。随着美联储政策加快转向，国际货币金融环境正在发生重大改变，西方国家极限宽松政策的严重“后遗症”加快显现。要前瞻性做好应对外部冲击的充分准备，未雨绸缪走在市场曲线和大国货币政策转向的前面，努力营造于我有利的国际金融环境。要强化底线思维，妥善应对外部冲击风险，切实执行反外国制裁法，以系统的经济金融法律工具应对制裁，坚决反对“长臂管辖”，境内实体不得执行外国的法律限制措施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220516/c639135592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>