<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 11:42:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：金融稳定保障基金与存款保险基金、行业保障基金双层运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350435.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力保障外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国服务外包累计吸纳从业人员1422万人，大学及以上学历占比超6成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润报告：中国富裕家庭总财富达160万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：将提供2400亿元再贷款支持科技创新和普惠养老</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润报告：中国富裕家庭总财富达160万亿元，比上年增9.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638342875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638342875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈疫情影响外贸企业生产经营：全力保障外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638340620.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638340620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-3月全国吸收外资同比呈两位数增长 实现“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合伙企业转让股权收入分配给合伙人个税税率是20%还是35%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638337413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638337413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行详解两项新专项再贷款使用机制：总额度共2400亿 利率1.75%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照近日国务院常务会议要求，人民银行将创设科技创新和普惠养老两项专项再贷款。4月14日，央行货币政策司司长孙国峰对两项新专项再贷款进行了介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于科技创新再贷款，孙国峰表示，人民银行将通过科技创新专项再贷款引导金融机构进一步加大对科技创新企业的支持力度。该工具支持企业的范围包括“高新技术企业”、“专精特新中小企业”、国家技术创新示范企业、制造业单项冠军企业等科技企业。支持范围按照科技部和工信部现有标准认定，金融机构自主选择范围内的企业开展融资服务。该工具适用的银行包括国家开发银行、政策性银行、国有商业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、股份制商业银行等21家全国性金融机构。总额度为2000亿元，利率为1.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在操作方式上，科技创新专项再贷款采取“先贷后借”的直达机制，金融机构向企业发放贷款后，人民银行按期对符合要求的，贷款期限在6个月及以上科技企业贷款本金的60%提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于普惠养老专项再贷款，央行将通过该工具引导金融机构向普惠型养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本，面向普通人群增加普惠养老服务供给。该工具推出初期先选取浙江、江苏、河南、河北、江西等5个省份开展试点，试点额度为400亿元，利率为1.75%。试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601939','&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;建设银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;601939&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）等7家全国性大型银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构按市场化原则，对符合标准的普惠性养老机构项目发放优惠利率贷款，贷款利率与同期限、同档次LPR大致持平。普惠养老专项再贷款也采取“先贷后借”的直达机制，按季发放。人民银行对符合条件的贷款，按贷款本金等额提供专项再贷款资金支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638343271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：加大财政支出强度和逆周期政策力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部网站4月14日消息，财政部部长刘昆近日在《党建》杂志发文称，当前，百年变局和世纪疫情相互交织，经济全球化遭遇逆流，大国博弈日趋激烈，国内改革发展稳定任务繁重。财政部门要切实把思想和行动高度统一到党中央对经济形势的重大判断和对财政经济工作的决策部署上来，用稳定宏观经济大盘的实际行动坚定践行“两个维护”，奋力夺取经济社会发展新胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，一是坚持稳中求进。稳字当头，稳中求进。要把“稳”放在宏观调控突出位置，加大财政支出强度和逆周期政策力度，坚决托住宏观经济的底，全力保障经济运行在合理区间。今年GDP要实现5.5%左右的增长，这是在高水平上的稳，实质上就是进，宏观政策必须稳健有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持靠前发力。要把工作往前赶，加快财政资金支出、专项债券发行使用、中央基建投资预算下达，尽快细化落实退税减税政策方案，确保有利于激活力增动力的政策早出台早落地早见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持精准施策。要从收支两端发力，收入端实施好退税减税政策，聚焦制造业、中小微企业、科技创新等给予税费支持；支出端大力优化财政支出结构，强化对重点领域的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持加强统筹。要坚持系统观念，出台重大财税政策、推进重大财政工作时，加强与相关部门和地方的协调配合，科学把握政策的时度效，努力实现最优政策组合和最佳整体效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚持务求实效。要深入调查研究，察实情、听民意，确保财税政策、工作举措符合基本国情、遵循经济规律、满足人民期盼，坚决防止政策执行走偏，力戒形式主义、官僚主义。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3798.7亿元！同比增长25.6%！一季度我国吸收外资实现“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638349219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月14日，商务部召开新闻发布会，新闻发言人束珏婷对外贸、外资、中美经贸关系、广交会等近期商务领域热点问题逐一作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度吸收外资实现“开门稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，今年一季度我国吸收外资同比快速增长，实现了“开门稳”，主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是吸收外资实现两位数增长。全国实际使用外资3798.7亿元人民币，同比增长25.6%；按美元计为590.9亿美元，同比增长31.7%（不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高技术产业引资增长较快。高技术产业实际使用外资1328.3亿元人民币，同比增长52.9%。其中，高技术制造业增长35.7%，高技术服务业增长57.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是东中西部引资全面增长。我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长23.4%、60.7%和21.9%。全国有21个省（区、市）实际使用外资实现了两位数以上增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放的中国大市场必将为各国企业在华发展提供更多机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部召开汽车产业链外资企业座谈会，及时了解企业经营情况和政策诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，与会外资企业对中国营商环境和市场潜力的评价主要集中在以下三方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对中国市场的成长性充满信心。与会企业普遍看好中国长期稳定发展的经济前景和市场潜力，表示将坚持把中国作为最重要的海外市场之一。二是对中国扩大开放政策表示欢迎。多家企业认为，去年中国推出了2021年版外资准入负面清单，全面放开了汽车制造领域外资股比限制，为外资车企在华发展提供了更为广阔的空间，中国坚持开放的决心令人振奋。三是对中国经济发展战略表现出浓厚的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，座谈会上，相关企业也围绕畅通物流运输、稳定产业链供应链、进一步加强政策制订过程中的沟通、促进行业标准国际交流合作等，提出了具体建议和诉求。下一步，商务部将会同相关部门，继续与外资企业加强交流，及时解决困难问题，为企业提供更好服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信，开放的中国大市场，必将为各国企业在华发展提供更多机遇。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国外贸产业基础雄厚长期向好的基本面没有改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，今年以来，面对错综复杂的国内外经济形势，在党中央、国务院坚强领导下，中国外贸顶住压力，一季度，以人民币计，进出口总额达9.42万亿元，同比增长10.7%，开局总体良好，为实现全年目标打下了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也清醒认识到，外贸发展的环境更趋严峻复杂，面临诸多风险挑战。”束珏婷说，从国际看，全球供应链瓶颈仍未缓解，通胀压力上升，主要经济体货币政策趋紧，全球经济和贸易增速下降。4月12日，世贸组织将2022年全球经济和贸易增速预期分别下调1.3和1.7个百分点。从国内看，近期本土疫情多点频发，部分外贸企业生产经营受到影响，物流运输受阻，长三角、珠三角等地区供应链不畅，企业综合成本居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，实现进出口保稳提质目标仍具备诸多有利条件。商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美经贸关系的本质是互利共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，美中贸易全国委员会（USCBC）发布《2022年美国出口报告》。报告表示，中国仍然是美国的重要出口目的地，对华贸易为美国创造了大量就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，束珏婷回应称，中方注意到美方发布的相关报告，其中提及2021年美对华货物出口创历史新高，报告还估算，2020年美对华出口共支持了美国内约86万个就业岗位，涉及众多产业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实再次表明，中美经贸关系的本质是互利共赢，双方扩大贸易合作潜力巨大。作为世界前两大经济体，中美经贸关系稳定健康发展不仅符合两国和两国人民的根本利益，也有利于全球产业链供应链稳定和世界经济恢复。希望美方尽快取消对华加征关税及对中国企业的制裁打压，为扩大合作创造良好条件和氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第131届中国进出口商品交易会将于4月15日-24日在网上举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上举办对第131届中国进出口商品交易会（广交会）成交是否会带来影响，束珏婷表示，线上办展是顺应数字经济发展趋势的必然要求，也是当前应对疫情影响的务实选择。在网上举办广交会，可以突破时空限制，实现24小时不间断展示洽谈，便利性更高、成本更低，广大采购商和参展商可以足不出户“买全球、卖全球”，开拓国内外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，第131届广交会在总结往届经验、充分调研展客双方需求的基础上，持续完善供采对接服务：一是优化平台系统。本届广交会通过全面调整线上平台的技术底层架构，实现系统功能的根本性改观，将达到平台更稳定、使用更流畅、响应更快捷的目标。二是加强供采对接。三是提升服务水平。完善多业态全链条贸易服务，在海关、货代、金融、保险、认证、设计等贸易服务基础上，引入中欧班列、航运等新服务和跨境电商、海外仓等新业态，促进企业完善贸易生态链。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638349219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部分析外贸形势：一季度开局总体良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月14日电 （记者赵竹青）今年以来，外贸发展的环境更趋严峻复杂，面临诸多风险挑战。对此，商务部新闻发言人束珏婷14日在例行新闻发布会上分析，一季度，以人民币计，我国进出口总额达9.42万亿元，同比增长10.7%，开局总体良好，为实现全年目标打下了较好基础。与此同时，我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，实现进出口保稳提质目标仍具备诸多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对错综复杂的国内外经济形势，束珏婷分析，从国际看，全球供应链瓶颈仍未缓解，通胀压力上升，主要经济体货币政策趋紧，全球经济和贸易增速下降。4月12日，世贸组织将2022年全球经济和贸易增速预期分别下调1.3和1.7个百分点。从国内看，近期本土疫情多点频发，部分外贸企业生产经营受到影响，物流运输受阻，长三角、珠三角等地区供应链不畅，企业综合成本居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，束珏婷表示，商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行孙国峰：正会同有关部门抓紧落实两项专项再贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬 赵白执南）对于科技创新、普惠养老两项专项再贷款，人民银行货币政策司司长孙国峰4月14日在2022年第一季度金融统计数据新闻发布会上表示，目前人民银行正会同有关部门抓紧落实上述两项专项再贷款，尽快推动两项政策工具落地见效，发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，更加有效支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于科技创新再贷款，孙国峰介绍，该工具支持企业范围包括“高新技术企业”、“专精特新中小企业”、国家技术创新示范企业、制造业单向冠军企业等科技企业。在操作上支持范围分别按照科技部、工业和信息化部现有标准认定。金融机构自主选择范围内的企业开展融资服务。适用银行包括国家开发银行、政策性银行、国有商业银行、中国邮政储蓄银行、股份制商业银行等21家全国性金融机构。总额度为2000亿元，利率1.75%，采取“先贷后借”的直达机制。金融机构向企业发放贷款后，人民银行按季对符合要求的贷款期限6个月及以上的科技企业贷款本金的60%提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于普惠养老专项再贷款，孙国峰介绍，人民银行通过普惠养老专项再贷款引导金融机构向普惠性养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本，面向普通人群增加普惠养老服务供给，初期先选取浙江、江苏、河南、河北、江西等5个省份开展试点，试点额度为400亿元，利率为1.75%。试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行等7家全国性大型银行。金融机构按市场化原则向符合标准的普惠性养老机构项目发放优惠利率贷款，贷款利率与同期限、同档次贷款市场报价利率（LPR）大致持平。专项再贷款采取“先贷后借”的直达机制，按季发放，人民银行对符合条件的贷款按贷款本金等额提供专项再贷款资金支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-3月我国企业承接服务外包合同额和执行额同比分别增长10.3%和17.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷4月14日在商务部例行新闻发布会上表示，1-3月，我国企业承接服务外包合同额4881亿元，执行额3185亿元，同比分别增长10.3%和17.2%。其中，承接离岸服务外包合同额2648亿元，执行额1728亿元，同比分别增长4.6%和12.1%。（以美元计算，1-3月承接服务外包合同额749亿美元，执行额489亿美元，同比分别增长14.5%和22.0%。其中承接离岸服务外包合同额407亿美元，执行额265亿美元，同比分别增长8.1%和16.8%。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业务结构看，1-3月，我国企业承接离岸信息技术外包（ITO）执行额718亿元，同比微降0.5%；承接业务流程外包（BPO）和知识流程外包（KPO）执行额分别为341亿元和669亿元，同比增长11.3%和30.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域布局看，1-3月，全国37个服务外包示范城市总计承接离岸服务外包合同额2388亿元，执行额1576亿元，分别占全国总额的90.2%和91.2%。长三角地区承接离岸服务外包合同额1203亿元，执行额915亿元，同比分别增长11.6%和17.7%，占全国总额的45.4%和52.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际市场看，1-3月，我国承接中国香港、美国、欧盟离岸服务外包执行额分别为424亿元、349亿元和223亿元，合计占我离岸服务外包执行额的57.6%。我国承接RCEP成员国离岸服务外包执行额382亿元，同比增长3.2%，合计占我离岸服务外包执行额的22.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业性质看，1-3月，民营企业承接离岸服务外包执行额505亿元，占全国29.2%，同比增长42.9%，比全国平均增速高出30.8个百分点。外商投资企业承接离岸服务外包执行额801亿元，占全国的46.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从吸纳就业看，截至2022年3月底，我国服务外包累计吸纳从业人员1422万人，其中大学及以上学历915万人，占64.3%。1-3月，服务外包新增从业人员26万人，同比增长13.1%，其中大学及以上学历17万人，占64.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委牵头开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复和脱贫地区特色产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638339620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度，为深入贯彻落实党中央、国务院关于促进消费持续恢复有关决策部署，国家发展改革委牵头组织开展了2022年“消费帮扶新春行动”（以下简称“新春行动”）。通过各地区、各部门的共同努力，截至目前，各级机关、各类企业、社会组织及公众通过参与“新春行动”，已累计直接采购、帮助销售脱贫地区产品和服务约970亿元，有力助推了脱贫地区特色产业发展，促进了国内消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委精心组织、周密部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力推进“消费帮扶新春行动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实履行好牵头部门职责。以春节、元宵节等传统消费旺季为契机，印发《关于组织开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复的通知》，明确了活动时间、参与范围、活动内容和相关要求，广泛动员各地区、各部门以及消费帮扶重点企业加强对脱贫地区特别是乡村振兴重点帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区生产的产品和服务帮销力度，为促进消费持续恢复和特色产业发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥好部际沟通协调机制作用。利用部际沟通协调机制，积极动员各行业、各系统、各地方利用春节、元宵节消费旺季积极帮销采购脱贫地区产品和服务。活动中，30个部门、各省（区、市）以及消费帮扶重点企业联盟成员单位发挥各自组织动员优势，进一步巩固了政府组织和市场机制相结合的帮销渠道。此外，国家发展改革委专门与京东、阿里、抖音等重点电商平台加强沟通协调，利用“两节”促销活动，进一步提升市场化帮销比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营造好全社会参与的浓厚氛围。指导有关地方积极开展形式多样的活动宣传和社会发动工作，进一步提升活动的社会知晓率和知名度，积极打造形成“新春行动”活动品牌，“消费帮扶新春行动”的百度词条检索结果超过2200万条，进一步巩固了“人人皆可为、人人皆愿为、人人皆能为”的消费帮扶浓厚氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地区各部门积极行动、全力支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进消费持续恢复和特色产业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党政机关在行动。粮食和物资储备局遴选出脱贫地区“中国好粮油”产品29个，在“中国好粮油”发布会上集中发布，启动品牌专场推介活动，助推脱贫地区粮食产业高质量发展。文化和旅游部通过文旅之声微信号、文化和旅游部官网等渠道持续更新“体验脱贫成就 助力乡村振兴”全国乡村旅游扶贫示范案例和精品路线，为开展县域旅游消费提供丰富选择。共青团中央开展“青耘中国”2022年货节专场、直播助农等活动，启动中国青年年货节活动，累计帮销6.67亿元。全国妇联指导各级妇联组织通过集市展销、旅游带动等举措，发挥女性消费独特优势，帮销脱贫地区产品和旅游服务1.16亿元。科技部、工业和信息化部、民政部、自然资源部、住房城乡建设部、交通运输部、邮政局等通过定向采购帮扶、引导社会力量参与帮销等方式，积极推进“新春行动”，加大脱贫地区产品帮销力度。北京、内蒙古、上海、江苏、浙江、福建、湖南、广东、重庆、四川、云南、陕西、甘肃等省（区、市）精心部署推动“新春行动”，发挥东西部协作、对口支援、中央单位定点帮扶等机制作用，组织开展形式多样的产销对接、品牌推介活动，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）多渠道扩大脱贫地区产品和服务消费规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商平台在行动。中央网信办、广电总局、国家发展改革委等部门指导重点电商企业积极行动、帮销助农。京东借助“京东年货节”汇集160个乡村振兴重点帮扶县产品，打造“家乡年货 新春行动”专场，在APP首页黄金位置推广并实施大数据精准推送。天猫商城上线“消费帮扶新春行动”专场，开设促销活动页面，集中推介包括吉林汪清、河北灵寿、广西田东在内的脱贫地区农副产品，促进上行外销，扩大网上销售规模，累计销售额超143亿元。抖音电商按照“新春行动”要求推出“冬季山货节”活动，投入千万级补贴，吸引脱贫地区“新农人”和农货商家开播，活动期间实现390万人下单、助销547.3万单农货；同时，“山货上头条”话题短视频播放量达14.4亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点企业在行动。供销集团组织所属“832平台”开发上线了“新春行动”活动小程序，并实现个人购买金额计入本单位年度采购金额，活动期间平台累计实现销售额3.96亿元。招商局集团借助旗下“27°农”平台推出一系列迎春新品，帮销脱贫地区农副产品，同时依托招商银行“客户关爱”需求，采购脱贫地区农副产品制作年货关爱包2.7万余份，为脱贫地区群众打开稳定的增收致富通道。联通集团在所属各级单位加大活动宣传，要求各级单位食堂开展“迎新春”消费帮扶专项活动，各级工会慰问品积极采购消费帮扶产品，活动期间累计采购和帮销脱贫地区产品和服务2170余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业系统在行动。金融系统及时做好产销对接，组织22家中央金融单位开展“新春行动”，发动干部职工采购脱贫地区农产品，同时指导各类金融机构积极参与“新春行动”。卫生系统组织各级工会在元旦、春节职工福利采购时优先采购定点帮扶县农特产品，推动脱贫地区农产品进机关、进食堂、进医院、进职工家庭。铁路系统举办“铁路消费帮扶新春行动”，加大脱贫地区农副产品“进站上车”组织力度，用好铁路车站、列车2800余个专营店、专区和600余台铁路消费帮扶货柜，活动期间累计销售4270万元；同时运送脱贫地区农副产品1.16亿吨，减免运费等2.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638339620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税政策直达快享 助力深企纾困前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，国务院常务会议召开，确定实施大规模增值税留抵退税的政策安排，预计2022年全年留抵退税约1.5万亿元，释放出撑企的积极信号。在深圳，税务部门不断优化政策落地配套措施，积极推动退税减税政策红利直达快享、应享尽享，支持小微企业提升自身竞争力，实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对于我们小微企业而言，这笔退税款就是‘雪中送炭’！”深圳市鹏电跃能能源技术有限公司财务吴小姐介绍，公司主营业务属于新型产业，在初期阶段需要投入大量的资金来抢占市场，受疫情影响，原材料价格上涨，各项资金压力凸显，国家出台的组合式税费政策的“及时雨”解决了棘手的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，深圳市税务局依托数字化管理平台载体，充分发挥数据统计分析功能，确保税收优惠政策和企业需求精准匹配。在政策出台的第一时间，制定“政策清单”“企业清单”“任务清单”三个清单，推动政策落实有的放矢、精准到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为确保税收优惠政策直达快享，深圳市税务局以第31个全国税收宣传月为契机，重点宣传解读新的组合式税费支持政策，线上全面推广“云办税、云辅导、云咨询”，依托电子税务局、“@深税”等平台，实现免到厅、免资料即可享受退税红利；线下推行容缺办、错峰办、一窗办等举措，持续简流程、简方式、简资料，进一步增强纳税人缴费人的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坪山区税务局成立增值税留抵退税专项工作组，依托税收大数据，筛选符合退税条件的企业名单，配备专职辅导员，做到“一户一辅”“一企一策”；福田区税务局采用以时间分区、企业分类和辅导分批的分级分类政策辅导“三分法”，实现全流程、全覆盖、全方位的精细化辅导服务；盐田区税务局用“数据画像”精准锁定受惠企业，进行个性化辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳大学财政税收研究所副所长陈志刚认为，对增值税留抵税额实行大规模退税，并重点向小微企业倾斜，不仅能够给企业提供良好的现金流支持，有力提振市场信心，而且也是深化和完善增值税制度改革的重要举措，能更好发挥税费政策稳增长稳市场主体保就业的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市福鼎机械设备有限公司是一家专注于混凝土泵送设备租赁服务的小微企业。该公司机械设备大多租给工地使用，近期受疫情影响，工地不能开工，公司营业收入骤减，面临收款困难、资金周转不便等诸多困难。“税务部门的辅导及时、细致，4月1日当天我们通过网上系统顺利完成申报、申请了退税。目前已收到增值税留抵退税超75万元，这极大地缓解了公司的资金压力，为后续的经营补足了弹药！”深圳市福鼎机械设备有限公司董事长程祖宝介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真没想到周末我们还能收到退税款！”深圳市乐土生命科技投资有限公司财务负责人尹芬欣喜地说。4月10日，企业收到了约1200万元的留抵退税款，用于购买研发设备和升级生产线等方面。为了帮助企业尽快拿到退税款，大鹏新区税务局减税退税专班工作人员利用周末时间进行审批，为留抵退税加速，助推企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，深圳税务将聚焦关键时间节点，在进一步优化退税流程、提高办理效率上发力，通过数字化转型，达成全链条电子化退税，实现申请即办、高效退税，把“真金白银”及时送达给企业，缓解企业的资金压力。（通讯员 杨柳 冯程程 林建荣）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638350198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资、稳外贸还将发大招！商务部发布会透露重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638349732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月14日，商务部新闻发言人束珏婷在商务部例行新闻发布会上表示，今年1-3月我国吸收外资同比快速增长，实现了“开门稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何进一步稳外资，束珏婷表示，商务部将继续密切关注疫情态势，进一步发挥重点外资项目工作专班作用，与相关部门和地方一道，针对外资企业反映的新情况新问题，快速响应，及时协调解决，帮助企业实现稳定有序经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸方面，束珏婷表示，商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度吸收外资实现“开门稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，今年1-3月我国吸收外资同比快速增长，实现了“开门稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，束珏婷说，1-3月吸收外资实现两位数增长。全国实际使用外资3798.7亿元，同比增长25.6%；按美元计为590.9亿美元，同比增长31.7%（不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业引资增长较快。高技术产业实际使用外资1328.3亿元人民币，同比增长52.9%。其中，高技术制造业增长35.7%，高技术服务业增长57.8%。东中西部引资全面增长。我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长23.4%、60.7%和21.9%。全国有21个省（区、市）实际使用外资实现了两位数以上增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也要看到，近期，国内疫情呈现点多、面广、频发的特点，对内外资企业的生产经营活动造成了一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷说，政府高度重视，在外贸外资协调机制下，设立重点外资项目工作专班，商务部会同有关部门和地方积极采取措施帮助企业解决可能面临的困难和问题，特别是帮助疫情重点地区的外资企业，协调解决复工复产、人员入境、物流运输等方面的具体问题。经过各方共同努力，一些企业反映的困难陆续得以缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，商务部将继续密切关注疫情态势，进一步发挥重点外资项目工作专班作用，与相关部门和地方一道，针对外资企业反映的新情况新问题，快速响应，及时协调解决，帮助企业实现稳定有序经营。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现外贸保稳提质目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍具备诸多有利条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国进出口同比增长10.7%，依然保持两位数增长。但近期国内疫情多点散发，下一步外贸发展形势如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，束珏婷表示，今年以来，面对错综复杂的国内外经济形势，我国外贸顶住压力，一季度，以人民币计，我国进出口总额达9.42万亿元，同比增长10.7%，开局总体良好，为实现全年目标打下了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但外贸发展的环境更趋严峻复杂，面临诸多风险挑战。束珏婷说，从国际看，全球供应链瓶颈仍未缓解，通胀压力上升，主要经济体货币政策趋紧，全球经济和贸易增速下降。4月12日，世贸组织将2022年全球经济和贸易增速预期分别下调1.3个和1.7个百分点。从国内看，近期本土疫情多点频发，部分外贸企业生产经营受到影响，物流运输受阻，长三角、珠三角等地区供应链不畅，企业综合成本居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与此同时，我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，实现进出口保稳提质目标仍具备诸多有利条件。”束珏婷强调，商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638349732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：一季度我国吸收外资同比增长25.6%，实现“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 陶凤 吕银玲）4月14日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷介绍，今年一季度，我国吸收外资同比快速增长，实现了“开门稳”。吸收外资实现两位数增长，全国实际使用外资3798.7亿元人民币，同比增长25.6%；按美元计为590.9亿美元，同比增长31.7%（不含银行、证券、保险领域）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业引资增长较快，高技术产业实际使用外资1328.3亿元人民币，同比增长52.9%。其中，高技术制造业增长35.7%，高技术服务业增长57.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东中西部引资全面增长。我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长23.4%、60.7%和21.9%。全国有21个省（区、市）实际使用外资实现了两位数以上增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638338872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国外贸产业基础雄厚 长期向好的基本面没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月14日讯 商务部今日召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷出席发布会并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：一季度，我国进出口同比增长10.7%，依然保持两位数增长。但近期国内疫情持续蔓延，请问商务部如何看待下一步外贸发展形势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷：谢谢您的提问。我国外贸进出口延续了增长势头，连续7个季度保持了同比正增长。今年一季度同比增长超过10%，实现了“开局稳”，为实现全年目标打下了较好基础。具体来看，外贸增长主要拉动因素有以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对错综复杂的国内外经济形势，在党中央、国务院坚强领导下，中国外贸顶住压力，一季度，以人民币计，我进出口总额达9.42万亿元，同比增长10.7%，开局总体良好，为实现全年目标打下了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们也清醒认识到，外贸发展的环境更趋严峻复杂，面临诸多风险挑战。从国际看，全球供应链瓶颈仍未缓解，通胀压力上升，主要经济体货币政策趋紧，全球经济和贸易增速下降。4月12日，世贸组织将2022年全球经济和贸易增速预期分别下调1.3和1.7个百分点。从国内看，近期本土疫情多点频发，部分外贸企业生产经营受到影响，物流运输受阻，长三角、珠三角等地区供应链不畅，企业综合成本居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，实现进出口保稳提质目标仍具备诸多有利条件。商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：彭衍菘)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行孙国峰：科技创新再贷款总额度2000亿元 普惠养老再贷款初期选取五省试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638347234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行货币政策司司长孙国峰4月14日在2022年第一季度金融统计数据新闻发布会上表示，为支持重点领域和薄弱环节融资，更加有效支持实体经济发展，贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照国务院常务会议要求，人民银行正在按照精准滴灌、正向激励和市场化原则，创设科技创新和普惠养老两项专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6854e877671b1e19" id="449e1cc02c1de5e5e46aaea80b732465" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于科技创新再贷款，孙国峰表示，为了贯彻落实党中央、国务院关于科技强国战略的决策部署，人民银行通过科技创新再贷款引导金融机构进一步加大对科技创新企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该工具支持企业范围包括：“高新技术企业”、“专精特新中小企业”、国家技术创新示范企业、制造业单向冠军企业等科技企业。在操作上支持范围分别按照科技部、工业和信息化部现有标准认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构自主选择范围内的企业开展融资服务。适用银行包括：国家开发银行、政策性银行、国有商业银行、中国邮政储蓄银行、股份制商业银行等21家全国性金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总额度为2000亿元，利率1.75%，采取“先贷后借”的直达机制。金融机构向企业发放贷款后，人民银行按季对符合要求的贷款期限6个月及以上的科技企业贷款本金的60%提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对普惠养老专项再贷款，孙国峰表示，我国人口老龄化进入快速发展阶段，除政策性、市场化养老模式外，面向普通人群的养老服务仍有较大缺口。为深入贯彻落实党中央、国务院关于积极应对人口老龄化的决策部署，加快健全养老服务体系，人民银行通过普惠养老专项再贷款引导金融机构向普惠性养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本，面向普通人群增加普惠养老服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行初期先选取浙江、江苏、河南、河北、江西等五个省份开展试点，试点额度为400亿元，利率为1.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行等7家全国性大型银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构按市场化原则向符合标准的普惠性养老机构项目发放优惠利率贷款，贷款利率与同期限、同档次贷款市场报价利率(LPR)大致持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款采取“先贷后借”的直达机制，按季发放，人民银行对符合条件的贷款按贷款本金等额提供专项再贷款资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，人民银行正在会同有关部门抓紧落实上述两项专项再贷款，尽快推动两项政策工具落地见效，发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，更加有效支持实体经济发展。”孙国峰说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638347234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复和脱贫地区特色产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638339705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度，为深入贯彻落实党中央、国务院关于促进消费持续恢复有关决策部署，国家发展改革委牵头组织开展了2022年“消费帮扶新春行动”。通过各地区、各部门的共同努力，截至目前，各级机关、各类企业、社会组织及公众通过参与“新春行动”，已累计直接采购、帮助销售脱贫地区产品和服务约970亿元，有力助推了脱贫地区特色产业发展，促进了国内消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638339705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：一季度我国吸收外资同比快速增长 实现“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638340461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月14日讯商务部今日召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷在会上通报今年一季度我国吸收外资情况和服务外包情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于今年一季度我国吸收外资情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-3月我国吸收外资同比快速增长，实现了“开门稳”，主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是吸收外资实现两位数增长。全国实际使用外资3798.7亿元人民币，同比增长25.6%；按美元计为590.9亿美元，同比增长31.7%(不含银行、证券、保险领域，下同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高技术产业引资增长较快。高技术产业实际使用外资1328.3亿元人民币，同比增长52.9%。其中，高技术制造业增长35.7%，高技术服务业增长57.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是东中西部引资全面增长。我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长23.4%、60.7%和21.9%。全国有21个省(区、市)实际使用外资实现了两位数以上增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于今年一季度我国服务外包情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-3月，我国企业承接服务外包合同额4881亿元人民币(币种下同)，执行额3185亿元，同比分别增长10.3%和17.2%。其中，承接离岸服务外包合同额2648亿元，执行额1728亿元，同比分别增长4.6%和12.1%。(以美元计算，1-3月承接服务外包合同额749亿美元，执行额489亿美元，同比分别增长14.5%和22.0%。其中承接离岸服务外包合同额407亿美元，执行额265亿美元，同比分别增长8.1%和16.8%。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业务结构看，1-3月，我国企业承接离岸信息技术外包(ITO)执行额718亿元，同比微降0.5%；承接业务流程外包(BPO)和知识流程外包(KPO)执行额分别为341亿元和669亿元，同比增长11.3%和30.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域布局看，1-3月，全国37个服务外包示范城市总计承接离岸服务外包合同额2388亿元，执行额1576亿元，分别占全国总额的90.2%和91.2%。长三角地区承接离岸服务外包合同额1203亿元，执行额915亿元，同比分别增长11.6%和17.7%，占全国总额的45.4%和52.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际市场看，1-3月，我国承接中国香港、美国、欧盟离岸服务外包执行额分别为424亿元、349亿元和223亿元，合计占我离岸服务外包执行额的57.6%。我国承接RCEP成员国离岸服务外包执行额382亿元，同比增长3.2%，合计占我离岸服务外包执行额的22.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业性质看，1-3月，民营企业承接离岸服务外包执行额505亿元，占全国29.2%，同比增长42.9%，比全国平均增速高出30.8个百分点。外商投资企业承接离岸服务外包执行额801亿元，占全国46.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从吸纳就业看，截至2022年3月底，我国服务外包累计吸纳从业人员1422万人，其中大学及以上学历915万人，占64.3%。1-3月，服务外包新增从业人员26万人，同比增长13.1%，其中大学及以上学历17万人，占64.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：彭衍菘)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638340461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：研究切实有效的新政策 全力保障外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638337576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷4月14日在商务部例行新闻发布会上表示，外贸发展的环境更趋严峻复杂，面临诸多风险挑战。但与此同时，我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，实现进出口保稳提质目标仍具备诸多有利条件。商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，与有关部门一道，落实落细国务院联防联控机制《关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知》各项要求，打通堵点、解决难点、消除痛点，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通，为外贸企业纾困解难，努力保持全年外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638337576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原副部长：全球“最强”统一大市场要来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　*网易研究局稿件未经同意禁止一切媒体转载，包括友商，本文不构成投资决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部原副部长：全球“最强”统一大市场要来了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注网易研究局视频号↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看更多国内外知名经济学家每天解读经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【往期内容推荐】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　-END-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【往期推荐】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川|林毅夫|黄有光|贺铿||金刻羽|谢国忠|吴晓求|刘元春|刘守英|许成钢|刘俏|张军|许小年|姚洋|余淼杰|余永定|李稻葵|李扬|田国强|曹远征|李礼辉|张文魁|李迅雷|巴曙松|刘国恩|曹凤岐|孟晓苏|丁学良|宋晓梧|陆挺|王小鲁|盛松成|洪灏|史晋川|但斌|张礼卿|刘俊海|张燕生|卢锋|梁建章|甘犁|贾康|管涛|温铁军|潘向东&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220414/c638341115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>