<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 09 Sep 2020 04:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全球二季度最赚钱100家企业 巴菲特的公司居首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月外贸增长6% 信息技术类产品出口优于总体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京银保监局：信托公司严禁通过暴力、恐吓等方式催收贷款</title><link>http://trust.10jqka.com.cn/20200909/c623457359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://trust.10jqka.com.cn/20200909/c623457359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：8月地方债发行近1.2万亿 发行利率有所上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国消费促进月启动 有哪些亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>福布斯美国400富豪榜：贝索斯问鼎 扎克伯格排名超巴菲特</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623454039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623454039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口再创新高有利于双循环的战略实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部将对符合条件的渔民贷款加大支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国消费促进月活动在京启动 参与企业达10万余家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行科技司司长李伟：部分机构过分追踪和收集用户“数字足迹” 不当使用数据驱动式营销策略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 胡艳明 在9月8日下午举行的2020年中国国际服务贸易交易会北京金融科技成果发布专场，中国人民银行科技司司长李伟在发言中表示，重视个人信息保护，善用数据要素价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟表示，数字经济繁荣发展背景下，数据作为生产要素在精准营销、产品优化、流程再造等方面发挥了关键作用。但部分机构在商业利益驱使下，过分追踪与收集用户“数字足迹”，不当使用数据驱动式营销策略，无节制侵占用户私人空间，引起消费者反感与不适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“例如，某些APP过度攫取个人隐私、过分关注行为特征，利用用户不经意间的点击大量推荐相似内容，严重影响用户体验。”李伟称，对此，金融业应树立正确的数据观，处理好业务创新与数据保护的关系，在合法合规合情合理前提下深挖数据价值、释放数据潜能，赋能金融提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟同时称，重视数字鸿沟问题，践行数字普惠金融。数字技术广泛应用深刻改变了人类生产生活方式和社会治理体系，同时也对社会公众的技术应用能力提出更高要求。在此背景下，部分群体处于数字化服务“雷达”范围之外，特别是疫情期间，农村学生网课窘境、老年人健康码困局等现象引发热议，再次提醒我们“数字鸿沟”问题不容忽视。金融业应秉持金融科技便民、惠民、利民理念，瞄准农村居民、老年人、残障人士等特殊群体的痛点难点，探索利用语音交互、图像识别、虚拟现实等技术推动数字普惠金融发展，让金融科技创新成果惠及更多老百姓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，李伟谈到，重视监管科技应用，增强数字化监管能力。金融与科技深度融合推动服务更加数字化、虚拟化，给金融业务披上了一层神秘面纱。部分机构在利用技术创新业务模式、提升服务效率、改善用户体验的同时，一定程度上简化了业务流程、削弱了风控强度、掩盖了业务本质，这给金融监管提出新挑战。下一步，我们将强化监管科技应用，探索“以技术对技术、以技术管技术”的新型监管模式，利用新一代信息技术增强监管效能，实现金融监管的专业性、统一性和穿透性。监管科技是新兴交叉领域，还需要很多理论与实践研究，希望北京前沿金融监管科技研究院能够积极参与、建言献策，发挥好政策智库作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟表示，在数字经济、服务经济发展浪潮势不可挡的当下，金融科技是大势所趋，必将大有可为。我们要始终坚持发展与监管“两手抓”，运用科技手段加快健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市副市长王红：北京服务业扩大开放重点在科技、金融等七领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455435.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者赵述评孔文燮)9月9月上午，2020年中国国际服务贸易交易会主场推介——“北京日开放引领”活动压轴登场，来自商务部、北京市人民政府、北京市相关部门负责人、相关区主要领导、国外驻华使节、商协会及内外资企业等单位的代表约160人出席活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市副市长王红介绍道，北京的服务业扩大开放主要围绕科技、互联网信息、金融、教育、文化旅游、医疗养老、专业服务七个领域，其中的重中之重是金融和专业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王红表示，在金融领域，目前，证券、期货、资产管理等已经开放了外资持股比例，北京市正在按照国家安排逐步探索开放保险业，很快将形成金融业全面开放的格局。同时，北京市将服务落地北京外资金融企业加快各类牌照申请工作，尽最大努力缩短企业从设立到经营的周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专业服务领域，北京市已经把专业服务作为北京建设科技创新中心、发展高精尖产业的重要组成部分，并将加快专业服务业的开放进程，努力让紧缺的高端专业服务业人士享受到与科学家一样的待遇。同时，北京市还在不断拓宽文化、旅游产品及优质商品进京渠道。去年北京市已经在全国率先打通了跨境电商进口医药产品的渠道，前不久免税品经营资质也获得了批复，北京市还将结合首都国际机场和大兴国际机场“双枢纽”的发展，提升国际航线承载能力，优化过境免签政策，加快建设国际航空货运体系，提升高端物流能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月境外机构投资者净买入债券1442亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623454961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国外汇交易中心发布的8月银行间债券市场境外业务运行情况显示，截至2020年8月底，以法人为统计口径，461家境外机构投资者通过结算代理模式入市，本月新增1家；581家境外机构投资者通过债券通模式入市，本月新增8家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，境外机构投资者共达成现券交易7597亿元，环比下降15%，交易量约占同期现券市场总成交量的2%。8月，境外机构投资者买入债券4519亿元，卖出债券3078亿元，净买入1442亿元。其中，通过结算代理模式达成3515亿元，净买入939亿元；通过债券通模式达成4082亿元，净买入503亿元。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623454961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席周亮：提升服务实体经济的质效 降低融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在9月6日的中国国际服务贸易交易会2020中国国际金融年度论坛论坛上，银保监会副主席周亮表示，金融要努力提升服务实体经济的质效，紧扣“六稳六保”，全力以赴促进国民经济正常循环，千方百计降低企业的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，银行业保险业将根据深化供给侧结构性改革的要求，引导金融机构积极支持国家重大战略、重点领域和重大项目，主动对接先进制造业和战略性新兴产业的金融需求。推动金融机构数字化转型，运用互联网、区块链、大数据、人工智能的技术，创新金融业务的模式，提升服务的效率。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8555099d2b9ee1f6" id="83eb94b4b91d5394cbd71045f6dbeaec" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席 周亮：支持外贸、外资企业的发展，大力发展绿色金融，强化民营和小微企业金融服务，落实好尽职免责，完善敢贷、愿贷、能贷的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，还要坚决防范化解金融风险。提早谋划、督促银行多渠道补充资本，加大不良资产处置力度，今年全年预计银行业将处置不良贷款3.4万亿元。对各类风险，要做到早识别、早预警、早处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席 周亮：严格遵循房住不炒的定位，防止房地产市场过度金融化。同时要落实资管新规的要求，防止影子银行的反弹。通过打击违法违规活动，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年前七个月我国新增人民币贷款13.1万亿元，同比多增2.4万亿。通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，银行业已为市场主体减负让利8700亿元。目前商业银行不良贷款率1.9%，银行业的风险抵御能力和保险业的偿付能力总体稳定、运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“绿色通道”助力企业渡难关资本市场战“疫”成效持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着“新型冠状病毒灭活疫苗”亮相2020年中国国际服务贸易交易会，可以预期的是，公众摘掉口罩的日子已为期不远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，自疫情发生以来，监管部门已出台多项政策措施，包括针对不同情况所开辟的“绿色通道”。如2月1日，央行、证监会等五部门联合发布的《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》指出，对募集资金主要用于疫情防控以及疫情较重地区金融机构和企业发行的金融债券、资产支持证券、公司信用类债券建立注册发行绿色通道；再比如证监会此前通知券商，为促进疫情防控，现拟对符合条件的两类企业的IPO和再融资申请加快审核：第一类为疫情严重地区企业；第二类为疫情防控领域企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，证监会对券商的“窗口指导”是在特殊时期的应急举措，对疫情严重地区企业和疫情防控领域企业及时补充流动性、恢复正常生产经营将起到积极作用。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD数据统计显示，2月1日至9月8日记者交稿，A股IPO企业共263家，拟募资金额超3477.73亿元。从所属省份来看，包括5家湖北省企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除IPO环节外，证监会在资本市场支持抗击疫情方面，还于2月14日发布再融资新规，从锁定期、减持、发行规模等多个方面进一步完善再融资市场化约束机制，助力上市公司抗击疫情、恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同花顺iFinD数据统计显示，2月1日至9月8日记者交稿，共有741家上市公司发布增发预案，剔除未通过或停止实施案例，拟募资金额约10691.89亿元。其中，超七成上市公司定增目的涉及补充流动资金。若从方案的实际进度来看，34家已实施完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学金融发展研究院院长田利辉在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，整体上看，无论是为债券、资产支持证券发行，或是两类企业IPO及再融资开通“绿色通道”，都体现出监管部门在特殊时期所推出的带有温度的助力政策。此举一方面缓解了企业融资压力，另一方面又增强了疫情严重地区企业家的信心，鼓励了疫情防控领域企业的发展。可以说，是监管部门支持疫情防控的精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员陶金在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时分析称，“绿色通道”意味着监管弹性的加强，更意味着支持和帮助，可以引导更多的社会资金流向生产战“疫”物资的企业。整体而言，“绿色通道”在我国疫情防控的关键时期，通过扩大直接融资渠道、救助上市公司等手段支持了面临困难的企业部门，可谓稳住了中国经济核心基本盘。同时从长期看，部分“绿色通道”措施的推行，其实也为监管部门积累了应对紧急情况的政策经验，更重要的是相当部分的政策可能在未来作为长期制度落实，用以长效促进直接融资发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月CPI同比上涨2.4%，猪价“三连涨”涨幅回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月份，全国居民消费价格指数同比上涨2.4%，涨幅较上月回落0.3个百分点；环比上涨0.4%，涨幅较上月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)国家统计局9月9日公布最新数据，今年8月份，全国居民消费价格指数同比上涨2.4%，涨幅较上月回落0.3个百分点；环比上涨0.4%，涨幅较上月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格仍然是拉动CPI的主要因素。8月份，食品价格同比上涨11.2%，涨幅较上月缩小2.0个百分点；环比上涨1.4%，涨幅缩小1.4个百分点，影响CPI上涨约0.31个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，畜肉、鲜菜、蛋类价格与上月相比，均不同程度上涨；鲜果价格下降0.4%，降幅收窄4.0个百分点，水产品价格由涨转降，环比下降0.4%。与去年同期相比，畜肉、鲜菜价格也略高，鲜果和蛋类低于去年同期水平，鸡肉和鸭肉价格分别下降1.6%和0.9%，为近三年来首次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，猪肉价格连续第三个月上涨，但涨幅明显回落，环比上涨1.2%，涨幅回落9.1个百分点，同比上涨52.6%，涨幅大幅回落33.1个百分点。鸡蛋价格在连续9个月下降后，7月份转为上涨4.0%，且涨势继续、涨幅扩大，8月份，鸡蛋价格环比上涨11.3%，涨幅比上月扩大7.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非食品价格环比由上月持平转为上涨0.1%，为今年2月份以来首次上涨，影响CPI上涨约0.09个百分点；同比由上月持平转为上涨0.1%。其中，受暑期出行增多影响，飞机票和宾馆住宿价格分别上涨7.3%和2.1%；受国际原油价格波动影响，汽油和柴油价格分别上涨0.9%和1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局城市司高级统计师董莉娟表示，8月份，各地积极统筹疫情防控和经济社会发展工作成效显著，市场供需总体平衡。据测算，在8月份2.4%的同比涨幅中，去年价格变动的翘尾影响约为2.1个百分点，新涨价影响约为0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厦洽会释放双向投资利好 高水平开放提振信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，在9月8日启幕的2020厦门国际投资贸易洽谈会暨丝路投资大会(简称“厦洽会”)上，大量政策利好密集释放。记者从会上获悉，促进双向投资、实现合作共赢已成为广泛共识。值得注意的是，会议期间，大规模投资项目集中亮相并签约落地，其中，新经济、未来产业等成为各方布局和投资的热点。(经济参考报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融插上科技翅膀 创新监管工具保驾护航 北京第三批金融科技“监管沙箱”已在路上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李丹丹 ○编辑 黄蕾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，伴随着数字化的发展，金融与科技愈发深度融合。金融插上科技的翅膀后，好则越飞越强，开辟出新视野、新业务；坏则越飞越乱，稍有不慎还有下坠并累及实体经济的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了有效护航金融科技，以北京为首的各地，逐渐展开金融科技创新监管试点工作，也就是俗称的“监管沙箱”，取得了明显成效。近日召开的2020年服贸会上，各方传递出的信息显示，北京市第三批金融科技“监管沙箱”已经在路上，较前两批相比，第三批将进一步扩大试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着“监管沙箱”试点的推进，金融管理部门的思考也越来越深入，监管制度也将越来越完善。人民银行营业管理部主任杨伟中昨日在北京金融科技成果专场发布会上透露，下一步，人民银行营业管理部将继续会同北京市地方金融监督管理局、相关金融监管部门，以规则为蓝图，以北京金融科技与专业服务创新示范区为依托，探索监管科技应用，建立事中运行监测指标体系，推进试点应用运行监测平台的建设，加强试点应用的运行、监测和预警，守住不发生金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，人民银行营业管理部将协助人民银行总行研究制定“出箱”标准，完成试点应用全流程测试，真正实现“进得去、出得来”，努力打造具有中国特色、与国际接轨的中国版“监管沙箱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要借鉴标准化手段，做好试点应用成果的转化与推广，形成一些可复制可推广的成果，为我国金融科技创新发展提供北京范本，为打造具有国际影响力的科技创新中心贡献北京力量。”杨伟中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合金融科技创新的北京样本，人民银行科技司司长李伟则给出了他的体会：重视个人信息保护，善用数据要素。他指出，对于金融行业、金融机构来说，要树立正确的数据观，处理好业务创新与数据利用、个人隐私保护的关系，在合规、合法、合情、合理的前提下，挖掘数据的价值，释放数据的潜能。对于消费者来说，要珍惜个人信息，不随意泄露个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，人民银行前段时间已经开展了金融APP备案工作，其中，个人数据保护、个人隐私保护领域是检测的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟同时指出，重视数字鸿沟问题，践行数字普惠。金融业应该秉持金融科技便民、惠民、利民的理念，瞄准农村居民、老年人、残疾人等群体的痛点、难点，探索利用一些技术手段，比如语音识别、图像识别等新技术，来推动数字普惠金融的发展，让金融科技的创新成果惠及更多百姓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融与科技深度融合，推动服务更加数字化、虚拟化，给金融业务披上了神秘的外纱。部分机构在利用技术创新应用模式、改善用户体验的时候，一定程度上简化了业务的流程，削弱了风控的强度，甚至有可能掩盖了业务的本质，这就给金融监管提出了新的挑战。”李伟称，要重视监管科技运用，增强数字化监管能力。下一步，人民银行也会加强新技术在监管领域的应用，利用新一代的技术增强监管的效能，提高监管的专业性、统一性、穿透性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对标世界一流 央企亮出行动路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企打造世界一流企业迈入加速期。目前，多家央企积极组织开展“对标世界一流管理提升行动”，有关部门正研究制定培育具有全球竞争力的世界一流企业的指导意见。业内人士建议，可通过完善公司治理、推动兼并重组、加大国有资本投入、深化科技创新、健全激励机制等多项措施，支持国有企业做强做优做大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力促国企管理升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国资委印发的《关于开展对标世界一流管理提升行动的通知》提出，到2022年，国有重点企业管理理念、管理文化更加先进，管理制度、管理流程更加完善，管理方法、管理手段更加有效，管理基础不断夯实，创新成果不断涌现，基本形成系统完备、科学规范、运行高效的中国特色现代国有企业管理体系，企业总体管理能力明显增强，部分国有重点企业管理达到或接近世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，加强战略管理、组织管理、运营管理、财务管理、科技管理、风险管理、人力资源管理、信息化管理等；有效利用多层次资本市场，通过股权运作、并购重组、基金投资、培育孵化等方式，提高资本的流动性和回报率，促进国有资本保值增值；加强市值管理，依托上市公司平台有效整合资源，盘活存量资产，提高上市公司透明度，不断提升价值创造能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永（中国）企业咨询有限公司发布的报告认为，国资委于2019年选定10家单位创建世界一流示范企业，近日又全面开展“对标世界一流管理提升行动”，该行动是本轮国企改革的重要部署，也是有效应对新形势新挑战的重要抓手，有利于实现资源更加有效配置，增强竞争实力，促进国有资产保值增值，加快培育具有全球竞争力的世界一流企业。未来国企各项改革将进入快速推进、实质进展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国认为，随着全球经济形势日趋复杂，竞争不断加剧，国企须迎难而上，敢于接招，善于出招。以改革与创新双轮驱动，实现向产业链、价值链中高端跃升，真正成为具有全球竞争力的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实推进对标提升行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委数据显示，截至8月20日，中国石化、三峡集团、国机集团等67户央企已召开集团“对标世界一流管理提升行动”动员部署会议，扎实推进对标提升行动全面覆盖、层层落地。多家央企还明确了创建世界一流企业的时间表和路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，兵器装备集团颁布实施的《对标世界一流管理提升行动实施方案》提出，到2022年，兵装集团管理理念更先进，管理制度更完善，管理流程更科学&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国金融服务贸易的新天地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行认为，金融部门的迅速扩张，给中国带来了世界上最大的银行、股票和债券市场。摩根士丹利的分析报告指出：考虑到中国开放金融市场，我们在股票和固定收益领域看到跨境资本市场融合度日益提高，以及以人民币计价的中国跨境交易的比例不断上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十四五”期间，培育中国经济增长新动能，必须重点优化金融供给侧和优化资源配置，加快发展金融服务贸易是一个重要途径。目前，银保监会共批准外资银行和外资保险公司来华设立各类机构近一百家，人民币金融资产的国际吸引力也越来越强。这次中国国际服务贸易交易会上，国内外金融界权威人士对于人民币国际化进程的讨论，对高质量金融服务产品、金融科技产品的创新和提供，对稳步提高中国金融的全球影响力，提出了许多可行性方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来在金融市场处于开放度较低的环境下，我国金融服务缺少创新，难以降低金融经营活动成本，在金融服务上无法展现良好的市场竞争力。同时，金融监管的固定化，金融服务机构不能及时追踪市场变化灵活变通。大力发展金融服务贸易，中国需要向国外的金融监管学习，开展各种金融鼓励政策、启动金融产品创新。以信用担保为例，一直以来，政府性担保一直是担保行业的主流形式，私人担保公司难以获得发展的机遇。拓展和优化担保领域的金融服务供给，发展担保品管理行业，有利于改善广大中小企业的融资条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，我国又处于金融科技和数字金融革命的全球前沿，拥有世界上最大的金融科技信贷市场，为传统金融机构相对忽视的中小企业和创业者提供了融资来源。中国还是世界上最大的数字支付市场，也是互联网贷款、互联网保险和互联网基金管理领域业务创新企业的所在地。网络效应、规模经济和大数据分析等先进技术提供了多样化、定制化的金融服务产品，对加快发展中国的金融服务贸易创造了有利条件。随着跨境电商、数字贸易飞速发展，以及一带一路战略的推进，中国的金融类服务贸易的持续增长将进入一个新的天地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623452071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>透过服贸会国别和省区市专区展 感知中国经济“双循环”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张歆 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们本次参展不是为了卖出商品，而是因为我们看好中国市场，希望寻找到更多代理商。”在2020年中国国际服务贸易交易会（简称服贸会）国别和省区市专区的韩国展台，工作人员对《证券日报》记者表示，在记者驻足该展台的十分钟内，恰巧有一位有意代理的观众与展商在交流后互加微信，约定展会结束后见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月8日中午，服贸会国别和省区市专区人流如织，这也是《证券日报》记者4天探馆以来，展商和观众“交互”最多的一次，销售潜力和购买潜力可以用“爆棚”来形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议指出，“加快形成以国内大循环为主体、国内国际‘双循环’相互促进的新发展格局”。9月4日，国家主席习近平在2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上致辞时强调，各国要加强服务贸易发展对接，创新合作方式，深化合作领域，积极寻求发展利益最大公约数，不断做大“蛋糕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服贸会是畅通中国经济‘双循环’的重要窗口”，中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才对《证券日报》记者表示，“今年前8个月，我国外贸表现比较好，进出口数据逆势上扬。主要是我国疫情防控比较好，复产复工快速推进，补充了国际产业链供应链缺口。可以说，如今通过服贸会扩大服务贸易对国内外均十分有利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内各地展示区域特色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;观众秒变“消费者”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省区市专区总搭建面积约3900平方米，共有23个省区市设置了展位，展示各自优质服务贸易企业、项目和发展成果。在省区市展，《证券日报》记者感受到了浓烈的区域经济特色，既有高科技之炫、也有手工品之美，遇到中意的产品，观众即“秒变”消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，京津冀联袂呈现的展区展览面积300平方米，16家参展企业以各自的案例展示出一个共同的主题――京津冀协同发展。其中，数字光场芯片的展台吸引了众多观众。该芯片由京津冀三地企业共同完成，北京负责芯片设计、天津负责封装、廊坊广通负责芯片的产业化。该芯片是我国首款工业数字光场芯片，打破了“卡脖子”技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海展区也是观众“打卡胜地”。B站、喜马拉雅等新经济展示吸引了很多年轻人，而墙壁上展示的中草药则是部分中老年观众“比拼”药理知识之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省展台的本溪参展商向《证券日报》记者介绍了需要36道工艺、纯手工制作的山核桃壳工艺品，小到30元一个的球形工艺品挂饰，大到千元以上的“一帆风顺”，均被观众啧啧称奇，甚至有人准备当场选购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古展台的民族和区域特色鲜明，除了奶制品，还有非常精美的鎏金的瓷器、摆件等。“展台主要布置的是有我们当地特色的产品，最受关注的是马鞍形状的艺术品”，现场工作人员对记者表示，“马鞍的意头很好，代表着马上分红、快马加鞭，很适合送给朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东展台带来了上合组织青岛峰会伴手礼海韵如意和琉璃文具，精美的产品吸引了众多关注的目光，有消费者当场变成采购商，进行洽商议价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国别专展区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;显示外贸增长潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说省区市专区显示了中国内需市场的强劲，国别专区则更多的是显示了中国产能、中国市场与海外市场的对接、外贸领域巨大的增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国展台带来了最具特点的美妆，其中一款打折的面膜产品受到了观众的欢迎，“我知道这个产品，它是纯天然的，特别安全”，有观众表示。此外，作为国别区最大的展台，玩具、婴儿服装、美食、文教产品等均被展示。在记者探馆期间，几乎每一个细分类型产品都有人咨询。不过，对于展商而言，招募代理是其更关心的问题。对于一位意向代理商，展商更是直接送出美妆产品请其体验，双方还高效的约定了见面的地址和时间。据记者观察，展商已经与多位意向代理商互加微信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国展台以农牧产品为主，其中正大集团制作的北京烤鸭和溏心鸡蛋吸引了很多人问询，工作人员表示，正大集团虽然是泰资企业，但为了开拓中国市场，特意选择展销北京烤鸭。《证券日报》记者注意到，正大集团的农牧产品在国内很多电商平台热销。另据一家金融科技公司人士表示，正大集团在中国的养殖基地也较早引入了“猪脸识别”技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在摩尔多瓦共和国展台，多位观众等待品尝红酒，更有一位观众选择了现场购买。记者发现，红酒是本次国别展中，曝光率最高的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本展台的主题定为“养老产业”，在浪漫的“樱花墙”前，观众纷纷驻足参观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国别区门口，记者随机采访了一位观众，她对记者表示，对韩国展台印象最深刻。“因为韩国展台展示了很多契合生活的东西，面膜、化妆品，还有吃的玩的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在她看来，通过这种参展的方式，应该可以促成国内外企业很多业务上的合作。代理商和消费者可以在服贸会上找到自己需要的东西，不用费劲跑到国外，拉近了生产者与消费者的距离。“个人感觉外国企业展示的红酒、面膜、护肤品等产品，国内市场需求还是挺大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才表示，过去服务业一直是我国经济的短板，服务贸易逆差较大。但近年来，我国服务业发展较好，自身升级趋势明显，对经济的贡献逐步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才认为，“从畅通‘双循环’的角度来看，扩大服务贸易对国内国际均有利。首先，扩大服务贸易出口，可以推动国内服务业对标国际，提高自身提高质量，赢得市场订单，拉动国内服务业转型升级，与国内经济转型升级也是相协调的；其次，加大服务进口，也会加剧国内服务业市场竞争。投资贸易便利化是大势所趋，境内外市场联通，竞争加剧，促进国内产业循环畅通，促进城乡之间要素自由流动，同时有助于提升自身竞争力。最后，扩大进口也为境外企业提供广阔的中国市场和机会，拉动世界经济恢复，提升全球供给能力的改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623451850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放创新互惠共享激活服贸“新引擎”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“全球服务，互惠共享”——走进2020年中国国际服务贸易交易会综合展区，8个大字格外醒目。在全球疫情尚未得到全面控制、世界经贸往来受到影响的情况下，这场盛会的举行，展现了中国应对疫情的成效、经济复苏的温度，更彰显了持续深化改革、以开放促合作的诚意和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货物贸易领域，广交会侧重于出口，进博会侧重于进口，此次服贸会则聚焦服务贸易。三者相辅相成，共同构成新时期展示“中国制造”和“中国服务”全面发展的平台。在疫情对全球经贸形势带来许多不确定性的情况下，办好服贸会，确保办出特色、办出成效、办出高质量，努力实现打造“全球最有影响力的服务贸易国际一流展会”的目标，不仅可以促进经济全球化，加强国际服贸合作，更充分表明了我国将继续完善营商环境、坚定不移扩大对外开放、共同构造人类命运共同体的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国服务为世界带来新机遇。中国正步入服务经济时代，在全球疫情还在不断蔓延的情况下，本届服贸会采取线上线下融合方式举办，既是针对疫情的因势而为，也是一种超前的思维。从实体走向虚拟、从线下走向线上，是未来会展业发展的必然趋势，不仅可以延伸和拓展传统会展的时间和空间，而且可以通过开通视频直播营销，为展客商提供更多展示服务产品的机会，更可以通过线上线下融合打造365天“永不落幕”的服贸会，让这一国家级、国际性、综合型的服务贸易平台更加数字化和常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮科技革命和产业变革带动了数字技术的强势崛起，引领了服务经济蓬勃发展，数字化、智能化是未来服务业发展的重要趋势。京津冀联手打造“冰雪世界”、江苏展示数字经济出口实力、四川带来川剧变脸、宁夏展示西夏文木活字印刷……在本次服贸会上，来自我国各地的服务贸易发展成果集中亮相，服务贸易企业纷纷亮出“家底”，向世界展示高质量的“中国服务”，助推世界服务贸易数字化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服贸会引领开放创新，推动互惠共享。我国经济已进入以服务业为主体的时代，进一步提高服务贸易开放水平，推动贸易高质量发展，有利于构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。服贸会的举办，展现了我国致力于推动全球贸易、扩大对外开放的勇气和决心，也再次向世界释放了中国坚持经济全球化、加强国际经贸合作的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界经济面临前所未有的挑战和考验，全球价值链、供应链深入发展，经济全球化是大势所趋。服贸会作为国际服务贸易领域传播理念、衔接供需、共享商机、共促发展的重要展会，为全球服务贸易领域搭建了展示、交流、洽商、合作的新平台，也为全球展客商共享商机、共促发展架设起新的桥梁，“中国服务”为世界经济融合发展创造了新的机遇。(胡建兵)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623457510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>霍学文：北京股权投资和创业投资份额转让试点设计方案已经成熟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623450632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京市地方金融监督管理局党组书记、局长霍学文9月8日在2020中国国际服务贸易交易会全球PE论坛上表示，股权投资在北京经济结构升级和实体经济发展中，起到难以替代的作用。在退出渠道上，北京充分发挥主板、创业板、新三板和四板的市场功能，畅通股权投资退出渠道。北京正在积极推动开展股权投资和创业投资份额转让试点，为优质基金提供市场化退出通道，设计方案已经成熟，正在加快推动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623450632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易和服务外包引领中国融入全球价值链中高端</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623450597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月8日电 （记者乔雪峰） 9月8日，北京市商务局巡视员侯明迪在智慧服务贸易峰会暨软件与信息服务国际企业对接会上表示，随着社会信息化、贸易数字化的发展，服务贸易和服务外包已经成为中国经济新增长的基础与引擎，是引领中国融入全球价值链中高端的重要路径，在形成产业升级的新支点、外贸增长的新亮点、现代服务业发展的新引擎和扩大就业的新渠道等方面具有越来越重要的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侯明迪指出，2019年我国服务贸易总额达到5.4万亿人民币，增长2.8%，逆差减少1760亿人民币，服务外包执行额首次突破1万亿元，离岸服务外包执行额增长11.8%，对稳外贸发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本届峰会作为2020年中国国际服务贸易交易会的重要分论坛之一，为助推服务外包企业深入垂直行业领域发挥重要作用，也为服务外包企业搭建起行业跨界的互动平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市海淀区人民政府副区长林航在峰会上表示，2020年上半年，面对疫情冲击，海淀区服务业扩大开放工作持续推进，产业整体表现出强劲的韧性，新业态、新模式逆势萌发，其中以大信息产业代表的数字经济支柱作用显著，成为经济逆势上扬的压舱石之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林航指出，下一步将积极打造数字贸易港和跨国数字经济新兴产业集群建设，探索中央、市、区三级联动监管，主动参与国际数字贸易规则合作和资质互认，在数据安全、隐私保护等领域，以监管沙箱的模式进行试点，鼓励国际数字贸易双向开放、合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“后疫情时代，数字化转型、云服务发展将会加速。”服务外包企业协会理事长钟明博在峰会上表示，由于云服务的普及，以5G为代表的新型基础设施建设也会加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟明博表示，大数据和人工智能技术的应用也会进一步加强，而且不仅仅是在中国，一定是全球化趋势。但是同时对数字资产管制可能也会加强。另外，高端制造业的服务化也会加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本届峰会突破“面对面”地域限制，实现“屏对屏”的互动交流，线下会场重点面向境内外疫情低风险地区行业嘉宾，对于无法到场的境外嘉宾、行业客户等提供在线参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，峰会还提供了新技术与新产品展示，多家企业在峰会上展示了机器人、人工智能、大数据等新技术在行业领域应用的最新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：乔雪峰、夏晓伦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623450597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业态革新技术进化逻辑颠覆――从2020年服贸会看中国服务消费新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月9日电 题：业态革新·技术进化·逻辑颠覆——从2020年服贸会看中国服务消费新趋势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者王雨萧、阳娜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态新模式不断涌现，技术飞速更新让消费体验更便捷高效，反向定制、柔性制造改变了传统消费习惯和生产逻辑……2020年中国国际服务贸易交易会，也成为观察中国服务消费的一扇新窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业态之变：消费“新风口”不断涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，独特的“宅生活”带火了“宅经济”。买菜用手机、开会靠视频、小病网上看……一系列新业态的涌现不仅改变了传统消费习惯，更重塑了人们的生活方式。人社部等部门今年发布的9个新职业中，与“宅经济”密切相关的互联网营销师、在线学习服务师等名列其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往展会不同，今年服贸会上，不少展厅都专门开辟了直播区。只需一部手机、一个支架，企业就能在“云”上开门迎客。疫情期间，“直播带货”强势崛起，短视频平台快手在上半年举办的超级品牌日系列活动中，前7场直播总成交额超6亿元，达成订单超550万单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部电子商务司二级巡视员朱炼表示，商务部将积极培育壮大疫情催生的新模式新业态，在继续发展直播带货、短视频“种草”、社交电商等模式的同时，注重电商领域的科技创新、服务创新、营销创新，助力培育新型市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术之变：科技“超进化”提升消费体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以自主上下电梯的“室内配送机器人”、融合了双目视觉算法的“巡检机器人”、高效实现货物分拣搬运的“地狼”……在本届服贸会综合展区，京东物流机器人“组团”亮相，向人们展示物流“黑科技”的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，京东在亚洲首个全流程智能柔性生产物流园北斗新仓正式建成投用，物流机器人全线投入运行，不仅实现全自动化生产，大大提升配送效率，还将惠及广大中小城市，让城市半日达、乡镇24小时达成为标配。”京东物流智能装备部总经理刘旭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技让生活更美好。近几年来，得益于物流技术的飞速发展，“次日达”“当日达”“1小时达”已经成为网购新常态，技术带来消费体验的提升，更见证中国运输效率之变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服贸会腾讯展台，微信收款音箱、收款小账本、微信支付数字大屏吸引了不少人驻足观看。前来观展的北京市民刘女士告诉记者，现在自己出门很少带钱包，拿手机一扫，就能轻松支付，方便极了，日常家里的水、电、燃气也都通过手机缴费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，移动支付早已融入日常消费，给人们带来更便捷、无感的支付体验。而支付过程中产生的大量数据，也成为构建社会信用体系的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逻辑之变：数据赋能“反向定制”，供应链深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零售业有句很经典的话——“顾客就是上帝”。而“C2M”的出现，让这句话有可能成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“C2M”即反向定制，通过大数据洞察需求，简言之就是消费者想要什么，商家就制造什么，从需求端出发，让消费指导生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届服贸会期间举行的2020中国电子商务大会上，拼多多高级副总裁朱健翀向大家展示了三禾炒锅、家卫士扫地机器人等多款反向定制的“爆款”产品。他介绍，拼多多通过分析消费大数据，帮助企业量身打造适合不同消费人群的品牌产品。截至去年底，已累计推出超过2200款定制产品，订单量超1.15亿单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了反向定制、柔性制造，供应链深度融合带来的资源叠加效应也正在显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁科技集团常务副总裁荆伟在服贸会上介绍，近年来，苏宁借助以大快消为代表的供应链融合及预测补货功能落地、物流开放平台建设等技术升级，打造智慧供应链，为消费者提供线上线下整合性资源和服务。受益于家乐福中国供应链开放，在南京、上海等地试点的苏宁小店单店日销量提高30%以上，3公里到家时效提升至最快25分钟送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荆伟表示，随着消费习惯更多向线上转移，围绕实体零售的产业链供应链升级亟须加速。实体门店要通过“线上+线下”方式，形成“辐射圈”和“社交网”，更好地满足不断升级的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行昨日实现净投放1000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行9月8日以利率招标方式开展了1700亿元的7天期逆回购操作。当日有700亿元逆回购到期，央行实现净投放1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，当日开展1700亿元逆回购操作，期限为7天，中标利率为2.2%，与前次持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日银行间市场除隔夜和14天期利率下行，其他期限利率有所上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200909/c623455199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>