<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 11:51:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部下达2022年农业转移人口市民化奖励资金50亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业转移人口市民化奖励办法出炉：对新增落户多的地区加大支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：确保在提高国企活力和效率上取得明显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部社会保障司司长夏先德升任财政部副部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免工作人员：赵辰昕为国家发改委副主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵辰昕任国家发改委副主任，袁炳忠任新华社副社长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度小微经营者报告：需求不足是持续困扰企业的最大痛点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁伟年强调 依法建设更高水平全民健身公共服务体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年一季度金融机构贷款投向统计报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行统计，2022年一季度末，金融机构人民币各项贷款余额201.01万亿元，同比增长11.4%；一季度人民币贷款增加8.34万亿元，同比多增6636亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、企事业单位贷款稳步增长，新发放企业贷款利率处于较低水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币企事业单位贷款余额129.83万亿元，同比增长11.8%，增速比上年末高0.8个百分点；一季度增加7.25万亿元，同比多增1.69万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分期限看，短期贷款及票据融资余额47.37万亿元，同比增长11.5%，增速比上年末高5.3个百分点；一季度增加3.2万亿元，同比多增2.28万亿元。中长期贷款余额79.14万亿元，同比增长12.2%，增速比上年末低1.8个百分点；一季度增加3.96万亿元，同比少增5144亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，固定资产贷款余额54.95万亿元，同比增长9.5%，增速比上年末低0.6个百分点；经营性贷款余额52.73万亿元，同比增长9.6%，增速比上年末低0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，新发放企业贷款利率为4.37%，比年初和上年同期分别低8和19个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工业中长期贷款增速较高，基础设施业1中长期贷款增速平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币工业中长期贷款余额14.39万亿元，同比增长20.7%，增速比各项贷款高9.7个百分点，比上年末低1.9个百分点；一季度增加9409亿元，同比多增249亿元。其中，重工业中长期贷款余额12.32万亿元，同比增长19.7%，增速比上年末低1.8个百分点；轻工业中长期贷款余额2.07万亿元，同比增长27.1%，增速比上年末低2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币服务业中长期贷款余额52.22万亿元，同比增长9.2%，增速比上年末低1.8个百分点；一季度增加2.3万亿元，同比少增4703亿元。房地产业中长期贷款余额同比下降1.5%，降幅比上年末扩大1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币基础设施中长期贷款余额30.26万亿元，同比增长13.2%，增速比各项贷款高2.2个百分点；一季度增加1.39万亿元，同比少增2513亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、普惠金融领域贷款保持较快增速，信用贷款占比提升，新发放贷款利率继续降低&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，人民币普惠金融领域贷款2余额28.48万亿元，同比增长21.4%，比上年末低1.8个百分点；一季度增加1.98万亿元，同比多增178亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，普惠小微贷款余额20.77万亿元，同比增长24.6%，增速比上年末低2.7个百分点，其中信用贷款占比18.9%，比上年末高0.8个百分点；一季度增加1.55万亿元，同比少增241亿元。农户生产经营贷款余额7.25万亿元，同比增长14.1%；创业担保贷款余额2513亿元，同比增长11%；助学贷款余额1434亿元，同比增长12.3%。3月份新发放普惠小微企业贷款利率为4.93%，比年初低17个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，全国脱贫人口贷款余额9537亿元，同比增长16.5%，一季度增加397亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、绿色贷款保持高速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币绿色贷款3余额18.07万亿元，同比增长38.6%，比上年末高5.6个百分点，高于各项贷款增速27.6个百分点，一季度增加2.05万亿元。其中，投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款分别为7.79和4.22万亿元，合计占绿色贷款的66.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，基础设施绿色升级产业、清洁能源产业和节能环保产业贷款余额分别为8.27、4.74和2.32万亿元，同比分别增长31.3%、39.3%和58%。分行业看，电力、热力、燃气及水生产和供应业绿色贷款余额4.82万亿元，同比增长29.2%，一季度增加3427亿元；交通运输、仓储和邮政业绿色贷款余额4.36万亿元，同比增长13.2%，一季度增加2334亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、涉农贷款增速保持平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币涉农贷款余额45.63万亿元，同比增长12.2%，增速比上年末高1.3个百分点；一季度增加2.61万亿元，同比多增5603亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，农村（县及县以下）贷款余额38.13万亿元，同比增长12.8%，增速比上年末高0.7个百分点；一季度增加2.14万亿元，同比多增3232亿元。农户贷款余额14.05万亿元，同比增长12.9%，增速比上年末低1.1个百分点；一季度增加6248亿元，同比少增309亿元。农业贷款余额4.84万亿元，同比增长8.4%，增速比上年末高1.3个百分点；一季度增加2803亿元，同比多增768亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、房地产开发贷款环比多增，个人住房贷款利率回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，人民币房地产贷款余额53.22万亿元，同比增长6%4，比上年末增速低1.9个百分点；一季度增加7790亿元，占同期各项贷款增量的9.3%，占比较上年全年水平低9.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，房地产开发贷款余额12.56万亿元，同比下降0.4个百分点，增速比上年末低1.3个百分点；一季度增加2900亿元，比上年四季度多增4414亿元。个人住房贷款余额38.84万亿元，同比增长8.9%，增速比上年末低2.3个百分点。3月份，新发放个人住房贷款利率为5.42%，比年初低17个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、住户贷款增速减缓，消费贷款利率大幅下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币住户贷款余额72.37万亿元，同比增长10.1%，增速比上年末低2.4个百分点；一季度增加1.26万亿元，同比少增1.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年一季度末，本外币住户经营性贷款余额17.1万亿元，同比增长16%，比上年末低3.1个百分点；一季度增加8887亿元，同比少增2414亿元。住户其他消费性贷款（不含个人住房贷款）余额16.42万亿元，同比增长7.1%，增速比上年末低2.4个百分点；一季度减少1502亿元，同比少增3585亿元。3月份，新发放住户其他消费贷款利率为7.68%，比年初和上年同期分别低67和41个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：1.基础设施业包括电力、热力、燃气及水生产和供应业，交通运输、仓储和邮政业，水利、环境和公共设施管理业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.依据《中国人民银行关于对普惠金融实施定向降准的通知》（银发﹝2017﹞222号）和《中国人民银行关于调整普惠金融定向降准有关考核标准的通知》（银发﹝2018﹞351号），普惠金融领域贷款包括单户授信小于1000万元的小微型企业贷款、个体工商户经营性贷款、小微企业主经营性贷款、农户生产经营贷款、建档立卡贫困人口消费贷款、创业担保贷款和助学贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.绿色贷款是指金融机构为支持环境改善、应对气候变化和资源节约高效利用等经济活动，发放给企（事）业法人、国家规定可以作为借款人的其他组织或个人，用于投向节能环保、清洁生产、清洁能源、生态环境、基础设施绿色升级和绿色服务等领域的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为剔除商业银行会计科目调整的影响，房地产有关贷款同比增速均已做可比口径调整。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责人就《中共中央办公厅 国务院办公厅印发&lt;关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见&gt;的通知》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅出台《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》。记者围绕社会关注问题，采访了国家发展改革委规划司有关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、推进县城建设的背景和意义是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：习近平总书记高度重视县城建设工作，多次作出重要指示。党的十九届五中全会《建议》提出推进以县城为重要载体的城镇化建设。国家“十四五”规划《纲要》提出县城建设的任务举措。中共中央办公厅、国务院办公厅出台《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》，全面系统提出县城建设的指导思想、工作要求、发展目标、建设任务、政策保障和组织实施方式。这些部署表明，推进县城建设对促进新型城镇化建设、构建新型工农城乡关系，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，县城是我国城镇体系的重要组成部分。县是我国历史上最稳定的行政区划单元，其建制具有深厚历史渊源，在中华文明发展史中具有重要地位，郡县治、天下安。县城是我国城镇体系的重要一环，在城镇化进程中，农民到县城买房子、向县城集聚的现象很普遍。2021年年底，我国城镇常住人口为9.1亿人。其中，1472个县的县城常住人口为1.6亿人左右，394个县级市的城区常住人口为0.9亿人左右，县城及县级市城区人口占全国城镇常住人口的近30%，县及县级市数量占县级行政区划数量的约65%。推进县城建设，有利于引导农业转移人口就近城镇化，完善大中小城市和小城镇协调发展的城镇化空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，县城是城乡融合发展的重要支撑。我国到了工业反哺农业、城市支持农村的发展阶段，今后一段时期是健全城乡融合发展体制机制、破除城乡二元结构的窗口期。县城位于“城尾乡头”，是连接城市、服务乡村的天然载体。推进县城建设，既有利于适应农民日益增加的到县城就业安家需求，又有利于辐射带动乡村发展和农业农村现代化，也有利于强化县城与邻近城市的衔接配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，县城建设是扩大内需的重要引擎。实施扩大内需战略、促进形成强大国内市场，是新形势下推动高质量发展的战略选择。现阶段，县城投资消费与城市的差距很大，人均市政公用设施固定资产投资仅为地级及以上城市城区的1/2左右，人均消费支出仅为地级及以上城市城区的2/3左右。推进县城建设，有利于扩大当期有效投资和居民消费，开拓新的巨大投资消费空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，县城建设是人民美好生活的重要保障。县城建设发展关系县城乃至全县域的民生质量。完善产业配套设施，有利于培育发展特色优势产业，稳定扩大县城就业岗位。健全市政公用设施，有利于夯实县城运行基础支撑。健全公共服务设施，有利于增进县城民生福祉。完善环境基础设施，有利于提升县城人居环境质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、不同类型县城的发展方向是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：县城数量大、类型多，发展路径各不相同。要尊重县城发展规律，顺应县城人口流动变化趋势，立足资源环境承载能力、区位条件、产业基础、功能定位，统筹县城生产、生活、生态、安全需要，合理确定不同类型县城的发展路径。一是加快发展大城市周边县城，支持位于城市群和都市圈范围内的县城融入邻近大城市建设，发展成为与邻近大城市通勤便捷、功能互补、产业配套的卫星县城。二是积极培育专业功能县城，支持具有资源、交通等优势的县城发挥专业特长，发展成为先进制造、商贸流通、文化旅游等专业功能县城，支持边境县城完善基础设施。三是合理发展农产品主产区县城，为有效服务“三农”、保障粮食安全提供支撑。四是有序发展重点生态功能区县城，为保护修复生态环境、筑牢生态安全屏障提供支撑。五是引导人口流失县城转型发展，促进人口和公共服务资源适度集中，加强民生保障和救助扶助。同时，县城建设要严守耕地和永久基本农田、生态保护红线、城镇开发边界，防范地方政府债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、近年来围绕县城建设开展了哪些工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年以来，国家发展改革委会同各地区各部门，积极探索县城建设工作实践。一是印发县城补短板强弱项“1+N+X”系列政策性文件，提出完善县城垃圾污水收集处理设施、医疗卫生设施、防洪排涝设施、商贸流通设施、老旧小区、停车场及充电桩、产业配套设施等建设任务。二是统筹利用中央预算内投资、县城新型城镇化建设专项企业债券、政策性信贷等各类资金，支持符合条件的县城建设项目。三是指导各地区因地制宜制定县城补短板强弱项方案，加强地方政府专项债券和地方财政等资金保障，并创新项目谋划设计、鼓励吸引社会资金参与，积极探索好经验好做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、如何培育发展县城的特色优势产业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：产业是县城建设发展的根基，有产业才有就业岗位、才有人口集聚。产业配套设施可供众多企业共用共享，直接影响着要素是否流入和企业成本高低。不少县城的产业平台功能比较薄弱、配套设施不健全，升高了企业生产成本和交易成本，冲抵了县城劳动力和土地成本相对低的优势。要推进县城产业配套设施提质增效，夯实县城产业基础，促进居民就地就近就业和持续增收，带动县域经济高质量发展。一是增强产业支撑能力，突出特色、错位发展，重点发展比较优势明显、带动农业农村能力强、就业容量大的产业，统筹培育本地产业和承接外部产业转移。二是提升产业平台功能，根据需要配置公共配套设施，引导县域产业集中集聚发展。三是健全商贸流通网络，发展物流中心和专业市场，打造工业品和农产品分拨中转地。四是完善消费基础设施，围绕产业转型升级和居民消费升级需求，改善县城消费环境。五是强化职业技能培训，提高农民工特别是困难农民工的技能素质和稳定就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、如何优化县城的市政设施体系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：市政公用设施直接服务于县城居民，是宜居县城的重要硬件基础。不少县城的市政公用设施不完善，如管网陈旧老化、路网容量不足、老旧小区配套较差、停车场建设滞后、客运站设施落后等，降低了县城对人口的承载力和吸引力。要推进县城市政公用设施提档升级，较好满足居民居住和出行等生活需要。一是完善市政交通设施，优化市政道路、停车系统、公路客运站、公共交通场站和公共充换电设施。二是畅通对外连接通道，提高县城与周边大中城市互联互通水平。三是健全防洪排涝设施，逐步消除严重易涝积水区段。四是增强防灾减灾能力，健全灾害监测体系。五是加强老化管网改造，更新老化燃气、供水、供热管道。六是推动老旧小区改造，改善居民基本居住条件。七是推进数字化改造，推行县城运行一网统管、政务服务一网通办、公共服务一网通享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、如何强化县城的公共服务供给？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：公共服务关乎群众切身利益，是人的全面发展的基础条件。不少县城的公共服务供给总量不足、质量不高，县级医院和疾控中心防控救治能力不强，基础教育、养老托育、文化体育等公共服务难以满足人民群众需要。要推进县城公共服务设施提标扩面，保障居民获得普惠共享的基本公共服务。一是完善医疗卫生体系，推进县级医院（含中医院）提标改造。二是扩大教育资源供给，推进义务教育学校扩容增位，完善幼儿园布局。三是发展养老托育服务，提供基本养老和长期照护服务，支持社会力量发展托育服务。四是优化文化体育设施，根据需要完善文化场馆功能，建设居民健身载体。五是完善社会福利设施，帮助救助残疾人、未成年人和流浪乞讨人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、如何提升县城的人居环境质量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：环境基础设施水平决定着县城人居环境和整体面貌，也是县城生态文明建设的重要支撑。不少县城的环境基础设施缺口较大，如污水收集管网覆盖不足、垃圾焚烧设施缺乏、黑臭水体尚未消除、蓝绿生态空间有限等。要推进县城环境基础设施提级扩能，建立历史文化保护传承体系，更好满足居民文化和生态等需要，彰显县城绿色人文风貌。一是加强历史文化保护传承，保留历史肌理、空间尺度、景观环境。二是打造蓝绿生态空间，完善生态绿地系统。三是推进生产生活低碳化，推动能源清洁低碳安全高效利用，大力发展绿色建筑。四是完善垃圾收集处理体系，因地制宜建设生活垃圾分类处理系统。五是增强污水收集处理能力，完善重点区域污水收集管网，推进污泥无害化资源化处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、如何促进县乡村功能的衔接互补？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：我国一半左右人口居住在县域，5亿农村人口中的大部分居住在县域内的乡村地区。要提高县城辐射带动乡村能力，促进县乡村基础设施和公共服务统筹衔接，以工补农、以城带乡，加快实现县域内城乡融合发展。一是推进县城基础设施向乡村延伸，推动市政供水供气供热管网向城郊乡村及规模较大镇延伸，建立城乡统一的基础设施管护运行机制。二是推进县城公共服务向乡村覆盖，建立紧密型县域医疗卫生共同体，发展城乡教育联合体，健全县乡村衔接的三级养老服务网络。三是推进巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、推进县城建设的政策保障是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：县城公共设施量大面广、资金需求巨大，但县级层面普遍财力不足，很多县也缺乏新增建设用地计划指标。要着眼破解县城建设的重点难点问题，完善人口、资金、土地等体制机制和政策措施，增强县城持续发展能力。一是健全农业转移人口市民化机制，确保稳定就业生活的外来人口与本地农业转移人口落户一视同仁，确保新落户人口与县城居民享有同等公共服务；建立健全省以下财政转移支付与农业转移人口市民化挂钩机制、省以下城镇建设用地增加规模与吸纳农业转移人口落户数量挂钩机制。二是建立多元可持续的投融资机制，对公益性项目加强地方财政资金投入，其中符合条件项目可通过中央预算内投资和地方政府专项债券予以支持；对准公益性项目和经营性项目鼓励增加中长期贷款投放，支持符合条件企业发行县城新型城镇化建设专项企业债券。三是建立集约高效的建设用地利用机制，加强存量低效建设用地再开发，合理安排新增建设用地计划指标，保障县城建设正常用地需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、推进县城建设的时序节奏是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：县城建设要合理把握时序、节奏、步骤，示范地区先行是有效方式。2020年以来，国家发展改革委组织会同各地区各部门，在发展基础扎实、财政实力较强、政府债务率较低的一些县及县级市开展县城建设示范工作，鼓励其创新政策支撑机制和项目投资运营模式，及早取得实质性进展、产生好经验好做法，为其他县城提供参考借鉴。在示范工作基础上，将及时总结推广典型经验和有效做法，稳步有序推动其他县城建设，形成以县城为重要载体的城镇化建设有效路径。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央发文，全面取消县城这一限制！有何深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中办、国办印发《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》。《意见》明确，全面落实取消县城落户限制政策，确保稳定就业生活的外来人口与本地农业转移人口落户一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f7cfcf65e5eef904" id="96495dec04caac72a3c2fba1f86b1542" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面取消县城落户限制只是第一步，让新落户人口享有同等的公共服务才是关键所在。当前，县级财力面临普遍不足的情况下，如何让教育、医疗、住房保障等基本公共服务落到实处，是对县域治理能力提出的新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《意见》把提升产业支撑能力放在更加重要的位置，强调要健全农业转移人口市民化机制、建立多元可持续的投融资机制、建立集约高效的建设用地利用机制，根本目的在于提升县城发展特别是产业发展的“造血”能力。只有产业发展了，才会有就业岗位，才会有更多人口县城落户，也只有把“蛋糕”做大了，当地提供基本公共服务的能力才会更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国有一半左右人口居住在县域，全面取消县城落户限制后，县城在市政设施、公共服务设施、环境建设等方面的需求，将会成为扩大内需的重要引擎。从这个意义上看，全面取消县城落户限制，给县域发展带来了新挑战，也带来了更多新机遇。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超90%地方国企改革三年行动主体任务完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革三年行动进入收官的关键阶段。5月7日，记者从国务院国资委了解到，国务院国企改革领导小组办公室以视频方式召开地方国企改革三年行动推进会，围绕全面完成国企改革三年行动任务，总结工作、交流经验、部署任务。会议指出，地方国企改革三年行动已经取得决定性进展，主体任务完成进度超过90%。会议强调，要一一对照行动方案明确的50条要求，确保取得“三个明显成效”，包括确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效、确保在提高国有企业活力和效率上取得明显成效等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国企改革三年行动取得决定性进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，三年行动实施以来，各地国企改革领导小组按照“三可一要”工作要求，推动国企改革全面发力、多点突破，成为全面深化改革的一大亮点，地方国企改革三年行动取得决定性进展，主体任务完成进度超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还指出，地方国企改革三年行动敢于碰硬善于攻坚，下大力气解决了一批长期想解决而没有解决的问题，公司制改革基本完成，剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题全面扫尾，完善中国特色现代企业制度、健全市场化经营机制等改革重点领域发生实质性突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，地方一级企业及重要子企业全面完成党组织前置研究事项清单制定工作，一级企业及各级子企业基本实现董事会应建尽建，已建董事会企业90%以上实现外部董事占多数；省级国资委监管企业各级子企业经理层签约率达到95%，已开展中长期激励的子企业占具备条件的企业比例超过80%；全国省一级的经营性国有资产集中统一监管比例达到98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，地方监管企业资产总额达到183.7万亿元，营业收入和净利润分别达到35.4万亿元、1.5万亿元，同比分别增长19%、27.4%，经济效益创历史最好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这期间，各地奋力攻坚、主动作为，涌现了一大批好典型，形成了一大批好经验，发挥了以点带面、示范引领作用。总的看，三年行动形成了一批理论、实践和制度成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股权激励机制获资本市场认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，地方国资委、地方国有企业和中央企业代表进行了发言交流。记者注意到，部分企业代表介绍了健全中长期激励机制，激发内生动力的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000528','&amp;#x67F3;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;柳工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;000528&lt;/a&gt;）集团有限公司相关负责人介绍，集团公司采取了多元化方式激励业绩优秀人才。股权激励方面，通过在下属上市公司柳工股份公司、欧维姆公司、柳工农机公司等科技型企业灵活实施限制性股票激励、员工持股、国有科技型企业股权激励等多种方式的中长期激励，共约25%的技术人才获得股权激励，与公司形成利益共同体，有效激发科技人员的内生动力，使企业创新发展呈现出新的生机和活力，不单为企业的高速发展提供稳定的人才保障，也给新兴业务完善中长期激励提供有益借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600096','&amp;#x4E91;&amp;#x5929;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;云天化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;600096&lt;/a&gt;）股份有限公司针对关键核心员工，从岗位价值、履职能力、对企业未来的影响等维度，遴选977名核心员工参与股权激励，占在岗员工人数的7.8%。股票分配上，按岗位差异，适度拉开差距，共授予激励对象股票1.11亿股，占授予前总股本的8.4%。公司层面制定了极具挑战性的业绩目标，以2017年为基准，2019年-2021年，公司净利润增长幅度分别达到10%、50%、150%，激励对象获授股票才能分别按40%、30%、30%比例解禁。从结果来看，实施股权激励计划后，组织活力大幅提升。这得到资本市场的关注和肯定，增强了资本市场对云天化发展的信心，近三年市值增加了5倍。2019年-2021年云天化经营业绩连续增长并完成目标，股权激励实现两次解锁行权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电力投资集团有限公司对下属两家上市公司实施股票期权激励。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团有限公司所属&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002140','&amp;#x4E1C;&amp;#x534E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002140/"&gt;东华科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002140/"&gt;002140&lt;/a&gt;）2019年实施上市公司限制性股票激励计划，市值实现翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保取得“三个明显成效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出了确保取得“三个明显成效”的要求。一是确保在形成更加成熟更加定型的中国特色现代企业制度和国资监管体制上取得明显成效。要进一步推动在完善公司治理中加强党的领导组织化、制度化、具体化，加快完善并落实党委前置研究清单，明确研究事项分类标准，真正厘清党委会和董事会、经理层等其他治理主体的职责边界。要进一步推动董事会配齐建强高效运转，科学落实外部董事占多数要求，加大外部董事管理监督，加快落实重要子企业董事会职权。要坚持“三统一、三结合”,全面深入实施专业化、体系化、法治化监管，不断提升国资监管效能。要大力推动国资监督“长牙”“带电”，统筹运用好各类监督力量，加强重点领域的监督，严格责任追究，深入开展专项整治，坚决防止国有资产流失。要持续深化集中统一监管，对已纳入集中统一监管的，指导企业深化改革，提升发展质量，彰显集中统一监管工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效。要突出主责主业推进国有资本有进有退，提升产业链供应链韧性和竞争力,有力有效防范化解重大风险。要围绕促进高水平科技自立自强，以体制机制改革促进企业科技创新，推动国有企业打造原创技术策源地，加快提升企业自主创新能力。要进一步强化责任担当，切实履行好经济责任、政治责任和社会责任，主动服务国家重大战略，有力支撑地方经济社会发展，积极保障和改善民生，更好服务国家大局和地方经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保在提高国有企业活力和效率上取得明显成效。要加快健全灵活高效的市场化经营机制，在各层级企业全面深入实施三项制度改革，推动任期制和契约化管理实现高质量全覆盖，构建更加系统集成、精准有效的正向激励体系。要牢牢把握混改正确方向，加快推动混改企业深度转换经营机制，指导混改企业进一步完善法人治理结构，加强混改全过程监督。要加快构建国有企业公平参与市场竞争的制度机制，进一步深化政企分开，积极探索推进分类核算、分类考核，让国有企业更深融入市场经济。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强标准化科技创新 助力市场监管现代化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局印发了《“十四五”市场监管科技发展规划》（以下简称《规划》），这是贯彻落实党中央、国务院关于科技创新重要决策部署的具体举措。作为市场监管工作的重要组成部分，标准化在强化国家战略科技力量、推进市场监管现代化中发挥着重要作用。《规划》明确了“十四五”时期标准化科技创新工作的发展目标、重点任务等，为推动标准化创新发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》绘就了“十四五”时期标准化科技创新蓝图。围绕创新基础更加牢固，《规划》提出分别建成10个国家级质量标准实验室、50个以上国家技术标准创新基地和50个以上国家标准验证点，这些都是标准化科技创新体系的重要支撑点，已具备一定的基础，建成后将在服务科技创新成果向标准转化方面发挥重要作用。围绕科研攻关实现突破，《规划》确定标准数字化技术取得重大突破，研制一批具有引领性的自主技术标准，凸显了标准数字化是标准化科技创新的制高点，其基于自主创新的关键技术标准研制，以引领标准化工作数字化转型，为数字产业化、产业数字化提供支撑。围绕服务效能明显提升，《规划》明确要完善科技成果转化为标准的评价机制和服务体系，促进创新成果产业化应用，这也是落实《国家标准化发展纲要》提出要求的细化举措，体现了标准化在促进科技成果产业化应用方面的重要作用。围绕国际合作不断深化，《规划》确定了国际标准转化率达到85%以上的量化目标，集中体现了我国作为负责任大国在国际标准化方面的责任、担当和贡献，也表明国际标准化始终是标准化科技创新的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指明了强化标准化战略科技力量的主攻方向。围绕提升市场监管创新基础能力，《规划》要求加大标准化发展战略、重点领域标准路线图和标准体系研究力度，积极培育具有国际影响力的标准组织，这是应对世界百年未有之大变局加速演进，以标准化支撑我国参与国际科技创新与合作的重要举措。围绕提升市场监管科技攻关能力，《规划》要求加强标准化理论、原理和方法研究，开展重要领域、重要产业链和供应链标准体系构建及标准研究，以夯实我国标准化发展基础。围绕提升市场监管科技服务能力，《规划》要求健全市场监管信息化标准规范体系，加快健全覆盖全产业链的标准体系，推进传统领域消费品标准迭代升级，满足重点行业绿色低碳转型的标准需求，开展重点领域国际标准化合作，以标准化科技创新支撑高效能治理、推动高端化发展、保障高品质生活、助推高效益循环、促进高水平开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出了优化标准化科技创新发展环境的重要举措。《规划》围绕减轻科研机构和科研人员事务性负担，针对科技成果转化路径不够明确、科技创新活力不足等问题，以科技管理的“减法”，换取科研人员创新活力的“加法”，努力营造市场监管科技创新良好生态，提出了若干重要改革创新举措。特别是在标准化方面，强调健全科技成果转化为标准的机制，提出将标准作为科研项目的重要产出，鼓励成立科技成果转化部门，推动科技成果转化的标准化，持续优化科技成果转化机制；明确加强“中国标准创新贡献奖”评选表彰活动、赋予技术机构更大自主权等完善科研激励和奖励机制措施；提出促进包括标准化在内的科学技术普及活动，助力形成浓厚的标准化社会氛围，从而构建适应新时代发展的标准化科技创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕《规划》提出目标任务和创新举措落实落地，中国标准化研究院将充分发挥国家级综合性标准化科研机构作用，强化使命担当，坚持以全面提升标准化科研水平和技术创新能力为主线，大力夯实标准化科研基础，助力市场监管现代化建设，重点在四个方面狠下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在强化标准化科研基础建设方面狠下功夫。加强标准化理论战略及原理方法等基础性研究，深入拓展人类工效学、术语与图形符号、信息分类与编码、统计方法等特色优势领域，积极开展标准数字化路径方法工具等创新性研究，不断完善中国人体特征数据库、术语数据库、信息分类与编码资源库等标准化基础数据资源，依托标准实体数据库，加强国家标准数据库的建设与应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在更好支撑经济社会高质量发展方面狠下功夫。系统建立节能减排、生态环保等重要领域标准体系，支撑碳达峰、碳中和等国家战略实施。不断深化支撑现代产业体系，以及涉及新技术新产品新业态新模式的标准化应用研究，围绕保障改善民生及服务政府管理，加强社会治理标准化研究，提升国家质量基础设施的支撑引领能力，形成“技术研发—标准研制—成果集成—技术服务”的标准化技术创新链条，助推高质量发展标准体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在提升我国标准国际化水平方面狠下功夫。在能源管理、绿色金融、合规管理、感官分析、电子业务、健康信息学、教育服务、老龄化、统计方法、城市可持续发展等领域加快推进国际标准研制，加强新能源、数字经济、生命健康、政府服务与治理等领域的前瞻性研究，积极参与新兴领域国际标准化活动。加强国际交流与合作，围绕“一带一路”、RCEP成员国标准化共性需求，拓展与沿线国家和地区有关机构合作，助力标准化政策相通、标准联通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在营造良好标准化科研生态方面狠下功夫。统筹推进标准化科技成果转化与科技创新，通过机制创新、优化管理等手段实现资源的有效配置。通过揭榜挂帅等方式创新重点科技项目实施机制，鼓励科研人员勇于承担硬核科研任务。加大复合型标准化人才培养力度，挖掘培养或引进具有专业科研能力和团队建设能力的领军人才，健全领域首席研究员制度，进一步加强中青年专业技术人才储备，建设一支结构合理、担当作为、充满活力的标准化科技队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中非经济社会理事会圆桌会议举行 张庆黎出席并作主旨发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 包松娅 吕巍）中非经社理事会圆桌会议5月6日以视频方式举行，主题是“中非合作应对气候变化，不断增强可持续发展能力”。全国政协副主席、中国经济社会理事会主席张庆黎出席并作主旨发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张庆黎表示，发展同非洲国家的团结合作，是中国长期坚定的战略选择。习近平主席高度重视发展中非关系，以元首外交引领中非关系行稳致远。中非都处于发展振兴的关键阶段，推动中非加强发展合作、共享发展成果，是中非经社理事会的职责所在，要大力弘扬中非友好合作精神，加强减贫脱贫经验交流，推动共建“一带一路”高质量发展，落实《中非应对气候变化合作宣言》，持续深耕“绿色丝路”，推动中非合作高标准、可持续、惠民生。希望中非经社理事会共同努力，积极推动全球发展倡议、中非合作论坛第八届部长级会议成果的落实，为加快构建更加紧密的中非命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非洲经社理事会联盟主席、摩洛哥经济社会环境理事会主席沙米在主旨发言中表示，非方高度重视非中合作，愿与中方共同应对气候变化带来的挑战，促进绿色低碳转型，造福双方人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、人口资源环境委员会主任，中国经济社会理事会副主席李伟介绍中国生态文明建设和可持续发展情况时说，中共十八大以来，在习近平生态文明思想指引下，中国贯彻“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，将应对气候变化摆在国家治理更加突出的位置，不断提高碳排放强度削减幅度，推动经济社会发展全面绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经社理事会理事、专家组成员，外交部、生态环境部有关部门负责人，非方15个国家经社理事会和有关国际组织代表，跨越不同时区，相聚云端，就共同关注的话题畅所欲言，深入沟通。双方认为，气候变化事关人类未来和各国发展，是重大全球性挑战。中非双方要提振应对气候变化的雄心，在应对气候变化、探索可持续发展道路的实践中，找准各自比较优势，深化战略对接，携手并肩，加强合作，共同谱写中非合作和应对气候变化南南合作的新篇章，为推动全球生态文明建设贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副秘书长张茂于在总结发言中表示，此次圆桌会议是一次凝聚共识、交流互鉴、增进友谊、促进合作的会议。面对全球气候变化及其负面影响给全人类带来的严峻挑战，各国唯有团结一致、同舟共济才能有效应对。中国经济社会理事会愿继续深化中非合作，为更好促进中非经济社会发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济社会理事会副主席郭军主持会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部已累计下达400亿元 促进农业转移人口基本公共服务均等化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月7日电(记者王震)近日，财政部下达2022年农业转移人口市民化奖励资金50亿元，推动各地区为农业转移人口提供与当地户籍人口同等的基本公共服务，促进基本公共服务均等化。算上此前已下达奖励资金，截至目前已累计下达400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/85653116451543dd" id="870cb9934aec7b9f3c0fab6499ab5030" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年农业转移人口市民化奖励资金分配情况表。来源：财政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，基层财政部门要加强预算管理，统筹使用自有财力和上级转移支付，合理安排预算，优化支出结构，加强资金使用管理，切实保障农业转移人口随迁子女义务教育等基本公共服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为推进农业转移人口市民化，加强农业转移人口市民化奖励资金分配、使用和管理，财政部还修订并引发《中央财政农业转移人口市民化奖励资金管理办法》(以下简称《办法》)。《办法》明确了奖励资金按照分配原则：一是突出重点。以各省农业转移人口实际进城落户数为核心因素，对农业转移人口落户规模大、新增落户多、基本公共服务成本高的地区加大支持，对以前年度落户人口的奖励资金逐步退坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进均等。对财政困难地区给予倾斜，缩小地区间在提供基本公共服务能力上的差距，推进地区间基本公共服务均等化和进城落户农业转移人口与当地户籍居民享受同等基本公共服务“两个均等化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是体现差异。考虑吸纳农业转移人口的成本差异，对跨省落户、省内落户和本市落户实行差异化的奖励标准，兼顾中央政府对跨省流动的支持和强化省级政府均衡省内流动的职责。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化绩效评价工作 推动财政资金提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为提升财政资金使用效能，新疆监管局多措并举，推动中央对地方专项转移支付资金绩效管理提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全管理制度，完善工作机制。按照“统一领导、各司其职、协同推进”的原则，制定《财政部新疆监管局中央对地方专项转移支付资金绩效评价工作实施细则》和《属地中央对地方转移支付预算资金绩效评价内控操作规程》，确定绩效管理责任处室，划分管理权限，明确操作流程，细化管理责任，确定工作方式，确保绩效管理符合内控要求，符合政策规定与当地工作实际。同时，对重点绩效评价事项制定切实可行的实施方案，列明项目概况、评价对象、评价组成员、时间安排、评价重点、工作要求等内容，确保评价工作有章可循、有规可依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化沟通协调，形成监管合力。按照财政部的统一部署和要求，加强与财政厅协作配合，精心组织、狠抓落实，共同推进绩效评价工作的开展。督促自治区主管部门及资金具体使用单位对2021年度81项中央对地方转移支付资金预算执行情况开展绩效自评，按时上报绩效自评报告。同时，积极推动资金使用部门树立“花钱必问效,无效必问责”的绩效理念，把过紧日子的思想融入到日常资金管理中，加强对本地区各项中央对地方专项转移支付资金的绩效审核工作，以绩效目标引领和评价结果应用为抓手，帮助地方持续提升绩效管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出监管重点，压实主体责任。将财政衔接推进乡村振兴补助资金、中小企业发展专项资金等中央重大政策性资金作为重点监控对象，选取林业草原和生态保护项目、车辆购置税收入补助地方资金作为重点绩效评价项目，紧紧围绕绩效评价指标体系，运用座谈交流、调查问卷、实地勘察等手段，从决策、过程、收益、产出四个维度评价，推动绩效管理提质增效，为财政部资源配置提供参考依据。同时做好上年度重点生态保护修复治理资金和农田建设补助资金重点绩效评价发现问题整改工作，及时督促自治区相关部门对照问题清单整改问题，举一反三，防止此类问题再次发生，确保财政资金使用安全有效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动县域城镇化建设，助力扩大内需和乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》（以下简称《意见》），提出到2025年，以县城为重要载体的城镇化建设取得明显成效。主要关注点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，推进以县城为重要载体的城镇化建设将成为扩大内需的重要动力。近年来，流动人口返乡在县城就业、定居增多，农村人口向县城聚集现象增加，县城在我国城镇化过程中正扮演越来越重要的角色。2021年底，全国县城及县级市城区人口占全国城镇常住人口的比重已经达到30%左右。尽管县城人口聚集增加，但当前县城人均基础设施、公共服务水平与城市差距依然较大，县城市政公共设施固定资产投资仅为地级市及以上城市城区的二分之一左右。《意见》提出要完善市政设施体系，加快市政交通设施、对外连接通道建设，加强老化管网、老旧小区改造，建设新型基础设施、推进数字化改造等。我国县和县级市数量为1500个左右，县城基础设施完善将成为未来我国基础设施投资的重要增长点。此外，当前县城人均消费支出仅为地级及以上城市城区人均消费支出的三分之二左右，这主要是由于县城人均可支配收入较低、社会保障不足、消费场所设施不够完善。《意见》提出以培育发展特色优势产业来扩大县城就业、提高居民收入水平；以强化医疗、教育、养老托育等公共服务来提高县城居民消费能力；以完善商场等消费基础设施来释放县城居民消费潜力。未来县城消费水平逐步提高也将成为拉动内需的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，县城是城市与农村之间的重要纽带，推动以县城为重要载体的城镇化建设将有力带动乡村振兴。从农业生产的角度看，我国人均耕地仅为世界平均水平的一半左右，因此通过推动县城产业发展、公共服务完善，吸引农村地区人口适度向县城集中，可以提高农村剩余人口的人均可耕地面积，为具备条件的地区推广机械化农业生产奠定基础，提高农业人均产出。同时，县城具备较好的第二、第三产业基础，可作为农业产业链向前向后延伸的主阵地，推动农业附加值提高。从乡村振兴战略投入产出的角度看，当前我国农村地区普遍基础薄弱、人口分散，在此情况下，农村分散式的大规模基础设施、产业投资不具备可行性和商业可持续性，以县城为中心进行投资则有助于集中资金，提高资金使用效率。从以人为本的角度看，将县城作为农业产业链、农村公共服务的核心，使得县城创造出更多涉农相关的第二、第三产业就业岗位，从而承接农村转出人口和大城市回流人口，形成县域宜居宜业环境，有助于缓解农村人口过度向大城市转移带来的农村空心化等社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，未来推动县域城镇化要突出因地制宜。一是处理好环境保护、粮食安全与县城城镇化发展之间的关系。县城作为“城尾乡头”，发展城镇化不能照搬城市经验，要特别注重兼顾绿色环保和经济发展。对于一些承担生态保护功能的县，要加大财政转移支付的力度对其进行补偿。对于具有农业发展地理气候优势的县，要坚持其农产品主产区定位，守住粮食安全。二是较之于城市，我国县域之间在经济、社会、文化、地理等多个方面的差别更大，因此推动以县城为载体的城镇化建设要突出因地制宜。产业发展要突出特色化、差异化，形成真正的市场竞争力。基础设施建设要充分考虑人口流动趋势、产业发展需求、地方债务情况等因素，注重投资效率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张纲参事就落实《“十四五”市场监管科技发展规划》推进市场监管现代化发展答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，市场监管总局印发《“十四五”市场监管科技发展规划》(以下简称《规划》)。《规划》出台具有哪些时代意义和特点？《规划》实施过程中，如何贯彻落实《关于加快建设全国统一大市场的意见》和《“十四五”市场监管现代化规划》文件精神？需要在哪些方面重点推进？中国质量报记者就相关问题对原国务院参事，国家制造强国战略咨询委员会委员、国家产业基础专家委员会副主任兼产业技术基础专项组组长张纲进行了专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：《规划》全面谋划了未来五年市场监管科技发展方向，您认为《规划》发布的时代意义是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纲：《规划》是市场监管总局组建后的第一个关于市场监管科技发展的纲领性文件。在科技作为第一生产力、创新作为第一动力的背景下，《规划》的颁布具有特别意义。市场监管总局是中央深化党和国家机构改革后的一个全新机构。四年多来，新时代市场监管事业发展的目标、任务、动力、路径等一直在探索中。市场监管与科技创新之间是什么关系？科技应该摆在市场监管事业发展的什么位置？《规划》紧贴发展大局、科学研判形势、精辟分析需求、把握内在规律，以其丰富内涵很好地回答了这一系列重大问题。这就是：科技既是市场监管现代化的重要内涵，也是市场监管服务高质量发展的紧迫需求，必须运用科技力量推动构建科学高效的市场监管体系。从这个维度认识，《规划》在市场监管事业发展中具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：《规划》提出了“十四五”时期市场监管科技工作的发展目标、重大任务、实施路径和保障举措等，您认为《规划》具有哪些鲜明特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纲：我认为，主要有以下几个方面的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是定位科学、战略性强。《规划》从战略高度明确提出了强化市场监管战略科技力量的整体布局，即提升创新基础能力、科研攻关能力、科技服务能力，将科技工作全过程、全方位贯穿整个市场监管事业发展中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是目标明确、指导性强。《规划》紧紧围绕“大市场、大质量、大监管”理念，从四个方面明确了市场监管科技发展的战略目标，即科创体系基本建立、科技力量进一步加强、科创发展环境进一步优化、科创支撑效果全面显现。《规划》目标数据详尽、量化度高，为全国各级市场监管部门提供了工作遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是任务清晰、实践性强。在强化市场监管技术研究的基础上，《规划》分领域、分专业、分层次，对重点任务进行了系统性部署，特别是10个专栏重点突出、方向明确、要求具体、路径清晰，全面展示了面向未来增强市场监管战略科技力量的主要内容和实现路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是举措务实、创新性强。《规划》强化了制度创新对科技创新的带动作用，并在技术、管理、政策等多个方面进行了系统性创新，包括市场监管数字化转型，推进信用监管、智慧监管；统筹创新资源，建设市场监管大数据中心；实行“揭榜挂帅”“赛马”制度，创新科技项目组织模式；创建市场监管科技创新委员会，汇聚智力资源开展高质量咨询等。《规划》本身就是一项重大创新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：2022年4月，中共中央、国务院发布了《关于加快建设全国统一大市场的意见》；2021年12月，国务院发布了《“十四五”市场监管现代化规划》。您认为，在实施本《规划》过程中，如何贯彻上述两个重要文件的精神？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纲：高质量发展是“十四五”乃至更长时期我国经济社会发展的主题。建设全国统一大市场是构建新发展格局的基础支撑，是推动高质量发展的必要前提，而加快市场监管现代化进程则是建设统一大市场的必然要求。因此，市场监管科技发展需充分体现“大市场、大质量、大监管”的理念。我认为，以下三个方面尤显重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保底线与拉高线并举。建设社会主义现代化强国，保安全底线十分重要，拉质量高线更为关键，两者不可偏颇。市场监管系统承载着优化营商环境、规范市场运行、保障消费安全的职责，肩负着对食品、药品、特种设备、工业产品安全监管的重任，必须加强前沿技术研究，强化科技支撑，提升市场监管效能。同时，市场监管系统还承担着组织实施质量强国战略的任务，必须统筹发展与安全，通过提高市场监管科技创新水平，强化质量基础设施对产业升级和经济发展的支撑作用，用高标准引领高质量发展，提升产品和服务质量水平，实现需求牵引供给、供给创造需求的更高水平经济发展的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化监管与畅通循环并举。《规划》关于强化市场监管科技基础的内容十分全面，包括技术机构建设、科创基地建设、人才队伍建设、国家质量基础设施建设等，为新时代市场监管现代化的科技强基谋划了蓝图。在新形势下，市场监管科技发展还需进一步聚焦统一大市场的建设，以高科技、高标准、高质量打通经济循环的堵点，畅通生产、分配、流通各个环节，实现稳链、建链、强链，让市场监管科技基础在构建新发展格局中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是自主创新与开放合作并举。市场监管的基础前沿技术必须立足于自主创新，同时也需看到，与产业科技创新不同，市场监管科技发展具有更强的开放性。例如，计量变革国际合作、标准制度型开放、检验检测互认、认证结果共享、知识产权保护等都是面向全球的。为此，需要利用国内外两个市场、两种资源，坚持全球导向、开放导向、合作导向，实现在自主创新中发展合作、在开放合作中促进创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：市场监管科技发展涉及面广、专业性强，您关注的重点有哪些？您认为这些重点应该如何推进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纲：《规划》有多处新提法、硬指标。这些内容是创新点，是亮点，也是具有挑战性的难点，当然也应予以重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是市场监管科技创新的实质性突破。《规划》在发展目标中明确提出争取实现国家重点实验室、国家技术创新中心“零的突破”。现阶段，国家加快推进科技体制改革，重组全国重点实验室，把握机遇、实现突破，需要在优化国家创新体系结构中找准位置、精准布局，以担当国家使命和创新绩效导向展示市场监管科技的价值；需要围绕构建新发展格局，在国计民生重点领域，保基本、促发展，为畅通国民经济循环作出市场监管科技的特殊贡献；需要围绕高质量发展主题，在高标准引领高质量发展上，丰富、拓展市场监管科技的内涵，发挥出不可或缺、不可取代的基础性、先导性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国家级质量标准实验室的建设。《规划》在发展目标中也明确提出了“建设国家级质量标准实验室10个”。建设若干国家级质量标准实验室是中央作出的决策，是推动高质量发展的一项重要举措，也是一项全新的探索。质量提升与科技创新是高质量发展的两个重要内涵。我理解，国家级质量标准实验室的建设需要更加紧贴产业，以质量标准共性技术和前沿技术的研究为重点，以工程化应用和普适性价值为导向，以全面提升质量竞争力和质量效益为目标，加强质量标准关键性、基础性、战略性研究，为高质量发展和经济循环畅通提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步重视质量基础设施一体化建设。国家质量基础设施(NQI)建设是市场监管事业发展的重要技术基础，也是市场监管科技创新最重要的内容。《规划》围绕国家质量基础设施体系研究，部署了计量、标准、检验检测、认证认可、NQI一体化能力水平提升5个专栏，在整体部署中占据很高比重，而且内容全面、前瞻。NQI建设的核心是通过要素集成充分释放效能，表现形态是技术体系、管理体系和制度体系的优化。因此，市场监管科技发展，应在强化NQI研究的基础上，面向未来持续推进市场监管科技创新管理体系、制度政策、技术机构及科技人才的融合与发展。这需要我们以更高的站位、更前瞻的视野、更大的勇气进行探索，在创新中做强中国NQI，让NQI一体化建设为高质量发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638975891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会2022年度立法工作计划公布，这些重要法律案在列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全国&lt;/span&gt;人大常委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;会近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;公布2022年度立法工作计划。其中，包括继续审议的&lt;/span&gt;反垄断&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;法(修改) 、黄河保&lt;/span&gt;护法&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、公司法(修改)等15件法律案；初次审议的矿产资源法(修改)、金融稳定法、能源法等24件法律案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年计划审议39件法律案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会2022年度立法工作计划审议39件法律案，并围绕多个方面作出安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，围绕全面深化改革和对外开放，持续激发市场活力，修改反垄断法、公司法、企业破产法，制定期货和衍生品法、农村集体经济组织法、民事强制执行法、关税法等税收法律等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕加强民生领域立法，提升人民群众获得感，修改职业教育法、体育法、学位条例、文物保护法、妇女权益保障法，制定学前教育法、社会救助法等。围绕推动绿色发展，促进人与自然和谐共生，修改野生动物保护法、畜牧法、矿产资源法，制定黄河保护法、青藏高原生态保护法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕保障国家经济安全，完善风险防控机制，制定黑土地保护法、粮食安全保障法、金融稳定法、能源法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕全面推进健康中国建设，织牢国家公共卫生防护网，修改传染病防治法、国境卫生检疫法、农产品质量安全法，制定突发公共卫生事件应对法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕维护国家安全，促进社会和谐稳定，修改突发事件应对法、治安管理处罚法、民事诉讼法，制定反电信网络诈骗法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，今年4月20日召开的十三届全国人大常委会第三十四次会议表决通过了新修订的职业教育法，修订后的职业教育法自2022年5月1日起施行。同日通过的《中华人民共和国期货和衍生品法》将自2022年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源法被列为此次24件初次审议的法律案之一。这意味着历经十余年讨论之后，能源法正式进入全国人大的审议程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳定法旨在总结重大金融风险攻坚战中行之有效的经验做法，健全维护金融稳定的长效机制，切实维护国家经济金融安全和社会稳定。中国人民银行今年4月对外公布了《中华人民共和国金融稳定法（草案征求意见稿）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会2022年度立法工作计划提到，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法。强化对国家重大发展战略的法治保障，积极推进国家安全、科技创新、公共卫生、生物安全、生态文明、防范风险等重要领域立法，加快数字经济、互联网金融、人工智能、大数据、云计算等领域立法步伐，加强民生领域立法，回应人民群众反映强烈的突出问题，填补法律制度薄弱点和空白区。推进涉外专门立法，完善涉外条款规定，补齐涉外法律制度短板，加快涉外法律规范体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年预备审议项目，包括修改城市居民委员会组织法、商业银行法、保险法、中国人民银行法、反洗钱法、反不正当竞争法、会计法、国防教育法、反间谍法、人民警察法、教师法、海洋环境保护法、进出境动植物检疫法、慈善法、仲裁法，制定耕地保护法、不动产登记法、药师法、电信法、医疗保障法、机关运行保障法、国家综合性消防救援队伍和人员法、危险化学品安全法、无障碍环境建设法、网络犯罪防治法，以及优化营商环境促进公平竞争、社会保障等方面的立法，由有关方面抓紧开展调研和起草工作，视情安排审议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977727.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日，国务院国资委以视频方式召开地方国企改革三年行动推进会。会议强调，要确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效，进一步聚焦主责主业、做实做强实业产业，建立进退有序的国有资本动态调整机制，进一步加强对国有资本运营的监管，加强地方平台公司监管，提升产业链供应链韧性和竞争力，加快引导有条件的企业争当现代产业链“链长”，带动产业链上下游企业融通创新、协同发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>组合式税费支持政策见成效 稳增长稳市场主体保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“组合式税费支持政策”是今年宏观财政政策的一大亮点。今年的政府工作报告提出，实施新的组合式税费支持政策，全年退税减税约2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约为2.5万亿元退税减税中，1.5万亿元留抵退税与1万亿元其他的减税降费措施形成合力，通过减税、免税、缓税、退税等政策叠加发力、打组合拳，有助于多层面做好助企纾困工作，将对稳定市场主体、保障就业和民生发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，经当地政府同意，31个省（区、市）财税部门近期陆续发布公告，明确增值税小规模纳税人、小型微利企业和个体工商户按50%幅度顶格减征“六税两费”。大连、青岛、宁波、厦门、深圳5个计划单列市按照本省规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六税两费”是指资源税、城市维护建设税、房产税、城镇土地使用税、印花税（不含证券交易印花税）、耕地占用税和教育费附加、地方教育附加。财税专家认为，此次“六税两费”减免政策扩围，在应对经济下行压力、保障中小微企业可持续性发展、保民生稳就业等方面将发挥更为积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，一家成立近20年的小型微利企业以电线电缆的生产销售为主营业务，受疫情影响，企业发展一度陷入困境。“这两年经常遇到原材料中途滞留而延误订单交付的情况，怕耽误生产只能提前准备原材料，这就导致了严重的资金紧张，周转困难。”企业法人代表蔡万双坦言，对于小微企业，资金链一旦断裂，后果不堪设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，一通来自国家税务总局北京市东城区税务局税收管理员的电话送来了“政策红包”。根据最新政策，该公司可享受38715.18元税款缓缴，同时享受了小型微利企业城市维护建设税等“六税两费”的减半征收。蔡万双表示，延缓税费的政策阶段性缓解了企业的资金压力，让企业把更多的流动资金投入到生产当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业经济稳定恢复态势仍不牢固的形势下，今年2月28日，国家税务总局、财政部联合发布《关于延续实施制造业中小微企业延缓缴纳部分税费有关事项的公告》，明确制造业中小微企业2021年第四季度已缓缴的部分税费再延缓6个月，延缓缴纳2022年第一季度、第二季度部分税费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年四季度公司享受了107万元的缓税红利，今年政策延期，又有近30万元的税费可缓缴。这是国家给公司的一笔无息贷款，有助于公司啃下新技术研发‘硬骨头’。”在湖南，办理完缓税业务的株洲中车奇宏散热技术有限公司负责人刘大喜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的组合式税费支持政策，减税与退税并举释放的积极信号也为企业吹响前进的“冲锋号”。在山东省新旧动能转换重点项目菏泽市巨丰新能源有限公司第二套过氧化氢生产线车间里，新引进的全自动流水线设备正开足马力运转，预计全年能生产过氧化氢30万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年一月份我们已经办理留抵退税1187万元，根据最新政策留抵退税政策，公司会计在税务人员的辅导下又提交了退税申请，没想第二天1702.3万元的退税款就打了公司账户上，退税款为我们继续下大力气加大科技创新，加快新产品研发，进一步增资扩产注入了信心和动力。”该公司财务负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受人民网记者采访时表示，今年的组合式税费支持政策除了直接减轻了企业的税收负担，缓解了资金压力，保住了市场主体，激发市场活力之外，更重要的作用在于释放积极财政政策信号，稳定市场信心，恢复良好的市场预期，有利于助稳经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纵观一季度的各项经济指标，面对经济三重压力，首先应该积极推进改善市场的预期，才能更有利于实现后面三个季度的稳中有进，从而完成全年的目标。下一步，还需要积极研判，持续精准地释放有助于良好市场预期的政策。同时，应该应借助构建统一大市场的契机，在税收政策中助力促进要素资源的优化配置。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安机关3年来共破获经济犯罪案件24万起 挽回经济损失1905亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月7日电 （郝萍、吴楠）公安部今天上午召开线上新闻发布，新闻发言人李蓓介绍，公安机关聚焦人民群众反映强烈的突出治安问题，创新完善打击犯罪机制手段，依法查处了一大批涉嫌经济犯罪的非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李蓓介绍，3年来，公安机关共破获经济犯罪案件24万起，挽回经济损失1905亿元；连续组织开展打击非法集资犯罪专项行动，依法办理P2P网贷平台案件300余起；组织开展打击地下钱庄犯罪“歼击”专项行动，对危害经济安全的非法资金通道、职业犯罪团伙实施集中打击，摧毁2825个跨区域犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安机关会同税务、海关、人民银行等部门联合开展专项行动，严厉打击虚开骗税犯罪。持续开展“昆仑”行动，依法严厉打击各类食药环、知识产权和涉疫苗、涉野生动物犯罪，全力维护人民群众生命健康安全，保障企业和消费者合法权益。常态化开展扫黑除恶斗争，打掉涉黑组织2285个、恶势力集团8683个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打击电信网络诈骗犯罪方面，3年来，公安机关共破获电信网络诈骗案件96.4万起。李蓓介绍，公安机关连续3年组织“净网”专项行动，聚焦网上突出违法犯罪和网络乱象，切实保障数字经济健康发展，保护人民群众合法权益，共侦办案件19.3万起，深入贯彻数据安全法、个人信息保护法，共侦办侵犯公民个人信息案件2.2万起；集中打击整治跨境赌博违法犯罪活动，2020年1月1日至2022年3月31日，全国各地公安机关共侦办跨境赌博及相关犯罪案件4.2万起，打掉网络赌博平台6066个，打掉非法支付平台和地下钱庄4698个、非法技术服务团队2497个、赌博推广平台3627个。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵辰昕任国家发改委副主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯据人社部网站消息，国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任命赵辰昕为国家发展和改革委员会副主任；任命盛秋平为商务部副部长；任命袁炳忠为新华通讯社副社长；任命龚维斌为国家行政学院副院长；任命李敬辉为国家乡村振兴局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免去王炳南的商务部副部长职务；免去李季的国家行政学院副院长职务；免去龚维斌的国家行政学院教育长职务；免去张军的北京理工大学校长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈媛媛来源：人社部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又上新了！刚推400亿普惠养老专项再贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于养老，最近又有大事了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五一”放假前夕，央行、发改委宣布，决定开展普惠养老专项再贷款试点工作，额度为400亿元，利率1.75%！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　400亿，1.75%！额度这么多，利率这么便宜！说不定对专业概念懵圈的同学要问，那我可以贷么？？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要注意“贷款”、“再贷款”，一字之差，差之千里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;联合蚂蚁投教基地联合推出的《养在未老时》投教专题对各类养老理财产品做了深入剖析，一些优秀的同学已经开始默默做养老理财规划了（此处应有掌声）。今天，我们换个视角，来聊聊普惠养老再贷款这个新概念，和你我到底又有多大关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要解答这个问题之前，我们还得先问，有了钱就能安心养老了吗？这里，必须告诉大家一组数据，目前，我国60周岁及以上的老年人占总人口的18.70%，官方预计2035年前后这一比例将达到30%以上，也就是说，不远的将来，我们差不多每三个人中间就有一个老年人。试想下，到时养老服务设施是不是能满足这么庞大的潜在需求量？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，我们得未雨绸缪！也因此，有了我们今天要聊的普惠养老再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠养老专项再贷款是个啥？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要了解普惠养老专项再贷款，得从什么是再贷款说起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　买房、买车、创业，钱不够怎么办？大多数人都会想到去银行申请贷款。那银行的钱又都是从哪里来的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，银行用于放贷的钱来源于老百姓和企业在该行的存款。在某些情况下，也可能是来源于央行给银行的贷款，也就是“再贷款”。根据官方定义，中央银行贷款指中央银行对金融机构的贷款，简称再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再贷款是央行重要的货币政策工具之一，但并不免费。央行通过适时调整再贷款的总量及利率，促进实现货币信贷总量调控目标，合理引导资金流向和信贷投向。例如，利率降低时，银行从央行获得资金的成本就会变低，也就更愿意向央行多贷款，银行再用从央行借来的这笔钱，加大放贷力度，同时，还能降低市场贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说清楚了再贷款之后，我们再来看普惠养老专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾名思义，普惠养老专项再贷款就是专门用于普惠养老领域的再贷款。4月2日，央行公告表示：央行、发展改革委决定开展普惠养老专项再贷款试点工作，引导金融机构向普惠养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些表述看起来是不是还是很复杂？没关系，普惠养老再贷款，我们可以更通俗地理解为，央行准备把便宜的钱借给银行，前提是，银行得把贷款放给养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谁可以申请，贷款利率有优惠吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么普惠养老专项再贷款能够引导信贷资金流向普惠养老领域？要解答这个问题，我们需要了解再贷款的操作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，必须明确的是，普惠养老专项再贷款的支持领域为符合条件的普惠养老机构。划重点！并不是所有的养老机构都可以获得支持，必须得满足以下条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一，养老机构得是财务状况和信用状况良好的企业法人或者政府支持且存在明确偿还模式的民办非企业单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二，养老机构得承诺按照政府确认的普惠养老服务机构质量标准和收费标准来提供普惠养老服务，该承诺还得在“信用中国”网站上做公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三，金融机构发放的贷款必须专项用于普惠养老服务项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接下来的问题就是，央行又如何确保贷款是到了普惠养老机构的手里呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就不得不提普惠养老专项再贷款“先贷后借”的模式，也就是说，银行要先向普惠养老机构发放贷款，然后，才能在下一个季度的第一个月向央行申请其已发放贷款本金等额的普惠养老专项再贷款资金。相比于“先借后贷”，这种机制更能确保了钱能精准直达符合条件的普惠养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据当前安排，普惠养老专项再贷款试点额度为400亿元，利率为1.75%，期限1年，可展期两次。试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行共7家全国性大型银行。试点地区为浙江、江苏、河南、河北、江西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果有普惠养老机构在五个试点省份，又恰好符合条件，就可以从7家试点银行申请优惠利率贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率有多优惠呢？与同期限档次贷款市场报价利率（LPR）大致持平！以4月20日LPR报价为例，1年期LPR报3.7%，5年期及以上LPR报4.6%。这意味着普惠养老机构最终拿到的贷款利率约3.7%，远低于市场贷款利率（据央行发布会信息，2022年3月新发放的企业贷款利率为4.37%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老服务，如何让普通人负担得起？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许有人要问了，“普惠养老机构的融资成本降低，与我们又有什么关系？”这里面的关系可大了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国人口老龄化进入快速发展阶段。国家卫健委发布的《2020年度国家老龄事业发展公报》显示，截至2020年11月1日零时，全国60周岁及以上老年人口26402万人，占总人口的18.70%；全国65周岁及以上老年人口19064万人，占总人口的13.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际上一般有这样的认识：一个国家60岁以上人口占全部人口的比重超过10%，这个国家进入到老龄化社会，10%到20%之间属于轻度老龄化，20%到30%之间为中度老龄化，超过30%是重度老龄化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月发布的《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》指出，预计“十四五”期间我国人口将进入中度老龄化阶段，2035年前后进入重度老龄化阶段。这意味着到2035年左右，我国差不多每三个人中间就有一个60岁以上的老年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老年人数量越来越多，对养老服务的刚性需求自然是非常之大的，扩大养老服务供给刻不容缓！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，除政策性、市场化的养老服务外，还需要大力发展面向普通人群的普惠性养老服务。政策性的主要是面向特殊群体的基本养老服务；市场化的养老服务对大多数人来说较为昂贵；而普惠养老服务就是要面向广大的普通人群，定价合理、服务优质、经济实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月，国务院印发的《“十四五”国家老龄事业发展和养老服务体系规划》明确将扩大普惠型养老服务覆盖面。继续培育发展社区养老服务机构，通过运营家庭养老床位，将服务延伸至家庭。推动乡镇、街道层面的区域养老服务中心与社区机构功能互补，共同构建“一刻钟”居家养老服务圈。同时重点支持护理型养老服务设施机构建设。此外，还定了如下的目标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，要完成这么庞大的养老服务工程，光靠政府的力量远远不够，还要调动市场主体的积极性。除财政补贴之外，普惠养老专项贷款也是重要的政策支持手段。普惠养老机构拿到低利率的银行贷款后，就可以扩大经营规模，增加养老服务的供给，提升养老服务的质量，特别重要的一点是，较低的融资成本降低了养老机构以调高服务价格的方式对冲成本的概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策的引导下，越来越多的市场主体会原来加入到养老产业中来，并且有机会做大做强，养老服务供不应求的局面将大为改善。作为普通人的我们，既有可选择的普惠养老服务，也能负担得起费用，不再为老年生活发愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：边万莉 编辑：周鹏峰）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638976983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：以更大力度决战决胜国企改革三年行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，5月7日，国务院国资委以视频方式召开地方国企改革三年行动推进会，围绕全面完成国企改革三年行动任务，总结工作、交流经验、部署任务。国务院国有企业改革领导小组办公室主任，国务院国资委党委书记、主任郝鹏出席会议并讲话强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于全面深化改革的重要指示精神，贯彻落实党中央、国务院决策部署，落实国务院国企改革领导小组第七次会议部署要求，聚焦国企改革三年行动重点攻坚克难、真抓实干，确保务期必成高质量收官，取得经得起历史和实践检验的改革实效，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明主持会议，党委委员、副主任任洪斌，党委委员、秘书长彭华岗，总会计师赵世堂出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，习近平总书记高度重视国企改革三年行动，多次作出重要指示、提出明确部署要求。扎实推进国企改革三年行动，要把深入学习贯彻习近平总书记关于国有企业改革发展和党的建设的重要论述作为首要任务，牢固坚持和加强党对国有企业的全面领导，坚持和完善基本经济制度，坚持社会主义市场经济改革方向。要深刻领会总书记关于加快建设世界一流企业的重要指示，切实增强以改革推进世界一流企业建设的责任感紧迫感；深刻领会总书记关于打造原创技术“策源地”和现代产业链“链长”的重要指示，着力通过深化改革强化企业创新主体地位、强化国家战略科技力量；深刻领会总书记关于防范化解重大风险的重要指示，通过深化改革提高企业抗风险能力；深刻领会总书记关于今年改革要加快推动落实党的十九大以来部署的改革任务，加快推动重要领域和关键环节改革攻坚突破、落地见效的重要指示，以更高政治站位、更实工作举措，勠力同心、攻坚克难，确保完成国企改革三年行动各项任务，交出一份合格答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，国企改革三年行动实施以来，各地深入学习贯彻习近平总书记重要指示精神，贯彻落实党中央、国务院决策部署，扎实推动国企改革全面发力、多点突破，主体任务完成进度超过预期，取得决定性进展。各地党委、政府把抓好国企改革三年行动作为重大政治任务，加强组织领导，各地国企改革领导小组积极推动各有关部门协同作战，形成强大合力；国有企业公司制改革基本完成，剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题全面扫尾，完善中国特色现代企业制度、健全市场化经营机制等改革重点领域取得实质性突破，重点领域关键环节改革成果丰硕；以改革促发展，国有资本布局结构进一步优化，国资国企服务保障国家重大战略更加有力，支撑地方经济社会和国家重大战略发展作用显著，广大职工热情拥护积极参与改革，社会反响良好，国资国企打赢三年行动收官战的信心决心更加坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入对照行动方案全面盘点、对标补差，锚定“三个明显成效”目标，在落地见效上下功夫。要确保在形成更加成熟更加定型的中国特色现代企业制度和国资监管体制上取得明显成效，坚持“两个一以贯之”，进一步在完善公司治理中加强党的领导组织化制度化具体化，推动董事会配齐建强高效运转；把国资委全面履行出资人职责、国有资产监管职责和企业党的建设工作职责三者统一起来，深入实施专业化、体系化、法治化监管，构建完善业务监督、综合监督、责任追究三位一体监督体系，持续深化经营性国有资产集中统一监管。要确保在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效，进一步聚焦主责主业、做实做强实业产业，建立进退有序的国有资本动态调整机制，进一步加强对国有资本运营的监管，加强地方平台公司监管，提升产业链供应链韧性和竞争力，加快引导有条件的企业争当现代产业链“链长”，带动产业链上下游企业融通创新、协同发展；围绕促进高水平科技自立自强，加快提升企业自主创新能力，推动国有企业打造原创技术“策源地”，着力突破一批关键核心技术，全方位推动国有企业转型升级创新发展；更好服务国家大局和地方经济社会发展，扩大有效投资，畅通经济循环，积极保障和改善民生，切实履行好经济责任、政治责任和社会责任。要确保在提高国有企业活力和效率上取得明显成效，加快健全灵活高效的市场化经营机制，推动各层级企业全面深入实施三项制度改革，加大对关键岗位核心人才、突出贡献员工和优秀企业家等的激励力度；进一步发挥混合所有制改革对转机制的重要作用，推动混改企业持续完善法人治理结构，加强对混改全过程监督，不断激发活力、提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要一鼓作气、善作善成，以更大力度决战决胜国企改革三年行动。要强化组织领导，对照工作台账逐条梳理，坚持进度服从质量，综合运用调研督导、督查督办等方法，扎扎实实收好官，坚决防止形式主义、纸上改革，确保经得起历史和实践检验。要突出抓好改革成果的制度化长效化，系统总结三年行动形成的实践成果，着力将改革成果固化为相关制度，以制度建设巩固改革成果。要强化示范引领，抓好改革专项工程，深入实施“区域综改试验”，大力推进振兴东北央地百对企业协作行动和世界一流企业创建示范工程，总结推广改革典型经验，更好发挥先进示范带动作用。要落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，强化系统观念，统筹抓好改革与其他重点工作，指导企业做好经济运行工作，围绕稳增长提质增效，抓实抓细疫情防控各项工作，压紧压实企业安全生产主体责任，坚决守住安全生产底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，浙江、安徽、山东3省国资委，河南资产、广汽集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000528','&amp;#x67F3;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;柳工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;000528&lt;/a&gt;）集团3家地方国企，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600938','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x6D77;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;中国海油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;600938&lt;/a&gt;）和西安热工院、中钢洛耐有关央企单位负责同志作了交流发言。20家单位进行了书面交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　驻国务院国资委纪检监察组、国务院国资委有关厅局、事业单位负责同志在主会场，各省、自治区、直辖市及计划单列市和新疆生产建设兵团国资委和所监管省属企业，各中央企业负责同志在分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638977701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>