<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 04:24:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院：尽快向民政服务机构增派医疗和护理力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳健货币政策“灵活适度” 央行获“宽松空间”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993445.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多省份疫情防控健康码实现跨省互认 解决复工复产堵点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993424.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国最富有的25位女性榜单出炉：这家去年6月才在港股上市的公司创始人成最大“黑马”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“扩招18.9万硕士、新上一批项目” 稳就业政策加码进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情催生五大行业机遇 爆发式红利需转为持续动力――专访国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制举行新闻发布会 多部门多举措支持返岗复工拓宽就业渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银协：抗击疫情，各金融机构合计信贷超万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局发布支持个体工商户复工复业增值税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;2月29日讯 据财政部网站消息，财政部、税务总局近日联合发布《关于支持个体工商户复工复业增值税政策的公告》，支持广大个体工商户在做好新冠肺炎疫情防控同时加快复工复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告称，自2020年3月1日至5月31日，对湖北省增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。除湖北省外，其他省、自治区、直辖市的增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，减按1%征收率征收增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，减按1%预征率预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李春晖)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局发布公告明确支持个体工商户复工复业增值税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据财政部2月29日消息，财政部、税务总局发布关于支持个体工商户复工复业增值税政策的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年3月1日至5月31日，对湖北省增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。除湖北省外，其他省、自治区、直辖市的增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，减按1%征收率征收增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，减按1%预征率预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前英国财政大臣称将削减所得税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/386238ed8d0ab3b2" id="73de903c1dc01a74c7982820e29516e8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间3月1日讯，英国前财政大臣萨伊德-贾维德(Sajid Javid)表示，如果他在本月与英国首相鲍里斯-约翰逊(Boris Johnson)发生冲突后没有辞职，他就会削减所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维德称，下个月预算的核心内容是，从4月起将基本所得税税率从20%下调至18%，并计划从2025年起将基本税率降至15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维德在与约翰逊就顾问角色发生冲突后辞职，这是他首次接受重要采访。他在采访中敦促苏纳克(Rishi Sunak)不要撕毁财政规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维德说，他本来可以通过减少政府开支的浪费来支付所得税的减免。“我坚信，在你能负担得起的地方减税是一件好事，现在我们有了大多数人，我们应该在长期减税问题上更加积极。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维德表示，他还计划降低印花税，为电动汽车引入快速充电站网络，并为500万缺乏基本读写和计算技能的成年人提供再培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维德在一场关于谁应该控制英国经济的权力斗争中失败后辞职。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>电票有伪假？票交所首次出台处置规程 及时报告可申请锁定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992916.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日，上海票据交易所（简称“票交所”）发布实施《处置伪假票据操作规程》（以下简称“规程”），以防范伪假票据风险、规范伪假票据处置行为。据了解，这也是票交所成立以来，首次出台规措施范伪假票据处置行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a50e99dd0e72e875" id="3caf718d8eaac71a70094f49336d4aa5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述规程中明确定义“伪假票据”包括：票据业务主体名称恶意记载为其他单位名称的电子商业汇票；冒用其他单位身份开立账户并通过该账户作出票据行为的电子商业汇票；经有权机关认定的其他伪假电子商业汇票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票交所要求，伪假票据处置工作应当遵循“快速响应、稳妥处理、及时报告的原则”。同时，要求“金融机构提供电子商业汇票业务服务的责任，应当对客户身份的真实性及其开通电子商业汇票业务的真实意愿负责，保证电子商业汇票记载的客户信息的真实性、准确性和完整性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对“金融机构对于未识别客户身份、发现伪假票据行为未及时汇报的”，票交所称，“将视情节轻重采取函告、约谈、暂停或限制其部分电子商业汇票系统功能等措施，并报告中国人民银行和当地金融监管机构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该规程中同时要求，“涉假票据当事人开户机构应当在发现伪假票据后的24小时内报告上海票交所。其他票据当事人发现伪假票据后，应当通过其开户机构及时通知涉假票据当事人开户机构并报告上海票据交易所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次规程中明确，“针对伪假票据，涉假票据当事人开户机构应当立即采取措施防止风险进一步蔓延，同时可以向上海票据交易所申请进行票据锁定”。“如果票据当事人拟办理票据撤回或结清，持票人对票据锁定有异议且经原申请锁定机构确认为非伪假票据的，也可以对锁定票据申请‘解锁’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该规程中称，“金融机构存在下列情形之一的，上海票据交易所将视情节轻重采取函告、约谈、暂停或限制其部分电子商业汇票系统功能等措施，并报告中国人民银行和当地金融监管机构:（一）未对客户身份的真实性和客户开通电子商业汇票业务的真实意愿尽审核责任，导致出现伪假票据的；（二）发现客户有伪假票据行为未及时报告，造成重大影响的；（三）向上海票据交易所提交虚假材料申请票据锁定或票据解锁的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票据市场人士认为，针对伪票、假票问题，该规章明确了被发现后的应急管制、锁定冻结，有利于防止风险进一步蔓延，后期也有利于和这些票据的处置。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行将择机实施普惠金融定向降准 专家建议继续优化调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端2月29日电(宋亚芬)2月27日，央行副行长刘国强表示，将对2019年普惠金融服务达标的银行择机定向降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，对普惠金融服务达标的银行定向降准本身就是一项既定的政策，每年都会进行一次，主要意义在于鼓励银行更多地向中小企业发放贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中新经纬客户端了解，普惠金融定向降准政策是央行在2017年9月份首次出台的，2018年实施，聚焦单户授信500万元以下的小微企业贷款、个体工商户和小微企业主经营性贷款，以及农户生产经营、创业担保、建档立卡贫困人口、助学等贷款。2019年起，央行又进一步降低了定向降准门槛，将普惠金融定向降准小型和微型企业贷款考核标准由“单户授信小于500万元”调整为“单户授信小于1000万元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼在接受中新经纬客户端采访时表示：“通过对普惠金融服务达标的银行定向降准，可以更好地为中小银行提供增量流动性支持，另一方面也符合‘三档两优’的差别化存款准备金率政策框架。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照央行规定，凡前一年上述贷款余额或增量占比达到1.5%的商业银行，存款准备金率可在人民银行公布的基准档基础上下调0.5个百分点；前一年上述贷款余额或增量占比达到10%的商业银行，存款准备金率可按累进原则在第一档基础上再下调1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于关注定向降准本身，董希淼建议应该更多关注考核标准，对其继续优化。“第一档目前绝大多数银行都能达到，而第二档，很少银行能达到。因此我建议适当降低第二档的标准，让更多银行享受到政策优惠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼强调，这类定向降准本身就是为了鼓励银行加大普惠金融服务，降低标准也可以让银行更多地加大对中小微企业的服务，为他们提供更多低成本的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬也认为，通过对银行提供这种长期的、低成本的资金，可以更好地提高银行对小微企业的贷款支持投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据刘国强介绍，疫情爆发以来，央行采取了多项措施降低企业负担，支持企业复工复产，通过增加再贷款、再贴现额度等，引导银行对中小微企业复产发放优惠贷款利率。下一步，央行还将继续推进LPR改革，引导整体市场利率和贷款利率下行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部连续进行工作部署统筹推进疫情防控和自然资源重点工作 全力支持保障今年经济社会发展目标顺利实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全面贯彻落实习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，2月23日下午、24日下午、28日上午，自然资源部先后召开部党组扩大会议、部直属单位及派出机构视频会议、省级自然资源主管部门(含省会城市)视频会议，及时掌握当前各地自然资源工作中遇到的困难和问题，部署统筹推动落实疫情防控和涉及经济社会发展全局的自然资源工作，全力支持保障今年经济社会发展目标顺利实现。部党组书记、部长陆昊分别出席并讲话，部党组成员、副部长库热西主持有关会议，有关部领导出席相关会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，充分认识中国共产党领导和中国特色社会主义制度的显著优势，坚定打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战的必胜信心。同时，要清醒认识国内国际疫情形势严峻复杂，加强防控决不放松，坚守防控底线，准确掌握干部职工真实流动情况，进一步抓紧抓实抓细疫情防控各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，自然资源系统要始终坚持问题导向、目标导向和效果导向，增强工作的预见性和前瞻性，强化忧患意识，破除惯性思维，抓要害、抓本质，对涉及经济社会发展全局的自然资源重点工作必须谋划在前、加快落实，要在守住疫情防控底线前提下，主动作为，创新工作方式，支持保障经济社会发展目标和重点任务按时完成，越是国家遇到挑战和困难的时候，越是要充分发挥各级党组织的战斗堡垒作用和党员领导干部的先锋模范作用，越是要更加主动地履职尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对地方自然资源管理部门存在的问题和困难，会议就如何采取有力有效措施一一做了回应。一是如何做好新旧《土地管理法》实施政策衔接。部将加快推进《土地管理法实施条例》修改和配套政策出台，即将公开征求意见；新《土地管理法》实施前，国务院和省级人民政府已经受理的建设项目审批，按照原有规定执行。二是如何加快国土空间规划编制。党中央、国务院以及自然资源部已陆续下发了部署文件、编制规范、技术指南以及生态红线、保护区中存在的各种冲突解决方案，部里正按照“充分体现党中央精神、广泛凝聚全社会智慧”的要求，形成全国国土空间规划纲要的框架，再深化、细化重大问题；各地要按照部署要求，立足国土“三调”基础，深化自然地理空间承载格局、经济社会发展战略格局等方面研究，做好各种控制线调整准备工作，有序推进各级国土空间规划编制。三是如何做实国土“三调”工作。国务院三调办已下发了《关于做好新冠肺炎疫情防控期间有关工作的通知》，要求结合实际，优化工作流程，调整工作重点；各地要在疫情期间集中力量做好内业工作。当前仍要聚焦现状数据真实性，深入分析现状真实性与现状合理性的关系、准确分析“三调”与“二调”数据的变化。四是如何加大疫情结束后的土地供应。部已报请国务院同意，今年开始改革土地计划管理方式，不再采取因素法分解指标，实行土地要素支撑跟着项目走，总量指标完全可以满足需求；各地要积极对接建设项目储备，做实做深项目前期工作，并继续加大力度盘活批而未供土地和闲置土地。各地要按照住宅用地公告供应量和住宅用地完成交易量双口径统计的要求，准确反映政府土地供应和市场供需关系，合理增加住宅用地公告供应量。五是如何加快建设用地审批。今年以来，部里结合《土地管理法》修改，推进下放土地审批权改革，采取优化审批流程、创新审批方式、加密会审频次等方式，进一步加快用地用矿用海审批；有关地方要抓紧做好基础准备，确保下放审批“接得住、管得好”，按时完成土地审批有关补证工作，各地要继续探索“多审合一、多证合一”改革。当前，要集中力量、全面完成已经受理的各类建设项目用地审批，一季度内现有存量项目审批清零，全力支持企业复工复产，全力保障后续建设项目落地。六是如何加强执法工作。在疫情期间，要动用遥感卫星等各种技术手段，结合已有专项执法数据库，合理比例进行样本抽查，确保有关专项整治行动按节奏完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，部党组多次召开会议，深入学习贯彻习近平总书记关于疫情防控和经济社会发展一系列重要讲话、指示批示精神，要求部机关和直属单位调整工作模式、创新工作方式，确保疫情防控不放松，重点工作不延误。特别强调支持地方力度要加大，重大工作任务要继续加快，用地用矿用海审批等机制性工作要持续改进，基础性工作要强化，应急性工作要及时到位，要求深入分析疫情对自然资源相关工作的影响，采取积极应对措施，同时，林草系统要迅速大力度加强野生动物执法相关工作，并深入研究野生动物法律修订工作。期间，及时印发了疫情防控期间建设项目用地审批、矿业权审批、土地出让金收缴、国土“三调”等特殊政策规定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家政务服务平台推健康码 将逐步与各地健康码对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7/GvLwtsay.png"/&gt;讯 2月29日下午消息，国家政务服务平台今日推出“防疫健康信息码”，可以一码知晓个人防疫健康风险，扫一扫出示“掌上健康报告”，进一步助力各地区疫情精准防控和有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，中国政务服务小程序正式上线试运行，成为第一个全国性的政务服务平台，通过接入46个国务院部门、32个地方政府的142万项政务服务指南，微信和支付宝都接入了该小程序，民众可借此使用在线查询、缴费、申领证件、投诉建议等近200项政务服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于今日推出的“防疫健康信息码“，据微信方面介绍，公众可以通过“国家政务服务平台”微信小程序中“防疫信息码”入口，或者部分省市的公众也可以通过微信城市服务中“防疫健康码”入口进行健康码的申领服务。在进行实名认证，并简单上报个人健康状况之后，即可申领自己的防疫信息码，凭码即可出入社区、办公楼等地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7/GvLwtsay.png"/&gt;查看相关介绍，当中提及，防疫健康信息码服务的相关数据由卫生健康、民航、铁路等方面提供。此外据腾讯方面介绍，根据已制定的《全国一体化政务服务平台防疫健康信息码接口标准》，国家政务服务平台防疫健康信息码也会逐步与广东、上海等各地健康码对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在充分利用国家政务服务平台共享的数据和信息码服务基础上，各地根据疫情防控工作需要，负责提供本地健康信息码（健康码）相关管理和服务，逐步实现各地区健康信息码互信互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳企安商增强发展信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情期间从严从重惩处违法行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控期间，各地抗拒疫情防控措施、暴力伤医、野生动物非法交易、扰乱市场秩序和社会秩序等违法行为仍时有发生，需要积极组织推动各级行政执法机关依法及时予以惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实依法防控，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，司法部日前印发了《关于推动严格规范公正文明执法为疫情防控工作提供有力法治保障的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部行政执法协调监督局负责人说，针对“阻碍和破坏强制隔离、封闭场所、交通检疫等法定防控措施实施，殴打伤害医务人员、扰乱医疗救治秩序，已感染新冠肺炎人员故意传播病毒，利用疫情囤积居奇、哄抬物价、牟取暴利、欺骗消费者，非法捕杀、收购、运输、出售野生动物及其制品，生产、销售假冒伪劣疫情防控药品、伪劣口罩、手套、消毒水等防治、防护产品、物资，造谣传谣制造混乱，假借疫情非法募捐、非法挪用、截留或者侵占捐赠款物，擅自改变捐赠物用途，阻碍和破坏复工复产”等10类违法行为，《意见》要求根据疫情防控特殊需要，加大行政执法力度，严厉打击，坚持从严从重从快，涉嫌构成犯罪的，要及时移送司法机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就一些防控措施的实施，可能会对企业和群众办理行政许可、证明事项等行政行为产生较大影响等情况，《意见》规定各级行政执法机关要牢固树立服务意识，根据疫情防控工作和有序推进复工复产需要，不断创新工作方法，及时调整面向单位和个人的政务服务方式，做到网上办、不见面、保安全、能办事，确保工作高效与合法相统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求具备网上在线申办条件的，引导企业和群众采取网上申报的方式办理，尽量不去政务服务中心现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要求如有紧急特殊事项，确需现场办理的，可以拨打相关电话或通过网站进行预约，并在指定时间和指定场所办理，即办即走，最大限度减少滞留时间，尽量做到“不接触”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要求对与疫情防控和有序推进复工复产工作有关的紧急事项，要按照法定程序急事急办；对因疫情防控，行政许可事项不能在法定期限作出的，可以依法延长办理期限。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>福布斯中国发布2020最富有女性榜 韵达陈立英排第20</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月29日消息，福布斯中国昨日晚间发布2020最富有女性榜。来自碧桂园的杨惠妍连续三年荣登中国最富有女性榜榜首，排名第二和第三的分别是来自龙湖集团的吴亚军和来自翰森制药的“医药界黑马”钟慧娟。百度马东敏排在第18名。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002120','&amp;#x97F5;&amp;#x8FBE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002120/"&gt;韵达股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002120/"&gt;002120&lt;/a&gt;）陈立英位居第20。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项举措保障重点群体就业（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将紧紧围绕稳定经济增长扩大就业、支持企业发展稳定就业、突出重点群体保障就业等工作，努力确保就业局势总体稳定。”人社部副部长游钧在2月28日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·六个“一批”促进农民工就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，我国农民工总量达2.9亿人，其中有1.7亿人外出务工，包括7500万人跨省务工。农民工就业一线普工多，灵活就业多，受疫情的影响更直接。”游钧说，目前农民工用工呈现东部地区企业用工有缺口、中西部地区农民工滞留的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部门推出六个“一批”举措促进农民工就业：支持返岗复工一批，通过专车专列包车厢等方式，成规模、成批次组织低风险地区的农民工尽快返岗复工；截至目前，已“点对点”运送农民工返岗超80万人。帮助招聘录用一批，持续开展线上招聘活动，同时组织开展定向的劳务协作，帮助企业新招录农民工。动员投身农业解决一批，引导返乡农民工就地参加春耕备耕，到新型农业经营主体就业。鼓励重大项目吸纳一批，深入挖掘当地重大工程、重大项目的用工潜力。扶持创业带动一批，为懂技术、懂市场的农民工提供线上的创业培训、创业服务和资金支持。开发一批环卫保洁等临时性公益岗位托底安置，保障农民工基本生活需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，我们建立24小时重点企业用工调度保障机制，动态调整企业清单，设立服务专员，通过帮助返岗、余缺调剂等方式解决用工缺口。”游钧说，截至目前，已为7600家重点企业解决用工需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·五方面拓展毕业生就业渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年高校毕业生人数达874万人，同比增长40万人。”教育部副部长翁铁慧说，要真正妥善做好今年高校毕业生的就业工作，拓展就业渠道最关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育系统将会同有关部门在五个方面拓宽就业渠道：一是面向国家战略扩大招聘，积极鼓励毕业生到国家重大工程、重大项目、重要领域就业；二是扩大重点领域招聘，高考改革后，高中教师结构性缺乏，学前教育教师缺口也较大，今年将按需开辟更多教师岗位，并落实好应届公费师范生全部入编入岗工作；三是引导基层就业，继续组织实施大学生村官、西部计划等基层就业项目，并鼓励中小微企业吸纳大学生就业；四是鼓励入伍参军；五是丰富新就业形态，将鼓励毕业生到生产性、生活性服务业以及民生急需的教育、医疗等领域就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，3月份，教育部门将举办电子商务行业、全国国家级经济技术开发区、战略性新兴产业等6场网络招聘活动，各高校也将举办近2万场网上招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，教育部门将适当延长湖北高校和湖北籍毕业生的毕业答辩、学位审核时间，并会同人社部积极协调用人单位，延长招聘时间，推迟体检时间，推迟签约录取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·稳妥审慎制订高考实施方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前全国有44万左右的研究生导师、1.2万个硕士研究生学位授予点，综合考虑各因素，今年硕士研究生招生规模有望同比增加18.9万人，普通高校专升本规模争取同比增加32.2万人。”翁铁慧说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社会关注的高考是否会延期的问题，翁铁慧表示，教育部正会同有关部门及各地方研判疫情走势，组织专家评估疫情对考试组织、考场防疫、交通出行、命题制卷及中学教学等各方面因素的影响，稳妥审慎研究制订今年高考具体实施方案和相关工作安排。方案确定后，将及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监督检查督促暖企举措落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站王奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场商户复工情况如何，相关减免扶持政策落实了吗？”2月27日上午，天津市滨海新区纪委监委驻区商务和投资促进局纪检监察组深入金元宝农产品交易市场开展监督检查。该组围绕群众生活物资保障和外资企业复工复产，督促驻在单位做好承接北京非首都功能、给予复工重点商贸企业专项补贴等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业稳，则人心稳、社会稳。连日来，各地在做好疫情防控工作的同时，合理安排和动员商贸流通企业复工营业，统筹抓好改革发展稳定各项工作。纪检监察机关聚焦暖企政策贯彻落实开展监督，督促职能部门查漏补缺、细化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至2月29日，限额以上批零、餐饮企业复工75家2392人，复工率100%，返岗率80.08%，限额以上房地产、运输仓储及邮政业复工87家2390人，复工率100%，返岗率95%……”数字背后，离不开福建省厦门市翔安区纪委监委派驻第五纪检监察组立足职责定位，主动靠前监督，积极推动商务部门多项措施落地生效的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕福建省“24条”、厦门市“15条”等惠企措施，翔安区纪委监委派驻第五纪检监察组多次找到区商务局负责人，逐条落实“一企一策”要求，制定挂钩帮扶责任清单，助力企业复工复产。区商务局优化申报流程，加快扶持资金兑现速度，采用企业一般纳税人增值税申报表数据，自2月10日发布申报指南以来，截至目前已受理43家企业兑现申请。据了解，福建省纪委监委驻省商务厅纪检监察组督促驻在部门组织各地具备条件的商贸服务业企业、外贸企业尽快复工营业，积极为民生保供企业开具资质证明，保障生活必需品物资流通顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阻击疫情，不能阻断经济运转。纪检监察机关充分发挥驻商务、发改、经信等部门的派驻机构优势，以强监督促强监管，推动实现预期发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“你们有没有对企业进行相关摸排工作，是否做好‘一企一策’？”2月28日，河南省上蔡县产业集聚区原本冷清的企业车间内，逐渐重现机声隆隆的生产景象。连日来，该县纪委监委派驻第一纪检监察组聚焦职能职责，察访调研产业复工复产情况，督促县商务局等驻在单位将惠企政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保障人流物流畅通，为企业复工复产、项目建设、招商引资提供有力支持。”上蔡县纪委监委立足实际，督促县商务局等职能部门，严格落实一个项目企业一个专班，对企业上报的审批事项，明确专人集中网上办理，帮助开复工企业解决原材料、资金、物资运输等方面的要素保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了你们，现在复工10天就达到去年同期一个月的销量，真是太感谢了！”2月28日一大早，面对浙江省开化县纪委监委驻县发改局纪检监察组的回访，开化捷风优选电子商务有限公司负责人孙炜激动不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来，该公司主要从事蔬菜、水果、茶叶等农产品的网上销售，受疫情影响，春节以来面临供货不足、平台关注度不高等问题，销量一直很低。驻县发改局纪检监察组检查发现全县116家电子商务企业不同程度存在供货短缺、平台辐射面小、产品滞销等问题。随即向县经信局反馈，经信局随后整合全县各电商销售平台，联系周边农产品基地，积极对接国内知名电商，保障产品供给。通过“百网千品”专项集中推介活动，宣传拓宽销路，不到十天，该公司销售额已达180余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好政策关键在执行，通过建立企业纪检监察联络员等沟通对接机制，各地纪委监委对商贸流通领域扶持政策落实情况开展监督，督促职能部门履行行业监管职责，保障制度执行有力有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“佘组长，听说很多企业都在申请贷款贴息政策，为什么我们企业没收到这个政策通知呢？”2月26日，四川省泸县纪委监委驻县商务和经济合作局纪检监察组组长佘克全正在办公室汇总监督检查情况时，接到了某企业纪检监察联络员打来的电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放下电话，佘克全找到县商务和经济合作局服务业股负责人了解情况，并督促其将相关政策及时传达给符合贴息条件的企业，对不符合条件的做好宣传解释工作。这是该县纪委监委在重点企业设置纪检监察联络员，保障县商务系统稳预期保增长举措落地见效的缩影。企业生产经营过程中遇到相关部门政策落实不到位、吃拿卡要等问题，纪检监察联络员可以直接向纪委监委反映，纪委监委将及时协调解决，对于存在违纪违法问题的，依规依纪依法严肃处理，为推动县域经济实现预期发展目标提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：推动国家高新区有序复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技部发布通知，要求国家高新区在切实做好疫情防控的前提下，有序推动国家高新区企业复工复产。发挥科技优势，为企业疫情防控和复工复产提供精准支撑。针对不同产业、不同类型企业实际需求，组织推荐一批疫情防控的新技术新成果，开展精准对接和转化应用。支持和引导制造业企业系统云化部署，采用云制造平台、云服务平台等工业互联网产品、解决方案和工具包。鼓励服务业企业通过线上服务、使用智能机器人等手段，实现无接触服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局等六部门对《关于应对疫情影响加大对个体工商户扶持力度的指导意见》 的政策解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日，经国务院同意，市场监管总局、发展改革委、财政部、人力资源社会保障部、商务部和人民银行联合印发了《关于应对疫情影响 加大对个体工商户扶持力度的指导意见》（国市监注〔2020〕38号）（以下简称《指导意见》）。市场监管总局、发展改革委、财政部、人力资源社会保障部、商务部和人民银行有关司局负责同志就《指导意见》的有关具体贯彻实施工作进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《指导意见》的出台背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视个体私营经济发展。习近平总书记指出，个体私营经济在稳定增长、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了重要作用。李克强总理强调，要抓紧研究出台相应帮助个体工商户政策，以保就业。个体工商户在繁荣市场经济、扩大社会就业等方面发挥着重要作用。目前，我国登记在册的个体工商户8331.3万户，带动就业人口超2亿人。受疫情影响，个体工商户复工复产和正常经营都受到较大冲击。为贯彻落实习近平总书记关于统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作的重要指示精神，按照国务院常务会议部署，市场监管总局会同有关部门共同制定了《指导意见》。2月25日《指导意见》经国务院常务会议审议通过。2月28日，文件正式印发。《指导意见》坚持问题导向、目标导向、结果导向，按照市场化、法治化原则，从帮助个体工商户尽快有序复工复产、降低个体工商户经营成本、方便个体工商户进入市场和加大对个体工商户的服务力度四个方面提出了具体的扶持举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地如何帮助个体工商户尽快有序复工复产？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是各地要分类有序推动复工复产。习近平总书记在“2·23”重要讲话中，深刻分析当前疫情形势和对经济社会发展影响，就落实分区分级精准复工复产作出部署、提出要求，为各地统筹做好疫情防控和经济社会发展工作提供了重要遵循。各地要严格落实分区分级精准复工复产要求，分业态分形式有序推动个体工商户复工复产。对于实体批发零售类、餐饮类、居民服务类、交通运输类等涉及群众基本生活保障行业的个体工商户，要结合本地疫情防控实际，有序解除复工复产禁止性规定。涉及人员聚集的文化娱乐、教育培训等行业，应结合实际，适时明确复工复产时间。需要强调的是，符合各地复工复产规定的个体工商户，无需批准即可依法依规开展经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各地要保障用工和物流需求。受疫情影响，人员未完全返岗，快递、物流运力未完全恢复等因素制约了个体工商户的复工复产。各地要认真落实国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制印发的《企事业单位复工复产疫情防控措施指南》，保证符合复工复产防疫安全标准规定的人员及时上岗，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。要采取措施，尽快完善灵活就业政策，促进快递等行业尽快复工复产，稳定快递末端网点，保障物流畅通。在做好疫情防控的基础上，打通人流、物流堵点，放开货运物流限制，确保员工回得来、原料供得上、产品出得去。要发挥电子商务类平台企业作用，为线上线下个体工商户特别是生鲜类经营者提供供需对接信息资源服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个体工商户受疫情影响，贷款到期还款困难，可否延期还贷？能申请低息贷款吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，各地要加强与金融机构的对接，对受疫情影响严重、到期还款困难以及暂时失去收入来源的个体工商户，灵活调整还款安排，合理延长贷款期限，不得盲目抽贷、断贷、压贷。引导金融机构增加3000亿元低息贷款，定向支持个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贷款规模看，根据国务院常务会要求，人民银行增加再贷款、再贴现额度5000亿元，重点用于中小银行加大对中小微企业信贷支持。国有大型银行上半年普惠型小微企业贷款余额同比增速要力争不低于30%。政策性银行将增加3500亿元专项信贷额度，以优惠利率向民营、中小微企业发放。以上各类银行机构增加的信贷投向中，投向个体工商户的规模预计不低于3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贷款成本看，国务院常务会议要求下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。6月底前，对地方法人银行新发放不高于贷款市场报价利率加50个基点的普惠型小微企业贷款。鼓励引导全国性商业银行加大对小微企业信贷投放力度，努力使小微贷款利率比上年有明显下降。以上支持措施将使个体工商户的融资成本明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门已经出台了针对企业阶段性减免社会保险费的政策，个体工商户有些是以单位方式参保的，有些是以个人身份参保的，他们能享受到减免社保费用的待遇吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于那些有雇工的、以单位方式参加企业职工养老保险、失业保险、工伤保险的个体工商户，是参照《人力资源社会保障部 财政部 税务总局关于阶段性减免企业社会保险费的通知》（人社部发〔2020〕11号）中企业办法享受单位缴费减免的。这些个体工商户可与中小微企业一样，自2020年2月起免征单位缴费部分，免征期限不超过5个月。雇主要继续代扣代缴雇工个人缴费，确保雇工的社会保险权益不受影响。对受疫情影响生产经营出现严重困难的，也可参照当地企业的办法，申请缓缴社会保险费，缓缴期限原则上不超过6个月，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以个人身份参保的个体工商户，根据现行规定，可自愿参加企业职工基本养老保险或居民养老保险。其中，选择参加职工基本养老保险的，可在本省上年度全口径城镇单位就业人员平均工资的60%-300%之间自主选择适当的缴费基数，并可选择按月、按季、按年等方式缴费；选择参加居民养老保险的，可自主选择缴费档次、按年缴费。对受疫情影响无法按时办理参保登记、缴费等业务的个体工商户，可以在疫情结束后补办，不影响参保人员个人权益记录，不会影响退休后待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个体工商户复工复产后，在缴税方面能享受到优惠政策吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，自2020年3月1日至5月31日，免征湖北省境内增值税小规模纳税人（含个体工商户和小微企业，下同）增值税，其他地区小规模纳税人征收率由3%降为1%。按照现行增值税政策规定，年应税销售额不超过500万元的纳税人为增值税小规模纳税人，增值税小规模纳税人涵盖了大量个体工商户。同时，对于个体工商户从事公共交通运输服务、生活服务，以及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，按照财政部、税务总局2月6日印发的《关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关税收政策的公告》（财政部 税务总局公告2020年第8号）规定，免征增值税。财政部正在会同有关部门尽快制发具体文件，明确减免个体工商户和小规模纳税人增值税的具体措施，确保上述政策及时落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何减轻个体工商户疫情期间的房租成本压力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对承租行政事业单位房屋资产、政府创办创业园、孵化园、商品交易市场、创业基地和国有企业出租的经营用房的个体工商户，《指导意见》提出鼓励各地结合实际情况进行租金减免。对承租其他经营用房或摊位的，各地可以结合实际出台相关优惠、奖励和补贴政策，鼓励业主为租户减免租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，房产税和城镇土地使用税暂行条例及相关规定，已授权地方对确有困难的纳税人，减征或免征房产税、城镇土地使用税。对疫情期间为个体工商户减免租金的大型商务楼宇、商场、市场和产业园区等出租方，当年缴纳房产税、城镇土地使用税确有困难的，可申请困难减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于个体工商户电、气价格方面，有什么优惠政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确要保障个体工商户的电气供应。2020年上半年，对受疫情影响无力足额缴纳电、气费用的个体工商户，实行“欠费不停供”措施。对于商贸流通、餐饮食品、旅游住宿、交通运输等行业的个体工商户，他们的用电、用气价格按照发展改革委出台的《关于阶段性降低企业用电成本支持企业复工复产的通知》（发改价格〔2020〕258号）和《关于阶段性降低非居民用气成本支持企业复工复产的通知》（发改价格〔2020〕257号）相关政策执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在方便个体工商户进入市场方面，《指导意见》有哪些扶持措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，全面推广个体工商户全程网上办理登记服务，做好营业执照登记与许可审批的衔接，帮助经营者尽快开展经营活动。市场监管总局将继续深化商事制度改革，提高“互联网+”服务水平，简化个体工商户的登记流程。同时，明确了个体工商户年报时间延长至2020年12月31日，个体工商户可以通过网上办、掌上办，足不出户、安心在家办理年报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出进一步释放经营场所资源。各地要提高柔性化治理、精细化服务水平，统筹考虑城市综合管理的实际需要和个体工商户创业就业的现实需求，按照既方便市场主体准入，又有效保障经济秩序的原则，尽快建立个体工商户经营场所负面清单管理制度，及时公布禁止登记为个体工商户经营场所的区域和限制性条件清单，负面清单以外的区域应当允许登记为个体工商户经营场所，进一步降低个体工商户进入市场的制度性成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，依法对个体经营者豁免登记。对销售农副产品、日常生活用品或者个人利用自己的技能从事依法无须取得许可的便民劳务活动的个体经营者，特别是在疫情期间从事群众基本日常生活保障的零售业个体经营者，各地要进一步拓宽他们的活动场所和时间范围，拓展个体经营者就业渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在加大对个体工商户的服务力度方面，《指导意见》有什么具体措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，充分发挥工商联以及个体劳动者协会等各类社团组织的桥梁纽带作用，通过开展维权保障、宣传教育、培训学习、经贸交流、困难帮扶、公益活动等举措为个体工商户提供服务、排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出鼓励互联网平台发挥作用，对个体工商户放宽入驻条件、降低平台服务费、支持线上经营。帮助个体工商户运用移动支付、应用软件等服务，拓展运营新模式。同时，发挥平台机构信用信息优势作用，联合互联网银行、中小银行，帮助个体工商户拓展融资渠道，提供定期免息或低息贷款。地方政府可对帮扶效果好的电子商务类平台企业予以财政资金支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200301/c617993952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合理施策以降低疫情对扶贫工作的影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会目标实现之年，是脱贫攻坚收官之年。但是，年初爆发的新冠肺炎疫情造成社会经济活动大面积停摆，不但对贫困人口的生活保障形成极大影响，对全面脱贫目标实现的影响亦不容小觑。这就要求我们在严格防控疫情的同时密切关注贫困人口，及时安排部署合理举措，为打赢脱贫攻坚战做好应对，减轻因疫情带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、新冠肺炎疫情对扶贫的影响分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济受冲击将整体影响脱贫。为严格防控疫情，部分地区先后实施“封城”，大面积限制人员流动，相当部分企业处于停产停工状态，我国经济在短期内受到冲击。全国物流成本上升，还导致企业生产成本抬升。疫情期间的外贸出口受到一定影响，一些国家为了限制疫情传播，对我国出口商品提出限制条件。一些小微服务型企业或因难以承受短期冲击，可能出现倒闭的情况。因此，经济受冲击将整体影响脱贫，不但使得原有的贫困地区、贫困户可能更加困难，还会因经济衰退而新增贫困人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是产业受损造成行业从业人员的脱贫影响。由于相当部分产业不得不停工停产，使得相应行业必然从就业到收入受到影响。分析认为，短期内对2月份、3月份的服务业影响较大，其中旅游业、餐饮业、酒店业和航空业受影响最大，包括网购在内的商业零售业会受到较大影响。对于劳动密集型加工业、娱乐业，尤其是中小型制造业、服务业企业，由于防疫要求的限制及风险担忧，同样面临较大生存压力，值得重点关注。此外，房地产行业、建筑业、金融业、农林牧渔等行业都受到波及。而部分加工业一旦因为疫情影响而导致产业转移到其它国家则构成更大影响。产业受损将造成行业从业人员的收入下降，甚至失业，尤其是其中民企、小微企业、弹性薪酬制员工、农民工等受损程度更大。因此，疫情将影响到上述行业部分家庭的脱贫，而且如果转行不利，还可能导致部分从业人员家庭陷入贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是疾病造成大量家庭陷入贫困。部分新冠肺炎病患家庭，尤其是前期未能被测算确诊的家庭，由于未能享受政府相关免费医疗政策，将构成严重经济负担。由于疫情影响，相当部分医疗资源被征用到抗疫前线，或者因为封城、封小区，部分其它疾病患者也可能得不到有效治疗，从而陷入困境。此外，一些家庭因为新冠肺炎或其它疾病造成劳动力病逝，会直接造成家庭的收入下降，将产生新的贫困家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是原有贫困边缘人群在严格防控中更无助。由于疫情防控需要，大量小区封闭控制，原有能够帮助贫困边缘人群的民间组织相关工作被迫暂停。一些扶贫工作干部也因疫情防控要求被征调到其它岗位，无暇顾及扶贫工作。此外，受物流中断影响，一些扶贫物资也难以得到保障，因此，原有贫困边缘人群在严格疫情防控中失去有组织扶贫支持，将更为无助，陷入更深的贫困状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是物价上涨使贫困户雪上加霜。人员流动受限还直接或间接导致全国物流成本上升，在短期内推高物价，容易对社会弱势群体贫困户造成生活冲击。近年来的去库存周期目前已基本进入尾声，经历2015年以来供给侧结构性改革后，目前包含主要工业品和农产品的全社会供需格局基本平衡，总体库存（社会库存和国家储备）也处在2011年以来的周期低位。疫情管制政策又在一定程度上使得部分供给中断和生产停顿，推动物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、若干对策建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，争取早日控住疫情，恢复正常社会经济活动。控制疫情时间长度，避免形成中期甚至长期冲击。在疫情可控前提下，根据各地实际努力保障复产。一是政府要保障好口罩等疫情防护产品的供应，确保企业复工基本条件。二是对企业复工复产面临的资金、用工、能源、产业链配套等难题，积极帮助协调。三是由于产业链的影响，应保障物流业的复工，保证下游产品销售和上游原材料的物流运输，着力协调运输，畅通物流，建立健全重要物资供应绿色通道，保障企业正常排产生产。此外，应支持政府及民间扶贫机构组织尽快恢复相关活动，尤其是加强对鳏寡等群体的关注，避免在此期间发生人道危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，政府亟需出台针对性降低成本的举措。需要对中小企业、受影响较大的行业，在税费、金融和社保等方面给予支持性政策，帮助特定企业、行业、地区、人群渡过难关，以减小此次疫情对我国经济发展的影响。银行也应让利给实体经济，通过降息降利减少企业财务成本。无论对于个人贷款还是企业贷款，应考虑给与一个特殊时期的延期，避免资金链断裂，导致企业或个人破产倒闭潮。疫情结束后，建议采取减税、补贴等措施进一步刺激消费，扶持和帮助受影响的服务业企业恢复生产经营，疏解就业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，疫情之后应加强对贫困人口状况的再次摸底。一是加强对原有贫困人口在疫情后的影响的调查，对产生的困难针对性予以解决。二是梳理摸底因疫情造成的失业、病患家庭状况，针对性提出支持策略。三是加大财政对教育和医疗等民生领域的支出，托底受疫情冲击的广大弱势群体，降低百姓生活负担。此次疫情中进城务工人员因封城封村控制，经营活动停摆，就业和收入均受到明显冲击，建议可考虑用国家财政资金支持留守儿童，尤其是重点疫区学前教育免费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，做好物资保障和物价稳定工作。在经济下行压力加大和居民收入受冲击时，应防止由于疫情管制政策导致供给中断所带来的短期物价上涨，进而影响到贫困家庭生活及脱贫。应加大储备物资投放，努力平抑物价。同时，提前做好有序复工，采取有力措施保障工业企业和农业部门尽快有序复工复产以加大供给。对于医疗防护用品生产企业，因原材料涨价等客观原因导致的成本上涨等，必要时给予补贴或税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“积极有为”与“灵活适度”共助经济平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：2月23日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议并发表重要讲话，就有序推进复工复产提出八点要求。本网将围绕这八点要求邀请多位权威专家进行系列解读，助您更深入理解总书记的战“疫”方略。今天推出的第一篇解读，围绕“落实分区分级精准复工复产”的主题详解关键战“疫”如何“精准”出招？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上发表重要讲话，强调“加大宏观政策调节力度”，具体表现为积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加注重灵活适度，加大对一些行业复工复产的支持力度，帮助中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观调控积极财政政策有效发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宏观政策重在逆周期调节，节奏和力度要能够对冲疫情影响，防止经济运行滑出合理区间，防止短期冲击演变成趋势性变化。”“积极的财政政策要更加积极有为，已经出台的财政贴息、大规模降费、缓缴税款等政策要尽快落实到企业。”习近平总书记在会议上这样强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既要坚决打赢疫情防控阻击战，又要奋力实现今年经济社会发展目标。面对这一重大任务，财政政策如何调控、支出如何发力，尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此次疫情的发展趋势及其对经济所产生的影响，社会上有许多担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，我国作为大国，韧性强，潜力大，回旋余地大。习近平总书记曾指出：“综合起来看，我国经济长期向好的基本面没有改变，疫情的冲击是短期的、总体上是可控的，只要我们变压力为动力、善于化危为机，有序恢复生产生活秩序，强化‘六稳’举措，加大政策调节力度，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，就能够实现今年经济社会发展目标任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央政策的引领下，各地各级财政部门积极加强政策发力、保障重点支出，为稳定经济运行提供良好支撑：财政部门根据疫情态势和防控需要，持续加大资金投入，数据显示，截至2月14日，各级财政已安排疫情防控补助资金901.5亿元，其中中央财政安排252.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部提前下达2020年新增地方政府债务限额18480亿元，1月份已发行专项债券7148亿元，通过加快发行使用，尽早形成对经济的有效拉动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政亮出减免农业信贷担保相关费用、尽快拨付农业生产救灾资金、加大农产品冷藏保鲜支持力度等多项举措，支持农产品稳产保供……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策发力下，银行间市场近期利率走势平稳，股市、汇市已基本恢复正常运行。“随着疫情防控成效的逐步显现，在政策措施的有效对冲下，我们有信心、有能力、也有条件将疫情的影响降到最低，保持经济社会平稳健康发展。”国家发改委秘书长丛亮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府加强政策调控、保障重点支出。各地各级财政部门也积极行动，因地制宜出台了不少政策措施，为稳定经济运行提供了良好支撑。这一系列政策都彰显了财政应急兜底的作用。应当说，制度优势是一个国家的最大优势，也是战胜疫情的最可靠保证。”全国政协经济委员会委员，中国财政科学研究院院长刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大宏观政策调节力度可以发挥消费的重要作用，经济理论和实践反映出，增加消费是应对包括疫情危机在内的各种经济冲击的好方法。”中国人民大学长江经济带研究院院长罗来军表示。“对民生、医疗、教育、文化等领域的产品提供消费补贴等措施，可以给予研究以及出台政策，增强整个经济体系的消费能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;灵活适度稳健货币政策恰当施用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记用“灵活适度”为货币政策定调，“把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，用好已有金融支持政策，适时出台新的政策措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“灵活适度主要指利用货币政策支持企业尽快复工复产，有目的、有方向地针对企业贷款降息，针对一些到期贷款实施展期，主要反映在中小微企业的支持方面。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控进入最吃劲的关键阶段，货币政策如何根据复杂形势灵活适度发力，尤为关键。当前，一系列货币政策及时出台，加大逆周期调节力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行副行长刘国强在国务院联防联控机制发布会上介绍，近期人民银行按照国务院常务会议要求，及时部署落实对中小微企业复工复产加大信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“运用结构性货币政策工具，按市场化、法治化原则加大对中小微企业复工复产的支持。近期增加的再贷款、再贴现额度共计5000亿元，这是普惠性的，对符合条件的企业采取市场化方式支持。支农、支小再贷款利率从原来的2.75%下调0.25个百分点至2.5%。”刘国强介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，稳健的货币政策还要更加灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，通过稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具、抓落实，为抗击疫情和支持实体经济提供有力的货币政策支持。”刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国货币政策的政策空间和政策工具充足，有信心、有能力支持打赢这场疫情防控战役，支持实体经济恢复发展。”中国人民银行副行长陈雨露接受媒体采访时表示。“稳健的货币政策将更加灵活适度，继续保持流动性合理充裕，通过政策利率的引导作用让整体市场利率继续下行，降低企业的融资成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化危为机多管齐下为企业纾困解难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要针对企业复工复产面临的债务偿还、资金周转和扩大融资等迫切问题，创新完善金融支持方式，为防疫重点地区单列信贷规模，为受疫情影响较大的行业、民营和小微企业提供专项信贷额度。”“要调整完善企业还款付息安排，加大贷款展期、续贷力度，适当减免小微企业贷款利息，防止企业资金链断裂。”在习近平总书记的的讲话中，多次谈到宏观政策对企业的帮扶作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前新冠肺炎疫情造成需求断点式下降，疫情结束后可逐渐恢复。但疫情对生产的影响是连续性的，且有滞后惯性，可能对供给体系造成实质性损害，如一些企业外移、一些企业倒闭，可能使原来完整的产业链变得不再完整，使原有供应链断裂而不得不重新搭建新的供应链。这就需要政策支持。”刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要高度关注那些脆弱的产业链、供应链及其薄弱环节，防止疫情冲击引发‘多米诺骨牌效应’。要及时修复因疫情冲击而断裂的供应链和产业链，防止出现永久性损伤。”刘尚希解释道，“政府与市场要形成合力，政府的作用是居高观测，科学指导，通过政策去解决堵点、痛点和弱点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，党中央、国务院深入分析研判疫情对中小企业的影响，推动各地、各部门陆续出台了一系列财税、金融、社保等方面的支持政策——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部提出帮助中小企业有序复工复产共渡难关的六个方面措施，召开经验交流电视电话会，总结推广地方复工复产经验，指导全国中小企业复工复产等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部阶段性降低小规模纳税人增值税征收率，完善创业担保贷款贴息和融资担保等政策措施。发展改革委阶段性降低企业用电、用气成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局推出一系列税费优惠政策，降低企业用工成本，帮助小微企业和个体工商户增强其抗风险能力，增强其复工复产信心。一方面减免企业养老、失业、工伤保险单位缴费，另一方面鼓励各地通过减免城镇土地使用税等方式，支持出租方为个体工商户减免物业租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策与稳健的货币政策相配合，能够尽快提振投资、扩大消费，使得需求不足的矛盾尽快得到缓解。“这样一来，企业的复工复产能够获得市场支持，才是可持续的。在这个背景下，实现全年经济发展的预期目标才更有把握。”张立群表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，政策性融资能够有效保护企业资金链。“通过政策性融资有针对性地去解决一些行业和企业面临的资金短缺问题，帮助企业融资，降低融资成本。对融资担保也可提供一定的担保费补贴。”刘尚希介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在充分发挥政策作用的基础上，还应当对可能存在的产能过剩的问题加以注意。“针对疫情对经济的影响，逆周期调节的工作力度要显著加大。”张立群表示，“很重要的一点就是扩大内需。企业一旦复工，订单不足的问题就会反映出来。疫情冲击会导致原本存在的产能过剩的问题更加突出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥政策作用关键是要落到实处。“已经出台的财政贴息、大规模降费、缓缴税款等政策要尽快落实到企业，才能更好地满足人民群众正常的金融服务需求，为打赢疫情防控阻击战、维护经济稳定发展大局提供有力支持。”中央党校(国家行政学院)督学组督学、教授、博导洪向华表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617993087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再融资新规落地 收益or风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月14日，证监会发布《关于修改&amp;lt;上市公司证券发行管理办法&amp;gt;的决定》《关于修改&amp;lt;创业板上市公司证券发行管理暂行办法&amp;gt;的决定》《关于修改&amp;lt;上市公司非公开发行股票实施细则&amp;gt;的决定》《发行监管问答――关于引导规范上市公司融资行为的监管要求》（以下简称“再融资新规”），引起市场高度关注。首个交易日，A股主要指数全面大涨，多家上市公司火速修改再融资方案，尝鲜新规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再融资新规对于中小创的短期利好很明显，但其根本目的与2019年的政策思路一脉相承，都是为了发展直接融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次再融资新规的正式发布，在发行条件、发行对象、发行定价、发行规模、锁定期、减持限制、批文有效期、定价基准日、保底安排等方面做出了精简和优化，一定程度上降低了上市公司的融资门槛和投资者的参与门槛，也为市场化基金投资打开了更为优化的退出途径和通道。从短期来看，再融资新规的出台可以助力上市公司度过疫情这段特殊时期，应对短期突发情况并保证健康稳定的现金流；从长期来看，则有助于从供需两端改善并盘活再融资市场环境，深化金融供给侧改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业性质和企业规模上来看，包括医疗、TMT、高端制造等在内的新兴行业的中小企业将更为受益。由于新兴行业的企业（特别是处于规模扩张阶段的中小企业）前期发展需要投入大量的研发费用，所以企业通常会有现金流不稳定、资金不充裕、定增需求大的特点，因此一直是再融资和并购重组的“主要战场”。本次再融资新规政策的调整，将有更多的资本愿意加码入局新兴行业，助力资金需求较大、研发投入较高的科技型企业，使得行业和企业健康发展并再上一个台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再融资新规发布后的2-3日内，A股多家上市公司及时做出响应并发布公告调整定增方案。从这些调整后的方案来看，多数上市公司对于发行定价、锁定期、发行对象、发行规模等核心要素都已经按照新规设置的上限来拟定。此外，还有一些上市公司发布了根据此次新规而制定的新的非公开发行的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募基金方面，头部PE基金Hillhouse Capital率先战略入局，以现金方式全资认购&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002821','&amp;#x51EF;&amp;#x83B1;&amp;#x82F1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002821/"&gt;凯莱英&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002821/"&gt;002821&lt;/a&gt;）医药集团非公开发行股份，成为持股5%以上股东。Hillhouse Capital的入局，使得凯莱英增强了资金实力、降低了财务风险，为凯莱英战略布局提供充足的保障，加快提升市场份额和行业地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诚然，此次再融资新规的正式发布使得上市公司的定增审核和发行难度降低，有助于新兴行业和资本市场的健康发展。但是，新规的全面落地实施尚需时日，实际应用操盘中依旧存在短期波动和系统性风险，所以我们仍需理性和审慎地看待新规所带来的影响和改变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>