<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 12:32:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>因针对俄乌冲突立场不一，G20财长会议预计不发表联合公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年上半年中央企业效益增长好于预期 发展质量进一步提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500084.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：上半年税收入库11653亿，同比增长12.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委委员李建明已任驻国家税务总局纪检监察组组长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门打击骗税 4月至7月12日挽回留抵退税等超84亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：G20财长会议预计不会发表正式联合公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年中央企业净利润同比增长6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499355.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>压力之下韧性凸显 投资出口带动上半年经济企稳回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499004.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国呼吁国际社会坚定不移聚焦发展低碳转型携手合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以数字经济赋能实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三个三”举措解决民企“急难愁盼”事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国经济同比增长2.5％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498582.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表敦促安理会调整联合国海地综合办事处授权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月15日电中国常驻联合国代表张军15日在安理会通过联合国海地综合办事处(联海办)授权延期决议后作解释性发言，敦促安理会调整联海办授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军说，海地一直是安理会议程上最复杂难解的挑战之一。联合国上世纪90年代初开始介入海地局势，如今海地局势不仅没有好转，反而陷入更严重的危机。去年10月，在中国和安理会其他成员的共同推动下，安理会要求联合国秘书长结合海地实际情况对联海办授权进行评估，为安理会有针对性地强化授权提供参考。9个月以来，海地国家机构全面瘫痪，大部分地区陷入安全真空，黑帮暴力活动更加猖獗，经济和人道局势呈自由落体式恶化。这充分表明，对联海办授权的战略评估和根本调整势在必行。针对此次联海办授权延期决议草案，中国就推动政治进程、提高警察能力建设、打击非法武器和资金流动、加强港口和边境管理等提出了具体、合理、可行的意见。中方对决议草案采纳中方很多建议表示欢迎，刚刚通过的决议总体上是朝正确方向迈出的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军说，非法武器走私和泛滥是黑帮暴力活动愈演愈烈的根源。中方敦促各国切实加强武器出口管控，防止非法武器流入海地黑帮手中。中国也将同有关国家一道，继续推动安理会朝这个方向作出更大努力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年中央企业净利润10857.5亿元 同比增6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，从国务院国资委了解到，今年1至6月份，中央企业实现营业收入19.2万亿元，利润总额14093.6亿元、净利润10857.5亿元，同比分别增长12%、7.1%、6.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部税政司 税务总局所得税司有关负责人就落实 3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除有关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年3月28日 来源：财政部税政司 税务总局所得税司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策出台的背景和意义是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月，中共中央、国务院印发《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，提出“研究推动将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除”。这是党中央、国务院根据我国人口发展变化形势作出的重大决策，是促进人口长期均衡发展、推动高质量发展的重大举措。3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策作为优化生育政策的配套支持措施之一，体现了国家对人民群众生育养育的鼓励和照顾，有利于减轻人民群众抚养子女负担。该项政策实施后，有3岁以下婴幼儿的家庭都将从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项政策规定，自2022年1月1日起，纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，在计算缴纳个人所得税前按照每名婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。具体扣除方式上，可选择由夫妻一方按扣除标准的100%扣除，也可选择由夫妻双方分别按扣除标准的50%扣除。监护人不是父母的，也可以按上述政策规定扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、纳税人如何自2022年1月1日起享受该政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确该项政策自2022年1月1日起实施。按照个人所得税法相关规定，专项附加扣除可以在申报当月扣除，也可以在以后月份发工资时补充扣除；平时发工资没有扣除的，或者没有任职受雇单位的，也可以在次年办理汇算清缴时补充扣除。例如，纳税人的子女在2021年10月出生，自2022年1月1日起纳税人即符合专项附加扣除享受条件。纳税人4月份将婴幼儿信息提供给任职受雇单位，单位在发放4月份工资时即可为纳税人申报1至4月份累计4000元的专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策与现行六项专项附加扣除政策是如何衔接的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策实施后，对纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每名子女每月1000元的标准，在计算缴纳个人所得税前定额扣除。此外，按照现行专项附加扣除办法规定，纳税人子女年满3岁处于学前教育阶段或全日制学历教育阶段的，均可以按照每个子女每月1000元的标准，在计算缴纳个人所得税前定额扣除。纳税人接受继续教育、租房或买房的，可以享受继续教育、住房租金或住房贷款利息等专项附加扣除；纳税人自己或配偶、子女患大病的，也可以申报大病医疗专项附加扣除；纳税人赡养60岁以上父母的，还可以享受赡养老人专项附加扣除。总体上看，这七项专项附加扣除政策基本上考虑了纳税人不同阶段的负担情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除是否能在当前进行的2021年度个税综合所得汇算清缴中申报？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正在进行的综合所得汇算清缴汇总的是纳税人2021年的收入和扣除信息，3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策自2022年起实施，因此不能将婴幼儿照护专项附加扣除填报到当前进行的2021年度个税综合所得汇算清缴中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、享受3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除需要提交资料吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除与其他六项专项附加扣除一样，实行“申报即可享受、资料留存备查”的服务管理模式。纳税人在申报享受时，可通过手机个人所得税APP填报或向单位提供婴幼儿子女的姓名、证件类型及号码、以及本人与配偶之间扣除分配比例等信息即可，无需向税务机关报送证明资料。纳税人需要将子女的出生医学证明等资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、纳税人暂未取得婴幼儿出生医学证明等资料的，如何填报专项附加扣除？&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关上半年税收入库增长12.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月16日电（记者邹多为）记者16日从海关总署获悉，今年以来，全国海关统筹通关便利与依法科学征管，量质效并举，上半年税收入库11653亿元，同比增长12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，继2021年税收入库首次突破两万亿元后，全国海关继续深化税收征管改革，包括稳步推广汇总征税、预裁定和原产地证书自助打印等措施，为重点税源企业提供“一企一策”属地纳税服务，创新实施“一保多用、循环使用”的税款担保改革等，以便利企业纳税、缓解企业资金压力，提升通关效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对严峻复杂的外部环境和国内疫情冲击带来的经济下行压力，海关总署相继出台促进外贸保稳提质十条措施和助企纾困降成本七条措施，纾困惠企保市场主体，服务我国企业出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，通过推动区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）等自贸协定红利落地，实现减让税款523亿元；积极助力企业复工复产，免除1.46万家加工贸易企业内销缓税利息4753万元；对因疫情导致经营困难等无法按期缴税以及主动披露补税的655家企业，减免滞纳金1.7亿元；落实各项进口降税政策，减税448亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，全国海关还坚持“以打促税”，切实维护贸易秩序，组织开展打击走私“国门利剑2022”联合行动，整治粤港澳海上跨境、离岛免税套代购、水客、成品油、农产品、跨境电商等重点渠道、重点商品走私。上半年，共立案侦办涉税走私犯罪案件1295起，案值246.8亿元，涉嫌偷逃税款36.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点工程项目实施以工代赈助力稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅转发国家发展改革委《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收的工作方案》，部署加大重点工程项目以工代赈力度，拓展就业岗位带动农民工等增收。《经济参考报》记者了解到，近期，多地以工代赈项目正接连落地，涵盖农村公路改扩建、乡村产业配套基础设施建设等在内的一批重点工程开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，在重点工程项目中大力实施以工代赈，是稳就业保民生的重要举措，也是缩小城乡区域发展和收入差距的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，陕西省2022年中省投资量最大的单体以工代赈示范项目——罗家河至龙家塘道路以工代赈示范工程开工。该项目总投资1100万元，中央及省级投资765万元，县级配套资金335万元，计划新改扩建道路10.3公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目建成后，将缩短县城至产业核心区道路10余公里，改善李家坪、草坝两村4100人出行与农产品运输条件。项目实施过程中预计可组织当地脱贫群众、易地扶贫搬迁群众等低收入人口在内的200余人参与项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以工代赈是促进群众就近就业增收的一项重要政策，能为群众特别是农民工、脱贫人口等规模性提供务工岗位。一段时间以来，多地采用以工代赈机制，组织动员群众参与工程实施，一批重点项目开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川省壤塘县，以工代赈村民自建项目已全面开工。据悉，今年壤塘县实施推广以工代赈村民自建项目30个，将带动全县920个农村劳动力通过参与工程建设实现就近就业增收540余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重点工程项目投资规模大、受益面广、带动效应强，吸纳当地群众就业潜力巨大，是实施以工代赈的重要载体。”国家发展改革委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”以来，国家发展改革委先后将劳务报酬占中央资金比例由此前的10%以上提高至15%以上，联合财政部已下达中央投资近140亿元，实施以工代赈项目5000余个，实际发放劳务报酬占中央资金比例已达20%以上，部分地方超过30%，带动30余万农村低收入群众在家门口就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，通过一系列探索实践，以工代赈政策实现了从专项扶贫政策向兼具就业促进、基本建设、应急救灾、收入分配、区域发展等功能为一体的综合性帮扶政策的转型升级，这为在重点工程项目中大力实施以工代赈打下了坚实基础。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大重点工程项目以工代赈力度，近日出台的《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收的工作方案》，明确将实施一批以工代赈中央预算内投资项目支持重点工程配套设施建设，劳务报酬占中央资金比例由原规定的15%以上提高到30%以上，并尽可能增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据该方案，政府投资的重点工程项目，要按照“应用尽用、能用尽用”的原则，尽可能多地通过实施以工代赈帮助当地群众就近务工实现就业增收。对于非政府投资的重点工程项目，鼓励相关主体积极采取以工代赈方式，扩大就业容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案要求，项目所在地县级人民政府要与业主单位、施工单位建立劳务沟通协调机制，组织动员当地农村劳动力、城镇低收入人口和就业困难群体等参与务工，优先吸纳返乡农民工、脱贫人口、防止返贫监测对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，重点围绕交通、水利、能源、农业农村、城镇建设、生态环境、灾后恢复重建等七个领域，国家层面将研究制定能够实施以工代赈的建设任务和用工环节指导目录，列出适用以工代赈的重点工程项目，分领域形成年度项目清单。地方也将建立本地区适用以工代赈的项目清单，实行动态管理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王一鸣：建议加快平台经济专项整改向常态化监管转变 尽快完成出台“红绿灯”设置方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499767.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、人民银行货币政策委员会委员、国务院发展研究中心原副主任王一鸣7月16日在中国财富管理50人论坛.2022中期宏观峰会上建议，加快平台经济专项整改向常态化监管转变，明确释放鼓励平台经济平稳健康发展的积极信号，尽快完成出台“红绿灯”的设置方案，给市场主体以明确的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c90a173bdb3f8c41" id="0f920c3bd802c79ed28bd3ed5df57d82" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣认为，加大宏观政策力度的声音，可能会重现。对此，他表示，当前，稳经济一揽子政策措施实施才1个多月，有的政策尚未完全落地，有的还有相当的实施空间。因此，最重要的是要加大一揽子政策措施的实施力度，确保尽快落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时我们要看到加大政策实施力度既有短期的政策效应，也要关注中长期的效果。”王一鸣表示，推动经济稳定恢复，既要加强逆周期调节，也要预留跨周期政策空间。推动经济运行回归正常轨道，宏观政策既要有力有效，也不能透支未来，加重后期的债务负担，更不能回归债务驱动的传统增长模式。因此，稳增长的实施路径，要协同推进宏观政策调节和增长动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣表示，这一轮经济的恢复与2020年疫情初期的那一轮恢复，在需求结构、微观主体行为、经济增长动力结构和外部环境方面，都有了新变化。因此，本轮经济恢复也面临新挑战，有四个方面比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，需求不足的矛盾更加突出，需求恢复滞后于生产的恢复，是本轮疫情的基本特征；第二，微观主体行为在发生变化，持续两年多的疫情消耗了较多储备，部分企业资产负债表受损，市场主体的承受力减弱，企业决策更加短期化，投资风险偏好下降，居民家庭消费更趋谨慎；第三，经济恢复动力结构在发生变化，平台经济增势减弱，房地产持续低迷，出口扩张的空间正在收窄，亟需培育新的增长点，稳增长需要新动力；第四，外部环境更趋复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣表示，下半年要在继续推动稳经济一揽子政策落地的基础上，协同推进宏观调节和动力转换。政策着力点应转向更大力度地扩大国内需求，转向增强市场主体的内生动力，转向培育经济增长的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大内需方面，王一鸣认为，还需要继续发挥投资对经济恢复的关键性作用。当前，增加有效投资仍是加快经济恢复的关键。除了要落实好已有政策，包括交通、水利、市政管网、基建投资和民生补短板等投资项目以外，对“十四五”的102项重大建设项目也要加大实施力度。同时，要拓展新的投资空间，包括适度超前布局5G数据中心等新型基础设施建设，以及国家重点实验室大科学装置等科研基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣表示，要加快产业的数字化、智能化转型，这也是未来的新动能。当前。我国数字化转型正从消费领域向制造领域扩展。先进的传感技术、数字化设计制造、机器人与智能控制系统日趋广泛的应用，推动制造模式、制造生态发生革命性变革，而且工业互联网的产业生态也在加快构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿色转型也是新动能，所以新能源汽车、太阳能、光伏电池等在未来都有很大空间。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣还表示，要推出一些提振市场信心的改革和政策举措。当前尤为重要的是，研究出台支持民营经济、支持平台经济持续健康发展的政策措施。去年下半年，受内外环境变化影响，平台经济发展势头在放缓。头部互联网企业与美国的差距扩大，独角兽企业有被印度“后来居上”追赶的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣建议，加快平台经济专项整改向常态化监管转变，明确释放鼓励平台经济平稳健康发展的积极信号，尽快完成出台“红绿灯”的设置方案，给市场主体以明确的预期。鼓励平台企业参与国家重大科技创新项目。发挥平台企业在实现从“0到1”的突破中，能够发挥平台企业更大的作用，来推进中国产业技术的进步。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中央企业净利润同比增长6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499329.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/68358910a0ceda07" id="2f8197b929165fab6a5f5d8053a24109" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者7月16日从国务院国资委了解到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年1至6月份，中央企业实现营业收入19.2万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利润总额14093.6亿元、净利润10857.5亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比分别增长12%、7.1%、6.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来，受疫情等超预期因素影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国经济出现新的下行压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委党委深入开展提质增效专项行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推出稳增长10项举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各中央企业紧咬上半年目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迎难而上、开拓市场、降本节支&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年营收利润率保持较高水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资产负债率总体保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展质量进一步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资贡献持续加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有力带动了产业链上下游企业协同发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为稳定宏观经济大盘发挥了“压舱石”作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：王希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：周文林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设计：肖志刚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社国内部出品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳固经济恢复基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报社论7月15日，国家统计局公布2022年中国经济半年报。中国经济二季度实现了同比0.4%的正增长。上半年经济同比增长2.5%。市场由此关切，实现全年5.5%的预期增长目标是否面对更大的压力？不过我们以为，数字之外，当下或许应该把更多的注意力放在经济运行本身。保持经济企稳回升的态势，需要进一步稳固经济恢复的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回头来看，4月份主要经济指标深度下跌，和上海等地持续疫情有直接关系。疫情管控以及一些地方各自为政，层层加码，使得产业链、供应链一度阻滞，长三角经济固然遭到重挫，影响也波及全国。目前来看，全国各地疫情仍然多发散发，采取静默等管控措施的城市时有新增。如果不能按照国家卫健委“九不准”要求，以最小代价获得最大的防控效果，尽可能保证人员流动并确保供应链产业链畅通，疫情就可能不时扰动经济运行。特别是在餐饮、旅游等服务业，很可能成为压垮市场主体的最后一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长的关键是稳投资。上半年投资同比增速6.1%。从4月份投资环比下降到5、6两月均实现正增长，国有投资功不可没。一季度国有投资同比增速11.7%，1-6月是9.2%。相比之下，一季度民间投资同比增速8.4%，1-6月为3.5%。如果再看看2021年，民间投资已经失色不少。2021年全年投资增速4.9%，其中国有投资增长2.9%，而民间投资增速为7%。通常来说，国有投资常常在逆周期发力托底，民间投资则有明显的顺周期特征。投资要有后劲，需要民间投资接力，这有待于民间投资信心的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，基建和制造业投资表现亮眼，房地产投资仍然负增长。就此而言，最近出现的“断贷”现象值得关注。很多楼盘因管理漏洞监管资金挪用，导致烂尾或无法按期交房，购房者无辜受累。从金融机构披露的数据来看，涉及的相关风险资产规模很小，似乎无碍大局。不过我们认为，对此问题不可小视。近一年来，各方持续投入政策资源，不就是为了稳住房地产，防止风险扩散么？“断贷”问题的症结是“保交楼”，核心是如何盘活资产，以使其获得资金保障，尽早实现交付。相关责任方应该积极想办法，权衡利弊，稳妥处置相关事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费疲软并非新问题，不过提振消费确是难题。各地发放消费券可以拉动短期消费，但整体消费的表现取决于老百姓的“钱袋子”。只有收入持续增长，老百姓才会敢花钱。就此来说，保住1.6亿市场主体和它们提供的就业岗位，是提振消费的根基所在。各级政府理当在这方面投入更多资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多活跃的市场主体能创造怎样的价值？外贸的表现可见一斑。外贸在5、6月份的迅速回升被看做稳定经济大盘的一大助力。海关数据显示，今年上半年，我国有进出口实绩的外贸企业数量同比增加5.5%。其中，民营企业数量增加6.9%，达到了42.5万家。正是这些企业在纷繁变化的国际环境中不断拓展着海外市场的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企稳回升的中国经济仍处在关键期。安徽省省长王清宪最近说，越是困难的时候，越要体谅企业，特别是企业家的不易。我们以为，这种体谅之所以重要，是因为稳固经济恢复基础，最重要的一点就是稳固企业和企业家的信心和预期，他们是经济增长的动力之源。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门部署进一步加大打击骗取留抵退税力度 力保政策落稳落准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月16日电 （记者车柯蒙）大规模增值税留抵退税政策实施以来，国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局等六部门密切协作，常态化打击骗取留抵退税违法犯罪行为，有力保证了政策落准落稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份以来，全国税务系统在各级公安、检察、海关、人民银行、外汇管理等部门的大力支持下，坚持“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五措并举，深化部门协作、增强工作合力、强化打击震慑，更加迅速有力打击骗取留抵退税违法犯罪行为。4月1日至7月12日，全国已查实5244户企业存在骗取或违规取得留抵退税问题，累计挽回留抵退税及其他税款损失84.56亿元。其中，查实骗取留抵退税企业1953户，挽回留抵退税及其他税款损失45.25亿元。在查实的案件中，六部门联合查处虚开骗取留抵退税团伙134个，检查涉嫌接受虚开骗取留抵退税企业474户，抓捕犯罪嫌疑人1246人，查处黑中介15个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，7月11日，六部门印发通知，部署加大狠打骗取留抵退税力度的具体措施。7月14日，六部门联合打击虚开骗税领导小组召开联合打击骗取留抵退税第二次工作交流推进会，进一步传达学习贯彻党中央、国务院部署要求，交流前期打击骗取留抵退税工作情况和经验做法，部署下步工作，坚决不让留抵退税“红包”落入不法分子“腰包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各级六部门要认真落实六部门打击虚开骗税领导小组部署要求，落细加大狠打骗取留抵退税力度的各项具体措施，进一步彰显更强更有力的联合打击震慑。一是聚焦打击重点。重点聚焦团伙式、跨区域、虚开发票骗取留抵退税违法行为，集中优势力量，重拳出击、严惩不贷。二是突出精准高效。进一步拓展共享数据范围，顺畅数据交换渠道，发挥大数据优势，提高各部门信息整合和情报分析技术水平，实现精准打击。三是坚持分类施策。对守法经营的企业，坚持无风险不打扰。对非主观故意违规取得留抵退税的企业，约谈提醒，促其整改。对恶意造假骗取留抵退税的企业，依法从严查办，按规定将其纳税信用直接降为D级，采取限制发票领用、提高检查频次等措施，同时依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，并延伸检查其上下游企业。涉嫌犯罪的，依法追究刑事责任。四是强化曝光震慑。分层级、不间断地开展典型案件曝光。五是开展联合督办。选择部分地区调研督导联合狠打工作，选取部分团伙式、跨区域、虚开发票骗取留抵退税的重点案件联合挂牌督办，始终保持严查狠打骗取留抵退税的高压态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各级六部门要认真落实《关于做好常态化打击虚开骗税违法犯罪工作的指导意见》，在联合选案、案件查办、案件移送等方面密切协作，加强跨地区联动协作、部门间协同配合和工作沟通交流推进，充分发挥联合打击机制的聚合效应，不断提升打击骗税的综合效能，确保严查狠打骗取留抵退税工作取得更多更大成果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济半年报权威解读来了→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济半年报近日正式公布。今年上半年，超预期突发因素给经济运行带来严重冲击。各地区各部门加大宏观政策调节力度，二季度经济顶住压力实现正增长。上半年主要经济数据怎么看？来看国家统计局相关部门负责人做出的解读↓↓↓&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;　　二季度正增长来之不易&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏粮丰收夯实发展底盘&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年二季度和上半年国内生产总值初步核算结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据有关基础资料和国内生产总值(GDP)核算方法，经初步核算，我国2022年二季度和上半年GDP核算结果如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;表12022年二季度和上半年GDP初步核算数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td/&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　绝对额(亿元)&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比上年同期增长(%)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640498795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【分析文章】海外衰退预期升温，我国外贸稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，海关总署网站信息显示，按美元计价，6月份中国外贸进出口5645.9亿美元，同比增长10.3%。其中，出口3312.6亿美元，同比增长17.9%，预期12.5%，前值16.9%；进口2333.2亿美元，同比增长1.0%，预期4.0%，前值4.1%；贸易顺差979.4亿美元，前值787.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国6月份出口增速加快，进口增速放缓。随着疫情逐步好转、复工复产持续推进以及稳外贸政策的不断落实，但海外经济景气度降低，需求相应下降，下半年出口同比增速或呈放缓趋势，但回归疫情前增速的可能性不大。进口延续回落趋势，当前我国经济内生需求有望回暖，但大宗商品价格回落或将拖累进口增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、海外经济周期下行 外贸增长动能弱化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从PMI指数来看，当前中国经济景气度呈现回升趋势，全球其他发达经济体6月份PMI均显示出明显下调。其中以美国为例，6月美国PMI指标继续回落，ISM制造业PMI 53.0%，为2020年6月以来新低，新订单低于50%，消费者信心指数连续两个月下降。美国当前面临较为显著的经济衰退预期，政策因通胀加速收紧下，对于需求端的冲击或将令当前经济动能弱化的速度加快。而欧洲主要发达国家亦面临着经济衰退的风险，PMI指数虽均位于荣枯线以上，然6月份数据相较于五月份而言降幅较大。俄乌冲突下，欧洲能源危机引发的通胀高企加速经济衰退预期，截至7月12日，欧元兑美元隔夜一度跌破平价水平，最低触及0.9999，欧元大幅度贬值为近20年来首次。值得一提的是，越南制造业PMI亦呈现回落趋势，这或意味着当前我国的出口替代国面亦临经济前景弱化的影响。从出口竞争角度看，这对于我国下半年外贸增长而言是相对积极的信号。相较而言，中国经济景气度则呈现恢复性增长。6月制造业PMI较5月上升0.6个百分点至50.2%，重回扩张区间。PMI生产指数明显回升，供应链进一步修复，新出口订单与进口指数分别较上月提高3.3%和4.1%，疫后外贸景气度有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 1-1 全球主要经济体PMI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4b2936ad08bc0d9" id="96432205240c4d049c3a4ce7dd219bb7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;图表 1-2 全球主要经济体PMI&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4ca18ce7f44056ea" id="471532c1bdcc4b059e40c0c5224663fc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;截至6月30&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，沿海地区大雾、强降雨、台风等恶劣天气对港口生产带来一定影响，沿海八大枢纽港口集装箱吞吐量当旬同比增长5%，其中，外贸当旬同比增长4.1%，内贸当旬同比增长7.8%。数据上看，6月中旬的八大枢纽港口集装箱吞吐量增速达到3月份以来新高，而6月末数据则有所收窄，同期长三角港集装箱吞吐量增速持续回升，显示疫后长三角经济正逐步回稳、加快复苏。随着海外经济体的经济周期步入下行阶段，以欧美为代表的经济体经济衰退预期逐步升温，因而主要的外需&lt;/span&gt;来源&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;下降使得国内制造业出口难以保持先前较为高速的增长模式。预计下半年，出口对中国经济内生增速的拉动作用将进一步弱化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 2 八大枢纽港口及长三角港集装箱吞吐量情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6ddc13c9a59da8c2" id="13dac31181a06f950908a4557ed038f8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;二、稳外贸政策支撑，出口继续超预期&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国6月出口金额为3312.64亿美元，前值3082.4亿美元，增速再度高于市场预期。在去年同期基数（同比增速32.03%）走高的背景下，出口增速不降反升，反映出口景气度高，表现较为强劲。而增速继续高涨，在我们看来有两点原因：一是4月份大规模爆发的新冠疫情形势持续好转，复工复产进度快，前期因停产所挤压的出口订单得到有效释放，这一点从我国制造业PMI（图表4）也能得到印证，新出口订单指数虽仍处于收缩区间，但较4月份已有明显改善。海关总署也在新闻发布会中表示，长三角等地区的出口增速整迅速恢复；二是部分稳外贸、保出口政策的落实，提振出口增长。为支撑我国出口在大规模停产的情形下迅速恢复，政府自5月份开始便出台了相关稳外贸、保出口政策。例如，5月26日国务院办公厅印发《关于推动外贸保稳提质的意见》，从保障外贸领域生产流通稳定、加大外贸企业财税金融支持力度以及进一步帮助外贸企业抓订单、拓市场等方面提出了13条政策措施，政策目标着眼于保主体、保订单、保市场、保信心、保履约。稳外贸政策的逐步落实，也支撑着我国出口维持高景气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 3 我国出口同比增速（%）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/881de978c80f49ab" id="49a1399f129223e792a000f2562d50c7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;图表 4 我国制造业新出口订单指数&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/32dd3fe1cda612be" id="99b2a189da3f157f8e5239a66b44241b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;从出口经济体看，中国对于&lt;/span&gt;美国&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、东盟、&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本及金砖国家的出口持续维持上涨，外贸结构进一步优化。6月我国对&lt;/span&gt;美国&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;出口增速回升3.58个百分点至19.32%；对东盟出口增速回升3.13个百分点至29.04%；对&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本出口增速回升4.58个百分点至8.25%；对欧盟出口增速回落3.15个百分点至17.12%。对&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本和东盟出口增速反弹较多，一定程度受益于长三角地区的出口恢复。而对&lt;/span&gt;美国&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;出口持续增加可以看出，虽受高通胀影响，总需求下行压力较大，但中国产品在成本较低的因素下仍具有优势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 5 我国对主要经济体出口增速（%）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3b52fc34d9ca7c65" id="4766e39a3b07f65a32623435763d9e8d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;从主要出口产品上看，机电产品占比整体出口的55%左右，是决定出口增速的关键。本月机电产品出口同比在去年同期基数31.19%上继续增长12.5%，高出上月3.1个百分点，提振了整体出口，这也受益于长三角地区复工复产的持续推进。除此之外，出口表现较好的主要是鞋、包、玩具、和服装等传统消费品，劳动密集型产品仍表现较好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 6 我国主要出口产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1b178d4203b5da32" id="d81ac9d2c0c833614628ffb4e8e067b2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;总的来看，随着&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;逐步好转、复工复产持续推进以及稳外贸政策的不断落实，我国6月出口增速再度超预期走高。展望未来，&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;后我国出口产品竞争力有所上升，替代效应持续作用仍支撑着我国外贸。但需要看到，&lt;/span&gt;美联储&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;今年多次&lt;/span&gt;加息&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;导致全球&lt;/span&gt;经济放缓&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;担忧加剧，接下来海外经济景气度或降低，从而导致需求相应下降，不利于我国出口。同时，伴随着国际大宗商品价格的回落，我国一些大宗商品出口增速也可能回落。综上，下半年出口同比增速或呈下降趋势，但回归&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;前增速的可能性不大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、经济内生动力弱化 进口同比增速回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份我国进口金额当月同比录得 1.0%，前值为 4.1%，下行 3.1个百分点。分结构来看，6月份汽车、集成电路、机电产品、高新技术产品同比降幅进一步扩大，出口限制以及随着中国制造在产业政策支持下，我国对相关类别产品的进口依赖度逐渐降低。6月我国进口金额同比增幅较快的产品仍主要集中在上游能源、原材料等。其中，铜、煤及褐煤、天然气、原油进口金额同比均保持双位数增长，铁矿砂进口同比延续负增；反观粮食、大豆等农产品的进口金额整体增速较前两个月有所放缓，以上受海外影响较为明显的商品，进口金额同比增幅较6月均有收窄，对进口增速形成一定的拖累。从量价角度来看，6月份大宗商品价格整体冲高回落，当仍处高位，对国内需求产生一定的抑制，这也导致了能源、原材料、粮食进口较五月份呈现量价齐跌的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年同期来看，进口数据基数偏低，而在低基数效应下，进口同比增长仍然延续回落趋势或进一步表明当前我国经济内生需求较为疲软，进口需求走弱，而随着稳增长、稳就业，促销费等政策效果显现，国内需求有望渐趋回暖。而在全球加息的背景下，能源、原材料等大宗价格逐渐回落，将有助于国内PPI价格指数进一步回落，缓解生活资料价格抬升对通胀的影响，对于进口增速难免形成拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 7 我国进口同比增速（%）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d6547fa59c95021" id="8ffa7997c63659201bc96db48fa5357b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;图表 8 主要进口品进口金额以及数量（百万美元，百万吨）&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a49a93006c61fffe" id="3b7ed4ac5da5e95f515203635529568e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;图表 9 主要进口品金额当月同比增速（%）&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/800447d95e2eae2a" id="b44cf59acaec889aedabaf6237670ae4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;四、欧美贸易顺差扩大，对韩逆差收窄&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前六个月对美进口额为2926.5亿美元，同比增长15.8%，占我国出口总值的16.9%。我国1-6月自美国进口额为912.8亿美元，同比增长3.6%，较前值略有下滑，占比为6.78%。6月中美贸易顺差为414.05亿美元，贸易顺差进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年对欧盟累计出口2772.28亿美元，同比增长19.1%，占比16%。1-6月自欧盟进口1433.74亿美元，同比下降7.6%，占比为10.65%，6月中国对欧盟贸易顺差为254.3亿美元。随着欧洲经济受到能源危机的影响，我国对欧出口增速或有逐步放缓的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为东盟最大的出口市场，随着RCEP协议落地的红利持续释放，前六个月自东盟进口1953.09亿美元，同比增长5.3%，占比升至14.5%，同时对东盟出口亦维持双位数的快速增长势头，6月中国对东盟贸易顺差165.62亿美元。对于出口导向型经济体，如拉美、金砖国家贸易顺（逆）差总体保持稳定，但该类经济体更易受到全球货币收紧、美元升值本币贬值的影响，同时随着我国高新技术产业链的不断丰富，与日韩技术差距的收窄也在贸易差额中得以体现，其中中国对韩国贸易逆差近几个月来已逐渐收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，除了对东盟贸易顺差有所收缩和日本由贸易顺差转为贸易逆差以外，6月我国对主要贸易经济体的贸易顺差均有所扩大或逆差缩小，对美国和欧盟贸易顺差持续扩大，对美国贸易顺差创下中美贸易顺差新高，拉美国家由贸易逆差转为贸易顺差，对韩国和金砖国家的贸易逆差不断减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表 10主要贸易国（地区）贸易差额（单位：百万美元）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/789e66d17f011475" id="8b3b406591db74dbe9d4033fffef871f" data-type="" loaded="success"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;图 11 我国贸易差额&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f2f10ff1f1839e30" id="def236f83e470bff2eae8bc9f8bd699b" data-type="" loaded="success"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640500101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原副部长朱光耀：发展中国家债务危机正在爆发，发达国家也面临债务问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者杨志锦上海报道财政部原副部长朱光耀7月16日在中国财富管理50人论坛2022中期宏观峰会上表示，当前世界面临着第二次世界大战结束以后最严重的一次系统性危机。世界正经历全球性经济衰退，全球供应链稳定受到严重冲击，发达国家特别是美联储货币政策急转弯正导致全球性债务危机爆发。地缘政治冲突更是加剧了全球性能源危机、粮食危机。以上危机同时爆发、相互交织、相互叠加，其恶化程度正不断加深，无疑这是一次严重的全球性、系统性危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8743e74558693aaa" id="9c4259302b1e684ea77877bff2265cf3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是全球性的经济衰退。今年5月，世界银行调低了对2022年全球经济增长的预测至2.9%，此前是4.1%。世界银行将美国的增长从原来的3.7%下调到2.5%，将欧元区的增长从此前的4.2%下调到2.5%，将中国的经济增长从原来预测的5.1%下调到4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据经济学的基本传统的认识，全球经济低于3%，意味着全球陷入衰退的状态，所以全球经济衰退是现实。”朱光耀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是全球性的供应链受到严重冲击。新冠肺炎疫情对全球生产链、供应链、价值链，特别是供应链的稳定已经造成严重的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是全球债务危机。根据国际金融协会的数据，2021年全球债务总额303万亿美元，占全球GDP的357%，其中相当大的比重是公共债务。国际货币基金组织统计显示，2021年公共财政赤字为8.6万亿美元，占全球GDP的比重是9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这种情况下，发达国家加息缩表，使发展中国家面临进一步的公共财政债务压力。对于外债较高的发展中国家而言，这种外部融资环境的急剧收缩使其汇率贬值、输入性通胀压力上升，货币政策和财政政策面临艰难的选择取舍。”朱光耀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀举例称，国际货币基金组织认为，目前全球三分之一的新兴市场国家，三分之二的低收入国家正陷入债务困境，情况正在进一步恶化，危机正在积累爆发过程中，斯里兰卡就是突出的一例，但是绝不是唯一的一例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀认为，发达国家经济体现在也面临着严重的债务问题。发达国家公共债务总额占发达国家GDP的比重已上升至130%，财政赤字突破限制：2021年度，美国的财政赤字是12.4%，日本是9.4%，德国是3.7%，英国是14.5%，法国是6.5%，意大利是9.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这场二战以来最为严重的全球性系统性危机，中国该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀认为，首先是推动中国经济稳定健康发展。要大力推进改革开放，尽快使经济增长回到潜在生产率水平，也就是5%-6%的增长水平。同时提高全要素生产率，巩固好经济发展的基础，保持经济运行在合理的区间，努力争取实现今年的经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：杨志锦编辑：周鹏峰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220716/c640499813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>