<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 12:09:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>坚定信心 迅速行动 坚决扛牢稳住经济大盘的政治责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639720244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639720244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出台十二条措施促进外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>FSB主席“绿天鹅”会议发言全文：金融系统支持绿色转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减免租金纾缓工商户经营压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部预拨3.6亿元资金支持地方防汛抗旱救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719259.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准宣策助力 外贸企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716942.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月10日重点管控地区及重点关注地区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716128.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引金融活水 助企业纾困 | 打出外汇“组合拳”，全力稳外贸促增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动生活性服务业补短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部紧急预拨3.6亿元中央自然灾害救灾资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部网站6月11日消息，6月10日，财政部、应急管理部紧急预拨3.6亿元中央自然灾害救灾资金。其中，3.4亿元拨付湖南、广西、贵州等南方12个省(区、市)，支持地方开展防汛救灾，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作；2000万元拨付辽宁省，用于解决城乡居民用水困难，购买、租赁应急储水、净水、供水设备，组织人员保障城乡居民生活用水等工作。财政部要求地方及时下拨中央财政补助资金，切实加强资金监管，充分发挥资金效益，把保障人民群众生命财产安全放在第一位，最大限度减少人员伤亡和财产损失。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>认定标准细化 市场监管总局严厉查处哄抬价格行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，市场监管总局发布《关于查处哄抬价格违法行为的指导意见》。市场监管总局相关负责人表示，当前，受国际局势和疫情影响，部分领域出现价格异常波动，维护市场价格基本稳定任务迫切，此次《指导意见》细化了当前哄抬价格的13种常见情形，为依法打击哄抬价格违法行为提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人介绍，当前，市场主体普遍反映价格法律法规中哄抬价格行为条款比较粗、边界模糊，在尺度掌握、政策理解上比较困难，同时也给一些不法分子趁机哄抬价格创造了可乘之机。因此市场监管总局起草了此次《指导意见》，进一步细化当前哄抬价格的13种常见情形，为企业明确了法律边界，为基层执法明确了依据，为依法打击哄抬价格违法行为提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，针对部分企业为牟取高额利润，散布停产、限产等减少供应的虚假信息，通过增强预期大幅提高销售价格问题，《指导意见》设置了“捏造货源紧张或者市场需求激增信息并散布的”条款；针对部分企业在成本小幅增长情况下，通过自身较强议价能力，大幅提高销售价格，扰乱市场价格秩序问题，《指导意见》设置了“成本虽有增加但商品价格上涨幅度明显高于成本增长幅度的”条款，这些条款规定的行为都可以被市场监管部门认定构成“哄抬价格违法行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指导意见》，经营者构成哄抬价格违法行为的，市场监管部门可依据《价格法》《价格违法行为行政处罚规定》中的相应条款进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次《指导意见》还将“哄抬服务价格行为”纳入了监管范围。对此，市场监管总局相关负责人表示，前期，经营者主要通过大幅提高商品价格牟取高额利润，而近期部分地区出现大幅提高配送费用牟利的新情况、新问题。例如，在疫情管控区域，部分经营者利用配送服务稀缺之机，大幅提高配送服务价格，借机牟取高额利润，群众反映强烈。考虑到一些重要服务已是当前人民群众生活不可缺少的服务项目，且此类行为在供需失衡条件下具有一定普遍性，《指导意见》专门规定“哄抬服务价格违法行为”可以参照本次《指导意见》执行，更符合自然灾害、公共卫生事件期间价格监管需要，有利于维护市场价格秩序稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局强调，在落实《指导意见》过程中，要正确处理好保供和稳价的关系。在市场经济条件下，供不应求的商品价格上涨，是价值规律的体现。保供稳价的关键是维护供应和价格的协调关系。稳价不是机械阻止价格上涨，而是打击通过扭曲预期、囤积居奇等行为加剧市场供需失衡，扰乱市场秩序的行为。稳定价格的根本在于增加有效供给，满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济“红利”释放 新增退税减税降费及缓税缓费已超2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，国家税务总局举行“落实留抵退税政策助力稳住经济大盘”专题新闻发布会。税务总局新闻发言人荣海楼表示，全国税务系统进一步落准落好新的组合式税费支持政策特别是大规模增值税留抵退税政策，让“真金白银”以最快速度直达企业，更好助力稳住宏观经济大盘。截至今年6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼介绍，上述数据主要包括三个部分：一是4月1日-6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策1233亿元，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。二是前4个月全国新增减税降费2440亿元，包括小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，将小型微利企业年应纳税所得额100万元-300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元。三是继续实施制造业中小微企业缓缴政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼表示，具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业占比94.9%，共计退税7039亿元，占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，今年连续出台减税退税降费政策，特别是留抵退税使市场主体降低成本负担，轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们去年7月享受增值税增量留抵退税1593万元，近期又有4200多万元增值税存量留抵退税到账，有了资金做保障，企业得以逆势而上，超额实现了预期营收目标。”作为一家数据中央基础设施装备、区块链技术支持、解决方案和运维服务的提供商，四川川西数据产业有限公司法人王帅表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，相比传统行业，大数据行业的技术门槛、部署成本比较高，基础设施建设、设备购置和安装、引进人才都需要大量的初期投入资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司投入运营时间不长，现在还是建设期的尾期，盈利收入需要再投入。入驻企业的服务费用是按照季度结算的，每年的4月份、5月份更是企业资金‘青黄不接’的时候，资金压力非常大。增值税留抵退税既为我们带来了‘雪中送炭’的温暖，也带来了‘添砖加瓦’的力量。”王帅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列税费支持政策红利逐步释放、成效日渐显现，为市场主体纾困解难、提振发展信心发挥了积极作用。”税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，增值税留抵退税成为今年税收优惠政策的最大亮点，规模远超于市场预期。同时，退税进度快，缓解了企业现金压力和资金盘活能力。此外，留抵退税精准度提高，确保了退税准确无误、如期到位、落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼表示，下一步，全国税务系统将坚持“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五措并举，以更加有力地推进留抵退税政策落快落准，确保“确定的政策上半年基本实施完毕”，最大限度发挥出留抵退税政策稳住经济大盘的正效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷助力中小企业发展 要注意“以短养长”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吴珊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是经济和社会发展的重要生力军，是提升产业链供应链稳定性的重要主体。今年以来，疫情以及国内外环境的复杂性，给市场主体特别是中小企业生产经营造成较大冲击，消费特别是接触性聚集性消费以及一些投资项目都受到了显著影响。不少优质中小企业对于扩张相对保守和谨慎，造成银行面临可投放资金多与有效客户少的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一情况已引起金融监管部门高度重视。今年以来，接连出台助企纾困信贷支持政策，不断增强中小企业应对挑战的底气。近期，疫情防控取得重大进展，正常经济秩序正快速恢复。不过，培育创造中小企业有效信贷需求是一项系统工程，只有“培育”“创造”的功夫下准、下足了，才能助推优质中小企业脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银行业来说，需要识别和高效对接有效信贷需求，挖掘、创造新业务增长点。从长期来看，则需要培育优质信贷客户，提供全周期、全方位、多层次的服务。伴随企业从有产品到有信贷需求，可能需要几年时间，当前尤其要强化对中小企业有效信贷需求的支持保障，实现“以短养长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，中小企业自身也要着力提高企业信用等级，规范财务制度，加强内部管理，加快推进技术创新和产品结构调整，实现转型升级，不断增强市场竞争力和抗风险能力，主动与银行建立联系和沟通，增进互信求得共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积力之所举，则无不胜也；众智之所为，则无不成也。”疫情反复在某种程度上对中小企业进行了一次时间不短的洗礼，但可以预见，中小企业“缓口气”、“加把劲”，将重新焕发创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑何帆上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球央行掀起加息潮！对各方影响多大？一图看懂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间6月9日，欧洲央行公布利率决议，维持三大关键利率不变。同时决定自7月1日起终止其资产购买计划下的净资产购买，计划在7月的货币政策会议上将关键利率上调25个基点，并在9月再次加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年7月，欧洲央行将存款机制利率下调至0%，自此，欧洲央行一直实行量化宽松货币政策。2014年6月，欧洲央行继续将利率下调至-0.1%，开始步入负利率阶段，随后经央行多次降息，存款机制利率目前维持在-0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，若欧洲央行如期在今年7月上调利率，这将是其十年来的首次加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受消息影响，6月9-10日，欧洲股市连续下跌。上周最后一个交易日(10日)，德国DAX30指数下跌3.08%，法国CAC40指数下跌2.69%。同时，欧元兑美元一度走高至1.07关口以上，11日下午回落至1.05左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此番释放“鹰派”加息信号背后，是欧元区日益明显的高通胀。5月31日，欧元区公布的数据显示，欧元区5月调和CPI初值同比上升8.1%，高于彭博经济学家预期的7.8%，再次刷新历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在接受21世纪经济报道记者采访时，复旦大学欧洲问题研究中心主任、欧盟让.莫内讲席教授丁纯表示：“欧债危机期间，欧洲央行做了大量的‘拯救’工作，这之后，欧洲央行步入了量化宽松的时代，疫情期间又加强了资产购买计划的活动，当时主要是出现了通货紧缩，经济哀退和复苏长期乏力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而疫情造成了产业链终端供需的错配，出现了需求导向型的通货膨胀，如今伴随着俄乌冲突的加剧，全球能源价格和粮食价格上涨，越来越朝着成本拉动型通货膨胀转变。在这一背景下，欧洲央行不得不‘出手’”。丁纯称，这也是欧洲央行十多年来结构性、历史性的一个举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一图看懂“超级央行周”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4182a899a6a0b27a" id="2e1ecd4ef1e682d066b439302d3fed85"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/780073a9859b7c9" id="696c33b890cf370270302dfc9e1cff87"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费支持政策红利释放 小微企业成受惠主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;税费支持政策红利释放 小微企业成受惠主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　税务总局新闻发言人荣海楼10日在“落实留抵退税政策 助力稳住经济大盘”专题新闻发布会上介绍，今年截至6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。其中，累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，今年4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业数量占比94.9%，共计退税7039亿元，退税金额占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，税务部门组织开展的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批发零售、民航、旅游、文化艺术等服务业是受疫情影响较大的行业。据谢文透露，有81.4万户困难行业企业享受退税2593亿元，5月份销售收入同比增长8%，较一季度加快6.9个百分点，增幅比无退税企业高14.3个百分点；上海纳税人享受退税526亿元，5月份销售收入达到去年同期的75.9%，较4月份提升24.8个百分点，增幅比无退税企业高出2.4个百分点，率先恢复生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局稽查局副局长江武峰表示，自6月起，大型企业存量留抵退税开始集中退还，更多行业实施存量和增量全额留抵退税也将适时启动，打击骗取留抵退税形势更加严峻复杂，任务更为艰巨。税务部门将进一步深化部门协同共治，加强数据共享，加大力度查办团伙式、跨区域、虚开发票虚增进项等恶意骗取留抵退税案件，持续加大典型案件曝光力度，确保不发生区域性、行业性、系统性骗税风险，为大规模留抵退税政策落实落地保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门紧急预拨3.6亿元支持地方做好防汛抗旱救灾工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月11日电 记者11日从应急管理部获悉，财政部、应急管理部10日紧急预拨3.6亿元中央自然灾害救灾资金，其中3.4亿元拨付湖南、广西、贵州等南方12个省（区、市），支持地方开展防汛救灾，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作，2000万元拨付辽宁省，用于解决城乡居民用水困难，购买、租赁应急储水、净水、供水设备，组织人员保障城乡居民生活用水等工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连任联合国经社理事会成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国6月10日电（记者尚绪谦）第76届联合国大会10日改选经济及社会理事会（经社理事会）部分成员，中国成功连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经社理事会席位按地区分配。经联大不记名投票，亚太地区、非洲地区、拉美和加勒比地区、西欧及其他地区、东欧地区的17个国家当选，任期从2023年1月1日开始，为期3年。东欧地区有一席位空缺，将择日再选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据西欧及其他地区内部轮换规则，联大通过不记名投票方式表决批准列支敦士登代替奥地利，任期从2023年1月1日开始，为期1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国经社理事会是联合国宪章机构之一，负责处理联合国经济、社会、发展、文化、教育等事务，共有54个成员，每年由联大改选其中的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门紧急预拨3.6亿元资金 支持地方做好防汛抗旱救灾工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者展圣洁）记者从应急管理部获悉，6月10日，财政部、应急管理部紧急预拨3.6亿元中央自然灾害救灾资金，其中3.4亿元拨付湖南、广西、贵州等南方12个省（区、市），支持地方开展防汛救灾，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作，2000万元拨付辽宁省，用于解决城乡居民用水困难，购买、租赁应急储水、净水、供水设备，组织人员保障城乡居民生活用水等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家防总办公室、应急管理部密切监视全国雨情汛情发展变化，加强统筹协调，滚动组织跨部门联合会商研判，并向广东、广西、江西、福建、贵州、湖南等地派出多个工作组、专家组协助指导防汛救灾工作。财政部要求地方及时下拨中央财政补助资金，切实加强资金监管，充分发挥资金效益，把保障人民群众生命财产安全放在第一位，最大限度减少人员伤亡和财产损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639719148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：优化金融产品服务 满足新市民合理金融需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会6月10日发布《关于银行业保险业加强新市民金融服务有关情况的通报》指出，各银保监局和银行保险机构要进一步加大工作力度，加强政策协调和工作推动，不断优化金融产品和服务，更好满足新市民合理金融需求，积极支持经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通报》指出，目前，加强新市民金融服务还面临一些制约因素，仍有进一步提升空间。要持续完善具体支持措施，推动各项工作落实落细。各银保监局要结合总体工作要求，进一步加强与政府部门对接，推动政府部门结合当地新市民特点出台有针对性的扶持政策，促进金融政策与财政、就业、住房、社保、医疗等新市民支持政策的有效衔接。鼓励银行保险机构根据地方实际优化产品和服务，发挥信息技术、数据和渠道优势，不断提升新市民金融服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通报》强调，要不断优化产品和服务，满足新市民金融需求。银行保险机构要进一步细化工作方案，完善激励约束机制，提高分支机构和工作人员服务新市民的积极性。通过优化已有产品、开发专属产品、创新信用评价手段、提高受理和审批效率等方式，扩大产品和服务供给。通过合理减免费用、降低贷款利率等方式，推动降低新市民金融服务成本，增强新市民获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼认为，金融机构尤其是中小银行、消费金融公司应转变观念理念，把新市民作为重要服务对象，把服务新市民纳入发展战略，加大支持力度。充分应用金融科技理念和手段，降低对抵质押物依赖，改变对新市民的信用评价方式；持续优化工作流程，及时响应新市民金融服务需求。同时，在商业可持续的基础上加大对新市民“减费让利”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸短期波动不改长期向好趋势 政企共同助力中小微外贸企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 黄一灵）3月以来，疫情引发物流循环不畅、供应链卡点堵点增多、人员上岗困难等一系列问题，短期外贸运行出现较大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国宏观经济研究院对外经济研究所研究员杨长湧分析称，从长期看我国外贸发展仍有较强韧性，后期或将逐步企稳回升。另外，在部分中小微外贸企业看来，疫情带来的挑战和压力确实存在，但是随着复工复产的有序推进，一切正在好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某从事汽车配件出口的中小微外贸企业表示，“受疫情影响，之前从上海港出口的货物改从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601018','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;宁波港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;601018&lt;/a&gt;）出口，导致宁波港出现拥堵情况，集装箱停留时间延长，货物交付时间也因此推后，运费、仓储成本都有所升高，交货周期也有所延迟。近期，随着一系列纾难解困的措施推出，目前由疫情引发的物流层面的影响正在好转，但恢复如常仍需时日。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一位从事农药产品出口的中小微外贸企业称，“对于贸易商而言，今年3月至5月上海疫情对公司的影响主要体现在物流方面。我们主要从上海港和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）出货，疫情发生后，上海港出货遭遇一定程度的影响，导致交货期延长。此外，疫情也影响了内陆物流运输，最严重的时候运输费用达到了疫情前的4倍。但自6月上海全面复工后，港口拥堵的情况得到了一定缓解，内陆物流运输也比之前流畅了许多，短期内恢复疫情前状态有挑战但也有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如上述企业所言，政策暖风为中小微外贸企业复工复产提振了信心。国务院新闻办公室于6月8日上午举行国务院政策例行吹风会，明确提出将外贸货物运输纳入重要物资范围，全力保障货运物流运输畅通。日前发布的《上海市加快经济恢复和重振行动方案》提出，要畅通国内国际物流运输通道、切实帮助外贸企业纾困，着力稳定外贸企业预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，数字化企业在疫情期间也在持续为外贸行业输入能量。例如，一站式外贸企业跨境金融和风控服务公司XTransfer凭借数字化远程办公能力，封控居家办公期间如常为中小微外贸企业提供外贸收款服务，保障企业的资金流转效率。此外，5月以来，XTransfer相继在绍兴、武汉、慈溪、成都、常州开设本地服务中心，为当地企业提供及时、专业的数字化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内看来，用数字化赋能中小微企业发展，是推动中国经济高质量发展的重要通路之一。当下，数字化转型已然成为中小微企业竞争力提升和发展的必修课。对此，XTransfer创始人兼CEO邓国标表示，“我们坚定相信中国外贸企业的强悍与韧性，并在疫情期间加大投入，助力中小微外贸企业全球展业。6月份，更多本地服务中心将加速落地。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！欧美惊现“黑周五” 美股狂泻800点！美国通胀“爆表”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20220611/c639716885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国通胀数据果然又“爆”了，加息预期的提升让美股集体重挫。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国劳工部公布的数据显示，美国5月CPI较去年同期增长8.6%，创1981年12月以来新高，预期8.3%，前值8.3%；5月CPI月率录得1%，预期0.7%，前值0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧美市场集体暴跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，道指下跌逾2%，纳指跌3.56%，标普500也下跌了2.85%。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/337da8561d41fc96" id="1bc32075369f816e99f5243d03ef43e4"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型科技股普遍走低，特斯拉跌2.4%，苹果跌3%，谷歌跌逾2%，奈飞跌5%，英伟达跌3%，亚马逊盘中更是下跌了逾5%。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4f0d90f7d56deed" id="fedf90e539919ee685d8615d754e02cf"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国两年期国债收益率涨至2.978%，创2008年以来新高，在美国通胀继续创数十年新高、强化美联储加息前景之际，日内整体涨幅扩大至超过16个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲市场也不平静，英国富时100指数下跌2.23%，法国CAC40指数下跌2.6%，德国DAX指数跌了2.78%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/32ba75776497229c" id="2f7d4b75a568b26cb22bb29cb3c4ea71"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，中国资产却表现得相对强势。晚间开盘，热门中概股纷纷强势拉升。其中，新东方涨幅一度超过10%，拼多多、阿里巴巴、哔哩哔哩等也一度大涨，随着美股持续回调，相关股票也逐渐走弱。截至发稿，新东方仍涨逾9%，京东、网易等仍维持上涨，阿里巴巴翻绿。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c3385f9d1dd08490" id="372a3cd5090373ef57f2862beef03a50"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国通胀创40年新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国劳工部最新数据出炉，五月通胀再创新高达到8.6%，其中能源、食品、住房涨幅最大，在周五全美汽油均价达到了4.99美元/加仑。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ddc83087ae284e2" id="34cdac0741dcc15979c1899256c3919f"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月，食品指数上涨了10.1%，这是自1981年以来涨幅首次飙升到两位数。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《华盛顿邮报》和乔治梅森大学的民调，大多数美国人预计明年通胀会进一步恶化，这将成为拜登和民主党人进入今年中期选举的主要政治威胁之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通胀上涨加速，目前未见有降温的趋势，未来几个月可能还将持续，这加大了美联储在此后几次议息会议上保持激进立场的可能性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街日报认为，能源和食品价格的飙升使通胀飙升接近40年来的最高水平。高通胀是阻碍美国强劲增长的一个不利因素，导致通胀的部分原因是低利率和政府的刺激措施。自2021年初以来，美国通胀年率急剧上升，通胀持续时间比决策者预期的更长。美联储在5月将利率上调0.5个百分点，预计下周的会议也会考虑进行类似的加息。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拜登政府宣布结束入境新冠检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府宣布，这周日起，结束入境新冠病毒检测要求。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/57062fc180d6ba5d" id="97b3bef3985c06227c394b632ad15775"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更早之前，美国总统拜登在特拉华州就美国5月份就业报告发表讲话，表示抗击通胀是其首要经济任务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登表示，他应对通胀的计划中，除了美联储方面外，另外两个组成部分是降低美国家庭生活成本和联邦赤字。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登表示，目前大多数美国工薪家庭正面临高油价和高物价。拜登称，俄乌冲突加剧了这些挑战，他将通过促进新能源发展、降低住房和用药成本等降低居民压力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于联邦赤字，拜登表示，根据他的计划，美国有望在今年将联邦债务削减1.7万亿美元，促成历史上最大的降幅。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：彭勃) &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20220611/c639716885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年新增退税减税降费及缓税缓费已超2万亿元 税费优惠助力稳住经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税政策应退尽退、快退直达，为的是企业应享尽享、轻装上阵。在国家税务总局6月10日召开的专题新闻发布会上，国家税务总局相关负责人表示，截至6月9日，今年已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流，对助力稳住经济大盘起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超1.5万亿元退税“落袋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局新闻发言人荣海楼介绍，超2万亿元的新增退税减税降费及缓税缓费主要包括三部分：一是4月1日至6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税政策1233亿元，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户。二是1-4月全国新增减税降费2440亿元，包括小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，将小型微利企业年应纳税所得额100万元至300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元等。三是今年继续实施制造业中小微企业缓缴税费政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，荣海楼介绍，4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业占比94.9%，共计退税7039亿元，占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院部署实施扎实稳住经济的一揽子政策措施，决定在更多行业实施存量和增量全额留抵退税。国家税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，税务部门正在紧锣密鼓抓好各项准备工作，确保退税资金规范准确、顺畅有序到达纳税人手中，包括及时出台政策文件，加紧升级信息系统，加强政策精准辅导等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税改善企业现金流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文介绍，税务部门组织开展的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到不同企业类型的政策效果，谢文介绍，一是助力小微企业纾困加快发展。5月份，小微企业中的退税企业销售收入同比增长12.7%，较一季度加快16个百分点，增幅比无退税企业高17.8个百分点；二是助力困难地区、困难行业渡过难关。有81.4万户困难行业企业享受退税2593亿元，5月份销售收入同比增长8%，较一季度加快6.9个百分点，增幅比无退税企业高14.3个百分点；三是助力重点行业高质量发展。5月份，六大行业退税企业采购支出同比增长14.7%，较一季度加快1.5个百分点，增幅比无退税企业高6.3个百分点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曝光骗取留抵退税案件 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保留抵退税落袋的同时，税务总局联合六部门严查骗取留抵退税案件，确保退税政策的公平性。国家税务总局稽查局副局长江武峰表示，截至6月9日，全国已曝光314起骗取留抵退税案件。6月10日，税务部门又曝光两起骗取留抵退税典型案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两起案件中，一起是厦门查处的虚开发票团伙骗取留抵退税案件。该团伙控制多家空壳公司通过取得虚开发票形成留抵退税1907.86万元，已骗取留抵退税145.87万元。厦门税务稽查部门依法追缴骗取的留抵退税款，成功阻断其余留抵退税1761.99万元，并对其他可能继续利用虚开发票骗取留抵退税的企业开展深入检查。另一起则是广西查处的商贸企业骗取留抵退税案件。该案件中，涉案公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税474.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自6月起，大型企业存量留抵退税开始集中退还，更多行业实施存量和增量全额留抵退税也将适时启动。”江武峰强调，税务部门将进一步深化部门协同共治，加强数据共享，加大力度查办团伙式、跨区域、虚开发票虚增进项等恶意骗取留抵退税案件，持续加大典型案件曝光力度，确保不发生区域性、行业性、系统性骗税风险，为大规模留抵退税政策落实落地保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革激活人力资源要素，为高质量发展注入强劲动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“作为项目经理，应如何调动项目全员的工作积极性，增强团队凝聚力，激发团队创造力，提升项目创效创誉能力？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续抓好后备干部队伍建设，优化公平、公正、公开的选人用人机制，完善人才梯队建设，将推动企业高质量发展“有思路、有办法、有担当、有作为”的优秀干部选拔出来、培养上来、使用起来，近日，中铁建设华东公司举办中层干部竞聘上岗选拔会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中层干部公开选拔竞聘受到了职工的广泛关注，不少人积极参与，竞聘后备项目经理、支部书记及总部房产中心主任岗位。该公司人力资源部对报名竞聘者的岗位、职称、持证情况进行筛选，初筛符合条件者进行现场竞聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果我当上项目经理，我将严格落实公司的各项规章制度，发挥表率作用，积极践行‘加强学习能担当、坚持原则敢担当、率先垂范勇担当、履职尽责真担当’‘四个担当’文化理念，着力加强团队建设，切实提升项目管理水平。”“党支部书记要围绕生产经营中心开展党建工作，严以律己、严以修身、严以用权，充分发挥表率作用，凝心聚力，汇聚高质量发展磅礴力量。”竞聘会上，竞聘者们围绕个人基本情况、工作经历、岗位认知、竞聘优势、任职后的工作思路与举措等方面进行演讲。竞聘会过程紧张有序，竞聘者认真准备、自信从容、大方得体，充分展示出良好的专业能力、综合素质。中铁建设华东公司领导班子、部门负责人组成的评委团根据竞聘者的语言表达能力、知识储备及现场应变能力、综合素质进行评判、打分，经过近5个小时激烈角逐，活动圆满完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中铁建设华东公司不断加强人才梯队建设，坚持良好品行与优秀才干并重，坚持“能者上、平者让、庸者下”的用人导向，以清晰的人才选拔标准营造公平、公正的良性竞争环境，积极组织开展后备人才选拔培养工作，以公开竞聘的方式选拔后备项目经理、支部书记等中层干部，并将后备干部纳入干部日常培训教育，有针对性地提升业务能力、综合素质。截至目前，已有十余名后备项目经理、书记陆续走上相应工作岗位、迅速进入角色，并展现出了良好的精神面貌、工作状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为政之要，惟在得人。中铁建设华东公司视人才为企业发展的动力源泉，按照“控制总量、优化存量、提升素质、激发活力”的总思路，健全人才引进、培养、使用机制，不断深化劳动、人事、分配制度“三项制度”改革，为企业高质量发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以有颜色、有温度、有情感的高品质企业文化为引领，切实增强员工企业文化认同感、归属感；建立健全人才培养、选拔、晋升机制，畅通员工职业发展通道，做好人才‘选育用留’，突出绩效优先文化，实现‘能力决定位置、贡献决定薪酬’；进一步强化正向激励，完善收入分配机制，营造创效光荣、亏损可耻的良好氛围；提供多角度立体化的人文关怀，以用人‘情感管理’，爱才、惜才、敬才，让人才融入企业高质量发展洪流。”该公司“四措并举”，全面激活人力资源这个核心要素，助力企业高质量发展的航船扬帆远航、行稳致远。赵洪&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调“县城发展”，这五个关键问题你搞懂了么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》（下称《意见》），提出，到2025年，以县城为重要载体的城镇化建设取得重要进展，县城短板弱项进一步补齐补强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城是我国城镇体系的重要组成部分，是城乡融合发展的关键支撑。国家发改委规划司有关负责人表示，我国已经到了工业反哺农业、城市支持农村的发展阶段，今后一段时期，将是健全城乡融合发展体制机制、破除城乡二元结构的窗口期，推进县城建设对促进新型城镇化建设、构建新型工农城乡关系，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》出台引起了各界对“以县城为重要载体的城镇化建设”的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央如何定调县城的发展？如何强化产业支撑？是否会“严控大城市”？针对社会关切的热点问题，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经梳理了相关文件内容，结合专家学者观点进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“发展小城镇”是否意味着“严控大城市”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》出台后，国家城镇化的方向是否发生变化？未来是否要严控大城市而发展小城镇？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是误解。”中国城市和小城镇改革发展中心研究员、民盟中央经济委副主任冯奎表示，城镇化发展进程中，城市群是城镇化主体，这一点并没有改变。中国的城镇化率达到了65%，进入了城镇化的下半程，城镇化仍有空间。目前，中心城市已有长足发展，乡村振兴正在全面启动，在城乡之间起着关键联结作用的县城，对于完善城镇化的体系结构、加快城乡融合发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城市规划设计研究院院长王凯表示，一些大城市周边的县城，本身就是城市群的组成部分。同时，一些农业地区的县，其功能的独特性是大城市无法替代的，这些县城的发展有其必然性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个大的目标，是要以城市群为主体构建大中小城市和小城镇协调发展的城镇格局，这其实是一个网络化的结构，大中小协调多种形态共存。”王凯认为，以县城为重要载体的城镇化建设，与推进大城市的发展并不矛盾，未来大城市的发展还会继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何看待不同县城差异化定位发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》将县城分为大城市周边县城、专业功能县城、农产品主产区县城、重点生态功能区县城、人口流失县城五种类型，并给予分类引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委规划司有关负责人指出，县城数量大、类型多，发展路径各不相同。要尊重县城发展规律，顺应县城人口流动变化趋势，立足资源环境承载能力、区位条件、产业基础、功能定位，统筹县城生产、生活、生态、安全需要，合理确定不同类型县城的发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以看出，决策部门在认识中国的区域经济发展和城市体系方面，对于客观经济规律的把握越来越科学，越来越能够做到尊重区域经济发展的规律和城市发展的规律。”上海交通大学特聘教授陆铭认表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有观点认为，未来县城发展将迎来分水岭，经济发展强劲的县城或将获得更多发展空间，形成强者恒强的局面。对此，清华大学中国新型城镇化研究院执行副院长尹稚表示：“从人均GDP的角度看，肯定会产生差距。但未来县城和县城之间的生活水平、生活质量和它所依赖的公共服务和社会保障体系，以及居民的实际消费购买力会进一步均等化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城发展如何强化产业支撑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委规划司有关负责人指出，当前，不少县城的产业平台功能比较薄弱、配套设施不健全，升高了企业生产成本和交易成本，冲抵了县城劳动力和土地成本相对低的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业是县城建设发展的根基。如何推进县城产业配套设施提质增效，夯实县城产业基础？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院南京地理与湖泊研究所二级研究员陈雯介绍，全球生产网络中，中小城市的生产供应链基本都被大城市掌控，依附于大城市发展。县城的发展，应通过“精明专业化分工”强化产业支撑，让中小城市从自身需求和比较优势出发，找一些“空当”，在一体化区域中承担更多元化、专业化的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从实际情况来看，‘一县一品’在很多地区都做得很好。”中国社科院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞认为，县城产业的发展要充分考虑实际基础、资源禀赋等条件，要采取产业集群的思维，“要基于自身软硬件环境，配套基础设施和公共服务，这是地方政府要用力的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人口流出县城如何转型发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国县城发展分化明显。《意见》中“人口流失县城”的提法引起各界广泛关注，这是中央文件首次提及这一概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，“防止人口流失县城盲目建设”“引导人口流失县城转型发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这不能被简单视为消极现象。”南京大学建筑与城市规划学院教授张京祥表示，一些县城人口数量在减少，但在整个市域、都市圈范围内，这些减少的人口相当一部分集聚到了中心城区，这样的人口空间再分布有其合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》提出了具体措施，如严控城镇建设用地增量、盘活存量，促进人口和公共服务资源适度集中，加强民生保障和救助扶助，有序引导人口向邻近的经济发展优势区域转移，支持有条件的资源枯竭县城培育接续替代产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陆铭看来，对于已经投资建设了大量产业园、基础设施、新城，但缺乏持续人口增长和产业发展动力的地区，如何逐渐地收缩式发展，将闲置的建设用地复耕为农业用地和生态用地，让土地指标动起来，亟需破题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何防止“一哄而上”“两极化发展”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委相关负责人指出，在县城建设中要注意守住5条底线：一是要严格落实耕地和永久基本农田、生态保护红线、城镇开发边界，防止利用“新城建设”等名义侵占耕地和生态空间；二是守住历史文化根脉，防止大拆大建、贪大求洋，落实适用、经济、绿色、美观的新时期建筑方针，更不能以县城建设为名炒作房地产；三是严格控制撤县建市设区，防止周边大城市无序扩张；四是防控灾害事故风险，提升县城发展韧性；五是防范地方政府债务风险，在发展需要和财力允许前提下尽力而为、量力而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“既要发挥县城的中心作用，同时也要处理好县城与一般城镇之间的关系，防止在县域内出现新的两极化。”在中国社会科学院农村发展研究所所长魏后凯看来，以县城为重要载体的城镇化建设，不能把所有的资源都过度集中在县城区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华南理工大学公共政策研究院研究员林辉煌认为，只有以县域为基本单元来思考城镇化建设，才能够更好地把握县城的发展定位。要统筹发展与安全的关系，平衡县城产业发展和硬件基础设施建设，与社会基础设施建设和农业基础设施建设的资源配置。“不能仅讨论二产三产意义上的城镇化，而要把粮食安全的命题纳入统筹布局，这意味着要更多地支持和反哺粮食安全。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220612/c639719722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部通知！参与答题可获继续教育学分奖励</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220611/c639715964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a710129de928247f" id="938397862a1d0a430b4ffc6ea815b085" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点击图片上方“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;”蓝色小字，可订阅本微信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3b73b63a8c4df9ba" id="d7bae8745607d0624775e36e006f45d3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;友情推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官宣！六部门联合稽查来了！6月起，“389”企业要小心了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1ed74e96dff08c79" id="0a08e55dd691d6d799ce89b0ca9af1c1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fd1af3cfb873348d" id="60bff4e9c707434afb7e7b8971930356" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/196ef00687a0b32e" id="fbfbffdc6e98e8aed405d4ff3ec7c8b1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以赛促学为行业发展添柴加火&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛成为理解把握会计理论政策的“催化剂”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者张修权报道由财政部会计司联合中国财经报社主办、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;承办、浙江省绍兴市财政局协办的会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛热度不减，已经在全行业形成理论政策学习热潮，为会计工作实践打开了思路，夯实了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了不断打造浓厚竞赛氛围，激发广大会计人员的参赛热情，各地财政部门不断出台支持政策。江苏省财政厅鼓励引导会计管理工作人员、省会计领军(后备)人才、取得会计专业技术资格人员带头参加；设置奖励，在落实财政部会计司设置的2022年会计人员继续教育学分奖励的基础上，将对表现突出的有关单位和个人给予通报表扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家机关事务管理局财务管理司日前发布通知，要求中央国家机关各部门、各单位财务部门，中央管理在京企业财务部门切实做好参赛工作，本次竞赛结束后，答题成绩达到80分及以上的会计人员，将统一导入中央国家机关会计人员继续教育管理系统，折算2022年度继续教育学分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北方车辆有限公司财务总监高云在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时说：“这次知识竞赛是一个非常好的机会。通过此次竞赛，我也将《会计改革与发展“十四五”规划纲要》及系列解读、《会计信息化发展规划(2021—2025年)》《会计行业人才发展规划(2021—2025年)》等进行了系统性的学习和理解，收获颇多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，他专门组织公司的财务部门主要围绕“十四五”规划等一些相关理论政策，同时结合党史学习教育，进行多次学习讨论。他表示，这不仅有助于提高理论知识水平，也是工作方式的一种改变。尤其是聚焦到公司的财务信息化建设等发展的现实问题上，《会计改革与发展“十四五”规划纲要》《会计信息化发展规划(2021—2025年)》等一系列政策文件的指导意义立刻就体现出来，也给未来工作提供了一个有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对理论政策有了更深层次的理解和把握的不仅是高云，对于每一位参赛者亦是如此。某高校一名财务人员马媛媛在此次知识竞赛中取得90多分的好成绩，顺利拿下了继续教育30学分的抵扣分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据她介绍，在工作群里下发通知后，她第一时间参与了知识竞赛。此次知识竞赛对于《会计改革与发展“十四五”规划纲要》等政策文件的宣传普及，以及每一位参与其中的会计工作者的学习提升而言，是一次多赢的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在参赛的过程中，我也是一边学习，一边答题。题目内容紧扣目前行业发展的实际，还有对未来行业发展的规划、人才培养的方向性引导。通过这一次的沉浸式学习，我本人对行业发展规划的思路有了更加清晰的认识，让自己更好地把握未来财务的走向。”她表示，原来只关注行业“十四五”规划纲要本身，粗略地看了看，现在借着答题的机会，更细致地研读了原文和系列解读，知识面扩大了，理解也更深了。同时，借助这种形式，看到财政主管部门引导行业健康发展的良苦用心，让行业发展规划精神得到了更广泛的传播，让政策文件更有效落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云对此也深有同感：“采用这种知识竞赛的形式，将《会计改革与发展“十四五”规划纲要》和几个子规划比较完整地串连展示出来，不仅让从业人员由浅及深地理解了行业发展的现状和未来方向路径，也营造了一种热烈的学习讨论氛围。同时，寓教于乐，在知识竞赛的催化剂下，所有的财务会计人员都可以参与进来，带给他们一种学习的兴奋劲和紧张感，有助于让整个行业焕发生机和活力。据我所知，公司部门的年轻财会人员非常积极地在参与答题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，很多参赛人员都在各个社交媒体上晒出了成绩单，有的还贴心地附上各种答题小技巧，分享答题经验和参考资料。在其后面的评论中还会有交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快来参与吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c9379d6c8ae6d6d3" id="059ab8a4bedd26b58b5de5417c94d7d1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛正式开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设置会计人员继续教育学分奖励，达到一定成绩视同完成相应学分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者刘安天报道会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛4月25日正式开始。本次竞赛由财政部会计司和中国财经报社联合主办，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;承办，浙江省绍兴市财政局协办，竞赛注册答题时间为4月25日至7月25日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次竞赛旨在加大“十四五”时期会计改革与发展各项政策的宣传力度，引导和教育广大会计人员投身“十四五”时期会计改革与发展事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部4月25日印发通知，要求各地区、有关单位要高度重视本次竞赛活动，积极动员会计人员参赛，通过各种媒体和平台加强对知识竞赛的宣传，营造良好的竞赛氛围，激发广大会计人员的参赛热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次竞赛采用网上答题方式进行，共有3种参赛途径。一是通过财政部会计司门户网站，点击网站底部的“会计改革与发展‘十四五’规划网络知识竞赛”栏目进行注册答题。二是通过中国财经报网或手机下载&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP、中国财经报APP，点击“会计改革与发展‘十四五’规划网络知识竞赛”栏目进行注册答题。三是通过关注&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号、中国财经报微信公众号、中国政府采购报微信公众号，点击底部菜单“知识竞赛”进行注册答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞赛试题的主要内容包括：《会计改革与发展“十四五”规划纲要》及系列解读，《三项子规划，以及《国务院办公厅关于进一步规范财务审计秩序促进注册会计师行业健康发展的意见》(国办发〔2021〕30号)。试题分为单项选择题、多项选择题和判断题三种题型。每份试题共80道题，满分为100分。其中，单项选择题40道(每题1分)，多项选择题20道(每题2分)，判断题20道(每题1分)。题目由系统从题库中按照一定权重随机抽取自动生成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答题不受时间限制，参赛者在答题过程中可选择暂停模式(点击“保存答案”暂停答题，再次答题时选择“继续答题”即可)。答题完毕后，系统自动评定并即时显示答题成绩。参赛者在选择生成成绩单前可多次答题，生成成绩单时以历史最高答题分数为答题最终成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞赛针对性设置2022年会计人员继续教育学分奖励。答题成绩在90—100分的会计人员，视同完成会计人员继续教育30学分；答题成绩在80—89分的会计人员，视同完成会计人员继续教育20学分。会计人员须以答题成绩单作为折算继续教育学分的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报提醒广大参赛人员注意合理安排注册答题时间，避免因服务器拥挤导致答题和获得成绩单不畅，影响答题结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答题请点击&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号底部菜单“知识竞赛”参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参考资料请点击&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号“答题参考”菜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a5ad199ec12484b6" id="cbd124723836b4ad4f5a20924bf8c610" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或点击链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计改革与发展“十四五”规划纲要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计信息化发展规划(2021—2025年)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《会计行业人才发展规划(2021—2025年)》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《注册会计师行业发展规划(2021—2025年)》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院办公厅关于进一步规范财务审计秩序促进注册会计师行业健康发展的意见》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《会计改革与发展“十四五”规划纲要》解读汇总(共10篇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f2a8a3f1db5c2fa5" id="a78e5236716cc0394510bee008a86baf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部会计司、各地财政厅(局)网站等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：吴进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多内容详见“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP下载方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.关注&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号，在下端功能键点击“看报”下载(最官方哦！)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.识别图中二维码下载(最方便哦！)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.苹果系统在AppStore搜索“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;”下载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/63f260460e21418a" id="3394f7cc5a76dee8cc03a5466ca0c80a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计人都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220611/c639715964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>