<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 10:29:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>截至11月末我国外汇储备规模为32224亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634880581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634880581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等15部门办公厅（室）印发 《县域商业建设指南》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议首提促进房地产业“良性循环”，是什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875163.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中金研究联合解读政治局会议与降准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874168.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中共中央 国务院关于加强新时代老龄工作的意见》发布：增加养老服务供给 建立基本服务清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634873644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634873644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等十部门联合启动科技成果评价改革试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634873361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634873361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2022经济蓝皮书》：2022年城镇新增就业人数有望超1300万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：鼓励优质消费品进口，优化跨境电商零售进口商品清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院新闻办公室就农村人居环境整治提升五年行动方案召开新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年Q3中国股权投资市场指数发布，疫后反弹趋势明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872175.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从这三大指数，看我国经济景气水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续18个月正增长 我国外贸进出口持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634871841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634871841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年经济形势怎么看？社科院蓝皮书这样观瞻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京12月7日电（何凡）面对严峻复杂的全球&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;和世界经济环境，明年中国经济形势怎么看？中国社科院6日发布的2022年《经济蓝皮书》，从宏观政策、财政税收、货币金融、产业转型等角度进行了分析与展望。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这本蓝皮书是自1991年中国社科院成立课题组，组织分析中国经济形势，形成系列研究成果的第31本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书认为，2021年是“十四五”开局之年，在疫情防控常态化形势下，我国经济总体上表现出较好的复苏态势，经济增速在主要经济体中继续保持领先地位，经济高质量发展和结构转型升级取得新成效，为整个“十四五”时期经济发展预期目标的实现打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院院长、学部主席团主席谢伏瞻出席“2022年《经济蓝皮书》发布会暨中国经济形势报告会”时表示，新冠肺炎疫情仍是当前和今后一个时期经济复苏的最大不确定因素。要坚持科学防控、精准防控，有效应对疫情冲击，并加强顶层设计和统筹规划，加快推动产业链供应链优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，要有效应对全球产业出现的分散化、多元化、地区化、本土化趋势，降低芯片短缺、国际海运运力紧张等问题对产业链供应链保持稳定的影响。一是集中力量强基础、补短板，加快对关键领域零部件、技术的研发；二是畅通国内大循环，固优势、促协同，利用产业集群发展，巩固产业链；三是深化开放稳预期、促合作，落实好RCEP协议，参与CPTPP等框架下的合作，共享中国大市场产业升级的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观政策上，蓝皮书认为，在对2022年经济形势进行全面分析的基础上，综合考虑短期宏观调控和中长期经济高质量发展需要，为促进我国经济恢复更加稳固和平衡，2022年应适度加大宏观政策逆周期调节力度，注重做好跨周期调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书给出四方面具体建议：一是积极的财政政策要加力提效，继续保持一定支出强度，更加注重促进产业转型升级和以人为核心的城镇化，对冲经济增长下行压力；二是稳健的货币政策要稳量降负，增强信贷总量增长的稳定性，引导实体经济平均融资利率下行，降低实体经济利息负担，有效应对成本推升型通胀；三是坚持就业优先政策，加快破除劳动力市场结构性矛盾，强化城镇就业扩容提质；四是加强财政、货币、产业、区域、竞争等方面政策协调，既要防止相互掣肘，也要避免政策叠加共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于经济指标，蓝皮书预计，未来一段时期，全球经济将延续复苏走势，但复苏面临不确定性。预计2021年中国经济增长8.0%，2020-2021年两年平均增长5.1%。考虑到全球疫情仍在持续，预计2022年中国经济增长5.3%左右，2020-2022年三年平均增长5.2%，略高于2020-2021年两年平均增速。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门多措并举抓落实，缓税政策助企盘活资金渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受原材料价格上涨等因素影响，制造业企业发展面临困境。为此，税务部门通过“首席联络员”“点对点”辅导、税收大数据推送政策、“缓税”政策专班“一对一”辅导等方式，积极落实制造业中小微企业阶段性税收缓缴政策，让缓缴的税费解决企业资金压力，助力企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“首席联络员”＋“点对点”辅导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓缴税费助力企业研发创新再升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为疫情原因，今年原材料价格上涨，马上又要到年底了，年初接的订单还没有完成，年底福利可能要打折扣了。”深圳市擎天达科技有限公司办税员吴女士说道。擎天达科技是一家从事物流设备和立体车库的制造业中型企业，由于公司积压订单还需消化，资金周转比较紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情冲击下，资金链问题成为不少制造业中小微企业生存发展面临的主要风险，适时出台的制造业中小微企业缓税政策无疑为资金链紧张的企业“解了渴”。“国家出台的缓缴税款政策真是‘及时雨’，我们这个月本来要缴的22.7万元税金可以缓缴3个月了，这笔钱正好可以用来周转资金、购买原材料。”吴女士欣慰地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为快速、精准地释放政策信号，深圳税务部门除通过电话、短信、@深税等方式，对符合条件的纳税人开展“点对点”辅导提醒外，还提前在税收管理信息系统中对符合条件的纳税人打上标识、提示提醒，方便制造业中小微企业通过电子税务局申报时精准享受优惠。符合条件纳税人在申报后，界面自动弹出是否办理延缓缴纳，且无需提供申请单及银行对账单等材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业中小微企业缓税政策出台后，我们第一时间向辖区适用企业精准推送了该项政策。对于国家级、省级专精特新企业，我们还特别配备了‘首席联络员’，通过电话提醒企业享受该项政策，并提供个性化辅导。”深圳税务部门的“首席联络员”唐琼介绍道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司的医疗核心板研发和医用温度传感器研发已经取得了阶段性突破，正是需要进一步加大研发投入的关键节点，制造业中小微企业缓税政策可以帮助我们把缓缴省下来的资金用到技术攻关上，我们对打赢下一个技术攻坚战很有信心。”深圳市兆兴博拓科技股份有限公司财务总监姜锐在接到“首席联络员”唐琼的电话后，兴奋地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据“云”推送＋“一对一”专岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓税政策为企业生产制造提供活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为服务经济社会发展大局，帮助市场主体减税降负、渡过难关，国家税务总局成都市金牛区税务局多措并举落实制造业中小微企业缓税政策，以纳税时间的“缓”换取企业成长的空间，切实帮助中小微企业渡过“寒冬”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都市金牛区税务局借助税收大数据，通过后台大数据匹配符合缓税政策的纳税人，利用征纳互动平台、短信、在线直播等方式进行政策“云”推送，对相关企业法人、财务及办税人员实现全覆盖，精准投递延缓纳税政策及电子税务局操作专题培训课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情和成本上涨的影响，我们企业的经营利润下降，金牛税务通过征纳互动平台推送信息，给我们送上了税款缓缴的‘及时雨’！”中型制造业企业四川&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600984','&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;&amp;#x673A;&amp;#x68B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600984/"&gt;建设机械&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600984/"&gt;600984&lt;/a&gt;）（集团）股份有限公司财务人员说道，“政策辅导方式也很新颖，我在直播课里学到了很多‘干货’，电子税务局的申报模块会自动弹出政策享受提示弹窗，非常方便！此外，我们累计缓缴税费90.73万元，这极大地缓解了我们的现金流压力，为税务局智慧便捷的服务点赞！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大助企纾困力度，确保制造业中小微企业缓税政策更好落地落实，成都市金牛区税务局还对符合条件的中小微制造业企业安排“一对一”专岗包联到户，进行“点对点”“滴灌式”宣传辅导，引导其享受缓税政策，确保“政策红利”直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司主要从事石油初炼产品制造，并供应给中石油、中石化等大型石油企业，资金压力也一直困扰着我们，经过‘一对一’服务，我们全额享受50余万元的税费缓缴，让我们可以有更多的资金投入到生产制造中，提升企业生产活力。”四川西南石大金牛石油科技有限公司财务人员开心地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“缓税”政策专班＋定期回访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力企业解决难题渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据《国家税务总局 财政部关于制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项的公告》，您公司可以申请缓缴49.1万元的税款。”近日，湖北鄂钢扬子重型机械制造有限公司的会计陈娟在接到国家税务总局鄂州市税务局第一税务分局税务干部的电话后激动不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，湖北鄂钢扬子重型机械制造有限公司位于鄂州市樊口旭光大道20号鄂州经济开发区鄂钢工业园，经营范围包括机械设备、金属制品的设计、制造、加工等服务，是一家制造业中型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到鄂钢扬子重型机械制造有限公司进行缓税政策宣传辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解该企业的现金流压力，鄂州市税务局第一税务分局特抽调税务骨干组成“缓税”专班，通过“点对点”帮扶，将延缓缴纳税款的优惠政策及时精准地送到符合条件的企业手中，并对已申报的企业及时进行回访，并进一步做好政策再宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情和材料价格上涨等因素的影响，目前企业的效应并不好，国家出台了缓缴税款政策，税务部门第一时间给我们开展政策宣传，无疑为广大制造业中小微企业下了一场‘及时雨’，相信在国家的政策支持和税务部门的协助下，公司定能渡过难关。”湖北鄂钢扬子重型机械制造有限公司的负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部 国家乡村振兴局印发关于加强国家乡村振兴重点帮扶县人力资源社会保障帮扶工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻党中央、国务院关于巩固拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴决策部署，大力支持国家乡村振兴重点帮扶县发展，近日，人力资源社会保障部会同国家乡村振兴局印发《关于加强国家乡村振兴重点帮扶县人力资源社会保障帮扶工作的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出了五方面21条倾斜支持政策措施：一是强化就业帮扶，促进持续增收。二是强化技能帮扶，实现技能提升。三是落实社保帮扶政策，兜牢基本生活底线。四是加大人才人事帮扶力度，增强内生发展能力。五是加强东西部人社协作，推动人才技能双向流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，“十四五”时期，保持重点帮扶县脱贫人口每年就业规模总体稳定，帮助有就业意愿的农村劳动力实现就业持续增收；强化提升技工教育和职业培训供给能力，实现脱贫家庭和防止返贫监测对象家庭有培训需求的劳动力都有机会参加职业培训、有就读技工院校意愿的“两后生”都有机会接受技工教育；落实城乡居民基本养老保险缴费困难群体保费代缴政策，巩固基本养老保险应保尽保成果；实现乡村人才规模不断壮大、素质稳步提升、结构持续优化，满足实施乡村振兴战略基本需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，各地人力资源社会保障部门要及时研究细化政策措施，全力落实帮扶工作，加强工作调度督导，按期高质量完成好支持重点帮扶县人社工作任务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634872207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：围绕县乡村三级商业网络 摸清网点数量、建设规模等情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634876315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月7日，商务部等15部门办公厅（室）关于印发 《县域商业建设指南》的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，为贯彻国务院常务会议有关部署，落实商务部等部门《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》，指导和规范各地县域商业体系建设、促进农村消费工作，现印发《县域商业建设指南（2021版）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，摸清工作底数。各省级商务主管部门要会同有关部门，对照《指南》确定的量化目标、建设标准等，组织各县（县级市、自治县、旗）对县域商业发展现状进行摸底，力求实事求是、客观准确。重点围绕县乡村三级商业网络、农村物流“三点一线”等约束性指标，摸清现有网点数量、建设规模、主要功能、设施设备等基本情况，形成“十四五”时期县域商业体系建设的工作底数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，制定实施方案。各省级商务主管部门要会同有关部门，对照《意见》《指南》确定的“十四五”时期县域商业体系建设目标任务，结合工作摸底情况，制定省级实施方案，确定到2025年县域商业体系建设的总体目标、年度目标、重点举措，明确时间表、路线图和责任分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，健全考核机制。各省级党委农办、农业农村主管部门要把加强县域商业体系建设作为全面推进乡村振兴战略、加快农业农村现代化的重要任务，切实将县域商业体系建设纳入乡村振兴考核体系，指导各地各有关部门建立工作清单、台账、季报机制，加强工作指导和监督检查，确保政策落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强总结推广。有关省级主管部门要建立健全县域商业体系建设工作协调机制，加强部门沟通协调，做好政策解读和宣传推广，营造良好工作氛围。各省级商务主管部门要会同有关部门及时总结各地好经验好做法，按时报送年度工作进展情况和下一年度工作计划。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634876315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等15部门印发《县域商业建设指南》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据商务部7日消息，商务部等15部门办公厅（室）发布关于印发《县域商业建设指南》的通知。通知要求，各省级商务主管部门要会同有关部门，对照《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》《县域商业建设指南（2021版）》确定的“十四五”时期县域商业体系建设目标任务，结合工作摸底情况，制定省级实施方案，确定到2025年县域商业体系建设的总体目标、年度目标、重点举措，明确时间表、路线图和责任分工。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调明年经济！读懂这些关键词至关重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634879414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　▲一个焦点：“促进房地产业健康发展和良性循环”。图/ IC photo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为级别最高的年度经济工作会议，中央经济工作会议无疑是中国经济政策的风向标。而依照惯例，每年在中央经济工作会议召开的前几天，中央政治局都会召开一次“会前会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样一次“会前会”，首先也是中央经济工作会议的“定调会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，中央政治局召开会议，分析研究2022年经济工作。会议强调，明年经济工作要稳字当头、稳中求进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比近几年公报并结合近期相关动向，这次会议，以下几个关键词尤为值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个焦点：“促进房地产业健康发展和良性循环”；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双重稳定：稳定宏观经济大盘，保持社会大局稳定；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大循环：国民经济，房地产，科技、产业、金融；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六类政策：经济政策+社会政策，从六方面精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个焦点：“促进房地产业健康发展和良性循环”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，最为牵动市场神经的，莫过于房地产了。下半年房地产市场出现变化，楼市销售下行，个别房企风险爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次中央政治局会议提出，“推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，促进房地产业健康发展和良性循环”。其中，“支持”合理住房需求，对外明确传递出稳楼市的积极信号；促进房地产业“良性循环”的政策目标值得关注，涉及供地、开发、销售乃至整个房地产的产业链良性循环，都离不开资金的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前还有一个消息值得关注。为支持实体经济发展，促进综合融资成本稳中有降，央行决定于2021年12月15日下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构），共计释放长期资金约1.2万亿元。这无疑进一步传递出了稳楼市的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前就有专家预计，为应对房地产市场风险，2022年房地产政策会保持相对温和。房企和居民合理信贷资金需求会得到保障，未来几个月按揭贷款的放款速度会有明显提速，按揭贷款成本或会下降，房企融资会部分放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，央行本次降准释放流动性，对房地产市场而言，并非等同于救市。有分析认为，即便年底楼市有所转暖，成交有望企稳回升，但要出现反转行情还是较难，各城市市场也将不断分化。以需求及购买力来评判，相对坚挺的核心一二线城市，成交可能明显回升，房价大概率走稳；而弱二三线城市，成交整体回升幅度有限，房价仍将承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双重稳定：稳定宏观经济大盘，保持社会大局稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政治局会议为2022年经济工作定的调子，是“稳字当头、稳中求进”。其中“稳字当头”的表述是重点，且整个会议公报中的“稳”字达10处之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳中求进”是当前我国经济工作主基调。最初，其是作为经济建设的方针和要求，由1996年中央经济工作会议提出。1998年至2010年的中央经济工作会议虽未提这一方针，但始终注意把握和处理改革发展稳定的关系，有效应对了亚洲金融危机和国际金融危机冲击，保持了经济和社会发展的良好态势。2011年，中央经济工作会议首次把“稳中求进”明确为工作总基调，遵循至今并不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次政治局会议要求，做好明年经济工作，要统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，继续做好“六稳”“六保”工作，持续改善民生，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难看出，2022年经济工作的重中之重，就是实现宏观经济和社会大局“双重稳定”，而稳定宏观经济大盘是首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管在可预期政策及时调整之下，经济增长或在四季度触底，2022年可望温和复苏。但鉴于疫情不确定性和国际环境严峻态势仍存在，经济增速换挡、内生增长动力和供需两端偏弱等因素叠加，房地产投资、出口等增长动能可能放缓，而基建、制造业投资和消费较难对冲，中国经济面临较大下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳定宏观经济大盘，重要指标是“保持经济运行在合理区间”，从而为“保持社会大局稳定”奠定经济基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大循环：国民经济，房地产，科技、产业、金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了前面专门谈到的“促进房地产业良性循环”，会议还强调了“着力畅通国民经济循环”和“实现科技、产业、金融良性循环”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲改变“不足”之处需要通过持续加大科研投入等。图/ IC photo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，这三大循环并不在同一个层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国民经济的循环重在打通生产、分配、流通和消费等环节的痛点，科技、产业、金融的良性循环侧重经济要素系统之间的融合，房地产业的良性循环则是实现行业经济及其链条上下游的畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划提出：“依托强大国内市场，贯通生产、分配、流通、消费各环节，打破行业垄断和地方保护，形成国民经济良性循环。”畅通国民经济循环的关键是提高供给体系的质量、推动流通体系的完善、促进产业链供应链现代化以及破除体制机制障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技、产业、金融良性循环，是在7月6日召开的国务院金融稳定发展委员会第五十三次会议上提出的重大课题。推进三者良性循环是畅通我国供给端循环、提升科技创新和产业链竞争力的关键所在，是形成国内大循环的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国科技、产业、金融的良性循环，面临科技创新能力不强、科技创新与产业发展脱节、金融体系对科技和产业的服务能力不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，科研投入还是以补账式投入为主，研发强度整体还相对不足，仅为2.23%，较美日德韩等国家3%-4.5%的研发强度还存在较大差距。我国科研费用支出中，基础科学研究占比仅6%，较美国16%左右的水平相比明显不足。我国科研投入中，制造业占比超过80%，在专业科学服务业投入上还有很大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，我国科技创新的产业转化率不高，在基础技术领域对外依赖度较高，部分产业上游技术环节的自给率不足5%，产业发展对科技创新的反哺作用尚未发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改变这些“不足”，需要通过持续加大科研投入，强化基础科技创新，深化要素市场化改革，构建政策支持体系，发力推进科技、产业、金融的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要聚焦稳步提高直接融资比重等重点任务，主动对接国家重点产业、区域发展战略，促进储蓄、投资和消费良性循环。另一方面，要提高支持科技创新的本领，更好发挥资本市场收益共享、风险共担的独特机制优势，促进科技、资本和实体经济高水平循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六类政策：经济政策+社会政策，从六方面精准发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，这次政治局会议提出了一个较为系统完备的政策体系，包含六个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲人民币。图/unsplash&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是宏观政策。会议要求，“宏观政策要稳健有效，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕。实施好扩大内需战略，促进消费持续恢复，积极扩大有效投资，增强发展内生动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是微观政策。会议认为，“微观政策要激发市场主体活力。要强化知识产权保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是结构政策。会议表示，“结构政策要着力畅通国民经济循环，提升制造业核心竞争力，增强供应链韧性。要推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，促进房地产业健康发展和良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是科技政策。会议指出，“科技政策要加快落地，继续抓好关键核心技术攻关，强化国家战略科技力量，强化企业创新主体地位，实现科技、产业、金融良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是改革开放政策。会议强调，“改革开放政策要增强发展动力，有效推进区域重大战略和区域协调发展战略，抓好要素市场化配置综合改革试点，扩大高水平对外开放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是社会政策。会议提出，“社会政策要兜住民生底线，落实好就业优先政策，推动新的生育政策落地见效，推进基本养老保险全国统筹，健全常住地提供基本公共服务制度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，在以上政策体系中，“结构政策”是一个比较新的提法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去通常用的是“产业政策”，但这一提法长期以来富有争议。在市场经济条件下，结构政策不应直接影响经济结构，而应间接地通过影响框架条件来改变经济主体的决策。也正因此，竞争政策可看作最有效的结构政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次政治局会议之所以不使用“产业政策”而用“结构政策”，既是与供给侧结构性改革一脉相承，也体现了对市场规律的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策体系涵盖了经济政策和社会政策，但其中的社会政策也高度有赖于经济调节，可视为广义宏观经济政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，中国经济从上述六方面政策精准发力，实现“双重稳定”和“三大循环”可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634879414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部发布深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力工作实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634878719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据自然资源部12月7日消息，为深化“证照分离”改革，进一步激发市场主体发展活力，根据《国务院关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》（国发〔2021〕7号）有关要求，自然资源部制定了深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力工作实施方案。现予印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力工作实施方案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》（国发〔2021〕7号）有关要求，在全国范围内推进自然资源管理涉企经营许可事项“证照分离”改革，持续深化“放管服”改革，在更大范围推进照后减证和简化审批，创新和加强事中事后监管，进一步优化营商环境、激发市场主体发展活力，制定本方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国发〔2021〕7号文件有关要求，《中央层面设定的涉企经营许可事项清单（2021年全国版）》规定的自然资源管理涉企经营许可事项，按照直接取消审批、实行告知承诺、优化审批服务等方式分类推进行政审批制度改革，力争2022年底前建立简约高效、公正透明、宽进严管的行业准营规则，大幅提高市场主体办事的便利度和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、大力推动照后减证和简化审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）直接取消审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国范围内，直接取消“城乡规划编制单位丙级资质认定”“地质灾害危险性评估单位丙级资质审批”“地质灾害治理工程勘查单位丙级资质审批”“地质灾害治理工程设计单位丙级资质审批”“地质灾害治理工程施工单位丙级资质审批”“地质灾害治理工程监理单位丙级资质审批”“从事测绘活动的单位丙级资质审批”“从事测绘活动的单位丁级资质审批”等8项涉企经营许可事项。（责任单位：国土空间规划局、地质勘查管理司、国土测绘司，省级自然资源主管部门按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）实行告知承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国范围内，对“城乡规划编制单位乙级资质认定” 涉企经营许可事项实行告知承诺。实行告知承诺后，依法列出经营许可条件，对因企业承诺可以减省的审批材料，不再要求企业提供；对可在企业领证后补交的审批材料，实行容缺办理、限期补交。对企业通过全国国土空间规划行业管理信息系统提交资质申请资料并自愿作出承诺的，一个工作日内完成对材料是否符合要求的审查并作出审批决定。（责任单位：国土空间规划局，省级自然资源主管部门按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）优化审批服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.在全国范围内，对“城乡规划编制单位甲级资质认定”涉企经营许可事项，优化审批流程，压缩办理时限，提高审批效率。（责任单位：国土空间规划局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.对“地质灾害危险性评估单位甲级资质审批”“地质灾害治理工程勘查单位甲级资质审批”“地质灾害治理工程设计单位甲级资质审批”“地质灾害治理工程施工单位甲级资质审批”“地质灾害治理工程监理单位甲级资质审批”“地质灾害危险性评估单位乙级资质审批”“地质灾害治理工程勘查单位乙级资质审批”“地质灾害治理工程设计单位乙级资质审批”“地质灾害治理工程施工单位乙级资质审批”“地质灾害治理工程监理单位乙级资质审批”等10项涉企经营许可事项，精简审批材料，减轻企业负担。（责任单位：地质勘查管理司，省级自然资源主管部门按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.对“勘查矿产资源审批”“开采矿产资源审批”等2项涉企经营许可事项，精简审批材料，积极探索采取委托等方式、按照有关授权分别将省级自然资源主管部门负责的部分探矿权、采矿权审批权限下放至设区的市、县级自然资源主管部门。（责任单位：矿业权管理司，省级自然资源主管部门按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.对“从事测绘活动的单位甲级资质审批”“从事测绘活动的单位乙级资质审批”等2项涉企经营许可事项，精简专业类别子项，将除导航电子地图制作以外的其余9个甲级资质的审批权限，由自然资源部下放至省级自然资源主管部门。（责任单位：国土测绘司，省级自然资源主管部门，陕西测绘地理信息局、四川测绘地理信息局、黑龙江测绘地理信息局、海南测绘地理信息局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.对“深海海底区域资源勘探开发许可”涉企经营许可事项，优化审批流程，提高审批效率。（责任单位：中国大洋事务管理局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强事中事后监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持放管结合、并重要求，按照“谁审批、谁监管，谁主管、谁监管”的原则，切实履行监管职责，防止出现监管真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）明确监管责任。直接取消的，由原审批机关依法承担监管职责。实行告知承诺、优化审批服务的，由审批机关负责依法监管、查处违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）健全监管规则。直接取消审批的，原审批机关要及时掌握有关情况，依法实施监管。实行告知承诺的，审批机关要重点检查企业履行承诺情况；发现企业违反承诺的，要责令限期整改，逾期不整改或者整改后仍未履行承诺的，要依法撤销许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）完善监管方法。对一般行业、领域，全面推行“双随机、一公开”监管，对投诉举报等渠道反映问题多、严重违法经营的企业实施重点监管。对直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域，落实全覆盖重点监管，强化全过程质量管理。进一步强化信用监管，依法依规实施失信惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导。各级自然资源主管部门要高度重视深化“证照分离”改革工作，认真贯彻落实国发〔2021〕7号文件有关要求，强化主体责任，抓好工作落实。部机关有关司局要及时与省级自然资源主管部门做好沟通、指导和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强改革法治保障。各级自然资源主管部门要及时根据立法工作权限和程序，抓紧推动有关规章和规范性文件的立改废，固化改革成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）做好改革政策培训和服务相关工作。各级自然资源主管部门要做好改革政策工作培训和宣传解读，调整优化相关业务流程，修订完善相关工作规则和服务指南，改革升级相关信息系统，确保改革措施全面落实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634878719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织发言人：中国是世贸组织“重要”且“活跃”的成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;世界贸易组织发言人基思·罗克韦尔日前在日内瓦接受新华社记者专访时表示，入世20年来，中国已成为&lt;/span&gt;世贸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;组织“重要”且“活跃”的成员，是&lt;/span&gt;世贸&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;组织诸边谈判的重要推动者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年11月10日，在卡塔尔多哈举行的世贸组织第四届部长级会议通过了中国加入世贸组织的法律文件，标志着经过15年的艰苦努力，中国终于成为世贸组织新成员。同年12月11日，中国正式加入世贸组织，成为其第143个成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗克韦尔回忆说，入世之初，中国常驻世贸组织代表团官员十分虚心好学，他们耐心倾听，仔细观察，主动征求各方意见，很快掌握了与世贸组织打交道的方法。入世20年来，“中国满怀热情，以负责任的态度参与我们所有的工作重点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗克韦尔说，如今中国是世贸组织诸边谈判的重要推动者，积极参与多个领域的联合声明倡议谈判工作，“在投资便利化领域谈判中，中国发挥了领导作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，2019年中国在上海主办了世贸组织小型部长会议，将诸边谈判推向新高度；此外，中国在电子商务和发展问题等许多其他诸边谈判领域主动作为，并积极推动世贸组织改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国认为，世贸组织的贸易规则需要扩容和更新，以便企业能够在反映他们与客户和竞争对手实际互动方式的规则下运营。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗克韦尔说，作为世界第二大经济体，“中国的重要性再强调也不为过”。中国现在是全球最大货物出口国和第二大货物进口国，2020年中国货物出口额与入世前一年的出口额相比几乎增长了10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗克韦尔认为，中国服务贸易未来潜力巨大。他指出，随着中国人越来越富裕，消费已成为中国经济增长的重要引擎，旅游、娱乐、教育等服务贸易领域未来将成为中国经济新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634874506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降准官宣后，央行又出手！再贷款迎“定向降息”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634881530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　降准之后，市场又迎来了“定向降息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行网站公布的再贷款、再贴现利率表显示，自12月7日起，下调支农、支小再贷款3个月、6个月、1年期利率0.25个百分点，分别为1.70%、1.90%、2.00%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/43e28bd4f056ae3e" id="eed5e36fb34fd72e1a8a26c4aad0fa8f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，下调支农、支小再贷款利率，有助于降低中小银行的资金成本，进而引导中小银行降低“三农”和小微企业贷款利率，更好地发挥货币政策“精准滴灌”和“直达实体”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年首次下调支农、支小再贷款利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是今年人民银行首次下调支农、支小再贷款利率，去年人民银行曾两度下调支农、支小再贷款利率。去年2月26日，人民银行宣布在前期已经设立3000亿元疫情防控专项再贷款的基础上，增加再贷款再贴现专用额度5000亿元，同时，下调1年期支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年7月1日，央行再度调整再贷款、再贴现利率。其中，支农、支小再贷款利率下调0.25个百分点，调整后，3个月、6个月和1年期支农、支小再贷款利率分别为1.95%、2.15%和2.25%。再贴现利率下调0.25个百分点至2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华表示，从去年人民银行使用结构性工具组合拳看，效果比较理想，有效提升了政策传导效率。同时，有力地稳定了市场主体信心，促进国内生产稳步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次央行下调支农、支小再贷款，市场人士认为，这是要在保持总量适度的情况下，更多倚重结构性工具，精准支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，继宣布全面降准后，7日央行又下调了支农支小再贷款利率0.25个百分点，体现了货币政策的针对性和有效性。当前，“三农”、小微企业仍是经济发展中的薄弱领域，需要进一步加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，从量方面看，截至今年9月末，支农和支小再贷款余额约为1.47万亿元，四季度还新增3000亿元支小再贷款投放，提高中小银行信贷投放能力；从价方面看，下调支农、支小再贷款利率，有助于降低中小银行的资金成本，进而引导中小银行降低“三农”和小微企业贷款利率，更好地发挥货币政策“精准滴灌”和“直达实体”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过结构性工具精准发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场人士表示，近期市场对降息预期很强，但人民银行在全面降准后，紧跟着就下调支农、支小再贷款利率，意味着短期内政策利率下调的概率将变小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）固定收益首席分析师孙彬彬看来，12月仍难以满足降息条件。一方面，此次降准人民银行再次提到“不搞大水漫灌”，说明当前货币政策基调没有发生显著变化。另一方面，要考虑到短期内物价水平仍处于高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，降准有望带动LPR报价下调，从而在降低贷款利率方面起到代替政策性降息（直接下调MLF利率）的作用。“这有助于央行节省货币政策空间，以应对未来可能出现的宏观经济波动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士分析，降准后短期内人民银行下调政策利率的概率在变小，尤其是央行也明确表示，稳健货币政策取向没有改变。此次人民银行下调支农、支小再贷款利率更说明旨在精准支持“三农”和小微企业，而非“大水漫灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策呵护经济运行，但不存在大幅宽松的必要和条件。”植信投资首席经济学家兼研究院院长连平表示，货币政策总体上仍以稳为主，保持流动性合理充裕，注重结构性货币政策工具的运用。后续人民银行仍将通过支农、支小再贷款再贴现政策、普惠金融政策、碳减排支持工具、煤炭清洁高效利用专项再贷款等结构性工具继续加大对重点领域、重点区域高质量发展的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634881530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等15部门：2025年建立一体化县域商业网络体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634881532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月7日电 （记者赵竹青）据商务部网站消息，商务部等15部门办公厅（室）近日印发 《县域商业建设指南》（下称《指南》）。《指南》指出，到2025年，建立以县城为中心、乡镇为重点、村为基础、分工合理、布局完善的一体化县域商业网络体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指南》规定了“十四五”时期县域商业体系建设的基本框架、功能要求、实施路径和重点工作，旨在规范省级主管部门制定方案、指导建设、考核评估等工作以及有关县级行政区划（县、县级市、自治县、旗）项目建设、管理、验收等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指南》围绕“到2025年，在具备条件的地区，基本实现县县有连锁商超和物流配送中心、乡镇有商贸中心、村村通快递”的目标，以县乡村商业网络体系和农村物流配送“三点一线”为重点，以渠道下沉和农产品上行为主线，加快推动县域商业网点设施、功能业态、市场主体、消费环境、安全水平等的改造升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指南》明确，增强县城商业综合服务和辐射带动能力。将县城打造成为县域消费升级的“排头兵”。鼓励大型商贸流通企业对县城购物中心、综合商贸中心、大型连锁商超等现有商业网点改造升级，推动商旅文体业态集聚，提升综合服务能力，向乡镇和村庄延伸服务，带动乡村商业发展，让县域内城乡居民不出县，就能满足绝大部分的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在丰富农村消费市场方面，《指南》提出，促进农村用消费品升级。加快农村道路、水、电、通信等基础设施建设，改善农村消费品使用环境。鼓励农村商业企业、零售网点与品牌生产厂商合作，加大汽车、大家电、家居等耐用消费品投放，加强售后维修网点建设，解决农民消费后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，吸引城市居民下乡消费，引导乡镇加强商旅文体等功能融合。发展乡村民宿、休闲旅游、自驾车旅游等，完善生活服务配套设施。举办特色节庆活动，发展会展经济，促进特色农产品销售。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634881532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：在2021-2025年持续开展脱贫地区健康促进行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委官网截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月7日电 （记者张文婷）近日，为提高脱贫地区居民健康素养，国家卫生健康委、国家乡村振兴局发布《脱贫地区健康促进行动方案》（以下简称《行动方案》），决定在2021-2025年持续开展脱贫地区健康促进行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》要求，到“十四五”期末（2025年），以省为单位，脱贫地区居民健康素养水平比“十三五”期末（2020年）提高不少于5个百分点，无脱贫地区的省份农村居民健康素养水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》提到，按照分类指导、分众施策、分级负责原则，将工作重心由“健康扶贫”转向“健康促进”。以农村低保对象、特困人员、易致贫返贫人口和脱贫人口为重点，在脱贫地区大力开展健康知识普及，推动健康教育进乡村、进家庭、进学校（中小学校和幼儿园），为群众提供更加精准规范的健康教育服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》指出，将从发挥健康科普专家库和资源库积极作用，健康教育进乡村、进家庭、进学校，加强健康教育队伍建设，建设健康支持性环境四方面为脱贫地区健康促进提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，不断完善国家级、省级健康科普专家库，发挥专家积极作用，开发、审核健康科普材料，支持脱贫地区健康科普工作。建设国家级健康科普资源库，结合实际建设省级资源库，规范发布健康科普知识，强化针对脱贫地区的优质健康知识供给。鼓励将新时代健康科普作品征集大赛和各省份举办的健康科普相关赛事的优秀成果免费提供给脱贫地区使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，逐步推进“健康知识进万家”，2021-2022年在山西、福建、贵州三省开展试点，2023年在全国推开，依托计生协骨干会员，通过新媒体小程序向居民提供有针对性的健康知识推送、健康信息查询等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，结合脱贫地区实际和特色，采用切实可行的综合性措施，进一步动员广大人民群众增强社会责任意识，切实履行自己健康第一责任，将疫情期间形成的好做法、好习惯、好经验长期坚持下去。要将倡导文明健康绿色环保的生活方式活动和推进农村厕所革命工作作为营造健康环境、培育健康人群和丰富健康文化的重要抓手，全面推进健康县区（原健康促进县区）、健康乡镇和健康村、健康社区、健康机关、健康企业、健康学校（幼儿园）、健康促进医院、健康家庭等健康细胞建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》要求，各地要落实中央统筹、省负总责、市县乡抓落实的工作机制，把脱贫地区健康促进作为“为群众办实事”的具体举措，加强部门协同配合，整合资源，动员社会力量参与，科学制定计划，以对党和人民事业高度负责的态度把各项任务落实落细落地。各省份要结合工作实际统筹安排基本公共卫生健康教育和健康素养促进项目经费，并向脱贫地区倾斜,做好相关资金保障工作。鼓励地方将群众参与健康促进活动纳入乡村治理“积分制”范围。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634875475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：今年前11个月我国进出口总值35.39万亿元，同比增长22%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634880605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 关子辰 葛婷婷）12月7日，据海关总署发布数据显示，今年前11个月，我国进出口总值35.39万亿元人民币，同比增长22%，比2019年同期增长24%。其中，出口19.58万亿元，同比增长21.8%，比2019年同期增长25.8%；进口15.81万亿元，同比增长22.2%，比2019年同期增长21.8%；贸易顺差3.77万亿元，同比增加20.1%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634880605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局进行第三十五次集体学习 习近平主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634882309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局12月6日下午就建设中国特色社会主义法治体系进行第三十五次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，我国正处在实现中华民族伟大复兴的关键时期，世界百年未有之大变局加速演进，改革发展稳定任务艰巨繁重，对外开放深入推进，需要更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的作用。要坚定不移走中国特色社会主义法治道路，以解决法治领域突出问题为着力点，更好推进中国特色社会主义法治体系建设，提高全面依法治国能力和水平，为全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标提供有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国法学会副会长徐显明同志就这个问题进行讲解，提出了工作建议。中央政治局的同志认真听取了他的讲解，并进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在主持学习时发表了重要讲话。他指出，党的十八大以来，党中央把全面依法治国纳入“四个全面”战略布局予以有力推进，对全面依法治国作出一系列重大决策部署，组建中央全面依法治国委员会，完善党领导立法、保证执法、支持司法、带头守法制度，基本形成全面依法治国总体格局。党的十八届四中全会明确提出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家。我们抓住法治体系建设这个总抓手，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，全面深化法治领域改革，统筹推进法律规范体系、法治实施体系、法治监督体系、法治保障体系和党内法规体系建设，推动中国特色社会主义法治体系建设取得历史性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，我们已经踏上了全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的新征程，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，满足人民群众对民主、法治、公平、正义、安全、环境等日益增长的要求，提高人民生活品质，促进共同富裕，都对法治建设提出了新的更高要求。建设中国特色社会主义法治体系，要顺应事业发展需要，坚持系统观念，全面加以推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要坚持法治体系建设正确方向，坚持党的领导，坚持中国特色社会主义制度，贯彻中国特色社会主义法治理论。中国特色社会主义法治体系是中国特色社会主义制度的重要组成部分，必须牢牢把握中国特色社会主义这个定性，正确处理政治和法治、改革和法治、依法治国和以德治国、依法治国和依规治党的关系，在坚持党的全面领导、保证人民当家作主等重大问题上做到头脑特别清晰、立场特别坚定。要始终坚持以人民为中心，坚持法治为了人民、依靠人民、造福人民、保护人民，把体现人民利益、反映人民愿望、维护人民权益、增进人民福祉落实到法治体系建设全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要加强国家安全、科技创新、公共卫生、生物安全、生态文明、防范风险等重要领域立法，加强民生领域立法，努力健全国家治理急需、满足人民日益增长的美好生活需要必备的法律制度。要发挥依规治党对党和国家事业发展的政治保障作用，形成国家法律和党内法规相辅相成的格局。要抓住立法质量这个关键，深入推进科学立法、民主立法、依法立法，统筹立改废释纂，提高立法效率，增强立法系统性、整体性、协同性。各级立法机构和工作部门要遵循立法程序、严守立法权限，切实避免越权立法、重复立法、盲目立法，有效防止部门利益和地方保护主义影响。要健全法律面前人人平等保障机制，维护国家法制统一、尊严、权威，一切违反宪法法律的行为都必须予以追究。各级党组织和领导干部都要旗帜鲜明支持司法机关依法独立行使职权，绝不容许利用职权干预司法、插手案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要深化法治领域改革，围绕让人民群众在每一项法律制度、每一个执法决定、每一宗司法案件中都感受到公平正义这个目标，深化司法体制综合配套改革，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度。要健全社会公平正义法治保障制度，健全执法权、司法权、监察权运行机制，健全权力制约和监督。要加快构建系统完备、规范高效的执法司法制约监督体系，加强对立法权、执法权、监察权、司法权的监督，健全纪检监察机关、公安机关、检察机关、审判机关、司法行政机关各司其职，侦查权、检察权、审判权、执行权相互制约的体制机制。要完善法治人才培养体系，加快发展律师、公证、司法鉴定、仲裁、调解等法律服务队伍，深化执法司法人员管理体制改革，着力建设一支忠于党、忠于国家、忠于人民、忠于法律的社会主义法治工作队伍。要深化政法队伍教育整顿，继续依法打击执法司法领域腐败案件，推动扫黑除恶常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要坚持统筹推进国内法治和涉外法治，加强涉外领域立法，推动我国法域外适用的法律体系建设。要把拓展执法司法合作纳入双边多边关系建设的重要议题，提升涉外执法司法效能，坚决维护国家主权、安全、发展利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要加强法治理论研究和宣传，加强中国特色法学学科体系、学术体系、话语体系建设。要把中国特色社会主义法治思想落实到各法学学科的教材编写和教学工作中，努力培养造就更多具有坚定理想信念、强烈家国情怀、扎实法学根底的法治人才。要加强对律师队伍的政治引领，教育引导广大律师自觉遵守拥护中国共产党领导、拥护我国社会主义法治等从业基本要求，努力做党和人民满意的好律师。要把推进全民守法作为基础工程，推动各级领导干部带头尊法学法守法用法，引导广大群众自觉守法、遇事找法、解决问题靠法。要总结我国法治体系建设和法治实践的经验，阐发我国优秀传统法治文化，讲好中国法治故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，各级党委要担负好主体责任，聚焦重大部署、重要任务、重点工作，加强组织领导，主动担当作为，力戒形式主义、官僚主义。各条战线各个部门要齐抓共管、压实责任、形成合力，提高工作法治化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211207/c634882309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>