<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 12:19:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外媒：“金砖+”推动多边主义和一体化进程 多国期待加入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国总工会启动“转作风、解难题、促发展、保稳定”专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051709.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年5月债务融资工具业务统计数据已公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月25日重点管控地区及重点关注地区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640050630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640050630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施财务业务融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640050567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640050567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这场重要会议，“科技+金融”联手为科技企业融资纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049672.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家级联合体首次携手省级联盟，探索服务地方经济发展新路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>好服务为企业增信心 科技新手段为经济添活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为乡村振兴提供坚实金融保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048996.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制 将曝光违反“九不准”典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048790.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴促进外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制： 将对违反“九不准” 的典型案例进行曝光</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640047518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640047518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刷爆 半夏投资李蓓公开征友 5月曾高喊做多A股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052484.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，半夏投资创始人李蓓公开征友的公众号文章刷屏了。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/2516bb4c3f42eb99730776cc676ab845.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该文名为《写给所有喜欢李蓓的人》，李蓓通过这篇文章，官宣“以后不再公开发文章了，大部分时间，也不会接受公开采访了”。还顺带征友。该篇稿件阅读也迅速冲上10万+。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公布征友偏好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李蓓在文章中公布了她征友的偏好，其中，包括985以上大学或海外同等、年龄20-50，身高178cm以上，颜值在人群中前20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我的偏好：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(每一句话都很重要，都需要满足)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你受过比较好的教育(985以上大学或海外同等)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你是一个理性客观平和的人，不愤青不情绪化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你有一定的智慧，有远见或洞见，不随波逐流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你有自己热爱的事业，专业或爱好，并能够持续自我驱动，为之持续努力，因此，你的眼睛里应该有光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年龄20-50，身高178cm以上，颜值在人群中前20%。身材匀称身体健康，自信自爱气质阳光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，希望两个人的关系是平和温暖的：各自坚持自己的事业或专业，了解对方的偏好和需求，默默给一些对方真正需要的陪伴，安慰，照顾和支持。不以自我为中心，不过多要求对方。不宣泄情绪，不炫耀式恋爱，不要搞得动静很大。同时，她在文章中表示，如果你是一个男生，不想努力了，认为李蓓是可选的富婆之一，我建议你考虑自己努力，要么另投他门，不要来打搅我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该文的留言中，李蓓还表示，“感谢大家的认可，不符合条件的请不要发邮件。我已经看到有著名大V，公开说自己不符合条件，但是文笔好要发邮件。希望大家互相尊重，不要互相娱乐，谢谢。”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/6c8de120c037e751873dd4f0e1853c94.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者的确发现微博上有大V发文称，“虽然硬件不达标，但自负文字水平不错，成败在此一举。” &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c2c41cc690fb9306f0f6cac554d6f3f6.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解释为何不再公开发文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李蓓还在文中解释了她为何不再公开发表文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，“我不想惹事，但也不愿意写空话写假话”。我无意影响市场，但可能的确是有了一点点对于市场的影响力，市场越发关注我的观点，时而甚至被扭曲甚至利用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，她还认为“市场永远充满挑战和变化，每一位基金经理，都是需要如履薄冰，需要持续的专注，敬畏，才可能持续实现好的业绩。我热爱自己的专业和工作，珍惜自己的专业荣誉，所以，我希望自己的生活是平静温馨的，工作是简单纯粹的，以便在专业上持续学习积累，在投资上专注稳进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月9日发文称做多A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在今年5月9日，李蓓在半夏投资公众号发文称，A股尤其以中证500为代表的制造业细分龙头股票，经历了融资爆仓，雪球敲入，私募止损的被动卖盘集中宣泄，进入10年一遇的绝对低估区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙战于野已经完成，吃饭行情就在现在。长期也不用太悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;她认为，每一轮熊市，都会经历四个阶段：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一阶段：少数投资者对经济和企业盈利的前景能否维持产生怀疑。过高的估值或信贷的收紧驱动产业资本的减持。边际减仓驱动的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二阶段：经济和流动性的趋势性恶化，伴随一些长期的制度性的担心，使得投资人系统性普遍性的主动避险减仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三阶段：带止损线的资金，带杠杆的资金，资产管理的资金，因为止损、爆仓、赎回，被迫抛售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四阶段：大部分投资人信心依然脆弱，盈利依然下行。但市场不再趋势下跌，转为震荡企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前的A股，已经完成了第三阶段，进入第四阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，若从5月9日算起，上证指数也的确迎来一波反弹，一个多月内，涨幅超10%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/94611061723448ce47bb9f68adce2f02.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从业16年以来，累计收益高达302%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据私募排排网统计数据，李蓓从业16年以来，累计收益高达302.29%，近一年收益率为32.04%，年化收益高达36.25%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b9b437e1690cac9a94adc0c20007459f.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/67cbe148bf75b1c623f64b6b061d3984.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半夏稳健混合宏观对冲2018年5月25日成立以来，累计收益高达562.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该基金截至6月17日单位净值为6.628元，为李蓓和刘鉴、杨弃共同执掌。成立以来年化收益率高达59.23%，但今年以来回撤2.87%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/37b61258309c1340f7ab031889249ad0.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退、减税支撑企业抗下行压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 “近年来，一系列减税降费政策让企业得到了实惠，特别是增值税增量留抵退税政策让公司受益良多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，内蒙古绿晟新材料科技有限公司的负责人智钢告诉记者，“目前企业正处在生产配套设施建设期间，资金需求量非常大，税务部门在了解到企业的情况后，根据企业的信用评级和经营状况进行调研，梳理出可以享受的税收优惠政策，第一时间进行了上门辅导。通过电子税务局提交留抵退税申请，112万元退税迅速到账，让企业加快了项目落地的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地的另一家企业光环新能源有限公司总经理李烨告诉记者：“近两年因疫情的不稳定因素，给电站运维工作正常有序开展带来很大的压力，电站设备出现故障时，厂家售后服务难以及时开展，设备备品备件储备量加大，电站日常运维难度陡增，带来电费损失给企业经营增加了不小的负担。这笔322万元的留抵退税款一下子让公司的资金周转更有保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税，全名“增值税留抵税额退税优惠”，即对现在不能抵扣，留作将来抵扣用的“进项”增值税予以提前退还。留抵退税是今年新的组合式税费支持政策的“重头戏”，2022年实施的是新型组合式减税降费，除去留抵退税，还有一系列其他的减税降费政策，税务总局最新数据显示，截至6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，兴安盟税务局相关负责人对记者表示：“作为税收优惠政策的落实部门，税务局持续优化纳税服务，越来越多的企业享受到了更便捷的办税缴费方式，更个性化的政策辅导。通过前期运用税收大数据平台对符合享受留抵退税政策的企业进行全面摸底，开展增值税留抵退税企业划型，已经完成对对全盟一般纳税人进行小微划型、制造业等6个行业的认定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型组合式减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局最新数据显示，截至6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。主要包括三个部分：一是4月1日-6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，叠加一季度此前出台并继续实施的留抵退税政策的1233亿元，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。二是1-4月全国新增减税降费2440亿元，包括小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，将小型微利企业年应纳税所得额100万元-300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元等。三是继续实施制造业中小微企业缓缴政策，累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　极铸实业内蒙古有限公司董事长牛金凤表示，公司通过留抵退税一次性退了150多万的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　极铸实业内蒙古有限公司坐落于内蒙古自治区兴安盟突泉县工业园区，主要从事高精密铸造及机器人生产，是一家接收来自上海、沧州的电子设备订单加工的制造业微型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说到退、减税降费对于小微企业发展的意义，牛金凤也有自己的理解：“留抵退税是‘真金白银’的支持了企业发展，比如像我们这样的制造业，今年的退、减税政策就像是生产机器的润滑重启，有了新的产品来支持订单变现，才有可能激活新的技术，才有扩大生产的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　极铸实业作为一家装备制造企业，2018年7月开始筹建，去年12月投入生产，此前因疫情反复一度面临订单外流，账款回收困难和欠款到期的三重困境。“我们这创立时间不长，人员、设备都比较薄弱，如果没有资金流入，就没有生产能力，那订单分派给别人，发展就无从谈起了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，新的组合式税费支持政策出台后，当地税务部门第一时间筛选出符合政策条件的企业名单，组建退税减税工作专班，制定政策辅导台账，对内服务，下发阶段性工作提醒单，对留抵退税工作每一环节重点工作进行梳理和研判，形成留抵退税工作“提醒单”，做到“早提醒、明责任”。“资金到位，我们几乎立刻就开始着手购买原材料来消化订单库存、支付了部分人员工资和清欠款项。”牛金凤告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛金凤并非个例。兴安盟新川热力有限责任公司在留抵退税新政实施不久就享受到了税务部门上门辅导的精准服务。该公司负责人朱文汇表示:“在税务部门的远程辅导下，企业成功申请了留抵退税173万元，盘活了进项税额沉淀的资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样尝到税惠“甜头”的还有内蒙古京科发电有限公司。“政策一出台，税务局工作人员就告知我们企业符合留抵退税条件。”京科发电有限公司的财务负责人冯广军在税务部门的一对一辅导下，667.37万元的留抵退税款项陆续到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加突出创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门在为企业服务中不断推陈出新。其中，内蒙古各地税务部门组织业务骨干采取预约办税、腾讯会议直播、远程帮办代办等形式开展政策宣传，并通过预先判别符合政策适用条件的纳税人缴费人，将组合式税费政策精准推送给企业，确保各类优惠政策适用对象全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，在内蒙古兴安盟，当地税务部门更加聚焦“专精特新”中小企业需求全面梳理重点扶持的高新技术企业、技术先进型服务等企业的所得税优惠及研发费用加计扣除等政策，面向全盟内制造业企业、科创型中小微企业，实行有针对性的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光环新能源有限公司是一家主要从事太阳能光伏电站项目开发投资和电能销售企业，其光环40MWp光伏发电项目坐落于内蒙古自治区兴安盟突泉县太平乡太本村境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李烨告诉记者，光环新能源有限公司作为最早入驻突泉县的光伏发电企业之一，平均每年可为电网提供6222.5万kwh电量，以产业经济发展，实现低碳经济可再生能源利用，能源供应的安全可持续发展；同时，突泉光环光伏电站属于集中式光伏扶贫电站，共为当地1600户贫困户，每年提供480余万元的扶贫补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突泉县税务局一行4人在两天时间内完成兴安盟与呼和浩特市的往返，帮助光环新能源有限公司顺利及时的拿到了留抵退税的税款322万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受到疫情影响加上去年年底的煤价上涨，企业经营压力加大。”阿尔山市雪源热力有限责任公司的李会计说，留抵退税政策的推出缓解了企业的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔山市税务部门的相关同志告诉记者，通过充分发挥大数据作用，利用申报数据、行业类别、开票信息精准定位受惠企业，对筛选出可能符合政策要求的企业进行“一对一”、“面对面”专项辅导，详细为企业讲解政策要点，提醒企业注意事项，让政策红利直达企业。同时，阿尔山市税务局还邀请“税务体验师”以第三方身份对小微企业、制造业等重点企业留抵退税工作进行监督，助力政策落实提质增效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反垄断法完成修改 建立健全公平竞争审查制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;据&lt;/span&gt;新华社&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;报道，十&lt;/span&gt;三届&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全国&lt;/span&gt;人大常委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;会第三十五次会议6月24&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;表决通过关于修改&lt;/span&gt;反垄断&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;法的决定，自2022年8月1&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;起施行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是反垄断法自2008年实施以来的首次修改。修改后的反垄断法明确，国家建立健全公平竞争审查制度，制定和实施与社会主义市场经济相适应的竞争规则，健全统一、开放、竞争、有序的市场体系，国务院反垄断执法机构负责反垄断统一执法工作。分析人士指出，反垄断法的修改，有利于稳定市场预期，为经营者提供公平透明可预期的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善反垄断制度规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“反垄断法修正草案总结反垄断执法实践，借鉴国际经验，对反垄断相关制度规则作了进一步完善。”近日，全国人大常委会法工委发言人杨合庆介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律界人士称，现行反垄断法中，存在相关制度规定较为原则、对部分垄断行为处罚力度不够、执法体制需进一步健全等问题，已不能完全适应形势发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨合庆介绍，与2021年10月提请全国人大常委会第三十一次会议审议的初次审议稿相比，此次通过的反垄断法修正草案二审稿主要作五方面修改：明确“国务院反垄断执法机构”是该法的执法部门；进一步明确反垄断相关制度在平台经济领域的具体适用规则；完善垄断协议“安全港”规则；对未达到申报标准的经营者集中的调查、处理程序进行完善；对经营者集中的审查工作提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进平台经济规范健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进平台经济规范健康发展，是此次修法的一个重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨合庆指出，反垄断法修正草案贯彻落实党中央关于强化反垄断和防止资本无序扩张的决策部署，根据平台经济领域竞争方式和特点，进一步明确了反垄断相关制度在平台经济领域中的适用规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天达共和律师事务所合伙人汪娜表示，针对平台经济领域存在的问题，反垄断法主要通过对滥用市场支配地位以及经营者集中等行为的进一步强化规制，保护市场公平竞争，维护消费者利益和社会公共利益，促进经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化平台经济领域的反垄断监管成为反垄断主要司法辖区共识。不仅在我国，当前全球主要司法辖区反垄断执法机构也在针对平台经济领域‘巨无霸’较具隐蔽性的垄断行为展开调查、监管和引导。”汪娜说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院发布关于为深化新三板改革、设立北京证券交易所提供司法保障的若干意见 依法降低中小企业融资交易成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048829.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 6月24&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，《&lt;/span&gt;最高人民法院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;关于为深化&lt;/span&gt;新三板改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、设立&lt;/span&gt;北京证券交易所&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;提供司法保障的若干意见》发布。《保障意见》指出，依法支持证券中介机构&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中小企业挂牌上市融资，依法降低中小企业融资&lt;/span&gt;交易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;成本，严厉打击涉新三板基础层、创新层和北交所市场违法&lt;/span&gt;犯罪&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;行为，依法规范证券投资咨询机构对新三板基础层、创新层和北交所市场的&lt;/span&gt;投资建议服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法指出，《保障意见》将为深化新三板改革、设立北交所保驾护航，推动形成市场参与各方依法依约行为、资金信息有序推动、主体归位尽责及合法权益得到有效保护的良好市场生态，为投资者放心投资、中小企业大胆创新创业提供有力司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四方面提供司法保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善司法保障机制是深化新三板改革、设立北交所整体部署的重要组成部分。《保障意见》立足深化新三板改革、设立北京证券交易所的改革实践，围绕新三板挂牌公司、北交所上市公司的特征，主要从四个方面提供相关司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，全面把握深化新三板改革、设立北交所的重要意义和总体安排。深刻认识多层次资本市场“层层递进”市场结构的司法需求。依法妥善审理相关案件，为中小企业健康发展和多层次资本市场体系建设营造良好的司法环境。其次，依法保障深化新三板改革、设立北交所重大部署顺利推进。明确人民法院可参照适用证券监管部门、证券交易场所经法定程序制定的、与法律法规不相抵触的规章、规范性文件和业务规则的相关规定。对北交所及其上市公司所涉案件集中管辖。第三，以优质司法服务支持中小企业通过资本市场做大做强。此外，依法有效保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，新三板基础层、创新层及北交所‘层层递进’的市场格局更加清晰，新三板挂牌公司新兴产业亮点突出、公司质量持续提升、向上发展动力强劲，&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;北交所运行&lt;/span&gt;平&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;稳、上市公司数量已达100家、‘龙头’撬动作用逐步显现。”&lt;/span&gt;证监会&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;指出，《保障意见》是落实&lt;/span&gt;党中央&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;关于资本市场重大&lt;/span&gt;改革&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;决策部署的重要司法举措，有助于充分发挥人民法院审判职能作用，为深化&lt;/span&gt;新三板改革&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;"&gt;、设立北交所保驾护航，支持中小企业发展壮大，助力资本市场高质量发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司、北交所表示，将认真贯彻司法保障意见，持续深化新三板改革，高质量建设北交所，努力构建一套契合创新型中小企业特点的基础制度安排，坚决维护公开公平公正的市场秩序，保护中小企业和投资者合法权益，培育良性市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持中小企业做大做强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对北交所“服务创新型中小企业主阵地”的定位，结合“层层递进”的市场结构特点，《保障意见》从提供优质司法服务的角度，提出了支持中小企业借助资本市场做大做强的若干具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新三板、北交所挂牌上市中小企业尚属创业成长阶段的实际情况，《保障意见》不仅要求通过优化审判执行程序降低企业诉讼成本，还规定了审理对赌协议、定向增发等类型案件的具体指导原则，明确了降低中小微企业融资成本的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在依法降低中小企业融资交易成本方面，《保障意见》明确，在上市过程中，对于为获得融资而与投资方签订的“业绩对赌协议”，如未明确约定公司非控股股东与控股股东或者实际控制人就业绩补偿承担连带责任的，对投资方要求非控股股东向其承担连带责任的诉讼请求，人民法院不予支持。在上市公司定向增发等再融资过程中，对于投资方利用优势地位与上市公司及其控股股东、实际控制人或者主要股东订立的“定增保底”性质条款，因其赋予了投资方优越于其他同种类股东的保证收益特殊权利，变相推高了中小企业融资成本，违反了证券法公平原则和相关监管规定，人民法院应依法认定该条款无效。为降低中小企业上市成本，对于证券中介机构以其与发行人及其控股股东、实际控制人等在上市保荐、承销协议、持续督导等相关协议中存在约定为由，请求补偿其因发行人虚假陈述所承担的赔偿责任的，人民法院不予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护投资者合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到严格司法对于资本市场健康发展的基础性地位和保护投资者权益的需要，《保障意见》规定了严厉打击违法犯罪、防范通过破产程序损害投资者权益、规范证券投资咨询机构行为、健全多元纠纷化解机制等措施，目的在于守住法律底线，有效保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严厉打击涉新三板基础层、创新层和北交所市场违法犯罪行为方面，《保障意见》明确，充分发挥刑事责任追究的一般预防和特殊预防功能，严防“带病闯关”，依法从严惩处通过财务造假等方式实现在新三板挂牌、北交所上市或者挂牌、上市后发行证券引发的欺诈、腐败等犯罪行为。对于发行人与证券中介机构合谋串通在证券发行文件中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，以及发行审核、注册工作人员以权谋私、收受贿赂或者接受利益输送的，依法从严追究刑事责任；依法严惩违规披露、不披露重要信息、内幕交易、利用未公开信息交易、操纵证券市场、背信损害上市公司利益等犯罪，依法加大财产刑处罚力度，严格控制缓刑适用。对于假借新三板名义非法集资行为，以“新三板挂牌公司原始股”名义吸引投资者、未经合规发行程序违规募集资金，构成犯罪的，依法从严惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海久诚律师事务所律师许峰表示，最高人民法院出台的《保障意见》，充分发挥人民法院审判职能作用，促进市场参与主体归位尽责，对于推动多层次资本市场建设、发挥资本市场服务创新型中小企业功能，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于投资者而言，在开展投资前，也应多了解相关法律法规和规章制度。”许峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部王受文：期待同金砖国家共筑稳定安全的产业链供应链体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍了金砖国家领导人会晤经贸成果。王受文表示，6月23日金砖国家领导人第十四次会晤成功举行。五国领导人共同发表《金砖国家领导人第十四次会晤北京宣言》，批准了有关数字经济、绿色可持续发展、供应链合作、支持世贸组织改革等多项经贸成果，内容丰富，意义重大，为新时期的金砖经贸合作规划了重点，指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会晤核准了《金砖国家数字经济伙伴关系框架》、《金砖国家贸易投资与可持续发展倡议》、《金砖国家加强供应链合作倡议》和《金砖国家加强多边贸易体制和世贸组织改革声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《金砖国家加强多边贸易体制和世贸组织改革声明》重申支持和维护多边贸易体制，积极参与世贸组织改革，强调应恢复两级审理的世贸组织争端解决机制。同时，五国领导人高度评价MC12取得的丰硕成果，认为会议的成功体现了多边主义的价值。王受文表示，今年6月，金砖国家共同发出了坚定支持多边贸易体制的“最强音”，让“金砖声音”掷地有声、“金砖智慧”闪耀多边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金砖国家加强供应链合作倡议》强调要维护供应链的开放、高效、稳定、透明、可靠和韧性，同时针对当前全球和区域供应链的堵点，对症下药，提出了深化疫苗合作、加强投资合作、提升互联互通水平、强化技术标准和规制合作、促进服务贸易合作、提升港口和物流基础设施运转效率、支持中小微企业等12条具体合作举措，为金砖国家深化供应链合作明确了方向，划出了重点。王受文表示，期待同金砖国家围绕产业链供应链开展更宽领域、更深层次的合作，共同构筑稳定安全、互利共赢的产业链供应链体系，促进贸易投资流动和经济持续复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了刚才提到的成果文件，本次会晤还对今年经贸领域的务实合作活动予以了充分认可。”王受文说，上半年，我们举办了“买在金砖”线上促销活动，金砖国家优质特色商品的销售额比去年同期增长133.5%，俄罗斯的巧克力、南非的红酒、印度的调味料和巴西的坚果炒货都成了“爆款”，受到广大消费者追捧。下半年还将举办数字经济对话会、“云上大讲堂”电商培训金砖专场、服务贸易论坛、可持续投资论坛等活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融如何服务实体经济？这场例行新闻发布会上有分享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640050285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，山西银行业保险业例行新闻发布会上，运城银保监分局、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601166','&amp;#x5174;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;兴业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;601166&lt;/a&gt;）太原分行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000001','&amp;#x5E73;&amp;#x5B89;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;平安银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;000001&lt;/a&gt;）太原分行、中国信保山西分公司就金融如何服务实体经济这一主题分别进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7cb6ecb170d4bcc8" id="7eedefcb3a69e17c16f97806266cbb0e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运城银保监分局一级调研员崔峰介绍称，该局始终把服务实体经济发展放在第一位，引领银行保险机构精准聚焦重点工程、小微企业、“三农”、助企纾困和新市民等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据兴业银行太原分行党委委员逄钢介绍，截至5月末，兴业银行太原分行已服务小微企业1151户，普惠业务余额达32亿元。其中通过线上融资系统投放普惠贷款已达12.89亿元，服务小微客户614户，支持了粮油副食、医药、五金、电子产品等批发零售以及建筑施工、道路运输、商务服务咨询、餐饮等各类小微企业，有效助力普惠金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，平安银行太原分行小微客群数量和表内小微贷款余额呈现逐年递增的良好趋势。截至5月末，太原分行普惠小微贷款余额23.83亿元，贷款余额同比增速26.69%，普惠小微贷款余额增速显著高于各项贷款余额增速。”发布会上，平安银行太原分行党委委员、行长助理李向斌介绍称，该行普惠小微贷款户数7659户，较上年同期增加1125户，增幅17%；普惠小微贷款累计发放10.10亿元，新发放普惠小微贷款平均利率持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国信保山西分公司党委委员、副总经理田龙龙介绍称，作为政策性保险金融机构，2022年1-5月，山西信保以保出口、防风险、促融资为主要着力点，全力发挥出口信用保险作用，以积极的担当作为切实为企业送温暖、解难题。中国信保山西分公司实现保额9.53亿美元，保持了承保规模的稳定增长；全力加快理赔案件处理，向9家出口企业支付赔款300余万元(同比上升123%)；积极发展保单融资业务，帮助33家企业在4家银行提供保单融资增信支持4.47亿元(同比上升92%)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640050285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>等待8年，五家国资投资公司终迎“转正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 王雅洁 6月21日，国务院国资委消息，中国宝武、国投、招商局集团、华润集团和中国建材等5家企业正式从国有资本投资公司试点转为国有资本投资公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年7月，国资委开启国有资本投资运营公司试点，其中运营公司试点包括国新集团和城通集团两家，投资公司试点则相继纳入三批企业，总计19家。上述国有资本投资公司、国有资本运营公司也被称为“两类公司”，其改革即所谓的“两类公司改革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转正名单中，国投是2014年首批纳入投资公司试点名单两家企业之一企业，至今试点已接近8年时间，其余四家企业的试点时间也均超过3年时间。国资委消息，其余12家企业继续深化试点，2家企业则退出了试点名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，国资委对待这一试点转正推进审慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谨慎的原因在于，国资投资公司改革涉及国资委监管方式本身的调整，也涉及央企多年来颇具行政色彩的“总公司-产业公司”管理架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，一名国资人士对经济观察报记者表示，5家转正，意味着国资监管部分职权转给企业集团董事会，也意味着实现有效经营授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职权转移的本质是将法人财产权交给企业，包括长期规划，投资，收入分配，选人用人等。比如此前央企的长期规划需要在规划局批，薪酬分配需要在分配局批，选人用人需要在中组部和干部局批。未来，一些重大规划和投资计划会直接交给集团，二级企业任免交二级公司董事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述国资人士指出：“转正的企业在工资分配上将有更大主动权，在下步即将推动的央企重组中位置也更优越。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在粤开证券首席经济学家罗志恒看来，5家企业正式转为国有资本投资公司，是国企监管方式从“管企业”到“管资本”转型的重要节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，阳光时代律师事务所合伙人朱昌明说：“这标志着国有资本投资公司从试点阶段开始转到到推广阶段，这是改革国有资本授权经营体制、完善国有资产管理体制进程中的里程碑事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委的规划，下一步将“分类施策”，后续根据试点成效进一步调整优化转正企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报获悉，有关方面正在考虑组建首家国务院直接授权的国有资本投资公司，不过截至发稿，尚未得到国务院国资委官方回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资投资公司改革意义何在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资投资公司改革的本质是国央企总部职能和身份的变化，这种变化即包括国资委对其监管方式的变化，也包括其对下属产业集团公司管理方式的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有资本投资公司的功能定位是“在国家授权范围内履行国有资本出资人职责”。但从机构性质上看，它们是国有独资公司，以其出资额为限承担有限责任。集团本部不再从事具体生产经营活动，而是作为专业化、市场化的国有资本运作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会研究员吴刚梁认为，长期以来，我国国资监管体制形成了一套“管人、管事、管资产”的模式，行政化色彩较为浓厚，容易管得过多、过细，管得国有企业缺乏活力。而新改组的国有资本投资公司介于国资监管机构与实体企业之间，是一个承上启下的环节，避免了国资监管机构直接干预国有企业的具体经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进行国资投资公司改革后，国资委-两类公司-产业集团的三层管理架构正在逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种模式下，国有资本投资公司成为一个“隔离层”，更有利于形成以管资本为主的国资监管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么是这五家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年、2016年、2018年，国资委相继建立了三批国资投资公司试点，形成了总计19家试点企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对而言，这19家试点企业的治理机制比较完善、资本运作能力较强。经过8年的试点工作，目前已经形成了一些可复制、可推广的经验和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从试点情况看，试点企业的经营业绩超出中央企业的平均水平，但部分试点企业在功能定位、布局结构调整、资本投资运营、管控模式优化等方面还比较欠缺，需要进一步完善和提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，国资委只选取了其中5家转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明认为，转正意味着，5家企业已经具备全面从事国有资本投资的能力，也将享有国有资本投资公司的全部职权，可以在主业领域内自主开展国有资本运作。“一句话，转正企业将获得国资委充分的授权，真正更为自主开展国有资本投资的中央企业，”朱昌明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转正后，国有资本投资公司为战略决策、资本投资、风险监督的主体，承担国有资本的配置与监管；产业集团定位为产业发展、资产整合的主体，承担产业发展和资产整合功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在朱昌明看来，上述改革可以有效压缩管理层级，有利于针对不同定位的国企实施有针对性的改革举措，两类公司还是以国有独资公司为主，而产业集团则可以推行混合所有制改革，鼓励有条件的产业集团上市，引进战略投资者，放大国有资本功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，罗志恒还表示，前期文件指出，要按照国有资产监管机构授予出资人职责和政府直接授予出资人职责两种模式开展国有资本投资运营公司试点。这既关系到三层管理架构的顶层设计，也影响到治理结构、运行模式等方面。目前，按照两种模式的央企的划分方式尚有待明确，或将成为下一阶段的重点工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;定位与调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合当前改革实践，吴刚梁认为，下一步，需要进一步明确两类公司的功能定位。试点企业既要认识到自身与产业集团不同，又要认识到自身与运营公司也不同。投资公司虽然不经营具体业务，但所投资控股企业仍有主业管理要求，投资手段以战略性持股为主，需要保持国有资本对核心业务的战略控制和财务约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，当前一些试点企业，从集团公司改组为国有资本投资公司之后，运行模式并未发生实质性变化，所谓试点工作只是简单地“翻牌”，没有充分发挥国有资本运作平台的作用，出现定位上的偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，两类公司需要优化资本布局与结构调整。试点企业要进一步优化资本布局和资源配置，首先要加快内部业务整合，促进国有资本合理流动，把资源向重点行业、关键领域和优势企业集中，更好服务国家战略需要。当前尤其要在落实创新驱动发展战略、推动产业链供应链升级中发挥更大作用，加快培育战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，当前有一些试点企业，业务领域过于宽泛，重组并购也没有实现有效融合，资产规模庞大，但竞争力不强，还有些企业出现“脱实向虚”的趋势，过多地从事金融、地产等“赚快钱”业务。因此，对于这些非主业资产与非优势产业，要果断剥离与处置，更多地聚集主责主业，履行好中央企业的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴刚梁认为，未来两类公司还需要提高资本投资运营能力。作为专业化、市场化的资本运作平台，要推动生产经营事项下沉、资本投资运营功能上移。要丰富资本运营手段与工具，运用基金管理、资产收购、股权投资、专业化重组、IPO等方式，将更多的资产注入到上市公司，提高国有资产的证券化率，促进国有资本在流动中提升价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据分层分类改革的要求，国有资本投资运营公司所属子企业未来还要“积极推进”混合所有制改革，通过改革深度转换经营机制。目前不少国有企业存在“混而不改”的问题。对国有资本控股的混合所有制企业，仍然实行国有独资、全资公司那一套管控模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴刚梁表示，因此，应该按照“由易到难”的原则，对国有股权比例低于50%且其他所有制股东能够有效参与公司治理的国有相对控股混合所有制企业，依据公司章程实施差异化管控，聚焦打造一流总部，将战略管控和授权放权落实到位。同时，健全所属子企业的市场化经营机制，完善选人用人机制，特别要“敢用”“会用”中长期激励“工具箱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位国资平台公司负责人看来，平台公司是一类特殊的国有企业，是具有市场化性质的类金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先，平台公司具有市场化性质，这是平台公司区别于国资监管机构的一个重要体现，即以市场化方式去实现政府的战略意图，包括培育发展产业、推进国资运作、完善国资监管等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其次，平台公司是类金融机构，平台公司的主业是资本运作、股权管理、投资增值等类金融业务，公司员工更多的是金融类、财经类、法律类人才，这也使得平台公司在考核评价、薪酬激励等方面，应该区别于一般的产业集团或功能保障类企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第三，平台公司既体现功能性，也具备竞争性，既要完成好政府交办的任务，体现国有企业的责任担当；又要拓展竞争性业务，提升企业市场竞争力，实现长远健康发展。在不同的时期，平台公司功能性业务和竞争性业务的占比是根据需要动态变化调整的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒认为，下一步，监管部门应加快划分国有资产监管机构授予出资人职责和政府直接授予出资人职责两种模式，做好配套的治理结构改革、运行模式改革等方面政策设计。加快推进将中央和地方各级党政机关、事业单位所属企业的国有资本纳入经营性国有资产集中统一监管体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640048965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末要闻回顾：全面注册制改革研讨会顺利举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　宏观新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行参加国际清算银行发起的人民币流动性安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，中国人民银行与国际清算银行(BIS)签署了参加人民币流动性安排(RMBLA)的协议。人民币流动性安排是由国际清算银行发起并设计的一项金融制度性安排，旨在通过构建储备资金池，在金融市场波动时为参加该安排的央行提供流动性支持。人民银行积极参与了该安排的设计，其他首批参加方还有印度尼西亚中央银行、马来西亚中央银行、香港金融管理局、新加坡金融管理局和智利中央银行。人民币流动性安排由所有参加方共同出资建立，各方实缴资金不低于150亿元人民币或等值美元。在有流动性需求时，参加方除可提取其出资部分外，也可凭合格抵押品从储备池中借入短期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王一鸣：可考虑通过贴息支持金融机构发放低息消费信贷促消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行货币政策委员会委员、中国国际经济交流中心副理事长王一鸣6月25日在中国宏观经济论坛季度论坛(2022年中期)上表示，可考虑通过贴息支持金融机构开展消费信贷业务，发放低息甚至免息消费信贷来推动消费。“5月份以来，随着国内经济形势逐渐好转和稳经济一揽子措施的逐步落地，中国经济已经开始触底反弹。由此看来，今年二季度大概率将实现正增长。”王一鸣说，由于二季度受疫情冲击，全年经济增速依然形成了较大缺口，需要下半年经济快速拉升来填补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深交所：支持优质房地产企业盘活存量资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大重点行业和重点领域融资支持力度。支持地方政府专项债券加快发行。支持航空业企业发行公司债券，支持仓储物流、交通运输、能源及信息网络等基础设施行业企业发行资产证券化产品。鼓励符合条件企业发行乡村振兴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴：BK0834 1340.18 0.33% +自选、绿色低碳、科技创新、数字经济等主题债券。对受疫情影响严重地区和行业企业发行公司债券、资产证券化产品，或者其他企业发行募集资金用于疫情防控相关领域或偿还疫情防控期间到期债券产品的债券，实施专人对接、即报即审。支持符合条件上市公司在境外市场发行全球存托凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家防办、应急管理部：北方地区要高度重视极端强降雨天气 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25日上午，国家防办、应急管理部召开防汛专题视频会商调度，研究部署北方地区强降雨防范应对和珠江流域防汛救灾工作。国家防总副总指挥、应急管理部部长黄明主持会议并强调，要深入贯彻习近平总书记关于防汛救灾工作重要指示精神，按照国务院常务会议和李克强总理等国务院领导同志批示要求，清醒认识当前防汛救灾工作面临的严峻复杂形势，以“时时放心不下”的责任感，落实落细各项责任措施，全力确保人民群众生命财产安全。周学文、郝军辉、徐平、琼色等应急管理部领导参加会议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面注册制改革研讨会顺利举行 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家金融与发展实验室微信公众号，6月25日，国家金融与发展实验室与中国社会科学院金融研究所联合召开全面注册制改革研讨会，与会代表认为，下一步，应系统总结前期试点经验，坚持注册制改革初衷，处理好市场与政府的关系，突出改革的市场化法制化导向，从投资者需求角度完善发行审核制度，真正将全面注册制改革落到实处。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人养老金投公募规则要来了！哪类渠道销售？哪类投资者可投？六大看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人养老金参加人投资基金制度落地在即。6月24日，证监会就《个人养老金投资公开募集证券投资基金业务管理暂行规定(征求意见稿)》向社会公开征求意见。《暂行规定》共6章30条，主要规定以下三方面内容：一是明确基金管理人、基金销售机构开展个人养老金投资基金业务的总体原则和基本要求；二是明确个人养老金可以投资的基金产品标准要求，并对基金管理人的投资管理和风险管理职责做出规定；三是明确基金销售机构的展业条件要求，并对基金销售机构信息提示、账户服务、宣传推介、适当性管理、投资者教育等职责做出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会发布《关于交易型开放式基金纳入互联互通相关安排的公告》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化内地与香港股票市场交易互联互通机制，促进两地资本市场共同发展，证监会制定并发布了《关于交易型开放式基金纳入互联互通相关安排的公告》，自发布之日起实施。《公告》共5条，一是明确内地与香港股票市场交易互联互通机制拓展至交易型开放式基金，二是明确相关制度安排参照股票互联互通，三是明确投资者识别码安排，四是明确证券公司、公募基金管理人相关要求，五是明确业务实施细则相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深交所出台16条：受疫情影响股权质押到期还款困难可协商展期6个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了助力中小企业纾困解难，支持实体经济健康发展，6月24日，深交所发布《关于进一步支持企业发展服务实体经济的通知》(深证上〔2022〕575号)，《通知》共16条举措，从发挥资本市场功能，加大直接融资支持力度；缓解企业资金压力，支持中小企业发展；实施监管措施柔性安排，体现监管弹性；优化自律监管服务，传递监管温度等四方面贯彻落实《国务院关于印发扎实稳住经济一揽子政策措施的通知》和证监会《关于进一步发挥资本市场功能支持受疫情影响严重地区和行业加快恢复发展的通知》，加大直接融资支持力度，优化自律监管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四部门：有序开展纯电动、氢燃料电池、可再生合成燃料车辆、船舶试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实《中共中央国务院关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》，加快推进交通运输绿色低碳转型，切实做好碳达峰碳中和交通运输工作，现提出实施意见。积极发展新能源和清洁能源运输工具。依托交通强国建设试点，有序开展纯电动、氢燃料电池、可再生合成燃料车辆、船舶的试点。推动新能源车辆的应用。探索甲醇、氢、氨等新型动力船舶的应用，推动液化天然气动力船舶的应用。积极推广可持续航空燃料的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部委：切实落实燃煤发电企业增值税留抵退税政策 做好电力保供工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对购买使用进口煤炭的燃煤发电企业，符合《财政部税务总局关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》(财政部税务总局公告2022年第14号)规定的，在纳税人自愿申请的基础上，进一步加快留抵退税办理进度，规范高效便捷为其办理留抵退税。各地财政和税务部门要高度重视燃煤发电企业留抵退税工作，密切部门间协作，加强政策宣传辅导，及时掌握企业经营和税收情况，重点做好购买使用进口煤炭的燃煤发电企业留抵退税落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家中医药管理局：到2025年全部社区服务中心和乡镇卫生院设置中医馆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家中医药管理局网站消息，6月24日，国家中医药管理局就《关于加强新时代中医药人才工作的意见》及中医药人才工作有关情况举行新闻发布会。《意见》聚焦中医药振兴发展重大需求，提出了新时代中医药人才工作的主要目标：到2025年，符合中医药特点的人才培养、评价体系基本建立，人才规模总量快速增长，制度环境明显优化，培养造就一支基本满足中医药发展需求的人才队伍，实现二级以上公立中医医院中医医师配置不低于本机构医师总数的60%，全部社区服务中心和乡镇卫生院设置中医馆、配置中医医师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抽水蓄能产业发展报告发布：“十四五”规模达亿千瓦级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内首份系统总结、全面归纳抽水蓄能产业发展的《抽水蓄能产业发展报告》预计，2022年吉林敦化、黑龙江荒沟、河北丰宁等在建抽水蓄能电站部分机组将投产发电，投产规模约为900万kW.至2022年底，抽水蓄能电站总装机容量达到4500万kW左右，同时，核准规模将超过5000万kW.从较长远的时间来看，未来我国抽水蓄能建设规模将大幅跃升。随着一大批建设条件优越的抽水蓄能项目将开工建设，“十四五”期间抽水蓄能电站的建设数量将超过200个，已建和在建规模将跃升至亿千瓦级，开发建设和服务范围将实现对大陆区域的全覆盖。考虑到在建项目的合理工期，预计到2025年我国抽水蓄能电站装机容量达到6200万kW。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京鼓励消费者换新能源车 最高可享万元补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月26日，北京市商务局等7部门印发《北京市关于鼓励汽车更新换代消费的方案》通知，其中提到，此次补贴时间为2022年6月1日0时至2022年12月31日24时。期间，转出或报废乘用车种类为新能源小客车或使用1-6年其他乘用车，可享8000元补贴；转出或报废6年(含)以上其他乘用车，可享1万元补贴。补贴条件方面，自然人车主报废或转出本市注册登记在本人名下1年以上的乘用车，在本市汽车销售企业新购新能源小客车，开具《机动车销售统一发票》，并在2023年2月28日前完成新购新能源小客车上牌手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可转债市场上演“末日疯狂”！道恩转债两天暴涨超63%被重点监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周末(6月17日)晚间，监管层公布了可转债新规，目的是防止可转债市场过度投机炒作。引入相应机制除了将参与门槛提高外，还增加了涨跌幅限制，这也使得被爆炒的类似永吉转债的现象将基本不存在。不过由于征求意见反馈截止时间为2022年7月1日，在这最后几个交易日，可转债市场出现了“末日疯狂”的景象，道恩转债周四暴涨42.98%之后，周五再度上涨20.50%，由于道恩转债两天暴涨超63%，被深交所列为重点监控对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;格力电器：京海互联减持公司1.86%股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上平平无奇的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;），二级市场可能正在酝酿一场巨变：在一天之内，股价振幅超过8%，北上资金大举抄底逾12亿元，机构通过大宗交易接盘30亿元。格力电器6月24日晚间公告，京海互联于当日通过大宗交易方式减持公司股份1.1亿股，占格力电器总股本的1.86%。本次减持后，京海互联持有格力电器股份比例为6.47%，累计变动比例达2.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络安全审查办公室：对知网启动网络安全审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络安全审查办公室有关负责人表示，为防范国家数据安全风险，维护国家安全，保障公共利益，依据《国家安全法》《网络安全法》《数据安全法》，按照《网络安全审查办法》，2022年6月23日，网络安全审查办公室约谈同方知网(北京)技术有限公司负责人，宣布对知网启动网络安全审查。据悉，知网掌握着大量个人信息和涉及国防、工业、电信、交通运输、自然资源、卫生健康、金融等重点行业领域重要数据，以及我重大项目、重要科技成果及关键技术动态等敏感信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;眼科赛道又现巨震！眼药龙头闪崩收跌17% 公司回应来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一则市场传闻引得眼科板块集体跳水，其中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300573','&amp;#x5174;&amp;#x9F50;&amp;#x773C;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300573/"&gt;兴齐眼药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300573/"&gt;300573&lt;/a&gt;）一度大跌超19%，并带动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300595','&amp;#x6B27;&amp;#x666E;&amp;#x5EB7;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300595/"&gt;欧普康视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300595/"&gt;300595&lt;/a&gt;）下跌。该市场传闻又与近视防控相关。有消息称，互联网医院将限制开具阿托品。记者进一步获悉，阿托品本系用于治疗葡萄膜炎及儿童验光前的散瞳药物，同时，在临床治疗中，也有医生将低浓度阿托品用于近视控制，并取得了一定的效果。不过，由于业界对该药的安全性、副作用一直存疑，因此阿托品一直以院内制剂的形式生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周五美股三大股指高开高走 　纳指、标普均涨超3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至收盘，标普500指数涨3.06%，报3911.74点；纳斯达克指数涨3.34%，报11607.62点；道琼斯指数涨2.68%，报31500.68点。美国科技股多数大涨，其中苹果涨2.45%、特斯拉涨4.52%、亚马逊涨3.58%、谷歌A涨5.11%、奈飞涨5.03%、微软涨3.41%；经济重启概念强劲反弹，美国航空涨7.09%、联合航空涨7.54%、皇家加勒比邮轮涨15.77%、波音涨5.64%。中概股周五延续走高，纳斯达克中国金龙指数涨4%，本周累计涨幅达到11%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七国集团峰会召开在即 石油成为最大看点 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，备受市场关注的七国集团峰会从6月26日(今日)至28日(下周二)期间举行，本次峰会的议题涉及俄乌冲突、气候变化、能源危机、粮食安全、经济复苏等话题。观察人士指出，在俄乌冲突持续升级的背景下，七国集团在此次会议中将面临多年来最严峻的挑战和危机。不过此次会议，大家更多关注的是能源危机，自俄乌冲突出现以来，包括石油和天然气在内的大宗商品均有不同程度上涨，这也带动通货膨胀，以欧洲为例，此前他们在近期相继披露了5月CPI数据，其通胀率普遍高企。根据德国联邦统计据数据，该国5月份的年化通胀率达到7.9%，已连续三个月刷新自德国统一以来的新高。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国方面表示，将在七国集团会议上公布俄罗斯黄金进口禁令 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国、美国、日本和加拿大计划在周日举行的G7峰会上宣布禁止从俄罗斯进口新的黄金。英国政府在一份声明中表示，由于伦敦在黄金交易中发挥着核心作用，这一举措将具有全球影响力，能将俄罗斯的黄金排除在正式的国际市场之外，并对俄罗斯筹集资金的能力产生“巨大影响”。今年3月，负责制定黄金市场标准的伦敦金银市场协会(LBMA)已将俄罗斯黄金精炼商从其认可名单中移除。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辉瑞称奥密克戎疫苗具有较强免疫水平 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自莫德纳宣布旗下新冠疫苗对奥密克戎亚变种BA.4和BA.5产生强烈的免疫反应之后，辉瑞和BioNTech也在25日宣布称双方共同开发两款疫苗对奥密克戎均具有更为显著的免疫水平。根据辉瑞和BioNTech公告，此轮评估的新冠病毒疫苗分别为单价和二价，其评估结果均具备良好的安全性、耐受性和免疫原性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊核协议谈判将在未来几天内重启 长达数月的僵局被打破 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周六，在同伊朗外长阿卜杜拉希扬共同举行的新闻发布会上，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利表示，旨在美国解除对伊制裁、各方重新履行伊核协议职责的维也纳会谈将在未来几天内重启。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640051998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节约集约用地 严守耕地红线 第32个全国土地日来临</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全社会必须增强节约集约用地意识，全面提高用地效率，坚持最严格的耕地保护制度和最严格的节约用地制度，推进各项措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李莎 北京报道 “十分珍惜、合理利用土地和切实保护耕地”是我国的基本国策。6月25日是第32个全国“土地日”，宣传活动主题为“节约集约用地 严守耕地红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人多地少是我国的基本国情。在我国经济社会持续发展、建设用地仍有刚性需求的情况下，只有严控增量、挖潜存量、节约集约，才能统筹好保护与发展，实现在守住耕地红线前提下，支撑高质量发展、改善生态环境等多目标平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国土三调”结果显示，2019年底，我国耕地面积19.18亿亩，人均耕地面积只有1.36亩，不足世界平均水平的40%。同时，我国耕地资源空间分布不均衡，总体质量不高，超过一半的耕地靠天收。从“国土二调”至“国土三调”的10年间，我国建设用地总量增加了26.5%，城镇、村庄用地总规模分别达到1.55亿亩和3.29亿亩，一些城镇、园区低效、闲置用地问题突出，村庄用地总量过大、布局不尽合理。此外，通过土地卫片执法、耕地保护督察等发现，违法违规占用耕地问题时有发生，耕地保护形势不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，自然资源部采取一系列举措推动耕地保护和节约集约用地。包括强化耕地保护法治建设，严格划定耕地保护红线并落地上图，严管耕地占补平衡，严控耕地在农用地内部转换，实施“增存挂钩”推动存量建设用地盘活利用，提高土地征收成片开发门槛，控制城镇新增建设用地规模，严格各类建设项目定额标准审核，持续开展土地卫片执法等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年以来，自然资源部连续4年组织开展补充耕地核查，涉及补充耕地项目15.8万个，查出问题的比例平均占5.2%，问题项目全部退回地方整改；4年来，全国共处置2018年底前批而未供土地1372万亩、闲置土地436万亩；“十四五”新增建设用地控制在2950万亩，比“十三五”减少15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部表示，无论是推进新型工业化和城镇化建设，还是促进乡村振兴和农村一二三产业融合发展，都需要土地资源作支撑，未来建设用地供需矛盾会越来越突出，特别是面对世纪疫情、地区冲突、极端天气等因素对全球粮食生产带来的不确定性影响，确保国家粮食安全这根弦一刻也不能放松，必须牢牢守住18亿亩耕地红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全社会必须增强节约集约用地意识，全面提高用地效率，坚持最严格的耕地保护制度和最严格的节约用地制度，推进各项措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部明确，要加快推动《耕地保护法》等立法进程。将耕地保护党政同责、耕地年度“进出平衡”、耕地“非农化”“非粮化”禁止性规定等要求和政策措施上升为法律规定，推动建立更加科学、简明、可操作的整体性制度体系。还要严格耕地用途管制，推进节约集约用地，严肃查处违法违规占用耕地行为，严格耕地保护责任目标考核，实行党政同责。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二十四届中国科协年会聚焦创新构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社长沙6月26日电(记者刘芳洲、温竞华)第二十四届中国科协年会26日在湖南长沙开幕。本届年会聚焦创新构建新发展格局，致力于推进科技为民扎实落地，营造聚才引才良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会由中国科协和湖南省人民政府共同主办，以“创新引领自立自强——打造中部崛起新引擎”为主题，主会场设在长沙市，活动覆盖湖南有关市州。年会围绕科技创新构建新发展格局、“科创中国”助力中部崛起、双碳目标引领绿色发展、开放协同构筑人才高地、聚力共享科技为民服务五大板块设置35项活动，广泛汇聚人才资源，服务于国家和地方发展战略和海内外科技人才的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科协主席、本届年会主席万钢指出，希望中国科协各级组织和广大科技工作者大力弘扬科学家精神，凝聚高水平科技自立自强的动力，营造协同创新的良好生态，提升国家创新体系的整体效能，推动高水平的开放合作服务于构建人类命运共同体，彰显中国科技界的时代担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本届科协年会期间，湖南省人民政府与中国科协将签署《战略合作协议》，由中国科协组建的10个院士专家团队将针对湖南关键领域的10个关键问题进行专题调研。同时，本届年会的科技服务团“入湘行动”已推动26个全国学会“认领”湖南省122项企业技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本届年会将有百名两院院士及国内顶尖专家，百家全国学会和地方学会，百所高校、科研院所及企事业单位以线上、线下结合的方式组织或参加活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220626/c640052538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新《反垄断法》8月1日实施 多项创新制度入法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争审查制度、经营者集中分类分级审查制度、安全港原则，检察院可提起反垄断民事公益诉讼，均是创新的制度设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 王俊 实习生 秦科 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被视为“经济宪法”的反垄断法在实施十四年后完成了首次修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月24日，第十三届人民代表大会常务委员会第三十五次会议审议通过《关于修改中华人民共和国反垄断法的决定》，新《反垄断法》将自2022年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年，随着执法力度加强，反垄断这个概念逐渐“飞入寻常百姓家”。反垄断法的修订自启动至落地已逾两年，由于牵涉各方利益，受到广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与反垄断法修订工作的中国社会科学院大学竞争法研究中心执行主任韩伟表示，修订过程中是否增加“鼓励创新”立法目的，如何回应数字经济发展，如何体现公平竞争审查制度，垄断协议的安全港设置以及纵向垄断协议的规制逻辑等问题，均为讨论热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次反垄断法修订，公平竞争审查制度、经营者集中分类分级审查制度、安全港原则入法，检察院可提起反垄断民事公益诉讼，均是创新的制度设计。接下来，新《反垄断法》如何在实务中保护市场公平竞争值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据和算法、平台规则等运用被严格规制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国反垄断法的修订工作自2019年启动，市场监管总局于2020年1月发布《〈反垄断法〉修订草案（公开征求意见稿）》，2021年10月19日，反垄断法修正草案首次提请十三届全国人大常委会第三十一次会议审议。今年反垄断法修订工作提速，草案二次审议稿较为完善，因此二审即通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断法修订过程中，是否将“鼓励创新”纳入立法目的一直是争议焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有声音认为这是表明支持创新的态度，回应了数字经济发展；而有的观点则认为反垄断的立法主旨应以维护竞争机制为核心，不宜过度分散，还有声音指出，”鼓励创新”可能制造大型公司躲避反垄断审查的空间……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学竞争法研究中心主任、法学院教授，中国新一代人工智能发展战略研究院特约研究员陈兵认为，虽然在如何把握创新在反垄断法中的定位以及效用，没有达成一致。但是“鼓励创新”像是预留在法律中的接口，正如在制订反垄断法时将行政垄断纳入，也留了接口，不排除在接下来发挥的更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于行政垄断，本次反垄断法修订中，公平竞争审查制度得以落实。国家建立和实施公平竞争审查制度，规范政府行政行为，防止出台排除、限制竞争的政策措施，为今后政府的市场经济行为划出“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断相关制度在平台经济领域中的适用规则是本次修订风暴眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济领域的反垄断无疑是近年来社会的焦点话题。一些大型平台经营者滥用数据、技术、资本等优势实施垄断行为、进行无序扩张，导致妨碍公平竞争、抑制创业创新、扰乱经济秩序、损害消费者权益等问题日益突出，亟待法律回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《反垄断法》还在总则部分增加第九条，要求“经营者不得利用数据和算法、技术、资本优势以及平台规则等从事本法禁止的垄断行为。”此外，还在“滥用市场支配地位”章节，增加第二十二条第二款，规定“具有市场支配地位的经营者不得利用数据和算法、技术以及平台规则等从事前款规定的滥用市场支配地位的行为。”体现对于平台经济发展的关切和回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈兵表示，反垄断法除却关注平台经济，其更致力于建立公平有序的市场竞争环境，树立市场化法治化的原则，强化竞争政策基础地位。修订反垄断法更是国家反垄断执法司法常态化的体现，是经良法行善治的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新设经营者集中分类分级审查制度如何落地值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营者集中分类分级审查制度入法是本次修订的创新设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新反垄断法第三十七条国务院反垄断执法机构应当健全经营者集中分类分级审查制度，依法加强对涉及国计民生等重要领域的经营者集中的审查，提高审查质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在草案一审稿中，相关规则设计为“国务院反垄断执法机构应当依法加强民生、金融、科技、媒体等领域经营者集中的审查。”引起了广泛争议，不少声音指出作为基础法律对此要求过于具象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终修订则引入了分级分类审查的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“分类分级是近年平台经济治理领域备受关注的一种思路，但在反垄断法领域，特别是经营者集中反垄断审查角度引入这一提法还比较罕见。分类分级突出了经营者集中交易主体或交易的某些特性，基于这些特性可以更有针对性地设计辅助规则、调整分析方法、配置执法资源，进而提升执法质量和办案效率。”韩伟告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大成律师事务所高级合伙人邓志松在实务中已经感受到水温的变化：“从今年年初开始，国家反垄断局已经开始要求我们在提交经营者集中申报时注明是否涉及平台企业，这表明国家反垄断局已经开始对经营者集中案件进行分类、重点审查。除了平台企业，涉及金融、传媒、科技、民生等领域的企业，也可能各自成类，并可能按照企业营收规模或其他指标，实行分类、分级、重点审查。”邓志松表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，对于该创新的制度设计，其可行性以及实践执行有待考证。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;注意到，在本次十三届全国人大常委会第三十五次会议对反垄断法修正草案二审稿的分组审议中，江小涓委员提出，经营者集中分类审查是反垄断法中很正常的做法，但建议对“分级”审查再作斟酌，因为分级审查会使地区出于自身的某些考虑，出现一些不合理的监管行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩伟也表示，该制度建设过程中，应警惕竞争与管制混同，确保特性与共性协调，维持反垄断执法的统一性和稳定性。从申报环节来看，一方面，提高申报门槛，降低政府与市场压力。另一方面，引入交易额门槛，应对平台经济发展。审查环节而言，一方面，基于特定行业与领域，设计特殊规则、合理分配执法资源，以及完善执法部门内部的相关知识管理体系；另一方面，充分释放地方优质执法资源，基于特定标准适当分流简易案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;检察院可提起反垄断民事公益诉讼有深远意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全港”制度设计是本次反垄断法修定中的创新。修正草案一审稿中首次从立法层面确立安全港制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全港规则属于一种经验法则，如果根据大量经验，市场份额低于一定标准的企业之间的横向或纵向垄断协议不会产生明显的反竞争效果，那么可以通过安全港规则给予其豁免，由此避免执法机构和企业进行复杂、成本高昂的反垄断法律、经济学和行业分析，也为中小企业发展提供更大、更灵活的空间。”邓志松解释称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二次审议稿对“安全港”规则进行修改，其不包括竞争者之间订立的横向垄断协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“横向垄断协议的垄断效果相对更明显，危害也更严重。纵向垄断协议在实务和理论届都存在一定争议，更适用于用合理性原则去分析。”北京知识产权法研究会竞争法专业委员会副主任魏士廪告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，“‘安全港’规则细化后，对于涉及到上下游关系的企业来说，有了更清晰的标准作指引，合规成本其实更可控了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业的角度，邓志松认为，在纵向垄断协议方面提供安全港规则，确实能为企业购销活动提供更大的施展空间，并且能够提高法律确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从执法角度，韩伟表示，下一步反垄断执法部门确定安全港的具体内容时，重点应该是针对反竞争效果更不确定的“灰色区域”（兜底条款）而非法律原则禁止的“黑色区域”，即在“灰色区域”中划出“白色区域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订案中明确检察院可以提起反垄断民事公益诉讼的规定也具有深远意义。韩伟告诉记者，有关检察院在反垄断法律实施中的作用，在2007年《反垄断法》颁布前国内学界便有讨论，下一步应该深入研究如何通过更为具体的制度设计，实质性发挥检察院的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会期间，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者专访最高人民检察院检察委员会委员、第八检察厅厅长胡卫列时曾问及该问题，胡卫列表示，检察机关推动涉及垄断和不正当竞争侵害众多消费者权益类案件纳入公益诉讼新领域探索范围。接下来将发挥检察公益诉讼预防功能，探索通过民事公益诉讼检察建议，督促大型网络平台履行社会责任。充分发挥检察公益诉讼的预防功能，推动源头治理、系统治理，对于承担一定公共管理职能和重要社会责任的网络运营者、电子商务平台经营者，探索以民事公益诉讼检察建议方式督促其整改，履行社会责任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新职业加速落地 开辟就业新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　机器人工程技术人员、数字化解决方案设计师、碳汇计量评估师、民宿管家……近日，人社部公布了18个新职业信息。至此，我国已有4批共56个新职业落地。新职业涌现的背后，是新业态的蓬勃发展，以及新需求的不断增加。乘“风”而来的这些新职业，正在开辟就业新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新职业前景如何？怎样拥抱新变化、抓住新机遇？《经济参考报》记者带你走近新职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1999年出生的向佳玥曾就读于天津美术学院产品设计专业。大学毕业时，她没有像其他同学一样投身职场，而是开启了全职经营民宿的生涯，虽然有疫情影响，但毕业当年她的年收入已超过30万元。目前，向佳玥已经在长沙经营了将近30套风格各异的民宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与向佳玥类似，“00”后胡晓宇就读于西安工程大学环境设计专业。他的家在秦岭脚下的一个小村子。大二的时候，他利用业余时间，将自己家的独栋小院进行了装修，开放给游客入住，每年的收入足以支撑起上大学的开销。今年五一前后，胡晓宇利用专业知识，又把自己家的十亩地设计成了露营地，打造出了6个露营民宿。很多村民也受他影响，开始经营起了民宿和露营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美团民宿数据显示，疫情之下，从业者数量保持着稳定增长，且能拉动装修、设计、保洁、管理等上下游产业链相关就业。2022年，“00”后民宿管家数量增长了75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新职业源于新需求。人社部相关负责人介绍，第四批18个新职业具有几大特点——在数字经济发展中催生的数字职业；在碳达峰碳中和的发展目标要求下涌现的绿色职业；在新阶段新理念新格局和人民美好生活的需要中孕育的新职业。其中，为满足广大旅游消费者个性需求的民宿行业蓬勃发展，短短几年便实现由“0”到“百万”级规模跨越的“民宿管家”得以设立为职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着数字经济蓬勃发展，新业态、新模式不断涌现。与此同时，新的需求不断出现，也在不断创造新的供给。国家卫健委数据显示，我国65岁及以上老人数量约1.67亿，其中失能、半失能老年人口高达4000万。人口结构老龄化也催生了“老人陪诊员”这一新职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年39岁的白晓荣在一家居家养老服务机构从事就医陪诊等工作。近两年，白晓荣发现陪诊市场需求明显增多，尤其是接入互联网后，陪诊需求呈现快速增长趋势。“去年我们公司入驻美团后，陪诊等服务订单量增加了25%左右。”白晓荣坦言，市场环境的变化，对陪诊、养老服务行业都提出了更高要求，需要他们不断学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据零售平台美团数据，2021年，“老人助浴”等关键词搜索量同比增长达808%，“老人助浴”订单量同比增长1450%；2022年第一季度，“老人陪诊”等关键词搜索量同比增长达424%，订单量同比增长95%，相关商户数量同比增长达117%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，新职业成为就业市场的重要增量。比如，近年来，由于外卖需求激增，网约配送员这一新职业群体迅速壮大。网约驾驶员、网络主播等也成为不少人的就业新选择。艾瑞咨询发布的《2021年在线新经济背景下的新职业与新就业发展白皮书》显示，国家政策设计方面，职业技能人才的社会地位和待遇获得提升，新职业将成为扩大中等收入群体、提升低收入群体收入重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为广大高校毕业生提供了新选择和新赛道”“由于其灵活性，盘活了一些原本不受重视的劳动力资源”“正在成为稳就业‘蓄水池’”……在业内看来，源源不断涌现的新职业开辟稳就业、促就业的新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，新职业的出现是劳动力转型的标志，也有助于推动实现高质量就业、打造高素质人才队伍。《新职业在线学习平台发展报告》显示，新职业人才需求规模庞大，预计到2025年，人工智能人才需求近500万、物联网安装调试员需求近500万、电子竞技员需求近200万、数字化管理师人才缺口近千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于“含金量”高、前景广阔，新职业正在成为新选择、新赛道。相关报告显示，96%以上的职场人士希望学习新职业。其中，提升职业发展空间、掌握新技能、为未来做准备成为职场人士学习新职业的主要原因；90%以上的企业组织希望通过新职业培训，提升员工成长空间，给企业注入新动力。对此，你做好准备了吗？&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220625/c640049912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末这些重要消息或将影响股市（附新股日历+机构策略）</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220626/c640052502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观 要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行参加国际清算银行发起的人民币流动性安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，中国人民银行与国际清算银行（BIS）签署了参加人民币流动性安排（RMBLA）的协议。人民币流动性安排是由国际清算银行发起并设计的一项金融制度性安排，旨在通过构建储备资金池，在金融市场波动时为参加该安排的央行提供流动性支持。人民银行积极参与了该安排的设计，其他首批参加方还有印度尼西亚中央银行、马来西亚中央银行、香港金融管理局、新加坡金融管理局和智利中央银行。人民币流动性安排由所有参加方共同出资建立，各方实缴资金不低于150亿元人民币或等值美元。在有流动性需求时，参加方除可提取其出资部分外，也可凭合格抵押品从储备池中借入短期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王一鸣：可考虑通过贴息支持金融机构发放低息消费信贷促消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行货币政策委员会委员、中国国际经济交流中心副理事长王一鸣6月25日在中国宏观经济论坛季度论坛（2022年中期）上表示，可考虑通过贴息支持金融机构开展消费信贷业务，发放低息甚至免息消费信贷来推动消费。“5月份以来，随着国内经济形势逐渐好转和稳经济一揽子措施的逐步落地，中国经济已经开始触底反弹。由此看来，今年二季度大概率将实现正增长。”王一鸣说，由于二季度受疫情冲击，全年经济增速依然形成了较大缺口，需要下半年经济快速拉升来填补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深交所：支持优质房地产企业盘活存量资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大重点行业和重点领域融资支持力度。支持地方政府专项债券加快发行。支持航空业企业发行公司债券，支持仓储物流、交通运输、能源及信息网络等基础设施行业企业发行资产证券化产品。鼓励符合条件企业发行乡村振兴、绿色低碳、科技创新、数字经济等主题债券。对受疫情影响严重地区和行业企业发行公司债券、资产证券化产品，或者其他企业发行募集资金用于疫情防控相关领域或偿还疫情防控期间到期债券产品的债券，实施专人对接、即报即审。支持符合条件上市公司在境外市场发行全球存托凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七国集团峰会召开在即 石油成为最大看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，备受市场关注的七国集团峰会从6月26日至28日期间举行，本次峰会的议题涉及俄乌冲突、气候变化、能源危机、粮食安全、经济复苏等话题。观察人士指出，在俄乌冲突持续升级的背景下，七国集团在此次会议中将面临多年来最严峻的挑战和危机。然而在25日（即召开前一天），数千名民众在慕尼黑举行抗议集会和游行活动，他们挥舞着“反对七国集团”“拯救气候”等旗帜，呼喊着“团结一致阻止七国集团”等口号，在慕尼黑市中心游行。根据德国警方的估计，当天有数千人参与了集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融 证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人养老金制度落地，开启“个人养老金”时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人养老金参加人投资基金制度落地在即。6月24日，证监会就《个人养老金投资公开募集证券投资基金业务管理暂行规定（征求意见稿）》向社会公开征求意见。《暂行规定》共6章30条，主要规定以下三方面内容：一是明确基金管理人、基金销售机构开展个人养老金投资基金业务的总体原则和基本要求；二是明确个人养老金可以投资的基金产品标准要求，并对基金管理人的投资管理和风险管理职责做出规定；三是明确基金销售机构的展业条件要求，并对基金销售机构信息提示、账户服务、宣传推介、适当性管理、投资者教育等职责做出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会发布《关于交易型开放式基金纳入互联互通相关安排的公告》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化内地与香港股票市场交易互联互通机制，促进两地资本市场共同发展，证监会制定并发布了《关于交易型开放式基金纳入互联互通相关安排的公告》，自发布之日起实施。《公告》共5条，一是明确内地与香港股票市场交易互联互通机制拓展至交易型开放式基金，二是明确相关制度安排参照股票互联互通，三是明确投资者识别码安排，四是明确证券公司、公募基金管理人相关要求，五是明确业务实施细则相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面注册制改革研讨会顺利举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，国家金融与发展实验室与中国社会科学院金融研究所联合召开全面注册制改革研讨会，邀请有关专家学者和市场机构负责人共同总结前期股票发行注册制改革试点经验，为即将到来的全面注册制改革谏言献策。与会代表认为，全面实行股票发行注册制是党中央和国务院的既定任务，必须不折不扣地坚决完成好；前期注册制改革试点取得积极成效，股票市场包容性更强，发行上市审核程序更加透明，审核效率明显提高；下一步，应系统总结前期试点经验，坚持注册制改革初衷，处理好市场与政府的关系，突出改革的市场化法制化导向，从投资者需求角度完善发行审核制度，真正将全面注册制改革落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深交所出台16条：受疫情影响股权质押到期还款困难，可协商展期6个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了助力中小企业纾困解难，支持实体经济健康发展，6月24日，深交所发布《关于进一步支持企业发展服务实体经济的通知》（深证上〔2022〕575号），《通知》共16条举措，从发挥资本市场功能，加大直接融资支持力度；缓解企业资金压力，支持中小企业发展；实施监管措施柔性安排，体现监管弹性；优化自律监管服务，传递监管温度等四方面贯彻落实《国务院关于印发扎实稳住经济一揽子政策措施的通知》和证监会《关于进一步发挥资本市场功能支持受疫情影响严重地区和行业加快恢复发展的通知》，加大直接融资支持力度，优化自律监管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业 公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可转债市场上演“末日疯狂”！道恩转债两天暴涨超63%被重点监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日晚间，监管层公布了可转债新规，目的是防止可转债市场过度投机炒作。引入相应机制除了将参与门槛提高外，还增加了涨跌幅限制，这也使得被爆炒的类似永吉转债的现象将基本不存在。不过由于征求意见反馈截止时间为2022年7月1日，在这最后几个交易日，可转债市场出现了“末日疯狂”的景象，道恩转债周四暴涨42.98%之后，周五再度上涨20.50%，由于道恩转债两天暴涨超63%，被深交所列为重点监控对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;格力电器遭“经销商联盟”大减持：15年内首次被减持逾1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上平平无奇的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;），二级市场可能正在酝酿一场巨变：在一天之内，股价振幅超过8%，北上资金大举抄底逾12亿元，机构通过大宗交易接盘30亿元。格力电器（000651）6月24日晚间公告，京海互联于当日通过大宗交易方式减持公司股份1.1亿股，占格力电器总股本的1.86%。本次减持后，京海互联持有格力电器股份比例为6.47%，累计变动比例达2.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;知网被实施网络安全审查，此前因涉嫌实施垄断行为被立案调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络安全审查办公室有关负责人表示，为防范国家数据安全风险，维护国家安全，保障公共利益，依据《国家安全法》《网络安全法》《数据安全法》，按照《网络安全审查办法》，2022年6月23日，网络安全审查办公室约谈同方知网（北京）技术有限公司负责人，宣布对知网启动网络安全审查。据悉，知网掌握着大量个人信息和涉及国防、工业、电信、交通运输、自然资源、卫生健康、金融等重点行业领域重要数据，以及我重大项目、重要科技成果及关键技术动态等敏感信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;眼科赛道又现巨震！眼药龙头闪崩收跌17%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一则市场传闻引得眼科板块集体跳水，其中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300573','&amp;#x5174;&amp;#x9F50;&amp;#x773C;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300573/"&gt;兴齐眼药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300573/"&gt;300573&lt;/a&gt;）（300573.SZ）一度大跌超19%，并带动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300595','&amp;#x6B27;&amp;#x666E;&amp;#x5EB7;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300595/"&gt;欧普康视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300595/"&gt;300595&lt;/a&gt;）（300595.SZ）下跌。该市场传闻又与近视防控相关。有消息称，互联网医院将限制开具阿托品。记者进一步获悉，阿托品本系用于治疗葡萄膜炎及儿童验光前的散瞳药物，同时，在临床治疗中，也有医生将低浓度阿托品用于近视控制，并取得了一定的效果。不过，由于业界对该药的安全性、副作用一直存疑，因此阿托品一直以院内制剂的形式生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高1万元 北京鼓励消费者换新能源车 满足条件将可获补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月26日，北京市商务局等7部门印发《北京市关于鼓励汽车更新换代消费的方案》通知，其中提到，此次补贴时间为2022年6月1日0时至2022年12月31日24时。期间，转出或报废乘用车种类为新能源小客车或使用1-6年其他乘用车，可享8000元补贴；转出或报废6年（含）以上其他乘用车，可享1万元补贴。补贴条件方面，自然人车主报废或转出本市注册登记在本人名下1年以上的乘用车，在本市汽车销售企业新购新能源小客车，开具《机动车销售统一发票》，并在2023年2月28日前完成新购新能源小客车上牌手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本周关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据发行安排，本周暂有9只新股申购，具体申购名单如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中亦科技 申购代码：301208&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;元道通信 申购代码：301139&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中科环保 申购代码：301175&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;奥比中光 申购代码：787322&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科润智控 申购代码：301175&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;晨光电缆 申购代码：889639&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;思科瑞 申购代码：787053&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠丰钻石 申购代码：889955&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周五：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天新药业 申购代码：732235&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本周限售股解禁逾1600亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，除将上市的新股外，本周将有77只股票面临解禁，合计解禁量为175.42亿股。按最新收盘价计算，合计解禁市值为1607.02亿元，较上周增加52.82%。从解禁股情况来看，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601698','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x536B;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601698/"&gt;中国卫通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601698/"&gt;601698&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600968','&amp;#x6D77;&amp;#x6CB9;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600968/"&gt;海油发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600968/"&gt;600968&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600378','&amp;#x660A;&amp;#x534E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600378/"&gt;昊华科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600378/"&gt;600378&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_001872','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x6E2F;&amp;#x53E3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001872/"&gt;招商港口&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001872/"&gt;001872&lt;/a&gt;）、百克生物将解禁金额超100亿元，中国卫通、百克生物、海油发展、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601528','&amp;#x745E;&amp;#x4E30;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601528/"&gt;瑞丰银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601528/"&gt;601528&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_301013','&amp;#x5229;&amp;#x548C;&amp;#x5174;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301013/"&gt;利和兴&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301013/"&gt;301013&lt;/a&gt;）、工大高科、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_605011','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x70ED;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605011/"&gt;杭州热电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605011/"&gt;605011&lt;/a&gt;）流通盘将增加超200%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内成品油价或将下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日24时，本轮国内成品油将开启新一轮的调价窗口。原油的接连下滑，令本轮变化率呈现由正转为负向加深走势运行。截至6月24日，第八个工作日变化率-5.21%，参考油种均价113.45美元，国内汽柴油应下调280元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月PMI数据将公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，国家统计局将公布6月我国制造业采购经理指数（PMI）数据。5月份，我国制造业PMI为49.6%，虽低于临界点，但比上月上升2.2个百分点；非制造业商务活动指数为47.8%，比上月上升5.9个百分点；综合PMI产出指数为48.4%，比上月上升5.7个百分点，表明我国企业生产经营景气水平有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券认为，5月PMI指向疫情冲击有所减轻、但仍然显著，再结合5月高频数据、深圳经济表现，进一步指向经济修复较慢、仍在磨底。短期看，经济能否走出底部，6月是观察窗口，除了跟踪疫情演化之外，需紧盯存量政策落地情况，也需关注特别国债等“增量工具”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部策略：本轮周期业绩底大概率是U型底而非V型底 警惕6月底市场的市场波动放大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部策略提出，从历史上看，除非存在类似2008年和2020年的强政策刺激，企业盈利能够出现快速改善呈现V型反转，多数情况下业绩底部往往是U型甚至是W型底。其次，从金融环境来看，去年10月以来是虽然社融底部已现，但是修复强度仍然偏弱，这也意味着较难出现类似2020年下半年的企业投资热潮。再次，从当前所处的经济周期环境来看，正处于短期库存周期高位和产能周期下行阶段，经济内生动能偏弱，也压制了企业的再投资意愿。本轮周期业绩底大概率是U型底而非V型底，对于市场底仍应保持耐心。警惕6月底市场的市场波动放大。6月末7月初往往是市场波动加大的时候，从历史经验来看市场更容易被风险情绪主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生策略：成长行情似乎变得势不可挡 周期股反而是开始布局的时候&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生策略提出，随着大宗商品价格的持续下跌，本周市场在成长股的引领下似乎开启了新一轮的上涨。面对着当下势不可挡的成长行情，无论持仓结构如何的投资者，都需要厘清本轮行情的脉络和驱动，以便进行下一步的投资决策。未来随着中国经济的逐渐复苏，世界的边际需求贡献由中国拉动时，股票指数应该与南华工业品指数一起反弹，而周期股成为市场重要力量。考虑到当下全球是供给导致的衰退主导，（欧洲的核心问题是能源短缺，如果能源价格下行或者短期缓解，则会恢复需求）。对于投资者来说，考虑到当下大宗商品已经出现了明显回撤，现在并不是卖出大宗商品和其生产商股票的好时候，反而迎来了布局时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兴证策略：牛短熊长的A股已被机构化的力量改变 下半年风格回归科技创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴证策略认为，过去三年A股经历一轮完整牛熊周期。年初以来的大跌后，市场已经处于中长期底部区域。然而仍有部分投资者基于本轮下跌无论是从时间上还是跌幅上都不及过去几轮，从而担忧调整并未到位。但牛短熊长的A股已被机构化的力量改变。以美股为例，早年美股牛市之后，大多也会经历一个持续时间不短、且深度调整的熊市。但随着机构化持续推进，美股越来越呈现牛长熊短的特征。因此，站在当前时点，市场理应告别熊市思维，为长期布局。资金面上，随着风险偏好逐步修复，基金发行已出现回暖迹象，外资持续流入，绝对收益机构也有望提升仓位。存量博弈的格局将逐渐被打破，市场尤其是机构重仓的科技科创也将迎来增量资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶舒筠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220626/c640052502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>