<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2022 12:14:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>6月20日重点管控地区及重点关注地区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639912928.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639912928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国开放的大门越来越大、营商环境越来越好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639909761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639909761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委组织召开重点工程项目以工代赈专家座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639907755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639907755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面排查农民工工资支付保障制度全覆盖落实情况 掇刀启动根治欠薪夏季专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639906915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639906915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然人纳税人被罚！别小看个税汇算清缴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639905243.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639905243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税减税引活水 市场主体增底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收服务加码助力政策红利快释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904619.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王林清受贿、非法获取国家秘密案二审维持原判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：5月工业增幅由负转正，呈现恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639903864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639903864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国经济的稳健表现，进一步增强国际社会对中国经济发展前景的信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639902904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639902904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：开展拉网式调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国信通院发布《分布式系统稳定性建设指南（2022年）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900625.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：欢迎各国企业来华投资，共享发展红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前5月，我国实际使用外资质量显著提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示中国仍是跨国公司全球投资重要目的地，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局2021年第15统计督察组 向财政部反馈统计督察意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639898878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639898878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：更好发挥政策效应 缓解餐饮企业经营压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部会同发展改革委等11部门办公厅近日联合印发《关于抓好促进餐饮业恢复发展扶持政策贯彻落实工作的通知》（以下简称《通知》）。商务部服务贸易和商贸服务业司负责人解读时表示，《通知》明确扶持政策适用的市场主体，深化细化具体举措，督促各地狠抓落实，更好发挥政策效应，缓解餐饮企业经营压力,降低综合成本，不断增强企业的获得感，满足人民群众对美好生活的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》从六个方面提出举措，促进餐饮业恢复发展：一是加快出台相关补贴措施；二是落实好社会保险助企纾困政策；三是拓宽企业融资渠道；四是增强融资担保增信功能；五是发挥好商业保险支撑作用；六是支持老年助餐消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研究报告显示跨国公司仍将中国视为重要投资目的地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639917842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社青岛6月20日电(记者孙晓辉)在此间举行的第三届跨国公司领导人青岛峰会上，商务部国际贸易经济合作研究院发布研究报告《跨国公司在中国：全球供应链重塑中的再选择》。报告指出，当前，尽管全球供应链进入新一轮重构，但中国仍是跨国公司全球投资的重要目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，近年来，在全球制造业跨国投资收缩的大背景下，中国凭借庞大的市场和完备的制造业供应链体系，持续吸引跨国公司在制造业领域投资，对全球制造业跨国投资作出了突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告统计显示，2017年至2021年，在全球制造业跨国投资波动式下降的形势下，中国制造业利用外资规模保持相对稳定。其中，2021年中国制造业实际使用外资金额达到337.3亿美元，同比增长8.8%，比全球制造业外国直接投资增速高出1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，近年来，随着中国推动制造业转型升级，跨国公司在中国制造业领域投资呈现出从中低加工制造业向高技术制造业拓展，从低技术、低附加值生产环节向高技术、高附加值生产环节转变的趋势。统计显示，2017年至2021年，中国高技术制造业实际使用外资金额从98.9亿美元增长至120.6亿美元，占制造业实际使用外资金额的比重从29.5%提升到35.8%，提高了6.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，大多数在华外资制造业仍将中国视为主要投资目的地，并且投资信心持续增强。从各机构对在华外资企业开展的投资调查结果来看，外资企业继续保持对中国的投资热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三届跨国公司领导人青岛峰会19日在山东青岛正式开幕。本次峰会由商务部和山东省政府共同主办，来自境内外476家世界500强企业和行业领军企业的嘉宾参加会议，共同聚焦跨国公司与中国互利合作的机遇和趋势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639917842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济运行积极变化增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e202f9696f8e0ca" id="959b91323ded2660029f128f5237ae91" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制图：张芳曼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模以上工业增加值同比增速由上月的-2.9%提升至0.7%，货物进出口总额同比增速比上月加快9.5个百分点，全国城镇调查失业率比上月下降0.2个百分点……6月15日，国家统计局公布5月经济数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国内疫情防控形势总体改善，稳增长的政策措施效果逐步显现，经济运行的积极变化有所增多，主要指标多数出现改善，部分受疫情冲击较大的地区经济出现了反弹。”在15日举行的国新办新闻发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逐步克服疫情不利影响，经济呈现恢复势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月，我国经济运行出现积极变化，主要指标多数出现改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产供给逐步回升。“物流保通保畅的效果不断显现，企业复工复产有序推进，工业、服务业均出现回升。”付凌晖介绍，5月，规模以上工业增加值同比增长0.7%，上月为下降2.9%。其中，制造业5月份增长0.1%，上月为下降4.6%；服务业生产指数同比下降5.1%，降幅比上月收窄1个百分点。批发零售、交通运输仓储业降幅收窄明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸进出口明显加快。随着外贸企业生产恢复，外贸物流逐步改善，前期积压的外贸订单释放、货物进出口增速回升。5月货物进出口总额同比增长9.6%，增速比上月加快9.5个百分点。其中，出口增长15.3%，加快13.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业改善、物价总体稳定。5月居民消费价格同比上涨2.1%，涨幅与上月持平，物价总体稳定。全国城镇调查失业率是5.9%，比上月下降0.2个百分点。其中外来农业户籍人口失业率是6.2%，比上月回落0.4个百分点；25—59岁就业主体人群失业率为5.1%，比上月回落0.2个百分点，表明就业基本盘总体在改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外来农业户籍人口，主体是农民工，主要从事制造业、建筑业和批发零售业等劳动密集型产业，以私营、个体户和灵活就业居多，就业稳定性相对较差。农民工群体的就业改善，反映出经济运行出现改善，稳就业政策措施显效。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分受疫情冲击较大的地区恢复加快。前期受疫情冲击比较大的长三角地区和东北地区生产明显改善。5月，长三角地区和东北地区规模以上工业增加值同比分别下降3.2%和1.1%，降幅比上月收窄超过10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，我国经济逐步克服疫情不利影响，呈现恢复势头。”付凌晖分析，当前国际环境依然复杂严峻，外部不确定性增大，国内经济恢复仍然是初步的。主要指标增速还处于低位，恢复基础还需要巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳投资、促消费政策作用下，市场需求逐步改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，中国经济增长以内需拉动为主，2021年，内需对经济增长的贡献率达79.1%。当前国内需求呈现怎样的特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情防控形势总体向好，生产生活秩序逐步恢复，稳投资、促消费政策作用下，市场需求逐步改善。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为经济增长第一引擎，市场销售降幅收窄，消费市场活力逐步回升。5月，社会消费品零售总额超过3.3万亿元，同比下降6.7%，降幅比上月收窄4.4个百分点。其中，占社会消费品零售总额比重近一成的汽车类零售额下降16%，降幅比4月收窄15.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从商品类别看，5月限额以上单位商品零售中，超八成商品类值零售比4月好转，半数商品类值零售实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分消费业态看，实物网络零售增速加快，超市等自助式零售业态商品销售好于整体。1—5月，全国实物商品网上零售额同比增长5.6%，增速比1—4月加快0.4个百分点。与网购密切相关的邮政快递业明显回升。国家邮政局测算数据显示，5月，中国快递发展指数为269.2，环比增长11.6%；快递业务量环比增长20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，5月份，接触型、聚集型特征明显的餐饮消费降幅依然较大，5月餐饮收入同比下降21.1%；商品零售增速仍未转正。”国家统计局贸易外经司统计师付加奇表示，下一阶段还是要高效统筹疫情防控和经济社会发展，扎实推进一揽子稳住经济政策措施落地见效，支持市场主体发展、提升居民消费意愿、提高居民消费能力，促进消费市场持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长，要发挥有效投资的关键性作用。前5月，固定资产投资同比增长6.2%，增速较前4月回落0.6个百分点，回落幅度比前4月收窄1.9个百分点。其中，基础设施投资增长6.7%，增速比前4月加快0.2个百分点，比全部投资增速高0.5个百分点；高技术产业投资同比增长20.5%，保持今年以来的快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别值得一提的是，大项目投资带动作用增强。国家统计局投资司首席统计师罗毅飞介绍，前5月，计划总投资亿元及以上项目完成投资同比增长10.2%，高于全部投资4个百分点；对全部投资增长的贡献率为83.3%，比前4月提高2个百分点；拉动全部投资增长5.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度经济有望实现合理增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国际环境复杂严峻、国内疫情冲击等超预期因素影响，二季度经济运行下行压力加大。面对困难局面，在党中央坚强领导下，各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展，经济运行实现由受到疫情冲击出现下滑到逐步恢复的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，4月份，受多地疫情散发的影响，经济主要指标出现下降；5月份，随着疫情防控向好，生产需求出现积极变化，但是仍有部分指标同比下降；6月份，随着一揽子稳增长政策措施落地见效，经济运行有望进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求拉动有望增强。从投资来看，稳投资力度持续加大，投资增长支撑作用逐步加强。“从先行指标看，1—5月，新开工项目个数同比增长26.1%，新开工项目计划总投资增长23.3%，投资项目(不含房地产开发投资)到位资金增长18.4%，有利于投资规模持续扩大。”罗毅飞表示，下一阶段，要加快推进重大项目开工建设，加快发行使用地方政府专项债，撬动引导社会投资，积极扩大有效投资，促进投资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月，社会消费品零售总额降幅明显收窄，进出口增速明显加快，随着生产生活秩序逐步恢复，消费回升步伐也会加快，货物出口对增长拉动会继续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产恢复有望加快。“总体看，上海、吉林等受疫情冲击严重地区复工复产步伐加快，全国物流畅通程度不断提高，重点产业和企业保链稳链有序推进，5月份工业生产开始恢复，显现积极信号。”国家统计局工业司副司长汤魏巍表示，政策组合拳精准发力，工业生产有望加快恢复。此外，5月服务业PMI(采购经理指数)中，业务活动预期指数比上月回升，达到55.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场运转有望改善。5月全国货物周转量同比增长3.4%，比上月加快0.3个百分点；港口集装箱吞吐量增速由负转正，同比增长4.3%。随着物流保通保畅的持续推进，6月份交通物流状况将进一步改善，有利于生产流通顺畅运行。5月份，PPI(工业生产者出厂价格指数)同比上涨6.4%，涨幅比上月回落1.6个百分点，也有利于缓解中下游行业的成本压力，改善经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对外部环境复杂严峻和国内疫情冲击带来的经济下行压力，在原有的稳增长政策措施基础上，5月份国务院进一步出台稳住经济一揽子政策措施，包含了6方面33项具体举措，各地积极落实中央要求，结合地方出台稳定经济的措施。这些措施有望在6月份逐步显效，将促进经济恢复向好。”付凌晖说，从近期来看，大规模留抵退税政策有效实施，对于缓解企业经营压力发挥积极作用，同时金融支持实体经济的力度不断加大，企业资金状况得到改善。“综合来看，如果疫情能够得到有效控制，各项稳增长措施落地见效，在各方面共同努力下，二季度经济有望实现合理增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：人民网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/32f6a2b42ee1a97" id="96794bf10a51c5523821e17f26b8aca5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省新兴产业金融协会于2016年3月9日获得广东省民政厅批复正式成立，是由广州市天河投资管理有限公司联合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601881','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x6CB3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;中国银河&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;601881&lt;/a&gt;）证券广东分公司、深圳市创新投资集团有限公司、广东省粤科金融集团有限公司等单位共同发起设立的专业性社会团体，旨在突出新兴产业与金融跨界结合的特点，积极搭建企业与政府、产业与金融、产业与高校之间的交流互动和合作发展的新平台，通过金融招商、政策宣传、项目推介、培训咨询、人才对接等方式，为广东省新兴产业提供优质服务，促进广东省新兴产业、金融行业协调、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639904411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以改革为动力，筑牢制造强国技能根基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639915289.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业作为国之重器，是强盛国家的重要力量，是现代产业体系的主体和科技创新的主要载体，对经济发展具有强大的造血功能。技能人才作为我国人才队伍的重要组成部分，是制造业转型升级的关键所在，是制造业提升竞争能力、提高经济效益的重要基础。近日，人力资源社会保障部、工业和信息化部、国务院国资委联合发布《制造业技能根基工程实施方案》(以下简称《方案》)，在2022年至2025年实施制造业技能根基工程，旨在积极应对技能人才工作面临的新形势、新任务、新挑战，加快培养制造业高质量发展急需的高素质技能劳动者，为制造强国战略提供强有力的人才支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺应时代发展，注重前瞻性。《方案》立足“制造强国”“人才强国”战略，准确把握新时期制造业面临的新发展形势和新任务，突出技能人才在技术变革、产业转型升级中的主体作用，实施新修订的《中华人民共和国职业教育法》，全面落实《“十四五”职业技能培训规划》，研判制造业重点领域紧缺急需人才，针对现实存在的技能人才发展短板弱项，围绕培养、使用、评价、激励等重点环节，提出一系列重大举措，形成制度性安排，加快培养制造业高质量发展急需的高素质技能人才。《方案》着眼技能更新迭代，提出动态发布新职业和加快制定国家职业技能标准，大力建设先进制造业需要的新兴专业和优质专业等措施，打破了传统的基于经验的决策方式，建立政策的“随动”调节机制，主动谋划、前瞻部署，确保人才链、产业链、创新链同步发展和深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定位清晰，突出重点。《方案》突出“高精尖缺”导向，依托分层、定向、差异化的配套措施，以点带面，强化政策举措的科学性、针对性、有效性。文件要求重点依托国家制造业高质量发展试验区、国家先进制造业集群等遴选制造业龙头企业、单项冠军企业、专精特新“小巨人”企业和优质技工院校，建设国家技能根基工程培训基地；结合新一代信息技术和自主信息技术产业、高端工业母机和机器人、航空航天装备、船舶与海洋工程装备、关键软件、数字技能等领域以及工业和信息化职业技能提升培训指导目录。上述举措精准定位制造业重点领域、重点区域，充分发挥链主企业、龙头企业、行业领先企业等“关键少数”和“领头羊”的引领带动作用，促进“产业链”与“人才链”无缝衔接，筑好技能人才“蓄水池”，并惠及广大中小微企业。《方案》还进一步聚焦高技能人才，特别是技师、高级技师、特级技师、首席技师培训研修，形成规模化培训示范效应。这将更好引领带动广大技能劳动者主动提升技能、钻研技术，激励更多人投身技能报国，不断壮大技能人才队伍、充实后备梯队储备、改善人才素质结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化系统性、协同性。《方案》坚持系统观念，注重统筹协调、资源共享和业务整合，建立多元主体协同治理模式。《方案》要求建立人力资源社会保障、工业和信息化、国资等部门共同参与的工作机制；提出探索组建一批聚焦制造、突出创新、效益显著的技工教育联盟(集团)，探索推行“工程师+高技能领军人才”的团队合作模式；通过企校双师带徒、工学结合模式对新招用职工、在岗职工和转岗职工进行学徒培训；探索建立全国制造业职业技能培训资源、职业资格证书、职业技能等级证书和专项职业能力证书信息共享机制；优先将适合当地制造业技能人才培养需要的相关职业工种纳入政府补贴职业技能培训目录，聚焦重点领域职业工种，打造一批制造业职业技能竞赛品牌等一系列硬招、实招。上述举措，以部门联动、多向发力的方式，整合政府、行业企业、社会等多方面资源要素，充分调动不同类型主体积极性，统筹培养、使用、评价、激励各业务条线，并兼顾产业格局差异性，使各类政策形成合力，建立技能人才开发工作的“协同作战”模式，有效提升技能人才治理能力。(作者童天，中国劳动和社会保障科学研究院研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639915289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：5家企业正式转为国有资本投资公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639917153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委网站，国资委近日印发了《关于国有资本投资公司改革有关事项的通知》，对国有资本投资公司试点企业进行了调整优化。《通知》明确，中国宝武、国投、招商局集团、华润集团和中国建材等5家企业正式转为国有资本投资公司；航空工业集团、国家电投、国家能源集团、国机集团、中铝集团、中国远洋海运、中粮集团、中国五矿、通用技术集团、中交集团、保利集团和中广核等12家企业继续深化试点。《通知》要求准确把握国有资本投资公司功能定位，持续深化改革成果，有效发挥功能作用，加快形成具有鲜明特点的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639917153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化金砖伙伴关系 共谋全球安全发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，中国作为今年金砖国家主席国，将以“构建高质量伙伴关系，共创全球发展新时代”为主题，举办金砖国家领导人第十四次会晤。北半球的夏日携手南半球的冬天，正如四季变幻构成地球家园的丰富体验，金砖国家因其多样性和代表性展现强大活力，为维护全球安全、促进全球发展发挥积极、向上、建设性作用。6月24日，中国将以“构建新时代全球发展伙伴关系，携手落实2030年可持续发展议程”为主题举办全球发展高层对话会，加强新兴市场和发展中国家团结合作，凝心聚力应对当前各类全球发展挑战。6月22日，还将举办金砖国家工商论坛开幕式。这一系列活动，必将再次凸显金砖成就，展现金砖作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家是全球安全的维护者。安全是发展的前提，人类是不可分割的安全共同体。金砖国家持续加强政治互信和安全合作，始终坚定坚持多边主义，推动全球治理体系更好反映大多数国家特别是发展中国家的关切。尤其是习近平主席提出全球安全倡议，为弥补和平赤字、破解全球安全困境指明方向，得到金砖国家和广大新兴市场和发展中国家的高度重视。当前，传统与非传统安全问题交织，乌克兰危机仍在延宕。金砖国家就重大国际和地区问题保持密切沟通协调，坚持客观公正立场，共同为和平发声尽力，充分体现新兴和发展中大国维护全球安全的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家是全球发展的推动者。实现发展是每个国家的权利，更是新兴市场和发展中国家的共同任务。金砖国家始终聚焦发展，坚定主张将发展置于国际合作议程的优先位置，已成为全球治理的自觉推动者。尤其是习近平主席提出全球发展倡议，为推进全球发展事业明晰路径，得到国际社会广泛赞誉和积极响应。当前，世界经济仍笼罩在阴霾之中，南北发展鸿沟增大。金砖国家以自身发展拉动全球经济复苏，携手汇聚更大合作动能，持续推进落实联合国2030年可持续发展议程，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展，充分体现新兴和发展中大国推动全球发展的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家是国际发展合作的引领者。金砖国家机制在应对国际金融危机的过程中不断完善，团结协作、共克时艰是金砖国家与生俱来的“基因”。16年来，金砖国家形成经贸财金、政治安全、人文交流“三轮驱动”合作框架，在经贸、财金、科技、工业、农业、文化、教育、卫生、智库、友城等数十个领域取得丰硕合作成果，为五国乃至世界应对风险挑战、实现发展进步贡献积极力量。加强新兴市场和发展中国家团结合作是金砖国家的优良传统。尤其是习近平主席在2017年厦门会晤上提出“金砖+”合作理念，为新兴市场和发展中国家加强合作注入新的动力。5年来，“金砖+”模式不断拓展，丰富提升了“金砖”价值，得到各方积极支持。当前，全球化遭遇逆流，各种制裁和壁垒大行其道。金砖国家邀请广大新兴市场和发展中国家共商发展大计，推动合作共赢，充分体现了新兴和发展中大国引领国际发展合作的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即将召开的金砖国家领导人第十四次会晤和全球发展高层对话会必将延续开放包容、合作共赢的金砖精神，凝聚共识、推进合作，展现“金砖”成就与成色，构建更加全面、紧密、务实、包容的伙伴关系。同时，也将为处于动荡变革期的国际关系注入稳定性和正能量，为推动构建人类命运共同体提供新的动力，为推动全球和平发展事业作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639899633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信用担保服务小微企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639911462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国务院办公厅出台了《关于有效发挥政府性融资担保基金作用切实支持小微企业和“三农”发展的指导意见》(国办发〔2019〕6号)，从逐级扩大融资担保增信效应的角度，提出了有效发挥政府性融资担保基金支持小微企业发展的意见。2020年，财政部印发《政府性融资担保、再担保机构绩效评价指引》(财金〔2020〕31号)等多个文件，规范地方各级政府性融资担保、再担保机构绩效评价工作，引导政府性融资担保、再担保机构坚守主业、聚焦支小支农、积极服务小微企业、“三农”和创业创新。因此，在向小微企业提供融资担保服务时，要提高小微企业融资担保的覆盖面和获得率，深入分析信用担保机构面临的多种制度约束，提出切实可行的破解策略，是急需解决的重要问题。由江南大学商学院教授文学舟撰写，吉林大学出版社出版的专著《面向小微企业的信用担保机构制度约束及破解策略研究》，为解决上述问题提供了新的思路和视角，具有较强的理论参考价值和实践指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该书以信息经济学、信贷配给理论、准公共产品理论等为指导，比较深入、系统地分析了信用担保机构在服务小微企业过程中面临的各种内外部制度约束问题。在此基础上，对导致以上问题的深层次原因进行了剖析，如信用担保机构面临法律约束、政府约束、银行约束等外部原因，信用担保机构自身实力不强、盈利能力较弱、风险控制制度不完善等内部原因。并借鉴了美国、日本、韩国等国外信用担保制度的先进经验及我国安徽省、广东省、浙江省等国内信用担保的运行经验，以江苏省部分担保机构为样本，运用DEA方法评价了信用担保机构的经营效率。最后，系统提出了破解信用担保机构内外部制度约束的策略和建议。该书对面向小微企业的信用担保机构制度约束及破解策略的研究在内容、逻辑和方法上均具有突出的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，该书将面向小微企业的信用担保机构制度约束及破解策略作为选题，突出了时代性和迫切性。我国小微企业融资难是新时期困扰各级政府及企业的重要问题，信用担保机构作为缓解小微企业融资难问题的主要途径之一，存在的各种内外部制度约束是面临的政策改革难题。该书构建了信用担保介入下的小微企业融资数理模型及演化博弈模型，基于问卷调查，运用数据包络分析和比较分析方法，评价了不同模式信用担保机构的效率，比较了国内外信用担保制度的特点，提出的破解策略具有重要的现实和理论意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，该书将理论研究和实证分析相结合，对信用担保机构的制度约束及破解策略进行了深入的探讨。研究立足于国内外相关研究成果，以融资担保理论为指导，将数理博弈分析和数据包络分析有机结合，在揭示信用担保机构运行机理和现状的基础上，分析面向小微企业的信用担保机构的制度约束和深层原因，进而采用数据包络分析法定量评估信用担保机构运行效率，提出了破解信用担保机构制度约束的系统化建议。所取得的研究成果有利于创新不确定条件下我国信用担保融资效率及发展模式理论，丰富信用担保机构可持续发展的内在机理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，该书研究内容充实，观点鲜明。研究表明：足额的抵押品是解决中小企业融资活动信息不对称问题的关键；信用担保机构面临担保行业的法律法规不健全、政府扶持力度和监管体系有效性不够等外部约束，同时面临自身实力不强、盈利能力偏弱等内部约束；政策性担保机构的经营效率要高于商业性和互助性担保机构，且大多数信用担保机构在注册资本、人力资源管理、担保放大倍数以及累计提取的担保准备金方面投入不足。提出的建议有较强的针对性和可操作性，对破解面向小微企业的信用担保机构制度约束具有重要的借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该著作的完成，不仅有助于完善小微企业融资理论、丰富信用担保融资理论，还有助于各类小微企业缓解融资难问题，提高其资金的获得率和覆盖面，促进信用担保机构的健康和可持续发展。该著作既适合科研人员和高校师生阅读，也适合政策决策者、企业管理者、担保机构管理者、金融机构从业人员等阅读学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系江苏大学管理学院教授、博士生导师，江苏省中小企业发展研究基地首席专家，中国企业管理研究会副会长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639911462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家跨国企业负责人表示 中国仍是全球投资热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e9467ee1a7c75a53" id="c24e281923ce7b4224560b52cb27fdf2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球连线｜多家跨国企业负责人表示中国仍是全球投资热土&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为期三天的第三届跨国公司领导人青岛峰会正在青岛举办。本届峰会吸引了数百位世界500强和行业领军企业负责人通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式如约赴会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少受访企业表示，虽然受到疫情的一定影响，但公司生产运营状况基本良好，对中国市场未来发展依然充满信心，认为中国仍是全球投资热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：冯媛媛吴飞座&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社国际传播融合平台出品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639900615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工程部召开上半年工业和信息化经济形势专家座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639898731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;6月20日消息 工业和信息化部6月17日召开上半年工业和信息化经济形势专家座谈会，专家们一致认为，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门贯彻落实党中央、国务院决策部署，在增加政策供给、推动复工达产、加强要素保障等方面采取了一系列举措，取得了积极成效，工业经济在经历了4月份触底之后，5月份工业增幅实现由负转正，呈现恢复性增长。专家们指出，总的看，工业经济的增长、恢复都先于整体经济，要稳住宏观经济大盘，工业要担负起更重要的责任。当前工业经济稳定恢复的基础尚不牢固，保持平稳运行需要付出更大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要进一步认识当前经济形势的严峻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要更多关注需求侧问题，谨防形成需求收缩、供给冲击交互的负向循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要防范制造业上下游利润分化过大导致的投资内生动力不足问题。四要深入研判全球经济滞胀外溢性进一步加剧带来的风险，预先做好相关准备。专家们就深化供给侧结构性改革、拉动消费需求、加大技术改造投资、研究出台超常规稳增长政策举措、稳定市场预期等方面提出了一些具体的政策建议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220620/c639898731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>