<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 08:26:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工业数据 上半年GDP同比增长12.7%！高技术制造业快速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农服刚需时代：服务第一 赚钱第二 企业咋收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月LPR报价与上月持平：1年期3.85% 5年期4.65%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让女性撑起科技事业“半边天”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：2020年浦东5个海关特殊监管区外贸进出口总值达1.1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>变“人找政策”为“政策找人”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中企500强9月揭幕：将发中外500强对比报告 碳中和、数字化成新焦点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全总：破解难题 推进新就业形态劳动者入会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：北约若真关心网络安全 应先讨论成员国网络窃密问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121128.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅、市场监管总局、司法部联合举办全国深化“证照分离”改革动员培训会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵立坚：强烈要求美国及其盟友在网络安全问题上停止向中国泼脏水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120995.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：释放数字技术等赋能效应 打造“永不落幕”投促平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新闻观察：居民消费支出保持恢复性反弹 下半年居民消费力将进一步释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>依据新发展格局落实需求侧管理战略导向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者卫思谕）7月7日，中国人民大学国家发展与战略研究院、中国人民大学经济学院、中诚信国际信用评级有限公司联合主办的中国宏观经济论坛热点问题研讨会在线举行。论坛聚焦“需求侧管理的内涵与落实”，围绕“十四五”时期需求侧管理的意义、需求侧管理与供给侧结构性改革的关系等理论与实践议题进行线上讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强“需求侧管理”有深意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央经济工作会议首次提出“需求侧管理”新概念，即“加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，要紧紧扭住供给侧结构性改革这条主线，注重需求侧管理”。2021年“十四五”规划纲要进一步阐述了需求侧管理，并将需求侧管理作为“十四五”时期中国经济社会发展的战略导向之一。2021年5月1日，习近平总书记在《把握新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局》一文中强调：“要根据我国经济发展实际情况，建立起扩大内需的有效制度，释放内需潜力，加快培育完整内需体系，加强需求侧管理，扩大居民消费，提升消费层次，使建设超大规模的国内市场成为一个可持续的历史过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于需求侧管理的意义，中国人民大学国家经济学教材建设重点研究基地执行主任陈彦斌认为，需求侧管理是“十四五”规划的重要战略导向，旨在建立扩大内需的有效制度，培育完整内需体系并建设强大国内市场，有助于中国实现到2035年的增长目标和到本世纪中叶的第二个百年奋斗目标。第一，加强需求侧管理有助于构建新发展格局，推动中国经济高质量发展。需求侧管理以扩大内需作为战略基点，构建消费和投资需求旺盛的强大国内市场，有助于进一步畅通国内大循环并带动国内国际双循环。第二，加强需求侧管理有助于释放经济增长动力，确保第二个百年奋斗目标的实现。需求侧管理可以增强投资对优化供给结构的关键性作用，强化经济增长的内在动力，从而确保中国顺利实现第二个百年奋斗目标所需要的经济增长速度。陈彦斌同时表示，与传统的总需求管理不同，需求侧管理在调控范围、调控目标、调控策略、调控对象和调控工具等方面均具有新特征。需求侧管理并不是取代总需求管理，而是强调有效的协调配合，同时，有效落实需求侧管理也不能照搬总需求管理方法，而需要进一步创新与完善中国特色宏观调控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院世界经济与政治研究所经济发展研究室主任徐奇渊表示，当前我国在有效需求不足的同时还面临较高的债务率，因此单纯依赖货币、财政政策以及供给侧改革远远不够，需要引入需求侧管理，即在强大国内市场的基础上，对需求的“堵点”进行疏通，打破分配不平衡和消费限制。将供需不匹配的“堵点”打通，有利于形成理想的结构性政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学经济研究所所长毛振华表示，需求侧管理并不是简单的扩大内需，同时包括管理、消费、市场畅通以及改革问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国改革基金会国民经济研究所副所长王小鲁表示，当前我国存在需求侧面的结构失衡，主要表现为消费需求和投资需求之间的结构失衡。我国投资率和资本形成率过高，消费率过低，这不利于启动内需和恢复经济增长的内生动力。需求侧管理的关键点，是恢复消费和投资需求之间的结构平衡，纠正过度投资、低效投资情况，让消费需求对经济增长起到更好带动作用，促使经济增长回归到健康可持续和充满活力的增长轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需求与供给相辅相成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求侧管理和供给侧结构性改革，都是党和政府根据当前经济社会发展的实际和面临的问题所提出的中国治理思路。对于两者的关系，陈彦斌认为不是相互割裂，而是相辅相成、相互促进。他表示，在畅通国内大循环方面，需要需求侧管理与供给侧结构性改革相互配合。供给侧结构性改革能从供给侧提升产品品质与质量，更好地满足人民日益增长的美好生活需要；而需求侧管理能够改善总需求结构失衡困境，提升居民消费规模和质量，从而对供给侧改革形成牵引作用。在促进国内国际双循环方面，也需要两者的有效配合。深化供给侧结构性改革有助于稳固中国在国际产业链中的作用，维持中国在世界工厂的地位；而需求侧管理可以持续、长期的释放强大消费潜力，让中国成为世界级巨大市场，推动国际大循环运行更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于供给与需求的关系，平安证券首席经济学家钟正生认为，是需求牵引供给，供给创造需求。供给是打破体制机制障碍，促进生产要素更加自由流动和深度融合，以此形成新的增长极和要素生产力的提升，需求侧管理则是增加有效需求。如果供给和需求两端都能实现有效增长，就能形成供给和需求的良性循环。这也是需求侧管理和供给侧结构性改革辩证统一的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王小鲁表示，供给侧改革主要侧重于加强市场在资源配置中的决定性作用，保障市场公平竞争，而需求侧管理是通过一系列政策使过高投资率下降，使效率不高的投资退出，同时把重点放在改善居民消费条件、促使消费回升方面。两者的有效结合，对推动我国经济长期增长非常必要和关键。同时，需求侧一方的重点在于管理，即提高需求水平、改善需求结构，以与供给侧改革相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依靠市场落实需求管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何落实需求侧管理，在陈彦斌看来，可以通过推行稳定政策（逆周期调节政策）、增长政策和结构政策的“三策合一”新框架来应对。一方面，“三策合一” 能够有效扩大内需，提升消费质量和投资效率，从而有助于落实需求侧管理。另一方面，“三策合一”可以通过结构改革、结构政策、结构调整来解决总需求结构失衡问题。此外，“三策合一”能够有效推动需求侧管理和供给侧结构性改革的配合，有助于构建“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王小鲁认为，货币政策要回归中性，逐步消解金融泡沫和房地产泡沫，降低债务杠杆率。财政政策需要从过去以政府投资为主转向改善民生为主，做好公共服务和社会保障、改善居民消费和扩大内需。基于此，建议大幅放宽城市外来人口的落户标准，通过加大国有资产来补充社保基金缺口，减轻企业社保缴费负担。他同时建议制定全国统一的公共服务最低标准，包括医疗教育的最基本服务条件、解决保障性住房对中低收入和低收入居民的充分覆盖、解决九年义务教育向十二年义务教育的过渡等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛振华建议，第一发放消费券，确保民生和低收入阶层的生活水平；第二关注家庭负债率上升，个人负债上升引发的消费力下降问题，防止房价下跌时出现负资产；第三对中小微企业给予关注支持，严厉查处对中小企业生存环境有严重负面打击的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟正生也表示，要特别重视规范房地产发展，抑制房价快速攀升势头。继续加强营商环境建设，对小微企业定向大力维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐奇渊认为，需求侧管理是手段，也是目标。需求侧管理在广义上包括政府、企业投资和居民，因此需求侧管理更多需要依靠市场力量，完善规范市场运作，包括房地产市场规范、户籍管理规范、社保改革、公共服务供给等方面的进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>浙江银保监局等十部门联合发文推动金融支持重点领域实现“双碳”转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为助力浙江经济社会发展全面绿色低碳转型，近日，浙江银保监局联合省发改委、省经信厅、省科技厅、省生态环境厅、省建设厅、省交通运输厅、省农业农村厅、省市场监管局、省地方金融监管局等10部门，联合制定出台《浙江银行业保险业支持“6+1”重点领域 助力碳达峰碳中和行动方案》。重点围绕能源、工业、建筑、交通、农业、居民生活等六大领域以及绿色低碳科技创新（简称“6+1”），明确时间表、路线图和具体工作举措。从支持绿色产业发展、完善绿色金融服务机制、强化转型期金融风险管理、加强数字化改革引领、推进行业自身建设等五大路径出发形成38项重点领域的差异化金融支持具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》建立银行业保险业支持碳达峰碳中和监测目标体系，力争2021-2025年，全省绿色信贷年均增速高于20%，余额达到2.5万亿元，占各项贷款比重每年提升1个百分点;气候融资每年新增2000亿元以上。引导绿色保险全面深入参与气候和环境风险治理，每年为环境风险治理领域提供的风险保障额度超650亿元。同时明确了金融支持清洁能源、绿色制造、绿色建筑、绿色交通、生态环境农业等细分领域的监测目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》强调以绿色项目为重点推动绿色产业做大做强。一是建立绿色低碳项目清单制管理。建立节能减碳技术改造项目、绿色低碳项目、绿色低碳科技成果转化项目“三张清单”，配套专项授信额度，推动信贷资源向绿色低碳项目倾斜。引导保险资金加大绿色低碳项目投资力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有保有控支持产业结构调整优化。全力保障低碳高效产业发展融资需求，支持高碳高效产业低碳转型。严格控制高碳低效产业信贷投放，倒逼企业改造提升或退出。严格限制新上高耗能、高排放项目融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化重点领域金融服务。研究制定细分行业和领域的授信支持政策方案，着力加大对可再生能源、绿色制造、绿色建筑、绿色交通等领域金融支持，推动绿色低碳技术研发与应用。对接浙江“十百千”低（零）碳试点示范体系、绿色低碳园区，给予重点授信支持，助力美丽浙江建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是合力拓宽多元化绿色融资渠道。支持开展银团贷款、绿色转贷款等业务合作，扩大绿色融资覆盖面，降低融资成本。探索更多以绿色为主题的银行理财、信托、基金等金融产品，丰富居民投资渠道，共享绿色发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》强调以节能降碳为导向完善绿色金融服务机制。一是推动将碳表现纳入授信管理流程。聚焦能源消费总量、碳排放总量、能耗强度、碳排放强度四个指标，综合生态环境部门企业碳账户、项目碳评等情况，将重点用能企业（项目）碳表现纳入银行授信管理环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是探索引入第三方专业机构碳核查机制。鼓励银行保险机构引入第三方专业力量，对重点绿色项目的碳减排情况进行评估、核查，实现绿色金融环境效益数据真实可靠，强化事前、事中、事后全流程管理。优先选择参与企业碳报告核复查工作的优质技术单位，形成项目碳核算的闭环管理。探索建立绿色建筑和既有建筑节能绿色改造全流程的第三方评价机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是实施差别化绿色信贷和绿色保险政策。推动银行机构将碳排放情况纳入差别化信贷政策，采取差别化的贷款额度、利率定价等措施。各保险机构探索差别化保险费率机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善绿色金融产品服务创新机制。鼓励建立专营机制，设立绿色金融产品创新实验室。探索碳效贷、能效信贷、气候债券、绿色信贷资产证券化等产品。发展碳排放权、用能权、排污权等绿色权益抵质押融资业务。构建多场景的绿色保险产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化绿色金融绩效考核管理机制。支持地方法人银行机构探索实施差异化的绿色资产风险权重，在保持整体风险权重不变的前提下，降低绿色资产风险权重，提高高碳资产风险权重。降低绿色信贷内部转移定价和经济资本占用，设置绿色信贷容错纠错、尽职免责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》强调以可持续发展为保障强化转型期金融风险管理。一是探索将气候相关风险纳入全面风险管理。健全环境、社会和治理（ESG）风险管理体系，制定气候风险评估标准，开展情景分析和压力测试，评估风险敞口，做好应急预案。开展区域性环境和气候信息披露，探索披露银行保险机构持有资产碳足迹、高碳资产风险敞口和自身运营碳足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化绿色资产风险分类管理。推动银行机构按照贷款对环境的影响程度及气候与环境风险状况，对全部客户和贷款进行分类，摸清风险底数，实施动态管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有效防范化解高耗能、高排放金融风险。全面摸排高耗能、高排放项目金融风险，建立风险处置预案，稳妥做好风险化解与处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是充分发挥保险参与环境与气候风险治理作用。推动保险机构参与环境与气候风险治理体系建设，发挥防灾减灾功能，研究面向投保主体的环境与气候风险监测预警机制。推广环境污染责任、安全生产责任、绿色建筑等领域“保险+服务+监管+信贷”模式，前置风险控制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》还要求各银行保险机构强化主体责任，制定金融支持碳达峰碳中和细化工作方案，明确年度目标及中长期战略举措。各有关部门深化对接合作，建立常态化联络工作机制，强化政策激励和工作协同，加强“6+1”重点领域绿色金融服务效果评价等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年上半年财政收支情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全国一般公共预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）一般公共预算收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月累计，全国一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%。其中，中央一般公共预算收入54624亿元，同比增长23.2%；地方一般公共预算本级收入62492亿元，同比增长20.6%。全国税收收入100461亿元，同比增长22.5%；非税收入16655亿元，同比增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要税收收入项目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.国内增值税35240亿元，同比增长22.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.国内消费税8695亿元，同比增长12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.企业所得税27515亿元，同比增长17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.个人所得税7222亿元，同比增长24.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.进口货物增值税、消费税8886亿元，同比增长28%。关税1497亿元，同比增长25.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.出口退税9040亿元，同比增长10.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.城市维护建设税2763亿元，同比增长24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.车辆购置税1982亿元，同比增长25.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.印花税2225亿元，同比增长47.3%。其中，证券交易印花税1437亿元，同比增长61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.资源税1089亿元，同比增长27.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.土地和房地产相关税收中，契税4125亿元，同比增长32.7%；土地增值税4257亿元，同比增长30.8%；房产税1599亿元，同比增长14.4%；耕地占用税639亿元，同比下降15.6%；城镇土地使用税1084亿元，同比增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.环境保护税109亿元，同比增长8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计575亿元，同比增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）一般公共预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月累计，全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%。其中，中央一般公共预算本级支出15216亿元，同比下降6.9%；地方一般公共预算支出106460亿元，同比增长6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要支出科目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.教育支出18433亿元，同比增长10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.科学技术支出3703亿元，同比下降1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.文化旅游体育与传媒支出1686亿元，同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.社会保障和就业支出19504亿元，同比增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.卫生健康支出10453亿元，同比增长3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.节能环保支出2432亿元，同比下降8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.城乡社区支出9732亿元，同比下降2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.农林水支出9369亿元，同比下降8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.交通运输支出5673亿元，同比下降3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.债务付息支出5156亿元，同比增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全国政府性基金预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）政府性基金预算收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月累计，全国政府性基金预算收入39078亿元，同比增长24.1%。分中央和地方看，中央政府性基金预算收入1980亿元，同比增长24.4%；地方政府性基金预算本级收入37098亿元，同比增长24.1%，其中,国有土地使用权出让收入34436亿元，同比增长22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）政府性基金预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月累计，全国政府性基金预算支出41699亿元，同比下降7.8%。分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出972亿元，同比增长54.2%；地方政府性基金预算相关支出40727亿元，同比下降8.6%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出32881亿元，同比增长14.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-6月新增专项债券约一半投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月20日，财政部召开2021年上半年财政收支情况新闻发布会。财政部预算司副司长项中新表示，截至2021年6月末，全国地方已发行新增地方政府债券14800亿元，其中一般债券4656亿元、专项债券10144亿元。发行进度较去年有所放缓，主要是今年专项债券恢复常态化管理，适当放宽地方发行时间要求，这样既不会影响重点项目建设进度和资金需求，也可以有效避免债券资金闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经初步汇总，1-6月全国地方发行的新增专项债券，约一半投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约3成投向保障性安居工程以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约2成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部湖南监管局：多举措贯彻 落实《行政事业性国有资产管理条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月8日上午，财政部举办《行政事业性国有资产管理条例》（以下简称《条例》）视频培训班，许宏才副部长对贯彻落实《条例》提出了要求。湖南监管局组织相关处室人员参加培训，并认真研究落实培训精神，学好用好《条例》的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、充分认识出台《条例》的重要意义。《条例》是我国行政事业性国有资产领域的第一部行政法规，是长期以来行政事业性国有资产管理实践的科学总结。《条例》以改革为引领、以法律为遵循、以创新为支撑、以问题为导向，对于加强行政事业性国有资产监管，促进国有资产管理的法治化、规范化、程序化，提高国有资产治理水平和治理能力具有重要的历史意义和现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、着力抓好《条例》的贯彻落实。一是做好《条例》的宣传讲解培训。在学深学透的基础上，要积极做好属地中央预算单位的宣传和培训工作，加大宣传力度，正确引导舆论，对属地中央预算单位关心的问题及时解释疑惑。二是做好《条例》的组织实施。要推动属地预算单位严格执行《条例》规定，加强预算管理，规范资产配置、使用和处置行为，强化国有资产绩效管理。三是完善制度建设。在全面梳理清理的基础上，健全完善资产管理制度体系，进一步细化硬化管理要求，根据深化资产管理改革要求，集中力量推出一批制度创新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、注重协调配合，多方形成合力。要加强与财政部的工作汇报、加强与属地中央预算单位的沟通协调，多方努力形成合力，积极推动《条例》各项规定落到实处，切实做好本单位国有资产管理，督促属地中央预算单位做好行政事业性国有资产管理各项工作，不断提高依法履职能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国目前有超400万家水果相关企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 刘欢）7月20日，新京报记者从天眼查获悉，目前，我国有400万家水果相关企业，其中果蔬大省山东相关企业最多，有将近42万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查数据显示，我国目前有超400万家经营范围含“水果”，且状态为在业、存续、迁入和迁出的水果相关企业，其中约65%为个体工商户，约25%为有限责任公司。从注册资本上看，约60%的相关企业注册资本在100万元以下。目前已有超1300家水果相关企业产生融资事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域分布上看，山东省水果相关企业数量最多，有近42万家；广东省有超31万家，位居第二，此外，江苏、四川两省均有超25万家水果相关企业，分别位居第三、第四。从行业分布上看，水果相关企业主要分布在批发、零售业（67.5%）和农、林、牧、渔业（22.7%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近十年来，我国水果相关企业（全部企业状态）年注册量稳步上涨。其中，2017年，我国首次全年新增超50万家水果相关企业，2020年，新增超100万家水果相关企业，截至今年7月12日，2021年我国新增水果相关企业已超60万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 刘欢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 祝凤岚 校对 柳宝庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三部门：开展性别平等教育 消除刻板观念对女学生专业选择的不利影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月19日讯 近日，科技部等十三部门印发《关于支持女性科技人才在科技创新中发挥更大作用的若干措施》（下称《措施》）。《措施》提出，加强女性后备科技人才培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《措施》明确，要培养女学生的科学兴趣。大力宣传女科学家典型事迹和科技女性卓越贡献，常态化开展女科学家进校园活动，发挥榜样引领作用，培养女学生爱科学、学科学的兴趣和志向。各类科普教育基地和科普活动要提高中小学女学生参与度。鼓励支持女学生参与中小学生科技竞赛活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励女性从事科学技术工作。各级各类学校要广泛开展性别平等教育，高中阶段教育要加强对女学生学科选择和职业发展的引导，消除学科性别刻板观念对女学生专业选择的不利影响。支持高等学校和科研院所设置理工科专业优秀女大学生奖学金，鼓励更多女大学生参与国际学术交流，加强对理工科女学生职业发展规划辅导，引导更多女学生选择科研作为终身职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：彭瑶）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631120757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：加强对地方申报专项债券项目的把关 不安排一般房地产项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，财政部预算司副司长项中新表示，2021年，财政部积极发挥政府规范举债对宏观经济平稳运行的促进作用。指导地方做好项目储备和前期准备等工作，会同发改委从项目成熟度、合规性和融资收益平衡等角度，加强对地方申报专项债券项目的把关，要求各地围绕党中央、国务院确定的重点领域和国家重大战略做好项目储备，按照“资金跟着项目走”的原则，积极支持符合条件的重点项目建设。明确不安排用于租赁住房建设以外的土地储备项目，不安排一般房地产项目，不安排产业项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>猪肉价格下跌趋势暂被遏制 农业农村部：高利润阶段已结束 养殖户勿再赌市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月20电 （记者李栋）今日，农业农村部举行新闻发布会介绍2021年上半年农业农村经济运行情况。猪肉价格后期市场走势如何？农业农村部畜牧兽医局二级巡视员辛国昌回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，猪肉价格从2月份开始已连续5个月下降，截至6月末，全国集贸市场猪肉零售价格24.6元/公斤，相比2月份历史最高价59.64元/公斤下降了一半有余。辛国昌说：“生猪价格的下降导致养殖户利润持续下降，养殖场户亏损局面的持续，既不利于产业长期稳定发展，也不利于猪肉长期的稳产保供。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前价格下降的原因看，最主要的还是产能恢复比较好，市场供应随之增加了。”辛国昌说，据农业农村部对定点屠宰企业统计，6月份规模以上屠宰企业屠宰量2200万头，同比增加了66%。除了产能恢复，另一不可忽视的原因就是市场助推因素。“今年年初受寒潮影响，仔猪成活率有所下降，一些商业机构借势炒作，误导了一批养猪（场）户开始压栏惜售，赌端午节市场，结果6月份的市场并不像预期的那样价格行情比较高，从而导致陷入了亏损局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这种局面，农业农村部连续发布预警信息，提醒养猪（场）户避免投机性压栏和恐慌性出栏，加快淘汰低产母猪，并配合国家发改委发布了猪粮比价过度下跌一级预警，分两批收储3.3万吨猪肉。在各方密切配合下，近期市场价格下跌的趋势被遏制住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于下一步猪肉价格市场走势，辛国昌分析说：“综合各方面因素，下半年未来一段时期内猪肉市场供需总体平衡。随着消费趋旺，养猪（场）户能够回到正常的利润水平。但要提醒广大养猪场户，高利润阶段已经结束，不要再赌市场，要多关注农业农村部门的官方预警信息，加快淘汰低产母猪，做好节本增效的各项工作，勿听信市场上小道消息，勿盲目压栏，做到有序出栏，不以投机心态安排生产。”辛国昌说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《利用外资发展“十四五”规划》等政策将在第二十一届投洽会期间发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　福建省副省长中证网讯（记者 倪铭娅）福建省副省长郭宁宁7月20日在国新办举行的新闻发布会上表示，《2021世界投资报告》《利用外资发展“十四五”规划》《中资企业国别发展报告》等重量级政策信息将在第二十一届投洽会期间发布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210720/c631121301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国持续提升天然气在一次能源中消费比重</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210720/c631120807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，国际能源署《天然气分析及展望2021~2024》报告发布会在北京召开，会上还发布了由北京大学能源研究院、北京燃气集团、壳牌（中国）有限公司和中国城市燃气协会联合完成的《天然气在改善中国大气环境中贡献研究》报告(以下简称报告)，会上并探讨了天然气未来在我国和全球推动实现碳中和、碳达峰的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京燃气集团员工对LNG储罐设备进行安全检查。天然气相比煤炭具有显著的经济与环境价值。“十四五”时期是天然气发展的机遇期，我国在积极推进天然气利用的同时，促进天然气与其他能源融合发展，从而构建清洁低碳、安全高效的现代能源体系。燃气发电比燃煤发电综合优势明显“十三五”时期，我国严控煤电规模。2020年，我国煤电装机容量成功控制在11亿千瓦以内，为10.95亿千瓦左右，占22亿千瓦总装机容量的比重为49.8%左右，历史性进入50%以内。天然气是优质、高效、低碳的能源类型，提升天然气在一次能源中消费比重，有助于治理大气污染、改善生态环境质量。国家发展改革委等13部门联合印发的《加快推进天然气利用的意见》对于实施天然气发电工程方面提出，大力发展天然气分布式能源，鼓励发展天然气调峰电站，有序发展天然气热电联产。报告在编制过程中，选取了位于京津冀、长三角、珠三角、汾渭平原的9家燃煤电厂、10家燃气电厂以及31台燃气锅炉、13台燃煤锅炉开展调研工作，并结合问卷调研、文献调研等多种方式，获取实际运行数据，对比分析了天然气和煤炭的环境效益。报告指出，氮氧化物排放（平均值）方面，燃气电厂比燃煤电厂低55%。烟尘排放（平均值）方面，燃气电厂比燃煤电厂低70%。若将所有的污染物折合成一个污染物当量，燃气电厂比燃煤电厂污染物当量平均低46.7%。从减排成本来讲，燃气电厂的单位减排成本是4.25元/兆瓦时，而燃煤电厂单位减排成本是6.18元/兆瓦时。能耗方面，同样能源当量的天然气、煤炭进行发电，燃气发电比燃煤发电低约20%。水耗方面，燃气电厂比燃煤电厂低约26%。由此可见，燃气发电比燃煤发电相关污染物排放量、减排成本、能耗、水耗都要小。燃气发电更具有经济效益和环保效益。报告指出，由煤电作为调峰机组，机组可运行负荷率范围为30%~100%，调峰能力为70%，则需要增加装机容量为3.08亿千瓦，预计投资金额约9719.2亿元，占地面积5974.4万平方米。由气电作为调峰机组，机组可运行负荷率范围为10%~ 100%，调峰能力为90%，则需要增加装机容量为2.39亿千瓦，预计投资金额约6313.8亿元，占地面积1509万平方米。可见，相比由煤电作为调峰机组，由气电作为调峰机组经济效益更好。北京大学能源研究院副院长杨雷建议，我国应加大天然气调峰电厂的建设力度。国家应给予气电调峰政策支持，并从电价、天然气价格、准入条件等方面给予支持，保障调峰电厂的经济运行。城市燃企探索转型发展天然气对于二氧化碳减排和大气环境治理的贡献作用不容小视。我国需要大力发展天然气产业，以推动实现碳中和、碳达峰的目标，并促进能源转型发展。杨雷认为，我国大规模发展天然气行业也有很多不确定性，天然气发展有赖于行业的共同努力。供应低成本、可靠的天然气是我国面临的新的课题。2020年，城市燃气行业天然气消费持续增加，成为天然气消费增量主力。2020年城市燃气行业天然气消费量为1004亿立方米，约占全国总用气量的31%；城镇气化人口接近4.9亿人左右，城镇气化率约58%，天然气采暖面积约49亿平方米，全年气化车辆超过410万辆。港华燃气、华润燃气、新奥能源、昆仑能源近期陆续发布2020年经营业绩，各城市燃气企业全年均取得喜人业绩，2020年天然气销售量、项目数量、天然气用户数量均有显著增长。城市燃气企业在发展过程中，主动拥抱能源变革，开始谋求向综合能源领域进行转型，加大分布式能源、可再生能源业务布局力度。北京燃气集团总工程师韩金丽表示，近期，北京燃气集团在战略层面进行了重大转型，从专注燃气到专注能源，并以“做优存量、创新增量”为宗旨。做优存量即为在保障基础能源供应的同时，提升能源供应的品质和效率，例如做好节能工作。在增量上，北京燃气集团要结合可再生能源以及其他能源，实现智能耦合多元化发展。北京燃气集团对于多能源耦合进行了有益的探索。北京燃气集团为环球影城主题公园4平方千米内的建筑及游乐设施提供能源保障供应。能源中心采用先进供能技术，以燃气冷热电三联供系统为基础，耦合了冰蓄冷技术、常规电制冷技术、燃气锅炉技术，实现对环球影城园区全年连续冷热及部分电力的供应。城燃企业在转型过程中应该关注安全、数字化、甲烷控排这三方面要素。韩金丽表示，保障安全是首要的任务，要确保能源供应、运营安全，以及服务安全可靠。此外，传统燃气企业发展不能脱离整个时代发展的步伐，燃气企业需要经历从信息化到数字化时代的进程。大部分燃气企业还处在信息化阶段。信息化是将现在传统业务固化的同时，进行一定的优化和提升。但数字化是将产业链进行彻底的变革，做优存量的抓手就是数字化转型。燃气企业需要搭建各类能源进行转换和对接的数字化平台，加快数字化转型。天然气主要成分是甲烷，甲烷是具有增温效应的温室气体。应重视天然气生产过程中的甲烷排放问题,更好地发挥天然气清洁、低碳的功效。北京燃气集团是“甲烷减排指导原则”（MGP）伙伴关系的中国签字方，MGP于2019年末发布了一系列甲烷减排最佳实践指南。韩金丽认为，甲烷气体的排放不应成为天然气发展的绊脚石。呼吁业内人士携手努力，促使甲烷排放纳入治理，并确立治理目标，提高我国天然气发展的公信力。（中国电力报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;友情提示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条信息仅供参考，不做买卖双方交易的依据，交易出现的风险由买卖双方自行承担，中宇资讯对交易行为的后果不承担任何责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210720/c631120807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第二十一届投洽会将举办中国母基金峰会 打造资本和项目集中对接平台</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210720/c631121565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文7月20日在国新办举行的新闻发布会上表示，第二十一届投洽会将专门举办中国外资企业投资项目双向对接会，采取展览洽谈一体的模式，为中小企业提供投资贸易的交流平台。还将举办中国母基金峰会，准备邀请2000多名基金职业经理人相聚在厦门，打造资本和项目集中对接平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210720/c631121565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>