<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 04 Nov 2021 10:07:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>当前如何保障老百姓的“菜篮子”？农业农村部这样回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633977105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633977105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：五项工作推进长三角一体化战略实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975877.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国常会为何此时提“三农”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：五方面工作推进长三角一体化战略实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央妈继续加量操作 四日累计净回笼6800亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济绿色转型为跨国企业带来更多发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对进博会，习近平主席为何如此重视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家科学技术奖励大会在京举行 习近平为最高奖获得者等颁奖 上海首次在三大奖“金奖齐放”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局：坚决守住不发生规模性返贫底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等十五部门联合印发《深化促进家政服务业提质扩容“领跑者”行动三年实施方案（2021―2023年）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化家政服务业提质扩容“领跑者”行动，促进家政服务业品牌化、规范化发展，增强人民群众获得感、幸福感、安全感，近日，国家发展改革委、商务部、教育部等15部门联合印发《深化促进家政服务业提质扩容“领跑者”行动三年实施方案（2021―2023年）》（发改社会〔2021〕1505号，以下简称《实施方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》要求，到2023年，每个“领跑者”城市培育3家以上品牌化员工制家政企业（员工制家政服务员占比超过50%），社区家政网点服务能力覆盖率达到90%以上，10%的家政从业人员接受过家政相关学历教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，要着力落实好9方面32条重点任务。一是发展员工制家政企业。落实相关政策，为员工制家政企业从业人员提供住房保障，制定推行合同示范文本，推行家政服务新模式。二是推动家政进社区。设立家政社区服务网点，提高社区家政供需对接效率，为重点人群提供家政服务，优化供给方式，丰富服务内容，推动家政院校进社区。三是打造知名家政品牌。开展家政服务机构评价，积极开展优质家政企业交流活动。四是持续提高家政从业人员素质。推动家政进校园，培育产教融合型家政企业，深入开展岗位培训。五是提高家政从业人员待遇。实行技能等级认定和完善薪酬分配制度，提供更好体检服务，给予公共服务便利及保障，提高职业保障水平。六是引领家政产业集聚发展。科学谋划产业集聚，建设家政产业园区，搭建区域间供需协作机制。七是推动家政领域信用建设。搭建家政信用服务平台，完善家政信息录入机制，开展家政企业信用建设专项行动，进行家政诚信宣传。八是强化财政金融支持。整合现有资金渠道，加大支持力度，提升金融服务质效。九是推动家政服务标准化。加强家政行业规范发展，规范服务价格秩序，促进家政行业协会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》强调，要强化保障举措，加强组织领导，制定行动方案，加强督促落实。国家和省级有关部门要形成政策合力，支持领跑城市申报产教融合基地建设、双创带动就业建设、返乡入乡创业园建设等项目，培育产教融合型家政企业。国家发展改革委、商务部牵头对方案实施情况进行跟踪监测，在综合评估的基础上，通报领跑城市评估排名，对领跑城市进行动态调整。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：帮助市场主体纾困 努力化解民生堵点痛点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强11月2日主持召开国务院常务会议，听取国务院第八次大督查情况汇报，要求围绕市场主体需求、群众关切和用好政府资金抓实工作；审议通过“十四五”推进农业农村现代化规划，促进乡村振兴和农民收入较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，围绕落实中央经济工作会议和政府工作报告部署要求，近期国务院在全国16个省（区、市）开展实地督查。督查工作创新方式、直插基层，既注重督促政策落实，又注重帮扶地方、企业解决问题。从督查情况看，今年以来各地坚决贯彻党中央、国务院决策部署，各项工作取得积极成效。下一步，各地各部门要抓好既定政策落实和督查发现问题整改，依法依规问责，确保整改到位，进一步增强工作针对性、有效性，保持经济运行在合理区间。一要切实帮助市场主体纾困解难。对一些地方减税降费打折扣、大宗商品价格高涨推升成本、拖欠中小微企业账款等问题，要采取措施推动解决。面对经济新的下行压力和市场主体新困难，有效实施预调微调。二要努力化解民生堵点痛点，把民生期盼放在心上，解决好督查中发现的有的地方拖欠义务教育教师工资和医疗、老旧小区改造等方面民生实事没有办好办实问题。回应群众关切，强化“菜篮子”市长负责制，做好肉蛋菜和其他生活必需品保供稳价工作。采取有效措施保群众温暖过冬，保经济平稳运行和就业稳定。三要规范有效用好政府公共支出。杜绝“面子”工程，注重“里子”建设，把宝贵的财政资金用在支持市场主体和保障基本民生上。会议要求，力戒形式主义、官僚主义，坚决反对不作为乱作为、“庸政”“懒政”等行为。对地方实施成效大、企业和群众欢迎的举措加以推广，对地方反映的需要帮助解决的问题，相关部门要研究拿出办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学经济学院教授孙传旺对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，此次国常会进一步强调帮助市场主体纾困解难，释放了持续帮助企业纾困发展的积极信号，有助于稳住经济基本盘，增强企业发展信心。着力推动大宗商品保供稳价，引导原材料价格回归市场供需的基本面，有助于推动经济稳定恢复、持续向好；同时，增强纾困政策的连续性和稳定性，也有助于稳定企业发展预期，保持经济运行在合理区间。此次国常会还针对民生堵点、痛点多方面提出有效举措，有助于切实保障民生利益，办好民生实事。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633974438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部召开重点行业协会工业稳增长工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633977918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据工业和信息化部11月4日消息，为积极应对当前国内外经济复杂形势，保障工业经济平稳运行，2021年11月3日上午，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌主持召开重点行业协会工业稳增长工作座谈会，钢铁、有色等13家重点行业协会参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，党中央、国务院高度重视工业发展。各单位要深刻认识当前工业经济运行面临的形势，提高政治站位，进一步把思想行动统一到党中央、国务院决策部署上来，坚定发展信心，强化责任担当，把应对下行压力、打好工业稳增长攻坚战作为当前最重要的一项任务切实抓紧抓实抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要坚持问题导向和目标导向，迅速采取切实管用的措施，破解制约当前工业平稳运行的突出问题和瓶颈。一是着力抓好工业稳增长政策措施的贯彻实施，加大对企业特别是中小微企业的支持力度；二是着力加强协调调度，科学合理配置要素资源，保障产业链关键环节和重点企业正常生产，促进产业链供应链安全稳定；三是着力优化营商环境，积极宣传和推动惠企减负政策落实，进一步稳定企业预期、提振企业信心；四是着力动员各方力量，压实稳增长责任，形成协同工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各行业协会要充分发挥桥梁纽带作用，积极主动作为，与各方共同做好工业稳增长工作。一要加强预测预警，密切关注行业发展中苗头性、趋势性问题，及时反映各类企业诉求；二要加强企业帮扶，搭建对接平台，把为广大企业解决“急难愁盼”问题作为推动工业稳增长的出发点和落脚点；三要加强政策研究，结合行业特点，围绕落实“六保”“六稳”任务积极建言献策；四要加强宣传引导，及时回应社会和企业关切，引导行业加强自律，维护行业正常秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，建材、石化、机械、轻工、电子、电力等行业协会介绍了行业运行情况，提出了政策建议，交流了下一步工作举措。工业和信息化部相关司局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633977918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海银保监局深化“证照分离”改革 持续优化辖内银行业保险业市场准入服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 魏倩）近日，上海银保监局印发《关于进一步优化银行业保险业机构市场准入工作的通知》《中国（上海）自由贸易试验区及临港新片区银行业机构和高管准入管理实施细则(2021年)》《中国（上海）自由贸易试验区及临港新片区保险分支机构设立、迁址、撤销事后报告管理办法》等文件，进一步简化上海辖内银行业保险业行政许可审批流程，减少审批环节和申请材料，持续激发市场主体活力，着力营造公平公开、便捷高效的银行业保险业市场准入环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，优化市场准入服务以“透明、便捷、服务、高效”为工作原则，主要有三个特点。一是全覆盖。在上海范围内，将涉企经营许可事项全面纳入清单管理，并向社会公布，接受社会监督。二是优服务。深化优化审批服务改革，推动行政许可减材料、简程序、减环节。三是转方式。在自由贸易试验区及临港新片区内，加大改革试点力度，进一步简化银行保险分支机构设立变更、高级管理人员任职资格事后报告事项的材料要求，提高办理效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述优化方案具体主要包含三个方面：一是落实简政放权总体要求，明确监管层级。如上海辖内非银保监会直接监管的外资法人银行董事长、行长任职资格由上海银保监局核准；上海辖内政策性保险公司分支机构的筹建申请由银保监会受理，开业申请由上海银保监局受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是简化准入事项，提供便捷服务。首先是部分事项由事前审批改为按规定报告。如对上海辖内省级分公司以外的其他分公司、中心支公司副总经理及总经理助理，支公司、营业部经理由审批制改为报告制；对在上海辖内已取得任职资格核准的人员，在符合有关条件下，可在全国范围内同类保险公司担任同级或下级机构职务，只需按规定报告，不需重新核准；保险公司因变更名称、股权、注册资本、业务范围等前置审批事项修改公司章程的，章程不需再次审批，改为事后报告。其次是缩短自由贸易试验区及临港新片区内事后报告事项颁发送达许可证时限。事后报告完成后，涉及颁发、送达许可证的，时限由10个工作日缩短至5个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是最大程度精简申请和报告材料要求。一方面，让数据多跑路、让申请人少跑腿。充分利用政府信息公用平台和监管信息平台，有效发挥信息查询分析功能，减轻申请材料报送负担。如，对申请人免提供营业执照复印件和许可证复印件；在拟任人书面承诺前提下免提供相关征信报告等材料；在商业银行、政策性银行、金融资产管理公司对外从事股权投资及商业银行综合化经营审批中，申请人免于提供被投资方股东（大）会同意吸收商业银行投资的决议等材料；在保险公司拓宽保险资金运用形式审批中，申请人免于提供保险公司境外投资申请材料中的偿付能力报告等材料。另一方面，大幅简化自由贸易试验区及临港新片区内，事后报告事项的材料要求。不再要求就报告事项提供证明材料，改为由机构填表陈述和承诺，在强调市场主体责任的同时将材料要求降至“最简”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海银保监局表示，将督促辖内银行保险机构严格落实主体责任，确保行政许可申请和报告材料的真实性、完整性和准确性，以及所涉机构、高级管理人员的合规性、适当性。同时，持续加强事中事后监管，创新方式方法，强化科技赋能，与有关部门加强监管协调和信息共享，密切关注风险，严惩违法违规问题，不断提升全流程监管能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部组织编写出版《贯彻落实中央重大决策部署 深化财政改革发展的生动案例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月3日电 （记者任妍）11月3日，记者从财政部获悉，为宣传正面典型，推广一批可复制可普及的好经验，按照党中央关于加大先进典型宣传力度精神和《2018－2022年全国干部教育培训规划》等有关要求，财政部组织编写了《贯彻落实中央重大决策部署 深化财政改革发展的生动案例》（以下简称《生动案例》），近日由经济科学出版社出版发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部党组书记、部长刘昆表示，党的十九大以来，财政部门扎实实施积极的财政政策，有力推动经济社会高质量发展。在推进财政改革发展工作中，地方财政部门和部内单位强化政治担当，解放思想、锐意进取，进一步创新完善工作理念、思路、方法，创造性落实党中央关于财经工作的大政方针和决策部署，涌现出一批先进典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆指出，《生动案例》充分展现了财政部门在全面建成小康社会、决战决胜脱贫攻坚中的新担当新作为，对更好落实党中央决策部署、推进财政高质量发展、提升财政干部队伍素质能力具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆强调，当前，我们正意气风发迈向实现第二个百年奋斗目标的新征程。各级财政部门和广大财政干部要注重用好《生动案例》，勤学苦干、多思善悟，不断增强把握新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局的政治能力、战略眼光、专业水平，蹄疾步稳推进财政改革发展各项工作，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《生动案例》选取不同地区不同领域的财政改革发展成果，覆盖坚决打赢三大攻坚战、减税降费、兜牢基层“三保”底线、财会监督等各方面工作，充分展现了财政部门在全面建成小康社会、决战决胜脱贫攻坚中的新担当新作为，对更好落实党中央决策部署、推进财政高质量发展、提升财政干部队伍素质能力具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“创新之光”中小企业技术创新优秀成果将发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，为推动中小企业创新发展，加强中小企业技术交流与国际合作，中国中小企业发展促进中心、中国中小企业国际合作协会及有关单位共同举办第一届“创新之光”中小企业技术创新优秀成果征集发布活动，创新成果将于11月底发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本次活动紧紧把握全球科技革命和产业变革趋势，密切跟踪前沿科技发展，围绕高端装备制造、新能源及环保（碳中和）、医疗健康、新材料、电子信息、安全应急、农业新技术、创新型服务等领域，面向亚太经合组织（APEC）经济体以及“一带一路”沿线国家和地区征集中小企业技术创新优秀成果，重点征集具有先进性、创造性及引领性的技术创新成果。截至9月底，共征集到来自10余个经济体的300余个优秀技术创新成果，其中境内成果280余个，境外成果50余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由国内两院院士、各领域技术专家、科创企业家等组成的专家委员会，按照“公平、公正、客观”原则，通过初审、终审、合议评审等环节，对征集入围的技术创新成果进行评审。经过初评，由27位专家组成的评审委员会遴选出83个成果入围终评环节；经过终评，由14位专家组成的评审委员会最终选出45个优秀成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，最终入选的技术创新优秀成果将于11月26日在陕西西安举办的第十一届APEC中小企业技术交流暨展览会上发布，后续还将为入选成果提供技术咨询、合规辅导、市场推介和融资对接等全方位、专业化的赋能与支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署：二季度国家重大政策措施落地 总体成效较好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　审计署日前发布了2021年第二季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告。公告显示，总体来看，有关部门和地区结合实际主动作为，扎实推动重大决策部署落地见效，取得较好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，财政部建立了常态化的财政资金直达机制，涉及27项、2.8万亿元中央对地方转移支付资金。这些资金主要是中央财政对各类民生领域的补助资金，涉及就业、医疗、社保、住房等方面，是对保就业保民生保市场主体的有力财力支持。审计结果显示，截至2021年9月底，中央财政已下达上述2.8万亿元的97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从审计结果看，减税降费政策得到有效落实。国家税务总局和相关地区为推动政策落地、取得实效做了大量深入细致的工作。主要体现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是出台政策，加大研发费用加计扣除、小微企业所得税优惠等政策力度和范围，积极落实重点扶持的高新技术企业减按15%税率征收企业所得税等以前年度出台的减税降费政策；二是深化“放管服”改革，推行首批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单，优化社保费缴费业务流程，扩大“非接触式”服务范围，简化纳税申报表单，进一步提高申报效率，已实现企业所有缴费业务都能“网上办”，个人缴费业务基本能“掌上办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局统计，2021年上半年累计新增减税降费3659.06亿元。但审计也发现，一些企业未享受减税降费优惠1.81亿元，个别单位违规收费或拖欠企业账款等16.58亿元。审计指出问题后，截至2021年7月底，相关部门和地区已为企业办理退抵税费或享受优惠1.29亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，审计署在对8个省和深圳市2020年至2021年6月底就业补助资金和失业保险基金的管理使用情况进行了审计，并针对异地转移领取失业保险金等问题延伸调查了2个省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计结果主要体现在：一是积极落实援企稳岗、扩就业政策，加强就业补助资金和失业保险基金的发放管理工作；二是大力推动重点人群就业创业，积极拓宽就业渠道，实施就业创业推进行动，落实常住地公共就业服务，并将高校毕业生作为就业工作重心，上线毕业生就业服务平台，多渠道促进就业创业；三是积极组织开展职业技能提升行动，促进提升劳动者素质，坚持鼓励企业吸纳就业、稳定岗位，大力实施“以工代训”补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计署财政审计司相关负责人表示，下一步，审计将着眼于促进就业优先政策的落实，围绕援企、稳岗、扩就业、保民生措施，深入分析稳就业保就业工作中存在突出问题的原因，持续跟踪督促整改，推动统筹用好就业补助资金和失业保险基金，促进实现更充分更高质量就业。 任思伟&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委将举行十四五长江经济带发展“1+N”规划政策体系有关情况发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委定于11月5日（星期五）上午10:00，召开新闻发布会，介绍“十四五”长江经济带发展“1+N”规划政策体系有关情况，国家发改委有关负责同志出席发布会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>辜胜阻率全国政协提案委员会一行走访中国证监会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 刘彤）11月2日下午，全国政协副主席、民建中央常务副主席辜胜阻率队走访中国证监会，了解提案办理情况，并听取对全国政协提案工作的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走访提案承办单位是提案委员会多年来的一项重要工作。此次走访与重点提案督办相结合，就全国政协委员奚国华等提出的《关于金融服务助推科技创新的提案》进行协商督办，推动提案办理落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辜胜阻表示，此次走访为委员、提案者和证监会搭建了协商平台，提办双方面对面沟通情况，共商解决问题的办法，体现了人民政协协商民主精神。希望提办双方切实发挥好提案作用，委员们通过提案充分表达意见、反映问题、提出建议，用提案助力我国资本市场高质量发展；证监会在打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场的过程中，进一步重视对提案合理建议的采纳，同时，向提案者宣传政策、解疑释惑，使提案办理的过程成为不断增进理解，促进团结、凝聚共识的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协提案委员会副主任赖明介绍来意，驻会副主任张敬安参加会议。中国证监会副主席方星海介绍证监会工作及近年来提案办理情况。证监会副主席赵争平、王建军，证监会相关部门负责同志与委员们围绕更好发挥多层次资本市场支持科技创新的重要作用、促进私募股权和创业投资规范发展、推动健全上市公司治理、稳步推进注册制改革和基础制度创新、扩大资本市场开放等问题展开互动交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地区省领导就长三角一体化国家战略三年来进展答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;input class="video-insert" data-src="https://videopull.10jqka.com.cn:8188/defaultvhost/ca8ca812fb487edad09cdacccebfa0bf_1635996601825_tc_1636000025519.mp4?bitrate=80128&amp;amp;bitrate_after=4988596" data-thumb="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/f3fc1e4f0e996e2f666b449e785e628e.png" style="display:none;" readonly="readonly" value="Video&amp;#x89C6;&amp;#x9891;"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年11月4日(星期四)上午10时举行新闻发布会，请国家发展改革委副主任丛亮，上海市委常委、副市长吴清，江苏省委常委、常务副省长樊金龙，浙江省委常委、常务副省长陈金彪，安徽省委常委、常务副省长刘惠介绍长三角一体化发展上升为国家战略三年来进展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任丛亮发言：长三角一体化发展是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大战略。2018年11月，习近平总书记在首届中国国际进口博览会上宣布，支持长江三角洲区域一体化发展并上升为国家战略。2019年5月，习近平总书记主持召开中央政治局会议，审议了《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》。2020年8月，习近平总书记主持召开扎实推进长三角一体化发展座谈会并发表重要讲话，为进一步推动长三角一体化发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角一体化发展上升为国家战略三年来，领导小组办公室会同三省一市和有关部门深入学习贯彻习近平总书记重要讲话和重要指示批示精神，在党中央、国务院坚强领导下，紧扣“一体化”和“高质量”两个关键，聚焦“率先构建新发展格局、勇当科技和产业创新的开路先锋、打造改革开放新高地”三大使命，发挥上海龙头带动作用，苏浙皖各扬所长，有力有序有效推进《规划纲要》落地实施，立足“一极三区一高地”战略定位推动长三角一体化发展取得了丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是全国发展强劲活跃增长极基本形成&lt;/strong&gt;。长三角地区创新策源能力建设不断加强，科技创新共同体建设扎实推进，创新链产业链统筹布局融合发展，资源集约利用水平和整体经济效率显著提高，新经济、新业态、新模式不断涌现，全球资源配置和竞争能力进一步增强，基本建成以科技创新为引领的现代化产业体系，特别是在应对新冠肺炎疫情和中美贸易摩擦中经受住考验、显示出强大韧性。长三角地区生产总值占全国比重从2018年的24.1%提高到今年三季度的24.5%，呈现出明显的强劲活跃增长特征，长三角地区对全国经济影响力带动力不断增强，对全国经济贡献率持续提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　二是区域一体化发展示范区建设取得实效&lt;/strong&gt;。种好一体化制度创新“试验田”，高水平建设长三角生态绿色一体化发展示范区，已推出两批八大类73项一体化制度创新成果。虹桥国际开放枢纽、G60科创走廊、皖北承接产业转移集聚区、宁马宁滁等一批跨界区域率先突破。科创产业融合发展、基础设施互联互通、生态环境共保联治、公共服务便利共享等重点领域建成一批高显示度标志性工程。政策协同、要素市场、多层次多领域合作等一体化体制机制加快探索完善，区域一体化发展已从项目协同走向一体化制度创新，为全国其他区域一体化发展作出示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是高质量发展样板区建设结出硕果&lt;/strong&gt;。贯彻新发展理念深入人心，推动质量变革、动力变革、效率变革取得积极进展。厚植绿色发展本底推进生态优势转变为经济社会发展优势成效显著，数字经济新优势正在为加快动力转换提供重要牵引，要素自由畅快流动推动资源配置效率有效提升。浙江被赋予高质量发展建设共同富裕示范区新使命，在全国发展版图上带动其他地区不断增添高质量发展板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是率先基本实现现代化引领区建设成效初显&lt;/strong&gt;。现代化经济体系基本构建，统筹城乡融合发展取得明显成效，资源节约型、环境友好型社会基本建成。红色文化、江南文化互融共进，系统集成16大领域120项政务服务事项实现“一网通办”，人民群众高品质生活正在变为现实。上海浦东新区被赋予高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的重大任务，长三角正大步走在全国现代化建设前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是新时代改革开放新高地初步建立&lt;/strong&gt;。以改革举措率先突破、集中落实、系统集成为重点的更高起点深化改革全面推进，“不破行政隶属打破行政边界”的改革创新取得突破，在碳达峰碳中和行动中集中落实绿色低碳改革举措。以制度型开放、全方位为特征的更高层次对外开放加快推进，上海自贸试验区临港新片区“五自由一便利”制度型开放体系基本建立，以共建“一带一路”为统领的全方位对外开放格局初步形成，打造国际一流营商环境成效明显，长三角国际竞争合作新优势不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，长三角一体化发展战略实施三年来已经取得重大成果，一体化发展的新局面正在形成，充分印证了党中央将长三角一体化发展上升为国家战略的高瞻远瞩和深谋远虑。我们坚信，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，在各地方、各部门和社会各界的共同努力下，长三角一体化发展的明天一定会更加美好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下部分为问答环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：长三角一体化上升为战略以来，我们国家在推进战略实施方面具体作了哪些工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮回答：将长三角一体化发展上升为国家战略是以习近平总书记为核心的党中央着眼引领全国高质量发展、完善我国改革开放空间布局作出的重大决策，标志着长三角一体化发展从地方自发探索转向国家自觉推进新阶段。中央层面高规格成立推动长三角一体化发展领导小组，并下设领导小组办公室，充分发挥指导推进、统筹协调、督促检查职能作用，积极推动长三角一体化发展在全国大局中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是聚焦顶层设计，加快完善规划政策体系&lt;/strong&gt;。围绕落实《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》部署的“7+2”重点任务，出台了科技创新共同体、制造业协同发展、交通运输一体化、生态环境共保联治、公共服务便利共享等8个重点领域专项规划，制定了一体化示范区、上海自贸试验区新片区2个重点区域总体方案，实施了投资、金融、税务、产业承接等配套措施，基本建立起支撑战略实施的规划政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是聚焦堵点难点，着力攻坚一批大事要事&lt;/strong&gt;。着眼提升国际竞争力推进长三角世界级港口群形成一体化治理体系建设，按照建设轨道上的“长三角”的要求组织编制出台多层次轨道交通规划，以环太湖城乡有机废弃物处理利用示范区建设为突破口加大太湖治理力度，建设重大突发事件应急体系将疫情联防联控机制上升为制度，研究制定皖北承接产业转移集聚区若干政策加快欠发达地区发展，集中力量攻克一批过去想办而没有办成的大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是聚焦示范带动，总结推广一批制度经验&lt;/strong&gt;。研究梳理示范区已形成的73条一体化制度创新经验，总结上海“五个中心”建设、嘉善县盘活存量土地的做法和经验，分别采取召开现场会、举观摩研讨班、印发文件部署、专题宣传报道等多种有效方式加强复制推广，不少经验已经在长三角乃至全国重点区域落地生根、开花结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是聚焦重大项目，着力打造一批标志性工程&lt;/strong&gt;。安排中央预算内投资、地方政府专项债券加大重大项目支持力度，建立“挂图作战”重大战略项目调度协调服务机制，加强要素资源保障，推进项目按期保质顺利实施，加快在创新共建、交通互联、生态共保、民生共享等领域建成一批显示度高、带动性强的标志性工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是聚焦形成合力，建立健全一体化工作机制&lt;/strong&gt;。制定年度重点工作安排，逐项明确成果形式、责任单位、时间节点，形成“工作清单化、任务项目化、责任具体化”的工作推进机制。研究建立一体化发展统计指标监测体系和数据共享机制。健全宣传引导机制，组织媒体讲好“长三角故事”，营造浓厚氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，在领导小组的部署指导下，领导小组办公室充分发挥职能，长三角三省一市和国家有关部门协同推进，共同形成了强有力的组织推进体系，为推动长三角一体化发展战略深入实施提供了有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：习近平总书记明确要求长三角地区要“勇当我国科技和产业创新的开路先锋”。上海发挥龙头带动作用，在这个领域取得了哪些成果？今后如何引领科技产业创新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、副市长吴清回答:创新是引领发展的第一动力，三年来，上海会同长三角苏浙皖兄弟省市，聚焦创新策源能力提升，转移转化能力提效，创新生态环境提质，积极推动科创产业融合发展，区域科技创新共同体建设步伐不断地加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　一是完善协同创新机制&lt;/strong&gt;。国家部委与三省一市在上海共同设立了长三角科技创新共同体建设办公室，统筹推进长三角科技创新工程的建设发展规划以及各项任务的落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是强化创新策源功能&lt;/strong&gt;。上海建成和在建的重大科技基础设施有14个，并且联动三省探索“揭榜挂帅”等方式开展科技联合攻关，在集成电路、生物医药等领域，在关键核心技术方面，取得了许多突破性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是促进成果转移转化&lt;/strong&gt;。长三角国家技术创新中心已经在上海张江实体化运作，将打造长三角“产学研用”深度融合创新枢纽。国家技术转移的东部中心在长三角地区也设立了19个分中心，在长三角区域撮合达成技术交易也越来越活跃。同时，长三角还建立的技术交易网络越来越丰富、越来越完善，三省一市相互间的技术交易合同输出有1.4万项，交易额540多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是深化产业链协同&lt;/strong&gt;。中芯、华虹等一些龙头企业在南京、无锡、绍兴、宁波、嘉兴等地实现了跨区域布局。长三角企业家联盟推动组建了9个产业链联盟，共建长三角“感存算一体化”超级中试中心，实现中试资源的相互开放共享。联合长三角重点产业链协同研究，积极推进跨区域产业链供需对接、标准统一和政策协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是全面优化创新环境&lt;/strong&gt;。共同打造了长三角国际创新挑战赛，长三角科技成果交易博览会等一些创新品牌活动，形成了G60科创走廊、长三角双创示范基地联盟等一些创新实践载体。共同搭建长三角科技资源共享服务平台，聚集了重大科学装置22个、科学仪器3.7万台(套)、国家级科研基地315家、科技人才20多万，切实提高了科技资源的配置效率，大大降低了企业特别是一些中小企业的研发成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，上海将在国家有关部委指导下，自觉履行高水平科技自立自强的使命担当，以加快建设具有全球影响力科创中心为契机，充分依托发挥张江综合性国家科学中心的溢出效应，更加坚定地走科技创新共赢、多赢之路，更好地推动长三角科技创新共同体建设，为全国的发展大局作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是搭好平台、强化资源共享。加快构建国家战略科技力量，持续推进重大科技基础设施建设，加快打造开放共享的区域创新网络，提升长三角科技资源共享服务平台的能级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是用好工具，强化要素配置。进一步发挥多层次资本市场配置创新要素作用，依托长三角资本市场服务基地，完善长三角一体化服务网络，支持更多的长三角科技企业在科创板上市，利用多样化金融工具融资和发展，更好地配置资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好服务，强化功能辐射。依托包括世界人工智能大会、浦江创新论坛、世界顶尖科学家论坛，以及即将召开的进博会等一些国际性活动和国际性组织，进一步提升影响力和溢出效应，联动全球资源服务区域科技创新，持续推进长三角国家技术创新中心等一些新型研发机构建设，持续发挥G60科创走廊作用，加快把科技创新原动力转化为经济发展的现实生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚好用好人才，强化人才第一资源优势。按照中央部署，在上海建设好高水平国际人才高地，吸引、集聚、培育各类人才，进一步赋能和服务长三角创新共同体建设。我就回答这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　问：习近平总书记视察江苏时要求，江苏要在改革创新、推动高质量发展上争当表率，在服务全国构建新发展格局上争做示范，在率先实现社会主义现代化上走在前列。请问，江苏在推进实施长三角一体化国家发展战略中如何回答好总书记赋予的争当表率、争做示范、走在前列这一重大命题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省委常委、常务副省长樊金龙回答:这个题目是习近平总书记面向现代化建设对江苏提出的一个新的历史使命，“两争一前列”，我想用三句话来回答你的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一句话，要求江苏在高质量发展上争当表率，我们的目标就是要彻底转方式、调结构、强动能，实现江苏发展的“由大到强”&lt;/strong&gt;。大家都知道，江苏是一个经济大省而不是经济强省。所以，我们制定了很多具体的任务，这里面我就介绍其中一项工作，就是实行江苏生产力布局的调整。这调整当中尤其要解决长江两岸“重化围江”的突出问题。大家知道，我们江苏13个城市有8个城市在长江两岸，过去几年，确实我们钢铁和化工行业相对布局在长江两岸，所以我们说，我们也反思“重化围江”成为了江苏发展之痛，也成了我们生态之忧。所以，我们学习贯彻习近平总书记提出的“共抓大保护、不搞大开发”的要求，下决心要把破解“重化围江”这个难题作为我们长江大保护的一项压倒性任务，主要是生产力空间布局调整，也就是说推进沿江企业进行战略性转移，在江苏沿海，连云港、南通、盐城做一些战略性的布局。比如我们化工行业，江苏也是化工行业大省，我们围绕化工行业的绿色发展在沿长江地区做减法，在沿海地区做加法。自长江大保护六年来，我们累计关停了化工企业4600多家，化工园区曾经最多时候有54家，现在调整到了29家，这么一来，腾出了巨大的发展空间，我们一方面聚焦各类要素在江苏沿海连云港有一个国家级化工园叫徐圩化工园，我们支持它发展成大的绿色化工区。另外一方面，在沿江腾出的这些空间，加快修复长江生态，使我们沿江地区成为生产发展、生活富裕、生态优良的高质量发展典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二句话，习近平总书记要求我们在服务全国构建新发展格局上争做示范&lt;/strong&gt;。对这句话的理解，对我们江苏来说，就是要立足江苏制造业发达的基础和未来发展的优势，加快科技自立自强，增强产业链供应链的韧性，推动江苏的制造业迈向全球制造业价值链的中高端。我们认为，江苏现在的水平还是在中低端，我们要向中高端迈进，从而更好地促进国际国内的双循环。大家知道，我们江苏的制造业总量约占全国的1/8，是国内产业循环的重要联结点和发起点。今年前三季度的数据，可以跟各位朋友介绍一下。我们开票采购来自省内的占比超过60%，采购来自长三角包含江苏在内的超过了78%，18%的比例来自于上海、浙江和安徽，加上我们自身的，超过78%的循环是在长三角完成的。所以从这个意义上来说，江苏制造业内循环的状况还是良好的。从外循环来说，我们前三季度江苏进出口总额3.75万亿元，占全国的比例是13.2%，占长三角的比例是37%。我们使用外资前三季度是220亿美元，同比增长了27.8%，应该说这个规模我们连续十多年在全国是第一位，这反映了我们江苏的外循环状况也是良好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里面特别要介绍在产业链的问题上，我们按照部署，高度重视产业链建设，最近专门梳理出了江苏的优势产业31个，我们也定了一些工作措施。比如，建立了省领导挂钩联系产业链的技术，我们提出了“四个一”的工作措施，制定一张时间表、一套路线图、一份任务书、一系列的配套政策，像我本人是联系生物医药产业，对这个产业调研以后，编制了概括为“五图六清单”，五张图就是产业链的链条图、区域的分布图、重大项目图、重点企业图、产品品牌图。六清单就是重点企业清单、项目、产品、基地、长板、短板六张清单，按照“五图六清单”我们一项一项抓落实。去年，我们生物医药产值约占全国的1/6，12家企业进入了中国医药工业百强企业，我们的专利申请量、授权量也是全国第一。所以，我举这个例子，在这样一些严峻复杂的形势下，我们的产业链做到了“任凭风浪起，稳坐钓鱼台”，为江苏自身、也为服务全国发挥了一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三句话，要求江苏在率先实现社会主义现代化上走在前列&lt;/strong&gt;。我们认为，江苏要走在前列，最大的特点、特征体现在城乡的融合发展上。最有代表性的就是江苏的苏南，苏州、无锡、常州、南京、镇江，我们称为“苏南”，苏南社会主义现代化建设示范区建设可能是江苏走在前列的最具代表性的区域。我们感到中国作为一个传统的农业大国，“三农”问题一直是关系全局的问题，在小康的进程中，习近平总书记反复强调“小康不小康，关键看老乡”。在现代化建设阶段，关键仍然看老乡。从我们苏南改革开放40多年的发展历程来看，我们苏南就是从农村起步，从乡镇企业开始经济的发展，一步步闯出了这么一条路子。特别是2019年我们省委部署了要开展现代化的探索，我们选了苏南6个县，这里跟大家介绍一下，苏州的昆山、苏州的工业园区、无锡的江阴市、常州的溧阳市、南京的江宁区和南京的江北新区，这6个县区作为苏南现代化建设实践的探索，2019、2020两年实践，我们提出了在6个方面探索，我们提出城乡规划、产业布局、基础设施、公共服务、劳动就业、社会管理六个一体化上搞探索，也积累了一些基础的经验。十八大以来，总书记对江苏工作作了四次重要讲话，刚才说了，2020年提出了争当表率、争做示范、走在前列的要求。在2014年的时候，总书记对江苏提出了要建设经济强、百姓富、环境美、社会文明程度高的新江苏。我们理解这两次要求，“强富美高”是对我们提出的一个发展目标，“两争一前列”是对我们提出的工作要求，江苏省委、省政府将带领全省人民坚持知责担责，以实干回报，用奋斗作回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：刚才提到了浙江现在被赋予了新的使命，正在建设共同富裕示范区。我的问题是，在长三角一体化发展战略布局中我们将如何借势借力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省委常委、常务副省长陈金彪回答：高质量发展建设共同富裕示范区，是党中央赋予浙江的重大历史使命，也是浙江新发展阶段的一个重要历史机遇。《中共中央 国务院关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》明确，要“更加主动对接上海、江苏、安徽，更好融入长三角一体化发展”。所以，浙江把长三角一体化发展重大战略作为引领，紧扣“一体化”、“高质量”两个关键，充分发挥浙江自身数字经济、民营经济、美丽经济等一些特色优势，携手长三角兄弟省市，创新一体化发展体制机制，推动重点区域联动发展，为高质量发展建设共同富裕示范区注入了更加强劲的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是加快构建协同创新产业体系，为示范区夯实高质量发展基础&lt;/strong&gt;。我们积极共建科技创新共同体，共同打造长三角重大科技基础设施集群，开展长三角关键核心技术联合攻关，加快建设长三角国家科技成果转移转化示范区联盟，推动杭州城西科创大走廊建设创新策源地，协作打造世界级先进制造业集群和战略性新兴产业集群。深入实施长三角产业链补链强链固链行动、制造业产业基础再造和产业链提升工程，着力打造十大标志性产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是推进更高水平协同开放，为示范区打造最优发展环境&lt;/strong&gt;。我们着力打造油气全产业链开放高地，打造宁波舟山国家大宗商品战略储备基地和全球资源配置中心，推动长三角自贸区联动发展，共同建设长三角期现一体化油气交易市场。着力培育更具活力的市场主体，以数字化改革来撬动各领域改革，健全市场准入负面清单制度，结合自身特点鼓励温州、台州等城市开展民营经济跨区域政策协同试验。着力打造对外开放新平台，参与共建虹桥国际开放枢纽，加快建设宁波舟山港世界一流强港。我们还纵深推进义甬舟开放大通道建设，提升“义新欧”中欧班列市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是加快建设长三角世界级城市群“金南翼”，增强示范区核心动能&lt;/strong&gt;。我们积极推动都市圈联动发展，大力推动杭州、宁波、温州、金义四大都市区建设，唱好习近平总书记提出的杭州、宁波“双城记”，积极融入上海大都市圈，打造高质量发展增长极。我们共建长三角生态绿色一体化发展示范区，深化投资、财税等重点领域一体化制度创新，共建江南水乡客厅标志性平台。同时，我们还强化长三角一体化发展对周边区域辐射带动作用，推动省际毗邻区域协同发展，支持我省山区县与长三角中心城市双向建设科创飞地和产业合作园区，促进高端资源合理配置。另外，我们还结合浙江是“两山理论”发源地的优势，释放“绿水青山”发展动能，共建生态文化旅游廊道，推动绿色低碳转型，不断深化生态产品价值实现机制，打通“绿水青山”向“金山银山”的转化通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是推动公共服务共建共享，让示范区建设提升群众的获得感&lt;/strong&gt;。协同提升一体化治理水平和异地居民同城待遇水平，完善现代化基础网络体系，持续推进长三角居民服务“一卡通”、长三角“一网通办”建设，拓展长三角地区各类电子证照应用场景。在全面实现三省一市门诊异地直接结算互联互通的基础上，我们还进一步加快数字医保建设，持续提升长三角异地就医结算便捷水平。这方面，刚才丛亮副主任已作了全面介绍。此外，我们引进优质资源，培育高质量和国际化教育、医疗、养老等服务品牌，切实提高老百姓的获得感。我就回答这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　问：作为长三角一体化发展、长江经济带发展、中部地区高质量发展三大国家战略叠加的唯一省份，安徽如何发挥“左右逢源”区位优势，带动经济社会高质量发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省委常委、常务副省长刘惠回答:安徽既是长三角成员又是长江经济带承东启西的重要节点，还是中部地区与长三角联动发展的桥头堡。以合肥为圆心，500公里为半径的区域内，聚集了全国40%的人口和50%的消费市场。所以，国家统筹推进长三角一体化发展、中部地区高质量发展、长江经济带发展的重大战略有利于安徽发挥区位优势，集聚配置各类要素资源，服务构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是打造科创产业协作的大平台，深入推进上海张江和合肥两大综合性国家科学中心“两心共创”，积极推进与武汉光谷等重大平台开放合作，规划建设“科大硅谷”，汇聚长三角和中部地区创新资源，联合布局大科学装置集群和国际科技合作网络。共同开展关键核心技术攻关，大力推动十大新兴产业招商引资、招才引智，加强与沪苏浙、中部地区优势产业集群的对接，推动建设省际产业园区等经济协作园区，共同打造一批世界级的战&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是打造跨区连片的大市场，对接服务上海国际消费中心城市建设，联合打造多层次消费中心城市矩阵，协力构筑一批重点商圈，实施中国(安徽)自贸试验区建设专项行动，与沪苏浙共建长三角自贸试验区联盟，深化合肥、芜湖与宁波片区、蚌埠片区与金义片区的合作共建，参与组建长三角国际商会联盟，并推动建设中部地区的国际商会联盟。连续三年成功举办了世界制造业大会，组团参加中国(上海)国际进口博览会，中部投资贸易博览会，共同打造重大展会品牌。全方位拓展合肥国际金融后台服务基地功能，建设合肥区域性科创金融中心，共建打通长三角和中部地区资本市场平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是打造设施互联的大枢纽，合力打通高铁通道，建成运营商合杭、郑合高铁，年内计划开通安庆―九江高铁，加快建设合肥―新沂高铁，推进建设沿江高铁武汉―合肥―上海段，谋划实施中部城市快速通达工程，共建长三角世界级港口群、机场群，强化芜湖马鞍山江海联运枢纽，合肥江淮联运中心等与沿江、沿淮上下游港口合作，加快推进合肥区域航空枢纽，国际航空货运集散中心和芜湖全球航空货运枢纽港建设。打造长三角特高压电力枢纽，持续优化华东电网运行方式，加强与中西部地区能源合作，进一步提升区域能源互济共保水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是打造绿色共保的大花园，共同推进长江大保护，加快建设美丽长江(安徽)经济带，深入实施沿江1公里、5公里、15公里岸线的分级管控措施，开展重点水域联合执法，筑牢长江“十年禁渔”防线，野生江豚逐嬉长江。高质量建设全国林长制改革示范区，我们全省森林覆盖率超过30%，林长制改革经验推向了全国实施。依托皖南、皖西良好生态优势和文化旅游资源，加快建设浙皖闽赣国家生态旅游协作区域，共建一批世界级旅游目的地和健康养老基地。共同推进碳达峰碳中和，加强绿色低碳重大科技联合攻关，完善绿色低碳政策和市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是打造城市群联动的大纽带，做大做强合肥都市圈，深化与上海、南京、杭州、苏锡常、宁波都市圈的协调联动，推动“中四角”，就是合肥、武汉、长沙、南昌连接形成的长江中游城市群的深度合作，促进长三角城市群与长江中游城市群的互动交流。加强淮河生态经济带的城市双边和多边合作，学习借鉴长三角生态绿色一体化发展示范区的制度创新经验，率先在省际毗邻地区复制推广，探索“不破行政隶属、打破行政边界”一体化治理新机制，支持建设一批生态优先绿色发展产城融合新城区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：增强欠发达区域高质量发展动能是长三角一体化发展的重点任务，皖北与长三角其他地区有明显的发展落差。请问，安徽省在推动皖北等欠发达区域高质量发展中有哪些具体举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘惠继续回答:皖北地区人口多、底子薄、基本公共服务历史欠账多，发展相对滞后。安徽深入贯彻习近平总书记在扎实推进长三角一体化发展座谈会上的重要讲话精神，牢牢把握国家战略机遇，按照把发展落差变成发展空间的要求，以皖北集聚区建设为主抓手，加快打造增强高质量发展动能新的增长极。具体来说我们做好“五个聚力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚力产业带动。我们发挥粮食主产区优势，大力发展现代农业，建成53个长三角绿色农产品生产加工供应基地。坚持特色导向，在积极推动机械装备、轻纺鞋帽、煤化工等传统产业转型升级的同时，着力发展战略性新兴产业。像蚌埠的硅基新材料、生物基新材料，阜阳现代医药、亳州现代中药，淮北陶铝新材料和铝基高端金属材料，淮南大数据、苏州云计算等新兴产业初具规模，先后培育形成了7家省级重大新兴产业基地，战略性新兴产业产值年均增长20.3%，高于全省3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚力平台合作。全力布局建设皖北集聚区产业承接平台，积极推动产业承接与合作。今年1-9月，集聚区在建的省外投资亿元以上的项目1153个，实际到位资金达到2666.5亿元，同比增长36.8%。揭牌成立了中国(安徽)自贸试验区蚌埠片区，刚才也说了，我们与浙江自贸试验区的金义片区签署了战略合作协议，成功举办了世界新材料大会、太湖世界文化论坛、国际(亳州)中医药博览会，打造皖北重大展会品牌。争取长三角资本市场服务基地在蚌埠设立皖北分中心，引导皖北新兴产业与长三角多层次资本市场有效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚力区域联动。加快阜阳长三角区域重点城市建设，着力提升城市能级，促进合肥淮南、淮南蚌埠、淮北宿州一体化，鼓励组群发展，推动与中原城市群协调联动。支持宿州、淮北深度融入徐州都市圈，推动省际毗邻地区探索一体化协同发展新机制，共同打造产城融合新城区。全面开展与沪苏浙城市结对合作帮扶，深化与皖江城市带新一轮南北合作共建，在园区发展、产业转移等方面开展深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚力项目支撑。围绕设施互联，推动建设一批基础性、枢纽性、带动性强的关键项目，开通运营商合杭、郑阜高铁，开工建设阜阳至淮滨、合肥至周口高速公路，实现“市市通高铁”“县县通高速”。围绕民生改善，加快实施一批增强群众获得感、幸福感、满意度的民生工程。推进淮河行蓄洪区，引江济淮江水北送段等重点项目建设，让皖北群众“喝上更好水”。聚焦补齐医疗卫生短板，在皖北地区推进省级区域医疗中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是聚力政策保障。国家领导小组办公室制定出台了皖北承接产业转移集聚区建设24条专项支持政策，在安徽蚌埠共同举办了增强长三角欠发达区域高质量发展动能暨皖北承接产业转移集聚区建设推进大会，国家有关部委和沪苏浙大力支持，共同推动了重大政策、重大举措、重大平台的进一步落地落实。我省也印发实施皖北“新10条”，制定出台了皖北集聚区建设实施方案以及12个方面的配套政策举措，建立“两考核一通报”工作制度，形成推进落实工作闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行制造业中小微企业缓税政策国务院政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国务院新闻办公室11月4日消息，国务院新闻办公室将于2021年11月5日（星期五）上午10时举行国务院政策例行吹风会，请国家税务总局副局长王道树介绍制造业中小微企业缓税政策有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关系我国发展全局的重大战略任务（新时代的关键抉择） ――以习近平同志为核心的党中央推动构建新发展格局述评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国庆假期，景区游人如织，商家生意兴隆，展现着中国超大规模市场的巨大潜力；港口码头，巨轮往来穿梭，桥吊作业繁忙，彰显着中国建设更高水平开放型经济新体制的坚定决心——今天的中国，正在构建新发展格局的道路上加速奔跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，以习近平同志为核心的党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，作出加快构建新发展格局的重大战略决策，明确了我国经济现代化的路径选择，对于推动我国高质量发展、促进世界经济繁荣，具有重大而深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是与时俱进提升我国经济发展水平的战略抉择，也是塑造我国国际经济合作和竞争新优势的战略抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举旗定向、领航掌舵，需要非凡的战略定力、高超的战略思维和科学的战略决策。习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动，一幅加快构建新发展格局的壮美画卷正在神州大地全面铺开，引领中国经济在新征程上阔步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力在危机中育先机、于变局中开新局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月11日，中央党校（国家行政学院）。习近平总书记为190余名来自各省区市和新疆生产建设兵团、中央和国家机关有关部门、有关人民团体、军队各大单位、中央军委机关各部门的学员上了“开年第一课”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记深刻指出：“加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是‘十四五’规划《建议》提出的一项关系我国发展全局的重大战略任务，需要从全局高度准确把握和积极推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略问题，是一个政党、一个国家的根本性问题。习近平总书记强调：“加快构建新发展格局，是我们把握未来发展主动权的战略举措，是为了在各种可以预见和难以预见的惊涛骇浪中增强我们的生存力、竞争力、发展力、持续力，是一场需要保持顽强斗志和战略定力的攻坚战、持久战，要自觉把本地区本部门工作纳入构建新发展格局中统筹考虑和谋划，以更加坚定的思想自觉、精准务实的举措、真抓实干的劲头，推动构建新发展格局取得扎扎实实成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时钟拨回到2020年初，一场百年不遇的疫情汹汹袭来。彼时，中国经济正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，经济发展前景向好，但也面临着结构性、体制性、周期性问题相互交织所带来的困难和挑战，加上疫情冲击，经济运行面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在空前的历史大考中，作为14亿多人口的发展中大国，面对的是多重任务、多难抉择。习近平总书记坚定指出：“要坚持用全面、辩证、长远的眼光分析当前经济形势，努力在危机中育新机、于变局中开新局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洞察时与势，把握危与机。2020年4月10日，中央财经委员会第七次会议上，习近平总书记以《国家中长期经济社会发展战略若干重大问题》为题发表重要讲话，首次提出构建新发展格局的重要思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是对世界百年未有之大变局的深刻把握：“当今世界正经历百年未有之大变局，新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速演进，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷，国际贸易和投资大幅萎缩，国际经济、科技、文化、安全、政治等格局都在发生深刻调整，世界进入动荡变革期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是对中华民族伟大复兴战略全局的统筹谋划：“我国正处于实现中华民族伟大复兴的关键时期，经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。我国社会主要矛盾发生变化，人民对美好生活的要求不断提高，经济长期向好，市场空间广阔，发展韧性强大，正在形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观大势、谋全局。围绕加快构建新发展格局，习近平总书记发表一系列重要讲话，作出一系列重要指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的全国两会，在万众瞩目中胜利召开。习近平总书记在看望政协经济界委员时指出，“面向未来，我们要把满足国内需求作为发展的出发点和落脚点，加快构建完整的内需体系”“逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，培育新形势下我国参与国际合作和竞争新优势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月，习近平总书记在基层代表座谈会上指出：“我们要科学分析形势、把握发展大势，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，统筹发展和安全，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月，习近平总书记在广东考察时强调：“面对世界百年未有之大变局，面对国内外发展环境发生的深刻复杂变化，我们要走一条更高水平的自力更生之路，实施更高水平的改革开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;…………&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个个高瞻远瞩的判断、一次次审时度势的决策、一句句掷地有声的话语，凝结着大党大国领袖对发展全局的深刻洞察与准确把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秋风送爽，硕果飘香。2020年10月26日至29日，中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议在北京举行。“加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”写入《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“近几年，随着全球政治经济环境变化，逆全球化趋势加剧，有的国家大搞单边主义、保护主义，传统国际循环明显弱化。在这种情况下，必须把发展立足点放在国内，更多依靠国内市场实现经济发展。我国有14亿人口，人均国内生产总值已经突破1万美元，是全球最大和最有潜力的消费市场，具有巨大增长空间。改革开放以来，我们遭遇过很多外部风险冲击，最终都能化险为夷，靠的就是办好自己的事、把发展立足点放在国内。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　循道而行，方能致远。加快构建新发展格局，是主动作为，不是被动应对，是长期战略，不是权宜之计，充分体现了以习近平同志为核心的党中央统筹“两个大局”，对经济发展客观规律的正确把握和实践运用，成为推进中国经济现代化的必由之路和掌握发展主动权的先手棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新时代新阶段的发展必须贯彻新发展理念，必须是高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，推动高质量发展，是当前和今后一个时期全党全国必须抓紧抓好的工作。”加快构建新发展格局，习近平总书记夙兴夜寐，念兹在兹——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏、安徽、福建、湖南、广东、广西、贵州、西藏、陕西、青海……习近平总书记的考察足迹跨越大江南北，到基层、看企业、进田间、访农户，就加快构建新发展格局作出一系列重要部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央政治局会议到中央深改委会议，从党的十九届五中全会描绘未来蓝图，到十三届全国人大四次会议表决通过“十四五”规划和2035年远景目标纲要……以习近平同志为核心的党中央全面推进加快构建新发展格局的重大战略任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新发展阶段明确了我国发展的历史方位，构建新发展格局，必须科学把握新发展阶段。习近平总书记指出：“进入新发展阶段，国内外环境的深刻变化既带来一系列新机遇，也带来一系列新挑战，是危机并存、危中有机、危可转机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“智慧大脑”统一调度，一条条生产线跑出加速度……在潮州三环（集团）股份有限公司，一片陶瓷折射技术升级历程。2020年10月，习近平总书记来到公司考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们提出加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，希望大家深刻领会党中央的战略意图，在大的战略格局中找准选好自己的定位，为国家富强和社会主义现代化建设作出各自的贡献。”习近平总书记强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的重要讲话，让我们充分认识到新发展阶段的新机遇、新挑战，抓住机遇、应对挑战，必须加快构建新发展格局，走更高水平的自力更生之路。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300408','&amp;#x4E09;&amp;#x73AF;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300408/"&gt;三环集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300408/"&gt;300408&lt;/a&gt;）相关负责人介绍，自主创新让企业尝到了甜头，今年上半年集团营收同比增长74.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“准确识变、科学应变、主动求变，勇于开顶风船，善于转危为机”。面对我国发展新阶段新任务，习近平总书记发出加快构建新发展格局的号召——2020年11月12日，在浦东开发开放30周年庆祝大会上，习近平总书记指出，上海要“科学把握新发展阶段，坚决贯彻新发展理念，服务构建新发展格局，坚持稳中求进工作总基调，勇于挑最重的担子、啃最硬的骨头”；2020年11月，在江苏考察时，习近平总书记强调，江苏要“在服务全国构建新发展格局上争做示范，在率先实现社会主义现代化上走在前列”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻新发展理念明确了我国现代化建设的指导原则，构建新发展格局，必须坚定不移贯彻新发展理念。习近平总书记强调：“发展理念是否对头，从根本上决定着发展成效乃至成败。”“新发展理念是一个整体，必须完整、准确、全面理解和贯彻，着力服务和融入新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万里长江奔流不息，江苏南通段，澄江似练，青草茵茵。2020年11月12日下午，习近平总书记来到长江边，在江苏省南通市五山地区滨江片区实地察看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记高度重视生态文明建设，在新发展理念引领下，我们要全力保护好‘母亲河’。”南通市狼山旅游度假区管理办公室主任成宾对当天的场景记忆犹新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从万里长江到九曲黄河，从广袤田野到工厂车间，各地区各部门坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，在服务和融入新发展格局上展现更大作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动高质量发展，是“十四五”时期经济社会发展的主题，构建新发展格局，必须推动实现高质量发展。习近平总书记指出：“必须强调的是，新时代新阶段的发展必须贯彻新发展理念，必须是高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业家是经济活动的重要主体。2020年7月21日，习近平总书记在企业家座谈会上强调：“企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要在爱国、创新、诚信、社会责任和国际视野等方面不断提升自己，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的殷殷嘱托，成为我们奋力迈向高质量发展的强大动力，在构建新发展格局过程中，企业要实现高水平的自立自强。”在座谈会上聆听了总书记的重要讲话后，中国中化董事长宁高宁感慨万千。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迈好第一步，见到新气象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雄安新区，“未来之城”拔节生长；上海浦东，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600895','&amp;#x5F20;&amp;#x6C5F;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;张江高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;600895&lt;/a&gt;）技园区活力迸发；深圳特区，先行示范区建设全面铺开、向纵深推进……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“迈好第一步，见到新气象”。“十四五”开局之年，各地区各部门积极探索、主动作为，构建新发展格局迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局的关键在于经济循环的畅通无阻。习近平总书记强调：“必须坚持深化供给侧结构性改革这条主线，继续完成‘三去一降一补’的重要任务，全面优化升级产业结构，提升创新能力、竞争力和综合实力，增强供给体系的韧性，形成更高效率和更高质量的投入产出关系，实现经济在高水平上的动态平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最大行驶里程突破1000公里、零百加速快至2.9秒……9月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）正式发布纯电专属平台“e平台3.0”。“伴随供给侧结构性改革持续推进，产品技术和质量都在大幅提升。”比亚迪集团相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局起步，各地区各部门凝神聚力深化供给侧结构性改革，打通国内大循环、国内国际双循环堵点，为经济发展提供持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局最本质的特征是实现高水平的自立自强。习近平总书记指出：“必须更强调自主创新，全面加强对科技创新的部署，集合优势资源，有力有序推进创新攻关的‘揭榜挂帅’体制机制，加强创新链和产业链对接。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002097','&amp;#x5C71;&amp;#x6CB3;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002097/"&gt;山河智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002097/"&gt;002097&lt;/a&gt;）装备股份有限公司的“智慧车间”里，自动拧紧机、底架翻转机等智能设备大显身手，挖掘机的生产时间从过去每台70分钟压缩至30分钟左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当今世界不稳定性不确定性明显增多的情况下，我们要构建新发展格局，建设制造业强国，关键核心技术必须牢牢掌握在我们自己手中，制造业也一定要抓在我们自己手里。”2020年9月17日下午，习近平总书记来到公司生产车间，察看装备制造流程，了解技术研发、生产制造情况，对他们的创新精神表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们牢记总书记‘关键核心技术必须牢牢掌握在我们自己手中’的重要指示要求，攻克了一系列技术难题。”公司董事长何清华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力。前三季度，规模以上高技术制造业和装备制造业增加值同比分别增长20.1%和16.2%，分别高于全部规模以上工业增加值增速8.3和4.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建新发展格局，必须牢牢扭住扩大内需这个战略基点。习近平总书记强调：“构建新发展格局，要坚持扩大内需这个战略基点，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，形成国民经济良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个国庆假期，三亚国际免税城热闹非凡。“得益于不断完善的扩大内需举措，中免迎来新的重要机遇。”中免集团相关负责人介绍，今年上半年，三亚国际免税城营业收入同比增长约210.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地区各部门多措并举坚定不移促消费、稳投资，上半年内需对经济增长的贡献率达80.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展格局决不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。习近平总书记指出：“要塑造我国参与国际合作和竞争新优势，重视以国际循环提升国内大循环效率和水平，改善我国生产要素质量和配置水平，推动我国产业转型升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月中旬，上海港，西班牙尼古拉斯克雷亚集团带来的ORIX高架桥式龙门加工中心已抵达，将在第四届进博会上亮相。“我们在华销售额从2018年的2亿元增长到今年的6亿元。”集团（亚洲）公司销售总监车航标告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单，赋予自贸试验区贸易投资便利化更大改革自主权……开放的大门越开越大，不仅推动中国经济持续稳定恢复，也为全球经济复苏和增长注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济发展稳中向好、长期向好的基本面没有变。我们将科学把握新发展阶段，坚定贯彻新发展理念，积极构建新发展格局。”新征程上，我们要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，准确把握和积极推进加快构建新发展格局这一重大战略任务，创造让世界刮目相看的新的更大奇迹！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报记者吴秋余、王浩、刘诗瑶、罗珊珊）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633971959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会议 听取国务院第八次大督查情况汇报 要求围绕市场主体需求群众关切和用好政府资金抓实工作等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强主持召开国务院常务会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听取国务院第八次大督查情况汇报 要求围绕市场主体需求群众关切和用好政府资金抓实工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审议通过“十四五”推进农业农村现代化规划 促进乡村振兴和农民收入较快增长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月3日电 国务院总理李克强11月2日主持召开国务院常务会议，听取国务院第八次大督查情况汇报，要求围绕市场主体需求、群众关切和用好政府资金抓实工作；审议通过“十四五”推进农业农村现代化规划，促进乡村振兴和农民收入较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，围绕落实中央经济工作会议和政府工作报告部署要求，近期国务院在全国16个省（区、市）开展实地督查。督查工作创新方式、直插基层，既注重督促政策落实，又注重帮扶地方、企业解决问题。从督查情况看，今年以来各地坚决贯彻党中央、国务院决策部署，各项工作取得积极成效。下一步，各地各部门要抓好既定政策落实和督查发现问题整改，依法依规问责，确保整改到位，进一步增强工作针对性、有效性，保持经济运行在合理区间。一要切实帮助市场主体纾困解难。对一些地方减税降费打折扣、大宗商品价格高涨推升成本、拖欠中小微企业账款等问题，要采取措施推动解决。面对经济新的下行压力和市场主体新困难，有效实施预调微调。二要努力化解民生堵点痛点，把民生期盼放在心上，解决好督查中发现的有的地方拖欠义务教育教师工资和医疗、老旧小区改造等方面民生实事没有办好办实问题。回应群众关切，强化“菜篮子”市长负责制，做好肉蛋菜和其他生活必需品保供稳价工作。采取有效措施保群众温暖过冬，保经济平稳运行和就业稳定。三要规范有效用好政府公共支出。杜绝“面子”工程，注重“里子”建设，把宝贵的财政资金用在支持市场主体和保障基本民生上。会议要求，力戒形式主义、官僚主义，坚决反对不作为乱作为、“庸政”“懒政”等行为。对地方实施成效大、企业和群众欢迎的举措加以推广，对地方反映的需要帮助解决的问题，相关部门要研究拿出办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，“三农”工作是全面建设社会主义现代化国家的重中之重。“十四五”时期，要立足国情农情，遵循规律，因地制宜推进农业农村现代化，增强农业对经济社会发展的支撑保障能力，持续提高农民生活水平。一是稳定农业生产。加强耕地保护与质量建设，稳定粮食播种面积，保持粮食产量在1.3万亿斤以上，保障粮食等重要农产品供给，提升储备和市场调控能力。二是提高农业质量效益。支持农业科技基础研究。聚焦种子、农机装备等加快研发创新。培育壮大新型农业经营主体，健全专业化社会化服务体系。三是加快农村一二三产业融合发展。健全乡村产业体系，把更多就业机会和增值收益留给农民。推动农业与旅游、教育等融合。支持大中专毕业生、科技人员、工商业主等返乡入乡在乡创业。四是加强农村基础设施建设，提高农村教育、医疗、养老等基本公共服务质量。五是加快农村重点领域和关键环节改革，鼓励社会资本投向农业农村。六是巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，改善脱贫地区发展条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633973811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检、共青团中央联合下发通知：在80个地区开展未成年人检察社会支持体系示范建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月4日电 （薄晨棣）据最高人民检察院消息，日前，最高人民检察院、共青团中央联合下发《关于开展全国未成年人检察工作社会支持体系示范建设的通知》（以下简称《通知》），明确自2021年11月至2022年10月，在全国80个地区共同开展为期1年的未成年人检察社会支持体系示范建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》明确提出，要强化未成年人司法保护，完善专业化与社会化相结合的保护体系。最高人民检察院、共青团中央落实新修订的未成年人保护法、预防未成年人犯罪法，以未成年人检察工作社会支持体系示范建设为抓手，大力推进社会组织、社会工作者等参与涉案未成年人心理干预、法律援助、社会调查、观护帮教、教育矫治、社区矫正等工作，助力打造未成年人保护大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求各级检察机关、共青团组织立足职能，强化沟通协作，以推动社会组织发挥示范作用为目标，链接各方资源，协调解决目前未成年人检察社会支持体系建设中存在的资源性、专业性、机制性困境。检察机关要与公安、法院、司法行政部门协作联动，促进形成司法协同保护；推动建立人员准入、培训、管理、薪酬、考核奖惩等配套制度，提升司法社会工作专业化水平；加强理念创新、制度创新，进一步完善路径方法、健全制度机制，切实解决制约未成年人司法保护工作社会支持体系建设难题，形成一批可复制的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，最高人民检察院、共青团中央将加强对示范建设单位工作的指导、调研、督导，并通过培育社会组织等方式给予相应支持。对于履职不力、质量不高的，则会调整或取消示范建设单位资格。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633972458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>】做强做优做大：我国数字经济发展持续提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，伴随着互联网、大数据、云计算、人工智能、区块链等技术加速创新，数字经济快速崛起，正在成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国数字经济规模居世界第二位，增速位于全球第一，数字经济的新引擎作用愈加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央到地方，从规划布局到产业落地，从法治保障到推进创新，我国正全力做强做优做大数字经济，力求数字经济发展提速换挡，为整体经济转型升级提供更大动力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/87c5241bd1b234da" id="ad206747c3e8d0e1dcf168a6901c116e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6423961a8a73dbc0" id="3aca5c2b5ae36b7dfb79d9616dbfa570" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e9e73d25ca5a54f0" id="6d5b2cf1e054b23c50cda5ac2aff7f6f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/204b351f2a7ee039" id="834c0b951411adcd907613b430c8a890" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c62ba44bf959431" id="bd7d963d5ccc9c5a0f3604e1a4c6026d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合自新华社 人民日报 经济参考报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：涂恬 李海鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【责任编辑：涂恬】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633976264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局办公室关于做好国家组织</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;药品集中带量采购协议期满后接续工作的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保办发〔2021〕44号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团医保局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院办公厅关于推动药品集中带量采购工作常态化制度化开展的意见》（国办发〔2021〕2号），巩固国家组织药品集中采购改革成果，实现采购协议期满后平稳接续，现将有关工作要求通知如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、高度重视协议期满后接续工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平稳实施国家组织药品集中带量采购协议期满后的接续工作（下称“接续工作”），是落实党中央、国务院关于药品集中采购制度改革决策部署，推动集中带量采购常态化制度化运行的重要环节。各地要充分认识做好此项工作的重要性，切实把思想和行动统一到党中央决策部署上来，坚持以人民为中心，坚持“招采合一、量价挂钩”的原则，把准改革方向，着眼于稳定市场预期、稳定价格水平、稳定临床用药，以省（自治区、直辖市及新疆生产建设兵团）或省际联盟为单位，依法合规，平稳开展接续工作，引导社会形成长期稳定预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、精心做好接续工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）坚持带量采购。原则上所有国家组织集采药品协议期满后均应继续开展集中带量采购，不得“只议价、不带量”。原研药、参比制剂、通过仿制药质量和疗效一致性评价的药品上市许可持有人均可参加。由医疗机构结合上年度实际使用量、临床使用状况和医疗技术进步等因素报送拟采购药品的需求量。医保部门汇总医疗机构报送的需求总量，结合带量比例确定约定采购量，原则上不少于上一年度约定采购量。对于报送需求量明显低于上年度采购量的医疗机构，应要求其作出说明，并加大对其采购行为的监管。应事先明确约定采购量分配规则，确保将约定采购量分配到每家中选企业和每家医疗机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）分类开展接续。着眼于维护市场和临床用药稳定，综合考量企业和产品的多方面因素，通过询价、竞价、综合评价等方式确定中选企业和中选价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.上一轮集采时差额中选的品种，原则上在稳定价格水平和临床用药的基础上开展询价。所在省上一轮中选价格不高于全国最低中选价1.5倍的，以所在省上一轮中选价格为基线向所有符合条件的企业开展询价；所在省上一轮中选价格高于全国最低中选价1.5倍的，以不高于全国最低中选价1.5倍为基线向所有符合条件的企业开展询价。询价上限为上一轮全国最高中选价。可根据企业报价意愿，结合对企业及其产品的综合评估结果，确定中选企业和中选价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.对询价未成功，或者上一轮集采时等额产生中选结果，或者当前市场中已有非中选产品实际销售价明显低于上一轮集采本省最低中选价且有实际供应的，可通过竞价方式重新产生中选企业和中选价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求量较大或供应保障要求较高的省，鼓励同一品种由多家企业中选，不同中选企业的价格差异应公允合理。按照量价挂钩原则，明确各中选企业的约定采购量。可参照国家组织药品集采相关规则确定采购协议期，适当调整采购周期，逐步统一不同集采批次的执行时间。鼓励对企业的供应、履约情况及产品质量、临床反应等开展综合评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）强化信用和履约评价。把信用评价和履约情况融入到接续规则各个主要环节中，使其在企业申报资格、中选资格、中选顺位、供应地区选择中发挥实质性作用。采用综合评价方式确定中选企业的，各省应将企业的信用评价和履约情况纳入综合评价因素，并给予较高的权重。暂未采用综合评价的，应将医药价格和招采信用评价情况作为企业入围的重要条件之一，同等情况下，信用评价较好的企业优先中选。上一轮已中选企业，如综合评价结果或信用、履约情况较好，可在接续工作中优先考虑；如信用、履约情况较差，在接续规则中应予以惩戒。申报企业如被国家组织药品联合采购办公室列入“违规名单”或被所在省认定为不同程度失信的，可按规定采取中选顺位后移、降低带量比例、减少供应地区等处置措施，直至暂停其参加接续的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）完善配套政策。继续落实好医保基金预付，减轻医疗机构回款压力。完善集采品种挂网规则，进一步做好医保支付标准与中选价格协同，切实提升患者获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加强履约监督。建立健全中选药品信息化追溯体系，保障中选药品在生产流通全过程可追溯。针对中选企业供应、信用等方面开展监测评估，压实履约责任，并将评估结果应用于未来的集采工作。常态化监测医疗机构采购、使用和回款情况，确保医疗机构合理使用、优先使用中选产品和及时回款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地医疗保障部门要切实担负起统筹协调和督促指导责任，细化完善本地区实施方案，会同相关部门加强政策协同和工作配合，及时开展接续工作，重大问题要及时向国家医疗保障局报告。国家组织药品联合采购办公室继续做好日常监测分析，督促执行采购结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211104/c633975569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>