<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 10:57:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部等8部门组织实施2022年春风行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636241204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636241204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更好发挥“带薪休假”杠杆效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636237419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636237419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：不派官员出席北京冬奥会的国家代表不了国际社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636237339.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636237339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国累计创建绿色商场500多家 节能降耗成效初显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636234579.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636234579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年我国经常账户全年运行稳健 保持合理顺差规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636232817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636232817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：实施更大力度减税降费，增强市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636232659.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636232659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年促进跨境贸易便利化专项行动10城市启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636231073.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636231073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>朱建军：重点推进六个方面工作 迈出“十四五”开局稳健步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在低碳转型中发挥外资金融机构的桥梁作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229129.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委推进人才市场化选聘 央企兑现承诺薪酬</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228743.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【年度经济成绩单】2021年我国对外投资金额同比增长9.2% “一带一路”沿线国家投资合作亮点纷呈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地全力做好春节期间重要民生商品保供稳价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年关键经济数据出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发《关于促进内外贸一体化发展的意见》提出 促进标准认证衔接 推进同线同标同质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228015.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打击忽悠式重组、追“首恶”、压实独董责任……这些最高法都明确了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636240347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据最高人民法院微信公众号1月21日消息，《最高人民法院关于审理证券市场虚假陈述侵权民事赔偿案件的若干规定》(以下简称《若干规定》) 已于 2021年12月30日由最高人民法院审判委员会第1860次会议通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就本次司法解释修订的有关问题，最高人民法院民二庭负责人答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/25c1c0937e6abea6" id="654626fcbe144613411af646de3ca23f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：能否请您简要介绍一下修改的主要内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规定》在整合原司法解释相关内容的基础上，新增了15条重要内容，全文共计35条，分为一般规定、虚假陈述的认定、重大性及交易因果关系、过错认定、责任主体、损失认定、诉讼时效、附则等八个部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增主要内容包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩大了司法解释的适用范围，除了证券交易所、国务院批准的其他全国性证券交易场所之外，在依法设立的区域性股权市场中发生的虚假陈述行为，也可参照适用本规定，实现打击证券发行、交易中虚假陈述行为的市场全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是废除前置程序，即人民法院受理虚假陈述民事赔偿案件不再以行政或刑事处理为前提条件，方便了人民群众提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步界定虚假陈述行为的类型，在对虚假记载、误导性陈述和重大遗漏这三种典型虚假陈述行为进行界定的基础上，将未按规定披露信息进一步区分为虚假陈述、内幕交易和单纯损害股东利益的侵权行为三种类型，以便审判实践中准确把握，并基于实践需要，建立了“预测性信息安全港”制度，鼓励并规范发行人自愿披露前瞻性信息等软信息。在此基础上，对虚假陈述实施日、揭露日和更正日的认定标准做了更具操作性的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对证券虚假陈述侵权民事责任中的重大性和交易因果关系要件进行了规定，明确了司法认定标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在区分职责的基础上，分别规定了发行人的董监高、独立董事、履行承销保荐职责的机构、证券服务机构的过错认定及免责抗辩事由，体现各负其责的法律精神，避免“动辄得咎”，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是在责任主体方面，增加了“追首恶”、重大资产重组交易对方和帮助造假者的民事赔偿责任，在追究“首恶”责任的同时，也打击财务造假行为的各种“帮凶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是在损失认定部分，根据市场发展，增加规定了诱空型虚假陈述的处理，完善了损失认定和处理的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规定》第二十一条专门规定了重大资产重组交易对方提供虚假信息的赔偿责任，对此，您能介绍一下相关情况吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：成功的上市公司并购重组，意味着资源配置的进一步优化和上市公司运营质量的进一步提升，资本市场也会给予更高的估值。正因为如此，市场上也出现了利用虚假信息进行“忽悠式”并购重组，意图抬高股价从中获利的现象。这些行为，不仅损害了投资者的利益，也严重扰乱了资本市场秩序。由于重大资产重组中的信息披露由上市公司负责，交易对方并非证券法所规定的 “信息披露义务人”，如果仅追究上市公司的责任，显然不符合普遍的公平认知。交易对方作为上市公司重大资产重组活动的参与者，掌握与标的公司有关的真实信息，交易对方违反提供真实信息的注意义务时，追究其责任符合侵权法一般原理。因此，《规定》第二十一条规定，公司重大资产重组的交易对方所提供的信息不符合真实、准确、完整的要求，导致公司披露的相关信息存在虚假陈述，原告起诉请求判令该交易对方与发行人等责任主体赔偿由此导致的损失的，人民法院应当予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：我们注意到，这几年来，社会各界对追究财务造假中的“首恶”责任呼声较高，《规定》在这方面有没有相应的制度安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“追首恶”，就是追究违法违规犯罪活动中的主谋和首要分子。实践中，不少影响恶劣的上市公司财务造假案件是由控股股东、实际控制人组织、指使上市公司所为，只有上市公司背后的实质违法者得到惩罚，才能真正打击财务造假，净化市场环境，实现零容忍的政策目标。《规定》第二十条明确了“追首恶”原则，该条第一款规定，在原告起诉请求直接判令相关控股股东、实际控制人依照本规定赔偿损失的，人民法院应当予以支持，免却嗣后追偿诉讼的诉累。同时，为进一步明确“首恶”的责任，第二款明确上市公司承担责任后，有权向负有责任的控股股东、实际控制人追偿上市公司实际承担的赔偿责任和诉讼成本，以进一步压实组织、指使造假的控股股东和实际控制人责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：独立董事的责任问题历来为大家所关注，《规定》也就此问题予以专条规定，能否对此做一具体介绍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：在上市公司设立独立董事，可以借助独立董事的专业性与独立性，发挥独立董事的监督作用，制衡一股独大和内部人控制，维护中小股东利益，完善公司治理。从近年来爆出的财务造假案件来看，部分独立董事并未发挥制度预设的监督制约作用。我们认为，根据独立董事制度的目的与市场实践现状，压实独立董事责任的重点在于严肃追究迎合造假、严重违反注意义务等重大不履职行为的民事责任，同时打消勤勉尽责者的后顾之忧，避免“寒蝉效应”。为此，《规定》第十六条专门规定了独立董事的具体免责事由。独立董事能够证明下列情形之一的，人民法院应当认定其没有过错：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）在签署相关信息披露文件之前，对不属于自身专业领域的相关具体问题，借助会计、法律等专门职业的帮助仍然未能发现问题的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）在揭露日或更正日之前，发现虚假陈述后及时向发行人提出异议并监督整改或者向证券交易场所、监管部门书面报告的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）在独立意见中对虚假陈述事项发表保留意见、反对意见或者无法表示意见并说明具体理由的，但在审议、审核相关文件时投赞成票的除外；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）因发行人拒绝、阻碍其履行职责，导致无法对相关信息披露文件是否存在虚假陈述作出判断，并及时向证券交易场所、监管部门书面报告的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）能够证明勤勉尽责的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636240347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国工业经济增速逐步回升 工信部：把工业稳增长摆在最重要位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636234338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“去年三季度（我国）工业增速曾一度下滑，四季度随着我们振作工业经济政策措施的实施，效果显现，下滑势头得到了扭转，工业经济增速逐步回升。”1月20日，在国务院新闻办举办的新闻发布会上，工业和信息化部总工程师、新闻发言人田玉龙这样表示。他指出，2021年，我国产业转型升级明显加快，中小企业纾困发力增效，信息通信业也实现了新跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙表示，2022年，工信部将聚焦制造强国和网络强国的建设目标，把工业稳增长摆在最重要的位置，做好预调微调和跨周期调节，着力提升制造业核心竞争力，着力促进工业经济平稳运行提质增效，保持制造业比重基本稳定，做实做强做优实体经济，筑牢经济“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国规模以上工业增加值同比增加9.6%，累计建成开通5G基站达到142.5万个&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙介绍，去年，全国规模以上工业增加值同比增加9.6%，两年平均增长6.1%。在党中央、国务院的坚强领导下，工信部克服了各种困难，去年的工业经济发展总体良好，成绩喜人，也来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业转型升级方面，我国“5G+工业互联网”已经形成了20个典型应用场景和10个重点行业领域的实践活动，创新应用水平处于全球第一梯队。传统产业绿色化改造稳步推进，全年累计粗钢产量同比减少3200万吨，下降了3%。前11个月，规模以上工业单位增加值能耗同比下降了5.5%。工业软件、大数据、云计算、人工智能等新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态发展增速强势。新能源汽车发展迅猛，去年的产销量都超过了350万辆，同比增长1.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业方面，目前，全国专精特新企业有4万多家，“小巨人”企业达到4762家，制造业单项冠军企业达到848家，成为所在细分行业领域的标杆型企业，一大批创业创新型企业不断涌现和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息通信业方面，去年全年电信业务收入同比增长了8%，软件和信息技术服务业收入同比增长17.7%，“双千兆”网络设施建设加快，千兆光网覆盖3亿户家庭，累计建成开通5G基站达到142.5万个，全国51.2万个行政村全面实现“村村通宽带”。与此同时，行业监管创新拓展，取得了实效。互联网行业专项整治、APP侵害用户权益专项整治、互联网应用适老化改造等一些专项工程取得了较大进展。安全基础不断夯实，防范治理电信网络诈骗、个人信息保护、数据安全管理也扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在展望2022年工作时，田玉龙也指出，我们面临的外部环境更加趋于严峻复杂和不确定，我国工业经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，稳增长任务依然十分艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对2021年我们还是满意的，对2022年我们是有信心的，我们还是有很多有利的条件，包括经济发展的增速，整个发展势头非常好，疫情防控也在全球保持领先，完整的产业体系和完善的配套能力，经济韧性和潜力等一系列有利条件，再加上宏观政策和微观政策的落地落实，我相信工业和信息化整个发展态势2022年不会改变，长期向好的基本面也不会改变。”田玉龙表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业链、供应链得益于疫情防控有效有力，汽车芯片供应仍处于紧张状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在被问到疫情“清零政策”对产业链、供应链的影响时，田玉龙表示，我们的经济增长特别是工业经济增长这些数据表明，我们的疫情防控政策对产业链、供应链是有利的，我们坚持了这个正确的防疫策略，才能在全球率先复工复产，产业链供应链的稳定安全才得到了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，这里面有两个方面可能大家比较关心，我们现在国内疫情出现了多点散发，部分城市也采取了一些管控，可能在短期小范围内对部分地区的产业链、供应链产生了一些局部性影响，但这些影响都是短期的，而且是有限范围的，对宏观产业链没有产生大的影响。”田玉龙指出，“特别是随着我们疫情防控的政策越来越精准化，产业链、供应链的影响，特别是对工业企业的影响应该是不大的，产业链、供应链的稳定安全还是能够得到保障的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，田玉龙也指出，现在国际疫情还在蔓延，还没有得到有效控制，所以产业链、供应链的外部环境有不确定性，这对我们国家的产业链、供应链会产生一些影响。统筹好疫情防控和经济社会发展，特别是工业经济的发展，仍然是今年一项重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰在谈到汽车芯片短缺问题时指出，随着市场调节机制逐步发挥作用以及在各级政府、汽车企业、芯片企业的共同努力下，汽车领域的“缺芯”问题正在逐步缓解。但是我们也要看到，全球集成电路供应链稳定性依然面临着严峻的挑战，未来较长一段时期内，汽车芯片供应将依然处于紧张状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对汽车‘缺芯’的问题，工信部也一直密切关注并积极应对，我们多措并举保障芯片供应，维护汽车工业的稳定运行。”罗俊杰表示，“下一步，我们也将与有关国家和地区加强沟通合作，鼓励国内外的骨干企业统筹加大投资力度，推动提升芯片全产业链供应能力。”他指出，另一方面，工信部也将全力促进要素资源的自由流动，营造公平公正的市场环境，推动集成电路产业实现高质量发展，助力构建全球合作共赢、共生发展的产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;APP侵害用户权益专项整治纵深推进，数字经济发展韧性显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国在介绍2021年信息通信业发展时指出，工信部已建成了全国APP检测平台，具备了每个月能够检测18万款APP检测能力，开展APP技术检测，对开屏弹窗信息“关不掉”“乱跳转”的问题，通过整治基本解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，工信部还组织开展互联网行业专项整治行动和信息通信服务感知提升行动，企业经营合规性、行业生态开放度、用户体验满意度明显提高。深入实施工业互联网企业网络安全分级分类管理，优化网络安全产业发展政策环境，深化行业源头治理，防范治理电信网络诈骗取得了较大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在服务民生方面，电信普遍服务向纵深推进，历史性实现全国行政村“村村通宽带”，帮助更多人搭上“数字列车”。面向农村脱贫户等特殊群体，开展精准降费等相关工作，累计让利超过了80亿，大幅降低网络使用成本。与老年人生活密切相关的首批217家网站和APP完成了适老化改造，并通过了评测，为老年人提供更周全、更贴心、更直接的便利化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冬奥方面，赵志国表示，5G技术正在赋能“智慧冬奥”，打造智慧观赛、云转播服务、智慧场馆等智慧应用产品，进一步丰富观赛体验，提高赛事服务和场馆的运营水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息通信行业的快速发展，也给数字经济成长带来了更强劲的推动力。赵志国表示，我国5G基站已经开通了142.5万个。我们的网络产业应用一体化推进，使数字经济的发展进入了快车道。数字经济发展的韧性也非常显著，去年全年软件信息技术服务业的业务收入增长了17.7%，领先于行业的平均水平。因为疫情带来的宅经济、线上经济以及信息化发展进入快车道以后，对行业的带动性、需求的拉动性显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字经济的整个发展态势喜人。后续，我们将按照落实国务院发布的《‘十四五’数字经济发展规划》的要求，将新一代信息技术赋能传统产业，培育新产业、新业态和新模式。”赵志国表示，“我相信，在规划的指导下，我们将聚集各方力量，协同各方资源，扎实推动数字经济快速平稳发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者 许诺 编辑 宋钰婷 校对 卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636234338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>余本林司长参加2022年金砖国家协调人第一次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月19日，余本林司长参加2022年金砖国家协调人第一次会议，介绍经贸领域办会成果设想和会议活动安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ee064850c9e2793" id="7b9e3906d48502ada9730f926fa097aa" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行依靠科技创新推动高质量发展新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国务院新闻办公室消息，国务院新闻办公室定于2022年1月24日(星期一)上午10时举行新闻发布会，请科学技术部副部长李萌介绍依靠科技创新推动高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就《关于加快废旧物资循环利用体系建设的指导意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636242264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、商务部、工业和信息化部、财政部、自然资源部、生态环境部、住房和城乡建设部联合印发《关于加快废旧物资循环利用体系建设的指导意见》（发改环资﹝2022﹞109号，以下简称《指导意见》）。日前，国家发展改革委有关负责同志就《指导意见》有关情况回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《指导意见》出台的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：废旧物资循环利用能够减少原生资源消耗、提高资源利用效率，对保障国家资源安全、助力实现碳达峰碳中和目标具有重要意义。近年来，我国废旧物资循环利用能力显著增强，但仍面临废旧物资回收网络不健全、再生资源加工利用水平需进一步提升、二手商品交易渠道不完善等问题。党的十九届五中全会明确要求加快构建废旧物资循环利用体系，国家“十四五”规划《纲要》明确部署加强废旧物资回收设施规划建设，完善城市废旧物资回收分拣体系，2021年底中央经济工作会议再次部署要求加强废弃物循环利用体系建设。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步提高我国废旧物资循环利用水平，国家发展改革委会同商务部等有关部门在深入调研、广泛听取各方面意见建议的基础上，制定印发了《指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《指导意见》提出了哪些目标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《指导意见》提出，到2025年，废旧物资循环利用政策体系进一步完善，资源循环利用水平进一步提升。废旧物资回收网络体系基本建立，建成绿色分拣中心1000个以上。再生资源加工利用行业“散乱污”状况明显改观，集聚化、规模化、规范化、信息化水平大幅提升。废钢铁、废铜、废铝、废铅、废锌、废纸、废塑料、废橡胶、废玻璃等9种主要再生资源循环利用量达到4.5亿吨。二手商品流通秩序和交易行为更加规范，交易规模明显提升。60个左右大中城市率先建成基本完善的废旧物资循环利用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《指导意见》部署了哪些主要任务？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《指导意见》重点部署了三方面任务：一是完善废旧物资回收网络，包括合理布局废旧物资回收站点，加强废旧物资分拣中心规范建设，推动废旧物资回收专业化，提升废旧物资回收行业信息化水平。二是提升再生资源加工利用水平，包括推动再生资源加工利用产业集聚化发展，提高再生资源加工利用技术水平。三是推动二手商品交易和再制造产业发展，包括丰富二手商品交易渠道，完善二手商品交易管理制度，推进再制造产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《指导意见》提出完善废旧物资循环利用政策保障体系，有哪些具体安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为完善废旧物资循环利用政策保障体系，《指导意见》部署了四方面工作：一是加强要素保障。各地区要将交投点、中转站、分拣中心等废旧物资回收网络相关建设用地纳入相关规划，并将其作为城市配套的基础设施用地，保障合理用地需求。加大对再生资源加工利用产业基地、二手交易市场的用地支持，保障废旧物资回收车辆合理路权。二是加大投资财税金融政策支持。统筹现有资金渠道，加强对废旧物资循环利用体系建设重点项目的支持，依法落实和完善相关税收优惠政策等。三是加强行业监督管理。实施废旧物资回收加工利用行业规范管理，加强环境监管，依法打击非法拆解处理报废汽车、废弃电器电子产品等行为。四是完善统计体系。健全废旧物资循环利用统计制度，完善统计核算方法，建立并完善再生资源回收重点联系企业制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：如何抓好《指导意见》的贯彻落实？《指导意见》提出选择60个左右大中型城市开展废旧物资循环利用体系示范建设，将如何开展有关工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《指导意见》要求，各地要认真落实属地管理责任，精心组织安排本行政区域内废旧物资循环利用工作，结合实际明确重点任务。地方政府有关部门按职责分工抓好各项任务贯彻落实。国务院有关部门按照职责加强工作指导和政策支持。国家发展改革委将会同有关部门选择60个左右大中型城市开展废旧物资循环利用体系示范建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636242264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观政策托底，经济或稳步回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636230679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、MLF和逆回购利率同步降10BP，LPR报价“双降”，降息落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济增速持续放缓和信贷需求疲弱背景下，2022年1月17日央行发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，当天开展7000亿元中期借贷便利（MLF）操作和1000亿元公开市场逆回购操作。中期借贷便利（MLF）操作和公开市场逆回购操作的中标利率均下降10个基点。上一次央行调降这两个政策利率是在2020年3月疫情爆发初期，这是时隔21个月央行再次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2022年1月20日贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.7%，5年期以上LPR为4.6%，以上LPR在下一次发布LPR之前有效。时隔21个月LPR两个品种再现同步下调，其中1年期LPR报价下调10BP，5年期以上LPR下降5BP。由于5年期以上LPR对中长期贷款的定价参考，涉及面十分广泛，调整需要更加审慎，因此5年期以上调整步长要小于1年期LPR。本次LPR下调符合市场预，贷款市场报价改革后，新的LPR报价方式为“MLF利率+点差”的构成，故MLF利率下调和点差的压降都会导致LPR报价的下行。今年1月17日，央行续做7天逆回购和1年期MLF，中标利率均下调10BP，直接导致本月LPR报价下降。政策利率下调引导LPR报价下降，有助于降低实体经济融资成本，LPR的下降会继续传导至企业的贷款利率，降低信贷融资成本。同时，政策利率下行也有助于引导债券收益率下降，进一步促进企业综合融资成本下降，从而起到稳定市场、提振信心的作用。此外，5年期以上LPR下调，有望拉动房贷利率下行，或有利于缓解房地产市场的观望情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2021年12月15日央行全面降准以来，市场对央行降息充满期待。近期国家统计局发布宏观经济数据显示：中国经济经济增长面临一定压力，特别是投资、消费等维持低速增速，企业、居民信贷需求疲软，在企业融资成本走高、PPI高位运行，当前降息有利于降低企业经营成本促进生产。货币方面，通过分析流动性季节性特征显示，每年1-2月份市场流动性会出现明显紧张的情况，因此，央行选择在春节前进行降息也是为了缓和市场流动性紧张的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，PPI与CPI剪刀差缩窄也为降息打开了空间。受疫情及行业政策影响PPI持续走高并于2021年9月实现2位数增长，但CPI却以增速较为缓慢。进入四季度后在保供稳价措施下PPI持续回落，PPI、CPI剪刀差有所缩窄，去年12月份PPI-CPI剪刀差缩小至8.8个百分点，下游企业利润空间不断释放，但中小微企业生存困境仍在。随着大宗商品保价稳供措施要持续发力，通胀压力或继续减弱，货币政策和财政政策同步启动，加大宽松力度助力企业复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，美国最迟将在今年下半年进入加息周期，因此上半年是中国进行降准、降息的重要时间窗口期。根据最新数据显示，美国去年12月失业率降至3.9%，低于自然失业率并接近疫情前的水平。但通胀水平仍在继续攀升，12月CPI同比上涨7%，创1982年6月以来新高。受此影响，美联储加息或提速，因此2022年上半年是中国进行降准、降息的重要时间窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、2021年中国经济略超预期收官，2022年增长动能或转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.2021年GDP增速超预期，预计今年经济或继续复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月17日国家统计局发布数据显示，2021年全年中国GDP达到114.4万亿元，按不变价格计算，比上年增长8.1%，两年平均增长5.1%，两年平均增速低于疫情前2019年0.9个百分点，显示经济尚未完全恢复。分季度看，2021年GDP同比增速呈现逐渐回落态势，其中四季度同比增长4%，为2020年下半年以来最低当季增速。分产业看，2021年第一产业增加值同比增长7.1%，低于总体增速，第二产业和第三产业增加值同比均增长8.2%，略高于总体增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然去年GDP增速高于官方制定的6%目标，但从每个季度增速来看却呈现出持续下滑态势，显示经济增长基础仍不十分稳固。去年中央经济工作会议既充分肯定取得的成绩，也指出我国经济发展面临需求收缩、供给冲击和预期转弱三重压力。主要表现为随着海外防疫常态化，供应链危机或持续缓解，并伴随着美联储政策收紧预期不断增强，海外或出现一次明显需求放缓过程，这将不利于中国出口，因此今年出口能否继续维持韧性仍存疑。其次，近期国内疫情大幅反弹，并在各地检测出Omicron病毒，随着春节临近人员流动将加大，将不利于疫情防控，在中国实施“清零”政策下，经济下行压力加大叠加政策的不确定性也对企业预期产生扰动，预计今年经济或缓慢复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.2021年投资表现不尽人意，今年投资或企稳回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年固定资产投资增速持续放缓，全年增速为4.9%，其中制造业投资成为2021年投资主要拉动项；虽然自去年四季度以来房企融资政策有所放松，但实际融资仍较为疲弱。针对基建投资，市场预期今年基建投资将在一季度托底经济，但随着地方财政吃紧以及专项债能否形成实际工作量等因素都将影响基建投资的反弹力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局2022年1月17日公布数据显示，2021年全年固定资产投资同比增速为4.9%，低于1―11月0.3个百分点；两年平均增速为3.9%，与1―11月持平。从更能体现趋势的环比增速看，2021年12月投资环比增长0.22%，较11月微降0.01个百分点。受去年同期低基数效应影响，去年制造业、房地产、基建投资累计同比增速继续放缓，增速分别为13.5%，4.4%，0.4%，较前11个月均出现回落，其中房地产投资回落1.6个百分，回落幅度最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然去年四季度以来房企融资政策有所放松，但从实际融资情况并未有明显改善，房地产投资依然低迷。从房地产投资先行指标看，在12月表现疲弱，通过计算，12月房地产企业到位资金同比下降19.3%，降幅较上月扩大12.3个百分点，结束连续两个月改善趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地购置面积、商品房新开工面积、商品房销售额及销售面积同比分别下降33.2%、31.1%、17.8%、15.6%，降幅较11月均有所扩大。12月房屋竣工面积同比增1.9%，较上月回落13.5个百分点，房企迫于现金流压力，开发商或将继续加快竣工以回笼现金。虽然在部分房地产开发企业暴雷后，高层关于房地产的态度有所放松，在中央经济工作会议中再次提及“房住不炒、加强预期引导”，并“坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设”。因此，今年房地产调控将更多从供给侧着手，保障房将成为稳定房地产业的重要力量。此外，随着LPR报价下调或推动房地产销售市场的好转，从而助力房地产行业软着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年制造业投资成为拉动投资的重要动力。一方面在保供稳价政策支持下，制造企业生产成本下降有利于制造业复苏；其次，从高层宏观政策看对中小微、制造业减税降费支持力度加大以促进制造业企业科技创新及更新改造，在中央经济工作会议中明确提出要提升制造业核心竞争力，激发涌现一大批专精特新企业。因此无论是从宏观定位还是行业政策等均有利于制造业投资回升。预计今年制造业投资会继续发力并拉动投资回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建投资方面表现并不乐观，去年基建投资增速为0.4%，创2020年8月以来新低。2021年下半年以来，地方政府新增专项债券发行明显加快，中央预算内投资也加快下达进度；财政部于2021年12月提前下达部分2022年新增地方专项债限额，相关发行工作已经启动，适度超前开展基础设施投资等政策正在发力，基建投资或将在今年一季度提速，发挥托底经济增长的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.疫情扰动，消费低位复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情持续反弹影响，去年消费两年平均增速仍低于疫情前水平，2021年12月餐饮消费连续第二个月下滑。疫情持续、内需不足等因素依然是拖累消费恢复的重要因素。2021年社会消费品零售总额同比增长12.5%，较2020年回升16.4个百分点，两年平均增速为3.9%，低于疫情前水平。扣除价格因素，2021年社会消费品零售总额实际增长10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分消费类型看，餐饮行业继续受到疫情扩散及防控措施加强的影响，2021年12月同比下降2.2%，降幅收窄 0.5个百分点；商品零售同比增长2.3%，较上月回落2.5个百分点，为2020年9月来最低。2021年全年餐饮收入同比增长18.6%，商品零售同比增长11.8%，两年平均增速分别为-0.5%、4.5%，均低于疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情反复、居民收入增速缓慢是导致社会消费持续偏弱的主要原因。2021年中央经济工作会议中对于消费提出“要坚持节约优先，实施全面节约战略。在消费领域，增强全民节约意识，倡导简约适度、绿色低碳的生活方式。” 预计明年消费对经济拉动或依然有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.2021年出口表现韧性，2022年外贸面临不确定因素增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全年中国出口保持较强韧性，在全球原材料价格上涨、海外疫情持续，中国出口强劲增长。以美元计，2021年12月中国出口总值录得3405.0亿美元，近六个月来第五次刷新月度出口额纪录，同比增长20.9%，回落1.1个百分点；进口同比增长19.5%，回落12.2个百分点。2021年全年货物贸易出口同比增长29.9%，为2011年以来最高，进口增长30.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计今年全球疫情反复，外部环境或更加严峻和不确定，中国经济率先恢复的相对优势和基数效应可能减弱，因此2022年中国对外贸易所面临的不稳定、不均衡因素增多，今年出口能继续维持依然具有很大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.小结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结来看，今年经济或继续维持缓慢复苏态势。其中房地产投资、基建投资或企稳回暖，近期从高层表态及操作层面看政策宽松空间仍存，伴随着LPR利率下调有利于降低企业综合融资成本，对于房地产复苏也有一定积极作用。基建方面，今年专项债提前发行对基建投资有支撑，预计一季度基建投资可能会对经济起到托底作用。疫情反复和需求放缓背景下，社会消费依然偏弱，预计今年消费仍维持低位复苏。进出口方面，2021年中国出口全年维持韧性，但随着疫情反复，外部环境更趋复杂严峻和不确定，中国经济率先恢复的相对优势和基数效应可能减弱，2022年中国对外贸易面临的不确定、不稳定因素增多，进出口对经济拉动或逐步放缓。政策方面，预计上半年仍以宽松为主。去年四季度以来能够明显感受到政府呵护市场、稳定市场预期的决心，从去年12月的全面降准、定向降息到今年1月17日下调MLF和逆回购利率以及1月20日LPR报价双降。随着宏观政策前置发力，能够起到鼓励企业增加长期投资的目的，对扩大内需、稳定房地产市场平稳运行，从而助力房地产行业软着陆。面对经济弱复苏、内需趋弱、疫情反复等因素，后续或仍有降准降息的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、行情研判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上分析，今年在需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力下中国经济活力或表现欠佳，但在宏观政策托底防滑的作用下，预计今年经济或维持稳步复苏。其中房地产、基建投资或企稳回暖，成为拉动经济增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策对经济、市场等仍有较强支撑。货币政策方面，2021年四季度以来政策以宽松为主，可以看出高层稳定经济、稳定市场预期的决心。虽然宽货币的政策频出，但宽信用似乎尚未出现，从最新公布的金融数据来看，2021年12月新增信贷1.13万亿元，同比少增1234亿元，低于市场预期，表明市场主体信贷需求较弱。面对经济弱复苏、内需趋弱、疫情反复等因素，后续或仍有降准降息的空间，但空间的大小及时间节点或受制于外围货币政策影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产配置方面，短期看利率下调或带动国债收益率下行，将利多国债期货。股市方面，股市是国家经济晴雨表，股市直接反应经济运行情况，2022年中国经济增长面临较大压力，从宏观基本面上来看股市或呈弱势振荡格局，但政策面上来说仍对市场有支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品方面，原油系或依然维持强势。在随着疫情逐步好转，下游对原油需求将继续释放，这将继续支撑原油价格。此外，短期美元指数振荡整理也将利多油价。黑色建材板块，将更多与国内需求及宏观政策密切相关，近期宽货币政策对房地产市场恢复有较强的提振作用，或将利多黑色建材板块。金属方面，则需更多关注美联储政策及基本面需求情况，就美联储政策而言预计今年二季度美国或进入加息周期，这将对贵金属板块构成利空，对于基本金属也有一定压制但需关注供需基本面的情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636230679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国累计创建绿色商场500多家 2021年新增近200家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月21日，商务部消费促进司副司长王斌在国家发改委新闻发布会上表示，截至目前，全国已累计创建绿色商场500多家，其中2021年新增将近200家。这些商场节能降耗方面成效初显，比如绿色商场用电量、用水量均有明显下降。2021年“双十一”期间，节能电风扇、节能中央空调成交额同比分别增长274.1%和118.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退役军人事务部等12部门印发意见 引导和鼓励民营企业招用自主就业退役军人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636231207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月21日电退役军人事务部、中央统战部、教育部、科技部、工业和信息化部、人力资源和社会保障部、自然资源部、中国人民银行、市场监管总局、中国银保监会、全国工商联、中央军委后勤保障部等12部门近日联合印发《关于引导和鼓励民营企业招用自主就业退役军人的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，退役军人为国防和军队建设作出了重要贡献，是社会主义现代化建设的重要力量。尊重、关爱退役军人是全社会的共同责任。民营企业是创造社会财富的重要市场主体，是推进经济建设发展的重要力量，是吸纳就业的重要渠道。引导鼓励民营企业招用退役军人，既有助于优化企业职工队伍结构、增强企业竞争力，又有助于提升退役军人获得感、幸福感、荣誉感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见强调，要加大职业培训力度、加强项目扶持、优化供地保障、降低要素成本、强化金融支持、落实税收优惠，完善相关机制建设、加强服务宣传工作，为积极招用自主就业退役军人的民营企业提供一定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，各地各部门要高度重视、上下配合，制定具体措施，科学设定标准，积极引导和鼓励民营企业招用退役军人，支持退役军人创业带动就业，实现退役军人更加充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636231207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委会同商务部等部门联合印发《关于加快废旧物资循环利用体系建设的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636241624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党的十九届五中全会精神和国家“十四五”规划《纲要》要求，近日，国家发展改革委、商务部、工业和信息化部、财政部、自然资源部、生态环境部和住房城乡建设部联合印发《关于加快废旧物资循环利用体系建设的指导意见》（发改环资﹝2022﹞109号，以下简称《指导意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》强调，建立健全废旧物资循环利用体系，对提高资源循环利用水平、提升资源安全保障能力、促进绿色低碳循环发展、助力实现碳达峰碳中和具有重要意义，要加快完善废旧物资回收网络，提升再生资源分拣加工利用水平，促进二手商品规范流通，全面提升全社会资源利用效率，助力实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，到2025年，废旧物资回收网络体系基本建立，建成绿色分拣中心1000个以上。再生资源加工利用行业“散乱污”状况明显改观，集聚化、规模化、规范化、信息化水平大幅提升。废钢铁、废铜、废铝、废铅、废锌、废纸、废塑料、废橡胶、废玻璃等9种主要再生资源循环利用量达到4.5亿吨。二手商品流通秩序和交易行为更加规范，交易规模明显提升。60个左右大中城市率先建成基本完善的废旧物资循环利用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》部署了加快废旧物资循环利用体系建设的主要任务。一是完善废旧物资回收网络，包括合理布局废旧物资回收站点、加强废旧物资分拣中心规范建设、推动废旧物资回收专业化、提升废旧物资回收行业信息化水平。二是提升再生资源加工利用水平，包括推动再生资源加工利用产业集聚化发展、提高再生资源加工利用技术水平。三是推动二手商品交易和再制造产业发展，包括丰富二手商品交易渠道、完善二手商品交易管理制度、推进再制造产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，要完善废旧物资循环利用政策保障体系，加强要素保障，加大投资财税金融政策支持，加强行业监督管理，完善统计体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，地方各级人民政府落实属地管理责任，精心组织安排本行政区域内废旧物资循环利用工作，结合实际明确重点任务。地方政府有关部门按职责分工抓好各项任务贯彻落实。国务院有关部门按照职责加强工作指导和政策支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636241624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法20“招”如何保护中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止资本无序扩张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护中小微企业生存发展空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“条条都是‘实招’，而且还有不少‘新招’。”在最高人民法院1月14日举行的新闻发布会上，最高人民法院审判委员会副部级专职委员刘贵祥如此形容新颁布的司法助力中小微企业发展“20条”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份名为《关于充分发挥司法职能作用、助力中小微企业发展的指导意见》（以下简称《意见》）共六部分、20条，受访法律人士普遍认为，无论是宏观的市场环境还是微观的企业生存发展，无论是刑事司法政策还是企业家的人身财产安全，《意见》都进行了充分回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtDCzsXW3Lextagv.png"/&gt;注意到，公开数据显示，2010年起，中小企业总数已占全国企业总数的99％以上，而2016-2020年的新注册企业中，亦有近六成为中小微企业。在疫情、国际形势时有变化的当下，如何保护好“量大面广”的中小微企业，既事关“保就业”等经济全局，也关乎民生答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重申防止刑事干预民事纠纷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年的第四天，湖北前首富兰世立重回公众视野。此前由检察机关指控合同诈骗1.83亿元的兰世立，2019年被作为红通人员押解回广州，经过两年审理，广州中院认为案涉纠纷“能够通过民事途径进行救济”，并判决兰世立无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是近年来获平反的民营企业家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合同诈骗是企业家被刑事立案最多的罪名，也是企业家无罪率最高的一个罪名。”北京市京师律师事务所律师张召怀分析，合同诈骗是指利用合同手段实施了诈骗行为，但是在市场经济领域，一旦对方因商业风险导致合同最终无法履行，或者不能清偿，当通过民事手段难以追回钱款时，有的当事人会倾向使用刑事手段、行政手段，“把对方经营亏损说成是故意实施诈骗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法实践中的痛点难点，在此番“20条”中有明显体现。《意见》第7条明确规定，“严格贯彻《产权保护意见》，明确要求司法机关应严格遵循罪刑法定、疑罪从无等法律原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》随后列举了中小微企业常被拔高的一些指控，除“合同纠纷与合同诈骗”之外，还包括“正当融资与非法集资”“参与兼并重组与恶意侵占国有资产”等等，要求“严格区分”“坚决防止把经济纠纷认定为刑事犯罪、把民事责任认定为刑事责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个理念起到了指导性意义。”张召怀认为，这意味着，当类似案件在民事纠纷与刑事犯罪之间“左右摇摆”的时候，有理由更倾向于认为它属于民事纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央党校政法部教师武晓雯认为，中小微企业经济实力相对薄弱，前期容易将重心放在扩大规模、业务提升上，企业主往往认为内部治理机制在某种程度上会制约企业发展，因此忽视内部合规等治理机制的建设。或者虽有合规部门，但却唯业务部门的要求是从，不发挥风控等实际作用，地位较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她强调，就刑事司法对民营企业产权的保护而言，可以体现在两方面。一是协助中小企业建立刑事风险防范机制，用制度来管人，“这一点的意义在于防患于未然”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武晓雯曾深入调研过民营企业及企业家的刑事司法保护问题，她观察到，一旦涉嫌犯罪，在当前的司法环境下，企业主很可能被采取羁押的强制措施，一旦被抓，有的企业立马瘫痪，就业人员就会失业，不管最终是否被确定为犯罪，企业盘活都比较困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面的保护则是，在中小微企业涉嫌轻微犯罪的时候，刑事司法应当融入“宽容”司法或是恢复性司法的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“换句话说，按照刑法的规定，并不是所有的犯罪都要判处刑罚，尤其是实刑。”武晓雯认为，针对中小微企业的轻微犯罪，是不是适用合规不起诉制度，能不能尽量对企业主判处缓刑，罚金可不可以待生产恢复后缴纳等等，这都是刑事司法政策可以包含的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对司法学界的呼吁，《意见》已有回应。例如，第7条规定，对于中小微企业非法吸收或者变相吸收公众存款，主要用于正常的生产经营活动，能够及时清退所吸收资金的，可以免予刑事处罚；情节显著轻微、危害不大的，不作为犯罪处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　背后的社会现象是――融资难是近年来企业面临的困境之一。当非法集资案件屡见不鲜，这一规定无疑具有实操意义，也是保护民营企业原则的具体落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止滥用算法、防止资本无序扩张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市中闻律师事务所律师卢义杰表示，关注中小微企业正经历的时代前沿现象，是20条意见的另一亮点。颇有科技意味的是“依法保护中小微企业生存发展空间”，该条强调，“依法公正高效审理反垄断、反不正当竞争案件，严惩强制‘二选一’、低价倾销、强制搭售、屏蔽封锁、刷单炒信等违法行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析，这一规定显然是审判经验的总结，表明出台者确实在熟悉市场上正发生着什么，努力适应新形势对司法能力的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，近年多家媒体曾披露互联网行业的数据伦理问题，被称为“困在系统”里的外卖骑手，就是一个典型代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这类现象，最高法此次的态度更加明确，即：“依法认定经营者滥用数据、算法、技术、资本优势以及平台规则等排除、限制竞争行为，防止资本无序扩张，保护中小微企业生存发展空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武晓雯表示，社会主义市场经济本质上是法治经济。无论是刷单炒信还是滥用算法，都是典型的不正当竞争行为。而在某些领域已经形成垄断地位的大企业，如果存在《意见》所列举的前述行为，无疑是极度限缩了中小微企业的生存发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》对上述问题的关注，本质上是为了保障中小微企业等市场主体能够在健康、公平的法治营商环境中发展。”武晓雯说，在任何市场环境下，大企业、中小微企业都能有各自的发展空间，才是健康的经济环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，地方立法已开始数据伦理的尝试。今年1月1日，《上海市数据条例》正式施行，此前，深圳等地也出台了类似条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关注数据伦理，其实是《意见》关注实务创新的一个缩影。更多条文关注到了实践的新现象：《意见》第6条提到，加大对“专精特新”中小微企业关键核心技术和原始创新成果的保护力度；第10条还表态，支持金融机构创新服务中小微企业信贷产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武晓雯看来，这背后折射的现象是，虽然2010年以来，我国制造业和信息产业发展较快，但整体上，我国在需要重点突破的“卡脖子”领域，例如，零部件、材料、工艺、集成电路、芯片、工业云等基础领域，仍然与一些发达国家存在差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，如何通过自主创新，去解决产业基础能力建设不足以及产业链“断点”较多的问题，决定了我国新时代经济发展的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济发展到当前这个阶段，科技创新既是发展问题、更是生存问题。”武晓雯表示，从2021年以来，我国针对“专精特新”中小企业的利好政策频出，为了顺应产业升级，解决卡脖子问题，培养和保护“专精特新”势在必行，“《意见》的相关规定，就是在通过司法手段配合上述国家战略的实现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“保护”企业的钱袋子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与中小微企业“钱袋子”最密切相关的拖欠账款问题，也能在20条《意见》中找到注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“司法一直强调平等保护，无论是大企业还是中小微企业，不管是国企还是民企。这次为什么单谈中小微企业呢？”张召怀分析，在整个市场主体中，中小微企业客观上处于弱势地位，所以要在司法层面上往上“拔一拔”，有助于现实中的平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，清理拖欠民营企业、中小企业账款，这一动议可追溯到2018年。在当年11月的民营企业座谈会上，习近平总书记强调，“纠正一些政府部门、大企业利用优势地位以大欺小，拖欠民营企业账款的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七天之后，国务院常务会议部署了清欠专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据工信部2021年1月晒出的成绩单：2019、2020两年，全国累计处理3万件投诉，清偿8500亿元。直到2021年最后一个月，李克强总理仍在国常会上强调，“整治滥用市场优势地位恶意拖欠账款行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在卢义杰看来，政府作为市场规则的制定者、监督者，自身失信必然加倍产生负面影响，损害政府公信力和权威。因此，清欠问题有必要顶层设计予以再调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》也注意到了这些问题，强调“切实防止有关市场主体损害中小微企业合法权益”。对于拒绝或拖延支付时常见的理由，例如“机关、事业单位和大型企业以法定代表人或者主要负责人变更”“履行内部付款流程”，“在合同未作约定的情况下以等待竣工验收批复、决算审计”等等，《意见》明确认为系“明显不合理”，并给予了否定性评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果不能快速解决拖欠中小微企业账款问题，中小微企业可能无力支付拖欠的农民工工资，尽快实现农民工工资债权的目的也难以实现。”刘贵祥特别指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢义杰曾接触过西北地区的一些清欠案例，其发现，个别有关部门动辄希望企业起诉解决，而起诉后，他们难免“名正言顺”地置身事外，让企业等待判决，此间过程漫长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，一方面应当落实《意见》的要求，将拖欠账款案件纳入快立快审快执“绿色通道”；另一方面，更应当加强上级有关部门在清欠工作中的权威和力度，因为，既然不存在无法协商的分歧，如果欠款可以通过诉讼拿回，地方政府本来完全就应该在诉讼之前主动清偿，减少企业负担，这体现的是高效便民、诚实守信等基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上级行政机关本身就有指导和监督职责，必须担起责任、长出牙齿，不能将企业、社会矛盾往司法机关一推了之。司法机关的压力已经够大了。”他认为，司法不是、也不应该是被拖欠账款的唯一救济方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强司法、行政机关的沟通协作，也是《意见》另一底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅《意见》第12条提出“与拖欠中小微企业账款监管部门密切协作，推进协同治理”，在反垄断等其他领域，《意见》也强调“健全司法与执法衔接机制，支持反垄断行政执法机关依法履职，加强沟通协作，推动形成工作合力”“依法监督、促进行政机关严格依照法定权限和程序进行监管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在更深远的视角里，2014年10月，党的十八届四中全会通过的《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，明确提出 “健全行政执法和刑事司法衔接机制”。党中央、国务院2021年8月出台的《法治政府建设实施纲要（2021― 2025年）》，也再次强调了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，司法是守住公平正义的最后一道防线，在防线之前，行政机关也应当敢于作为。”卢义杰认为，在助力中小微企业发展上，源头治理很有必要。当前，各级法院普遍面临“案多人少”的难题，一些社会矛盾可以尝试通过行政机关管理、服务、调解等方式提前化解。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636228328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：依法加强从事证券业务的会计师事务所监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日，财政部消息，财政部会计司有关负责人对《会计改革与发展“十四五”规划纲要》作了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部会计司有关负责人表示，“十四五”时期将依法整治行业秩序，依法加强从事证券业务的会计师事务所监管，加强会计师从事证券服务业务备案管理。充实财会监督检查力量，推动形成专业化执法检查机制，对从事证券服务业务的会计师事务所开展有效日常监管。出台会计师事务所监督检查办法，建立分级分类监管机制、突出检查重点、提高检查频次、严格处理处罚。出台会计师事务所自查自纠报告管理办法，压实会计师事务所责任，建立自查自纠报告机制，引导会计师事务所防微杜渐，抓早抓小，持续规范健康发展。完善相关部门对从事证券业务的会计师事务所监管的协作机制，加强统筹协调，形成监管合力，对会计师事务所和上市公司从严监管，依法追究财务造假的审计责任、会计责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述有关负责人表示，依法严肃查处违法违规行为并曝光典型案例。加强对会计师事务所与企业串通违规造假行为的惩戒，对弄虚作假、配合企业蒙骗监管部门和投资者的会计师事务所和注册会计师严惩重罚。上下联动，持续加强会计师事务所无证经营、网络售卖审计报告、注册会计师挂名执业、注册会计师超出胜任能力执业等行业内较为突出违法违规行为的整治。聚焦注册会计师行业违法违规典型案件，依法依规严肃处理，坚决做到“零容忍”，对影响恶劣的重大案件从严从重处罚，对违法违规者形成有效震慑。加大典型案例曝光力度，对全社会、全行业形成警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快推进注册会计师行业法律和基础制度建设。”上述有关负责人表示，制定并完善注册会计师行业基础性制度清单，及时跟进健全相关制度规定，建立健全制度化、常态化的长效机制。推动加快修订注册会计师法，进一步完善行政强制措施、丰富监管工具、细化处罚标准、加大处罚力度。合理区分财务造假的企业会计责任和会计师事务所审计责任，明确其他单位向注册会计师出具不实证明的法律责任。完善会计师事务所组织形式相关规定，明确公众利益实体审计要求。完善维护信息安全要求，明确境外机构和人员入境执业等相关监管规定。科学合理确定会计师事务所从事上市公司等特定实体审计业务的具体要求，统一公开相关标准。结合实际优化会计师事务所和注册会计师审计轮换机制。做好注册会计师法配套规章制度建设。推动完善会计师事务所和注册会计师法律责任相关司法解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述有关负责人表示，建立健全监管合作机制。建立注册会计师行业年度工作会议和日常联席会议机制，整合力量、凝聚共识，切实形成监管合力，及时研究解决制约行业发展的突出问题，不断提升行业监管水平。依法依规开展跨境会计审计监管合作，维护国家经济信息安全和企业合法权益，增强国际公信力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张伟)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220121/c636229935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>