<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 06:11:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：推动我国区域发展更加协调、更有效率、更高质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去中心化金融将是今年新的机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“就地过年”对出口的影响显现——1-2月贸易数据点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558796.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划纲要草案：研发经费投入年均增长要大于7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间 我国将大力推动空间科学研究计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：预计“十四五”我国将进入中度老龄化阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期GDP未设具体目标 国家发改委解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558653.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年将出台“十四五”新型基础设施建设规划 拓展5G应用等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：2021年一般公共预算支出安排超25万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558635.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划纲要草案体现四个“突出” 描绘了宏伟蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委副主任胡祖才：预计“十四五”时期我国将进入中度老龄化阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：正会同有关部门抓紧研究制定促进共同富裕行动纲要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网8日讯，国新办就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行发布会。发改委副主任胡祖才表示，按照中央的部署，这次在“十四五”规划纲要中，提出了要研究制定促进共同富裕行动纲要，我觉得这是一个顶层的设计，主要是要明确共同富裕的方向、目标、重点任务、路径方法和政策措施。这项工作由发展改革委牵头，正会同有关部门抓紧研究制定。另一方面，这次纲要中提出要支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区。可以看出，一手要抓顶层设计，一手要推进示范建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拓展5G应用 全面推进城镇老旧小区改造……今年将重点布局这些投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月8日，国新办就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行新闻发布会。国家发展改革委副主任宁吉喆介绍相关情况。中国网 郑亮 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月8日讯（记者 吴佳潼）国新办今日就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行新闻发布会，国家发展改革委副主任宁吉喆表示，去年，我国成为全球唯一正增长的主要经济体，投资功不可没。今年要保持经济运行在合理区间，还需要进一步发挥投资的关键作用，加大补短板力度，拓展投资空间，增强投资增长后劲，合理扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，2021年中央预算内投资规模为6100亿元，比上年增长100亿元，用于集中力量办国家层面的大事、难事、急事，积极支持城镇老旧小区改造、“三农”和水利、重大基础设施、国家重大战略、社会事业、生态文明建设等重点领域建设。同时，今年将安排地方政府专项债券3.65万亿元，规模总体稳定，精准用于交通、能源、农林水利、生态环保、社会事业、物流、市政和产业园区基础设施等领域有一定收益的基础设施和公共服务项目，推动有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今天的投资就是明天的供给。”宁吉喆说，要加快补齐基础设施、市政工程、农业农村、公共安全、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。扩大制造业设备更新和技术改造投资。去年高技术产业投资同比增长10.6%，增速高于全部投资7.7个百分点。今年要聚焦节能环保、新一代信息技术、生物、新能源等领域，扩大高技术产业和战略性新兴产业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进“两新一重”建设。在新型基础设施方面，今年将出台“十四五”新型基础设施建设规划，大力发展数字经济，拓展5G应用，加快工业互联网、数据中心等建设。在新型城镇化方面，实施城市更新行动，全面推进城镇老旧小区改造，推进以县城为重要载体的城镇化建设。在重大工程方面，及时推进川藏铁路、西宁至成都铁路、大藤峡水利枢纽工程等交通水利重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年民间投资保持良好恢复势头，全年实现了正增长，占全社会投资的54.9%，潜力很大。今年要进一步调动民间投资积极性，继续放开民营企业市场准入，支持民营企业创新发展，鼓励民间资本参与“两新一重”及补短板项目建设。进一步增强民间投资能力，引导银行加大对民营企业信贷支持，落实中小微企业降成本政策。进一步创新民间投资方式，规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，盘活基础设施存量资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强项目储备和资金要素保障。坚持“项目走在投资前”，今年将与“十四五”规划相衔接，全面梳理重点建设任务，积极谋划储备一批强基础、增功能、利长远的重大项目，加快推进项目前期工作。坚持“资金跟着项目走”，加快下达中央预算内投资计划，组织各地方高质量做好专项债券项目准备。坚持“要素跟着项目走”，加强部门沟通协调，做好国家重大项目用地等保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：推动国家管网向市场主体公平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委秘书长赵辰昕表示，电力行业要推动全国统一的电力市场体系建设，要扩大电力现货交易试点，还要推动电网企业装备制造、设计、施工等竞争性业务改革实施方案的落实。石油天然气行业要深化石油天然气管网运营机制的改革，要加快构建全国一张网，而且要推动国家管网向市场主体公平开放，不断完善政府原油、成品油储备的体制机制。要深化铁路市场化改革，促进铁路运输业务市场主体适度竞争。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推进人工智能、量子科学、脑科学等领域的科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网8日讯，国新办就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行发布会。发改委副主任宁吉喆表示，在实验室建设方面，要加快推动国家实验室建设，还要对国家重点实验室的体系进行重组。要加强基础研究的建设，包括抓紧制定实施基础研究十年行动方案，重点布局一批基础学科的研究中心。在加强关键核心技术攻关方面，要深入谋划推进“科技创新2030—重大项目”。在组织实施新型基础设施建设方面，过去一些重大的科技基础设施现在也都发挥了作用，比如“天眼”都是长期建设形成的，今后还要加强这些重大科技基础设施的建设。要加快推进人工智能、量子科学、脑科学等领域的科技创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委宁吉喆：全年经济社会发展目标任务是有把握实现的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月8日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，国家发展改革委副主任宁吉喆、胡祖才，秘书长赵辰昕介绍深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解到，宁吉喆在会上指出，2021年1-2月中国经济运行延续了去年二季度以来稳定恢复的态势。从生产指标看，前2个月全国统调发电量、铁路装车数同比分别增长24.2%、16.5%。从需求指标看，今年春节期间零售餐饮消费比去年春节增长28.7%，比疫情前的2019年春节增长了4.9%。2月份电影票房122.65亿元，创造全球单月单市场票房纪录。春节过后，投资项目开复工率、施工企业开工率均高于往年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其表示，昨天已经发布了进出口数据，1-2月以人民币计价的进出口总额同比增长32.2%，其中出口增长50.1%。从景气指标看，2月份制造业采购经理指数（PMI）、非制造业商务活动指数分别为50.6%和51.4%，连续12个月在荣枯线之上，表明经济保持扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国经济持续稳定恢复仍面临一些风险挑战，新冠肺炎疫情还在全球蔓延，世界经济形势严峻复杂，不稳定不确定因素增多；国内经济恢复的基础尚不牢固，居民消费仍受制约，投资增长后劲不足，中小微企业和个体工商户困难较多。但应当看到，国内经济存在的问题，有许多是恢复中的问题，是通过发展可以解决的问题。对外部输入的各种风险，我们必须积极防范、妥善应对，以国内主动工作的确定性来对冲国际复杂环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，关于十四五计划报告草案中明确了2021年经济社会发展的主要目标，包括GDP增长6%以上，城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率5.5%左右，CPI涨幅3%左右等。他回应，这些指标的提出，考虑了经济运行恢复情况，考虑了疫情对经济轨迹的影响，考虑了年度之间平衡衔接，体现了瞻前顾后、区间调控的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以确信，在宏观政策的支持下，在市场主体的努力下，全年经济社会发展目标任务是有把握实现的。”宁吉喆强调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>碳达峰、碳中和 汽车行业代表委员都提了些啥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自去年9月下旬我国宣布“碳达峰、碳中和”目标以来，新能源汽车便成为了“排头兵”，今年两会，该话题自然成为了汽车行业“大咖们”的关注热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》记者注意到，作为“碳达峰、碳中和”目标提出后首次召开的两会，来自汽车行业的全国人大代表或全国政协委员的议案或提案中多了与此相关的字眼和建言，包括全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）党委书记、董事长陈虹，全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601633','&amp;#x957F;&amp;#x57CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;长城汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;601633&lt;/a&gt;）总裁王凤英，全国政协委员、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）董事长曾毓群，全国政协委员、百度董事长兼首席执行官李彦宏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着能源环保相关政策的陆续推进，中国展现出全面绿色转型、推动全球可持续发展的决心和责任，去年9月下旬，我国宣布力争于2030年前，二氧化碳排放达到峰值，2060年前实现碳中和。中央经济工作会议更是将“做好碳达峰、碳中和工作”列为2021年的重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券研究指出，“碳中和”将是十四五期间乃至更长时间维度的大级别确定性主题，新能源汽车便是建议重点关注的三档行业中的第一档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于作为“排头兵”的汽车行业如何保障实现“碳中和”，国内汽车及其产业链两会企业代表就此建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上汽陈虹：氢燃料电池助力汽车行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色低碳发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国提出的2030年“碳达峰”、2060年“碳中和”的时间表，是统筹国内国际两个发展大局，贯彻新发展理念、构建新发展格局的战略决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈虹看来，当前碳排放主要由化石能源贡献，氢能源普遍被认为是脱碳和未来清洁能源的重要解决方案。作为氢能源重要的使用场景、交通运输的终极绿色产品――氢燃料电池汽车，经过多年的自主创新发展，主要关键技术都已接近国际主流水平，已进入商业化应用初期，一旦大规模商业化推广运用，将为交通运输行业碳达峰进程做出巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，氢能产业的发展面临当前法规政策的“铁壁合围”，制氢、储氢、运氢、加氢等各个环节发展受制于当前法规政策的种种限制。相比交通燃油、天然气等能源管理的法规政策，目前对氢能的管理主要还是“一刀切”，笼统地把氢能源参照危险化学品进行管理，由此为氢能商业化应用增加了不少障碍与成本，导致氢能从制造端到使用端的成本急剧增加，不利于新兴战略产业的快速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，陈虹建议，从国家层面尽快形成统一的中国氢能战略规划。从国家层面制定我国的氢能战略发展路线图，明确阶段性目标和分步实施的重点；其次要建立健全管理体制机制，明确牵头主管部门，建立有力的跨部门协调机制，统筹氢能战略落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在氢能管理政策法规层面，陈虹建议对氢能的上中下全产业链，单独形成专项的法规政策，在审批、监管流程上与燃料汽柴油尽量趋同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，陈虹还建议，扩大全国碳排放权交易市场配额管理的减排项目范围和碳交易的试点范围，将工业副产氢提纯、可再生能源制氢及加氢站项目纳入减排项目范围，以进入国家碳排放权交易市场，提高绿色制氢项目受益范围，引导社会对于绿色制氢项目的投资积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，陈虹也建议，在氢燃料电池汽车示范城市群对使用绿氢（可再生能源产生的氢能）进行一定时期的专项补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长城王凤英：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　燃料电池汽车市场化助力实现碳中和目标与陈虹的意见相似，王凤英也认为氢燃料电池的推广将有助于实现“碳中和”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王凤英表示，当下，碳中和已成为全球共识，而发展车用氢能产业，推动燃料电池汽车示范运行规模，提高可再生能源制氢比例，正是实现低碳减排的重要途径，有助于我国实现“碳达峰、碳中和”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但王凤英也同时指出，由于我国氢能产业战略导向尚不明朗，支持政策尚不完善，使得作为发展主力军的整车企业整体积极性不高，燃料电池产业因而发展迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，王凤英建议，应完善国家氢能产业顶层设计，尽早出台《中华人民共和国能源法》正式稿，并建立健全氢能与燃料电池汽车技术标准体系，为燃料电池汽车产业商业化发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对核心技术与关键材料、零部件自主化能力不足，整车制造及氢气价格过高等问题，王凤英在议案中建议，引导加大氢燃料电池基础科研投入，充分发挥社会资本的积极作用，鼓励多手段降低推广成本，加强优质企业资源协同，优化产业发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁德时代曾毓群：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力碳达峰、碳中和光伏+储能大有作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着能源环保政策推进，在我国提出“碳达峰、碳中和”目标的同时，我国新能源发展全面提速。有机构预测，到2030年，中国风电、太阳能发电总装机容量将达到12亿千瓦以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在曾毓群看来，风电、太阳能发电等可再生能源发电随机性、波动性大，规模化并网影响电网稳定运行。新能源+储能模式将为可再生能源大规模发展和并网提供有力支撑。同时，储能系统作为能源存储转换的关键，可以提高多元能源系统的安全性、灵活性和可调性，是构建能源互联网的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾毓群表示，“十四五”期间，电化学储能在未来我国能源体系建设中的关键地位越发凸显，其大规模商业化应用，离不开储能政策和市场环境的改善。但就实践情况来看，还存在些许问题：一是缺乏顶层设计和系统性研究，各方规划统筹协调性不足；二是市场机制不成熟，影响投资热情；三是政策滞后，市场陷入低价竞争，劣币驱逐良币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对目前存在的问题，曾毓群建议，加强顶层设计，避免资源无效配置；加快电力市场改革，形成“谁受益，谁付费”的市场化长效机制；制定和完善储能标准体系，确保储能高质量应用；出台政策推动储能云平台建设，支撑电化学储能的充分利用共享化和互联网化；大力推广新能源发电并配套建设大型储能电站，促进东西部经济平衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百度李彦宏：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快自动驾驶商用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和智能交通普及&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，百度刚通过官微宣布正式组建一家智能汽车公司，以整车制造商的身份进军汽车行业。于是，今年两会的提案中，李彦宏所关心的话题就多了与汽车相关的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李彦宏表示，交通是群众最关心的民生问题之一，也是碳排放的重要领域之一。大力发展低碳交通，利用人工智能、5G等新技术，加快自动驾驶商用和智能交通普及，能有效缓解交通拥堵，让老百姓出行更绿色便捷，实现“碳达峰”与经济高质量发展协调统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，李彦宏建议，国家层面进一步加强政策创新，支持自动驾驶商用和智能交通普及，满足老百姓的美好出行需求，早日实现交通领域碳达峰的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提案中，李彦宏具体建议道，国家层面进一步加大政策创新的力度，为自动驾驶规模化商用开辟合法化路径；建立由各级政府、产业界和学术界共同参与的自动驾驶规模化商用推进机制；加速交通基础设施智能化进程，广泛应用人工智能、大数据、5G等技术，构建低碳、高效、便捷的交通系统；鼓励企业加大自动驾驶汽车及关键软硬零部件研发创新，促进自动驾驶汽车普及。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021经济发展主要预期目标公布 国内生产总值增长6%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558755.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央1号文件，成立乡村振兴局，很受鼓舞。振兴农村任重而道远。切实做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接各项工作，让脱贫基础更加稳固、成效更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、农村扶贫成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10亿人没坐过飞机，12.6亿人没有护照，全民本科率4%，90%的人没有喝过星巴克，5亿人没用过马桶……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　51.1%的网民月收入不足3000元，15.3%的网民有收入但月收入在1000元及以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当然，还有那句引起最多讨论的：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6亿人口月收入不足1000元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来，我国数以亿计的农村人口摆脱了贫困。党的十八大以来，我国组织实施了人类历史上规模最大、力度最强的脱贫攻坚战。我国农村扶贫的政策和行动经历了从普惠式到特惠式，输血式到造血式，救济式、开发式到精准扶贫，从瞄准贫困地区、贫困县、贫困村到瞄准贫困户的重大转变。现行标准下9899万农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽，12.8万个贫困村全部出列，区域性整体贫困得到解决。有1800多个扶贫干部为此而牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2月25日举行的全国脱贫攻坚总结表彰大会上，习总书记庄严宣告，经过全党全国各族人民共同努力，在迎来中国共产党成立一百周年的重要时刻，我国脱贫攻坚战取得了全面胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、几组数据看农民收入及处境情况及对策建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;#几组数据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（1）2020年，城镇常住居民可支配总收入为37.79万亿元，农村常住居民可支配总收入为9.24万亿元，农村居民总收入只是城乡居民总收入的19.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2）2020年城镇居民财产性收入仍然是农村居民的11.65倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（3）改革开放以来，各地从农村集体转移了2亿亩左右的土地用于城市、工矿、交通和水利等建设用地，其中出让部分8000万亩左右，地方政府累积获得土地出让金58.76万亿元。仅2020年全国各市县就将84142亿元出让金收到地方政府财政手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（4）考虑建造价，老旧破，地理区位差等因素，全国平均，成本每平米只多600元。而城市居民住宅价格全国平均近10000元一平米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（5）2020年全国居民消费占GDP比例降为29.41%。城镇常住居民总消费支出为23.29万亿元，农村常住居民总消费支出为7.4万亿元，农村居民总消费是城乡居民总消费支出的24.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（6）虽然城镇单位职工工资、农民工工资、农村种地劳动力收入三大差距在持续拉大，但从这几年农民工监测报告的数据看，这样大的收入压力差并没有如刘易斯劳动力转移模型描述的，农村劳动力仍然向城市强劲流动去获得较高的收入。而是停止了转移，向农村逆流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;#我们分析以上数据的结论是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着扶贫攻坚和发展农村，城乡居民收入差距不断地在缩小。城乡居民财产性收入的差距有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;#提高农民收入还任重道远，我们的建议是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全面建成小康社会后，农村需要从小康富裕起来。种几亩粮食只能是贫困，即使农民有充分就业的务工也就是小康，农民没有财产性收入就不能富裕起来。农民仅有劳动收入，没有财产性收入，差距是不会继续缩小，还可能会拉大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照宪法精神大幅度收缩，甚至取消公益用地低补偿征地，尽快实施集体建设用地同地同价同权直接入市。地方政府要给农村农业农民留一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场经济中，住宅是城乡居民的重要的财产和财富。目前农民的住宅虽然比市民的住宅面积稍微大一些，但其实如当年城里单位给职工分配的筒子楼一样，是集体分配的生活资料，并不是他们的资产和财富。要让农民宅院也成为农村居民的资产和财富，否则，城乡居民财富拥有的差距也太大了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、科技扶贫、产业扶贫、文旅扶贫成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关研究认为，产业扶贫和教育扶贫具有程度较高的减贫效应，与之相比，易地搬迁扶贫、社保扶贫和生态扶贫的减贫效应依次减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（1）科技扶贫，实惠很多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，科技扶贫工作扎实推进，全国科技系统累计在贫困地区建成1290个创新创业平台，建立7.7万个科技帮扶结对，选派28.98万名科技特派员，投入200多亿元资金，实施3.76万个各级各类科技项目，推广应用5万余项先进实用技术、新品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年，来自全国科技系统的科技工作者走出高墙大院、深入扶贫一线，科技的种子在大地上开花结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　找准目标，为农民送去最需要的品种和技术。好品种好技术，为贫困群众带来真实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　想要拔掉穷根，解决农民自我脱贫内生动力不足的顽疾，全国科技系统瞄准贫困地区实施了教学培训、科普惠农等多项教育工程，激发贫困群众自我发展的潜能。转变贫困户的观念，让他们脱贫有“志气”。科研人员长期驻守脱贫攻坚一线，与农民兄弟同吃同住，帮他们树立了科技致富、勤劳致富、带头致富的新观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　授人以鱼不如授人以渔。培养当地“技术明白人”，让他们脱贫有“智慧”。农民技术员既是拉近农民和科技间距离的桥梁和纽带，也是当地群众学习、应用新技术的好榜样，有了一个“明白人”，就会有更多的“明白人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据科技部相关负责人介绍，2014年以来，中央财政累计投入21.4亿元实施“三区”（边远贫困地区、边疆民族地区和革命老区）人才支持计划科技人员专项计划，累计培养2万余名懂技术、会经营、善管理的乡土人才，为贫困地区培养了一支“留得住、能战斗、带不走”的工作队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2）产业扶贫，成效更持久&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给技术可以解决眼前的难题，扶产业则让成效更持久。科技扶贫，让老产业焕发新生机，扶出了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业扶贫的路上，延伸产业链，紧密利益链，让扶贫产业发展质量越来越高。根据统计，全国832个贫困县在脱贫摘帽之前，建设了农产品初加工设施4.3万座，新增初加工能力828.8万吨，创造了更多产业增值收益和就业岗位。各地建立产业带贫增收的长效机制，累计培育引进各类企业6.76万家、发展农民合作社71.9万家、发展家庭农场超过15万家，主导产业基本实现龙头带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　832个县全都编制了产业扶贫规划，累计建成种植、养殖、加工等各类产业基地超过30万个，每个县都形成了2-3个特色鲜明、带贫面广的扶贫主导产业，贫困县登记的地理标志农产品达800多个、认证绿色和有机农产品1.1万个，比2012年增长4倍多，有效带动脱贫群众稳定增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固拓展脱贫成果同乡村振兴有效衔接，发展产业是直接衔接点。下一步，要进一步完善产业帮扶政策举措，着力推动脱贫地区特色产业由快速覆盖向长期培育转变，由主要支持种养环节向全产业链条拓展转变，推进特色产业不断发展壮大、提档升级，提高质量效益和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（3）文旅扶贫，作用重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山一程，水一程，扶贫路上埋头行；风一更，雪一更，乡村文旅迎振兴。文化旅游扶贫在脱贫攻坚中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　独特的资源、新颖的思路、强有力的支持，是推动文化旅游扶贫项目在基层落地开花的3个关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以传统民居为基础打造的时尚民宿。新戏曲加油鼓劲。老手艺大有可为，非遗手艺助力村民增收脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文旅项目琳琅满目，如全民艺术普及、公益性惠民演出、全民阅读推广、县级文化馆图书馆总分馆制建设、博物馆展览及讲解教育服务、美术馆展览及公共教育、文旅公共服务融合发展、文旅标准化建设、文旅扶贫、民间文化艺术之乡建设、乡史村史和社区博物馆建设、古籍保护、文旅志愿服务、文旅能人队伍建设、面向社会力量购买公共文化服务、旅游厕所革命、“交通+旅游”融合发展、公共文化机构文创产品开发、文化建设军民融合发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据自身特点，八仙过海，各显神通。特色文旅如红色旅游、温泉旅游、避暑旅游、非遗和特色文化旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国乡村旅游发展至今，经历了几个阶段。1.0时代，是吃农家饭和采摘为主要内容的“农家乐”旅游；2.0时代，以游玩和放松的“乡村休闲”为主要特征；3.0时代，以民宿为代表的“乡村度假”成为潮流；4.0时代，以田园综合体为代表的“乡村旅居”成为趋势，更多年轻人、创客、艺术家等新移民，走进了乡村、住在了乡村、建设了乡村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（4）乡村医生健康扶贫，深受欢迎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　起始于2018年的乡村医生健康扶贫项目，让更多人关注到了扎根基层，守护村民健康的乡村医生群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三年来，乡村医生健康扶贫项目以帮扶乡村医生为切入口，围绕守护、赋能与激励村医三个核心内容，帮助培养并留住合格的乡村医生，有效提升了基层医疗卫生服务水平，为基层健康事业贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，该项目已覆盖全国15个省、市、自治区的70个国家级贫困县（包括13个“三区三州”深度贫困县，全部脱贫摘帽），共帮扶12545个行政村卫生室，守护22192名乡村医生，惠及300万户基层家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后需要提示的是，由于超常的组织发动和社会动员，以及高强度的财政扶贫资金持续投入，在精准化靶向瞄准和系统化帮扶政策的共同作用之下，我国在现行标准之下的绝对贫困治理方面实现了突破性的重大进展，贫困人口大规模减少，贫困发生率大幅下降，贫困人口的收入水平和生活质量在原有基础上显著增长和改善。但我国实施精准扶贫战略的成效总体上仍然具有不稳定性和脆弱性的基本特征，不仅大量已脱贫人口发展能力仍显不足，家庭生计条件的改善仍较有限，返贫的风险因子依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因贫困区域农村老龄化和空心化短期内难以逆转，基本生产设施建设滞后的短板约束仍然严峻，防止数量庞大的低收入边缘群体成为新增贫困人口的任务同样极为艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须保持宏观扶贫政策的稳定性和持续性，以进一步优化财政扶贫资金使用效率为关键点，加快建立解决相对贫困矛盾的长效机制，探索新的长期可持续的减贫战略。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵辰昕：推动已经确定的四批200多户国企混改试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委秘书长赵辰昕8日在国新办新闻发布会上表示，国家发展改革委今年要重点推进一些改革任务。在国有经济领域，重点是要推进国有经济的布局优化和结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，要推动国有资本、国有企业进一步聚焦战略安全、产业引领、国计民生和公共服务等功能，调整存量结构，优化增量投向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，在混合所有制改革方面，今年要积极稳妥地推进国有企业的混合所有制改革，要推动已经确定的四批200多户国企混改试点。要打造一批新的标杆企业和典型的案例，要及时总结混改实践经验，制定深化国企混改的实施意见。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5ab0c06e72477325" id="8e0e93ad4f2f3fd1fa29ec0680fb4e63" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：仍有2亿多农业转移人口未在城市落户 继续降低门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯 国务院新闻办公室于3月8日10时举行新闻发布会，国家发展改革委副主任宁吉喆、胡祖才，秘书长赵辰昕介绍深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问：近年来新型城镇化建设取得了一些积极的成就，包括1亿非户籍人口落户目标顺利完成，包括城镇化率提高到60%以上。想问一下“十四五”规划纲要针对下一步去落实新型城镇化战略，提高新型城镇化的质量还有哪些针对性措施，如何确保这些措施到位落实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任胡祖才：城镇化是现代化的必由之路，是我国最大的内需潜力所在和强大国内市场的源泉，是构建新发展格局的重要支撑。党的十八大以来，我国新型城镇化建设取得了重大历史性成就，农业转移人口加快融入城市，常住人口城镇化率和户籍人口城镇化率分别超过60%、45%，1亿农业转移人口和其他常住人口在城镇落户目标顺利实现，“19+2”城市群格局基本确立，城市面貌焕然一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，我国城镇化率处在60%—70%之间，所以这个阶段还是一个较快发展的中后期，也是全面转型的关键期，要坚持走中国特色新型城镇化道路，深入推进以人为核心的新型城镇化战略，全面提升城镇化发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，深化户籍制度改革，有序推进农业转移人口市民化。目前仍有2亿多农业转移人口没有在城市落户，部分已经落户的还存在市民化质量不高问题，推进农业转移人口市民化仍是新型城镇化的首要任务。要坚持存量优先、带动增量，统筹推进户籍制度改革和基本公共服务全覆盖，加快促进农业转移人口全面融入城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面继续降低落户门槛，实现“愿落尽落”。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度，推动稳定就业居住的农业转移人口有序落户。城区常住人口300万以下的城市，要全面取消落户限制，确保外地与本地的农业转移人口进城落户标准一视同仁；城区常住人口300万至500万的I型大城市，落户条件要全面放宽；城区常住人口500万以上的超大特大城市，要完善积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例，鼓励有条件的城市取消年度落户名额限制。同时依法维护好进城落户农民的农村“三权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面推动常住人口均等享有城镇基本公共服务，实现“一视同仁、应有尽有”。健全以居住证为载体、与居住年限等条件相挂钩的基本公共服务提供机制，鼓励地方政府提供更多基本公共服务和办事便利，提高居住证持有人城镇义务教育、住房保障等服务的实际享有水平，推动非户籍常住人口逐步享有与户籍人口同等的基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时要健全农业转移人口市民化机制，推动“人地钱挂钩”。完善财政转移支付与农业转移人口市民化挂钩相关政策，建立城镇建设用地分配同农业转移人口落户数量等挂钩机制，根据人口流动实际调整公共服务领域人员编制和设施布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，优化城镇化布局，促进大中小城市协调发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超大城市要推动“瘦身健体”。这次新冠肺炎疫情暴露出部分超大城市中心城区人口密度过高、抗风险能力不强等问题。解决这些问题，主要做好三方面工作，一是要划定并坚守城市开发边界，慎重撤县设区。二是有序疏解非核心功能，引导过度集中的资源要素逐步有序转移，合理降低中心城区开发强度和人口密度。三是与周边中小城市、郊区新城等联动发展，通过推进交通一体化，培育发展一批现代化都市圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大中城市要完善功能。就是要发挥大中城市综合成本相对较低优势，主动承接超大特大城市产业转移和功能疏解，提升城市服务功能和生活品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城要加快补齐短板弱项，推进以县城为重要载体的城镇化建设。县城是“乡头城尾”，是服务亿万农民的重要阵地和扩大内需的重要支撑点。在多数地区，县城仍是农民就医、就业、子女入学的首选。现在县城建设中的短板弱项仍然很多，必须推进以县城为重要载体的城镇化建设。去年以来，我们因地制宜、分类指导，加快县城补短板强弱项，这里也包括特大镇，完善顶层设计、加强资金支持、有序开展示范带动。“十四五”时期要支持东部地区基础较好的县城建设，重点支持中西部地区和东北地区城镇化地区的县城建设，合理支持农产品主产区、重点生态功能区县城建设，加强边境城镇建设。积极推进公共服务、环境卫生、市政公用、产业培育等4大领域17方面设施提级扩能，增强县城综合承载能力和治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，全面提升城市品质，促进宜居宜业。推动补齐群众需求强烈的公共交通、停车场、充电桩等短板，加强防洪排涝体系建设，推动城市内涝治理取得明显成效，完成2000年底前建成的21.9万个城镇老旧小区改造等，运用数字技术改善城市治理，使城市居民享有更高品质的城市生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期为何不设定经济增长目标？国家发改委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月8日，国新办就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行新闻发布会。国家发展改革委副主任胡祖才介绍相关情况。中国网 郑亮 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月8日讯（记者 吴佳潼）国新办今日就深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况举行新闻发布会。针对“十四五”时期未设定经济增长目标的问题，国家发展改革委副主任胡祖才回应，正在提交十三届全国人大四次会议审查的《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要（草案）》（下称“《纲要草案》”）将GDP作为主要指标予以保留，同时将指标值设定为年均增长“保持在合理区间、各年度视情提出”，这种表述方式在五年规划史上是首次。实际上是以定性表述为主，隐含定量表述。这是从推进现代化建设的全局和整体出发，充分把握“十四五”发展趋势和内外部环境，经过慎重论证、反复比选、深入研究作出的一次调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才指出，GDP是衡量一国经济发展水平的核心指标，反映综合经济实力和国际竞争力，所以《纲要草案》主要指标表中仍然保留了GDP指标，只不过是指标值的表述做了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济已转向高质量发展阶段，不能简单以GDP增速论英雄，更不能为了经济增长不顾质量效益和生态环境方面的后果；但另一方面，实现现代化也需要合理的增长，我国仍然是世界上最大的发展中国家，发展仍然是解决一切问题的基础和关键，《纲要草案》的处理方式有效兼顾了这两方面需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增长目标以定性表述为主、隐含定量表述，并不意味着不要GDP增速，十九届五中全会提出到2035年人均GDP达到中等发达国家水平，蕴含着未来15年我国GDP增速需要保持在合理区间；同时《纲要草案》中其他主要指标，比如失业率、能耗强度、碳排放强度这些指标，和GDP是相关联的，这些指标给出了具体数字，这里面隐含了我国要努力使经济增速与潜在经济增长率保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过多方面衔接测算，GDP增速保持在一定速度是有把握的，多家智库都进行了测算。但考虑到这五年内外部环境仍有较大不确定性，不设定一个具体的量化增速目标，有利于更积极、主动、从容地应对各类风险挑战，增强发展的灵活性，为应对不确定性留有空间，也有利于引导各方面把工作重点放在提高发展质量和效益上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相对于五年来说，年度形势较易研判，因此在年度工作中，可根据内外部环境变化和经济运行状况等，视情况有针对性地确定年度增长目标，实际是具体的数值在年度中确定。”胡祖才说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告连续三年对大型银行普惠贷款增速提目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，因疫情影响，小微企业等普惠金融的重点服务群体面临较大资金压力，需要大型商业银行发挥主力军作用，为其提供更多的支持。因而，在2020年年初国常会提出“力争不低于30%”目标后，结合疫情冲击，2020年政府工作报告确定“大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%”。从实际情况看，过去两年，5家大型银行普惠型小微企业贷款实际增速均高于目标增速，其中2020年达到54.8%，亦即完成了政府工作报告的目标值。现阶段，随着疫情逐步得到有效控制和经济恢复逐步回归常态化，小微企业等经营主体自身盈利能力好转，资金流紧张压力有所缓解，综合考虑小微企业信贷需求及大型银行服务能力等因素，2021年政府工作报告制定“30%以上”这一目标，有助于做好“六保”工作，帮助小微企业可持续发展，稳定市场信心和预期，激发市场需求和活力。值得注意的是，政府工作报告中还提出多项解决小微企业融资难题的相关措施，预计年内小微企业融资将更便利、综合融资成本有望稳中有降。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）3月8日，国务院新闻办公室召开新闻发布会，介绍深入贯彻新发展理念，确保“十四五”开好局起好步有关情况。国家发展改革委副主任胡祖才介绍了“十四五”规划《纲要草案》基本情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，“十四五”时期，我国城镇化率处在60%―70%之间，所以这个阶段还是一个较快发展的中后期，也是全面转型的关键期，要坚持走中国特色新型城镇化道路，深入推进以人为核心的新型城镇化战略，全面提升城镇化发展质量。深化户籍制度改革，有序推进农业转移人口市民化。目前仍有2亿多农业转移人口没有在城市落户，部分已经落户的还存在市民化质量不高问题，推进农业转移人口市民化仍是新型城镇化的首要任务。要坚持存量优先、带动增量，统筹推进户籍制度改革和基本公共服务全覆盖，加快促进农业转移人口全面融入城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面继续降低落户门槛，实现“愿落尽落”。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度，推动稳定就业居住的农业转移人口有序落户。城区常住人口300万以下的城市，要全面取消落户限制，确保外地与本地的农业转移人口进城落户标准一视同仁；城区常住人口300万至500万的I型大城市，落户条件要全面放宽；城区常住人口500万以上的超大特大城市，要完善积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例，鼓励有条件的城市取消年度落户名额限制。同时依法维护好进城落户农民的农村“三权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面推动常住人口均等享有城镇基本公共服务，实现“一视同仁、应有尽有”。健全以居住证为载体、与居住年限等条件相挂钩的基本公共服务提供机制，鼓励地方政府提供更多基本公共服务和办事便利，提高居住证持有人城镇义务教育、住房保障等服务的实际享有水平，推动非户籍常住人口逐步享有与户籍人口同等的基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委副主任宁吉喆：今年将推出第五批重大外资项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【国家发展改革委副主任宁吉喆：今年将推出第五批重大外资项目】国家发展改革委副主任宁吉喆3月8日在国新办新闻发布会上表示，今年将推出第五批重大外资项目，对这些项目给予产业规划、用地、环评、用能等政策支持，继续把先进制造、高新技术等领域作为重大外资项目支持的主方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“看得见 摸不着”的数字货币 助推数字经济强国建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国正在积极推动数字化经济，“拥抱”数字化。《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要（草案）》提出，迎接数字时代，激活数据要素潜能，推进网络强国建设，加快建设数字经济、数字社会、数字政府，以数字化转型整体驱动生产方式、生活方式和治理方式变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地积极响应号召布局数字经济高质量发展。《证券日报》记者梳理注意到，数字货币成为地方“两会”热词，被写进多地“十四五”规划纲要草案。当前，数字经济已成为撬动经济增长的重要动力之一，而稳步推进数字货币，可为建设数字经济强国提供有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字货币是全球金融发展的大趋势，我国可以借助数字货币推进数字经济强国建设。”南开大学金融发展研究院院长田利辉在接受《证券日报》记者采访时表示，稳步推进数字货币对我国经济发展具有三方面重要意义。第一，稳步推进数字货币是国际经济竞争的需要。中国发行数字货币有助于我国的金融稳定。而且，在当前科技发展态势下，数字货币能够助推人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，稳步推进数字货币是政策工具丰富的需要。财政政策有效的难点往往是财政补贴的去向，数字货币可以监控资金流向，追踪补贴用途，显著提升财政支出的有效性。在货币政策上，数字货币可以优化货币传导机制，实现货币的精准投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，稳步推进数字货币可以降低经济运行成本。数字货币的发行和使用能够形成&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;），而数据作为新型生产要素形态，能够显著提高经济运行效率，增加我国国家财富。同时，数字货币能够防范资本无序流动，防止资金滥用，对于反洗钱、反偷税、反恶意融资有着纸币所不能比拟的重要作用。此外，也可节约纸币印刷、运输和保管的费用。而且，数字货币可以及时到账，能够加速企业资金周转的速度，提升供应链价值链协同的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内数字人民币试点正在加速推进。2020年8月14日，商务部发布《商务部关于印发全面深化服务贸易创新发展试点总体方案的通知》，其中在全面深化服务贸易创新发展试点任务、具体举措及责任分工方面提到，“在京津冀、长三角、粤港澳大湾区及中西部具备条件的试点地区开展数字人民币试点”“人民银行制订政策保障措施；先由深圳、成都、苏州、雄安新区等地及未来冬奥场景相关部门协助推进，后续视情扩大到其他地区”。紧接着，2020年10月份，深圳市人民政府联合人民银行开展了数字人民币红包试点；2020年12月份，数字人民币红包在苏州启动试点；2021年2月份北京开启“数字冰雪购物节”数字人民币试点活动，发放1000万元红包；同月，成都市人民政府、人行成都分行共同组织开展成都“数字人民币红包迎新春”活动，向市民发放20万份总计4000万元的数字人民币红包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从2020年10月开始，深圳、苏州、北京等地通过发放数字人民币红包，对数字人民币进行了公众测试。这一测试中有多家银行参与，使用软硬钱包，实现双向兑换，覆盖多种场景，餐饮服务、交通出行、购物消费、生活缴费、政务服务等领域参与了测试。根据测试结果，数字人民币积极进一步研发，予以完善。就目前来看，在技术上，数字人民币距离正式推出已经为时不远。”田利辉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及之后数字人民币可能会有哪些新突破，田利辉表示，今年数字人民币会进一步加大测试范围，也会进一步增多应用场景，例如在跨境支付中的应用。近两三年中，数字人民币有望在全国范围开展大规模公开测试，全面验证安全性、稳定性和连续性，在技术上完成数字人民币的研发。从而，在其他条件成熟时正式发行数字人民币，优化我国货币和支付体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林对《证券日报》记者表示，“数字人民币在使用体系上，关于匿名性和安全性究竟推进到什么程度，如何平衡等方面还有探讨空间。今年数字人民币试点将进一步扩大，甚至有可能进入全面落地和推进阶段，真正落实到货币支付流通领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210308/c627558697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>