<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 03:56:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>美国务院称俄罗斯设立了“瓦解北约的项目”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351312.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一个月翻三倍 美股的赌徒们考虑下船运</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会要求进一步清理规范行业协会商会收费 做到五个严禁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再压减！新版负面清单中 7大重点领域将进一步开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不失时机地加快发展数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，科技革命和产业变革日新月异，数字经济已经成为全球经济发展的新引擎。新冠肺炎疫情发生后，我国一些传统产业遭受较大冲击，而网络办公、在线教育、远程医疗等新业态却加速发展。数据显示，数字经济在保障消费和就业、推动复工复产等方面发挥了重要作用，展现出了强大增长潜力。抓住产业数字化、数字产业化的机遇，加快发展壮大疫情防控中催生的新业态新模式，对促进经济行稳致远至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展数字经济具有重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不失时机地加快发展数字经济具有重要意义，对此可以从以下方面深入理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是适应生产力变革的历史必然。数字经济是新兴技术和先进生产力的代表。数字经济的背后，凸显的不仅是技术创新的应用，更是发展理念、商业模式、消费模式的创新。在数字经济发展过程中，生产方式的变革、产业结构的调整和组织体系的重塑，让数字化生产力日益成为驱动经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是实现跨越式发展的时代机遇。目前，数字经济蓬勃发展，深刻改变着人类生产生活方式，对各国经济社会发展、全球治理体系、人类文明进步影响深远。在重大发展机遇面前，谁能顺应发展趋势，下好先手棋，谁就能赢得主动，取得发展先机，构筑国家竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是迈向高质量发展的有效途径。数字经济的发展以数据作为关键生产要素，具有很强的渗透效应和规模效应，能有效驱动劳动、资本、土地、知识、技术、管理等生产要素网络化共享、集约化整合、协作化开发和高效化利用。同时，推动数字经济与各领域深度融合，能孕育出许多新业态，这是经济发展实现质量变革、效率变革和动力变革的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举加快发展数字经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来我国数字经济发展迅猛，不断取得新突破。但与高质量发展的要求相比，同人民群众对美好生活的期待相比，仍有一定差距。充分释放数字经济的放大、叠加、倍增作用，必须找准数字经济发展的着力点，多措并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，强化技术支撑能力，为发展数字经济铺路架桥。只有修好技术平台的“高速路”，方能驶入数字经济的“快车道”。一方面，信息基础设施是繁荣数字经济的发展基石。要持续推动传统网络基础设施的优化升级，加强特高压、数据中心、人工智能等新型基础设施建设，加快形成智能化综合信息基础设施体系。另一方面，把握数字经济发展的主动权须牢牢掌握核心技术。在数字经济核心共性技术方面，要强化前沿技术研究部署，努力搭建合作创新平台，以技术研发为基础，拓宽延伸数字技术应用的广度和深度，推进技术优势转化为经济和产业优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推动产业转型升级，为发展数字经济垒基立柱。数字经济包括产业数字化和数字产业化两大部分。大力发展数字经济要双管齐下，既推动传统产业数字化转型，又着力打造数字经济相关产业和产业链。当前和今后一段时期，要通过数字经济龙头企业、标杆企业的辐射带动，引导传统产业加速数字化改造。特别是要着力推动农业、工业和服务业向数字化、智能化升级，促进数字经济和传统产业深度融合。与此同时，加快数字产业化，要以信息技术催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、培育新动能，不断推动信息领域的科研技术成果转化为数字产业。要积极发挥产学研协同创新长效机制的作用，努力将数字化信息和知识成果转化为生产要素，提升新一代信息技术产业发展的量级和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快制度体系建设，为发展数字经济保驾护航。发展数字经济既需要保护好创新也需要规范好秩序。一是要着力完善保障数字经济有序发展的相关制度。比如，可以参考国际经验，研究数字经济与实体经济深度融合的标准规范，在数字技术、应用架构、平台管理上制定可推广的标准化规范。二是要制定数据采集、整合、共享、确权、流通、交易、安全等多方面的相关制度，规范数字资产申请、授权、利用等行为。三是要健全完善关键信息基础设施安全保护法律体系，构建起事前预防、事中控制、事后恢复与惩治的保护体系。四是要完善政务配套服务体系，及时清理和调整不适应数字经济发展的行政许可、商事登记等相关制度，推动形成全社会热情拥抱数字经济的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：中国人民大学信息资源管理学院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本市未出现大规模失业和裁员风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者吴頔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，关系到千家万户和社会经济发展。昨天上午的“2020上海民生访谈”中，市人力资源和社会保障局局长赵永峰表示，今年上海就业形势总体平稳，没有出现大规模失业和裁员风险。他还围绕阶段性减免企业社保费、人才引进、服务便民等方面一一回答群众关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已发放创业担保贷款2.16亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰介绍，5月底本市登记失业率为3.12%，低于去年底的3.6%，一季度调查失业率为4.3%，略高于去年底。本市整体就业人数变化不大，目前全市正规就业人口超过1015万人。据不完全统计，灵活就业及部分外来就业人员约320万人，户籍人口就业年龄段的就业率超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情给稳就业工作带来挑战。赵永峰表示，政府部门推出一系列政策“组合拳”，如失业保险稳岗返还政策已向12.69万户用人单位返还资金25.55亿元，惠及职工469万人，春节期间应急征用生产能力的企业及受疫情严重影响的四类企业分别获得补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，本市印发《关于进一步做好稳就业促发展工作的实施意见》。赵永峰介绍，《意见》既有一系列减轻企业负担、保市场主体的促发展政策，也有面向失业人员、灵活就业人员和高校毕业生等重点群体着力保就业的针对性政策。如重点人群一次性吸纳就业补贴、湖北籍高校毕业生求职创业补贴、延长就业困难人员灵活就业社会保险补贴期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业带动就业方面，本市今年进一步加大政策扶持力度，如发放创业担保贷款、鼓励市区两级创业孵化示范基地为创业者减免房租等，截至目前，今年已发放创业担保贷款2.16亿元，一定程度上缓解了创业者资金压力，稳定了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;率先出台社保费减负政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对本市企业的生产经营和市民生活都带来很大影响。赵永峰说，为保障企业尽快恢复经营，上海在全国省级政府中率先出台社保费减负政策，2月3日公布继续实施失业保险稳岗返还政策、推迟调整社保缴费基数、延长社会保险缴费期限、实施培训费补贴等政策措施。据测算，这些措施年内可为企业减负120多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家阶段性减免企业社会保险费的统一部署，经市政府同意，在国家政策框架内，人社部门尽最大可能阶段性减免企业基本养老保险、失业保险、工伤保险的单位缴费部分。截至5月底共为企业减负约530亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰表示，目前本市共有参保缴费企业近104.61万户，通过减轻企业负担、激发整体市场活力，可以稳定甚至创造更多就业岗位。接下来本市还将对中小微企业从今年2月到年底的社保单位缴费部分全免，对大型企业减半征收社保费政策再延长两个月，即2月至6月减半征收，预计实施后全年减轻企业负担1281亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;希望更多海外人才留在上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及人才引进支持政策时，赵永峰说，人才是第一资源，上海比任何时候都需要高层次、高水平人才。疫情发生后，上海迎来吸引海外人才和海外留学生的机遇，要花更多力气吸引他们来上海就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰说，“国际化”是留学人员和海外人才群体为上海所重视的重要原因，在他们身上，展现了具有国际视野、通晓国际规则、熟悉国际语言的特点和优势，在促进上海创新驱动和实现高质量发展中发挥着不可替代的作用。自己在和留学人员交流的过程中发现，他们普遍认为上海机会多、发展好、平台大，而且更年轻、多元、包容。他希望更多海外人才来到上海并留在上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政务服务方面，作为“一网通办”业务最多的政府部门之一，本市人社部门每月平均办件量超70万件。赵永峰说，目前本市人社部门已有200多项公共服务事项接入“一网通办”。通过数据共享、电子证照归集等手段，平均减少51%的审批时限和60%的材料提交，今年疫情影响下，相关业务“全程网办”比例更是超过99%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年高新技术企业申报有变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者胥文燕李代姣王守一)“今年的高新技术企业如何申报呢？需要注意以下四个要点。”在近日播出的《政策面对面》节目中，河北省科学技术厅高新技术处处长王新围绕支持高新技术企业发展政策进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为服务和指导企业申报，今年4月，河北省高新技术企业认定管理工作领导小组办公室印发了《关于开展2020年度高新技术企业申报认定工作的通知》，对全年的申报认定工作进行了安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王新介绍，企业可从四方面重点把握通知内容。一是今年我省高新技术企业认定工作采用常年申报、定期评审的方式开展。第一批截止时间为5月15日，其余批次根据企业申报情况另行通知，2020年度截止时间为10月30日。二是需要注意专项审计中介机构发生了变化。第一批申报企业专项审计中介机构要按照2018年和2019年公布名单选择，其他批次要以2020年重新公布的专项审计中介机构名单为准。三是今年省科技厅不再收取企业纸质申报材料，纸质材料交各归口管理部门审核，并留存备查。四是为引导全省相关科技服务机构的服务行为，企业申报材料中需注明科技服务机构参与材料编写情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年申报材料将更细化，对材料的审核也更严格。各企业上传材料务必要保证清晰；2020年，高新技术企业申报材料目录中添加了知识产权证书和反映技术水平的证明材料；“其他附件”中明确了特殊领域、行业的企业，须提交相关管理部门开展相关技术服务、生产许可的文件或相关许可规定。各企业要对材料的真实性切实负责，严禁弄虚作假，一经发现，取消高新技术企业认定资格。高新技术企业应建立自查机制，省科技厅将会同省财政厅、省税务局对全省高新技术企业开展常态化抽查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：已经启动修订《反洗钱法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，央行发布消息，2020年6月24日，中国人民银行行长易纲出席以视频形式召开的金融行动特别工作组（FATF）第31届第3次全会并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，为应对疫情，中国人民银行推出了一系列强有力的货币政策工具和相关措施，已经取得良好的效果。金融行动特别工作组在全球治理体系中发挥着重要作用，中国担任主席国期间在完善反洗钱国际标准、加强反洗钱监管、推动新技术运用、开展战略回顾等方面取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，中国政府高度重视反洗钱和反恐怖融资工作，已经启动修订《反洗钱法》，将反洗钱和反恐怖融资工作纳入国务院金融稳定发展委员会议事日程，持续加大反洗钱和反恐怖融资监管力度，为国际合作进一步夯实法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：为企业减负松绑政策说到一定做到</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们‘保市场主体’，既要加大力度支持企业纾困，还要通过深化‘放管服’改革，挖掘优化营商环境潜力，更大激发市场活力。”李克强总理在6月24日的国务院常务会议上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议部署进一步压缩企业开办时间、清理规范行业协会商会收费。李克强说，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，要把保市场主体放在更加突出位置，以保就业、保基本民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要为市场主体减负松绑、增添活力，让原有市场主体最大程度保持活跃，新的市场主体源源不断产生，守住‘六保’底线，稳住经济基本盘。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动企业开办时间从去年推开的5个工作日以内压缩至4个工作日以内或更少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年我国营商环境有了很大进步。在世界银行发布的全球营商环境报告中，我国排名已经有了不少跃升。”李克强说，“但一定要清醒看到，我国营商环境与发达国家相比还存在差距，我国优化营商环境仍有不小潜力可挖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，要把持续优化营商环境作为一项持久的工作抓住不放。当前要聚焦优化企业开办服务。“企业开办时间要进一步压缩，开办流程要进一步简化。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定，年底前各省份全部开通“一网通办”平台，实现全部手续线上“一表填报”，办齐的材料线下“一个窗口”一次领取。在加强监管、保障安全前提下，推广电子营业执照应用，作为企业在网上办理企业登记、公章刻制、涉税服务、社保登记、银行开户等业务的合法有效身份证明和电子签名手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这既是一项制度安排，也是防疫条件下的便企措施。” 李克强说，“一些地方已经就此开展了试点，我们这次在全国全面推开，要推动企业开办时间从去年推开的5个工作日以内压缩至4个工作日以内或更少，进一步为市场主体节约成本、提高效率，以促进增企业、稳就业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要坚决做到“五个严禁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在确定为新开办企业优化流程的同时，当天会议还决定，在已实施大幅压减行政事业性收费和自然垄断行业服务收费的基础上，进一步清理规范行业协会商会收费，为原有市场主体减负纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说：“现在办个企业太难了，很多‘名堂繁多’的收费，既扰乱了市场公平，也严重影响了企业的预期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，当天会议要求，要坚决做到“五个严禁”：严禁依托政府部门或利用行业影响力强制企业入会和收费；严禁利用法定职责和政府委托授权事项违规收费；严禁通过评比达标表彰活动收费；严禁通过职业资格认定违规收费；严禁只收费不服务或多头重复收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前在我国经济面临国内外巨大风险挑战的情况下，我们要必须为企业卸掉重负、轻装前行。为企业减负松绑的政策说到一定做到！”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动中欧关系迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平22日晚在北京以视频方式会见欧洲理事会主席米歇尔和欧盟委员会主席冯德莱恩，提出“中欧要做维护全球和平稳定的两大力量”“中欧要做推动全球发展繁荣的两大市场”“中欧要做坚持多边主义、完善全球治理的两大文明”三点重要主张。接受本报记者采访的多国人士表示，习近平主席提出的重要主张，为推动中欧关系迈上新台阶指明了方向。疫情冲击下的世界正在深刻变化，面临更多不稳定不确定因素。中欧双方加强务实合作，将为世界注入更多稳定性、确定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为欧中全面战略伙伴关系进一步发展注入强劲动力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情发生以来，中国和欧盟相互支持、相互帮助。”习近平主席指出，中方愿同欧方携手努力，推动“后疫情时代”中欧关系更加稳健成熟，迈向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球抗击疫情的关键时期，欧中领导人就双边关系以及全球议题深入交换意见，向世界释放了积极信号。”欧洲议会欧中友好小组主席扎赫拉迪尔说：“双方领导人都表达了深化务实合作的意愿，取得诸多共识。欧中在疫苗研发等方面加强合作，对推动国际抗疫合作尤为重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席以视频方式会见欧盟领导人，展现相互支持、携手合作的积极意愿，增进双方理解与信任，为欧中全面战略伙伴关系进一步发展注入强劲动力。”波兰华沙大学欧洲中心主任格拉茨克表示，当前，欧中经济社会秩序逐步恢复正常，双方加强合作为世界抗击疫情提振了信心，为全球经济恢复带来希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时欧洲学院欧中研究中心主任门镜认为，欧盟高度重视发展对华关系，无论是双边还是多边议题，欧盟都离不开与中国合作。相信欧中在抗击疫情、复工复产、扩大双边贸易规模等领域的合作将取得更多进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧关系是世界上最重要的双边关系之一。中国与欧盟在抗击疫情过程中相互支持。为帮助欧洲国家抗击疫情，中国向欧洲多国派遣抗疫医疗专家组、援助医疗物资。中欧全面战略伙伴关系的内涵正不断丰富。”泰国公共卫生部专家瓦奇叻认为，病毒不分国界，只有加强合作才能战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中欧携手，将为世界发展带来更多机遇”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，双方要相互尊重、求同存异、和而不同，不断增进彼此理解和信任，在合作中扩大共同利益，在发展中破解难题，打造更具世界影响力的中欧全面战略伙伴关系。国际各界人士表示，中国继续深化改革、扩大开放，将为欧洲提供新一轮合作机遇和发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“欧中没有根本利害冲突。中国不断深化改革、扩大开放，充分挖掘国内市场潜力。欧盟内部生产和消费结构也正在发生变化，这将为欧中合作带来新机遇。”格拉茨克认为，欧中可以在绿色低碳和数字经济领域、对非三方合作等方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国中国政经文化研究院理事长李映周表示，中国始终高举多边主义旗帜，倡导伙伴合作精神，践行互利共赢理念，阐释共同发展主张。进一步发展中欧关系符合中欧共同利益。中欧扩大双向开放、深化务实合作，将更好地实现中欧互利共赢。中欧共同维护多边主义和自由贸易，打造更具世界影响力的中欧全面战略伙伴关系，将有力促进世界经济复苏，为维护世界和平稳定与发展繁荣作出贡献。“在保护主义和单边主义日益抬头的背景下，这种携手合作应对挑战的精神尤为可贵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲议会旅游交通委员会副主席、欧中“一带一路”文化旅游发展委员会主席乌伊海伊·伊什特万表示，欧中是维护全球和平稳定的两大力量、推动全球发展繁荣的两大市场。“面对疫情带来的挑战，欧盟和中国应当进一步加强合作。加强对话、深化合作将帮助双方更好地战胜疫情，助力经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西全球南方研究所所长亚历山大·菲格雷多说：“中欧合作远大于竞争，共识远大于分歧。中欧携手，将为世界发展带来更多机遇。如今，共建‘一带一路’项目已经在欧洲多国落地，也让更多民众从中受益。中欧班列冲破疫情阴霾，逆势增长，维护了全球产业链供应链稳定，也为欧洲战疫提供了有力帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不仅有利于各自发展，而且有利于共同维护多边主义和自由贸易”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中方赞赏欧盟坚定维护多边主义，参与国际抗疫合作，并加大对世卫组织等国际机构投入，愿同欧方就重大国际和地区问题加强协调合作，加强全球公共卫生治理对话合作，推动构建人类卫生健康共同体。”习近平主席强调，无论国际形势如何变化，中国都将站在多边主义一边，坚持共商共建共享的全球治理观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎赫拉迪尔认为，欧中都坚持多边主义，是全球治理体系中的重要力量。“双方可以在联合国、世界贸易组织、二十国集团等框架下加强协调合作。”他说，公共卫生安全、气候变化、可持续发展、对非三方合作等领域的合作，有助于欧中扩大共同利益，不断增进彼此理解信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在门镜看来，欧中务实合作潜力巨大，“双方加强沟通对话，加强协调合作，将不断完善全球治理体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在做好本国疫情防控工作的同时，中国积极同国际社会分享相关经验并提供人力物力支持，充分体现了中方加强全球公共卫生治理对话合作、推动构建人类卫生健康共同体的真诚意愿。”瓦奇叻认为，中欧双方在世卫组织等多边平台有效沟通协调，共同支持多边主义，为推动抗疫国际合作作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯俄中分析中心主任萨纳科耶夫认为，欧中在经济、贸易、数字化、信息技术、货币结算、医疗健康、人文交流等领域具有很大合作空间。“欧中加强沟通合作，不仅有利于各自发展，而且有利于共同维护多边主义和自由贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲格雷多表示：“中欧加强合作，发挥世界经济‘双引擎’作用，必将有力推动世界经济复苏，维护世界繁荣稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、布鲁塞尔、华沙、曼谷、首尔、里约热内卢、莫斯科6月25日电记者吴刚、张朋辉、任彦、于洋、孙广勇、马菲、李晓骁、屈佩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度我国银行办理非现金支付883.24万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月25日电(记者吴雨)中国人民银行近期发布数据显示，一季度，全国银行共办理非现金支付业务630.76亿笔，金额883.24万亿元，同比分别下降5.23%和5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，受新冠肺炎疫情影响，一季度银行账户数量增速放缓，非现金支付业务量小幅下降，支付清算系统业务量相对稳定，全国支付体系运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付业务统计数据显示，一季度，全国人均持有银行卡6.09张；全国共发生银行卡交易610.85亿笔，金额198.46万亿元，同比分别下降5.35%和10.51%。信用卡逾期半年未偿信贷总额918.75亿元，占信用卡应偿信贷余额的1.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从人民银行了解到，移动支付业务量保持增长态势。一季度，银行共处理电子支付业务458.38亿笔，金额602.66万亿元。其中移动支付业务225.03亿笔，金额90.81万亿元，同比分别增长14.29%和4.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一季度，非银行支付机构处理网络支付业务1432.04亿笔，同比下降3.59%；金额60.9万亿元，同比增长4.99%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用改革真正提振消费 专家建议以公积金、消费信贷灵活支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本轮疫情的冲击下，中国经济一度出现了严重下滑，在强有力的政府的组织下，我国迅速扭转了形势。随着新冠肺炎疫情防控进入常态，我国各行各业基本进入了正常的生产运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年5月，我国全国规模以上工业增加值为4.4%，和去年同期水平基本持平，生产状态保持较有活力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是由于需求不足，特别是有效需求不足，导致供给需求均出现比较大的缺口。尤其是消费，不仅预期中的报复性消费没有来到，甚至由于报复性储蓄，导致消费有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下如何刺激需求、启动消费，成为宏观经济中的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在由中国人民大学国家发展与战略研究院、中国人民大学经济学院、中诚信集团联合主办的中国宏观经济论坛（CMF）热点问题研讨会上，中国宏观经济论坛（CMF）核心成员陈彦斌表示，低消费已经是中国长期以来的趋势。疫情期间，消费下滑再次加剧，这应该引起足够的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，国家主席习近平今年在参加两会讲话时指出，“要逐步形成以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。”这意味着，光有生产是不够的，还要有消费，才能形成国家的战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈彦斌看来，用改革的办法才能真正提振消费，消费券和地摊经济等只是权宜之计。促消费还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费在宏观经济学理论中具有最重要的基础性作用，但目前，消费的问题仍然相对严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，消费增速比4月份有了较大幅度的好转，但增速仍为-2.8%，扣除价格因素实际为-3.7%，弱于预期。1-5月份消费增速为-13.5%，仍保持两位数负增长的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈彦斌看来，目前消费出现了比较严重的结构性分化，网上消费、新业态消费增长比较快，1-5月，全国实物商品网上零售额同比增速11.5%；但同时，餐饮-18.9%，石油及制品消费增速为14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，长期以来，中国经济呈现出“高增长、低消费”的典型特征。1978年来，居民消费占GDP的比重还有47.8%，但是到2010年为35.4%，虽然这两年有所回升，但仍然处在40%以下较低的水平。相较于世界平均的58%，对比明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从社会消费品零售总额来看，实际增速从2012年的12.1%到2019年的6%，也达到了2008年以来的最低点，这表明消费下滑的问题不仅仅是疫情导致的，只是这次疫情加剧和恶化了这种态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期以来，由于中国的居民消费占GDP比重比较低，投资占比较高，出口的带动作用比较高。所以，各界人士尤其是些宏观分析人士大多存在着轻视居民消费的倾向，但这种高储蓄、高投资、高出口的发展模式，让中国经济很容易受到强烈的外部冲击。”陈彦斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从GDP来看，出口艰难，投资又依赖基建投资和房地产投资，制造业投资也比较低迷，所以，高储蓄所导致的高投资，所带动的生产没有去向，会导致产能过剩，这是目前宏观经济遭遇的很大的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种大环境下和大背景下，提振居民消费，是盘活中国宏观经济和建立起“消费―投资―生产”良性循环的关键环节和关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈彦斌看来，中国居民消费还有较大潜力，目前，中国居民消费率偏低，国内市场高技术含量和高附加值产品的供给还较少，部分消费者的消费潜力未能释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，转变经济发展模式，增强消费对经济发展的基础性作用。同时，从初次分配和再次分配两方面入手，缩小居民收入差距，尤其要壮大中等收入群体。加快建立房地产市场平稳健康发展的长效机制，减轻居民部门住房债务负担，降低居民债务对消费的抑制作用。健全社会保障体系，根本性地减轻居民在教育、医疗、养老、住房等方面的后顾之忧，降低居民预防性储蓄。构建“世界工厂+世界市场”的新模式，构建国内国际两个大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五期间，我国重点解决了贫困群体的收入与消费问题，但即将到来的十四五期间需要战略性地着力扩大中等收入群体的收入与消费问题。这既是落实高质量发展战略和践行以人民为中心的发展思想的需要，也是真正跨越中等收入陷阱、避免陷入低消费、低收入、低增长恶性循环的现实要求。”陈彦斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实引导消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费在GDP中的占比，每年都在逐渐增加，但中国社科院国家金融与发展实验室副主任张平注意到，整个中国消费率不低，但去除掉政府的公共消费之后，居民消费率很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其在疫情之下，对中小企业、低收入人群冲击更大。这不仅使得收入预期变缓，也会导致消费倾向变得更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一定要看到经济下滑是有恶性循环性特征的。所以，在防疫过后，中国经济仍要有重启消费，仍要有扩大低收入群体的收入政策实行。还要增加社保方面的覆盖力度，对不均衡冲击进行救助。增大服务业和公共服务业的市场化改革，让更多的人能在这方面就业，而不是完全是公共服务的行政管制。”张平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张平认为，我们要关注中小企业和个体户。因为中小企业的稳定对中国的就业非常重要，2018年中小企业占到了中国80%的就业，所以，稳定中小企业才有可能稳定基本的就业盘，居民收入才有可能稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，除了一般的直补之外，能否给出更多精准的政策，这也是需要各个方面做出努力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，怎样通过产业平台更加清晰地识别中小企业，讨论对居民资产负债表要给予一定的减息，在中国成功地控制疫情以后，如何平稳疫情与服务业的管制放松成为一个重要的方面，这都是在短期内值得讨论的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华安基金首席经济学家林采宜看来，一直以来，我国投资上升，消费下降，有部分原因在于税收引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的消费占比低，因为我国针对财产这块的税收是很低的，但税收很多环节是来自于个人所得税，就是拿工资的那部分税。所以，根本上，税收结构决定了我们现在消费意愿不足或者消费积极性不足；因为财产税收得比较低，投资越来越往上。”林采宜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林采宜建议，目前的消费券政策应该调整，消费券不要消费多少折扣多少，而是现金化的消费券，既可以到期作废，打消一部分储蓄欲望，又能在消费时当做现金来用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，林采宜建议，放松公积金。比如公积金提现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为公积金帐户的提现制度可以放宽，使它有更多的用途，可以用于缓解目前居民支付能力不足的问题。公积金制度本来是用来鼓励买房，但如果一个人饭都没得吃了，还把钱存在那里买房子，可能这在制度上是不是可以考虑灵活一些。我们把一些职工公积金账户上的余额，作为他可以提前消费的额度。”林采宜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，消费信贷的支持，也是跟消费券一样，解决当期消费需求存在但支付能力不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色认为，人口结构的问题也值得注意。现在中国逐渐步入老龄化社会，这对于消费其实也是有比较大的影响的。现在，人口数量红利在消退，这种情况会导致生产方面、劳动力市场出现问题，也会导致消费出现问题。在他看来，消费问题既要有短期视角也要有长期视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见习编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更开放的中国对跨国公司更具吸引力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　跨国公司作为参与国际贸易投资的重要主体，对世界经济增长发挥着关键性作用。一段时间以来，新冠肺炎疫情给许多企业跨区域、跨国境经营带来了冲击。与此同时，在全球经济增长面临挑战时，一些诸如“外资撤离”“产业链供应链外迁”的言辞在中国甚嚣尘上。有关学者和企业界人士在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，改革开放40多年来，中国已经积极融入了全球产业链供应链各环节，为促进世界经济发展和推动经济全球化作出了积极贡献。中国是全球化的受益者，也是参与者和贡献者。跨国公司的在华经营为中国经济发展提供了强大动力，中国也为其成长提供了广阔沃土。这种“你中有我、我中有你”的经济联系也必然随着中国越开越大的开放大门而变得愈加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与中国同发展、共成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议新近发布的《2020年世界投资报告》显示，预计全球2020年外国直接投资流量将在2019年基础上减少40%，新冠肺炎疫情使全球外国直接投资(FDI)自2005年以来首次低于1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情显示出了全球供应链的脆弱性，然而中国和其他亚洲经济体作为全球生产中心的重要性也更加凸显。”联合国贸发会议投资和企业司司长詹晓宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本的本质是趋利的，它们会顺从市场的发展方向、流向。对于很多发达国家的企业而言，中国庞大的市场规模、完善的产业链条和持续改善的营商环境，为跨国公司经营提供了发展的沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨国公司在中国布局不仅是面向中国市场，还面向亚太市场。追求更高的效率和更高水准的配套成为当下他们区域布局的关键因素。显然在这方面中国有着巨大的优势。”商务部研究院学术委员会副主任、中国贸促会专家委员会委员张建平在接受本报记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过梳理，记者不难发现，40多年来，许多跨国公司的在华经营一直与中国同发展、共成长。从改革开放至今，跨国公司在华投资动机从最初的市场导向发展到随后的效率导向、资本导向，当下正在向发展战略导向迈进；其投资结构从最初的劳动密集型、资源密集型向资本密集型、技术密集型转变，与中国经济转型历程高度吻合；跨国公司在华经营活动从简单的加工制造向品牌营销、咨询、服务、技术研发等方面转变；其投资区域也逐渐从东部沿海延伸到中西部地区。在跨国公司的带动下，中国企业的技术和经营管理水平与日俱增，不少企业成长为知名公司、跨国公司。随着中国市场的进一步敞开，很多国际知名的跨国企业再一次把目光投向这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国运通和连连数字科技有限公司近日合资成立了连通(杭州)技术服务有限公司，并成为了中国国内首家，也是目前唯一一家获得《银行卡清算业务许可证》的外卡组织。连通公司计划将于今年内正式开展银行卡清算业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很荣幸能成为首家获得银行卡清算业务许可证的外卡组织。这意味着运通的长期发展战略又向前迈出了重要一步。我们将为全球持卡会员和企业客户在中国提供更好的服务，也期待能赢得广大中国消费者、企业和商户的青睐。”美国运通董事长兼首席执行官施恺睿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国仍是长远、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可持续投资的目的地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情虽然让全球经济受挫，但聪明的企业家总知道哪里才适合“安家落户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在调查中发现，跨国公司虽然年初在华经营受阻，但现在都已基本复工。面对当下中国区域以外的疫情形势，不少跨国公司正在通过开拓合作项目、推出新型产品和服务等方式加码中国市场，普遍表达了对中国市场的乐观态度和坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，6月9日，美国强生公司在江苏苏州举行了明镜超高清4K内窥镜影像系统交付上市仪式。这是国内关节镜领域首款4K内窥镜成像系统，也是强生首次将该类先进设备的生产技术引入到美国以外的市场生产。6月9日，全球食品包装巨头利乐举行利乐包装呼和浩特封盖工厂动土仪式，该工厂总投资人民币7亿元，预计将于2021年初落成，届时将成为利乐全球最大、智能化程度最高的全自动化封盖工厂。6月11日，高通创投宣布对3家中国公司进行风投。高通公司副总裁、高通创投中国区董事总经理沈劲表示，高通创投已经投资了60多家企业，其中许多已经成为行业内具备较强影响力的创新公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近两年，我们能够明显感受到中国在优化营商环境、吸引外商投资方面的力度，比如负面清单不断缩减，对外商限制性、禁止性措施大大减少。尤其是新的《外商投资法》实施后，不管是对外商的保护力度还是外商能够享受的国民待遇等都是空前的。这些都让很多跨国公司更加坚定了在中国发展的信心。”美国博地能源在华采购总监尹丽艳对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院副院长余淼杰表示，疫情虽然使全球贸易总额受到较大冲击，但是从全球范围来看，全球化基本方向和趋势没有变，只是形式发生了变化。后疫情时代，中国全球价值链的中心节点位置没有得到削弱，相反会更加牢固。一是中国具有全产业链的比较优势，二是中国内部出现了产业集聚分工和产业专业化生产，三是中国市场的规模经济对外资有明显的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国现在仍然是一个发展中经济体，未来的发展与成长空间是巨大的，中国不论是区位优势、产业链供应链配套优势，还是不断发展的人才优势，都是很多国家不可比拟的。跨国公司如果要着眼于长远的、可持续的投资与经营，中国都是必然选择。”张建平说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧洲议会官员：年内达成中欧投资协定将释放积极信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社布鲁塞尔6月24日电(记者李骥志)第二十二次中国-欧盟领导人会晤日前举行。欧洲议会国际贸易委员会副主席扬.扎赫拉迪尔24日在接受记者采访时表示，他很高兴看到双方领导人再次强调，愿意努力在今年内完成中欧投资协定谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎赫拉迪尔认为，按原计划完成谈判，将向世界发出积极信号。尽管新冠疫情不容乐观，但世界两大经济体设法克服困难，推动双边合作取得切实成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部欧洲司司长王鲁彤23日表示，此次会晤的主要成果之一是为中欧投资协定谈判注入动力。双方领导人一致认为，今年应克服困难，完成中欧投资协定谈判，以显示双方推进中欧关系和维护开放型世界经济的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是欧盟与中国建交45周年。扎赫拉迪尔认为，双方45年的交往经验表明，“建立相互理解和合作的伙伴关系比孤立、对抗或相互封闭要好得多”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各类就业门槛通过改革删繁就简</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京6月24日电 国务院总理李克强6月24日主持召开国务院常务会议，部署进一步压缩企业开办时间、清理规范行业协会商会收费，为市场主体减负松绑、增添活力；决定改革完善乡村医生和兽医职业资格制度，为高校相关专业毕业生就业提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，要把保市场主体放在更加突出位置，以保就业、保基本民生。会议确定，要进一步优化企业开办服务，年底前各省份全部开通“一网通办”平台，实现全部手续线上“一表填报”，办齐的材料线下“一个窗口”一次领取。在加强监管、保障安全前提下，推广电子营业执照应用，作为企业在网上办理企业登记、公章刻制、涉税服务、社保登记、银行开户等业务的合法有效身份证明和电子签名手段。推动企业开办时间从去年推开的5个工作日以内压缩至4个工作日以内或更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，在已实施大幅压减行政事业性收费和自然垄断行业服务收费的基础上，进一步清理规范行业协会商会收费，坚决做到“五个严禁”：严禁依托政府部门或利用行业影响力强制企业入会和收费；严禁利用法定职责和政府委托授权事项违规收费；严禁通过评比达标表彰活动收费；严禁通过职业资格认定违规收费；严禁只收费不服务或多头重复收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年大学生就业任务十分繁重。要按照保重点群体就业的要求，用改革的办法破除执业障碍、拓宽就业渠道。针对农村对充实乡村医生新生力量的巨大需求，以及现代畜牧业和动物疫病防控对兽医人才的需要，会议决定，一是借鉴一些省份的现行做法，在湖南、广东、贵州等16个省份推动改革完善乡村医生职业资格制度，允许临床医学等相关专业全日制大专以上学历并有临床实践的应届毕业生，包括尚在择业期内的未就业毕业生，免试申请乡村医生执业注册。二是在已出台的年底前对执业兽医资格实行“先上岗、再考证”的基础上，通过推动修法改革执业兽医资格考试方式，允许兽医相关专业高校学生在校期间报考、考试合格的毕业时即取得执业资格。同时，取消执业兽医注册和乡村兽医登记许可。会议强调，各部门要在扩就业上多想办法，对各类职业资格等就业门槛，要通过改革删繁就简，同时放管结合、优化服务，为大学生就业提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把脉地摊经济：科学筹划 走高质量发展之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地摊经济近日成为热词。对于受疫情影响的中国经济来说，这是一个“大信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，李克强总理答中外记者提问时提到，“西部有个城市，按照当地的规范，设置了3.6万个流动商贩的摊位，结果一夜之间有10万人就业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在同一天，中央文明办发文，主动适应常态化疫情防控形势，在今年全国文明城市测评指标中，已明确要求不将占道经营、马路市场、流动商贩列为文明城市测评考核内容，推动文明城市创建在恢复经济社会秩序、满足群众生活需要的过程中发挥更加积极作用。6月1日上午，李克强总理在山东烟台考察时表示，地摊经济、小店经济是就业岗位的重要来源，是人间的烟火，和“高大上”一样，是中国的生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时间，部分城市对发展地摊经济给出了积极的回应，出台了一系列有利于规范、有序发展地摊经济的办法。同时，也有像《北京日报》发表的“地摊经济不适合北京”这样的观点，强调“北京是国家首都，北京形象代表首都形象、国家形象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理解地摊经济还要从其内涵入手。地摊经济并不是狭义的“摆地摊”，这与上个世纪90年代初的“练摊”不可同日而语。地摊经济应该是一种在有序合理规划的前提下，在保证不影响城市正常运行的基础上，结合城市地区特色，以促进就业创业为目标的微小经济的集合体。其并非完全出于自发，也不应该是无约束的随意占道摆摊，应该是在有关部门的协同规范管理下的，科学合理布局的、高质量发展的地摊经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，地摊经济该不该发展？该怎么发展？地摊经济对于县域经济发展的意义何在？这些问题需要进一步探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生为要 降低创业就业门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新冠肺炎疫情席卷全球，中国经济一度按下了暂停键，在常态化防控的背景下，如何复工复产，激发经济活力，是对中国经济的一次“大考”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“两会”，政府并没有制定2020年的经济增长目标，将“稳就业保民生”放在了相当重要的位置。总理在记者会提到：“中国是一个人口众多的发展中国家，我们人均年收入是3万元人民币，但是有6亿人每个月的收入也就1000元，1000元在一个中等城市可能租房都困难，现在又碰到疫情，疫情过后民生为要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，早在2016年4月6日的国务院常务会议上，李克强总理就指出：“我看到有些城市，街边到处是小店，卖什么的都有，不仅群众生活便利，整个城市也充满活力。但有的城市规划、管理观念存在偏差，一味追求‘环境整洁’，牺牲了许多小商铺。这样的城市其实是一座毫无活力的‘死城’！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合当下所面临的巨大的就业压力，“保民生”成为头等大事，地摊经济正是降低了创业就业的门槛，让更多的人有机会靠自己的双手实现下岗再就业或创业。目前，随着城市管理的规范性要求越来越高，个人要想经营餐饮或零售业态，门槛越来越高。例如，在北京，开办一家具备餐饮资质的商铺，需要审批的部门至少4―5家，其对于排烟、消防、卫生、环保等方面的要求非常严苛，从规范性来说，当然是非常必要的，但这也使得准入难度加大，可利用的资源变得更为稀缺，创业成本高企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从推动“三证合一”提高准入效率，到今日的鼓励发展地摊经济，均可以理解为是降低经营门槛的有利措施。在当前形势下，发展地摊经济存的必要性既与缓解就业压力有关，又与活跃市场有关。从近期的直播带货来看，其最突出的特点是不断放大卖货的量级，但与就业几乎没有什么太大的关系。电商的逻辑只能让商品的流通更高效，不可能解决制造业的提质增效问题，更不可能解决大量的就业问题，因此，线下的市场交易仍然需要高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因地制宜 不搞“一刀切”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一窝蜂式的搞地摊经济要不得，无规划、无规范的地摊经济会带来更多负面的影响，同样，一刀切式地表态，不发展地摊经济也是一种误区，这与所谓代表什么形象，什么功能定位都没有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京东华门夜市、西安的回民街，这些曾经都是一个城市名片，正是因为这些地摊经济的成功代表符合当时、当地的特色。从历史、文化发展的视角，把地摊经济做成一个城市、一个地区的名片，这才是发展地摊经济的指导思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前一些地方政府出台的针对地摊经济的规划来看，总体上是积极正面的，其大致上会对现有的早市、夜市的业态及管理规范进行升级，同时，开辟更具地方特色的早市、夜市，并且融入更多的服务民生的内容。例如，一些地区人民银行的分支机构协同商业银行，借助早市、夜市开展金融知识宣传，现场进行融资供需对接，推动移动支付工具应用，将地摊设置为一个新的金融服务场景，为更多的小微经济主体提供有效的金融服务，这应该是大力倡导的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地摊经济本身也可以做得高大上！北京有个著名的网红菜市场――三源里菜市场，1992年由马路市场搬进大棚，2003年再次改建，这里的蔬菜、水果、生鲜品质优异，这个地区的周边汇聚了外国驻华使馆、500强企业总部等，有着先天的国际化氛围，整个市场不断优化、规范，成为口碑俱佳、名副其实的网红菜市场。其整个发展过程中，也有多次传闻要拆掉，但政府部门正是采取了包容式的策略，因地制宜，近30年，将这样一个马路市场发展成为闻名全国的地摊经济的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走品牌化之路 做产业促进的孵化器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个沙县小吃源于地摊经济。在沙县小吃的故乡，记者曾经采访过当年推动沙县小吃走向全国的相关人士，据介绍，沙县小吃本身能够成为遍布全国的一个品牌，得益于政府与市场主体的协同推进，包括产品及服务的规范化等。记者曾经在陕西紫阳县采访时发现，紫阳县一个“洗脚产业”的产值就达20多亿元，开始的时候，也是从地摊做起的。这样的例子还很多，说明地摊经济是可以做出品牌、做出规模，尤其是对县域产业发展，地摊经济更像一个孵化器，这需要政府及市场主体的共同促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品牌化需要市场的活力，需要有一定的规模基础，需要营造更宽松、更有序的包容性发展环境，同时，要结合自身特色和优势，把眼界放得更宽广一些、更远一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展地摊经济对于地方政府来说是一次考验。地方政府习惯于做“大投资”，运作“大项目”，往往对于地摊经济这样的形态望而怯步，因为，这非常考验地方的治理水平。要看到，中国尚处于发展中国家之列，县域经济发展水平普遍不高，一味地追求大投资、大项目不符合当前经济发展的需要，地方政府应把重点放在围绕民生、就业以及经济高质量发展之上，因此，发展小微经济、小小微经济是县域产业发展的必修课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不容忽视的是，近日北京新发地市场发生的疫情说明新冠肺炎疫情可能会成为一种新常态，并不可能、也不应该把所谓“清零”当成考核目标。在这样的背景下，发展地摊经济更需要结合疫情防控的要求，这也将是未来一段时间面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621351228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳市场主体 守生态底线 减税降费促经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“要坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。”今年两会上，政府工作报告中的一句话，让众多企业吃下了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上亿的市场主体，已成为中国经济高质量发展的座座“青山”，税务部门“减”税费，“加”服务，以换取企业效益的“乘法”，为市场主体提信心，把座座“青山”变为“金山银山”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费减免 稳市场主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，国内消费、投资、出口下滑，不少企业困难凸显。如何稳住上亿市场主体，帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关？税务部门不折不扣落实落细各项减税降费政策措施，从降成本、减负担、稳外贸等多个方面给予企业支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放水养鱼政策持续加码，减税降费力度不断加大，无疑给广大企业注入了‘强心剂’。”全国人大代表、河北奥润顺达窗业有限公司总裁倪海琼说。与众多企业一样，突如其来的疫情给河北奥润顺达窗业有限公司带来了前所未有的运营压力。“今年，针对疫情出台的减税降费新政，仅养老、失业等四项保险费就已直接减负260多万元”。公司财务总监王飞表示，“接踵而至的税费优惠不仅有效减轻了企业资金压力，更提振了发展信心，增强企业渡过时难的底气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是市场经济的毛细血管，是吸纳就业的主力军。疫情以来，中小微企业生产经营压力增大，能否“挺过来”“活下去”关乎到亿万家庭的生计。“前期出台的6月前到期的减税降费政策全部延长到今年年底”“小微企业、个体工商户所得税缴纳一律延缓到明年”……《政府工作报告》为中小微企业打了一针“强心剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费不仅为企业自身带来了利好，还让企业有更多信心吸引就业。”江苏舒欣扬电工设备有限公司财务人员丁琳说，企业从去年6月份开始，陆续招聘了4名下岗人员，当时就享受到了增值税、企业所得税等2万多元的税收优惠。作为小微企业今年又可享受2万多元的社保费减免，目前随着税费政策的落实和复工复产的推进，企业的销售规模回到了去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究所研究员李平表示，预计全年为企业减税降费2.5万亿元，是为实现“六稳”“六保”作出的重大决策部署，通过“留得青山”阶段性策略和“赢得未来”长远性战略的有机结合，把更大规模减税降费推向新高度、新阶段。进一步加大减税降费力度，有助于消除疫情不利影响，缓解经济下行压力，提振市场主体复工复产、复市复业信心，助力市场主体纾困生存发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收添力 守生态底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青山不改、绿水长流。在保住市场主体“青山”的同时，还得牢牢守住生态这条底线，加快动能转换，推动产业转型升级，最终实现绿水青山和金山银山的双赢。税务部门精准落实减税降费政策，充分发挥环保税的正向激励作用，助力企业走绿色发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，许昌金科资源再生股份有限公司的建筑垃圾资源化利用基地又恢复了以往的忙碌。2019年该公司利用建筑垃圾资源化处置系统，生产出环保标砖近2亿块，广泛用于各类市政工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业大力发展循环经济的背后，离不开税收支持。”金科资源总经理李福安表示，2019年企业享受高新技术企业税收优惠438万元，增值税即征即退1057.44万元，增值税税率下调实现减税326多万元，这些税收优惠对企业发展和科技创新起到了极大促进作用。近年来，金科资源累计投资近3亿元，引进技术设施，扩大生产线，自主完成了60多项课题攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展，顺势而为。在云南大理洱海畔，云南红塔滇西水泥股份有限公司持续加大环保技改投入，于2019年投资99万元对厂内1、3、4号水泥包装机加装收尘器，减少粉尘等污染物排放量，同时升级排水系统，累计减免环保税317.3万元。“正是因为有了税收优惠政策的支持，让我们大胆迈步向前走，努力实现企业效益与环境保护并济。”公司财务负责人杨敏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局最新数据显示，2019年环保税实现收入213.2亿元，较2018年增收7.6亿元，增幅3.7%，有4.4万户纳税人因达到低标排放标准而享受减税优惠35.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务升级 解资金难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门先后推出54项办税缴费服务措施，依法延长2、3、4、5月份纳税申报期限，不断加大“非接触式”办税缴费力度，最大程度便利纳税人、缴费人办税缴费，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都郫县满江红调味食品有限公司位于成都市郫都区战旗村，是该区乡村振兴项目建设的重点企业。受疫情影响，2020年2月，该企业营业额环比减收超过七成，遇到资金投入压力大、生产周期长等困难。通过当地税务部门的“云”辅导、“云”办税，该企业享受了捐赠金额可以在计算应纳税所得额时进行税前扣除的优惠政策，减免企业所得税约1.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成都，税务部门梳理发布“非接触式”办税缴费清单197项，成立22个网上办税远程支持中心，创新使用“云课堂直播间”“直播连线”等“非接触式”办税方式，为中小微企业提供税收政策辅导服务。截至5月20日，成都市“票E达”发票寄递服务为成都市30万纳税人“送票到家”，共减免邮资407万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，中小微企业普遍面临资金回笼慢、流动资金少等难题，税务部门联合银保监会升级“银税互动”融资支持，为企业提供优惠力度更大、办理方式更简便的信用贷，化解资金链“难点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丽江馨雅缘餐饮管理有限公司正是享受到“银税互动”红利的一家企业。该公司主营旅游景区、酒店以及中小学定餐配送，受疫情影响，营业额下滑90%以上，面临着人工工资支出和生产线升级的双重压力，资金流转困难较大。获悉企业情况后，当地税务部门立即安排专人对接，通过“纳税E贷”帮助企业获得200万元的无抵押贷款，及时缓解了资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年一季度，小微企业获得“银税互动”贷款金额1816亿元，对保居民就业、保基本民生、保市场主体发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关负责人表示，税务部门将进一步落实“四力”举措，不折不扣把各项减税降费政策落实落细落到位，巩固拓展常态化疫情防控下的税费服务措施，持续优化税收营商环境，更好服务市场主体复工复产、复市复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：车柯蒙、孙阳)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业对外资所有股比限制全部取消 商用车制造外资股比限制放开后 2022年还将取消乘用车外资股比限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快服务业重点领域开放进程――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■金融领域，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■基础设施领域，取消50万人口以上城市供排水管网的建设、经营须由中方控股的规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽制造业、农业准入――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■制造业领域，放开商用车制造外资股比限制，取消禁止外商投资放射性矿产冶炼、加工和核燃料生产的规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■农业领域，将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■在全国开放措施基础上，自贸试验区继续先行先试。在医药领域，取消禁止外商投资中药饮片的规定；在教育领域，允许外商独资设立学制类职业教育机构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■新华社记者 安蓓 陈炜伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日起，外资进入证券、期货、寿险、商用车制造、50万人口以上城市供排水管网建设经营等领域股比限制将取消。国家发展改革委、商务部24日对外公布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，清单条目由2019年版的40条减至33条。两部门同日公布的《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，也由37条减至30条。在已连续三年缩减的基础上，我国再次大幅缩减外资准入负面清单，释放了面对疫情冲击以开放促改革、促发展的强烈信号，并为世界经济注入信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情发生以来，世界许多国家的投资自由化程度有所回退。这使得2020年版外资准入负面清单的出台具有和往年不同的意义。”对外经济贸易大学国际经贸学院教授崔凡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据联合国贸易和发展会议预计，疫情及其可能引发的全球经济衰退，或将使得今年全球外国直接投资降幅达40%。随着经济稳步复苏，开放大门越开越大的中国，为世界各国投资者创造更多的投资机会，也有利于自身使用外资扩增长稳存量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以开放促改革、促发展，是改革开放40多年来的宝贵经验。外资准入负面清单中，每一个条目的取消或放宽意味着一个更加开放的领域，将带来相关行业领域的深刻变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2020年版外资准入负面清单中，金融业对外资的所有股比限制全部取消，凸显近年来我国金融领域对外开放进程持续提速。今年4月1日起，我国取消证券公司和基金管理公司外资股比限制。当天，路博迈和贝莱德两家知名资产管理公司向我国监管部门提交了在我国设立外商独资公募基金公司的申请。此前，高盛、瑞银、摩根士丹利等多家外资金融机构获批增持合资证券公司股权实现控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽车领域，按照既定的开放时间表，2020年取消商用车外资股比限制后，我国将于2022年取消乘用车外资股比限制以及合资企业不超过两家的限制。2018年，我国取消专用车、新能源汽车外资股比限制后，特斯拉在美国之外首个超级工厂落户上海，一期工程在2019年跑出了当年开工、当年投产、当年交付的“特斯拉速度”；扩大投资规模的二期工程正在加速建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过疫情考验，各国的投资者会更加深刻地体会到，中国推动更高水平开放的脚步不会放缓，中国利用外资的政策不会变，中国为各国企业在华投资兴业提供更好服务的方向不会变。”国家发展改革委有关负责人表示。（据新华社北京6月24日电）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来 多地出台措施提速布局―― 免税为“买买买”加把火</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　随着免税消费政策利好不断，免税消费正快速发展并逐渐走向前台，在带动消费和就业、满足消费者消费升级需求等方面发挥了重要作用。专家认为，推动免税消费进一步发展，可以在税制设计和税制改革方面逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，让消费环节中的税负不断降低，还可以将免税措施的探索推广到服务消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河南首家市内免税店――中服免税郑州店正式揭幕。6月10日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）集团股份有限公司发布公告，宣布公司获得免税品经营资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地政府出台政策措施提速布局免税消费。北京加快落实国家免税店创新政策，优化口岸、市内免税店布局；上海支持免税品经营企业增设市内免税店；广州积极争取政策突破设立市内免税店。免税消费正在走向前台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策加码探索升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日下午，云南省政府与中国旅游集团有限公司签署了《大滇西旅游环线建设合作协议》，其中一项合作就是“免税业务布局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地政府将免税经济作为推动消费以及发展新业态的一项重要举措。比如，北京提出，开发专供免税渠道的优质特色产品，支持企业开展离境退税即买即退试点，优化离境退税服务流程，进一步扩大试点范围。上海提出，在免税店设立一定面积的国产商品销售区，推动国产自主品牌走向国际市场，同时将加快推进重点商圈离境退税商店全覆盖，扩大即买即退试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授、财税政策与应用研究所所长李旭红接受采访时介绍：“目前，我国境内的免税店主要有口岸免税店、运输工具免税店、市内免税店、外交人员免税店、供船免税店及出国人员外汇免税商店。免税商店供应对象主要有因公出国人员、远洋海员、华侨、外籍华人、港澳台同胞、出国探亲的中国公民及在国内的外国专家等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免税经济升温，离不开政策支持。李旭红梳理了近年来免税消费政策变化的脉络：2016年，我国在广州、杭州、深圳等地增设19家口岸进境免税店。免税税种包括关税、进口环节增值税和消费税。免税商品以便于携带的个人消费品为主，免税购物额总计不超过8000元。同年，《口岸进境免税店管理暂行办法》出台，以加强规范管理。2018年，相关部门对《口岸进境免税店管理暂行办法》做出补充规定，以指导相关口岸制定科学规范的招标评判标准。2019年，《口岸出境免税店管理暂行办法》发布，促进口岸出境免税店健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，23个部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，对进一步完善免税业政策作出系统部署。中共中央、国务院印发的《海南自由贸易港建设总体方案》提出，放宽离岛免税购物额度至每年每人10万元，扩大免税商品种类。多重政策利好，让免税消费成为“香饽饽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有助吸引消费回流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁社会科学院副院长、研究员梁启东告诉记者：“面对新冠肺炎疫情影响，如何更好地发挥消费的基础性作用，是各地做好当前经济工作的一大考验。免税消费有助于应对疫情考验，促进经济增长。”梁启东剖析了免税消费的多重意义：顺应消费升级趋势，促进形成新的消费热点；充分发掘中高端消费群体的“富矿”，对扩大消费总量起到“四两拨千斤”作用；免税消费可以活跃一个地区的商业氛围，提升城市的知名度和美誉度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“口岸免税店的增加，可以扩大地区的旅游面和开放度；市内免税店的开设，是一个城市和地区高端商业繁荣的标志与代表；市内免税店的‘旅游+零售’模式，可以拉动旅游客流量，活跃消费经济。”梁启东进一步分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强告诉记者：“免税消费的发展不仅有利于带动消费和就业，还有利于满足消费者的消费升级需求。不仅消费升级趋势下国内消费者对于进口日用品和奢侈品消费迅速增长，而且随着国内市场开放度和吸引力的提升，入境旅客消费逐年增加，免税零售有较大增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤继强认为：“建设免税店，适度放开入境免税购物限制，优化国内免税店购物体验，提升我国居民和入境旅客在国内免税店购物的便利程度，有利于满足居民国际化、品质化消费需求，引导境外消费回流，将中高端消费红利留在国内。同时，扩大优质本土品牌在免税零售渠道的展示与销售，有利于提升‘中国制造’影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税消费经济具有吸引消费回流、活跃消费经济、提升居民消费层次等多重作用。免税消费经济对于提振企业、消费者的信心有独特作用。”李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍需多方合力探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税消费政策利好不断，进一步开启了国内免税业市场空间，可以从政府、行业、消费主体三方面进行探索尝试。”汤继强认为，从政府角度来看，可以在税制设计和税制改革方面逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，让消费环节中的税负不断降低，还可以将免税措施的探索推广到服务消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从行业角度看，可以通过发展跨境电商网购保税进口和免税店业务，利用海外品牌和本土品牌融合创新，适度扩大离境退税商店名单等，打造免税消费的‘新引擎、新品质、新链条’。”汤继强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费主体角度看，可以鼓励有条件的城市对市内免税店的建设经营提供土地、融资等支持，在机场口岸免税店为市内免税店设立离境提货点，为免税消费提供便利。还可以完善免税店政策，做好增设口岸出境免税店和市内免税店等工作，鼓励增设离境退税商店，推广开展“即买即退”业务，吸引更多消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税店的开设，要与其他零售业态分好工，做到错位经营。城市要做好免税商业的规划。”梁启东认为，应继续完善税收调节等政策，做好免税商店的政策保障，完善消费信贷政策，为消费扩大和升级提供良好金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红建议，在财税政策方面，可以逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，促进消费结构调整。同时，可以通过促进线上线下消费的互动协同，推广应用“互联网＋”智能消费生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于建设市内免税店，可以考虑进一步适度放开入境免税购物限制，进一步便利国内免税店购物流程，提高购物便利程度，从而引导境外消费回流，推动经济高质量发展。”李旭红认为，可以在免税零售渠道中引入优质本土品牌，将免税店打造成为宣传展示民族产业与本土品牌的重要平台。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分利用好我国超大规模市场潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国超大规模市场优势较为突出，主要体现在：一是市场根基较稳，我国国土辽阔，人口超过14亿，城镇化率突破60%；二是收入基础较实，去年我国人均GDP已突破1万美元，年人均可支配收入突破3万人民币，中等收入群体不断壮大；三是消费规模较大，乐观预计今年我国社会消费品零售总额超过40万亿元，将成为全球第一大消费市场；四是未来潜力较大，无论是下沉市场消费贡献，还是优质商品供给水平，以及新消费形式驱动，我国消费市场未来增长潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障我国超大规模市场发展更加健康可持续，迸发出更大活力，释放更多红利，建议注意做好以下几方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，坚持需求导向，聚焦满足国内消费者。加速推进供给侧结构性改革，积极满足国内消费群体日益增长的美好生活需要，提供更多性价比较高、更加安全健康的商品和服务。切实健全消费者权益保障机制，让消费者放心消费、满意消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，坚持成本导向，有效降低市场交易成本。要逐步建设统一、开放、竞争、有序的强大国内市场，积极降低市场交易运行成本。一是降低政府管理及公共服务成本，更好发挥政府作用，注意政府与市场之间的效率边际，持续降低每单位消费的公共管理服务成本支出占比；二是降低生产端成本，保障各类所有制企业平等竞争，积极创新研发先进的生产体系和生产工艺，提升生产效率和生产协作；三是降低市场流通成本，特别注意提升仓储、物流的效率和辐射面，降低流动环节费用；四是鼓励探索应用新零售模式，持续降低销售成本，也要关注大型零售网络平台将过高成本最终转嫁给消费者的不良倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚持收入导向，持续提升消费者的支付能力和支付意愿。合理调节收入差距，防止贫富收入差距过大。首先，大力稳就业，落实保就业，提升居民收入，让老百姓有钱消费；其次，完善社会保障制度和保障体系建设，提升养老、医疗等保障范围和力度，提前做好积累，让老百姓敢于消费；再次，运用好财税政策，注意持续缩小贫富差距，提升中低收入群体收入水平，扩大总收入的边际消费效应，增加总消费。最后，提升贫困人口和老年人口的消费能力，坚决打好扶贫攻坚战，让脱贫人口尽早脱贫，壮大中等收入群体。同时，积极应对人口老龄化，释放老年人口消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，坚持开放导向，提升国内市场国际化水平。坚定维护全球化和多边贸易体制，进一步畅通国内国际市场循环，促进国际国内两个市场之间要素的有序自由流动和资源高效配置，积极利用外资推动高水平开放高质量发展；助力人民币国际化，积极提高人民币对外支付结算比例，凭借国内市场巨大进口能力加速人民币输出，进一步增强国外出口商接受人民币的意愿，并配套加快人民币国际金融市场建设；提升国内消费市场的国际化水平，积极引入国际一流商品和服务，倒逼微观经济主体主动提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621350418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月末我国储备资产规模全球第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贺一诚：澳门与内地和香港紧密商讨恢复通关事宜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社澳门6月25日电(记者郭鑫)澳门特区行政长官贺一诚25日表示，澳门特区政府持续与内地和香港就进一步恢复通关事宜保持联系，积极进行技术测试，为尽快恢复通关做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺一诚当天出席公开活动后对传媒表示，在通关的技术层面，澳门在“健康码”以及核酸检测方面已经完善了与内地的测试并互认实施；与香港方面就“健康码”进行了数天的技术测试，虽然暂时未有人流来往、未能正式大规模测试，但技术部门彼此沟通与测试运作基本良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，澳门特区政府在提振本地经济方面已做了很多工作，例如8月将再推出新一轮涉及每人5000澳门元的消费补贴措施，以及6月、7月推出的本地游计划，借此希望大家能够共同支持本地中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺一诚认为，如果内地和其他地方能于7月对澳门放宽通关政策，将为澳门经济带来一定支持。特区政府希望12月底澳门经济能够开始复苏。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200626/c621350489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告建议“十四五”我国应进一步支持中小企业绿色转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：自然资源保护协会与中国标准化研究院资环分院23日联合发布的报告显示，我国中小企业能耗约占工业总能耗的25%-30%，节能潜力较大，建议在“十四五”乃至更长远时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月25日电(记者安娜)自然资源保护协会与中国标准化研究院资环分院23日联合发布的报告显示，我国中小企业能耗约占工业总能耗的25%-30%，节能潜力较大，建议在“十四五”乃至更长远时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这份名为《中小企业节能潜力分析及供应链节能减排政策研究》的报告，我国中小企业占工业企业数量的90%以上，初步统计，其能耗占工业总能耗的25%-30%，如果按照10%-20%的节能潜力计算，理论上有望实现1.2亿吨标煤的节能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，节能是中小企业持续降低生产成本并提升长期竞争力的重要途径。然而，由于能源管理意识和基础能力较为薄弱，生产技术有待改进，中小企业的能耗总量和污染排放总量不断增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，中小企业是构成市场经济主体中数量最大、最具活力的企业群体。中小企业的发展状况，关系到我国经济社会结构调整与发展方式转变的实现。有必要在“十四五”期间及更长远的时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持，为经济绿色转型和可持续发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持中小企业节能减排，对推动全社会形成节能意识意义重大。”中国国际工程咨询有限公司资源与环境业务部环境保护处副处长徐春方说，但也应该注意，现在中小企业发展依然面临诸多困难，不能单纯为节能而谈节能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节能是清洁生产的重要组成部分。徐春方建议，要以节能为抓手，大力推动中小企业清洁生产，包括使用清洁能源和原料，优化生产工艺，采用先进设备，提高能源资源的综合利用效率等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年版外资准入负面清单再大幅缩减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■金融业对外资所有股比限制全部取消&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■商用车外资股比限制放开后，2022年还将取消乘用车外资股比限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刊3版◆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至3月末全口径余额20946亿美元 外债规模稳中有升结构优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月24日讯 记者姚进从国家外汇管理局获悉：今年一季度，我国外债规模稳中有升。截至3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为20946亿美元，较2019年末增长373亿美元，增幅1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英表示，一季度外债增长主要由银行货币与存款余额增长推动，体现为非居民机构存款和同业存放余额的增加。外债结构持续优化。从币种和期限结构看，本币外债占比38%，中长期外债占比42%，分别较2019年末上升3个和1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，近年来，外债规模平稳增长，符合我国经济发展以及持续扩大开放的进程。随着资本市场双向开放不断推进，国际投资者对中国市场的认可度进一步提升，预计未来外债仍将保持平稳运行的态势。疫情发生以来，人民银行、外汇局出台多项跨境融资便利化措施，进一步扩大企业借用外债空间，便利企业更好利用国际国内两种资源、两个市场多渠道筹集资金，缓解融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，外汇局将持续深化外汇领域改革,稳步推动金融市场开放，在进一步降低实体经济融资成本的同时有效防范跨境融资风险，促进实体经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>