<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2022 12:56:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2021年全国新登记注册市场主体2887.2万户 增长15.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641532814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641532814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发文！加快培养这类高层次紧缺人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641530265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641530265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新！国家电投、中国中化、中粮集团等3户中央企业领导人员职务任免</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641528752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641528752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年我国基础研究经费比上年增长23.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年企业研发经费占全国比重提高0.3个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525445.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月1日起，一系列调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524829.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北约秘书长称中俄在北极合作不符合北约利益 中方回应</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220831/c641521563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220831/c641521563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：阶段性扩大价格补贴联动机制保障范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641521100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641521100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北约秘书长称中俄在北极的合作不符合北约的利益，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：阶段性扩大价格补贴联动机制保障范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等部门：阶段性扩大价格补贴联动机制保障范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发改委网站8月31日消息，国家发展改革委等部门发布《关于阶段性调整价格补贴联动机制加大对困难群众物价补贴力度》的通知，提到阶段性扩大价格补贴联动机制保障范围。通知要求，各地在认真执行《关于进一步健全社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》规定基础上，将领取失业补助金人员和低保边缘人口等两类群体，阶段性新增纳入价格补贴联动机制保障范围。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：扩大政策性开发性金融工具支持领域 将老旧小区改造、省级高速公路等纳入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，会议指出，扩大政策性开发性金融工具支持领域，将老旧小区改造、省级高速公路等纳入，尽可能吸引民间投资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拼速度 优服务 “税动力”赋能外贸破浪出海</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641523199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，面临新的发展形势，厦门稳中有进推进外贸转型发展。回望这十年，厦门外贸的“朋友圈”在不断扩大，进出口总额年平均增长19.5%。厦门外贸腾飞的背后，离不开“税动力”的保驾护航。最新数据显示，自2012年以来，厦门全市出口企业由10835家增长到20155家，增长率达到86%；截至2022年7月，厦门税务累计办理出口退税接近3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跑出退税加速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提振信心底气足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门外贸经济发展的十年，见证了出口退税办理速度的大幅提升，2021年厦门出口退税办理时限平均仅需7个工作日。今年，税务部门进一步压缩办理时间，通过自动受理、自动推送、智能分流、批量处理等功能，加快退税速度。2022年6月20日起，一、二类企业正常出口退(免)税压缩至3个工作日以内，实现出口退税再提速。据统计，该政策落地两个月以来，已有1.36万户次一、二类出口企业在3个工作日内收到出口退税60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越快的出口退税速度，持续吸引海内外人才和市场主体扎根厦门。作为台商在大陆投资最密集的城市之一，厦门台企数量位居福建首位。成立于2019年5月8日的厦门万物弥生科技股份有限公司，是一家由台商投资的企业，主营铝制把手出口。该公司财务负责人何水旺告诉记者，企业刚成立不久就遇到新冠疫情，在这最艰难的时候，大陆出口退税政策支持着公司的发展。“退税速度一直在不断提升，到现在平均只需要3个工作日，真是帮我们解决了资金周转这一最棘手的问题，也坚定了我们发展壮大的信心。”何水旺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退税的直达快享给外贸企业注入源源不断的资金“活水”，退税红利的直达快享为其加强品牌建设、提升核心竞争力提供了宝贵的资金支持。厦门税务持续升级出口退税服务，通过实施新办企业“首单辅导制”、优化备案单证管理、提高电子证明便利程度、简化外贸综合服务企业代办退税备案流程、完善出口退(免)税收汇管理等举措，优化出口企业其他综合业务的办理，压缩退税申报前的准备时间，整体提升办退流程内外的速度，不断提升出口退税便利化水平，激发外贸市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;便捷办理无纸化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;暖心惠企添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退(免)税业务从纸质办理走向无纸化，是令外贸企业印象深刻的一件大事。厦门市进出口商会姚木中说:“以前去税务局办业务时，财务人员总要抱着厚厚的好几叠发票和单证，数量多的时候累得腰酸背痛。自从推行无纸化申报后，不再需要带着大量纸质材料来回跑，在公司电脑上就能一键申报，给企业带来了极大便利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，厦门从2015年起开始推行出口退(免)税无纸化管理，2017年底实现全市三类以上出口企业全覆盖，2019年无纸化事项从出口退(免)税申报扩大至出口退(免)税备案变更、各类证明开具等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着无纸化申报在行政区域、适用业务范围、适用企业范围上的不断推广，如今，厦门税务已经实现了99%的出口退(免)税业务可无纸化办理，最大程度简化并加快企业退税申报速度。而去年上线的出口退税新系统更为出口企业提供了离线申报工具、电子税务局和标准版国际贸易“单一窗口”平台出口退税在线申报等多样化的申报途径，业务办理实现“一个窗口、一次申报、一次办结”，切实让企业“少走马路，多走网路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年起，厦门税务还与中国人民银行厦门市中心支行共同推出了电子退库方式，并先从外贸企业开始实行。电子退库突破原有纸质退库局限，实现退税资金从银行国库到企业账户“T+3”至“T+0”的提速，即退即到账，让“真金白银”的红利第一时间送达企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持外贸新业态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;锻造增长新引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来改革春风吹遍，外贸行业也踏上了互联网的快车道,新型业态蓬勃发展。厦门税务积极与财政局、商务局、自贸委等部门开展合作，支持外贸转型升级，助力外贸新型商业模式的发展。2016年起，厦门开始推广境外旅客购物离境退税政策；2018年10月起，对厦门跨境电子商务综合试验区内符合条件的零售出口货物，试行增值税、消费税免税政策。过去几年中，厦门税务还依托行业协会或商会组织，通过税企沙龙、专题走访等方式对健身器材行业、跨境电商行业等进行“精准滴灌”，有针对性地开展税收政策指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门飞飞鱼供应链管理有限公司是一家主打电子商务模式运营的跨境电商出口企业，从2019年5月开始从事跨境电商业务起，累计出口额约1021.64万美元，共申报及办退的退税额约554.43万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年疫情背景下，厦门税务党员突击队上门提供辅导，帮助其分析厘清在国内供货环节、国外客户拓展环节及出口退税环节存在的难点和痛点，并针对企业在电子商务新业态出口模式中遇到的涉税问题进行答疑解惑，鼓励飞飞鱼公司在规范经营的前提下尽快达到管理类别的晋级标准，以缩短退税周期、加快资金周转。2020年6月，企业的分类管理类别由三类提升到二类，退税速度大大加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造治理新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精诚共治促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2015年5月开始，厦门税务部门开始对全市出口企业实行分类管理，通过出口退(免)税分类评定，实现精准监管、精细服务。厦门税务通过大数据筛选全市高信用低风险企业，开辟专属“绿色通道”，提供“一对一、业务预约、快速办理”等出口退税服务。除了对一类企业“亮起绿灯”外，厦门税务以法治为准绳，严查高风险企业，通过辅导性检查、纳税评估等手段，帮助外贸企业抓好规范经营，营造法治化、便利化的营商环境，目前厦门一二类企业在正常申报企业中的占比已达到93%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，厦门税务持续深化与海关、公安、外管等多部门的“联动合作”，以保税区业务数据共联共享为切入点，积极参与厦门数字化口岸平台建设，加强情报交换和数据共享，进一步完善风险防控体系，共同防范打击虚开虚抵、团伙作案等骗税行为，切实打造公平、可持续发展的良好税收营商环境，更好促进厦门外贸健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641523199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等部门：阶段性降低价格补贴联动机制启动条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;8月31日消息国家发展改革委等部门发布关于阶段性调整价格补贴联动机制加大对困难群众物价补贴力度的通知。其中提到，阶段性降低价格补贴联动机制启动条件。将启动条件中的CPI单月同比涨幅达到3.5%阶段性调整为3.0%，同时保持CPI中食品价格同比涨幅达到6%的启动条件不变，满足任一条件即启动价格补贴联动机制。采用城镇低收入居民基本生活费用价格指数(SCPI)的地方，可参考CPI单月同比涨幅达到3.0%合理设定启动条件。执行期限为2022年9月至2023年3月(对应2022年8月至2023年2月物价指数)。现行启动条件已经适当降低的地方，可结合当地实际情况阶段性进一步降低启动条件，不得提高启动条件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641520313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署调整必须实施检验的进出口商品目录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署8月31日消息，海关总署决定对必须实施检验的进出口商品目录进行调整。对涉及非危金属材料及其制品、电子行业加工设备、干燥器设备及器具等87个10位海关商品编号的商品，取消海关监管条件“A”，海关对相关商品不再实施进口商品检验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：确定进一步优化营商环境降低制度性交易成本的措施 持续为市场主体减负激活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，确定进一步优化营商环境降低制度性交易成本的措施，持续为市场主体减负激活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中俄人文合作委员会文化合作分委会第二十二次会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641526375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，中俄人文合作委员会文化合作分委会第二十二次会议以视频形式召开。中国文化和旅游部副部长饶权与俄罗斯文化部副部长娅里洛娃共同主持了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1743f139af87b482" id="82d657e68390e330bb8aa0b06cb6015a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方回顾了分委会第二十一次会议以来两国文化领域合作情况，就下一步继续深化合作交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饶权表示，过去一年来，在两国元首战略引领下，中俄新时代全面战略协作伙伴关系持续高水平发展，两国在文化领域的合作不断取得进展，为两国关系发展奠定了坚实的人文基础。他建议，继续加强两部合作，充分发挥机制性会议引领作用，办好中俄文化大集、互办文化节等品牌活动，深化两国地方间文化合作，加强两国文化遗产保护合作，推进多边框架下文化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娅里洛娃支持中方关于加强两国文化交流的建议。她表示，俄方十分重视与中方开展文化合作，俄方愿与中方共同努力，继续深化两国文化交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会后，饶权和娅里洛娃共同签署了会议纪要。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641526375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在香港第七届“一带一路”高峰论坛上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641528124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月31日电 由香港特别行政区政府、香港贸易发展局共同主办的第七届“一带一路”高峰论坛31日在香港举行。中共中央政治局常委、国务院副总理韩正以视频方式出席论坛并发表题为《携手开创共建“一带一路”新篇章》的致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正表示，习近平主席提出的共建“一带一路”倡议，得到国际社会广泛认同和热情参与，取得了实打实、沉甸甸的成就，已成为具有广泛影响力和包容性的国际经济合作平台。中国将坚持共商共建共享原则，以高标准、可持续、惠民生为目标，继续加强与共建国家合作，巩固互联互通合作基础，稳步拓展合作新领域，坚定不移推进“一带一路”高质量发展，与共建国家携手推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正指出，香港是共建“一带一路”的积极参与者、贡献者，也是受益者。中央将长期坚持“一国两制”方针，完全支持香港长期保持独特地位和优势，全力支持香港积极参与和助力“一带一路”建设。他提出四点希望。一是希望香港继续主动作为，拓展畅通便捷的国际联系，与共建国家开展更多务实合作。二是希望香港做强专业服务，为“一带一路”建设提供法律、航运、金融、咨询等专业服务，打造“一带一路”综合服务平台。三是希望香港加强人文交流，发挥对外文化交流窗口作用，促进“一带一路”沿线民心相通。四是希望香港深化与内地合作，继续深入对接共建“一带一路”倡议，更加积极主动融入国家发展大局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641528124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互利合作仍为中意关系主流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641521724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京8月30日电(记者尚凯元)8月30日，由中国社会科学院欧洲研究所主办的《意大利蓝皮书：意大利发展报告(2021-2022)》发布会暨“变化世界中的中意合作”双边研讨会在北京以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）结合方式举行。来自中意两国智库、高校及政府机构的数十位专家学者和媒体界人士参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书指出，2021年新冠疫情继续肆虐，中国与意大利的正常人员往来尚未恢复。尽管如此，两国各界仍克服困难，努力推进各层次、各领域合作，双边贸易额逆势大增成为一大亮点。总体而言，务实合作、互利共赢仍是中意两国关系的主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中意双方专家学者围绕“变化世界中的中意合作”进行了深入研讨。中国社会科学院欧洲研究所研究员、意大利蓝皮书主编孙彦红介绍，2021年中意双边贸易额达到739.53亿美元，同比增长了34%，创历史新高。其中，中国对意大利出口同比增长32.5%，中国自意大利进口增长了36.3%。她指出，虽然疫情期间中意贸易逆势大增受到诸多短期因素推动，但足以表明双方经济的互补性和经贸合作的韧性。随着中国加快建设全国统一大市场，着力构建新发展格局，推进深层次改革和高水平对外开放，中欧、中意通过务实合作实现互利共赢的空间仍然非常广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利摩德纳雷焦艾米利亚大学经济系教授塞尔焦.帕巴介绍，过去10年，意大利接受中国投资的总额达160亿欧元，在欧洲国家中排名第三，仅次于英国和德国。2019年，意大利约600家中资企业的总营收超过150亿欧元，雇用超2.8万人。他指出，中国在意大利的投资整体产生了积极影响，也为两国企业进入对方市场提供了便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利经济与财政部前首席经济学家洛伦佐.科多尼奥指出，中国和欧洲经济与世界经济密切相连，双方都对维护和加强经济贸易稳定、坚持共商共建共享的全球治理有着浓厚兴趣。意大利是首个加入“一带一路”倡议的G7国家，确保中国继续成为贸易和投资的重要伙伴，对意大利来说具有重要的战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年恰逢2022“中国意大利文化和旅游年”，目前正在展出的“意大利之源——古罗马文明展”是中国国家博物馆自疫情以来举办的第一个国际展览。北京外国语大学意大利语教研室主任文铮指出，文化合作在中意双边关系中占有重要地位。2016中意文化合作机制正式成立，这是国与国之间开展文化交流合作的一项创举。目前各项文化活动已按部就班在两国多个城市之间陆续举行，无论是水平和规模都充分发现了两国文化合作的实力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意大利发展报告(2021-2022)》是意大利蓝皮书系列年度报告的第三本。意大利蓝皮书由中国社会科学院欧洲研究所、中国社会科学院国际合作局和中国欧洲学会意大利研究分会共同组织编写，逐年对意大利政治、经济、社会文化、外交、中意关系等方面的形势与重大进展进行详细分析与权威解读。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641521724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：听取稳住经济大盘督导和服务工作汇报 部署充分释放政策效能加快扩大有效需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641532787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，听取稳住经济大盘督导和服务工作汇报，部署充分释放政策效能加快扩大有效需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641532787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中上协：4825家上市公司披露半年报，实现营收34.54万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，中国上市公司协会发布数据显示，在疫情反复、国际冲突加剧、外部通胀等超预期因素冲击下，上市公司整体经营业绩保持增长态势，质量稳步提升，结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司整体业绩保持韧性增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月31日，沪、深、北证券交易所4825家上市公司实现营业总收入34.54万亿元，同比增长9.24%，远高于同期GDP增速，占GDP的比重进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现净利润3.25万亿元，同比增长3.19%，一、二季度增速分别为5.49%、1.16%，二季度业绩普遍好于市场悲观预期，充分体现了上市公司作为各行业龙头的强大竞争力及发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非金融类公司实现营业总收入和净利润29.23万亿元、1.95万亿元，同比增长10.89%、4.55%。自2021年一季度起，实体企业营收增速持续高于金融类公司，显示我国经济脱虚向实的良好发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中上协：注册制改革深入推进，创新创业公司厚植研发投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会数据显示：随着注册制改革深入推进，创新创业公司厚植研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，深交所创业板、上交所科创板、北交所合计新增上市公司139家，占上半年全部新增上市公司家数的82%。上市公司平均研发支出营收占比1.69%，其中科创板、创业板与北交所公司研发强度分别为8.62%、4.82%、4.58%。计算机、生物产业、高端装备制造业研发强度居前，分别高达10.29%、10.10%和6.84%，市场“含科量”“含新量”显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中上协：超百家上市公司拟现金分红，金额超1700亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会数据显示：上半年主板上市公司营收、现金流等稳中有升，盈利质量进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，营收和净利润分别排名前200家的公司份额占总体的72%和85%。截至目前，102家公司已发布中期现金分红预案，现金分红金额超1700亿元，积极回报投资者日渐成为市场共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，退市公司数量历史再创新高，进退有序的市场生态加速形成，股票质押风险显著缓释，风险公司得到稳妥处置。再融资渠道更加通畅，并购重组助推公司做优做强，实施股权激励、员工持股、股份回购的公司数量显著增加。崇法守信、规范透明、开放包容的良好证券市场生态正进一步形成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641525224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年度先进制造业“揭榜挂帅”十大项目需求发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社济南8月31日电(记者萧海川、陈国峰)围绕电焊及特种机器人技术，需研制能在狭小焊缝下自主焊接的机器人；围绕急倾斜薄细矿体开采，需突破传统采矿技术与安全控制模式；围绕半导体关键工艺，需解决系统精度可靠性等技术瓶颈……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在31日开幕的2022世界先进制造业大会上，本年度先进制造业“揭榜挂帅”十大项目需求正式对外发布。这些项目需求总金额预估近4亿元，涵盖机械自动化、矿山开发、动力能源等领域，均征集自生产研发一线的骨干企业和科研院所，希望联合有识之士共同突破相关技术难题和壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除“揭榜挂帅”项目需求外，大会还对外发布了先进制造业十大领航项目。诸如自主研制的13吨级大型民用直升机AC313A顺利完成首飞，国产大型邮轮实现“双轮”建造，自主开发的大尺寸碳化硅陶瓷基复合材料保障空间遥感卫星应用，联合设计制造模式(JDM)应用于服务器制造领域等成功入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022世界先进制造业大会由工业和信息化部、山东省人民政府共同主办，8月31日在山东济南正式开幕。此次大会以“新格局、新动能、新生态”为主题，聚焦进一步深化国际合作、部省合作和省际区域合作，提升产业链供应链现代化水平，加快培育壮大以先进制造业为主导的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会还现场发布了先进制造业十大趋势、“沿黄九省(区)先进制造业服务黄河流域生态保护和高质量发展联合倡议书”与“2022世界先进制造业大会济南宣言”等，并举行部分重点项目签约和先进制造业成果展览等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641524359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点行业稳健恢复 巩固工业经济企稳势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641534330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京8月31日电题：重点行业稳健恢复巩固工业经济企稳势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者张辛欣、戴小河&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，今年前7月，全国规模以上工业企业营业收入同比增长8.8%，保持较快增长。汽车制造业、铁路船舶及其他运输设备、电气机械行业、通用设备制造业等利润均实现较快增长。重点行业稳健恢复，巩固工业经济企稳势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点行业运行稳健夯实工业恢复基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三条生产线接近满负荷生产，预计全年营收比去年增长100%……谈及企业运行状况，动力电池管理系统制造商力高新能源创始人王翰超很有信心。“新能源汽车产业前景可观，我国又在产业链中取得先机，这些都为企业布局未来增添了确定性。”他说，力高正在发展储能业务，今年在创新上的投资预计至少比去年增加100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了疫情等多重因素挑战，汽车产业正在加快恢复。7月我国汽车产销量分别达到245.5万辆和242万辆，同比分别增长31.5%和29.7%。汽车制造业利润同比增长77.8%，是利润增长最快的行业之一。特别是新能源汽车相关产业，运行均保持较好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1至7月份，高技术制造业增加值同比增长9%。6月份，41个工业大类行业中，有27个行业增加值增速较5月进一步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资来看，1至7月，制造业投资同比增长9.9%，高技术产业投资同比增长20.2%，重点领域投资增势良好，释放出稳工业大盘，稳创新活力的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工业企稳回升，重点行业的拉动作用非常大。”工信部总工程师田玉龙说，我国在重点区域、重点行业、重点企业和重点环节，全力推进相关主体复工稳产，在全国建立实施企业“白名单”制度，保障生产运行和物流畅通。重点行业加快向好，为增强产业韧性注入动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳链强链持续发力积蓄工业发展势能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链是工业经济的筋骨。今年以来，各部门各地区多措并举，将稳链保畅作为关键着力点，千方百计打通堵点卡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击较大的装备制造业增加值在4月份短暂下降后，5月份恢复正增长，7月份同比增长8.4%；汽车制造业增加值7月份同比增长22.5%，继续呈回升态势……产业链供应链有效运转，有力应对压力挑战，带动工业经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是产业链的核心，针对企业运行的具体困难和最迫切的需求，政策加密出台。工信部中小企业局局长梁志峰说，据不完全统计，仅今年以来国家层面出台各类助企政策措施就有33项，这些政策在帮助中小企业纾困方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从工信部了解到，工信部在全国推动开展“百场万企”大中小企业融通对接活动，目前已征集110余家大企业和1200余家专精特新中小企业的2000多项对接需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网建德市供电公司制定“一企一策”用电指导书，通过加装光伏储能设备等帮助中小企业降低用电成本；360公司面向中小微企业推出“数字安全云服务”，降低中小微企业数字化门槛……从供应链、服务链到数据链，大中小企业合作不断拓宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦关键领域把提振工业放在更突出位置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，要把提振工业经济放在更加突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　狠抓政策落实。工信部、市场监管总局、国家能源局三部门联合部署促进光伏产业链供应链协同发展；工信部、财政部部署开展财政支持中小企业数字化转型试点；13部门发布《关于促进绿色智能家电消费的若干措施》……围绕扩大需求和提升供给，一系列政策密集出台。记者从工信部了解到，工信部将推动政策举措靠前发力、适当加力，开展工业稳增长专项督导，加快推动政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦关键环节。“我们将加强对重点地区、重点行业、重点企业运行情况监测。”工信部运行监测协调局副局长陶青说，将进一步完善重点产业链供应链协调平台，全力保障产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助企纾困解难。“帮扶中小企业纾困解难还要加力。”梁志峰说，工信部将会同有关部门研究制定进一步健全中小企业服务体系的指导意见，坚持以中小企业需求为导向，以服务小微企业、欠发达地区企业为重点，以帮助中小企业纾困解难、促进高质量发展为着力点。同时，加快优质中小企业梯度发展，支持中小企业走专精特新发展之路。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641534330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续六年两位数增长，东中西部各有看点，R&amp;D经费投入背后的我国科创图谱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641534670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/531b2fa483f864bc" id="117d0214c079cc67bf2be6db5e315311" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现高质量发展，必须实现依靠创新驱动的内涵型增长。8月31日，国家统计局、科学技术部和财政部公布了《2021年全国科技经费投入统计公报》。2021年，我国研究与试验发展(R&amp;amp;D)经费投入继续保持较快增长，R&amp;amp;D投入强度持续提升，基础研究占比明显提高。分地区来看，东部地区对研发投入的拉动作用明显，但中西部地区也在保持增长态势，在科技创新赛道上奋起直追。专家表示，实现科技创新发展各项规划目标、加快建设科技强国仍需付出艰苦努力。要继续保障R&amp;amp;D经费投入总量稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续六年两位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2021年全国科技经费投入统计公报》显示，2021年我国R&amp;amp;D经费投入总量为2.8万亿元，比上年增长14.6%，增速比上年加快4.4个百分点，连续六年保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从投入规模来看，我国R&amp;amp;D经费总量稳居世界第二，从增长速度来看，2016-2021年，我国R&amp;amp;D经费年均增长12.3%，明显高于美国、日本、德国、韩国等发达国家2016-2020年的增速。”国家统计局社科文司首席统计师李胤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从活动主体来看，企业研发投入的主体地位不断增强。企业、政府属研究机构和高校这三大执行主体R&amp;amp;D经费分别为21504.1亿元、3717.9亿元和2180.5亿元，分别比上年增长15.2%、9.1%和15.8%，企业R&amp;amp;D经费占全国的比重为76.9%，比上年提高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以央企为例，企业不断重视研发经费的投入。7月22日，国新办举行的上半年央企经济运行情况新闻发布会上发布的数据显示，上半年中央企业研发经费投入3786.2亿元，同比增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发经费投入强度不断提升，显示出我国企业在不断提高科技创新能力。上海市科学学研究所科技创业研究室副主任金爱民对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者表示，央企尤其要发挥创新驱动发展中的支撑性、引导性、骨干性作用，攻破关键核心技术。较于全球领军的科技企业，央企尤其是科技型央企的研发投入强度仍有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国基础研究经费今年占R&amp;amp;D经费比重为6.50%，达到历史新高。其中，高等学校是基础研究经费投入的第一主体，2021年，全国高校基础研究经费为904.5亿元，比上年增长24.8%，对全社会基础研究经费增长的贡献率达51.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副教授、北京市社会科学院研究员王鹏认为，高校是培养研发型人才的基地，为社会源源不断提供研发型人才和基础学科人才。“高校研究成果的落地转化，更容易形成示范效应，更容易根据上下游产业链、供应链进行相关研发，形成爆发式增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部地区继续领跑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，2021年，我国东、中、西部地区R&amp;amp;D经费分别为18928.1亿元、5346.4亿元和3681.8亿元，分别比上年增长14.6%、14.7%和14.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，东部地区的领先优势依然明显。R&amp;amp;D经费投入强度超过全国平均水平的省(市)有6个，分别是北京(6.53%)、上海(4.21%)、天津(3.66%)、广东(3.22%)、江苏(2.95%)和浙江(2.94%)，均位于东部地区，R&amp;amp;D投入强度的头部效应愈发显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　头部省市R&amp;amp;D经费的投入取得了怎样的成效？作为R&amp;amp;D经费投入强度最高的城市，2021年，北京市R&amp;amp;D经费为2629.3亿元。北京市统计局发布的数据显示，2021年，中关村示范区硕士和博士以上学历从业人员达42.3万人，是2012年的2.5倍，全市研发投入较为集中的1.9万家规模以上重点企业中，开展研发活动的企业占44.6%，企业共有研发人员90万人，研究开发费用支出合计4714.4亿元，研发费用占营业收入的比重为4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，北京独角兽企业达到102家，培育和认定的“专精特新”企业2115家，拥有专业核心技术、高成长性的创新主体逐步壮大。遨博机器人、珞石机器人、思灵机器人等在协同机器人领域全球领先；天智航、华科精准成为最早获得国家医疗器械注册许可证的机器人企业；京东、美团、极智嘉基于自主移动机器人的仓储物流整体解决方案，已广泛应用于电商、零售、制造等各个行业……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在广东省，2020年全省R&amp;amp;D投入强度最高的行业分别为仪器仪表制造业、医药制造业、计算机、通信和其他电子设备制造业、通用设备制造业和电器机械和器材制造业，大力度科研经费的投入，带来了丰厚的创新成果。根据世界知识产权组织(WIPO)发布的全球创新指数显示，深圳—香港—广州创新集群连续两年居全球第二，国际科创中心建设在提升创新能力方面效果显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中部千亿元俱乐部扩军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者也注意到，今年新增了3个R&amp;amp;D经费超过千亿元的省，分别为湖南、河南和安徽，均位于中部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科技创新赛道上，中西部地区正奋起直追。2022年7月，中部第一个科技创新中心落子武汉。经报国务院审核同意，科技部、发改委联合批复《武汉具有全国影响力的科技创新中心建设总体规划》。继北京、上海、粤港澳和成渝之后，武汉正式成为全国第五个科技创新中心。五个科技创新中心中，成渝和武汉均位于中西部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而早在2017年，合肥就已经获批建设全国第二个综合性国家科学中心，是中部地区唯一入选城市。合肥依靠中国科学技术大学等高校全球校友为纽带，正努力打造科技创新策源地、新兴产业聚集地示范工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，其他中部省会城市也正争创国家(区域)科技创新中心，提高科技创新能力。例如长沙于2021年12月宣布正式启动建设国家科技创新中心，提出到2035年，战略科技力量实力进入国家第一方阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏表示，R&amp;amp;D投入的差异，反映的是当地经济发展水平和创新型企业发展态势，东部地区相较于中西部地区拥有更多的试点示范区、更灵活的机制和政策，这也是中部省市争创国家科技创新中心的原因之一。他认为，东部地区的科创投入形成的产出，落地产生相关产业，不仅可以服务东部地区，还可以应用在内陆地区，帮助当地提升经济发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“R&amp;amp;D投入较快增长，为创新发展注入了强大活力。但同时也要看到，我国科技投入由‘大’到‘强’仍存在不少制约因素，实现科技创新发展各项规划目标、加快建设科技强国仍需付出艰苦努力。要继续保障R&amp;amp;D经费投入总量稳步增长，加强政府资金对基础研究的投入力度，鼓励企业通过各种方式加强原始创新，提高创新合作水平，为实现高水平科技自立自强提供扎实有力保障。”李胤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者陶凤实习记者袁泽睿&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641534670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2021年中央财政安排彩票公益金支出502.7亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 连润）财政部网站8月31日消息，2021年共筹集彩票公益金1046.66亿元，2021年中央财政安排彩票公益金支出502.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年，全国发行销售彩票3732.85亿元。根据现行彩票管理规定，彩票公益金来源于彩票发行销售收入和逾期未兑奖的奖金，2021年共筹集彩票公益金1046.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国彩票公益金分配情况方面，2021年中央财政当年收缴入库彩票公益金520.46亿元，加上2020年度结转收入144.18亿元，共664.64亿元。经全国人大审议批准，2021年中央财政安排彩票公益金支出502.7亿元。考虑收回结余资金、补充预算稳定调节基金等因素，收支相抵，期末余额156.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彩票公益金在中央和地方之间按各50%的比例分配，专项用于社会福利、体育等社会公益事业，按政府性基金管理办法纳入预算，实行财政收支两条线管理。中央集中彩票公益金在全国社会保障基金、中央专项彩票公益金、民政部和体育总局之间分别按60%、30%、5%和5%的比例分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合上年结余等情况，中央集中彩票公益金分配给全国社会保障基金理事会310.89亿元，用于补充全国社会保障基金；分配给中央专项彩票公益金139.99亿元，用于国务院批准的社会公益事业项目；分配给民政部25.91亿元，用于资助老年人福利、残疾人福利、儿童福利等方面；分配给体育总局25.91亿元，用于落实全民健身国家战略，提升竞技体育综合实力，丰富体育供给，推动群众体育和竞技体育协调发展，加快推进体育强国建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220831/c641533247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>