<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 10:37:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国推广实施自由贸易协定 深化多边合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：李萌任国家外国专家局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央引导地方科技发展资金分配方法迎来重大调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635330212.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635330212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：推进营商环境创新试点城市企业内部使用的最高计量标准器具管理模式改革工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635329592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635329592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口退税加速度 资金回流减负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635329026.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635329026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委发文推进投资项目审批制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326963.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【攻坚重点行业领域“十二大突出问题”】多合一与有限空间作业安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【攻坚重点行业领域“十二大突出问题”】交通建设工程安全管理问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326731.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【攻坚重点行业领域“十二大突出问题”】交通领域非法营运及非法改装</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326730.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度审计整改情况报告出炉 立行立改问题已整改95％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：加强投资项目债务风险防范 推进化解地方隐性债务风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉企收费专项检查发现涉嫌违规金额125.2亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326186.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家要这样推动工业高质量发展：振作工业经济16条举措发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委、工业和信息化部联合发布《关于振作工业经济运行推动工业高质量发展的实施方案》(以下简称《实施方案》)。该方案聚焦制约工业经济畅通运行的能源供应、大宗商品和原材料保供、重点产业链畅通等卡点、堵点，以及需求收缩、成本上升、要素支撑不足、预期不稳等突出难点和问题，精准施策，着力打通产业链供应链堵点卡点，挖掘市场需求潜力，强化政策扶持，优化发展环境，保持良好预期，激发市场主体活力，具有很强的针对性、及时性和可操作性，有助于振作工业经济运行，推动工业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业是国民经济的主体，工业稳则经济稳。“《实施方案》重点非常明确，就是促进工业在平稳运行中加速迈向高质量发展。”国家信息中心经济预测部产业室主任魏琪嘉认为，政策的“含金量”高，可以看到有关部门在精准贯彻党中央、国务院关于振兴实体经济决策部署方面下了大功夫，相关政策不但对行业平稳运行有重要的保障作用，对整个行业高质量发展也具有重要的引领、带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大亮点推动工业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《实施方案》对近年以来制造业发展的重点堵点卡点进行了有针对性的部署，非常及时、非常务实。”社科院工经所研究员李晓华认为，《实施方案》对促进重大项目落地见效、推动企业技术改造、培育新业态新模式等方面都做了很具体的推动措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《实施方案》有三个突出亮点，可以用‘准’‘新’‘实’三个字来概括。”中国宏观经济研究院战略研究所主任、研究员盛朝迅分析认为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是问题把握准。坚持问题导向、目标导向，针对当前制约工业经济运行的市场需求、能源和原材料供应、产业链顺畅、融资和用工等要素等突出问题和卡点堵点，做好宏观政策预调微调和精准施策，具有很强的针对性强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是方法理念新。《实施方案》在充分尊重工业经济运行规律的前提下，主要采取预期引导、做好预案、建立标准、跨周期调节、完善机制和强化制度建设的办法，主动“谋长远、谋未来”，重在“建制度、明标准、强信心”，促进资源优化配置和多部门高效协作，激发市场主体活力，推动工业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是政策措施实。《实施方案》共包括4个部分16条举措，每一条举措都有明确的工作抓手和任务分工，政策措施比较实、可操作性强，便于方案落地实施。比如，针对能源安全保供，加强资源统筹调度，推进煤炭优质产能充分释放，有效增强能源消费总量管理弹性，保障工业发展合理用能。针对保持重点产业链供应链顺畅运行，提出建立完善产业链供应链苗头性问题预警机制，实施重点领域产业链供应链贯通工程。针对减轻中小企业负担，提出对制造业中小微企业延缓缴纳今年四季度部分税费，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对行业影响深远，确保稳定良好增长预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《实施方案》里面的政策举措非常实，可以看到是在精准贯彻党中央、国务院关于振兴实体经济决策部署方面下了大功夫，相关政策不但对行业平稳运行有重要的保障作用，对整个行业高质量发展也具有重要的引领、带动作用。”魏琪嘉以《实施方案》中关于“释放重点领域消费潜力”的内容为例分析，其中提到“鼓励开展新能源汽车、智能家电、绿色建材下乡行动”，这将对行业发展产生重要的牵引带动作用。在坚持以供给侧结构性改革为主线的过程中，要高度重视需求侧管理，坚持扩大内需这个战略基点，始终把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，行业的产、供、销才能实现循环畅通。这一点对工业经济发展至关重要。他指出，当前，新能源汽车、家电、建材等行业也进入了纵深推进行业供给侧结构性改革的关键阶段，要将行业发展同建设强大国内市场有机结合，才能不断拓宽销路，形成产、供、销良性循环，促进行业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于“促进重大项目落地见效”中提到，“推进具备条件的重大项目抓紧上马，能开工的项目尽快开工建设，在建项目加快建设进度”，这将充分挖掘重大工业项目对稳增长、调结构的带动、示范效应，产生“四两拨千斤”的积极效果。魏琪嘉认为，工业运行是一个复杂的系统工程，上下游之间的传导链条长、环节多，需要一个重要的载体将各类资源要素整合起来。“这个载体是什么？就是重大工业项目。加快推进这些项目建设进度，一方面能够很好地带动、激活相应的产业链条，引导优质要素资源向工业领域聚集，同时，也能够实现供需良性互动，发挥投资对优化供给结构的关键作用，拓展投资空间，优化投资结构，形成一批强基础、增功能、利长远的重大项目建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛朝迅进一步表示，《实施方案》出台将会有助于各界充分认识工业经济高质量发展的重要性，准确把握振作工业经济面临的形势任务，破解制约工业经济稳定运行和高质量发展的难点问题，稳定各方对工业经济持续健康发展的预期，为制造业高质量发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动政策落地真正服务工业产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一分部署，九分落实”。盛朝迅分析道，《实施方案》对确保工业经济高质量发展也做出了部署。一是狠抓贯彻落实，明确部门分工和任务落实，抓好政策落地落细落实，确保已出台各项政策落地见效。二是加大保障力度，做实做细能源电力、重要原材料和初级产品保供工作，确保满足国内需求的重点行业平稳运行。三是压实主体责任，督促地方抓好中央已出台政策落实，切实解决政策落地“最后一公里”问题，同时鼓励各地因地制宜做好新的政策储备，确保地方和中央守土有责、守土尽责。四是加快“十四五”规划确定的102项重大工程项目建设，推进先进制造业重大外资项目落地实施，确保投资拉动作用充分发挥。五是强化监测调度和舆论引导，加大工业运行成就和亮点宣传，引导各方全面准确看待工业运行形势，确保稳定良好的增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏琪嘉则从宏观经济大背景分析，当前工业运行稳中加固、符合预期，发展动力进一步增强，但国内外环境依然错综复杂，不确定不稳定因素较多。推动工业实现高质量发展，要坚持系统观念、久久为功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持宏观经济政策稳定。宏观经济政策要统筹疫情防控和经济社会发展，立足当前，着眼长远，做好跨周期调节，保持宏观政策连续性稳定性。同时增强前瞻性精准性，货币政策继续聚焦支持实体经济和促进就业，更加注重支持中小微企业、劳动密集型行业，帮助缓解融资难题。推进重大工程、基本民生项目等重点建设，通过畅通不同产业间循环进一步巩固工业产需改善形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举合理引导预期。落实落细对工业领域的定向支持政策，提振市场主体信心、稳定市场预期。密切监测产能情况变化，做好信息公开和及时预警，确保产能利用率在合理区间运行。精准开展保供稳价，有效抑制原材料价格过快上涨。充分发挥政府储备市场调节作用，组织做好铜、铝、锌等国家储备分批投放，增加市场供给，缓解企业成本压力，引导价格合理回归。加强国际大宗商品价格跟踪监测和预警，及时应对苗头性、倾向性问题。加大对制造业中长期贷款的支持力度，引导各类资源有序向制造业倾斜。抓好工业领域重大项目建设，促进已经开工的项目尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进消费回补和潜力释放。终端消费是支撑工业产销体系运转的重要环节。扩大内需、促进消费对于畅通工业内部循环具有重要意义。进一步拓宽各类产品供应链、分销渠道，促进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费融合发展。推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变。促进消费新业态、新模式、新场景的普及应用。提高实物商品的供给质量，持续改善消费环境。支持适销对路出口产品开拓国内市场。进一步扩大农村消费，健全和发展农村商业网点。(中国发展改革报社记者郭丁源)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：对“双节”期间聚会等活动提出明确要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635334582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网12月22日讯元旦春节临近，国务院联防联控机制综合组日前印发《2022年元旦春节期间新冠肺炎疫情防控工作方案》(以下简称《方案》)，对两节期间聚集性活动提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，部分地方发生本地疫情后，通过聚餐、婚宴、丧事等人群聚集活动，引起疫情的快速传播和扩散。《方案》指出，为降低疫情传播的风险，“两节”期间严格控制聚集性活动。按照非必要不举办的原则，严控庙会、大型文艺演出、展销促销等活动，减少农村集市规模和频次，控制人流量，落实通风消毒等防控措施。举办会议、聚会等活动应当控制人数，尽量举办线上会议或视频会议，50人以上活动应制定防控方案，严格落实各项防控措施。弘扬节约风尚，尽量不举办大规模人员聚集性活动，提倡家庭聚餐聚会等不超过10人，提倡“喜事缓办，丧事简办，宴会不办”，确需举办的尽可能缩小活动规模。承办5桌以上宴会等聚餐活动的餐饮单位须严格做好疫情防控工作，确保就餐人员落实扫码、现场测温和佩戴口罩等措施后进入就餐场所，做好餐厅的通风消毒工作；自行举办5桌以上宴会等聚餐活动的个人，须向属地社区居委会或村委会报备，落实属地疫情防控规定。抵边乡镇避免举行大规模人员聚集性活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，加强旅游景区和公共场馆疫情防控。旅游景区和剧院、娱乐场所等公共场馆要落实“限量、预约、错峰”要求，控制人员接待上限，落实门票预约制度，及时疏导客流，做好从业人员健康监测和管理。旅游景区分类完善应急预案，做好清洁消毒和公共卫生工作。强化旅游景区的饮水、食品和环境卫生工作，保证群众旅游活动正常进行，最大限度降低疫情传播风险。(周宇宁王俊杰/文)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：欧云海)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635334582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么信号？“央妈”年底频频祭出这一工具，可能有“大项目”马上要来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自12月20日以来，央行重启并连续开展14天期逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，作为跨季跨节“专用工具”，14天期逆回购的现身，表明了货币当局稳定年末流动性的意图。根据往年经验，12月末可能还有近万亿元财政资金集中投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前有万亿级降准，后有大额财政资金投放，加上央行公开市场操作起到衔接配合的作用，年末资金面应无忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生银行资金情绪指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/720a42da809899d9" id="1930edd3f5e877de32f28c5161ffc2b7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14天期逆回购频现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月22日，央行继续开展100亿元7天期和100亿元14天期逆回购操作，其中14天期逆回购为连续第3日开展操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至12月22日，2021年以来央行共开展公开市场逆回购操作78190亿元，其中11200亿元为14天期，其余均为7天期，占比分别为14%、86%，14天期逆回购仅间歇性使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年以来央行只在3个时段开展了14天期逆回购操作：春节前、三季度末和目前所处的年末，维护跨季跨节流动性平稳为其主要用途。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/772c3573a62e4445" id="1f18986f718c8257d45e9e5fb0c34fe6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降准在前 财政资金投放“殿后”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入12月，央行公开市场操作力度骤减，即便目前临近年底，单日逆回购操作量也不过200亿元。往年同期，这一数字可达上千亿元甚至数千亿元。这是为何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有机构分析，本月15日全面降准0.5个百分点，释放长期资金约1.2万亿元，意在稳信用、稳增长，但同时也能在较大程度上发挥稳定年末流动性的作用，减轻公开市场操作压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降准实施日恰好为12月纳税申报截止日，对冲后，本月税期高峰几乎未造成大的影响。接下来，年终监管考核的影响是最后一关，但财政资金投放可起到一定的对冲作用。”某机构人士称，除了万亿级降准，12月末近万亿的财政资金投放可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，前期由于经济稳步恢复，财政收入节奏较快，而财政支出节奏平缓，财政超收节支规模可观。近期，随着稳增长压力加大，财政支出明显发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，11月一般公共预算支出同比增速达8.5%，相比10月的2.9%回升显著；11月财政存款减少7281亿元，上年同期为减少1857亿元，均表明财政支出提速。业内人士认为，12月尤其是年底前几日，财政资金集中投放将起到补充流动性的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到降准效应仍在释放，而年末财政大额支出可期，加上公开市场投放衔接配合，市场机构普遍预期，流动性将平稳跨年，明年初流动性将较为充裕，为稳定宏观经济大盘营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局决定附加限制性条件批准此项经营者集中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，12月22日，市场监管总局收到SK海力士株式会社收购英特尔公司部分业务案的经营者集中反垄断申报。经审查，市场监管总局决定附加限制性条件批准此项经营者集中。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【会员通讯】2021年第9期 全球中央对手清算监管动态（三）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、研究报告&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际掉期与衍生工具协会(ISDA)发布《场外衍生品2021年上半年和2021年第二季度回顾》&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等部门印发《生态保护和修复支撑体系重大工程建设规划（2021-2035年）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委12月22日消息，根据《全国重要生态系统保护和修复重大工程总体规划（2021-2035年）》要求，国家发展改革委会同有关部门编制并印发了《生态保护和修复支撑体系重大工程建设规划（2021-2035年）》（以下简称《规划》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，到2025年，重要领域、重点区域生态保护和修复科技创新取得明显进展，服务于生态保护和修复的基础研究和技术创新平台进一步完善，科技保障服务能力明显增强；“天空地”一体化自然生态监测监管网络基本建立，自然生态系统保护和重大工程建设监管能力显著提升，森林、草原、河湖、湿地、海洋、水资源、水土保持、荒漠化、石漠化、外来物种入侵等相关领域调查监测体系更加完善；重点区域森林草原火灾综合防控能力、林草有害生物防治能力稳步提高，基层生态管护站点更加优化；气象服务生态保护和修复能力逐步增强，生态保护和修复支撑体系基本满足全国生态保护和修复重大工程建设需求。重点支持生态保护和修复领域国家级科技支撑项目100项，森林、草原火灾受害率分别控制在0.9‰、2‰以内，林业有害生物成灾率控制在8.2‰1以下，人工增雨雪率提高到12%-15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2035年，完成生态保护和修复领域国家级科技支撑项目200-300项，森林、草原火灾受害率分别控制在0.8‰、2‰以内，林业有害生物成灾率控制在7.2‰2左右，人工增雨雪率稳定在12%-15%，生态保护和修复基础研究和关键技术达到全球领先水平，适用技术得到广泛应用，全国综合性生态监测监管和评价体系较为完备，生态保护管理设施装备水平和综合能力基本满足现代化需求，工程建设长效监管机制和保障服务体系高效有力，为生态保护修复治理体系和治理能力现代化提供有效支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635326393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《报告》显示：金融数据融合趋势明显 安全保护获得更多关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月22日电(黄盛)近期发布的《中国金融科技发展报告(2021)》(以下简称《报告》)显示，金融数据融合趋势日盛，安全保护呼声渐涨。隐私计算为普惠金融、联合风控、反欺诈、银企对接等业务场景提供技术支撑，并随着隐私计算的普及和数据融合需求的进一步释放，在金融场景的定价分析、运营管理、业务流程优化等方面也出现了相关应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为推动社会经济发展的重要组成部分，金融行业处于数字化转型的关键时期，金融机构和金融科技服务迎来新的挑战，金融业数字化转型呈现出新的趋势。金融机构面临着数据资产管理难度大、外部高质量可用数据短缺、数据价值挖掘不充分等新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，目前金融机构数据资产管理工作在全口径、全周期的有效管理上还有不小的提升空间，数据散落于不同系统、业务部门或法人机构。因此，亟待破解生态内的“数据孤岛”问题。另外，数据资产开发者和金融机构间有待加强安全有效的数据协作和流通机制，来提升数据资源的使用率，充分体现数据的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕打破数据孤岛，《报告》表示，实现数据在不落地、不存储、不留痕、不出域的基础上整合，既可发挥数据生产力，实现数据对于金融科技创新的“倍增作用”，又能充分保护消费者数据隐私，实现数据的“可用不可见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《报告》将隐私计算与平台科技、金融IT、助贷科技、网络安全、智能风控、监管科技、智能网点共同列为金融科技应用场景关键技术。例如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000555','&amp;#x795E;&amp;#x5DDE;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;神州信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;000555&lt;/a&gt;）银税互通业务管理平台通过非对称加密、动态随机秘钥等，来保障数据完整性、抗抵赖性、防攻击、防敏感信息泄露；星云隐私计算平台针对多方参与联邦学习中的恶意行为，提供实时与事后审计、分析、存证，探测来自控制流、算法流、数据流等方面的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，在日趋严格的数据合规监管、日益旺盛的数据融合应用市场需求催化下，隐私保护计算技术能够有效实现数据价值的共享流通和协同应用，激发数据生产要素经济价值的技术正备受关注。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：规范中央引导地方科技发展资金管理 不得用于投资、偿还债务等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月22日电 （记者王震）据财政部网站消息，为规范中央引导地方科技发展资金管理，提高引导资金使用效益，推进科技创新，近日财政部、科技部修订印发《中央引导地方科技发展资金管理办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《办法》明确，引导资金由财政部会同科技部管理，支持以下四个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是自由探索类基础研究。主要指地方聚焦探索未知的科学问题，结合基础研究区域布局，自主设立的旨在开展自由探索类基础研究的科技计划（专项、基金等），如地方设立的自然科学基金、基础研究计划、基础研究与应用基础研究基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是科技创新基地建设。主要指地方根据本地区相关规划等建设的各类科技创新基地，包括依托大学、科研院所、企业、转制科研机构设立的科技创新基地（含省部共建国家重点实验室、临床医学研究中心等），以及具有独立法人资格的产业技术研究院、技术创新中心、新型研发机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是科技成果转移转化。主要指地方结合本地区实际，针对区域重点产业等开展科技成果转移转化活动，包括技术转移机构、人才队伍和技术市场建设，以及公益属性明显、引导带动作用突出、有效提升产业创新能力、惠及人民群众广泛的科技成果转化示范项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是区域创新体系建设。主要指国家自主创新示范区、国际科技创新中心、综合性国家科学中心、可持续发展议程创新示范区、国家农业高新技术产业示范区、创新型县（市）等区域创新体系建设，重点支持跨区域研发合作和区域内科技型中小企业科技研发活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》提出，支持自由探索类基础研究、科技创新基地建设和区域创新体系建设的资金，鼓励地方综合采用直接补助、后补助、以奖代补等多种投入方式。支持科技成果转移转化的资金，鼓励地方综合采用风险补偿、后补助、创投引导等财政投入方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，引导资金不得用于支付各种罚款、捐款、赞助、投资、偿还债务等支出，不得用于行政事业单位编制内在职人员工资性支出和离退休人员离退休费，以及国家规定禁止列支的其他支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》自2022年1月1日起施行，《中央引导地方科技发展资金管理办法》（财教〔2019〕129号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635336475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费缓缴政策给力制造业中小微企业纾困添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　梁长玉 朱礼庆报道 “仅仅这一项政策，就相当于政府给了公司一笔3个月的免息贷款！”希屋集装箱技术（上海）有限公司法人代表刘妍介绍，前不久在主管税务机关的辅导下，企业享受到制造业中型企业应纳税费50%延期3个月缴纳的政策，缓缴税款近80万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月底，制造业中小微企业迎来阶段性缓税红利，按规定可延缓缴纳2021年第四季度部分税费，其中年销售收入2000万元以下的制造业小微企业可全部缓缴；年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业按50%缓缴。政策实施以来，国家税务总局上海市税务局通过主动服务、线上办理等举措，帮助企业快速享受优惠政策，积极为企业纾困解难添动力。截至目前，全市共有4.2万户企业享受到优惠政策，累计缓缴税费36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一键办理：足不出户享受红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了方便纳税人，上海税务部门积极优化电子税务局操作流程，对于符合缓缴税费条件的纳税人，在电子税务局申报后，会自动弹出缓缴提示界面，纳税人只需勾选就能享受缓缴，无须申请审批，也不需提供相关资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前税收政策一变化，我都要做好多功课，深怕漏了不能享受。现在政策享受的方式越来越便捷，电子税务局里动动手指点击‘确认’就可以了。”上海仁朋实业有限公司财务陈军梅笑着说道。这家企业是一家石墨双极板生产商，主要服务于半导体制造、燃料电池等行业，已享受了近15万元的税费缓缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们已经将业务拓展到了韩国、马来西亚等地，利用这些资金我们可以为客户提供更具性价比的产品和服务，相信随着新能源行业持续向好，我们也能乘势而上，进一步做大做强。”陈军梅说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据赋能：惠企政策应享尽享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对企业行业为非制造业，但实际经营行业属于制造业的情况，上海税务部门充分发挥大数据在分类、筛选、应用方面的优势，“精准导航”智能分析企业制造业销售额占比，及时排摸相关企业，确保符合条件的纳税人及时享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“原本以为会和此次缓缴‘失之交臂’，没想到税务部门定位到我们，辅导公司更正了行业信息，这次可延缓缴纳税费35万多元。”上海知楚仪器有限公司财务李益琴在电子税务局办理完申报后高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知楚仪器实际是一家从事振荡培养箱生产的中型制造企业，但在初始信息采集时，误把国民经济行业登记为技术服务业。“马上要年末了，公司各种费用结算需要大笔资金，这笔缓缴的税费能更好地减轻年底货款交付、原材料采购带来的资金压力，提升生产活力，促进良性循环。”李益琴表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策叠加：夯实企业发展后劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四季度预计可以缓缴税款75万元，相当于为我们公司提供了一笔短期的无息贷款。”乐岁上海（实业）有限公司总经理杨未来点赞此轮缓税。这家生产经营食品包装容器的中型制造业企业，经过8年多的发展，已从小企业成长为全国果蔬、生鲜包装行业领军企业，拥有自主设计研发生产能力，取得了多项专利产品，发展势头强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我们正着手新项目的研发，可以解决烘焙产品在运输周转、陈列展示与保鲜等问题，此次缓税政策的及时落地正好填补了资金缺口。”杨未来介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，作为一家正处于成长期的高新技术企业，乐岁近年在研发资金上的投入只增不减。“自2019年起，公司在研发费用上累计投入近2000万元。”杨未来介绍，10月份纳税申报时乐岁就提前享受了472万元的研发费用加计扣除额。此前，乐岁已将这部分节省下来的资金直接投入到原材料采购中，让工厂的生产线“转动无忧”。此次缓缴税费带来的资金流助力则又是一剂强有力的定心针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，国家出台的一系列税费优惠政策，让我们体会到了国家对实体经济特别是制造业和高新技术企业的支持，更激发了我们投入研发升级的热情。后续我们将加大技术研发的投入，不断在专业化、精细化的道路上实现更大突破。”杨未来介绍，乐岁今年营收规模较去年同期增长259%，预计全年将实现营收3.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局上海市税务局有关负责人表示，下阶段，上海税务部门将持续做好中小微制造业企业跟踪服务，全面提升优惠政策落实精准度，及时回应涉税需求，不断优化办税缴费服务，以缓税时间换取企业发展空间，助力制造业企业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【中国信用·诚信建设万里行】十九部门：“十四五”将实施中小企业融资促进工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fb502727bfc8b2" id="71436ad1ea6969412962a1e24b21ec5c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/dc0bbc8ede49f3bb" id="0c34d49e00a488ecdbf4e518c8315e1d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部会同国家发展改革委等共十九部门联合发布《“十四五”促进中小企业发展规划》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，工信部会同国家发展改革委、科技部、财政部等共十九部门联合印发《“十四五”促进中小企业发展规划》(以下简称《规划》)，围绕推动中小企业高质量发展，《规划》进行一系列部署，提出了七项任务、九大工程和四项保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的生力军，是扩大就业、改善民生、促进创新创业的重要力量。记者注意到，围绕缓解中小企业融资难、融资贵这一重点，《规划》分别在主要任务中明确提高融资可得性，在重点工程部分明确实施中小企业融资促进工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对提高融资可得性，《规划》提出，综合运用货币、财政等政策工具及差异化监管措施，引导金融机构加大对小微企业信贷支持力度，促进形成敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制。健全信用信息共享机制，支持金融机构运用金融科技创新金融产品和服务，推动供应链金融场景化和生态化，加强对创新型中小企业的支持。进一步规范涉企金融服务收费，推动小微企业综合融资成本稳中有降。健全政府性融资担保体系，完善融资担保风险补偿机制和绩效考核激励机制。增强多层次资本市场融资功能，完善差异化制度安排，扩大中小企业直接融资规模。发挥政府投资基金带动作用，引导创业投资机构和社会资本投早、投小、投长期、投创新、投绿色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕实施中小企业融资促进工程，《规划》提出加强融资配套体系建设建立健全中小企业信用信息依法归集、共享、查询、公开机制，推动地方政府、公用事业单位及市场主体所掌握的各类涉企信息整合应用，破解中小企业融资服务中信息不对称问题。支持征信机构发展针对中小企业融资的征信产品和服务，鼓励信用评级机构为中小企业开展高质量评级服务，推动扩大信用评级机构评级在中小企业融资中的采信应程度。鼓励各地建设区域性中小企业融资综合服务平台，推动信息互通和共享应用，促进金融机构与中小企业融资对接。开展小微企业金融知识普及教育活动，打造普及性教育与个性化辅导相结合的教育培训机制，提高小微企业金融知识储备和融资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(《中国信用》杂志记者刘梦雨实习记者鲁哲)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年底前纠正！多地税务部门发文要求明星艺人、网络主播自查涉税问题</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211222/c635334859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京、上海、浙江、江苏、广东等地税务部门22日发布公告称，为进一步营造依法诚信纳税的良好环境，请此前尚未关注自身涉税问题或自查整改不到位的明星艺人、网络主播等，抓紧对照税法及有关通知要求进行自查，并于2021年底前向税务部门主动报告和纠正涉税问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8b801998c110da23" id="440cfa70f57b07c2e56f0b5d62702a82" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年底前须向税务部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动报告和纠正涉税问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地税务部门表示，依法纳税是每一个公民应尽的义务。明星艺人、网络主播等社会公众人物，更要严格遵守税法规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月份，国家税务总局办公厅印发有关通知后，许多明星艺人、网络主播纳税人主动联系税务部门进行了自查补税。对个别存在涉嫌重大偷逃税问题，且经提醒、督促、警告后仍拒不配合整改的，税务部门依法开展税务稽查，选择部分情节严重的重点案件进行了公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地税务部门提到，请此前尚未关注自身涉税问题或自查整改不到位的明星艺人、网络主播等，抓紧对照税法及有关通知要求进行自查，并于2021年底前向税务部门主动报告和纠正涉税问题，税务部门将依通知要求从轻、减轻或者免予税务处罚。对仍拒不自查自纠或者自查自纠不彻底的，税务部门将依法依规严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网红明星“补税潮”持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并不是税务机关第一次将稽查重点指向文娱行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局办公厅今年9月发出通知，要求进一步加强文娱领域从业人员日常税收管理，对明星艺人、网络主播成立的个人工作室和企业，要辅导其依法依规建账建制，并采用查账征收方式申报纳税。同时，明确要定期开展对明星艺人、网络主播的“双随机、一公开”税收检查，以事实为依据、以法律为准绳，依法依规加大对文娱领域偷逃税典型案件查处震慑和曝光力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几个月以来，不断有网红和明星提出进行补税的相关事宜。”有行业知情人士告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者，按照税务部门要求，目前是对所有网红明星的工资薪金和劳务报酬进行核算补税，工作量并不轻松，预计年底前还会有不少人来排队补税。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211222/c635334859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院优化督查激励政策 金融业如何获得激励措施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211222/c635334779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为适应“十四五”时期的新形势新任务新要求，以更大力度激励地方立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，12月20日，国务院办公厅发布《关于新形势下进一步加强督查激励的通知》（以下简称《通知》），进一步调整完善督查激励措施，对落实有关重大政策措施真抓实干、取得明显成效的地方加强督查激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业如何获得激励措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，对金融服务实体经济、防范化解金融风险、维护良好金融秩序成效好的省（自治区、直辖市），支持开展金融改革创新先行先试，在同等条件下对其申报金融改革试验区等方面给予重点考虑和支持，鼓励符合条件的全国性股份制银行、保险公司在上述地区开设分支机构，支持符合条件的企业发行“双创”、绿色公司信用类债券等金融创新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在养老方面，对养老兜底保障、发展普惠型养老服务、完善社区居家养老服务网络等工作成效明显的市（地、州、盟），在安排年度养老服务体系建设中央预算内投资计划和中央财政相关资金时给予奖励支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211222/c635334779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局积极推进 营商环境创新试点城市企业内部使用的 最高计量标准器具管理模式改革工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为贯彻落实《国务院关于开展营商环境创新试点工作的意见》要求，市场监管总局印发《关于推进营商环境创新试点城市企业内部使用的最高计量标准器具管理模式改革工作的通知》(以下简称《通知》)，指导推动营商环境创新试点城市开展取消企业内部使用最高计量标准器具考核发证及强制检定改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，取消企业内部使用最高计量标准器具考核发证及强制检定后，企业要依法自主管理，其内部使用的最高计量标准器具应当溯源至社会公用计量标准器具或计量基准器具，社会公用计量标准器具或计量基准器具无法满足溯源技术要求的，应当通过计量比对的方式保证量值的一致性，或者通过溯源至国际互认的校准测量能力满足溯源要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，有关地方市场监管部门要加强指导和帮扶，指导有需求的企业建立完善相关管理制度，科学合理有效建立、保存、维护和使用计量标准器具；要加强事中事后监管，确保满足计量溯源性要求和计量标准准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，有关地方市场监管部门要加快改革落地实施，建立健全改革试点推进工作机制，落实责任机构和人员，明确工作措施和工作时限，强化预研预判和跟踪监测，制定改革实施方案，确保既放得开又管得住。鼓励地方结合工作实际，在风险总体可控前提下，创新性开展好改革试点工作；要做好工作衔接，及时优化调整计量标准器具核准行政许可业务流程，修订完善工作规则和服务指南，建立与试点要求相适应的管理制度；要及时跟踪、监测、评估、总结试点工作的实际情况，对出现问题和风险的要及时按程序报告。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211222/c635327736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>