<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 04:08:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央财政下达转移支付资金188.4亿 重点支持这方面工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621877916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621877916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子宏观政策措施逐步显效全年经济增长“前低后高”态势明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月份出口、进口双双实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行助学贷款15日起办理 预计今年提供助学贷款逾300亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贷款结构优化 中长期贷款猛增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875456.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注中国6月进出口双增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874030.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给民企涉足重大投资领域开绿灯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民企参与基础设施建设任重道远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业政策组合拳：稳了就业 保了民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索改革开放新途径：自贸试验区试点作用日益凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委等12部门发文支持民企参与交通基建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者钱馨瑶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委官方网站消息，国家发改委、财政部等12个部门于7月8日联合发布《关于支持民营企业参与交通基础设施建设发展的实施意见》（简称《意见》），明确要进一步破除市场准入壁垒，进一步激发民营企业活力和创造力，支持民营企业参与交通基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为营造公平竞争的制度环境，《意见》明确，要破除市场准入壁垒，维护公平竞争秩序。不得以施工企业必须在施工所在地设立子公司为由限制民营企业参与项目投标，不得在招标文件中提出明显超出项目特点和实际需求的资质资格、业绩、奖项等要求。全面清理交通基础设施领域现有资质资格限制性规定，分类提出处理措施。在不影响铁路路网完整统一的前提下，研究将部分路段或部分工程分开招标，单独组建项目公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东认为，《意见》是全面深化重点领域改革的重要举措，不仅为民营企业开展更广泛领域投资提供支持，而且也有效解决交通基础设施建设快速发展面临的融资瓶颈，进而使交通基础设施供给更符合市场化的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院综合运输研究所副研究员李玉涛表示，《意见》将有力激发民营企业活力和创造力，加快推进交通基础设施建设高质量发展。在统筹疫情防控和经济社会发展工作的大背景下，国家推出“两新一重”建设以扩大有效投资，交通基建迫切需要健全市场化投融资机制，支持民营企业平等参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减轻企业实际负担方面，《意见》提出，减轻企业实际负担，保障企业合法收入。优化营商环境，税费优惠政策平等对待各类所有制主体。不得向民营企业收取不合理的交通基础设施建设贷款承诺费、资金管理费等。对政府部门和国有企业拖欠民营企业账款情况实行台账管理，限期清零，对应收账款优先使用现金支付，暂无法现金支付的应主动使用商业汇票支付款项或对账款进行确权，为中小企业融资提供便利，切实杜绝新增拖欠款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘向东看来，对民营企业参与交通基础设施铁路建设，需要配套建设其他设施，要给予民营企业平等接入的权利，为此需要在输电配电、融资支持等方面提供全面的资源要素保障支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，为解决企业实际困难方面，《意见》强调，对民营企业投资建设的公益性交通基础设施项目，与其他市场主体享受相同投资支持政策；吸引更多民营企业参与交通基础设施项目股改上市融资；支持符合条件的交通领域民营企业在科创板上市；支持符合条件的铁路企业实施债转股或资产股改上市融资；引导金融机构结合职能定位，按照市场化原则对民营企业参与交通基础设施项目提供信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国表示，之所以选择交通基础设施领域出台鼓励民间资本参与投资建设文件，也是考虑到这一领域是近年来对民间资本开放市场准入的重点领域之一，并且也是需要继续补短板的关键领域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拓展企业参与领域方面，《意见》明确，要创新完善体制机制，营造良好政策环境。加快研究制定和完善符合市场原则的铁路行业调度、收费定价、财务清算等方面的规则和制度。公平配置航权时刻等资源，不得因企业性质不同对航线、时刻、航油、航材、飞行员、机场等要素实施差异化供给。推广站城融合开发新模式，鼓励民营企业通过独资、股权合作等方式参与依托既有枢纽的城市更新和新建枢纽区域综合开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省体制改革研究会执行会长彭澎分析称，这几年轨道TOD已经成为一个新的建设热点，成为开发商充分挖掘价值的增长点。近年来轨道交通建设速度很快，将枢纽站商业配套和客流结合，进行场站开发，进而带动土地升值，可以进一步反哺轨道交通的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院投资研究所研究员吴亚平表示，《意见》的出台，将促使更多的民间资本强强联合、民营基建企业与金融资本联合，补上其投融资能力的最大短板，促进民营基建企业的运营能力上一个大台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：王星）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安理会延长联合国荷台达协议支助团任期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月14日电(记者尚绪谦)联合国安理会14日一致通过决议，将联合国支助荷台达协议特派团(荷台达协议支助团)的任期延长12个月，至2021年7月15日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安理会当天通过第2534号决议，继续授权荷台达协议支助团领导和支持重新部署协调委员会的运作；监督各方执行也门荷台达省停火以及从荷台达市和荷台达等港口撤军的情况；与各方合作，确保荷台达市和荷台达等港口的安全，根据也门法律由地方安全部队负责；促成和协调联合国有关荷台达协议的支助工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决议要求联合国秘书长每月向安理会报告荷台达协议落实情况，并最迟在支助团新任期结束1个月前提交一份支助团工作审查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷台达协议是2018年12月也门政府和胡塞武装就停火和撤军事宜达成的协议。联合国安理会2019年1月决定成立荷台达协议支助团，以帮助落实该协议。支助团最初任期为6个月，此后数次延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年9月，也门胡塞武装夺取首都萨那，后又占领也门南部地区，迫使总统哈迪前往沙特阿拉伯避难。2015年3月，沙特等国针对胡塞武装发起代号为“果断风暴”的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Mysteel：2020上半年2.37万亿专项债流向何方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部消息，2020年1-6月，全国发行地方政府债券34864亿元。其中，发行一般债券11139亿元，发行专项债券23725亿元；按用途划分，发行新增债券27869亿元，发行再融资债券6995亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" src="https://n.sinaimg.cn/spider2020714/103/w520h383/20200714/035c-iwhseiu3706242.jpg" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中国债券信息网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上半年的债券发行节奏来看，今年的地方债发行高峰在5月，较去年提前了一个月，且今年的地方债发行峰值较去年增加了超4千亿。专项债发行规模的大幅度增加，以及发行进度的明显加快将进一步助力基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资金投向来看，各地新增专项债券将用于铁路、收费公路和其他交通基础设施建设，以及市政和产业园区、城乡建设、生态环保等领域的重大基础设施项目建设。据Mysteel整理，2020年1-6月发行的专项债券中交通基础设施建设和城乡建设领域各占12%，金额分别为2928.71亿元和2790.78亿元；其次，2542.67亿元用于市政和产业园区建设，占比11%。此外，30%的专项债资金为未注明具体用途的政府专项债券、政府再融资专项债券和其它不便分类的专项债券。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3d46c1d20fd10020" id="3ff248cafddad4d77ec6a6100eb23341" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中国债券信息网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在国家发改委召开座谈会 再次提及海南全面深化改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院副总理韩正14日在国家发展改革委召开座谈会。他指出，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得明显成效，我国经济逐步企稳回升，充分展现出潜力足、韧性强的鲜明特征，为实现全年经济社会发展目标任务奠定了坚实基础。下一步，要继续保持清醒头脑，加强形势预判研判，在做好常态化疫情防控的前提下，紧紧围绕“六稳”“六保”，完善政策措施，狠抓落地见效，努力实现全面建成小康社会目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，要更加注重目标导向、问题导向、结果导向，细化目标任务，强化精准施策，统筹做好各方面工作。要发挥好宏观政策协调机制作用，更加注重产业链协调复工复产，积极应对国际产业链供应链不稳定风险挑战。要更加注重消除供需两端“温差”，把长期和短期结合起来，做好扩大内需这篇大文章。要坚持以人民为中心的发展思想，着力做好保居民就业、保基本民生工作。要更加注重加强分类指导，实施差异化政策，激发各地发展潜力。突出抓好重点工作，持续推动京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、海南全面深化改革开放、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等重大区域发展战略。要更加注重高质量共建“一带一路”，抓好重点项目，有效防范风险。要更加注重从战略的高度，加强对重大问题的研究，服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：支持符合条件的 绿色产业企业上市融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持符合条件的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色产业企业上市融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者于祥明○编辑林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动绿色产业发展再上一层楼，近日国家发展改革委办公厅发布《关于组织开展绿色产业示范基地建设的通知》(下称通知)。通知提出，加大绿色信贷、绿色债券等政策支持，支持符合条件的绿色产业企业上市融资，力争到2025年，绿色产业示范基地建设取得阶段性进展，培育一批绿色产业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出了推动绿色产业集聚、提升绿色产业竞争力、构建技术创新体系、打造运营服务平台、完善政策体制机制等五项重点任务。其中，绿色产业集聚方面，通知要求，根据《绿色产业指导目录(2019年版)》，进一步明确绿色产业示范基地主导产业，不断提高绿色产业集聚度，扩大绿色产业规模。加快推进原有存量绿色产业转型升级，大力培育绿色产业增量，促进各项生产要素投向绿色产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升绿色产业竞争力方面，通知提出，积极培育拥有自主品牌、掌握核心技术、市场占有率高、引领作用强的绿色产业龙头企业，支持符合条件的绿色产业企业上市融资。推进绿色产业链延伸，促进绿色产业基地上下游企业协同发展。挖掘产业关联性，推动企业间物质交换利用、能源梯级利用，提高产业协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快绿色产业发展，政策支持是强大的助推器。通知提出，各地要加大对绿色产业示范基地建设工作的支持力度，在统筹规划、资金支持、用地安排、基础设施建设等方面，对符合相关条件的事项予以优先支持。加大绿色信贷、绿色债券的支持力度，支持绿色产业示范基地开展绿色金融创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，除了上述产业政策外，激励导向的绿色消费制度和政策也会进一步强化。可以预见，接下来绿色产业的供给和消费都将获得更多政策支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等13部门：鼓励发展新个体经济 开辟消费和就业新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委7月15日消息，近日，国家发改委等13部门联合下发《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》提出，鼓励发展新个体经济，开辟消费和就业新空间。积极培育新个体，支持自主就业。支持微商电商、网络直播等多样化的自主就业、分时就业。鼓励商业银行推广线上线下融合的信贷服务，合理降低个体工商户融资成本。大力发展微经济，鼓励“副业创新”。着力激发各类主体的创新动力和创造活力，打造兼职就业、副业创业等多种形式蓬勃发展格局。支持线上多样化社交、短视频平台有序发展，鼓励微创新、微应用、微产品、微电影等万众创新。引导“宅经济”合理发展，促进线上直播等服务新方式规范健康发展。探索运用区块链技术完善多元价值传递和贡献分配体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621875809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市基建居多 上半年PPP项目新增373个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）新一轮基建提速周期已然开启。7月14日，国家发改革消息显示，根据全国PPP项目信息监测服务平台数据监测，今年1-6月各地新增PPP项目共计373个，已签约项目144个。总体来看，新增项目数量与去年同期相比有所减少，但项目领域更加侧重支撑城市基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较去年同期公布的684个新入管理库发布项目，今年上半年新增PPP项目数量出现下降。对此，中国人民大学助理教授王鹏对北京商报记者表示，受疫情影响，部分PPP项目审批、合作进程及开工均受到影响；同时，财政支出规模和节奏需要进一步优化，中央及地方财政项目都会出现一定程度的压减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，新增PPP项目的侧重领域较往年出现调整，城市建设服务向纵深发展趋势日趋显著。据财政部统计，2019年上半年，管理库净增项目投资额前五位的领域分别为交通运输、市政工程、城镇综合开发、生态建设和环境保护、林业，分别是2996亿元、648亿元、646亿元、409亿元、282亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏进一步分析指出，鉴于疫情影响，交通等传统基建项目因其需消耗较多人力物力，且立项备案程序较长，于是，财政支出方向出现了部分调整。从投资项目领域可看出，城市建设开始向纵深服务发展，旨在提升城市品质，提高居民的生活水平，于是教育、环保、水利等与民生息息相关的项目建设显著增多。不过随着财政支出规模和节奏需要进一步优化，新基建也是下一步PPP项目的投资重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，新基建按下加速键。中央政治局会议强调加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度。要选好投资项目，加强用地、用能、资金等政策配套，加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年，PPP入库项目数量是可以预见的。随着疫情得到控制、开复工建设得到推进等因素影响，新基建和公共服务类项目建设有望迎来小高峰。虽然新基建有技术门槛且面临投资多、时间长、见效慢，但将陆续成为未来PPP建设的主力军。”王鹏说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理座谈会透露信号 这九大行业或将实行差异化税费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济正在逐步恢复到正常增长轨道，但就业压力依然十分突出，为此国务院将加大对就业吸纳主力军劳动密集型中小企业的支持力度，以保就业、保民生，稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会。他强调，要多措并举帮助大学毕业生、返乡农民工等重点群体就业，对劳动密集型企业实施差异化的税费、金融支持政策，鼓励吸纳更多就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学施正文教授对第一财经记者分析，受疫情冲击等因素影响，今年就业形势较为严峻。劳动密集型企业是吸纳就业的主力军，总理上述表态意味着还将有针对性的税费、金融支持政策出台，以鼓励企业增加就业岗位。老百姓有了就业，才有收入，民生才有保障，经济基本盘也就稳住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前劳动密集型企业主要分布在九大行业，包括轻工、纺织、机械、电子、批发和零售业、住宿和餐饮业、居民服务业、养老服务业以及现代服务业等。这些行业将迎来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费优惠政策或升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份中国城镇调查失业率为5.9%，尽管环比略降，但就业形势较往年更加严峻。李克强在上述座谈会上也表示，国内经济面临的困难挑战特别是就业压力仍十分突出，要做好继续打硬仗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为此，国务院将对劳动密集型企业实施差异化的税费支持政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为就业吸纳主力军，当前劳动密集型企业面临用工成本上升、传统优势减弱、疫情之下生存和发展压力剧增等突出问题，因此税费政策的特殊支持备受其关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部等九部委在2013年就曾发布促进劳动密集型中小企业健康发展的相关文件，其中明确重点支持前述九大行业中百万元固定资产就业人数13人以上（含13人）、人均年营业收入45万元以下（含45万元）的中小企业。而这些企业或将成为新一轮国家支持政策的重点扶持对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，目前稳就业方面已经有一揽子税费支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，企业招录贫困人员或失业半年以上人员，满足相关条件即可获得每人连续三年7800元额度，依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。另外，包括毕业年度内大学生等重点群体如果自己创业，可以连续三年最高抵税14400元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文分析，这些政策实施期限至2021年，未来实施期限可能进一步延长，抵税额度有望进一步提高。而且适用对象可能会增加，比如将返乡农民工、生活困难人员等纳入。享受条件也从限于重点群体自己创业，扩大至劳动密集型企业，尤其是受疫情冲击较大的餐饮、居民服务等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来新政可能按照重点就业群体数量给予企业相应抵税额度，相比于直接给企业减免税资格，这样更加精准、公平、高效。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务学会理事焦瑞进告诉第一财经记者，劳动密集型企业是市场稳就业、保就业的主力军，但雇工越多，企业雇工成本加大，会影响企业效益。为了平衡这种关系，营改增之前曾经有企业新招下岗失业人员达职工30%以上并签订3年以上合同的，3年内免征营业税及其附加税费。当前稳就业、保就业是头等重要任务，可以比照早期营业税优惠政策，减免增值税和企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁大学地方财政研究院院长王振宇对第一财经记者分析，针对劳动密集型企业差异化税费政策，可能不一定有新政策，而是基于当前小微企业税收、社保优惠政策下进一步细化，比如界定劳动密集型企业的标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税、企业所得税优惠是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于减税降费，企业也有自己的一些切身想法。比如，劳动密集型企业主要成本之一是人力成本，近些年人工成本上涨，部分企业家希望增值税可以允许人力成本抵扣，以降低成本压力，但没有得到政策的采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示，增值税是对增值额进行征税，而人力劳动贡献就是增值额的一部分，因此如果允许人力成本抵扣，违背了增值税征税原理，违背了增值税中性原则，因此不可取。不过可以采取前述对劳动密集型企业就业人员给予一定扣减额来抵税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国间接税主管合伙人李军告诉第一财经记者，目前劳动密集型企业所关心的问题之一是增值税税负相对较高，特别是生活服务业，因为人工成本没有进项抵扣，所以非常关注对于劳动密集型企业是否会有新的增值税政策出台，特别是之前企业提议较多的简易征收的方法，或者参照目前劳务派遣的处理采取差额纳税加上简易征收的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学范子英教授认为，劳动密集型企业在所得税方面还有优惠空间，比如适用较低的企业所得税税率，或者加大税前抵扣力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示，在劳动密集型企业降费方面，主要集中在降低社保费，而这方面今年2月起已经对中小微企业实行了阶段性减免社保费政策。未来劳动密集型企业是否会继续实施这一政策，或者给予一定减免，值得关注。另外近些年劳动密集型企业负担较大的残疾人就业保障金政策多次调整，下一步是否会进一步降低负担甚至取消仍值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对劳动密集型差异化税费政策也将是一个阶段性政策，这主要是应对当前严峻的就业形势给予的特殊优惠政策。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，企业招录贫困人员或失业半年上人员，满足相关条件即可获得每人连续三年7800元额度，依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。另外这些包括毕业年度内大学生等重点群体如果自己创业，可以连续三年最高抵税14400元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文分析，这些政策实施期限至2021年，未来实施期限可能进一步延长。抵税额度有望进一步提高。而且适用对象，可能会增加，比如将返乡农民工、生活困难人员等纳入。享受条件也从限于重点群体自己创业，扩大至劳动密集型企业，尤其是受疫情冲击较大的餐饮、居民服务等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来新政可能按照重点就业群体人头给予企业相应抵税额度，相比于直接给企业减免税资格，这样更加精准、公平、高效。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务学会理事焦瑞进告诉第一财经，劳动密集型企业是市场稳就业、保就业的主力军，但雇工越多，企业雇工成本加大影响企业效益。为了平衡这种关系，营改增之前曾经有新招下岗失业人员达职工30%以上并签定3年以上合同的，3年内免征营业税及其附加税费。当前稳就业、保就业是头等重要任务，可以比照早期营业税优惠政策，减免增值税和企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁大学地方财政研究院院长王振宇对第一财经分析，针对劳动密集型企业差异化税费政策，可能不一定有新政策，而是基于当前小微企业税收、社保优惠政策下进一步细化，比如界定劳动密集型企业的标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税、企业所得税优惠是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动密集型企业主要成本之一是人力成本，近些年人工成本上涨，部分企业家希望增值税可以允许人力成本抵扣，以降低成本压力。不过这些年政策上并未采纳这一建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示，增值税是对增值额进行征税，而人力劳动贡献就是增值额的一部分，因此如果允许人力成本抵扣，违背了增值税征税原理，违背增值税中性原则，因此不可取。不过可以采取前述对劳动密集型企业就业人员给予一定扣减额来抵税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国间接税主管合伙人李军告诉第一财经，目前劳动密集型企业所关心的问题之一是增值税税负相对较高，特别是生活服务业，因为人工成本没有进项抵扣，所以非常关注对于劳动密集型企业是否会有新的增值税政策出台，特别是之前企业提议较多的简易征收的方法。或者参照目前劳务派遣的处理采取差额纳税加上简易征收的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学范子英教授认为，针对劳动密集型企业在所得税方面还有空间，比如适用较低的企业所得税税率，或者加大税前抵扣力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示，在劳动密集型企业降费方面，主要集中在降低社保费。而这方面今年2月起已经对中小微企业实行阶段性减免社保费政策。未来劳动密集型企业是否会继续实施这一政策，或者给予一定减免值得关注。另外近些年劳动密集型企业负担较大的残疾人就业保障金政策多次调整，下一步是否会进一步降低负担甚至取消仍值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对劳动密集型差异化税费政策也将是一个阶段性政策，这主要是应对当前严峻的就业形势给予的特殊优惠政策。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家技术转移人才培养基地迎新一轮扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着创新驱动发展战略的深入和科技成果转移转化的不断推进，我国技术转移人才培养基地建设也在加快提速。根据《关于开展第二批国家技术转移人才培养基地建设工作的通知》要求，经申报推荐、材料审核、视频答辩和专家论证等程序，包括天津市科技创新发展中心、河北省协同创新中心(科技大厦)等25家机构拟确定为第二批国家技术转移人才培养基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家技术转移人才培养基地按照“市场主导、政府引导”的原则，充分发挥技术转移服务机构、行业协会等社会力量，为满足科技成果转移转化需求、公益性与市场化相结合的，并经科技部火炬中心认定的，规范化、制度化培养我国技术转移从业队伍的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“技术转移人才是一种高级复合型人才，培养难度大、周期长，其培养绝不是仅仅靠办几个培养班就可以解决的。”有业内专家表示。他认为，近年来，我国十分重视技术转移转化人才的培养，全国各地都举办了众多的技术转移转化人才培训班。但这些培训班，普遍存在培训时间短、课程不成体系、缺少理论结合实践等问题，相信随着国家技术转移人才培养基地的建设，我国技术转移从业队伍培养将进一步规范化和制度化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《中国科技成果转化2018年度报告》统计，全国2766家公立研发机构、高等院校中，仅有9.5%的单位设立了专门的技术转移机构，只有19家认为其专门机构发挥了重要作用。“目前，我国很多高校院所的大量科技成果得不到转移转化，缺少技术转移专业人才是其中很重要的一个原因。”有业内专家表达，“尤其是缺乏兼具成果转移转化知识、法律、财务、市场等专业能力的复合型人才。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国家相继颁布实施了《促进科技成果转化法》、《国家技术转移体系建设方案》等，加强国家技术转移人才培养体系建设。2016年1月，国家技术转移东部中心在国家科技部火炬中心以及上海市科学技术委员会的指导和支持下，承接了“国家技术转移人才培养基地”的建设与运营工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年上半年中央企业经济运行情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室7月15日消息，国务院新闻办公室定于7月16日（星期四）15时举行新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2020年上半年中央企业经济运行情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：严防影子银行和交叉金融业务风险死灰复燃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 张琼斯 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者昨日获悉，银保监会近日印发《关于近年影子银行和交叉金融业务监管检查发现主要问题的通报》，通报了近年来对相关机构监管检查中发现的影子银行和交叉金融业务领域的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，此次通报，就是要传导监管部门严格监管影子银行和交叉金融业务的压力，推动问题整改；要以突出问题通报，为银行保险机构行为“划出红线”，督促银行保险机构不得再拉长融资链条、提高融资成本，不得再利用通道等方式搞资金空转、脱实向虚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报称，经过连续三年多的乱象整治，我国影子银行和交叉金融业务已大幅压缩，相关业务逐步回归本源，风险持续收敛，为此次应对疫情冲击带来的复杂局面，创造了政策空间和回旋余地。但监管检查也发现，该领域仍然存在一些新老问题，局部风险隐患仍不容忽视，稍不留意又可能死灰复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会通报的相关问题主要包括：“资管新规”“理财新规”执行不到位，过渡期业务整改不到位，新业务违背禁止刚性兑付要求等；业务风险隔离不审慎，理财资金违规承接表内不良资产，理财产品间通过非公允交易调节收益等；同业业务专营及授信管理不到位，同业交易对手选择不审慎，同业投资多层嵌套，隐匿业务风险等；非标投资业务管控不力，资金违规流入股市，违规投向房地产领域、“两高一剩”限制性领域等；发行的金融产品超出内控水平和管理能力、尽职管理不到位等。同时，还通报了结构性存款、委托贷款、银信业务、银保业务等方面存在的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次通报没有提新的监管要求，所提要求均为对现行监管规定的重申和强调。”银保监会有关部门负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人强调，各银行保险机构既要坚定不移开展规范整改，积极主动推动转型发展，又要把握节奏，稳妥有序处置风险，确保平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构应该如何落实好通报要求？银保监会有关部门负责人表示，要落实主体责任，对照问题清单，坚持“有什么整改什么、缺什么补什么”，各银行保险机构董事会要担负起最终责任，董事长是第一责任人；要严防屡查屡犯，紧盯本机构易犯多发的问题，集中力量，一抓到底；要做到举一反三，要以业务看制度、以基层看上级、以行为看操守，完善制度机制，做到标本兼治，真正做到回归本源、专注主业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会强调，要及时采取监管措施，坚决防止影子银行回潮和结构复杂产品死灰复燃；要通过规范整改影子银行和交叉金融业务突出问题，进一步疏通融资渠道，引导资金更高质量服务实体经济，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621873990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李纪珍谈国有企业数字化转型与创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，以大数据、人工智能、云计算、移动互联网为代表的数字科技在疫情防控中发挥了重要作用，并推动了越来越多的“云上”模式快速发展。这既是疫情倒逼数字化智能化加速转型的结果，也代表了未来新的生产力和新的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国有企业数字化转型正全面展开，必将为产业格局优化和产业链现代化带来深刻影响，引导数字经济和实体经济深度融合，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本期【财阜.云课】邀请清华大学经管学院副院长、清华大学经济管理学院动态竞争与创新战略研究中心主任李纪珍带来《国有企业数字化转型与创新》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621874083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面清欠 国务院立法防政府成老赖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 实习记者 余晓宇）稳住经济基本盘，必须保中小企业过难关。疫情之下，全面清理拖欠中小企业账款有着非同寻常的意义。7月14日，国务院发布《保障中小企业款项支付条例》（以下简称《条例》），从行政立法层面对政府及时支付中小企业款项一事进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》将于今年9月1日生效，共29条，从三个方面对保障中小企业款项支付做出了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规范合同订立和强化资金约束。《条例》规定，机关、事业单位和大型企业不得要求中小企业接受不合理的付款期限、方式、条件和违约责任等交易条件，此外，《条例》也要求各机关、事业单位严格按照批准预算执行采购，确保资金落实到位，不得由施工单位垫资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是规范支付行为，防止拖欠账款。《条例》规定，机关、事业单位从中小企业采购货物、工程、服务的付款期限为交付之日起的30日，合同另有约定的，付款期限最长不得超过60日，而与中小企业约定以货物、工程、服务交付后经检验或者验收合格作为支付中小企业款项条件的，付款期限应当自检验或者验收合格之日起算。对付款期限和检验验收提出要求的同时，《条例》还明确，要规范保证金的收取和结算，禁止变相延长付款期限，机关、事业单位和大型企业迟延支付中小企业款项应当支付逾期利息，并对机关、事业单位在公务消费、办公用房、经费安排等方面采取必要限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善监督保障机制。《条例》提出，机关、事业单位和大型企业应将逾期尚未支付中小企业款项的信息向社会公示，建立并完善支付信息披露、投诉处理和失信惩戒相关制度和监督机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CEI中国企业研究所秘书长唐大杰认为，《条例》表现了政府对中小企业的保护，符合当下总体的经济形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业大多是民营企业，本身在竞争力上不如大企业，还存在所有制的弱势，民营企业在体制内或多或少有‘所有制歧视’，在当下处境并不好。”唐大杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，拖欠中小企业款项问题较为突出。科法斯2020年中国企业付款调查显示，2019年，平均付款期限信用期限稳定在86天。在受访企业中，提供平均信用期限超过120天的企业比例从2017年的12%上升到2019年的23%，几乎翻了一倍，50%的受访企业提供的最大付款期限超过120天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，神舟电脑集团董事长吴海军曾公开呼吁，建议相关部门严格执法，迅速解决被拖欠的中小企业欠款，称让银行给中小企业贷款不如加大执法力度，让大企业迅速支付拖欠的中小企业款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》的发布有利于维护中小企业合法权益，优化营商环境，但同时，唐大杰也担忧，《条例》恐不能完全解决中小企业在经营当中受到的不公平待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“条例本身的法律位阶不是很高，如果这些规范能表现在政府采购法等相关法律里，效果可能会更好一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，唐大杰还表示：“靠政府权力去干预交易行为，一方面是效率可能没那么高，另一方面，从长远来说，并不是一个解决的办法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，要用市场化、法治化的手段来解决企业问题。“让中小企业和政府、大企业打交道的时候，能够有更公平的法制环境，这是最重要的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口转内销 促进双循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;北京7月14日电全球战疫背景下，如何有效化解外向型企业的经营困难，推动中国经济战疫升级？7月14日下午，聚焦"出口转内销 促进双循环"主题，中宏论坛（第五场）在线研讨会召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院市场研究所副所长白明、中国国际经济交流中心信息部副部长王晓红、日文版《人民日报海外版》日本月刊总编辑蒋丰、中国国际经济交流中心副研究员窦勇、南京大学商学院国际经济贸易系副教授方勇等应邀出席论坛并主题发言。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;总裁毕俊杰出席研讨会并致辞，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;副总裁李凌志总结发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明就疫情下出口转内销对于稳外贸的重要意义，以及从应急之策到可持续发展所亟待推进的观念革命、关键行动与内生空间等进行了深入分析，并提出5项针对性建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓红从疫情下全球经济大萧条，产业链供应链大重组，经济区域化本土化加剧，国际环境日益复杂大趋势出发，就出口转内销如何有效发力提出4点精准思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋丰以全球疫情下"日本口罩荒"为视点，用来自日本一线的生动观察，揭示了战疫进程中"中国制造"的力量，与"中国标准"的崛起，并就中国企业如何化疫为机提升国际竞争力提出有效对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　窦勇在解读战疫下"双循环"的内在逻辑基础上，就科学研判后疫情经济走势以及科学选择推进出口转内销路径，尤其是发挥好自贸区和自贸港战略地位开展了深入解读，总结了可操作的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方勇结合历史的维度深刻揭示了出口转内销的现实挑战与成功经验，对进入内需市场的中小型外贸企业面临的挑战、机遇和应对策略进行了深入分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中宏论坛，以中宏观察家为主体，为国内外经济形势研判、国家战略及政策设计等提供交流平台。中宏观察家依托国家发展改革委两大智库――中国宏观经济研究院、中国国际经济交流中心顶尖专家，整合清华大学、北京大学、人民大学、中央党校、中央财大等高校智库专家资源等，发展成为拥有覆盖经济研究全领域，贴近国家治理与宏观决策前沿，扎根改革开放实践、具有国际化视野的百名顶尖智库专家团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王镜榕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：李凌志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621872712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等13部门：支持4大类15种新业态新模式健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621876751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委7月15日消息，近日，国家发改委等13部门联合下发《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》，明确提出支持4大类15种新业态新模式。在积极探索线上服务新模式方面，大力发展融合化在线教育，积极发展互联网医疗，鼓励发展便捷化线上办公，不断提升数字化治理水平。在加快推进产业数字化转型方面，培育产业平台化发展生态，加快传统企业数字化转型步伐，打造跨越物理边界的“虚拟”产业园和产业集群，发展基于新技术的“无人经济”。在鼓励发展新个体经济方面，积极培育新个体，支持自主就业，大力发展微经济，鼓励“副业创新”，强化灵活就业劳动权益保障，探索多点执业。在培育发展共享经济新业态方面，拓展共享生活新空间；打造共享生产新动力，探索生产资料共享新模式，激发数据要素流通新活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200715/c621876751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>