<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 10:52:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>向动态清零发起总攻 坚决防止疫情反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部等十部门出台政策 推动制造业有序转移</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国防疫总策略和总方针对奥密克戎变异株仍然有效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务执法第二批“首违不罚”清单出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平1月17日出席2022年 世界经济论坛视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP生效两周，中企得到哪些实惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国报告预测全球经济—— 今明两年增长4%和3.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636031917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636031917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：今年将在六大领域加快标准体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636031900.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636031900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行董事长刘连舸：全球流动性变化对金融机构而言机遇和挑战并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636034097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 1月15日，中国银行董事长刘连舸在出席“全球财富管理论坛 上海苏河湾峰会”致辞中表示，2021年全球金融资产价格不断走高，资产管理规模持续增长，银行业盈利得到明显改善，部分原因在于全球流动性充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘连舸认为，全球史无前例的宽松政策改善了全球流动性，推动经济从疫情冲击中恢复。据国际货币基金组织估计，2020年全球货币与财政政策释放的流动性规模占全球GDP比重超过20%。截至2021年底，全球前十大经济体央行累计加总的资产负债表规模超过35万亿美元，较疫情前增长50%以上。宽松的流动性改善了企业、居民和金融机构资产负债表，推动全球经济走向复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，刘连舸认为，当前流动性推动的全球经济复苏更多是表面繁荣，实体经济竞争力和企业生产率没有实质性提升。流动性泛滥导致的复苏分化、物价走高、债务攀升、金融资产价格泡沫和跨境资本无序流动，为未来经济增长埋下风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全球经济“K型”复苏，不同经济体、不同群体之间分化严重。发达经济体财政货币政策支持力度较大，主要经济体GDP已恢复至疫前水平，复苏进程快于发展中经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全球需求快速回暖，通胀全面上行。2021年随着经济和消费活动逐渐重启，被压抑的需求快速释放，主要经济体国际贸易和社会零售品销售都超过疫情前。全球能源、芯片、物流、劳动力等领域供应瓶颈加剧，供需缺口扩大，全球通胀全面上行。2021年全球CPI涨幅约为4.3%，较2020年提高1.2个百分点，为2012年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全球经济发展更加依赖债务融资，政府和私人部门负债率不断走高。疫情以来，全球融资成本降低，政府、企业、居民杠杆率攀升至历史高位。截至2021年三季度，政府、企业、居民部门的全球债务占GDP比重分别为104%、98%和65%，分别较疫情前提高15.5个百分点、5.5个百分点和3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是全球金融市场虚假繁荣，与实体经济背离程度加大。疫情以来，各国超发的货币大量流入股市、房地产等金融市场，资产泡沫化日益严重。在全球艰难复苏形势下，2021年全球MSCI股指上涨19%，美国、欧元区、加拿大、俄罗斯、巴西等主要经济体房地产价格指数均升至历史最高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是跨境资本大规模流动，市场联动性显著增强。国际清算银行统计，截至2021年二季度，全球跨境信贷和债券融资流动性规模高达17.9万亿美元，较疫情前增长10.4%，其中美元流动性占比接近四分之三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘连舸认为，2022年全球流动性将面临拐点。美联储将加快收紧货币政策，市场预计最快将在3月份启动加息，缩表时点也将提前。欧洲央行宣布将于2022年3月份结束紧急抗疫购债计划。英国、挪威、新西兰等发达经济体以及部分新兴经济体已提前进入加息周期。2022年全球流动性增速将放缓甚至下降，全球利率中枢将抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一变化对金融机构而言，机遇和挑战并存。从积极方面看，一是利率水平上升将改善金融机构净息差，有助于提升金融机构盈利水平。二是美联储货币政策正常化将助推美元升值，美元资产回报率将会提高，全球化的金融机构可通过资产负债结构调整改善自身资产质量和盈利状况。三是流动性收紧有助于平抑全球商品价格上涨趋势，从货币供应端缓解发达经济体通胀高企问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消极方面看，一是金融市场波动将成为主要风险点。股市和债市资产价格可能大幅回调，企业和居民债务风险将提高，违约风险加大，金融机构信用风险和流动性风险可能上升。二是金融领域的环境变化将逐渐蔓延至实体领域，流动性收紧将会降低金融机构风险偏好，可能给尚未恢复元气的实体经济部门带来新的融资约束，企业信贷和债券违约概率将会增大，对金融机构资产质量带来一定挑战。三是从过往经验看，全球货币环境趋紧对新兴经济体的影响远大于发达经济体。当前部分新兴经济体已经暴露出明显的汇率波动问题和主权债务风险，2022年全球流动性变化可能引发新一轮金融动荡。（记者/袁元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636034097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长许宏才：发挥奖补机制作用 将进一步撬动全国新增普惠贷款额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部副部长许宏才：发挥奖补机制作用将进一步撬动全国新增普惠贷款额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为财政部副部长许宏才出席全球财富管理论坛.上海苏河湾峰会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京1月15日电(记者何凡闫雨昕)全球财富管理论坛.上海苏河湾峰会于15-16日举行。财政部副部长许宏才在此间表示，近年来，各级财政部门认真贯彻落实党中央国务院决策部署，精准实施积极的财政政策，加强与货币政策等宏观政策的协调配合，发挥财政在稳定经济中的关键作用，有力推动了经济平稳运行和高质量发展。财政部会同中国人民银行、银保监会，将财政支持民营和小微企业金融服务综合改革试点城市的相关奖补政策措施，升级为中央财政支持普惠金融发展示范区奖补政策，预计将进一步撬动全国新增普惠贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才指出，国家宏观调控，既需要各项宏观政策合理分工，发挥各自优势，也需要协同配合、同向发力。近年来，财政部积极推动财政政策与货币政策以及就业、产业、投资、消费、区域等政策的紧密配合，特别是加强财政与货币政策的协调联动。在总量调节方面，共同推动经济稳定、健康发展；在结构调节方面，综合运用融资担保、贷款贴息、奖励补助等方式，引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政支持普惠金融发展示范区奖补政策，是指中央财政通过普惠金融发展专项转移支付安排奖补资金，支持示范区普惠金融发展。奖补资金由示范区统筹用于支小支农贷款贴息、支小支农贷款风险补偿、以及政府性融资担保机构涉农业务降费奖补、资本金补充、风险补偿等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，财政部会同相关部门启动财政支持深化民营和小微企业金融服务综合改革试点城市工作。2020年以来，很多试点城市围绕统筹支持疫情防控和复工复产，创新出台了大量支持民营和小微企业融资的政策措施，在稳企业保就业、对冲经济下行压力等方面发挥了积极作用。而在全面总结试点城市奖补政策实施经验的基础上，示范区奖补政策进行了进一步优化完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，作为试点城市奖补政策的“2.0版”，示范区奖补政策调整为根据绩效考核结果分三档奖补，东部地区奖补档次为3000万元、4500万元、6000万元，中西部和东北地区奖补档次为5000万元、7500万元、1亿元。此外，每年根据绩效考核结果从5个计划单列市中确定3个示范区，奖补资金3000万元。最高与最低档次奖补资金相差1倍，充分实现正向激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议由全球财富管理论坛主办，以“全球共同复苏下的经济金融新图景”为主题。论坛在新华媒体创意工场以现场和线上结合方式举行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：扩大高水平对外开放 推动重大外资项目加快落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经1月15日讯1月15日，全球财富管理论坛2022年“全球共同复苏下的经济金融新图景”峰会举行。全球财富管理论坛理事长、中国财政部原部长楼继伟在论坛致辞中表示，当前，新冠肺炎疫苗研发成功并投入使用，为全球战胜疫情，恢复生产生活带来了曙光。我们看到世界经济在2021年呈现逐步复苏迹象，但是各地区、各主要经济体、各产业表现差异很大，同时还伴随着强复苏、不均衡、弱供给和高通胀相互交织的复杂局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟进一步表示，作为对外开放的重要领域之一，党的十八大以来，金融改革开放有序推进。中国资本市场对外开放的步伐，不仅没有因疫情而放缓，反而进一步加快。2020年，证监会已经完全取消了证券公司、基金管理公司和期货公司的外资持股比例限制；2021年底，银保监会取消了保险资管公司的外资持股比例限制。展望2022年，中国将继续贯彻新发展理念，加快构建新发展格局。通过扩大高水平对外开放，推动制度型开放，落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：易薇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 《不断做强做优做大我国数字经济》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 《不断做强做优做大我国数字经济》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月15日电 1月16日出版的第2期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《不断做强做优做大我国数字经济》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章强调，近年来，数字经济发展速度之快、辐射范围之广、影响程度之深前所未有，正在成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。面向未来，我们要站在统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局的高度，统筹国内国际两个大局、发展安全两件大事，充分发挥&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）和丰富应用场景优势，促进数字技术和实体经济深度融合，赋能传统产业转型升级，催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，不断做强做优做大我国数字经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，党的十八大以来，党中央高度重视发展数字经济，将其上升为国家战略，从国家层面部署推动数字经济发展。这些年来，我国数字经济发展较快、成就显著。同时，我们要看到，同世界数字经济大国、强国相比，我国数字经济大而不强、快而不优。还要看到，我国数字经济在快速发展中也出现了一些不健康、不规范的苗头和趋势，这些问题不仅影响数字经济健康发展，而且违反法律法规、对国家经济金融安全构成威胁，必须坚决纠正和治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，发展数字经济是把握新一轮科技革命和产业变革新机遇的战略选择。数字经济健康发展，有利于推动构建新发展格局，有利于推动建设现代化经济体系，有利于推动构筑国家竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要加强关键核心技术攻关，加快新型基础设施建设，推动数字经济和实体经济融合发展，推进重点领域数字产业发展，规范数字经济发展，完善数字经济治理体系，积极参与数字经济国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，数字经济事关国家发展大局。要结合我国发展需要和可能，做好我国数字经济发展顶层设计和体制机制建设。各级领导干部要提高数字经济思维能力和专业素质，增强发展数字经济本领，强化安全意识，推动数字经济更好服务和融入新发展格局。要提高全民全社会数字素养和技能，夯实我国数字经济发展社会基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部许宏才：努力实现促投资和防风险的平衡 坚决防止债务过快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯1月15日，中国财政部党组成员、副部长许宏才在“全球财富管理论坛上海苏河湾峰会”上表示，加强地方政府债务管理，防范风险是财政工作的永恒主题，任何时候都不能放松。近年来，财政部在确定新增地方政府债务规模时，努力实现促投资和防风险的平衡，坚决防止债务过快增长，影响财政运行。截至2020年末，地方政府债务余额25.66万亿元，控制在全国人大批准的限额之内。全国政府债务余额46.55万亿元，政府负债率为45.9%，低于国际通行的60%的警戒线，也低于主要市场经济国家和新兴市场国家的水平，风险总体可控。(何奎)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴清：大力支持各类资产管理机构及其专业子公司落户上海</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环)上海市委常委、常务副市长吴清1月15日在全球财富管理论坛.上海苏河湾峰会上表示，经过多年发展，上海国际金融中心建设取得了阶段性成就。同时，作为国际金融中心建设的重要内容，上海全球资产管理中心建设也已经具备了良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴清介绍，一方面，市场规模不断扩大，知名机构加速集聚。初步统计，2021年上海金融市场交易总额2511万亿元。在资管领域，上海资产管理规模约占全国四分之一，全国首家合资理财公司、首家外商独资公募基金管理公司、首家外资保险资管公司等相继落沪。另一方面，创新业务深化开展，多项试点加快落地。上海QFLP、QDLP两项试点规模不断扩大，QFLP试点机构累计82家、授予额度141亿美元；QDLP试点机构累计56家、授予额度55亿美元。同时，在证监会支持下，上海私募股权和创业投资份额转让试点也启动试运行，助力金融与产业资本循环畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，上海将进一步完善金融市场体系、产品体系、机构体系、基础设施体系，不断强化全球资源配置功能，进一步提升全球资产管理中心建设的能级。”吴清强调，重点将推进三方面工作：一是持续扩大对外开放。依托浦东引领区、临港新片区制度创新优势，探索在资产管理数据跨境流动、资金跨境管理等方面先行先试。深化QFLP、QDLP试点，进一步拓宽企业范围、扩大投资领域、简化申请流程。二是不断优化资管营商环境。大力支持各类资产管理机构及其专业子公司落户上海，在人才落户、住房、就医、子女就学等方面提供更大便利。三是加快提升跨行业服务能力。积极组建具有上海特色的资产管理行业协会，打造资管领域国际化服务、跨行业交流、多监管沟通和金融科技赋能的重要载体平台。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长许宏才：构建银担分险机制 助力商业银行加大支农支小信贷投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经1月15日讯1月15日，全球财富管理论坛2022年“全球共同复苏下的经济金融新图景”峰会举行。中国财政部党组成员、副部长许宏才在会上表示，国家宏观调控既需要各项宏观政策合理分工，发挥各自优势，也需要协同配合、同向发力。近年来，财政部积极推动财政政策与货币政策以及就业、产业、投资、消费、区域等政策的紧密配合，特别是加强财政与货币政策的协调联动。在总量调节方面，共同推动经济稳定健康发展；在结构调节方面，综合运用融资担保、贷款贴息、奖励补助等方式，引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是发挥政府性融资担保的增信作用。推动国家融资担保基金扩大业务规模，构建银担分险机制，发挥再担保“稳定器”“放大器”作用，助力商业银行加大支农支小信贷投入。截至2021年末，基金累计再担保合作业务达1.46万亿元，服务118万户各类市场主体；合作机构平均担保费率降至0.82%，当年为融资主体节约担保费超过100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥贷款贴息的杠杆撬动作用。中央财政对城镇登记失业人员等重点就业群体申请贷款，以及吸纳上述群体就业的小微企业申请贷款给予贴息支持，助力大众创业、万众创新。为应对疫情影响，进一步推动创业担保贷款增量扩面，2021年中央财政拨付创业担保贷款贴息和奖补资金63亿元，同比增长65.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥奖补资金对金融服务的激励保障作用。开展财政支持深化民营和小微企业金融服务综合改革试点城市工作。2021年安排奖励资金支持60个试点城市因地制宜，完善信贷风险补偿或融资担保机构资金补充机制。会同人民银行、银保监会，将这项政策升级为中央财政支持普惠金融发展示范区奖补政策，预计将进一步撬动全国新增普惠贷款规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥财政货币政策工具的协同作用。2020年，通过中国人民银行提供专项再贷款、中央财政贴息的方式，支持金融机构向疫情防控重点保障企业提供优惠贷款，助力防疫物资稳产保供，中央财政拨付资金支持6606家企业获得优惠贷款2396亿元，企业实际贷款利率约为1.23%。2021年，出台疫苗生产运输企业优惠贷款贴息政策，继续通过财政货币政策工具协同方式，支持金融机构向疫苗生产运输企业提供优惠贷款。此外，金融机构积极发挥作用，在促进地方经济增长、政府债券发行等方面，也提供了有力有效支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：易薇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平将出席2022年世界经济论坛视频会议 外交部：习近平主席出席2022年世界经济论坛视频会议并发表演讲具有重大意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月14日电 外交部发言人华春莹14日宣布：应世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布邀请，国家主席习近平将于1月17日在北京出席2022年世界经济论坛视频会议并发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月14日电 （记者成欣、伍岳）外交部发言人汪文斌1月14日表示，中国国家主席习近平出席2022年世界经济论坛视频会议并发表演讲，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布邀请，习近平主席将于1月17日在北京出席2022年世界经济论坛视频会议并发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌在14日例行记者会上说，当前，新冠肺炎疫情仍在肆虐，世界经济复苏不确定因素增多，南北发展鸿沟不断扩大，经济全球化遭遇逆流，人类面临前所未有的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席与会并发表演讲，在此背景下具有重大意义。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，疫情暴发以来，中方积极开展国际抗疫合作，促进世界经济稳定复苏，推动完善全球治理，同各国携手应对共同挑战。中方将继续致力于维护和践行真正的多边主义，愿与各国加强合作、共克时艰，为疫情后的世界发展贡献中国智慧、中国力量，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘桂平：深入实施小微企业金融服务能力提升工程 进一步加大对首贷、续贷、信用贷的支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环)中国人民银行副行长刘桂平1月15日在全球财富管理论坛.上海苏河湾峰会上表示，要充分发挥小微企业和个体工商户等市场主体的作用，持续夯实稳增长、保就业的基础。金融活水与小微企业相伴相生，小微企业是金融机构的主要客群，金融系统肩负着托举小微企业和个体工商户有效发展的责任与使命。要充分发挥好接续转换的市场化货币政策工具的撬动作用，深入实施小微企业金融服务能力提升工程，进一步加大对首贷、续贷、信用贷的支持力度，持续破解小微企业融资难题，为经济的持续健康发展奠定坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：资管行业要积极服务产业升级转型，不断强化养老保障、扎实推动共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委委员、副主席曹宇表示，当前，我国发展不平衡不充分的问题仍然突出，创新能力不足、城乡区域发展和收入分配差距仍然较大。实现高质量发展是解决这些问题的根本路径。资管行业是现代金融业的重要组成部分，要在推动高质量发展中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;1月15日消息 全球财富管理论坛（GAMF）上海苏河湾峰会于1月15日―1月16日举行，论坛主题为“全球共同复苏下的经济金融新图景”，银保监会党委委员、副主席曹宇发表题为《促进银行业保险业资管业务高质量发展》的主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹宇表示，当前，我国发展不平衡不充分的问题仍然突出，创新能力不足、城乡区域发展和收入分配差距仍然较大。实现高质量发展是解决这些问题的根本路径。资管行业是现代金融业的重要组成部分，要在推动高质量发展中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是积极服务产业升级转型。银行业保险业资管产品期限长、规模大，要努力提高金融资源配置的专业性、效率性和灵活性，引导资金进入国民经济关键环节、核心领域。鼓励保险资金通过市场化方式投资产业基金，加大对战略性新兴产业、先进制造业支持力度。支持保险资金和符合条件的资管产品，投资面向科技企业的创业投资基金、股权投资基金，拓宽科技企业融资渠道，支持创新驱动发展。积极探索拓展绿色金融业务，助力实现碳达峰、碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断强化养老保障。我国养老金融体系发育相对滞后，存在有效供给不足、覆盖面不广、长期投资能力不高、抗周期能力不强等问题。资管行业要充分发挥汇集中长期资金、灵活配置资产、穿越周期波动的功能作用，积极帮助城乡居民在整个生命周期管理财富，提升抵御风险能力。资管机构要做好客户画像，针对不同年龄、风险偏好客户群体，丰富养老产品供给。围绕养老产品的长期性和普惠性特点，坚持稳健投资策略、优化期限结构、完善托管模式，不断提高专业管理水平。加强投资者养老金融知识宣传教育，培育长期价值投资理念，树立科学的风险观和收益观，使更多城乡居民对养老金融产品“想了解”“看得懂”“会投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是扎实推动共同富裕。我国已全面建成小康社会，拥有超过4亿人的中等收入群体。资管行业需要主动作为，发挥优势，助力城乡居民资产保值增值，增加财产性收入，将国民经济改革发展红利转化为可分享的投资收益，广泛惠及人民群众。银行保险机构作为基础金融服务提供者，更需要着眼于帮助大众投资者，特别是中低收入群体管理好财富，配置好资源，为实现共同富裕贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈四清：用创新引领 拓展绿色金融服务边界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界1月15日消息全球财富管理论坛(GAMF)上海苏河湾峰会于1月15日—1月16日举行，论坛主题为“全球共同复苏下的经济金融新图景”，中国工商银行董事长陈四清表示，金融作为现代经济的核心，必须承担起应有责任使命，要把绿色、低碳、可持续的理念全面引入现代金融体系建设，不断提升金融助力绿色转型的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体体现在：一是坚持服务实体，加快绿色金融发展。根据实体经济转型需要，前瞻调整投融资布局，引导和撬动各类资源流向低碳循环经济领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持创新引领，推出更多精准适配的金融产品，大力发展绿色债券、基金、保险、碳金融等工具，拓展绿色金融服务边界，提升服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是统筹好发展和减排、整体和局部、短期和中长期的关系，推动绿色转型建立在经济可承受基础上，走安全降碳之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动构建公平合理、合作共赢的绿色金融治理体系，强化金融服务ESG理念，着力缩小国家区域、城乡之间绿色发展的差距。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹宇：2021年末保本理财、不合规短期理财产品实现清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环)银保监会副主席曹宇1月15日在全球财富管理论坛.上海苏河湾峰会上表示，截至2021年末，保本理财、不合规短期理财产品实现清零，绝大部分银行如期完成理财存量整改任务，特别是中小银行已按时完成整改工作，为银行理财业务健康发展奠定坚实基础。保险资管产品基本实现净值化转型，产品投资运作进一步规范。融资类信托占比不断下降，通道业务大幅压降，不合规信托项目累计压降超80%。一些复杂嵌套、池化运作等高风险业务得到整治清理，资金空转、脱实向虚得到根本扭转。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《不断做强做优做大我国数字经济》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月15日电 1月16日出版的第2期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《不断做强做优做大我国数字经济》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章强调，近年来，数字经济发展速度之快、辐射范围之广、影响程度之深前所未有，正在成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。面向未来，我们要站在统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局的高度，统筹国内国际两个大局、发展安全两件大事，充分发挥&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）和丰富应用场景优势，促进数字技术和实体经济深度融合，赋能传统产业转型升级，催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，不断做强做优做大我国数字经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，党的十八大以来，党中央高度重视发展数字经济，将其上升为国家战略，从国家层面部署推动数字经济发展。这些年来，我国数字经济发展较快、成就显著。同时，我们要看到，同世界数字经济大国、强国相比，我国数字经济大而不强、快而不优。还要看到，我国数字经济在快速发展中也出现了一些不健康、不规范的苗头和趋势，这些问题不仅影响数字经济健康发展，而且违反法律法规、对国家经济金融安全构成威胁，必须坚决纠正和治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，发展数字经济是把握新一轮科技革命和产业变革新机遇的战略选择。数字经济健康发展，有利于推动构建新发展格局，有利于推动建设现代化经济体系，有利于推动构筑国家竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要加强关键核心技术攻关，加快新型基础设施建设，推动数字经济和实体经济融合发展，推进重点领域数字产业发展，规范数字经济发展，完善数字经济治理体系，积极参与数字经济国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，数字经济事关国家发展大局。要结合我国发展需要和可能，做好我国数字经济发展顶层设计和体制机制建设。各级领导干部要提高数字经济思维能力和专业素质，增强发展数字经济本领，强化安全意识，推动数字经济更好服务和融入新发展格局。要提高全民全社会数字素养和技能，夯实我国数字经济发展社会基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部业务主管社会组织贯彻落实党中央部署要求 聚焦基层关切扎实为民服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，民政部业务主管社会组织不断提高政治站位、强化责任担当，积极贯彻落实党中央关于防汛救灾、乡村振兴、援疆援藏、为群众办实事等部署要求，发挥自身优势，动员社会力量，踊跃捐款捐物，积极参与基层社会治理，助力为基层群众和特殊群体提供基本民生保障和社会服务，努力走好社会组织第一方阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　及时响应防汛救灾。发挥社会组织资源优势，迅速募集资金，动员社会力量，第一时间参与洪涝灾害地区抗洪救援和灾后重建等工作。中华慈善总会在多个公益平台上为河南、山西等洪涝灾害地区筹集款物1.35亿元，联合波司登公益基金会捐赠防寒服，协调蓝天救援队参与灾区紧急救援。中国慈善联合会、中国社会工作联合会等社会组织向行业发出倡议，收集、发布对接需求，联络动员救援队伍，引导会员单位积极参与防汛救灾。阿里巴巴公益基金会、腾讯公益慈善基金会、国家电网公益基金会、万科公益基金会、东润公益基金会等社会组织向河南、山西等灾区捐资超4.06亿元，用于筹措救灾物资、实施紧急救援和灾后重建。中社社会工作发展基金会组织协调应急救援专业力量，参与实施河南抗洪、上海抗台风救援行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极参与乡村振兴。响应乡村振兴国家战略，汇聚慈善力量，对中西部广大乡村地区实施农业产业、教育、医疗、养老、助孤等帮扶支援，助力乡村振兴。国家电网公益基金会捐赠4800余万元，用于支持实施“国网赋能乡村工程”，助力湖北、青海等地开展基础设施建设、产业发展、“救急难”、文教卫生、帮扶培训等项目。阿里巴巴公益基金会协同集团力量，推出“热土计划”，聚焦产品、人才、科技三大领域，为欠发达县域提供因地制宜的乡村振兴助力。中国社会福利基金会近年累计捐资2000余万元，支援江西省遂川县、莲花县等革命老区农业产业帮扶和公共服务设施建设等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主动助力援疆援藏。贯彻落实党中央援疆援藏决策部署，调动慈善资源向新疆、西藏及四省藏区困难群体倾斜。中华慈善总会积极加大慈善医疗救助力度，援助新疆、西藏等地基层卫生教育事业，助力抗疫、改善民生，捐赠款物合计4370万元。国家电网公益基金会向西藏措勤县捐赠2000万元，用于实施基础设施建设、优秀干部职工扶智等对口支援项目。万科公益基金会与西藏自治区林业和草原局建立战略合作关系，发起推动“珠峰雪豹保护计划”，项目累计捐资1100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦服务特殊群体。积极履行社会责任，以关爱老幼妇病残等弱势群体为重点，扎扎实实为群众办实事。周大福慈善基金会聚焦儿童健康发展，捐赠1310万元支持香港大学深圳医院引进康复治疗设备，设立儿童康复医疗技术服务中心；与陈香梅公益基金会等慈善组织开展农村留守儿童和困境儿童关怀，资助推动儿童性教育、事实孤儿助养、特殊儿童群体心理疏导和教育服务等项目。爱慕公益基金会关注女性健康，捐赠5500余个义乳，价值约550万元。中国老年医学学会积极开展“发展老年医学、服务老年健康”公益活动，组织600余位专家分赴革命老区、藏区开展医学科普宣教、疾病防控与健康保障巡讲、义诊等系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国社会组织动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长许宏才：加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　将坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资，党政机关坚持过紧日子，严守财政纪律，坚决遏制新增地方隐性债务，加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融界1月15日消息全球财富管理论坛(GAMF)上海苏河湾峰会于1月15日—1月16日举行，论坛主题为“全球共同复苏下的经济金融新图景”，财政部副部长许宏才发表题为《发挥财政职能作用支持经济稳定健康发展》的主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，近年来，各级财政部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，精准实施积极的财政政策，加强与货币政策等宏观政策的协调配合，发挥财政在稳定经济中的关键作用，有力推动了经济平稳运行和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕国家宏观调控总体目标，财政部加强逆周期和跨周期调节有机结合，合理确定财政政策的力度和结构，统筹把握好财政政策的时度效，不断增强财政在稳定宏观经济中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才称，减税降费是财政调控的重要工具，也是各国拉动经济增长的普遍做法。据统计，“十三五”时期减税降费累计超过7.6万亿元，税收占国内生产总值比重降至15.2%。2021年，进一步优化和落实减税降费政策，对稳定市场主体，保障就业和民生、促进经济高质量发展发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才介绍，从2020年开始，中央财政新设立了财政资金直达机制，这是财政宏观调控方式的重大创新。在直达机制设立之初，主要是为了应对疫情冲击，将新增财政赤字和抗疫特别国债1.7万亿元直达市县基层、直接惠企利民。从2021年起建立常态化实施财政资金直达机制，资金范围扩大到了2.8万亿元，基本实现了中央民生补助资金全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才强调，与其他转移支付资金相比，直达资金在坚持现行财政体制不变、资金管理权限不变和保障主体责任不变的“三不变”原则基础上，在管理和使用方面有三个重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，主动作为，逐步建立起一套贯穿预算编制、执行和监督全过程的政策体系，不折不扣地落实过紧日子的要求，腾出更多资金用于保证和改善民生，让人民群众更好共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才强调，防范风险是财政工作的永恒主题，任何时候都不能放松。近年来，我们牢固树立底线思维，坚持“开前门、堵后门”，强化地方政府债券“借、用、管、还”全流程管理，不断完善防范化解地方政府债务风险的制度体系，提高财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才指出，国家宏观调控既需要各项宏观政策合理分工，发挥各自优势，也需要协同配合、同向发力。近年来，财政部积极推动财政政策与货币政策以及就业、产业、投资、消费、区域等政策的紧密配合，特别是加强财政与货币政策的协调联动。在总量调节方面，共同推动经济稳定健康发展；在结构调节方面，综合运用融资担保、贷款贴息、奖励补助等方式，引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才最后强调，将坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资，党政机关坚持过紧日子，严守财政纪律，坚决遏制新增地方隐性债务，加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，推动稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636033973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部许宏才：引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯1月15日，中国财政部党组成员、副部长许宏才在“全球财富管理论坛上海苏河湾峰会”上表示，加强财政与货币政策的协调联动，在总量调节方面，共同推动经济稳定健康发展；在结构调节方面，综合运用融资担保、贷款贴息、奖励补助等方式，引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业。(何奎)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民财评：11493.6亿元！外资对中国发展前景预期积极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日商务部公布的数据显示，2021年中国实际使用外资金额11493.6亿元人民币，同比增长14.9%。在全球经济深陷新冠疫情泥淖的大背景下，中国成为跨国投资的重要“避风港”，引资规模再创历史新高！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期看，这是外资对中国营商环境的充分认可。2021年，中国吸引外资突破万亿元，得益于中国经济的稳中向好、巨大的市场潜力以及营商环境的持续优化。在过去一年中，面对不稳定不确定因素的持续增加，为稳住外贸外资的基本盘，商务系统积极从市场准入、政策支持、平台建设、投资促进与保护等方面不断发力，积极落实外资企业公平待遇，并根据外资企业的共性诉求，不断推出稳外资新举措，持续营造市场化、法治化、国际化的营商环境。商务部、发改委等部门接连对稳外资工作进行部署，其中商务部发布的《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》中，从5个方面提出22条具体举措，明确了2021年稳外资的基本路径。与此同时，各地方政府大力优化营商环境，各种惠企政策层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期看，这是外资对中国发展前景的积极预期。当前，国际政治经济格局复杂多变，单边主义、贸易保护主义不断蔓延，各国对跨境投资的审查也更加苛刻。在这种背景下，中国持续保持第一大外资流入国，凸显出外资对中国坚定不移扩大对外开放的认可与信心。过去五年里，中国不断缩减负面清单、扩大外资准入，特别管理措施分别由93项、122项减至31项、27项。目前，2021年版外资准入负面清单已发布并开始执行，进一步放宽了对采矿、制造、能源以及信息技术等方面的准入限制。值得一提的是，在商务部制定的《“十四五”利用外资发展规划》中，对“十四五”期间外商准入范围、外资利用结构、外资管理体制等方面进行了具体要求，包括累计实际吸收外商直接投资7000亿美元的目标，都为外商投资释放出更加积极的信号。此外，在加快构建新发展格局的过程中，消费市场规模持续扩大，高质量商品和服务需求不断升级，以及碳达峰、碳中和行动加快推进，更为全球外商提供了广阔的投资前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前全球疫情持续蔓延，产业链供应链的不稳定不确定性也在进一步上升，这使得我们在保持乐观的同时，也应该清醒地认识到未来吸引外资仍然面临压力和挑战。2021年12月召开的中央经济工作会议对中国接下来利用外资工作作出了部署，其中明确提出了要进一步加大吸引外资力度，落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地。面对利用外资的新形势、新挑战，中国的商务工作也将在稳中求进的基调下，从扩大开放水平、优化投资环境、推动平台建设以及加强服务保障等多方面着手，推动稳总量、优结构、提质量，使中国吸引外商投资的综合竞争力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636032187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>