<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 08:45:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院提出举措为创新“松绑”：赋予科研人员更大的经费管理权等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月我国进出口同比增长24.5%―― 外贸高质量发展迈出坚实步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前7个月，我国进出口总值21.34万亿元人民币（下同），同比增长24.5%，比2019年同期增长22.3%。日前，商务部外贸司负责人表示，1―7月，我国外贸快速增长、快中趋稳、稳中向好，有力服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，外贸高质量发展迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口规模实现快速增长。1―7月，进出口、出口、进口规模分别为21.34、11.66、9.68万亿元，均创历史同期新高，同比分别增长24.5%、24.5%、24.4%，均为10年来新高，两年平均增速分别为10.6%、10.9%、10.2%。7月当月，进出口3.27万亿元，为历史单月次高，仅次于今年6月的3.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际市场需求继续恢复。传统市场增长平稳。对美国、欧盟、日本等传统市场出口合计增长22.6%，拉高整体出口增速11.5个百分点。与新兴市场贸易合作不断深化。对东盟、拉美、非洲等新兴市场出口合计增长26.5%，占比较去年同期提高0.8个百分点至49.8%，拉高整体出口增速13个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类市场主体富有活力。1―7月，民营企业出口增长30.1%，占比较去年同期提高2.4个百分点至56.8%，拉高整体出口增速16.4个百分点。国有企业、外资企业出口分别增长16.7%、17.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口商品结构不断优化。机电产品出口同比增长25.5%，占比较去年同期提高0.5个百分点至59%，拉高我出口增速14.9个百分点。1―6月，中间品出口同比增长34%，占比提升2.2个百分点至50.7%，为全球经贸复苏提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多种贸易方式蓬勃发展。一般贸易方式出口占比较去年同期提高1.5个百分点至61.1%，产业基础更加稳固，自主发展能力增强。加工贸易出口同比增长12.3%，区域布局进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸发展新动能持续增强。外贸新业态持续高速增长。1―6月，跨境电商出口同比增长44.1%，市场采购贸易方式出口同比增长49.1%，合计拉高整体出口增速4.2个百分点。新能源汽车带动汽车出口增长。1―7月，汽车出口同比增长102.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将持续关注外贸发展宏观环境变化和微观主体困难，持续推进优进优出、贸易产业融合和贸易畅通‘三大计划’，努力完成全年量稳质升目标任务。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三新”经济快速增长 各项分类指数均有提升 经济发展新动能更加强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　培育壮大发展新动能是加快产业转型升级、增强经济发展动力、推动高质量发展的重要举措。国家统计局近日发布，2020年我国经济发展新动能指数为440.3，比上年增长35.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结果表明，2020年，尽管遭受新冠肺炎疫情的严重冲击，以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新商业模式为主要内容的经济发展新动能实现逆势快速增长，经济展现出良好的韧性活力，成为推动经济高质量发展的强大支撑。”国家统计局统计科学研究所所长闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络经济指数增长最快，对总指数增长贡献最大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济发展新动能指数是以新产业、新业态、新商业模式（简称“三新”）为主要内容的统计指标体系，反映经济新动能发展的趋势和进程，包括网络经济指数、经济活力指数、创新驱动指数、知识能力指数、转型升级指数五大分类指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据“三新”经济发展的新情况新特点，本次测算对原有统计指标体系进行修订完善。根据最新指标体系，2015―2020年我国经济发展新动能指数分别为119.6、146.9、191.2、257.9、325.5和440.3，分别比上年增长19.6%、22.8%、30.2%、34.9%、26.2%和35.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年各项分类指数均有提升，其中网络经济指数为1323.6，比上年增长54.8%，对总指数增长贡献率为81.7%。网络经济指数增长最快，对总指数增长贡献最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网用户持续扩容。2020年底，我国移动互联网用户数达13.49亿户，比上年增长2.3%；移动互联网接入流量达1656亿GB，分别是2019年和2014年的1.36倍和80.3倍；固定互联网宽带接入用户达4.8亿户，比上年增长7.6%。“网络信息技术日益成熟，网络基础设施不断完善，5G基建加快布局，物联网建设深入推进，有力支撑网络经济快速增长。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态不断涌现。在线办公、远程问诊、无接触配送等业务更广泛开展，2020年，我国电子商务平台交易额达37.2万亿元，按同比口径计算，比上年增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新消费快速增长。2020年，全国网上零售额11.76万亿元，按可比口径计算，比上年增长10.9%。“适应疫情防控要求下出现的消费新需求，网络零售新业态不断涌现，消费场景深入拓展。”闾海琪介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年‘三新’经济增加值占GDP比重约17.08%，经济发展新动能更加强劲。”国务院发展研究中心研究员、中国国际发展知识中心研究组织处处长龙海波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新能力不断提升，为培育壮大新动能提供坚实保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，创新驱动指数为239.1，比上年增长18.1%，增速仅次于网络经济指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国持续加大基础研究投入，提升原始创新能力，加快推进关键核心技术攻关，全力开展疫情防控应急科研攻关，科技创新取得新进展，涌现出一批新成果，为培育壮大新动能提供坚实保障。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费支出与GDP之比为2.4%，比上年提高0.16个百分点；每万名R&amp;amp;D人员专利授权数达到4639件，比上年大幅增长34.6%，是2014年的2.1倍；技术市场成交合同金额28251.5亿元，比上年增长26.1%，技术要素市场保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙海波表示，我国统筹疫情防控和经济社会发展，在全球率先实现了复工复产，率先实现经济正增长，这离不开创新驱动发展战略的深入实施。“以数字化、智能化推动复工复产，又在复工复产过程中实现产业数字化、智能化升级，我国经济结构能保持持续优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新能力提升，离不开创新人才集聚。大力发挥人力人才资源优势，持续强化创新人才培养，我国知识能力建设不断推进。2020年，知识能力指数为163.7，比上年增长10.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要构成指标看，2020年，经济活动人口中硕士及以上学历人口占比1.08%，比上年提高0.13个百分点，我国高学历、高技能人口比例逐年稳步提升。2020年，我国每万名就业人员R&amp;amp;D人员全时当量为523.5人年，比上年增长9.0%，人力资本稳步积累，知识能力根基有效筑牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场活力不断激发，经济发展韧性持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，经济活力指数为324.1，指数值仅次于网络经济，比上年增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国新登记注册市场主体数量2502万户，比2019年净增124.6万户，增长5.2%。“去年，我国日均新登记企业2.2万户，年末市场主体总数达1.4亿户，折射出经济复苏良好势头。”闾海琪介绍，去年我国实际使用外资1443.7亿美元，增长4.5%；高技术产业实际使用外资428亿美元，增长9.5%，体现出我国市场的强大活力与吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闾海琪分析，各级政府着力推进职能转变，监管方式不断完善，营商环境持续优化，促使创业创新蓬勃发展，新增市场主体快速增长，进一步激发经济活力，增强了经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五个指标中，转型升级指数为150.7，增长3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略性新兴产业快速发展。2020年，我国战略性新兴产业增加值占GDP比重为11.7%，比上年提高0.2个百分点，比2014年提高4.1个百分点。“我国积极应对疫情挑战，加强工作统筹调度，出台一系列政策举措支持新兴产业。特别是深入实施工业互联网创新发展战略，培育集成电路产业和软件产业，创建人工智能创新应用先导区，大力支持新能源汽车产业，促进新产业成长壮大。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业占比持续提升。2020年，我国高技术制造业增加值比上年增长7.1%，比规模以上工业增加值增速快4.3个百分点，占规模以上工业增加值比重达15.1%，比上年提高0.7个百分点，产业呈现集群化、信息化和智能化发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长期看，提升知识能力指数和转型升级指数，是提升经济发展新动能的关键。这两个维度未来发展潜力很大，需久久为功。”龙海波说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发文！加大科研人员激励力度 吸引民间资本支持科技创新创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631835586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》（下称《意见》）13日正式发布，进一步激励科研人员多出高质量科技成果，为实现高水平科技自立自强作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中包括多项重要措施：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化预算编制。进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快经费拨付进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大科研人员激励力度。提高间接费用比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展财政科研经费投入渠道。发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋予科研人员更大经费管理自主权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，简化预算编制。进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算。直接费用中除50万元以上的设备费外，其他费用只提供基本测算说明，不需要提供明细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下放预算调剂权。设备费预算调剂权全部下放给项目承担单位，不再由项目管理部门审批其预算调增。项目承担单位要统筹考虑现有设备配置情况、科研项目实际需求等，及时办理调剂手续。除设备费外的其他费用调剂权全部由项目承担单位下放给项目负责人，由项目负责人根据科研活动实际需要自主安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大经费包干制实施范围。在人才类和基础研究类科研项目中推行经费包干制，不再编制项目预算。项目负责人在承诺遵守科研伦理道德和作风学风诚信要求、经费全部用于与本项目研究工作相关支出的基础上，自主决定项目经费使用。鼓励有关部门和地方在从事基础性、前沿性、公益性研究的独立法人科研机构开展经费包干制试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日召开的国务院常务会议确定了进一步改革完善中央财政科研经费管理的措施。其中包括简化预算编制，将预算科目从9个以上精简为3个。将设备费等预算调剂权全部下放给项目承担单位，并对基础研究类和人才类项目推行经费包干制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来中央财政科研经费管理制度持续完善。中办、国办早在2016年就印发了《关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见》，合并会议费、差旅费、国际合作与交流费科目。此次《意见》又将预算科目再度精简为3个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，预算科目的精简、预算调剂权的下放、扩大经费包干制实施范围等措施，给予了科研人员更大的经费管理自主权，有利于遵循科研活动规律，适应科研活动实际需要，调动科研创造的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还要求，加快经费拨付进度，提高间接费用比例。间接费用按照直接费用扣除设备购置费后的一定比例核定，由项目承担单位统筹安排使用。其中，500万元以下的部分，间接费用比例为不超过30%，500万元至1000万元的部分为不超过25%，1000万元以上的部分为不超过20%；对数学等纯理论基础研究项目，间接费用比例进一步提高到不超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸引民间资本支持科技创新创业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，拓展财政科研经费投入渠道。发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。优化科技创新类引导基金使用，推动更多具有重大价值的科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对中证君表示，相关政策主要是突出产学研融合和科技应用商用化落地，促进基础研究与需求导向良性互动。这和以前成果导向有区别，在基础科技成果转化方面将更加贴近民用。引导企业参与、吸引民间资本，则体现了产学研融合方向，促进科研成果商业化落地。这将进一步推进我国科研融资渠道的多元化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资本市场来看，相关政策可能利好军品民用和科研院所类上市公司，未来科研院所将进一步放开科技研发并和民营企业合作，加快科研和商业的结合，加快科研成果落地转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月13日收盘，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）深指科研指数上涨0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/69723fa44d266190" id="c275ae03cc16f3cba51252d49a4625cb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631835586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将立法支持有条件地区探索父母育儿假</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631825452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631825452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三孩政策”修改 人口与计划生育法修正草案将于下周提请审议</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631823501.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631823501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升服务实体经济质效 国家外汇管理局推出一揽子便利化举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在国际收支中，经常项目涉及货物、服务的跨境交易及个人用汇，与实体经济、百姓日常生活密切相关，是重要的民生工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家外汇管理局经常项目管理司主动适应对外开放新形势，用深化改革的办法持续优化营商环境，陆续推出一揽子便利化举措，不断提升服务实体经济的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;简政放权 提升贸易外汇收支便利化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易外汇收支便利化试点后，我们可以通过电子化渠道向试点银行报送相关资料，每月可以节省6天单据整理时间。同时银行凭汇款指令仅需5分钟就为我们办理了1笔付汇，大大节约了我们往返银行的脚底成本，提升了企业资金周转效率。”某机电企业有关负责人高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行和企业依法合规意识和内部管理能力显著提升，对贸易结算便利化的诉求也愈加强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国家外汇管理局经常项目管理司出台贸易外汇收支便利化试点政策，精简业务办理的流程与材料，赋予审慎合规、信用优良的银行与企业更多自主权，引导市场形成“企业越诚信、手续越便利”“银行越合规、审核越自主”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，进一步优化贸易外汇收支便利化试点实施方案，允许非关联企业服务贸易代垫分摊费用直接在银行办理，将退汇和离岸转手买卖纳入实施优化单证审核的业务范畴。截至目前，试点范围已扩大至全国24个地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，面对政务服务电子化趋势，国家外汇管理局经常项目管理司通过全国联网，丰富数据基础，实现核验入口、操作标准以及纸质与电子核验的“三统一”，支持银行跨地区、跨银行核验全国税务备案信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月初，国家外汇管理局联合税务总局发布补充公告，便利“一次备案，多次付汇”，进一步扩大免于税务备案范围，拓宽网上办理渠道，进一步提升对外付汇便利水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国已办理22万笔网上核验，惠及企业逾4万家。部分银行将网银与税务备案核验系统连接，企业可通过网银发起服务贸易付汇申请，真正实现“足不出户”办理业务，节约了时间成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善机制 提升服务实体经济效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某华侨在国内居住期间突发心肌梗塞住院治疗，金额较大超过5万美元年度便利化额度，银行因其不能提供资金来源证明，无法立即办理外汇存款结汇用以支付医疗费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在电话了解其实际困难后，国家外汇管理局立即联系存款银行对其身份、工作、病情等相关情况予以核实，快速解决汇兑需求，老人得到了及时救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国对外开放步伐加快，包括留学、跨国工作在内的人员跨国交流愈加频繁。根据业务属性，相关学费或薪酬收付及结算业务办理均具有连续性、周期性，但个人每次办理时向银行提交材料基本相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在了解到市场主体对办理流程有精简需求后，今年3月，国家外汇管理局经常项目管理司出台新政，进一步优化留学学费购付汇及薪酬结售汇手续，在首次提供真实性材料后，留学业务存续期内再次到同一银行办理时，无需重复审核，实现银行提效与个人便利的双落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，个人外汇业务涉及主体众多，用汇需求趋于多样化、个性化，客观上难以列举穷尽，在满足真实合规的基础上，国家外汇管理局按照“实质重于形式”原则，给予银行一定特殊业务办理的自主性，以妥善解决个人紧急合理汇兑需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以上率下 形成“以机关带系统”合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提升服务水平，国家外汇管理局经常项目管理司在系统内建立、完善并固化头部银企常态化沟通服务机制，定期为市场主体解疑释惑，做好政策直传直达。针对主体反映集中的名录登记、真实性审核等问题，今年以来已陆续发布6期问题解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，密切跟踪并综合评估政策实施效果，通过按月向市场主体问需、问计、问效等方式，畅通市场沟通渠道，同步收集便利化案例400余例，主动了解并回应银企政策诉求近130项，疏通政策传导“堵点”，实现服务市场主体与夯实政策储备的同步落地，充分释放政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对反映强烈的“急难愁盼”问题，国家外汇管理局经常项目管理司鼓励分局以“敢啃硬骨头”的精神攻坚克难，主动协调多部门会商，在依法合规前提下稳妥高效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，新冠肺炎疫情下部分跨国公司营业收入受损，境外母公司可对其分销亏损予以补偿，由此产生对利润补偿款的业务需求。由于该类业务涉及货物、服务等多领域，业务复杂度较高，尚无可明确适用的外汇管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局经常项目管理司指导分支机构深入研究利润补偿项下特别纳税调整相关法规，多次与税务、银行、会计师事务所等会商，最终在现行政策框架内高效解决该问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，及时总结分支机构工作经验，将此类业务操作规范以政策解答形式明确，推广至全国施行，为今后类似业务提供有效解决方案，有力优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家外汇管理局经常项目管理司将继续以“促便利、防风险”为主线，持续推动“我为群众办实事”活动，把金融为民理念贯穿在政策制定、落地执行和履职全过程，用为市场主体解决的每一件“小事”，促成群众获得感提升这一件“大事”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发文为创新再松绑 优化科技创新类引导基金使用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 陈炜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院办公厅印发《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》（以下简称《意见》），从7方面提出25条举措，为创新再松绑，赋予科研人员更大的经费管理自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步激励科研人员多出高质量科技成果、为实现高水平科技自立自强作出更大贡献，《意见》提出，创新财政科研经费投入与支持方式。拓展财政科研经费投入渠道，发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。优化科技创新类引导基金使用，推动更多具有重大价值的科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。此项由财政部、科技部、人民银行、银保监会、证监会等负责落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，扩大科研项目经费管理自主权。简化预算编制，进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算；下放预算调剂权，设备费预算调剂权全部下放给项目承担单位，不再由项目管理部门审批其预算调增；扩大经费包干制实施范围，在人才类和基础研究类科研项目中推行经费包干制，不再编制项目预算，并鼓励有关部门和地方在从事基础性、前沿性、公益性研究的独立法人科研机构开展经费包干制试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，从三方面完善科研项目经费拨付机制。合理确定经费拨付计划，项目管理部门要根据不同类型科研项目特点、研究进度、资金需求等，合理制定经费拨付计划并及时拨付资金；加快经费拨付进度，财政部、项目管理部门可在部门预算批复前预拨科研经费；改进结余资金管理，项目完成任务目标并通过综合绩效评价后，结余资金留归项目承担单位使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还围绕加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、改进科研绩效管理和监督检查等方面提出多项措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月银行积极配置票据 下半年信贷投放或趋稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张艳芬 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了7月末“一票难求”的状况后，不少银行在8月提前布局，积极配置票据资产。根据央行公布的7月金融统计数据，7月人民币贷款增加1.08万亿元，同比多增905亿元。从细分数据看，这一部分多增主要来自票据，这也意味着银行在7月贷款额度充裕，通过增配票据资产来冲高信贷规模，这也解释了为何7月票据二级市场利率持续走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入8月，银行对票据资产的需求仍延续7月态势。由于票据贴现与转贴可计入商业银行表内信贷，在供需博弈下，8月以来票据市场利率一直在低位震荡，逼近机构的成本临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管8月初市场转贴现利率高开，但不少银行吸取7月“教训”，积极配置票据资产，尤其是大行的买入带动了票据利率下行趋势。8月13日，3个月国股银票转贴现利率收于1.94%，较前一日下行两个基点，较8月首个交易日下行40个基点，票据转贴现利率连续两周窄幅下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾7月最后一个交易日，3个月国股银票转贴利率收于1.22%，较前一日下行50个基点，创下2018年12月以来的最低值。而8月的信贷需求并无明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行下半年长期信贷投放会否明显反弹？国海证券认为，“房地产+城投平台”信贷受限，商业银行需靠票据业务填充额度；监管与业务考核，使得商业银行需靠票据“月末冲量”。在仅靠制造业贷款无法满足信贷需求的情况下，商业银行需靠收购票据填补额度，并由此带来近期的“票据牛市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国海证券分析，当前票据利率与资金利率间的利差已接近历史低位，后续下行空间受限。低利率也有助于推动票据供给抬升，但短期内商业银行资金面宽松与资产欠配现象难以扭转，票据利率强势反弹的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有市场观点预测，随着下半年信贷需求增强，尤其是中长期贷款需求回升，信贷社融增速会逐步趋稳并反弹。申万宏源认为，展望今年社融结构，非标融资和居民购房贷款对社融的拖累预计仍在，但是政府债券预计将迎来转折点，按照“推动今年底明年初形成实物工作量”的要求，再结合各地的发行计划，8、9月政府债券大概率提速发行，将对社融起到明显提振。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市财政局：2020年底北京纳入财政部PPP管理库项目73个 总投资2249.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 董添）8月13日，北京市财政局官微发文，截至2020年底，北京市纳入财政部PPP管理库的项目共计73个，总投资2249.5亿元，吸引社会资本1522.7亿元，涉及交通运输、垃圾污水处理、生态环保、体育等10个公共服务领域，项目落地率为91.8%，居全国第一。此外，从示范效应情况看，轨道交通新机场线、兴延高速公路、冬奥会国家速滑馆等项目已成为行业领域内采用PPP模式的重要参考案例，初步形成了模式能复制、经验能推广、程序能借鉴的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情下发展中国家经济损失超出预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　俄Lenta网站8月10日报道，黑石集团认为，疫情或对发展中国家经济造成不可逆转的损害，原因首先在于新冠疫苗接种速度较慢，抑制经济复苏。其次是当前巴、墨、俄等国央行迫于通胀压力收紧货币政策，限制预算支出。对此，俄政府认为有必要通过提升贷款规模、放宽预算规则来增加预算支出，刺激经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严打违规铁腕执法 “零容忍”高压态势延续</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210814/c631845147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治兴则市场兴，法治强则市场强。依法治市是保障资本市场长治久安的关键抓手，也是市场稳定发展的重要基础。今年，以“零容忍”的态度严打违规、铁腕执法仍是加强资本市场法治建设的重点工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学法学院副教授、博士生导师李睿在接受《证券日报》记者采访时分析称，今年以来，监管层加大对资本市场重大违法案件的查处惩治力度。以证券市场为例，证券主管部门重点查办了一批市场关注度高、影响恶劣的典型案件。从近期证券监督管理机构立案调查的案件情况看，主要涉及财务造假、虚假陈述、操纵市场、内幕交易、利用未公开信息交易等各类违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，资本市场对违法违规行为的处罚延续了‘零容忍’高压监管态势，继续从严从快从重惩处资本市场违法违规行为。”国浩律师（上海）事务所律师朱奕奕对《证券日报》记者表示，就多发、频发的集中点而言，包括违规信披、财务造假、价格操纵、内幕交易等在内的严重违法行为依然是证监会打击的重点，释放出监管层对此类违法违规行为的强监管信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，刑法修正案（十一）落地施行；7月6日，中办、国办印发《关于依法从严打击证券违法活动的意见》。李睿表示，上述法律法规对加快健全证券执法司法体制机制、加大重大违法案件查处惩治力度、推动形成资本市场的良好市场生态作出重要部署。其中，刑法修正案（十一）大幅提高了欺诈发行、违规信息披露造假等犯罪的处罚力度，强化了对控股股东等关键少数人的刑事责任，并明确将保荐人作为犯罪主体追究相关刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会明确，全面贯彻“零容忍”要求，依法全面从严履行监管职责，继续加大对违法违规行为的打击力度，是2021年法治政府建设的工作安排之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续还有哪些“零容忍”监管政策或举措值得期待，李睿建议，监管部门应全面深入对接刑法修正案（十一）的规定要求，重拳打击财务造假、内幕交易、操纵市场等恶性违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李睿补充，重点包括三个方面：一是加大对资本市场财务造假案件中独立财务顾问、会计师事务所、律师事务所等中介机构的同步核查力度，进一步夯实中介机构“看门人”的职责。二是强化对控股股东、实际控制人等“关键少数”的责任追究，特别是针对控股股东、实际控制人组织、指使实施欺诈发行和信息披露行为、背信损害上市公司利益行为，加大惩治力度，形成警示效应。三是进一步构建行政处罚、刑事追责、民事赔偿全面化、立体式的追责体系。通过深化行政监管部门与公安司法机关的执法衔接，建立打击资本市场违法犯罪协调机制；充分借助大数据、云计算、人工智能等现代技术手段，实现精准研判和信息共享；加强舆论引导，多渠道、多平台联合强化对重点案件的执法司法宣传，向市场传递“零容忍”的监管态度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210814/c631845147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月 全国PPP项目数稳步增长</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631845697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 于祥明 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政府和社会资本合作（PPP）项目数量稳步增长。全国PPP项目信息监测服务平台数据显示，今年1至7月各地新增PPP项目228个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部政府和社会资本合作中心发布的全国PPP综合信息平台管理库项目半年报显示，今年上半年，全国PPP综合信息平台项目管理库新入库项目达482个，投资额达7935亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在2017年下半年开始清理退库后，自2020年起PPP项目净入库数呈现稳定增长态势。”大岳咨询董事长金永祥介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国PPP项目信息监测服务平台数据显示，今年1至7月，山西、江西、辽宁新增项目较多。分行业看，城市基础设施新增项目最多，为78个；农林水利、交通运输、社会事业、环保等行业新增项目数也较多。民间投资项目数量也在增加。在1726个民间投资项目中，民营企业单独中标项目843个，联合体中标项目中民营企业控股项目883个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPP项目在“两新一重”、扶贫攻坚、污染防治和绿色低碳等方面发挥了积极作用，支持了国家的重大政策与发展战略。全国PPP综合信息平台管理库项目半年报显示，“两新一重”、污染防治类PPP入库项目数量占比较高。具体来看，上半年新入库“两新一重”项目252个、投资额5241亿元，占全部新入库项目的91.5%；新入库污染防治与绿色低碳项目182个、投资额1810亿元，占全部新入库项目的31.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资咨询有限公司咨询总监吴赟认为，“两新一重”、污染防治类PPP入库项目数量占比高，体现了PPP良性发展的重要价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631845697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市更新政策收紧？住建部：停止过度房地产化开发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确提出，实施城市更新行动。城市更新应该怎么实施？住房和城乡建设部近日出台的《关于在实施城市更新行动中防止大拆大建问题的通知（征求意见稿）》明确， 城市更新将严格控制大拆大建大搬迁；将坚持应留尽留，全力保持城市记忆；不沿用过度房地产化的开发建设方式，不片面追求规模扩张带来的短期效益和经济利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;span class="img-wrap"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/11b326638502048b" id="671e2ba2b7f6daafcb182b6090932d37" data-type=""/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新意义重大，应该首先明确路径和目标。实施城市更新行动，其内涵是推动城市结构优化、功能完善和品质提升，转变城市开发建设方式；路径是开展城市体检，统筹城市规划建设管理；目标是建设宜居、绿色、韧性、智慧、人文城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前出现关于城市更新的一些错误苗头应该及时刹车。 在推进城市更新的过程中，出现继续沿用过度房地产化的开发建设方式，存在大拆大建、急功近利的倾向，有些地方随意拆除老建筑、征迁居民、砍伐老树、变相抬高房价、提高生活成本，产生新的城市问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摒弃大拆大建的做法，城市更新将以保留利用提升为主，应坚持“慢工出细活”。与过去大拆大建不同，城市更新将进入小规模、渐进式有机更新和“微改造”的阶段。只有“应留尽留，全力保持城市记忆”，才能够更好体现独特城市风貌。因此，城市更新应注重保留利用既有建筑，不随意拆除、迁移历史建筑和具有保护价值的老建筑。应保持老城格局尺度，不破坏传统格局和街巷肌理，不随意拉直拓宽道路，不修大马路、不建大广场。应下绣花功夫，对旧居住区、旧厂区、旧商业区等进行修补、织补式更新。应保持老城区自然山水环境，保护古井、古树、古桥等历史遗存，鼓励采用当地建筑材料和形式，建设体现地域特征、民族特色和时代风貌的城市建筑，加强城市生态修复，留白增绿，保留城市特有的地域环境、文化特色、建筑风格等“基因”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜绝过度房地产化，城市更新将由“开发方式”向“经营模式”转变。应该明确，过去“大量建设、大量消耗、大量排放”和过度房地产化的城市开发建设方式已经难以为继。 实施城市更新行动，应该将建设重点由房地产主导的增量建设，逐步转向以提升城市品质为主的存量提质改造，促进资本、土地等要素根据市场规律和国家发展需求进行优化再配置，从源头上促进经济发展方式转变。城市更新应该探索政府引导、市场运作、公众参与的可持续模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新应量力而行、精准施策、久久为功。唯有如此，才能让人民群众在城市生活得更方便、更舒心、更美好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局：7月份外汇基金的境外资产增加256亿港元至40389亿港元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631841136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　香港金融管理局今日(8月13日)公布外汇基金在2021年7月底的主要分析帐目。帐目显示，在7月份，外汇基金的境外资产增加256亿港元，至40389亿港元。货币基础为21175亿港元，包括负债证明书、政府发行的流通纸币及硬币、银行体系结余，以及已发行外汇基金票据及债券。外汇基金对香港私营部门的债权总额为2535亿港元。金管局按照国际货币基金组织的数据公布特殊标准(特殊标准)，公布外汇基金分析帐目。这些帐目即特殊标准所称的“中央银行分析帐目”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631841136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部对防汛防疫生活必需品保供工作进行再动员和部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631829806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站8月13日消息，商务部部长王文涛通过电视电话会议，对防汛防疫生活必需品保供工作进行再动员和部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，要加强监测预警，强化风险意识和底线思维，按照属地管理、分级响应的原则，坚持守土有责、守土尽责，做好应急值守，落实市场异常零报告制度，完善各项保供工作预案，密切跟踪市场走势，及时启动应急响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强督促指导，督促大型商贸流通企业履行社会责任，发挥骨干保供作用。指导商贸企业安全度汛、加强疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹协调联动，加强横向部门协同与纵向业务指导，借鉴去年经验做法，强化产销衔接和货源组织，充分发挥联保联供机制作用，做好物资储备调运，切实抓好封闭管理社区居民与特殊群体生活物资供应保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631829806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人信息保护法草案将三审：规范APP过度收集个人信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631826179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　个人信息保护法草案三次审议稿将提请8月17日至20日召开的十三届全国人大常委会第三十次会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人臧铁伟8月13日介绍称，2021年4月，常委会第二十八次会议对个人信息保护法草案进行了二次审议。会后，为落实有关中央文件精神，法工委针对应用程序（APP）过度收集个人信息等现象进一步完善了个人信息处理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，社会各方面对于用户画像、算法推荐等新技术新应用高度关注，对相关产品和服务中存在的信息骚扰、‘大数据杀熟’等问题反映强烈。”臧铁伟表示，个人信息保护法草案立足于维护广大人民群众的网络空间合法权益，对利用个人信息进行自动化决策作了有针对性规范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对自动化决策的概念作出界定，是指通过程序自动分析、评估个人的行为习惯、兴趣爱好或者经济、健康、信用状况等，并进行决策的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是自动化决策应当遵守个人信息处理的一般规则，包括应遵循合法、正当、必要和诚信原则，目的明确和最小化处理原则，公开透明原则，信息质量原则，责任原则等，自动化决策，包括用户画像、算法推荐等，应当在充分告知个人信息处理相关事项的前提下取得个人同意，不得以个人不同意为由拒绝提供产品或者服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在上述规则下，草案对自动化决策作出专门规范，要求个人信息处理者保证自动化决策的透明度和结果的公平、公正，不得通过自动化决策对个人在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇，并在事前进行个人信息保护影响评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是赋予个人充分的权利，要求个人信息处理者通过自动化决策方式向个人进行信息推送、商业营销，应当同时提供不针对其个人特征的选项，或者向个人提供拒绝的方式；作出对个人权益有重大影响的决定，个人有权要求予以说明，并有权拒绝仅通过自动化决策的方式作出决定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631826179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>入库项目数下滑 PPP或将发力城市更新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部政府和社会资本合作（PPP）中心发布全国PPP综合信息平台管理库项目2021年半年报。数据显示，上半年PPP管理库新入库、净入库项目投资额分别同比下降27.8%、4%。签约落地、开工建设项目投资额分别同比增长62.6%、24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，在地方国企债务管控、地方隐性债务管理趋严的大背景下，上半年PPP项目入库数量下滑是必然结果，后续PPP项目管理还将趋严，但在财政投资收紧的大环境下，PPP模式能在各地积极开展的城市更新中有用武之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管趋严，PPP项目入库数下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部PPP中心指出，上半年PPP市场规模稳中有增，签约落地项目投资大幅增长，开工建设项目投资显著增长。数据显示，上半年PPP管理库签约落地项目331个、投资额7006亿元，同比增加2696亿元、增长62.6%。开工建设项目244个、投资额3795亿元，同比增加736亿元、增长24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观中心副主任陶金指出，去年由于疫情冲击，包括PPP模式在内的大量基建建设、投资项目都放缓了脚步。今年签约落地项目和开工建设项目投资的增长主要是受低基数因素以及今年一季度地方债发债延后的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若从整体项目入库情况看，上半年PPP项目入库数量和投资额都呈现同比下滑之势。数据显示，2021年上半年，PPP管理库新入库项目308个、投资额5726亿元，同比减少2210亿元、下降27.8%。新入库扣除同期退库项目193个、投资额1882亿元，以及在库项目调减投资额176亿元，得到净入库项目116个、投资额3668亿元，同比减少151亿元、下降4.0%。另据记者测算，PPP管理库较2020年同期新入库项目减少59个，净入库项目减少19个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，国务院国资委在《关于加强地方国有企业债务风险管控工作的指导意见》中特别提到，各地方国资委要严控低毛利贸易、金融衍生、PPP等高风险业务，管住生产经营重大风险点。国务院在《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》也提出，要防范化解财政运行风险隐患。规范政府和社会资本合作项目管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“PPP项目入库数量的下滑是市场预料之中的结果。”财政部PPP专家库专家、360政企安全集团投资总监唐川对记者表示，在地方国企债务管控、地方隐性债务管理趋严的大背景下，地方基础设施和公共服务项目的立项都将会更为严谨、适度，过度超前发展、加杠杆发展的现象将会被遏制。预计管理趋严的势头在下半年还将延续，同时，项目融资的规范性也还将提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPP模式有望助力城市更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部PPP中心统计，上半年新入库“两新一重”项目投资占九成。从项目类型来看，上半年在库项目投资额净增量前三位是交通运输、市政工程、城镇综合开发。整体来看，今年上半年PPP项目类型和项目投资占比与2020年全年数据类似，基本形成以“两新一重”项目以及基建类项目为主流的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐川认为，“两新一重”与PPP模式的交集还将进一步扩大。“两新一重”有着更好的政策背书，其在全生命周期中的管理也会更为规范，这便能最大程度地避免有关“隐性债务”、“过度发展”等问题的争议。其次，结合市场既有案例来看，PPP项目加入“两新一重”体系将能有效提升项目的市场价值和融资效率，并在一定程度上缓解地方政府与社会资本的财务负担，让项目推进得更为顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，财政部PPP中心指出，今年PPP项目继续助力脱贫县乡村振兴。上半年脱贫县新入库PPP项目70个、投资额498亿元。净入库项目9个、投资额3亿元。签约落地项目65个、投资额606亿元。开工建设项目41个、投资额272亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部PPP中心主任焦小平曾表示，自2014年以来，PPP在乡村振兴领域，构建了引导社会资本参与乡村振兴的完整制度体系，聚焦现代农业产业培育乡村发展新动能，精准补短板提升农村公共服务水平，支持打赢脱贫攻坚战增强贫困群众获得感，全国各地成效已经初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望PPP后续发展，唐川指出，城市更新是“十四五”时期新型城镇化发展的重要环节，PPP模式将在城市更新中有用武之地。近日住建部发布的《关于在实施城市更新行动中防止大拆大建问题的通知》中已提到，将探索政府引导、市场运作、公众参与的可持续模式，吸引社会专业企业参与运营。在当前财政投资收紧的大环境下，PPP模式能够有效调动市场资金，减小政府投入，并引入优质社会资源建设、运营项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部下达3000万元资金支持湖北防汛救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月13日电 （记者王观）为支持湖北省应对极端强降雨造成的洪涝灾害，财政部、应急管理部13日紧急预拨3000万元救灾补助资金，重点用于开展应急抢险救援和受灾群众救助工作。财政部要求湖北省把保障人民群众生命财产安全放在第一位，及时下拨中央财政补助资金，切实加强资金监管，充分发挥资金效益，做好洪涝灾害救灾工作，最大限度减少人员伤亡和财产损失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发意见：加大科研人员激励力度 探索急需紧缺高层次人才年薪制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631834878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月13日电 （记者王震）据财政部网站消息，为进一步激励科研人员多出高质量科技成果、为实现高水平科技自立自强作出更大贡献，日前，国务院办公厅印发《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》（以下简称《意见》）。《意见》提出，加大科研人员激励力度，提高间接费用比例，探索对急需紧缺、业内认可、业绩突出的极少数高层次人才实行年薪制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对科研经费管理方面仍然存在政策落实不到位、项目经费管理刚性偏大、经费拨付机制不完善、间接费用比例偏低、经费报销难等问题，《意见》提出扩大科研项目经费管理自主权、完善科研项目经费拨付机、加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、创新财政科研经费投入与支持方式、改进科研绩效管理和监督检查、组织实施等7大方面共24项工作，并明确负责落实的相关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大科研人员激励力度方面，《意见》提出，提高间接费用比例、扩大稳定支持科研经费提取奖励经费试点范围、扩大劳务费开支范围、合理核定绩效工资总量、加大科技成果转化激励力度等5项具体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，间接费用按照直接费用扣除设备购置费后的一定比例核定，由项目承担单位统筹安排使用。其中，500万元以下的部分，间接费用比例为不超过30%，500万元至1000万元的部分为不超过25%，1000万元以上的部分为不超过20%；对数学等纯理论基础研究项目，间接费用比例进一步提高到不超过60%。项目承担单位可将间接费用全部用于绩效支出，并向创新绩效突出的团队和个人倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳定支持科研经费提取奖励经费试点范围扩大到所有中央级科研院所。允许中央级科研院所从基本科研业务费、中科院战略性先导科技专项经费、有关科研院所创新工程等稳定支持科研经费中提取不超过20%作为奖励经费，由单位探索完善科研项目资金激励引导机制，激发科研人员创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央高校、科研院所、企业可结合本单位发展阶段、类型定位、承担任务、人才结构、所在地区、现有绩效工资实际发放水平、财务状况特别是财政科研项目可用于支出人员绩效的间接费用等实际情况，向主管部门申报动态调整绩效工资水平。分配绩效工资时，要向承担国家科研任务较多、成效突出的科研人员倾斜。借鉴承担国家关键领域核心技术攻关任务科研人员年薪制的经验，探索对急需紧缺、业内认可、业绩突出的极少数高层次人才实行年薪制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631834878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅发布关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见 加大科研人员激励力度 吸引民间资本支持科技创新创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网13日消息，《国务院办公厅关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》正式发布。《意见》提出，扩大科研项目经费管理自主权，完善科研项目经费拨付机制，加大科研人员激励力度，减轻科研人员事务性负担，创新财政科研经费投入与支持方式，改进科研绩效管理和监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》共七部分，明确提出扩大科研项目经费管理自主权、完善科研项目经费拨付机制、加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、创新财政科研经费投入与支持方式、改进科研绩效管理和监督检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在简化预算编制方面，《意见》要求，进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算。直接费用中除50万元以上的设备费外，其他费用只提供基本测算说明，不需要提供明细。计算类仪器设备和软件工具可在设备费科目列支。合并项目评审和预算评审，项目管理部门在项目评审时同步开展预算评审。预算评审工作重点是项目预算的目标相关性、政策相符性、经济合理性，不得将预算编制细致程度作为评审预算的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快经费拨付进度方面，《意见》提出，财政部、项目管理部门可在部门预算批复前预拨科研经费。项目管理部门要加强经费拨付与项目立项的衔接，在项目任务书签订后30日内，将经费拨付至项目承担单位。项目牵头单位要根据项目负责人意见，及时将经费拨付至项目参与单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高间接费用比例方面，《意见》明确，间接费用按照直接费用扣除设备购置费后的一定比例核定，由项目承担单位统筹安排使用。其中，500万元以下的部分，间接费用比例为不超过30%，500万元至1000万元的部分为不超过25%，1000万元以上的部分为不超过20%；对数学等纯理论基础研究项目，间接费用比例进一步提高到不超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拓展财政科研经费投入渠道方面，《意见》强调，发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。优化科技创新类引导基金使用，推动更多具有重大价值的科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，预算科目的精简、预算调剂权的下放、经费包干制实施范围的扩大等措施，给予了科研人员更大的经费管理自主权，有利于遵循科研活动规律，适应科研活动实际需要，调动科研人员积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，《意见》明确促进基础研究与需求导向良性互动，这与以前的成果导向有所区别，在基础科技成果转化方面将更注重贴近民用。引导企业参与，吸引民间资本支持科技创新创业，则体现了产学研融合的方向，促进科研成果商业化落地，将进一步推进我国科研融资渠道的多元化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部召开疫情防控专题电视电话会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥信息化系统作用 从严从紧做好区域协查工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――工业和信息化部召开疫情防控专题电视电话会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月10日，工业和信息化部召开进一步从严从紧做好区域协查工作专题电视电话会，梳理总结近期工作成效和经验，推动区域协查工作实现“应查尽查”，在疫情防控中发挥更加重要作用。工业和信息化部党组成员、副部长刘烈宏出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全行业要深入学习领会习近平总书记关于疫情防控的重要指示精神，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照工业和信息化部党组工作安排，充分发挥区域协查机制作用，利用通信大数据、行程卡等信息化手段助力疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，区域协查涉疫高风险人群已成为防止疫情扩散蔓延的重要措施，工业和信息化部组织各省（自治区、直辖市）通信管理局、中国信息通信研究院等单位扎实推进，得到了相关部门、地方政府高度肯定。一是紧急响应突发疫情。7月30日以来，与公安、公共卫生等部门协同配合，启动应急响应机制，部署涉疫数据分析研判、涉疫人员流动监测等多项措施，防控江苏、河南、湖南、湖北等重点地区疫情扩散。二是有效提升核查比率。截至8月9日，下发协查数据全国核查率提升至99%。三是全力支撑首都防疫。快速研发开通基于“通信行程卡”的进京行程核验系统，实现进京车辆人员快速查验通行。四是持续丰富创新举措。与相关部门数据共享，实现健康码自动关联中高风险地区行程，用户使用更加便捷；开展健康码赋码、重点人群短信提醒，防控措施更加精准。五是加快部署防疫小程序。截至8月9日，各省份均已在医院、疾控中心等防疫单位部署应用“疫情快速登记”小程序，可直接录入病患信息，有力保障数据分析及时性、准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各相关单位要进一步提高政治站位，从严从紧把区域协查各项工作抓实抓细。一是思想上高度重视，进一步提升协查能力、完善防控举措、消除风险隐患。二是行动上加大力度，持续提升协查效能。推动实现协查范围“全覆盖”、信息流转“零延迟”、机制运转“高规格”，确保重点涉疫人员协查“不漏一人”。三是方法上注重创新，着力实现精准防控。加强与其他部门数据共享、创新协同，以更多方式、更多应用支撑疫情防控。四要技术上加强保障，切实提升平台能力。加强资源统筹调度，确保系统运行安全稳定，根据疫情一线应用情况和实际需求，不断推进功能迭代优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国信息通信研究院、北京市通信管理局、江苏省通信管理局、西藏自治区通信管理局作了交流发言。工业和信息化部信息通信管理局，各省(自治区、直辖市）通信管理局，中国信息通信研究院主要负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：有针对性地加大商务援藏工作力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631831201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站8月13日消息，商务部部长王文涛在全国商务援藏工作电视电话会议上强调，全国商务系统要立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，紧紧抓住新发展格局这个“纲”，有针对性地加大商务援藏工作力度。聚焦改善干部群众生产生活条件，支持西藏内贸发展，畅通国内大循环。聚焦兴边富民，支持西藏发展外向型经济，促进国内国际双循环。聚焦高质量发展，支持西藏壮大特色产业，促进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛要求，全国商务系统要加强组织领导，压实工作责任，狠抓工作落实。加大对西藏的资金和政策支持力度，有效发挥各类市场主体作用，激发西藏发展内生动力。因地制宜设计资金项目实施方案，做好督促指导，提高工作实效。加强人才交流，加大力度帮助西藏商务系统培养干部。发扬“一盘棋”思想，各显其能、主动作为，继续在人才培养、招商引资、产品推介、消费帮扶等方面加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631831201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市财政局：2020年北京市级“三公”经费支出比年初预算下降53.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 董添）8月13日，北京市财政局官微发文，2020年，北京各部门落实过“紧日子”要求，严格控制行政成本，市级“三公”经费财政拨款支出合计3.4亿元，比年初预算下降53.7%。因公出国（境）费用682万元，比年初预算下降95.4%；公务接待费201万元，比年初预算下降93.3%；公务用车购置及运行维护费3.3亿元，比年初预算下降40.5%。 2020年全年本市新增减税降费超2000亿元，涉及地方级收入近1800亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣“建制度”主线 加强资本市场基础制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发《法治政府建设实施纲要（2021—2025年）》。就资本市场来看，持续深入推进资本市场法治建设，需要紧扣“建制度”主线，进一步加强资本市场基础制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，坚持市场化、法治化、国际化的方向，我国着力加快构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升资本市场吸引力。7月6日召开的国务院金融委会议提出，建设中国特色资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场是围绕资本运作的市场，而市场运作有着特定的规律。中国特色监管制度的构建，需要考虑到我国市场的现状和特点。”华东政法大学国际金融法律学院法学教授郑彧在接受《证券日报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动市场化水平提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，监管层持续优化配套规则，强化上市公司信披主体责任，压实中介机构“看门人”责任，优化发行承销机制等，为全市场稳步推进注册制改革创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化信披方面，证监会修订《上市公司信息披露管理办法》，修订上市公司年度报告和半年度报告格式准则，发布《监管规则适用指引——关于申请首发上市企业股东信息披露》，发布证监会系统离职人员入股行为监管指引等。在压实中介机构责任方面，证监会起草《首次公开发行股票并上市辅导监管规定》并对外公开征求意见，制定并发布了《关于注册制下督促证券公司从事投行业务归位尽责的指导意见》，公布证券公司“白名单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化注册制新股发行承销制度，8月6日，证监会就修改《创业板首次公开发行证券发行与承销特别规定》部分条款向社会公开征求意见，平衡好发行人、承销机构、报价机构和投资者之间的利益关系，促进博弈均衡，提高发行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际新经济研究院经济行为与中国政策研究中心主任郑磊在接受《证券日报》记者采访时表示，下一步，监管层需要对注册制和科创板运营情况进行复盘，修补漏洞，为尽快全面推行注册制创造条件。目前来看，注册制改革的各项具体规定都很有针对性，对审核发行以及投资等环节做了更严密的设计，重要的是尽快落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场深改还是要围绕‘放管服’改革进行。”郑彧表示，“放”不是“放任不管”；“管”不是“眉毛胡子一把抓，什么都管”；“服”不是“一切唯市场是从”。具体来看，在“放”的层面，要减少对于市场的事前准入管制和价格管制，监管规则的设计应围绕市场自身博弈的展开，而不能使规则本身成为市场主体博弈的对象。在“管”的层面，主要是健全事中的实时监测、查处机制，完善事后的行政处罚和法律责任机制，通过行政执法、司法执法实现“违法成本大于违法收益”的威慑作用。“服”的层面，在于要理解市场主体博弈过程中必然带有的“私利性”，根据市场运行的规律改进监管规则，提供公平的市场环境，通过公平的规则设计和公正的执法创造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法治建设开启新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的法治是资本市场健康发展的基础保障。近年来，资本市场法治建设取得诸多成果，新证券法和《刑法修正案（十一）》的出台实施，对于提高违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改革、保障资本市场平稳健康发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月6日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，提出完善资本市场违法犯罪法律责任制度体系，提高证券领域立法效率，加快制定期货法；贯彻实施刑法修正案（十一），健全民事赔偿制度，抓紧推进证券纠纷代表人诉讼制度实施，建立健全资本市场法律域外适用制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，期货法草案已经全国人大常委会一读审议；《国务院2021年度立法工作计划》显示，《私募投资基金监督管理条例》和《证券期货行政执法当事人承诺制度实施办法》为今年拟制定、修订的行政法规。另外，今年以来证监会发布《关于加强私募投资基金监管的若干规定》《证券市场禁入规定》《证券期货违法行为行政处罚办法》等，不断夯实资本市场法治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《私募投资基金监督管理条例》十分值得期待。”郑彧表示，目前，私募基金已经成为我国资本市场的重要组成部分，如何合理规范、约束私募基金管理人行为以及保护私募基金投资者的合法权益，也是需要法律保障供给的急事和难事。现有的《证券投资基金法》涉及私募基金的一些监管要求，但主要还是侧重行业自律的登记、备案方面，需要在总结监管经验、教训的基础上，进一步进行法律规范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>