<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 04:51:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最高法：加强和规范重大司法改革试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商品多国化边民得实惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部： 黄金周全国零售和餐饮消费畅旺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC规则出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>是什么决定了中国制造业的优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――读《大国制造：中国制造的基因优势与未来变革》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙朱玉强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放四十多年，中国经济发展迅猛，从2010年起连续十年成为世界第二大经济体。在中国经济的崛起过程中，中国制造业的表现尤为抢眼：拥有41个工业大类、207个工业中类、666个工业小类，是全世界唯一拥有联合国产业分类当中全部工业门类的国家……那么，中国制造为什么成功？中国市场的生存法则是什么？中国制造的未来又将走向何方？对于这些疑问，浙江大学管理学院教授郭斌在其所著《大国制造：中国制造的基因优势与未来变革》一书中，基于自己提出的“追赶阶梯理论”做了明确的解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读中国制造的优势来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国制造的竞争力来源，一些中外学者和媒体归纳为三点：一是低廉的劳动力成本优势；二是作为后发国家所具有的模仿优势；三是制度性的优势。作者虽然也认可这三点优势的作用，但认为总结得还不够全面。作者在书中直截了当地提出了自己对这个问题的思考：“我们需要一种与以往不同的理论来解释中国制造崛起背后的关键因素，因为那些普遍的因素无法完全解释一些与众不同的现象――虽然我们并不否认上述因素对于中国制造崛起所产生的影响。这种新的解释框架，必然与中国情境的特殊性有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是基于这样的认识，作者在书中补充了一种对中国制造业优势来源的解读方式――追赶阶梯理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者“追赶阶梯理论”的产生前提是，中国制造业的发展过程是伴随着中国经济和中国制造业的追赶过程，这包含了市场追赶过程和技术追赶过程。作者将中国企业所形成的市场结构看作是一个“阶梯”，形成了“市场阶梯”的概念，其含义为：一方面，每个企业都会出现在这个市场阶梯的某个定位上，而这个定位取决于它当前的质量水准和技术水平。由于追赶过程中企业都会不断通过学习沿着市场阶梯向上迁移，因而这个过程就非常像我们在日常生活中爬楼梯的情形。另一方面，处于这个市场阶梯中的任何一家企业，它们与阶梯中邻近的企业（处于相邻的上端或下端）之间的知识差距是它们与整个阶梯中任何其他企业之间的知识差距当中最小的，因而这些邻近的企业也是它们易于进行知识引入、学习和模仿的对象。由于这些邻近的企业都会从它们各自邻近的上端企业进行学习和模仿，这样就导致市场阶梯顶端的企业所带来的先进知识，包括技术知识和管理经验，都可以逐级地被吸收消化，转换为下一级企业所能够理解和吸收的知识，从而使整个市场阶梯中的企业都有可能从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者认为中国的市场阶梯具有三个特性：庞大的本土市场规模、高度分割的市场结构以及快速变化的市场环境。而这三大特性推动了中国制造业的进步。比如，“高度分割的市场结构”使中国企业在追赶的早期阶段，可以避开跨国企业盘踞的高质高价市场，较为容易地开发那些被忽视的低端市场、边缘市场等以求得生存和发展。例如，华为就是从边缘市场出发，通过“农村包围城市”策略来逐步提高自身的能力，建立起完善的技术体系，为未来的崛起奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术追赶过程是对作者“追赶阶梯理论”的另一个重要的解读视角。作者在解读中提出了“技术阶梯”的概念，即如果我们把一个特定的产业当中存在于中国市场的企业，包括本土企业和外国企业，按照它们的技术能力水平从低到高进行排列，它们将会形成一个类似于市场阶梯的技术阶梯。对此，作者还吸收了美国经济学教授加里·H·杰弗逊和托马斯·G·罗斯基的研究成果。在1994年，他们就已经关注到中国的创新系统存在着一个相对较为连续的技术阶梯，他们把这个阶梯称为“质量阶梯”。他们还提到，在当时的中国，如果以技术水平划分的话，由上至下存在着跨国公司、合资企业、大型国有企业、小型国有企业、乡镇企业、私人企业这样的一个阶梯。由于这个阶梯具有较高的连续性，每一阶梯都从外部为它的下一阶梯起到技术吸收和传递的作用。具体到现实而言，合资企业在吸收和转换跨国公司的先进技术后，通过一种技术溢出机制把该技术传递到大型国有企业，而大型国有企业通过产业关联、技术外溢机制把技术转换成小型国有企业以及私人企业能够接受的方式。比如，许多乡镇企业的技术就是来源于国有企业，以至于在一些研究文献中把乡镇企业中来自国有企业的技术人员称为“星期天工程师”，因为他们是利用周末去乡镇企业提供技术指导、开发产品，或者是现场解决乡镇企业所面临的生产工艺和技术问题。一些地方政府为了推动当地的经济发展也很鼓励这样的技术转移形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;追逐中国制造奇迹的法则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者在自己提出的“追赶阶梯理论”基础上，还归纳了9条中国制造业的“中国市场的生存法则”，如“捕捉未被满足的市场需求”“以低成本制造能力为基础”“整合本地化创新”……这9条法则并不是作者的原创，它们都来自企业的实际经营过程，是作者对企业发展有效经验的“归纳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，“整合本地化创新”。一些人对中国制造业有一个误解，以为中国制造业很少创新，其竞争力主要来源于低廉的价格。作者对此不仅做了正面否定，还引用刊登在2012年《麦肯锡季刊》上一篇名为《给CEO的一份在中国创新的指南》作为“旁证”。这篇文章有这样一个观点：许多来自发达国家的高管误解了“山寨”现象，以为这只不过是对来自其他市场中的创新所做的单纯复制。尽管这种做法确实存在，但是那些采取山寨模式开发的产品实际上也包含了不少专门针对中国市场情景而开发的产品特性。为了进一步说明，作者在本书中还举了DVD超清纠错功能的例子。在2000年之前，中国市场中视频碟盘的生产质量常常存在着瑕疵，因此在播放过程中很容易出现卡死的现象。针对这种中国市场的特定需求，一些VCD和DVD播放器的生产企业就研发了“超强纠错”功能，从硬件或软件层面解决了这个播放问题，用户也因此获得了流畅的观看体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又比如，作者将“捕捉未被满足的市场需求”视为中国市场生存法则的前提。由于中国本土企业的整体实力尚逊于西方跨国公司，所以本土企业一方面要避开跨国公司的锋芒，不与其硬碰硬地直接竞争，另一方面则要利用自己对中国市场需求的天然的理解优势，积极出击，捕捉那些未被满足的市场需求。在这方面突出的一个例子就是杭州娃哈哈于1998年5月投产的“非常可乐”。由于当时可口可乐和百事可乐在一二线城市已经形成了极强的品牌影响力，因此，娃哈哈利用小城镇和农村地区的消费者尚未形成稳定的品牌认知的时机，将“非常可乐”推向这些地区销售，成功地使“非常可乐”成为当时中国碳酸饮料市场排名第三的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者认为，这9条法则并非不可更改，但是理解这些规则可以帮助这个市场中的参与者更好地理解所面对的竞争，以及需要思考的原则，从而提高自己在这个市场中生存和成功的概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重围下的负重追赶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“追赶阶梯理论”不仅可以解释中国制造辉煌的过去，它对中国制造的未来也有一定的指导作用。这还是因为“追赶阶梯理论”赖以发挥作用的两大撒手锏――“市场阶梯”下的市场追赶和“技术阶梯”下的技术追赶。相对技术层面，市场层面的情况较为简单明确。作者借助诸多的统计信息作出判断：由于消费者数量的增长以及消费的升级，将使整个市场阶梯各个层次的需求被不断释放出来。所以，“市场追赶”下的发展“红利”还比较丰厚，“市场追赶”稳步开展即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，在技术层面上，形势就比较严峻了。一方面，目前中国制造在技术链的广度和底层核心方面，与技术先进国家存在较大的差距，对外依赖度很高，备受制约。另一方面，作者在写作该书时就已看到中国的一些高科技公司因受到外国政府的打压而处境被动。在这种严峻的形势下，希望依靠“技术阶梯”以技术溢出、外溢机制来实现技术追赶，已然有些力不从心了，需要补充其他实现技术追赶的利器。对此，作者认为，一方面中国要更好地融入全球产业链，以此来实现“技术追赶”，另一方面也希望中国增强自主创新的能力。无疑，在现今的外部压力下，中国制造业更迫切希望通过自主创新来开发出自己的高科技产品、技术、工艺、材料等。作者就此提出了很多有益的看法，其中比较重要的有三点：一是研发经费要提高投入的产出效率；二是中国的大学科研机构要“重回象牙塔”，承担起在基础研究和应用基础研究上的支撑责任；三是针对技术链上的短板，需要采取产业政策与市场机制结合的方式支持一些次优技术的发展，尤其是在技术链的底层技术领域上。这些我们称之为次优的‘备胎’技术，它们存在的意义并不完全是最终在市场中成为实际应用的技术或产品，它们存在的最大意义是让我们在全球产业博弈中拥有替代选项和博弈筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者的三点建议，现在看来还是很有现实指导意义的，比如他提到的“备胎”技术，就会让我们联想到当今中国最著名的本土手机生产商在遭受外国政府打压后所愤然喊出的“备胎转正”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆水行舟、负重前行，中国制造正步入转型升级的关键期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冲刺四季度 多地重大项目提速扩容 地方紧锣密鼓启动明年投资项目储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入四季度，多地开始全力冲刺全年经济发展目标，以投资项目为抓手，一方面抢抓四季度施工黄金期，密集推进和扩容重点投资项目，另一方面，以“十四五”规划编制为契机，已经开始谋划一批重大项目投资，启动明年重点项目的储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，“十一”假期前，国家发展改革委等部门和一些地方已开始研判三季度经济形势，为四季度收官做好准备。业内预计，10月份将迎来重大投资项目的密集开工，也将有更多地方紧锣密鼓启动下一阶段的投资项目储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央地密集开会摸底研判形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十三五”规划的收官之年，全年目标任务的完成，既关系到“十三五”的圆满收官，也将为“十四五”良好开局奠定基础。在此背景下，近期多地召开投资和经济运行相关会议，研判前三季度经济运行形势，同时更加紧迫地投入到四季度经济运行与投资工作的部署中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月下旬，国家发展改革委党组成员、副主任宁吉喆接连主持召开了部分省（市）经济形势座谈会、经济形势分析专家座谈会，围绕当前经济形势特点与走势、面临的问题及政策建议与地方发展改革委负责同志进行交流，就前三季度经济形势及年内政策建议、2021年经济工作思路听取有关专家的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面，投资成为多地稳经济的重中之重。近期多地召开投资项目运行相关会议，在总结前三季度投资进度的同时，为做好四季度经济运行与固定投资工作做出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省发展改革委9月30日召开全省投资项目运行调度视频会议，会议强调完成年度投资目标任务，并指出要研究解决当前项目推进各环节的具体困难和问题。既要支撑好今年的任务目标，也要谋划一批新项目为明年一季度乃至全年投资做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省发展改革委有关负责人9月29日在合肥市督导抓项目稳投资增动能工作，了解合肥市实施稳投资工作挂图作战情况、推进稳投资补短板月度措施清单情况、落实《稳投资工作方案》情况，并会同市相关部门梳理摸排问题，积极帮助协调解决，推动奋力完成抓项目稳投资增动能目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对今年特殊形势，完成全年目标任务压力不轻。”山东省发改委主任周连华日前接受媒体采访指出，发展改革部门应该突出项目支撑，精准发力、靶向施策，集中增强投资拉动力。据介绍，山东紧扣12121个重点项目，加大协调调度力度，及时帮助解决项目建设中的困难问题，已开工的要加快建设进度，形成实物工作量，并确保拟开工项目年内全部开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大项目投资提速扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多方推动下，地方重大项目投资接连迎来提速扩容，为当前经济运行延续向好态势进一步筑牢基础。同时，谋划重大项目投资“十四五”规划，启动明年重点项目的储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，湖南14个市州及各县市区同步举行重大项目集中开竣工活动。本次集中开工投资5000万元以上项目718个，总投资3626.3亿元，年度计划投资856.1亿元。从投资领域看，突出重大产业链、基础设施及公共卫生等薄弱环节建设，关键领域补短板项目投资占比超过一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，成都市9月现代服务业暨文旅产业重大项目集中开工仪式举行。9月成都实现新开工服务业项目35个，总投资462.4亿元，2020年计划投资44.8亿元；投资10亿元以上重大项目12个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省增强高质量发展动能暨全省贯彻“六稳”重大项目集中开工现场推进会9月26日举行，全省16个市共集中开工重大项目220个、总投资1688.39亿元，涉及战略性新兴产业、传统产业升级改造等12个行业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一些地方扩容了重点投资项目。日前，浙江省2020年重点建设项目调整名单正式印发。此次调整，共增补147个项目为浙江省重点建设项目，总投资5496亿元，年度计划投资464亿元，包括农水、交通、邮电、能源、社会发展等项目，突出稳投资、补短板、增动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足长远，提早谋划，推进当前项目的同时，多地也在积极谋划储备明年重点项目，为“十四五”良好开局提供坚实支撑。例如，山东正抓紧出台“新基建”三年行动方案，围绕5G、人工智能、物联网等领域，谋划储备重点项目。武汉市等地也正在谋划重大项目投资“十四五”规划，进一步以高质量投资推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地方密集加快推进重大投资项目，旨在通过充分发挥稳投资作用，推动重大项目作为促转型的重要手段，补充短板领域、培育新的增长动能。”中国银行研究员范若滢对《经济参考报》记者表示，这些项目开工，预计为完成全年投资目标任务奠定坚实基础。同时也为明年积蓄发展动能，保持投资增长后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资回稳向好态势有望延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，随着各项政策措施持续显效发力，重大项目建设加快恢复，我国投资增速逐月回升向好，二季度投资增长4.8%，增幅比一季度提高20.9个百分点；7月份投资增速6.7%，8月份增长8.4%，连续5个月保持正增长。“随着中央预算内投资、专项债券、抗疫特别国债等资金陆续下达，项目开工和资金到位情况持续好转，投资有望延续回稳向好的总体态势。”国家发展改革委新闻发言人孟玮日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，下一步，国家发改委将会同有关方面继续坚持资金、土地等要素跟着项目走的原则，进一步发挥好投资关键作用。具体举措包括，聚焦“两新一重”领域扩大有效投资。围绕提高资金使用效益切实用好资金。组织做好2021年中央预算内投资计划编制工作，及早谋划做好明年专项债券项目准备工作。更加注重调动民间投资积极性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内预计，10月份将迎来重大投资项目的密集开工，也将有更多地方紧锣密鼓启动下一阶段的投资项目储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从数据来看，不少地方投资数据转正向好，重大项目功不可没。预计未来基建投资有望进一步加快增长，成为拉动投资增长的重要引擎，投资形势将进一步好转。”范若滢表示。立足长远的重大项目谋划，建议前瞻性布局高科技、新兴产业领域。同时，高度重视补短板、强弱项领域，引导资金向这些领域的项目倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院副研究员蒋震对《经济参考报》记者表示，围绕城镇化、优化空间布局结构方面的投资空间广阔，投资项目以及资金等要素，都应该匹配人的流动，跟着“人”走。要建立更相适应、更相匹配的机制，优化调整相应的项目储备、资源分布。此外，各地要根据不同地区的特色来储备特色项目，同时建立更好的提升投资效率、降低风险的机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固提升黄金周高涨的市场动能和消费热情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　黄金周长假释放出国内市场巨大的消费动能，在8天时间里，各地候机大厅、高铁客运站、高速公路、重要景区人流车流密集。看到国内6.37亿人次的出行，四千六百多亿元人民币的旅游收入，线下餐饮和购物、电影院线、民航运输、高铁客运、国内景区、包括夜市生意的全面复苏一片忙碌的情景，确实让人惊叹。这既是对经济领域“六稳”“六保”政策实施效果的重要检验，也让全球看到了在有效地防范控制住新冠肺炎疫情之后，中国内需消费能量的强劲和实实在在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场动能的释放和消费热情的高涨，离不开公共卫生手段和科学严密的疫情防控管理。国际舆论也注意到，中国通过严格的措施控制新冠肺炎疫情，黄金周出门旅行的大多数人仍戴着口罩。商店、餐馆、住宅区的入口处仍在测量体温。在人群密集的地方必须使用手机上的应用程序进行注册，并证明他们最近的旅行活动无害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄金周期间发布的《阿里巴巴2020“十一”假期消费出行趋势报告》显示出国内市场在全面苏醒，今年的中秋国庆长假，小镇青年是最积极的出游人群，三线及以下城市出游人次占比达60%。这也反映出中小微企业运行状况以及就业的显著改善。当日内瓦、底特律、洛杉矶、圣保罗、巴黎等主要国际车展由于新冠肺炎疫情而取消今年展会，北京9月26日拉开了新冠大流行以来第一场大型国际车展的帷幕，这是中国经济与社会恢复常态的一个里程碑。在延续到黄金周期间的北京国际车展上，带着口罩的车模和众多参展厂商的眼光里，流露出对中国经济、中国汽车市场满满的信心和希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内经济和市场运行的规律和特点来看，10月开始一直到来年春节，都是中国市场最活跃、消费最旺盛的阶段。我们也要看到刚刚过去的8天长假，全国接待国内游客以及实现的旅游收入，同去年相比只分别恢复了79.0%和69.9%，市场和消费仍然有较大的空间。在国内全面有效深化疫情防控的大环境下，如果能够巩固延续十一黄金周期间爆发出的高涨市场动能，继续有效激发提升内需消费的热情，将对四季度以至明年中国经济更加健康的运行十分有利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升金融体系稳健性 中国版TLAC政策框架来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李丹丹 张琼斯 ○编辑 黄蕾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防范大型金融机构“大而不倒”风险问题，人民银行、银保监会日前发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法（征求意见稿）》（下称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对接金融稳定理事会（FSB）制定的《全球系统重要性银行总损失吸收能力条款》（下称《TLAC条款》），旨在确保我国全球系统重要性银行进入处置阶段时，具有充足的损失吸收和资本重组能力，防范系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》按照分步达标的方式，规定了我国全球系统重要性银行外部总损失吸收能力（TLAC）比率；规定了符合要求的资本工具、非资本债务工具均可以作为TLAC工具。现阶段，工行、农行、中行、建行是我国的全球系统重要性银行。这意味着，四大行将在未来的数年内分批发行TLAC工具，力争在2025年初达标。业内人士测算，TLAC工具发行对金融市场带来的影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确时间表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2025年和2028年分步达标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓总损失吸收能力（TLAC），是指全球系统重要性银行进入处置阶段时，可以通过减记或转为普通股等方式吸收损失的资本和债务工具的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年底，G20峰会正式通过FSB制定的《TLAC条款》，针对全球系统重要性银行设置了全球统一的TLAC监管指标和最低监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对接《TLAC条款》，《办法》规定，全球系统重要性银行外部总损失吸收能力比率应满足以下要求：外部总损失吸收能力风险加权比率自2025年1月1日起不得低于16%，自2028年1月1日起不得低于18%；外部总损失吸收能力杠杆比率自2025年1月1日起不得低于6%，自2028年1月1日起不得低于6.75%。对于2022年1月1日后被认定为全球系统重要性银行的商业银行，则应当在被认定后3年内满足《办法》规定的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰富TLAC工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非资本债务工具纳入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》，满足相关条件的资本工具、非资本债务工具等均可计入TLAC。其中，非资本债务工具为新增的可计入工具，有助于丰富银行TLAC补充方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，资本工具需要满足的条件是：剩余期限1年以上，由全球系统重要性银行处置实体直接发行和持有，以及由全球系统重要性银行处置实体的附属公司发行且由第三方持有的核心一级资本，根据金融监管部门的资本监管规定可计入处置实体的并表核心一级资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非资本债务工具需要满足的合格标准包括：实缴；无担保；不适用破产抵销或净额结算等影响损失吸收能力的机制安排；剩余期限一年以上或永久（无到期日）；工具到期前，投资者无权要求提前赎回；由全球系统重要性银行处置实体直接发行并持有等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然在监管指标的计算、工具的次级属性等方面，TLAC与现有资本工具存在类似之处，但TLAC规则与资本监管规则存在显著区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家告诉记者，资本监管要求是针对商业银行可持续经营条件下提出的，是约束商业银行风险资产规模无序扩张的重要工具，而TLAC规则是保障金融机构有序处置的关键因素，是一套与金融机构处置密切相关的监管框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四大行达标压力不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对金融市场影响可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，工行、农行、中行、建行是我国的全球系统重要性银行，未来可能被列入全球系统重要性银行的机构还包括交行和兴业银行。此前对于四大行能否按时达标，市场广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家告诉记者，从时间的充裕性和工具的丰富性来看，四大行达标的压力并不大。一方面，目前距离2025年初达标时点还有4年时间，四大行可充分利用达标的过渡期，做好达标规划，并统筹安排TLAC工具的发行；另一方面，《办法》规定满足条件的资本工具、非资本债务工具等均可计入TLAC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见的是，未来数年，四大行将分批、分步发行TLAC工具，尤其是非资本债务工具。业内人士认为，总体上看，四大行TLAC工具发行，不会明显推高债券市场利率，并对其他债券品种产生挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据专家分析，从供给端看，TLAC债券的总体发行需求有限，且将在2021年至2024年分批有序发行，预计每年发行规模与目前四大行资本工具的发行规模相当；从市场容量看，债券市场预计能够有效吸纳每年千亿规模的TLAC工具发行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发教育脱贫内生动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“让贫困地区的孩子们接受良好教育，是扶贫开发的重要任务，也是阻断贫困代际传递的重要途径。”自2015年以来，脱贫攻坚战使得很多贫困区域脱贫摘帽，但“返贫”问题和“精神贫困”问题始终限制着贫困地区真正脱贫。实践和经验表明，教育精准扶贫不仅肩负着从根本上解决贫困问题的历史使命，还可以促进贫困地区的可持续发展。随着精准扶贫尤其是教育精准扶贫相关政策的深入推进，虽然部分贫困地区已经脱贫摘帽，但教育队伍不仅不能撤，教育精准扶贫项目不仅不能停，而且还要加强扶贫与“扶志”的有机结合，使扶贫、脱贫具有内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育精准扶贫是根据扶贫对象的不同情况，运用有针对性的帮扶措施，提高扶贫对象的基本文化素质和劳动技术技能，以促进扶贫对象掌握脱贫致富的本领，实现可持续脱贫目标。教育精准扶贫的功能决定了教育精准扶贫在扶贫体系中起着至关重要的作用，它不仅从根源上解决精神贫困，也是阻断贫困代际传递的重要手段，更是实现教育公平的最佳途径。“十年树木，百年育人”，教育工作具有长期性，是一项支撑可持续发展的事业，教育精准扶贫面对贫困地区的贫困人口，更加需要持续发力，精准发力，进而逐步缩小东、中、西部之间的教育差距。因此，贫困地区要想真正摆脱精神贫瘠和物资穷困，扶贫事业必须深深扎根下去，尤其是教育精准扶贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据扶贫对象的不同情况，扶贫对象大体上可以分为两类群体：一类是农村贫困家庭的学生、留守儿童等；另外一类是较早离开学校、进入社会的非学龄教育贫困人口，主要是高中以下学历、低技能或无技能的农村贫困青壮年。贫困家庭的儿童面对各方面的困难，如果不对他们采取相应的救助帮扶措施，任由其过早进入社会，则其脱贫能力依然有限，进而形成贫困的恶性循环。上述两类贫困群体的教育需求存在本质差异，贫困群体内部也呈现多样化的学习诉求。譬如，贵州省就针对贫困群体的不同需求建立了比较灵活、多样的公共教育服务体系，以推进教育精准扶贫。针对第一类贫困群体，贵州省“因群施策”，贵州省教育厅、贵州省财政厅、贵州省扶贫开发办公室、贵州省人力资源和社会保障厅于2015年联合印发《贵州省进一步加强农村贫困学生资助推进教育精准扶贫实施办法（试行）》，对贫困适龄学生进行帮扶；针对第二类贫困群体，贵州省人民政府办公厅于2015年1月印发《贵州省创新职教培训扶贫“1户1人”三年行动计划（2015―2017年）》，该通知以推进扶贫对象的技能培训和职业教育为手段，以到2017年实现贵州全省120万个农村建档立卡贫困户“1户1人1技能”全覆盖为目标，逐步消除农村“零就业”贫困家庭，实现“职教培训1人、就（创）业1人、脱贫1户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国的教育精准扶贫已基本上消除教育的绝对贫困，但教育的相对贫困一直存在。因此，加强教育精准扶贫的国家顶层设计和长远规划符合时代发展的要求和现实社会的创新需求，是巩固脱贫成果的重要手段。坚持教育精准扶贫，巩固深化脱贫成果，可以从以下几个方面精准发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要优化教育精准扶贫的战略定位，提高国家贫困治理能力。党和国家已向人民作出2020年全面建成小康社会的庄严承诺，这一目标的达成需要保持对贫困问题的警惕性和敏感性，坚持教育精准扶贫措施不放松。时代赋予我们解决贫困问题的历史使命，我们需要保持高度的政治责任感。对于已脱贫的，保持教育精准扶贫，巩固脱贫成果；对于尚未脱贫的，继续通过“发展教育脱贫一批”。同时，需要将提高贫困治理能力上升到新的历史高度，优化贫困治理体系，创新与完善教育精准扶贫的作用机制；完善教育精准扶贫的工作机制；提高扶贫干部的综合素质和政治站位，加强扶贫队伍的组织纪律和思想建设，打造一批素质过硬的扶贫队伍。扶贫干部要有持续的学习能力，能够针对教育精准扶贫实践中遇到的实际问题采取相应的工作方法，动态调整，通过相互间的信息交流和协同处理，提升扶贫工作的有效性和科学性。此外，国家应倡导根据教育精准扶贫的新形势和新任务，对教育精准扶贫因地制宜，突出工作重点，积极培育扶贫对象的自我管理、自我组织和自我服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要优化教育精准扶贫对象的识别措施，完善国家贫困治理手段。自精准扶贫政策于2013年提出并实施以来，我国的减贫治理理论及实践也在不断深入推进，传统运动式的贫困治理方式逐步被以“精准扶贫”为核心的国家贫困治理体系所取代，我国的扶贫工作进入了以制度化体系治理贫困的新阶段。《关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》《国务院关于印发“十三五”脱贫攻坚规划的通知》等一系列政策文件，均强调要精准识别扶贫对象，不断完善国家贫困治理的方式与手段。在教育精准扶贫推进的过程中，要提升扶贫对象识别的包容性和科学性，坚决杜绝“自上而下”式的任务分解。针对教育精准扶贫，要定期对扶贫对象进行评估，做好扶贫对象的动态管理；根据深度贫困地区的发展情况，动态调整扶贫教育资源的投入力度；完善对教育扶贫资金的监管措施，保障资金流向在“阳光下”运行；加强第三方评估机制的落实，扎实做好扶贫对象的评估和退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再其次，需要建立健全教育精准扶贫法律保障体系，建立教育扶贫长效机制。国家治理现代化的过程亦是国家治理法治化的过程，法治化是国家治理现代化的必由之路。国家治理法治化要求扶贫工作法治化，2018年6月15日，中共中央、国务院印发《关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》，提出“抓紧研究制定2020年后减贫战略。研究推进扶贫开发立法”，通过扶贫立法推动教育精准扶贫法律保障体系的完善，规范教育精准投入的方式、性质、使用项目、所有权等具体实施细节，避免因缺乏有效的法律监管而造成扶贫资源的浪费。通过相关立法建立扶贫长效机制，是后脱贫攻坚时期的重要课题，教育精准扶贫在我国精准扶贫体系中具有重要战略地位，对扶贫法治体系建设的需求更加迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年既是我国全面建成小康社会的决胜之年，也是脱贫攻坚战的收官之年，站在这一历史节点上总结、思考我国的教育精准扶贫具有极为重要的时代意义。“扶贫必扶志，治贫先治愚”，教育在脱贫攻坚中具有基础性、先导性和持续性地位，不仅是在精准扶贫工作中“啃硬骨头、攻坚拔寨”的重要手段，更是消除贫困代际传递、巩固脱贫成果的重要手段。应当总结当前教育精准扶贫的成果和经验，继续推进、完善教育精准扶贫政策，巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>文化和旅游部：假期前7天国内旅游收入超4500亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201008/c623951661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：今天（8日）是国庆长假最后一天，根据文化和旅游部数据中心提供的消息，国庆假期前7天全国共接待游客6.18亿人次，实现国内旅游收入4543.3亿元，同比恢复69.9%。整个假期全国旅游市场平稳有序、经济消费持续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自文化和旅游部数据中心测算，7日当天，全国共接待国内游客4208.9万人次，同比恢复82.6%；实现国内旅游收入318.4亿元，同比恢复78.1%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/f3e5437deb5fc7c" id="391ec6b792d9762937e99247acb9918f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整个假期，城乡居民家庭出游意愿高涨，各地丰富多彩的文化活动带旺了都市休闲和乡村旅游，文化和旅游的深度融合，旅游+科技、工业、农业等项目成为广大游客和城乡居民共享的美好假日。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6341059ddb6a4998" id="45b8018df8c03fcb96df1181a3d646ef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地旅游景区和文博场馆“预约、错峰、限流”已成常态，各地严格按照政府要求和标准指引，做好疫情防控工作，保障游客放心、舒心、安心游览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，假期已经到了尾声，返程客流增大，文化和旅游部提醒，各地景区安全防疫工作更加不能松懈，清洁消毒、健康监测管理等常态化精准防控措施仍需要严格落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201008/c623951661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>领域更广 质量更优 动力更足 开放水平不断提升（“十三五” 我们这样走过）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全面实施外商投资法，保护外商投资合法权益；连续下调关税，主动扩大进口；加大制度创新，提高开放质量……“十三五”期间，我国坚定不移扩大对外开放，加快国内制度规则与国际接轨，开放的大门越开越大，开放水平不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“中国将在更大范围、更宽领域、更深层次上提高开放型经济水平。”“对外开放是基本国策，我们要全面提高对外开放水平，建设更高水平开放型经济新体制，形成国际合作和竞争新优势。”在当前经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷，国际贸易和投资大幅萎缩的背景下，我国扩大对外开放的步履更加坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――放宽市场准入，开放领域更广。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，花旗银行（中国）有限公司宣布，获得中国证监会的基金托管业务资格核准，成为首家获此执照的美国银行。“我们很高兴参与中国金融市场的改革发展，并在其中持续发挥作用。花旗获此业务资格体现了中国继续开放其金融市场的承诺。”花旗亚太区金融市场及证券服务业务主管司徒·斯特利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，在国务院金融稳定发展委员会的统筹协调下，中国人民银行、中国银保监会等先后宣布并推动实施了50余条具体开放措施，相关法规制度修订基本完成，监管流程不断完善，审批速度大大加快，金融业对外开放步伐明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融业是我国放宽市场准入、积极吸引外资的一个缩影。“十三五”期间，我国出台外商投资法及其实施条例，在法律法规层面正式确立了准入前国民待遇加负面清单管理制度，全面取消商务领域外资企业设立变更的审批和备案；连续4年修订外商投资准入负面清单，清单条目由93项减至33项，负面清单之外给予外商投资国民待遇；2019年公布的《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》，鼓励目录总条目1108条，其中全国目录415条，与2017年版相比增加67条、修改45条，鼓励外资投资的领域持续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――创新贸易方式，开放质量更优。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放行！”今年9月1日，在广东中山市保税物流中心物流园区卡口，随着放行杆徐徐抬起，广东泰坦智能电器有限公司生产的1081台空气加湿器启运发往国外。“海关开展跨境电商B2B出口业务，使我们可以在境内直接对接海外仓，口岸通关时间大幅缩短，还能节省不少物流成本。”公司董事长李辉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月1日起，北京、天津、南京等10个直属海关试点开展跨境电子商务企业对企业出口监管，截至目前，试点范围已达到22个。在新的监管方式模式下，跨境电商企业对企业出口拥有简化申报、便利通关、允许转关、优先查验等多项便利。此外，商务部等部门为跨境电商等新业态企业量身定制了80多项创新性政策措施，为企业节省了人力、物流、时间成本，助力企业开拓海外市场。今年上半年，跨境电商在线成交进出口总值超过6000亿元，增长6.7%。跨境电商等新业态正在不断积聚外贸发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动贸易新业态快速发展、举办进博会、连续下调关税、深化全国通关一体化改革……“十三五”期间，我国坚持优化口岸营商环境，主动开放市场，积极扩大进口，推进对外贸易创新发展，贸易质量稳步提升。2019年，我国货物贸易进出口总值31.54万亿元，稳居全球货物贸易第一大国。今年面对新冠肺炎疫情严重冲击，前8个月，我国货物贸易进出口总值20.05万亿元，比去年同期下降0.6%，降幅较前7个月收窄1.1个百分点，为全球贸易带来一抹亮色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――以开放促改革促发展，开放动力更足。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　船舶如织、汽笛轰鸣，走进江苏自贸试验区&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601008','&amp;#x8FDE;&amp;#x4E91;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601008/"&gt;连云港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601008/"&gt;601008&lt;/a&gt;）片区，货物正有序装车。作为国内首个集装箱铁水联运物联网示范港，连云港片区首创的“保税+出口集装箱混拼”“船车直取零等待”模式，有效提升了国际班列通行效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这两项创新政策解决了原有监管模式下铁路班列需凑整发运、交货期长等问题。同时，将理货、海关、铁路等各环节手续前置，船舶抵港卸船分流后，直接换装班列发往境外。”连云港中哈国际物流有限公司副总经理左学梅说，“有了这些政策，我们大幅降低运输成本，效率提高70%以上。原来集装箱从卸船到装车放行至少要3到4天，现在可以缩短至1天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以高水平开放促进深层次市场化改革。2019年8月，山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江等6个自贸试验区和上海自贸试验区临港新片区挂牌运行；2020年9月，北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案发布。作为我国全面深化改革和扩大开放的“试验田”“排头兵”，自贸试验区在投资贸易自由化便利化、金融服务实体经济、政府职能转变等领域进行了大胆探索，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国增设17个自贸试验区，总数达到21个，从沿海省份扩大到中部、东北、西北、西南等区域。不断扩围提质的自贸试验区展现出我国扩大开放的新作为，也彰显了我国以扩大开放应对外部挑战的底气和定力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前8个月我国服务进出口总额29896.2亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司负责人介绍2020年1-8月服务贸易发展情况。1-8月，受新冠肺炎疫情等因素叠加影响，我国服务贸易规模下降，但服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少;知识密集型服务贸易占比持续提高,显示出较强的抗冲击能力。前8个月，我国服务进出口总额29896.2亿元（人民币，下同），同比下降16.3%。其中，出口12370亿元，下降2.2%；进口17526.2亿元，下降24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节日消费火爆 拉动中国经济加快复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部的最新统计数据显示，10月1日至8日，全国零售和餐饮重点监测企业销售额约1.6万亿元，日均销售额比去年同期增长4.9%。这个假期，中国国内市场展现的惊人消费活力，正拉动中国经济加快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国庆中秋假期，“买买买”成了众多消费者的一大选择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百度地图大数据显示，“十一”期间全国各大商圈附近路况图都出现了“红色拥堵”。支付宝最新数据显示，国庆期间，商超便利行业的交易额比去年同期提高近5成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线下火热，线上更火爆。截至10月8日中午12时，拼多多平台实物商品订单量较去年同期增长81.5%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）线上订单更是同比增长了157%；而京东大数据显示，假期前7天，京东全站用户向3到6线城市发出异地订单数为去年同期的130%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国庆中秋假期里，全国餐饮消费跑出“加速度”。美团最新数据显示，“十一”期间，餐饮在线预订的订单量比去年同期增长了37%，其中家庭聚餐的预订量与去年同期相比增长129%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国庆长假期间，不少地方在传统文化中融入潮流元素引领了新的消费热潮。在江西浮梁，瓷茶水陆体验秀让这个千年古镇国庆7天就吸引了60多万游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个假期，国庆档佳片云集带动中国院线电影的强势复苏。灯塔专业版数据显示，截至10月8日中午12时，中国内地电影国庆档票房突破38亿，位列国庆档影史第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国庆期间，在促消费的同时，各地坚持常态化疫情防控工作不放松，为消费市场全面复苏提供了有力保障。中国银联最新公布的数据显示，国庆长假前7天银联网络的交易金额达到2.16万亿元，较去年同期增长了6.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国经济复苏是全球的成功案例”（外媒看中国） ――外国媒体热议中国“十一”黄金周</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国庆中秋长假期间，中国国内消费市场恢复再加速。据文化和旅游部数据中心测算，8天长假期间，全国共接待国内游客6.37亿人次，按可比口径同比恢复79.0%；实现国内旅游收入4665.6亿元人民币，按可比口径同比恢复69.9%。透过“黄金周”窗口观察中国的外国媒体认为，中国经济社会正加快恢复到正常轨道，中国经济显示出强大动力和韧性，也将助力世界经济恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“显示出中国对经济复苏和疫情防控的信心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙《阿贝赛报》的报道说，下午6时，北京市中心最受欢迎的商业街之一&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;），行人熙熙攘攘，民众正利用国庆和中秋假期享受生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙埃菲社报道称，“十一”黄金周，中国旅游业异常火爆，酒店爆满、火车票机票等销售一空，旅游景点人群摩肩接踵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯塔斯社关注海南岛旅游热。相关报道指出，许多中国民众选择前往国内的度假胜地，其中海南岛的沙滩很受欢迎。海口美兰国际机场平均每日客流量超过6万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国彭博新闻社网站报道说，酒店预订量飙升、八达岭长城门票售罄……在这个“十一”黄金周，数以百万计的人乘坐飞机出行，“显示出中国对经济复苏和疫情防控的信心”。报道援引经合组织的预测指出，今年中国将是二十国集团唯一实现经济增长的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《纽约时报》10月1日报道说，中国的长城景区已做好接待更多游客的准备，拉萨的酒店预订量比去年同期增长600%，武汉黄鹤楼将迎来众多游客――这一地标性建筑在一家大型旅行社“国内最热门景点”排行榜上高居榜首。文章说，黄金周消费是从一个侧面反映中国经济状况，“发出了中国经济复苏的明确信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国释放内需潜力是推动经济持续增长的关键”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当世界其他地区还在努力遏制疫情，试图重启经济时，中国已经进入了一个新的阶段。”西班牙《先锋报》网站发表文章说，2020（第十六届）北京国际汽车展览会是疫情防控期间举办的首个国际大型车展，也成为中国经济社会生活恢复正常的标志之一。展览不仅释放了中国车市的复苏信号，也显示出中国市场消费意愿的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国释放内需潜力是推动经济持续增长的关键。”美国消费者新闻与商业频道的报道认为，面对疫情对全球经济的冲击和不确定的世界局势带来的挑战，中国政府加大努力，进一步加强国内消费对经济增长的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华尔街日报》报道认为，得益于全球需求反弹以及中国政府支持小企业、刺激消费等措施，中国经济在9月份积聚了更多动力推动制造业强劲扩张，并将服务业信心推至一个高点，加快中国经济复苏步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄金周繁荣景象背后，依托的是中国超大规模市场优势以及巨大的需求潜力。“中国拥有全世界最多的人口，随着居民收入水平提高、中等收入群体规模扩大，中国消费市场的魅力正不断增强。”新加坡《联合早报》网站如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“发展各国互利互惠关系”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《福布斯》杂志指出，中国的商业正在恢复，采购经理人指数已连续7个月上升。纵观中国制造业采购经理人指数的相关指标，需求方指数和生产指数都在上涨。9月新出口订单从8月的49.1升至50.8。“世界正在购买‘中国制造’，中国经济正沿着正确方向前进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“几个月来，中国经济复苏是全球的成功案例。”美国财经杂志《巴伦》周刊撰文说，“中国经济复苏令人印象深刻，原因之一在于中国政府强有力的领导，民众对经济状况抱有高度信心。汇丰银行经济学家的报告也认为，中国消费者的收入增加和消费信心提高将推动经济继续增长。”麦肯锡公司的民调结果显示，中国民众对未来6个月经济表现的信心高达93%，远高于其他经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塔斯社报道指出，卓有成效的疫情应对策略是中国经济得以迅速复苏的前提。中国始终强调要把人民生命安全和身体健康放在第一位。唯有在取得疫情防控的重大战略成果之后，经济才能得到正常发展。“六稳”“六保”为确保中国经济稳定和可持续增长奠定了基础。文章还指出，“共建‘一带一路’主要目标之一便是发展各国互利互惠关系。今年前7个月，中国企业对‘一带一路’沿线国家非金融类直接投资增长了28.9%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《先锋报》刊文说，中国经济在第二季度快速复苏，同比增长3.2%，这得益于中国快速有效遏制疫情。中国政府采取多项举措促进经济增长，出台实施一系列财政、货币、就业等政策，保证了市场和企业流动性的相对充足，助力企业融资纾困，对保护和稳定就业起到重要作用。据市场研究机构IHSMarkit统计，二季度中国出口份额占全球出口量的20%，同比增长了7个百分点。“这再次证明，中国仍是世界工厂，世界比以往更需要中国。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境 释放发展潜能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在前不久举办的中国国际服务贸易交易会上，来自全球的优秀企业家们感叹：这片热土有消费升级的商机，有不断成长的市场，更有主动向世界开放的决心，而最具吸引力的，还是中国“营造国际一流营商环境”的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦简政放权、放管结合、优化服务和减证便民……“十三五”以来，“放管服”改革走向纵深，我国营商环境始终处于优化上升的通道之中，成绩有目共睹。面对国内外风险挑战明显增多的复杂局面，为了让更多优质企业扎根中国，助力经济高质量发展，持续优化营商环境建设将永不停步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办事更便捷 市场添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在办手续太方便了！”9月3日上午，当地居民陈大爷来到位于舟山的浙江自贸试验区综合服务大厅，在一个柜台前就办完了注销企业的所有手续。“我从上世纪80年代开始办企业，过去注销企业要工商、税务、消防一个部门一个部门地跑，现在一次就全办好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这里，竖立着“最多跑一次”宣传牌，只需扫一扫二维码，企业开办、注销等37项手续即可网上办理。舟山市市场监管局自贸试验区分局副局长詹琼告诉记者，企业开办是受理量最多的业务之一，以往通常需要一周时间。但现在，企业开办“一门进出、一窗受理、一套材料、一次采集、一网通办”，已实现常态化4小时办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舟山不仅实现了国际航行船舶进出境“一单多报”和船舶无纸化通关，通关速度更是刷新了历史纪录。过去，一票进口冻鲣鱼从企业准备申报到海关准予提货需要4个小时，如今整个流程最快仅用1分28秒。至此，全国首票进口货物“两步申报”改革试点业务在浙江自贸试验区成功落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盖不完的公章、走不完的流程已经成为过去时。目前，“证照分离”改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点，全国29个省份和新疆生产建设兵团开通企业开办“一网通办”平台，全国企业开办时间压缩到5个工作日以内；企业注销推行“一网通办”和多部门协同，极大缓解了企业注销难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境好不好，企业最有发言权。截至今年7月底，全国登记注册的市场主体达到1.32亿户，其中企业4110.9万户，分别比去年年底增长了6.7%和6.5%。从增量看，今年1月份至7月份，市场主体平均每天新增6.4万户；2019年，全国高新技术企业22.5万家，科技型中小企业超过15.1万家。良好营商环境促进了高质量发展，有力地激发了市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;顶层设计优 辐射效应强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栽好梧桐树，自有凤凰来。哪里营商环境好，人才就往哪里走，资金就往哪里流，项目就在哪里建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正是因为政府打造了良好的营商环境，有了真诚的服务和贴心的举措，我们才更加坚定了发展信心。”这是记者在采访中听到企业代表们说得最多的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国出台一系列改善营商环境的政策举措，形成了优化营商环境的顶层设计体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅自贸试验区是先行先试的“试验田”，而且改善营商环境的行动也正在全国复制推广，以燎原之势激发着全社会创业热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京和上海作为样板城市，以敢于啃“硬骨头”、蹚“深水区”的精神，在办理建筑许可、跨境贸易、开办企业、财产登记等领域进行了一系列大刀阔斧的改革，为全国“放管服”改革、优化营商环境树立了标杆，提供了大量可学习、可复制的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新冠肺炎疫情也进一步推动全国企业注册登记、办理税收、申办贷款、申请补助等政务服务相关事项办理全面“上网”，为进一步提高服务能力作出高效示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“聚焦市场主体关切和短板弱项，瞄准国际一流水平，近年来我国大力推进‘放管服’改革、持续优化营商环境，推出了大量务实有效的改革举措，不断激发市场活力、增强内生动力、释放内需潜力，促进经济社会持续健康发展。”财政部副部长余蔚平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既能放得下 还要管得牢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是市场的主体。商事制度改革的红利，不仅凝聚在“放”上，还体现在“管”上。未来监管理念的重点是建立以企业信用为核心的新型监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年以来，国务院每年都对生产许可证制度改革作出部署，经过2017年、2018年、2019年连续3年的改革，实施生产许可证管理的产品已经由2017年的60类压减到目前的10类，压减幅度达到83%，惠及企业超过2.5万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简政放权做“减法”，强化监管做“加法”，优化服务做“乘法”。市场监管总局质量监督司负责人孙会川告诉记者，下放许可证审批层级后，企业申请许可证的效率进一步提高，时间成本进一步降低，取证更加便捷。同时，通过加大质量安全监管力度，强化企业质量主体责任，不断提高生产许可证审批效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强质量监管更需要企业的责任心与信用度，形成行业自律，避免造成有效投资增速放缓、无证生产、假冒伪劣等现象。”国家信息化专家咨询委员会委员、国家行政学院教授汪玉凯认为，减少部分许可认证检验，加强问责制，可以更好地增强企业内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既要“利剑高悬”，又要“无事不扰”。市场监管总局已于今年7月份会同15个相关部门联合开展“双随机、一公开”监管，涵盖35个业务领域共74个联合抽查事项，推动“进一次门、查多项事”，有效减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场公平竞争是维护经济高效运行的重要保障。市场监管总局副局长唐军表示，将进一步加强事中事后监管，强化企业信息公开公示，健全失信惩戒机制，推进实施智慧监管；完善缺陷产品召回制度，做好“双随机、一公开”监管常态化；引导平台经济有序竞争，依法查处电子商务违法行为，为营商环境优化提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五大法披媒体要点集粹丨“十一”黄金周消费火热 机构预测9月CPI或步入“1时代” 外围普涨+日历效应 A股节后如何走？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955138.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【经济参考报】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场步入加速回暖通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国零售和餐饮重点监测企业销售额约1.6万亿元；共接待国内游客6.37亿人次，实现国内旅游收入4665.6亿元；前7天电影票房近37亿元，为历年黄金周次高水平……为期八天的国庆中秋长假交出了亮眼成绩单，期间零售餐饮、国内出游人数、旅行消费规模等多项数据都达到今年以来的最高峰。消费市场亮丽成绩的背后是多部门和地方促消费政策利好的集中释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构预测9月CPI延续回落 或步入“1时代”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局将于近日公布9月CPI数据。多家机构预测，由于去年高基数导致猪价同比涨幅回落，食品项对CPI的拉动趋弱，9月CPI延续快速回落态势，同比涨幅将在2%以内，或正式步入“1时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冲刺四季度 多地重大项目提速扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入四季度，多地开始全力冲刺全年经济发展目标，以投资项目为抓手，一方面抢抓四季度施工黄金期，密集推进和扩容重点投资项目，另一方面，以“十四五”规划编制为契机，已经开始谋划一批重大项目投资，启动明年重点项目的储备。业内预计，10月份将迎来重大投资项目的密集开工，也将有更多地方紧锣密鼓启动下一阶段的投资项目储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【中国证券报】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力“双循环” 资本市场肩负新使命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会将于10月26日至29日在北京召开，会议将审议关于制定“十四五”规划和二〇三五年远景目标的建议。可以预期，“十四五”期间，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局是一项重要任务。其中，资本市场在提升资源配置及使用效率，促进科技、资本和实体经济高水平循环等方面具有独特优势，未来至少可从全市场推行注册制、畅通多层次市场体系、壮大长期资本力量等方向深化改革，激发助力构建“双循环”新格局的强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革激荡三十年 A股整装再出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在而立之年的新起点，资本市场整装再出发，新一轮“深改”将在注册制改革、法治环境完善、机构投资者培育发展等方面持续发力。专家认为，在加快构建“双循环”新格局过程中，中国资本市场开放程度将逐步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债发行高峰已过&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月末，今年地方政府新增债券发行量逾4.3万亿元，年内预计还有约4300亿元待发行，发行高峰期渐近尾声。业内人士表示，专项债发行高峰过后，加快使用是今后一个时期的重点工作。地方政府债券的发行将推升四季度广义财政支出速度，从而一定程度上推动基建投资等需求回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【上海证券报】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十一”黄金周消费火热 经济增长内需潜力加速释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电影票房达到历年次高，旅游人次同比恢复近八成……今年的“十一”黄金周消费市场火热升温，出游、观影、婚宴、聚餐等消费呈爆发性增长。据商务部监测，10月1日至8日，全国零售和餐饮重点监测企业销售额约1.6万亿元，日均销售额比去年“十一”黄金周增长4.9%。不仅汽车、智能家电、金银珠宝等升级商品销售增长，餐饮、旅游等文化服务类消费也加速回升，直播带货、定制旅游等新型消费进一步壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一天4家！A股分拆上市案例骤增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着成大生物IPO过会，A股分拆上市案例骤增。10月1日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000425','&amp;#x5F90;&amp;#x5DE5;&amp;#x673A;&amp;#x68B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000425/"&gt;徐工机械&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000425/"&gt;000425&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600153','&amp;#x5EFA;&amp;#x53D1;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600153/"&gt;建发股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600153/"&gt;600153&lt;/a&gt;）、白云山四家公司齐刷刷发布公告，拟分拆旗下公司独立IPO。在投行人士看来，政策开闸令越来越多公司选择分拆这条路。而&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600739','&amp;#x8FBD;&amp;#x5B81;&amp;#x6210;&amp;#x5927;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600739/"&gt;辽宁成大&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600739/"&gt;600739&lt;/a&gt;）子公司成大生物科创板IPO申请过会，则进一步激发了符合条件的A股公司的分拆热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济稳步复苏力挺 人民币三季度狂飙后长假又大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币在今年三季度走出了12年来最强的单季走势，在岸人民币升幅达3.8%，离岸人民币升幅逾4%。而在国庆中秋假日期间，尽管全球市场波动，离岸人民币对美元汇率依然高歌猛进，涨幅一度超过600点。截至记者8日发稿时，离岸人民币对美元汇率持稳于6.74关口上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外围普涨+日历效应 机构看好A股节后行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，A股将迎来四季度的首个交易日，市场会如何演绎？从国庆假期A股休市期间的全球主要股指表现来看，港股市场处于领跑位置，恒生指数10月以来已上涨3.13%，其中科技股的表现尤为突出。此外，日经225指数、韩国综合指数10月以来分别累计上涨1.99%、2.75%，而欧美股市也是“涨声一片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【证券时报】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黄金周旅游收入恢复七成 消费大超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的“十一”黄金周显得格外特殊，既是疫情防控常态化下的首个长假，又有国庆、中秋“双节同庆”的8天假日加持。回顾此次黄金周假期，国内旅游消费表现超过了许多专家在节前的预测，商品消费市场火爆，拉动我国经济加速复苏。据文化和旅游部数据中心测算，8天长假期间，全国共接待国内游客6.37亿人次，按可比口径同比恢复79.0%；实现国内旅游收入4665.6亿元，按可比口径同比恢复69.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续发挥消费旅游促进双循环的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为疫情原因，今年国庆、中秋“双节”长假旅游和消费情况比以往更加受到关注，文化和旅游部公布的最新旅游业数据和商务部公布的黄金周消费数据超出了此前业内预期，鼓舞人心。旅游和消费的复苏回暖为中国经济复苏增添了亮色，而从促进内外双循环角度出发，未来应继续加大对消费的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业板审核加班推进 信披质量被重点关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，10月4日~7日，多个IPO项目获得深交所首轮问询，比如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002939','&amp;#x957F;&amp;#x57CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002939/"&gt;长城证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002939/"&gt;002939&lt;/a&gt;）保荐的广州市聚赛龙工程塑料股份有限公司、海通证券保荐的四川新荷花中药饮片股份有限公司、国信证券保荐的福建省铁拓机械股份有限公司。此外，国信证券保荐的IPO项目志特新材在10月4日披露第二轮问询回复的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绩优基金经理展望四季度 看好低估值顺周期品种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年三季度，A股市场演绎了一波结构性牛市行情，以消费、医药、科技为代表的成长股表现突出。四季度市场会如何演绎？近一个月以来市场风格切换的行情会延续吗？哪些领域更有机遇？近日，证券时报记者就此专访多位绩优基金经理。谈及四季度配置，这些基金经理认为，四季度行情仍会是结构性行情，风格会更均衡，相对更看好低估值顺周期板块，科技、医药、消费等领域中长期存在大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【证券日报】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　头条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　28项税费优惠政策红利精准释放 前8个月全国新增减税降费累计达18773亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局日前发布数据显示，今年1月份-8月份，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低企业融资成本仍是四季度货币政策着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年第三季度的最后一个月，央行明显加大了公开市场的操作力度。据《证券日报》记者梳理，央行在9月份，除了9月15日外的其余工作日均开展了逆回购操作。而9月15日当日，央行则开展了6000亿元中期借贷便利(MLF)操作。据数据显示，央行在9月份累计开展7天逆回购及14天逆回购操作资金量达24700亿元，同期逆回购资金到期24800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大因素加持 资本市场构建“最美打卡地”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双节假期，服务业欣慰于好久不见的“人山人海”，财经圈则看到了消费力的回归，看到了中国经济经历了疫情“压力测试”之后的稳步复苏。笔者认为，在政策面构建新发展格局、宏观和基本面数据稳步复苏、结构面产业和资金适配性提升等因素支撑下，资本市场有潜力成为双节归来的投资者们心中最美“打卡地”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-15010002:黄金:0.959523,30300175:大消费:0.919399,13020000:中国CPI:0.819981,16000000:IPO:0.783929,12060000:证券时报:0.672731,12060001:证券日报:0.672731,12050209:上海证券:0.521025,15000016:人民币汇率:0.521025,12060004:上海证券报:0.521025,12060003:中国证券报:0.521025,32881160:景点及旅游:0.418187---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623955138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税改革成效彰显治理能力提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮个人所得税改革已满两周年，成效明显，成为推进国家治理体系和治理能力现代化的成功实践。此次改革通过一系列措施，使个人所得税税负水平更趋合理，优化了国民收入分配格局。此外，个税在国家重大政策中也持续发挥作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年10月份开始实施至今，新一轮个人所得税改革已满两周年。这项涉及千家万户利益的重大改革平稳顺利开展，改革成效明显，对完善收入分配、增加居民收入、扩大消费发挥了重要作用，成为推进国家治理体系和治理能力现代化的成功实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立综合与分类相结合的个人所得税制度，引入教育、养老等六项专项附加扣除，是党中央、国务院部署的重大税制改革，是减税降费的重要举措。其中，自2018年10月份起，将个人所得税“起征点”（基本减除费用标准）从3500元/月提高到5000元/月；2019年1月1日起，个人所得税法规定的六项专项附加扣除政策落地实施。这次改革多措并举，使广大纳税人尤其是中等以下收入群体的税负普遍降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，2019年实施个人所得税专项附加扣除政策，加上2018年10月1日提高个人所得税基本减除费用标准和优化税率结构翘尾因素，合计减税4604亿元，使2.5亿纳税人直接受益，人均减税约1842元。2019年个人所得税收入大幅下降，全年同比降幅达25.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收在国家治理中具有基础性、支柱性、保障性作用，作为重要税种，个人所得税对国家治理的意义重大。此次改革通过一系列措施，使个人所得税税负水平更趋合理，优化了国民收入分配格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份起，为期4个月的我国首次个人所得税年度汇算工作顺利进行。由于我国刚开始建立综合与分类相结合的个税税制，大部分自然人纳税人在此之前没有处理自己税收事务的经验。然而，通过科学简化的税制设计，清晰便捷的办税流程，以及科技助力――个人所得税APP的普及，这项涉及面广的复杂工程得以成功完成，税收治理能力向现代化迈出坚实一步。通过六项专项附加扣除和年度汇算的落实，个人的纳税意识进一步强化和提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，个税在国家重大政策中也持续发挥作用。比如，今年以来，对参加新冠肺炎疫情防治工作的医务人员和防疫工作者按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，免征个人所得税，出台海南自由贸易港高端紧缺人才个人所得税政策，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，今年以来，我国个税收入增幅较大。其中的原因，主要是2020年个人所得税改革影响因素逐渐消除，虽然自年初起受到疫情影响，但“六稳”“六保”举措发挥了积极作用，居民工资薪金所得得到有效保障，受疫情影响较小，因此上半年个人所得税收入整体呈缓慢小幅增长趋势。随着国内疫情防控取得重大战略成果，复工复产加速带动企业用工回暖，居民收入逐步恢复稳定增长，个人所得税收入随之增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮个税改革实施时间不长，但效应已显著发挥。下一步，要继续通过落实专项附加扣除、调整优化税率结构、年度汇算等措施，不断发挥改革红利、实现税制可持续，更好发挥税收在国家治理中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623952465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出台金控监管办法将推动机构规范发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行发布《金融控股公司监督管理试行办法》，对金控公司开展准入管理，并实施监管，这标志着我国金控公司行业监管进入新时期。《金控办法》的实施有利于建立规范有序的市场制度环境，促进金控公司行业稳健运营，良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;填补监管制度空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年爆发的国际金融危机凸显了金融集团在维护全球和地区经济稳定中的重要地位。金融集团经营范围广、构成复杂，涉及受监管实体和未受监管实体（如特殊目的公司和未受监管的控股公司），给监管带来很大挑战。危机显示，原有的全球监管体系未能全面覆盖金融集团的所有经营活动，也未能准确评估上述活动给金融体系带来的影响和成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这次国际金融危机之后，各国监管机构都以此为鉴进行了一系列的监管体制改革。在跨时间的维度上，国际上针对宏观金融体系的主要金融风险提出了一系列改进措施，包括解决金融体系周期性的横向波动问题，出台了一些逆周期调控的工具。在跨空间的维度上，针对宏观审慎层面出现的监管真空，加强了关键的金融节点的监管力度，美国、英国、日本、欧盟等主要国家和地区对金控公司的规定进行系统的、有针对性的调整。2012年，国际上三大金融监管组织――巴塞尔银行监管委员会、国际证监会组织、国际保险监管协会组成的联合论坛发布《金融集团监管原则》，该版监管原则充分体现了危机后国际社会加强金融集团监管的共识，提出了监管权力和授权、监管责任、公司治理、资本充足性和流动性、风险管理五个方面共29条原则，以弥补2008年国际金融危机中暴露出的有关金控公司的问题，如资本的重复计算、集团风险、监管套利等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融业市场化程度不断提升，部分非金融企业通过发起设立、并购、参股等方式，投资控股了多家、多类金融机构，形成了一批具有金融控股公司特征的集团。其中，一些金融集团如明天系、安邦系等野蛮生长，体量大，业务杂，关联风险高，金融业风险和实业风险交叉传递，风险不断累积和暴露，不仅损害金融机构和投资者的权益，而且带来区域性、系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院对此高度重视，指出要将大型金融控股平台纳入监管，补齐监管短板。人民银行制定出台《金控办法》，对金控公司开展市场准入管理，实施监管，有利于填补监管制度空白，规范金融市场秩序，防范化解风险，增强金融服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体现科学审慎管理原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》按照宏观审慎管理的理念，对非金融企业投资形成的金控公司依法准入，实施监管，将市场准入作为防控风险的第一道门槛，设立了明确的准入条件。将金融控股集团视为一个整体实施监管，以并表管理为基础，对并表范围内的公司治理结构、整体资本和杠杆水平、关联交易、整体风险敞口等方面进行全面持续管控，可有效识别、计量、监测和控制金融控股集团的总体风险状况。针对金控公司结构复杂的特点，对资本、行为等进行全面、持续、穿透监管，可准确识别实际控制人和最终受益人，防止隐匿真实的控制关系；可穿透核查资金来源真实性，防止虚假注资、循环注资；可规范经营行为，防范风险交叉传染，促进经济金融良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》通过正负面清单方式，严格了股东资质监管，在核心主业、公司治理、财务状况、股权结构、风险管理等方面提出要求，并区分不同类型股东，实施差异化安排，对控股股东和实际控制人提出更高的要求；同时，明确了禁止金控公司控股股东从事的行为，以及不得成为金控公司主要股东、控股股东或实际控制人的情形。这些监管措施可有效防止一些实力不强、投资动机不纯、风险管控能力及合规经营理念不强的企业，通过设立或入股金控公司获取更多金融牌照，利用金控公司开展不当关联交易、套取资金等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》对金控公司的股权结构、公司治理和风险管理提出了规范要求，要求金控公司具有简明、清晰、可穿透的股权结构，与自身资本规模、经营管理能力和风险管理水平相适应，不得反向持股、交叉持股；要求金控公司完善公司治理结构，依法参与所控股机构的法人治理，不干预所控股机构的独立自主经营；要求金控公司加强全面风险管理，强化公司治理和关联交易监管，完善风险“防火墙”制度，允许在控制风险的前提下发挥集团内部的协同效应。这些规定对于规范金控公司经营发展、遏制资金向金融领域盲目扩张、提升金融服务实体经济的能力、防范区域性系统性金融风险具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳妥实施，人民银行在全国选取了具有代表性的五家企业开展模拟监管试点。北京金控集团作为试点机构之一，在人民银行的指导下，规范公司治理，构建了全面风险管理体系，并积极参与对《金控办法》的征求意见，根据实际情况反馈修改建议。人民银行根据试点情况，对办法进行了修改完善，提高了针对性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利于金融机构有序竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对非金融企业集团而言，从短期来看，一些与《金控办法》监管要求有一定差距的企业，需要根据办法要求进行调整，将金融业与实体产业分离，压缩股权层级，规范公司治理和并表管理；个别通过违法违规手段快速扩张的金融控股集团，将通过严格监管纠正其行为。从长期来看，《金控办法》的实施有利于建立一个规范的市场环境，促进金控公司规范运营、良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对金融机构而言，由股权架构清晰、风险隔离机制健全的金控公司作为金融机构控股股东，依法合规参与所控股金融机构的法人治理，有助于金融机构规范发展；金控公司为金融机构提供流动性支持，促进金融机构稳健经营。同时，可发挥金控公司资源优势，形成协同效应，为各类企业和消费者提供多元化金融服务，提升服务经济高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对金融行业而言，通过规范金控公司监督管理，在公司治理、财务状况、股权结构、风险管理方面加强日常监管，对资金往来进行穿透管理，可增强金控公司及所控金融机构抵御风险的能力，进而防范金融风险。同时，通过建立风险隔离机制，将金融业风险和实业风险有效隔离，让金融回归本源，提高金融行业的竞争力，提升社会的福利边界，增强金融服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，《金控办法》实施有利于各类机构有序竞争，有利于治理金融乱象、整顿金融秩序，防范系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议设置合理过渡期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者对《金控办法》的实施提出几点建议。一是设置合理的过渡期。《金控办法》考虑了市场承受能力，设立了过渡期。在实施过程中，建议综合考虑不同类型机构的情况，科学合理设置过渡期，引导存量企业有序调整、平稳实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持审慎原则。在《金控办法》实施前期，在金控公司准入管理及优化金融布局方面坚持审慎原则，把握节奏，防止一哄而上、遍地开花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强政策支持。鼓励地方政府以落实《金控办法》为契机，对金融资源进行优化整合，提高服务实体经济的能力。在此过程中，对承担国有金融资本运营职能的平台，以及为贯彻落实金控监管办法新设的金控公司，可考虑对其投资金融机构持股比例等方面给予有针对性的安排，并科学把握金融监管政策中相关限制性规定与《金控办法》要求的机构控制力之间的合理平衡。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>28项税费优惠政策红利精准释放 前8个月全国新增减税降费累计达18773亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623951978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情防控和经济社会发展的要求，今年我国共出台了7批28项税费优惠政策。随着减税降费红利精准释放，增强了企业发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局日前发布数据显示，今年1月份-8月份，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，今年前8个月新增减税降费规模超过以往，为企业特别是中小微企业减轻了税费负担，充分体现了积极财政政策的有为有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情初期，浙江衢州华友钴新材料有限公司对1857名员工作出“零裁员”承诺，但复工后的流动资金压力却让企业步履艰难。当地税务部门及时送上政策礼包，“仅阶段性减免社保费这一项政策，就能释放800万元现金流。”该公司副总裁方圆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“阶段性减免社保费以及继续实施的降低社保费率等政策，降低了企业用工成本，有力支持了就业稳定。”张依群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着减税降费政策落地见效，企业负担持续下降。税务总局数据显示，今年前8个月全国5000多万户小规模纳税人享受月销售额10万元以下免征增值税的约占92%，余下8%左右纳税人增值税征收率从3%降为1%（其中湖北省免征），降幅达67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，为应对疫情影响，今年我国采取了大规模的减税降费政策，尽管有些措施是暂时性的，但更多还是要转化为中长期性措施，以便更加有效地支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，减税降费使得企业有更多资金投入到研发和技术改进，增强了企业发展后劲。税务总局数据显示，今年前8个月，全国享受研发费用加计扣除政策的33万户企业购进高技术设备和高技术服务金额同比增长24%，推动销售收入同比增长9.1%，高于全国平均水平9.6个百分点，显示出较好的发展势头。今年前8个月，全国重点税源企业研发支出同比增长10%，研发投入力度不断增强，为高质量发展积蓄后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研发费用加计扣除政策可以减轻企业的税收负担，促进企业增加研发投入和更新换代，为企业转型和产品升级实现可持续发展提供了坚实的政策保障。”张依群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，企业研发支出的增长一方面得益于国家通过减税降费政策的引导，另一方面则源于企业自身发展的需要。因疫情等外部挑战造成经营竞争增加，企业只有增加研发创新投入，持续提高竞争力才能稳住市场份额，而不是被市场直接出清。因而，在减税和企业自身发展需求的双向激励下，企业加大对研发的支出，以期在逆势中存活下来并活得更好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623951978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>35城人均消费排行榜：5城超4万元 温州人均消费率居首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　消费已成为促进我国经济增长的主引擎。根据国务院办公厅近日印发的《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，到2025年，将培育形成一批新型消费示范城市和领先企业。那么，各大城市目前的消费力如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者梳理研究了主要城市的人均消费支出和消费率（最终消费占GDP的比重），在人均消费支出方面，前十名的城市分别是上海、深圳、北京、广州、杭州、珠海、佛山、厦门、长沙和东莞，以南方城市为主；在人均消费率方面，位列前茅的主要是北方城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，部分重点城市的人均消费支出数据未公布，在此没有纳入统计；另外部分城市在人均消费支出方面，只公布了城镇居民人均消费支出和农村居民人均消费支出的数据，第一财经记者根据当地的城镇化率测算出全体居民的人均消费数据。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/af461f868f8b9ef8" id="eae3cc16087c53da23b4f47c65ae8086" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人均消费十强城市：一线城市领衔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者统计了35个主要城市2019年人均消费支出，有17个城市的人均消费支出超过3万元大关，除了长沙和武汉，其余15个城市均位于东部沿海发达地区，主要集中在长三角、珠三角和京津。其中，有5个城市人均消费支出超过4万元大关，分别是上海、深圳、北京、广州这四个一线城市，以及近年来因为数字经济而快速发展的准一线城市杭州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜首的上海去年全市居民人均消费支出45605元，比上年增长5.2%。上海也是居民人均可支配收入最高的城市，据抽样调查，2019年全市居民人均可支配收入69442元，比上年增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳和北京的人均消费支出都超过了4.3万元，分列二、三位。值得注意的是，广州近几年虽然在金融、互联网等产业发展方面不如其他三个一线城市，上市公司数量甚至低于杭州和苏州，但在人均消费支出方面，广州的表现并不弱。数据显示，去年广州人均消费支出为41999元，与北京、深圳的差距并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比深圳、北京等地较高的居住消费支出，房价较低的广州，在饮食方面的消费更加突出。今年7月，在广州市第159场疫情防控复工复产新闻发布会上，广州市社会科学院现代市场研究所所长、《广州国际商贸中心发展报告》执行主编何江介绍，从人均消费水平来看，广州人均社会消费品零售额居国内主要城市第一位。各类消费中，餐饮消费活力持续旺盛，广州餐饮消费总额与北京、上海不相上下，人均餐饮消费连续多年保持全国之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东体改研究会执行会长彭澎对第一财经记者分析，广州对美食消费意愿强烈，宵夜可以吃到很晚，所以吃喝花销就比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前十名中，位居第九的长沙是唯一一个中西部地区城市，超过了东莞、苏州、温州、宁波、无锡等沿海发达城市，这也显示出长沙旺盛的消费能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南社科院研究员童中贤对第一财经记者分析，长沙是一个典型的消费城市，大家都比较敢消费。长沙的房价比较低，大家也有更多的钱消费，这样一来对经济的拉动作用会更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我身边朋友供房压力都不算大，但大家吃喝玩乐消费确实比较高。”在长沙工作的肖女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对不同城市来说，居民人均消费支出的高低，受到多种因素的影响，比如房价、物价、可支配收入等。总体上看，人均可支配收入越高的城市，居民的人均消费支出也越高。不过，人均消费支出也受到一些结构性因素的影响，比如城市化率越高的城市，往往全体居民的人均消费支出也越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如厦门虽然人均可支配收入低于苏州，但人均消费支出却高于苏州，这是因为厦门的城镇化率比苏州高出了12.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期于清华大学举行的“中国新型城镇化理论·政策·实践论坛2020”上，中国社会科学院副院长蔡昉教授说，目前约有40%的人住在农村，但是他们在居民消费中只占22%，很显然农村居民消费的提高，是未来拉动中国经济最大的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民支出占GDP比重：北高南低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，中央提出，要充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力，构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。这个过程中，消费是非常重要的一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，2019年，我国消费作为经济增长主动力作用进一步巩固，最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%，高于资本形成总额26.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述论坛上，蔡昉表示，中国人口占世界人口的18.2%，中国GDP按照官方汇率计算，已经占到世界的16.3%，但是最终消费仍然只占世界的12.1%。如果说我们GDP的比重和我们消费的比重能达到一致，那么还有4个百分点的潜力可以挖掘，这对中国经济的拉动作用会非常显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么各个城市的消费率究竟如何呢？最终消费包括居民消费和政府消费。当前，也有人用社会消费品零售总额占GDP比重来衡量城市的消费率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从社消总额与GDP的比值来看，第一财经记者统计的39个城市中，有9个城市这一比例超过了50%，分别是沈阳、石家庄、呼和浩特、大连、温州、济南、西安、兰州和南宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，用社消总额与GDP的比值来衡量城市的消费率，并不完全准确。一方面，社消总额是商品性货物消费，而居民消费不仅有货物消费，还有服务消费，尤其是近年来，服务消费在不断升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，一个中心城市的社消总额，不仅来源于本地居民的消费，也来自周边地区，尤其是省会城市、交通枢纽、商业中心城市；而一些非省会城市，尤其是以制造业为主的生产型城市，社会消费主要是来自本地居民的消费，来自周边地区的要少很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，用人均消费支出/人均GDP（不包含政府消费部分，因此这一数据要明显低于最终消费率）或者叫“人均消费率”来衡量更为准确，也更有参考意义。根据第一财经记者对35个主要城市人均消费率的统计，有7个城市这一数据超过30%，分别是温州、哈尔滨、沈阳、天津、石家庄、兰州和东莞，总体上北方城市居多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，这一数据较低的主要是南方的一些生产型城市、制造业大市，如常州、无锡、南通等，以及合肥、深圳等。彭澎分析，南方这些制造业大市以生产终端消费品为主，它们生产的产品并不仅要满足本地的需求，输出的也比较多。相比之下，有些地方生产的终端产品需求较少，输入的产品比较多，这也影响了人均消费率的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，不同地区的消费观念、房价水平等因素也会影响“人均消费率”。比如，由于不少北方城市工业化进程较早，非商品化的住房占比非常大，整体的房价水平较低，因此居民收入中用于日常消费的部分会更多。相比之下，一些地方房价较高，就会相应减少居民在日常消费的花销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学经济学系副教授丁长发对第一财经记者分析，北方城市居民很多是在体制内就业，各种社会保障齐全，他们也更敢消费。而南方不少城市，有相当多的外来务工人员，他们赚了钱都拿回老家用了，这也影响了城市的居民消费支出。同时，高房价对居民消费有挤出和抑制效应。而在一些一线城市，部分居民的教育培训等服务消费开支甚至有超过消费品开支之势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行业协会张芳：前7个月金融机构已向市场主体让利8700多亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623957020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网站10月9日讯 第八届中国中小企业投融资交易会暨 “小企业 大梦想”高峰论坛今日在北京举行，主题为疫情冲击中小企业，金融机构保驾护航。中国银行业协会党委委员、代理秘书长张芳出席论坛并发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是极不平凡的一年，受新冠肺炎疫情影响，全球经济面临衰退风险，不确定的因素增加。错综复杂的经济形势给资金薄弱环节中的中小微企业带来了严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张芳介绍，据统计，前7个月金融业、银行业金融机构通过降低利率，减少收费，贷款延期，还本付息等措施，已向市场主体让利八千七百多亿元，对中小企业和外贸企业的贷款，本息实施延期，为疫情防控企业提供信贷支持突破4.87万亿元，全国银行业截至目前捐款23.72亿元，这一系列的政策支持下，中小企业投融资效益不断提高，融资成本明显下降，市场发展信心日渐恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张芳表示，今年以来中国银行业协会充分发挥行业平台作用，一是出台包括加大信贷支持，大力服务客户，积极捐款捐物，做好安全防护等十五条具体措施，动员银行业金融机构，以优质高效的金融服务全面助力疫情防控。二是联合中小企业协会就疫情期间中小微企业融资供需两端存在的问题，对全国128家商业银行，681家中小微企业进行了快速问卷调查，并对部分银行业机构的高管和经济学家进行了访谈。形成了中小企业融资难、融资贵，调研情况报告，报国务院有关部委以及监管部门作为政策制定的参考。三是中国银行协会组织开展抗击疫情，银行业再行动专项活动，持续深化融资对接工作和无接触贷款助微计划，更好的支持经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623957020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部王海林：将引导金融资源向创新型、成长型企业倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网站10月9日讯 第八届中国中小企业投融资交易会暨 “小企业 大梦想”高峰论坛今日在北京举行，主题为疫情冲击中小企业，金融机构保驾护航。工业和信息化部中小企业局副局长王海林出席论坛并发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海林指出，今年受新冠肺炎疫情影响，国内外产业链、供应链循环受阻，国际国内市场需求萎缩，各市场主体特别是中小微企业面临着前所未有的压力。 工业和信息化部作为促进中小企业发展的宏观指导部门，坚决贯彻党中央国务院决策部署，会同有关部门深入研判疫情对中小企业的影响，研究出台各项惠企政策，与银保监等部门联合印发贷款阶段性延期还本付息，强化中小微企业金融服务、加大小微企业信用贷款支持等多个文件，支持金融机构加大对小微企业信贷投放、降低利率水平。指导各地中小企业主管部门及时了解企业融资需求、帮助对接金融机构，推动金融惠企政策精准有效落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海林表示，当前经过全国上下一致努力，我国取得疫情重大斗争成果，中小企业生产经营情况出现积极变化，但还要看到新冠肺炎疫情仍在全球快速蔓延，世界百年未有之大变局加速演进，中小企业发展形势仍不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海林称，金融支持是小微企业发展的重要支撑，工业和信息化部将努力推动中小企业融资工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是加强以出台惠企政策的落实，协调有关部门和金融机构、加大对小微企业信贷投放，提高首贷，信用贷的占比，推动综合融资成本明显下降；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以产业链为依托，加大对中小企业融资的支持力度，推动产业政策与金融政策衔接，发展供应链金融业务，围绕产业链部署创新链，围绕创新链完善资金链，进一步加强对重点产业链、上下游中小企业以及先进制造业集群中小企业的支持力度，实施好保障中小企业款项支付条例；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥多层次资本市场对优质中小企业融资的支持作用，引导金融资源向创新型、成长型企业倾斜，进一步发挥国家中小企业发展积极作用，引导创投机构投小，投保，投长期，撬动社会资本聚集到新技术&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式上；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥综合融资公共服务平台作用，利用大数据信息支持中小企业融资，推动形成政府数据共享具体化、常态化制度安排，支持银行机构基于大数据、人工智能等技术提升客户识别能力和风控能力，更好服务中小企业；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化政府性融资担保体系建设，进一步完善融资担保体系在风险分担，代偿补偿机制和可持续等方面安排，推动正向激励机制，明显降低费率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623956915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提醒国内企业注意出口货款回收风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201008/c623951537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国内多家企业向我处反映喀麦隆进口商拖欠货款问题，此情况较以往有所增多。当前，受新冠肺炎疫情影响，喀经济形势恶化，当地不少中小企业生产经营出现困难。进口货物物流运输、销售不畅等问题也较突出。这些因素对进口商支付能力造成不利影响。我处特提醒国内企业注意对喀出口货款回收风险，必要时尽可能投保出口信用保险，避免经济损失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201008/c623951537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持减负纾困政策力度和可持续性――向市场主体让利1.5万亿元已完成过半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　今年以来，金融部门通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元。业内人士认为，下一步要引导资金更多流向实体经济，加大为小微企业和个体工商户减负纾困力度，一方面要继续加大优惠利率贷款和信用贷款等支持力度，满足市场主体信贷需求；另一方面要继续实施好向市场主体让利1.5万亿元的纾困举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，金融部门贯彻党中央、国务院部署，积极落实金融支持实体经济政策措施，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元，对小微企业支持力度明显加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议指出，下一步要坚持稳健的货币政策灵活适度，保持政策力度和可持续性，不搞大水漫灌，引导资金更多流向实体经济，以促进经济金融平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，业内人士认为，部分小微企业和个体工商户仍然存在较大困难，还需要进一步支持。一方面，继续加大优惠利率贷款和信用贷款等支持力度，满足市场主体信贷需求；另一方面，继续实施好向市场主体让利1.5万亿元的纾困举措，一是继续通过降低利率向市场主体让利，二是继续运用好直达实体经济的货币政策工具进行让利，同时通过减少银行收费向市场主体让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;救急解渴――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策力度不会削弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我没有抵押物，找人担保贷款额度小、成本高。农行这笔贷款真是雪中送炭！”北京汇农优品有限公司总经理王硕是北京新发地市场商户，该公司主要向北京京客隆超市供应水果和蔬菜。受新冠肺炎疫情影响，公司经营面临严峻挑战。农业银行北京朝阳区支行积极联系首创担保公司，通过增信e贷产品，采用线上担保方式快速为企业发放了100万元贷款，利率3.85%，担保费仅1%，解了企业的燃眉之急，为企业应对疫情提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北受疫情影响最为严重，一直是金融支持稳企业、保就业的重点关注地区。人民银行武汉分行行长王玉玲介绍，该行采取了一系列金融措施，如支持武汉市用好疫情防控专项再贷款，为武汉市防疫保供重点企业提供低成本资金；联合有关部门在武汉市设立600亿元纾困资金，对符合条件的中小微企业和个体工商户提供一年期贷款，贷款由市级财政全额贴息，目前已经发放专项纾困贷款401亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据显示，7月末湖北省各项贷款余额5.7万亿元，同比增长12.8%，自3月份以来连续5个月同比多增。其中，企业贷款新增3247亿元，占全部贷款增量的68%，同比提高了6.1个百分点。普惠小微贷款余额4386亿元，同比增长23.9%，支持市场主体68.8万户，较年初增加了8.5万户。7月份，湖北全省新发放的企业贷款平均利率是4.53%，同比下降0.81个百分点，较年初下降0.69个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前7个月，金融部门为市场主体减负8700多亿元，符合全年1.5万亿元的序时进度。这也意味着接下来包括企业贷款利率下行在内的金融让利强度不会削弱。”东方金诚首席宏观分析师王青认为，伴随国内经济进入较快修复过程，当前货币政策更加注重在稳增长与防风险之间把握平衡，保持政策力度和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减费让利――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮助企业轻装上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，不少小微企业和个体工商户资金压力加大。在此背景下，多项旨在为市场主体减费让利的金融政策密集出台，助力市场主体渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，普惠小微贷款余额增长较快，在减费让利、延期还本付息等一系列优惠政策推动下，小微企业和个体工商户的融资环境逐步改善，资金压力得到有效缓解。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林说，小微企业和个体工商户关系社会生产生活的方方面面，加大金融支持力度，为这些市场主体“活血”，将有利于做好“六稳”工作、落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步减轻融资负担，金融部门正采取多项措施，鼓励银行向包括个体工商户在内的各类市场主体合理让利。今年以来，建设银行进一步扩大小微企业和个体工商户服务收费减免范围，共减免和优惠35项服务项目收费。目前建行信用类普惠金融贷款利率由年初的5.0025%下降为不超过4.2525%，疫情防控相关行业小微企业和个体户贷款利率进一步降低至3.8525%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设银行普惠金融部总经理张为忠表示，疫情发生后，建行对普惠小微企业新发放贷款利率下调0.75个百分点，对疫情防控相关行业进一步下调0.4个百分点。在大力增加信用贷款投放的同时，针对抵押类贷款，主动为小微企业代付由第三方机构收取的费用，包括抵押物评估费、财产保险费、抵押登记费，切实降低了企业的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减费降息方面，王玉玲介绍，湖北要求金融机构做好贷款差异化定价，向实体经济让利。1月份至7月份，湖北省金融机构通过落实延期还本付息、FTP（内部资金转移定价）减点、利率市场化改革、减免收费等各项措施，累计向湖北企业让利349亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着眼长远――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立健全长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防止发生系统性金融风险是金融工作的永恒主题。在当前经济恢复关键时期，必须保证银行稳健经营，守住不发生系统性金融风险的底线。”民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，一方面，疫情带来银行风险上升的压力。由于金融财务反应存在滞后性，疫情后期不良资产会陆续暴露，银行将面临更大的信用风险上升压力。这就要求银行加大拨备计提力度，科学完善不良资产认定标准，政府部门要适当降低不良资产转让限制，对银行不良资产清收处置过程提供更加普惠便利的政策支持，确保银行资产质量保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，银行长期经营中也积累了一些风险隐患。例如，中小银行抗风险能力弱、风险水平较高、公司治理机制不完善等问题亟待解决。下阶段，金融机构要不断强身健体，完善公司治理机制建设，加强合规经营管理，牢牢守住风险底线，不断提高服务实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助中小微企业发展，不仅需要提供短期流动资金以解燃眉之急，更要着眼长效机制，建立健全与其融资需求相匹配的融资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前形势下，提升小微金融服务能力，要推出长期性、制度性的安排，多管齐下。”招联金融首席研究员董希淼说，要进一步完善金融机构内部激励机制，加强金融科技运用，提高风险评估能力；同时，落实尽职免责要求，让基层银行和业务人员真正敢贷、愿贷、能贷、会贷。（经济日报记者 姚进）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201009/c623953753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济三季报前瞻：GDP增速或超5% 复苏进入平台期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201008/c623951534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际交流中心学术委员会委员王军表示，三季度经济在二季度“V”型反弹基础上，继续稳步复苏，内需疲弱状况有所改善，预计三季度GDP增长5.2%左右。中国银行研究院近日发布的一份报告显示，展望四季度，尽管依然处在复苏通道，但增长动能将有所放缓，我国经济将进入复苏的平台期。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201008/c623951534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>