<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 06:58:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>李克强：想方设法做好大宗商品的保供稳价工作 合理引导市场预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发文做好新型农业经营主体金融服务 针对新型农业经营主体特点制定差异化信用贷款政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655351.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首批13家企业、15款产品完成互相认证 零信任产业标准工作组再度升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期教育强国推进工程实施方案发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月高技术产业投资增长较快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门联合约谈提醒大宗商品重点企业 要强化法律意识带头维护市场价格秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！2021年中国及31省市智慧城市政策汇总及解读(全) 智慧城市写入多地首要发展任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工联院：深化工业互联网创新应用 推进新一代信息技术与制造业融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等六部门：银行业金融机构要为符合条件的新型农业经营主体提供免担保的信用贷款支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保部原副部长杨志明：我国将迎来高技能人才的技工时代</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提速降费这些年 从“普惠”到“精准”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：深入推进电力、石油天然气等能源价格改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654439.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“耕耘者”振兴计划启动 3年免费培训超百万乡村治理骨干</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210525/c629654243.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210525/c629654243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会于学军：我国绿色信贷规模已超过11万亿 居世界第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：主动服务企业 践行初心使命</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国国际广播出版社有限公司相关负责同志专程来我局赠送一面锦旗，对前期我局在退税方面给予的指导和帮助表示诚挚感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际广播出版社有限公司是由财政部代行出资人职责，中央广播电视总台主管主办的文化企业，享受宣传文化单位一般增值税先征后返政策，以前由于不知晓相关退税政策一直未办理过退税。2020年，中国国际广播出版社有限公司在首次申报退税时，由于不清楚退税政策、申请流程、材料填报等，再加上财务人员刚刚调整，对退税申请一筹莫展。我局李薇、白兰两位同志在得知这一情况后，主动担当作为，克服疫情影响，深入基层，上门服务，从退税政策、申请流程、资料填报等方面对中国国际广播出版社有限公司相关人员进行了全流程、多环节的现场讲解和指导，协助该公司及时提交退税申请，顺利办理了退税，缓解了因疫情影响给企业造成的资金压力。李薇、白兰同志较高的责任意识、政策水平、专业能力和严谨的工作作风赢得了中国国际广播出版社有限公司的高度称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李薇、白兰两位同志之所以有这样的表现，除其本身具有很高的职业素养外，更是我局近年来开展“不忘初心，牢记使命”主题教育、党史学习教育成果的具体体现。中国国际广播出版社有限公司对我局工作的认可，是对我们工作的鼓励和鞭策。我们将继续增强责任意识、服务意识，不忘初心使命，学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行，积极履职尽责，不辜负企业给我们的“国资守护神企业贴心人”赞誉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等部门联合发布《关于金融支持新型农业经营主体发展的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网金融讯 5月25日，人民银行、中央农办、农业农村部、财政部、银保监会、证监会联合发布《关于金融支持新型农业经营主体发展的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，当前，家庭农场、农民合作社、农业社会化服务组织等新型农业经营主体已逐步成为保障农民稳定增收、农产品有效供给、农业转型升级的重要力量。做好新型农业经营主体金融服务，对于巩固拓展脱贫攻坚成果、助力乡村全面振兴和农业农村现代化、构建新发展格局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》从加强信息共享、增强金融承载力、健全金融服务组织体系、推动发展信用贷款、拓宽抵押质押物范围、创新专属金融产品和服务、完善信贷风险监测分担补偿机制、拓宽多元化融资渠道、提升农业保险服务能力、强化政策激励等方面，对做好新型农业经营主体金融服务提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，加强新型农业经营主体信息共享，健全名单发布制度，加强银企融资对接。银行业金融机构要为符合条件的新型农业经营主体提供免担保的信用贷款支持，针对不同类型新型农业经营主体的特点，研究制定差异化的信用贷款政策。积极推广农村承包土地的经营权抵押贷款，支持农机具和大棚设施等依法合规抵押质押融资。积极开展新型农业经营主体“首贷”、无还本续贷业务。支持符合条件的新型农业经营主体通过债券和股权进行融资。健全农业再保险制度和大灾风险分散机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，稳妥扩大农村普惠金融改革试点，依照程序建设金融服务乡村振兴试验区，将对新型农业经营主体的金融服务情况纳入金融机构服务乡村振兴考核评估，强化评估结果运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行将与中央农办、农业农村部、财政部、银保监会、证监会等部门，以及地方政府、金融系统密切协作、共同发力，推动《意见》精神落到实处，不断提升新型农业经营主体金融服务的可得性、覆盖面、便利度，推动农村一二三产业融合发展，提高农业质量效益和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行 中央农办 农业农村部 财政部 银保监会 证监会关于金融支持新型农业经营主体发展的意见&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、充分认识做好新型农业经营主体金融服务的重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，家庭农场、农民合作社、农业社会化服务组织等各类新型农业经营主体已逐步成为保障农民稳定增收、农产品有效供给、农业转型升级的重要力量。大力培育发展新型农业经营主体，对促进小农户和现代农业发展有机衔接、培育农业农村发展新动能、巩固拓展脱贫攻坚成果、助力乡村全面振兴和农业农村现代化具有重要作用，亟需加快发展面向新型农业经营主体的金融服务，创新专属金融产品，进一步提升金融服务的可得性、覆盖面、便利度，推动农村一二三产业融合发展，提高农业质量效益和竞争力，为加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供更强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强新型农业经营主体信息共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全新型农业经营主体名单发布制度，由各级农业农村部门定期更新发布上级及本级认定的农民合作社示范社、示范家庭农场、规模养殖场和农业产业化龙头企业、农业社会化服务组织名单等。充分利用新型农业经营主体信息直报系统，为新型农业经营主体提供点对点对接信贷、保险等服务，支持农村中小金融机构接入新型农业经营主体信息直报系统。建立健全家庭农场名录制度。加快建立新型农业经营主体名录、土地、示范、补贴、信贷、保险、监管等相关数据目录、标准以及共享和比对机制，鼓励各地探索建立以农村土地和生产经营数据为核心的新型农业经营主体信息数据库和融资综合服务平台，依法合规共享数据。加强银企融资对接，各级农业农村部门汇集发展前景好、信贷需求强、信用记录好的新型农业经营主体名单，提供给银行和政府性融资担保机构，为金融机构依法合规支持新型农业经营主体提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、增强新型农业经营主体金融承载力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力实施家庭农场培育计划、农民合作社规范提升行动、高素质农民培育工程，推动大数据、云计算等新技术在农业农村应用，促进新型农业经营主体健康规范发展。鼓励地方通过政府购买服务等方式为新型农业经营主体提供财务制度优化服务，帮助新型农业经营主体提高财务透明度、可信度和规范性，增强信贷获取能力。鼓励有条件的县（区）行政服务中心增设普惠金融服务窗口，提供更加便利的普惠金融服务，对新型农业经营主体进行辅导，将有信贷需求且暂未获得融资支持的新型农业经营主体作为重点辅导对象，为其提供专业咨询服务，推动规范经营管理。规范发展银行卡助农取款服务点，探索建立县（区）、乡、村三级普惠金融服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、健全适合新型农业经营主体发展的金融服务组织体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业银行、中国邮政储蓄银行等大中型银行业金融机构要结合自身职能定位和业务优势，发挥“三农”金融事业部、普惠金融事业部等服务“三农”内设机构作用，积极探索支持新型农业经营主体的有效模式。农村中小金融机构要坚守支农支小主业，改善公司治理和内控机制，强化支持新型农业经营主体的主力军作用。民营银行（含互联网银行）要在做好风险防范的基础上，运用金融科技手段，积极提供小额、快速、便捷的金融产品和服务。在明确地方政府监管和风险处置责任的基础上，稳妥规范开展农民合作社内部信用合作试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、推动发展新型农业经营主体信用贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动农村信用体系建设，鼓励各地多渠道整合新型农业经营主体信用信息，用3年时间基本建成比较完善的新型农业经营主体信用体系，探索开展信用救助。银行业金融机构要充分整合利用共享信息及其他内外部信用信息，积极运用金融科技手段，优化风险评估机制，注重审核第一还款来源，为更多经营稳健、信用良好的新型农业经营主体提供免担保的信用贷款支持。针对不同类型新型农业经营主体的特点，研究制定差异化的信用贷款政策，对符合条件的新型农业经营主体，积极发放农户小额信用贷款、普惠小微信用贷款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、拓宽新型农业经营主体抵押质押物范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构要积极推广农村承包土地的经营权抵押贷款，支持农机具和大棚设施、活体畜禽、养殖圈舍以及农业商标、保单等依法合规抵押质押融资，在具备条件的地区探索开展集体经营性建设用地使用权、农村集体经营性资产股份、农垦国有农用地使用权等抵押贷款业务。在农村宅基地制度改革试点地区，依法稳妥开展农民住房财产权（宅基地使用权）抵押贷款业务。相关部门要加快农村产权确权登记颁证、价值评估、流转交易、处置变现等配套机制和平台建设，支持活体畜禽、农业设施装备等担保融资业务通过人民银行征信中心动产融资统一登记公示系统进行统一登记，建立健全农村产权流转服务机制。在有效防范风险的前提下，鼓励农业产业化龙头企业、农民合作社及其联合社为其带动的家庭农场、农户等提供担保增信，创新订单、仓单、存货、应收账款融资等供应链金融产品，探索开展“托管贷”业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、创新新型农业经营主体专属金融产品和服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构要针对新型农业经营主体融资需求和特点，丰富贷款产品体系，开发随贷随用、随借随还产品和线上信贷产品，合理设置贷款期限，加大中长期贷款投放力度，优化“保险+信贷”模式。积极开展新型农业经营主体“首贷”、无还本续贷业务。要单列新型农业经营主体信贷计划，适当下放审批权限，并在内部转移定价方面给予适当倾斜，实现信贷资源增量优化、存量重组。落实尽职免责制度，改进贷款尽职免责内部认定标准和流程，如无明显证据表明失职的均认定为尽职。银行业金融机构要完善绩效评价制度，研究将支持新型农业经营主体工作纳入分支机构和领导班子绩效考核。探索建立新型农业经营主体主办行制度，提供支付结算、信贷融资等一揽子综合金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、完善信贷风险监测、分担和补偿机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构应加强对信贷风险的监测，做好贷前调查、贷中审查、贷后检查，确保新型农业经营主体所获贷款资金主要用于生产经营。充分发挥全国农业信贷担保体系和国家融资担保基金作用，适当简化担保业务流程，维持较低的担保费率，降低反担保要求，采取有效措施进行代偿。加强对农业信贷担保放大倍数的量化考核，推动其提高担保规模、优化担保服务。支持政府性融资担保机构和银行业金融机构在风险共担前提下，共同创设“见担即贷”“见贷即担”等产品模式，开展银担“总对总”批量担保业务，开发首次贷款担保产品，做到应担尽担。鼓励有条件的地方建立健全风险补偿机制，通过市场化方式为新型农业经营主体提供信贷风险分担，筑牢金融风险防火墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、拓宽新型农业经营主体多元化融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持优质农业产业化龙头企业发行非金融企业债务融资工具，募集资金用于支持新型农业经营主体等涉农领域发展。鼓励地方建立完善新型农业经营主体发债项目库，强化培育辅导，推动更多优质企业在银行间债券市场和交易所债券市场融资。支持各类社会资本在依法合规前提下，通过注资、入股、人才和技术支持等方式，支持新型农业经营主体发展。支持符合条件的涉农企业在主板、中小板、创业板、科创板及新三板等上市和挂牌融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、提升农业保险服务能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索构建涵盖财政补贴基本险、商业险和附加险等的农业保险产品体系，更好满足新型农业经营主体多层次、多元化风险保障需求。积极推进稻谷、小麦、玉米完全成本保险和收入保险试点，将地方优势特色农产品保险以奖代补做法逐步扩大到全国。探索开展一揽子综合险，将农机大棚、农房仓库等农业生产设施设备纳入保障范围，创新开展环境污染责任险、农产品质量险。结合农业产业结构调整、生产成本变动以及农业保险风险区划和农业生产风险地图，加快建立农业保险保障水平动态调整机制与保险费率拟订和动态调整机制，健全科学高效的查勘定损机制。加强农业保险赔付资金与政府救灾资金的协同运用。稳妥开展贷款保证保险业务，发挥保险增信对信贷投放的促进作用。发挥“保险+期货”在支持新型农业经营主体发展中的作用。发挥好中国农业再保险公司作用，健全农业再保险制度和大灾风险分散机制。鼓励保险机构建立健全农业保险基层服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、强化金融支持新型农业经营主体的政策激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续落实好相关准备金优惠政策，继续运用差别化存款准备金、再贷款再贴现等货币政策工具，支持银行业金融机构扩大对新型农业经营主体信贷投放。鼓励银行业金融机构发行“三农”专项金融债券。提高不良贷款容忍度，新型农业经营主体贷款不良率高出自身各项贷款不良率年度目标3个百分点（含）以内的，可不作为银行业金融机构内部考核评价的扣分因素。允许将符合条件的新型农业经营主体续贷贷款纳入正常类贷款管理。对新型农业经营主体信贷支持力度较大的银行业金融机构，在降低经济资本风险权重等政策方面加大倾斜力度。落实创业担保贷款贴息政策，积极支持符合条件的新型农业经营主体申请创业担保贷款。落实农户小额贷款税收优惠政策，对金融机构向家庭农场、农民合作社、农业社会化服务组织等新型农业经营主体发放小额贷款，符合条件的可按规定享受现行税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、切实加强组织领导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥部门职能作用，人民银行分支机构、农业农村、财政、银行保险监督管理、证券监督管理、地方金融管理等相关部门建立沟通协调工作机制，结合实际细化本辖区金融支持新型农业经营主体的政策措施、职责分工。稳妥扩大农村普惠金融改革试点，依照程序建设金融服务乡村振兴试验区，将服务新型农业经营主体作为重点任务。在建立健全新型农业经营主体名录的基础上，研究建立金融服务新型农业经营主体监测统计制度。落实好商业银行绩效评价办法。将对新型农业经营主体的金融服务情况纳入金融机构服务乡村振兴考核评估，强化评估结果运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑：钱晓睿)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进大中小城市协同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国城镇化水平从不到20%快速提升到超过60%，城市的数量与规模也都急剧变化。党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》明确提出，要推进以人为核心的新型城镇化，促进大中小城市和小城镇协调发展，这为我国城镇化的高质量发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要科学认识大中小城市规模增长的客观规律。从城市增长的动力来看，“城兴人、人兴业、业兴城”的发展逻辑越发明显，城市规模的增长速度往往取决于宏观经济发展环境。总体上，不同规模等级城市的增长速度与国家或地区的城镇化人口增长速度基本保持一致，但仍然有差异。规模增长速度的不同主要源自城市间规模与个体特性的差异。正如大卫·哈维所言，因交通与通信技术持续变革，时空压缩愈发明显，虽然空间障碍变少了，但空间差异的重要性却更加凸显。那些注重人的需求、不断提升生活品质的“人性化城市”，倍受资本、技术和劳动力等要素的青睐。城市发展的决定力量，正在从注重经济区位和低成本优势，向提升环境质量、生活品质，甚至培育城市精神等方面转变，这些均可以从世界城镇化的整个历史进程中得到证实。例如美国“阳光地带”旧金山的崛起和“霜冻地带”底特律的衰退最为典型，甚至与旧金山同处一州的洛杉矶，也因城市精神差异导致增长速度分化明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要积极把握我国城市发展格局的区域差异。改革开放40多年来，中心城市和城市群正成为承载发展要素的主要空间形式，空间尺度介于中心城市和城市群间的都市圈也发展迅速。在这个过程中，我国年均近10%的经济增长速度，以及数以亿计的农村剩余劳动力向城市的迁移，造就了世界上历史最短、规模最大的城镇化进程。因为城市规模直接影响着城市建设用地规模、基础设施和公共服务设施配置标准与规模，加之分税制改革让地方政府谋求城市规模增长的巨大内在动力，各类城市的规模都迅速扩张。由于过于偏好经济或人口的规模竞争，对人的需求重视不够，结果导致一些大城市大得不合理，小城市小得没有特色，大中小城市协同发展水平不高。加之我国地域广阔、自然环境条件和社会经济发展水平地区差异大，大中小城市发展的区域格局也呈现明显差异。东部沿海地区经济发展水平高，交通便利，营商环境和生活环境较好，大中小城市发展相对均衡。500万人口以上的超大城市和特大城市正逐步大都市区化，市域外层空间与近邻城市逐步都市圈化发展，与较远城市的一体化发展不断推动整个区域城市群化发展，大中小城市的协同发展水平相对较高。中西部和东北地区经济承载力差异较大，承载力大和区位好的区域已经成长出若干超大城市，逐步成为省域甚至国家中心城市，并与外围城市的协同发展水平不断提升，逐渐向都市圈和城市群方向发展。中西部和东北地区生态和发展条件约束较大的地区，特别是中心城市和城市群之外的区域，城市规模增长空间有限，甚至会面临明显的城市收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要因地制宜推动大中小城市协同发展。当前，我国人口数量红利已向人口质量红利转变，规模增长为主的城市发展难以为继。在新发展理念指导下，要顺势而为，把握经济社会发展趋势，着力发挥各等级规模城市优势，注重城市发展水平的地区差异，合理确定城市规模，促进大中小城市协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，在发展理念上要摒弃规模增长的粗放发展思维，推动以人为核心的城镇化。党的十八大以来，习近平总书记明确提出以人民为中心的发展思想，多次强调“城市的核心是人”“人民城市人民建、人民城市为人民”，为新发展阶段的城市现代化建设提供了价值依归和行动指引。扬弃由规模化、标准化的工业逻辑主导的城市规模增长模式，回归满足人的生活需要的人本逻辑，是城市发展应该追求的更高境界，应当成为当前我国城市发展的核心价值追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要利用不同规模城市的优势，适度确定城市人口规模，充分发挥中心城市和城市群的引领带动作用，促进大中小城市协同发展。除个别超大城市之外，要全面放开城市落户条件，优化超大城市人口空间格局，适当控制超大城市主城区人口密度和规模，释放市域外围地区特别是新城的增长潜能，推动超大城市的大都市区化发展。对于东部经济发达地区而言，要通过产业、交通和公共服务以及生态环保等领域的一体化建设，促进人口在都市圈和城市群有序便利流动，着力提升超大城市与外围大中小城市的协同发展水平。中西部和东北经济欠发达地区，要促进人口在省域内的自由迁移，鼓励人口向较大规模城市集聚，打造更有竞争力的区域增长极。同时，要发挥中心城市的辐射作用，带动外围城市共同增长，积极推进都市圈和城市群建设，进一步提升城镇化率。对于中心城市和城市群之外的地区，要加强推动人口的流出，宜城则城，宜乡则乡，在城镇化高质量发展进程中逐步推动实现共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系上海社会科学院城市与人口发展研究所研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部等14部门：2025年全面完成儿童福利机构优化提质和创新转型工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月25日电 （宋子节）近日，民政部、应急管理部、中国残联等14个部门联合出台了《关于进一步推进儿童福利机构优化提质和创新转型高质量发展的意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据民政部儿童福利司副司长、一级巡视员赵泳介绍，《意见》明确的改革主要目标是：到2025年，全面完成儿童福利机构优化提质和创新转型工作，儿童福利机构高质量发展态势不断巩固。“儿童福利机构资源配置更加优化，权责关系更加明晰，保障服务更加高效。省级和地市级民政部门设立的儿童福利机构全面实现优化提质，县级民政部门设立的儿童福利机构完成创新转型。”赵泳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《意见》一方面要求将县级儿童福利机构养育的儿童移交到地市级以上儿童福利机构和少部分基础条件相对较好的县级儿童福利机构中集中养育。另一方面，《意见》还要求这些承担集中养育儿童职能的机构，按照高质量发展的要求，着力推进儿童养育、医疗、康复、教育、社会工作一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在收留抚养儿童方面，《意见》规定儿童移交时原则上采取“户随人走”的方式，将儿童户籍一并转移至承担集中养育职能的儿童福利机构，但也明确规定如果迁移户口可能使儿童合法权益受损的，也可以不迁移户口。《意见》还鼓励有条件的儿童机构，在内部建造家庭式居所，选择符合条件的夫妻进行家庭式养育，为机构内儿童提供家庭式的温暖和关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次出台的《意见》，对儿童福利机构消防安全教育培训、火灾隐患排查整改、灭火和应急疏散预案编制及演练等工作作出了进一步规定。“儿童福利机构和各级民政部门要按照《意见》要求，坚持‘两个至上’，树牢安全理念，强化底线思维，坚持问题导向，扎实开展消防安全标准化管理，提高消防安全防范能力和应急处置能力。消防救援机构也将加强指导服务，将儿童福利机构纳入消防安全专项整治三年行动，加强有针对性的火灾隐患排查整治，切实维护机构内儿童的生命健康安全。”应急管理部消防局一级指挥长司戈指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在医疗保障方面，《意见》要求对于查找不到父母或其他监护人的婴儿，自进入机构之日起，就核实身份和基本医保参保状态，对于未参保的，可突破居民医保集中参保缴费期限制，随参随缴，及时享受待遇，这就可以解决在过去被遗弃的病残孤儿在机构落户前，难以享受基本医保等问题。”赵泳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，在康复保障方面，针对机构内残疾儿童多、康复需要迫切的情况，《意见》明确要求所有儿童福利机构都应当符合残疾儿童康复救助定点服务机构条件，这为机构今后的专业化发展明确了重要指标和方向。在教育权益保障方面，对于儿童福利机构内的儿童，《意见》明确要求教育部门就近就便安排在普惠性幼儿园或公办中小学就读。“推进儿童福利机构实现优化提质和创新转型，能够为病残孤儿提供更优质的保障，更好防范化解儿童福利领域的重大风险，为健康儿童和轻度残疾儿童提供更优质的成长成才环境。”民政部儿童福利司副司长李婉丽指出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强在宁波了解大宗商品价格上涨对下游企业带来的不利影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，我们会想方设法做好大宗商品的保供稳价工作，合理引导市场预期。既要适当储备、进行调控，又要打击囤积居奇，以支持企业应对成本上升等经营困难，努力防止向居民消费价格传导，避免影响人民群众生活。总理说，要落实好相关减税降费政策，延续实施支持小微企业两项直达货币政策工具，把上述政策用好、用足，千方百计帮助下游企业特别是中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629654598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国要大规模修路了！3040亿美元公路基建获两党参议员支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　虽然共和党已经严词拒绝了拜登让步后的1.7万亿美元基建计划，但两党部分参议员就高速公路等地面交通修建计划达成了共识。上周六，美国两党参议员公布了一项交通法案，将增加对美国高速公路、道路和桥梁等地面交通建设的拨款3040亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国两党达成的这项法案由参议院环境和公共工程委员会公布，他们就地面交通再授权法案达成了协议，计划在未来五年内将地面交通方面拨款提高34%至约3000亿美元的规模。这项立法得到参议院两党议员的支持，旨在改善美国交通基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参议员们表示，这项立法独立于拜登的美国就业计划(American Jobs Plan)，将在周三由全体委员会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周六，美国参议院环境和公共工程委员会高级成员、共和党议员Shelley Moore Capito表示：“这项全面的、两党合作的法案不仅将帮助我们重建和修复美国已有的地面交通系统，还将帮助我们建设新的交通基础设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共和党：根本分歧是支出范围和资金规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过虽然拜登做出了让步，将原先规模2.25万亿美元的基建计划压缩至1.7万亿美元，缩水幅度近三成，但修改后的法案仍然遭到了参议院共和党人的抨击，共和党称，两党的分歧比之前还要大，上周末没有任何改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博援引共和党参议员Susan Collins称，两党在支出范围和规模的分歧仍然很大，谈判应该继续，但需要注意的是，有一些根本性的分歧，谈判的核心是支出范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Susan Collins表示，民主党的提案似乎包括了一些社会项目，这些项目从未被视为是基础设施的核心组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外共和党人在法案规模上也没有做出大规模让步。上周五，彭博援引知情人士称，由参议员Shelley Moore Capito领导的共和党人没有大幅扩大最初的5680亿美元提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Capito表示，她认为有超过50%的可能性能够与拜登达成协议，不过预计整个过程还将持续数月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加税为基建提供资金拜登民主党这一关都不好过&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与疫情前相比，经济复苏后的美国仍有超过800万美国人失业，因此一些民主党人对那些批评称高税收可能损害经济增长的观点持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众议院温和派民主党人十分清楚，在明年的中期选举中保持该党微弱多数优势的至关重要性。而且他们也非常清楚共和党人是如何成功挫败了奥巴马政府在2010年中期选举中的支出和税收计划。那年十一月，民主党人失去了众议院。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情凶猛亚洲央行面临“极限挑战” 财政将是复苏关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　此前亚洲各国良好的疫情控制使亚洲经济复苏领先全球，但最近随着印度成为全球疫情暴风眼，新加坡、日本等国的疫情也出现反扑，再加上该地区疫苗接种工作进度缓慢，亚洲各国央行被迫接受“极限挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博指出由于目前利率已经很低，接下来各国政策应对可能以财政政策为主，比如扩大国债，而这将使得央行退居二线成为辅助角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰业银行(Scotiabank)亚太经济主管Tuuli McCully表示，亚洲地区各国进一步进行货币政策刺激的“空间很小”，尤其是在降息等传统货币政策方面；而额外的财政刺激措施对于经济复苏将“发挥关键作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳新银行亚洲研究主管Khoon Goh也表示，相比于财政政策，货币政策在应对目前的疫情反扑方面并不那么有效，扩大财政支持才是关键需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德意志银行新兴市场研究主管Sameer Goel则指出，亚洲地区相对缓慢的疫苗接种正日益成为经济复苏的阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前总体来看，亚洲的疫苗接种工作确实相对较为落后。进度较快的新加坡目前接种人口比例大约为30%，其次是中国约15%，剩余其他国家则远远落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各国央行货币政策预计维持不变纷纷出台财政政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印尼财政部出台了更多的减税措施以刺激经济，并计划坚持今年840亿美元净发债目标不变，无视正在上升的借款成本；而印尼央行将于周二召开的会议则预计将维持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在韩国，飙升的出口大大缓和了社交限制令抑制消费的影响，而韩国央行周四的会议也预计将继续按兵不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，新西兰政府发布的年度预算里包含了二十多年来最大的福利支出涨幅，用以支撑经济的增长。预计新西兰储备银行在本周三会议之后将依旧保持稳定政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度政府的财政政策空间却非常有限，其截至2022年3月的预算赤字为6.8%，低于去年预计的9.5%；其基准利率在粘性通胀下也已经保持一整年没变。在此情况下，印度储备银行(RBI)或将成为印度应对危机的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博预计下个月RBI也会保持利率不变，但是行长Shaktikanta Das可能会连续第二个季度扩大QE，以持续控制借款成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博数据显示，迄今为止，RBI已向银行系统注入了超过14万亿卢比的资金，约合1922亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他亚洲地区央行也表达了对政府财政政策的支持。比如日本央行行长黑田东彦就于上周表示，将继续实施强有力的货币宽松政策，利用收益曲线控制来确保国债收益率处于低位，以支持额外的财政支出。中国央行也表示将按需求维持低借贷成本，同时保持整体可控的经济刺激。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行4.5万亿元贷款支持一亿人“出棚进楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者戴安琪)5月25日，记者从国家开发银行获悉，2022冬奥会在即，在国家开发银行河北分行贷款支持下，张家口市加大棚改工作力度，助力张家口的棚改进程从零零星星的建设，进入了总体推进的“快车道”。闫家屯村170户居民从低矮破旧的棚户平搬进了宽敞明亮的楼房。截至“十三五”时期末，国开行累计发放棚户区改造贷款4.54万亿元，支持超过2300万户居民、约1亿人“出棚进楼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，国开行积极发挥开发性金融作用，在银行业率先探索缓解百姓住房难的融资模式，并遵循“市场运作、单独核算、保本微利、高效透明”的经营原则，为中西部和东北地区、国有工矿、林区、垦区、资源枯竭型城市和三线企业集中地区等困难地区的棚户区改造提供持续有力的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“雪中送炭”率先支持辽宁棚户区改造。作为新中国著名的老工业基地，辽宁省留有大量土石房、简易房区域，棚户区改造成为振兴东北老工业基地的关键环节。然而，巨大的资金缺口问题成为辽宁解决棚户区问题的一大障碍。作为开发性金融机构，国开行主动响应政府需求，发挥中长期投融资优势，与辽宁省一起积极探索创新项目贷款的信用结构和运作模式，逐步趟出了一条金融支持棚改的新路子。辽宁也成为国开行支持棚户区给改造的起步之地。2005年以来，国开行已帮助辽宁省13个城市的棚户区居民从低矮、破败的棚户房，迁入宽敞明亮的新楼房，根治了困扰辽宁50年的历史顽疾，城市面貌焕然一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力支持“四煤城”棚改推进。在黑龙江，采煤沉陷棚户区主要存在于鸡西、双鸭山、鹤岗、七台河等“四煤城”。据统计，“四煤城”采煤沉陷区共有居民14.05万户，资金缺乏是当地棚改最大的“拦路虎”。面对棚改困境，国开行及时介入，通过加快贷款审批发放，提供优惠贷款利率，取消中间业务收费等多种方式，大幅降低棚改融资成本，努力破解资金难题。目前，国开行已融资支持了黑龙江省包括“四煤城”在内的12个地市的209个棚改项目建设，涉及改造面积6000多万平方米，惠及约80万户棚户区居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资融智打造湖北武汉棚改还建设区。湖北省武汉市青山老工业棚户区内原有近万户居民，人均居住面积不足10平方米，无任何配套设施。针对此情况，国开行积极对接武汉市政府，创新融资模式和管理模式，积极推进当地棚改工作。其中，国开行融资支持的青和居社区已经成为武汉市最大的棚改还建社区。如今的青和居社区，拥有6000平方米的群众服务中心以及停车场、残疾人设施、儿童玩乐区等齐全的配套设施，社区管理专业，环境优美舒适，是国开行升级棚改工作，助力推进城市更新的一个成功案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国开行将全面把握新发展阶段的新任务新要求，发挥开发性金融作用，以市场化方式支持公租房、政策性租赁住房、共有产权住房、棚户区改造、城镇老旧小区改造等住房保障体系建设，把实事办到百姓心坎里，为解决群众“急难愁盼”问题贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：进一步加大对文化产业和旅游产业领域重点重大项目的金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　文旅部、国开行发布关于进一步加大开发性金融支持文化产业和旅游产业高质量发展的意见。意见提出，文旅部、国开行会同相关部委、金融机构，进一步加大对文化产业和旅游产业领域重点重大项目的金融支持力度；引导社会资本和金融资本参与项目建设。积极运用开发性金融支持数字文化产业发展，支持5G、大数据、云计算、人工智能等新技术的应用，扶持一批文化、旅游与科技融合发展示范类项目和新型文化企业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民航局与中国电科签署深化战略合作框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，中国民用航空局与中国电子科技集团有限公司(简称中国电科)在京签署深化战略合作框架协议。双方将以服务多领域民航强国建设为目标，通过框架合作机制、会商联络机制，在民航顶层战略研究、智慧民航建设、民航科技创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002001','&amp;#x65B0;&amp;#x548C;&amp;#x6210;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;新和成&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;002001&lt;/a&gt;）果转化、空管装备国产化、机场运行管理及信息化等方面展开深度合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210525/c629655423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特斯拉测试激光雷达 分析师称不会大规模采用该技术</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210525/c629654160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日消息，彭博援引知情人士称，特斯拉与激光雷达公司Luminar签订了一份合同，使用该公司的传感器进行测试和开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知情人士称，目前还不清楚特斯拉与Luminar公司合作的意图，特斯拉的工程师们可能将激光雷达与特斯拉自行研发的，以摄像头为核心的自动驾驶系统进行对比，也可能对激光雷达解析测试，以备将来使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受消息带动，Luminar公司股价昨日盘前一度大涨15%，但开盘后迅速下挫，收盘下跌1%，报21.2美元/股。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/dcc2e22c164fd594a4aef18d2400a18c.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在5月20日，特斯拉与Luminar的合作就有了端倪，自动驾驶行业顾问Grayson Brulte在美国佛州发现了一辆Model Y车顶装有激光雷达传感器，并在推特上发布，照片引发了特斯拉和Luminar正在合作，马斯克食言的猜测。马斯克此前多次表示，特斯拉可以开发一个只依赖于摄像头的自动驾驶系统，而不像竞争对手一样采用激光雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博援引一些知情人士称，作为两家公司协议的一部分，Luminar向特斯拉出售该辆Model Y上的传感器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析师称特斯拉不会大规模采用激光雷达技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“任何有关马斯克会改变技术方向、采用激光雷达的猜测都是不现实的，如果特斯拉选择使用激光雷达技术，会使整个车队都报废，他们不会为此改装100万辆汽车”，彭博援引Guidehouse Insights分析师Sam Abuelsamid称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Sam Abuelsamid认为，更有可能的情况是，特斯拉正在使用Luminar激光雷达来验证他们以摄像头为核心的的全自动驾驶FSD系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真香警告？马斯克软化对激光雷达批评态度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然马斯克曾多次公开抨击激光雷达技术，但最近他的态度有所软化。马斯克此前在Clubhouse聊天时，承认自己对激光雷达“出言不当”(talking smack)，并表示旗下的SpaceX自研了激光雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“显然，如果我讨厌激光雷达，我就不会这么做，”马斯克表示，“然而，在实际道路上驾驶，你必须解决视觉问题，识别物体。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210525/c629654160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>