<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Mar 2021 06:11:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外媒关注中国“十四五”研发投入年均增长高于7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603796.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“老赖”将分级分类惩戒 最高法：坚决避免滥用失信惩戒措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>淡季不淡！今年外贸“开门红” 同期对比前2个月外贸“大进”变“大出”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵辰昕：着力深化电力、石油天然气等重点行业的改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国医保改革红利持续释放 调目录、推集采、减轻群众看病就医负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访全国人大代表、央行沈阳分行行长朱苏荣：完备的制度对于推动绿色金融发展具有重要意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员刘伟：居民消费率持续走低 住房教育医疗等负担过重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603343.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委曹卫星：优化国土空间格局 部分城市土地开发强度超过50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603333.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陆铭：中心城市和城市群将成为区域发展重要载体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首设发展安全专篇 “十四五”中国金融如何“精准拆弹”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：2020年124万件终本案件恢复执行 金额达5000多亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸进出口比去年同期增32.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长：中国已正式核准RCEP</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央预算内投资增加支持“三农”等重点领域建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>质押股票冻结进一步规范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：全力保障新变化、新情况下的能源安全稳定供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策齐发 金融精准支持复工复产 金融支持实体经济之二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员、中海油天津化工研究设计院副院长刘红光：建议出台适用于深远海区域海上风电建设管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)全国政协委员、中海油天津化工研究设计院有限公司副院长刘红光建议，出台适用于深远海区域海上风电的建设管理办法，并出台针对深远海海上风电补贴政策、财税优化政策等，促进深远海海上风电健康、快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘红光认为，“十三五”以来，中国海上风电并网规模持续增长，但近海资源趋于饱和，随着技术发展，海上风电逐渐向深远海发展。我国深远海海域海上风电可开发空间大，加快深远海资源的规划和开发具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘红光建议，国家能源局尽快开展我国深远海海上风电规划，建立健全深远海海上风电管理体系，出台适用于深远海区域海上风电的建设管理办法；建议国家财政部、国家发改委和国家能源局出台针对深远海海上风电补贴政策、财税优化政策等，促进深远海海上风电健康、快速发展，深远海海上风电补贴标准可根据离岸距离和水深来确定。同时，建议国家能源局加大深远海海上风电技术创新支持力度，推动深远海海上风电实现平价化可持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>20项主要指标勾勒中国发展蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以五年为周期，规划未来经济社会发展走向，是我国落实发展战略、凝聚发展共识的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日提请十三届全国人大四次会议审查的“十四五”规划和2035年远景目标纲要草案，对“十四五”时期经济社会发展设置了5大类20项主要指标。与“十三五”规划相比，有新增的指标，有删减的指标，也有提法发生变化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; GDP年均增速不设量化指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往的五年规划一样，“经济发展”类指标排在首位。不过，此次“经济发展”指标中没有设定五年GDP年均增速预期性指标，而是强调“保持在合理区间、各年度视情提出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这实际上是一种‘弹性指标’，凸显更加重视经济发展的质量和效益，同时也体现了应对外部环境不稳定性不确定性增加的考量。”清华大学国情研究院副院长鄢一龙表示，不设量化指标并不代表经济增速不重要，我国仍是世界上最大的发展中国家，发展是第一要务，保持经济中高速增长依然重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预期性指标是国家期望的发展目标，主要依靠市场主体的自主行为来实现。除了GDP增速，“经济发展”还有两个预期性指标：全员劳动生产率增长高于GDP增长、2025年常住人口城镇化率提高到65%，折射未来发展潜力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新驱动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各项指标全面升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新驱动”类各项指标全面升级：2025年数字经济核心产业增加值占GDP比重提高到10%；全社会研发经费投入年均增长7%以上、力争投入强度高于“十三五”时期实际；每万人口高价值发明专利拥有量达12件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字经济正日益成为经济社会发展的新动能，相关指标的设立非常具有前瞻性，体现了我国‘十四五’时期抢占产业制高点，推动经济高质量发展、构建新发展格局的考量。”全国人大代表、厦门大学经济学院金融系教授潘越表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发明专利相关指标，与以往相比增加了“高价值”要求，更加强调创新的质量而非数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“十三五”规划纲要相比，“科技进步贡献率”“互联网普及率”没有设立在主要指标中，体现出指标调整的与时俱进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生福祉：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增失业率、托位数等指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20项主要指标中，直接事关民生福祉的有7项，规划纲要草案的“民生温度”十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇调查失业率控制在5.5%以内、每千人口拥有执业(助理)医师数达3.2人、每千人口拥有3岁以下婴幼儿托位数达4.5个，为3项新增指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比城镇新增就业人数，城镇调查失业率更能全面反映就业的真实情况，这是根据当前就业形势、就业形态变化而进行的调整。”全国人大代表、福建师范大学经济学院院长黄茂兴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后两项新增指标，回应了人民群众反映较多的看病难、入托难等问题，体现出目标导向与问题导向相统一的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“十三五”规划纲要相比，农村贫困人口脱贫、城镇棚户区住房改造两项指标如今不再设立。我国脱贫攻坚战已取得了全面胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色生态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约束性指标个个分量十足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿色生态”类取代“十三五”规划纲要中的“资源环境”类，此类指标全部为约束性指标，虽然指标数由原来10项减到5项，但个个分量十足。约束性指标是政府对人民的承诺，是在预期性基础上进一步强化政府责任的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“耕地保有量”“新增建设用地规模”“万元GDP用水量下降”“非化石能源占一次能源消费比重”“主要污染物排放总量减少”等指标不再出现在主要指标中，但分散在不同篇章继续指引绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着生态文明建设的不断推进，我国正从原先的环境治理转向绿色发展的新阶段，指标设置也做了及时调整。虽然指标数量减少，但不代表政府对资源环境的重视程度弱化了，含金量不减。”黄茂兴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位国内生产总值能耗和二氧化碳排放分别降低13.5%、18%，森林覆盖率达到24.1%……这些“硬核”指标充分彰显经济发展的“绿色”底蕴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“指标设置上，碳排放达峰导向性更强、更有针对性。目标值设置上，充分考虑到‘十三五’时期生态环境明显改善的实际，目标科学可达，不搞简单加码。”全国政协委员、广东省生态环境厅厅长鲁修禄表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全保障：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两项约束性指标亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全保障”为新增板块，粮食和能源综合生产能力两个约束性指标首次列入五年规划主要指标：2025年粮食综合生产能力6.5亿吨以上、能源综合生产能力46亿吨标准煤以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是统筹发展与安全的充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当今正处于世界百年未有之大变局，错综复杂的国际环境带来新矛盾新挑战，必须强化底线思维，增强风险意识，筑牢国家安全屏障。”鄢一龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新阶段、新目标要求指标体系与时俱进。20项主要指标，既有对以往指标的承接延续，也有根据时代要求的改进创新，更加符合当下中国经济社会发展的实际以及未来五年的发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指标是行动的“指挥棒”。未来中国的美好蓝图，将在全国亿万人民的真抓实干中，一步一步变为现实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李全文：充分发挥大型国有企业作用 提升核心关键技术自主创新水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“企业是创新的主体，特别是我国的国有企业、中央企业，是国家经济发展的支柱，在关系国家安全和国民经济命脉的主要行业和关键领域占据重要地位。特别是这些企业及企业中的科研院所拥有大量科技创新资源和技术积累，承担着关键行业的技术创新，是承担国家重大技术创新和推动产业技术进步的骨干力量。”全国人大代表李全文建议，在国家基础研究，特别是在产业技术的应用基础研究中，充分发挥企业特别是大型国有企业的作用，支持这些企业及企业中的科研院所大力开展基础研究，提升我国核心关键技术自主创新水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李全文表示，企业是创新的主体，是推动创新创造的生力军。围绕提升企业自主创新水平，一是建议国家相关部委尽快出台支持企业开展基础研究的细则办法，同时，建立健全以市场机制推动企业强化基础研究、科技创新的相关办法，完善相关考核评价激励机制，全面激发提升企业开展基础研究的积极性。二是加大对西部地区、边疆民族地区高端人才队伍建设政策扶持力度。需要国家统筹考虑、从政策层面出台更有力举措，从而满足西部地区、边疆民族地区发展对高端人才的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“十四五”发展规划，党和国家对国有企业高质量发展有着新的期待。目前，内蒙古一机集团围绕打造具有全球竞争力的世界一流特种车辆研发制造集团奋斗愿景，确立了建设“九个一流”的发展路径，即：一流的市场化经营能力、一流的科技创新能力、一流的信息化水平、一流的人才、一流的企业管理、一流的环保安全管理、一流的社会形象、一流的公司治理、一流的党建，特别是对标国际一流企业，引入“ESG”评价体系，统筹环境（E）、社会(S)和治理(G)可持续发展，坚持经济效益、社会效益和生态效益相统一， 加快推动企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表、全国人大财经委副主任委员刘新华：金融风险防范要高度关注三大问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯全国人大代表、全国人大财经委副主任委员刘新华日前在参加小组审议会议时表示，金融风险防范要高度关注三大问题：一是要保持宏观杠杆基本稳定；二是高信用债券违约影响了市场信誉，部分政府隐性债务高企，逃废债屡屡发生；三是跨区域、跨行业、跨境存在的金融风险，不排除“灰犀牛”、“黑天鹅”事件发生的可能性，对国际金融市场波动要保持清醒认识。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住辽全国政协委员围绕热点问题协商建言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日下午，参加全国政协十三届四次会议的住辽全国政协委员按界别参加界别协商会议或小组会议，围绕关注的热点问题协商建言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨关林委员对老年医疗护理服务问题十分关注。他建议，国家层面应出台老年医院建设标准和规范，鼓励和支持老年医院建设、设置老年医学科，提升老年危急重症救治水平和老年综合征诊治水平。改进公办养老机构功能设置，满足老年人在机构内的日常就医需求。提升全社会应对人口老龄化意识，开展集预防、医疗、保健、康复、健康教育于一体的多元化养老服务模式的宣教，营造敬老、尊老、养老、助老的社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜军委员关注基础教育优质均衡发展问题。他认为，当下考试“指挥棒”效应依旧突出，尽管倡导素质教育，但仍存在“校内减负校外增负”等情况。他建议继续深化教育评价改革，在部分“双一流”高校探索建立“宽进严出”的培养模式，同时鼓励优秀教师带头支援薄弱学校，编制和工资关系随人而动，真正做到流得出去、留得下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温雪琼委员呼吁，国家对东北深化改革、扩大开放等方面给予重点支持。推进东北区域空间布局进一步优化，深入推进渤海海峡跨海通道、环渤海经济圈建设研究。完善东北区域内基础设施包括传统和新基建建设，支持东北重构产业竞争力优势，发展装备制造、石化冶金、航空航海等优势产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔仑委员聚焦钢铁产业安全，建议“十四五”时期加大鞍山地区铁矿石的开采规模，以鞍山为试点，通过建立产业保护基金、税费调节机制以及绿色智能开采等方式，促进国内铁矿石资源有效开发利用，加快解决铁矿石保障相关问题，进而推动国内铁矿石资源的要素供给，努力维护产业链供应链稳定安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王大鸣委员关注数字政府建设。她建议，加强顶层设计，打破“数据壁垒”和“信息孤岛”，自上而下推进系统对接和数据共享，应用区块链、大数据、人工智能等新技术，不断提高数据共享规范性、精准性和有效性，同时建立网络安全保障体系，提升网络安全保障能力和风险防范水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳泽慧委员建议，加强基层医疗卫生服务体系建设，继续加大对基层医疗卫生事业的投入。国家用于医疗卫生投入的财力、物力应当更多向基层倾斜。加强基层卫生人员队伍建设，提高人员待遇，建立有效的激励机制和发展机制吸引人才、留住人才，激发基层卫生服务人员的热情，进一步夯实我国公共卫生体系基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫攻坚虽已取得全面胜利，但持续减贫我们还在路上。”李天来委员长期关注“三农”问题。他建议，要继续发展好脱贫产业，巩固好脱贫攻坚成果，更好推进乡村振兴，同时要解决好因病因灾返贫问题，建议建立高标准农田建设政策性保险机制，帮助农民规避风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委有关负责人解读“十四五”规划纲要草案热点问题 愿落尽落！继续降低落户门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 目前，“十四五”规划纲要草案正在提请十三届全国人大四次会议审查。“十四五”时期，GDP增长为何没有明确的数字目标？没有在城市落户的农业转移人口将如何在城市落户？在3月8日国新办举行的新闻发布会上，国家发展改革委有关负责人对纲要草案中的热点问题进行了详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;GDP增长为何无明确数字目标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“十四五”规划纲要草案将GDP作为主要指标予以保留，同时将指标值设定为“年均增长保持在合理区间、各年度视情提出”。这种表述方式在五年规划史上还是首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’经济增长目标以定性表述为主、隐含定量表述，并不意味着不要GDP增速。十九届五中全会提出到2035年人均GDP达到中等发达国家水平，蕴含着未来15年我国GDP增速需要保持在合理区间。”国家发展改革委副主任胡祖才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纲要草案实际上是以定性表述为主，隐含定量表述。这是从推进现代化建设的全局和整体出发，充分把握‘十四五’发展趋势和内外部环境，经过慎重论证、反复比选、深入研究作出的一次调整。”胡祖才表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，我国经济已转向高质量发展阶段，不能简单以GDP增速论英雄，更不能为了经济增长不顾质量效益和生态环境方面的后果；另一方面，实现现代化也需要合理的增长，我国仍然是世界上最大的发展中国家，发展仍然是解决一切问题的基础和关键，纲要草案的处理方式有效兼顾了这两方面需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到这五年内外部环境仍有较大不确定性，不设定一个具体的量化增速目标，有利于更积极、主动、从容地应对各类风险挑战，增强发展的灵活性，为应对不确定性留有空间，也有利于引导各方面把工作重点放在提高发展质量和效益上。”胡祖才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励城市取消年度落户名额限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，“十四五”期间要深化户籍制度改革，有序推进农业转移人口市民化。对于城区常住人口500万以上的超大特大城市，要完善积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例，鼓励有条件的城市取消年度落户名额限制。同时依法维护好进城落户农民的农村“三权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才称，要继续降低落户门槛，实现“愿落尽落”。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度，推动稳定就业居住的农业转移人口有序落户。城区常住人口300万以下的城市，要全面取消落户限制，确保外地与本地的农业转移人口进城落户标准一视同仁；城区常住人口300万至500万的I型大城市，落户条件要全面放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另一方面推动常住人口均等享有城镇基本公共服务，实现‘一视同仁、应有尽有’。”胡祖才说，健全以居住证为载体、与居住年限等条件相挂钩的基本公共服务提供机制，鼓励地方政府提供更多基本公共服务和办事便利，提高居住证持有人城镇义务教育、住房保障等服务的实际享有水平，推动非户籍常住人口逐步享有与户籍人口同等的基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，同时要健全农业转移人口市民化机制，推动“人地钱挂钩”。完善财政转移支付与农业转移人口市民化挂钩相关政策，建立城镇建设用地分配同农业转移人口落户数量等挂钩机制，根据人口流动实际调整公共服务领域人员编制和设施布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超大城市要慎重撤县设区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，这次新冠肺炎疫情暴露出部分超大城市中心城区人口密度过高、抗风险能力不强等问题。因此超大城市要划定并坚守城市开发边界，慎重撤县设区；有序疏解非核心功能，引导过度集中的资源要素逐步有序转移，合理降低中心城区开发强度和人口密度；与周边中小城市、郊区新城等联动发展，通过推进交通一体化，培育发展一批现代化都市圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大中城市要完善功能。就是要发挥大中城市综合成本相对较低优势，主动承接超大特大城市产业转移和功能疏解，提升城市服务功能和生活品质。”胡祖才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他表示，县城要加快补齐短板弱项，推进以县城为重要载体的城镇化建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓紧研究制定共同富裕行动纲要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，“十四五”规划纲要中，提出了要研究制定促进共同富裕行动纲要，这是顶层的设计，主要是要明确共同富裕的方向、目标、重点任务、路径方法和政策措施。这项工作由发展改革委牵头，正会同有关部门抓紧研究制定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627602557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平衡诚信与债权 最高法将总结个人破产方面司法经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 王晨婷）3月9日，最高法召开《最高人民法院工作报告》第二场解读。最高人民法院审判委员会副部级专职委员刘贵祥讲述了破产与社会诚信的关系以及破产制度在市场经济条件下的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，近年来，人民法院一直高度重视破产审判工作，充分发挥破产制度推动市场出清、优化资源配置，挽救困境企业、促进经济结构调整的作用，依法妥善审理了青海盐湖股份、重庆力帆、天津物产等重大破产重整案件，破产审判服务保障供给侧结构性改革、化解重大风险、推动高质量发展的作用得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国目前实行的是商主体破产制度，自然人不具有破产资格。刘贵祥表示，值得关注的是，近期，浙江、江苏等地陆续开展了自然人债务清理改革探索，前不久深圳出台的全国首个地方个人破产条例，都是有益尝试，为个人破产立法积累了重要的立法经验。对深圳个人破产条例的实施，最高法院持积极支持态度，将不断总结这方面的司法经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快资本市场投资端改革 促进居民储蓄向长期资本有效转化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全国&lt;/span&gt;政协&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委员、证监会原副主席&lt;/span&gt;姜洋&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在今年&lt;/span&gt;两会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;提案中提出，建议有关部委深入研究发达市场的做法和经验，结合中国的法制体系，完善财富管理相关制度，进一步促进资本市场投资端改革。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国资本市场经过30年改革发展，多层次资本市场体系渐趋完备，直接融资比重持续提高，资本市场服务实体经济的能力逐步提升。业界认为，加快投资端改革，满足不断扩容升级的投资需求，有助于促进居民储蓄向长期资本有效转化，同时有助于市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，关于投资端改革，监管层已有过多次表态。在去年12月28日举行的中国资本市场建立30周年座谈会上，证监会主席易会满表示，加快推进投资端改革，壮大理性成熟的中长期投资力量，不断拓展市场深度、增强发展韧性；去年10月份举行的2020金融街论坛年会上，易会满表示，加强投资端制度建设。在加快融资端改革的同时，协同推进投资端改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财富管理是支持资本市场实现投资功能的重要业务，随着我国居民财富快速增长，居民优化资产配置、增加财产性收入的需求日益迫切。这就需要适应金融市场变化，针对不同需求的投资者群体，提供适当的投资产品，增加有效社会投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所首席经济学家杨成长认为，“十四五”期间，应增强资本市场财富管理功能，优化各类机构投资制度，促进居民储蓄向长期资本有效转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，过去资本市场比较重视融资端，现在特别重视投资端，即居民需要合适的产品，金融机构也把金融产品放在更加突出的位置。资本市场逐渐强化对居民配置性投资的管理和疏导，倡导不把所有投资放在同一个篮子里，使得金融产品的投资收益率与风险性、流动性匹配起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场投资端改革有利于促进市场的繁荣稳定。”川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳在接受《证券日报》记者采访时表示，进行投资端改革，一是引入像社保基金、合格的境外投资者等各类长线资金。长线资金通常更注重价值投资，引导长线资金入市有利于引导正确的价值投资观念。同时，长线资金入市有助于提升市场流动性，增强企业的融资能力，有利于推动上市公司做大做强，推动企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要加强对机构投资者建设。在过去几年时间里，基金规模快速膨胀，越来越多居民选择通过基金来实现理财投资，资本市场正在经历明显的散户机构化的过程，在这个过程中，要保障机构投资者的专业化和职业道德品质，才能保障投资者的基金安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海小郁资产总经理左剑明在接受《证券日报》记者采访时表示，目前，我国证券市场投资者以散户为主，有些投资者由于缺乏专业知识也不具备投资经验，不具备判断投资标的是否有长期投资价值能力，很容易造成长期持有较差投资标的造成资产持续性亏损。同时，将短期内受市场影响而长期具有价值的标的卖出止损。此外，由于对交易机制缺乏了解，这部分投资者甚至还会出现由于操作失误导致亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在投资端引入专业的投资顾问进行引导十分有必要，无论是在对投资标的价值判断方面，还是在交易机制方面，都可以为投资者避免许多不必要的损失。”左剑明说，但是现有的“投资顾问”模式，由于投资顾问个人素质及投资能力参差不齐，容易导致各种问题出现，如代客理财、“老鼠仓”，或为了个人业绩而不顾投资者利益导致投资者亏损等情况出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资端建设需要法律法规的支持。姜洋提出，现阶段我国投资咨询业务经营模式受法律严格限制，投资顾问服务供给滞后，建议借鉴美国关于投资顾问制度的立法实践，研究出台适合我国国情的、统一的投资顾问法律或行政法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左剑明认为，一方面需要提高投资顾问的专业水平和准入门槛，另一方面需要出台相关配套法律法规，制定符合现阶段国情并且权责清晰的标准。只有在法律法规完善的前提下，投资端改革才可以有效实行。这样才能使投资端健康改革，满足投资者投资需求同时保护投资者权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210309/c627603643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>