<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2020 04:33:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>密切关注疫情缓和后的消费刺激政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保就业还是保增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618656930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618656930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地审批放权！将带来什么变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门力促稳就业 全国1亿农民工已外出务工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保障民生再升温 服务发展再发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年。3月19日，全市人力资源社会保障工作会议召开，要求按照全市“1+495”工作体系的部署要求，牢牢把握“以党建为统领，形成以党建强业务、以业务促党建的工作格局”这一主线，统筹推进“就业创业、社会保障、人才开发、人事管理、劳动关系”五大业务，以更大的勇气、更强的担当、更有力的举措，迎难而上、攻坚克难，奋力夺取人社事业高质量发展新胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住就业创业“基本盘”全年城镇新增就业15万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，市人社部门将全力稳住就业创业“基本盘”，全年城镇新增就业15万人，城镇登记失业率控制在3%以内，高校毕业生就业率90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥新一轮就业创业扶持政策效能，重点加强对现代服务业、中小微企业、新兴就业业态的政策支持，挖掘吸纳就业潜力，支持灵活就业，扩大就业规模。加大失业保险稳岗返还力度，支持企业稳定就业岗位。通过实施高校毕业生就业促进计划，拓宽高校毕业生就业渠道，吸引更多高校毕业生来济留济就业创业。持续开展“选择济南共赢未来”专项行动，搭建就业供需精准对接平台。组织开展“就业援助月”“春风行动”等专项服务活动，加大对就业困难人员就业援助，确保城镇零就业家庭动态清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，全面推进创业带动就业，加大对初创企业的创业担保贷款、一次性创业补贴的支持力度。通过评审和认定一批高质量的创业孵化平台，促进创业孵化成果转化。扩大建设市创孵中心，完善“创业培训+创业预孵化+初创孵化+产业园区”服务体系，发挥市级公益性创业孵化平台的示范引领作用。深入开展“四进四送四建”创业服务，组织开展创业大赛，发挥创业带动就业的倍增效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守牢民生兜底“保障线”推进社保人群全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照兜底线、织密网、建机制的要求，今年我市将加快建成覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次社会保障体系，实施全民参保扩面行动，全面摸清未参保人员底数，以城镇灵活就业人员、退伍士兵、新业态从业人员和断保续保人员为重点，全力推进社保人群全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进社保政策落实，完善企业职工基本养老保险参保缴费政策，制定养老保险费补缴办法，建立按时足额缴费的正向激励机制。适时提高离退休人员基本养老金和城乡居民基础养老金标准。继续落实阶段性减免缓社保费和降低缴费比例政策，减轻企业负担、支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实推进社保制度改革。建立企业职工基本养老保险基金省级统收统支制度，全力做好新冠肺炎疫情医护人员及其他防疫工作者的工伤保障，完善工伤保险省级统筹，推进工伤保险按项目参保、工伤预防等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展社保卡服务功能，完善社保卡综合服务体系，增加即时发补社保卡网点，实现社保卡服务下沉和全城通办。探索推广以个人主动申领为主的发卡服务模式，优化第三代社保卡用卡环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造人才集聚“新高地”创新人才引进招聘机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦新旧动能转换、乡村人才振兴、中国(山东)自贸试验区济南片区建设等人才需求，市人社部门坚持引育同步发力，全力打造省会人才集聚新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥人才政策红利，研究制定《关于支持人才创新创业发展的若干政策》相关实施细则，大力实施博士后英才、梧桐树青年英才、四海菁英等人才集聚计划，扎实推进大学生追梦济南行动、未来之星成长计划，新引进各类高层次人才1000人以上，新留济大学毕业生11万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新完善人才引进招聘机制。引进博士研究生、副高级以上专业技术人员，不受单位编制和用人计划限制。采取到“双一流”建设高校现场考核、现场签约的方式直接引进人才。探索实施市属事业单位引进、留用的博士研究生以上高层次人才，三年内给予每月1万元专项补贴。对引进的高层次人才在职称评聘方面实行绿色通道，在科研经费、安家补助、工资福利待遇等方面享受省属事业单位同等待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻落实职业技能培训终身制，全面开展大规模职业技能培训。开展以企业、行业协会为重点的职业技能自主评价试点工作，建立技能人才多元评价机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打赢人社扶贫“攻坚战”推广就业扶贫新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是精准扶贫的决战决胜年，市人社部门将推广“就业扶贫车间”“就业扶贫基地”“扶贫公益岗位”“劳务扶贫合作社”等就业扶贫模式，让贫困劳动力实现在家门口就业。开展普惠制免费技能培训、项目制职业技能培训，继续扩大技能扶贫技工院校培训规模，全面落实“五免一享”政策，积极引导贫困劳动者参加职业技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业扶贫方面，落实创业扶贫担保贷款政策，开设贫困劳动力创业服务绿色通道，充分挖掘各级创业服务载体作用，为贫困人口创业提供优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极做好社会保障扶贫，落实贫困人口社会保障代缴政策，实现贫困人口社保代缴全覆盖。针对临时性、突发性、支出型贫困人口，加大社保扶贫力度，实现应保尽保，确保不致贫、不返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进公共服务智能化“智慧人社”增速扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，济南“智慧人社”建设取得了突破性成效，今年将加快推进公共服务标准化和智慧人社建设深度融合，全力推动“智慧人社”增速扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施流程再造，推进信息共享，依托山东政务服务网、自助终端机、移动终端、邮政寄递、全程代办等办理方式，融合线上信息系统和线下窗口服务，实现受理事项、作出决定、送达文书的全过程“不见面”办理。同时，以就业、社保、人才、维权等领域为重点，积极推进高频政务服务事项向移动端延伸，努力实现移动端应用事项应上尽上，让企业和群众“办事不出门、掌上随时办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力实施一网通办，通过电子证照共享等途径，进一步提高政务服务事项网上可办率，市本级办理的依申请政务服务事项，除按照法律法规必须现场办理的事项外，一律推行全程网办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推行“秒办”服务，依托大数据、人工智能等技术，梳理推出更多“秒办”业务，提升服务效能。推行“政策直通车”服务，实现惠企惠民政策主动推送、待遇主动享受，让企业群众充分享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报记者王晓菲通讯员李学东王帅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>19条扶持措施精准发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者杜辉升纪伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力企业纾困解难，更好地发挥金融对疫情防控、实体经济的支持作用，临沂市开展金融助力企业复工复产“护航行动”，整合货币政策、金融监管政策、财政政策，发挥银行、保险、担保机构主力军作用，突出疫情防控重点企业、中小企业复工复产、重点项目建设、春耕备耕，细化明确19条金融扶持措施，全力支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专用再贷款精准快速投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，在临沂市疫情防控发布会上，人民银行临沂市中心支行党委委员、副行长郭元华通报了3000亿元专项再贷款、新增5000亿元再贷款再贴现专用额度等中央政策在临沂市的落实情况。据郭元华介绍，为督促金融机构加快投放普惠性贷款，降低小微企业和涉农企业融资成本，人民银行临沂市中心支行把地方中小银行使用专用额度情况作为“一把手”工程来抓，并且将这项工作作为一票否决项纳入宏观审慎评估，以此推动专用再贷款资金精准快速投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，人民银行总行决定增加再贷款再贴现专用额度5000亿元，这项再贷款是由人民银行向地方中小法人银行，通过他们向涉农和小微企业发放低息贷款，主要支持脱贫攻坚、春耕备耕、禽畜养殖、县域小微企业复工复产，以及受疫情影响较大的外贸、旅游娱乐、住宿餐饮、交通运输等行业的小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这次增加的5000亿元专用额度不实行名单制管理，是一项普惠性贷款。在利率方面，人民银行给中小法人银行的再贷款利率是2.5%，这比传统的再贷款利率下调了25个基点，要求银行给企业贷款不能高于LPR加50个基点，目前不能高于4.55%，这将有效降低小微企业和涉农企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于该项政策有窗口期，在人民银行临沂市中心支行的助推下，临沂市各地方中小法人银行加大工作力度，简化流程，提高效率，推出了战疫复工复产贷、复工周转贷、战“疫”快贷等多项创新产品。截至3月15日，临沂市法人金融机构已累计发放符合再贷款专用额度条件的贷款42030万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点企业获“优惠贷”逾7亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对全国重点保障企业，人民银行临沂市中心支行也通过向企业发放金融服务“明白纸”，精准对接融资需求等措施，推动3000亿元专项再贷款政策快速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，人民银行总行安排3000亿元专项再贷款，支持金融机构向疫情防控重点企业提供优惠利率贷款。这项政策是一项在疫情防控期间的阶段性政策，重点支持生产、运输、销售重要医用、生活物资的骨干企业，实行名单制管理。对名单内的企业，由人民银行向金融机构提供低成本专项再贷款，再由中央财政向企业提供贴息，使企业获得优惠利率的信贷支持。中央财政按企业实际贷款利率给予一半的贴息，除中央贴息外，临沂市财政对再贷款利率的其他部分给予全额贴息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，临沂市可办理该项贷款的银行机构有7家，分别是农发行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮政储蓄银行，全市有37家企业被列入全国重点保障企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行临沂市中心支行突出“快、精、准”，第一时间部署，及时对接名单企业，向企业发放金融服务“明白纸”，召开法人金融机构负责人会议，对再贷款再贴现专用额度进行政策解读和任务分解落实。精准对接融资需求，联合工信局召开名单企业融资对接会，对7家银行进行现场督导，摸清企业融资需求底数，引导7家银行对名单企业做到对接全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月15日，临沂列入全国名单的37家重点企业中，已办理贷款28户，贷款总额7.21亿元，平均每户企业获得优惠利率贷款2575万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两小时办结42笔防疫付汇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，人民银行临沂市中心支行开通资金拨付汇划“绿色通道”，保障疫情防控资金及时到位。积极履行经理国库职责，确保疫情防控资金“随到随办、随办随报”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月15日，国库临沂市中心支库共拨付防疫资金373笔9.6亿元。全力保障央行支付体系高效运行，建立“7×24小时”资金汇划快速办理机制，金融机构“特事特办、简化流程”，确保政府机构、医院、防疫相关企事业单位资金及时拨付。临沂市各金融机构通过央行支付体系办理资金汇划1048笔2.78亿元，累计办理防疫账户29户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，开通外汇业务“绿色通道”，为进口防疫物资付汇保驾护航。截至3月15日，国家外汇管理局临沂市中心支局办理疫情防控相关付汇业务42笔，均在2小时内办理完毕，累计金额3576万美元,有效满足进口口罩、酒精原料等资金支付需要。同时，指导临沂市银行外汇及跨境人民币自律机制发布“全力保障、同心战疫”倡议书，从提高购付汇效率、便利企业跨境融资、优化畅通服务渠道等十个方面督促31家成员银行保障外汇渠道畅通。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月LPR不升不降 传递了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者孟凡霞马嫡)3月20日，央行官网公布了最新一期贷款市场报价利率(LPR)，1年期LPR为4.05%，5年期以上LPR为4.75%。两品种利率较上次“按兵不动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，3月16日，央行定向降准落地，释放长期资金5500亿元，同时央行还开展了1000亿元中期借贷便利(MLF)操作，中标利率3.15%，与此前持平。因为LPR以MLF利率为基准，在本月MLF利率未变的前提下，市场人士认为LPR下调概率已经变小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期全球掀起降息潮的背景下，中国降息预期再度落空，背后有哪些原因？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降准效果继续钝化，存款利率不降银行缺乏动力。”中国民生银行首席研究员温彬指出，今年1月6日，央行实施全面降准0.5个百分点，释放长期资金8000亿元，但由于银行负债成本整体偏高，并未有效引导LPR下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，普惠金融定向降准释放5500亿元资金，据测算每年可降低银行付息成本85亿元，再考虑到下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%，各类型银行负债成本均有不同程度下降，但对银行整体负债成本影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，3月16日央行MLF中标利率未调降，主要受制于通胀因素。今年2月CPI同比上涨5.2%，较上月回落0.2个百分点，但仍处于高位。截至2019年末MLF余额为3.69万亿元，仅占其他存款性公司总负债的1.28%，MLF利率变动除了传递货币政策意图外，对银行体系负债成本的影响相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬进一步指出，当前货币政策和金融工作的核心是保持流动性合理充裕并进一步降低实体经济融资成本。在MLF政策利率不宜频繁变动以及降准效果有限的情况下，鉴于企业和居民部门存款占银行总负债的60%以上，适时适度下调存款基准利率，将对LPR下行产生明显效果。随着我国通胀水平逐步回落以及全球主要经济体央行重启量化宽松货币政策，我国货币政策空间打开，建议在4月中上旬下调存款基准利率10个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月LPR不涨不跌，给楼市传递了什么信号？中原地产首席分析师张大伟指出，在近期海外降息潮之下，国内选择了按兵不动。在市场逐渐复苏的情况下，出现了降息落空，这可能会影响房地产的购房者信心。“不降息对于房地产购房者的心理是利空，降息买房，加息卖房，不变不动”。在张大伟看来，降息大趋势未变，4月仍然可以期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近日，央行明确提出了对于未来贷款利率明显下降的要求，政策信号比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策司司长孙国峰3月15日表示，下一步，央行将继续综合采取多种措施促进贷款利率明显下行，支持企业复工复产和经济发展。继续推进LPR改革，有序推进存量浮动利率贷款定价基准转换，引导完善商业银行内部转移定价(FTP)体系，将LPR内嵌入银行内部利率机制中，完善LPR传导机制，继续释放改革促进降低贷款实际利率的潜力。同时，引导银行体系适当向实体经济让利，降低企业融资成本，激发微观主体活力，畅通经济金融的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望接下来的货币政策，交通银行金融研究中心副总经理唐建伟认为，相比美国及其他主要经济体，中国货币政策空间依然较大。预计年内LPR报价利率仍有15-30个基点的下调空间，全年仍可能定向或全面降准2-3次。相比而言，我国的货币政策仍处于正常操作区间，并不会大幅宽松，更不会搞大水漫灌式的量化宽松。“虽然疫情对中国经济短期也会造成较大冲击，但疫情后中国经济仍能恢复到正常增长水平。所以中国并不会出现负利率的情况，中国也可能是大国央行中唯一能够抵抗不陷入负利率的经济体。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年辽宁省全面实施医保待遇清单管理制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618657904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，记者从全省医疗保障工作电视电话会议上获悉，今年我省将进一步健全重特大疾病医疗保险和救助制度，健全救助对象精准识别机制，全面实行一站式服务、一窗口办理、一单结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我省医疗保障政策体系进一步完善。推进全省城乡医保制度整合，提高城乡居民医保政府补助标准30元，新增政府补助的一半（15元）用于提高大病保险保障能力，各级财政补助合计达120亿元。进一步提高城乡居民大病保险待遇政策，积极补齐儿童保障短板，建立健全城乡居民高血压、糖尿病门诊用药保障机制，全省贫困人员纳入医疗保障74.5万人。国家组织药品集中采购和使用试点工作顺利实施，25种中选药品的采购费用由2018年的10.83亿元大幅下降为2.91亿元，降幅达73.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我省将加快建立覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次医疗保障体系。全面实施待遇清单管理制度，逐步实现全省政策制度的规范统一。全面做实城乡居民糖尿病、高血压门诊保障，确保政策范围内支付比例达到50%以上。完善职工医保门诊共济保障机制，逐步降低个人账户基金划入比例，以普通门诊统筹方式解决门诊待遇问题。继续完善以按病种付费为主的多元复合付费方式，开展按病种付费的地区病种数量达到150种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我省将继续发挥好医保扶贫政策的兜底功能，对资助参保和待遇倾斜类政策，结合贫困人口识别调整予以优化；对于便捷服务和规范管理类政策予以延续，在稳定待遇基础上，提升服务水平。（记者 徐铁英）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618657904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发脱贫内生动力“输血造血”同频共振</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张环泽通讯员甄再斌郑军报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报枣庄讯3月16日，枣庄市薛城区陶庄镇召开由科级干部、村扶贫专干参加的行业部门重点扶贫政策解读培训会。近期以来，该镇将扶贫帮扶工作的重心从帮“脱贫”转移到帮“稳定”、帮“致富”上，建立健全防止返贫监测和“1对1”帮扶机制，通过激发脱贫内生动力，建设基础设施，推进产业扶贫等举措，全面巩固提升脱贫成果，确保已脱贫户收入稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该镇全面落实科级干部、扶贫干部帮包制，开展“五个一”活动，运用贫困户勤劳致富的典型案例，强化邻里互帮互助的传统，有效激发贫困群众脱贫的内生动力，打破“甘于贫困”的思想意识，实现“输血、造血”同频共振，打开扶贫攻坚工作新局面。同时，加强水、电、路、房、环境治理等基础设施建设，建设“四好农村路”等道路建设44.14公里，解决了188户贫困户的“饮水难”问题；大力推进农村人居环境整治和美丽乡村建设，硬化道路、改水、改电、新建农村水冲公厕7处，治理污水塘坑30余处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该镇对标“两不愁、三保障”目标，结合历次巡查、考核暴露出的问题，查缺补漏、巩固提升，完善整改措施。认真落实低保救助、教育资助、医疗保障、危房改造等扶贫政策，构建专项扶贫、行业扶贫、社会扶贫互为补充的大扶贫格局，确保应扶尽扶、应保尽保，122户254人实现脱贫，188户435人精准落实了脱贫措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务预报：2020年2月份食用农产品批发价格涨幅缩小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务预报：据商务部监测，2月份全国食用农产品市场价格指数环比上涨2.4%，涨幅比上月缩小2.9个百分点，同比上涨31.3%，1-2月累计同比上涨31.1%。从主要品种来看，粮油价格总体平稳，2月份36个大中城市粮食平均批发价格环比下降0.2%，同比下降0.3%；食用油平均批发价格环比上涨0.5%，同比上涨2.6%。猪肉价格涨幅缩小，平均批发价格为每公斤50.21元，环比上涨4.6%，涨幅比上月明显缩小4.6个百分点，同比上涨166.5%。牛羊肉价格小幅上涨，平均批发价格分别为每公斤68.92元和64.56元，环比分别上涨0.4%和1.3%，同比分别上涨20.4%和13.3%。禽产品价格继续走低，鸡蛋平均批发价格为每公斤8.19元，环比下降14.3%，同比下降9.5%；白条鸡平均批发价格为每公斤17.3元，环比下降3.2%，同比上涨5.5%。蔬菜价格涨幅回落，30种蔬菜平均批发价格为每公斤5.71元，环比上涨7.9%，涨幅比上月缩小3.5个百分点，同比上涨12.6%。水果价格小幅上涨，6种水果平均批发价格为每公斤6.94元，环比上涨1%，同比上涨1.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八成返乡农民工已外出务工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如何看待疫情对就业的影响？各项稳就业举措成效如何？下一步，就业优先政策还将如何发力？人社部19日举行专题发布会，回应社会关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―2月份，全国城镇新增就业108万人。2月份，受疫情影响，企业停工停产增多，用工减少，就业人数下降，全国城镇调查失业率为6.2%，环比上升0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，疫情对就业影响是短期的、可控的。要看到，我国经济具有强大的韧性、潜力和回旋余地，长期向好的基本面没有变，就业市场有条件保持稳定。目前，在各方共同努力下，就业市场产生积极变化，各地企业复工率和员工到岗率稳步提升。全国除湖北外的规模以上工业企业人员平均复岗率约为80%，已有1亿农民工外出务工，占春节前返乡农民工的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为帮助务工人员尽快返岗，稳定和扩大就业，人社部建立了重点企业用工日调度和农民工返岗复工‘点对点’服务两项保障机制。”人社部副部长李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点企业用工日调度保障机制，主要是为了帮助解决医疗防护用品生产企业、群众生活必需品生产企业等重点企业的用工问题。截至3月17日，重点企业数量已从2月15日的1330家扩大到了9138家，共帮助企业解决招用工人数37万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工返岗复工“点对点”服务保障机制，则是为了保障农民工有组织、成规模、分批次安全有序返岗。截至3月18日，各地已组织专车16万车次、专列309列、包车厢（火车车厢）1292个、包机514架次，累计“点对点”运送农民工超过410万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，李忠强调，当前企业用工短缺和部分劳动者无法返岗的矛盾依然存在。为了进一步稳定和扩大就业，20日起人社部将启动百日千万网络招聘行动，联合全国各地的公共就业服务机构和有关社会主体，利用100天的时间，集中推送上千万个岗位信息，提升供需对接效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月份全国共减免养老、失业、工伤三项社会保险费1239亿元，其中，中小微企业因免征社保费直接受益942亿元，比预计的金额更高，社保费的减免效果可能大于预期。”李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2月20日人社部、财政部、国家税务总局印发了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》以来，各地正在陆续落实政策。目前，广东、广西、新疆和黑龙江已完成2月份企业已缴纳社保费的退费工作，天津、辽宁等10个省份正在分批进行退费，其余省份预计3月底前可全部完成退费工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对有些省份减免和退费工作还没到位的情况，人社部养老保险司司长聂明隽解释道，这是由于目前部分省份的企业划型工作还没有结束。“企业划型原则上依据《关于印发中小企业划型标准规定的通知》执行，对规定中没有明确的少数特殊企业，由各省结合实际确定。”聂明隽说，人社部将督促划型没有完成的省份加快划型工作，尽快落实各项减免政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为进一步帮企业减负担、解困难，做到不裁员、少裁员，截至目前，全国已有128万户企业享受到失业保险稳岗返还186亿元，受益企业户数已超过去年全年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，疫情正在全球多点暴发，我国经济下行压力持续加大。为做好稳就业工作，就业优先的政策还需进一步加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部职业能力建设司司长张立新介绍，从3月下旬至6月底，人社部将在全国范围内实施“百日免费线上技能培训行动”，面向全国遴选50家以上线上技能培训平台，推出覆盖100个以上职业工种的数字培训资源，实现实名注册线上培训500万次以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“行动的对象、范围将覆盖企业返岗待岗职工，农村转移就业劳动者、失业人员、高校毕业生、贫困劳动力等城乡各类劳动者，以提技能来促就业。”张立新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在兜牢民生底线方面，数据显示，1―2月，全国共向219万人发放失业保险金61亿元，为领金人员缴纳基本医疗保险费13亿元。“为更好发挥失业保险保生活的作用，针对不符合领取条件的参保失业人员，各地还纷纷出台失业补助金政策，为失业人员提供基本生活保障。”李忠说，目前，江西、辽宁、陕西、安徽、新疆已出台失业补助金政策，其中江西、辽宁已经有1339人领到失业补助金135万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让更多农民工有活干有钱赚（政策解读有序恢复生产生活秩序）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，有一些农民工反映自己长期在外地务工，但现在还没有返回原来打工的地方，收入受到影响。有什么办法尽快上岗？如果农民工在当地自主创业，有什么优惠政策？本报记者采访了有关部门，进行解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·“点对点”运输助返岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工如果岗位未发生变动或者已有新确定工作岗位，需要返岗帮助，可通过线上、线下渠道报名参加“点对点”农民工专车（专列）运输服务。线上渠道，关注“农民工返岗复工点对点服务”微信小程序，注册后进行需求登记。线下渠道，各县级相关部门会全面摸排有意愿外出农民工的信息，农民工可以积极参与并上报信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地将根据登记信息，联系本人和企业，组织时间段相近、务工目的地相近的农民工集中时间出行，适时向用工集中地区和集中企业开行“点对点”专车专列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出行费用怎么负担？将农民工返岗包车纳入绿色通道保障范围，实行不停车、不检查、不收费、优先便利通行。交通运输部还提倡建立政府、企业、农民工等共同参与的费用分担机制，通过政府补助一点、用工企业资助一点、农民工负担一点，最大程度上降低出行成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月18日，“点对点”农民工返岗服务组织专车16万车次、专列309列、包车厢（火车车厢）1292个、包机514架次，累计“点对点”运送农民工超过410万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，有30个省份恢复了省际省内道路客运，提供联网售票、联程联运服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抵达目的地后，人社部门将及时对接有关企业组织接收农民工入厂，并指导企业为每名返岗复工的农民工建立个人健康档案，随访健康状况，只要达到防疫要求、体温测量正常后即可上岗。若行前14天内、途中没有相关症状的，企业将尽量安排复工。若出现发热、乏力、咳嗽等不适症状的，则立即进行隔离观察，及时送诊排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·抗疫稳岗扩就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的农民工打算重新找工作，可以关注各地人社部门组织的线上春风行动，查询工作岗位，并进行应聘。疫情防控期间，各级公共就业服务机构已累计发布了各类就业岗位信息近千万个。“就业需求线上报、就业岗位线上找、就业服务线上办”已经基本实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，中央企业大力推动稳岗扩就业工作。3月12日，国资委党委印发紧急通知，要求中央企业确保实现2020年度农民工用工数不低于2019年度。根据通知，国资委将以吸纳农民工、贫困地区劳动力等3类人群就业为重点，统一组织中央企业和有关单位开展“抗疫稳岗扩就业、国资央企在行动”大型网络招聘活动，3月中旬全面启动，6月底结束，且全部实行免费服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果农民工有留乡创业的意愿，农业农村部将推动落实创业补贴政策，做好一对一创业培训，帮助选择就业门路，提升创业能力。同时，对从事农村二、三产业的，重点是推动休闲农业和乡村旅游、农村中小微企业信贷担保等扶持政策落实，推动高标准农田建设、农村人居环境整治、现代农业产业发展项目加快开工建设，创造更多岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·优先吸纳贫困地区劳动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办和人社部出台了帮助贫困户就业增收的措施。要求安全有序组织贫困劳动力返程返岗就业，促进就地就近就业，鼓励重点企业优先招用符合条件的贫困劳动力，如果招聘了，给予一次性吸纳就业补贴。现在已经有100万贫困家庭的劳动力通过跨省务工“点对点”接送实现返岗就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动扶贫企业和项目复工复产，吸纳就近就业。日前国务院扶贫办、财政部联合印发通知，对疫情防控期间复工复产的扶贫车间和当地企业、参与东西劳务协作的扶贫企业，依据吸纳贫困劳动力规模，按规定落实相关政策，有条件地区可加大支持力度。对疫情防控期间外出务工的贫困劳动力按规定给予交通和生活费补助，有条件地区可加大奖补力度。截至3月6日，1/3的扶贫项目已经开工，这项工作速度还在加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发公益性岗位保障贫困家庭收入。国务院扶贫办和财政部明确，要求2020年光伏扶贫的收益80%用于贫困人口承担公益岗位工资和贫困户参加村里公益事业建设的工资，尽量减少疫情对工资性收入的影响；人社部、国务院扶贫办发布通知，临时增设的保洁环卫、防疫消杀、卡点值守等岗位吸纳贫困劳动力的，参照当地乡村公益性岗位补贴标准给予岗位补贴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：2月减免企业三项社保费1239亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部19日举行应对疫情相关工作新闻发布会。相关负责人表示，2月减免企业养老、失业、工伤三项社会保险费合计1239亿元，最终的实际减免效果或会大于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日，人社部、财政部、国家税务总局印发《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》，其中规定在2月-6月，针对不同类型企业和经营情况，实行免、减、缓三项社会保险费单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长李忠表示，在减免政策落实过程中，中小微企业受益最大，中小微企业因免征社保费直接受益942亿元，大型企业因减收社保费直接受益209亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部养老保险司司长聂明隽介绍，截至目前，30个省和新疆生产建设兵团已出台了具体的实施办法。“从文件报备的情况看，各省减免政策均按顶格实施，即从2月起对中小微企业三项社会保险费免征单位缴费5个月，对大型企业等其他参保单位减半征收三项社会保险费3个月，把政策用足用实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽指出，截至3月19日，减免效果已经显现。一是1月-2月企业养老保险基金征缴收入同比减少23.3%，减少幅度最高的省份达64.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各地对2月部分企业已缴纳社保费退费都已在进行中。在2月20日文件出台之前，部分企业已经正常缴纳了2月份的社保费，按照三部门制定的实施意见，对应减免部分的金额优先选择直接退费。目前，广东、广西、新疆和黑龙江已经基本处理完毕，天津、辽宁等10个省市正在分批进行退费，其余省市将在企业划型工作到位后开展后续退费工作，预计3月底前全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是2月减免养老、失业、工伤三项社会保险费合计1239亿元，高于预计，侧面反映出最终的实际减免效果或会大于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在失业保险援企稳岗方面，李忠表示，已有128万户企业享受到失业保险稳岗返还186亿元，惠及职工4230万人，受益企业户数已超过去年全年。1月-2月，共向219万人发放失业保险金61亿元，为领金人员缴纳基本医疗保险费13亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>揭秘爆仓传闻中的桥水基金：创始人身家1300亿 曾送儿子来中国读书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　18日，更是传言全球最大的对冲基金――桥水基金爆仓了。公开信息显示，桥水基金目前管理资金1600亿。消息一出，美国股指期货跌停，本来涨得好好的A股也瞬间“翻脸”。甚至有人悲观认为，桥水基金的爆仓就像是2008年雷曼兄弟破产，拉开了全球金融危机的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，美股史诗级暴跌，不少投资人蒙受巨大损失，也催生了各种爆仓谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在18日，更是传言全球最大的对冲基金――桥水基金爆仓了。公开信息显示，桥水基金目前管理资金1600亿。消息一出，美国股指期货跌停，本来涨得好好的A股也瞬间“翻脸”。甚至有人悲观认为，桥水基金的爆仓就像是2008年雷曼兄弟破产，拉开了全球金融危机的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这些传言，桥水基金创始人瑞达利欧当晚发表声明表示，桥水一切安好。财务状况非常稳定，既没有出现在目前情况下与我们预期不符的投资亏损，也没有出现与我们过去45年来做投资的常态不符的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现年70岁的瑞达利欧与他的桥水基金已经历多次金融危机，比如，1980-1983年的债务危机、2000年的互联网泡沫以及2008年的金融危机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，此次疫情所导致的经济问题，对桥水来说只是一次大的冲击。“我们已经遇到过很多这样的时刻，以后还将遇到更多，但我相信我们的策略会是长远有效的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞达利欧曾表示，“从25年前开始，每当我在市场上开始一笔交易时，我都会把自己用来做决策的标准写下来；每当结束一笔交易，我也会回顾这些标准的效果，并不断在过程中修正”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福布斯2019全球富豪榜显示，瑞达利欧以184亿美元(约合人民币1307亿元)的财富位居福布斯全球富豪榜第57位。就中国富豪而言，其超过了丁磊、李书福、雷军等一干富豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾为十月英雄，预言经济危机成功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞达利欧出生于纽约长岛的一个中产家庭，父亲是一名职业爵士乐手，母亲是一位家庭主妇。12岁起，瑞达利欧就在附近的高尔夫俱乐部里当球童，俱乐部的会员包括很多华尔街投资人。瑞达利欧把获得的小费攒了起来，后来用这些钱买了人生中的第一只股票――美国东北航空，这笔投资为他带来了3倍的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尝到甜头的瑞达利欧随后一直在关注着金融市场上的变化。从哈佛大学毕业后不久，他创办了桥水，那年瑞达利欧26岁。那时的他不会意料到，在几年后，他犯了一个至今仍在不断懊悔的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，1979年-1981年，美国经济的状况比2007年-2008年金融危机期间还要差。1982年9月，墨西哥对其债务违约，这加剧了向墨西哥贷款的美国银行的风险。当时瑞达利欧在公开场合宣称，美联储的应对失策，美国经济将走向崩溃，并大局买入黄金和国债期货作为对欧洲美元的对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而美国经济在通胀率下降的同时还实现了连续18年的加速增长，这让瑞达利欧损失惨重，桥水也因此只剩一位职员――他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞达利欧后来多次对媒体表示，当时的自己太过于傲慢，判断完全错误，那是他人生中的最低点。但是这次失败也让瑞达利欧重新检讨自己，并重新迎来了桥水基金的辉煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1987年10月19日，大名鼎鼎的“黑色星期一”，当绝大多数人都站上纽交所大楼天台的时候，瑞达利欧作为极少数做空股票的投资人，他的桥水基金取得了22%的利润。当时媒体称其为“十月英雄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年的金融危机，在对冲基金业平均亏损19%的情况下，桥水仍获得正收益，其中一款旗舰基金业绩甚至超过14%，并于2009年跃居美国同业之首。2016年罗斯年收益亏10亿美元，保尔森亏30亿美元时，桥水的年收益达49亿美元，成为全球对冲基金霸主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在2018年9月，瑞达利欧在接受媒体采访时称，美国目前正处于经济扩张的第7个年头，这种状况还能持续2年左右。他认为，下一次危机将不会是一次大爆炸式的危机，而是一场会导致更严重社会和经济问题的危机。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8632642c3237fb6d" id="0842f52f4a4ceb053095daad7643bcdf" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾做客中国，喝下茅台酒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国基金报报道，3月14日，基金桥水已建立140亿欧元(约合美元150亿美元，1081亿元人民币)空头头寸，押注欧洲公司股票因疫情而持续暴跌。据悉，桥水披露的43家欧洲公司的巨额空头，主要押注法国，德国，荷兰，西班牙和意大利的大型公司。这些国家都是疫情较为严重的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在2020年策略报告和展望报告中，桥水基金却不断表示对中国市场的青睐，报告全文共20次出现China。而瑞达利欧也曾多次在公开场合表示看多并做多中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1984年，瑞达利欧第一次来到北京，受到了中国友人盛情的款待。那时的他在中国学到了一项“传统”，在喊“干杯”的同时一口喝下杯中的茅台酒。当时的中国还没有金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1994年，中国已经改革开放，市场经济也开始慢慢运作起来。那时瑞达利欧在中国创办了一家公司“桥水中国合作伙伴”。但由于中美时差和精力不足的原因，一年后公司被关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管当时瑞达利欧放弃了在中国发展公司的机会，但他和家人并没有放弃在中国发展。1995年，瑞达利欧决定将自己11岁的儿子麦修送到北京学习一年，上一所全中文教学的学校。让自己的孩子能够更多的认识中国、了解中国。因此麦修长大之后也对中国有了感情，2000年，麦修成立了一家慈善机构――中国关爱基金会，以帮助有特殊需求的中国孤儿。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ce0d14eed181e204" id="040842677236486e84f3c25bb2bcd421" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时隔24年，桥水再回中国市场。据报道，2018年7月，桥水完成私募证券基金管理人登记，正式成为中国境内第一批外资私募管理人。3个月后，一支名为“桥水全天候中国私募投资基金一号”的产品完成备案。其北京办公室则位于国贸三期47层，原苹果办公室对面。在此后不到一年的时间里，桥水的中国员工已经扩张到了20人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020067:对冲基金:0.648247---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行:招标发行2020第三期中央银行票据 发行量100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日消息，央行将通过香港金融管理局债务工具中央结算系统(CMU)债券投标平台，招标发行2020年第三期中央银行票据，发行量为人民币100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/952e1229651c9559" id="1acb34bce3eca74347c24095360a3e99" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减负稳岗 更多“真金白银”举措将出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者19日从人社部新闻发布会上获悉，围绕援企稳岗稳就业，有关部门紧锣密鼓出台一系列“真金白银”政策措施，涵盖失业保险稳岗返还、社保“免减缓”等，实实在在为企业减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长李忠介绍，目前各地企业复工率和员工到岗率稳步提升，已有一亿农民工外出务工，占春节前返乡农民工的80%。在支持员工返岗复工上，不少地方拿出了高“含金量”政策。比如，北京、重庆、云南等地对为重点企业提供招用工服务的人力资源机构给予补助；山东、贵州、广西等地对重点企业员工返岗产生的交通费给予补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在失业保险稳岗返还方面，目前已有128万户企业享受到失业保险稳岗返还186亿元，惠及职工4230万人。“下一步，我们还将进一步扩大失业保险稳岗返还政策的受益范围，帮助更多企业稳住就业岗位。”李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社保减免方面，人社部养老保险司司长聂明隽介绍，截至目前，30个省份和新疆生产建设兵团已经出台了具体的实施办法。“各省份减免政策均按顶格实施，从2月起对中小微企业三项社会保险费免征单位缴费五个月，对大型企业等其他参保单位减半征收三项社会保险费三个月，把政策用足用实。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽指出，各省上报的2月减免养老、失业、工伤三项社会保险费合计是1239亿元，比预计的要高，从一个侧面反映了最终的实际减免效果可能大于预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾地区首次出台有条件卖空禁令</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　格隆汇3月20日丨据台湾地区中时电子报，台湾股市昨日再度大跌超过5.8%，创下三年来的新低。台湾金融监督管理委员会为此首次出台有条件禁止卖空的措施，即日起生效。在新措施下，个别股票如果在某个交易日收盘时价格，比前一个交易日下跌超过3.5％，且在下一个交易日开盘时的价格维持不变，任何人都不能以这个价格卖空该股，即在不持有相关股票的情况下卖出股票。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战疫情稳经济：防疫资金快速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　浙江鱼山岛上的舟山绿色石化基地项目现场，林立着巨型石化生产设施、塔吊和密密麻麻的活动板房，上万名工人正在紧张作业，一期项目已开始满负荷生产，二期项目全面开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为浙江省有史以来单体一次性投资最大的项目，舟山绿色石化基地项目(浙石化项目)的复工复产情况牵动人心。《金融时报》记者采访了解到，一方面，受疫情影响，浙石化人员流动和交通运输严重受限，产品出厂困难，同时成品油、石化产品等需求萎缩，销售压力骤增。另一方面，突发疫情也导致施工材料供应困难，卫生防疫管理费用增加，影响了项目整体运营和施工进度。国开行浙江分行迅速响应项目需求，于2月19日向该项目提供专项贷款1.5亿美元和5亿元人民币，为这一重大项目复工复产提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动企业复工复产，相关金融支持不可或缺。提高企业贷款审批效率、“减费让利”降低融资成本、创新融资产品满足更多需求……金融活水正源源不断地涌向需要支持的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跑出抗疫“加速度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款是人民银行为助力打赢疫情防控阻击战出台的一项重要政策。《金融时报》记者了解到，专项再贷款政策出台后，包括国开行、工行、农行等在内的多家银行将精准快速落地该项政策作为工作的重中之重，争分夺秒、精准发力，全力保障专项再贷款资金快速直达防疫一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在得知老百姓大药房连锁股份有限公司为应对疫情防控采购量剧增，以致采购资金压力显著增大后，农行湖南分行第一时间与企业对接，运用专项再贷款为该公司发放疫情防控专项贷款1亿元，贷款期限1年，执行优惠利率。从资料收集到发放全流程，该笔贷款用时不到5小时，为企业及时采购医疗防疫物资提供了资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从多家银行了解到，在国家和省级疫情防控重点企业名单下发后，各银行主动对接名单内企业，建立“一对一”的专项金融服务方案，通过采取单列信贷计划、安排专职客户经理、提供个性化金融产品、开辟绿色审批通道、实施信用放款等方式，尽快满足企业融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“特事特办、急事急办”原则，各家银行在非常时期创出了非常效率。如农行在名单库重点企业已过万户的情况下，让近20000名对公客户经理齐上阵，实现了与重点企业100%对接，为用足专项再贷款资金做好准备；交行成立总行、分行、支行三级“疫情专项贷款”行动小组，积极为客户的防疫资金需求提供专项资金、专属优惠、专人对接、专属服务的“四专”定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非常时期需要非常作为。专项再贷款是实现保供稳价的重要宏观政策，也是助力打赢疫情防控阻击战的重要金融政策。作为国家的开发性金融机构，我们必须让这笔‘救命钱’一落地就以‘战时’速度精准惠及相关企业。”国开行评审管理局有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月13日，全国已经发放专项再贷款1840亿元，9家全国性银行和10个省份的地方法人银行向4708家重点企业发放优惠贷款1821亿元，有力支持了复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“落实落细”好政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款是特殊时期的一项特殊政策，要取得实效，必须特事特办、精细管理。疫情防控期间，企业生产经营情况更为复杂，做实做细企业金融服务尤为重要。针对非常时期企业“金额大、用款急”的需求，多家银行对名单内企业加快摸底、主动服务，及时对接企业资金需求，出台了建立绿色通道、加快审批速度、优化信贷政策等一揽子措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东一方生产的“肺炎1号方”能够明显改善轻症新冠肺炎患者的临床症状，具有良好的临床价值，从应急立项到启动量产，“肺炎1号方”闯关仅用了不到一周时间。“肺炎1号方”顺利投产，与国开行简化流程、全方位满足防疫应急融资实际需求的制度密不可分。为了确保每一笔应急融资在短时间内落地见效，国开行加强总分行联动，抽调精干力量连续奋战，优先保障防疫相关应急融资业务高速运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农行由行领导挂帅，总行公司业务部牵头，各对公客户部门各司其职，组织各级行前台部门对纳入名单制管理的重点保障企业，逐户开展营销对接，“一户一策”制定信贷方案。各分行成立了省市县三级行联动、多部门协作的营销服务机制，开辟绿色通道，实施平行作业，加快审批和放款，确保重点保障企业复工复产资金充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保“应贷尽贷、应贷快贷”，许多银行由“一把手”亲自挂帅，调动全行资源，主动、快速、精准对接名单内企业，拉网式摸排企业融资需求。对于有特殊情况而面临融资困难的企业，银行采用增加信用贷款、中长期贷款、展期或延期等多种金融服务方式，帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打出政策“组合拳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情突如其来，打乱了正常生活和生产节奏。特别是广大中小企业在人员不能完全到岗、原材料供应不足、生产难以恢复、市场打开困难的情况下，面临着巨大压力，迫切需要金融政策综合发力，在信贷“扩总量”的同时提供精准支持，为企业复工复产提供金融动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对不少企业在疫情之下流动资金紧张的现状，国开行设立复工复产专项优惠利率流动资金贷款，支持符合国家有关政策要求的企业和项目复工复产。截至3月10日，该专项贷款实现本外币发放近1500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浪潮集团位于济南的高端装备智能工厂是中国第一个服务器智能柔性生产基地。新冠肺炎疫情发生后，该智能工厂“一夜之间”紧急复工，生产供国家调度用于防疫的服务器等信息化产品。国开行山东分行了解到浪潮集团存在向境外采购原材料的用款需求后，立即开通绿色通道，48小时内完成专项贷款承诺，72小时内实现1亿美元全额发放并支付到位，为疫情防控大数据工作提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高效落地专项再贷款政策的基础上，中行发挥多元化优势，从投、贷、债、股、险等多维度，通过集团内综合经营公司为防疫企业提供全方位支持。截至3月8日，中行已累计为15家企业发行疫情防控专项短融、中票及公司债，金额合计近150亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　努力把疫情造成的损失降到最低限度，下一步，银行业将继续主动围绕解决企业用工、原材料供应等方面的资金需求，综合施策，打通融资“堵点”，补上资金“断点”。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：2025年建立适应需要的央企知识产权工作体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端3月19日电 国资委、国家知识产权局19日发布《关于推进中央企业知识产权工作高质量发展的指导意见》提出，到2025年，基本建立适应高质量发展需要的中央企业知识产权工作体系，中央企业有效发明专利拥有量占有效专利拥有量的比重达到50%以上，中国专利奖获奖数量占全部奖项数量20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，到2025年，基本建立适应高质量发展需要的中央企业知识产权工作体系，中央企业知识产权创造、运用、保护、管理能力显著增强，有效专利拥有量持续增长，在关键核心技术领域实现重点专利布局，工作模式更加成熟，体制机制更加完善，打造一支规模合理、结构优化的高水平人才队伍，对中央企业创新发展的引领支撑作用进一步提升，中央企业有效发明专利拥有量占有效专利拥有量的比重达到50%以上，中国专利奖获奖数量占全部奖项数量20%以上。与2019年初相比，中央企业美日欧有效专利拥有量翻一番，专利质量评价优秀企业数量翻一番，马德里商标国际注册量增长50%以上，中央企业集团层面国家知识产权示范企业数量增长50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，聚焦重要行业和关键领域，依托重大科研项目和企业研发平台，培育一批创新程度高、市场竞争力强的原创型、基础型高价值专利。在项目立项、研发过程、试验验证、推广应用等技术全生命周期，挖掘和培育高价值专利。积极参与标准制定，将自身先进专利技术纳入行业、国家或国际标准，形成标准必要专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强国际商标注册，培育知名品牌，对科技创新成果、核心竞争优势、商业模式等进行商标品牌化建设。针对新业态新领域发展趋势，加强版权、植物新品种、集成电路布图设计等方面知识产权工作，提升知识产权综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，鼓励建立内部技术市场和知识产权有偿使用机制，提高知识产权实施率；在知识产权许可、转让、收购时，通过评估、协议、挂牌交易、拍卖等市场化方式确定价格；通过质押融资、作价入股、证券化、构建专利池等市场化方式，挖掘和提升企业知识产权价值。鼓励企业运用知识产权开展海外股权投资，支撑国际业务拓展。积极发展知识产权金融，提升资本化运作水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济向好预期不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中国对新冠肺炎疫情防控工作取得显著成效的同时，全球多国的新冠肺炎疫情却出现蔓延之势。学界认为，全球疫情防控的高度不确定性，给世界经济和中国经济的恢复与发展都带来了持续考验，但中国经济总体上仍处在可预期、可控的区间，有能力快速重返正常轨道并延续长期向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济不确定性加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春认为，随着疫情在世界多国蔓延，疫情控制的情况具有极大的不确定性。在这种情况下，任何一种扩张性宏观政策都难以真正稳定经济。当前，国外疫情是否会对世界产业链和供应链带来致命冲击还难以判定，而外部环境的恶化，是否会导致中国宏观经济政策从目前疫情救助向疫后刺激快速过渡，也存在不确定性。因此，短期内的关键点，就是要看其他国家能否采取有效措施防止疫情进一步蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野村证券中国首席经济学家陆挺表示，判断疫情对中国和全球经济的影响，主要看疫情是否会在全球进一步蔓延。当前，欧洲与日本、韩国等国家都出现了较多的确诊病例，其中日韩两国在制造业和供应链方面与中国紧密相连，而意大利、德国等欧洲国家又是全球制造业的另一个中心。因此，如果这些国家疫情态势持续恶化，那么在四五月间全球供应链或将面临较大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情对中国经济影响可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管短期内面临较大不确定性，但从中长期来看，中国经济仍然处于长期向好趋势。在刘元春看来，近100年的疫情史中，疫情引发的经济冲击，本质上都具有外生、短期和局部性，不会造成一个大型经济体的潜在增长速度发生系统性偏离。通常，分析一国中长期发展趋势和潜在增速，取决于资本存量及增长速度、劳动力及人力资本积累状况、技术进步及资源配置效率改进等因素。其中，资本积累速度取决于国民储蓄率，物资资本存量不会因为短期的疫情而导致积累方式和更新速度发生根本性变化。同时，疫情对劳动力市场及人力资源积累的影响较小，社会也不会因为疫情而停止教育发展的步伐。更重要的是，在疫情刺激下，人类会加大对技术创新的重视和对各种公共卫生及城市基础设施建设的投入，特别是当前中国经济具有巨大的弹性和韧性，对疫情冲击有着很强的防御和自愈能力。因此，中国经济绝对有能力克服各种困难和风险，快速重返正常发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三届全国政协经济委员会委员王一鸣表示，尽管新冠肺炎疫情对中国经济的影响短期内大于非典时期，劳动密集型的中小企业包括餐饮、住宿、旅游、交通、娱乐等受影响较大，但从整体上看，疫情对中国经济的冲击可预期、可控。随着复工复产的积极展开，消费环节将逐步改善，市场预期趋于向好，经济的自我恢复正在逐步进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学教授李稻葵认为，疫情对经济造成的影响可控。如果第一季度基本上恢复正常，对全年GDP增长的影响是-0.17%。因此，当前恢复经济的关键是复工复产。除了制造业、建筑行业、交通运输行业外，传统服务业和包括金融、会计、审计、高等教育等在内的现代服务业也都需要尽快恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大内需稳基建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，为恢复经济发展，中央陆续出台了减免税费，免除、延缓中小企业社会保障缴费，给小微企业提供专项贷款等一系列扶持政策，对缓解企业资金压力起到了积极作用。为了避免出现大面积失业、持续稳定市场消费需求和保障企业最大程度存续，王一鸣建议，可以设立中小企业专项纾困资金，对困难企业给予一定资助，特别是对一些困难群体可以直接给予补助。同时，可以进一步加大财政政策力度，比如向商业银行发行特别国债、扩大地方政府专项债等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春表示，从短期救助及稳定中国经济的角度看，2020年稳增长的关键在于稳投资，而稳投资的一个重要节点就是稳基建，这对于保证中国经济增速的目标将起到巨大作用。当然，在目前高度不确定性的环境下，必须做好慎重评估，仍需要以“底线管控”为主，做到既控制好疫情，又保证资金链、产业链不断，保持中国经济的循环顺畅发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆挺认为，以5G、人工智能、物联网为代表的新型基础设施建设有着广阔的市场，为了加快复工进度，可以增加对这些新基建项目的投资。然而，在具体实践中，要充分把握适度原则，防止全国盲目投资的现象出现，注重对投资效率的技术分析。此外，缓解疫情对经济冲击的当务之急是扩大内需。李稻葵表示，在中国经济发展中，还有大量的国内潜在需求需要进一步释放。目前，中国仅有4亿人口迈入了中等收入人群。通过改革，如果能让剩下的10亿人口尽快迈入中等收入人群，届时国内的内在需求就会被充分激发，将大大增强中国经济的抗压能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学报记者卫思谕&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618654074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化信用环境 助力复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行沧州市中心支行周密部署，以开展“3.15‘兴业立身诚信为本’征信知识宣传活动”为抓手，以提升诚信意识为着力点，充分利用线上宣传渠道，采取“五项举措”，为辖区复工复产创造良好信用环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化上下联动，集聚宣传力量。人民银行沧州市中心支行制定并下发《沧州市3.15诚信文化教育和征信专题宣传活动方案》(简称《活动方案》)，全辖各县(市)人民银行及金融机构充分分析疫情防控工作实际情况，统筹利用现有宣传资源，将公交车车载电视、出租车飞字、微视频、电视采访等传统宣传渠道利用活、利用巧、利用好；充分调动宣传力量，本着“防范疫情和网络宣传并重”的原则，全力做好相应网点、区域的3.15征信知识宣传工作；突出宣传重点，将大力弘扬诚信意识与征信助力中小企业融资相结合，宣传典型，鼓励先进，切实提升公众信用水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新宣传形式，丰富宣传渠道。人民银行沧州市中心支行充分利用具有“形式新、受众广、易传播”特性的线上数字传播媒介，开展3.15征信知识宣传工作。借助喜马拉雅等线上音频分享平台，创建“征信微课堂”栏目，制作《3.15人民银行沧州市中心支行征信微课堂之个人征信信息保护》等音频节目，详细向听众介绍社会公众如何保护个人征信信息、如何维护良好信用记录等内容;制作《3.15人民银行沧州市中心支行征信权益保护专刊》电子杂志,以文引图、以图辅文，配以舒缓轻音乐提升受众阅读意愿，强化宣传内容的亲切感和可读性。截至目前，《3.15人民银行沧州市中心支行征信微课堂》系列节目累计收听量达4251次，《3.15人民银行沧州市中心支行征信权益保护专刊》电子杂志阅读量达3254次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化受众参与，提升宣传实效。制作《学征信知权益——3.15人民银行沧州市中心支行征信知识宣传之网络答题活动》，进行线上传播扩散,吸引受众主动参与征信宣传，深入了解征信常识。截至目前，已有4782人参与本次问答。制作美篇,让老百姓了解防疫期间的征信那些事儿，提醒公众关爱信用记录，倡导诚信履约。截至目前，文章阅读量已达6000余次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展定向宣传，拓展受众范围。加大对中征应收账款融资服务平台(简称“平台”)的推介力度，将《畅通征信“活水”打造共赢生态——致核心企业老总的一封信》定向送达企业,鼓励核心供应链企业带动上游中小企业应用平台融资，助力产业链稳步复产。截至目前，已有1279家辖内企业收到信件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好线下配合，夯实工作成效。人民银行沧州市中心支行要求辖内各机构继续利用好传统宣传渠道，对线上宣传工作进行有效补充。各营业网点通过LED显示屏滚动播放征信宣传口号、摆放宣传折页、张贴海报,借助传统及网络媒体等渠道开展丰富多彩的宣传活动，弘扬诚信意识，倡导诚信行为，打造沧州市良好信用环境，助力地方经济稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推出更多举措打通复工“堵点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　19日，记者在商务部例行新闻发布会上了解到，随着一系列复工复产政策逐步落地见效，全国重点外贸企业复工呈现加速恢复态势。据统计，除湖北外，全国66.7%的重点外贸企业复产率超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司一级巡视员江帆透露，接下来将密切跟踪疫情发展和国际经济形势的变化，兼顾疫情防控和对外经贸合作，精准施策，有针对性地打通用工、资金、原材料供应的“堵点”，提高复工复产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于具体举措，江帆介绍，一是要落实好分区分级精准防控。推动外贸企业科学有序复工，打通人流、物流、资金等堵点，放开货运物流限制，确保员工回得来、原料供得上、产品出得去。二是要加大复工复产协同推动力度。着力打通原材料、零部件等供给渠道，加强区域之间上下游产销对接，通过支持龙头企业带动配套企业，提高复工复产协同性，维护产业链的基本稳定。三是加强国际合作。在做好自身复工复产、加强外贸产业链供应链畅通运转的同时，继续加强与贸易伙伴的合作，分享疫情防控经验，结合自身能力及时提供必要帮助。同时，加强外贸供应链国际合作与交流对接，为国际产业链供应链的稳定运转作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618653789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月LPR按兵不动 央行还会降息吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：3月LPR按兵不动央行还会降息吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月LPR按兵不动央行还会降息吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日出炉的3月LPR没有如市场预期的那样下降。3月20日，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2020年3月20日贷款市场报价利率(LPR)为：1年期LPR为4.05%，此前为4.05%；5年期以上LPR为4.75%，此前为4.75%。四天前，央行开展的1000亿元MLF操作利率也与上次持平，没有下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; LPR没降出人意料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年8月份创设LPR新机制以来，此前LPR已经历三次“降息”。LPR报价主要在MLF操作利率基础上加点而成，加点幅度则主要取决于各行自身资金成本、市场供求、风险溢价等因素，当月货币政策操作对LPR报价形成较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间3月16日凌晨5点，美联储公开市场委员会决定将联邦基金利率目标区间调降100基点，至0-0.25%，并宣布将重启量化宽松政策，这也是美联储史上最大单次降息力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，中国央行当日没有像市场预期的那样跟随美联储降息下调MLF的操作利率。3月16日央行开展中期借贷便利(MLF)操作1000亿元，MLF操作利率为3.15%，与此前持平。业内人士此前普遍预计，3月MLF再度降息的概率加大，并将引导3月20日的LPR报价继续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为LPR报价的风向标，MLF操作利率本月并未下调，已让不少人认为，LPR下行概率降低。不过，当时也有不少观点认为，即使MLF没降，LPR也还有下调的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为3月16日当日普惠金融定向降准正式实施，央行对达到考核标准的银行定向降准0.5至1个百分点。在此之外，对符合条件的股份制商业银行再额外定向降准1个百分点，支持发放普惠金融领域贷款。本次定向降准共释放长期资金5500亿元。这次定向降准无疑将有助于降低银行负债端成本，也增加了3月LPR下行概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; LPR为何没下调？专家认为银行下调报价加点动力不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，新鲜出炉的3月LPR为什么不像大家预期的那样下调呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青今日分析指出，本月MLF利率保持不变、监管层注重把握货币政策边际宽松节奏，或是本月LPR报价保持不变的主要原因。3月16日，央行开展例行MLF操作，中标利率为3.15%，与2月持平。这意味着3月LPR报价的主要参考基础没有变化；若本月LPR报价下行，商业银行必须下调报价加点。一季度央行已实施两次降准，2月以来货币市场资金利率快速走低，银行边际资金成本有所下降。但考虑到当前银行资金来源中，存款约占九成左右，而存款基准利率保持不动使得银行整体有息负债成本下行受阻，因此银行下调报价加点动力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，当前全球疫情迅速升温，美联储降息至零利率水准，带动新一轮全球降息潮。而我国疫情已进入稳定控制阶段，国内外疫情周期不同步；更为重要的是，在国内货币政策权衡中，监管层仍然注重在稳增长、控通胀和防风险之间把握好平衡，注重把握货币政策边际宽松节奏，避免市场形成大水漫灌预期。王青认为这也是本月LPR报价保持不变的一个重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家预计年内央行还会“降息”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管今日出炉的LPR显示中国央行按兵不动，表现十分淡定。不过从央行高层近期表态来看，业内人士预计未来央行继续LPR“降息”、降准甚至下调存款基准利率的可能性都很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月15日国务院联防联控机制新闻发布会上，央行货币政策司司长孙国峰表示，下一步，央行将继续综合采取多种措施促进贷款利率明显下行，支持企业复工复产和经济发展。具体政策包括继续推进LPR改革，有序推进存量浮动利率贷款定价基准转换，引导完善商业银行内部的转移定价(FTP)体系，将LPR内嵌入银行内部的利率机制中，完善LPR的传导机制，继续释放改革促进降低贷款实际利率的潜力；同时引导银行体系适当向实体经济让利，降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望本年度的货币政策操作，交通银行金融研究中心认为，预计年内LPR报价利率仍有15至30个BP的下调空间，全年仍可能定向或全面降准2至3次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席固收分析师明明认为，货币宽松的趋势不变，后续仍然存在公开市场操作降息、全面降准乃至存款利率调整的可能。中国民生银行首席研究员温彬此前也预计，在全球主要经济体央行重启量化宽松政策背景下，我国货币政策仍有较大空间，4月中上旬是降息的时间窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青今日判断二季度MLF利率有可能再度下调10个基点，主要目标是引导LPR报价持续下行，降低企业融资成本。同时，为增强银行信贷投放能力，二季度央行还有可能再实施一次全面降准。考虑到我国货币政策空间较为充足，金融严监管能在很大程度上防范大水漫灌风险，未来MLF降息、全面降准的力度有可能加大；另外，也不排除下半年CPI涨幅明显回落后，央行小幅下调存款基准利率的可能，这将在一定程度上缓解银行净息差收窄压力，激励银行进一步下调企业贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/北京青年报记者程婕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　责任编辑：李晓(EN035)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618658013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多方竞相布局 数字经济全面提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，在助力疫情防控和企业复工复产方面，大数据、人工智能、5G等新技术各显身手，在线教育、远程医疗、生鲜电商等迅速升温。从目前已发布的60多家上市公司一季报业绩预告来看，16家公司预喜皆与“宅经济”相关联。与此同时，在各地重大基建项目提速推进的同时，数字产业迎来“重仓”布局，一批引领性、带动性强的重大项目蓄势开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“宅经济”点亮一季报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至记者发稿，A股市场已有66家上市公司披露一季度业绩预告，其中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300738','&amp;#x5965;&amp;#x98DE;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300738/"&gt;奥飞数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300738/"&gt;300738&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002605','&amp;#x59DA;&amp;#x8BB0;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002605/"&gt;姚记科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002605/"&gt;002605&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002136','&amp;#x5B89;&amp;#x7EB3;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002136/"&gt;安纳达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002136/"&gt;002136&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300179','&amp;#x56DB;&amp;#x65B9;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300179/"&gt;四方达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300179/"&gt;300179&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002409','&amp;#x96C5;&amp;#x514B;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002409/"&gt;雅克科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002409/"&gt;002409&lt;/a&gt;）等16家企业预告净利翻倍。从业绩增幅来看，奥飞数据是目前沪深两市的“预增王”，该公司预计第一季度实现净利润7030万至7310万元，同比增长393.92%至413.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从已公布的“成绩单”可以看到，利用新一代信息技术、非接触式的“宅经济”公司在赋能疫情防控和其他企业复工复产方面表现突出，正迎来发展的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度公司主要经营指标同比、环比均有大幅提升，游戏业务板块快速发展。游戏业务板块整体的活跃用户和流水增幅较大，公司的海外游戏业务板块也稳定增长。”姚记科技表示。此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002174','&amp;#x6E38;&amp;#x65CF;&amp;#x7F51;&amp;#x7EDC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002174/"&gt;游族网络&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002174/"&gt;002174&lt;/a&gt;）游戏平台净利也大幅增长，公司预计一季度净利润同比增长80%至100%，达到3.11亿至3.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控深入，“减少人员聚集、避免交叉感染”成为全社会的自觉行动，在逐步推进复工复产的过程中，远程办公成为人们迫切的需求。目前，北京、上海等多地均鼓励企业采取线上办公、弹性办公、网络云办公等办公模式，嗅觉灵敏的阿里、腾讯、字节跳动等互联网公司全力助推“云”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，阿里健康今年以来在线义诊访问用户超过280万。在线教育、数字娱乐回到风口，哔哩哔哩预计一季度营收增长118%，喜马拉雅一季度营收增长32%。生鲜电商需求旺盛，如叮咚买菜春节七天完成400万单，近期订单量增长80%。远程办公业务迅速成长，华为Welink业务量增长80%，为上海4万企业和组织提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学互联网产业研究院院长朱岩表示，“宅经济”是新兴产业加快发展步伐的缩影。当下，生存空间已经变成二维，除了线下的维度，还有一个线上的维度，也就是由网络化、数字化带来的新的市场空间，线上和线下互相依存、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地加快新兴产业布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情大幅抑制了人们在线下的接触，极大激发了线上市场，突出表现在在线教育、无人配送等领域。疫情对线上市场的激发，会快速培育大量消费新模式的消费群体，从而加快新兴产业的成熟速度。”朱岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市经信委副主任张建明日前在新闻发布会上表示，上海将研究制定全市在线科技产业发展指导意见，在无人经济、在线经济、AI+、区块链+、5G+等方面，前瞻布局新兴市场需求，通过定制化的政策，在上海率先培育若干细分市场龙头，撬动一批在线科技、产业互联网、智慧医疗、生命健康项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着抗疫情和稳经济齐头并进，我国相关新兴产业正加快布局。据不完全统计，今年2月以来，北京、上海、深圳、山东、天津、浙江、福建、安徽、江西、陕西、甘肃、云南等十余个省市积极采取措施为疫情防控提供科技支撑，在相关重大科技创新工程和产业布局上积极作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，科技部3月9日正式发函支持济南、西安、成都、重庆四个城市建设国家新一代人工智能创新发展试验区。至此，包括先前获批的北京、上海、合肥、杭州、深圳、天津等六个城市和浙江省德清县，我国国家新一代人工智能创新发展试验区扩容至十市一县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新基建助力数字经济提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间迅速崛起的“宅经济”，能否在疫情过后延续快速发展态势？业内专家认为，数字经济是一种必然的发展趋势，“宅经济”在疫情过后仍存在巨大的发展空间，但一些创新性不强、仅仅为了应对特殊时期特殊需求的业务，随着生活、工作逐步恢复常态，料将有所降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新基建提速为数字经济大发展注入动力。3月4日召开的中共中央政治局常务委员会会议强调，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建将为智能经济的发展和产业数字化转型提供底层支撑。不计算，无转型，实现行业数字化、智能化转型需要发展信息基础设施来推动。”赛迪顾问股份有限公司总裁、工信部运行监测协调局特聘专家孙会峰表示。他认为，数字经济发展的关键是促进数字化技术在各个行业渗透，催生新产业、新模式、新业态，释放产业经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，以“宅经济”为代表的数字经济仍有典型的需求创造供给的特点，其持续健康发展除了供给层面持续的技术变革与创新之外，更需要特定的消费环境和政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱岩表示，中国经济正在探索一条线上线下融合发展的全新道路，需要政府、企业、消费者各方面的积极参与、大胆创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地加大技术创新投入没有问题，但科研不仅是投入多少钱的问题，更重要的是指挥棒指向了哪里？”朱岩认为，应坚持包容审慎监管，不唯现有的规章制度、唯条文办事，而是要界定创新的范围；企业要避免炒作型经营思维，脚踏实地发展核心技术、创新商业模式，充分利用好政府提供的新型基础设施、数据资源等，用数字产品和服务创造新价值；消费者要努力尝试新生事物，积极参与到不同的消费模式中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大疫情防控期间金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，以习近平同志为核心的党中央把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，采取切实有效措施，坚决遏制疫情蔓延势头。在全国上下和广大人民群众共同努力下，全国疫情防控形势持续向好、生产生活秩序加快恢复的态势不断巩固和拓展。同时，疫情也不可避免会对居民消费、企业生产等经济活动产生一定影响。一是疫情导致居民消费需求减少，很多企业出现投资需求下降、销售回款压力加大、现金流减少等问题，一些企业面临资金链断裂风险。二是容易触发资本市场恐慌情绪，导致资产价格非理性下跌。应对疫情对我国经济活动和金融系统带来的冲击，既要迅速、高效地对疫情冲击作出反应，进一步加强金融对实体经济的有效支持，帮助企业渡过难关，保持经济社会健康发展和金融市场平稳有序运行；又要着眼长远，构建可靠、高效的应对重大突发事件金融应急机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从加强疫情防控期间金融对实体经济的有效支持看，可以采取以下几方面举措。一是保证金融服务及时有效。根据疫情防控需要，合理安排各类金融机构营业网点工作时间，加大各类线上金融服务力度，开设专门绿色通道，保证金融交易畅通。加强流通中的现金管理，着力满足居民和企业短期现金需求，保证现金供应充足、支付畅通。灵活调整个别业务规则，如适当放宽上市公司年报披露时限等。二是防范流动性紧缩风险，加大对实体经济的支持力度。针对疫情防控期间流动性收紧倾向，及时通过公开市场操作、常备借贷便利、再贷款等工具向市场投放流动性，保持市场利率稳定。针对企业复工复产面临的债务偿还、资金周转和扩大融资等迫切问题，创新完善金融支持方式，为疫情防控重点地区单列信贷规模，为受疫情影响较大的行业、民营和小微企业提供专项信贷额度。调整完善企业还款付息安排，加大贷款展期、续贷力度，适当减免小微企业贷款利息，防止企业资金链断裂。三是主动加强预期引导。加强与金融市场从业人员和专家学者的沟通，充分汇聚信息、交流信息，稳定市场预期。及时做好情景推演，提前布局应对政策，及时准确地向市场传递政策意图，进行前瞻性引导，舒缓市场恐慌情绪。四是适度加大宏观政策逆周期调节力度。稳健的货币政策应更加注重灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，加强与财政政策协调配合，对冲疫情导致的总需求萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从长远看，应构建可靠、高效的金融应急机制，进一步提高我国金融体系应对重大突发事件的能力。习近平总书记指出，“要放眼长远，总结经验、吸取教训，针对这次疫情暴露出来的短板和不足，抓紧补短板、堵漏洞、强弱项”。对金融系统来说，应深入总结研究疫情应对过程中遇到的新情况新问题以及采取的有效应对举措，将应对经验体系化、理论化，为构建可靠、高效的金融应急机制，进一步提高我国金融体系应对重大突发事件的能力提供理论指导。系统梳理、排查金融体系在应对重大突发事件时存在的短板、漏洞，逐一补齐、补好。还可根据我国实际，借鉴发达国家成熟经验，制定出台与金融应急管理相关的专门法律法规，夯实我国金融领域应急管理的法制基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618651550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>