<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 04:41:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行定向降准纾困中小微企业 中国为实体经济再注动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业是最大的民生工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>福布斯2020全球亿万富豪榜：贝索斯蝉联 “二马”领跑中国榜单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大政策扶持力度稳住外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124351.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应以非常之举为外贸企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619124350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓好重大项目建设 传递“城市三水”发展决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121615.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局与银保监会联合印发《关于发挥“银税互动”作用助力小微企业复工复产的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳健的货币政策要更加灵活适度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局日前召开会议，分析国内外新冠肺炎疫情防控和经济运行形势，研究部署进一步统筹推进疫情防控和经济社会发展工作。会议指出，“要加大宏观政策调节和实施力度”“稳健的货币政策要更加灵活适度”“引导贷款市场利率下行，保持流动性合理充裕”。之前，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出：“稳健的货币政策要更加注重灵活适度，用好已有金融支持政策，适时出台新的政策措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着境外疫情加速扩散蔓延，世界经济贸易增长受到严重冲击，我国疫情输入压力持续加大，经济发展特别是产业链恢复面临新的挑战。为了因应国内外疫情和经济社会发展的新形势，党中央提出要加大宏观政策调节和实施力度，抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施。贯彻党中央的决策部署，要坚持正确的货币政策导向，把原则性和灵活性结合起来，保持流动性合理充裕，疏通传导机制，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持流动性合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，流动性管理的目标是，既能服务于释放潜在产出水平，又能保持物价基本稳定，从而实现经济平稳运行。目前，新冠肺炎疫情对全球经济产生了严重冲击，阻碍了各国的生产、需求以及贸易，造成了世界金融市场动荡，我国流动性管理面临新的经济环境，许多企业特别是中小微企业面临较大资金压力。在这样的背景下，党中央提出“保持流动性合理充裕”是完全正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发以来，中国人民银行已经通过降准、公开市场操作等多种手段释放流动性。但目前部分企业尤其是中小微企业仍面临较大的融资难问题。因此还要密切跟踪疫情和经济社会运行的态势变化，做好预案，通过疏通传导机制等举措，缓解融资难融资贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流动性既要充裕还要合理。所谓“合理”，就是既要保证应有的需求，还要体现“稳健”。流动性“充裕”绝不是要搞“大水漫灌”。货币供应和物价水平直接相关，“稳货币”才能稳物价、稳运行。我国是全球第二大经济体，币值稳定、物价稳定既是对自己负责，也是取信于国际社会的应有担当。要在“合理充裕”的基础上，综合运用多种政策工具，提高资金使用效率，用好已经部署的专项信贷额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减轻综合融资成本负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　努力为市场主体降成本是帮助企业、稳就业、保持经济平稳运行的关键举措。我国金融系统盈利水平总体比较好，金融体系总体是安全的，存在着一定的让利空间。在宏观运行面临挑战的特殊背景下，可以考虑通过综合施策适当降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减轻综合融资成本负担，可考虑降息。中央明确提出“引导贷款市场利率下行”。要继续综合采取多种措施促进贷款利率明显下行，进而推动降低实体经济融资成本，支持企业复工复产与经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还要看到，金融系统利率下行空间终究是有限的，降低融资成本需要综合施策。首先，要继续推进“放管服”改革，全面清理企业融资中的不合理收费，减少不必要的环节，进一步降低交易成本，大力提高服务效率。尤其要加快发展网上金融服务，提高电子金融便捷化水平。其次，要通过贴息和担保等手段降低融资成本、防范金融风险。疫情暴发以来，中央财政已经通过多种手段贴息，各级财政尤其是财政状况好的地区，同样应考虑加大这方面的投入。要积极健全贷款风险分担机制，减轻综合融资成本负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥结构性政策工具作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源是有限的。要坚持把普惠性和突出重点结合起来，优化金融资源配置，把钱用在“刀刃”上，努力追求金融资源配置效益最大化。疫情冲击了既有的经济社会秩序，要把金融工作重点放在支持受疫情影响较大的领域。要按照党中央关于统筹推进疫情防控和经济社会发展工作的部署，坚持稳中求进工作总基调，推进金融供给侧结构性改革，精准落实疫情防控和复工复产各项举措，用结构性、功能性、差别化的政策举措，解决经济运行中的梗阻、痛点和难点问题，为把疫情造成的损失降到最低限度、奋力完成全年经济社会发展目标任务而服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控关系到人民群众生命安全和身体健康，关系到经济社会发展秩序的恢复。疫情暴发后，我国金融系统坚决贯彻党中央的决策部署，聚焦服务抗击疫情，打出一系列组合拳。强大的国家动员能力、宏观调控能力，为我国抗击疫情提供了坚强保障，金融系统也起到了重要的作用。目前，面对境外疫情加速扩散蔓延，金融系统要为支持全球抗疫、做大做强相关产业提供金融服务，同时，要为紧抓机遇、加快我国科技发展、推动产业优化升级提供金融保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体经济是国民经济的根基，中小微企业在产业链条上不可或缺，特别需要重点保障。要采取结构性、差异化的信贷调节手段，服务实体经济尤其是制造业，帮助受困企业尤其是中小微企业。疫情暴发以来，金融系统相继推出了服务抗疫、复工复产、中小微企业、外贸企业等的系列政策组合。前不久，国务院常务会议推出了大力服务中小微企业的政策举措，现在的关键是要畅通传导机制，把已出台的政策用足用好，有效发挥结构性货币政策的精准滴灌作用。同时，要密切关注受困企业资金链安全，对于受疫情影响大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及发展前景好但暂时受困企业，不要抽贷、断贷、压贷，以保持金融支持不间断。要调整完善企业还款付息安排，加大贷款展期、续贷力度，适当减免小微企业贷款利息，防止企业资金链断裂，全力支持企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人事司举行第25期“双周业务学习会”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日晚上，人事司通过视频会议举行第25期“双周业务学习会”，围绕委属平台调度进行专题研讨，全司同志热烈讨论，积极建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家一致认为，委属单位是我委重要组成部分，委属单位干部人才队伍是发展改革事业不可或缺的重要力量。近年来，在委党组带领下，委属单位坚持围绕中心，服务大局，有力发挥了支持保障作用。下一步，结合我委实际，针对委属单位特点，加强委属单位交流业务、展现风采的平台建设，进一步强化统筹调度和正向激励，不断激发委属单位干事创业的积极性和活力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行年内3次降准释放超1.75万亿元 精准服务中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，央行宣布，决定对农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于4月15日和5月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点，共释放长期资金约4000亿元，以支持实体经济发展，促进加大对中小微企业的支持力度，降低社会融资实际成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次定向降准是今年以来第三次降准。今年1月6日，央行下调金融机构存款准备金率0.5个百分点，释放长期资金8000多亿元；3月16日，央行实施定向降准，释放长期资金5500亿元。叠加此次定向降准，三次降准共释放资金超1.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次针对中小银行定向降准的实施，新网银行首席研究员董希淼在接受《证券日报》记者采访时表示，中小银行与中小微企业具有天然的相容性，通过定向降准、增加再贷款再贴现额度等措施，加大对中小银行的定向支持，有助于中小银行发挥体制机制灵活、贴近市场客户、决策链条较短等优势，更有效率地为中小微企业提供精准的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券宏观分析师诸建芳认为，此次针对中小银行的定向降准进一步体现了央行近期工作的着力点，即将应对中小微企业融资压力的工作作为第一要务。而根据国常会部署，本月预计还将迎来1万亿元针对中小微企业的再贷款、再贴现额度的增加，使得金融环境更好地匹配实体经济在特定阶段的需求。后续来看，全面降准依然可期，预计仍有2次共100个基点左右的降准空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行宣布定向降准符合市场预期，货币政策对中小微企业定向支持力度进一步加码。”东方金诚首席宏观分析师王青对《证券日报》记者表示，伴随海外疫情持续升温，并通过产业链及市场信心等渠道向国内传导，未来一段时间国内经济下行压力加大，需要宏观政策在总量和定向两个维度加大对冲力度。着眼于下一步出口受阻可能对中小微企业形成新的挑战，各项定向扶持政策正在加码，目标是改善中小微企业的生存及经营环境，稳定就业形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，央行此次在宣布实施定向降准的同时，还将超额存款准备金利率从0.72%下调至0.35%。此次超额存款准备金利率调整，距上次调整已时隔12年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，超额准备金是存款类金融机构在缴足法定准备金之后，自愿存放在央行的钱，由银行自主支配，可随时用于清算、提取现金等需要。人民银行对超额准备金支付利息，其利率就是超额准备金利率，2008年从0.99%下调至0.72%后，一直未做调整。此次央行将超额准备金利率由0.72%下调至0.35%，可推动银行提高资金使用效率，促进银行更好地服务实体经济特别是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券研报表示，从定义看，超额存款准备金率是央行因超额准备金向商业银行支付的利息，此次调降减少了商业银行因超额存款准备金所获利息，被动增强了商业银行的资金贷出意愿，提高了银行资金的使用效率，改善了企业融资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从理论上讲，作为货币市场利率下限，降低超额准备金利率，一方面可以减少存款类金融机构的超额准备金收益，鼓励银行将资金投入实体；另一方面，与此前公开市场逆回购操作利率下调一样也是对中枢下移的市场利率随行就市。”银河证券首席经济学家刘锋认为，本次降低超额准备金利率至活期存款利率水平，有利于进一步激发商业银行的资金投放动力，提升商业银行的资金运用效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审批跑出加速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;淄博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者刘磊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报通讯员王可端闫盛霆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我就带了一枚公章和一张营业执照，其他什么都没带，本来是来咨询的，结果当场就办好了，办事效率实在快。”淄博鲁群纺织有限公司总裁办公室公共关系处副主任刘明从淄博市行政审批服务局工作人员手里接过隔离衣产品的备案时，连声赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日上午，刘明来到淄博市行政审批服务局市场准入科窗口，咨询办理隔离衣产品的审批备案事宜。该项产品属于疫情急需紧缺物资，但企业对手续办理流程不熟，审批材料不全，刘明只带了一枚公章和一张营业执照。淄博市行政审批服务局在知晓情况后，立即将此事项纳入战“疫”审批绿色通道，全程帮办、特事特办、容缺办理，仅用了两个小时就为企业完成备案审批，使其尽快投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业最关心什么，群众最期盼什么，流程再造就要改什么、造什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为最大限度提高行政审批服务效能，保障企业顺利复工复产，淄博市行政审批服务局制定了《窗口前移“零距离”服务企业项目八条措施》，利用“全程网办”“帮办、代办”“容缺+承诺”等多种审批方式，不断简化审批流程、缩短审批时间、提升审批效率，用实际行动擦亮“淄博速度”“淄博效率”“淄博服务”品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过流程再造，我们其实是在进行一次裁弯取直的大手术，让‘跑一次’为上限、‘不用跑’为常态，让政务服务的羊肠小道变成高速公路。”淄博市行政审批服务局局长范桂君说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　淄博隆赫医疗器械有限公司申请年产5000万片口罩是疫情防控急需的医疗、生活保障物资建设项目，淄川区行政审批服务局专门开通“绿色通道”，通过微信联系确定企业名称、经营范围，进行全程电子化设立企业，仅用半天的时间就拿到了营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“审批部门协调区相关部门对项目进行视频联审，并临时性豁免环评手续，又通过优化流程、容缺办理、帮办代办、视频联审等措施，大大缩短了审批时间，让我们能迅速投产。”淄博隆赫医疗器械有限公司企业法人孙启涛告诉记者，从决定生产到产品下线，仅用了24小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对审批所需的资料，淄博市行政审批服务局与企业签订了“容缺办理”告知承诺书，实行特事特办、“容缺办理”，最大限度缩短办理时限。一纸承诺省略一摞材料，目前，淄博市行政审批服务局共容缺办理事项100余件，涉企事项实现100%容缺受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2月3日至4月2日，淄博市政务服务中心共办理业务261692件，其中网上办件236141件，“不见面审批”审批率达90.24%，507个事项实现容缺办理，充分满足企业、群众办事需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了保障企业、项目正常开工复工，今年，淄博市行政审批局将全市265个重大项目，300个重点技术改造项目，分别配备了一名帮办代办员，将服务窗口建在项目一线，实施全程跟踪服务，提前介入项目审批手续，真正实现一次办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过组建服务企业VIP团队，及时上门送政策、送服务，淄博市行政审批服务局全力推动项目早开工、早投产、早达效。仅今年以来，全市开展帮办代办事项350项，实施VIP团队或专班服务65次，开展联审项目175个，涉及投资金额166亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长辛国斌：将积极稳定和扩大新能源汽车消费</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200408/c619124657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据工业和信息化部4月8日消息，4月7日，全国政协副主席、中国科协主席、规划咨询委员会主任万钢在北京主持召开《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》(以下简称《规划》)咨询委员会会议，工业和信息化部副部长辛国斌参会并介绍《规划》编制和新能源汽车产业发展有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌指出，《规划》编制坚持开门、开放原则，广泛征求各方面意见，经反复修改完善，目前主要内容已达成共识，将推动尽快发布实施。辛国斌表示，当前我国新能源汽车产业正处于“爬坡过坎”的关键时期，叠加疫情及全球石油价格下跌影响，市场下行压力加大。下一步，工业和信息化部将进一步强化部门协同，完善支持政策，积极稳定和扩大新能源汽车消费，坚定不移推动产业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万钢副主席指出，《规划》结构体例新颖、内容重点突出，在新能源汽车产业发展经受全球疫情影响的特殊时期发布实施，将为我国乃至全球新能源汽车产业发展注入强劲动力。为实现《规划》提出的新能源汽车产业发展目标，万钢副主席强调，要着力做好以下四个方面工作：一是在市场结构调整中扩大产业规模和占比；二是在集成创新中提升产品性能质量；三是在开放竞争中实现降本增效；四是在乡村振兴中拓展市场应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还结合全球疫情影响，围绕新能源汽车规模推广面临的主要问题、产业链安全等进行了深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任苏波、中国科学院院士欧阳明高、中国工程院院士孙逢春等咨询委专家，工业和信息化部装备工业一司、中国汽车工业协会、中国汽车工程学会等相关单位负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200408/c619124657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>46家民企首发融资389亿元 资本市场力促中小企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情暴发以来，民营中小企业的发展受到各方关注，在解决中小企业融资难、融资贵问题上，各部门也在进一步加大政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部4月3日消息，《工业和信息化部办公厅关于做好优质中小企业上市培育工作的通知》（以下简称《通知》）印发，《通知》要求，各地中小企业主管部门要高度重视优质中小企业上市培育工作，加强与相关部门、机构合作，促进中小企业发展与资本市场有机结合；筛选推荐优质中小企业，形成上市后备资源库，推动符合条件的优质中小企业对接资本市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场有着数量众多的民营中小企业。《证券日报》记者据数据统计，截至4月7日，A股共有3810家上市公司，其中民营企业占比63.52%。创业板、科创板和中小板更是民营企业的聚集地，民营企业占比分别为88.18%、77.66%和77.63%，均在八成左右。创业板、科创板和中小板为民营企业提供了重要的融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，截至4月7日，年内53家企业登陆A股，其中46家为民营企业，民营企业合计首发融资389.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了主板市场，新三板和区域股权市场也成为中小企业的融资战场。去年9月份以来，资本市场推进“深改12条”，其中一条为补齐多层次资本市场体系短板，推进创业板改革，加快新三板改革，选择若干区域性股权市场开展制度和业务创新试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，新三板改革举措均稳步落地，精选层、降低投资者门槛和转板上市指导意见均已出台。据全国股转公司发布数据显示，一季度新三板发行融资金额56.59亿元，环比去年四季度提升31%。截至4月7日，新三板挂牌公司8740家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前大量的中小微企业在疫情之后复工，会有大量不良资产或者优良资产需要处置。中长期来看，更要发挥多层次资本市场的作用，需要通过监管措施，在保证区域股权市场健康、正规运转的情况下，鼓励扩大服务范围和开展跨区域交易，切实发挥在服务中小微企业方面的价值和作用。”南开大学中国财富经济研究院院长陈宗胜对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自去年我国资本市场进行深化改革以来，多层次资本市场体系逐渐完善。新证券法的实施，带来发行制度的变革，中小企业融资渠道将进一步畅通。但是总体来看，资本市场支持中小企业融资是一个长期过程，仍需要不断完善。”银河证券首席经济学家刘锋对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋认为，与欧美市场相比，目前国内资本市场在直接融资方面仍有提升空间。资本市场加大对中小企业融资，主要靠前期风险投资市场，包括天使投资和股权投资。另外，在助力中小企业融资上，新三板和四板市场（区域股权市场）也大有可为，但同时，监管层需要加大对信披制度的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈宗胜则表示，地方金交所也是我国多层次资本市场中的重要组成部分，在支持中小微企业融资方面发挥了很大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津金融资产交易所（简称“金交所”）提供给记者的统计数据显示，自疫情开始到3月中旬，金交所就为300余家中小企业提供了服务，挂牌资产共计254亿元，为98家中小企业实现直接融资规模合计111亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用增值税发票大数据提供“增值”服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情防控期间，一张张增值税发票，能发挥什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反映经济运行情况，对接产销、服务决策、落实优惠、精准服务……在疫情防控与复工复产的关键阶段，一张张增值税发票蕴含的产销信息汇成税收大数据“海洋”，绘出一幅幅复工复产“进度图”。在此基础上，税务部门深度挖掘、比对分析，为经济运行提供“增值”服务，成为服务政府决策、帮助企业复工复产的重要参谋助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“增值”服务复工有“数”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前只知道税务局是收税的部门，没想到还有这么多的‘增值’服务。”一条来自税务局的信息，让四川仪陇县建兴纺织品有限公司负责人胡建成紧锁的眉头舒展开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建兴纺织品公司是仪陇县唯一一家疫情防控重点保障物资生产企业。主要原材料氨纶、锦纶严重不足，让胡建成这些天急得团团转。面对企业生产困境，仪陇县税务部门利用四川税务大数据管理平台及核心征管系统，以产品品名“氨纶”和“锦纶”等为关键词检索出20余户上游供货企业信息，并协助建兴纺织逐一筛选联系，最终与远在1600公里外的广东新会德美达景纶股份有限公司敲定了氨纶等原材料供应合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　签完合同的胡建成第一时间给税务人员打去电话：“这么远你们都能找得到，而且这么快就能联系上，你们可真是帮了我的大忙了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门帮助胡建成解决难题的“法宝”，就在于增值税发票大数据系统。作为收入占比最大的税种，增值税发票涵盖国民经济各个领域，具有交易信息完整、经济要素全面、产业关联清晰，覆盖面广、及时性强、颗粒度细等独特优势。北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长、税收大数据实验室负责人李旭红表示，增值税发票开具的活跃度，在一定程度上能及时反映企业复工复产的进度。同时，由于增值税具有“环环抵扣”的链条特征，通过数据分析能发现产业链上下游企业存在的问题，从而帮助打通“堵点”、补上“断点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，税务部门为企业牵线搭桥的故事正在全国各地上演。浙江省税务局利用征纳沟通平台和大数据平台，精准帮扶316户企业解决原材料短缺问题；广东省佛山市税务局打造“产业链智联平台”，实时采集当地8.6万户企业的涉税数据，帮助困难企业解决原材料供应不畅、上下游产销脱节等难点问题……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产路上，企业遇到的境况各不相同，除了愁原料、愁销路外，还有不少企业愁资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过测算，你们可以退税17.8万元。”4月初，上海市闵行区税务局工作人员正在与一家企业的财务负责人视频连线。原来，这家企业如常缴纳了增值税，而根据最新政策，企业提供生活服务取得的收入可以免缴增值税。税务部门及时发现，主动办理了退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惊喜之余，这位负责人也很疑惑：“这么多企业，你们怎么这么快就知道我们还没有享受优惠？”的确，这种情况并非个案，这些应享未享的企业，是如何被税务部门发现的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥作用的正是税收大数据监测系统。为保证企业应享尽享税费优惠，税务部门以大量增值税发票数据为基础，专门设立7项指标，对疫情防控重点保障物资生产等企业持续关注。疫情发生以来，通过数据监测，上海市税务部门共发现应享未享企业7208户，并对其逐户提醒、精准推送，确保企业应享尽享各项税费优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税发票大数据不仅为企业提供“增值”服务，也成为政府决策的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月初，经过一轮又一轮大数据分析后，《山东济南重型汽车行业基本复工达产行业前景看好》的分析报告送到了济南市委副书记、市长孙述涛的案头。很快，孙述涛在这份报告上做出批示：税务局的这份报告很及时、也很有价值，是防控期间政府决策的重要依据之一，报告比较客观地反映了生产秩序恢复的情况。这是智慧税务的应用成果之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成税收分析报告是税收数据服务大局的一项重要工作。据统计，截至3月20日，国家税务总局围绕推进企业复工复产等党中央、国务院关注的重点，已上报33份分析报告，各省级税务局向地方党委、政府报送经济税收分析报告365篇，市县级税务局向地方党委、政府报送分析报告3584篇，有力地支持了党政决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，重庆市政府将税务数据纳入全市复工复产参考指标，广东省税务局搭建“税收发票综合指数”模型，反映行业复工率等情况，税收数据服务大局正越来越常态、越来越多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多维发力“增值”有“术”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成千上万看似孤立的增值税发票数据，一旦与税务部门的主动服务结合起来，就变得有条理、有价值、有温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，税务部门是如何让海量的增值税发票数据发挥“增值”作用的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收数据分析专班，这个税务总局新成立的“先锋部队”可以为我们找到答案。在疫情防控与复工复产两场硬仗面前，税务总局将利用增值税发票数据分析企业复工复产情况作为一项重要工作来抓，成立分析专班，抽调业务骨干开展集中办公，深入细致开展多维度分析工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托增值税发票数据，分析专班开发出受疫情影响企业复工复产大数据监控分析工具，及时跟踪企业复工复产情况。每天零时，前一天的税收数据从全国各地汇总后，分析专班便开始了忙碌的工作，保证早晨上班后可以将最新分析结果报送出去，让税收大数据在支持疫情防控和助力企业复工复产中及时发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各省、市、县税务部门也成立税收分析工作专班，加强税收分析工作力量，保证及时、准确、高效地分析税收数据、产出分析结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，借助大数据分析工具，税收大数据分析部门日均处理43亿条发票数据、110亿条货物明细数据，从近2000个行业、83个经济类型、20个地市等不同维度，产出30余张统计报表，力求及时、精确反映当前全省企业的复工复产情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北，税务部门将2200多万条发票数据，加工成2张基础信息表、28张不同分析维度的中间表和5张结果展示表，植入增值税进销数据分析监控系统的“复工复产分析”模块中，为企业精准“画像”，助力企业“加速跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在甘肃，税务数据风险部门通过日期、地区、行业、企业规模、经济类型、千户集团等10余个维度的交互联动，分5个主题直观反映企业开票经营情况，每个主题都具有精准的指向性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了“先锋部队”，还要有充足的“装备”作保障——基本建成的现代增值税税制是制度保障。税收大数据尤其是增值税数据能够大显身手，与增值税发票的全面、及时、准确特征密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侧重经济分析的机构设置是组织保障。在国地税征管体制改革后成立的机构——大数据和风险管理局、税收经济分析部门，使税收数据分析更为专业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强大的数据集成系统是数据保障。2016年全面上线、并于2019年完成“并库”的金税三期系统以及增值税发票管理新系统等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）集成工具，为疫情中的这场税收分析硬仗提供了充足的“弹药”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，以增值税数据为主的税收大数据分析工作在疫情防控期间不负使命，是基于税收信息化建设成果的一次厚积薄发。税收数据提供“增值”服务，来源于税务部门在落实优惠、纳税服务与数据分析方面不断的自我“增值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据就是力量。习近平总书记指出，这次抗击新冠肺炎疫情，是对国家治理体系和治理能力的一次大考。疫情防控与复工复产，是对税收大数据分析与应用的一次检验，也是对税收治理能力现代化建设的一次检验。“各地税务部门要在厚积薄发的基础上进一步积厚成势，从更广的视角、更深的层次来开展分析，下大力气把税收分析工作推上新台阶，并以此为契机切实提升税收治理能力。”税务总局局长王军表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619128340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策持续加码 万亿消费金融再升温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在近期央地多项促消费政策支持下，万亿消费金融市场再升温。截至4月7日，今年已有四家消费金融机构通过发行资产支持证券、金融债等方式融资近200亿元，获批数量及额度远超去年同期。今年以来，已有两家消费金融公司获得牌照，建行日前也在业绩发布会上确认正在筹备设立消费金融公司，更多参与者将入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，消费金融公司开始挖掘线上消费场景，大力布局线上教育、新零售、在线学习等场景。业内人士表示，消费金融市场发展前景广阔，在牌照发放、外部融资监管政策等方面，有望迎来更多政策利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费金融长期发展前景向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费金融扮演着消费和供给间的“纽带”角色，对促进消费需求、缓解流动性约束发挥着重要作用。长江证券研报预计，2020年居民消费支出为43万亿元，消费金融行业每提高居民负债消费比一个百分点，即有数千亿元市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央近期多次强调，要着力稳定居民消费，加快释放新兴消费潜力。银保监会副主席梁涛在联防联控机制新闻发布会上表示，下一步将着力推动稳定居民消费和加快释放潜在需求，如开发专属的信贷产品，推动服务消费提质扩容。3月15日，银保监会再度强调，将根据实际情况，更好地通过消费信贷支持新型消费和消费复苏。4月3日，商务部发文称将统筹运用信贷等方式加大支持力度，促进个人消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间消费金融市场短期受到影响。央行数据显示，2月，以消费贷款为主的居民短期贷款减少4504亿元，创2007年有数据统计以来新低。马上金融创始人兼CEO赵国庆坦言，短期内部分用户收入和偿债能力会受影响，对行业而言，疫情使贷后管理、行业不良率等发生变化，会导致“客群上移”，倒逼整个金融向风险承担能力更强、定价更低用户迁徙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，从市场层面看，疫情对行业影响是阶段性的，中国消费金融行业长期利好不会因为疫情而改变。清华大学中国经济思想与实践研究院发布报告预计，未来五年内消费金融市场规模有望接近三万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院副院长薛洪言表示，国内疫情控制逐渐稳定，复工复产正在多个城市铺开，消费需求将得到释放。长期来看，作为经济头驾马车，消费对经济拉动作用的基本面不会改变，用户改善生活品质、提升消费品质的需求没有改变，消费金融也将发挥对刺激消费、拉动内需的重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构密集募资拓展消费场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出于对市场前景看好，同时为应对疫情带来的流动性短缺，多家机构近期通过发行资产支持证券、金融债券等方式增资，目前相关产品累计发行规模近200亿元，远超去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，招联消费金融在全国银行间债券市场发行规模为30亿元的金融债券，这是招联消费金融2020年以来发行的第三期金融债。此前，捷信、度小满、360金融等相继发行了5亿至50亿元的个人消费贷款资产支持证券（ABS），京东白条的10亿元资产支持票据2月24日发行成功。此外，马上消费金融证实2020年第一期ABS发行正在进行手续审批备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增资背后反映了两方面需求：一是厚实资本，提高风险承受能力；二是行业不确定性加剧，外部融资渠道受限，需要通过增资来扩大放贷资金来源。在外部环境不发生重要改变的前提下，增资的趋势将会持续。”麻袋研究院高级研究员王诗强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了积极募资外，为了应对疫情带来的挑战，消费金融公司正在通过线上消费场景扩容来冲抵线下场景的消极影响。乐信首席执行官肖文杰表示，疫情期间乐信持续加大技术研发及营销，通过打通线上线下的新消费平台战略，保持用户数量、交易规模和营收稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵国庆也认为，交易会由线下往线上迁徙，很多线上平台公司推出了“无接触配送”。“这种情况下，对于用户而言，在家里工作、消费可能是比较好的选择，从结构性占比来看，线上交易额占比会有一定的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多政策利好将释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央明确提出，要把复工复产与扩大内需结合起来，把被抑制、被冻结的消费释放出来，把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来，使实物消费和服务消费得到回补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，疫情过后将迎来短暂的消费“小高潮”。消费金融公司或将在线上教育、新零售等场景优先布局，获取更多机会。同时，消费金融公司在牌照发放、外部融资监管政策等方面也有望迎来更多政策利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家持牌消费金融公司相关负责人对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，考虑到当前政策对在线教育的积极态度，以及近期在线教育的渗透率飞跃式提升，未来一段时间，线上教育的热度可能会为消费金融机构带来少有的可持续性分期业务流量。此外，疫情也给新零售以及社区零售运营模式带来新契机，未来线上销售，尤其是生鲜超市的网上销售或成为一股新趋势。就服务对象来看，肖文杰认为，聚焦高成长年轻人群体的消费金融值得挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了直接消费场景外，融360大数据研究院高级金融分析师李万赋表示，抖音、快手等各类短视频平台因为渠道流量大也成为各家金融机构争夺的对象。流量导向下，新零售场景和新兴热门渠道今年都将成为新的增长点，不过，机构扎堆涌入新场景，未来势必面临优胜劣汰的局面，各类消费金融服务商在入场的同时，需要额外注意严格把握风控情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年消费金融牌照发放明显提速。银保监会日前接连批复两张牌照。建设银行副行长纪志宏近期表示，建行早在去年就在准备申请消费金融牌照的相关事宜，由行内公积金相关业务部门牵头，计划初始注册资本为100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛洪言表示，疫情在全球蔓延增大了全球经济衰退的概率，消费仍是拉动经济增长的主要动力，在这种宏观形势下，消费金融有望迎来相对宽松的政策环境，消费金融公司外部融资监管政策可能会进一步放松，牌照发放将进一步提速，消费金融类ABS、金融债等融资规模略有增加。预计未来一段时间内，有场景依托的消费贷款将迎来政策“蜜月期”，现金贷尤其是高息现金贷仍将受到较大的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，消费金融行业正加速分化，实力较弱的机构不仅会遭遇资产质量恶化困扰，市场份额会加速缩水。银行、持牌消费金融公司等机构，因为资金成本低，融资能力强，在结构调整阶段仍然具较大的发展机遇。”薛洪言说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央预算内投资政策调整 或将撬动更大投资空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委近日下发的《关于规范中央预算内投资资金安排方式及项目管理的通知》（下称《通知》）提出，将根据具体情况，对支持中央本级项目的中央预算内投资资金，合理采取直接投资、资本金注入等安排方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次中央预算资金新政，是针对去年发布的《政府投资条例》所作出的修订，既能充分发挥政府投资资金的引导带动作用，也标志着财政资金的一大转变，从支出转变为投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，中央预算内投资资金的安排方式包括直接投资、资本金注入、投资补助、贷款贴息等。自今年7月1日起，对支持中央本级项目的中央预算内投资资金，合理采取上述资金安排方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对支持地方项目的中央预算内投资资金，国家发改委可对地方采取的资金安排方式提出要求。同一投资专项采取两种及以上资金安排方式的，应当明确每一种资金安排方式的适用范围和安排条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群对记者表示，上述举措将使得财政资金投资渠道更加多元化，在风险相对可控的前提下，撬动更多社会资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与地方财政相比，中央财政的债务率更低、发挥调节经济作用的空间更大。未来我们将能够看到中央财政发挥更大的力量，同时也给市场更多信心。”北京明树数据科技有限公司高级研究员杨晓怿在接受记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，采取直接投资、资本金注入方式投资的项目，为政府投资项目，实行审批制。对企业投资项目仅采取投资补助、贷款贴息方式支持的，仍为企业投资项目，实行核准或备案制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，因投资建设需要，项目由两个及以上项目法人组织建设实施的，可以分别采取不同的投资资金安排方式。安排中央预算内投资资金用于前期工作费，纳入工程概算的按照本通知执行，不纳入具体项目工程概算的按有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府投资领域本身强调公益性，国务院去年5月发布的《政府投资条例》明确，发挥政府投资资金的引导和带动作用，鼓励社会资金投向规定领域。这被业内解读为，财政资金不再是单纯的支出，未来将在撬动社会资本方面起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新政允许财政资金投向市场化模式的基建项目作为项目资本金，剩余资金可通过发行企业债、公司债的方式来募集。这使得财政资金具有了杠杆功能，能够撬动社会资金向基建领域集中。”杨晓怿说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府性融资担保公司为小微企提供融资担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者都镇强报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报潍坊讯记者近日从潍坊市地方金融监管局获悉，该局积极引导潍坊市政府性融资担保公司优化融资担保增信服务，加大对小微企业复工复产支持力度，助力打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，潍坊市政府性融资担保公司通过降低融资担保费用等方式，为小微企业提供抗击疫情和复工复产融资支持。据不完全统计，仅5家政府性担保公司已累计为93家小微企业提供融资担保服务，在保金额35922万元，平均担保费率0.84%，降幅达28%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对63项市场轻微违法行为不予处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张晓帆报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报青岛讯3月31日，青岛市市场监管局发布《青岛市市场轻微违法经营行为不予处罚清单(2.0版)》，共涉及广告监管、电子商务、医疗器械等11个市场监管行政执法领域的33项轻微违法不予处罚事项。截至目前，不予处罚事项已扩展至63项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2.0版清单共涉及广告监管、电子商务、医疗器械、质量监管等11个市场监管行政执法领域的33项轻微违法不予处罚事项。同1.0版本相比，2.0版清单进一步强化了惠企力度，如清单第一项涉及广告使用“国家级”“最高级”等用语的违法行为，为企业减轻处罚的幅度起步就是20万元；清单有11项涉及电子商务、网络食品生产经营和医疗器械经营等，主要是支持线上网络经营、网络餐饮服务、医疗器械等行业企业尽快复工；另外，还有11项是对企业未及时办理证照登记、变更和备案等轻微违法行为不予处罚，为企业创造更加宽松的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619125723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解封、入境成12345咨询“热词”，权威答复来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619123997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/190c70927d9755f2" id="26c61e8d225886c6cfe708bf5059bc96" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12345市民服务热线及企业服务热线数据显示，“解封”、“入境”、“中小微企业社保”及“个体工商户扶持”是近期市民询问最多的热词。对大家关心的重点问题，相关部门通过12345进行了详细解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题一：目前滞留湖北的北京人员返京有哪些相关政策和工作流程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答复：滞留湖北的北京人员返京分两个阶段，3月25日零时起，湖北省武汉市以外地区北京人员可以返京。4月8日零时起，武汉市北京人员可以返京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次返京工作采取有组织、“点对点”方式进行。同时，鉴于近期境外疫情输入风险突出，为避免在机场与入境人员交叉感染，返京方式仅限于铁路运输(主要为高铁)和公路自驾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滞留湖北的北京人员在返京前需提前进行线上申报，在经过审核后方可返京。具体流程为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、线上申报。请在微信或支付宝中搜索“京心相助小程序，登录后“返京服务”，详细填写个人返京登记信息，选择返京方式(火车或自驾，自驾需填报车牌号码)并添加同行人员(仅限直系亲属)信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、查询结果。申报信息经审核后，将收到短信反馈审核结果；也可通过“京心相助”小程序中的“返京服务”功能，查看审核结果和“返京服务证”，掌握返京信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、铁路返京。由湖北省组织通过审核的人员到指定火车站乘车。返京人员在12306办理购票手续，凭购票时的身份证件进站乘车。列车抵京后北京市各区将安排专人专车运送至各自居住地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、自驾返京。通过审核人员可持健康码“绿码”和“返京服务证”、身份证自驾返京，沿途公安、交通检查站将逐人逐车核验，对无上述凭证或有发热等症状人员，将予以劝返。非京牌车辆须按要求，提前办理进京证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　返京前相关人员除需认真填报“京心相助”小程序相关信息外，还需提前向所属社区(村)和单位报告返京信息。返京后相关人员，要严格执行居家或集中观察14天规定。通过铁路返京人员，须按要求搭乘指定列车，请勿私自经第三地转乘返京；自驾返京人员请勿随意搭载未经审核通过人员返京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题二：在第一入境点完成隔离的入境人员，返京后是否需要重新隔离14天？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答复：对于在第一入境点集中观察期满14天，经核酸检测阴性，并于集中观察期满当天或次日直接进京的人员，由当地提前向北京市提供《指定第一入境点入境进京人员信息表》，观察期满后，出具集中观察期满证明。人员进京前需向居住社区报告，说明集中观察情况及进京日期，便于社区掌握。到达社区后，由所在社区核实《指定第一入境点入境进京人员信息表》并做好登记，办理小区出入证件，可不再进行居家观察，但需要接受社区健康监测管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于在第一入境点集中观察期满14天，经核酸检测阴性，但没有在集中观察期满当天或次日直接进京的人员，仍要执行居家或集中观察14天的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题三：对于外埠(非湖北地区)来京从事访问、商务等短暂驻留人员，目前有何相关要求及政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答复：对于从中国境内其他地区(不包括湖北省)短期进(返)京，在京没有固定住所和职业，主要从事访问、商务、考察、过境等活动的人员，如需入住酒店的，须配合入住酒店的管理，进出酒店时要测体温，入住时要填报来京事由，登记在京；有在京接待单位的，须执行接待单位有关疫情防控规定。如果有发热或身体不适的情况，要及时就医就诊并主动告知酒店和接待单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题四：中小微企业如何申请失业保险返还？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答复：在疫情防控期间，中小微企业裁员率不高于上年度全国城镇调查失业率控制目标，30人(含)以下的参保企业，裁员率不超过参保职工总数20%的，可以申请失业保险费返还。中小微企业的参保企业失业保险费返还标准提至企业及其职工上年度缴纳失业保险费的100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参保企业职工退休、死亡、调出、上学、入伍、劳动合同期满、本人提出解除劳动合同以及依据劳动合同法第三十九条规定解除劳动合同，关联企业之间职工换岗的，不计入裁员率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在申请拨付流程上，全面推行“网上办”“不见面”经办服务模式，符合条件的企业，可于2020年4月1日至12月31日登录北京市人力资源和社会保障局官网(http：//rsj.beijing.gov.cn)“法人办事”或“就业超市”中“企业失业保险费返还”，申请失业保险费返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题五：目前针对个体工商户，北京有何扶持政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前北京对以单位方式参保的个体工商户企业免征2020年2月至2020年6月的基本养老保险、失业保险、工伤保险单位缴费部分。个体工商户以个人身份自愿参加企业职工基本养老保险或居民养老保险的，可在年内按规定自主选择缴费基数(档次)和缴费时间。对受疫情影响无法按时办理参保登记的个体工商户，允许其在疫情结束后补办登记，不影响参保人员待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年3月1日至5月31日，我市小规模纳税人增值税征收率由3%降为1%。参照我市在疫情防控期间对中小微企业的相关政策规定，对我市个体工商户停征特种设备检验检测费、停车占道费、污水处理费(非居民)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对销售农副产品、日常生活用品或者个人利用自己的技能从事依法无须取得许可的便民劳务活动的个体经营者，特别是在疫情期间从事群众基本生活保障的零售业个体经营者，进一步拓宽其活动的场所和时间，依法予以豁免登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对在疫情防控期间营业执照登记事项发生变化又不能及时办理变更登记的个体工商户，延期至疫情解除之后一个月内办理。通过加强宣传引导，强化服务保障，将个体工商户年报时间由6月底之前延长至2020年年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京日报客户端记者陈圣禹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：王祎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：陆琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ea669d4267453bd3" id="ce02775c74855444bc1e82c310000535" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/32c138a60b06fc5d" id="1a0b72e0afd95d044aa4720f5a81fbba" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/cca855c84d82a6f2" id="e977a32d5f574434ea344a15e5a3c3ee" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619123997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院推系列举措 努力稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强4月7日主持召开国务院常务会议，推出增设跨境电子商务综合试验区、支持加工贸易、广交会网上举办等系列举措，积极应对疫情影响努力稳住外贸外资基本盘；决定延续实施普惠金融和小额贷款公司部分税收支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前全球疫情大流行加速传播，对世界经济和国际贸易投资带来巨大冲击。要按照党中央、国务院做好“六稳”工作部署，坚持扩大开放，采取一系列稳外贸、稳外资举措，努力减轻我国经济特别是就业受到的严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近年来我国跨境电商进出口规模持续快速增长，成为外贸发展新亮点。当前传统外贸受到疫情较大冲击，必须更大发挥跨境电商独特优势，以新业态助力外贸克难前行。会议决定，在已设立59个跨境电商综合试验区基础上，再新设46个跨境电商综合试验区。推广促进跨境电商发展的有效做法，同时实行对综试区内跨境电商零售出口货物按规定免征增值税和消费税、企业所得税核定征收等支持政策，研究将具备条件的综试区所在城市纳入跨境电商零售进口试点范围，支持企业共建共享海外仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，加工贸易占我国外贸1/4。要统筹内外贸发展，支持加工贸易企业纾解困难，促进稳外资、稳就业。一要对加工贸易保税料件或制成品内销，年底前暂免征收缓税利息。二要将加工贸易企业内销可选择按进口料件或按成品缴纳关税的试点，扩大到所有综合保税区。三要扩大鼓励外商投资产业范围，缩小加工贸易禁止类商品种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对全球疫情蔓延的严峻形势，会议决定，第127届广交会于6月中下旬在网上举办。广邀海内外客商在线展示产品，运用先进信息技术，提供全天候网上推介、供采对接、在线洽谈等服务，打造优质特色商品的线上外贸平台，让中外客商足不出户下订单、做生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要提升中欧班列等货运通道能力，推动改善货物接驳等条件，全力承接海运、空运转移货源，支持稳定国际供应链和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院副研究员庞超然对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，海外疫情蔓延导致主要发达经济体发展停滞，外需大幅下降，企业订单萎缩，稳外贸稳外资的形势更为严峻复杂。对此，此次国常会提出了一揽子更具针对性的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其中，在销售端，通过鼓励跨境电商等外贸新业态发展，帮助企业挖掘国际市场需求；通过加工贸易政策调整，促进企业用足用好国内市场发展潜力；通过在线展会等方式克服因疫情导致的人员跨境流动困难，帮助企业保订单、稳预期。在成本端，通过减税降负等方式帮助企业节约开支，加快推动中欧班列发展，帮助企业降低国际物流成本，切实帮助企业渡过难关，将疫情对我国经济活动的影响降到最低。”庞超然说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国下调经济增长预期 预警衰退风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情仍在全球持续，正给经济带来日益严重的影响。多国日前下调经济增长预期，并预警衰退风险，与此同时，抓紧寻求有效的应对措施，减少经济所受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济衰退预警频出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于新冠肺炎疫情快速传播给经济带来日益严重的影响，非洲多国日前大幅下调今年经济增长预期，全球主要经济体更是发出经济衰退风险预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国非洲经济委员会执行秘书薇拉·松圭日前表示，非洲今年经济增速可能从之前预期的3.2%降至2%左右。松圭说，疫情导致的大宗商品价格下跌可能给南非、尼日利亚、阿尔及利亚、埃及和安哥拉等国带来财政压力，今年非洲石油出口国的收入预计将减少650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个非洲国家央行大幅下调了本国今年的经济增长预期。作为非洲最大经济体之一，南非近期的经济不容乐观。南非央行6日在其官网发布文章称，受疫情影响，南非经济今年可能萎缩2％至4％。此外，肯尼亚经济增长率从此前预测的6.2%大幅降至3.4%；加纳经济增长率从此前预测的6.8%降至5%，不排除进一步降至2.5%的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国经济与财政部长布鲁诺·勒梅尔6日表示，法国今年可能会经历“第二次世界大战结束以来最严重的经济衰退”，经济萎缩幅度或将超过受国际金融危机影响最严重的2009年。勒梅尔表示，法国经济在2009年出现2.2%的负增长，为1945年以来经济表现最差年份。不过，受疫情影响，2020年法国经济萎缩幅度可能远超当年的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国近期的经济数据也不容乐观。德国联邦经济和能源部6日数据显示，经价格、季节和工作日调整后，今年2月德国工业订单环比下降1.4%，同比增长1.5%。数据显示，当月德国国内订单环比增长1.7%，国外订单环比下降3.6%，其中来自欧元区的订单环比下降5.0%，来自欧元区以外国家和地区的订单环比下降2.7%。德国联邦经济和能源部表示，鉴于目前疫情对全球经济造成的冲击，预计德国3月和4月的工业订单仍将下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国疫情前景尚不明朗，经济未来走势仍充满不确定性。美联储前主席耶伦6日表示，今年二季度美国经济可能会收缩30%，失业率处于12%至13%的水平。摩根大通首席执行官杰米·戴蒙6日在致股东年度信中表示，尽管不知道未来会如何，但预计美国经济会出现严重衰退，金融市场面临的压力将与2008年全球金融危机期间类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国积极应对疫情冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为削弱疫情对经济的冲击，欧盟内部近段时间讨论联合应对方案。欧盟委员会2日提议设立1000亿欧元基金，为受疫情影响严重的成员国提供贷款，从而保障就业。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩承诺，欧盟将利用年度预算中的每一分钱帮助成员国抗击疫情，弱化疫情对经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，意大利、法国、西班牙等欧盟成员国还提议由欧洲机构联合发行“新冠债券”，以便从市场筹措资金。但德国、荷兰、奥地利等国家明确表示反对。多家媒体报道，持反对意见的国家担心联合借债将使其为那些财政收支不稳定的国家“埋单”，减弱那些国家控制赤字的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除“新冠债券”之外，欧盟内部在讨论另一种可能快速启动的救助方式，即动用欧洲稳定机制发放贷款。据外媒报道，欧盟各成员国财长7日举行会晤，讨论如何构建金额高达5000亿欧元的“安全网”，以共同应对疫情造成的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多国的应对计划之中，帮扶小型企业是重要内容之一。据美联社报道，美联储6日表示，将支持政府针对小企业的规模为3490亿美元的借贷项目，该项目于4日启动，是政府2.2万亿美元援助计划的一部分。美联储表示，将购入银行借给小企业的贷款，以此激励银行更多地借款给小企业，这还有助于增加银行可以贷出的资金。美联社的报道称，美联储此举不仅有助于小型企业融资，也可以对大银行的借贷业务进行支持。此外，美联储还将购入各州市的债券，对其进行资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本首相安倍晋三6日表示，将推出108万亿日元（约合一万亿美元）规模的经济刺激计划。这将是日本推出的最大规模的经济刺激计划，规模高于外界预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解疫情对经济的冲击，埃及、加纳、南非和肯尼亚等多国央行近期“集体”大幅降息。同时，多国推出了一揽子经济刺激措施，包括减税降费、建立专项信贷、下调部分贷款利率、延长还款期限和免除部分移动支付交易手续费。此外，非洲开发银行还创新融资工具，在国际资本市场筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情缓解迹象促股市回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国约翰斯·霍普金斯大学发布的数据显示，美国每日新增确诊病例数量5日下降明显，“居家令”和企业停工停产等措施显现有效迹象。同时，美国疫情最为严重的纽约州新增死亡病例较前一日首次出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日发布的疫情数据显示，欧洲疫情整体形势依然严峻，但西班牙和意大利疫情有所缓解，西班牙单日新增死亡病例是自3月25日以来的最低，意大利重症病例连续三天下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;由于一些迹象显示疫情有望出现缓解，全球股市出现上涨行情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6日收盘，道琼斯工业平均指数收于22679.99点，涨幅为7.73%。标准普尔500种股票指数收于2663.68点，涨幅为7.03%。纳斯达克综合指数收于7913.24点，涨幅为7.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲三大股指6日全线上涨。伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数6日报收于5582.39点，涨幅为3.08%；法国巴黎股市CAC40指数报收于4346.14点，涨幅为4.61%；德国法兰克福股市DAX指数报收于10075.17点，涨幅为5.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受隔夜欧美股市全面上涨鼓舞，东京股市7日大幅高开，两大股指全天剧烈震荡，日经225种股票平均价格指数收于18950.18点，涨幅2.01%；东京证券交易所股票价格指数收于1403.21点，涨幅1.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少分析指出，股市回升显示投资者正展现出初步的乐观情绪，希望看到疫情达到顶峰后开始下降。不过，由于目前有关疫情的不确定性还很多，股市反弹还难以获得长时间的支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>140万留学生的两难选择：不足5%的人能回国 害怕学业、就业受影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情正在席卷全球，累计确诊人数已突破135万。目前，海外留学生群体正在面临一次艰难的抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据外交部副部长马朝旭4月2日介绍，我国海外留学生人数达到160万，目前尚在国外的大约142万人。其中美国41万人，加拿大23万人，英国22万人，德国法国11万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于留学生而言，回还是不回，是个问题。回国不仅一票难求，还面临着飞机上的交叉感染风险，未来的学业也会受到影响；选择不回国，在中西方的防疫观念冲突下，他们无法戴口罩出门，甚至还会因为自己的华人身份遭遇“软暴力”，国外私立医疗体制下，药品、床位、医护人员能否跟上，医疗费用是否可以负担也成问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位在疫情期间进行海外心理援助的心理医生告诉《华夏时报》记者，目前至少一半的问诊对象都会提到回国的问题。有一个年轻的留学生，权衡利弊之后决定不回国，可是却遭遇了父母的“电话轰炸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李飞是一名在加拿大留学的交换生，按照原定计划，他在今年9月就可以顺利毕业归国，但这场突如其来的疫情打乱了他所有的规划。深思熟虑下，他决定回到北京，在经历了20个小时不吃不喝的旅途后他顺利入境，目前在第一入境点西安进行为期14天的集中隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“只有不到5%的人能回来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对海外留学生而言，“限航令”无异于一枚“重磅炸弹”，让他们炸开了锅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月29日，中国民航局实行限航，要求国内每家航空公司经营至任一国家的航线只能保留1条，且每条航线每周运营班次不得超过1班；外国每家航空公司经营至我国的航线只能保留1条，且每周运营班次不得超过1班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李飞告诉《华夏时报》记者，由于此时恰逢学期末，身边很多同学都提前订好了4月中旬的机票，准备考试一结束就回国。但是现在多趟航班被取消，回国的计划也泡了汤。“我身边的朋友都非常难受，但是也没有办法。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　限航令的力度有多大？李飞给记者算了一笔账：中国和加拿大通航比较多的有4个城市，多伦多、渥太华、温哥华、蒙特利尔，每个城市大概一周有5趟航班，一共20趟航班，但现在只能留一趟。同时仅剩的这趟航班上座率降低到了75%，也就是说，与曾经的客运量相比，只有不到5%的人能回来。一位留学生家长曾这样形容自己在这段时间的所见所闻：“很多家长到处哭着求人买机票，疯了一样。”也有留学生急得直哭，最终花了8万左右买到了一张公务机的回国机票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民航局运输司相关负责人表示，根据这一措施，每周航班量将下降到130班左右。经测算，每天通过航空入境的旅客人数将由目前的2.5万人降到5000人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者在第三方平台上搜索加拿大多伦多至北京的机票，发现4月28日之前都显示无票，而即便有票，也均为中转航班，飞行时间长达60个小时，价格也飙升到了一两万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　限航的背后是中国面对境外输入的防控压力。3月27日，国家卫健委新闻发言人米峰表示，当前境外疫情大流行呈加速趋势，我国防输入压力持续加大，随着境外病例输入，尚在医学观察的密切接触者数量已连续7日上升，3月26日相比19日增幅为78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据卫健委官网数据显示，4月6日0―24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例32例，均为境外输入病例。境外输入现有确诊病例698例（含重症病例21例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20小时的归国路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幸运的是，李飞的航班没有被取消。加拿大时间4月1日下午5点，他踏上了归国之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下午5点的飞机，正常是下午2点开始检票。但是我到了机场才发现，早晨9点就有人排队了。因为有一个说法，先检票的人有几率可以加钱买到一个靠前排的座位，能稍微安全一点。”李飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，为了防止飞机上的空气循环不畅，导致交叉感染，同行旅客基本上都用防护服、口罩、护目镜把自己包裹得严严实实，李飞自己也不例外。飞机飞行时间15个小时，空乘分发了两包小零食与两瓶矿泉水，但几乎没有人去动，也没有人上厕所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李飞这趟航班的目的地是北京，可是却在西安降落，这是由于北京实行了“第一入境点”政策，分流缓解入境压力。中国民用航空局运行监控中心副主任孙韶华表示，3月23日零时开始，所有目的地为北京的国际始发客运航班均须从天津、石家庄、太原、呼和浩特、上海浦东、济南、青岛、南京、沈阳、大连、郑州、西安12个指定的第一入境点入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这些在第一入境点入境的旅客，八成以上均在当地接受14天集中隔离观察。民航局数据显示，截至4月1日，第一入境点机场累计入境旅客2.47万人，其中留置旅客2.07万人，留置率84%。调整涉及境外18个国家，航班量排在前3位的国家分别是美国13班、日本13班、加拿大10班。5天之后的4月6日，第一入境点机场累计入境旅客达到2.57万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“飞机降落以后，工作人员让我们两三排一组往下撤，间隔大概是十几分钟。走过一段路后，大家开始排成长队接受核酸检测，”李飞说，“期间工作人员会询问你是否有轻微症状，身体有没有难受之类的，这个环节是会录音的，如果隐瞒应该会承担法律责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时是晚上10点，天已经黑透了，当系列手续都办妥之后，在一个空旷的大厅里，工作人员为旅客提供了一顿免费晚饭。大家的情绪稍微放松了，有人开始短暂摘下口罩，进行18个小时以来的第一次喝水和进食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据李飞透露，进行核酸检测以及办理入境手续大概花了2-3个小时，随后他们被送上大巴等待2个小时，再被送往西安的宾馆进行集中隔离。这是一所当地的五星级酒店，房间条件令李飞感到满意。“这里的舒适度还是不错的，虽然这里没有洗衣机，也没有人给你收拾被褥，但是三餐送到门口，每天还有水果和零食，茶包、方便面都是可以续的。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外留学生的艰难选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很多像李飞一样的留学生正在陷入两难境地：回还是不回？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，对于选择留守国外的留学生来讲，当地的防疫观念与中国很不一样，这让早早了解武汉疫情的他们想做一些准备却发现无从下手。“我在加拿大与人合租，室友的观念比较西化，在疫情期间，他不带口罩，还会在家里举办小型party。”李飞说这都让他感觉心惊肉跳，但是却劝阻无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地的商店里也基本买不到口罩。“有一次我出门，问售货员有没有口罩卖。他们看了我一眼，说不卖，‘我们原来不卖，现在不卖，未来也不会卖。’”李飞说。在西方人的观念里，似乎是有病的人才需要戴口罩。当李飞戴口罩去超市采购一周的食物时，他发现所有的当地人都在盯着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，一些对华人的软暴力也开始显现。李飞表示，自己出去跑步的途中，遇到当地人，他们都会把头转过去，用手去捂住口鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更让留学生担忧的是，一旦疫情扩散，国外的医疗资源能否跟上。多位留学生告诉《华夏时报》记者，西方国家以私立医疗为主，如果患者持续增加，药品、床位、医护人员够不够用是个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有医保能否覆盖后续的治疗费用。以美国为例，民众的核酸检测已经免费，可以由保险公司负担，但是确诊患者后续的治疗费用由谁负担还不明朗。一位美国留学生向记者表示：“我不怀疑这里的医疗水平，但是我比较担心医疗成本，包括检测价格、住院费用、后续药物等等。我现在有美国的医疗保险，但是具体能报多少还不清楚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，能够回国的留学生也陷入焦虑。这种焦虑来自于对感染病毒的不确定性，更来自学业与就业的压力。李飞还剩一个学期就毕业了，学校通知他们下一学期的课均改成网课，考试也是在网上进行。所以这次他回国带了全部的东西，并且不准备再返回加拿大。“下个学期不管是上课还是交作业、考试，都面临很大困难。一是身边没有同学可以合作、讨论；二是要倒时差在凌晨爬起来上网课，分数也容易低。”李飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看得再远一点，李飞担心毕业办手续回不去的问题，而对一部分未来想要在加拿大工作与生活的留学生来说，在疫情期间回国对他们的影响更大。他们没有办法保证毕业时能回到学校，也无法保证留学这几年有足够的总时长待在加拿大，而这两项都会对他们留加拿大的计划产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述美国留学生也告诉记者，留学生拿的都是学生签证，对于往返中美之间有一些规定，尤其现在还在学习期间，选择回国可能会对继续保持签证产生不利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面营造放心消费环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619122430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委等23个部门日前联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，围绕“敢消费”，从维护消费者权益角度出台了一系列政策措施，着力打造诚信、安全、公平的消费环境。这些措施直面消费领域中的痛点，有针对性地改善消费环境，让消费者吃下定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情防控期间，全国12315平台发挥了重要作用。”国家市场监督管理总局网络交易监管司副司长白京华介绍，市场监管总局在机构整合后做的一项工作，就是将原工商的12315、原质检的12365、原食药的12331、原物价的12358以及知识产权的12330等5条热线统一整合到12315热线上，方便消费者在一个渠道反映诉求。疫情期间，还开通了12315平台，支持网页、APP、微信、支付宝、百度小程序等便捷的登录方式，消费者可随时随地在线提出诉求，直达属地市场监管部门办理。同时，各地市场监管部门探索运用即时通讯工具视频功能，开展远程调解，引导经营者成为全国12315平台的直通车用户，与消费者在线解决消费纠纷。截至目前，全国共引导6135家企业入驻平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管部门出台了一系列推动放心消费的举措。一是督促落实经营者的主体责任。大力推行经营者首问和赔偿先付制度。同时，积极吸纳全国性行业组织参与放心消费创建活动。二是加强消费领域诚信建设。通过建设消费投诉的信息公示系统，全国范围内全面推开消费投诉公示。三是开展形式多样的消费教育宣传引导，引导经营者守法经营，教育消费者依法理性维权。四是建立消费环境的测评体系。委托第三方开展消费环境的评价，委托中国消费者协会开展全国大中城市消费者满意度测评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次疫情期间，以网络购物和网上服务为代表的新型消费展现出了强大生命力。各地各部门适应新消费趋势，积极推广自助结算、扫码支付等智能技术进行便利店的数字化改造，整合实体便利店与线上资源，开展全渠道的经营，强化互联网+便利店建设，探索推行社区体验式电商、社区无人零售、无接触配送等新模式的发展等。文旅部门也结合疫情防控形势，坚持分区分级原则，分别对旅游景区、公共图书馆、文化馆、文博机构制定了开放指南或者指导意见，采取总量控制、分时分流、分区域开放等措施减少人员聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全放心的消费环境需要全社会共同努力。日前，首都文明工程基金会和文明杂志社倡议启动新时代文明工程，提出“一分二公三自带”新倡议：即分餐制、公筷公勺、自带筷子。北京、上海、山东、成都等地纷纷发布了文明饮食倡议或行业指南，山东省市场监督管理局日前公示拟批准发布《餐饮业分餐制设计实施指南》《餐饮提供者无接触供餐实施指南》等两项地方标准。上海市四部门联合发布《关于使用公筷公勺的倡议书》后，市民纷纷留言表示赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是经济增长的持久动力。营造安全放心环境还需要抓实抓细政策落实，真正提升市场主体和广大人民群众的获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619122430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会点赞“中国方案”―― 中国有力应对举措值得借鉴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情在海外持续蔓延，各国经济遭受冲击，加强抗击疫情国际合作的呼声在国际舆论中日益高涨。国际社会充分肯定中国在疫情发生后采取的果断有效防控举措，高度评价中国分享防控治疗经验，认为这些积极举措及时阻断了病毒传播，并为经济恢复活力奠定了基础，值得各国借鉴学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，美国主流媒体纷纷刊文、发声呼吁美欧国家应借鉴中国加强“社会隔离”做法，以减缓新冠肺炎疫情在美欧国家蔓延。美国《华尔街日报》网站3月24日发表文章称，美国和欧洲领导人正审视中国在遏制新冠肺炎疫情方面的进展，以指导他们如何在本国境内击败这种病毒。美联社发表了题为《随着病毒的传播，其他国家可以向中国学习》的文章称，如果没能真正理解某种传染性疾病，也没有针对该传染性疾病的药物或疫苗，那么隔离是遏制其传播的最有效方法。文章认为，“迅速采取行动，是至关重要的。”美国《福布斯》双周刊网站3月26日刊登报道称，最新发布的两项研究结果表明，中国强有力的社会隔离措施产生了非常积极的效果。美国《华尔街日报》网站更是刊文提醒，美欧国家在学习中国战“疫”经验时，要注意只是果断“封城”是不够的，还需要实施一种更加积极的、更系统化的隔离机制。文章指出，真正扭转武汉新冠肺炎疫情趋势的是2月2日之后实施一种更加积极的、更系统化的隔离机制，把疑似或轻症病例――甚至是身体健康的确诊病例密切接触者送往临时医院或临时隔离中心。这项策略除了需要新建两家医院和利用公共建筑物设立10多家方舱医院之外，还需要把数百家酒店、学校和其他场所改造为隔离中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨近日被问到有哪个国家的防疫措施行之有效，可以被大国土面积的国家借鉴时，盖茨表示，“我们做不到像武汉那样严格执行封城，但这个举措真的非常重要。我们也无法实现追踪接触者，无法做到一个不漏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）经济顾问兼研究部主任吉塔·戈皮纳斯、IMF研究部负责《世界经济展望》的副主任约翰·布鲁道恩、IMF研究部世界经济研究处副处长达米亚诺·山德里4月6日联合撰文称，2020年的经济不会比全球金融危机期间要好。但从积极方面看，中国的PMI指数在今年初大幅下降之后，目前已有所改善。这表明防控措施可以成功地控制新冠肺炎疫情，并为经济活动恢复奠定基础。吉塔·戈皮纳斯、约翰·布鲁道恩、达米亚诺·山德里同时认为，新冠肺炎疫情未来走势存在相当大的不确定性。为了抗击新冠肺炎疫情，需要在全球范围内采取协调一致的卫生和经济政策，尽最大可能加强国际协作应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619121816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让高校毕业生早就业就好业（政策解读有序恢复生产生活秩序）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619123891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国普通高校毕业生874万人，同比增加40万人，规模创历史新高。往年的三四月份，正是找工作的关键时刻，今年受疫情影响，许多现场招聘会开不了，劳动力市场需求减少，给高校毕业生求职带来困难。对此，各地各部门相继出台措施，开拓渠道，为毕业生早就业就好业创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时拓宽就业和升学渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计上半年高校毕业生就业压力较大，教育部正全力帮助应届毕业生拓宽就业和升学渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，会同有关部门组织“特岗计划”等项目，引导毕业生到基层，到现代农业、社会公共服务等领域就业创业；招录更多人到急需教师的高中和幼儿园任教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，扩大今年硕士研究生招生规模，向国家战略和民生领域急需的相关学科和专业学位类别倾斜，向中西部和东北地区高校倾斜；扩大今年普通高校专升本规模，主要由职业教育本科和应用型本科高校安排面向产业升级和改善民生急需的专业招生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花大力气把岗位信息送到每个学生身边。教育部联合地方、高校以及社会知名招聘网站共同开展“24365校园招聘服务”，为高校毕业生提供24小时全年365天的网上校园招聘服务。目前该平台共提供833万条岗位信息，累计新增注册人数132万人，投递简历超过1100万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推出450余门线上就业创业精品课程和就业网站信息，鼓励精准推送、网上面试、网上签约。3月20日，教育部大学生就业网（新职业网）正式推出网上签约平台。此外，各高校近期日均举办各级各类网络招聘活动2000余场，3月已累计举办7万场不同类型的招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，适当延长毕业生择业时间。如果顺利毕业却还没找到工作，可以按规定将户口、档案在学校保留两年。学校会持续提供就业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门还将支持“双创”示范基地、孵化器等发展，增加大学生就业创业机会。鼓励国家科研项目聘用高校毕业生担任科研助理或辅助人员，其劳务费用和有关社保补助按规定从项目经费中列支。消除障碍，为多种形式创业和灵活就业松绑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导基层就业，鼓励企业吸纳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;妥善做好今年高校毕业生的就业工作，拓展就业渠道十分关键。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家将对中小微企业招用毕业生予以补贴，明确要求国有企业连续两年扩大招聘毕业生规模，通过扩大基层就业规模、招生入伍规模、就业见习规模、适当延迟录用接收等多方面措施积极创造就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今明两年，事业单位空缺岗位将主要用于专项招聘高校毕业生，包括择业期内未落实工作单位的毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，湖北省事业单位可以面向湖北省高校毕业生或湖北籍高校毕业生开展专项招聘。尤其是艰苦边远地区乡镇事业单位招聘本科以上高校毕业生、县级事业单位招聘硕士以上高校毕业生，以及招聘行业、岗位、脱贫攻坚急需紧缺专业高校毕业生，可以结合实际情况，采取面试、直接考察的方式公开招聘；可以根据应聘人员报名、专业分布等情况适当降低开考比例，或不设开考比例，划定成绩合格线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大线上招聘力度。3月20日，人社部会同有关方面启动“职等你来就业同行”百日千万网络招聘专项行动，设立高校毕业生专场。推出线上指导，组织百名职业指导师开设就业指导的云课堂，为毕业生提供足不出户、菜单式学习的网络平台。同时，提早谋划，等疫情解除，迅速组织动员各级各类公共就业服务机构、市场服务机构，推出行业化特色化现场招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今明两年，人社部将组织百万毕业生参加见习，丰富实践经验，提升就业能力和市场竞争能力。对企业开放见习岗位的，给予3―12个月政策补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，更加注重关爱帮扶就业重点群体。比如，对离校未就业的毕业生，将尽早与教育部门对接信息，开展实名服务；对建档立卡贫困家庭、零就业家庭的毕业生实行“一对一”帮扶，政策服务全兜底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各央企全面梳理用人需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，国资委推动央企积极履行稳就业责任，紧急印发通知要求央企在疫情防控期间大力推动稳岗扩就业工作，确保实现2020年度接收高校毕业生人数不低于2019年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面梳理用人需求，努力提供更多就业岗位。中国电科、中国航材、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）等均于近期举办校园招聘专场活动。中国石化追加3500人高校毕业生引进专项计划，年度招聘规模超过1万人，是2019年的2.3倍。中智招聘网带动2200家央企法人单位为校园招聘提供超过7万余个岗位。哈电集团与清华大学、上海交通大学、浙江大学等国内知名高校对接，启动春季校园招聘工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央企还在带动湖北地区高校应届毕业生就业、带动支援湖北抗疫一线人员子女就业方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中智公司将组织湖北区域专项招聘活动，国聘招聘平台专门为参与一线防控的医务、军人、抗疫人员子女亲属找工作提供便利。三峡集团今年高校毕业生春季招聘，专门拿出200个岗位定向招聘湖北地区高校毕业生，并提出在同等条件下优先录用抗疫一线医务人员子女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委有关负责人表示，将密切关注央企高校毕业生招聘，会同业务主管部门多管齐下，按照既定用人招聘安排开展工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200408/c619123891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>