<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2019 03:24:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上合总理会发表联合公报：不断巩固多边贸易体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904554.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴清：建设与上海国际金融中心地位相匹配的再保险中心</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191104/c614904495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191104/c614904495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：近两年外资容量增加非常快 参与度大幅提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：鼓励政府由提供农村基础设施管护向购买服务转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突出宏观统筹构建服务业发展新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614902657.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614902657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部拟规定：防止在养老机构内兜售保健食品药品</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191104/c614900947.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191104/c614900947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第五届世界浙商大会：50亿元以上的投资项目共有14个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郝鹏：进一步加大国企市场化改革力度 统筹运用好股权激励、分红激励、员工持股等政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904435.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委党委书记、主任郝鹏在第三届中国企业改革发展论坛中致辞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓康书伟)11月3日，国务院国资委党委书记、主任郝鹏在第三届中国企业改革发展论坛中致辞时表示，混合所有制改革要更加突出转换经营机制，探索建立有别于国有独资和全资企业的管控模式。进一步加大企业市场化改革力度，积极推进经理层任期制契约化管理，加快推进职业经理人制度，建立更加灵活、高效的收入分配机制，统筹运用好股权激励、分红激励、员工持股等政策措施，积极探索运用超额利润分配、虚拟股权、项目跟投等方式，充分调动各类人才干事创业的积极性。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发力改革创新 争当高质量发展主力军</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/46604bda2b19e488" id="f438e86fa4cc27a5738deda67af0c7a2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bedea557fcb6c73f" id="0d2f9de9ea5bdd7d64fd3de913a7675a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“聚焦主业实业争当高质量发展主力军”平行论坛上，企业家、经济学家就高质量发展进行讨论。(□卢鹏报道)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1655e384f6ef293" id="475b12a729ed1b69a29b98d21af091b9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“混合所有制改革高质量发展之路”平行论坛上，嘉宾们热议混改话题。(□王世翔杨庭栋报道)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ce8116cd12cf1ca1" id="6ae65df08b9977ab909116fbc87380d5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“5G融入百业促进高质量发展”平行论坛上，企业家展开圆桌对话，讨论5G时代带来的机遇与挑战。(□卢鹏报道)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月3日下午，第三届中国企业改革发展论坛举行五场平行论坛。来自全国的企业管理者、信息传播者、市场研究者等各界人士云集，山东大厦会场气氛热烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛上，大家分享企业管理创新经验，研究国企改革、企业治理热点，探讨企业可持续发展模式，为企业深化改革和高质量发展凝聚共识、汇聚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦主业实业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东是实体经济大省，正处在新旧动能转换的攻坚期。在平行论坛之一的创新论坛上，山东产业技术研究院院长孙殿义认为，当前山东经济社会发展正在向后工业化时代快速推进。“后工业化的特点，就是创新将成为推动经济社会可持续发展的根本动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东面临的一大挑战，来自于长周期的科技创新和山东的经济地位严重不匹配。“抓住新时代的战略机遇期，山东要下大力气，按照需求导向、问题导向，推动产业技术创新，重塑政府与技术创新和产业的关系。”孙殿义说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是科技创新的市场主体，也是创新创业的经济实体。唯有坚定不移地做强做优做大主业实业，紧紧围绕服务国家重大战略，坚持有进有退、有所为有所不为，才能在振兴实体经济中作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾企业的发展历程，中国一汽集团有限公司董事长徐留平的感受是，在汽车产业风起云涌的变化中，一汽始终将红旗这一品牌放在最重要的位置，用技术和产品创新驱动发展、吸引消费者。“行业往上走的时候坚持做主业容易，下行时有人就会动摇。中国乘用车市场已连续18个月以上负增长，而今年1到9月，红旗增长了近300%，关键还是在于好产品、好服务、好品质。”徐留平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　咬定主业青山不放松，绝不意味着一成不变。只有产业技术创新的持续迭代，才能让企业在日趋激烈的竞争中，坚守住主业实业的高地优势，成为高质量发展的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大家叫我水泥大王，但我认为绿色水泥大王更合适。”中国建材集团有限公司董事长宋志平说，“水泥是实得不能再实的实业了，但现在很多人一提到水泥就挠头。没有落后的行业，只有落后的企业、落后的技术。实体经济不是做不做的问题，关键是怎么做好、怎么符合高质量发展的问题，再传统的产业，只要用新技术做、用科技做，都能做出绿色、做出精彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“搞实业的，也要做好‘虚’的，实现虚实的紧密结合。”中国工程院院士、原华中科技大学校长李培根作了一个论断：实业企业如果现在还不知道怎么搞数字化，那么五年内肯定落后。据介绍，现在很多企业在产品开发设计阶段就已采用了大数据等技术，有效降低了硬件成本。他建议，企业尤其是装备制造业，要非常注重虚拟现实技术、增强现实技术等的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我从一个技术工人做起，一步步到了今天。”山东重工集团有限公司董事长谭旭光回应了许多人一直以来的一个疑惑：为什么收购法拉帝游艇？是为了它的核心技术即高速发动机，企业其实始终围绕发动机这个主轴不变化。现在，山东重工旗下的潍柴全系列高端发动机已经布局完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改激发主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五场平行论坛上，多家企业的掌门人分析了企业踏上高质量发展之路的必备要素：一要把握产业发展方向，加快转型升级；二要把握技术发展方向，强化自主创新；三要按照现代企业制度的要求，转换体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在转换体制机制的实践探索中，发展混合所有制经济，培育具有全球竞争力的世界一流企业，是新时代国有企业改革的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600115','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;东方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;600115&lt;/a&gt;）集团有限公司是国务院国资委确定的第一批混改试点企业。公司董事长刘绍勇介绍，东航旗下的全资子公司东航物流实现了两大突破：一是从国有独资到商业控股，国有股权从100%降到45%，依法依规公开透明市场操作；二是核心员工持股，这使得处于核心的管理团队成为混改的积极参与者，他们拥抱改革、支持改革、推动改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果说十年前思考的问题是‘活下来’，那么现在，东航已经实现了从‘活过来’‘站起来’到‘跑起来’的飞跃。”刘绍勇说。东航物流作为全国首批、民航首家混合所有制改革国企，混改效应开始显现。企业从物流方案提供商转型为全球供应链解决方案提供商，业绩持续创出历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革为企业实体强筋健骨，疏通内在机理，注入了全新的活力；而品牌战略的推进，则是企业外在形象的全面塑造。品牌是企业的灵魂，是企业价值观的输出，加快推进实施品牌战略已成为高质量发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在品牌论坛上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）集团党委书记、董事长刘明忠指出，当前我国品牌建设还相对滞后，品牌影响力仍存在不足。在经济全球化的今天，只有真正瞄准建设具有核心竞争力的世界一流企业这个目标，实现更高质量、更有效率、更可持续的发展，才能真正壮大与企业规模相匹配的品牌实力和品牌影响力，从而不断提升品牌价值。他提出，要聚焦行业发展薄弱环节和关键领域核心技术，联合科研机构、高等院校等创新力量，协同开展核心技术攻关，加快掌握关键核心技术，筑牢制造强国、品牌强国的科技基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“品牌发展，战略为先、创新为要。在全球经济一体化背景下，建立以塑造强势品牌为核心的企业战略，以品牌引领带动企业高质量发展，是中国黄金迈向世界一流企业的重要途径。”中国黄金集团副总经理严弟勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新是动能转换的主引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院原党组副书记、发展中国家科学院院士方新指出，新旧动能转换，不只是技术的革新，更需要制度变革、观念更新、流程再造。否则，创新将难以真正发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在论坛上了解到，2018年，山东共实施重大科技创新工程176项、重大基础研究项目64项，取得一批标志性技术创新成果。同时，启动实施了大科学计划和大科学工程，整合科技财政资金100亿元，重点投向大科学计划、大科学平台、大科学装置以及大科学中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“山东正在全面实施新旧动能转换重大工程，积极建设国家创新型省份，资源禀赋、政策条件、发展机会都不错。”国务院国资委科技创新与社会责任局局长苟坪向企业发出倡议，结合地方所需，发挥自身所长，寻求在改造提升传统产业、培育新兴产业方面的合作机会，加快突破关键核心技术，加速科技成果转移转化，提升产业基础能力和产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字经济时代，数字化转型驱动下的智慧企业成为未来发展趋势。“企业最重要的责任是在自己专注的领域通过持续创新获得竞争优势，以创新带来的价值推动社会进步。”浪潮集团董事长兼CEO孙丕恕介绍，浪潮通过“云+数+AI”，为企业提供从研发设计到智能服务的各类个性化、精细化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G论坛上，业界专家和企业领军人物探讨了这项“改写游戏规则”的技术。海尔集团首席信息官郭乾继介绍了海尔在5G领域的探索和实践。以智慧制造为例，利用5G网络的特点，海尔一方面可以实现人工智能质检、机器人智能输送等场景，还能在生产中实现同大数据的融合，减少数据孤岛，最终实现在提高效率的同时降低生产成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G时代，传统行业将全面拥抱互联网。10月31日，山东移动5G在济南、青岛正式商用，目前已经在全省建设了3600多个5G基站，在省内基本实现了济南、青岛、烟台“三核”城市核心城区的连片覆盖，在其他市实现了示范性覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(□采写：付玉婷毛鑫鑫卞文超方垒杜文景统稿：卞文超)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13部门印发4年行动计划提升制造业设计能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　汽车制造业再迎重大利好！争取用4年左右的时间，推动制造业短板领域设计问题有效改善。在汽车、人工智能等领域实现原创设计突破……10月29日，工信部、国家发改委、财政部等十三部门联合印发了《制造业设计能力提升专项行动计划(2019-2022年)》(以下简称《计划》)，对汽车等制造业设计能力提升提出了一系列新招、实招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《计划》针对短板问题，提出有力措施，为汽车制造及产业发展注入了新动力。”全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树向《中国汽车报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5大任务、13项举措、6项工程实现原创设计突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观《计划》全文，凸显几个显著特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是目标明确。争取用4年时间，推动制造业短板领域设计问题有效改善，工业设计基础研究体系逐步完备，公共服务能力大幅提升，人才培养模式创新发展。在高档数控机床、工业机器人、汽车、人工智能等领域实现原创设计突破；在系统设计、人工智能设计、生态设计等方面形成一批行业、国家标准，开发出一批好用、专业的设计工具。创建10个左右以设计服务为特色的服务型制造示范城市，发展壮大200家以上国家级工业设计中心，打造设计创新骨干力量，引领工业设计发展趋势。推广工业设计“新工科”教育模式，创新设计人才培养方式，创建100个左右制造业设计培训基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是措施得力。《计划》围绕总体目标，提出了5大任务、13项举措，5大任务即夯实制造业设计基础、推动重点领域设计突破、培育高端制造业设计人才、培育壮大设计主体、构建工业设计公共服务网络，13项举措则涵盖了基础研究、设计软件、装备制造、人才培养、服务体系、协同平台、知识产权保护等促进制造业设计能力提升的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是指向具体。如在针对第二项任务“推动重点领域设计突破”、第四项举措“提升传统优势行业设计水平”，《计划》以专栏方式提出“重点设计突破工程”，其中特别提到，在汽车领域推动关键零部件、新能源汽车动力电池和充电系统设计，动力电池回收利用系统设计，乘用车及冷链物流车、消防车等专用汽车设计。这些正是汽车业设计能力提升的难点和痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓手务实。《计划》以“专栏”方式提出了6项工程，以此来保证《计划》的落实。其中包括关键设计软件迭代工程、重点设计突破工程、制造业设计人才培育工程、中小企业设计创新工程、工业设计公共服务体系建设工程、工业设计知识产权保护维权工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直指汽车业短板推动产业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先应该肯定的是，近年来我国汽车行业发展速度较快，进步很大，但是讲到汽车制造设计，我们在发动机、变速器、制动系统等方面，以及新能源汽车的一些技术方面还存在短板，与国外相比仍有差距，亟待提升。”中国汽车工业协会顾问杜芳慈在接受《中国汽车报》记者采访时，道出了行业发展的成绩与不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国的汽车制造设计创新，有力促进了产业的转型升级，但设计能力不足仍是影响行业转型升级的瓶颈问题，在设计基础研究与数据积累、设计工具与方法、设计人才培养、试验验证以及公共服务能力等方面仍亟待加强。因此，《计划》结合尚存的不足，将推动汽车关键零部件、以及新能源汽车动力电池和充电系统的设计，以及乘用车及冷链物流车、消防车等专用汽车设计作为汽车业设计能力提升的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《计划》的部署中，人才培养也是重点之一，提出要改革制造业设计人才培养模式和畅通设计师人才发展通道。措施包括：研发体现中国特色、融汇国际标准、对接市场需求、横跨学科门类的设计类专业课程，构建多学科交叉融合的设计高等教育体系；培养交叉型、复合型设计人才；加大工业设计人才培养培育力度，探索纳入人才积分落户制度；充分鼓励具有大型项目经验的设计师设立个人或联合工作室，担任社会兼职等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《计划》还提出积极支持国内知名工业设计师参与重要国际设计活动；大力吸引国外设计师来华创业，设立大师工作室，并与有关机构企业开展深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汽车产业发展亟待解决的核心问题之一，就是设计能力的提升。”杜芳慈认为，除了技术，人才也是能力提升的关键要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界人士认为，希望《计划》提出的明确措施和目标都能落实，切实提升汽车制造业设计水平和能力，推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变，为制造业高质量发展提供支撑保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国汽车工程学会名誉理事长付于武则向《中国汽车报》记者表示，在新一轮产业变革和技术革命到来之际，中国汽车产业要紧抓机遇，推动产业转型升级，加快实现由汽车大国向汽车强国的转变。(赵建国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑:李素)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网注明“来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;”的所有作品，版权均属于&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;，未经本网授权不得转载、摘编或利用其他方式使用上述作品。已经本网授权使用作品的，应在授权范围内使用，并注明“来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;”。违反上述声明者，本网将追究其相关法律责任。若需转载本网稿件，请致电：010-84639548。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网注明“来源：XXX(非&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;)”的作品，均转载自其他媒体，转载目的在于传递更多信息，并不代表本网赞同其观点和对其真实性负责。文章内容仅供参考。如因作品内容、版权和其他问题需要同本网联系的，请直接点击《新闻稿件修改申请表》表格填写修改内容(所有选项均为必填)，然后发邮件至lxwm@cqn.com.cn，以便本网尽快处理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委主任勾勒下一步国企改革发展蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们鼓励支持国有企业在更大范围、更深层次、更高水平上与各类所有制企业深化合作，携手促进中国经济高质量发展。”在3日召开的“第三届中国企业改革发展论坛”上国资委党委书记、主任郝鹏说。他表示，下一步混合所有制改革要更加突出转换经营机制，探索建立有别于国有独资和全资企业的管控模式，进一步加大国有企业市场化改革力度。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年被认为是国企改革的关键一年。今年以来，从央企兼并重组到央地合作混改，从“双百”推进到区域“综改”实施……国企改革持续向纵深推进，迈向综合施策深化期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在论坛开幕式致辞中，郝鹏不仅对国企高质量发展和创新等现状进行了介绍，同时也对下一步改革勾勒出更为清晰的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦实体经济，做强做精主业是近几年国企发展的关键词。“国有企业正在迈向结构更优、效益更好、质量更高的发展。”郝鹏说。他强调，下一步国资委将继续推进国企布局优化和结构调整，坚决退出不具备竞争优势的非主营业务，推动国有资本更多投向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域，更多投向战略性新兴产业。要以共建“一带一路”为重点更好“走出去”，加大国际化经营力度，积极融入全球产业链、价值链，以高水平开放促进高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国有企业坚持有进有退、有所为有所不为，积极发展先进制造业和实体经济，传统产业转型升级步伐加快，新兴产业加速发展，钢铁煤炭等过剩产能有效化解，低效无效资产有序退出，企业核心业务更加突出、盈利能力和竞争力显著增强。经营机制进一步转换。公司制改制全面完成，混合所有制企业的数量和比重大幅增加，以管资本为主改革国有资本授权经营体制，企业的独立市场主体地位进一步确立，市场化选人用人和薪酬分配机制进一步完善，国有企业市场化、法治化、国际化发展水平显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚公布的《中央企业高质量发展报告》中，一组组亮眼的数据也恰恰说明了这点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营态势看，近两年央企利润增速连续超过收入增速，提质增效、转型升级实现良好开局。2017年和2018年，央企营收同比增速分别为13.3%和10.1%，利润增幅则分别达到15.2%和16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资源配置看，党的十八大以来，21组39家央企完成重组整合，国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。从创新发展看，截至去年底央企拥有科技活动人员158万人，累计有效专利近66万项，2018年研发支出近5000亿元，超过全国的四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断涌现的“大国重器”彰显中国实力，不断迈向高端的产业链更具竞争力。从供给侧结构性改革看，央企已化解煤炭过剩产能1260万吨，整合煤炭产能1亿吨，淘汰落后煤电产能670万千瓦；累计减少法人超1.4万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前三季度，全国国资系统监管企业实现营业收入41.8万亿元，同比增长7.4%，实现净利润2万亿元，同比增长8.9%，保持了稳中有进的发展态势，为我国经济社会发展作出了重要贡献。”郝鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史时期，国企正在迈向高质量发展时期。谈到未来国企改革发展之路，郝鹏表示，国企要在完善市场化经营机制上下功夫，建立更加灵活高效的收入分配机制。统筹运用好股权激励、分红激励、员工持股等政策措施，积极探索运用超额利润分享、虚拟股权、项目跟投等激励方式，充分调动各类人才干事创业的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏认为，面对经济发展不确定不稳定因素增多的挑战，国有企业要注意防范经营效益下滑、债务、投资、环保等各类风险，建立预判预警机制，及时排查风险隐患，制定完善应对预案，坚决打好打赢防范重大风险攻坚战，为高质量发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，他表示，企业家是推动生产力发展的关键少数和特殊人才，企业家精神是引领创新创造、推动高质量发展的强大力量，国有企业要在弘扬企业家精神上下功夫，建立容错机制，鼓励激励企业家敢于担当勇进取，心无旁骛干事业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.880403,16000010:重组:0.43486---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>82个省属企业混改推荐项目公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商报济南消息(记者张冠超)在2日下午召开的第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上，山东省属企业混合所有制改革推介项目名单也同时公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，除鲁商集团、山钢集团、兖矿集团等省属国企的权属企业被列入外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600547','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;山东黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;600547&lt;/a&gt;）集团、山东产权交易中心有限公司、山东特种设备检验检测集团、山东泰山地勘集团，以及上海齐鲁实业和深圳东华实业等6户企业的名字也都出现在了推介项目中，这些企业均由省国资委直接控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份名单显示，本次混改推介项目共82个，来自23户省属国企，其中&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）集团混改项目最多，共有15个，其中不少是基建企业，兖矿集团推出的混改项目也多达9个，包括作为集团房地产板块核心企业的中垠地产，而山钢集团混改的7个权属企业中，也包括山钢集团房地产有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，近两年新组建的省属国企，也推出了不少项目，如山东土地发展集团推出了山东鲁坤乡村振兴集团有限公司等3个项目，山东发展投资集团推出了刚投资了上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603021','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x534E;&amp;#x9E4F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603021/"&gt;山东华鹏&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603021/"&gt;603021&lt;/a&gt;）的舜和资本管理有限公司等4个项目，山东铁投集团推出了济青高铁有限公司，水发集团推出了伯乐庄园等4个项目。值得注意的是，项目名单中，山东黄金集团、山东产权交易中心有限公司、山东特种设备检验检测集团、山东泰山地勘集团、上海齐鲁实业、深圳东华实业，都是由省国资委直接控股的省属国企，这些企业推介的内容项目中，所列的都是自身全称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述6户企业中，山东黄金集团在山东省属国企中的地位举足轻重，该集团成立于1996年，旗下拥有上市公司山东黄金，目前还正在参与山东地矿集团的重组工作。泰山地勘集团和山东特检集团，是近年来才成立的省属国企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国泰租赁有限公司、齐鲁股权交易中心有限公司也出现在项目列表当中，前者由山东国惠直接持股66.67%，省国资委直接持股33.33%，后者大股东为中泰证券，其他国有股东股权较为分散。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-15010002:黄金:0.972385,12010063:国资委:0.972385---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中央企业高质量发展报告》：企业转型升级成效凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会在山东济南召开。会上，国务院国资委研究中心发布了《中央企业高质量发展报告》。《报告》显示，通过在强化创新驱动、优化布局结构、稳健开展国际化经营、防范重大风险、创新体制机制等方面持续发力，中央企业高质量发展迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业绩是最好的试金石。数据显示，近两年中央企业利润增速超过收入增速，企业提质增效、转型升级的成效凸显。2017年，中央企业营业收入、利润同比分别增长13.3%、15.2%，创5年来最好成绩。2018年，中央企业营业收入同比增长10.1%，利润总额和净利润同比增长16.7%、15.7%。即便是在下行压力加大的情况下，今年前三季度中央企业营业收入同比增长5.3%，连续7个月保持在5%以上；净利润同比增长7.4%，效益增速比1月份至8月份快0.5个百分点，呈向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委研究中心主任李明星表示，企业是我国经济高质量发展的微观主体。国有企业在中国经济社会发展中起着“顶梁柱”“压舱石”的作用，国有企业尤其是中央企业的高质量发展是对我国经济高质量发展的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企重组整合是加快国有经济布局结构调整，实现高质量发展的有效途径。党的十八大以来，中央企业优化布局、结构调整成效显著，先后完成了21组39家中央企业的重组整合，中央企业户数从113家调整至96家。国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资源配置日益优化的情况下，中央企业聚焦主业实业，重拳出击，着力做强做优，促进了实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——从工业企业发展看，2017年，中央工业企业营业收入同比增长15.7%，实现利润同比增长18.7%。2018年，中央企业工业固定资产投资完成1.9万亿元，实现净利润同比增长21.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——从战略性新兴产业发展看，中央企业在生态保护修复、新能源汽车、北斗产业、互联网、大数据、人工智能等领域迈出实质性步伐，引领新兴产业集群发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力，也是推动高质量发展的重要支撑。数据显示，中央企业已经成为建设创新型国家的骨干力量。2018年,中央企业研究与试验发展(R&amp;amp;D)经费支出近5000亿元，同比增长13.4%，超过全国研发经费的四分之一，研发经费占营业收入比2017年提高0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前，国内外形势较为复杂，存在着全球经济低位徘徊、国内经济出现下行压力、央企增速回落等不利因素和挑战，央企高质量发展仍需攻坚克难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提出，央企坚定不移推进高质量发展，需要在不断完善中国特色现代国有企业制度、深入推进混合所有制改革、不断完善市场化经营机制、切实增强协同创新效应、着重优化国有资本配置、切实做好重大风险防范等方面有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人是生产力中最活跃最积极的因素，深化国企改革关键在于激发人的活力。《报告》认为，应按照市场化改革方向，进一步加强董事会建设，提高董事履职能力；更大范围、更大力度地推行经理层任期制和契约化；加快建立职业经理人制度，实施与市场接轨的经理层激励机制和差异化薪酬体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好重大风险防范是企业高质量发展的底线。《报告》特别提示中央企业要更加重视防范债务、安全、环保等方面的风险隐患，同时强化境外风险管控，增强合规经营意识，切实筑牢不发生重大风险的底线。(经济日报-中国经济网记者周雷)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16010021:营业总收入:0.918194---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基本经济制度更成熟 支撑高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的十九届四中全会提出，坚持和完善社会主义基本经济制度，推动经济高质量发展。“多年来，我们把公有制为主体，多种所有制经济共同发展作为基本经济制度。十九届四中全会的一大创新，就是在此基础上，把按劳分配为主体，多种分配方式并存，社会主义市场经济体制上升为基本经济制度。”中央财经委员会办公室副主任韩文秀在新闻发布会上说，这一重大创新标志着我国社会主义经济制度更加成熟、更加定型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，中国特色社会主义制度优势将更好地转化为国家治理效能，必将推动社会生产力的更大解放、高质量发展的更好推进和人民幸福感的更多获得。下一步，围绕混合所有制改革、收入分配改革以及更高水平对外开放等，将有更多政策措施出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混合所有制经济将加快发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要坚持‘两个毫不动摇’，就是毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。”韩文秀表示，要深化国有企业改革，完善中国特色现代国有企业制度，在市场竞争中增强国有经济的竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，做强做优做大国有资本。要发展混合所有制经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放四十多年来，国有企业改革持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有企业已经成为遵循市场规则、平等参与竞争的市场主体。”韩文秀表示，在这个过程当中，国有经济布局也得到了调整优化，目前主要分布在关系国家安全和国民经济命脉的重要行业和关键领域，在一般竞争性行业的国有经济实际上只占较小的份额。国有企业还承担着提供公共产品和普遍服务的职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1996年，国有企业44.2万个，2017年减少到13.3万个。数量减少，但是资产质量却在提高。2017年，全国国有企业(不含金融企业)资产总额183.5万亿元，2018年则增加到210.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀还指出，改革开放以来，非公有制经济发展不断地壮大，目前在我国经济中占有一半以上的份额，而且还在上升，十九届四中全会提出要完善构建亲清政商关系的政策体系，促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国非公有制经济发展不断壮大，从一组数据中可窥一斑：1996年，全国共有私营企业44.3万个，2017年增加到1436.9万个，增长了31.4倍，年均增长18.0%，私营企业占全部企业数量的比重从16.9%增加至79.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，十九届四中全会强调要健全支持民营经济、外商投资企业发展的法治环境，健全以公平为原则的产权保护制度，要加强和改进反垄断、反不正当竞争执法，要建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，坚持科学立法、严格执法、公正司法，推进各类产权得到全面依法平等保护。还要强化竞争政策基础地位，落实公平竞争审查制度。要营造良好的市场环境，使各种所有制主体依法平等使用资源要素、公开公平公正参与市场竞争、同等受到法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确“数据”等生产要素参与分配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，要坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存。“我们既要不断做大蛋糕，又要分好蛋糕。要鼓励勤劳致富，健全劳动、资本、土地、知识、技术、管理和数据等生产要素按贡献参与分配的机制，健全再分配调节机制，重视发挥第三次分配作用，发展慈善等社会公益事业，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，形成橄榄型的收入分配结构。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国际货币研究所副研究员曹胜熙在接受《经济参考报》记者采访时表示，十九届四中全会将“按劳分配为主体、多种分配方式并存”上升为基本经济制度，包含多个方面的意义。从“解放和发展社会生产力，推动经济高质量发展”的角度来看，一方面，按照劳动、资本、土地、知识、技术、管理、数据等生产要素的贡献参与分配，同时最重视劳动价值的分配制度，其正当性得到进一步加强，勤劳致富得到充分鼓励和保护，前期发展经验确认的合理分配方式在我们梳理现代化国家治理体系时得到了充分的肯定，更进一步厘清市场和社会的认知，促进生产性的投资和收益。另一方面，我们的分配方式也要更加兼顾人民群众的需求，通过多种分配方式来调节收入不平等，能进一步为人民群众提供公平发展的机会，解放并发展生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，根据韩文秀在新闻发布会上的发言，“数据”也被列为一种生产要素参与分配。西安市委党校副教授吴正海对《经济参考报》记者表示，“数据”被重点提出作为生产要素之一参与分配机制，这表明在数字经济快速发展的背景下，我国数字化时代将加速到来。曹胜熙表示，这也体现了基本经济制度的充分与时俱进，数据在实体经济和金融行业的各个领域都在创造价值，而数据归属于谁、如何识别数据的贡献、怎么分配数据产生的收益等都将在实践中逐渐探索明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴正海表示：“收入分配改革不是单一领域的改革，而是一系列制度体系的构建完善。在鼓励勤劳致富、健全‘数据’参与收入分配机制、健全再分配调节机制、发挥第三次分配作用和规范收入分配秩序方面，将会有进一步的政策设计。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外开放将更深更广&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀指出，要加快完善社会主义市场经济体制，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，让“看得见的手”和“看不见的手”相得益彰。要建设高标准市场体系，健全产权和知识产权保护制度，加强企业商业秘密保护，推进要素市场制度建设，强化竞争政策基础地位，推动发展先进制造业、振兴实体经济，完善科技创新体制机制，建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，十九届四中全会提出，要建设更高水平开放型经济新体制，实施更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国对外开放领域已经形成外资准入负面清单(全国版和自贸试验区版)、鼓励外商投资产业指导目录、市场准入负面清单，伴随这几大清单不断修订更新，我国市场活力之门也越开越大。其中，2019年版外资准入负面清单和鼓励外商投资产业指导目录均于7月30日开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实施更深层次的开放，就是要推动贸易和投资自由化便利化，健全外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动规则、规制、管理、标准等制度型开放。中国将认真实施《外商投资法》，更好保护外资合法权益，促进内外资企业公平竞争，加强知识产权和企业商业秘密保护，打造市场化、法治化、国际化的优质营商环境。”韩文秀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，新版市场准入负面清单已经完成修订，正在按照程序报批。国家发展改革委和商务部等将进一步完善市场准入负面清单制度体系，推动“非禁即入”普遍落实。另外，伴随《外商投资法》正式实施日益临近，相关部门正在积极推进相关配套法规的制定工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资 我国拥有足够信心和底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国拥有完备的工业体系，这对任何一个产业、任何一家企业来说，都意味着投资、生产、消费各个环节的成本、研发、销售优势。人口素质整体大幅度提高，以及基础设施完备与高品质也令投资者向往。对于投资者来说，中国长期稳定和谐的社会环境，更加优良的营商环境形成了巨大魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前几天，国务院新闻办例行吹风会透露，《关于进一步做好利用外资工作的意见》将于近期印发。同期，国务院及有关部委相继发布了一系列鼓励吸纳外资的政策文件，加上今年以来一些经济数据并不特别抢眼，难免让一些人侧面联想：是不是吸纳外资有问题了，稳外资还行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回答这些疑问，可以很直接，看看商务部最新发布的外资数据就清楚了。数据显示，2019年前9个月，新设立外商投资企业30871家，实际使用外资6832.1亿元人民币，同比增长6.5%，其中高技术产业实际使用外资2038亿元人民币，同比增长39.8%。这些数据明确显示，外资在中国仍然保持稳定增长，尤其是高新技术投资动力很足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，仅看数据还难以生动地回答为什么中国仍然是外商投资的最佳选择地。但我们可透过这些数据，看看稳外资的信心和底气到底在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国市场动力越来越强、潜力不断显现、更加注重品质，这对任何投资者来说都是难以抗拒的吸引力。先看看产业基础，前不久工信部发布，中国是全世界唯一拥有联合国产业分类中所列全部工业门类的国家。完备的工业体系，对任何一个产业、任何一家企业来说，都意味着投资、生产、消费各个环节的成本、研发、销售优势，是投资者最理想的投资选择地。这种优势目前全世界仅中国具备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看人员素质。中国除了庞大的人口基数，更重要的是人口素质整体大幅度提高。从高校、高等职业教育、中专技校以及技能培训、岗位培训等环境中走出来的人口越来越多。劳动者受教育程度高，勤劳爱岗，这是所有投资者的最爱。尽管人工成本有所上升，但这是发展中的必选题，谁投资谁懂。作为全世界人口最多的发展中国家，中国员工的分量，投资者心知肚明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后看基础设施和社会环境。中国基础设施的完备与高品质，无论水电路航，还是信息金融服务等软硬件水平，全世界有目共睹，也令投资者向往。对于投资者来说，中国长期稳定和谐的社会环境，更加优良的营商环境形成了巨大魅力。毕竟，没有谁愿意在摇摆不定的环境中发“动荡财”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所有这些都是投资者一眼就能看到和感受到的巨大优势。而且，这样的优势不是一朝一夕能形成的，是一个国家长期政治稳定、经济发展、社会和谐、目标一致的努力结果。对投资者来说，这才是最为核心的内容。尤为重要的是，无论当前国际形势如何复杂严峻，中国改革开放的政策方针不仅没有改变，而是朝着更高质量、更深层次、更加规范的方向发展，“中国开放的大门只会越开越大”，这是投资者的福音，也是我们稳外资的信心和底气所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不畏浮云遮望眼，需要站得高才能做得到。越是发展有难题，前进有困难，越要保持定力，保持勇气，不为一时的起伏和困难挡住视线。资本是逐利的，也是理性的，只要我们梧桐成林、绿意盎然，就没有引不来的凤凰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，我们应该做的是如何进一步做好自己。当前，最重要的是扎实在营造公平竞争的市场环境、完善的法治环境和开放的政策环境上下功夫，不要变来变去，要给投资者稳定的政策预期，尤其是把相关法律和政策落实好，不能口惠而实不至，不搞“玻璃门”那一套。做好了这些，市场在那，生意在那，环境在那，干吗不来呢！(作者：瞿长福来源：经济日报-中国经济网)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织力促多边经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上海合作组织成员国政府首脑(总理)理事会第十八次会议11月2至3日在乌兹别克斯坦首都塔什干举行。会议发表联合公报，透露出力促多边经贸合作，发展开放型经济和贸易体系的积极信息。中国在会上也提出了自己的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议成果显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议取得了不少成果。在会后发布的联合公报中，各成员国代表团团长表示，有必要发展开放型全球经济和贸易体系，并强调向多极、公正世界模式过渡的重要性。此外，国务院总理李克强同与会成员国领导人签署并批准了上合组织经贸、铁路、数字经济等领域多项合作文件和决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，新版《上合组织成员国多边经贸合作纲要》草案通过，各方认为要提高上合组织框架内部门会议和工作组会议工作效率，并按规定程序研究新建或改革现有专业工作组问题，以有效推进和落实。此外，中方在青岛建设中国-上合组织地方经贸合作示范区的倡议也需加紧落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国认为，应逐步落实《〈上合组织至2025年发展战略〉2016-2020年行动计划》和《2017-2021年上合组织进一步推动项目合作的措施清单》，进一步加强设施、贸易、资金、人文、数字、能源等领域互联互通，深化联合国亚太经社会框架内交通、能源、贸易等关键方向合作具备潜力。俄罗斯将于2020年上半年举行上合组织成员国交通部长会议，以讨论上述问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国尤其强调了落实成员国多边倡议具有重要意义，认为应不断巩固开放、包容、透明、非歧视、以世界贸易组织规则为基础的多边贸易体制，反对国际和地区贸易中任何形式的单边主义和保护主义。各国认为，全球政治和经济形势正发生深刻演变，建立公正合理、符合各国共同及各自利益的多极世界格局的迫切性日益凸显。应进一步就共同构建开放型世界经济深化合作，不断巩固开放、包容、透明、非歧视、以世界贸易组织规则为基础的多边贸易体制，反对国际和地区贸易中任何形式的单边主义和保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于世贸组织的改革，各方也提出了建议，强调通过完善谈判、监督、争端解决等关键职能对世贸组织进行改革，以提高其工作效率的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方贡献主张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议对推进上合组织合作具有重大意义。中方在会上提出五点建议，继续为各方互利共赢贡献自己的主张：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是筑牢安全屏障，夯实发展根基，为实现经济社会发展营造良好外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扩大开放融通，拓展发展空间。共同维护世界多边贸易规则，支持以世界贸易组织为核心的多边贸易体系，反对保护主义，共同构建开放型世界经济。推动区域内贸易和投资自由化便利化。加强共建“一带一路”倡议与区域合作倡议及各国发展战略对接。推动开放合作，实现互利双赢、多赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善联通格局，畅通高质量发展路径。加快协商解决影响互联互通的政策、规则、标准等问题。推动商签公路发展规划，用好成员国铁路部门合作机制。推进互联互通网络建设，扩大投资贸易往来，提高便利化水平，降低成本，提升地区贸易规模，做大地区发展总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是培育创新亮点，增强发展新动能。用好“互联网+”平台，推动数字化、网络化、智能化，使产品、服务更符合消费者需求，促进经济转型升级。中方将与各方共建“上合组织成员国技术转移中心”，将从明年起实施“上合组织青年创业国际孵化器”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚持以人为本，共享发展成果。积极推进教育、卫生、环保等领域合作。中方将在华举办上合组织国家工匠研修学堂、职工技能大赛、传统医学论坛等活动，开展减贫培训、“健康快车国际光明行”活动，未来3年为成员国和观察员国免费实施1000例白内障手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将迎发展关键期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历经18年，上合组织整体发展势头良好，在全球经济中所占比重稳步增加，对世界经济增长的贡献率也在不断提升。上合组织现有8个成员国、4个观察员国和6个对话伙伴国，其成员国人口占世界近一半，国内生产总值占全球20%以上，是当今世界幅员最广、人口最多的综合性区域组织，拥有巨大的市场潜力。不过，各国间存在的差异，以及组织内的经贸合作规模不够仍是一些客观存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国认为，上合组织各国将继续把改善民生、提高民众生活水平作为上合组织首要任务之一，并将继续落实2030年可持续发展议程，在贸易、产能、能源、交通、投资、金融、农业、海关、通信等共同感兴趣的领域加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，发展人工智能技术，推广创新技术，发展数字经济，缩小各国技术差距，创造良好投资条件，以拉动经济增长，提升成员国经济竞争力也是各国的合作方向。未来各国还将制定加强电子商务领域合作、拓展服务贸易领域合作等计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓住共建“一带一路”倡议正在和上合组织成员国的经济发展战略对接的机遇，将有利于推动各方经济合作。此次，上合组织成员国中哈萨克斯坦共和国、吉尔吉斯共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、俄罗斯联邦、塔吉克斯坦共和国和乌兹别克斯坦共和国重申支持这一倡议，并高度评价今年第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成果，并在积极推进“一带一路”建设同欧亚经济联盟对接所做的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融领域务实合作将为发展贸易和投资合作创造良好条件。上合组织实业家委员会和银行联合体在深化成员国企业界和金融界协作，发展本地区商务、贸易、金融和投资合作方面发挥着重要作用。各方表示，将继续寻求关于建立上合组织项目融资保障机制的共同立场，包括研究建立上合组织开发银行和发展基金(专门账户)的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前上合组织的发展已经到了承前启后的关键期。分析人士认为，未来5到10年是上合组织成员国发展振兴的关键期和机遇期，也是建设上合组织命运共同体的关键期和机遇期。为此需要统筹规划，精心施策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.974145---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614901084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中乌务实合作进入新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月1日至2日，李克强总理对乌兹别克斯坦进行正式友好访问并出席上海合作组织政府首脑(总理)理事会第十八次会议。李克强总理此访成果丰硕，有力推动了中乌全面战略伙伴关系继续向前发展，并将两国在上海合作组织框架内的务实合作推向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在中乌两国元首的共同引领和亲自推动下，两国双多边合作突飞猛进。2016年，国家主席习近平访问乌兹别克斯坦时，两国元首决定把双边关系提升为“全面战略伙伴关系”，这标志着中乌关系达到了历史新高度。李克强总理此访正处于中乌关系快速发展的黄金时期，受到乌方高度重视和热烈欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中乌关系高水平发展具有坚实的经济合作基础。回顾历史，中乌经贸关系经历了从无到有、从小到大，从低水平到高质量发展的过程。虽然中乌经贸合作起点不高，但是两国历届领导人都始终把发展双边务实合作作为夯实两国政治、安全、外交和文化关系的基石，两国经贸关系不断迈上新台阶。中国连续数年保持乌兹别克斯坦第一大贸易伙伴国地位，是乌第一大出口目的国和第一大进口来源国，也是乌兹别克斯坦最大的直接投资来源国。截止2019年10月1日，中国在乌兹别克斯坦企业数量达到1527家，仅本年9月即新增中国企业54家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦是中亚大国。米尔济约耶夫担任总统以来，该国开启了新一轮改革和开放进程，国家面貌为之一新，也为中乌全面战略伙伴关系框架内的互利合作提供了新机遇。李克强总理这次访问，与米尔济约耶夫总统、阿里波夫总理分别会见会谈。在两国政府首脑的共同见证下，两国相关部门签署了系列合作文件。事实证明，中乌务实合作不仅意愿强烈，合作的领域和深度也在不断拓展，以平等互利和市场导向为原则的中乌务实合作已经进入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了推动和落实今年6月习近平主席出席上海合作组织比什凯克元首峰会时取得的系列重大共识，李克强总理此访在出席上海合作组织政府首脑(总理)第十八次会议时发表重要讲话，提出五项建议以及系列具体构想，获得与会国家领导人的高度认同。会议签署并发表了联合公报，批准了上合组织经贸、铁路、数字经济等领域多项合作文件和决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以坚信，随着李克强总理此访成果的逐步落实，中乌全面战略伙伴关系的基础将得到进一步夯实，上海合作组织框架内的务实合作水平也将提升至全新水平，对促进中乌两国和上海合作组织区域内共同繁荣和稳定也必将发挥重要的积极作用。(作者系中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所中亚研究室副主任、上海合作组织研究中心副秘书长)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010128:李克强:0.978277---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019（第十七届）中国企业竞争力年会11月5日在北京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，历经经济增长缓慢的阵痛，市场结构性矛盾进一步加剧，新的动力正在孕育之中。在全球科技革命的颠覆中，中国企业进入技术创新活跃期，释放社会创新潜力，深入创新的活力和动力。面对国际经济合作和竞争格局的深刻变化，适应国内经济提质增效升级的迫切需要，愿与您一同剖析问题、寻找答案，透过全球经济诡谲变幻，共同助力中国底力的释放，探讨新时代下的产业变革与科技革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019，中国经济的变革之年。伴随全球经济形势的跌宕，各经济体表现延续分化，站在新一轮经济周期的起点，中国正以新时代的智慧洞察新格局，拓展新视野，寻求新经济的新平衡。由《中国经营报》社主办的“2019(第十七届)中国企业竞争力年会”，11月5日在北京举行，我们期待与您一道为中国经济探索发展新机遇寻迹经济变革新动能，共同关注中国企业竞争力提升！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会将从全球经济与中国机遇、自主品牌升级、科技创新、智能制造、大数据、养老产业，以及新消费、新娱乐等角度，与政府官员、企业家、经济学家进行广泛讨论，求解未来中国经济可持续发展之道。最前沿的话题，最权威的意见领袖，最深度的探讨，尽在2019(第十七届)中国企业竞争力年会！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，本次年会将开启一场史无前例的极具创想风暴的讨论，我们不仅会有高培勇、赵晋平、马光远、党俊武等知名专家学者以及袁岳、李国威等评论家，还将邀请到故宫淘文创、智联招聘、小罐茶等企业杰出领袖参加我们的年度盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年会将汇聚中国经济学界顶级专家学者，聚焦经济热点话题，打开全球化视野；领袖级企业挖掘市场新契机，深化远瞻性思维，前瞻行业竞争力；集内容、嘉宾和宣传于一体的全面顶级平台；汇集最新科技前沿企业，挖掘商业新趋势与价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日中经之夜晚宴，云集重量级嘉宾，将颁发企业界的奥斯卡——中经年度关注人物奖、卓越表现奖、企业幸福指数评选等多项奖项，这些奖项将颁发给2019年具有代表性的领袖人物及企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业竞争力年会创办于2003年。作为财经界具有权威性和前瞻性的盛会，中国企业竞争力年会十余年来得到了社会各界的广泛关注及大力支持，伴随中国经济快速发展的同时，也见证了中国企业日新月异的变化以及竞争力的飞速提升，成功搭建了政府、企业、中外知名学者思想交锋和智慧分享的平台。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>儿子张逸龙65万内幕交易新五丰 获利不足3万被罚8万 现代农业集团董事张友泉泄密</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，广东证监局发布的行政处罚决定书显示，张逸龙涉嫌内幕交易湖南&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600975','&amp;#x65B0;&amp;#x4E94;&amp;#x4E30;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600975/"&gt;新五丰&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600975/"&gt;600975&lt;/a&gt;）股份有限公司(以下简称“新五丰”)，湖南省现代农业产业控股集团有限公司董事张友泉与张逸龙系父子关系，也是内幕信息知情人和泄密人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年7月7日至10月30日，张逸龙通过证券账户买卖新五丰100,000股，实际获利28,343.47元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券法》第二百零二条规定，证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重大影响的信息公开前，买卖该证券，或者泄露该信息，或者建议他人买卖该证券的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上五倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足三万元的，处以三万元以上六十万元以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以三万元以上三十万元以下的罚款。证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，广东证监局没收张逸龙违法所得28,343.47元，并处以8万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;历时5个月，张友泉为重大资产重组信息知情人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月，为解决将湖南省粮油食品进出口集团有限公司(新五丰的控股股东，以下简称粮油集团)100%股权划转给湖南省现代农业产业控股集团有限公司(以下简称现代农业集团)后，产生的现代农业集团与新五丰同业竞争问题，湖南省有关政府主管部门开始酝酿将湖南天心种业股份有限公司(公司的控股股东为现代农业集团，以下简称天心种业)并入新五丰，做大做强做优新五丰事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月15日，现代农业集团筹备组在公司14楼召开扩大会议，由董事长许某主持会议，参加人员包括杨某生等，张某泉等列席了会议，会议决定将天心种业装入新五丰，解决新五丰与现代农业集团的同业竞争问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月15日至6月4日，现代农业集团筹备组安排人员与有关证券公司、律师事务所等中介机构业务人员之间多次就新五丰收购天心种业事项的具体方案进行了讨论研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月8日，湖南省有关政府主管部门决定将粮油集团100%股权划转至现代农业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月17日，新五丰发布《关于控股股东股权无偿划转的提示性公告》和《关于控股股东股权无偿划转提示性公告的补充公告》，对湖南省有关政府主管部门将持有的新五丰控股股东粮油集团100%股权无偿划转至现代农业集团的事项进行了公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月19日，现代农业集团筹备组在公司14楼会议室召开了筹备组工作(扩大)会议，杨某生等人参加了会议，张某泉等人列席会议，会议决定成立领导小组，推动天心种业和新五丰重组事宜，确定将天心种业装入新五丰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月27日，新五丰召开总经理办公会，商讨以询价方式聘任中介机构开展新五丰对天心种业的并购重组事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年7月3日，现代农业集团召集新五丰、天心种业、招商证券和启元律师事务所的相关人员，开会商讨新五丰拟收购天心种业的事项，初步确定新五丰收购天心种业的时间等计划安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年7月7日，根据湖南省有关政府主管部门相关工作要求，当天股市收市后，新五丰董事长邱某安排公司董秘联系上海证券交易所，办理停牌事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年7月10日，新五丰发布《重大事项停牌公告》，称公司正在筹划非公开发行事项，该事项可能构成重大资产重组，公司股票自7月10日起开始停牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，新五丰以发行股份和支付现金购买天心种业资产行为属于《证券法》第六十七条第二款第二项所规定的“公司的重大投资行为”，相关事项属于《证券法》第七十五条第一款所规定的内幕信息。内幕信息敏感期为2017年5月15日至7月10日。张友泉为内幕信息知情人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;敏感期内共同居住6天，6次电话联络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张逸龙与内幕信息知情人张友泉系父子关系，关系密切。2017年7月3日至9日，因处理亲人后事需要，张逸龙离开工作居住地与张友泉共同居住，存在联络接触。二人在内幕信息敏感期内存在6次电话联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恰巧，2017年7月7日，张逸龙通过证券账户买入“新五丰”100,000股，买入金额649,476元。10月27日至30日，“张逸龙”账户合计卖出“新五丰”100,000股，成交金额678,856.98元，实际获利28,343.47元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“张逸龙”账户买入“新五丰”股票的资金主要来源于张逸龙自身的存款8万元及其向父母、亲戚的借款57万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“张逸龙”账户买入和卖出“新五丰”时点与内幕信息形成和公开时点高度吻合，与内幕信息知情人的联络接触高度吻合，账户资金变动与内幕信息形成与公开时点高度吻合，且存在突击转入资金、首次买入及借款买入“新五丰”行为，交易金额明显放大等特征，交易行为明显异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东证监局认为，张逸龙的上述行为违反了《证券法》第七十三条、第七十六条第一款的规定，构成《证券法》第二百零二条所述的内幕交易行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，没收张逸龙违法所得28,343.47元，并处以8万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000020:内幕交易:0.932772,16000010:重组:0.794057,32881101:种植业与林业:0.486223---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融助力经济高质量发展的“新余答卷”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，面对当地产业畸形的困局，人行江西省新余市中支牢牢坚守金融回归本源，以产业转型为契机，在巩固传统优势产业基础上，积极对接、培育新动能行业领域信贷需求，以金融活水浇灌实体经济，助力新余市经济迈向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，人行新余市中支相继出台《防控金融风险支持实体经济发展的若干意见》《新余市关于金融支持民营经济发展的若干措施》等文件，从制度框架上形成了金融支持实体经济和企业发展的良好格局。同时，以金融巩固传统优势产业、培育新兴动能行业和支持民营小微企业为重点，不断满足企业信贷需求，支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新余因钢设市，因锂强市。为筑牢优势产业新高地，新余市中支积极推动市政府出台《全力支持新钢跨越式发展三十条措施》《促进赣锋雅保龙头拉动打造全球锂电高地三十条措施》，组织召开多次银行协调会，指导辖内银行机构研究讨论新钢公司技改项目，并促成财政安排技改专项贴息资金800万元，为新钢公司实现技术改造、研发新产品提供20亿元贷款资金支持，目前新钢公司已开发出60余个高附加值新产品，聚合全市钢铁产业向千亿级迈进。为推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002460','&amp;#x8D63;&amp;#x950B;&amp;#x9502;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002460/"&gt;赣锋锂业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002460/"&gt;002460&lt;/a&gt;）境外上市融资，人行新余市中支成立境外上市专责服务小组，主动跟进宣讲境外上市外汇政策，并联合金融办、相关银行机构等对其完善公司结构、举行路演及境外融资资金调回等开辟绿色通道，不断优化企业境外上市融资服务。赣锋锂业已成为全省第二家“A+H”股上市企业，顺利融资33亿港元，并跃居全球最大的金属锂生产商、全球第三大锂盐生产企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济高质量发展，新兴动能至关重要。人行新余市中支对标《新余市“中国制造2025”实施方案》，构建对新兴产业全生命周期的金融支持体系。通过设立市级产业引导基金，给予处于初创期的14个新兴产业项目9亿元融资支持。积极与财政部门协商，促成1000万元专项担保费用补贴，帮助73户担保困难企业获得贷款14亿元。搭建票源差异化选择和“票据直通车”制度，充分发挥再贴现的引导作用，推动银行机构更多支持新兴企业票据融资，目前新兴企业票据占比已超60%，办理再贴现平均耗时较普通企业票据缩短3天左右。指导银行机构积极开办“财园通”“科贷通”“专利权质押贷”及“新能源贷”等10余种旨在解决新兴产业抵押难的金融产品，至9月末，全市“财园通”“科贷通”累计发放7.86亿元，惠及中小微企业1089户，新兴企业贷款增速高出各项贷款增速10余个百分点。在金融力量的支持下，新余市已形成光电信息、新材料及高端装备制造为主的新兴产业群，新兴产业增加值占规模以上工业比重达40.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营好，小微活，经济兴。人行新余市中支积极破除民营小微企业融资壁垒，搭建保姆式金融服务体系。该中支积极响应“降成本、优环境”行动，通过设立两亿元还贷周转金、开展全省首个不动产抵押登记窗口前移等各项工作，切实降低企业融资过程中产生的各项费用，今年以来累计为企业节约成本近两亿元。以“江西省小微客户融资服务平台”为抓手，推动建立优化小微融资服务长效机制。深入推进小微企业应收账款融资专项行动，为钢、锂产业上下游小微企业提供信贷支持。至9月末全市小微企业贷款同比增长47.4%，位列全省首位，高出全市各项贷款增速34.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至三季度末，新余市规模以上工业利润及工业技改投资增速分别达142%和77.3%，均处全省前列；企业景气指数和信心指数双双向好，非公有工业增加值同比增长15.4%，高于全市平均水平6.8个百分点。金融助力经济高质量发展的“新余答卷”已徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省市居民前三季度“花钱”榜单：9地超全国均值 京沪人均突破三万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;11月4日讯(记者 畅帅帅)国家统计局日前公布的数据显示，今年前三季度，全国居民人均消费支出15464元，比上年同期名义增长8.3%；扣除价格因素，实际增长5.7%。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;梳理发现，9个省市前三季度人均消费支出超过全国平均水平，上海居民最能“买买买”，人均花费33557元，北京、天津紧随其后。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/81e817ccdc33fef3" id="10da7ff7658f1aaeb260dd365b3b4222" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京津沪最能“买买买” 9省市超全国平均线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，北京、上海、天津、浙江、广东等9省市前三季度人均消费支出超过全国平均水平。上海居民最能花钱，人均达到33557元，北京、天津紧随其后，分别为31542元、23751元。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/273285ad1cadc8b2" id="eb7a077b081d5e05270740fd9bc9a479" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据来看，前三季度京、沪两地人均消费支出突破3万元，天津、浙江、广东三地位于2万元阶梯，其余26地人均消费支出均处于2万元以下。西藏前三季度人均消费支出8863元，尚未突破万元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西藏得4个“第一”：赚钱花钱增速第一 额度倒数第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从名义增速来看，14个省市人均消费支出增速超全国平均，西藏增速15.9%居全国首位，江西、湖北名列第二、第三名，增速达到11.7%和11%。值得注意的是，西藏前三季度人均可支配收入增速也是全国榜首。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/49ee0e6cbcdd48fe" id="4b6989cc33bbe08ffbd842436ecce5cc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据来看，名义增速位于10%以上的省市有10个，分别为西藏、江西、湖北、安徽、云南、海南、宁夏、广东、广西、四川；贵州、湖南等6地增速在8%水平线上；“7%俱乐部”包含8个省市，其余7省市人均消费支出增速位于7%以下。值得注意的是，最能“买买买”的上海在增速方面为全国倒数第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人均消费支出指居民用于满足家庭日常生活消费的全部支出,包括购买实物支出和服务性消费支出。消费支出按商品和服务的用途可分为食品、衣着、家庭设备用品及服务、医疗保健、交通和通讯、娱乐教育文化服务、居住、杂项商品和服务等八大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局住户调查办公室主任方晓丹指出，消费支出中服务支出表现亮眼，居民正在享受更多更好的服务消费。例如，随着居民外出就餐次数增多和外卖行业的快速发展，居民饮食服务支出增长15.6%；随着居民自由行旅游需求的增加，人均景点门票支出增长31.5%，人均旅馆住宿支出增长20.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“居民在一些服务消费领域得到更多实惠。”方晓丹也提到，网络提速降费持续推动，移动网络扩容升级，全国居民人均移动电话费和上网费支出下降2.1%，有效降低了居民通信服务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614900796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织：印度2020—24年平均经济增速6.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：经合组织：印度2020—24年平均经济增速6.6%来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr3wyNrQxcextagizfgtsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：经济合作与发展组织(经合组织)在2日公布的《东南亚、中国和印度经济展望》报告中预测，印度经济在2020—24年平均增速为6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经孟买11月4日电(记者张亚东)经济合作与发展组织(经合组织)在2日公布的《东南亚、中国和印度经济展望》报告中预测，印度经济在2020—24年平均增速为6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这将低于2013—17年7.4%的平均增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织组织在报告中表示，印度庞大的国内消费需求将支撑经济持续快速发展。城市和农村的基础设施将为国内投资提供充足的机会，对促进经济增长非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织同时表示，推进印度银行业状况持续好转对印度未来发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年9月份开始，印度非银行业金融危机爆发，直接影响到国内汽车和住房的销售。今年8月份印度一家合作银行爆发资金管理问题，央行不得不对储户的取款进行限制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部开通不良“校园贷”举报通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　教育部网站发布消息称，已在“中国学生资助”微信公众号开通不良“校园贷”举报通道，向广大师生、家长征集不良“校园贷”线索。教育部提醒在校学生，增强防范意识，提高对网贷业务甄别、抵制的能力，切勿盲目轻信。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满指尽早全面开放H股全流通改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　中国证监会主席易会满接受《新华社》访问时表示,将尽早全面开放H股全流通改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满称,今年6月陆家嘴论坛上宣布的9条开放举措已经落实了5条,剩余的4条年底前也将基本落地,包括进一步修订QFII、RQFII制度规则,抓紧发布H股全流通工作指引,拓展境外机构投资者进入交易所债券市场投资渠道,及持续扩大期货特定品种范围,以更大力度引入境外交易者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指,资本市场开放,不是为开放而开放,一方面是融入全球金融市场,更重要的是为了推进改革。开放的同时一定要加强风险的管控,做到“放得开、看得清、管得住”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满称,近年来随着证券、基金、期货公司外资股比限制逐渐放开,中国资本市场在产品、机构和服务领域的开放水平正持续提升。随着互联互通机制不断完善,外资投资A股市场的速度进一步加快,参与度大幅提升。(BC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中国资本市场“走出去”与“引进来”渠道日益丰富，影响力不断提升，充分表明国际投资者对中国资本市场改革和中国经济长期健康发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(汇港通讯)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191104/c614904359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国国际贸易中心携百家发展中国家企业参加第二届中国国际进口博览会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191104/c614901108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道(记者张婧昊)：第二届中国国际进口博览会开幕在即。联合国国际贸易中心服务贸易官员赵全日前接受记者采访时表示，继去年携发展中国家企业参加首届中国国际进口博览会后，今年将扩大参展规模，继续加强与中国的合作，致力促进发展中国家经贸发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国国际贸易中心是联合国与世界贸易组织共同设立的一个致力于促贸援助的机构，与中国有着广泛而深入的合作。该组织服务贸易官员赵全介绍说，今年他们将携百家发展中国家企业赴上海参展，推动扩大这些国家的出口机会，“去年我们带领了90余家发展中国家的企业参加了首届中国国际进口博览会，今年还会携100家发展中国家企业参加。中国国际进口博览会是(中国)新一轮开放中的重要举措之一，也给各国带来了扩大对中国出口的机会，这些出口给相关国家的就业和发展带来很大机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵全表示，中国随着自身在经贸领域的快速发展，已成为国际贸易中心不可或缺的合作对象，“20年前中国还是国际贸易中心的受援国，当时国际贸易中心在云南和重庆设立了一些项目，帮助云南花卉及重庆农产品等的出口；现在中国已经转变身份，通过自身的发展给其他国家提供机会。我们很多项目是通过帮助发展中国家的出口商探索中国市场，扩大中国对他们产品的进口，实现其出口发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵全还指出，几十年间，中国从最早外贸出口几乎为零发展成为全球第一大出口国，第二大进口国，同时也是第二大服务贸易进口国。取得这些成就离不开中国人民的辛勤工作，同时与国家秉承对外开放政策密切相关。“中国充分对外开放，利用国际产业转移的机会把生产纳入到全球价值链中。虽然现在面临贸易摩擦等挑战，但中国仍进一步加强开放，相继推出诸多服务贸易领域的开放政策，包括金融、电信等各个方面。这些开放措施将中国带入新的发展阶段，对此我们持充分信心。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191104/c614901108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>