<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2020 04:44:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会副主席曹宇：从业机构要更加积极主动做好专业化、特色化、国际化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹：积极推动养老保险第三支柱建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴清：上海把建设全球财富管理中心、资管中心作为重要目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与加勒比海国家合作、排挤英国在当地地位？驻英国使馆回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一期全球金融中心指数发布！沪港京深进入前十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第28期全球金融中心指数发布 中国4个城市跻身前十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“消费促进月”前两周全国商品消费和服务消费总额约1.9万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623840808.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623840808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：股票项下跨境资金流动总体在合理与风险可控的范围内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623838889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623838889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中投2019年境外投资净收益率17.41% 总资产破万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623838430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623838430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访商务部研究院副院长：中国自贸试验区已走上良性互动道路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623835803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623835803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪苏浙人大常委会同步通过：授权长三角示范区执委会省级项目管理权限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国国际收支基本平衡 跨境资本流动有望维持总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833730.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外管局：上半年境外投资者合计净增持我国债券和股票729亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623833679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融开放新台阶：允许更多外国投资者对上市公司战略投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623837215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 麻晓超 陈锋 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月23日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议（下称“国常会”），部署进一步提高上市公司质量，保护投资者权益，推动资本市场持续平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国政府网披露的内容，国常会有关资本市场的表述共约300多字，涉及到方方面面。其中，“围绕建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场”，会议提到“三要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，资本市场改革进入深水区。科创板自2019年7月开市以来已走过一个多年头，至今100多家公司挂牌，近期拟IPO企业网下询价机制引发热议；创业板改革并试点注册制自今年8月正式实施之后，二级市场上掀起创业板交易热潮，但近期“妖股”炒作情形引发争议；新《证券法》正式实施以来，为打击资本市场违法违规提供了“更锋利的牙齿”，近期吴某某涉嫌操纵&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）股价案一度成为市场话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的背景下，国常会有关资本市场方方面面的“定调”，意义重大。川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳向《华夏时报》记者表示，有一些资本市场议题，以前只是证监会提出来，或者某个部委、某个政策里提到，而此次国常会把它们上升到了新的高度，并且更加系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月21日，证监会党委召开理论学习中心组（扩大）学习会（下称“证监会9月21日会议”），会上再次提及“上市公司质量”议题：“以信息披露为核心的注册制框架初步建立……上市公司整体质量逐步提升……在有效管控风险的前提下，健全推动提高上市公司质量的长效机制……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高上市公司质量，一直是监管关注的资本市场议题。根据中国政府网披露，9月23日的国常会部署进一步提高上市公司质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国常会会议稿约300多字的表述中，提到“三要”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“一要”主要涉及提高上市公司质量。具体为，“一要完善上市公司治理制度规则，落实控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员法定职责和责任，健全机构投资者参与公司治理的机制，推行内控规范体系，提高信息透明度和披露质量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉大学金融证券研究所所长董登新看来，提高上市公司质量这件事，不单单是提高业绩指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他向《华夏时报》记者表示：“最重要的是提高上市公司的诚信意识、法治意识，上市公司质量不是单纯的盈利能力的问题，最根本的是要依法经营、诚信守法，这才是上市公司质量当中的最重要的根本和要义，在这个基础上，我们再去追求上市公司盈利能力、经营管理水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　披露真实财务数据，是上市公司诚信意识、法治意识的最基本体现。在“两康”、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002069','&amp;#x7350;&amp;#x5B50;&amp;#x5C9B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002069/"&gt;獐子岛&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002069/"&gt;002069&lt;/a&gt;）等事件之后，今年曝出的瑞幸咖啡造假，虽远在美股，但也在中国资本市场引发强烈反响，最终国内监管部门也介入调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国上市公司整体诚信意识还有待提高，经营盈利能力也有待进一步提高。国常会在“二要”当中，提到了推动已上市公司质量提高的制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体为，“二要推动上市公司做优做强。支持优质企业上市。健全上市公司资产重组、收购和分拆上市等制度。完善上市公司再融资、发债等制度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年底以来，证监会修改并实施了一系列政策，涵盖了上市公司并购重组、分拆上市、再融资、发债等各个领域。数据显示，从预案公告日口径看，自2019年10月以来，沪深两市新披露近百份涉及定增的重大资产重组预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退市与IPO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了“推动上市公司做优做强”，国常会“二要”当中，还有两个重点可以单“拎出来”。陈雳向《华夏时报》记者表示，一个是继续强调金融开放，即“允许更多符合条件的外国投资者对上市公司战略投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个是市场退出机制。国常会“二要”当中提道，要“完善标准，简化程序，畅通渠道，健全上市公司多元化退出机制，严厉打击规避退市行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比审核制，在注册制、IPO常态化下，“健全上市公司多元化退出机制”更加紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFind数据显示，以首发上市日期统计，截至8月13日，2020年沪深两市共有186家企业IPO（含科创板），合计募集资金达2612.85亿元，已超去年全年总额（2019年沪深两市共有203家企业IPO，合计募资2532.48亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，市场一度有声音猜测，监管接下来会不会控制IPO节奏？中国政府网披露的国常会9月23日内容，并未涉及到IPO节奏的事项，据《华夏时报》记者梳理，其中仅“支持优质企业上市”一处涉及上市议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但证监会9月21日会议提到过“科学保持IPO常态化”。当前，民间对于IPO的节奏有不同看法和角度，有的观点认为，IPO节奏应顾及大盘指数，或者市场资金“缺血”的问题，有的观点认为，既然是注册制，就应坚持“市场化”。董登新向本报记者表示，注册制推行之后，不仅IPO定价要“市场化”，IPO节奏也要“市场化”，要淡化行政管制，减少行政干预，尊重市场机制，充分发挥市场决定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但无论IPO节奏为何，继续优化退出机制，对A股生态来说都十分重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股早年经历了严重的“退市难”问题。在2018年底以前，A股二十多年只有100家公司退市，而这其中，根据新时代证券分析师孙金钜统计的数据，有34家公司被吸收合并后再上市，因此真正意义上的退市公司数量仅66家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在IPO“常态化”，以及注册制改革后，退市制度不断优化，A股存量板块也在向科创板借鉴更加创新的退市政策，整个资本市场退市数量、效率不断提升。数据显示，2019年有12家A股公司完成退市，2020年，截至9月24日，已有17家完成退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在退市类型上，多元化渠道基本形成。尤其值得一提的是，在财务退市、重大违法强制退市之外，面值退市正“挑起大旗”，数量越来越多。董登新曾向本报记者表示，1元退市的市场化程度非常高，是投资者“用脚投票”的结果，在美国股市的强制退市当中，有一半的强制退市的股票都是被“1美元退市”标准赶出市场的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期创业板“妖股”被持续炒作引发争议。9月21日，证监会宣布已对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300313','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300313/"&gt;天山生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300313/"&gt;300313&lt;/a&gt;）等股票异常交易行为立案调查，9月22日，深交所因为两名牛散异常交易&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300064','&amp;#x8C6B;&amp;#x91D1;&amp;#x521A;&amp;#x77F3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300064/"&gt;豫金刚石&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300064/"&gt;300064&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300301','&amp;#x957F;&amp;#x65B9;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300301/"&gt;长方集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300301/"&gt;300301&lt;/a&gt;）的行为，对二者采取证券账户限制交易的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有市场声音质疑监管之手“伸过太长”，还有声音猜测，难道是相关股票在二级市场的交易出现了涉嫌操纵股价行为的线索？更早前，证监会还通报了吴某某涉嫌内幕交易王府井股票的初步调查结果，让市场惊讶于监管不同于以往的速度之快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月23日国常会“三要”中，重点提到了对“违法违规行为加大处罚力度”的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体内容为，“三要发挥部门合力加强监管。稳妥解决股票质押风险、违规占用资金、违规担保等问题。对操纵市场、内幕交易等违法违规行为加大处罚力度，大幅提高违法违规成本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《证券法》自今年3月正式实施以来，给了行政监管、司法审判等“发挥部门合力”更“锋利的牙齿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法审判战线上，9月24日，最高法在一份通报中称，近日组织各地法院集中开庭审理、宣判了一批证券、期货犯罪案件，并收集整理了7件2017年以来审结的证券、期货犯罪典型案例。其中：1件欺诈发行股票、违规披露重要信息案，2件操纵证券、期货市场案，3件内幕交易、泄露内幕信息案，1件利用未公开信息交易案。《华夏时报》记者注意到，其中一起自然人周文伟内幕交易案，因情节特别严重，被告二审被判有期徒刑五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了刑事诉讼，新《证券法》也给证券领域的民事诉讼带去了“活水”――“中国版证券集体诉讼”有了上位法依据。所谓的“中国版证券集体诉讼”，即新《证券法》第95条规定的特别代表人诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与美国集体诉讼靠民间律所发起不同，“中国版证券集体诉讼”中，投服中心“扛起大旗”。北京大学法学院经济法教授彭冰在一篇分析文章中指出，“中国版证券集体诉讼”的发动权主要在投服中心，即中证中小投资者服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这也注定了投服中心在今后“发挥部门合力”，在加大对违法违规行为打击力度“链条”中扮演更重要的角色。需要指出的是，在上市公司财务造假类案件中，民间一直有观点呼吁，希望可以以“追首恶”为原则，减轻对上市公司“二次伤害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，德恒上海律师事务所合伙人陈波向《华夏时报》记者介绍了一起投服中心起诉上市公司虚假陈述的案件。该案涉及藏格控股财务造假，后者是2020年中国证监会严厉打击的财务造假上市公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本案中，投服中心以“追首恶”诉讼理念，将实际控制人肖永明列为第一被告。陈波在此案中作为投服中心公益律师，向法院提出由肖永明（实际控制人，时任董事长）、吴卫东（时任董事、副总经理）、藏格控股对投资者索赔。目前，该案已获青海省西宁市中级人民法院受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623837215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区发展“多点开花” 专家建议加强数字经济等新领域新业态探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，北京、湖南、安徽自贸区及浙江自贸区扩展区域正式揭牌。至此，我国自贸区数量增至21个。专家表示，“十四五”时期，自贸区可以在数字经济等新领域新业态方面探索形成新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年上海自贸区挂牌至今，在先行先试、总结经验、复制推广的基础上，我国自贸区发展多点开花，逐渐形成点线面结合、遍地深化发展的开放新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，自贸区是制度创新的高地，以先行者的身份，主动打破不适应实践发展要求的体制机制束缚，与时俱进地开拓创新，并通过相应的实践，创建一批可复制、可推广的经验，为其他地区提供示范效应，进而带动区域经济的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，福建省商务厅(自贸办)自贸政策研究处处长陈羲在“行走自贸区”网络主题活动福建自贸区云座谈会上表示，自贸区已经成为区域经济发展的重要载体，是推动高质量发展的重要引擎。经过五年发展，福建自贸区内累计新增企业9.8万户、注册资本2.1万亿元，税收年均增长45.4%，进出口年均增长12.8%，均较大幅度高于福建省全省水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在促进金融服务实体经济方面，自贸区深入推进金融领域改革创新，助力市场主体降本增效。例如，海南自贸区探索“知识产权证券化”，帮助企业利用版权等无形资产融资。天津自贸区试点“绿色债务融资工具创新”，搭建银政企合作桥梁，有效引导资金流向绿色产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫表示，自贸区还是物流、资金、信息、人才自由有序流动的载体，而这些都是有助于经济韧性增强的关键生产要素，为我国经济的转型升级不断注入动力。此外，自贸区还是构建我国同其他国家合作发展的新平台，可以不断拓展经济增长的新空间，为经济更高质量发展提供新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”时期，巨丰投顾投资顾问总监郭一鸣对《证券日报》记者表示，北京、湖南和安徽自贸区总体方案均提到深化金融领域开放创新，扩大金融领域对外开放。由此可以看出，未来自贸区的发展，金融深度开放是一个方向，比如打造更加国际化的金融市场环境，对于外资金融机构设立和股权限制将会逐步取消，自贸区资金自由流动以及自由兑换更加便利等，进一步便利外资进入国内资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，未来自贸区将在服务贸易和先进制造业、数字经济等新领域新业态方面探索形成新发展格局。首先要从制度创新探索，实际上这些新领域面临很多制度瓶颈，在自贸区以外的地区难以突破，比方说数字经济所带来的传统法律关系的改变。其次要在应用场景进行探索。服务贸易、数字经济等与传统产业不同，有着完全不同的全新应用场景，且对应用场景有高度依赖性，自贸区要在应用场景等方面进行探索。第三，技术创新及其创新环境的探索。先进制造业离不开技术进步，而如何让技术进步成为内生动力，自贸区也应该进行探索。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化体制机制改革 扶持小微企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：用好5G等信息技术革命成果 加强新技术在新闻传播领域的前瞻性研究和应用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于加快推进媒体深度融合发展的意见》，并发出通知，要求各地各部门结合实际认真贯彻落实。《意见》指出，要以先进技术引领驱动融合发展，用好5G、大数据、云计算、物联网、区块链、人工智能等信息技术革命成果，加强新技术在新闻传播领域的前瞻性研究和应用，推动关键核心技术自主创新。(新华社)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力创新四大金融制度 助推实体经济转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国社会科学院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财经战略研究院院长 何德旭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国金融制度创新、金融改革发展取得了重大成就。金融体系不断完善，金融产品日益丰富，金融服务普惠性明显增强，人民币国际化和金融开放取得新进展，金融宏观调控和金融监管能力显著提升，防控系统性金融风险能力不断提高。因此，金融业保持快速发展势头，为促进实体经济发展发挥了至关重要的作用。值得注意的是，随着全球经济下行压力加大、经济结构调整深度推进，面对全球经济增长格局的大调整、信息结构急剧变革加上劳动力供给、资源与环境等约束带来的严峻挑战，我国的金融制度供给、金融体系与金融结构，仍然难以适应经济增长新旧动能转换、经济结构转型升级的要求，仍然难以为人民生活质量的不断提高提供持续、足够的推动力。尤其是金融体系赖以运行的金融基础性制度，亟待因时而变、因势而变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，金融是经济社会发展中重要的基础性制度，关系经济社会发展全局。为了更好地发挥金融服务实体经济作用，必须加大金融制度创新力度，持续推动我国金融业高质量发展，坚持走中国特色金融发展之路。“十四五”时期，我国金融制度创新必须在以下几个方面着力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步完善金融体系制度，注重拓展直接融资渠道和规模。“十四五”时期，要拓宽直接融资渠道，提高直接融资比重，建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，有效发挥其市场融资、价格发现和资源配置功能。习近平总书记强调，深化金融供给侧结构性改革“要以金融体系结构调整优化为重点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理也要求“改革完善资本市场基础制度，促进多层次资本市场健康稳定发展，提高直接融资特别是股权融资比重”。据此，要充分发挥资本市场在金融运行中所具有的牵一发而动全身的作用，促进股票市场创新与规范，针对不同类型企业在不同阶段的融资需求，大力发展包括首次公开发行、二级市场融资、种子基金、天使基金、风险投资、私募股权基金等在内的多样化的股权融资方式；丰富债券市场产品和层次，努力为各种不同信用等级、不同规模的企业提供债务融资市场，真正体现债券市场的融资定价功能；大力发展长期机构投资者，切实降低养老基金、保险基金、各类社会保障资金等机构投资者进入市场的门槛，使机构投资者成为市场的主导力量。公开透明、健康发展的资本市场不仅是宏观经济的“晴雨表”，而且是产业整合、升级的“助推器”，更是创业创新的“孵化器”。在直接融资市场发展过程中，尤其要重视新经济产业发展的需求，增强对创新企业的包容性和适应性，基于科创板探索技术市场化定价模式，引导资金向优质的科技创新企业集聚，推动以技术升级为主要依托的企业获得高质量发展，助推实体经济转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步完善金融市场基础性制度，为提高金融服务实体经济质效奠定基础。“十四五”时期，一是构筑由市场供求决定的利率形成机制，有序解决利率双轨制和定价失灵问题，更好地发挥资金价格在优化金融资源配置中的作用。加大国债市场改革的深度和广度，形成健全的、能够反映市场供求关系的国债收益率曲线；进一步完善利率走廊机制，缩窄利率波动区间，形成公开、透明、可信的能够真正稳定预期的利率走廊操作框架，结合日常的公开市场操作，有效开展利率引导，稳定市场预期，为实体经济的转型升级营造平稳政策环境。二是“完善资本市场基础性制度，把好市场入口和市场出口两道关，完善退市制度，加强对交易的全程监管”，稳妥推进资本市场制度改革，提高上市审批效率，以更完善的准入和淘汰机制提升资本市场的活力；注重市场板块层次定位，设置灵活的转板机制，吸引长期稳定资金；完善法律体系，公正司法程序和裁判执行系统，严格信息披露，完善市场合理估值体系，发挥证券市场的资本中介功能，引导资金参与长期投资，构建明确、专业的问责机制、集体诉讼制度、辩方举证制度以及和解制度等，推动形成公正、公平的市场秩序，通过稳定健康的资本市场，为实体经济的发展提供融资渠道、价值发现机制、风险分担机制以及有效的外部治理机制。三是进一步加快信用基础设施建设及信用增进机制建设。依托大数据、云计算、区块链以及人工智能等现代科技手段推动信用基础设施建设及信用增进机制建设，稳步推进金融业关键信息基础设施国产化，推动形成完备、专业的征信体系，将政府的增信服务、商业银行的信用服务和证券公司的资本服务结合起来，切实减少信息不对称，降低实体经济征信及融资成本。四是进一步加强金融监管基础设施建设。继续推进全覆盖、穿透式金融监管体制改革，补齐监管制度短板，形成机构监管与功能监管、宏观审慎与微观审慎相结合的监管体系。坚持金融创新与风险管控并重、金融效率与金融稳定相平衡，提高金融监管的信息化水平、响应速度及与时俱进的监管能力；以保护消费者权益、有效防范风险为前提，建立金融创新产品的监管机制，密切跟踪研究金融科技发展对金融业务模式、风险特征和金融稳定的影响，采取有效措施处置风险点，释放金融体系的压力，消化系统性金融风险隐患，尤其要注重消除资金空转，促进降低融资成本，提高金融供给的质量与效率。要加强基层金融监管力量，强化地方政府金融监管责任，建立监管问责制，切实解决金融领域特别是资本市场违法违规成本过低的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步完善金融市场结构制度，促进金融产品体系优化及金融服务质量提升。“十四五”时期，要完善金融市场结构，以金融开放促改革，进一步提高金融市场的市场化程度，推动中国金融体系与国际主流模式接轨。主要措施方面，一是以宏观审慎为前提，全面实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，扩大市场准入，健全商业性金融、开发性金融、政策性金融、合作性金融分工合理、相互补充的金融机构体系。特别要重视“构建多层次、广覆盖、有差异的银行体系”，鼓励金融机构功能定位和商业模式差异化，重视发展定位于专注微型金融服务的中小金融机构，优化大中小金融机构布局。二是继续推动金融市场改革开放，在风险可控的前提下适度降低金融市场相关业务的准入门槛，在“深港通”、“沪港通”、“债券通”发展的背景下，深化资本市场开放的深度和广度，持续推进人民币资本项目的审慎开放，为国内投资者提供分享境外企业经营成果的渠道，引入国外成熟专业的金融服务和产品，引入优质外资金融机构，充分发挥其鲶鱼效应，倒逼国内金融机构积极变革，在更好地满足实体经济融资需求的同时，不断提高金融行业的竞争力。三是构建适合我国国情的金融机构处置和破产制度，完善金融机构法制化市场化退出机制。不断强化存款保险基金管理机构的早期纠正和风险处置功能，使其能够在“早期识别和及时干预”的框架下尽早地识别出问题金融机构及其风险点，尽快地制定并启动干预措施和程序，综合采取多种措施对问题金融机构实施专业化、市场化的处置。通过金融资产、市场和机构的有序调整，形成优胜劣汰、正向激励的市场环境，减少低效、无效资金供给，提高资源配置效率。值得注意的是，为避免国际金融市场波动的过快传导和风险濡染，扩大金融业双向开放应以逐步完善的金融基础设施建设为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，进一步完善金融供给侧制度，不断增强金融供给对金融需求的响应能力。“十四五”时期，一是要“构建风险投资、银行信贷、债券市场、股票市场等全方位、多层次金融支持服务体系”，形成各类资本中介各司其职、涵盖产业发展全生命周期的金融产品线，覆盖实体经济的不同细分需求，为实现实体经济“血液”的良好循环奠定坚实基础；二是“要适应发展更多依靠创新、创造、创意的大趋势”，针对以间接融资为主的金融产品体系过度依赖于稳定现金流的固有缺陷，结合创新创意产业有形资产价值低、现金流波动差异大的特点，以更有利于创新型企业融资的“轻盈利、重技术、重研发”原则，优化乃至创新金融服务供给，推动我国战略性新兴产业的进一步发展升级；三是要面向实体经济发展和人民生活质量提高所提出的差异化金融服务需求，针对不同细分市场的特点，“坚持以市场需求为导向，积极开发个性化、差异化、定制化金融产品”，尤其是传统银行经营管理模式下缺乏深耕的小微、“三农”、贫困人口等弱势群体领域，要重视尊重市场规律，建立正向激励和风险补偿机制，平衡金融机构收益、风险和成本，实现商业可持续。要紧跟客户需求变化，在细分客户金融服务需求的基础上，围绕建设现代化经济的产业体系、市场体系、区域发展体系、绿色发展体系等，充分运用新理念、新思维、新技术，积极探索新产品、新渠道、新模式，积极开发个性化、差异化、定制化金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有理由相信，“十四五”时期，围绕着力点并加大金融制度创新的力度，必将在切实贯彻落实新发展理念、有效降低金融风险的同时，为实体经济发展提供更大范围、更高质量、更有效率的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2023年俄中小企业国家专项规划融资规模将达800亿卢布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　俄塔斯社9月23日报道，俄罗斯第一副总理别洛乌索夫在联邦委员会会议上表示，俄中小企业国家专项规划2021年融资规模将与2019年持平，2023年融资规模将增至800亿卢布。计划到2024年将俄中小企业数量增至2300万个，到2030年增至2500万个。在该国家项目框架下，拟为以专利营生的中小企业提供更舒适条件、推进简化税制、在透明化和规避风险的基础上实现监管体系现代化，还将对有关支持政策的受惠者进行统一登记，以地方中心为基础建立中小企业出口支持体系。此外，还拟建议为中小企业提供不超过7%的优惠贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>设立北京自贸区将重振北方经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7a9c90c0bb0333b6" id="90b9915c3139d461568db369bd587d71" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京设立自贸区，在一定程度上代表北京要在经济上“发力”，进一步强化其在北部区域经济中心的地位。未来，北京自贸试验区有望建设成为具有全球影响力的科技创新中心，在我国改革开放进程中留下浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■宋清辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸区再次扩容。2020年9月21日，国务院印发了北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案的通知。自此，中国自贸区数量已增至21个。这21个自由贸易试验区包括上海、广东、天津、福建、辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西、海南、山东、江苏、河北、云南、广西、黑龙江、北京、湖南、安徽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓自贸区，是指主权国家或地区以“境内关外”的形式划出特定区域，为跨境贸易、投资提供便利的一种开放形式。对于北京自贸区，《方案》提出，北京自贸区实施范围扩至119.68平方公里。具体来看，涵盖三个片区：科技创新片区31.85平方公里，国际商务服务片区48.34平方公里(含北京天竺综合保税区5.466平方公里)，高端产业片区39.49平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这份方案中，北京第一次被定位为“全球影响力的科技创新中心，加快打造服务业扩大开放先行区、数字经济试验区”，着力构建京津冀协同发展的高水平对外开放平台。不难发现，在所有自贸区中，北京自贸区定位可谓最高，这也是北京首次站在中国对外开放的最前沿，这一变化具有划时代的历史性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国新办举行的记者会上，商务部副部长王受文等还提出，“北京自贸区支持人民银行数字货币研究所设立金融科技中心”“北京自贸区鼓励数字龙头企业推动知识产权证券化”、“鼓励京津冀三地自由贸易试验区抱团参与一带一路建设”、应加强京津冀三地技术市场融通合作”……这些一连串拗口的名词背后，是北京经济地位的再次加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央考虑设立北京自贸区，意在通过北京自贸区重振整个北方经济，构建中国经济全新发展格局。当前，虽然服务业、数字经济等一直是北京的优势，但整体来看大而不强，与世界上发达国家同等级别的城市尚有不少差距。此次打造国家自贸试验区“北京名片”，不但会把北京打造成一个最具活力的创新之都，而且还将会为中国经济长远健康发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化数字经济地位、加强京津冀一体化发展，这也是未来北京自贸区重点发展的内容。一直以来，北京都被定为我国政治、文化中心，此次首次设立自贸区，在一定程度上代表北京要在经济上“发力”，进一步强化其在北部区域经济中心的地位。未来，北京自贸试验区有望建设成为具有全球影响力的科技创新中心，在我国改革开放进程中留下浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次国新办的记者会上，北京市长提出了鼓励京津冀三地自由贸易试验区抱团参与“一带一路”建设的观点，这在一定程度上或代表着后续京津冀在互融互通上会有更多的政策出台，此举预计将会为三地经济社会发展带来显著的积极效果。在京津冀中，天津、河北一直处于比较弱势的地位，“抱团建设”显然会改变目前的经济社会发展现状，进一步推动京津冀未来实现真正的“一体化发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京自贸区的“东风”下，究竟能够给近几年不温不火的北京、环京楼市带来多少实惠？今年以来，北京、环京楼市价格一直处于“稳中有降”的状态，但是，短期内的发展态势并不能够代表远期的前景，预计此次北京自贸区政策出台后，或会对该区域楼市有积极影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年省级部门预算编制四大亮点：零基预算、规范转移支付、保压结合、绩效管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着9月11日省财政厅有关编制2021年省级部门预算通知的印发，一年一度的部门预算编制工作正式启动。与往年不同的是，2021年省级部门预算编制突出强调了零基预算、规范转移支付、保压结合、绩效管理四大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是全面实施零基预算改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照省政府工作部署，省级从编制2021年预算起实施零基预算改革，打破基数概念和支出固化格局，除省委、省政府有明确要求外，政策到期的专项资金一律取消，确需列入2021年部门预算的，按规定重新申报立项。新设专项资金要严格落实党中央、国务院决策部署和省委省政府的工作要求，做好与全方位高质量发展超越目标和三个行动计划、九个方面重点任务的衔接。同时将开展可行性论证作为立项前置条件，凡是评估认定不具备实施条件、超出财力可能的支出政策，一律不得立项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是全面规范转移支付预算编制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照新颁布的预算法实施条例有关要求，严格区分部门预算和转移支付预算，将用于省本级支出的部门预算和对市县补助的转移支付预算分别编列，提高预算编制科学化规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是集中财力全力护航高质量发展超越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要求坚持精打细算，压减一般性支出，加大各类资金统筹力度，切实盘活存量资金资产，避免闲置和沉淀；集中财力优先保障党中央、国务院和省委、省政府确定的重大政策、重要改革和重点项目实施，全力支持省委十届十次全会提出的三个行动计划、九个方面重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是全面强化预算绩效管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持“花钱要问效、有效多安排、低效多压减、无效要问责”，提升部门整体预算绩效管理实效。依托预算绩效指标库，提高预算绩效管理的客观性和准确性，编制细化量化绩效目标，开展绩效运行“双监控”，提升单位自评和部门评价质量。加强绩效评价结果应用，将绩效评价结果作为专项资金安排、完善政策和改进管理的重要依据，提高专项资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623842696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华为“中意中小企业线上对接会”致开幕辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623830351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月25日，中国商务部、意大利外交与国际合作部和中国意大利企业家委员会共同主办“中意中小企业线上对接会”，推动中意重启疫后经贸交流与合作，献礼中意建交50周年。商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华，意大利外交与国际合作部副部长迪斯特法诺分别以视频方式为开幕式致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞建华表示，今年是中意建交50周年，两国人民守望相助，携手抗疫，为中意友好关系写下浓墨重彩的特殊篇章。习近平主席同孔特总理通电话，共同打造“健康丝绸之路”，为当前和未来一个时期中意经贸合作指明了方向。俞建华向两国企业家提出三点建议：一是抓住中国改革开放新机遇，深入参与“双循环”新发展格局，确保产业链供应链稳定畅通高效，实现互利双赢。二是抓住中国创新发展新机遇，共同提升两国产业现代化水平。三是抓住中欧战略合作新机遇, 推动中意合作走在中欧合作的前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国意大利企业家委员会成立于2014年6月，发挥着双边经贸合作“第二轨道”的积极作用。此次是该委员会连续第三年举行中意中小企业对接会，两国食品加工设备、汽车及零配件、医药、家具等领域150余家中小企业参加对接会，取得积极效果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623830351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于做好挂牌公司2020年第三季度报告披露工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623830443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A-A+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股转系统办发〔2020〕117号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各挂牌公司、主办券商、会计师事务所：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好挂牌公司2020年第三季度报告的披露工作，根据《全国中小企业股份转让系统挂牌公司信息披露规则》《非上市公众公司信息披露内容与格式准则第17号―精选层挂牌公司季度报告》《关于金融类企业挂牌融资有关事项的通知》等相关规定，现就有关事项通知如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年10月30日属于精选层的挂牌公司，以及挂牌私募机构、其它具有金融属性的企业（包括小额贷款公司、融资担保公司、融资租赁公司、商业保理公司等），应当按照《挂牌公司第三季度报告内容与格式模板》（附件1）的要求编制和披露第三季度报告。挂牌私募机构及其它具有金融属性的企业还应符合《关于金融类企业挂牌融资有关事项的通知》中关于季度报告的披露要求。鼓励基础层、创新层挂牌公司按照本通知的要求披露第三季度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、披露时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　披露季度报告的挂牌公司应当于2020年10月30日前完成第三季度报告的披露工作。应披露第三季度报告的挂牌公司预计不能在2020年10月30日前披露的，应当及时告知主办券商，并在2020年10月30日前披露原因、解决方案和最后披露期限。对于应披露第三季度报告但未在2020年10月30日前披露的，我司将对挂牌公司及相关责任主体采取自律监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、审计安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三季度报告中的财务会计报告可以不经审计，但中国证监会或全国股转公司另有规定的除外。如需审计的，应当经符合《证券法》规定的会计师事务所审计，审计报告须由该所至少两名注册会计师签字盖章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、审计意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如第三季度财务报告被会计师事务所出具非标准审计意见，主办券商收到挂牌公司报送的关于非标准审计意见的相关材料后，应与第三季度报告同时披露。非标准审计意见涉及事项属于违反企业会计准则或相关信息披露规范性规定的，主办券商应当督促挂牌公司对有关事项进行纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、保密要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三季度报告披露前，挂牌公司董事、监事、高级管理人员和其他知情人负有信息保密义务，不得以任何形式对外泄漏本次季报的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主办券商应勤勉尽责，督促挂牌公司在规定期限内披露第三季度报告，并按照《挂牌公司2020年第三季度报告审查要点表》（附件2）对第三季度报告进行事前审查。我司将根据主办券商在第三季度报告披露期间的督导情况，对主办券商的执业质量进行评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1. 挂牌公司2020年三季度报告内容与格式模板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 挂牌公司2020年第三季度报告审查要点表（主办券商事前审查）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国股转公司综合事务部（总经理办公室）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年9月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200925/c623830443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海外投资者更激进做多中国利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【海外投资者更激进做多中国利率】在全球金融市场避险情绪升温和人民币走强之际，交易指标显示海外投资者正更激进地押注中国利率。据彭博报价，离岸5年期无本金交割人民币利率互换(NDIRS)与在岸相同期限利率互换的价差9月来快速扩大，目前NDIRS低于境内逾17个基点。剔除今年春节假期在岸暂停交易的影响，该价差为2016年以来最大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国消费促进月前两周商品和服务消费总额环比增长7.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消息，2020年全国“消费促进月”活动启动两周以来（9月9日-9月22日），179个重点城市已开展活动近2000场，带动全国各地结合实际、统筹城乡，组织了一系列各具特色、丰富多彩的促消费活动，“百城万企促消费”取得积极成效。我国消费市场持续恢复，商品消费快速增长，服务消费持续回暖，据第三方支付平台监测，活动前两周全国商品消费和服务消费总额约1.9万亿元，环比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200926/c623844885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>