<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2019 03:23:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上海市副市长吴清：进一步推进金融科技中心建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680557.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“基础四国”发布联合声明：敦促发达国家兑现千亿美元气候资金承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海人寿人力资源总监拟任副总经理、董秘被否：涉嫌学历造假</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强和欧亚经济联盟各成员国总理共同发表《中国与欧亚经济联盟经贸合作协定》生效的联合声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国跨境贸易指标排名连超9名升至第56 上海做出积极贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融家论坛股权投资专业委员会揭牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市发改委：世行全球推荐改革举措很多来自上海自贸区探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市金融工作局副局长李军：将继续加大对股权投资机构募投管退等的支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首届“外滩金融峰会”新闻发布会今日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家大基金二期或于今年11月开始投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家集成电路产业投资基金二期股份有限公司已于10月22日注册成立。从投向上看，二期或致力于打造自主可控的集成电路产业链。有业内人士预计，大基金二期或于今年11月开始投资。工商信息显示，国家大基金二期股东数达到27家。从一级股东名单看，国家大基金二期覆盖国内三大运营商，合计认缴125亿元。(中证网)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三种眼光”读懂区块链的今天和明天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614680109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日下午，中共中央政治局就区块链技术发展现状和趋势进行第十八次集体学习。习近平总书记在主持学习时强调，区块链技术的集成应用在新的技术革新和产业变革中起着重要作用。我们要把区块链作为核心技术自主创新的重要突破口，明确主攻方向，加大投入力度，着力攻克一批关键核心技术，加快推动区块链技术和产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月28日，中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会在北京人民大会堂隆重开幕。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。新华社记者鞠鹏摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月28日，习近平总书记在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上发表的重要讲话中，将区块链与人工智能、量子信息、移动通信、物联网一道列为新一代信息技术代表。不久前，中共中央、国务院印发的《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》中，明确提出要支持在深圳开展数字货币研究与移动支付等创新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一系列的政策扶持下，区块链技术在我国迅速发展并与各行各业深度融合。如今，以创造社会价值、赋能实体经济为核心已成为大势所趋。对于区块链的认识，我们也要与时俱进：既要讲当前，更要讲长远；既要看国内，更要看全球；既要防风险，更要促发展，特别对于其在建设网络强国、发展数字经济、助力经济社会发展等方面的巨大作用更要有深刻、系统、完整的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要用发展的眼光看区块链技术，不能低估它的明天。必须落实总书记部署，把区块链作为核心技术自主创新的重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去二十多年中，互联网全面融入社会生产生活，引领世界发生了巨大变革。但由于技术的历史局限，网络世界的公平性、价值性、安全性等基础问题，长期以来都未得到圆满解决，甚至由此派生出许多危害公共治安、社会伦理、国家安全的问题，成为现实社会新的顽疾。因此，在互联网世界内部开展一场深刻的技术变革，比过去任何时候都显得更加必要、更加迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区块链的技术特性或许恰好能呼应这种需求。本质上讲，区块链就是一套治理架构，其核心是基于多种技术组合而建立的激励约束机制。它通过集成分布式数据存储、点对点传输、共识机制、加密算法等技术，对计算模式进行颠覆式创新，大幅提高“作恶”门槛。此外，区块链还通过设置激励机制，推动“信息互联网”向“价值互联网”“信任互联网”变迁，从而充分挖掘内部的积极力量，维护网络世界的生态秩序，进而实现更加良性的治理架构，有效赋能国家治理体系和治理能力现代化建设，因此被广泛认为可能引起一场全球性的技术革新和产业变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要用科学的眼光看区块链标签，不能高估它的今天。我国在区块链领域拥有良好基础，要加快推动区块链技术和产业创新发展，积极推进区块链和经济社会融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年诞生的区块链，原本是信息技术家族中“养在深闺”的新成员。因近年来数字货币受到大量资本炒作，作为数字货币底层技术的区块链才被人们广泛认知。然而，当“币价”持续下跌，投机热情退却之后，我们发现，仅靠资本并不能铺就技术发展的星光大道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与任何技术一样，区块链同样有其自身发展的客观规律。受内外因素共同影响，往往只有在不断更新迭代，实现性能成熟、稳定，并与其他技术逐渐结合、与上层建筑反复磨合之后，才能实现广泛应用。正如习近平总书记所指出，要抓住区块链技术融合、功能拓展、产业细分的契机，发挥区块链在促进数据共享、优化业务流程、降低运营成本、提升协同效率、建设可信体系等方面的作用。唯有如此，区块链的巨大潜在价值才能充分释放出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，区块链技术的集成应用在新的技术革新和产业变革中起着重要作用，要继续用战略的眼光看区块链产业。发展区块链可能面临监管上的风险，但不发展区块链则可能陷入长期落后的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，要加强对区块链技术的引导和规范，加强对区块链安全风险的研究和分析，密切跟踪发展动态，积极探索发展规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，发展区块链确实可能面临监管上的风险，但早期的监管问题必定是前沿技术走向大规模应用普遍面临的问题。全球科技创新正处于空前密集活跃的时期，世界主要国家目前都把信息技术作为谋求竞争新优势的战略方向。围绕信息技术制高点的国际竞争已呈现日趋复杂化、白热化的迹象，甚至与贸易争端、外交博弈、军事角力相交织。因此，区块链等信息技术前沿领域的发展情况与未来的国际竞争格局密切相关。如果不发展区块链，我们就可能陷入长期落后的危险。因此，监管体系的设置必须尊重技术发展规律，着眼全球、着眼未来竞争，将防风险与促发展有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国必须走在区块链发展的前列。这需要政府、企业、学界、媒体，乃至社会各界通力协作、齐心努力，惟其如此，方能使区块链成为我国核心技术自主创新的重要突破口，真正发挥其在新的技术革新和产业变革中的重要作用，并助力提升国家治理体系和治理能力的现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30302045:区块链:1,11010298:习近平:0.727639---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614680109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：与中国同行 让经济全球化更好造福各国人民——多国学者热议习近平主席致“读懂中国”国际会议贺信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月26日电2019年“读懂中国”广州国际会议26日开幕。国家主席习近平向会议致贺信，强调经济全球化潮流不可逆转，各国利益日益交融、命运更加休戚与共是大势所趋，不断创造更加美好的生活是各国人民的共同期待。多国学者对此深表赞同，对中国为推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢方向发展所作的贡献予以积极评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在广州参会的美国布鲁金斯学会约翰.桑顿中国中心主任李成说：“我感受到中国领导人对海外关于中国的研究和分析非常重视。他们对‘读懂中国’国际交流持开放、务实、包容态度。世界更应该像此次会议名称一样，读懂中国、了解中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国社会学家、“全球化”概念首倡者之一马丁.阿尔布劳表示，中国是经济全球化的受益者，同时也是贡献者，中国欢迎其他国家深入了解它的快速发展。“读懂中国”会议将来自东西方多个领域的专家学者汇聚一堂，其影响远远超出中国国界，“这种交流正是构建人类命运共同体所需要的全球对话的重要基石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯科学院远东研究所副所长安德烈.奥斯特洛夫斯基表示，经济全球化有利于全世界，中国正在为经济全球化作出重要贡献。通过共建“一带一路”，中国扩大与东欧、中亚、西亚、南亚及东南亚国家贸易往来，助推这些地区经济发展。中国坚持走开放道路，呼吁其他国家开展互利合作。中国获益，世界也在获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌克兰基辅国立语言大学高级研究员丹尼斯.梅兹柳克表示，经济全球化发展潮流不可逆转，但是也应看到经济全球化进程面临保护主义抬头等问题和挑战。在推动经济全球化朝着正确方向发展过程中，中国力量尤为关键。通过共建“一带一路”，中国积极发展与各国尤其是发展中国家合作，以实际行动推动经济全球化更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚悉尼大学商学院教授汉斯.亨德里施克说，通过融入多边贸易体系，中国经济取得长足发展，作为经济全球化受益者的中国，正在努力捍卫这一体系。持续对外开放正是中国对经济全球化的一大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉脱维亚《今日报》主编安德烈.什维多夫说，习近平主席在贺信中重申中国支持开放型世界经济发展和致力于推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢方向发展的立场，这是非常重要的信号。“读懂中国”会议让各国更加了解中国的发展方向，有利于包括拉脱维亚在内的各国深化与中国的务实合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010298:习近平:0.877061---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构持续优化 中国消费市场亮点频出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：近日，2019年前三季度主要经济数据发布。前三季度经济运行总体平稳，结构调整稳步推进，改革开放全面深化，重点领域风险总体可控，民生福祉持续改善。数据背后，是中国经济足够的韧性与充足的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何科学、全面、客观地看待当前经济形势？人民网经济部今日起推出“人民观察：乘风破浪、行稳致远”系列报道，多角度，全方位，充分展现中国经济发展的信心与底气，理性认识经济发展面临的机遇与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费供给方式不断创新，新兴业态增长迅速，消费结构持续优化升级，我国今年前三季度消费亮点频出，全国居民人均消费支出达到15464元，网络消费、文旅消费、夜经济等成为了民众热衷的消费模式。业内专家指出，随着居民收入保持较快的增长，消费环境不断改善，社会保障水平不断提高，供给能力不断增强，消费对经济发展的基础性作用还会不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务消费占据消费支出“半壁江山”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办健身卡、买视频网站会员、给孩子报辅导班、做牙齿护理......赵女士聊起今年自己的各项花销，发现许多都花在了服务消费上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局的数据显示，前三季度，居民消费支出中服务消费占比为50.6%，比上年同期提高了0.7个百分点，消费结构不断优化升级。国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，前三季度，服务业增加值增长速度为7%，这是一个比较好的增长速度。服务消费的增长速度超过10%，也保持比较快的增长，服务业“稳定器”的作用不断巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚过去不久的十一黄金周，旅游出行成为了众多国民的假期消费选择。张先生告诉记者：“十一黄金周虽然人多，但是难得有全家人一起出游的机会，所以提早就预订了厦门鼓浪屿的民宿，过一个轻松假期。”像张先生这样的人不在少数，旅游服务已经成为需求旺盛的消费市场之一。据文化和旅游部综合测算，2019年“中秋”假日期间全国国内旅游接待总人数超过1亿人次，同比增长7.6%，实现国内旅游收入超过470亿元，同比增长8.7%；“十一”黄金周期间全国共接待国内游客7.8亿人次，同比增长7.8%，实现国内旅游收入近6500亿元，同比增长约8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不光是旅游出行市场“红红火火”，越来越多便利化的服务让人们在生活中消费的意愿更加强烈。国家统计局住户调查办公室主任方晓丹分析指出，前三季度，居民享受更多社会化服务，其中，随着居民外出就餐次数增多和外卖行业的快速发展，居民饮食服务支出增长15.6%；随着居民自由行旅游需求的增加，人均景点门票支出增长31.5%，人均旅馆住宿支出增长20.1%。同时，居民在一些服务消费领域得到更多实惠，网络提速降费持续推动，移动网络扩容升级，全国居民人均移动电话费和上网费支出下降2.1%，有效降低了居民通信服务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国拥有近14亿人口，中等收入群体达4亿多人，是全球最具成长性的消费市场。中国(海南)改革发展研究院经济研究所所长匡贤明表示：“据估算，我国城乡居民服务消费占比要到60%—65%才会趋于平稳，这意味着服务消费还有很大的增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费新模式让老百姓更愿“敞开钱包”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前三季度最终消费支出对经济增长贡献率保持在60%以上，特别是随着居民收入保持比较快的增长，整个消费市场并不低迷。”毛盛勇近日表示，我国消费环境正在不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱袋子鼓了自然会刺激消费，而各种消费新模式的出现则让民众更能心甘情愿地“敞开钱包”。“故宫这波联名彩妆也太美了！”刚刚上班的小王买了一套新出的故宫联名款口红，其实口红有很多，但这样自带文化属性的跨界新品，还是让人产生了消费的欲望。北京大学文化产业研究院副院长陈少峰教授表示，跨界文创产品受到欢迎，主要是它们具有很深的文化底蕴。“有文化底蕴加持，再与合适的品牌合作，便达到了良好的市场反响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开手机APP，查询共享汽车位置信息，获取验证信息，上车，在限行和堵车的日子里，这样的短途用车经历已经逐渐被人们习惯，共享汽车让出行有了更多的选择。业内人士指出，越来越多的汽车消费新模式正不断涌现，共享汽车、汽车后市场电商服务以及网上购车越来越受到消费者的青睐。同样能够以“共享”模式消费的还有住宿，《中国共享住宿发展报告2019》预测，未来三年，我国共享住宿市场规模将继续保持50%的增长速度。国家信息中心分享经济研究中心副主任于凤霞表示，消费者购买商品或服务已不再仅是为了满足基本需求，而越来越出于追求新的生活方式的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业统计司司长杜希双也指出，居民消费持续升级，群众更愿意对教育、娱乐、健康等幸福产业敞开钱包。1—8月，规模以上教育、体育、居民服务业、卫生、娱乐业营业收入同比分别增长16.0%、12.2%、11.4%、10.6%和10.5%，均实现两位数增长，群众也乐于为更有意义和新意的消费买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夜经济、网上零售等新玩法点亮市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，以信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业为代表的服务业新兴行业，以战略性新兴服务业、高技术服务业和科技服务业等为代表的服务业新动能不断成长壮大。”杜希双表示，今年前三季度，消费结构升级优化，网络消费、夜经济等亮点频出，服务业结构调整深入推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这支口红也太好看了吧！买它！”某直播网红夸张的表情和语气，在短视频平台上创造出了一分钟内售罄1万4千支口红的“带货”战绩。这样的数据，让人看到了社会化营销的新商机以及网络消费的新形态。业内人士指出，在数字经济时代下，一切都变得碎片化、去中心化，网红已经形成一个“带货”中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了在网上动动手指装满“购物车”，如今一些新兴的消费供给也让人们眼前一亮。故宫“紫禁城上元之夜”的走红、诚品书店里24小时不间断的阅读人群、西安“大唐不夜城”吸引来的大量游客，夜间经济无疑是今年消费领域中的大热门。为了延长人们的驻留时间、刺激消费、活化商圈、带动相关产业链发展，各地都在不断打造多种形式的夜间消费新产品。夜景观光、夜间节事、夜间文化艺术休闲、夜间演艺、街区夜游，多元化的夜间经济正吸引着大批游客和当地居民一起感受生活的幸福。微信支付的报告数据显示，晚8点到10点成为夜晚消费的高峰期，期间的消费占晚8点到次日凌晨6点消费总额的55%。中国旅游研究院院长戴斌表示，为了促进经济增长和推动高质量发展，不少地方特别是一、二线城市出台了发展夜间经济的政策，包括购物、餐饮、电影、灯光亮化工程，而发展夜间旅游有助于推动城乡目的地资源配置从空间拓展转向时间延展，也有利于推进文化事业、文化产业和旅游业的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局的数据显示，前三季度，在消费升级类商品中，可穿戴智能设备、智能家用电器和音像器材、新能源汽车等智能类商品快速增长；全国实物商品网上零售额57777亿元，超过2018年全年的80%以上。国家统计局贸易外经司司长蔺涛对此表示，在消费环境持续改善、减税降费及个人所得税抵扣政策落实以及促消费政策逐步显效等多因素带动下，居民消费需求将进一步释放，新业态新模式持续较快发展，消费市场总体上有望继续保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济“三季报”的亮相，彰显出我国经济运行总体平稳的同时，也体现出供给侧结构性改革的脚步并未停歇。正如习近平总书记所说：“稳中向好、长期向好是中国经济没有改变也不会改变的大趋势。展望未来，中国经济平稳健康可持续发展具备充足支撑条件。”相信随着进一步深化收入分配改革，稳定居民收入增长预期，不断扩大中等收入群体规模，消费升级带动的产业升级必将发挥巨大的稳增长效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,12010057:统计局:0.851409,15010002:黄金:0.513839---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有银行理财子公司开出720万元年薪抢权益类投研人才 券商、基金背景人才很抢手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着银行理财子公司的队伍逐渐庞大，银行对人才的诉求越来越强烈。9月份，某理财子公司在某招聘网站上，对首席权益投资官一职给出的年薪上限达到480万元。时隔一个多月后，银行理财子公司的招聘信息层出不穷，且职位年薪不断创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，某知名股份制银行甚至开出360万元-720万元的高薪招聘投资总经理。另外，《证券日报》记者发现，在资管方面颇有经验的券商和公募基金也成为银行理财子公司“挖墙脚”的重点对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;争抢权益类投研人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《证券日报》记者查阅各大招聘网站及银行官网上的社会招聘信息发现，在最新的招聘岗位中，提供的投研岗位较多，其中，权益投研人才更是成为各大银行理财子公司的争抢对象。同时，理财子公司更青睐于有证券、信托、保险资管或投资公司等从业经历的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月份，记者在某招聘网站上看到一则年薪最高可达480万元的招聘信息，以240万元-480万元的年薪招聘首席固定收益投资官，“目前理财子公司正在筹建当中，银行背景的人勿扰，基金、证券背景的人可以私聊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近期，在上述招聘网站上，对于权益类投研人才的招聘信息越来越多，且薪酬也在不断提高，年薪最高可达720万元。某知名股份制银行在猎聘网上发布的招聘信息显示，开出360万元-720万元年薪招聘投资总经理。招聘信息显示，此岗位要求具有8年以上投资经验，至少3年以上团队/部门经验，具有深厚的行业与公司研究经验，投资组合业绩良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述情况并非个案。另一家正在筹备理财子公司的某知名股份制银行发布的权益投资官招聘中亦提到，“有证券、信托、保险资管或投资公司从业经历者优先”，该职位年薪为240万元-480万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在另一家某股份制银行发布的固定收益投资官(副总级)招聘中，职位要求“具有10年以上券商、基金、资管工资相关固定收益投资经验，过往业绩出色。”该职位年薪为240万元-480万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业人才战再升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财子公司的人才争夺战大有升级之势。据了解，近期高管级资管人才频频转战理财子公司。此前，原中投公司资产配置部总监范华加盟招商银行理财子公司，任招银理财首席投资官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何银行理财子公司对有证券、基金行业相关经历的人才青睐有加？有业内人士表示，随着监管政策的引导以及理财产品完成净值化转型，固收类资产配置将逐渐向更为市场化的模式转变，推动权益类资产配置规模进一步提升。未来权益类产品或是理财子公司差异化竞争的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易观国际研究报告指出，理财子公司初期在投研和风控能力上弱于其他资管机构，因此，可能会在权益投资方面寻求与公募基金、私募、基金、券商资管的合作。与基金的合作，一是基金可作为银行理财产品的投资对象，二是为银行理财子公司提供投资顾问服务，三是在银行理财子公司估值体系和风控平台建设上提供助力。券商、保险、基金、信托等后续也可能陆续参股银行理财子公司，输出自己的投研优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券在近期的研究报告中表示，未来银行理财子公司将会是公募基金的竞争对手，同时又是密不可分的合作伙伴：一方面，银行理财子公司正式开业后，将会在其传统优势领域如货币、债券等产品上快速发展，与公募基金形成竞争关系：另一方面，在权益投资方面，银行理财子公司暂不具备投研团队的优势，也需要从公募基金挖掘人才。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆在山西、内蒙古调研国家统计局定点扶贫工作时强调 围绕目标不放松 全力以赴抓帮扶 为打赢脱贫攻坚战贡献统计力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日-25日，国家发展改革委副主任兼国家统计局局长、党组书记宁吉喆一行，赴山西省岢岚县和内蒙古正镶白旗调研定点扶贫工作。宁吉喆强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻习近平总书记关于脱贫工作的重要论述，全面贯彻落实党中央、国务院关于打赢脱贫攻坚战的决策部署，坚定信心，履职尽责，加大扶贫力度，攻克深度贫困堡垒，努力为打赢脱贫攻坚战作出统计部门的应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/10f5863efca12cee" id="13c06be04bb691cc4d55aa2a0987dea9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西省岢岚县，宁吉喆首先来到三井镇孟家坡村田建忠和张二堂家中，与他们亲切拉家常、话生产、问生活，详细了解他们医疗保障、粮食种植、畜禽养殖、子女就业、后续致富门路等方面的情况，并代表国家统计局干部职工向他们表示慰问，勉励他们要再接再厉、扎实苦干，使日子越过越红火。他随后考察了岢岚县晋岚生物科技有限公司，细致询问企业资金、技术、产品、市场等方面的情况以及生产经营中遇到的困难问题。在内蒙古正镶白旗，宁吉喆实地查看了国家统计局帮扶的查干宝恩本村养驴建设项目，听取了项目建设情况介绍，并充分肯定了项目建设取得的良好成效。他还来到查干宝恩本村贫困户赵福和马进家中，就扶贫政策、住房安全、畜禽养殖、日常生活等方面的情况与他们进行了交谈，并代表国家统计局干部职工向他们表示慰问，嘱咐他们要坚定脱贫信心，依靠自己的劳动创造更加美好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5c669c812bf3938a" id="489e9955b665f3c70700594401d4386e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆分别听取了山西省岢岚县和内蒙古正镶白旗扶贫工作汇报。他指出，当前脱贫攻坚已到了决战决胜、全面收官的关键阶段，要继续把脱贫攻坚作为重大政治任务，着力夯实稳定脱贫基础，持续巩固脱贫攻坚成果，扎扎实实把脱贫攻坚推向前进。要落实定点扶贫“责任书”，压紧压实责任，全力推进脱贫攻坚重点问题解决；下足产业扶贫“绣花功”，引导和扶持发展特色扶贫产业，让优势资源造福群众；抓住消费扶贫“切入点”，积极扩大贫困地区产品和服务消费，促进贫困人口稳定脱贫和相关产业持续发展；激发智力脱贫“源动力”，加大干部培训力度，不断提升基层扶贫干部知识水平和业务能力；用好数据“测量仪”，扎实开展脱贫攻坚普查和贫困监测，准确反映脱贫攻坚效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自岢岚县、正镶白旗被确定为国家统计局定点扶贫县以来，国家统计局党组认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持发挥统计行业优势与立足贫困地区实际相结合，健全工作机制，创新帮扶举措，多方筹措资源，通过大力选派优秀干部、深入推进产业扶贫、着力改善基础设施、不断强化教育培训等，推动定点帮扶岢岚县、正镶白旗工作取得积极成效。目前，岢岚县已实现县域整体脱贫摘帽；正镶白旗经济社会发展保持了较好发展态势，脱贫攻坚取得明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西期间，省委常委、副省长胡玉亭，省人大常委会副主任、忻州市委书记李俊明，山西省统计局局长张晓东，国家统计局山西调查总队总队长王忠华，忻州市委副书记、市长郑连生，忻州市委常委、岢岚县委书记王志东，岢岚县委副书记、县长侯俊生，国家统计局办公室、财务司有关负责同志一同参加调研。在内蒙古期间，内蒙古自治区政府副秘书长杨利民，自治区统计局局长潘志峰，国家统计局内蒙古调查总队总队长刘湛菁，自治区扶贫办副主任曹思阳，正镶白旗旗委书记包丽华，国家统计局办公室、机关党委、人事司有关负责同志一同参加调研。(郑岩)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010057:统计局:1,11010203:宁吉喆:0.999928,30301801:扶贫开发:0.996233,12010008:国务院:0.510279---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各方盛赞中国人权发展道路和成就助力全球发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国10月26日电(记者王建刚)中国常驻联合国代表团和中国人权研究会25日在联合国举办发展权主题边会。与会人员普遍认为实现发展权对落实2030年可持续发展议程至关重要，高度赞赏中国人权发展道路和成就，表示中国在经济发展、消除贫困等领域的成就是“世界奇迹”，为其他发展中国家实现发展权提供了有益经验和可借鉴模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会人员普遍认为，国际社会应推进多边主义，推进落实发展权，反对单边制裁和“长臂管辖”等错误行径，合力应对贫困、发展不平衡等挑战，实现共同发展繁荣和人人得享人权的光明未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国常驻联合国代表张军出席会议并致辞。白俄罗斯、古巴、尼日利亚等国大使、联合国经济和社会事务部高级官员以及中国人权研究会副秘书长王林霞等发言。俄罗斯、意大利、新加坡、印度、阿尔及利亚等近40国联合国常驻团约100名嘉宾与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军表示，当前发展不平衡、不充分问题依然突出，单边主义、保护主义、霸凌行径甚嚣尘上。国际社会应高度重视发展权，把发展问题放在全球宏观政策框架的核心位置，加快落实可持续发展目标。要尊重各国自主选择的社会制度、发展道路和人权保障模式，贯彻以人民为中心的发展思想。要警惕个别国家拿发展中国家定位问题做文章，为发展中国家营造有利环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军指出，中国政府始终把发展作为执政兴国第一要务，始终把生存权、发展权作为首要的基本人权，走出了有中国特色的人权发展道路，取得举世瞩目成就。面对复杂多变的国际经济形势，中国经济运行保持总体平稳，质量不断提高，释放出新的潜能和空间，营商环境持续改善，我们对前景充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军强调，中国真心诚意帮助广大发展中国家实现发展权，从不在援助中附加任何政治条件。新中国成立70年来，中国向160多个国家和国际组织提供了价值近4000亿元人民币的援助，向发展中国家派遣了60多万名援助人员。“一带一路”倡议为各国落实2030年可持续发展议程注入新动力、开创新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人权研究会副秘书长王林霞结合具体数字和案例，介绍了新中国成立70年人权事业的历史性成就。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010368:张军:0.936478---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国董秘百人会助力呼和浩特生态发展和科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）呼和浩特10月26日电(曹桢)26日，中国董秘百人会论坛——青城论坛在内蒙古呼和浩特举办。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/970923bcf6fd8efb" id="1e36955f5753276d03741795a0d261c1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛现场(新华网发)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次论坛以生态发展和科技创新为主题，来自各大科研机构、金融机构、上市企业的专家学者和企业家共400人，为呼和浩特市完善生态建设和科技创新思路举措精准把脉，建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由呼和浩特市政府、中商上市公司董秘百人会主办。呼和浩特市董秘百人会职业培训学校于论坛同期揭牌。首届中国董秘马拉松赛将于27日在呼和浩特开赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国董秘百人会论坛专注于董秘履职和上市公司治理，旨在集聚优秀董秘，搭建平台，促进资本市场和上市公司健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060042:新华网:0.814608---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让稳增长的消费动力更强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度我国经济运行“成绩单”显示，9月全社会消费品零售增长7.8%，增速比8月份加快0.3个百分点；1月至9月全国居民人均消费支出同比增长8.3%，最终消费支出对经济增长的贡献率达到60.5%。这一系列数字，与“双11”未来到先火爆的热闹场景互相印证，展现出在全球经济增长放缓、外部不稳定因素增多背景下，庞大的内部需求为我国经济平稳增长提供的强大支撑力。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是整个经济循环中的起点也是终点，既是生产的目的也是生产的动力。观察我国消费市场的一些侧面，会有许多值得深入思考的发现。比如，我国已经成为全球最大的奢侈品市场之一；同时，拼多多在一二线城市用户的占比已经接近50%。看似矛盾的事实，恰恰说明不同人群处在不同的消费阶段，这样的梯度，正是消费市场的潜力与空间所在。在我国经济面临较大下行压力的情况下，可以说，消费市场的提质扩容增速，决定了我国经济的韧劲与底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时也要看到，我国当前的消费稳中承压。一方面，前三季度，在全部居民最终消费支出中，服务消费占比为50.6%，比上年同期提高0.7个百分点，在商品消费内部，品质消费和个性消费的特点也非常突出；另一方面，服务供给和高品质商品供给存在短板，供给缺乏质量。一方面，前三季度，全国居民人均可支配收入扣除价格因素，实际增长6.1%，与经济增长基本同步；另一方面，居民收入分配格局有待优化、社保制度等体制机制不够完善，制约了消费保持高速增长的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学把握经济形势，要想确保经济持续平稳健康发展，就必须多用改革的办法为消费扫清障碍，让稳增长的消费引擎动力更足。从供给端入手，就是要围绕深化供给侧结构性改革的“八字方针”，在畅通流通渠道、补齐供给短板等方面发力，扭转供给与需求的“错位”，提升消费品和服务的质量，为消费增长创造良好的制度环境。放到更长远的时间跨度来考量，以消费升级引领供给创新、以供给提升创造消费新增长点，这种市场供求之间的正向影响作用，最终将有助于推动我国经济发展量质齐升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求端入手，就是要改善居民的消费能力和预期。而要实现这个目标，其一，要深化收入分配制度改革，完善有利于提高居民消费能力的收入分配制度，为扩大消费提供根本动力。其二，要在降低居民负担、缓解后顾之忧上下功夫，比如，在提升城市功能、人口有效转移等方面有针对性地拿出改革措施，借此深挖国内市场需求潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，今年以来，围绕扩内需促消费，实实在在的改革举措已在多领域齐发。将已经出台的政策落实落细，扩大消费就一定会具有坚实基础和稳健步伐。(平言)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李军：在沪注册股权投资机构管理规模已超1.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月26日，上海市金融工作局副局长李军在“国际金融家论坛股权投资专业委员会成立大会暨年度论坛”上透露，截止今年9月末，在上海注册的股权投资机构已经达到2300余家，管理规模超过1.6万亿元，名列全国前三甲。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，“浦江之光”行动计划有关股权投资行业特别提及，要加强聚集区的建设，实施差异化的管理，完善创业投资、股权投资的注册变更程序。积极吸引风险投资、创业投资，私募股权、并购基金等各类优质的投资机构和长期资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我们正在会同上海有关部门，加紧落实相关行动计划。着力完善科创企业库，政府政策库及相关开放机制。近期我们对上海股权投资行业进行了一次比较深入的调研，下一步将结合企业库和政策库的搭建等落实举措，继续加大对投资机构募、投、管、退等各个环节的支持力度，持续营造良好的发展环境。”李军指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次“国际金融家论坛股权投资专业委员会成立大会暨年度论坛”，由上海交通大学上海高级金融学院、国际金融家论坛、国际金融家论坛股权投资专业委员会共同主办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国经济展现出极强韧性”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织(IMF)近日将2019年世界经济增速预期下调至3%，这也是2008年国际金融危机爆发以来的最低水平。尽管如此，亚洲仍是全球经济增长最快的主要地区，IMF指出，其中，中国对全球经济增长的贡献率将达到39%。今年以来，中国经济运行保持总体平稳、稳中有进的良好发展势头，前三季度国内生产总值同比增长6.2%。中国以一份仍在合理区间运行的经济“成绩单”，为深陷不确定性“迷雾”的世界经济注入了确定性。接受本报记者采访的国际人士表示，在全球经济复苏乏力的背景下，“中国经济展现出极强韧性”，向高质量发展转变的中国经济将继续为全球经济增长作出贡献。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国是世界经济发展的主要稳定力量”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强劲”“韧性”“信心”是国际人士评价当前中国经济的关键词，彰显了国际社会对中国经济前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行前经济学家、肯尼亚学者姆旺吉.瓦吉拉表示，2018年全球经济活动放缓，制造业首当其冲，而中国经济仍以6%以上的增速增长，表明外部因素对中国经济的影响是可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时中欧数字协会负责人克劳迪娅告诉记者，中国6.2%的经济增速令全球其他主要经济体羡慕不已，中国经济的其他关键数据，如国内零售业、工业产值、固定投资额等都实现了稳定持续增长。“中国政府采取的包括减税在内的一系列促进经济发展的措施正在取得效果，中国经济未来发展动力仍然强劲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国是世界经济发展的主要稳定力量。”印度德里大学经济学教授库马尔认为，中国经济发展已逐步转向依靠内需拉动，内需中又更多发挥消费的基础性作用，这表明中国经济增长方式正发生根本性改变。尽管全球制造业活动低迷，但中国中高端制造业在全球价值链上的地位不断攀升，国家创新驱动发展战略起到重要作用。库马尔相信中国有能力确保实现宏观经济发展既定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放眼全球，6.2%的增速十分靠前，在当前不利的外部条件下，中国经济展现出极强韧性。”巴西智库瓦加斯基金会金融专家夏华声说，前三季度中国实际使用外资同比增长6.5%，这得益于中国坚定不移扩大开放、吸引外资的政策，也显示了外国企业对中国经济发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国将在高新技术领域取得更大成就”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国经济结构调整效应显现，新旧动能转换加快，市场主体活力充分释放。在世界经济增长放缓中企稳，在应对风险挑战中稳进，不断聚集的创新动力让中国经济后劲十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时比中经贸委员会主席德威特认为，中国经济结构性改革的决心、经济政策的连贯性以及市场巨大的发展潜力，都使得未来的中国经济发展令人期待。“中国以创新驱动发展，在电子商务、5G、人工智能、大数据等领域走在了全球前列。政府和企业对科研投入越来越重视，中国在高新技术应用和转化上进展迅猛，正在成为高新技术研发的新的重要平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年至今，克劳迪娅每年都会来中国参加世界互联网大会，见证了中国互联网经济生态的发展。她说，中国研发经费投入稳居世界第二，中国互联网经济的发展正是得益于在研发上的巨大投入。据统计，2018年中国互联网百强企业研发投入达1538.7亿元人民币，同比增长45.1%。“我非常有信心，中国将在高新技术领域取得更大成就。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏华声认为，今年前三季度，中国高技术制造业投资同比增长12.6%，中国企业创新动力加强，源于对产业链布局和发展充满信心。“中国走创新发展之路，最直观的体现就是加大了研发投入，中国政府在推动创新发展方面发挥着重要作用。中国已有完备的高科技产业链，产业结构不断优化，营商环境不断改善，吸引了越来越多的外国企业前来投资，参与中国经济转型升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“共建一带一路营造了合作共赢的局面”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济正在进行结构性改革，更注重增长质量以及发展可持续性。预计中国经济将继续保持增长，为全球经济增长作出更多贡献。”IMF研究部副主任吉安.马里亚对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本国际贸易投资研究所首席经济学家江原规由表示，中国外资市场准入等政策进一步放宽，国内营商环境进一步改善，对外资有更大吸引力，一些外国投资者选择此时进入中国，尤其是一些高技术产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国为世界经济和南非等非洲国家发展作出了重要贡献。”南非贸工部长易卜拉欣.帕特尔表示，中国拥有近14亿人口和巨大市场，为南非以及其他非洲国家实现可持续发展提供了有力支持。“我看好中国经济前景。中国为南非提供了宝贵经验，南非将学习借鉴中国在支持创新、小微企业发展、青年创业等方面的成功经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非金砖国家研究学者加亚.乔西认为，中国积极扩大开放，为世界经济的复苏以及持续增长提供了重要基础。“共建‘一带一路’营造了合作共赢的局面，世界经济因之受益。中国在创新，特别是在互联网科技、互联网金融领域发挥着重要引领作用，5G、数字经济、绿色创新等技术及方案也将有效地支持全球创新环境，促进全球经济增长，发展中国家和新兴经济体将获益匪浅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯奥卡工业园区管理公司总经理阿列克谢.巴图耶夫说，中国采取积极措施，推动建立开放公平的国际贸易环境，通过举办中国国际进口博览会、跨国公司领导人峰会等，搭建了众多国际合作平台，为各国发展带来更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020062:ｉｍｆ:0.549313---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地收入划分改革：既是“定心丸”也是“强心剂”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614680033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者毛同辉认为，央地收入划分处于财税体制改革的深水区，此次方案出台释放了全面深化改革的积极信号。但财税体制改革还远远未至终局，如大力优化财政支出结构、提高财政支出效率、逐步健全地方税体系等，都是未来改革需要进一步深化的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案》。这不仅是整个财税体制改革的一项重要内容，同时也是在经济面临较大下行压力背景下进一步巩固、落实积极财政政策的一个有力行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是近几年来中国经济的关键词之一。自今年1月1日起，小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除政策正式实施。此后，深化增值税改革、降低社会保险费率等政策也陆续出台，减税降费规模空前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前8个月全国累计新增减税降费超过1.5万亿元，促进了企业减负、居民增收和就业增加，有效激发了市场活力，对对冲经济下行压力、做好“六稳”、保持经济运行在合理区间发挥了重要支撑作用。据测算，今年全年减税降费总额将超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费调整与政府财政收入唇齿相依，大规模减税降费的最直接效应就是政府钱袋子的“减”。而与此同时，各级政府在公共服务、社会保障等方面的支出责任却在不断增加。这给各级政府财政收支平衡带来较大压力，特别是对于那些财政运行困难的地方政府确实是一个严峻考验。压缩一般性开支过紧日子无疑是必须的，但通过制度供给“赋能”地方政府，提升其应对减税降费的能力，也正是深化财税体制改革的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应当认识到，实施更大规模减税降费是应对当前经济下行压力的关键之举，而调整中央与地方收入划分改革是落实减税降费政策的重要保障。此次方案出台，有利于减税降费落地生根和可持续实施，向市场持续释放红利，进一步激活市场主体活力，增强经济逆势上行的底气信心。从这个意义上说，央地收入划分改革对于市场将起到“定心丸”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，方案着眼于理顺央地财政分配关系，推出了保持增值税“五五分享”比例稳定、调整完善增值税留抵退税分担机制、后移消费税征收环节并稳步下划地方等改革措施。这一系列措施，对于稳定地方收入预期、拓展地方税收来源、增强地方财政“造血”功能，无异于一支“强心剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央地收入划分处于财税体制改革的深水区，此次方案出台释放了全面深化改革的积极信号。但财税体制改革还远远未至终局，如大力优化财政支出结构、提高财政支出效率、逐步健全地方税体系等，都是未来改革需要进一步深化的方向。一锤接着一锤敲，蹄疾步稳，期于有成，这是改革的认识论也是方法论。对于中国经济而言，向改革要动力，向创新要动力，是我们多年来历经风雨考验而能“风景这边独好”的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060104:经济网:0.652979,12060083:中国经济网:0.652979---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614680033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五年时间基本形成若干综合性国际消费中心城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院同意，商务部等14部门近日联合印发了《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》(商运发〔2019〕309号，以下简称《指导意见》)，指导推进国际消费中心城市培育建设工作。《指导意见》提出，利用5年左右时间，指导基础条件好、消费潜力大、国际化水平较高、地方意愿强的城市开展培育建设，基本形成若干立足国内、辐射周边、面向世界的具有全球影响力、吸引力的综合性国际消费中心城市，带动形成一批专业化、特色化、区域性国际消费中心城市，使其成为扩大引领消费、促进产业结构升级、拉动经济增长的新载体和新引擎。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费已经成为保持经济平稳运行的“稳定器”和“压舱石”。国际消费中心城市是现代国际化大都市的核心功能之一，具有很强的消费引领和带动作用。自国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要首次提出“培育发展国际消费中心”以来，多个城市都在积极打造国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院学术委员会副主任、区域经济研究中心主任张建平对证券时报记者表示，当前，消费拉动经济的重要作用被放在了前所未有的重要位置，以提升消费助力高质量发展成为当务之急。国际消费中心城市，应该在发挥消费对经济拉动作用中扮演领军者的角色。这次14个部门联合出台指导意见的文件，显示相关政府部门将形成合力，系统地推进消费发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《指导意见》提出，利用5年左右时间，指导基础条件好、消费潜力大、国际化水平较高、地方意愿强的城市开展培育建设，基本形成若干立足国内、辐射周边、面向世界的具有全球影响力、吸引力的综合性国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平表示，目前国内已有一批城市已经显现出未来成长为国际消费中心城市的基础和潜力。比如像北京、上海、广州、重庆、青岛、深圳、成都、杭州、武汉、西安等这些城市的潜力都是比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确了培育建设国际消费中心城市的重点任务，包括：一是聚集优质消费资源。引导企业增加优质商品和服务供给；发展品牌经济，吸引国内外知名品牌新品首发；加快培育和发展服务消费产业。二是建设新型消费商圈。打造一批具有较强国际影响力的新型消费商圈，推进智慧商圈建设；加快商业街提档升级，重点开展步行街改造提升工作。三是推动消费融合创新。推动实体商业转型升级，打造一批商旅文体联动示范项目；促进传统百货店、大型体育场馆、闲置工业厂区向消费体验中心、休闲娱乐中心、文化时尚中心等新型发展载体转变。四是打造消费时尚风向标。培育发展一批国际产品和服务消费新平台；鼓励国内外重要消费品牌发布新产品、新服务；促进时尚、创意等文化产业新业态发展。五是加强消费环境建设。开展城市环境美化建设，提高服务质量和水平；完善便捷高效的立体交通网络；建立健全高效物流配送体系；健全市场监管和消费维权体系。六是完善消费促进机制。制定完善促进消费相关政策，提升城市消费竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平认为，此次出台的文件着力要解决的是促进消费发展的市场环境制约和思想意识不足的问题，改善消费发展的市场环境问题，提升地方对消费拉动作用的重视，并促进在传统消费模式和新兴消费模式之间形成均衡。同时，也将着力在提高和完善居民收入水平、社会保障水平，降低维权成本，让居民消费无后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，他表示，要推动消费进一步发挥拉动经济发展的作用，首先要继续进行供给侧结构性改革，其次要在传统消费业态基础上寻找新的增长点，使得传统消费模式和新兴消费模式同步发展。此外，他表示，公平竞争的营商环境，良好的消费环境，做到切实维护消费者权益，真正做到执法必严，发展消费才能越有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，做好国际消费中心城市培育建设工作，要加强组织领导，商务部将会同相关部门统筹指导，协调推进；地方人民政府要指导试点城市制订培育建设实施方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,12010021:商务部:0.561901---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一地鸡毛 央行紧急调研银行与三方数据公司合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日，有媒体称，央行日前发文紧急调研银行与第三方数据公司合作情况。其中，湖北的一家银行与位于安徽的一家银行均确认，已收到央行相关通知，正在进行自查。10月24日，有媒体称，央行日前发文紧急调研银行与第三方数据公司合作情况。其中，湖北的一家银行与位于安徽的一家银行均确认，已收到央行相关通知，正在进行自查。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，《国际金融报》记者向浙江某城商行和江苏某农商行方面求证该消息时，上述两家银行均表示目前未收到相关通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，通知显示，央行紧急排查银行和企业征信机构对开展数据采集、风控建模、爬虫等相关业务的调研。其中，银行需填报的内容包括是否与第三方数据公司开展合作，排查的内容主要涉及数据采集、信用欺诈、信用评分、风控建模等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据一份《XX省辖内银行与数据公司合作情况排查统计表》，商业银行需填报合作的数据公司全称、数据公司资质(备案、许可证等)，合作数据公司注册地址、合作开始时间、数据的主要类型，以及合作模式、是否与该数据公司共享本单位信贷信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得的一提的是，确认没有合作的，也需要按照要求进行报送和报告。历史合作过但已结束合作的无需填报。同时，对于商业银行和数据公司合作在总行，执行在分支行的，也属于此次排查范围。其中，企业信息合作内容不包括在内，主要是与数据公司在个人信息方面的合作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，央行要求各企业征信机构排查自身业务中是否存在违规爬虫行为。央行表示，如存在上述情况，请立即上报，对于存在违规爬虫业务的要立即整改。如不存在上述情况的，请出具加盖公章的书面承诺函，并于10月24日前送至征信管理处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据柒财经了解，对于企业征信机构，央行也要求相关机构，梳理是否与以下公司有业务或股权投资关联：魔蝎科技、新颜科技、公信宝、白骑士、天机数据、立木征信与聚信立等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而互金通讯社拿到的名单涉及公司范围更广，包括摩羯科技、新颜科技、集奥聚合、白骑士、公信宝、天机数据、立木征信、聚信立、51信用卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，另有一份网络流传的名单中，同盾科技也在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，同盾方面对《国际金融报》记者表示，同盾并不在这个名单之列，是友商恶意拼凑杜撰的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月12日，北京银保监局曾下发《关于规范银行与金融科技公司合作类业务及互联网保险业务的通知》(京银保监发〔2019〕310号)，其中提及，严禁与以“大数据”为名窃取、滥用、非法买卖或泄露客户信息的企业开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着针对大数据行业的整顿逐渐白热化，行业风声鹤唳，人人自危。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301806:征信:0.695631,12040025:国际金融报:0.689145---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国营商环境持续优化（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日，世界银行发布《全球营商环境报告2020》，中国营商环境在190个经济体中排名第三十一位，较去年提升15位。25日，财政部和参评城市北京、上海两地有关负责人在国新办新闻发布会上就相关情况回答记者提问。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的营商环境全球排名屡创新高。”财政部副部长余蔚平说，佳绩来自我国近年来对标国际先进经验、持续优化营商环境的不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，优化营商环境的改革力度更大、精准度更高、节奏更快。”余蔚平表示，相关部门和京沪两市政府对标国际先进经验、对接国际通行规则，制定专项改革任务台账，按时保质地完成了百余项改革举措，在推动工程建设项目全流程审批制度改革、完善保护中小投资者监管制度等体制机制改革方面实现了重大突破，进一步增强了我国营商环境的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，“放管服”改革、优化营商环境是我国推动全面深化改革过程中面临的一场“攻坚战”，“营商环境没有最好、只有更好。下一步，我国会力争部分领域的改革引领全球潮流、部分领域尽快弯道超车、部分领域紧随其后，朝着建设国际一流营商环境的目标不断前行。我们也将积极推动京沪等参评城市的改革举措、改革经验走向全国，并与国际社会共享中国改革经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世行评价的两个样本城市之一，北京大力度推进优化营商环境改革，两年共有88项改革被世行采纳。在世行评价的10个一级指标中，北京在开办企业、获得电力、登记财产、保护中小投资者、执行合同等5个指标跨入全球前30名，个别指标进入前10；获得电力的成本和手续、办理建筑许可指标中的建筑质量控制、执行合同的司法程序质量等6项子指标均达到或超过全球前沿水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市副市长王红介绍，北京开办企业率先推行“一站式服务”，实现“一窗办理，一次填报”，激发了市场活力，今年1—8月，北京新设市场主体同比增长4.3%。在获得电力方面，北京优化电力供给，切实针对精简时间、环节和成本打出一套组合拳，在全国率先推出低压电力接入“零上门、零审批、零投资”的三零服务，接入成本由19.2万元降为0元，成为世界上仅有的三个电力接入全免费的地区之一。下一步，北京市将查找不足和差距，并坚持以企业和群众获得感为目标推动营商环境改革，“目前已制定完成优化营商环境3.0版，改革任务涉及12个方面204项具体的措施，力争实现新突破。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、常务副市长陈寅说：“在世行10项测评的指标当中，我们有5个指标进入全球前30，相关领域营商环境的竞争力已进入国际先进行列，整体面貌也得到了系统性提升。这意味着营商环境改革的深度和成效有了长足进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，上海近年来充分发挥自贸试验区在深化营商环境改革方面的先行先试作用，推动全市营商环境持续优化。比如，推出投资建设审批事项“四个集中一次办成”改革，企业办理建筑许可审批时间和环节大幅缩减……6年来，上海自贸区在投资、贸易、金融、事中事后监管和“证照分离”改革领域探索形成300多项可复制、可推广经验。上海将以扩大企业受益面为重点，研究制定优化营商环境3.0版方案，继续以更大力度推动提升营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010352:余蔚平:0.718734,14070015:自贸区:0.424944---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！习近平总书记对中医药工作作出重要指示：这四个字意味深长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：在新时代，深入学习总书记关于中医药发展的重要论述，必须要正确地理解守正创新及其相互关系。创新是中医药生命力的来源，也是中医药现代化的关键所在。但是，创新不能忘却根本，需要在守正的基础上进行创新。唯有如此，才能“切实把中医药这一祖先留给我们的宝贵财富继承好、发展好、利用好”。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国中医药大会10月25日在北京召开，会上传达学习了习近平总书记对中医药工作作出的重要指示。习近平强调，要遵循中医药发展规律，传承精华，守正创新，加快推进中医药现代化、产业化，坚持中西医并重，推动中医药和西医药相互补充、协调发展，推动中医药事业和产业高质量发展，推动中医药走向世界，充分发挥中医药防病治病的独特优势和作用，为建设健康中国、实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首次提出中医药发展要“守正创新”，这是习近平总书记关于中医药发展论述的重要创新。在新时代，深入学习总书记关于中医药发展的重要论述，必须要正确地理解守正创新及其相互关系。创新是中医药生命力的来源，也是中医药现代化的关键所在。但是，创新不能忘却根本，需要在守正的基础上进行创新。唯有如此，才能“切实把中医药这一祖先留给我们的宝贵财富继承好、发展好、利用好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守中医技术传承之正，创中医技术现代化之新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传承是中医药发展的根基。传承好中医药，不仅需要收集、整理历史长河中积累起来的理法方药和知识精髓；还需要注重创新，用现代技术手段阐释中医药的科学内涵。国际标准化组织中医药技术委员会建立了以中医药为代表的传统医学国际标准体系，标志着中国已经牢牢掌握了中医药国际标准领域的主导权。中医药技术委员会，出版颁布了大量中医药产品、中医的诊疗设备以及名词术语等，推动着中医药产品和服务的国际标准化。中国中医药循证医学中心，借助最新现代科学技术，可以与全球循证医学优势团队合作，实现高质量证据的存储、共享和转化，从而有助于中医药学更好地被世界认同。横琴粤澳合作中医药科技产业园，建设打造国际级中医药质量控制基地和国际健康产业交流平台，助力中医药走向世界的高水平高科技载体和平台。微纳电子、传感器、物联网、大数据、云计算、人工智能等新兴信息技术与中医药跨界融合，推进中药工业数字化、网络化、智能化建设，为中医药的振兴发展带来了新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守中医药传统文化之正，创中医药文化现代化之新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华传统文化是中医药理论产生、形成与发展的基础。传播和发展中医药文化，不仅需要守住中华传统文化之本，还需要根据时代的发展创新中医药文化的内涵和话语体系。随着工业化、城镇化、人口老龄化进程加快，我国居民疾病谱不断发生变化，心脑血管疾病、癌症、慢性呼吸系统疾病、糖尿病等四类慢性病严重危害人民健康，这转变促使人们积极寻找健康生活的新思路。中医“治未病”思想强调未病先防，养生防病。其“天人合一”、“形神合一”、“因人制宜”的养生保健理念和相应的系列措施恰好满足我国医疗卫生事正在从“治病为中心”向以“健康为中心”转变的现实需要。因此，要加强中医文化资源的开发利用，促进中医药文化产业的发展，在养生保健、防病治病、疾病康复、旅游养老等方面，为民众提供全方位全周期的健康服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守中医姓“中”之正，创服务人类命运共同体之新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华传统文化是中医药学的理论之源。中医药的形成、发展、创新和传播都带有明显的中国文化烙印，并与中华传统文化息息相通，血脉相连。因此，习近平总书记在指示中说：“中医药学包含着中华民族几千年的健康养生理念及其实践经验，是中华文明的一个瑰宝，凝聚着中国人民和中华民族的博&lt;span class="tipWord ad"&gt;大智慧&lt;/span&gt;。”这就意味着，在中医药的传承和发展中始终要坚持中医姓“中”。马克思曾说：“越具有民族性的就越具有世界性”。所以，中医药是中国的，也是世界的。作为中华民族传统医药体系的中医药，不仅对内服务于健康中国建设和经济社会发展全局，对外正成为维护全人类健康的重要力量。中医药已传播到183个国家和地区，世界卫生组织统计，目前103个会员国认可使用针灸，其中29个设立了传统医学的法律法规，18个将针灸纳入医疗保险体系。国家中医药管理局已同40余个外国政府、地区主管机构签署了专门的中医药合作协议。中医药的价值正在得到越来越多国家的认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　守正不泥古，创新不离宗。中医药文化只有在坚守技术、文化和本源的基础上，方能激发活力，增强自身的生命力和吸引力，从而对内助力于健康中国和中华民族伟大复兴的中国梦，对外为世界人民健康贡献中国智慧和中国方案。&lt;!--keywords-32881140:化学制药:1,30301680:中医药:1,11010298:习近平:0.908367---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881140:化学制药:1,30301680:中医药:1,11010298:习近平:0.908367---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191027/c614680414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>