<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 06:44:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：当前住户部门债务过快增长得到一定遏制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国人口基金：英国削减85%计生援助 原可帮助预防约25万起孕产妇和儿童死亡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微金融亟须提质增效 监管重点关注供应链融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度末全国个体工商户贷款余额达5.4万亿元 贷款户数5年实现翻番</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066129.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年农民工监测调查报告 \| 农民工就业总体稳定 第三产业占比提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066114.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已基本建立城市体检评估机制 今年城市体检样本城市数量将扩大至59个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会进一步优化外资银行监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国拟修改行政复议法强化法治政府建设保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发布十年行动计划 反对拐卖人口有望专门立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份最低工资调整出炉！4地上调 多地在途！你家那里涨了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局“居安思危” 谋划经济发展持续动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>月均收入4072元 全国农民工人数近年来首次出现下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629062060.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629062060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署深圳特派办：审计紧贴民生福祉 推动医疗保险基金规范使用管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，审计署深圳特派办社会保障审计处党支部赴深圳市宝安区妇幼保健院与深圳市医疗保障局联合开展“我为群众办实事”实践活动，聚焦医疗领域的民生大事，宣传《医疗保险基金使用监督管理条例》（以下简称《条例》），推动医疗保险基金规范使用管理。活动中，该办干部职工向来往群众派发宣讲《条例》宣传资料手册，同时现场解答来往群众关于参保缴费、异地就医结算、少儿医保及生育保险待遇等问题的咨询。图为该办干部职工解答群众咨询现场。（魏晨光）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近年来我国稳杠杆促增长取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作 者：中国人民银行调查统计司司长 阮健弘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行调查统计司 刘 西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摘 要：近年来我国稳步推进去杠杆取得较好成效，2017年至2019年间杠杆率共上涨7.3个百分点，远低于此前涨幅。2020年，受新冠肺炎疫情影响，我国宏观杠杆率阶段性上升较快。面对疫情的严重冲击，以习近平同志为核心的党中央统揽全局，果断决策，统筹疫情防控和经济社会发展，经济发展稳定转好，生产生活秩序稳步恢复，抗击疫情斗争取得重大战略成果，为宏观杠杆率企稳提供了基础保障，2020年四季度、2021年一季度我国宏观杠杆率连续净下降。金融支持实体经济效率提升，杠杆结构持续改善。随着疫情影响逐步减弱，经济增长稳定，债务总量与经济增长相匹配，预计今年宏观杠杆率将保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：宏观杠杆率 经济增长 稳杠杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、一季度我国宏观杠杆率净下降2.6个百分点，在有效支持防疫背景下，实现债务基本稳定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步测算，2021年一季度我国宏观杠杆率为276.8%，比上年末低2.6个百分点。分部门看，非金融企业部门杠杆率为160.3%，比上年末低0.9个百分点；政府部门杠杆率为44.5%，比上年末低1.3个百分点；住户部门杠杆率为72.1%，比上年末低0.4个百分点。各部门杠杆率均出现不同程度的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年以来，我国稳步推进去杠杆取得较好成效。2017年，我国扭转了此前几年杠杆率快速上涨势头，并在2018年成功降低杠杆率3个百分点，2017年至2019年间共上涨7.3个百分点，远低于此前涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，货币政策灵活适度，适时调整，加大对实体经济支持，有力抵御了新冠肺炎疫情的冲击。虽然，2020年我国宏观杠杆率上升23.5个百分点，但是我国经济增长韧性更强，实体经济很快得到恢复，这又为继续推动稳杠杆提供了坚实的经济基础。2020年二季度起，我国宏观杠杆率上升幅度逐季收窄，2020年前三季度杠杆率增幅分别为14、7.2、3.9个百分点，2020年四季度和2021年一季度杠杆率分别下降1.6、2.6个百分点，降幅不断扩大表明我国各项政策协调配合得当，在稳住经济的同时，也保持了宏观杠杆率的基本稳定，并取得进一步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间我国宏观杠杆率上升幅度低于主要发达经济体。疫情发生以后，各国普遍采取积极的刺激政策应对经济衰退，带动宏观杠杆率较快上升。2020年三季度，BIS统计的全部报告国（43个经济体）杠杆率为251.9%，比2019年末高26.6个百分点。与发达经济体相比，我国杠杆率增幅较低。2020年三季度，我国杠杆率比2019年末高25.1个百分点，而发达经济体、美国、日本、欧元区杠杆率分别比2019年末高33.1、36.8、36.3、28.1个百分点，增幅明显高于我国。2020年三季度，新兴市场国家杠杆率比2019年末高21.8个百分点，我国杠杆率增幅略高于新兴市场国家，随着2020年四季度和2021年一季度我国宏观杠杆率的净下降，我国杠杆率增幅与新兴市场国家的差距将缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、疫情防控得力，实体经济有效恢复为宏观杠杆率企稳提供基础保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，面对新冠肺炎疫情的严重冲击，以习近平同志为核心的党中央统揽全局，果断决策，统筹疫情防控和经济社会发展，经济发展稳定转好，生产生活秩序稳步恢复，抗击疫情斗争取得重大战略成果，是宏观杠杆率企稳的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是科学防控疫情，经济增长恢复是宏观杠杆率企稳的重要因素。疫情导致名义GDP增速放缓引起2020年宏观杠杆率上升，经济稳定恢复推动今年一季度宏观杠杆率下降。人民银行调统司测算，2020年宏观杠杆率比2019年上升23.5个百分点，增幅比上年扩大16.7个百分点。其中，名义GDP增速放缓影响杠杆率多增9.7个百分点，贡献率达58.4%。2021年一季度，GDP稳定恢复，同比增长18.3%，推动宏观杠杆率比上年末下降2.6个百分点，降幅比上年同期缩小16.5个百分点（上年一季度宏观杠杆率上升约14个百分点），名义GDP增速上升影响杠杆率多降15个百分点，贡献率达90.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是疫情期间宏观调控政策精准发力，有效支持经济企稳。疫情发生后，稳健货币政策更加灵活适度、精准导向，人民银行提高政策“直达性”，强化对稳企业保就业的金融支持，引导资金更多流向实体经济。财政政策更加积极有为，2020年，政府债券净融资8.32万亿元，比2019年多3.6万亿元。这些宏观调控政策有效支持了经济的企稳，2020年二季度以来经济增速稳步上升，2020年二季度至四季度的经济增速分别为3.2%、4.9%、6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是今年宏观政策连续性稳定性得到保持，宏观杠杆率企稳不是因为信贷收缩。2021年，稳健的货币政策要灵活精准，合理适度，延续普惠小微企业贷款延期还本付息和信用贷款支持政策，商业银行继续加强普惠小微贷款的支持。一季度社会融资规模累计增量达10.24万亿元，虽然少于上年同期，但仍达到季度增量的次高水平。按照中央经济工作会议和政府工作报告部署，积极的财政政策提质增效，更可持续，预算安排的新增政府债务为7.22万亿元，剔除抗疫特别国债影响外，基本保持平稳；宏观政策的连续性稳定性得到保持，推动了一季度经济稳中向好，使宏观杠杆率逐步企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、金融支持实体经济效率提升，杠杆结构持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前金融支持实体经济效率提高，新增相对较少的债务资金，支持经济快速企稳。2021年一季度末总债务同比增长11.5%，增速比上年末低0.9个百分点，处于历史较低水平，比2009-2019年总债务增速平均值低约5个百分点。我国经济增速稳步回升，而债务规模增速平稳下降，这表明宏观调控政策对实体经济的传导更加通畅，债务资金使用效率明显提高，即新增较少的债务资金，支持经济较快恢复至合理区间。这主要得益于：货币政策坚持把服务实体经济放到更加突出的位置，分层次、有梯度实施金融支持政策，金融风险攻坚战遏制金融脱实向虚、盲目扩张，金融改革稳步推进，金融服务增效提质，这些措施提升了金融服务实体经济的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，宏观杠杆率的结构也在持续改善：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）企业部门融资不断规范，杠杆率相对平稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来企业部门存量风险得到有序释放。企业部门杠杆率是我国宏观杠杆率最主要的组成部分，占比基本保持在60%左右。从国际比较看，我国企业部门杠杆率在主要经济体中位居前列。2017-2019年，随着我国稳杠杆政策的有序推进，企业部门杠杆率连续三年下降，合计下降7.6个百分点，有助于有序释放潜在风险，也为企业部门新增债务留下了一定空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年企业部门杠杆率增长较快，是宏观调控政策稳企业、保就业的重要体现。2020年末，企业部门杠杆率较上年末上升9.1个百分点，对宏观杠杆率整体增幅（23.5个百分点）的贡献率为38.5%，是推升宏观杠杆率最主要的因素。企业部门杠杆率回升，一方面与经济增速放缓密切相关，另一方面与疫情以来宏观调控政策提高“直达性”，强化对稳企业保就业的金融支持有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前企业部门新增债务风险得到有效监控。2021年一季度，企业部门债务增长7.7%，比上年同期低1.2个百分点。分债务工具看，新增企业部门债务主要集中于贷款和债券。其中，2020年以来，企业贷款和债券与GDP之比共上升12.6个百分点，对企业部门杠杆率增幅的贡献超过100%。此外，随着资管新规过渡期临近结束，企业部门的表外债务继续压降。2020年以来，企业表外债务（如信托贷款、委托贷款等）与GDP之比共下降3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）政府部门杠杆率增长较快，有力对冲疫情的负面影响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来我国不断规范地方政府融资，有序释放政府部门债务风险。2015-2017年，政府部门经历了去杠杆，合计杠杆率下降2.8个百分点；2018-2019年，在稳杠杆政策指导下，政府部门杠杆率保持相对稳定，合计上升2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年末，政府部门杠杆率较2019年末上升7.1个百分点，增幅较上年扩大4.8个百分点，比2008-2019年的年均增幅高6.4个百分点。政府部门杠杆率增长较快，除疫情导致的经济放缓外，主要是因为实施更加积极有为的财政政策对冲疫情带来的负面影响。2020年宏观调控政策精准发力，有力有效、及时合理，稳住了经济和就业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度，政府部门杠杆率下降1.3个百分点，与政府债券发行进度有一定关系，按2021年财政预算安排，积极的财政政策将提质增效，更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）住户部门杠杆率对宏观杠杆率增长的推动作用弱化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国住户部门杠杆率持续上升。2008-2019年，住户部门杠杆率由18.2%上升到65.1%，年均增长4.3个百分点，且历年增幅波动不大，增长一直较为平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年末，我国住户部门杠杆率比2019年末高7.4个百分点，对宏观杠杆率整体增幅的贡献率为31.3%，较上年大幅下降36.2个百分点，住户部门杠杆率对宏观杠杆率增长的推动作用在弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前住户部门债务过快增长得到一定遏制。从债务增速看，2018年以来我国住户部门债务增速总体呈放缓态势。在住户部门债务增速放缓的同时，住户部门债务结构也在不断优化。居民债务增长呈现“一升一降”特征： 一是政策支持的个人普惠小微经营贷款增长较快，有力保障和改善民生。疫情发生以来，宏观调控政策突出保市场主体特别是个体工商户和小微企业主，创新实施直达机制，稳经营、保就业。3月末，个人经营贷款余额同比增长24.6%，比上年同期高11.5个百分点。 二是住房类贷款增速放缓。2018年一季度以来，住房类贷款增速总体逐步放缓。3月末，个人住房贷款余额同比增长14.5%，比上年同期低1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，随着疫情影响逐步减弱，经济增长稳定，债务总量与经济增长相匹配，预计今年宏观杠杆率将保持基本稳定。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局：深入实施国企改革三年行动方案 优化民营经济发展环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629061565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，中共中央政治局4月30日召开会议。会议强调，要推进改革开放，深入实施国企改革三年行动方案，优化民营经济发展环境，加快建设各类高水平开放平台，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629061565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委环资司召开电视电话会议部署落实坚决遏制“两高”项目盲目发展工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月30日上午，国家发展改革委环资司组织召开电视电话会议，部署落实坚决遏制“两高”项目盲目发展工作。环资司司长刘德春主持会议，副司长赵鹏高对相关重点工作提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，各地区要把思想和行动高度统一到党中央、国务院决策部署上来，把坚决遏制“两高”项目盲目发展作为一项政治任务抓紧抓实抓好，全面梳理排查在建项目，科学稳妥推进拟建项目，深入挖掘存量项目节能潜力，确保完成能耗双控目标，切实推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区要进一步加大节能工作力度，强化节能目标责任，狠抓重点领域节能，加强重点用能单位节能管理，确保完成今年全国能耗强度降低3%左右的目标任务。同时，希望各地区发展改革部门按照国家部署，结合本地实际，全力做好碳达峰、碳中和相关工作，推动经济社会发展全面绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团发展改革委、部分省工信厅、能源局同志在各地分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：将“延期还本付息”政策适用范围扩大至覆盖货车司机、出租车司机等个体经营者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629059818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）4月30日，来自银保监会官网发布的信息显示，下一步，银保监会将深入贯彻落实中央经济工作会议和《政府工作报告》部署，围绕保就业保民生保市场主体的总体目标，保持工作力度不松，政策不急转弯，综合施策精准发力，持续提升金融服务个体工商户质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策，并将政策适用范围扩大覆盖货车司机、出租车司机、网店店主等个体经营者，鼓励银行对已延期的通过正常续贷流程继续给予支持，确保政策平稳过渡。围绕普惠型小微企业贷款“两增”目标，持续加大个体工商户贷款投放力度，不断拓展贷款覆盖面。强化科技赋能提高服务效率，改进业务审批和风险管理，开发小额信用贷款产品，提高服务长尾客户的效率。丰富普惠型保险产品业务，深化银保合作机制，探索创新符合个体工商户实际的保单融资产品，提供信用保险项下的贸易融资服务。推动优化个体工商户开户服务流程，提高服务便利度。推动建设完善信用信息和金融服务平台，加强信用“画像”和融资对接服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629059818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“债”的忧思：地方债发行几乎是“借新还旧” 融资怎么“收” 债如何“化”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629061990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 欧阳晓红 这不是去杠杆化“运动”，而是一种以时间换空间的策略？当偿债高峰期来临之际，当企业经营环境、发展阶段骤然生变之时……“一季度几乎无新债发行，既是财政不放宽的表现；亦是置换高息旧债，降低财务成本，防风险。”4月27日，一位资深金融市场人士告诉经济观察报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此刻，全球通胀预期仍在升温；国内黑色、有色系大涨！在他看来，最快半年以后，各种传导，高通胀就起来且下不来。也因为正值地方债偿债高峰年，才借新还旧，加之目前利率比前几年低。“还有小半年的时间窗口吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，国内对于通胀预期的观点各抒已见；还有专家认为，目前更应关注通缩问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复盘一季度地方债发行几乎是“借新还旧”，且以再融资为主；债市投资者会注意到，2021首季地方债累计发行规模8951亿元，其中，再融资债券占比96%；但市场共识是，预计二季度出现发行高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果5月迎来专项债发行高峰期，届时，亦应关注央妈的投放力度。若回顾过去五年，会发现地方债发行较大的月份，央行往往净投放进行对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“决策者对地方政府融资平台债务风险的担忧正在增加，并且在去年有所放松之后，其决心在今年放慢信贷增长。在3月份同比增长大幅下降之后，我们预计总融资增长将进一步放缓。”野村证券中国首席经济学家陆挺认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半个月前，即4月13日，国务院发布了《关于进一步加强预算管理体制改革的指导意见》（简称《意见》），强调“把防范化解地方政府隐性债务风险作为重要的政治纪律和政治规矩”。换言之，化债工作进一步提升到新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份似乎未引起市场足够重视的《意见》是否非同寻常呢？其关键信息在于，财政部要求将政府融资的职能与地方政府融资工具（LGFV）分开，并针对严重资不抵债的LGFV依法执行破产程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据数据统计，2021年包括国债、地方政府债、城投债等需偿债9.2万亿，较去年骤升1.8万亿元。就此市场认为，财政支出紧约束或难以放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际信用评级有限责任公司研究院副院长袁海霞分析，今年和未来3年将迎来地方政府债券债务偿付规模高峰期，地方政府债务仍面临财政矛盾进一步加剧等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，债务市场的拖欠和偿还压力使南北差距更加明显。我们估计，华北地区债券违约量（债券数量）和价值期限分别从 2019年的 51.5%和55.9%升至2020年债券违约总额的63.4%和64.4%。”陆挺认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》或许透露出堪称财爸的中国财政部之焦虑与心思？宏观环境剧变，直接或间接风险横亘于此，融资怎么“收”，债如何“化”？市场何以作为？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管防通胀是央妈的政策目标，但成本高企恐会让企业经营困难，令地方政府财政与融资承压。而政府借难得的经济高增速期实施相关改革，旨在解决经济尾部风险，预留政策调控空间，亦不失为一种未雨绸缪……毕竟，投资者也需要学会如何承担更多的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不是重演“去杠杆化运动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一向低调的财爸这次的表态似乎并不低调，其中，甚至不乏声色俱厉的措辞！尽管稳字当头，《意见》的用词较温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不久前的新闻发布会上，财政部再次强调，“十四五”时期要持续完善法定债务管理和地方政府债务风险评估指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而4月13日，财政部有关负责人又就进一步深化预算管理制度改革有关问题答记者问时表示，《意见》的主要创新之处体现在这些方面：诸如，其一是加强重大决策部署财力保障；其二，加强财政资源统筹；其三，规范预算支出管理。其四，加强预算控制约束和风险防控。这其中，《意见》要求健全地方政府依法适度举债机制，坚决遏制隐性债务增量，稳妥化解隐性债务存量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提及《意见》在加强风险防控、增强财政可持续性方面有何考虑？上述负责人表示，一是加强跨年度预算平衡。地方政府举借债务应当严格落实偿债资金来源，科学测算评估预期偿债收入，合理制定偿债计划，并在中期财政规划中如实反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，是健全地方政府依法适度举债机制，健全地方政府债务限额确定机制。并要求，健全地方政府债务信息公开及债券信息披露机制，发挥全国统一的地方政府债务信息公开平台作用，全面覆盖债券参与主体和机构，打通地方政府债券管理全链条，促进形成市场化融资自律约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，是防范化解地方政府隐性债务风险。严禁地方政府以企业债务形式增加隐性债务，严禁地方政府通过金融机构违规融资或变相举债。清理规范地方融资平台公司，剥离其政府融资职能，对失去清偿能力的要依法实施破产重整或清算，坚决防止风险累积形成系统性风险。加强督查审计问责，严格落实政府举债终身问责制和债务问题倒查机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是防范化解财政运行风险隐患。上述负责人表示，规范政府和社会资本合作项目管理。各部门出台政策时要考虑地方财政承受能力。除党中央、国务院统一要求以及共同事权地方应负担部分外，上级政府及其部门不得出台要求下级配套或变相配套的政策。客观评估政府中长期支出事项对财政可持续性的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，《意见》的关键新信息在于――“重申这些政策的时机表明，决策者对地方政府融资平台债务风险的担忧正在增加。”野村证券认为。在去年有所放松之后，管理层决心在今年放慢信贷增长。在3月份同比增长大幅下降之后，预计总融资增长将进一步放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，“我们认为这不是‘去杠杆化运动’的重演。实际上，与之前的类似文件相比，《意见》的语气似乎略微柔和，因为它还强调了避免潜在的道德风险的必要性，呼吁减少政府的隐性担保并打破对LGFV债务的刚性支付。”野村证券认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，陆挺表示，财政部禁止“战略违约”（尽管有财务能力，但借款人决定停止偿还债务），从而保护了债权人的合法权益。我们认为，这表明决策层有意逐步降低与地方政府融资平台有关的金融风险，而不是发动另一场可能引发大规模流动性或系统性风险事件的大力去杠杆化运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其认为，真正的地方政府融资平台债务风险主要位于中国北方。数十年来，由于制度环境，人口，产业结构，市场开放和政策等众多历史原因，华北和华南地区之间存在着巨大的增长差异。随着中国推动碳中和并控制房地产部门融资，这种南北分歧可能会进一步恶化，这可能导致华北违约率上升和增长放缓的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，野村证券发布的亚洲特别报道《中国：南北差异如何凸显信贷风险差异》报告提出，过去十年来，华北和华南之间的经济差距显著拉大，华南地区受益于其在出口中的主导地位、互联网的繁荣和更多的市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“收”与“化”？债的忧思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，全球通胀预期还在升温。国内市场来看，有色系大涨，沪铜创近10年新高，4月27日，沪铜、沪镍涨逾3%；玻璃亦再次刷历史新高！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此预期与对策，或许内外有别？据中欧国际工商学院教授、中国人民银行调查统计司原司长盛松成观察，美联储货币政策目标的重心已经发生了转变，更加侧重于实现充分就业而非物价稳定。美联储货币政策目标重心改变，与美国当前面临的国内外形势有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛松成认为，“一切以经济增长为重”已在美国政策制定者中达成共识，美国的财政政策和货币政策正在与经济复苏赛跑。目前市场对美联储货币政策目标的理解还停留在过去的思维模式，担心通胀形势会引发货币政策提前收紧。实际上，美联储货币政策目标重心已经发生改变，市场对美联储政策意图的理解也要转变思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而某种程度上，国内而言，不只是央妈在边际紧缩信贷政策，财爸亦同样在“收”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》或透露出财爸的焦虑与心思之外，一季度的财政数据亦与之对应。诸如，财政收入同比24.2%，比2019年增长6.4%；财政支出同比6.2%，比2019年增长0.1%；政府性基金收入同比47.9%，比2019年增长30.1%；政府性基金支出同比-12.2%，比2019年下降8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此，华创证券研究所所长助理、首席宏观分析师张瑜认为，这昭示广义财政“休养生息”。从收支差额看，一季度一、二本账合计的广义财政收支差额仅-314亿，该数字在2020年、2019年分别为-1.64万亿、-0.95万亿――一季度广义财政基本没有赤字，反映连续两年的财政开年扩张今年转为“休养生息”。从收支增速看，一季度广义财政收入同比接近30%，而广义财政支出增速仅1.3%，和今年预算安排的收支增速格局相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一本账（一般公共预算）支出“重民生，轻基建”。二本账（政府性基金预算）支出明显偏弱。主要原因是新增专项债“缺席”（一季度仅发行264亿，去年同期近1.1万亿），Q2新增专项债发行正在加速，供给高峰或在5月，预计将带动广义财政支出增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在招商证券研究发展中心宏观经济高级分析师张秋雨看来，截至目前，4月新增专项债1043亿元，从之前推算的进度看，二季度专项债发行将在5月迎来高峰期，届时应关注央行投放力度，注意市场流动性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据广发证卷固收刘郁分析，以2016-2020年地方债净发行金额排序，取净发行规模在5000亿元及以上的月份，可以发现，14个月中有12个月，央行进行了净投放。可见央行货政司司长孙国峰一季度金融统计数据新闻发布会，提到的“为政府债券发行提供适宜的流动性环境”，这在2016-2020年是一种常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，财政支出增速连续回落。同时，社融数据中非标压降增多。政府在利用难得的经济高增速期实施一些改革，解决经济中的尾部风险，也为以后经济下行期留有政策调控的空间。当前经济的内生增长动力较强很重要的一个原因是出口，下半年如果海外经济增长动能下降，增长动力回落后，财政支出存在加快的可能。”张秋雨认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又怎一个“债”字了得，就此不妨看看我们的“三率”表现如何。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“负债率”（政府债务余额和GDP的比值）、“债务率”（政府债务余额和当年综合财力的比值）、“偿债率”（偿还债务本息额和当年综合财力的比值）等指标（简称“三率”）是学界和业界在研究地方政府债务问题时普遍使用的数据，并以“三率”来衡量债务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负债率警戒线为60%。据不完全统计显示，2020年末我国政府负债率为45.8%，整体上风险可控，仅两个省超过60%，分别是青海（81.7%）、贵州（61.6%）；债务率则是2020年末有17个省市超过100%警戒线；偿债率警戒线一般是20%，2020年地方政府偿债率略高于10%，整体风险不高但上升较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，3月31日国常会再次强调“引导地方利用财政收入恢复性增长合理降低政府杠杆率”，对此，市场普遍解读为旨在控制隐性债务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或远或近的风险摆在这，不只是怎么“收”，更有如何“化”的考量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾历史，据国盛证券首席宏观分析师熊园分析，我国地方隐性债务政策可分为三个阶段：2014-2016年，初期治理；2017-2019年，从严整治；2020年疫情冲击下暂缓，2021年再次收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提及地方政府债务潜在风险点，中国社科院金融研究所副所长张明认为有四个方面：一是总体宏观杠杆率很高，短、中、长期均有影响；其次，公共部门债务真实的压力很高；另外，部分地方政府自身还债存在困难；最后，财政和金融风险相辅相成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，张明给出了四个解决方案：A，保持合理的经济增速，要通过做大分母的方式来降低债务的压力；B，避免债务利率上升过快；C,债务化解，最终无非是要靠中央政府和银行体系，但最后还是靠中央政府；D,解决当前的存量债务问题，离不开一次大规模的、透明的债务置换和大规模的、有序的债务重组。“隐性债务最可怕的在于隐性，它透明化之后，对于体制来讲，解决起来并非难事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从基本面来看，为何今年化债进度可能加快？在熊园看来，其必要性在于：隐性债务问题已较严峻，财政收支矛盾突出，还本付息压力大；可行性则是：经济内生动能较强，地产景气仍高。他认为，地方隐性债务化解的四大类方式：置换、偿还、破产、辅助性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于今年隐性债务化解压力及影响如何？熊园认为，实现降低政府杠杆率的目标，需要全年隐性债务增幅小于3万亿。其次，坚决遏制增量，并不意味着隐性债务规模必然下降。鉴于今年稳字当头，预计地方隐性债务仍小幅增长。此外，隐性债务投向基建占比可能超七成，全年基建投资预计仍将保持一定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，“目前来看，政府化债的主要思路还是置换和偿还，即在控制增量的前提下，一方面通过债务置换平滑短期还本付息压力，另一方面通过财政收入增长和土地出让等方式逐步偿还债务，稳步降低杠杆率。”国盛证券认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而央行调查统计司司长兼新闻发言人阮健弘曾表示，2020年一、二、三三个季度宏观杠杆率上升的幅度分别是14、7.2和3.9个百分点，第四季度为下降1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际方面，“长期来看美债还本付息、财政赤字缩减以及美联储减少购买美债，都高度依赖于税收收入增长，而税收收入又与就业水平、经济增速紧密相关。”盛松成称，“即使这个目标的实现以牺牲一部分通胀为代价。反之，如果宽松的财政、货币政策没有赢得与经济复苏之间的赛跑，那么可能陷入经济滞胀、政府债务高企的困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们也在赛跑么？尽管方式与目标不同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场之为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个时候的市场又如何作为呢？“我们观察到一些风险事件涉及的地区再融资持续遇到困难，一些发债困难地区的国企和城投估值持续走高。我们认为健全市场化机制化解债务风险仍是中央政府将长期推行的政策方向，因此，对于这一类信用，我们仍将审慎地综合考虑区域风险以及国企、城投的战略重要性。”富达国际基金经理成皓表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望第二季度，成皓认为，经济的逐步恢复仍是市场一致预期，因此，关键变量将是全球同步复苏背景下，PPI上升以及对于CPI的扩散影响。市场目前对于今年CPI的一致预期仍然较低，如果CPI增长超预期，央行可能将更多的政策重心转向防风险从而收紧市场流动性，推动国债收益率上行。但对于信用债，自2020年末地方国企连续违约后，市场风险偏好处于较低位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，对投资者的影响而言，野村证券认为，将中国视为一个统一的整体不再是一个合理的方法。其逻辑在于，对于债券投资者来说，华北地区发行的债券风险溢价正在迅速上升，投资者需要密切关注市场风险的展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，了解南北鸿沟及其影响是风险分析的关键。国家一级健康的宏观数据可以掩盖南北鸿沟的严重程度，因此当然不排除违约突然激增或区域信贷紧缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，陆挺亦表示，在密切监控风险和理解信贷违约是投资的一部分的同时，市场应小心不要对少数违约反应过度，并认识到一个地区的违约并不一定意味着其他地区将出现违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于南北分歧对政策制定的影响，野村证券报告预估，未来几年南北差距将进一步扩大。然而，决策者可能很清楚，地区间不平等的恶化也会增加系统性金融危机和社会不稳定的风险。由于其可能需要平衡长期目标和短期稳定，在宏观政策方面，预计中国政府将信守承诺，今年不会做出重大政策转变，因为在金融机构、开发商和购房者已经开始向华南地区分配更多资金之际，严厉的信贷紧缩可能会大大加剧南北差距。“我们预计，当违约真的发生时，中国政府在决定是否纾困这些公司时，将采取谨慎的逐案处理方式。预计地方官员将为其所在地区的金融后果承担越来越多的责任，而投资者可能也将承担越来越多的责任，从而降低道德风险。具体采取的方法可能是多种因素作用的结果，包括宏观环境。”陆挺表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629061990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行政策研究：金融支持实体经济效率提升 杠杆结构持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行政策研究专题5月1日发表文章称，金融支持实体经济效率提升，杠杆结构持续改善。我国经济增速稳步回升，而债务规模增速平稳下降，这表明宏观调控政策对实体经济的传导更加通畅，债务资金使用效率明显提高，即新增较少的债务资金，支持经济较快恢复至合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章认为，我国宏观杠杆率的结构也在持续改善。企业部门融资不断规范，杠杆率相对平稳；政府部门杠杆率增长较快，有力对冲疫情的负面影响；住户部门杠杆率对宏观杠杆率增长的推动作用弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，2017年至2019年，随着我国稳杠杆政策的有序推进，企业部门杠杆率连续三年下降，合计下降7.6个百分点，有助于有序释放潜在风险，也为企业部门新增债务留下了一定空间。2020年企业部门杠杆率增长较快，是宏观调控政策稳企业、保就业的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前企业部门新增债务风险得到有效监控。2021年一季度，企业部门债务增长7.7%，比上年同期低1.2个百分点。分债务工具看，新增企业部门债务主要集中于贷款和债券。此外，随着资管新规过渡期临近结束，企业部门的表外债务继续压降。2020年以来，企业表外债务（如信托贷款、委托贷款等）与GDP之比共下降3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章认为，2020年，政府部门杠杆率增长较快，除疫情导致的经济放缓外，主要是因为实施更加积极有为的财政政策对冲疫情带来的负面影响。2021年一季度，政府部门杠杆率下降1.3个百分点，与政府债券发行进度有一定关系，按2021年财政预算安排，积极的财政政策将提质增效，更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，当前住户部门债务过快增长得到一定遏制。从债务增速看，2018年以来我国住户部门债务增速总体呈放缓态势。在住户部门债务增速放缓的同时，住户部门债务结构也在不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民债务增长呈现“一升一降”特征：一是政策支持的个人普惠小微经营贷款增长较快，有力保障和改善民生。3月末，个人经营贷款余额同比增长24.6%，比上年同期高11.5个百分点。二是住房类贷款增速放缓。3月末，个人住房贷款余额同比增长14.5%，比上年同期低1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>学区房、碳达峰、经济复苏……中央政治局会议透露了哪些新信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记 者 顾志娟 程维妙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 李薇佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局4月30日召开会议，分析研究当前经济形势和经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罕见提学区房 专家指出打击炒作将成为政策重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局4月30日召开会议，再次提及“房住不炒”，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，这表明我国对房地产市场调控的主基调并未发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，此次中共中央政治局会议还提到，要防止以学区房等名义炒作房价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近期多地出台了针对学区房的调控政策，比如4月22日，北京发布《关于进一步加强房地产市场秩序整治工作的通知》，就将“借学区房等炒作房价”作为整治重点之一，检查经纪机构是否存在以“学区、学区房、学区名额”等为名宣传推广房源等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一提法，易居研究院智库中心研究总监严跃进认为，此次会议将防止以学区房等名义炒作房价上升到了更高地位，这是比较罕见的，充分说明这一问题的严重性以及中央对学区房管控的导向，预计后续大城市打击学区房炒作会成为一大政策重点，也会有一些动作，比如约谈炒作学区房的中介机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企业复苏速度偏慢 重申宏观政策不急转弯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上一次（2月26日）政治局会议的表述相比，本次重申保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，不急转弯，并要求把握好时度效，固本培元，稳定预期，保持经济运行在合理区间，使经济在恢复中达到更高水平均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策要落实落细，兜牢基层“三保”底线，发挥对优化经济结构的撬动作用。稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，强化对实体经济、重点领域、薄弱环节的支持。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才对贝壳财经记者表示，一季度的经济数据开了个好头，但基础还不牢靠，外部也还存在不确定性，所以需要财政政策、货币政策保驾护航，以保持经济稳中向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）首席经济学家李奇霖表示，2021年信用收缩的趋势是确定的，到年底大概率会实现货币供应和社融向名义GDP匹配。但信用收紧应该是结构性的，收紧的压力主要由公共部门和房地产来承担。考虑到中小企业复苏的速度偏慢，政策上不得不继续保持对中小企业的信贷支持，所以仍强调了要强化对实体经济、重点领域、薄弱环节的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还提到，因为（今年）大宗商品价格持续上涨，中小企业的盈利能力和投资回报率明显受到了大宗商品价格上涨的侵蚀，导致大中小企业之间、上中下游行业之间出现了明显的分化，同时居民收入水平的修复力度以及消费回升速度也远低于预期，这说明实体经济还是有局部压力的，政策层面不宜搞“急转弯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首提碳达峰碳中和 透露哪些信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议强调，要有序推进碳达峰、碳中和工作，积极发展新能源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是中央政治局会议首提碳达峰、碳中和。去年12月16日至18日的中央经济工作会议，首次将碳达峰、碳中和列入新一年的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才对贝壳财经记者表示，“十四五”发展规划纲要已明确要拿出十年行动计划，各地省市自治区也在研究路线图。不久前我国在气候峰会上提出构建“人与自然生命共同体”，是继去年在联合国大会上提出“双碳目标”后的又一次庄严承诺，可以肯定这是未来十年的重点工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但要看到，由于我国二氧化碳排放量占全球的28%，2060年实现碳中和目标意味着更陡峭的节能减排路径，面临压力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源技术是实现碳达峰碳中和的必然路径。中国科学院科技战略咨询研究院院长潘教峰近期在公开活动中表示，作为实现碳达峰、碳中和的必然路径，新能源与可再生能源势必加快进入能源体系主流，而这种变革性的能源转型将引导能源知识和技术体系的重大创新，促进基础理论、技术链条和产业形态等突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红塔证券首席经济学家李奇霖指出，做好碳中和、碳达峰一方面是承担大国责任，要保护环境，另一方面这也是实现能源安全的重要一步，目前我国在原油等能源上对外依存度比较高，而相比于化石能源，我国可再生能源比较丰富，也不易受到外部的掣肘。降低碳排放，发展绿色能源，有利于提高能源体系的安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖提出，同时也要注意到在碳达峰和碳中和的过程中面临的一些困难。如在环保限产的政策下，部分大宗商品供给受限，这就推动了部分大宗商品价格进一步上涨。对此政策也做出了一系列的应对，比如我国开始对生铁、粗钢等产品实行零进口暂定税率，取消部分钢铁产品的出口退税，尝试通过扩大钢铁资源进口，减少出口来缓解国内压降钢铁产量造成的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后续来看，在坚持“碳达峰、碳中和”和继续深化供给侧改革的要求下，会继续加强对房地产和基建领域的调控，降低市场对大宗商品的需求，还会更多地强调通过设备更新、技术改造和废金属循环利用等方式降低碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济恢复不均衡、基础不稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何辩证看待一季度经济数据？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要辩证看待一季度经济数据，当前经济恢复不均衡、基础不稳固。要用好稳增长压力较小的窗口期，推动经济稳中向好，凝神聚力深化供给侧结构性改革，打通国内大循环、国内国际双循环堵点，为“十四五”时期我国经济发展提供持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局初步核算数据，今年一季度，我国GDP同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%；比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券首席经济学家、研究所所长钟正生指出，受去年疫情低基数影响，一季度18.3%的经济增速很高，但比市场预期的20%稍低；而环比增速更能体现经济增长动能的变化，一季度经济环比增长0.6%，去年四季度环比增速为2.6%。总体上看经济是平稳修复。值得欣喜的信号是消费的加速复苏，3月消费同比增速超过30%。由于可支配收入的增长还有提升空间，未来随着可支配收入增速继续修复，居民消费倾向边际改善，消费有更大的改善空间。供给侧结构性改革也是发挥提升产业结构对消费响应能力的作用，将消费结构与产业结构打通，需求拉动供给，供给创造需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华宝基金副总裁李慧勇指出，会议认为经济复苏的基础尚不稳固，这是安排下一阶段工作的基础。下一步，一是要稳增长，推动经济在恢复中达到更高均衡。因此宏观政策要保持稳定性连续性，再次强调不急转弯，货币政策要保持流动性合理充裕。市场此前担心流动性收紧，在这样的基调下，担心应该有所缓解。二是要促改革。抓紧难得的保增长压力不大的机遇期，推进以供给侧结构性改革为核心的关键领域的改革，主要包括数字经济、碳达峰和碳中和、收入分配、防范金融风险，规范整顿互联网平台、保障房地产市场健康发展等。除了数字经济之外，这里面尤其关注的是“双碳”目标倒逼之下的系列改革及其影响，这不但是能源领域的一次改革，其影响可能涉及生产生活社会治理等方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青指出，展望二季度，主要受基数波动影响，预计经济增速将回落到8.0%左右，GDP环比将延续稳健修复过程。其中，消费对经济增长的拉动作用将进一步显现。考虑到二季度物价的冲高态势，宏观政策将在稳增长、控物价和防风险之间把握综合平衡，其中后两者的权重或将加大，整体政策方向将会稳中略紧，政策面“有保有压”的结构性特征会越发明显。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629066765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与公安部紧密配合常态化打击场外配资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 市场二部副主任刘云峰30日在证监会例行新闻发布会上表示，2020年证监会与公安部对场外配资保持“零容忍”，紧密协作、整治场外配资违法行为。证监会全年向公安部门移送、通报线索89起，配合公安机关查处19起场外配资重大案件，切断了多个跨区域场外配资黑色产业链，有效遏制了场外配资违法活动的蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘云峰表示，场外配资属于非法证券活动。证监会将在官网公布已查处的十起场外配资典型案例。这些案例中，有的通过开发、销售、使用场外配资分仓软件，为投资者开立子账户、提供高杠杆资金，涉嫌非法经营证券业务；有的开设虚拟盘，从事诈骗活动，投资者参与可能遭受较大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘云峰表示，去年证监会集中曝光258个非法从事场外配资平台的名单，同时也组织各证监局分辖区分批次报告了576个场外配置平台，目前这些平台大多数都已经停止运行。去年各证监局还协调了当地的网络主管部门，清理关闭了982个场外配置广告平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘云峰提醒投资者，应通过合法途径参与股票、期货交易，自觉抵制违法活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘云峰介绍，下一步证监会将与公安部紧密配合，常态化打击场外配资，严厉查处违法犯罪案件，切实保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据悉，针对近期全国人大对期货法的“一审”，证监会新闻发言人高莉表示，下一步证监会将积极配合全国人大等有关方面进一步做好期货法的立法工作，同时也将进一步推进期货法的尽早出台。 金讯&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对中国持续优化营商环境充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家知识产权局日前发布的调查结果显示，中国知识产权保护社会满意度由2012年的63.69分提升到2020年的80.05分（百分制），创历史新高。国际社会充分认可中国保护知识产权的努力和成效。中国加强知识产权保护，为外国投资者和外商投资企业营造了更加市场化、法治化、国际化的投资环境。去年，中国已成为全球最大外资流入国，引资规模和全球占比创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大知识产权保护力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外资吸引力显著提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中国在统筹推进疫情防控和经济社会发展的同时，持续加大打击侵权假冒工作力度，知识产权保护迈出坚实步伐。中国美国商会日前发布了2021年度《中国商务环境调查报告》。“在今年的调查中，大多数美国企业都对中国的市场环境持乐观态度，人们对在华未来发展充满信心。”中国美国商会总裁毕艾伦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国高通公司是在中国获得发明专利最多的外国企业之一。高通公司高级副总裁兼副总法律顾问马克·斯奈德表示，公司正不断扩大在华知识产权投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国泰雷兹集团在华发展40多年，先后成立多家合资企业，涉及轨道交通、空中交通管理、航空电子等领域，并与中国伙伴签署了多份技术许可与合作协议。“中国完善知识产权保护制度，为包括泰雷兹在内的外资进一步在华开展技术许可与合作营造了良好环境。”泰雷兹集团北亚区副总裁兼中国区总裁贝杰鸿感慨，跨国企业受邀参与行业标准制定、法律法规意见征集，彰显了中国对创新和健全产权机制的重视，积极营造国际一流营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年起施行的外商投资法及其实施条例，为泰雷兹在华持续开展高科技合作及本地化创新提供了诸多便利。在贝杰鸿看来，新法规更加重视知识产权和技术合作，更加注重保障外商投资企业的知识产权等合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列加大知识产权保护和优化营商环境的政策法规出台，中国对外资吸引力显著提升。2020年，中国新设外商投资企业5.1万户，吸引外资增长4.5%，成为全球最大外资流入国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注重高价值发明专利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;驱动全球创新力发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国发明专利申请受理量超过120万件，授权超过50万件，居世界首位。在专利合作条约国际专利申请数量方面，中国同样引领全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲专利局今年初发布的相关数据显示，2020年收到来自中国的专利申请达13432项，同比增长9.9%，在主要专利申请国家中增速最快。欧洲专利局局长安东尼奥·坎皮诺斯在接受本报记者采访时表示，中国加大知识产权保护力度，创新水平迅速增强，创新能力持续提升。“中国国家知识产权局已成为全球五大专利局之一，这反映了中国推动研发的不懈努力，说明中国创新经济蓬勃发展。中国已成为推动全球创新的主要驱动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要首次将“每万人口高价值发明专利拥有量”纳入经济社会发展主要指标。云计算、大数据、物联网、区块链、人工智能等列入数字经济重点产业。“中国强调发明专利的高价值，这是一个非常重要的指标，将以创新推动经济高质量发展，我们对中国经济的高质量发展充满信心。”贝杰鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界知识产权组织联合美国康奈尔大学、欧洲工商管理学院发布的《2020年全球创新指数报告》中，中国的创新力排名提升到第十四位，位居中等收入经济体之首。世界知识产权组织评价称，中国全球创新指数连续两年位居前15名，成为名副其实的“全球创新的领导者”。该组织总干事邓鸿森认为，中国取得的创新成绩，得益于中国日益完善知识产权保护相关政策、实施和评估，得益于大众创业万众创新所迸发出的活力与韧性，得益于更加开放的创新创造环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一带一路国家加强合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动完善全球治理体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家知识产权局发布的数据显示，2020年，“一带一路”沿线国家和地区加大在华专利布局力度，其中在华发明专利申请为2.3万件，同比增长3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授顾清扬分析说：“服务业是共建‘一带一路’的重要领域。上述数据部分反映出，中国推动先进制造业和现代服务业深度融合，加快发展生产性服务业、推动产业结构调整升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国与‘一带一路’沿线国家和地区的国际贸易合作日益紧密。增加在华专利申请，表明他们对中国持续优化营商环境充满信心。”比利时赛百思中欧商务咨询公司首席执行官弗雷德里克·巴尔丹多年从事中欧商务咨询业务，对中国保护知识产权、优化营商环境的措施深有体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国国家知识产权局已与“一带一路”沿线的40余个国家建立正式合作关系，与海湾阿拉伯国家合作委员会专利局、东盟、欧亚专利局等地区性组织深入开展合作，与世界知识产权组织签署加强“一带一路”知识产权合作政府间协议等，中国专利在更多国家得到认可。去年11月签署的区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），也将促进中国同“一带一路”沿线国家和地区在知识产权方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界知识产权组织仲裁与调解上海中心去年开始实质化运作，迄今已成功调处多起涉外知识产权纠纷。“当前，全球治理体系面临严峻挑战，开展知识产权国际合作，维护知识产权多边体制，是推动全球治理体系进步的重要一环。”顾清扬表示，与“一带一路”沿线伙伴加强知识产权合作，有助于完善知识产权国际治理体系，全面提升相关国家的知识产权整体保护水平，“这对于促进合作伙伴之间的科技和知识分享，推动构建人类命运共同体，都具有重要意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报北京、巴黎、布鲁塞尔、曼谷4月30日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月01日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强区域合作 推动更好复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　联合国亚洲及太平洋经济社会委员会（亚太经社会）4月26日至29日召开第七十七届年会，呼吁加强多边主义，强化区域团结与协作，推动亚太地区更好地从新冠肺炎疫情中恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会以“通过区域合作，推动亚太地区更好地从危机中重建”为主题。来自亚太经社会成员的500多名代表参与线上会议，就地区经济社会包容与可持续发展、疫情中的区域和次区域合作等议题进行讨论，并审视了亚太地区2030年可持续发展议程的执行情况。亚太经社会重申了对多边主义的承诺，并通过支持区域合作推动亚太地区更好复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“亚太地区实现可持续发展目标受到威胁，在与疫情的斗争中，没有哪个国家能够独善其身。”亚太经社会执行秘书阿米达·阿利斯夏巴纳表示，明年即将迎来亚太经社会成立75周年，亚太国家应团结一致，共同制定行动议程，推进联合国2030年可持续发展议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为本届年会准备的一份研究报告显示，在疫情冲击下，亚太地区面临经济收缩、贸易中断、供应链断裂、旅游业下滑、失业和贫困加剧等问题。报告认为，加强社会保护、扩大可持续性投资、保持货物和信息流动以及保护生态环境是从疫情中迅速恢复的关键。与会代表强调，必须加强多边主义合作，促进数字贸易以及绿色投资；必须确保疫苗公平分配，促进基本商品和服务的持续流动；继续投资社会保障体系，推动人们获得基本服务和就业机会，尤其要满足弱势群体的需求……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈萨克斯坦副总理兼外长特列乌别尔季表示，亚太地区经济复苏需要创新解决方案和集体努力，任何国家和地区都无法独自完成，各国必须加强区域和次区域合作，“通过共同努力推动亚太地区成为和平、合作与发展之地”。联合国经济和社会理事会主席、巴基斯坦常驻联合国代表穆尼尔·阿克拉姆说，要注重具有包容性的、可持续的复苏，疫情大流行暴露了全球体系固有的不平等和脆弱，只有解决这些问题，才能更好地重建经济，释放发展中国家的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，中国常驻亚太经社会代表处、中国国际扶贫中心以视频方式共同举办减贫主题边会。来自联合国机构和亚太经社会成员的各界代表与会，围绕“通过乡村振兴和农业可持续发展消除贫困”主题，分享减贫经验和实践。阿利斯夏巴纳表示，经过8年持续奋斗，中国现行标准下近1亿农村贫困人口全部脱贫，对亚太地区落实联合国2030年可持续发展议程作出重要贡献。中国常驻亚太经社会代表柯友生表示，中国坚持多边主义，与各方高质量共建“一带一路”，推进减贫国际合作，未来将在南南合作框架下继续为发展中国家提供发展援助，促进民生改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报曼谷4月30日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月01日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反不正当竞争部际联席会议 第一次全体会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629059895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月30日，反不正当竞争部际联席会议第一次全体会议在京召开。会议深入学习贯彻习近平总书记重要指示批示精神，认真落实党中央、国务院决策部署，审议联席会议工作规则和2021年工作要点，研究部署下一步重点工作。联席会议召集人、市场监管总局党组书记、局长张工主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，党中央、国务院高度重视反不正当竞争工作。党的十九届五中全会明确提出“加强反垄断和反不正当竞争执法司法”，中央经济工作会议要求“要加强规制，提升监管能力，坚决反对垄断和不正当竞争行为”，为做好反不正当竞争各项工作指明了方向，提供了根本遵循。各成员单位要切实统一思想、提高站位，深刻认识加强反不正当竞争对完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展、促进全方位对外开放的重要意义，始终坚持以人民为中心的发展思想，进一步增强责任感、使命感，推进反不正当竞争工作取得新成效、再上新台阶、融入新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，强化反不正当竞争、维护良好市场秩序是各成员单位共同的责任，联席会议成立以来，各成员单位深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，扎实推进反不正当竞争各项工作，取得了积极成效。同时，当前反不正当竞争工作面临新形势、新任务、新挑战，还存在传统不正当竞争问题依然频发、新型不正当竞争行为不断涌现、监管手段不适应新形势新要求、法律制度和监管规则滞后等问题。各成员单位要准确把握发展形势，统筹激发市场活力与规范市场秩序、行业管理与综合监管、事前监管与事后监管、监管资源与监管对象、竞争行为与法律规则，同舟共济、精诚合作，在强化反不正当竞争、维护公平竞争市场秩序方面取得更大成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各成员单位要认真落实中央经济工作会议、中央财经委员会第九次会议精神，围绕宏观经济发展大局，坚持系统谋划、综合施策，坚决制止各类不正当竞争行为。要突出工作重点，着力加强监管执法；突出机制建设，着力形成监管合力；突出制度建设，着力完善监管规则；突出职责分工，着力抓好任务落实，解决影响公平竞争的痛点、难点、堵点问题，形成横向协同和纵向联动的工作格局，高质量完成反不正当竞争各项工作任务，不断优化营商环境，推动高质量发展，以优异成绩庆祝中国共产党成立100周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局、中央网信办、教育部、工业和信息化部、公安部、民政部、司法部、住房城乡建设部、农业农村部、文化和旅游部、国家卫生健康委、人民银行、广电总局、银保监会、证监会、国家中医药局、国家药监局等成员单位负责同志及联络员参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629059895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度地方“成绩单”：更快、更好、更有节奏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谭浩俊 中国网时事评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月26日，除西藏外，全国已有30省份交出一季度经济运行成绩单。从一季度地方交出的“成绩单”来看，呈现出领跑者快马加鞭、跟随者马不停蹄、追赶者骏马奔腾的感觉。发展的速度更快、发展的质量更好、发展的节奏更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济发展速度来看，无论是经济发达地区还是经济中等发达地区，以及经济欠发达地区，都实现了两位数增长，发展形势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济发达地区没有放慢前进的脚步，而是快马加鞭，继续保持在领跑位置。如浙江、江苏、广东的增速分别是19．5％、19．2％和18．6％。从两年平均数来看，浙江与江苏都超过了6％。其中，江苏为6．4％，浙江为6．2％。虽然广东增速没有超过6％，为5．2％，但是广东经济的体量最大，其增长总量仍然为全国最高，达到了2．71万亿，超出排在第2位的江苏0．12万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中等发达地区马不停蹄，跟随的脚步很快。如安徽、江西、重庆等地，增幅分别为18．70％、18．40％、18．40％。湖北去年因为受疫情影响，经济受到很大冲击，但今年增长幅度达到了58．30％，基本恢复了经济发展常态。中等发达地区的发展加快，增强了中国经济的厚度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济欠发达地区则扮演了追赶者的角色，其勇气和信心非常令人振奋。如海南、山西、贵州、广西等，增速都在16％以上，海南、贵州、广西两年的平均增长速度都超过了6％，分别达到了7．00％、6．80％和6．00％，大有一展雄姿的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济运行质量来看，按照高质量发展要求，各地都加快了经济转型和新旧动能转换力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如山东把“腾笼换鸟、凤凰涅槃”作为经济转型的基本目标，聚焦实体经济，加大新旧动能转换力度，加快经济转型步伐，提出积极培育“十强”现代优势产业的目标。一季度，工业技改项目5082个，同比增长45．4％；制造业技改投资同比增长37．0％。六大高耗能产业能耗占比下降1．0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在安徽，新动能作为经济增长重要支撑的特点继续显现。一季度，高新技术产业增加值同比增长41．2％，两年平均增长18．5％，比2019年同期高5．2个百分点；战略性新兴产业产值同比增长52．2％，两年平均增长22．8％，比2019年同期高9．5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如江苏，一季度通信电缆、太阳能电池、光电子器件、集成电路分别增长40．2％、54．2％、62．8％、52．7％，新兴产业和高新技术产业呈现非常好的发展态势。这也是为什么江苏一季度经济增长速度很快、与广东距离拉近的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费对经济的拉动力来看，市场需求活力的不断释放和潜力的不断挖掘，为经济恢复提供了很好的条件，也让经济恢复具有了越来越坚实的基础，能够确保经济恢复具有可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，广东批发和零售业、住宿和餐饮业合计对经济增长的贡献率比上年全年提高51．3个百分点，教育、文化体育娱乐等领域逐步改善；广西1月至2月，全区规模以上服务业营业收入同比增长31．1％，两年平均增长8．9％，10个门类行业营业收入同比全部实现两位数增长；山东一季度限额以上化妆品类、金银珠宝类、体育娱乐用品类零售额同比分别增长64．4％、108．7％和112．0％，两年分别平均增长15．8％、2．0％和35．4％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费的全面启动和发力，给经济增长打下了坚实基础，经济的可持续增长能力得到大大增强。尤其在国际形势发生较大变化的情况，按照构建新发展格局的要求，全面启动消费市场是最关键的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域发展情况来看，中西部地区本着不比总量比速度的原则，和东部发达地区展开了激烈竞争。一季度GDP两年平均增速达到和超过6％的9个省份中，有6个是中西部地区省份，分别为贵州、江西、湖南、宁夏、四川和广西。东部发达地区只有浙江和江苏，外加一个海南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中西部地区的这种发展策略，正迎合了区域发展规律和要求。低基数带来的高增速，不仅可以拉近中西部地区与东部发达地区的距离，更能够让中西部地区的发展信心增强、投资热情提升。如贵州省，一季度固定资产投资两年平均增长9．3％；规模以上工业增加值两年平均增速达到9．2％，分别高于全国平均水平6．4和2．4个百分点。这样的投资和发展速度，对于贵州省进一步缩小与发达地区的差距是非常重要的，区域发展的均衡性也会因此越来越强。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629065809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>