<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 May 2022 11:53:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【官方：2022年国有大型商业银行力争新增普惠型小微企业贷款1.6万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推进县城城镇化建设！哪些方向将因此受益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004490.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：确保生活必需品供应总体充足 价格基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方坚定支持中国企业维护自身合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639001373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639001373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前四个月我国外贸进出口总值同比增长7.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638993888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638993888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>试点将出 内外贸一体化提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检出台意见提出21条措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部累计下达预算8.26亿元 保护国家非物质文化遗产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638991980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月9日电 （记者王震）据财政部网站消息，为支持加强非物质文化遗产保护，近日，财政部下达2022年非物质文化遗产保护资金1.27亿元，用于国家非物质文化遗产管理和保护等。算上此前已提前下达金额，截至目前已下达预算资金约8.26亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6a982dc24d519e5e" id="a8d0b8d32a2e9a44249cef7896d22d66" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年非物质文化遗产保护资金分省预算表 。来源：财政部网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，进一步健全全过程预算绩效管理机制，主管部门和资金使用单位要随同预算资金申报同步填报绩效目标，同级财政部门要加强绩效目标审核，并将绩效目标随同预算同步批复下达，作为绩效监控和评价的重要依据，切实提高财政资金使用效益，防止出现挤占、挪用、虚列、套取补助资金等行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638991980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：国有银行和大部分股份制银行均已于4月下旬下调了其1年期以上期限定期存款和大额存单利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;5月9日消息 央行发布2022年第一季度中国货币政策执行报告指出，从实际情况看，工农中建交邮储等国有银行和大部分股份制银行均已于4月下旬下调了其1年期以上期限定期存款和大额存单利率，部分地方法人机构也相应作出下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据最新调研数据，4月最后一周（4月25日-5月1日），全国金融机构新发生存款加权平均利率为2.37%，较前一周下降10个基点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12.58万亿元！最新外贸数据出炉！4月单月指标增速下行，国常会已部署五大稳外贸举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639000430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最新外贸数据出炉！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前4个月我国进出口同比增长7.9%，4月单月进口、出口增速有所下滑。上周国常会已经部署保订单的五大举措，专家分析称5月出口数据大概率将上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署发布的数据显示，今年前4月，我国进出口总值12.58万亿元，比去年同期增长7.9%。其中，出口6.97万亿元，增长10.3%；进口5.61万亿元，增长5%；贸易顺差1.36万亿元，增加39.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，机电产品和劳动密集型产品出口均增长。前4个月，我国出口机电产品4.04万亿元，增长6.7%，占出口总值的57.9%。其中，自动数据处理设备及其零部件出口5088.8亿元，增长3.9%；手机出口2924.8亿元，增长0.1%。同期，劳动密集型产品出口1.21万亿元，增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口方面，我国铁矿砂进口量价齐跌，原油、煤炭、天然气和大豆等进口量减价扬。前4个月，我国进口铁矿砂3.54亿吨，减少7.1%，进口均价每吨752元，下跌29.5%。同期，进口原油1.71亿吨，减少4.8%，进口均价每吨4323.6元，上涨54.3%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7814765941326690" id="08f520d82a4ab961c7f419ec2badc327" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月单月指标看，我国进出口总值达31600.4亿元，同比增长0.1%。其中出口17425.6亿元，同比增长1.9%，进口14174.8亿元，同比下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成表示，对4月出口金额当月同比形成利空的因素有以下三点。第一，4月摩根大通全球制造业PMI录得52.2，较前值下行0.7个百分点，创2020年9月以来新低，对4月出口增速形成边际利空。第二，从供给的角度看，包括上海在内的部分大中城市停工停产以及道路管制影响我国出口增速。第三，从基数效应看，2021年3月、4月出口金额当月同比分别录得30.43%、32.07%，基数小幅上行影响4月出口增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行宏观研究鲁政委团队此前分析称，受疫情反弹影响，全国供应链压力抬升，市场出货量下降；同时，全国第一大集装箱港口上海港拥堵加剧，货物出口运输成本抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望5月，郑后成分析，从供给的角度看，随着疫情得到控制，复工复产的推进，以及产业链供应链得到修复，预计供给走强将对出口增速形成边际利多。预计5月出口金额当月同比大概率在4月的基础上上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）发布报告指出，应关注人民币汇率贬值及出口价格带来的两个利好。出口价格指数仍位于较高水平，第二季度出口价格同比大概率维持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期的国常会提出，为帮扶外贸企业应对困难挑战，要着力保订单和稳定重点行业、劳动密集型行业进出口，尽快出台便利跨境电商出口退换货政策，支持符合条件的跨境电商企业申报高新技术企业。同时加大对中小微外贸企业信贷投放，支持银行对暂时受困的不盲目抽贷、断贷、压贷，梳理一批亟需资金的予以重点支持。扩大出口信保短期险规模，缩短赔付时间。增加信保保单融资。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发言人束珏婷此前表示，商务部将持续密切关注形势变化，抓好已出台稳外贸政策的落地见效，研究切实有效的新政策，全力保障外贸产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639000430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央和地方金融监管协调机制的设计和效应分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作 者：国务院金融委办公室秘书局局长 陶玲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摘 要：金融监管职责在中央和地方之间的分配，是金融监管体制的重要内容。经过多年演进，我国的金融监管体制日益完善，中央和地方金融监管分工格局逐步清晰，中央和地方之间的协调机制也经历了从无到有探索建立的过程。金融委办公室地方协调机制作为基础性制度建设，开启了中央和地方金融监管新格局的重要一步。在坚持金融管理主要是中央事权的前提下，秉持明确职责、协调合作的理念，以提升金融服务实体经济能力、有效防范化解金融风险、深化金融业改革开放为目标，金融委办公室地方协调机制自2020年初建立以来，围绕金融体系核心任务开展工作，中央和地方金融监管协调的力度及有效性增强，协调理念植入金融工作各环节，地方金融监管的薄弱部分正在改善，运行情况总体符合预期目标。下一步，协调机制将继续坚持问题导向、目标导向和结果导向，把握好中央和地方在金融监管中的履职边界，促发展与防风险并重，提升中央金融政策在地方落地执行的效率，加强信息共享，强化对新兴金融业务的监管合作，提高金融风险认识水平，完善金融风险处置机制，共同做好金融政策的落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：金融监管 监管协调 金融委 地方协调机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管职责在中央和地方之间的分配，是金融监管架构的重要内容，而后者与一国的行政管理体制密切相关。总体上，在中央集权制国家，金融管理主要是中央事权；在联邦制国家，一般形成中央和地方双线并行的金融监管体制安排。以金融机构所涉公众性程度和金融风险外溢性大小为判断标准，银行业金融机构、证券市场由中央政府在国家层面进行整体监管是主流做法，也十分必要。从我国的情况看，在坚持金融管理主要是中央事权的前提下，要发挥地方政府的积极性和主动性，按照权责对等原则，适当扩大和强化地方政府对小型金融机构的准入和监管职责，以增加基层金融供给，减少金融扭曲，强化消费者保护，维护区域金融稳定。为保证上述架构顺畅运行，需要建立健全协调机制，加强中央和地方在金融领域的协调合作。经过多年的演进和调整，我国的金融监管体制日益完善，中央和地方金融监管分工格局逐步清晰，中央和地方金融监管协调机制经历了从无到有的探索，已经建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加强金融监管协调的背景和演进脉络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融监管理论和国际实践看，金融监管体制的选择，与一国国情和经济金融发展状况密切相关，没有一个统一的、最优的模式。但无论一国监管体制如何设计，在大型金融集团多元化经营、金融行业间界线日益模糊、金融科技迅猛发展的形势下，都需要通过加强监管协调，促进金融监管政策之间，货币政策与监管政策，以及金融政策与财政政策、产业政策的协调配合，以弥补监管真空，减少监管套利，增强监管有效性，有效应对经济金融领域的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年国际金融危机表明，不同国家受危机影响程度和摆脱危机能力与其监管体制存在高度相关性。中央银行与金融监管部门之间、金融监管部门相互之间、金融管理部门与经济管理及财政部门之间，如果缺少整体的协调安排，不利于维护金融体系的整体稳定。危机后，加强宏观审慎管理，强化监管协调，成为二十国集团（G20）、金融稳定理事会（FSB）等国际组织，大力倡导的金融监管改革的重要内容之一。美、英、欧盟、日、韩等主要发达经济体和一些新兴市场国家也都推进了监管体制和机制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国金融监管的历史脉络看，从上世纪九十年代至2017年，金融监管体制经历了持续调整。在中央层面的横向上，改革主线可以概括为“两个分离”：一是中央银行宏观调控职能与微观金融监管职能相分离；二是银行业、证券业、保险业监管职责相分离。1992年以前，人民银行集货币政策与金融监管职责于一身。1992年、1998年、2003年，证监会、保监会、银监会先后成立，中央银行负责宏观调控和金融稳定，“三会”专注各行业的金融监管，分业监管格局由此形成。为加强监管协调，2003年修订的《中国人民银行法》规定“国务院建立金融监管协调机制”。2008年6月，国务院建立金融旬会制度，就金融改革、发展、服务、风险处置和稳定等方面统筹协调跨部门事宜。2013年8月，国务院要求人民银行牵头建立金融监管协调部际联席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央和地方层面的纵向上，始于本世纪初，在中央金融管理为主的金融监管体系之外，地方政府陆续承担了一些地方类金融机构监管和金融风险处置职责，发挥了金融监管补充作用。形成这种格局主要有两方面因素：一方面，从地方政府的意愿看，地方政府希望参与调配金融资源，支持本地经济发展是主要动力，截至2011年底，所有省级政府都成立了金融办。另一方面，从维护经济金融和社会稳定的必要性看，在有限的金融监管资源约束下，为强化金融风险的化解和处置，也需要对于近年来各地大量出现的以金融创新为名、行金融业务之实的行为，发挥好地方政府的行政管理手段，弥补监管空白，并在金融风险水落石出时，承担属地金融风险处置第一责任，打击非法集资等非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中央和地方金融监管协调机制设计的理念和目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方政府在参与金融监管过程中，取得了积极进展，但也暴露出以下主要问题：一是监管目标偏离。金融监管的首要目标是防范金融风险、保护存款人和投资者的合法权益，但一些地方更多聚焦于促进区域经济金融发展，主要开展引进金融机构，为地方企业获得信贷、债券发行和股票上市资源等工作，而对地方金融监管和金融风险处置，由于人力不足等原因，存在薄弱和漏洞。二是监管权限边界不清。过去一段时间，对于一些复合型金融活动的性质认定和监管归属，中央金融管理部门和地方金融监管之间的职责划分不明确，地方金融监管权限存在模糊地带，一些实质上的金融活动游离在监管之外。三是监管能力不匹配。地方金融监管专业人力不足，监管手段不充分，监管能力与金融活动和金融风险形势的适配性不够。四是风险处置责任落实不到位。受制于对金融风险认识不足、财务资源有限等主客观约束，部分地方对风险处置的主动作为不够，一些金融风险往往难以及时遏制和化解，导致之后的处置不得不付出较高的经济金融和社会稳定成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足实践，坚持问题导向，2017年第五次全国金融工作会议开启了新一轮金融监管体制改革。会议提出，防止发生系统性金融风险是金融工作的根本性任务，要构建现代金融监管框架，加强金融监管协调，补齐监管短板，建立中央和地方金融监管、风险处置、信息共享和消费者权益保护等协作机制。这一要求确立了中央和地方金融监管协调机制的基本方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实全国金融工作会议要求，建立中央和地方金融监管协调机制贯穿以下理念：一是对金融工作进行整体谋划和系统部署，在国务院金融委的领导和统筹协调下，强化中央银行的宏观审慎和系统性风险防范职责，整合不同监管部门监管职责。二是对地方政府承担的金融监管和风险处置职责给予明确，确定地方金融监管的范围、权限和责任，形成内涵确定、边界清晰的监管格局。三是加强中央和地方金融监管协调，既要保证中央金融决策落地落实，也允许地方因地制宜，根据本地情况，对监管范围内的事项主动作为。同时，要处理好监管和发展的关系，避免行政力量对市场运行和资源配置不当干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上述理念，从我国经济金融运行的实际出发，建立中央和地方金融监管协调机制要实现以下三个目标：一是提升金融服务实体经济的能力。服务实体经济是金融的天职。服务好实体经济，既需要中央金融管理部门有效实施宏观调控，加强金融监管，指导和督促金融机构回归本源、专注主业，切实服务实体经济发展，也需要地方政府结合区域特点，更好发挥政府在税收、融资担保和地方金融监管方面的作用，疏通金融体系流动性向实体经济传导可能存在的区域阻滞，将金融资源配置到实体经济重点领域和薄弱环节。二是有效防范化解金融风险。防范化解风险是金融工作的永恒主题。有效防控金融风险，需要中央金融管理部门制定统一监管规则并加强持牌金融机构监管，地方政府履行好地方类金融机构监管，各自落实好风险责任。同时，加强跨市场、跨区域、跨行业的协调合作，形成金融监管合力。三是深化金融业改革开放。服务实体经济、防控金融风险，根本上要靠深化金融改革开放。针对我国金融体系存在的体制机制性矛盾，要充分考虑金融业是个完整生态，在中央地方“一盘棋”的统筹布局下，以推进金融供给侧结构性改革为主线，解决我国金融体系存在的结构不合理、期限错配等失衡问题，促进经济金融良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、金融委办公室地方协调机制建立以来的效应评价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实党的十九大精神和全国金融工作会议部署，2018年，新一届国务院金融稳定发展委员会成立，在党中央、国务院领导下，作为金融工作的“前线指挥部”。国务院金融委办公室设在人民银行，由人民银行会同成员单位认真落实党中央、国务院的路线方针政策和国务院金融委的工作部署。为加强中央和地方金融监管协作，2020年初，经国务院同意，金融委办公室地方协调机制在各省（区、市）建立。金融委办公室地方协调机制设在人民银行省级分支机构，由人民银行省级分支机构主要负责同志担任召集人，银保监会、证监会、外汇局省级派出机构主要负责同志，省级地方金融监管部门主要负责同志为成员。该协调机制对金融委办公室负责，在金融委办公室直接领导下开展工作，接受金融委办公室的业务指导和垂直管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室地方协调机制是加强中央和地方金融监管协调的基础制度建设，开启了中央和地方金融监管新格局的重要一步。协调机制定位于指导、协调、监督，不改变各部门职责划分，不改变中央和地方事权安排，主要职责包括：落实中央决策部署，推动落实国务院金融委涉及地方的各项工作安排；加强中央金融管理部门派出机构之间、中央金融管理部门派出机构与地方金融监管部门之间的监管协调和政策沟通；促进区域金融改革发展和稳定，分析研判区域金融风险形势，加强风险监测评估；推动金融信息共享，畅通重大事项沟通交流渠道；协调做好消费者权益保护工作和金融生态环境建设。协调机制着力加强协调配合，支持省级人民政府根据中央确定的职能定位，建立地方政府金融工作议事协调机制，落实好属地监管和风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从运行一段时间来看，围绕金融体系的核心任务，中央和地方金融工作协调的有效性增强、合力增强，总体效果符合预期目标，主要体现为以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是监管协调理念植入金融工作各环节。金融管理主要是中央事权，这是总结历史实践得出的重要经验，但由于金融业快速发展和较长时期的金融稳定局面，在地方层面出现了一些不同认识。一年来，在金融委办公室地方协调机制的推动下，地方对金融管理主要是中央事权的观念更加明确，认识更加统一。地方金融监管在履职时，也严格限定于小贷公司、担保公司等中央明确授权的“7+4”类机构。在促进地方金融发展中，一些地方推动的工作事权涉及中央金融管理和市场主体自主经营的，在金融委办公室地方协调机制的沟通协调下，都相应调整了做法，遵守政府和市场的边界，尊重市场运行机制和市场经济发展规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是地方金融监管的薄弱部分正在改善。目前，中央和地方金融监管协调工作更加制度化，均已建立起较为完善的工作制度和工作规则。在一些具体工作时，改变了过去有时需要靠人情关系推动的情况，而更加依法合规、有力有效地通过机制化解决问题。针对地方金融监管真空和授权依据不足等问题，按照第五次全国金融工作会议部署，推动完善地方金融监督管理制度，在赋予地方金融监管权力的同时也规范权力运用，确保地方依法有效地履行金融监管职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融服务地方实体经济能力大幅提升。2020年以来，在国务院金融委领导下，金融有力地支持疫情防控和经济社会发展。在落实保市场主体有关工作中，金融委办公室地方协调机制充分发挥信息交流、沟通协调、落实监督、调查研究的作用，推动地方政府出台配套措施，促进金融支持政策精准落地、有效实施。从效果看，各地为企业减负的财税政策落地见效，企业信用信息共享和应用不断加强，支持了政银企对接和贷款投放，财政资金发挥风险分担作用，部分地方政府性融资担保加权平均费率已降至1%目标以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是地方金融风险边际收敛。在国务院金融委领导下，中央金融管理部门和地方政府认真落实防范化解重大金融风险攻坚战的各项任务，取得关键性成果。在配合中央金融管理部门对高风险金融机构精准拆弹的同时，金融委办公室地方协调机制加强风险形势研判，绘制风险“图谱”，实时掌握区域金融风险及处置情况，及时预警并提出建议。地方政府牵头的金融工作议事协调机制落实属地金融监管和风险处置责任，充分调动地方行政资源力量，形成金融、财政、公安、司法、宣传等多部门合力，稳妥推进高风险金融集团、企业债务等风险处置，做好金融风险案件侦查、预警、防控和惩处，维护了属地金融稳定和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是地方金融改革开放进一步深化。在中央金融管理部门和地方政府的共同努力和协调配合下，深入研究和推动地方农村金融机构和中小银行改革，推进资本补充和不良资产重组，完善公司治理和内部治理，坚持农村信用社服务基层和“三农”，促进形成可持续发展的体制机制。区域金融改革开放也取得重要进展，北京培育与首都地位相匹配的现代金融业，上海大力推动国际金融中心建设，粤港澳大湾区联动境内外两个市场，构建开放合作的金融枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、继续加强中央和地方金融监管协调机制建设，推进金融监管体系和监管能力现代化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大明确要求，深化金融体制改革，健全金融监管体系，完善监管协调机制，守住不发生系统性金融风险的底线。十九届五中全会提出，完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平。建立中央和地方金融监管协调机制作为一项重要的金融供给侧结构性改革，是建立具有高度适应性、竞争力、普惠性现代金融体系的组成部分，需要在实践中不断探索和健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是如何进一步强化中央金融政策在地方的有效实施，加强信息沟通和共享。目前，地方获得中央金融管理部门具体政策文件和信息仍然不够及时，政策理解的全面性和准确性有待加强，地方对及时掌握中央涉及地方金融工作的政策的愿望十分迫切。实践中也发现，协调机制的信息共享程序较为繁琐，统计口径多样，应用范围和共享范围较窄，信息综合运用的效果不佳，亟待解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是如何进一步加强中央和地方对新兴金融业务的协调合作，堵塞监管漏洞。中央经济工作会议要求，金融创新必须在审慎监管的前提下进行。当前，一些地方金融机构依托科技手段实现全国展业、突破原有地域范围，经营波动性和风险外溢性大幅增加，对此原有的地方金融监管明显不足，需要在充分调查研究的基础上制定和完善监管政策，加强中央垂直监管与地方属地监管之间的协调，共同做好金融新业态的风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是如何进一步提高金融风险认识水平，完善金融风险处置机制。我国宏观经济基本面长期向好，但面临新冠肺炎疫情冲击和下行压力，不确定、不稳定因素较多，信用风险、流动性风险隐患等不容忽视。要防止一些短期化倾向，防止对金融风险捂盖子。维护市场主体自主经营，坚决杜绝逃废金融债务。合理分配金融监管资源，加强在私募基金、地方金融交易场所等方面的统筹协调。同时，要研究加强对地方金融监管的评估和督导，对金融风险形成和处置中的不当履职及时纠偏问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足现实，着眼未来，中央地方金融监管协调机制还需要进一步推动以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持金融管理主要是中央事权，地方金融监管为有效补充。加强中央和地方金融监管协调，履行好地方金融监管职责，不能脱离金融管理主要是中央事权、地方金融监管作为补充这一前提。2017年第五次全国金融工作会议之所以规定地方金融监管局负责监管“7+4类”机构，是基于近年来各类准金融机构快速发展的实际情况。这些机构根植于地方、为地方服务，外溢性较小，而中央金融管理部门在基层的监管力量不足，为此，在保持金融监管框架基本不动摇的基础上作出这一安排。把握中央金融管理和地方金融监管的关系，一方面，中央金融管理部门要对各类金融机构和金融活动制定统一的规则，依法依规加强管理，强化信息和数据共享；另一方面，地方金融监管在一定范围内规范履职，对于不吸收公众资金、限定业务范围、风险外溢性较小的金融活动履行监管职责，实现监管全覆盖，与中央金融管理部门派出机构共同维护地方金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持促发展和防风险并重，正确把握金融发展和金融监管的关系。金融发展易见效、易考核，金融风险却是长期、隐性的约束。金融监管要回归初心和使命，以防范化解金融风险为宗旨，做到有所为、有所不为。“有所为”是指，要严格监管，防范风险，引导金融机构稳健经营，为实体经济提供有效的金融服务；“有所不为”是指，必须坚持市场化法治化原则，明确政府与市场的边界，凡是市场能自行解决的，政府坚决不介入，充分发挥市场在金融资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。要杜绝违背市场规律不当干预市场主体经营，避免政企不分对市场机制造成扭曲，避免付出区域金融生态和信用环境恶化的长期代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持协调配合，共同做好金融政策的落地见效。要充分发挥中央和地方金融监管协调机制作用，不断提高落实党中央、国务院关于金融工作的路线方针政策和国务院金融委工作部署的质量和效率，打通政策落地“最后一公里”。金融委办公室地方协调机制是畅通中央和地方金融政策的执行和落实平台，一方面，作为传达人，要完善政策传送机制，更加及时地向地方传达和解读涉及地方的中央金融政策和要求，同时强化纪律约束，及时报告政策执行进展、存在问题及相关建议，建立适应性的评估和督促制度，推动政策落地落实。另一方面，作为协调人，要加强对跨部门、跨领域、跨地区的新情况新问题的跟踪研究，协调沟通中央金融管理部门派出机构和地方政府相关部门，及时报告地方实际情况和需求，提出针对性强的政策建议，促进有效解决地方金融运行中的难点和堵点。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月1日起我国提高计划生育家庭特别扶助制度扶助标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638996288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，财政部、国家卫生健康委发布《关于提高计划生育家庭特别扶助制度扶助标准的通知》。通知表示，为切实维护好计划生育家庭合法权益，经研究，决定自2022年7月1日起，提高计划生育家庭特别扶助制度扶助标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，独生子女死亡家庭特别扶助金标准由每人每月450元提高至每人每月590元；独生子女伤残家庭特别扶助金标准由每人每月350元提高至每人每月460元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，一级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月400元提高至每人每月520元；二级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月300元提高至每人每月390元；三级计划生育手术并发症人员特别扶助金标准由每人每月200元提高至每人每月260元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，调整标准所需资金由中央财政和地方财政共同承担并按规定纳入年度财政预算，中央财政按照事权与支出责任划分改革方案分档安排补助资金。各地要切实落实经费保障责任，加强资金管理，确保及时、足额按照调整后的标准发放特别扶助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638996288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增速虽回落亮点仍不乏，2022年前4个月我国外贸增长7.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639003989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月9日电(记者邹多为)海关总署9日发布的数据显示，今年前4个月，我国货物贸易进出口总值12.58万亿元，同比增长7.9%，其中4月份增速放缓明显，凸显外贸下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学国家对外开放研究院教授庄芮认为，当前外贸发展环境严峻复杂，外贸增速回落一方面有基数高等不利因素，另一方面也受疫情和俄乌冲突等超预期因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，前四个月累计，我国出口6.97万亿元，增长10.3%；进口5.61万亿元，增长5%；贸易顺差1.36万亿元，增加39.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单月来看，4月份我国货物贸易进出口总值3.16万亿元，同比微增0.1%；出口1.74万亿元，增长1.9%；进口1.42万亿元，下降2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管外贸增速回落，但仍不乏亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前4个月，我国对主要贸易伙伴进出口依旧保持增长。得益于区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)生效实施，东盟继续保持我国第一大贸易伙伴地位，欧盟、美国和韩国分别为第二、第三和第四大贸易伙伴。我国对这四大主要贸易伙伴出口分别增长8.7%、17%、12.6%和12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国与“一带一路”沿线国家的贸易往来依然紧密：合计进出口3.97万亿元，增长15.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易主体来看，民营企业继续担当外贸“主力军”，保持较快增长。前4个月，民营企业进出口6.1万亿元，增长11%，占我国外贸总值的48.5%，比去年同期提升1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，前四个月，我国高新技术产品出口增势良好：出口机电产品4.04万亿元，增长6.7%，占出口总值的57.9%。出口劳动密集型产品1.21万亿元，增长9.2%，占17.3%。进口方面，除了铁矿砂进口量价齐跌，原油、煤炭、天然气和大豆等商品均呈现量减价扬的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平表示，当前，我国外贸发展挑战与机遇并存，外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变。下一步，将深入贯彻落实中央决策部署，密切关注形势变化，及时采取有效举措保畅通、抓订单、强支持、促创新和增动力，着力稳住外贸基本盘。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639003989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策来“找”人“慧眼”找准人——各地税务部门精准落实大规模增值税留抵退税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策主动来“敲门”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“叮！”伴随一声清脆的信息提示音，大连市金州区兴民纸箱厂邱会计的手机收到了一条短信：9000多元的增值税留抵退税款到账了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次是政策主动来敲门的！”邱会计说，这笔退税款是个“意外”的惊喜。一周以前，税务人员打电话告诉她企业符合增值税留抵退税申请条件，并全程辅导她办理了退税申请。“这笔退税款虽然金额不大，却让我们感受到了温暖。全市这么多企业，税务部门这么快就能把我们这样只有几千元退税额度的企业筛出来，厉害！”邱会计说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被邱会计称赞“厉害”，源于税务部门在落实大规模增值税留抵退税政策中实行的政策“找”人制度，也源于税务部门精准落实政策的智慧和一户不落的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济“爬坡过坎”的背景下，大规模增值税留抵退税成为今年减税降费政策的“重头戏”，是对各类市场主体直接高效的纾困措施，是稳增长稳市场主体保就业的关键举措。如何让政策更快更好更准地惠及纳税人？税务部门的路径是让政策“找”人，并且“小跑”送上门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“找”人，蕴含着市场主体对政策及时雨的期待，也折射着政府转变职能的决心。对于今年的大规模增值税留抵退税政策而言，让政策“找”人，就是要让1.5万亿元的留抵退税款更快更好更准地落实到位，在追求政策落实的速度与精度的同时传递政策的温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“慧眼”找准人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策“找”人，关键是怎么找？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大规模增值税留抵退税工作中，税收大数据为政策“找”人装上了“慧眼”，设置了精准的“导航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603167','&amp;#x6E24;&amp;#x6D77;&amp;#x8F6E;&amp;#x6E21;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603167/"&gt;渤海轮渡&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603167/"&gt;603167&lt;/a&gt;）集团股份有限公司正是被这双“慧眼”找到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，在运用税收大数据扫描定位应享未享纳税人时，山东烟台税务部门发现渤海轮渡集团可能符合交通运输业大型企业增量留抵退税条件，但该企业迟迟未发起退税申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务人员立即联系企业。原来，企业2022年第一季度营业收入同比下降，正忙于应对各类经营事项，没有来得及申请。在税务部门的提醒与帮助下，很快企业成功申请并收到退税款1175.62万元，这为企业稳岗保供提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业负责人高兴之余，不禁疑惑：“你们是怎么找到我们的？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来，为确保“找”得准、“找”得快，税务部门分了四步走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一步，打上标签——早在今年3月，大规模增值税留抵退税政策刚一出台，税务部门就立即成立专班，第一时间梳理政策，为大、中、小、微企业预“打标签”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二步，精准画像——结合纳税人主营行业、销售收入、从业人数、信用等级、进项税构成比例等方面信息，依托增值税发票管理、金税三期等系统，完成对企业立体式“多维画像”，列出可能符合条件的企业名单；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三步，开展辅导——结合政策规定的各类企业退税时间要求，针对企业实际情况，进行点对点辅导；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四步，动态提醒——4月以来，及时梳理提取“未申请退税”名单，确保将政策精准导航到企业，政策红利直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月份，烟台保税港区税务局已通过7次精准筛选提取留抵退税纳税人5312户次。”烟台保税港区税务局负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　渤海轮渡集团正是“应退未退”名单中的一员，而其退税经历也是全国大规模增值税留抵退税政策“找”人的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北，税务部门主动创新方式，推出“专班预审＋服务前置”增值税留抵退税工作法，提前半个月“上闹钟”，对符合条件的企业预提醒并前置预审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大连，税务部门开发了“报退合一”程序，实现了纳税人在电子税务局完成增值税申报后，系统自动检测是否符合留抵退税条件，提醒办理、跳转页面，引导纳税人“一站式”享受政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国各地，税务部门运用大数据“慧眼”，让大规模留抵退税政策找到人、找对人、找准人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税服务“送上门”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“找”到人，是落实政策第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实大规模增值税留抵退税政策中，税务部门不仅靠“慧眼”找到人，还将服务“送上门”。结合符合条件的企业名单，各地税务部门通过线上沟通、短信提醒、电话辅导等方式，点对点送政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少被政策“找”到的企业发现，申报本身也十分简便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦皇岛屹江玻璃有限公司是一家被政策主动“找”到的公司，收到税务局短信提醒的财务负责人崔朝晖说，短信中不仅有增值税留抵退税政策要点的详细讲解，还有电子税务局申请操作指引和注意事项等一系列内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们一收到税务局的提醒短信，就按照操作指引在电子税务局申请退税，很方便。”崔朝晖说，“税务部门的服务十分到位！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南通用智能装备有限公司也是被政策“找”到的企业。4月初，郑州市税务部门通过数据分析发现这家企业留抵税额较大，于是为其量身制定了个性化帮扶措施，帮助企业及时完成了退税申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司财务负责人李静静介绍，公司是一家专门研发生产半导体切割设备的企业，今年以来加快研发进程，资金压力很大。“近240万元增值税留抵退税，大大缓解了公司的资金压力，研发进度有望加快。”李静静说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“找”人，退税到户，离不开多方协作。在河南，税务部门及时将需要退付的金额相关信息传递给财政、人行国库等部门，确保退付及时；在江苏，税务部门逐户进行政策辅导，并逐笔进行税款核对，动态分析纳税人退税进度，帮助纳税人清清楚楚算好账，顺顺利利退税到账……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门依托政策“找”人、主动“敲门”送惠，一笔笔留抵退税资金正从“纸上”流到“账上”，成为亿万市场主体纾困解难的源头活水，成为企业爬坡过坎的动力所在。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于转发《中国科协科普部关于组织实施2022年度推动实施全民科学素质行动第一批项目申报评审的通知》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中消协〔2022〕34号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各分支机构，各单位会员，各有关单位：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将《中国科协科普部关于组织实施2022年度推动实施全民科学素质行动第一批项目申报评审的通知》(科协普函综字〔2022〕16号)转发给你们。请各单位按照项目实施细则的要求，确定项目负责人并做好申请材料准备，根据文件要求各单位可自行上报科协完成项目申报。将所申报相关项目内容请同时报送至协会宣传教育部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系部门：宣传教育部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电子邮箱：xjb@cfpa.cn &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：中国科协科普部关于组织实施2022年度推动实施全民科学素质行动第一批项目申报评审的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国消防协会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年5月5日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638999925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月份中国中小企业发展指数88.3 资金状况略有改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639001938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会5月9日发布的数据显示，4月份中国中小企业发展指数（SMEDI）为88.3，环比继续下降0.3点，低于2021年同期水平。4月份的中小企业发展指数反映出中小企业运行情况有企业信心低迷、市场预期偏弱、成本压力仍然较大等主要特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，受疫情多点散发影响，中小企业等市场主体陷入发展困境，正常获客营收遭遇较大困难，前期减税降费等政策虽大大为其减负，暂时缓解其经营困难，但尚不能使其持续生存下去，因此当务之急是控制住疫情、稳住市场预期，出台一揽子的政策举措助企纾困，降低中小企业关停倒闭的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对样本企业开工率的调查显示，完全开工的企业占17.85%，开工率在75%-100%之间的占14%，在50%-75%之间的占23.9%，小于50%的占28.8%，未开工的占15.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8个分行业指数7降1升。具体来看，工业、建筑业、交通运输邮政仓储业、批发零售业、社会服务业、信息传输计算机软件业和住宿餐饮业指数分别比上月下降0.5、0.3、0.3、0.1、0.1、0.3和0.1点，只有房地产业指数微升0.1点。8个分行业指数均处于景气临界值100以下，住宿餐饮业指数仍处于最低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星图金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，中小企业是经济新动能培育的重要源泉，在推动经济增长、促进就业增加、激发创新活力等方面发挥着不可替代的作用。然而中小企业普遍抗风险能力较差，这使得他们更受外部冲击的影响程度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，中小企业资金状况略有改善。近期，央行积极落实金融纾困、普惠小微贷款支持工具等政策，强化中小微企业金融服务能力建设，推进信用信息共享应用，提高小微企业融资的覆盖面和便利度。4月资金指数为100.9，比上月下降0.1点，仍保持在景气临界值100以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国家实施一系列阶段性、组合式稳就业保民生政策，通过“降、缓、返、补、扩”五方面助企纾困，劳动力指数处于景气区间。4月劳动力指数为105.3，比上月下降0.3点，高于景气临界值100。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，针对中小企业等特殊困难的市场主体，我国已连续出台多项减税降费让利的扶持政策，既有大规模的结构性减税退税降费，也有金融机构的无缝续贷、减息降费和互联网企业的减费让利。这些举措已经取得一定成效，但仍需要进一步推动政策落地生效，确实帮助中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会表示，要深入贯彻4月29日中央政治局会议精神，坚定信心、攻坚克难，确保党中央大政方针落实到位，保持经济运行在合理区间，努力实现全年经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对受疫情严重冲击的服务型中小微企业和个体工商户等采取“点对点”帮扶，实施包括减税降费、稳岗扩岗、融资促进、畅通物流等一揽子纾困帮扶政策，做好能源资源保供稳价工作，稳定和扩大就业。坚持用改革的办法解决发展中的问题，全力打造市场化、法治化、国际化营商环境，及时回应市场关切，有效管控重点风险，稳定市场预期，增强全社会发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于提升中小企业信心，刘向东表示，一方面，需进一步延长扩围创新减税降费让利的政策举措。在鼓励使用“消费券”等手段拓展生活消费场景外，仍需加大对中小微商户的减税退税和减租减息降费的力度，采取市场化方式加强对中小微企业和个体工商户的财税、人力、金融等重点支持，继续鼓励引导金融机构、互联网平台及大中型企业对中小微企业和个体工商户提供更有针对性的投资融资、市场开拓、降本增效等帮扶工作。另一方面，需要加大对中小微企业的社保减退、租金补贴等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639001938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千方百计支持实体经济发展 助企纾困稳住宏观经济大盘——访中国银保监会副主席梁涛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638998629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月9日电 题：千方百计支持实体经济发展 助企纾困稳住宏观经济大盘——访中国银保监会副主席梁涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者李延霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是实体经济的血脉。当下，经济下行压力加大，不少企业经营困难，银保监会采取了哪些措施助企纾困、稳定宏观经济大盘？银行业保险业风险形势如何？如何应对外部复杂环境对我国经济金融带来的影响？中国银保监会副主席梁涛日前接受了新华社记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷投放总量增加、结构优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：当前，金融服务实体经济取得哪些成效，面临哪些困难？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，新冠肺炎疫情反复，国际形势多变，银保监会引导督促银行保险机构服务实体经济，出台了很多支持政策，比如，为中小微企业和外贸企业实施延期还本付息超过6.6万亿元，缓解了企业的流动性困难。今年，我们继续保持政策的连续性稳定性，继续提出普惠型小微企业贷款“两增”要求和首贷户目标，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长，引导做好延期还本付息政策接续等，取得了一些成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，境内各项贷款新增8.6万亿元，同比多增4455亿元，信贷投放总量持续增加。制造业贷款新增1.8万亿元，为去年同期增量的1.7倍。普惠型小微企业贷款余额20.6万亿元，同比增长22.6%。高技术产业贷款余额超7万亿元。由此看出，我们整个信贷结构在持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低企业融资成本方面，一季度新发放的企业类贷款和普惠型小微企业贷款利率较年初均下降0.2个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们也注意到，银行业保险业在支持实体经济发展，特别是助企纾困方面，还存在不少困难：一方面，新冠肺炎疫情加剧经济下行压力，许多企业生产经营陷入困境甚至停顿，融资以维持现有流动性为主，新增或扩大融资意向不强，有效融资需求明显萎缩。特别是进入4月以来，这种情况尤为突出。另一方面，一些受疫情影响严重地区、行业的企业，停工停产时间较长，经营收入不稳定，难以按期偿还银行贷款，银行机构的不良贷款反弹压力较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这些困难，我们正在联合有关部门积极商讨对策。下一步，我们将引导银行业保险业抓紧落实已确定的各项金融政策，增加和改善金融供给，鼓励拨备水平较高的大型银行及其他优质上市银行有序降低拨备覆盖率，释放更多信贷资源。此外，充分发挥保险资金长期投资优势，有针对性地解决好“长钱短配”问题，进一步压缩非标资产比例；建立健全保险资金长周期考核机制，丰富保险资金参与资本市场投资的渠道，鼓励保险资管公司加大组合类保险资管产品发行力度，引导将更多资金配置于权益类资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对困难行业、重点地区的金融资源倾斜力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：下一步，银保监会在助企纾困、应变克难方面有哪些支持举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：银保监会将深入贯彻落实党中央“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的部署要求，以超预期力度抓好各项工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大对小微企业和乡村振兴的贷款支持力度。发挥监管逆周期调节作用，在过去几年普惠型小微企业贷款增长迅速的基础上，继续明确普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”目标，其中今年国有大型银行新增普惠型小微企业贷款要达到1.6万亿元，城市商业银行明显提升普惠型小微企业贷款占比。引导银行提高小微企业贷款中首贷和信用贷占比，继续降低贷款利率。加强新市民金融服务。确保涉农信贷稳定增长，要求银行向产粮大县和160个国家乡村振兴重点帮扶县倾斜信贷资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是帮助困难行业渡过难关。引导督促银行保险机构对餐饮住宿、零售、旅游文化、交通运输等受疫情影响比较严重的行业，在市场化原则下主动做好贷款授信、保险理赔等服务，加大对困难行业的金融资源倾斜力度。要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷，对符合条件的中小微企业和个体工商户合理续贷、展期、调整还款安排，不影响征信记录，并免收罚息。引导保险机构为企业因疫情原因停工停产造成的财产损失、营业中断造成的利润损失等提供保险保障。要求银行保险机构为货运物流保通保畅提供有力支持，合理调整货车司机汽车贷款、个人住房按揭等还款安排。鼓励保险公司积极发展货物运输保险、道路货物运输承运人责任保险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对受疫情影响重点地区的金融服务保障。对于受疫情影响较为严重的地区，如上海、吉林等地，我们指导当地银保监局因地制宜出台更有针对性的助企纾困举措，协调解决当地行业、企业和群众反映的突出问题。引导督促银行保险机构通过互联网、电话热线等渠道，全力保障金融服务畅通，支持力度不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行保险机构整体风险抵御能力较强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：当前受国际安全局势、美联储加息、疫情反复等因素影响，内外部环境更趋严峻复杂。这对我国经济和金融行业将带来什么影响？需要如何应对以防范可能带来的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：当前国际形势充满不确定性，全球尚未走出疫情阴霾，复杂严峻的外部环境会对我国经济金融造成一定不利影响。欧美发达经济体的紧缩政策，可能对我国跨境资本流动和人民币汇率形成一定压力；俄乌冲突、疫情反复等因素会在一定程度上推升我国进口原材料价格、加大外部需求的不确定性，给中小微企业带来压力。所以，金融体系安全稳健运行对稳定经济大盘、畅通经济循环至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济基本面良好，经济韧性较强，内生增长潜力巨大，长期向好的局面不会改变。从一季度金融情况看，我国银行业保险业保持稳健运行，风险总体可控。银行业不良贷款率1.79%，保持合理水平，银行机构继续加大不良资产处置力度，一季度共处置近6000亿元；银行业拨备余额7.3万亿元，商业银行资本净额28.3万亿元，资本充足率15%。保险公司综合偿付能力充足率、核心偿付能力充足率都保持较高水平。银行保险机构整体风险抵御能力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，重点领域风险处于可控水平。房地产信贷投放总体稳定，房企开发贷款连续3个月环比正增长，有序满足房地产合理融资需求。房地产贷款不良率明显低于全部贷款，风险整体可控。普惠型小微企业贷款风险也得到较好控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将统筹疫情防控和经济发展，监管政策靠前发力，有效稳定经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加大金融支持实体经济的力度。针对经济运行中的堵点，银保监会出台了一系列政策文件，从服务全面推进乡村振兴、强化支持小微企业发展、加强新市民金融服务、支持货运物流保通保畅等方面发力，进一步增强融资供给。后续将抓紧落实已出台政策，积极研究新政策，稳定经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决有效防范金融风险。督促银行保险机构做好风险研判，强化风险管理，有效应对国际经济金融形势变化的冲击。抓紧研究完善相关法规和机制安排，进一步充实金融稳定保障基金，发挥保险保障基金和信托业保障基金在风险处置中的积极作用，筑牢织密金融安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极推动资本市场长期健康稳定发展。指导银行保险机构积极探索跨周期投资模式，践行价值投资、专业投资和长期投资理念。发挥保险资金长期投资优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。扩大专属商业养老金融产品试点，持续培育壮大商业养老金融机构投资者队伍。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638998629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：推进县城建设，有利于辐射带动乡村发展和农业农村现代化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅出台《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》。对此，国家发展改革委规划司有关负责人接受记者采访时表示，县城位于“城尾乡头”，是连接城市、服务乡村的天然载体。推进县城建设，既有利于适应农民日益增加的到县城就业安家需求，又有利于辐射带动乡村发展和农业农村现代化，也有利于强化县城与邻近城市的衔接配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于推进县城建设的背景和意义，国家发展改革委规划司有关负责人表示，习近平总书记高度重视县城建设工作，多次作出重要指示。党的十九届五中全会《建议》提出推进以县城为重要载体的城镇化建设。国家“十四五”规划《纲要》提出县城建设的任务举措。中共中央办公厅、国务院办公厅出台《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》，全面系统提出县城建设的指导思想、工作要求、发展目标、建设任务、政策保障和组织实施方式。这些部署表明，推进县城建设对促进新型城镇化建设、构建新型工农城乡关系，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，县城是我国城镇体系的重要组成部分。县是我国历史上最稳定的行政区划单元，其建制具有深厚历史渊源，在中华文明发展史中具有重要地位，郡县治、天下安。县城是我国城镇体系的重要一环，在城镇化进程中，农民到县城买房子、向县城集聚的现象很普遍。2021年年底，我国城镇常住人口为9.1亿人。其中，1472个县的县城常住人口为1.6亿人左右，394个县级市的城区常住人口为0.9亿人左右，县城及县级市城区人口占全国城镇常住人口的近30%，县及县级市数量占县级行政区划数量的约65%。推进县城建设，有利于引导农业转移人口就近城镇化，完善大中小城市和小城镇协调发展的城镇化空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，县城是城乡融合发展的重要支撑。我国到了工业反哺农业、城市支持农村的发展阶段，今后一段时期是健全城乡融合发展体制机制、破除城乡二元结构的窗口期。县城位于“城尾乡头”，是连接城市、服务乡村的天然载体。推进县城建设，既有利于适应农民日益增加的到县城就业安家需求，又有利于辐射带动乡村发展和农业农村现代化，也有利于强化县城与邻近城市的衔接配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，县城建设是扩大内需的重要引擎。实施扩大内需战略、促进形成强大国内市场，是新形势下推动高质量发展的战略选择。现阶段，县城投资消费与城市的差距很大，人均市政公用设施固定资产投资仅为地级及以上城市城区的1/2左右，人均消费支出仅为地级及以上城市城区的2/3左右。推进县城建设，有利于扩大当期有效投资和居民消费，开拓新的巨大投资消费空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，县城建设是人民美好生活的重要保障。县城建设发展关系县城乃至全县域的民生质量。完善产业配套设施，有利于培育发展特色优势产业，稳定扩大县城就业岗位。健全市政公用设施，有利于夯实县城运行基础支撑。健全公共服务设施，有利于增进县城民生福祉。完善环境基础设施，有利于提升县城人居环境质量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委公布违背市场准入负面清单典型案例 两地因强制安装设备被通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月9日电 （记者申佳平）日前，国家发展改革委公布2021年第四季度违背市场准入负面清单典型案例，共18件。案例显示，有两地因强制安装在线监测设备、车载诊断系统等设备被通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照通报，河北省邢台市生态环境局在没有法律法规依据的情况下，在办理非道路移动机械编码登记时，强制要求安装在线监测设备和尾气后处理装置，截至2021年9月全市共有7733台非道路移动机械按照每套约4000元的价格安装，合计增加市场主体负担约3000万元。目前该案例已完成整改，并对非道路移动机械在线监控装置安装费用实行全额补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，四川省成都市在缺乏法规政策依据的情况下，强制要求重点区域和四环路（含）内行驶的运渣车须安装车载诊断系统（OBD），同时要求运输企业和车主承担有关设备安装、服务费用，每辆货车支付1800元至2100元，共涉及货车2875辆，共支付费用570余万元。目前该案例已完成整改，补助资金已全部发放至车企或车主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委强调，各地区、各部门对照通报所列案例自查自纠，认真学习有关经验做法，密切关注类似情况，尚未完成案例整改的地方和单位要在现有工作基础上，继续高度关注，确保问题有力有序推动整改到位。国家发展改革委将持续跟踪处理进展，进一步做好违背市场准入负面清单典型案例归集处理和通报工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9b8cbc2240c010f9" id="e29b25f3691e56721a14a3637770009a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2486acc0e2fae74d" id="65817f532e7fea52fa4713597c2fb149" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ab241d2949060572" id="8d16ab86a4d2286a2d39fbc2026c3962" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a22cdcb3ab201c14" id="5162ac819028eb8174cddad93d0594a3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/86e8cd005985ca06" id="74cb4e7126c80b4c9730eb592b22d807" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1fda8ea30d793cf2" id="27503eea8f46c44f17de7825558e0572" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6aa2e97f60ee5b3a" id="d79255b34f3dc193cad390f8361d3902" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bc59958e34ca24c0" id="4faae5245d441e85dc5d8bfd26a6be25" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/71f4872ae8c7c41c" id="b6623f021fd110f02a3633b43372881d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/24a1abca6cd9df3" id="6849a61f8a4cc4c1c8b226cff2b35c3b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3da80333acdd6421" id="ca53fc8439f0dbcf5b863b23b0a26bf7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fb5e6ca814c69d4f" id="a45697ba17e9b91ca1600f578e538bde" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e0412a326bbdf5e0" id="b8697847ed6089c141d3ab932e34870e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/81b7b69acaa23b8f" id="51df763cf96557f3449feae1fdead8b2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f9935950e9869484" id="437bbef9e8b3c74dcabc0f589e0c2467" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7254e2a8cfb29189" id="6eda8a5ff9a246358ea3cf75f2c73dde" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/976b084e0de2276d" id="7d5466ba2bc63cab96266a2060147b48" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/909a157b55587296" id="2707b9873ea58bcc39db74a1bd04c8de" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国家发展改革委官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增速放缓！前4月外贸进出口同比增长7.9% 后市怎么走</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，海关总署发布最新进出口数据显示，今年前4个月，我国进出口总值达12.58万亿元，同比增长7.9%，其中，出口达6.97万亿元，增长10.3%；进口为5.61万亿元，增长5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，无论是整体增速还是进口增速、出口增速，前四个月的数据都较一季度有所下滑，这说明4月份我国外贸表现承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华对贝壳财经记者表示，4月份外贸进出口同比增速有所放缓，主要受多点散发疫情扰动，全球需求趋缓，能源商品市场价格波动剧烈以及去年高基数等因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国与“一带一路”沿线国家进出口增速远高于整体增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，前4个月，东盟、欧盟、美国为我国前三大贸易伙伴，其中，我国与东盟贸易总值为1.84万亿元，增长7.2%，占我外贸总值的14.6%；与欧盟贸易总值为1.73万亿元，增长6.8%，占13.8%；中美贸易总值为1.56万亿元，增长8.7%，占12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别值得关注的是，前4个月，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口达3.97万亿元，增长15.4%，远高于进出口的整体增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文在接受媒体采访时表示，区域合作紧密、贸易多元共进的国际市场布局继续优化，不仅可以提高我国外贸的活力和潜力，也可以推动我国与“一带一路”沿线国家、RCEP成员国的双边贸易持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月份外贸承压 多管齐下韧性仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，即便部分区域数据表现较好，但整体而言外贸依然承压。数据显示，前4月进出口总值增长7.9%，其中，出口增长10.3%，进口增长5%，而一季度进出口总值增长10.7%，其中，出口增长13.4%，进口增长7.5%，对比而言，4月份的外贸增速全面放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华表示，4月份出口同比增速放缓，主要原因是突发且多点散发的疫情对货运物流、产业链、供应链造成一定阻滞，影响外贸企业开工、交货等，降低了外贸各环节运作效率。同时，原材料投入成本及供应瓶颈继续对外贸企业构成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　的确，从国家统计局公布的4月份中国采购经理指数也可以发现，新出口订单指数仅为41.6%，是近一年来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月份进口增速下滑，主要源于能源商品进口成本居高不下，削弱了部分企业进口需求，同时，全球经济复苏前景不确定性提升，一定程度上影响了企业库存计划等。”周茂华分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对目前外贸企业的困境，国务院常务会议提出了多项举措，包括着力保订单和稳定重点行业、劳动密集型行业进出口；有力有序疏通海空港等集疏运，提高作业和通关效率；尽快出台便利跨境电商出口退换货政策，支持符合条件的跨境电商企业申报高新技术企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后市，李魁文表示，在我国外贸发展面临的外部环境更趋复杂严峻的形势下，前4个月我国外贸进出口仍然保持了增长，这充分体现了我国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面不会改变的特点，我国实现全年外贸保稳提质目标仍然有较好支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则表示，从主要经济体制造业PMI指标看，全球经济复苏短期突然“中断”可能性低，我国外贸韧性足，预计我国外贸有望保持扩张之势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638989581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海清算所发布现金要约收购和置换业务操作须知，有力保障主动债务管理业务规范高效开展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2bc26a99787b949b" id="4cf812769c413e1bb90760c61009b3ed" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升银行间债券市场服务实体经济能力，进一步支持现金要约收购、债券置换等发行人主动债务管理业务常态化开展，上海清算所于2022年5月9日发布《银行间市场清算所股份有限公司现金要约收购业务操作须知》和《银行间市场清算所股份有限公司置换业务操作须知》。两项操作须知基于交易商协会近期发布《银行间债券市场非金融企业债务融资工具置换业务指引(试行)》《银行间债券市场非金融企业债务融资工具同意征集操作指引(试行)》等自律规则框架，并充分结合前期业务试点情况而制定。通过细化发行人、投资人及专业机构在标的债券锁定、资金划付及注销、新发债券登记等各环节业务流程及操作要求，有利于进一步完善业务规则体系，保障发行人主动债务管理工具的稳妥有序落地，强化对投资人合法权益的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金要约收购和置换是国际债券市场常见的发行人主动负债管理方式。现金要约收购可满足企业管理负债、降低融资成本、提振市场信心等需求，同时可作为处于经营困境企业债务重组的工具，助力其克服短期流动性困难。此外，债券发行人也可通过置换对债务的原有期限、利率等条款进行灵活调整，有效缓解自身流动性压力，进一步优化债务结构。自2020年，上海清算所积极配合交易商协会为债务融资工具发行人提供现金要约收购、置换试点服务，并深入调研市场需求、不断优化业务流程。截至2022年4月底，上海清算所共支持10余家发行人顺利完成数十笔业务，涉及投资人近500家、债券面额数百亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，上海清算所将继续在人民银行领导下，认真贯彻落实党中央、国务院关于债券市场深化改革的政策精神，聚焦金融基础设施功能提质升级，积极拓展和完善市场化、法治化、国际化的发行人主动债务管理工具，推动银行间债券市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a41b5758d1100c89" id="71765a86538516dbb5eac75a019a034a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税政策落地，中小微企业减负增信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月5日召开的国务院常务会议部署了一系列措施，进一步为中小微企业和个体工商户纾困，包括确保6月30日前，全部退还小微企业、个体工商户和符合条件的中型企业存量留抵税额等举措。多地多部门也在持续行动，精准纾困解难，为中小微企业减负增信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税帮一把&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小店压力减轻渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税留抵退税政策落地之下，小微企业是最大获益主体。在山西太原南海街，热腾腾的蒸汽包裹着笼屉，包子铺老板尚女士正往袋子里给顾客装刚出笼的热包子，她是这个城市中最小的“毛细血管”——个体工商户。面对突发疫情，尚女士暂时闭店一个多月，在正常支付房租等多重压力下，她感受到了前所未有的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“刚开业时，生意不错，但随着突发的疫情，不仅营业额下降，还要支付房租、师傅工资，不能开业，但每天还要支付近千元的成本，真是特别发愁。”尚女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，留抵退税新政明确了将先进制造业按月全额退还增值税留抵税额范围扩大至符合条件的小微企业和制作业等6个重点行业，并一次性退还小微企业存量留抵税额。这对于尚女士来说无疑是一大利好，就在最困难时，她接到了国家税务总局太原市税务局工作人员的电话，告知她留抵退税的政策，并一步步教她申请、受理、审批等流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局灵丘县税务局干部走进辖区个体工商户开展退税减税政策宣传，进行“一对一”精准辅导，帮助纳税人了解税费优惠政策。韩天祥/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西大同的王海峰开着一家药茶店，主营降糖胶囊，当受疫情影响一筹莫展时，他接到了大同灵丘税务部门的帮扶电话，3月份退税到账35.68万元，4月份27.11万元。王海峰高兴地表示，一笔笔及时的退税，给自己的企业真正的“降压”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为及早释放政策红利，山西税务部门通过直播、视频、漫画等不同形式，开展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）的政策解读和宣传，并对特定行业、重点企业逐户指定专人进行辅导，算好退税账，用有“温度”的服务提升纳税人满意度，确保纳税人懂政策、会操作、快享受。此外，为更好发挥留抵退税政策效用，山西税务部门在加速政策落地的同时，还把风险防控管理嵌入留抵退税的全流程，坚决打击虚增进项、隐瞒收入、虚假申报等骗取留抵退税的行为。努力克服疫情等不利形势，推行“非接触式”辅导退税等形式，保障纳税人及时享受退税政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西税务部门相关负责人表示，将税款以“真金白银”的形式实实在在地退还给企业，对于正处在扩张期、急需资金支持的企业，能够起到帮一把、渡难关、扶一程的作用，助力企业在生产经营中轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“手把手”指导办退税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;红利落袋为制造企业减压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“留抵退税新政规定不仅大企业可以退，我们小微企业也可以退；不仅增量可以退，存量也可以退。”随着今年新的组合式税费支持政策加快落地，退税减税缓税的政策效应日益显现，其中市场主体对增值税留抵退税新政的反响最为热烈。江苏盐城华汇农业机械有限公司财务经理胥宝明感言，在应对新的市场竞争中，留抵退税及时为企业补充了资金“弹药”，成了大小企业纾困解难、对冲疫情影响的“强心剂”“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏盐城，当地税务部门紧盯政策落地时间节点，始终聚焦纳税人获得感和满意度，从政策宣传辅导、申报流程办理、优惠落地生效等各环节入手，融合大数据、云服务、人工智能等新技术，全面优化增值税留抵退税工作机制，不仅让留抵退税退得快、退得准，更要退得好、退得暖。“税务局针对我们公司的特点，通过‘盐税通’云服务平台，点对点推送退税政策指引，不懂的还在线辅导，贴心服务很感动。”盐城市鑫铭一动力机械有限公司会计葛绍立为退税工作人员点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让纳税人获得更好的退税体验，国家税务总局盐城市税务局采取“清单式”量化管理方式，通过税收大数据准确筛选、主动联系符合退税条件的企业，“点对点”辅导政策，“手把手”指导流程办理，打通政策执行落地“路障”，加快退税资金到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局盐城市税务局干部走进当地企业现场辅导退税申请办理流程。宋从勇/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情影响，近两年来鑫铭一动力机械有限公司业绩承压，资金链存在较大压力。盐城市税务局通过大数据筛选出该企业符合申请留抵退税条件后，将留抵退税款及时直达企业账上。“这笔退税款很及时，一部分将用于偿还机器设备购置款项，一部分将用于经营性支出，大大缓解了公司的经营压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保退税业务办理准确高效，盐城市税务局还建立部门协调联动机制，在强化内部工作联动的同时，积极做好与财政、人民银行等的沟通协调，提高增值税留抵退税流转速度。在纳税人提交退税申请后，办税服务厅、收入核算、国库之间数据信息零障碍传输，加快受理审核速度，缩短办理审批时间，确保退税工作有序开展，退税款项及时到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司在前期开发项目时，由于投入加大、收益减少、资金短缺，使得企业经营发展遇到较大困难。这次快速到账的留抵税款，有效缓解了企业资金压力，对我们开发新项目注入了新动能。”盐城华汇农业机械有限公司财务负责人胥宝明激动地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“点对点”服务算清红利账&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税款解了个体户的燃眉之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税期末留抵退税政策扩围后，包括个体工商户在内符合条件的小微企业也可享受退税红利。近日，国家税务总局厦门市海沧区税务局运用税收大数据筛选出辖区内符合条件的个体工商户，为其量体裁衣，开展全方位辅导，帮助纳税人申请办理留抵退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局厦门市海沧区税务局干部“手把手”辅导个体户算清红利账单，保障税惠红利及时转化为资金“活水”，为个体户发展提供税动力。赖宗贤/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢税收管理员的耐心辅导，让我们申请到了近19万元的退税。”海沧区豪客来南海牛排馆财务林惠华表示，近两年受新冠疫情影响，企业经营一度陷入困境。税务人员了解情况后，以宣传辅导最新优惠政策为契机，“手把手”帮助企业财务人员完成纳税信用评价和留抵退税申请，解了资金方面的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为确保政策红利不折不扣落到位，海沧区税务局主动为辖区内符合条件且存在留抵退税的个体户提供“点对点”服务，为其算清可享受的“红利账单”，并通过税企互动平台或税企邮箱等方式将相关信息送达纳税人。同时，还提供资料预审、查缺补漏服务等便捷服务，避免纳税人多头跑、反复跑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：引导企业和金融机构树立“风险中性”理念 完善企业汇率风险管理服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639003991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行5月9日发布2022年第一季度中国货币政策执行报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于深化利率市场化改革，报告要求，完善市场化利率形成和传导机制，优化中央银行政策利率体系，引导市场利率围绕政策利率波动；加强存款利率监管，发挥存款利率市场化调整机制重要作用，着力稳定银行负债成本，持续释放贷款市场报价利率改革效能，推动降低企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于深化汇率市场化改革，报告要求，稳步深化汇率市场化改革，完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，增强人民币汇率弹性，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器功能；加强预期管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定；发展外汇市场，引导企业和金融机构树立“风险中性”理念，完善企业汇率风险管理服务，指导金融机构基于实需原则和风险中性原则积极为中小微企业提供汇率避险服务，降低企业避险保值成本，加强自身外汇业务风险管理，维护外汇市场平稳健康发展；持续稳慎推进人民币国际化，进一步扩大人民币在跨境贸易和投资中的使用，深化对外货币合作，发展离岸人民币市场；开展跨境贸易投资高水平开放试点，提升跨境贸易投资自由化、便利化程度，稳步推进人民币资本项目可兑换。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639003991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月进出口增长7.9% 全年外贸如何保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4ce78572f754b89" id="2289e743e3fa858d5fcb4161b4d7f786" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情在外贸方面的影响已经显现。海关总署5月9日公布的数据显示，今年前4个月，我国进出口总值12.58万亿元人民币，比去年同期增长7.9%。但供应链不畅的影响之下，4月单月的进出口总值同比仅增长0.1%，部分订单有向东南亚国家转移的迹象。不过从贸易伙伴来看，与“一带一路”沿线国家外贸增速明显，RCEP生效也使我国国际市场布局进一步优化。未来，我国将进一步做好疫情防控，畅通供应链，推动复工复产，争取实现“进出口保稳提质”的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供应链影响4月外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年前4个月数据看，我国外贸结构持续优化，一般贸易进出口8.01万亿元，同比增长11.2%。民营企业进出口快速增长、比重提升。民营企业进出口6.1万亿元，增长11%，占我国外贸总值的48.5%，比去年同期提升1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品类方面，我国出口机电产品4.04万亿元，增长6.7%，占出口总值的57.9%。其中，自动数据处理设备及其零部件5088.8亿元，增长3.9%；手机2924.8亿元，增长0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，在我国外贸发展面临的外部环境更趋复杂严峻的形势下，今年前4个月我国外贸进出口仍然保持了增长，有进出口实绩的外贸企业数量同比增加4.7%。这充分体现了我国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面不会改变的特点，我国实现全年外贸保稳提质目标仍然有较好支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从4月单月来看，进出口总值为31600.4亿元，同比仅增长0.1%。4月PMI中的新出口订单下降5.6个百分点至41.6%，进口指数下降4.0个百分点至42.9%，八大枢纽港口集中箱内贸和外贸吞吐量均在4月中旬出现负增长，出口集装箱和进口集装箱运价指数4月均环比回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于3月5.8%的增速，4月外贸增速进一步下滑已在业内预期中。商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，“这很大程度上是由于疫情对产业链、供应链造成了影响，特别是上海、江苏、浙江这些长三角地区，是我国制造业的中心，所以对产业链、供应链的变化特别敏感，最终导致外贸出口走低。此外，有些东南亚国家已经复工复产，把我国的一些订单转走了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行高级宏观研究员王静文也表示，从外需来看，美国4月Markit制造业PMI回升至59.2%，显示外需整体稳健。越南4月出口同比增长30.4%，远高于上月水平，一部分订单由我国向东南亚地区转移。从内需来看，疫情防控压力导致复工复产受阻，产业链供应链停滞，港口船只货物积压。企业投资和居民消费意愿低迷，而国际大宗商品价格上涨也会抑制进口倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际市场布局优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然内外压力重重，但今年前4个月，我国对东盟、欧盟、美国和韩国等主要贸易伙伴进出口均有所增长，分别进出口1.84万亿元、1.73万亿元、1.56万亿元和7649.2亿元，同比分别增长7.2%、6.8%、8.7%和8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东盟继续为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的14.6%。同期，我国与“一带一路”沿线国家进出口合计3.97万亿元，同比增长15.4%。我国与RCEP其他14个成员国合计进出口3.84万亿元，同比增长3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文表示，区域合作紧密、贸易多元共进的国际市场布局继续优化，不仅可以提高我国外贸的活力和潜力，也可以推动我国与“一带一路”沿线国家、RCEP成员国的双边贸易持续增长，今年前4个月我国与“一带一路”沿线国家进出口增速高出整体增速7.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 RCEP于今年1月正式生效，给我国带来了新的机遇。海关数据显示，RCEP实施首季度以来，我国出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明10.9万份，货值371.3亿元，可享受进口国关税减让2.5亿元，主要商品为有机化学品、塑料及其制品、针织或钩编的服装等。RCEP项下享惠进口货值67.2亿元，减让关税1.3亿元，主要享惠商品为钢铁、塑料及其制品和有机化学品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以天津为例，今年前4个月，天津海关共签发RCEP原产地证书980份，涉及出口货值3.5亿元人民币；同期，进口RCEP项下享惠货物货值11.5亿元，可享关税减让近2000万元，进出口享惠货值合计达15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从4月单月来看，RCEP增长不如平均水平。白明对此解释称，“一个是此前我国与很多RCEP成员国已经有自贸协定了，像澳大利亚、新西兰这样的国家，对我们的开放接近100%了，所以RCEP生效后效果不会特别明显。只有日本是在RCEP生效后刚刚与我国建立了实质性的自贸关系，但现在日元贬值，日本商品的竞争力比我国更强，我们的商品进入日本市场就难了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推动复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出了“进出口保稳提质”的预期目标，为了实现这一目标，海关总署等相关部门推出了一系列政策措施稳外贸。特别是针对上海、深圳等受疫情影响的地区，海关围绕企业反映突出的物流受阻、订单减少和快速反应等诉求，积极推动口岸升级改造，推进物流一体化改革、健全“一站式”通关机制、完善“问题清零”等服务跨周期调节系列措施，助力打通供应链堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文在4月13日召开的新闻发布会上曾介绍，从3月9日开始，上海海关在浦东机场、外港、洋山等重点隶属海关率先实行了“AB班”工作制，在全力做好内部安全防护基础上，与其他口岸单位协同作战，力保上海口岸安全畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国内供应链不畅可能导致原材料采购和供应不足、企业生产制造强度下降、生产要素流通效率显著下滑等现象，供给侧利空及其外溢冲击可能冲击我国供给优势、降低订单承接能力，进而拖累出口。”浙商宏观李超团队指出，近期上海的汽车、半导体等产业运转骤停对全国范围内的相关产业链产生了显著的外溢冲击，中小企业PMI出口新订单、上海在华外资企业希望政府实施纾困支持等方面也有所体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超团队认为，4月底政治局会议再次确认力争实现预期目标，并要求落实预期政策效果，并抓紧出台增量工具，预计5月起扩大投资和消费带来的内需改善叠加疫情有效应对，进口同比增速将逐步修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度已经过去一个月，而且是今年以来外贸形势最严峻的一个月。剩下的两个月形势如何，最主要的是看疫情防控到不到位。”白明表示，“如果防控到位了，趁着有些订单还在手里，或许能争取将4月的损失补上。如果疫情没有得到遏制，很多订单就要找新的供应商了。接下来我们要做到控制疫情、复工复产两不误，减少两者之间的干扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者陶凤吕银玲&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c639004069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：县城数量大、类型多，要合理确定不同类型县城的发展路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅出台《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》，明确了以县城为重要载体的城镇化建设的发展目标和具体任务。具体来说未来“县城”该怎么建呢？《意见》明确，要将全国县城进行功能定位，也就是按照不同特点分成五个类别，确定不同发展路径，包括加快发展大城市周边县城、积极培育专业功能县城、合理发展农产品主产区县城、有序发展重点生态功能区县城、引导人口流失县城转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不同类型县城的发展方向，国家发展改革委规划司有关负责人接受记者采访时表示，县城数量大、类型多，发展路径各不相同。要尊重县城发展规律，顺应县城人口流动变化趋势，立足资源环境承载能力、区位条件、产业基础、功能定位，统筹县城生产、生活、生态、安全需要，合理确定不同类型县城的发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快发展大城市周边县城，支持位于城市群和都市圈范围内的县城融入邻近大城市建设，发展成为与邻近大城市通勤便捷、功能互补、产业配套的卫星县城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极培育专业功能县城，支持具有资源、交通等优势的县城发挥专业特长，发展成为先进制造、商贸流通、文化旅游等专业功能县城，支持边境县城完善基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是合理发展农产品主产区县城，为有效服务“三农”、保障粮食安全提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是有序发展重点生态功能区县城，为保护修复生态环境、筑牢生态安全屏障提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是引导人口流失县城转型发展，促进人口和公共服务资源适度集中，加强民生保障和救助扶助。同时，县城建设要严守耕地和永久基本农田、生态保护红线、城镇开发边界，防范地方政府债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，国家发展改革委有关负责人表示，产业是县城建设发展的根基，有产业才有就业岗位、才有人口集聚。产业配套设施可供众多企业共用共享，直接影响着要素是否流入和企业成本高低。不少县城的产业平台功能比较薄弱、配套设施不健全，升高了企业生产成本和交易成本，冲抵了县城劳动力和土地成本相对低的优势。要推进县城产业配套设施提质增效，夯实县城产业基础，促进居民就地就近就业和持续增收，带动县域经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增强产业支撑能力，突出特色、错位发展，重点发展比较优势明显、带动农业农村能力强、就业容量大的产业，统筹培育本地产业和承接外部产业转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升产业平台功能，根据需要配置公共配套设施，引导县域产业集中集聚发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全商贸流通网络，发展物流中心和专业市场，打造工业品和农产品分拨中转地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善消费基础设施，围绕产业转型升级和居民消费升级需求，改善县城消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化职业技能培训，提高农民工特别是困难农民工的技能素质和稳定就业能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220509/c638990054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>