<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 05:12:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：APEC第27次领导人非正式会议具有标志性意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624890117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624890117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：涉及气候变化的国际交易应该实行0关税0壁垒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624890100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624890100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美媒：“拜登政府”国务卿人选领跑者出炉，曾以副国务卿身份访华</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瑞士经济部：瑞方正讨论进一步扩大和中方自由贸易产品范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对公账户管理趋严 银保监会剑指银行合规审慎</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201121/c624889880.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201121/c624889880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：特朗普将参加G20峰会线上会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889794.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第六届中瑞经济论坛闭幕 聚焦可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际奥委会：北京冬奥会筹备工作取得坚实进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾企业赴大陆投资金额持续快速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟开会应对“12月灾难”，外媒：注定失败</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫：过去四周新冠病例数量比疫情头六个月病例总数还要多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党彦宝：通过教育扶贫 十年资助22万大学生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冲击全年消费增速转正！多地拉开年底促消费大幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR连续7个月“按兵不动” 1年期LPR“降息”预期升温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港驻沪办主任蔡亮：以文化交流推广香港</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624888525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624888525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织：全球货物贸易三季度强劲反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦11月20日电(记者凌馨)世界贸易组织20日发布报告说，受出口订单快速增长拉动，今年第三季度全球货物贸易强劲反弹，但未来这一增长趋势能否持续仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织当天发布的最新一期《货物贸易晴雨表》报告显示，全球货物贸易景气指数达100.7，相较于8月发布的84.5有大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织表示，为抗击新冠疫情，二季度多地采取封锁和旅行限制措施，造成全球贸易和生产大幅减少；而随着疫情防控措施放松，三季度全球货物贸易强劲反弹。不过，随着前期受抑的市场需求释放完毕、企业库存补给完成，四季度全球货物贸易增长可能放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织强调，目前全球贸易局势仍存在高度不确定性。随着欧洲和北美地区疫情反弹，多国再次出台封锁措施，可能引发新一轮企业关门或陷入财务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月，世贸组织曾预测，今年全球货物贸易量将萎缩9.2%，明年将增长7.2%，但贸易规模将远低于疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全球货物贸易景气指数的编制规则，数值100为其基准点。如果某一季度的指数读数为100，意味着全球货物贸易增长符合中期趋势预期。指数大于100表示该季度全球货物贸易增长高于预期水平，反之则显示全球货物贸易增长低于预期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织2016年7月首次发布全球贸易景气指数，通过采集主要经济体的贸易统计数据，就当前世界贸易的短期发展走向提供早期信号，为贸易政策制定者和工商界提供更为及时的国际贸易信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年9月，世贸组织开始分别发布《货物贸易晴雨表》报告和《服务贸易晴雨表》报告，替代此前的全球贸易景气指数报告。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际机构频频点赞中国经济 只因“风景这边独好”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱宝琛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我注意到有关报道。这充分说明，国际社会看好中国经济发展前景，肯定中国经济社会发展取得的成就。”外交部发言人赵立坚11月19日在回答媒体提问时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做出这一表态的背景是，日前，国际货币基金组织（IMF）预测2020年全球前50大经济体中，仅有中国等4个经济体实现人均GDP正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，不光是IMF，今年以来已经有多家国际机构表达对中国经济看好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行9月底发布的东亚和太平洋地区经济形势报告预测，今年中国经济增速将达2%，比6月初预计的1%上调1个百分点，同时预计明年中国经济将增长7.9%；国际评级机构穆迪9月份更新其2020年-2021年全球宏观展望报告，将今年中国经济增长预期从1%上调至1.9%，同时预计明年中国经济将增长7%左右；惠誉在9月份的全球经济展望报告中，将中国2020年经济增长预期由1.2%上调至2.7%，同时预计明年中国经济将增长7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何国际机构频频看好中国经济？笔者认为，一个重要的原因是中国经济所展现出的强大韧性和巨大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不妨先来看一下这些国际机构表态的几个关键时间点，世界银行、穆迪、惠誉均是在三季度（集中在8月份和9月份）上调了中国经济增速。而从国家统计局发布的数据来看，之前一个月，即7月份和8月份的经济数据都很不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，7月份，全国规模以上工业增加值同比增长4.8%；全国服务业生产指数同比增长3.5%；社会消费品零售总额降幅比6月份收窄0.7个百分点……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，增速比7月份加快0.8个百分点；全国服务业生产指数同比增长4.0%，比7月份上升0.5个百分点；社会消费品零售总额同比增长0.5%，增速年内首次由负转正……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，国际机构在发出报告之前，必定是经过深思熟虑的，是非常谨慎的。而之所以能对中国经济的增长充满信心，正是基于这些良好的经济数据。从此后几个月的数据来看，也进一步印证了中国经济增长有韧性、有活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这里有必要重点说一下消费，其“稳定器”和“压舱石”作用凸显。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们看到，今年前三季度，全国居民人均可支配收入23781元，比上年同期名义增长3.9%，扣除价格因素，实际增长0.6%，为年内首次转正。而人均可支配收入的转正，正引导居民消费支出的增速回稳。所以，8月份以来，社会消费品零售总额的当月增速加速上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从今年的“双11”数据来看，更是显示出我国强大的消费力量：“双11”当天，天猫成交额达到4982亿元，京东累计下单金额超过2715亿元，均再次创下销售规模新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，消费作为内需的核心引擎作用正不断凸显。值得关注的是，11月18日召开的国务院常务会议再次就消费做出部署。会议指出，要按照党中央、国务院部署，坚定实施扩大内需战略，进一步促进大宗消费、重点消费，更大释放农村消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，笔者认为，在“加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”的合力推动下，中国经济“这边风景独好”，正成为全球经济增长的主要动力源。这也就不难理解，为何国际机构频频表示看好中国经济了。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于部分银行保险机构助贷机构违规抬升小微企业综合融资成本典型问题的通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视金融支持实体经济发展，要求切实降低企业综合融资成本，有效缓解企业特别是中小微企业融资难融资贵问题。近期，按照国务院有关工作部署，银保监会消费者权益保护局组织开展了小微企业融资收费专项检查，对群众通过国务院“互联网+督查”平台反映的有关问题线索进行了核查，国务院办公厅督查室对有关突出问题进行了暗访督查。督查检查发现，银行保险机构总体能够认真执行小微企业金融服务政策，不断加大减费让利力度，但仍有部分银行保险机构、助贷机构贯彻落实党中央、国务院决策部署不到位，对监管规定有令不行、有禁不止，在贷款中违规收取应减免费用，强制捆绑销售，收取高额服务费和代理手续费，抬升了综合融资成本，削弱了小微企业获得感。现将有关典型问题通报如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、工商银行部分分支机构违规向小微企业收取贷款承诺费、投融资顾问费等“两禁两限”费用。《关于支持商业银行进一步改进小型微型企业金融服务的补充通知》（银监发〔2011〕94号）规定，除银团贷款外，商业银行不得对小型微型企业贷款收取承诺费、资金管理费，严格限制对小型微型企业收取财务顾问费、咨询费等费用。经查，2017年1月至2019年10月，工商银行江西分行、河北分行、河南分行、上海分行、江苏分行、四川分行、广西分行、辽宁分行、山东分行等9家分行违规向20户小微企业收取贷款承诺费、投融资顾问费等“两禁两限”费用2284.87万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、民生银行总行集团金融部和部分分支机构违规向小微企业收取贷款承诺费、银行承兑汇票敞口管理费、法人账户透支业务承诺费等“两禁两限”费用。经查，2016年9月至2019年11月，民生银行违规向小微企业收取“两禁两限”费用4369.53万元。其中，民生银行北京分行、上海分行、哈尔滨分行违规收取贷款承诺费，涉及3户、4笔，金额合计1372.48万元；民生银行总行集团金融部和民生银行福州分行、苏州分行、深圳分行、石家庄分行、广州分行、成都分行、厦门分行、大连分行、太原分行、北京分行、泉州分行、重庆分行、济南分行、长沙分行、武汉分行、郑州分行、青岛分行等17家分行违规收取银行承兑汇票敞口管理费，涉及180户、1975笔，金额合计2905.35万元；民生银行总行集团金融部和民生银行上海分行、杭州分行、南昌分行、泉州分行、郑州分行等5家分行违规收取法人账户透支业务承诺费，涉及8户、10笔，金额合计91.70万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、民生银行在已有抵押的前提下向客户销售保险费率较高的人身意外险，提取高额代理手续费。经查，2016年9月至2019年11月，民生银行共有10.19万笔小微企业个人经营性贷款（担保方式为抵押）的客户购买了该行代销的借款人意外伤害保险，67%的借款人意外伤害保险保费金额/贷款金额不低于0.40%。该行与绝大多数保险公司通过总对总合作协议，约定代理手续费率为保费的50%―80%。例如，民生银行杭州分行2016年9月至2019年11月期间2684笔个体工商户及小微企业主贷款的客户购买了光大永明人寿保险公司的借款人意外伤害保险，客户向光大永明人寿保险公司支付保费1847.24万元，光大永明人寿保险公司向民生银行杭州分行支付代理手续费1477.79万元，代理手续费占保费的80.02%。抽查部分保单显示，相关保险费率为0.39%―0.5%，是一般人身意外险的数倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、平安保险（集团）下属平安普惠与兴业银行合作发放小微企业普惠型贷款，强制捆绑销售保险，收取高额服务费，推高综合融资成本。经查，中国平安保险（集团）股份有限公司下属平安普惠融资担保有限公司在与兴业银行合作开展普惠型贷款业务时，强制捆绑销售中国平安财产保险股份有限公司借款保证保险，未提供其他增信方式或其他保险公司产品供客户选择，侵害了消费者的自主选择权和公平交易权。兴业银行依赖第三方合作渠道获客，忽略对合作方收费情况及综合融资成本的评估。兴业银行提供全部贷款资金，贷款年利率为6.32%―7.6%；中国平安财产保险股份有限公司承担99%贷款金额的履约保证责任，名义月保费率为0.12%；平安普惠融资担保有限公司负责获客和不良贷款催收，以及承担1%贷款金额的连带担保，名义月担保费率为0.33%，名义月服务费率为0.09%―0.65%。例如，某客户2019年5月贷款本金为382万元，期限3年，贷款利率7.6%，采取等额本息还款方式，兴业银行预计收取贷款利息46.40万元，中国平安财产保险股份有限公司预计收取保险费16.34万元，平安普惠融资担保有限公司预计收取担保费4538元和服务费81.14万元，年化综合融资成本达22.16%。其中，平安普惠融资担保有限公司收取费用占综合融资成本的56.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从督查检查情况看，有关银行保险机构、助贷机构对国家关于深化小微企业金融服务、降低小微企业综合融资成本的重大决策部署认识不到位、落实不彻底，在政策执行中搞变通、打擦边球，未全面履行社会责任，未真正落实对小微企业服务优惠和减费让利原则，相关问题具有一定的代表性和典型性。各银行保险机构和助贷机构要引以为戒、举一反三，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧紧围绕“六稳”“六保”，大力保护和激发市场主体活力，强化对稳企业的金融支持，积极为企业纾困解难，让中小微企业贷款可获得性明显提高，综合融资成本明显下降；要严格执行银保监会等六部门《关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》（银保监发〔2020〕18号）有关规定，切实维护贷款企业知情权、自主选择权和公平交易权，不得利用市场优势地位附加不合理条件、强制捆绑销售、转嫁成本、违规收费，变相增加小微企业隐性融资成本；要加强公司治理，落实对分支机构或子公司管理的主体责任，强化对第三方机构合作的管理，全面评估助贷、增信环节的综合融资成本，完善综合经营绩效考核办法，严格内部控制和审计监督，防止内外勾结、联手损害小微企业利益。对无视禁令、顶风违规的，金融监管部门将发现一起、处理一起，绝不姑息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，银保监会正在会同有关方面对督查检查发现的问题依法依规处理。国务院办公厅督查室将密切跟踪相关工作进展，督促推动问题整改到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅督查室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长呼吁二十国集团领导人团结合作共克时艰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国11月20日电(记者王建刚)联合国秘书长古特雷斯20日呼吁二十国集团领导人团结合作，共同应对新冠疫情、气候变化以及发展中国家债务负担过重等威胁与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯在纽约联合国总部举行的记者会上说，他将通过视频方式参加21日至22日举行的二十国集团领导人峰会，并将向与会领导人传递一个明确的信息：“我们需要团结与合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到应对新冠疫情目前面临的主要问题时，古特雷斯呼吁二十国集团领导人全力支持由世界卫生组织主导的“获得抗击新冠肺炎工具加速器”国际合作倡议，早日填补该项目当前280亿美元的资金缺口，这些资金对全球大规模生产、采购和交付新冠疫苗和工具至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于因新冠疫情等原因引发的发展中国家债务问题，古特雷斯呼吁二十国集团领导人增加国际货币基金组织可用的财政资源，以帮助脆弱国家渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到近期一些国家和地区组织在气候行动方面所做出的重大承诺时，古特雷斯表示，一个旨在到2050年实现零排放的全球联盟正在形成。他同时呼吁，二十国集团成员采取包括对碳实行定价、终止化石燃料补贴、停止建设新的燃煤电厂等措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前10个月企业承接服务外包合同额增长9.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月20日讯 记者冯其予报道：商务部发布的最新数据显示，今年1月至10月，我国企业承接服务外包合同额10954.1亿元，执行额7589.8亿元，同比分别增长9.3%和13.2%。其中，承接离岸服务外包合同额6520.6亿元，执行额4575.4亿元，同比分别增长7.6%和10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司负责人表示，前10个月，我国企业承接区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）成员国离岸外包执行额1141.9亿元，同比增长9.3%。承接“一带一路”沿线国家离岸外包执行额812.2亿元，同比增长6.2%。同时，我国企业承接美国、中国香港等重点市场离岸外包额保持稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，民营企业承接离岸服务外包执行额同比增长19.7%，高于全国平均增速9个百分点。外商投资企业承接离岸服务外包执行额2127.8亿元，同比增长6.4%，占全国的46.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至今年10月，我国服务外包产业累计吸纳从业人员达1241.9万人，其中大学以上学历792万人，占63.8%。今年1月至10月，服务外包产业新增从业人员69.9万人，其中大学以上学历41.9万人，占比达到59.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让直接融资成为实体经济活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ec2e68ac0f1bbddd" id="31a8ccac5b5d4a245bba4097a676eff6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制改革由点到面的铺开，中国股市有望进入一个供需两旺的新时代。而提高上市公司质量，则既是提升直接融资比例的前提，也是使直接融资的资金物有所值和用得其所的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 黄湘源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接融资应该是实体经济源源不断的源头活水，而不应该是时断时续时旱时涝的灾祸触发器。稳定提高直接融资水平是我国资本市场始终不渝的历史使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至11月17日，我国资本市场已有4093家上市公司。上市公司总市值达到75.96万亿元，其中民营控股企业2479家，占上市公司总数的60.57%，市值32.20亿元，占总市值的35.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有人认为，中国股市之所以涨不起来，也许并不说明我们不重视实体经济。恰恰相反，如果我国的银行资金并不是专注于实体经济，而是也像美国、日本一样大量流入股市，股市岂不也早就有可能想不牛也很难了吗？其实，这种说法显然是十分片面的。一方面，我国的实体经济如果没有大部分来自银行的贷款支持，是不是还能像现在这样保持连续十多年的持续增长，恐怕也是没有把握的，而银行之所以能够源源不断地保持对实体经济的支持，与拥有超过200万亿企业和居民储蓄存款也是分不开的。这部分资金的宁愿滞留在银行也不进入股市，虽然与防止银行资金流入股市的监管政策不无一定的关系，但是，从根本上来说，它不仅是股市在功能定位上缺位或错位的结果，同时，也是投资者对股市“重融资轻回报”倾向极为反感的必然表现。而这，恰恰也正是股市所需要反思的关键之所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股市在成熟的发达市场历来被称为国民经济发展的晴雨表，可是，这个功能定位在我国却不免成为一种莫大的讽刺。一直到现在，我国国民经济的发展在全球可谓一枝独秀，可是股指的走势却糟糕得简直让国人抬不起头来。美国过去十年的GDP增速虽然还不及我国的十分之一，道琼斯指数却在这十年里涨了1.5倍。日本经济在这十年里基本上是原地踏步，也没有妨碍日经225指数在这十年里同样也涨了1.5倍。就连印度、巴西在这十年里也分别涨了一倍以上或50%，而我国在GDP增长方面虽然无人可比，股指却就是不涨，非但不涨，一不小心说不定还会倒退几步。究其原因，就是股市光顾着扩容融资了。在增量资金都分摊给了满足扩容融资需求的情况下，股市的增长乏力当然也就不难理解了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深股市之所以涨不起来，也是对上市公司质量的提高重视不到位的必然结果。在缺少资源优化配置功能的条件下，市场一方面对技术创新、产业结构调整的支持和推动不足，另一方面，对财务造假或业绩变差的劣质企业、僵尸企业和壳公司却又舍不得马上淘汰。优胜劣汰机制的缺位不仅拉低了上市公司的整体质量，也在不同程度上造成了股市炒低炒差炒壳的投机炒作之风的常盛不衰。这对于股市的长远健康稳定发展显然也是极为不利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市机制的长期缺失，在造成了上市公司质量和业绩水平整体下降的同时，也造成了融资上的投入产出不平衡和业绩上的收益回报不到位。几千家上市公司的分红水平，好不容易才能能跟少数几家银行金融类上市公司旗鼓相当。更有若干上市公司，硬是可以连续几年不分红甚至一直不分红。更何况分红一到账，马上就除权。人们根本就无法指望靠分红得到理想的投资回报，难怪更多的资金宁可滞留在银行储蓄账户也不愿投资股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，公司上市之后，控股股东、董监高以及各类机构投资者一有机会就减持，也是严重打击投资者信心并造成上市公司股价走势不稳的一大重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制改革由点到面的铺开，中国股市有望进入一个供需两旺的新时代。提升直接融资比例，对于实体经济来说是源源不断地源头活水。而提高上市公司质量，则既是提升直接融资比例的前提，也是使直接融资的资金物有所值和用得其所的基础。从我国资本市场的实际出发，当前一方面要从注册制改革入手，支持优质企业上市，完善和促进上市公司并购重组和分拆上市，提升上市公司运行效率、治理水平和盈利能力，另一方面也要在强化信息披露制度的基础上，健全和优化奖优罚劣、优胜劣汰的机制，有针对性地治理和解决好上市公司股票质押风险、大股东违规占用资金或违规担保等严重问题，对于涉及欺诈发行、财务造假、虚假信息披露以及内幕交易、股价操纵、市场操纵等违法违规的行为，坚决做到发现一个处理一个，该罚则罚，该退则退，决不手软，决不能让害群之马影响了上市公司整体质量的提高和资本市场的健康稳定发展。只有这样，我们才有可能会有足够的信心去满腔热情地迎接这个“问渠那得清如许，为有源头活水来”的资本市场新时代的到来。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一定能就会计师事务所联合检查方案达成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者程丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会有关部门负责人昨日就中美审计监管合作事宜答记者问时指出，关于中美审计监管合作，我们一贯的立场是通过跨境监管合作机制开展会计师事务所检查。相信双方秉持开放、专业态度，一定能就会计师事务所联合检查方案达成共识，有效推进中美审计监管合作，共同为跨境上市企业营造良好的监管环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期美国会参议员向全体在美上市中国公司致公开信，要求在美上市中国公司解释如何遵守美国公众公司会计监督委员会(PCAOB)有关监管要求。此外，有媒体报道，美国证监会正在起草新规，要求在美上市公司接受美国可检查的会计师事务所二次审计，否则将面临退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人就此表示，我们注意到了美参议员的公开信和相关新闻报道。在此澄清两点。一是中国公司在美上市，均按美国相关法律和规则要求编制财务报表和履行信息披露义务，否则无法在美国监管机构注册。美国监管机构暂时不能检查为在美上市中国公司提供审计服务的中国会计师事务所，是跨境监管合作领域的问题，并不代表中国公司不遵守美国的相关法律和规则要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关于中美审计监管合作，我们一贯的立场是通过跨境监管合作机制开展会计师事务所检查。2020年8月4日，中方监管部门在积极考虑美方诉求的基础上，向美国公众公司会计监督委员会(PCAOB)发送了关于会计师事务所联合检查的第四版方案建议，PCAOB确认收到并表示会积极研究。我们期待美方监管机构尽快与我方就具体方案开展磋商。相信双方秉持开放、专业态度，一定能就联合检查方案达成共识，有效推进中美审计监管合作，共同为跨境上市企业营造良好的监管环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624888812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分银行保险机构违规抬升小微企业融资成本 被通报批评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【部分银行保险机构违规抬升小微企业融资成本 被通报批评】国务院办公厅督查室、银保监会通报部分银行保险机构助贷机构违规抬升小微企业综合融资成本典型问题，涉及工商银行部分分支机构、民生银行总行集团金融部和部分分支机构、平安保险（集团）下属平安普惠等。目前，银保监会正在会同有关方面对督查检查发现的问题依法依规处理。国务院办公厅督查室将密切跟踪相关工作进展，督促推动问题整改到位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>化解中小银行风险 财政部下达 2000 亿专项债额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年最后一批2000亿元地方政府专项债券(下称“专项债”)额度近期正式下拨至各省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会城市银行部一位官员曾公开表示，这笔2000亿元专项债将支持18个地区的中小银行，由省级政府负责制定具体方案。据媒体报道，这18个地方包括天津、河北、浙江、山东、广东、内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江、山西、江西、河南、湖北、广西、四川、云南、陕西、甘肃等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院对获得这笔专项债资金支持的中小银行设置了较多限制条件，比如中小银行具备可持续市场化经营能力，补充资本金前提要完善治理、健全内控机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院要求，压实地方政府属地责任、银行及股东主体责任、金融管理部门监管责任，在全面清产核资、排查风险并依法依规严肃问责的前提下，一行一策稳妥推进补充资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前一些地方或银行已经开展相关工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，温州银行早在9月发布增资扩股方案报告，拟募资不超过70亿元用于补充该行核心一级资本和处置不良资产。在认购方式上，由老股东按比例配股，老股东(含股东指定的关联方)未足额认购的部分，通过地方专项债券资金筹集，由温州市人民政府指定特定主体认购。专项债发行方案以中国银保监会最终批复为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后温州银行在回复中国证监会关于上述专项债认购问询时称，温州市政府指定的地方专项债特定主体为温州市国有金融资本管理有限公司(下称“温州国金”)，温州国金由温州市财政局全额出资。温州国金公司在认购方式、认购价格、限售安排等方面与其他股东不存在差异，公司也未与其设置特殊投资条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了温州银行外，广西北部湾银行、内蒙古银行、乌海银行发布公告，申请地方政府专项债补充资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部PPP专家库专家郑大卫曾告诉第一财经，发行专项债补充中小银行资本金，通过金融杠杆扩大金融对中小微企业金融支持的力度，是实现“六稳”和“六保”重要举措。同时，此举也是一项创新举措，专项债要求投资有一定收益，此次通过可转换债券等方式投资，退出方式比较可行，且有一定收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院要求对专项债合理补充中小银行资本金建立市场化的到期及时退出机制，严防道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学郑春荣教授认为，目前专项债融资成本略微超过3%，用这笔钱来投入中小银行资本金，未来退出基本能够盈利。第一财经&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201121/c624889366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>