<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2020 04:21:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>防疫专项再贷款运行三周：3000亿资金如何流向876家重点企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对疫情冲击财政政策要积极有为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737671.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>受疫情的影响，企退人员养老金还会提高吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737599.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长陈雨露：人民币汇率不会出现大幅贬值或升值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，中国人民银行副行长陈雨露在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK07LGvq0tsay.png"/&gt;频道记者专访时，分别就新冠肺炎疫情对中国经济影响和中国金融体系风险做了回应，陈雨露表示，新冠肺炎疫情对中国经济影响是短期的、有限的，中国金融体系应对风险具有极强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、如何判断新冠肺炎疫情对中国经济的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次疫情对当前中国经济确实带来了一定的负面冲击，特别是对传统服务业和部分劳动密集型制造业。但是，根据对国内外历史经验的分析，也根据这一阶段，我国疫情防控所取得的超出国际社会预期的积极成效综合判断。我们认为，这次疫情对经济的影响是短期的、有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国GDP已经接近100万亿元人民币，对于全球经济增长的贡献率也达到了三分之一，我国人均GDP首次突破了1万美元大关。所以经济总量持续扩大，也大大增强了我国应对突发事件冲击的国家力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八大以来，中国经济开始步入高质量发展阶段，经济发展的软环境和硬条件已经获得了极大的提升。所以我们相信这次疫情过后，前期被抑制的消费需求和投资需求会得到充分释放，经济增长会迅速反弹回升，全年经济社会发展目标会如期完成，中国依然会是世界经济增长最重要的推动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，中国经济发展依然面临多方面挑战包括经济下行压力、经济结构调整的阵痛，也包括美国金融市场和世界经济的不确定性，可能给我们带来的外部冲击等等，但是中国经济增长持续，长期向好、高质量增长的基本面没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、为应对新冠肺炎疫情对经济的影响，在货币政策方面采取了哪些有效措施？下一步有什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，人民银行遵照党中央、国务院的决策部署，借鉴国际经验，立足中国实际，加大逆周期调节的力度，及时通过公开市场操作，来保持银行体系和货币市场流动性合理充裕，同时也第一时间设立了3000亿专项再贷款，对抗击疫情的重点企业，给予精准的优惠资金的支持。与此同时，人民银行还会同其他有关部门联合出台了金融支持疫情防控的30条措施，有效地发挥了政策的合力，所以这些措施对防控疫情、稳定生产，发挥了积极作用，国际货币基金组织和国际同行也对此给予积极的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们宏观调控政策空间和政策工具都是充足的，稳健货币政策的基本政策取向也不会变化。我们完全有信心助力打赢这次防控疫情的总体战和阻击战，完全有能力支持实体经济恢复增长，完全有决心取得防范化解重大金融风险攻坚战的决定性胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、新冠肺炎疫情是否会加大中国金融体系风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过70年的发展，我国已经成为世界金融大国。我们拥有世界最大的信贷市场和外汇储备，拥有世界第二大的债券市场、股票市场和保险市场，世界1000强银行当中，我国占了近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两年多的攻坚战，中国的债务杠杆率、影子银行、互联网金融、金融违法犯罪、部分中小金融机构不良资产处置还有部分大型企业债务等金融风险的防范化解已经取得了关键进展和阶段性成效。中国金融体系的稳健性进一步增强。现代金融监管框架和风险防范的长效机制逐步健全，金融服务实体经济的价值追求逐步深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，中国金融市场虽然有所波动，但是整体运行平稳，金融机构和金融基础设施运转正常，特别是股票市场果断如期开市并迅速恢复平稳运行。外汇市场汇率的弹性在增大，但是由于我国国际收支和人民币的外汇供求大体平衡，金融开放和人民币国际化的积极进展，使得国际资本对人民币资产配置的需求持续增强，所以人民币汇率不会出现大幅贬值或升值。这些都表明，中国金融体系在应对风险方面已具备极强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，随着金融供给侧结构性改革的不断深入，具有高度适应性、竞争力和普惠性的现代金融体系逐步健全，金融资源配置效率的不断提高，中国金融体系会表现出更加厚重的抗风险能力，我国的金融体系既能够与世界互联互通，又能以自已独特的方式，应对现代社会各种复杂问题的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(文章来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK07LGvq0tsay.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“幺蛾子2代”来袭？西南等地见虫面积是去年同期90倍……中央财政安排4.9亿急防虫灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736241.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以加快推动复工复产降低疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736226.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:加强卫生领域国际务实合作 共同维护地区和全球公共卫生安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：中国始终本着公开透明态度，同包括法国在内的各国开展合作，共同应对疫情。中方愿同法方加强卫生领域务实合作，共同维护好地区和全球公共卫生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【原文阅读】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月18日电国家主席习近平18日下午应约同法国总统马克龙通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，在中国抗击新冠肺炎疫情的关键时刻，总统先生再次来电向中方表达慰问和支持，充分体现了中法两国的深厚友谊和中法全面战略伙伴关系的高水平，以及你本人对中国和中法关系的高度重视，我对此表示感谢和赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，疫情发生以来，中方全面动员、全面部署，举国上下团结一心，打响了一场疫情防控的人民战争。中国有强大的动员能力和综合实力，有应对公共卫生事件的经验，一定能打赢这场疫情防控阻击战。目前，各项防控措施正在取得积极成效。我们在做好防控工作的前提下，支持和推动各类企事业单位复工复产，保障社会供给充足。疫情对中国经济的影响是暂时的，相信经过努力，今年我们仍能实现既定的经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，患难见真情。中方不仅维护中国人民生命安全和身体健康，也对全球公共卫生安全高度负责。中方主要依靠中国人民的力量抗击疫情，同时也对国际社会提供的帮助表示感谢。中国始终本着公开透明态度，同包括法国在内的各国开展合作，共同应对疫情。中方愿同法方加强卫生领域务实合作，共同维护好地区和全球公共卫生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克龙再次对中国政府和中国人民团结一心抗击疫情表达声援，对中方及时采取有力举措，展示出高度公开透明表示钦佩。马克龙表示，法方已经向中方提供了一批医疗物资援助，愿继续提供帮助。法国尊重世卫组织就应对疫情提出的专业意见，对疫情作出的反应总体客观，目前法国驻武汉总领馆仍在运行。法方愿同中方一起抗击疫情，并以此为契机加强卫生合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不简单！ 九成规上工业企业开工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上市公司复工情况对市场影响将增大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■健中观潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■应健中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期数据来看，确诊病例和疑似病例数据已经连续下降，这完全得益于全民动员防疫以及各项有效措施的落实。疫情总会过去，抓紧复工已经成了当务之急。在此次防控疫情战中，中国股市只受到了一个交易日的影响，节后开市，砸出个“黄金坑”，短短10来个交易日股市走势便恢复到节前的指数水准上，创业板指数带动科技股板块还创出了近三年来的新高。从此次疫情可以看到，一个稳定的资本市场对于经济的恢复有多么重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次股市砸出“黄金坑”，也给投资者上了一课，至少有如下几点的领悟：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，不要在大跌之时抛出股票，这一抛几乎抛到了地板价上了，损失惨重。其二，贪婪和恐惧是人性的两大弱点，而此次给投资者心理上带来了恐惧的压力，慌乱之中会做出非理性的操作，极端心理的人实际上是不适合做股票的。其三，反向操作是王道，但这并不是人人都能做到的。别人恐慌时你买入，别人狂欢时你卖出，说说容易，但做起来很难，这需要修炼、需要合理的投资组合，也需要娴熟的投资技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，疫情对股市行情的影响将逐渐地淡出，接下来，上市公司复工情况将对股市影响加大，这是因为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，复工是一个渐进的过程，影响因素除了各地区疫情情况外，还受劳动力归位、原材料供应、物流等一系列因素的影响，整个社会生产是一个系统工程。相当一部分上市公司在疫情中开足马力生产，这样的公司会成为今年的大白马。有些公司本来经营压力就很大，此次疫情更是成为压垮骆驼的最后一根稻草，此类公司就需要回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，科技股再度成为市场关注的热点。节后行情的领头羊是科技股，生物医药、在线服务、人工智能、大数据等一系列科技股受到各路机构的大举买入，科创板和创业板成了沪深股市的两架引擎，拉动股市节节向上。笔者认为这样的市场节奏将贯穿今年全年走势，创业板的注册制改革将成为股市的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，量在行情在，春节开盘之后增量资金的介入起到了四两拨千斤的作用。一个不容否认的事实是，节后的行情除了大涨还有成交量急剧放大，沪深股市的日成交量已经连续多日出现“1万亿”这个数字。增量资金入市很明显，不管这个增量资金来自“国家队”的护盘还是来自于外来的北上资金，抑或各路抄底资金，都反观出各路机构对目前市场估值的认可，同时也是对未来中国经济恢复充满信心的表现。那么大的成交量放在那儿，就意味着行情不会轻易消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证指数已经跃上了3000点，今年开盘指数点位是3066点，按当下的节奏，跃上今年的开盘指数也是没什么悬念的。在这样的市道中，跟着主力机构走、跟着成交量走、跟着市场热点走，今年的股市已经并且还是能够产生财富效应的。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情“禁足”下 基金经理如何“宅家”操盘？掌管50亿资金 他这样“云调研”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　虽然有部分公募基金通过VPN技术实现基金经理远程下单，但一些基金公司为确保操作完全合规，仍不允许基金经理通过录视频来下单交易指令，在战“疫”时期，明星基金经理C的一半工作状态是“秀才不出门，能知天下事”；另一半则是，一旦发现个股的卖出和买入机会，必须戴着口罩去公司实操。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“云调研”的状态下，远程办公对基金经理的实操以及工作状态都产生了一定的影响，作为亲自管理50亿资金的明星基金经理，C通过“云调研”和“远程办公”也积极微调策略，并在买入和卖出一些行业公司上作出重要的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;战“疫”期基金经理的工作状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，明星基金经理C正在家中远程办公。在下午收盘后，记者的微信电话打过去时，他未接，一个小时后他将电话打了过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前面一直在忙，实际工作时间比以往更长。”C在电话中向记者直言，相较于在办公室有较为规则的上下班时间，家中远程办公的工作时间其实更长，也会更累，因为要两头跑，办公在家但下交易指令必须去公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C在深圳某大型基金公司工作，担任着这家基金公司的投资总监一职，也是基金业内的一位明星基金经理，管理过的公募基金产品超过10只，其中有6只基金业绩在其任职期间的回报率超过50%，足以说明他对股票投资的理解和把控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年末，在C手中打理的公募基金的规模超过50亿，在新冠肺炎疫情肆虐的背景下，C现在要忙些什么，他手中的50亿资金是怎么投的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为不能去实地调研，现在基金经理对上市公司只能进行“云调研”，开视频电话会议成为基金经理的主要调研方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工作强度加大了，参加上市公司视频电话会议的云调研次数明显增多。”C对记者称，受疫情的影响，现在企业基本都在云办公，基金公司的工作特点使得视频电话会议的频次更为集中，手机中的研究报告也大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C称自己通过这段时间的观察、分析和理解，对市场的总体结论是A股市场中长期趋势不会改变，尤其是疫情可能会让一些本已低估、忽视的股票变得更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云办公的场景也让基金经理必须“长期在线”，这意味着研究员们可以随时找到基金经理，个股推荐报告也比以往更多，在信息更复杂更容易提供的背景下，从而要求基金经理具有更强的辨别能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“云办公的特点就是会让信息变得海量增长。”C向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者坦言，现在反而对基金经理的能力提出了更高的要求，因为云办公研究报告和推荐信息越来越多，只有具备辨别能力才能做出决策，下达交易指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前公募基金在远程下单操作上分成两种类型。根据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者从国内一些基金公司获得的信息，部分银行系基金公司利用IT部门提供的VPN技术，基金经理实现了远程下单，当然远程下单的基金经理需要自己录视频。但是，C所在的基金公司并不允许远程下单，下达交易指令必须去公司实操。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种情况与深圳的另一家券商系基金公司也大致类似。这家基金公司副总经理、明星基金经理Z向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者笑言，“去基金公司工作是有口罩发的”，因为基金经理也是冒着生命危险上班，他称“我司不让远程下单，下达交易指令是要去公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看来，像C这样“宅家办公”族，冒险为基民赚钱的基金经理还是很有责任心的。毕竟，如果C们对所管的基金缺乏足够的责任和主动性，完全可以 “懒人投资”，尽可能减少操作，也就可以减少出门上班下单的次数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“云调研”产生哪些基金投资决策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战“疫”时期的远程办公，也未能让基金经理懈怠下来，也就意味C在上班时间需在家与公司之间“两头跑”。经过这一轮上涨行情，虽然总体策略未有变化，但C对记者坦言，也已开始对策略进行微调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新能源板块涨幅太大了，我们最近减持了两个点。”C直言，但如此操作不会改变他对新能源板块的整体看法，不过新能源板块跑得太快了，而且前期买入的比例也不小，因此从策略上进行一些调整，兑现部分收益，同时也加大布局符合“疫情”期间的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在C看来，关注疫情因素下的受益品种，不是炒概念，核心策略是寻找锦上添花的品种，也就是说，长期角度已经可以列为重点布局的品种，疫情又为此类品种提供了短期的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪些品种符合C的投资呢？“传媒板块股票从短期、长期的角度都是很好的投资对象。”C说，传媒板块虽然已经涨了一大波，但是传媒股被市场忽视的时间太久，估值也极为便宜，即便反弹了，现在仍然具有很强的吸引力，有买入机会便可以继续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，传媒股在C的投资组合中占比已达到12%。C认为新冠肺炎疫情可能使得传媒股的业绩在一季度有较好的保障，同时从长期投资的角度，传媒股的业绩复苏也在预期当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有卖方机构分析也认为，以游戏为代表的传媒股显著受益于疫情期间的禁足，并且这类品种不仅只是影响短期业绩，其核心逻辑在于为相关公司提供廉价优质的获客。疫情结束后，游戏产品的新增用户的留存率也值得期待。翻看C已披露的2019年末报告，其前十大重仓股中游戏股占三只，这显示出当前主流机构对传媒股的投资，主要指向了游戏股，尤其是手游类股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，C近期还开始逐步布局消费股，但不包括白酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得白酒股还不具有吸引力，疫情又进一步加大了这一点。”C认为，白酒股基本上属于面子消费，尤其是高端白酒具有极强的社交属性，是聚餐类酒水，但新冠肺炎的爆发及蔓延，使得极为依赖社交、聚餐文化的高端白酒，面临较大的销售压力，白酒板块从春节到现在可能会有不小的库存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述基金经理认为，如果不考虑白酒板块，消费股可以逐步开始布局，短期角度看头不大，但是一个基于中长期取胜的投资方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：企业不得在疫情期间解雇受相关措施影响不能提供正常劳动职工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）人力资源和社会保障部官方公众号21日消息，企业不得在疫情期间解除受相关措施影响不能提供正常劳动职工的劳动合同或退回被派遣劳动者。在此期间劳动合同到期的，分别顺延至职工医疗期期满、医学观察期期满、隔离期期满或者政府采取的紧急措施结束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617736541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进外贸稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昆明海关日前印发《应对新冠肺炎疫情影响促外贸稳增长工作措施》，围绕优化口岸营商环境等五个方面，精准施策，出台23项措施，全力支持企业复工复产，促进云南外贸平稳发展。图为海关关员在验放出口鲜花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李亚非摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造业500强企业积极复工 产能利用率已接近六成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者李雁争○编辑林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者昨日从中国企业联合会了解到，中国制造业500强企业复工复产率已达97.08%，产能利用率平均为58.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会人士介绍说，2月12日开始，联合会组织课题组通过网络数据平台对中国制造业500强企业进行了定向调查。调查样本的地区分布在26个省(区、市)。2月18日至2月20日12时的数据显示，黑色冶金、石化及炼焦行业、一般有色、锅炉及动力装备制造、造纸及包装、化学原料及化学品制造行业平均产能利用率较高，分别为71.96%、70.95%、70%、68.33%、68.33%、67.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，与连续生产型行业、技术密集型行业、资本密集型行业相比，劳动密集型行业的制造业500强企业平均复工复产率较低。与劳动力富余的省份相比，劳动力输入大省的制造业500强企业平均复工复产率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造企业积极复产，各地也及时出台非常举措为企业复工提供支持。天津推出跨省直达巴士、抵津场站直达巴士、日常通勤巴士3种形式的“定制包车”；杭州有关部门和企业向铁路部门提出需求，为返程务工人员开行专列；四川日前宣布已与广东、浙江建立健康检测互认工作机制，上万农民工在体检合格后实现直达返岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会人士接受采访时表示，随着企业陆续复产，企业生产所需原料辅料燃料的需求将迅速扩大，要千方百计保证产业链上游物资的供应。建议在做好疫情防控基础上，加大产业上游资源类企业复产，对油品、煤炭等大宗物资的运输物流应给予优先保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业4.8万户子企业复工率达86.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，国务院国资委分类指导，有序推进复工复产。截至2月20日，中央企业所属4.8万户子企业，复工率为86.4%，其中生产及对外经营性子企业2万余户，复工率为88.4%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>叶檀：效率高的企业经得起市场考验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617737536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月21日电 由人民网指导，人民网创业投资有限公司、北京智见创客科技有限公司主办，天使联合会协办的“人民战‘疫’――经济高质量发展与创投行业成长”线上论坛今天举办。“叶檀财经”创始人叶檀在论坛上表示，产业链问题对实体企业影响很大，物流停运，产业链消失，会造成客户流失，复工成本高。效率最高的企业往往是经过市场考验的高科技企业，而这些企业代表着未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617737536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖掘中央会计核算在线服务功能筑牢新冠疫情期间资金安全防线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打印本页关闭窗口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行重庆营业管理部为助力疫情防控，保障金融该机构正常履职，积极打通支付绿色通道，指导各金融机构优先处理涉及疫情防控、捐赠救灾等中央银行会计核算数据集中系统(以下简称“ACS”)业务。此外，还充分挖掘ACS在线服务功能，利用ACS开展联网取现业务、通过联网方式办理再贷款、再贴现归还等业务、鼓励农村金融机构通过联网方式进行转账等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为鼓励金融机构通过ACS综合前置子系统或支办理联网取现业务，提高业务处理效率，降低人员面对面接触风险，人民银行重庆营业管理部开通ACS疫情防控资金快速通道，协调各银行指定专人办理ACS联网取现业务。2月3日至2月21日，共计通过综合前置系统办理联网取现业务14笔，涉及金额5.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在疫情期间，人民银行重庆营业管理部进一步拓宽办理再贷款、再贴现归还业务覆盖机构范围，对新申请办理业务的金融机构，创新采取“线上申请、线上审核、线上培训”的三“线”合一远程协同方式，接受金融机构业务远程开通申请；通过与金融机构视频会议的方式，对新办理业务的金融机构前置端环境开展远程验收；通过邀请前期试点专家线上互助辅导的模式，向新办理业务的金融机构开展线上指导。2月3日至2月21日，重庆主城共受理到期再贷款、再贴现归还业务共计12笔，涉及金额22.31亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联网方式办理再贷款、再贴现归还，有效提升了业务办理速度，降低了疫情期间经办人员往返办理的风险，构建了安全、便捷，且有利于疫情防控的资金结算通道。打印本页关闭窗口&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策帮扶组合拳 解中小微企业燃眉之急</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近来，各地企业陆续开始复工复产。受疫情等因素影响，一些中小微企业面临“倒春寒”，生产经营存在不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月12日，中央政治局常委会召开会议，分析当前新冠肺炎疫情形势，研究加强疫情防控工作。习近平总书记在会上指出，各级党委和政府要按照党中央决策部署，突出重点、统筹兼顾，分类指导、分区施策，切实把各项工作抓实、抓细、抓落地，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，努力实现今年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，习近平总书记在北京调研指导新型冠状病毒肺炎疫情防控工作时强调，要积极推动企事业单位复工复产，对受疫情影响较大企业，要在金融、用工等方面加大支持力度，帮助渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，工业和信息化部也印发了《关于应对新型冠状病毒肺炎疫情帮助中小企业复工复产共渡难关有关工作的通知》(以下简称《通知》)，出台20项具体措施支持中小企业复工复产。18日，国务院召开常务会，决定阶段性减免企业社保费和实施企业缓缴住房公积金政策。保障要素、财税扶持、金融服务……中央各部门和各级地方政府近日来陆续出台多项利好措施驰援中小企业，帮助企业共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障要素、打通产供链条等，应急举措解决中小微企业燃眉之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汇聚了近700家企业的北京中关村软件园，偌大的园区如何既有序复工、又保障疫情防控安全，成为一项挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业有测温枪、测温门需求的，可直接与表格中对接人联系！园区兄弟企业已为大家准备好。”“酒精联系人如下，有需要的请联系。”在中关村软件园的园区微信群里，针对园区企业开复工、防控疫情所需的各种资源已准备就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村管委会向记者透露，中关村企业联系服务线上平台第一时间了解和收集企业在疫情期间采取的防控措施和困难需求，帮助解决企业开复工后的协同办公、物流、住宿、餐饮等需求。目前，为解决就餐问题，中关村管委会已联合美团发起“工作餐直供”行动，携手50多家头部餐饮品牌与300余家餐厅，为中关村企业员工复工之后提供无接触配送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间受疫情影响，全国三大汽车产业基地之一的重庆，汽车产量锐减。牵一发动全身的汽车制造要实现复工复产，上下游供货通畅、产业链和供应链联动起来才是关键。这两天，位于两江新区的长安福特变速器厂正在加班加点赶制发往德国、印度等海外市场的订单。让厂长沈兴华焦虑的不是自身企业的生产能力，而是要确保上游企业不掉链子。“这批海外订单用的是全球最先进的8AT变速器，我们手上的零部件只能满足两天的生产量，如果上游企业不能及时复工，就会造成我们整个生产线停线，一天的损失就是300-400万元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车制造是重庆两江新区的支柱产业，拥有整车厂9家，周边区域配套厂上千家。其中，长安福特变速器是汽车产业链中连接上游零部件和下游整车制造的关键一环。这个工厂在重庆拥有130家上游配套企业，而这上百家企业当前面临的共同难题就是人员和物流问题。“疫情期间由于交通管制，我们很多材料运不进来，我们的产品也运不出去，当然最困难的是人，没有人我的设备也开不起来，巧妇难为无米之炊”，作为配套企业的重庆渝江压铸公司副总崔福生告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为打通产供链条，当地政府迅速组建了300多人的企业服务员队伍，“一对一”入驻企业蹲点的同时，精准破局，自制了一份企业、街道和新区主管部门三方敲章的“工业企业复产复工报备表”。这份权威认证表格，让上万名企业员工在确保安全的前提下迅速返岗，让配套的物流企业很快拿到复工备案证书。如今，长安福特的130多家配套企业复工过半，保持着旺盛的复产效率，而其所在的两江新区已有388家企业、5万多名员工复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决原材料供应难题，是利好中小企业复工复产的众多政策措施之一。为确保复工复产期间生产、防疫要素保障，《通知》提出，各级中小企业主管部门要会同有关部门帮助企业协调解决职工返岗、原材料供应、物资运输以及口罩、测温仪等防控物资保障等难题，指导企业开展生产自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，疫情期间中小企业生产经营所需的用电、用水、用气实施阶段性缓缴费用，缓缴期间实行“欠费不停供”措施。对纳入疫情防控重点保障企业名单，且有条件、有意愿转产防疫物资的中小企业，全力帮助协调解决转产过程中的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在安徽铜陵，降低用水用气价格、延期交纳税款等16条政策的出台，为一些中小企业解决了燃眉之急；河北唐山对重点项目企业、社会民生保障企业上门驻扎指导，为复工企业提供从防疫消杀到省市各项优惠政策对接的一条龙服务；黑龙江还紧急协调企业、设备、原料、工人等各种生产要素，用十天时间帮助哈药集团建成医用防护口罩和医用防护服生产线，有效提升了防护用品的产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减免社保、房租，减税降息等，财政支持纾解中小微企业经营困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，不少复工企业“进账”大幅削减，高额的人力成本也使企业负重难行。为缓解这一困难，2月18日的国务院常务会议决定，阶段性减免企业社保费和实施企业缓缴住房公积金政策，多措并举稳企业稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家餐饮企业也给记者算了一笔账，在正常经营的情况下，人工成本占企业总成本的20%以上，而三项社保费则占企业人工成本的12%。“在疫情这一特殊时期，人工成本已经上升为企业最大的成本，三项社保费对企业而言是笔不小的支出。”这家餐饮企业的负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于裁员情况较严重的中小微企业，人社部提出，裁员率低于5.5%可申请返还一半失业保险费。人社部失业保险司司长桂桢表示，目前已有261个地市已组织企业申报，已向11万户企业发放稳岗返还34亿元。接下来，还将再公布一批地市的网速经办平台，指导各地加大工作力度，急事急办，特事特办，让企业尽快得到政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了保障就业，国务院此前还提出，通过减免国有物业房租、下调贷款利率、延期还本付息、完善税收减免政策等，对中小微企业实施临时性支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，北京、上海、浙江等多地国资委都下发了减免房租的通知，要求省属国有企业对承租其经营用房的小微企业减免房租。除了地方国资委，众多科技园区、创业服务平台也选择与企业守望相助，共克时艰。为分担企业因疫情影响而造成的经济损失，北京市海淀创业园10日宣布，减免所有在园企业2020年2月份全部房租及物业费。对积极参与疫情抗击并做出突出贡献、坚持疫情期间不裁员且暂时经营困难的企业，除执行以上减免外，还将酌情给予后续房租减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对工信部《通知》提出的鼓励有条件的地方可以设立专项纾困资金、鼓励各地依法依规减免税款和行政事业性收费等财政支持政策，不少地方已出台具体措施，切实减轻中小企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海南三亚，近日出台的“旅游十条”，设立了1亿专项扶持资金，鼓励旅游企业在疫情期间抓紧升级改造，并对企业实施减税、缓缴等政策；江苏南京的10条“惠企新政”，将15亿元税收留成资金，通过企业纳税信息直接补助到位，无需企业申报共支持25万家中小微企业；福建出台24条措施缓解企业面临的暂时性生产经营困难，尤其是对疫情防控重点保障企业，在中央财政贴息的基础上，再给予50%的贴息支持；深圳市出台了疫情期间稳企“十六条”措施，为企业减免缓交各类税费超过600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不盲目抽贷、降低应急转贷费率等，金融服务帮助中小微企业渡过寒冬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就凭一份政府采购合同，不需要抵押物，就拿到贷款了。上午申请的，下午就到账，真的是‘秒贷’。而且全过程基本都在‘线上’完成，就人脸识别需要见面，这次还是银行上门服务。”北京新晨阳光CEO王兵高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为突破中小企业融资瓶颈，北京市海淀区建设的“基于区块链的中小企业金融服务平台”在2月7日正式上线，通过区块链技术实现确权，为中小企业提供供应链金融服务，强化中小企业健康平稳发展的资本支撑。11日，北京新晨阳光科技有限公司在该平台申请了首笔确权业务，并于当日拿到确权证明，成功申请百信银行线上贷款融资服务。这一平台，在疫情期间为为解决中小微企业融资难、融资贵、融资慢提供了新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大信贷支持力度，工信部《通知》要求发挥应急转贷资金作用，降低应急转贷费率，为受疫情影响较大的企业提供应急转贷资金支持。鼓励有条件的地方建立贷款风险补偿资金，对疫情期间金融机构向小微企业发放的贷款不良部分给予适当补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，各地纷纷出台新政策、细化新方案，帮扶企业复工复产，保生产、稳经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江德清，政府与银行共同开展“三服务”，通过现场办公、开辟绿色通道，提供绿色金融和科技金融服务，为企业生产解决融资贷款难题；黑龙江佳木斯也对中小企业开通“应急通道”，仅用24小时，就为一家酒精生产企业完成了5000万元的流动资金应急贷款审批；湖南对确实发生损失的小微企业贷款，优先纳入信贷风险补偿范围，并将补偿比例由50%提高到60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，一些金融企业也加大了对受困中小微企业融资支持力度。建设银行通过提供到期贷款放宽限期、无还本续贷、提供线上智能金融服务、加大收费减免力度等举措，全力支持中小微企业应对疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江大学管理学院院长魏江表示，目前现金流短缺可能是中小企业面临的一个最大问题，工人工资、社会保障成本和租金等都是中小企业面临的主要压力。中央和地方近期出台多项措施，主要针对的问题就是缓解企业的资金压力、提高抗风险能力、减轻经营负担和帮助企业恢复生产经营等。多项扶持政策落实后，这些问题将得到改善。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>依靠创新驱动提升我国经济整体竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一个国家的经济竞争力如何，往往决定了这个国家发展的前途和命运。全面提升我国经济整体竞争力，建设现代化经济体系，关键在于国家创新能力的全面提升，在于坚持走改革开放的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新是国家经济竞争力的真正源泉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在欧美同学会成立一百周年大会上指出：“创新是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是中华民族最深层的民族禀赋。在激烈的国际竞争中，惟创新者进，惟创新者强，惟创新者胜。”惟有创新者才能进步、强大、胜出，这一历史发展规律和国际竞争大势的科学概括，揭示了创新发展与国家竞争力之间的内在联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是经济保持持续增长的重要因素。提升一个国家的经济竞争力，首先是要保持持续的经济增长。从世界各国经济发展的规律看，在工业化初中期阶段，实现经济增长主要是依靠资本、劳动力以及资源。这样一种仅仅依靠生产要素投入的增长模式，很快就面临“规模报酬递减”瓶颈，同样的投资规模只能换来越来越低的经济增长率，以至于最终经济不再增长，或增长的幅度低于稳定社会和促进民众福利增加的要求。创新可以克服“规模报酬递减”的限制。新的知识和技术可以作为传统生产要素的补充，甚至替代传统要素，达到“规模报酬递增”的效果，推动经济增长的“轮子”持续滚动，突破传统增长模式的“天花板”。新加坡就是一个例子。新加坡曾经是亚洲的一个弱小穷国，但经过几十年的努力奋斗，依靠大力发展高新技术产业和建设国际化大都市，发展水平已经跃居世界前列，成为2019年世界经济论坛排行榜上全球最具竞争力的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70多年来，尤其是改革开放以来，我国在创新尤其是科技创新方面取得了显著的成就，毫无争议地成为发展中国家中的创新“领先者”。根据世界知识产权组织的统计和排列，2019年我国科技创新综合排名居世界第14位，是中等收入国家中进入前30名的唯一国家。2018年我国研究与发展经费支出1.97万亿元，占国内生产总值2.19%，经费投入总量居世界第二，投入占比在发展中国家中名列前茅。但是，正如《世界是平的》这部有影响力的著作中指出的，当今世界各国是在一个更大的平台上交流与竞争，你面对的竞争对手不仅是经济发展水平相同的国家，还有世界上最强大的国家，更多是与拥有最先进技术的跨国公司竞争，因此，创新必须要有更高的要求。我国在创新方面还有许多“短板”，科技创新领域还有不少薄弱环节，如世界级的顶尖创新人才不足、创新成果数量较多但质量不高、创新与产业发展脱节比较严重、经济发展存在许多关键技术“卡脖子”问题，等等。这些充分说明，我国的创新工作不仅不能放松，而且要以只争朝夕、时不我待的决心加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的经济已经由高速增长阶段转向高质量发展阶段，发展的质量和效益成为核心标志，建设现代化经济体系成为中心任务，必须紧紧依靠创新，坚定不移地实施创新驱动发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续依靠深化改革和扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设现代化经济体系，全面提升我国经济的竞争力，还必须继续深化改革，继续扩大对外开放，把深化改革和扩大开放作为向前推进的又一个轮子。改革不断推出新举措、开放不断迈向新台阶，既是创新的有力条件，本身也是一种创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放就是释放新的生产力，改革开放就是不断冲击新的极限。如果说在发展中常常遇到瓶颈，会出现潜力用尽的时候，实际上是改革还有没到位的地方，开放还没有到达一个新的高度。例如，我国的科技论文发表数量已经居世界第二，但高影响力论文的占比较低，篇均被引用次数居世界第16位，明显低于世界第一梯队国家。还有，一方面是我国科技论文发表数量居世界前列，每年国内评出的科技成果众多，另一方面，我国产业的技术进步率仍然偏低，全要素生产率明显低于发达国家，许多关键核心技术只能依仗别人。为什么会出现这样的问题？说到底还是体制机制的问题。现行的科技管理体制、人才体制和其他相关制度安排不利于有效的创新，重数量、轻质量的创新活动还比较普遍，人才“帽子”满天飞，反而阻碍了真正人才的成长，企业对待技术奉行“拿来主义”，市场竞争中急功近利者反而容易胜出。这些都是体制机制障碍，是制度安排出了问题，需要通过深化改革才能解决。供给侧结构性改革就是一场涉及市场结构、要素结构和体制因素的综合改革，随着改革的不断深化，我国经济发展的整体质量和竞争力必将有新的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续扩大对外开放是全面提升我国经济整体竞争力的又一条重要途径。尽管当前经济全球化遭遇新的挑战，但世界经济的进一步融合和渗透是发展大势，世界各国在经济的合作与竞争中相互取长补短，彼此关系变得越来越紧密，是难以改变的世界潮流。中国在长期的对外开放中获得了重大的发展机遇，也为世界经济的繁荣作出了重要贡献，在新的历史发展时期，只有继续坚持对外开放，进一步扩大对外开放的范围，实现更高水平的对外开放，才能适应经济高质量发展的要求，为全面提升我国经济整体竞争力创造必要的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步扩大对外开放，以全球的视野布局和推进经济工作，不仅是一个意识问题，更是一个效益问题、标准问题，直接关系到经济发展的质量高低。是否向世界看齐，是否以世界先进水平为坐标系，直接决定了产品的性能、质量和标准，决定了产业发展的层次。创新活动要盯住世界创新前沿方向，结合中国实际，努力破解涉及产业发展全局的“卡脖子”技术难题，实现中国产业竞争力的全面提升。习近平总书记在十八届中央政治局第九次集体学习时明确指出，实施创新驱动发展战略要抓好顶层设计和任务落实，“顶层设计要有世界眼光，找准世界科技发展趋势，找准我国科技发展现状和应走的路径，把发展需要和现实能力、长远目标和近期工作统筹起来考虑，有所为有所不为，提出切合实际的发展方向、目标、工作重点。”没有世界眼光，没有开放的胸怀和措施，不可能掌握国际一流的技术，不可能建成具有国际竞争力的现代产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在建设现代化经济体系中加以落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前的经济发展阶段，发展的核心要义是高质量，发展的中心任务是建设现代化经济体系，创新驱动发展战略就要紧密贴近现代化经济体系的建设任务，深化改革和扩大开放也要服务于建设现代化经济体系。要努力建成现代化经济体系的基本框架，推动我国经济高质量发展进入良性轨道，实现经济整体竞争力的全面提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代化经济体系涉及方方面面，包含多方面的内容，但核心不外乎参与经济体系的主体即各种要素，形成的各种相对稳定状的经济结构(包括产业结构、市场结构、区域结构等)，以及经济运行所借助的体制环境与市场环境等，这些内容构成一个完整的整体。坚持推进创新驱动战略，深化改革和扩大对外开放，要触及现代化经济体系建设的各个方面，要在整体建设上下功夫。在现代化经济体系建设整体推进的基础上，重点要在要素端和运行环境端上形成有效突破，解决涉及我国经济发展质量和竞争力的关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要素端是经济发展质量高低的关键所在，是建设现代化经济体系的核心之核心。有什么样的要素和要素结构，就有什么样的经济发展结果，就决定了经济的竞争力是高是低。必须用最大的力气，最坚决的改革精神和开放决心，去优化和提升经济发展的投入要素。必须始终坚持创新驱动战略不动摇，加大技术要素的投入比例，摆脱对资本和劳动力传统要素的过度依赖，千方百计提升全要素生产率，把好高质量发展的入口处。即便是在经济下行压力加大的紧要关口，也要坚持创新驱动发展的大方向，不能为一时的增速起伏又回到原先的传统发展老路上，从而错失从速度到质量转型的时间窗口。对于经济下行出现的市场问题、需求问题，还是应更多地通过应用新技术、发展新业态、创造新市场加以解决。2020年突如其来的新冠肺炎疫情，加大了经济下行的压力，此时更要通过广泛应用移动网络、电子商务、5G通信等新技术和发展新业态，及时在市场结构变动中减小下行震荡，尽快恢复经济的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运行环境端就是经济体制，就是市场环境，也是现代化经济体系建设中最有弹性的地方，是经济发展的核心“软件”所在。只要生产力在发展，生产关系就有一个不断适应的过程，经济体制的改革只有进行时，没有完成时。市场环境的改善也是没有最优只有更优。营商环境是市场环境的另一种说法。这几年我们在改善营商环境方面下了很大的功夫，取得了显著的成就，充分说明市场环境建设对于建设现代化经济体系的重要性，必须长期坚持下去。以新的改革开放的有力措施，从提升现代化经济体系的参与要素入手，大大增强创新的牵引力，不断优化包括产业结构、市场结构、区域结构在内的各种经济结构，完善经济运行环境，最终建成一个较为完整的现代化经济体系，全面提升我国经济的整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：东南大学首席教授、江苏省政府参事、中国世界经济学会副会长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发行规模逾千亿 抗疫融资工具多点开花</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者罗晗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫融资工具正在扩容增量。截至21日，预计有逾900亿元抗疫债券发行，覆盖医药、建筑、运输、金融等多种行业。此外，疫情防控专项同业存单也于19日首发，截至20日，规模已超200亿元。至此，抗疫融资工具已涵盖短融券、政策性金融债、证券公司债、资产支持票据、银行同业存单等多个品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超短融是主要品种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至21日，已有98只抗疫债券（债券名称带有“疫情防控债”标识或以“抗击疫情”“战疫”命名）发行，计划发行金额合计超900亿元。截至17日，实际发行金额已达545.41亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从品种来看，超短期融资券仍是主要品种，计划发行总额达332.9亿元，发行只数达50只。其他品种还包括私募债、公司债、中期票据、政策银行债、证券公司债、资产支持票据、定向工具和短期融资券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫债期限总体较短，以9个月内为主，其中又以3个月、6个月的居多。分析人士指出，这主要是因为疫情难以构成长期的扰动，抗疫债期限首选为短债，适合滚动融资。不过，也有一些企业选择3年期债券，计划发行额达114.5亿元，数量为13只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业方面，资本货物、多元金融、运输等行业发行的抗疫债均超过10只；银行、资本货物、多元金融、运输等行业的计划发行规模均超100亿元。资本货物行业中，发行人主营业务包括厂房、设备等，属于保障支持生产流通的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，“借新还旧”和补充流动资金占了相当大的比例，有超过50只债券披露的募资用途中都包括偿还债务。招商证券尹睿哲团队认为，疫情对部分企业营收和货币资金有一定影响，对偿债有负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同业存单“披挂”上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，部分体量颇大的同业存单也打上了“防疫专项”的标识。数据显示，截至21日，已有233.7亿元防疫专项同业存单发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日，市场利率定价自律机制发布《疫情防控专项同业存单发行规程》，明确了金融机构发行疫情防控专项同业存单的流程与监管要求；19日，首批3只疫情防控专项同业存单落地，由招商银行、建设银行、交通银行发行，规模分别为30亿元、10亿元和10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，伴随近期公开市场操作利率接连下调，疫情防控专项同业存单的出炉将进一步降低银行筹措疫情防控贷款资金的成本。从目前已发行的防疫专项存单来看，票面利率普遍比近期发行的同期限存单更低。例如，浦发银行发行的3个月期防疫专项存单票面利率为2.2%，比前次发行的同期限普通存单低15个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债券发行正当其时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫融资工具获得投资者大力支持。21日，进出口银行第二次增发的1年期抗击疫情主题债中标收益率为1.78%，仍保持较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，抗疫债券发行票面利率相对较低，一方面是由于投资者出于社会责任助力抗疫，另一方面是现阶段市场有一定的资产配置需求，机构配置力量相对较强。尹睿哲团队表示，春节假期后新债供给规模偏低，但买盘有存量持仓到期，“抢配置”的情况导致新券认购火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，2月初以来，债券发行正处于窗口期，不仅新券供给小于配置需求，还有着优越的利率环境。继2月3日同时下调7天期、14天期逆回购操作利率10个基点后，央行于17日下调中期借贷便利操作利率10个基点；20日，1年期和5年期LPR也分别下降10个基点和5个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，信用债（本口径仅含企业债、公司债、短期融资券和中期票据）近两周净融资额大幅回升。上周（2月10日至16日），信用债净融资额由负转正，为835.1亿元；本周，信用债净融资额也大幅增加，达1121.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保机构入场是多赢之举</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200222/c617738326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　监管部门明确，将分批推进商业银行和保险机构参与国债期货市场。这一放开国债期货投资者限制的举措无疑是多赢之举。制约国债期货功能发挥和市场发展的关键障碍被扫除，利率衍生品市场对内开放实现重大突破。接下来，产品创新、投资群体壮大，制度建设等方面进展值得期待，利率衍生品市场将步入加快发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年重启交易以来，国债期货市场运行平稳，产品体系持续丰富，已融入债券市场的发展与运行中，但投资者结构的先天不足，成为限制产品功能发挥和市场发展的突出障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，参与国债期货市场的主要有自然人、一般法人、证券自营和资管产品四大类群体。其中，券商自营和资管产品是主要参与者，但其持有的国债现货不足全市场的10%。商业银行、保险资金是国债现货市场主要参与主体，尤其是商业银行持有超过65%的现货，天然有着管理利率风险的强烈需求。国债期货与现货市场参与主体的结构性错位，限制了期货市场流动性提升，也限制了国债期货功能发挥。国债期货市场亟待丰富投资者结构，增强市场广度和深度，提升定价效率和精度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放开国债期货投资者限制既是众望所归，也是多赢之举。六年多来，国债期货市场运行平稳，已具备商业银行和保险资金入市的承载能力。商业银行、保险资金在场外市场积累了丰富的利率衍生品交易经验。同时，政策制度日益完善，监管水平大幅提高。商业银行和保险资金参与国债期货交易的各项先决条件皆已具备。各方有能力确保“入市”平稳有序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重启交易逾六载，国债期货市场对内开放迎来重大突破。展望未来，我国利率衍生品市场发展有望换挡提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，产品体系有望更加健全。2018年两年期国债期货合约上市，填补了短期产品的空白。接下来，进一步推出超长期限产品变得顺理成章。目前，中金所30年期国债期货已处于仿真交易阶段，未来若顺利上市，将进一步丰富利率风险管理工具，满足大型金融机构特别是保险机构对相关产品定价和套保的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，场外利率期权即将问世。从境外实践看，期货和期权是风险管理的两大支柱，利率期货是主要的期货品种之一，利率期权则是主要的期权品种之一。我国期权市场发展起步较晚，当前成交活跃度较高的品种以场内股票期权和商品期权为主，利率期权尚处于起步阶段。外汇交易中心已宣布，银行间市场利率期权业务将于3月23日试运行上线。国债期货的成功上市及持续平稳运行，为适时推出场内利率期权积累了宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，投资者群体有望继续壮大。除“放行”商业银行和保险资金，业内对于允许境外机构参与国债期货交易的呼声也不断增多。随着境外机构在我国债券市场参与度不断提高，其管理利率风险的需求也持续增强，但仍缺乏有效风险对冲手段。近年来，商品期货市场特定品种实现对外开放，说明当前我国已具备引入境外机构投资者参与期货市场的能力。推动国债期货对境外投资者开放，将是持续推动中国债券市场有序开放的一个重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，市场交易和监管制度有望更加成熟完善。丰富投资者结构是当前呼声最高的，但市场参与者还有更多期待。有不少投资者希望进一步完善市场交易和风控制度，还有投资者提出推出国债期货组合指令和大宗交易等诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可以预期，在各方共同呵护和推动之下，衍生品市场将迎来更大发展机遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200222/c617738326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中克在中国－中东欧国家合作框架内友好合作共建一带一路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：中克两国政治互信牢固，共建“一带一路”成果丰硕，在中国-中东欧国家合作框架内开展良好合作。祝贺佐兰.米拉诺维奇就任克罗地亚总统！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【原文阅读】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月18日电2月18日，国家主席习近平向佐兰.米拉诺维奇致贺电，祝贺他就任克罗地亚总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在贺电中指出，中克两国政治互信牢固，共建“一带一路”成果丰硕，在中国-中东欧国家合作框架内开展良好合作。克罗地亚是中国在欧盟内的好朋友，正在轮任欧盟主席国。我高度重视中克关系发展，愿同米拉诺维奇总统一道努力，深化双边友好和互利合作，为中国-中东欧国家合作和中欧关系发展作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高层重磅定调！疫情得到初步遏制！784字聚焦经济 重点提及10大行业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情和经济社会发展，最高层再有重磅发声！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻，中共中央政治局2月21日召开会议，研究新冠肺炎疫情防控工作，部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月19日，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议，听取疫情防控工作汇报，研究统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，决定将有关意见提请中央政治局会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这已经是1个月内，最高层第4次开会研究疫情防控问题。四次会议侧重各有不同，第一次会议是研究疫情防控；第二次是加强研究疫情防控；第三是是分析疫情形势，加强防控；第四次则是研究统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。从会议内容来看，第四次会议除了研究疫情防控之外，对恢复经济社会运行秩序亦做了重点部署，并重点提及10大行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四次会议侧重点有所变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，1月25日，中共中央政治局常务委员会召开会议。当时的新闻标题是《中共中央政治局常务委员会召开会议 研究新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作 中共中央总书记习近平主持会议》。从新华社的报道来看，当时的会议是专门听取新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作汇报，对疫情防控特别是患者治疗工作进行再研究、再部署、再动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，同级别的会议再次召开，新华社发布题为《中共中央政治局常务委员会召开会议 研究加强新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作 中共中央总书记习近平主持会议》新闻通稿。会议听取中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组和有关部门关于疫情防控工作情况的汇报，研究下一步疫情防控工作。当时已经成立了应对疫情工作领导小组。此次会议也首次提及要切实维护正常经济社会秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月12日，最高层再度召开会议，新华社发布题为《中共中央政治局常务委员会召开会议 分析新冠肺炎疫情形势研究加强防控工作 中共中央总书记习近平主持会议 》的新闻通稿。会议听取中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组汇报，分析当前新冠肺炎疫情形势，研究加强疫情防控工作。此次，对经济的着墨有所增加，并将“努力实现今年经济社会发展目标任务”的表述提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，中共中央政治局召开会议，研究新冠肺炎疫情防控工作，部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。中共中央总书记习近平主持会议。2月19日，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议，听取疫情防控工作汇报，研究统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，决定将有关意见提请中央政治局会议审议。值得注意的是，此次将做好疫情防控和经济社会发展工作提到了同等重要的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情得到遏制，但拐点未至&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月12日的会议对疫情的定调是：疫情形势出现积极变化，防控工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日的会议则指出，目前疫情蔓延势头得到初步遏制，防控工作取得阶段性成效，全国新增确诊病例数和疑似病例数总体呈下降趋势，治愈出院人数较快增长，尤其是湖北以外省份新增病例大幅减少。同时，要清醒看到，全国疫情发展拐点尚未到来，湖北省和武汉市防控形势依然严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还特别提到了北京疫情防控工作。会议指出，要针对不同区域情况，完善差异化防控策略。要坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战，坚决遏制疫情扩散蔓延势头，继续加大救治力度，根据需要继续加大医务人员和医用物资支持力度，加强力量薄弱地区防控。要全力做好北京疫情防控工作。要落实非疫情防控重点地区分区分级精准防控策略。要关心关爱一线医务人员，科学调配医疗力量和重要物资，加强防护物资、生活物资保障和防护措施落实。要继续抓好医用物资和生活必需品生产供应，优先保障重点地区需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;784字聚焦经济运行，重点提及10大行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新闻稿全文来看，此次共有784字聚焦恢复经济社会运行秩序，这一篇幅与谈及疫情部分相差无几。而且，与上一次会议相比，此次对于恢复经济社会运行秩序的指向更为细化，更为深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。要制定明确的疫情分区分级标准。复工复产，交通运输是“先行官”，必须打通“大动脉”，畅通“微循环”。各级党委和政府要主动服务，有序组织务工人员跨区返岗，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，会议还重点提及十大行业，分别是“加快补齐医疗废物、危险废物收集处理设施方面短板”，“要帮扶住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响严重的行业”，“要做好农产品稳产保供工作，抓好春耕备耕和农业防灾减灾”，“推动生物医药、医疗设备、5G网络、工业互联网等加快发展”，也即医疗等固废处理、餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游、农业、生物医药、医疗设备、5G网络、工业互联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，与上次会议相比，此次会议将投资和消费的位置进行了调换。上次的表述是“要聚焦重点领域，优化地方政府专项债券投向，用好中央预算内投资，调动民间投资积极性，加快推动建设一批重大项目。要推动服务消费提质扩容，扩大实物商品消费，加快释放新兴消费潜力”。而此次则是“要积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度”。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617738088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家信息中心：助力政府和企业安全高效复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617737543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/65f93319e07da98e" id="f7678d9199f54affd33b1a66a72f499d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：国家信息中心大数据发展部)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原文，立即咨询方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617737543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：在全国或8个改革试验区推20项改革举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息为深入实施创新驱动发展战略，党中央、国务院在京津冀、上海、广东(珠三角)、安徽(合芜蚌)、四川(成德绵)、湖北武汉、陕西西安、辽宁沈阳等8个区域部署开展全面创新改革试验，着力破除制约创新发展的体制机制障碍，推进相关改革举措先行先试。有关地区和部门已于2017年、2018年分两批推广36项改革举措。为进一步发挥改革试验的示范带动作用，经国务院批准，决定在全国或8个改革试验区域内推广第三批20项改革举措。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22位全国政协委员联名提案 支持民营企业渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：22位全国政协委员联名提案支持民营企业渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0fKzx83tsagtsay.png"/&gt;记者丰西西通讯员陈晓婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，民营企业尤其是服务业企业遭遇挑战，如何帮助他们顺利渡过难关？2月21日，全国政协委员、广东省新的社会阶层人士联合会会长黄西勤联合21名全国政协委员向全国政协提交提案，从多个方面建议出台政策措施，支持民营企业共渡疫情难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议减轻企业租金负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，多地启动重大公共卫生事件一级响应，延迟了企业复工时间，许多企业面临着租金的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们建议通过减免产权方房产税的形式减免租金，从而转化成给租赁企业减免租金。参照深圳市政策，对所有行业受疫情影响的困难企业免征3个月的房产税、城镇土地使用税；同时建议借鉴中银香港“物业按揭贷款可还息不还本”金融服务支持行动，对有银行贷款的租赁企业，只要有租赁合同，半年内，只付按揭利息、不付本金，并支持租赁企业核算成本后将优惠给予租客，纾缓企业还贷压力的同时，缓解其他作为承租方的民营企业的租金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情后再发布财报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推迟复工或开业，企业现金流无疑会受到影响。委员们建议严格落实规定，严守合同法，紧抓大型企业及时支付中小企业款项，维护中小企业合法权益，帮助企业稳定现金流并恢复正常生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次疫情恰巧在年初，上市公司及大型央企等均面临报送经营报表及财务报告的工作，公司财务人员及审计机构及评估机构受到疫情限制大多无法完成现场核实的工作，委员们建议证监会及国资委出台推迟上报业绩的政策，待疫情过后完成公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开发专门保险产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，委员们还建议针对创办不满三年、符合国家产业政策导向的中小企业，成立初创期成长型中小企业疫情脱困专项援助基金，统一向社会集中采购可预防并应对危机的供应链、运营管理等培训服务和法律、会计、资产评估、专利代理等专业服务，帮助企业防范经营风险，提升企业的高质量发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，建议借鉴西方营业中断险的经验，推动保险业将企业作为突发公共卫生事件风险管理服务的重点，针对民营企业开发专门的保险产品，解决突发公共卫生事件“事后阶段”企业的补偿、稳定和持续问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617737673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>