<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 04:03:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>下半年应保持积极财政政策实施力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621597878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621597878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港媒：中央巩固香港金融门户地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621597754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621597754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>细化“资管新规”促金融积极服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近八千个项目 解密专项债“新”动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基本医保、大病医保之外的新补充 各地兴起城市定制版百元惠民保险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税汇算申报随机抽查将启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595063.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>灵活就业礼包频发 新产业人才需求释放 迎战特别就业季 央地政策加码发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革推“升级版” 下半年将多策连发 混改升级增容或推负面清单 重组整合提速料释放资本市场红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“云端”探索中非合作新商机（患难见真情 共同抗疫情）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　首届中国―非洲国家数字贸易周（以下简称“中非数贸周”）日前举行。千余家中国参展商与近万家非洲采购商以视频形式实现跨境“云贸易”，线上展示两万多种产品，覆盖建筑建材、电力能源、食品、农业、家庭医疗、酒店家居等领域。据了解，中非数贸周是往年在非洲国家举行的“中国贸易周”的线上版本，今年的展会原计划在加纳线下举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开中非数贸周平台主页，不断滚动的窗口实时展示着参展商介绍和产品信息，视频、图片、列表等多媒体展示令人一目了然。每个参展商都开设了“视频预约”和“聊天洽谈”等功能，展期内配对成功或有洽谈意向的采购商和参展商，可通过预约洽谈开通视频会议室，实现一对一或一对多在线洽谈，达成“云签约”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加纳国家商会主席纳纳·阿佩盖伊说，疫情防控期间需要采取有效措施来促进复工复产、维持正常生产生活秩序，举办非中数贸周是非常有效的尝试。加纳是外商投资最活跃的非洲国家之一。近年来，加纳与中国的经贸关系日益紧密，双方项目合作机会不断增多。能源、不动产、信息和通信技术、农业是目前外商投资加纳的四个重点领域。“面对疫情挑战，非中双方经贸合作依然充满活力，具有广阔空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥全国工商联合会中国部主席迈赫迪·拉腊基表示，“非中数贸周提供了新的合作形式和渠道，让我们能够在‘云端’探索非中合作新商机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在为期一周的活动中，各方通过数字展览平台举行了线上会议、“中非数字贸易论坛”以及肯尼亚、加纳和摩洛哥国家宣传日等活动，并邀请专家解读非洲政策和经济与产业发展状况。肯尼亚投资局局长莫塞斯·伊基拉表示，相信非中经贸合作将继续保持向好的态势，期待双方不断创新合作思路和方法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应法方禁用中国设备：希望法方尊重市场规律和企业意愿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621596749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，法国网络安全机构ANNSI的负责人Guillaume Poupard表示，法国不会“完全”禁止华为参与法国的5G网络建设，但将设法让法国运营商不要使用中国制造商的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，外交部发言人赵立坚主持6日主持例行记者会回应称，希望法方能够秉持客观公正态度，尊重市场规律和企业意愿，独立自主地做出符合自身利益的选择，以实际行动为包括中国企业在内的各国企业提供开放、公平、公正、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621596749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同印度国家安全顾问多瓦尔通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月6日电7月5日晚，中印边界问题中方特别代表、国务委员兼外交部长王毅同印方特别代表、印度国家安全顾问多瓦尔通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，今年是中印建交70周年。中印关系历经风雨考验，取得今天的发展局面来之不易。前不久中印边界西段发生加勒万河谷事件的是非曲直十分清楚，中方将继续有力捍卫自身领土主权，维护边境地区和平安宁。王毅强调，实现发展振兴是中印两国第一要务，在这个大方向上中印有着长久的共同战略利益。双方应始终坚持互不构成威胁、互为发展机遇的战略判断，高度重视当前两国关系面临的复杂局面，共同努力尽快加以克服和扭转。希望印方同中方相向而行，正确引导舆情民意，维护和推进两国正常交往合作，避免采取将争议扩大化、复杂化的做法，共同维护中印关系大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双方就缓和当前两国边界事态坦诚深入交换了意见，并达成积极共识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、双方同意遵循两国领导人达成的重要共识，认为维护边境地区和平与安宁对双边关系长远发展至关重要，应把边界问题置于双边关系的适当位置，避免分歧上升为争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、双方重申遵守两国就边界问题签署的一系列协定协议，共同努力缓和边境地区的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、双方同意将通过特别代表会晤机制加强沟通，不间断地举行中印边境事务磋商和协调工作机制会议，不断完善和加强边境地区信任措施建设，避免影响边境地区和平与安宁的事件再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、双方欢迎近期两国军事和外交会晤取得的进展，同意继续保持对话磋商，并强调应抓紧落实两国边防部队军长级会谈达成的各项共识，尽快完成双方一线部队脱离接触进程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约束越紧，越要创新 ――论在新环境中稳增长抓发展③</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前经济发展的环境和走势很是特殊：增长模式“非线性”、内外部压力“强冲击”，伴随而来的就是资源要素“紧约束”——受疫情等因素叠加影响，财政、资金、空间、人才等各种要素约束趋紧，特别是传统生产要素压力将持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去习惯的路径已经无法依赖，谁先创新、谁敢创新、谁会创新、谁率先走出创新发展的新路子，谁就会更好地突破困局、逆势而上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约束越紧，越要创新，特别是打破原有的思维惯性、观念瓶颈和体制机制障碍，不断在新模式、新业态、新机制、新场景上做文章，从而“育新机、开新局”。这首先基于对形势与大势的精准研判。上海一直是经济上具有风向标意义的城市，疫情之后，人们期望上海既能稳住基本盘、又能创造新增量。这就要求我们把握住疫情带来的“变量”，因情因势采取新手势，绝不能简单地“以不变应万变”。把握好变量、努力保住存量、做好必要的减量之后，进一步加大创新力度，就可能创出“新增量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是上海具有全球影响力的科技创新中心建设形成初步框架之年。特殊年头的特殊使命，要求我们一方面专注科技创新，持续攻坚关键核心技术，充分运用新技术为产业赋能，持续推动产业基础高级化、产业链现代化；一方面也要重视理念创新，为不断冒出的新经济持续开拓场景、提供平台、助其成势，从而不断为城市塑造新功能、新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，“在线新经济”在上海蓬勃而起，诸如直播带货、在线电商、生鲜配送等新模式、新业态，也成了众人追捧的新风尚。但我们看待在线新经济，不能只看到表面的热闹，更要读懂背后的价值——这是生产、服务、消费的深度融合，是线上线下应用场景的深度融合，是传统产业和新兴产业的深度融合，是生产关系、生活方式的深刻变化，是生产能力、生产效率的革命性提升……说到底，这是当下和未来发展的“战略必争领域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有这样一种战略的眼光，我们对于在线新经济及其代表的各类新生事物，就会有一种更加全面的考量和布局方式，会精心设计甚至量身定制一系列政策举措，并通过及时的规划、布局和服务，助力新生代企业和创新人才释放潜能，强化集聚效应、品牌效应、先发效应、带动效应；也会用科学有效的监管和引导，帮助新事物规范化、持久化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，首先要做的是摘下“有色眼镜”，对新生事物——哪怕是一些看似奇形怪状的事物——给予充分的关注、尊重和包容。很多时候，未来的竞争力，往往就取决于今天对于新事物的包容度，看能不能支持它们“无中生有”——这是创新的真谛，而一座城市在风浪考验中破浪向前，正需要不断地把“不可能”变成“可能”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：携手打造中阿命运共同体 推动中阿合作迈上新台阶――阿拉伯国家人士积极评价习近平主席致中阿合作论坛第九届部长级会议贺信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社开罗7月6日电 中国－阿拉伯国家合作论坛第九届部长级会议6日以视频连线方式举行。国家主席习近平向会议致贺信。阿拉伯国家人士认为，贺信强调了中阿在抗疫方面的密切合作和深化战略伙伴关系取得的新成果，为推动中阿命运共同体建设不断走深走实指明方向，将进一步推动双方合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作抗疫是中阿命运与共的生动写照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叙利亚政治问题专家加桑·优素福说，贺信充分肯定了中国和阿拉伯国家在抗击新冠疫情过程中的密切合作，携手抗疫是打造阿中命运共同体的具体实践，也是双方发展互助互利关系的生动体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥非洲中国合作与发展协会主席纳赛尔·布希巴认为，合作抗疫赋予阿中命运共同体新的时代内涵，阿中在抗疫中互相支持将促使双方关系更加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊拉克政治分析人士纳杜姆·阿卜杜拉说，阿拉伯人民对中国提供医疗援助及派遣医疗专家组帮助抗疫深表敬意和赞赏。阿拉伯人民不会忘记中国的人道主义立场，中国是真正的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔及利亚政治分析家萨利姆·哈马迪表示，经过共同抗疫，阿中战略伙伴关系得到进一步巩固和提升，双方必将在包括联合国在内的各个平台上进行更深入合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共建“一带一路”深化中阿战略伙伴关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及埃中商会秘书长迪亚·赫尔米说，习近平主席的贺信体现了阿中传统友谊与友好关系。中国是阿拉伯世界的真正朋友，中国的“一带一路”倡议为参与其中的阿拉伯国家带来了实实在在的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突尼斯政治分析家朱迈·贾斯米表示，正如贺信指出的，中方有关打造中阿命运共同体等倡议得到阿拉伯国家热情响应。“一带一路”项目实施有助于阿中人民加深了解，也有利于在相互尊重、合作和开放的基础上提升双方关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿联酋扎耶德大学伊斯兰世界研究所前所长纳赛尔·阿里夫说，在阿拉伯国家面临各种挑战的时候，中国为解决一些地区和国际问题带来新方案，相信阿中务实合作在“一带一路”框架下将取得更大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;携手推动中阿合作迈上新台阶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴勒斯坦外长顾问艾哈迈德·迪克说，中阿合作论坛第九届部长级会议是在全球抗疫背景下举行的，对加强阿中合作、深化阿中战略伙伴关系具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡塔尔文化中心研究部主任纳迪娅·阿勒穆迪哈克表示，中国与阿拉伯国家相互理解和支持，共同促进经济发展和地区稳定，此次会议召开无疑进一步密切了阿中关系，将推动双方合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于苏丹的阿拉伯－中国友好协会联合会执行主任阿里·优素福认为，此次会议召开的时机非常重要，中阿合作论坛已成为双方开展平等对话、加强务实合作的重要平台。阿中在共建“一带一路”等多个领域取得可喜成果，许多项目正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国－约旦大学政治学和社会学教授巴德尔·马迪指出，此次会议的召开将深化新时期阿中合作，为双方合作进行新规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约旦中国问题专家萨米尔·艾哈迈德表示，阿中双方本着开放包容的态度，坚持对话与沟通，这应成为国际社会和谐共处的典范。实际上，只有秉持这一原则才能推动包括中东在内的整个世界的发展与和平，共建人类命运共同体。（参与记者：支林飞、吴丹妮、冀泽、郑一晗、熊思浩、陈斌杰、黄灵、张淼、苏小坡、杨元勇、马意翀、涂一帆、李良勇）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸外资税收优惠政策再升级保障出口企业逆风拓市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：稳外贸外资税收优惠政策再升级保障出口企业逆风拓市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者宁婧报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局最新数据显示，今年前5个月，全国累计为企业办理出口退免税6324亿元。对此，税务总局有关负责人表示，全国税务系统聚焦“六稳”“六保”，用税收政策落实稳外贸发展，用出口退税速度保市场主体，有力保障了出口企业盘活资金、稳产稳销、逆风拓市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解企业现金流困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰在近期举办的新闻发布会上表示，在稳外贸方面，将继续围绕保居民就业、保基本民生、保市场主体的要求，抓好已出台政策落实，陆续出台相关政策，加大支持力度保住中小微和劳动密集型外贸企业。主要是完善出口退税方式，加快退税进度；引导金融机构加强信贷、信保、担保等融资支持；加强人员往来保障；加快发展跨境电商等外贸新业态新模式；鼓励建设海外仓，加大对外贸服务平台建设的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年前5个月出口退税的整体情况，中央财经大学财政税务学院院长白彦锋在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，税收政策如今正在为外贸企业注入发展的“新活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，国家税务总局会同财政部联合制发《关于提高部分产品出口退税率的公告》，提高1464项产品出口退税率。各地税务部门对照产品清单逐一摸排，定向推送，第一时间将新政“活水”送到企业，缓解企业资金压力，促进外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长、教授李旭红向《中国产经新闻》记者表示，今年受新冠肺炎疫情的影响，全球经济受到了重大冲击，全球供应链断裂。我国经济遇到了严峻的挑战，国内广大外贸企业生存发展面临前所未有的困难与挑战。在经济形势严峻的背景下，我国在提高出口退税率的同时，加快退税速度，对保障外贸企业资金链条、维护市场主体生产经营、稳定出口商品国际竞争力发挥了积极作用，体现了财政对出口、外贸和经济的有效支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于提高了退税率、简化了出口退税的流程，并提升了退税审批的效率，退税资金快速到达企业账户，缓解了企业的现金流困难，对于受到疫情影响的出口企业也给予了相应的延期办理。因此，2020年出口退税政策及相关管理对于支持及帮助出口企业发挥了积极的作用。”李旭红进一步说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善出口退税方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于完善出口退税方式主要包括哪些方面，李旭红指出，首先简化优化退税手续，提高退税效率。同时，对于审核通过的企业退税资金能够及时到位。经过调查发现，多数出口企业反映退税资金的到账速度大幅提高。对于企业而言，企业可以更快地拿到退税款，有助于缓解企业资金压力，减少企业的资金占用成本，间接提高了企业的经济效益，这对于在困难时期缓解企业的现金流困难发挥了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次对于困难企业予以延期办理退税手续，缓解企业的现实困难。由于受疫情影响，纳税人2019年的出口业务，可能无法在2020年4月征期结束前申报退(免)税或者完成收汇，不少纳税人担心逾期不能办理退税。对此，《国家税务总局关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关税收征收管理事项的公告》(2020年第4号文)明确，过了4月征期，纳税人只要退(免)税凭证信息齐全、完成收汇，即可申报办理退税。该项政策对于受世界疫情影响的出口企业而言是及时雨，但是还应与外汇管理的相关政策联动，使退税与收汇之间联动，降低企业的遵从成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，白彦锋认为，对外贸企业而言，疫情冲击之下，稳定的资金流尤为重要。为了加快退税速度，税务部门积极推行无纸化退税申报，将全国正常出口退税的平均办理时间再提速20%。截至5月底，国内无纸化退税申报企业户数已占全部申报企业户数的93%，退税额占全部退税额的96%。资金的快速到账，得益于无纸化退税申报的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税利好的释放，也离不开扎实细致的服务。税务部门在推行出口退税无纸化申报的基础上，大力实施出口退税全程‘非接触式’办理。自2月10日推行以来，国内已有近29万户企业通过‘非接触式’方式申报办理退税4324亿元，大幅降低了办税成本，优化了营商环境。”白彦锋补充说道。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621594362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点项目投资超时序完成半年任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者 姜斌 通讯员 刘爱军 报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报滨州讯 今年全市重点投资项目共计429个，其中，省级重点投资项目90个，市级重点投资项目140个，市级重大技改项目30个，县级重点投资项目169个。截至6月30日17时，全市重点投资项目共完成投资641.85亿元，占年度计划的63.5%，超过时序进度13.5个百分点。其中，省市县重点固定资产投资类项目共完成投资599.77亿元，占年度计划的64.2%，超过时序进度14.2个百分点；市级重大技改类项目共完成投资42.08亿元，占年度计划的54.8%，超过时序进度4.8个百分点。全市重点投资项目开复工率98.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方专项债可用于补充中小银行资本金―― 金融服务中小微企业“弹药”足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国务院常务会议决定，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。在业内看来，此次允许地方政府专项债为中小银行“补血”，不仅是为了拓宽中小银行补充资本金的渠道，还兼具了推动中小银行体制机制改革的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为支持中小微企业的金融主力军，中小银行再迎政策红利。7月1日召开的国务院常务会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，主要考虑到中小银行是支持中小微企业的主要地方金融力量，补充资本金有助于增加其信贷投放能力，支持实体经济发展。同时，通过地方政府依法依规认购可转换债券，明确了地方属地责任，有助于化解中小银行潜在风险，也为未来推动中小银行改革预留空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行亟待“补血”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，中小银行资本金补充紧迫性日益凸显。根据央行金融稳定局近期披露的数据，目前全国4005家中小银行中，605家中小银行资本充足率已低于10.5%的最低监管标准，有532家风险较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行为何会出现资本金不足？交通银行金融研究中心副总经理、首席研究员唐建伟分析认为，一是商业银行资产规模的持续扩张，二是质量下降导致总资产风险权重上升加大了资本消耗，三是金融监管要求提升增加了资本补充的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般情况下，银行资本补充可分为内源性与外源性两大渠道。内源性渠道主要是每年的留存收益以及部分超额拨备；外源性渠道主要有上市融资、增资扩股、发行可转债、优先股、永续债、二级资本债等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，国内商业银行内源性补充渠道主要就是留存收益。这一工具成本最低，且自主性较强，更不会稀释股东权益，是最佳的核心一级资本补充方式。但在经济下行周期，银行资产增速减缓、息差收窄、资产质量承压，导致盈利能力明显下降，利用留存收益补充核心一级资本的有效性减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外源性渠道来看，目前外源性补充渠道中IPO（首发上市）作为最为传统的核心一级资本补充工具，补充资本含金量最高。但与2019年8家银行相继上市相比，2020年已经过半，银行在A股IPO仍处于“颗粒无收”状态。唐建伟表示，国内新股发行门槛高、流程长且限制较多，对于大部分急于补充核心资本的中小型银行来说，难成为其首要选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，优先股的发行主体主要为上市银行，大量非上市中小银行无法采用。永续债虽然在银行间市场发行，无需证监会审批，发行相对便利，但在个别中小银行风险事件出现之后，投资者对中小银行发行的资本工具担忧大幅上升，中小银行发行永续债的难度目前已明显升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以支持补充资本金促改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小银行资本金困境，今年以来，银保监会有关部门负责人多次公开表示，支持多种渠道补充中小银行资本金。支持地方向部分高风险中小银行注入资金、可变现资产，或者通过国有资本运营公司注资的方式，为中小银行补充资本；鼓励采取市场化方式引进投资者，包括外资和民营企业，鼓励依法合规的兼并、重组和股权投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院常务会议提出要优先支持具备可持续市场化经营能力的中小银行补充资本金，增强其服务中小微企业、支持保就业能力。同时，要求以支持补充资本金促改革、换机制，将中小银行完善治理、健全内控机制等作为支持补充资本金的重要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，5月27日，国务院金融委发布11条金融改革措施，其中第二条出台《中小银行深化改革和补充资本工作方案》提到，进一步推动中小银行深化改革，加快中小银行补充资本，坚持市场化、法治化原则，多渠道筹措资金，把补资本与优化公司治理有机结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，近年来中小银行公司治理一直被列为金融监管工作重点之一，银保监会去年以来持续加大了股东股权违法违规乱象治理力度，稳妥开展高风险机构违规股东股权清理整治等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚认为，银行风险来自3个方面，一是实体经济运行产生的信用风险，二是少数中小银行前期不理性扩张而导致的流动性风险，三是个别银行在公司治理层面出现的重大风险。在他看来，公司治理失败对中小银行产生的影响，往往比前两类风险更严重，目前更应该关注中小银行公司治理层面的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内看来，国务院常务会议此次允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，不仅是为了拓宽中小银行补充资本金的渠道，还兼具了推动中小银行体制机制改革的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，加强中小银行公司治理建设仍任重道远。“当前中小银行公司治理的重点是加强党的领导与加强公司治理的深度融合，开展公司治理评估，强化‘三会一层’履职监督和问责，优化股东结构，严格把关股东资质，规范股东行为。”中国银保监会副主席曹宇不久前公开表示，银保监会将继续按照市场化、法治化的原则，持续加大清理整治力度，加快推进股权集中托管等工作，进一步严格股东资质审核，强化穿透管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;避免出现资金体内循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内不少专家认为，通过政府向地方中小银行注资，利用市场化手段借道地方金融机构，增强中小企业融资能力，能够达到稳定经济、稳定社会的作用。同时，也能强化地方政府在风险管控方面的能力。另外，此次运用地方政府专项债支持银行补充资本金，是一种创新的思路，可能为将来进一步改革预留伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚认为，注资过程可以与改革融为一体，并在这一过程中改善机构的体制机制，进行一些存量风险处置，为银行更长远的发展创造良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，以前都是上市银行发行可转债，当前这个政策某种程度上意味着降低了可转债的发行门槛，作为符合条件的非上市银行也可以发行可转债。地方政府专项债用于补充中小银行资本，也拓宽了地方政府专项债的使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些市场研究机构分析，未来可能出现3种注资方式，一是发行专项债后，由地方政府注资给中小银行；二是地方政府以专项债资金认购可转换债，中小银行再以可转债转股来补充核心一级资本；三是由地方政府和社会资本共同为中小银行注资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，一直以来，地方政府专项债的最大买方和分销渠道也是商业银行，用这部分资金向银行注资，要避免出现资金体内循环的问题。对此，国务院常务会议明确，要压实地方政府属地责任、银行及股东主体责任、金融管理部门监管责任，在全面清产核资、排查风险并依法依规严肃问责的前提下，一行一策稳妥推进补充资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家建议，要对专项债合理补充资本金建立市场化的到期及时退出机制，严防道德风险。温彬表示，可转债一般是5年的期限，未来可能还是以市场化的方式退出。此次尽管降低了可转债的发行门槛，中小银行资本金压力或得到缓解，但长远来看，推动完善中小银行的公司治理，提高服务企业质效才是治本之策。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门联合发布九个新职业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月6日电（记者李心萍）日前，人社部联合市场监管总局、国家统计局正式向社会发布“区块链工程技术人员”“城市管理网格员”“互联网营销师”等9个新职业。这是我国自《中华人民共和国职业分类大典（2015年版）》颁布以来发布的第三批新职业。此次还发布了“直播销售员”“互联网信息审核员”等5个工种，同时将“公共卫生辅助服务员”职业下的“防疫员”、“消毒员”和“公共场所卫生管理员”等3个工种上升为职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，此批新职业是由人社部向社会公开征集，组织职业分类专家严格按照职业分类原则、标准和程序进行评估论证，并通过网络媒体等向社会公示后确定的。此批新职业具有以下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是助力新冠肺炎疫情防控，凸显了相关职业的重要性。疫情防控期间，为有需求的老年人提供生活活动能力、认知能力等健康状况测量和评估的老年人能力评估师，运用卫生健康及互联网知识技能为社区群众提供服务的社群健康助理员，运用数字化学习平台（工具）为学习者提供服务的在线学习服务师等新职业应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是互联网技术发展，催生了多样化的创业就业模式。在商品市场领域，短视频、直播带货等网络营销行业兴起，覆盖用户规模达到8亿以上，互联网营销从业人员数量以每月8.8%的速度快速增长，大量中小微企业也因网络直销方式激发出了活力，直接带来的成交额达千亿元。这些在数字化信息平台上，对企业产品进行多平台营销推广的直播销售员，已受到广大企业和消费者的青睐、认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是信息技术发展，对网络信用及安全提出了新要求。网络安全事关国家安全，涉及社会民生各个领域，随着网络安全法、网络安全审查办法落地实施，信息安全攻防渗透测试和信息审核评估成为网络安全维护的关键环节，信息安全测试员、互联网信息审核员的工作将越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，人社部正在会同有关部门（单位）加快新职业的职业标准开发，规范从业者的从业行为，全面提升从业人员素质和技能，为技能人才队伍建设打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济回暖继续 流动性边际改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济：6 月 BCI 指数继续上行，PMI 超预期，经济维持反弹格局。高频数据显示，汽 车受制于高基数阶段回落，房地产成交再度回落，日均耗煤量也出现了一定下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社融：信托利率回落，但信用利差反弹，6 月专项债发行&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;明显，社融进一步提速 或面临阻碍，但中长期不悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通胀：5 月 CPI 和 PPI 均低于预期。猪肉价格大概率见顶回落，CPI 预计继续下滑； 领先指标 CRB 指数同比跌幅收窄，PPI 望见底反弹。 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zOzIu8/wvbrNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流动性：资金利率下跌，流动性边际改善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济短期回暖仍在持续，但部分高频指标下滑需要警惕，或许经济的持续复苏仍存不 确定性；货币政策未见进一步宽松的动作和信号，经济复苏并非一帆风顺，降准仍然可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月至5月全国为企业办理出口退免税6324亿元 税务部门聚焦“六稳”“六保” 支持外贸企业稳产稳销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列稳外贸政策措施落地见效，各地外贸行业逐步回暖。记者从国家税务总局获悉，今年1月至5月，全国累计为企业办理出口退免税6324亿元。全国税务系统聚焦“六稳”“六保”，用税收政策落实稳外贸发展，用出口退税速度保市场主体，有力保障了出口企业盘活资金、稳产稳销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“提率”政策注入发展“新活水”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，国家税务总局会同财政部联合印发《关于提高部分产品出口退税率的公告》，提高1464项产品出口退税率。各地税务部门对照产品清单逐一摸排、定向推送，第一时间将新政“活水”送到企业，缓解企业资金压力，促进外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次国家提高部分产品出口退税率，我们公司生产的铸铁盖板、篦子两种产品受益，退税率从10%提高至13%，今年预计增加约300万元的出口退税额，这对于公司来说帮助很大。”邯郸市虹光铸造有限公司总经理赵利强说，受新冠肺炎疫情影响，外商客户停工停产，提高出口退税率政策的出台对企业来说很及时、很暖心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受惠于“提率”政策，云南瑞丽市华远进出口有限公司收到了3笔退税款。“出口退税率的提高对我们出口企业来说是一大利好政策。其中，1084项产品出口退税率提高至13%后，我们公司生产的生物制剂等多项产品受益，目前已经收到退税款241.84万元。”该公司财务负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学教授樊勇认为，出口退税政策对鼓励出口、促进国民经济发展具有重要推动作用。提高出口退税率，有利于降低企业经营成本，增强出口产品国际竞争力，在疫情全球蔓延、外贸市场低迷的背景下，有力地提振了外贸企业信心，是助力外贸企业渡过难关的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无纸化申报架起退税“高速路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外贸企业而言，稳定的资金流尤为重要。为了加快退税速度，税务部门积极推行无纸化退税申报，将全国正常出口退税的平均办理时间再提速20%。截至5月底，无纸化退税申报企业户数已占全部申报企业户数的93%，退税额占全部退税额的96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东电化电子元器件(珠海保税区)有限公司是TDK集团(东京电气化学工业株式会社)在珠海的研发生产中心，占据全球市场总份额50%以上的全球压敏电阻业务来自这里。受疫情影响，人力、运输成本上涨，大大增加了企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获悉情况后，珠海市税务部门迅速安排专人对接，辅导企业无纸化申报，加快出口退税审核。“当天申报，当天审核完，第二天就到账，1100多万元退税款保障了企业资金流转，让我们对稳产稳销更有信心。”该公司财务负责人覃东莉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽六安索伊电器制造有限公司也是退税提速的受益者。“我们提交申报后，从税务部门审批完成到税款退库，217万元的退税款到账竟然只用了半天时间。”该公司财务负责人施军称。据了解，当地税务部门会同人民银行国库部门和商业银行建立“税库银联动”机制，优化退税审核流程，实现“随到随审”“即到即办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“非接触式”办理增添便捷“税能量”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门在推行出口退税无纸化申报的基础上，大力实施出口退税全程“非接触式”办理，自2月10日推行以来，已有近29万户企业通过“非接触式”渠道申报办理退税4324亿元，切实降低了办税成本，优化了营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸大省广东，出口退税的力度和速度让众多企业感受到温暖。“受疫情影响，在公司出口受阻、资金吃紧的情况下，税务人员通过电话提供办理提醒，辅导我们全程网上办理，121万元退税款快速到账，减轻了资金压力，维持了公司运转。”业务高度依赖出口的广东德纳斯金属制品有限公司财务人员陈翠丽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，为确保企业正常退税，税务部门对新办出口企业首次退(免)税申报等风险可控的出口业务，在限额范围内先行办理退(免)税，待疫情结束后再补办实地核查手续，最大限度地推行“非接触式”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们首次办理出口退税申报时，正发愁纸质资料怎么提交，就接到了税务部门的电话，被告知可以容缺办理，先退税后补资料，这份信任让我们很暖心。”收到91万元的退税短信后，浙江森雅进出口有限公司财务负责人余会芳松了一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人表示，下一步，税务部门将继续落实落细各项出口退税政策和惠企暖企措施，为外贸企业提供更加优质高效的纳税服务，帮助外贸企业行稳致远，助推外贸经济稳定高质量发展。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621598316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国牛”引领全球！A股暴涨登上新闻联播 人民币一路摧枯拉朽</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200707/c621597724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　值得留意的是，A股市场的亮眼表现在昨日登上了央视的《新闻联播》。而“中国牛”的强劲表现，也引领了隔夜欧美市场的全线大涨。目前，越多越来的业内人士开始坚信，中国市场的强劲反弹，将成为下半年主导全球市场复苏的一股不可或缺的力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，全球金融市场投资者的目光，都无可争议地集中在了一路乘风破浪的中国市场上！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证综指周一大涨5.7%，至3332.9点，创2015年以来最大单日涨幅。越来越多的散户投资者正押注经济复苏以及金融环境将推动企业利润的繁荣。券商、银行、矿商、航空和开发商类股领涨。沪深两市的成交额超过人民币1.57万亿元(合2220亿美元)，是5月份日均成交额人民币6250亿元的两倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与A股暴涨买入技术性牛市结伴而行，还有人民币汇率隔夜一路摧枯拉朽的上涨行情。离岸人民币周一暴涨逾600点，现已逐步逼近7.0大关。交易员押注中国经济复苏，推动人民币兑美元升至3月中旬以来最高位。人民币资产的配置价值不减，正有利于吸引资金持续流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得留意的是，A股市场的亮眼表现在昨日登上了央视的《新闻联播》。而“中国牛”的强劲表现，也引领了隔夜欧美市场的全线大涨。目前，越多越来的业内人士开始坚信，中国市场的强劲反弹，将成为下半年主导全球市场复苏的一股不可或缺的力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆A股暴涨登上新闻联播 欧美股市搭上顺风车……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月6日对于中国股民而言，无疑是一个值得铭记的日子，沪指当日大涨5.71%，涨幅创5年新高，A股市值当日暴涨3.42万亿，总市值创出历史新高。不仅刷屏朋友圈，而且上了《新闻联播》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻联播昨日是这样报导A股的：6日沪深指数高开高走，单边上行，沪指涨近6%，创两年半新高，两市成交量逾1.5万亿，逾200只个股涨停。市场表现活跃，券商银行等板块指数接近涨停，截至收盘，上证指数涨5.7%，报收3332.88点，深成指涨4.09%，报收12941.72点，创业板指涨2.72%，报收2529.49点。专家认为，中国出色的疫情防控能力和疫情防控成绩是中国经济复苏和股市上涨的最大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券首席宏观分析师高瑞东在接受新闻联播采访时说：“我们看到一季度经济受到疫情冲击严重，但政府迅速推出了一系列积极有为的财政政策和灵活适度的货币政策，使得我们现在主要的经济指标迅速回暖，所以近期能够反映经济基本面的大金融和大周期的板块表现亮眼，中国不断的开放以及推出创业板注册制，使得投资者对于中国经济以及市场的信心不断增强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻联播上次报道A股行情为2020年2月6日，当日，沪指上涨1.72%，A股三大指数已连涨三天。此后2月7日沪指收涨0.33%，波段累计最大涨幅5.5%。统计显示，去年《新闻联播》节目共提及股市7次，在之后股市多次走高。最典型包括去年2月11日播报“农历新年首日三大股指上涨”，之后A股走出壮阔的春季大涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，周一A股市场的强劲升势令人鼓舞。不少分析师称，周一市场成功启动以金融股为代表的大盘蓝筹股，指数高开高走，做多气势如虹，场外资金入市迹象明显。目前判断本轮行情仍属补涨性质，预计沪综指短期有望挑战3400点整数关口。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/340f19530b17ac15" id="56afd441e8323bbc84df34d5e24f8eff" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他们并指出，下半年全球经济走势仍有不确定性，但资金对下半年A股走强仍有一定憧憬，前期国内股市政策面相对宽松，加之中国股市部分板块低估值水平亦受到全球资金青睐。短期做多人气被有效激发后，预计大盘将以盘中强势震荡方式完成对获利盘的消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今天大涨主要还是大家对牛市预期的情绪上的反映。”新时代证券股市分析师孙唯表示。他并称，最近两个月大量公募基金集中发行，这些基金在结束封闭期后有配置需求，预计其将首选溢价程度较低或跌破净资产股票。券商、保险、银行、钢铁等行业基本属于低估值品种，料将受到资金的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首创证券股票分析师张彦芸认为，此前市场主要是创业板领涨，蓝筹股滞涨。今天这波行情明显是估值修复和补涨，不过大盘股连续上涨有赖资金面的宽松，目前资金价格处于低位水平，预计短期以大盘股为主市场风格有望持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因此目前判断，此轮行情仍属补涨行情。后市3500点或成重要的阻力位，但是还要关注后续资金的跟进情况。”她说，短线指标已经处于超买状态，获利回吐比较正常，但调整或以盘中强势震荡的形式为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在A股大涨的推动下，昨夜欧美股市也全线走高。泛欧股指斯托克600指数收涨1.58%，报371.21点，创6月8日以来收盘新高，银行、汽车、科技板块当天涨幅居前。斯托克600的银行板块、汽车与零部件板块和科技板块周一分别收涨将近3.9%、2.6%和2.5%。该股指上周五收跌0.78%，终结四日连涨，跌落上周四所创的6月9日以来收盘高位，但上周累涨约2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股在结束独立日小长假也取得开门红。道琼斯工业指数收高459.67点，或1.78%，报26287.03点；标普500指数收高49.71点，或1.59%，报3179.72点；纳斯达克指数收高226.02点，或2.21%，报10433.65点。在线零售巨头亚马逊股价首次突破3,000美元大关，为标普500指数和纳指带去最大提振。亚马逊跳涨5.8%，收报3,057.04美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ba2b87f09c1bb27a" id="188b9e4eb461b963f21274e7562f46af" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Avatrade首席市场分析师Naeem Aslam表示，“道指期货和标普500期货在第三季开局强劲，因投资者对财政刺激措施和经济复苏非常乐观。这种乐观情绪和经济复苏正在帮助投资者克服他们对冠状病毒在美国和全球卷土重来的恐惧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆人民币一路摧枯拉朽！美元“死叉”或酝酿滑铁卢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外汇市场上，中国货币人民币周一也成为了最受瞩目的“明星”！离岸人民币兑美元周一录得去年12月以来最大单日涨幅，因投资者对中国经济强劲反弹的预期升温，以及美国经济数据中一线曙光打压对美元的避险需求，风险资产大受追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国股市连日大涨，加之二季度中国经济反弹超预期的态势确立，人民币绝地反击。近期，贸易摩擦的消息进入空窗期，这也助长了市场的风险情绪。离岸人民币兑美元升至3月17日以来最高位，为12月12日以来最好的单日表现。纽约尾盘报7.015元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“显然，全球风险偏好有所改善。我将把这归因于中国股指大幅飙升，”Cambridge Global Payments首席市场策略师Karl Schamotta表示。“这向市场发出的信号是，尽管我们没有看到中国采取2009年那样的刺激措施，至少从货币政策的角度来看没有，但我们看到了协同救助努力的迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位中外资行交易员早在5月初就对记者表示，若非贸易摩擦等一系列外部不确定性，只看利差和基本面，必然是加仓人民币。但美元此前始终受到避险情绪和“美元荒”的支持。直到近期，人民币的做多情绪开始巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从基本面看，中国对疫情的防控以及复工复产稳步推进带来的基本面改善，在全球范围内都可圈可点，近期高频数据显示中国二季度经济增速大概率将转正，经济基本面改善也有利于稳定汇率预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　渣打中国首席经济学家丁爽表示，二季度GDP有望恢复正增长，6月官方制造业和非制造业PMI较上月分别上升0.3和0.8个百分点，至50.9和54.4，印证经济运行自3月以来持续加速。内需稳固有助于加速生产和建设活动，且随着中国主要贸易伙伴相继重启经济活动，外需下降的势头开始趋缓。服务业正紧随制造业的复苏步伐，迎头赶上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从利差角度看，人民币也具备优势。“自2018年末以来，当美元相对于G10货币的利率优势达到顶峰时，人民币就对美元有130个点的利差支持（如今中美十年期国债利差已超240点）。 此外，中国经常账户似乎正转向盈余，今年有望重现顺差。虽然人民币可能不是替代美元的避险货币，但这确实表明从2015年一季度就开始的分散美元、风险多元化的趋势可能会恢复。”渣打全球研究主管Eric Robertsen称。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9e640a67750cd782" id="e4968b1c17bdafeb745ecec15a6a56b4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在人民币重新走强之际，美元的前景则似乎愈发凶险。周一美元指数在连续多日走低后形成一个被称为“死亡交叉”的重大技术形态，即美元指数的50日移动均线向下穿过200日移动均线，暗示可能出现抛售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国银行分析师表示，自1980年以来，美元在九次出现死亡交叉后有八次出现跌势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰国际集团分析师称：“美联储的印钞措施似乎导致风险资产和美元之间出现稳定的负相关关系。只要美联储仍在购债，并打算继续购买，我们预计这种风险偏好上升而美元下跌的负相关关系会继续在未来几个月主导市场。经济慢慢站稳脚跟意味着下半年美元可能出现温和的跌势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Eric Robertsen表示，“缺乏利率支持也可能阻止市场将美元作为避风港。考虑到在2018-2019年度，持有以美元计价的现金平均每年可赚取约2.25%的利息，由标普500和美元组成的平衡投资组合具有较高的套利和升值潜力。而今天，无风险的美元现金是零回报，因此机构可能会寻求收益更高的替代方案，或者只持有黄金。此外，由于央行外汇掉期减少，美联储的资产负债表最近有所下降。这表明美元需求减少，因为无需央行就可以在国外获取美元。在我们看来，这是利空美元的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200707/c621597724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新业态 开拓经济新蓝海（人民时评）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，从新业态的涌现到新消费的扩展，从新就业的创造到数字化的发展，中国经济出现了一系列积极的新特点、新趋势、新机遇。即日起，本版推出系列评论，探讨中国经济的新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更便利的智能交互应用，更广泛的新型消费场景，更优化的商业服务模式，让培育经济新增长点、形成发展新动能成为可能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是从无到有的创新，还是从有到优的升级，把难点变成高质量发展的支点，将危机化为转型升级的契机，新业态新模式大有可为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前的端午假期，新消费新业态成为一大亮点。在上海黄浦，一家老字号餐饮品牌根据线上线下的订单需求生产粽子380多万只，较去年产量翻番；在湖北秭归，2020年屈原故里端午文化节“云上”揭幕；在浙江湖州，当地尝试用文旅直播带游客畅游古镇……红红火火的新业态新模式，不仅催生了传统佳节的新风尚，而且拓宽了消费市场的新空间、创造了经济发展的新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情不可避免对经济造成冲击，但完全可以危中寻机、化危为机。习近平总书记强调，“把疫情防控中催生的新业态新模式加快壮大起来”。疫情防控期间，从线上课堂到虚拟会议，从智能制造到无接触餐厅，当传统行业插上信息化的羽翼，当发展列车驶入数字化的轨道，就能把被抑制的消费需求释放出来，创造经济增长的更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史经验和现实都表明，危机中往往孕育着新机，变局中也可以开启新局。对消费者来说，新业态意味着别具一格的新体验；对企业而言，新模式打开了一片广阔的蓝海。直播带货悄然走红，不仅给消费者带去实惠和便利，而且盘活了万亿级农村消费市场；在线教育迎来风口，在校师生增添了正常教学的渠道，优质教育资源也得以向更大范围辐射；文旅活动融合发展，既能在线下满足游客的多元化需求，也可以通过线上“云游”极大拓展获客空间。更便利的智能交互应用，更广泛的新型消费场景，更优化的商业服务模式，让培育经济新增长点、形成发展新动能成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更进一步看，新业态新模式的茁壮成长，既是疫情防控常态化下的应对之举，也是促进传统产业转型升级、实现经济高质量发展的主动作为。当前，我国经济正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。一方面，人工智能、大数据、云计算、区块链等新技术新应用快速发展，为新业态新模式的勃发进行赋能。另一方面，从购物到服务，从生产到销售，各行各业加速“上线”“上云”，传统生产组织模式和产业供应链、价值链不断重构。可以说，无论是从无到有的创新，还是从有到优的升级，把难点变成高质量发展的支点，将危机化为转型升级的契机，新业态新模式大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，新业态虽是后来者，但依法规范不要姗姗来迟，要及时跟上研究，把法律短板及时补齐，在变化中不断完善。应该说，任何新事物从诞生到成熟都需要经历一个过程，“鼓励创新、包容审慎”的原则需要贯彻始终。这启示我们，面对发展快速、创新活跃、应用广泛的新业态，要在强化公共信息基础设施建设、加强数字化时代知识产权保护、构建公平公正营商环境等方面下大力气，为新业态新模式的发展创造充足空间；同时，发现杂乱无序、违法乱纪、突破底线的新问题，也要坚守安全和质量红线，不断创新监管模式，对出现的问题及时引导或者处置，促进新业态新模式规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》指出，电商网购、在线服务等新业态在抗疫中发挥了重要作用，要继续出台支持政策，全面推进“互联网+”，打造数字经济新优势。新技术层出不穷，新业态风起云涌，新模式激荡澎湃，这是中国经济强势回暖的写照，也将汇聚起强大动力，推动中国经济行稳致远，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业数据造假害人误事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　教育部近日印发通知，决定严格核查各地上报的2020届高校毕业生就业数据。通知要求，各高校要对本校就业数据展开全面自查，严格审核每个毕业生的就业材料，相关纸质或电子材料要在校级就业部门存档备查，存档时间3年及以上。各高校要在核查基础上，于7月4日17时前在全国高校毕业生就业管理系统中纠正错误数据，并由分管校领导签字确认。此后发现并核实的问题，将视为数据造假，视情况予以通报并从严惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年大学毕业生就业形势复杂严峻。一方面，2020届高校毕业生874万人，比去年增加40万人，毕业生人数创历史新高；另一方面，受新冠肺炎疫情影响，经济下行压力加大，新增就业岗位减少，大学毕业生的就业竞争更加激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中央将保就业置于“六保”任务之首，而且保大学毕业生就业是保就业的重要内容。为了缓解大学毕业生就业难问题，教育部、各高校以及各地有关部门从升学扩招、增加岗位、专项招聘、就业服务、加强指导等方面采取了多项帮扶促进措施。比如，河北省人社厅针对高校毕业生增设三类岗位，其中临时公益性岗位5000个，公办幼儿园幼教岗位招用不少于1万人；云南省人社厅将为今年高校应届毕业生提供4.28万个事业单位工作岗位，专项招聘基础教育学校教师、医疗卫生机构医护人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关帮扶措施必须以就业数据真实为前提。如果大学毕业生就业数据失真，就会对政府部门和社会公众造成误导，影响各界对大学毕业生就业形势的判断，影响政府决策和帮扶措施的精准性，到头来受伤害的还是大学生。之前，个别高校被爆出存有“虚假签约”“被就业”等问题，在当前严峻的就业形势下，高校的就业指导促进工作压力加大，更要严防就业率注水的形式主义。所以，教育部要求对高校毕业生就业统计工作严格核查是非常必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，教育部还要求各高校先全面自查，要求毕业生就业材料存档3年及以上备查，并将围绕以实习单位顶替就业单位、“其他形式就业”比例失实、就业证明作假等违规行为重点核查，推动建立就业统计责任制，显然是下了决心、动了真格。这对确保高校就业统计工作真实准确，精准帮扶支持大学毕业生就业，大有裨益，也能倒逼高校摒弃就业形式主义，扎扎实实提升教育质量，完善优化就业指导服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受特殊环境影响，大学毕业生的就业数据可能会较往年下降，但更可怕的是数据注水、弄虚作假。只有认清形势，正视困难，求真务实，才能找准问题，精准施策，解决问题，如果为了数据“好看”造假容假，结果只会自欺欺人，害人误事。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织携手多边开发银行支持贸易融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资管新规配套细则稳定市场预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　明确标债资产与非标资产的界限、认定标准及监管安排，对于落实资管新规具有重要意义。确定认定规则，减少模糊地带，有助于金融机构按要求调整资管产品投资方向，规范投资行为，逐步推动资产业务转型，促进资管市场健康发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，中国人民银行会同中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局正式发布《标准化债权类资产认定规则》，8月3日起实施。作为资管新规的重要配套细则，《认定规则》发布有助于稳定市场预期，保证市场平稳过渡，推进资管业务转型发展，提升金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年4月份，央行等部门公布了《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（即资管新规），这是关于我国资管业务制度设计的重要文件。不过，资管新规对标债资产的认定较为原则和宽泛，因而需要进一步明确和细化。关于标债资产，资管新规要求：“标准化债权类资产的具体认定规则由中国人民银行会同金融监督管理部门另行制定。”2019年10月份，央行等部门发布《标准化债权类资产认定规则（征求意见稿）》，公开向社会征求意见。在听取和吸收市场意见之后，央行等部门正式公布了《认定规则》，可谓水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与征求意见稿相比，除了对标债资产的5项认定标准及相关认定要求作了3处文字修改外，《认定规则》正式稿并无重大调整，其主要内容是对什么是标债资产、什么是非标资产给出了明确的定义。所谓标债资产，主要指依法发行的债券、资产支持证券等固定收益证券，包括国债、中央银行票据、地方政府债券、金融债券、公司债券、企业债券、同业存单等。同时，对资管新规提出的标债资产5项认定标准逐一细化，除已明确为除外类别的资产之外，其他债权类资产不符合5项认定标准的即为非标资产。此外，央行还以答记者问形式对几个市场关心的品种作出了进一步明确。如在银行间、交易所债券市场交易的政金债、铁道债、中央汇金债、熊猫债等，属于《认定规则》中所列固定收益证券的细分品种，属于标债资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据资产新规、理财新规等规定，资管产品投资标债资产与非标资产，在期限匹配、限额管理、集中度管理、信息披露等方面的监管要求有明显不同。例如，资管新规提高资管计划投资非标资产的要求，非标资产的终止日不得晚于封闭式资产管理计划到期日或者开放式资产管理计划最近一次开放日。也就是说，资管计划投资非标资产，禁止期限错配，若投资标债资产则不受此限制。理财新规等也对投资非标资产作出了明确规定，如银行理财产品投资非标资产的余额，不得超过理财产品净资产的35%或银行总资产的4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，明确标债资产与非标资产的界限、认定标准及监管安排，对于落实资管新规具有重要意义。确定认定规则，减少模糊地带，有助于金融机构按要求调整资管产品投资方向，规范投资行为，逐步推动资产业务转型，促进资管市场健康发展。同时，这有助金融机构妥善处置存量资产，也有助于使用非标融资的企业对融资计划作出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非标资产信息披露不充分，透明度较低，流动性机制不完善，在一定程度上规避了宏观调控和金融监管要求。因此，《认定规则》与资管新规保持一致，对标债资产与非标资产作出了明确区分，有助于对非标资产严格规范和约束。《认定规则》正式实施后，将对银行理财、信托公司等机构资产配置带来较大影响，进而推动资管市场格局发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《认定规则》经过较长时间讨论，在讨论中凝聚了各方共识，考虑了市场承受能力，将防范风险与有序规范有机结合起来，体现了原则性和灵活性的统一。一是对第五项认定标准中“国务院同意设立的交易市场”理解较为包容，且允许银登中心、北金所、上海票交所等作为申请主体，向央行提出标债资产认定申请，保持了一定的弹性；二是在资管新规过渡期内，对存量“非非标”资产豁免相关监管要求，尊重市场参与者的意愿，有助于减少对市场的冲击，保证市场平稳过渡；三是设定非标资产除外类别，对存款（包括大额存单）以及债券逆回购、同业拆借等形成的资产维持现行监管要求不变，不按照《指导意见》有关非标资产监管要求处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系新网银行首席研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会强化小微金融监管评价 确保稳企惠企政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日发布《商业银行小微企业金融服务监管评价办法（试行）》（以下简称《评价办法》），引导和督促商业银行全面提升小微企业金融服务能力和水平，缓解小微企业融资难融资贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评价办法》规定，一是明确评价内容，设置标准化指标。提出以信贷服务为主、覆盖小微企业金融服务工作全流程的评价指标，对商业银行小微企业信贷投放情况、体制机制建设情况、重点监管政策落实情况、产品及服务创新情况、监督检查情况等五个方面进行综合评价。二是确定评价机制，规范评价组织方式及流程。按照法人为主、上下联动的原则建立监管评价组织机制，按年度实施评价；加强评价结果运用，充分发挥激励引导作用。三是明确评价结果的运用方式，突出与相关政策措施的协同联动，强化监管评价对商业银行服务小微企业的导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，“《评价办法》的重点在于引导商业银行加强对小微企业的服务能力和服务力度，多维度促进建立健全敢贷、愿贷、能贷机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年《政府工作报告》明确表示，为保市场主体，一定要让中小微企业贷款可获得性明显提高，一定要让综合融资成本明显下降。5月27日，金融委办公室发布11条金融改革措施的第1条，即出台该《评价办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《评价办法》着眼于小微企业信贷供给“增量扩面”，提高首贷户、续贷、信用贷款数量，进一步健全完善敢贷、愿贷、能贷机制等要求，设置专门指标，发挥监管评价“指挥棒”作用，督促商业银行优化业务结构，完善内部激励约束机制，畅通政策传导渠道，确保疫情以来金融稳企惠企各项政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情使小微企业生产经营和融资面临极大冲击。党中央、国务院迅速部署制定了一系列金融扶持政策，加大对中小微企业的信贷投放力度，取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，由于银企信息不对称问题短期难以得到根本缓解，叠加小微企业资质相对较差、抗风险能力较弱，商业银行发放贷款以不动产抵押等方式为主，知识产权、应收账款质押等创新担保方式运用较少，与小微企业缺乏抵押物的现状有所冲突，导致了小微企业首贷难等问题。同时，小微企业融资具有单笔融资规模小、需求丰富频繁等特征，与商业银行原有服务大型企业积累起来的服务经验不相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这就导致了小微企业难以充分获得商业银行等金融机构的金融服务。因此，《评价办法》的发布，有助于从资金供给端的商业银行发力，强化金融服务以支持小微企业平稳发展。”唐建伟告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，近年来，虽然小微金融供给能力不断提升，但是，小微金融供给与金融需求相比仍有一定差距。从这个意义上讲，《评价办法》是促进金融平衡、公平发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，出台《评价办法》，是建立精细化、系统化、长效化的小微企业金融服务监管机制的必要步骤。《评价办法》整合了近年来银保监会关于小微企业金融服务的一系列监管政策要求，形成“一张清单、差别权重”的多维度综合化评价指标体系，引导和激励商业银行“补短板、强弱项”，更好服务实体经济，持续提升服务小微企业的质效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200707/c621595492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>