<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 12:21:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中美经贸对话：两国如何“相向而行”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633840699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633840699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实冬奥会减税政策 税务部门专窗办理外籍人员完税证明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633839807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633839807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国版”TLAC监管规则落地！两个监管指标引导银行业良性发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633837863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633837863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署发布二季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633834622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633834622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部长陆昊谈耕地保护：守住了红线但形势依然严峻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委、工信部签署战略合作协议，推动实体经济深度数字化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国创新指数显示 我国创新能力和水平持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633831542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633831542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署：截至7月底，已整改问题金额178.45亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633824590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633824590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：专精特新“小巨人”企业利润率高于规上工业企业6.2个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633823535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633823535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国审计署：审计结果显示减税降费政策得到有效落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633822350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633822350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部翁啟文：完善支持产业科技创新融资体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633820719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633820719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC管理办法“亮相”，四大行迎新要求，有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633833533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国版TLAC管理办法尘埃落定！10月29日，央行、银保监会、财政部联合印发《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（以下简称《管理办法》）。《管理办法》建立了总损失吸收能力(TLAC)监管体系，设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，规定我国全球系统重要性银行（G-SIBs）的风险加权比率应于2025年初达到16%、2028年初达到18%，杠杆比率应于2025年初达到6%、2028年初达到6.75%。同时，还根据国际统一规则，明确了各类外部总损失吸收能力工具的合格标准，进一步理顺了各类工具的损失吸收顺序。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/306786ea8e9a5a7c" id="b730a57d225bb8221377c9d3ff397a3c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分阶段设定监管指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步增强我国金融体系的稳定性和健康性，保障我国全球系统重要性银行具有充足的损失吸收和资本重组能力，防范化解系统性金融风险，10月29日，三部门联合发布了《管理办法》，并将于2021年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓的总损失吸收能力，是指全球系统重要性银行进入处置阶段时，可以通过减记或转为普通股等方式吸收损失的资本和债务工具的总和。总损失吸收能力分为外部总损失吸收能力和内部总损失吸收能力，前者是全球系统重要性银行的处置实体应当持有的损失吸收能力，后者是全球系统重要性银行的处置实体向其重要附属公司承诺和分配的损失吸收能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》对外部总损失吸收能力比率设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，风险加权比率和杠杆比率应于2025年初分别达到16%、6%，2028年初分别达到18%、6.75%；同时，全球系统重要性银行应满足相应的缓冲资本（储备资本、逆周期资本和系统重要性银行附加资本）监管要求；在确有必要的情况下，人民银行、银保监会有权针对单家银行提出更审慎的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》与国际金融监管改革做法充分接轨。有关部门负责人就《管理办法》答记者问时表示，2008年国际金融危机后，防范“大而不能倒”成为反思危机教训、完善金融监管体制的重要内容。为有效解决“大而不能倒”问题，二十国集团（G20）领导人于2015年11月批准了金融稳定理事会提交的《全球系统重要性银行总损失吸收能力条款》，明确了总损失吸收能力的国际统一标准，提出大型金融机构应具备充足的损失吸收能力，在陷入危机时，采取“内部纾困”的方式维持关键业务和服务功能的连续性，避免动用公共资金进行“外部救助”。根据金融稳定理事会要求，多数国家或地区结合自身实际建立了总损失吸收能力的监管框架。2011年以来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601939','&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;建设银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;601939&lt;/a&gt;）相继入选全球系统重要性银行名单。为进一步增强我国全球系统重要性银行抵御风险的能力，强化市场约束，人民银行会同银保监会、财政部深入研究国际金融监管改革成果，结合我国实际情况，起草了《管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年9月30日，监管机构公布了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法（征求意见稿）》。时隔一年《管理办法》最终落地意味着什么？又有何不同？中国民生银行首席研究员温彬认为，总损失吸收能力（TLAC）作为对国际系统重要性银行监管中，与逆周期资本缓冲（CCyB）同等重要的核心监管举措，此次《管理办法》意味着“中国版TLAC”落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，这也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。时隔一年后《管理办法》正式出台，对提高我国大型银行风险管理水平、增强金融体系稳健性、促进多层次资本市场发展等具有重要意义。在具体要求上，此次《管理办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。此外值得一提的是，相比征求意见稿，财政部成为本次《管理办法》的联合发布部门，反映出财政部在履行国有金融机构出资人职责方面更加积极作为，显示出国有金融资本的管理不断完善和优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分非资本债务工具可全额计入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，全球系统重要性银行若要满足《管理办法》要求，需要借助一定的非资本债务工具。《管理办法》除明确普通股、优先股、永续债、二级资本债券等符合银保监会资本监管规定的监管资本可全额计入外部总损失吸收能力外，还囊括了非资本债务工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《管理办法》满足下列合格标准的全球系统重要性银行外部总损失吸收能力非资本债务工具可全额计入外部总损失吸收能力，包括实缴；无担保；不适用破产抵销或净额结算等影响损失吸收能力的机制安排；剩余期限一年以上（或无到期日）；工具到期前，投资者无权要求提前赎回；由全球系统重要性银行处置实体直接发行；工具到期前，如果发行银行赎回将导致其不满足外部总损失吸收能力要求，则未经人民银行批准，发行银行不得赎回该工具；发行银行及受其控制或有重要影响的关联方不得购买该工具，且发行银行不得直接或间接为其他主体购买该工具提供融资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《管理办法》还对外部总损失吸收能力非资本债务工具的触发事件和损失吸收顺序作出了要求。《管理办法》规定，外部总损失吸收能力非资本债务工具必须含有减记或转股的条款，当全球系统重要性银行进入处置阶段时，央行、银保监会可以强制要求对外部总损失吸收能力非资本债务工具进行减记或转股。外部总损失吸收能力非资本债务工具应在二级资本工具之后吸收损失，当二级资本工具全部减记或转股后，央行、银保监会视情况启动对外部总损失吸收能力非资本债务工具的减记或转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《管理办法》还规定受保存款、活期存款和原始期限一年以内的短期存款、衍生品负债等负债不可计入外部总损失吸收能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;影响几何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年以来，中国银行、工商银行、农业银行和建设银行相继入选全球系统重要性银行名单，如今《管理办法》发布会对其产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门负责人答记者问时表示，《管理办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。总体看，实施《管理办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。同时，《管理办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《管理办法》发布前，10月15日，央行、银保监会发布《系统重要性银行附加监管规定（试行）》，对19家入选国内系统重要性银行按照组别设置了附加资本、附加杠杆率指标，四大行也位列其中。根据《管理办法》，在外部总损失吸收能力风险加权比率要求的基础上，全球系统重要性银行还应满足储备资本、逆周期资本和系统重要性银行附加资本等缓冲资本的监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资深金融监管政策专家周毅钦表示，《系统重要性银行附加监管规定（试行）》是全球系统重要性银行的中国版，对于四大国有银行而言，由于同时入围全球版和中国版，两方面的要求要同时满足。他认为，TLAC政策目的是构建额外的损失吸收工具，确保在监管资本无法吸收损失时，这些银行可以通过TLAC债务工具减记或转股实现G-SIBs“内部纾困”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某商业银行资深宏观研究员指出，引导银行建立完善的总损失吸收能力内部管理机制，有助于提升大型系统重要性银行抵御风险能力；稳健经营，夯实金融体系稳定基础，增强金融体系韧性。同时，促进国内监管制度与国际通行规则相衔接，推动高水平对外开放。从目前系统性银行的相关指标看，目前大型银行资本充足率基本达标，内部治理规范，目前附加监管要求不会对其经营构成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，距离《管理办法》达标时点还有3年多的时间，四大行该如何应对？温彬建议，下一步，四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，则可能限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者 孟凡霞 李海颜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633833533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC管理办法落地 全球系统重要性银行监管进一步接轨国际</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633843053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 范子萌 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效防范大型金融机构“大而不倒”问题，10月29日，人民银行、银保监会、财政部联合发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（下称《办法》）。《办法》明确，我国全球系统重要性银行的风险加权比率应于2025年初达16%，2028年初达18%；杠杆比率应于2025年初达6%，2028年初达6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化方向转型。同时，《办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》主要围绕三个方面展开。一是建立了总损失吸收能力监管体系。设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，将监管要求分为三个层次：第一层次为最低要求，风险加权比率和杠杆比率应于2025年初分别达16%、6%，2028年初分别达18%、6.75%；第二层次是在最低要求基础上，应满足相应的缓冲资本监管要求；第三层次是在确有必要的情况下，人民银行、银保监会有权针对单家银行提出更审慎的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确了总损失吸收能力定义。根据国际统一规则，明确了各类外部总损失吸收能力工具的合格标准，进一步理顺了各类工具的损失吸收顺序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确定了监管范围和监管主体。人民银行、银保监会和财政部依法对我国全球系统重要性银行总损失吸收能力情况进行监督检查，并按照法律法规规定和职责分工对总损失吸收能力非资本债务工具的发行进行管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚表示，在全球金融监管改革中，针对系统重要性金融机构的监管是一个重要的内容，未来一段时间，相关工具创新和监管细则还会陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，《办法》出台意味着中国版TLAC落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行是我国的全球系统重要性银行。这意味着，四大行将在未来数年内分批发行TLAC工具，力争在2025年初达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，或限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633843053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！11月起这些新规正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633821541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 徐一鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月起，一批新规将正式实施！涉及个人信息保护、农民工工资、交通、绿色环保......哪一项将影响你我的生活？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士均表示，结合多年经验，每次新规的实施都是对政策面的补充和对经济社会发展的有效延伸，旨在满足人民对生活发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预防“大数据杀熟”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三届全国人大常委会第三十次会议通过《中华人民共和国个人信息保护法》，自2021年11月1日起施行。其中，个人信息保护法规定，收集个人信息，应当限于实现处理目的的最小范围，不得过度收集个人信息。个人信息处理者利用个人信息进行自动化决策，应当保证决策的透明度和结果公平、公正，不得对个人在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大数据杀熟”，是指互联网平台利用大数据和算法对人物画像进行分析，根据消费者习惯收取不同价格。比如，消费者在酒店、商场等场合消费时，同一件商品或者同一项服务，老用户的价格要高于新用户，从而获得利润最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏法德东恒律师事务所合伙人蓝天彬律师在接受《证券日报》记者采访时表示，《个人信息保护法》能够促进保护个人信息权益，规范个人信息处理活动，促进个人信息合理利用。既能在反垄断规制以外提供新的保护路径，也为消费者在使用的逻辑上应对“大数据杀熟”问题提供了相应保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝天彬律师补充道，徒法不足以自行，要加大普法、执法力度，才能让法律更好地贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民工工资权益有保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为依法保护农民工工资权益，发挥工资保证金在解决拖欠农民工工资问题中的重要作用。人社部等七部门印发《工程建设领域农民工工资保证金规定》（以下简称《规定》），自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工资保证金是指工程建设领域施工总承包单位在银行设立账户并按照工程施工合同额的一定比例存储，专项用于支付为所承包工程提供劳动的农民工被拖欠工资的专项资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确，工程建设领域农民工工资保证金按工程施工合同额（或年度合同额）的一定比例存储，原则上不低于1%，不超过3%。对施工合同额低于300万元的工程，且施工总承包单位在签合同前一年内承建的工程未发生工资拖欠的，由各地区结合实际，确定相应的工程免于存储工资保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》提出，连续2年未发生欠薪的，新项目存储比例降50%；3年未欠免于存储。前2年内有欠薪的，存储比例增加50%以上；被纳入欠薪“黑名单”的，增加100%以上。同时，明确工资保证金只能用于清偿欠薪，不得用于其他用途，也不得无故查封、冻结或划拨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝天彬律师表示，农民工为我国城市化、工业化以及城镇化做出了巨大贡献。工程层层转包后，拖欠农民工工资的事情也曾屡屡发生，因此建立工资保证金机制，由工程建设领域施工总承包单位在银行设立账户，专项用于支付为所承包工程提供劳动的农民工被拖欠工资，有助于从根本上解决拖欠、克扣农民工工资问题，保护好农民工工资权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小微企业再迎政策利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日召开的国务院常务会议决定，对今年四季度制造业中小微企业实现的企业所得税和国内增值税、国内消费税及随其附征的城市建设维护税，以及个体工商户、个人独资和合伙企业缴纳的个人所得税（不含其代扣代缴的个人所得税）实行阶段性税收缓缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对年销售收入2000万元以下的制造业小微企业（含个体工商户），其实现的税款全部缓税；对年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业，实现的税款按50%缓税，特殊困难企业可依法特别申请全部缓税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缓税自今年11月1日起实施，至明年1月申报期结束，预计可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，中小微企业发展税收缓缴，侧面反映出政策对实体经济的进一步支持。那么企业如何把握发展壮大机会？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，中小企业特别是中小制造业的生产经营仍面临较大困难，对此需要给予更多政策支持。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时表示，此次对中小微企业实施阶段性税收缓缴，企业应把握住成本压力降低机会，积极拓展市场经营。通过实施数字化转型、进一步降本增效，提升抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东认为，支持中小企业发展，除了减税降费等政策支持，还应从加快激发市场潜力方面为中小企业创造更多市场机会，提高中小企业正常经营活动，维持中小企业正常现金流不变，进而增强中小企业投融资意愿，同时积极发挥财政资金优化供给，引导中小企业加强技术改造和聚焦主业，向专精特新方向发展，不断提升在产业链、供应链中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;细化农村公路发展标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部发布的《小交通量农村公路工程设计规范》（JTG/T3311―2021），作为公路工程行业推荐性标准，自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规范》在总结各地农村公路建设经验的基础上，综合考虑我国自然环境、交通特性、气象气候等条件，依据《小交通量农村公路工程技术标准》（JTG2111-2019），对小交通量农村公路设计提出具体、可操作性的要求，包括：因地制宜采用技术指标；细化线形设计具体指标及设置方法；综合考虑成本与质量，细化路基设计的各项指标；突出经济适用，细化简易铺装路面设置方法等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士对记者表示，在乡村振兴发展过程中，细化农村公路发展标准，治理规范高效，是农村公路体系高质量发展格局的基本表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车行业换电模式领域首个基础通用国家标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，市场监管总局（国家标准委）批准发布《电动汽车换电安全要求》国家标准。这一国标将于2021年11月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是汽车行业在换电模式领域制定的首个基础通用国家标准，为进一步规范电动车换电标准，提高换电电动车安全性打下基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《电动汽车换电安全要求》分别规定了5000次（卡扣式）和1500次（螺栓式）的最低换电次数要求，以确保用户在车辆设计使用寿命内换电时的机械安全。在高压安全方面，标准明确要求换电系统的直流电路绝缘电阻应大于100Ω/V，交流电路绝缘电阻应大于500Ω/V。该标准对于可换电电动车所持有的安全要求、实验方法和检验规则进行了严格的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界认为，随着新能源汽车领域的不断发展，换电技术未来将更加完善，由于换电模式具有即换即走、补能速度快等特点，换电模式将迎来良好的应用空间。此外，从新能源车政策来看，明显向换电模式倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来生鲜、蔬菜等包装将会看到粘贴式标签&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为适应绿色食品事业发展的需要，进一步规范绿色食品标志使用，方便绿色食品获证企业用标。中国绿色食品发展中心决定11月1日起停止印制绿色食品防伪标签，推行使用粘贴式标签。为避免浪费，已经印刷并在使用的防伪标签，企业在证书有效期内仍然可以继续过渡使用，用完为止。过渡期限最长不超过2024年10月31日。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633821541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发布重磅消息！中国版TLAC管理办法落定，对四大行有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为有效防范大型金融机构的“大而不倒”问题，TLAC（总损失吸收能力）监管规则在我国正式落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，人民银行、银保监会、财政部联合发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（下称《办法》）。《办法》明确，我国全球系统重要性银行的风险加权比率应于2025年初达到16%、2028年初达到18%，杠杆比率应于2025年初达到6%、2028年初达到6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，实施《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强防范化解系统性金融风险能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看，《办法》主要围绕三个方面展开：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/aeb075ed803cd994" id="d6f3eb1250a078ef792e0b37ffd36ba4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚对记者表示，在全球金融监管改革中，针对系统重要性金融机构（G-SIFI）的监管是一个重要的内容。未来一段时间，相关工具创新和监管细则还会陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，此次《办法》出台，意味着“中国版TLAC”落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，这也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;TLAC补充工具箱丰富 新型工具获明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理《办法》可以发现，新型TLAC工具正式亮相――满足相关条件的资本工具、非资本债务工具等均可计入TLAC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，非资本债务工具为新增的可计入工具，有助于丰富银行TLAC补充方式，满足国际监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，TLAC工具中的重要品种是非资本债务工具，2018年国际上发行的3600亿美元TLAC工具中，高级无担保债券占比68.9%，非优先高级债券占比14.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，TLAC债券的期限超过一年即可，更具有灵活性，有助于商业银行丰富主动负债的期限结构，提升久期管理的主动性和有效性，更好地契合了利率市场化进程中商业银行负债转型的诉求。同时债券品种的丰富也有助于债券市场完善定价机制、健全收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，未来数年，工农中建四大行将分批、分步发行TLAC工具，尤其是非资本债务工具。总体上看，四大行TLAC工具发行不会明显推高债券市场利率，并对其他债券品种产生挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国全球系统重要性银行达标压力不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《办法》的出台早有铺垫。人民银行、银保监会于去年9月底发布《办法》的征求意见稿。如今，时隔一年，《办法》正式出台，对提高我国大型银行风险管理水平，增强金融体系稳健性，促进多层次资本市场发展等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，工行、农行、中行、建行是我国的全球系统重要性银行。这意味着，四大行将在未来的数年内分批发行TLAC工具，力争在2025年初达标。具体来看，《办法》对我国全球系统重要性银行有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，工农中建四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，则可能限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，我国全球系统重要性银行应于2025年初达到相应的外部总损失吸收能力要求，目前距离达标时点还有三年多的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，将指导和推动相关银行建立完善的总损失吸收能力内部管理机制，制定并实施分阶段达标规划，稳妥有序发行总损失吸收能力工具，逐步达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年前三季度市场主体新开户超千万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：支付司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：人民银行南京分行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协召开双周协商座谈会 围绕“提高涉外执法司法质效”协商议政 汪洋主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633841685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协网北京10月29日电 十三届全国政协第55次双周协商座谈会29日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议。他强调，全国政协围绕“提高涉外执法司法质效”进行协商座谈，是贯彻习近平法治思想的重要举措。要以历史的眼光看待我国涉外执法司法工作的发展，以辩证的思维研究工作成绩和短板，以问题为导向推动涉外执法司法提质增效。要充分发挥政协组织人才荟萃、智力密集优势，持续聚焦相关重大问题调研议政，努力为做好新时代涉外法治工作聚共识、添助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10位政协委员和专家学者在会上作协商发言，70位委员在全国政协委员移动履职平台上发表意见。大家充分肯定改革开放以来特别是党的十八大以来我国涉外法治工作取得的历史性成就，并重点围绕涉外执法司法体制机制、能力建设、人才培养、国际合作等问题建言咨政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们建议，要建立跨部门涉外执法司法工作机制，加强行政与司法衔接、诉讼与仲裁对接，建立统一权威的域外法律查明数据库，推进信息共享，整合资源力量，加快形成涉外法治工作大协同格局。要完善涉外执法司法标准和程序，建立明确的涉外行政执法程序规则和工作指引，健全调查取证、告知、听证等制度，提高执法司法的规范性，确保中外当事人诉讼地位和诉讼权利平等、法律适用和法律保护平等。要进一步优化外商投资领域法治环境，加大知识产权保护力度，全面落实准入前国民待遇加负面清单管理制度，完善配套政策，督促相关政策承诺落地见效。要精心培育国际一流仲裁中心，对接国际商事仲裁规则，完善国际商事仲裁法律制度，吸引境外知名专家律师参与，加强与国际知名仲裁机构合作以及仲裁的司法保护，提高国际公信力和影响力。要着力加强涉外法治人才队伍建设，实施涉外执法司法专门人才培养计划，健全人才培训、引进、使用、管理体制，消除执法司法部门、高等院校、法律服务行业人才交流障碍。要坚定维护以国际法为基础的国际秩序，积极参与国际经贸规则建设，以“一带一路”沿线国家为重点深化国际执法司法合作，在国际舞台上讲好中国法治故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院院长周强介绍了有关情况。全国政协副主席张庆黎、陈晓光、李斌出席会议。全国政协副主席汪永清作了主题发言。全国政协委员贾庆国、燕瑛、巩富文、高峰、杨玉芙、刘显忠、韩方明、李彬、鄂晓梅和专家学者易继明发言。最高人民法院、司法部、商务部、国家市场监管总局负责人作了协商交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633841685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：扎实做好前海改革开放重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，国家发展改革委组织召开横琴前海方案动员部署会议。粤港澳大湾区建设领导小组办公室副主任、国家发展改革委副主任丛亮主持召开动员部署会议，研究推进下一步贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要健全横琴合作区粤澳共商共建共管共享的新体制，进一步深入研究优势领域、细分产业，在产业、人才、财税、金融、进出口等重点领域实化细化各项创新政策举措。要扎实做好前海改革开放重点任务，稳妥有序推进前海扩区，加强扩区后的统一规划管理，统筹研究探索行政区和经济区适度分离下的管理体制问题。要加强组织实施，强化法治和安全保障，做好宣传解读，推动横琴、前海开发建设取得更大成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，横琴粤澳深度合作区管理机构已经正式揭牌。横琴粤澳深度合作区管理委员会第一次会议也于近日在广州举行。横琴粤澳深度合作区进入全面实施、加快推进的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（江聃）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团国家就跨境数据使用和数字贸易规则达成协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透伦敦10月22日 - 英国表示，七国集团(G7)就管理跨境数据使用和数字贸易的原则达成一致，这被称为是一项突破，可以使数千亿美元的国际商业自由化。该协议在欧洲国家使用的高度管制的数据保护制度和美国更开放的方式之间确定了一个中间立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国发表的公报表示：“我们反对数字保护主义和专制主义，今天我们通过了G7数字贸易原则，这将指导G7的数字贸易做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字贸易被广泛定义为以数字方式实现或交付的商品和服务贸易，包括从电影和电视发行到专业服务的活动。然而关于客户数据使用的不同规则可能会造成重大障碍，特别是对中小企业来说，遵守这些规则是复杂而昂贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周五达成的协议是减少这些障碍的第一步，并可能形成数字贸易的共同规则手册。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：中国将建设性地参与全球经济治理体系改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站10月29日消息，财政部部长刘昆26日在亚洲基础设施投资银行（以下称亚投行）第六届理事会年会上表示，经过五年多的发展，亚投行已经迈入稳步发展阶段。中国作为亚投行重要股东和总部东道国，将继续发挥负责任大国作用，践行真正的多边主义，建设性地参与全球经济治理体系改革，支持亚投行不断发展壮大，共同推动亚投行为促进全球共同发展、构建人类命运共同体贡献新的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，亚投行应聚焦发展中成员面临的基础设施瓶颈，总结应对疫情经验，创新产品和服务，不断提升机构能力，为发展中成员提供高质量、可负担的项目贷款，为其疫后可持续发展提供有效支持。同时要抓住科技和产业革命契机，推动传统基础设施互联互通向数字化方向发展，积极参与应对气候变化，帮助发展中成员更好地实现低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，与会各方高度评价亚投行业务运营取得的进展，赞赏亚投行在帮助成员应对疫情和恢复经济方面提供的支持以及在2023年7月实现与《巴黎协定》对标一致的目标，强调亚投行应继续学习借鉴现有多边开发机构有益经验，进一步创新发展理念、治理结构、业务模式，提升项目质量和附加值，有效支持各成员特别是欠发达成员基础设施建设和可持续发展需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动艺考改革，教育部提高文化课成绩要求、鼓励使用省统考成绩</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 冯琪）10月29日，教育部印发通知，部署2022年普通高校部分特殊类型考试招生工作，同时公布了2022年普通高等学校部分特殊类型招生基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部在基本要求中明确，进一步提高相关考生的专项测试成绩和文化课成绩录取要求，鼓励高校艺术学理论类、戏剧影视文学等专业不组织专业考试；对于美术学类和设计学类专业，除经教育部批准的部分独立设置的本科艺术院校外，高校不再组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励艺术学理论类等专业不组织专业考试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部明确，高校艺术类专业选拔应重视考查考生的文化素质和专业能力，鼓励高校艺术学理论类、戏剧影视文学等专业不组织专业考试，“商省级招生考试机构安排在普通类专业相应批次录取并执行相应批次录取规则。”对于已经按高考文化课成绩录取或使用省级统考成绩作为专业成绩录取的专业，鼓励相关高校2022年继续采取相同招生办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时教育部要求，省级招委应因地制宜、分类划定、逐步提高艺术类各专业高考文化课成绩录取控制分数线。其中，艺术类本科专业高考文化课录取控制分数线，原则上不得低于第二批次录取控制分数线的75%；在仅保留一个普通本科批次的省份，原则上不得低于合并后本科批次录取控制分数线的75%；舞蹈学类、表演专业可适当降低要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，适度提高艺术学理论类、戏剧与影视学类（不含表演）等有关本科专业高考文化课录取控制分数线，不得低于普通类专业所在批次控制分数线，设计学类专业参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励各省份增设音乐类、舞蹈类等专业省级统考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艺术类专业考试分为省级统考和高校校考。教育部指出，省级统考已涵盖的专业，高校一般应直接使用统考成绩作为考生的专业考试成绩。确有必要进行补充考核的艺术类本科专业，高校可面向省级统考合格生源组织校考，并须将考试工作方案报学校所在地省级教育行政部门审定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部强调，艺术类专业点设立不足四年的高校，凡省统考涉及的专业，不得组织校考，应直接使用省级统考成绩。省级统考未涵盖的艺术类专业，高校可组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时教育部鼓励各省级招生考试机构，积极创造条件增设音乐类、舞蹈类、戏剧与影视学类及表演、播音与主持艺术、书法学等专业省级统考。对于本地生源极少的专业（美术学类和设计学类除外），鼓励采取联合组织省级统考的方式，报相关省级招委同意后向社会和高校公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美术学类和设计学类专业，除经教育部批准的部分独立设置的本科艺术院校（含部分艺术类本科专业参照执行的少数高校）外，高校不再组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校艺术类专业校考原则上在学校所在地组织，确有必要在异地设立考点的，须经考点所在地省级教育行政部门同意，且校外考点数量最多不得超过5个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采取提交作品或线上考试等方式的高校，考前要对考生设备条件、应考环境进行全面检查，考中要采取“双机位”、“防缩屏”、“防编辑”、“防对口型”等措施，防范作弊行为。高校要严格控制校考合格证发放数量，原则上不超过上一年度比例。高校校考合格证按专业发放，每个专业校考合格人数原则上不得超过该专业上一年度录取人数的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退队率超过20%的高校不再安排运动队招生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，教育部还对高校高水平艺术团、高校高水平运动队及高校保送生招生提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于部分高校试点建设的高水平艺术团（如合唱团、交响乐团、民乐团等）、舞蹈团（如民族舞团、芭蕾舞团、现代舞团等）、戏剧团（如话剧团、戏曲团、曲艺团等）（以下统称艺术团），教育部提出，主要招收艺术团首席表演者或对幼功要求高的相关专业项目的艺术团成员，不得招收与艺术团无关的考生。已开设有艺术类专业的试点高校不再单独招收相应专业项目的高水平艺术团考生，美术、书法、播音与主持专业不得纳入艺术团招生范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校高水平运动队招生方面，教育部明确，对于不具备相关师资、设备、场地等组队条件、退队率超过20%的高校，和非奥运会或世界大学生运动会项目、未设运动员技术等级标准、生源严重不足且连续两年录取数为零的相关项目，不再安排运动队招生。本校运动训练、武术与民族传统体育专业已涉及的运动项目，原则上不安排运动队招生。运动队招生规模控制在试点高校上一年度本科招生计划总数的1％以内，并须在教育部核准公布的运动项目范围内招生。据悉，运动队的招生对象不限年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据教育部等有关部门规定，2022年，中学生学科奥林匹克竞赛国家集训队成员、部分外国语中学推荐优秀学生、公安英烈子女、退役运动员等人员仍具备高校保送资格。教育部指出，高校均可以从上述人员中招收保送生，其中公安英烈子女按有关规定只能保送至公安类院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部要求，2024年起，除北京外国语大学、上海外国语大学、外交学院可继续招收一定数量的外国语中学推荐保送生安排在英语语种相关专业，其他高校招收的外国语中学推荐保送生均安排在除英语以外的小语种相关专业，鼓励高校培养“小语种+”复合型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 冯琪 编辑 缪晨霞 校对 付春愔&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：细化和完善平台企业垄断和不正当竞争行为的认定标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633822442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 昝秀丽）最高法10月29日消息，《最高人民法院关于加强新时代知识产权审判工作为知识产权强国建设提供有力司法服务和保障的意见》于10月29日发布。最高法称，下一步，将及时出台审理反不正当竞争案件法律适用的司法解释，细化和完善平台企业垄断和不正当竞争行为的认定标准，促进创新要素自由有序流动、高效配置，维护公平有序竞争秩序。坚持利益平衡原则，回应人民群众关切，研究完善算法、商业方法和人工智能产出物等新领域新业态知识产权司法保护规则。加强涉数据云存储、数据开源、数据确权、数据交易、数据服务、数据市场不正当竞争等案件审理和研究，切实维护数据安全，为数字中国建设提供法治保障。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633822442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互联网平台监管再出招！“超级平台”来了！对阿里、腾讯、拼多多会有哪些影响</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日，国家市场监督管理总局发布关于对《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》公开征求意见的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》所提出的35条要求涉及公平竞争示范、平等治理、开放生态、数据管理、风险防控、安全审计、反垄断、知识产权保护、网络安全、促进创新等各个方面，在规范互联网平台经营者主体行为的同时，13次提及超大型平台经营者应担当的义务与责任。同时，对于“网络安全”“数据安全”“自然人隐私与个人信息保护”提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2e5f1c9c72b49d71" id="94fee576031acd5d6b44e5281553cf16" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》的分级依据和分级方案，“超级平台”指同时具备超大用户规模、超广业务种类、超高经济体量和超强限制能力的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，超大用户规模，即平台上年度在中国的年活跃用户不低于5亿；超广业务种类，即平台核心业务至少涉及两类平台业务，该业务涉及网络销售、生活服务、社交娱乐、信息资讯、金融服务、计算应用等六大方面；超高经济体量，即平台上年底市值（估值）不低于10000亿人民币；超强限制能力，即平台具有超强的限制商户接触消费者（用户）的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照截至2000年底的数据统计，阿里、美团、腾讯、拼多多等互联网上市公司均位列“超级平台”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/210ab5ae8999a2ca" id="236b72934772219087740da2665aaeda" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》指出，对平台进行分级，需要综合考虑用户规模、业务种类以及限制能力。用户规模即平台在中国的年活跃用户数量，业务种类即平台分类涉及的平台业务，限制能力即平台具有的限制或阻碍商户接触消费者的能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/787c2a97c3298ce7" id="1385ca95319663a8157bda9562acd508" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》的要求，互联网平台经营者从事经营活动，必须维护国家利益和社会公共利益，保护人民群众生命健康和财产安全，遵循自愿、平等、公平、诚信原则，遵守法律、法规、规章和商业道德、公序良俗，坚持加强开放创新，公平参与市场竞争，认真履行法定义务，积极承担主体责任，接受社会各界监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大征求意见稿的发布引起了互联网从业者的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有长期关注互联网投资的业内人士表示，征求意见稿直面目前行业面临的反垄断、数据管理以及个人信息保护等关键问题，明晰了互联网平台的主体责任和准则，又兼顾了不同规模不同类型公司的个性特征，具有较强的可操作性，符合行业预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家互联网安全相关公司的负责人则在接受记者采访时表示，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》中对于网络安全、数据管理等提出了明确要求，特别是涉及“网络黑灰产治理”“算法规制”“数据获取”“安全审计”“风险防控”等内容单列成文，将更加推进行业内企业的自治和共治，并推动网络与数据安全相关投资的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》所提出的35条要求涉及公平竞争示范、平等治理、开放生态、数据管理、风险防控、安全审计、反垄断、知识产权保护、网络安全、促进创新等各个方面，其中在规范互联网平台经营者主体行为的同时，13次提及超大型平台经营者应担当的义务与责任。同时，对于“网络安全”“数据安全”“自然人隐私与个人信息保护”提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/89e2dc0f2261efc6" id="a0756e1f6e307f030cc28a595798cdc3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》还对平台的分类标准进行了说明。其中，对平台进行分类需要考虑平台的连接属性和主要功能。平台的连接属性是指通过网络技术把人和商品、服务、信息、娱乐、资金以及算力等连接起来，由此使得平台具有交易、社交、娱乐、资讯、融资、计算等各种功能。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6e207880bb22b99" id="5275ca152798fae1a9d3740ec271cbf3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以网络销售类平台为例，其中又细分为综合商品交易类、垂直商品交易类以及商超团购类等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活服务类平台包括出行服务类、旅游服务类、配送服务类、家政服务类、房屋经纪类等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而近年涌现的直播视频类（专门或者主要从事利用互联网及流媒体技术进行直播的平台）、短视频类（专门或者主要从事几秒到几分钟不等的短视频内容推送的平台，包括技能分享、幽默搞怪、时尚潮流、社会热点、街头采访、公益教育、广告创意、商业定制等主题）等新兴业态则被归纳为社交娱乐类平台类目之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融服务类平台连接的是人与资金，其主要功能包括提供支付结算的功能，提供网络贷款服务、金融理财服务、金融资讯和证券投资服务等。包括但不限于以下子平台：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6e0fbc51f102a4a7" id="fdc593b9819e6965711e8db4b86b5679" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从事云计算类、工业互联网类、智能终端类、手机软件（APP）应用商店类等服务的平台则被归类为计算应用类平台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策组合拳加码中小企业纾困：7天三次聚焦中小企业，国常会定调税收新优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月来，针对部分中小微企业面临的成本上升、应收账款增加、疫情灾情影响等困难，这引起了中央高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署对制造业中小微企业等实施阶段性税收缓缴措施，进一步加大助企纾困力度；决定延长境外投资者投资境内债券市场税收优惠政策，促进对外开放和吸引外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这已经是一周内高层第三次提及为中小企业纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的10月20日，也是在国务院常务会议上，李克强要求，要进一步加大对中小微企业纾困的政策支持力度，防止大宗商品涨价向下游传导增加中小微企业成本，研究阶段性减税降费等普惠性政策，鼓励地方给予房租、水电费减免等支持，帮助企业渡过难关，提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，国家发改委召开推广地方支持民营企业改革发展典型做法专题新闻发布会，鼓励地方通过采取阶段性补贴等措施对小微企业和个体工商户用电实行优惠，并继续落实好已经出台的支持民营企业发展、中小微企业融资、制造业投资等方面的一系列惠企纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三次重磅表态，从多方面切入中小企业面临的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次选择破题的减税降费一直是近年来帮扶中小企业的重要方面。去年以来，国家在原有支持小微企业发展的税费优惠政策基础上，出台了一系列税费优惠政策，为小微企业纾困定向加码。“十三五”期间全国新增减税降费约7.6万亿元，预计今年全年将新增减税降费超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将进一步深化税收领域‘放管服’改革，落细减税降费政策，特别是落实好支持制造业中小微企业发展的税收措施，持续推进新办涉税市场主体发展壮大，不断培育和激发各类市场主体活力。”国家税务总局相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以税破局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7天三次会议，充分说明了当前中小企业的难题之深之广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流采购联合会调查结果显示，当前，小型企业中反映原材料成本高、资金紧张、市场需求不足的比重均超过四成，部分小型企业生产经营面临多重困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，内外环境挑战极大，中小微企业抵抗风险的能力较弱，同时又是保就业的关键一环，亟待政策扶持。”植信投资首席经济学家连平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国常会决定，对今年四季度制造业中小微企业实现的企业所得税和国内增值税、国内消费税及随其附征的城市建设维护税，以及个体工商户、个人独资和合伙企业缴纳的个人所得税（不含其代扣代缴的个人所得税）实行阶段性税收缓缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对年销售收入2000万元以下的制造业小微企业（含个体工商户），其实现的税款全部缓税；对年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业，实现的税款按50%缓税，特殊困难企业可依法特别申请全部缓税。按照预测，自今年11月1日至明年1月，可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，为纾解煤电、供热企业经营困难，对其今年四季度实现的税款实施缓缴，预计缓税总额170亿元左右。上述缓税措施延期缴纳时间最长为3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国社会科学院财经战略研究院副院长、研究员杨志勇看来，阶段性减税能有效帮助中小企业渡过难关。据介绍，早在10月22日，国家税务总局就发布消息，对煤电和供热企业今年四季度应缴纳税款全部办理缓税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年5月以来，国家税务总局、全国工商联又开展了2021年助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，推出3大类12项措施，将小微企业减税降费政策落实落细。截至10月20日，“电力保供”税收扶持的煤电和供热企业办理“减、退、缓”税75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议还要求，各地各相关部门要简化缓税事项办理流程，加快办理进度，加强政策宣介解读，确保惠企政策精准直达快享，严防不符合条件的企业骗取享受缓税政策。各省级财政要做好对市县财政的转移支付安排，确保缓税政策落实和基层保工资、保运转、保基本民生不受影响。同时，面对严峻复杂的国内外形势，要抓紧研究下一步对市场主体的规模性减税政策，适时有针对性加强宏观预调微调，回应市场主体关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，我国税收优惠政策不断上新。截至目前，在主要环节和关键领域，已陆续推出100多项税费优惠政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门推出的一系列税惠政策，对小微企业、个体工商户、高新技术类企业等市场主体的定向扶持和精准发力，极大地促进了产业结构转型升级，也为‘十四五’时期坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位提供了支持。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策组合拳对冲压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但纾困中小微企业的方式并不仅限于减税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日的国务院常务会议指出，要研究阶段性减税降费等普惠性政策，鼓励地方给予房租、水电费减免等支持，帮助企业渡过难关，提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任连维良指出，国家发展改革委将通过加大针对性支持力度，加大融资服务力度，加大创新发展支持力度，加大优化营商环境工作力度，把支持中小企业的各项政策举措落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长肖亚庆则表示，目前，工信部正抓紧编制中小企业发展“十四五”规划，部署完善公平竞争环境、提高融资可得性等7个方面重点任务，实施优质中小企业培育、中小企业服务机构能力提升等九大工程。预计“十四五”期间，将孵化培育100万家创新型中小企业，10万家“专精特新”中小企业，1万家“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将紧扣保持制造业比重基本稳定、提升产业链供应链现代化水平等重点任务，扎实做好相关工作，促进形成公平竞争的市场环境，努力为各类企业特别是中小企业拓展发展空间。”肖亚庆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行也开展了中小微企业金融服务能力提升工程、金融支持个体工商户发展两个专项活动，引导金融资源更多地流向小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融市场司司长邹澜介绍，三季度末，普惠小微企业贷款余额18.6万亿元，同比增长27.4%；普惠小微企业贷款惠及4092万户小微经营主体，同比增长30.8%；小微企业融资成本稳中有降，9月新发放普惠小微企业贷款利率为4.89%，较上年12月下降0.19个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在连平看来，纾困政策最关键的是要落地，真正对中小企业产生利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，下一步央行将加强各项惠企政策实施力度，提升小微企业融资的获得感。抓紧推动新增3000亿元支小再贷款政策落实落地。深入开展中小微企业金融服务能力提升工程，支持中小银行发行小微企业专项金融债券，拓宽支小信贷资金的来源。支持小微企业供应链的融资。在配合相关部门做好账款清欠工作的基础上，推动大型企业使用商业汇票替代其他形式的账款，指导金融机构扩大商业汇票的承兑贴现，通过再贴现等工具来支持缓解小微企业因为占款所面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：对制造业中小微企业第四季度部分税费延缓缴纳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）国家税务总局网站10月29日消息，国家税务总局、财政部发布《关于制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项的公告》。《公告》称，对制造业中小微企业（含个人独资企业、合伙企业、个体工商户）延缓缴纳2021年第四季度部分税费。制造业中型企业可以延缓缴纳公告规定的各项税费金额的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳公告规定的全部税费。延缓期限为3个月。《公告》自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，制造业中小微企业是指国民经济行业分类中行业门类为制造业，且年销售额2000万元以上（含2000万元）4亿元以下（不含4亿元）的企业和年销售额2000万元以下（不含2000万元）的企业。延缓缴纳的税费包括所属期为2021年10月、11月、12月（按月缴纳）或者2021年第四季度（按季缴纳）的企业所得税、个人所得税（代扣代缴除外）、国内增值税、国内消费税及附征的城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>