<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 08:33:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>证监会重磅发声：对企业选择上市地持开放态度 加快对外开放脚步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【广发宏观钟林楠】降准后货币环境的变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能源局：1-6月全国新增水电并网容量769万千瓦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商银行首席经济学家丁安华：下半年经济需要从“三驾马车”来考虑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>35岁就业福音：我国灵活就业人员规模达到2亿人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会：极端天气或为未来常态 要加强短临预警预报能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APP强索个人信息如何规制？最高法：强迫同意无效 不支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团环境部长会议发布联合声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团官网7月22日消息：22日，二十国集团（G20）环境部长会议在意大利那不勒斯举行，会议就自然生态保护、气候变化、资源可持续利用等全球环境问题进行了探讨并发布联合声明。会议强调，一是以基于自然或生态的方法应对气候变化、生物多样性损失和贫穷。二是对意大利关于建立联合国教科文组织国际环境专家网络的提议表示赞赏，向特定工作人员提供有关养护、可持续利用生物多样性和生态系统恢复的信息，并提供技术支持和能力建设。三是呼吁采取行动保护、养护、可持续管理和恢复退化土地。四是呼吁可持续水资源管理，扭转水生态系统退化和生物多样性丧失趋势并恢复水质。五是呼吁采取行动保存、保护、恢复和可持续利用海洋和海洋资源，支持世贸组织渔业补贴谈判。六是重申实施《海洋垃圾行动计划》的承诺，通过加强“幽灵渔具”管理和公众教育，凝聚全球海洋塑料污染治理合力。七是呼吁可持续和循环经济利用行动，通过创新、设计和制造耐用保障产品及再生生态系统、可持续供应链、提高资源效率、可持续和包容性的商业模式等方式实现可持续愿景。八是建设可持续和循环城市，通过政府间合作推动可持续生产与消费。九是加强教育、能力建设与培训，通过教育培训使年轻一代具备推动可持续生产和消费的必要技能和工具，支持经济转型。十是重视可持续金融，对建立与自然相关的财务披露工作组表示关切，支持G20可持续金融路线图设计，以适应全球应对气候变化和生物多样保护目标的内在可持续增长需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谋篇布局 区域经济发展迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报（记者 蔡佳文）各地近日陆续披露上半年主要经济数据。中国商报记者通过梳理发现，稳健复苏、动能增强、优中提升、强势增长成为区域经济发展关键词，同时也展现出区域经济强大的韧性与无限的潜能。随着更多推进区域协调发展和新型城镇化的政策落地，我国经济高质量发展将获得更多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过采取多元化发展模式，区域发展建设路线图逐渐明晰。图为浙江当地市民在行政审批中心的长三角“一网通办”专窗办理业务。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，交通银行金融研究中心发布《交银中国财富景气指数报告》显示，区域经济方面，长三角、大湾区、京津冀、成渝等重点区域发展明显提速，区域产业协同和布局加快，区域经济成为新的增长引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年是长三角生态绿色一体化发展示范区建设的第二年，作为一体化制度创新试验田，近日，示范区交出了上半年的成绩单。长三角一体化示范区执委会副主任、上海市发改委副主任张忠伟表示，今年上半年，长三角一体化示范区共推出了18项制度创新成果，多领域推动“跨省通办”。其制度创新的成果不仅让示范区联系更加紧密，更带来了一体化红利。今年一季度，长三角三省一市占全国的经济比重提高到24.6%。“长三角三省一市经济总量占全国的比重不断上升，说明区域一体化发展的红利正在显现。”张忠伟表示，随着区域一体化加速融合，未来百姓还有更多可期待的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，截至7月24日，粤港澳大湾区内共有两座城市交出了经济半年报。其中，广州市地区生产总值为13101.89亿元，同比增长13.7%；肇庆市地区生产总值同比增长16.2%；其他7市和港澳地区也通过自主创新，布局战略性新兴产业，优化经济结构，转换增长动力。今年一季度，粤港澳大湾区的珠三角9市GDP总值达22086.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，京津冀区域经济继续呈现稳中加固、稳中有进态势，科学统筹疫情防控和经济社会发展成效继续显现。其中，高端产业成为引领经济增长的核心力量是上半年北京经济发展的一大亮点。数据显示，今年上半年，高技术制造业、战略性新兴产业增加值同比分别增长1.3倍和1.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，去年，中共中央、国务院还发布了《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》，提出加快形成西部大开发新格局，推动西部地区高质量发展。西部地区生产总值从1999年的1.58万亿元跃升至2020年的21.3万亿元，西部大开发向着越来越深入和越来越高质量的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利持续释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要对区域重大战略、区域经济布局、城市群、都市圈发展都做出了明确路径安排和部署。各地积极响应政策要求，优先发展重点区域，为地方经济发展打造新的增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在长三角一体化发展中更好发挥龙头辐射作用”，是我国对浦东新区提出的新的要求和目标。近日，党中央、国务院发布《关于支持浦东新区高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的意见》。业内人士表示，浦东金融服务、信息服务、创新服务、物流服务等生产性服务发展水平较高，与制造业形成了良好的协同发展关系。随着长三角一体化的深入推进，上海的生产性服务业可以更高效地与长三角制造业对接，提高技术引进消化和再创新能力，支持长三角传统制造业向高端制造升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，在我国进入新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局和促进高质量发展的关键时期，中共中央、国务院还印发了《关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》。对此，长三角一体化发展领导小组，加强对浙江建设共同富裕示范区的统筹指导。在政策保障上，各部门会积极推动优先考虑将本领域改革试点、探索示范任务赋予浙江，并加强对改革试验、政策实施的监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，南北运输大通道建设也在加快。近日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）集团与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601228','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;广州港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;601228&lt;/a&gt;）集团联合国内内贸航运企业发起中国内贸集装箱港航服务联盟。这是两港今年4月启动“海上高速”服务模式之后，进一步由港口拓展到航运企业、全面升级内贸集装箱运输的新举措，为我国南北运输大通道建设注入新动能。广州港、天津港已分别成为南北方最大的内贸集装箱港口，占全国内贸吞吐量30%以上，两港近5年年均复合增长率高于全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，通过采取多元化发展模式，区域发展建设路线图逐渐明晰。一个要素有序自由流动、主体功能约束有效、基本公共服务均等、资源环境可承载的区域协调发展新格局正在加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域新格局加快构建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持协调发展，是完整准确全面贯彻新发展理念的要求。今年政府工作报告提出，优化区域经济布局，促进区域协调发展。深入实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，构建高质量发展的区域经济布局和国土空间支撑体系。扎实推动京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展，高标准、高质量建设雄安新区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年由江苏省自然资源厅牵头，会同上海、浙江两地自然资源主管部门、示范区执委会共同推动了长三角示范区不动产登记“跨省通办”工作。5月发布了《长三角生态绿色一体化发展示范区不动产登记“跨省通办”工作方案》。江苏省自然资源厅副厅长李闽表示，下一步，还将从三个维度推动示范区不动产登记“跨省通办”。在时间安排上，进一步指导三个地方尽快制定实施方案，加大对三地不动产登记服务内容和办事流程的宣传推介力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，京津冀协同发展重大国家战略实施以来，三地密切协同、资源共享、优势互补，产业疏解转移和对接协作步入快车道，合力下好协同发展一盘棋。未来，面向“十四五”，三地将始终抓住疏解北京非首都功能这个“牛鼻子”，稳步有序推动京津冀协同发展取得新进展，在引领和支撑全国经济社会发展中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中部地区具有承东启西、连南接北的区位优势和资源要素丰富、市场潜力巨大、文化底蕴深厚等比较优势，中部各省又具备自身的独特优势。近日发布的《力促高质量发展开创中部崛起新局面》对中部各省确定了电子信息、装备制造、新材料和智能制造等产业重点，也对各省不同程度涉及的轻纺、煤炭、有色、冶金、化工和建材等传统产业转型升级做出了安排。既注重发挥长江中游城市群、中原城市群等优势地区的人口经济承载能力，也对发挥区域中心城市在交通物流体系中的枢纽节点作用、促进省际协作和交界地区的协同发展、建设绿色发展的美丽中部等做出安排，以优势互补为基础塑造高质量发展的区域经济布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江工商大学经济学院教授赵浩兴在接受中国商报记者采访时表示，下半年我国的区域经济局势总体稳定向好。分区域来看，上半年表现可圈可点的成渝地区目前已经形成了一种双轮驱动发展模式，推动了华中地区的整体发展，预计下半年成渝地区双城经济圈建设将进入加速阶段；珠三角地区或将重点放在市场开放和提高国际化视野方面，不断提升发展动能与创新力；京津冀目前发展迅速，随着城市化战略发展思路的视野在进一步扩张，雄安新区或将发挥城市群辐射带动作用，吸引一批国有企业入驻，带动京津冀的整体发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国灵活就业人员已达2亿人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　@中国经营报人社部日前公布数据，我国灵活就业从业人员规模已经达到2亿人。个人经营、非全日制以及新就业形态成了灵活就业的主力军。创新创业成为了灵活就业的新主流，在互联网盛行的当下，不少人也通过互联网+实现了灵活就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年上半年全国消协组织为消费者挽回经济损失超7亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月28日电（记者赵文君）中消协28日发布全国消协组织受理投诉情况统计，今年上半年全国消协组织为消费者挽回经济损失超7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，今年上半年全国消协组织共受理消费者投诉约52万件，同比下降7%；解决约41万件，投诉解决率79%，其中因经营者有欺诈行为得到加倍赔偿的投诉3725件，加倍赔偿金额346万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，家用电子电器类、日用商品类、食品类、服装鞋帽类、交通工具类投诉量位居商品大类投诉量前五位；生活社会服务类、互联网服务、教育培训服务、文化娱乐体育服务、销售服务位居服务类投诉量前五位。食品安全、汽车消费、房屋装修、校外培训、跨境网购、美容消费、旅游消费、线上金融、预付式消费等均为投诉热点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家能源局：上半年全社会用电量同比增长16.2% 工业用电拉动明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）7月28日，国家能源局召开新闻发布会，国家能源局发展规划司司长李福龙介绍，今年上半年我国全社会用电量快速增长，工业用电贡献率明显超过往年水平。上半年全社会用电量同比增长16.2%，较2019年同期增长15.8%，两年同期平均增长7.6%。工业是拉动用电增长的主要动力，上半年工业用电同比增长16.5%，对全社会用电量增长的贡献率近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭消费较快增长，发电、建材用煤增长显著。上半年煤炭消费同比增长10.7%，较2019年同期增长8.1%。其中，发电、建材用煤持续较快增长，分别同比增长15.7%、12%，电煤对煤炭消费增长贡献率达到76.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：为稳住外资外贸基本盘 举办20多场重大展会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月28日讯 今年以来,为稳住外资外贸基本盘,商务部主要开展了稳政策、扩平台、广招商、优服务四方面工作。其中包括举办第十二届中国中部投资贸易博览会、第二十七届中国兰州投资贸易洽谈会等20多场重大展会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外国投资管理司司长宗长青在日前举行的2021年商务工作及运行情况发布会上介绍,为稳住外资外贸基本盘,今年以来,商务部主要开展了四方面工作。一是稳政策。持续落实国务院出台的一系列稳外资政策,特别是去年出台的《关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》,商务部还印发了《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》,配套推出22项举措;会同有关部门出台了加强金融保障、实施科技创新进口税收优惠等稳外资支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扩平台。在继续支持北京打造国家服务业扩大开放综合示范区的同时,今年报请国务院批准,增设了天津、上海、海南、重庆等4个服务业扩大开放综合试点,出台203项试点举措,形成了“1+4”示范试点新布局。推进国家级经开区创新提升,报请国务院批准新设立了13家国家级经济技术开发区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是广招商。整合招商资源,建立“服务构建新发展格局支持地方招商引资”联动机制,形成招商合力。举办第十二届中国中部投资贸易博览会、第二十七届中国兰州投资贸易洽谈会等20多场重大展会,开展了“进博会走进四川”“跨国公司西部行”等一系列投资促进活动,支持各地加大招商力度。据不完全统计,今年上半年各地举办各类招商活动900多场,新签约外资项目1400多个,签约金额1700多亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优服务。发挥外贸外资协调机制及其重点外资项目工作专班作用,健全部门、地方联动机制,围绕医药、集成电路等重点产业领域,举办了38场外资企业、外国商会的交流活动,协调推动解决外资企业和重点项目反映的人员入境、通关查验、疫苗接种等各类问题900多项,累计协助安排2万多名外籍人员入境,帮助企业恢复正常生产经营,稳定外商投资预期和信心。(周宇宁 王俊杰/文)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：尽全力提升地质灾害防治能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）自然资源部地质勘查管理司司长于海峰7月28日在国新办防汛救灾工作情况发布会上表示，目前已进入“七下八上”地质灾害高发期，也是地质灾害防治的关键时期。面临北方大面积强降雨和南方局地短时强降雨引发大量地质灾害的严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，近日，自然资源部党组多次研究部署，调动技术力量、利用一切技术手段，动员自然资源系统，做好以下工作：一是紧盯南北两线强降雨区， 重点做好大面积降雨区和局部短时强降雨区地质灾害防治工作；二是在已有长期驻守各地专家的基础上，再增派205名技术专家到各省地质灾害防治一线进行技术指导，动员自然资源部技术支撑单位利用各种技术手段，加强地质灾害预警预报，充分发挥推广试用的2.5万余处监测预警设备功能，对灾情险情及时预警，转移受威胁群众；三是加强一线应急处置。结合降雨趋势和滑坡、泥石流前兆，加强现场分析研判，对可能发生的灾情险情及时向地方政府提出撤离人员避险建议；四是加强雨后排查，严防强降雨之后发生次生地质灾害，尽全力提升地质灾害防治能力，最大限度保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家区域医疗中心建设范围将新增12省份 国家发改委、卫健委、中医药局联合公布新增输出医院名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，加快优质医疗资源扩容和区域均衡布局，根据有关工作方案，近日，国家发展改革委社会发展司、国家卫生健康委医政医管局、国家中医药局医政司联合印发《关于印发＜新增国家区域医疗中心建设输出医院名单＞的通知》，进一步对国家区域医疗中心建设作出安排部署，更好满足人民群众医疗服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展国家区域医疗中心建设，是推动优质医疗资源扩容和均衡布局、有效缓解群众看病难问题的重要举措。为深入实施健康中国战略，推进卫生健康领域供给侧结构性改革，2019年10月，经国务院同意，国家发展改革委、国家卫生健康委、国家中医药局、国务院医改领导小组秘书处共同印发了《区域医疗中心建设试点工作方案》（以下简称《工作方案》），正式启动国家区域医疗中心建设试点工作。根据《工作方案》，在医疗资源富集地区遴选一批高水平医院作为输出医院，通过建设分中心、分支机构等多种方式，在患者流出多、优质医疗资源相对薄弱地区建设国家区域医疗中心，缩小相关地区重点病种治疗水平与全国先进水平的差距，大幅减少跨省跨区域就医，努力实现“大病不出省”。首批试点地区选择了福建、河南、云南等8个人口基数大、转外就医多、优质医疗资源短缺的省区，首批30家输出医院主要从北京、上海等地选取，均为“国家队”水平的一流医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家发展改革委、国家卫生健康委等部门的指导和支持下，试点省份主动“引进来”，积极与输出医院对接洽谈，拿出十足诚意和高含金量政策，吸引医院落户当地；输出医院也积极“走出去”，拓展医疗服务辐射范围，扩大品牌影响力。在多方共同努力下，促成首批10个试点项目落地，规划总床位1.52万张，其中新增6500张，每个医院平均拥有1500张床位。经过一年多的运行，试点工作取得积极进展和阶段性成效，基本达到预期目标：试点地区引入优质医疗资源填补当地空白或短板，相关病种诊疗水平大幅提升，患者外转率明显下降。阜外华中医院开展实施31项国内领先技术，2020年心外科手术量升至全国第7位，全省急性心梗住院期间死亡率由2018年的7.6%降至2020年的3.6%。北京儿童医院郑州医院运营以来，河南省赴北京儿童医院的门诊、住院患儿较2016年分别减少8.3万人次、2542人次，降幅为63%、51%。复旦中山厦门医院50多项先进技术填补了厦门乃至福建全省的相关技术空白，42个临床科室的三、四级手术比重超过65%。阜外云南医院已开展3项西南地区首例手术、13项云南省首例手术，先心病介入治疗总量连续两年排西南地区第一名。北医三院崇礼医院外地住院患者占比39%，对吉林、内蒙古等地辐射效应明显。同济医院山西医院本院患者外转率下降近80%。实践证明，开展国家区域医疗中心建设的方向是正确的、路径是可行的、效果是明显的、群众是满意的。为进一步将国家区域医疗中心建设试点推向纵深，今年6月，又评审遴选出16个试点项目，给予中央预算内投资支持并跟踪建设运营效果，为从试点先行转向全面铺开继续积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关部署安排，今年准备将内蒙古、吉林、黑龙江、江西、广西、海南、重庆、贵州、西藏、甘肃、青海、宁夏12个省份和新疆生产建设兵团纳入国家区域医疗中心建设范围，基本覆盖病患输出大省和医疗资源相对薄弱省份；明年还将扩大试点范围，实现覆盖所有省份，完成全国规划布局；“十四五”末，国家区域医疗中心建设任务基本完成。待项目全部建成后，优质医疗资源扩容和区域均衡布局基本实现，群众危急重症、疑难杂症基本可以在省域内得到解决，不断满足人民群众日益增长的美好生活需要。考虑到扩围带来需求增加，此次决定新增31家国家区域医疗中心建设输出医院，扩大优质医疗资源的有效供给和多样选择。本次新增的31家输出医院均为国内高水平医院，既包括综合医院、专科医院、中医院等多种类型医院，也涵盖肿瘤、神经、心血管、儿科、呼吸、创伤、妇产、骨科、传染病、口腔等多个重点专科，能够满足全国不同区域的不同病种诊疗需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同有关部门对已经启动实施的26个试点项目进行“回头看”，加强跟踪调度，督促加快建设、尽早投用，通过检查、评估和通报等方式，推动各方切实做到真心干、真支持、真配合、真协调、真赋权。同时，进一步完善有序扩大国家区域医疗中心建设工作方案，指导新增12个省份及新疆生产建设兵团抓紧开展前期工作，确保今年内每个地区启动至少1个项目建设，并组织开展集中调研、视频会议、现场教学等，为其他地方和输出医院提供指导，努力推动国家区域医疗中心建设实现全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增国家区域医疗中心建设输出医院名单（31家）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、综合医院和专科医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.北京协和医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.北京大学口腔医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.山东大学齐鲁医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.首都医科大学附属北京同仁医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.首都医科大学附属北京安贞医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.天津市肿瘤医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.上海交通大学医学院附属瑞金医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.上海交通大学医学院附属仁济医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.上海交通大学医学院附属新华医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.上海交通大学医学院附属第九人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.上海市第一人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.江苏省人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.南京鼓楼医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.浙江大学医学院附属第一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.浙江大学医学院附属第二医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;16.浙江大学医学院附属邵逸夫医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17.浙江大学医学院附属儿童医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18.南方医科大学南方医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19.广州医科大学附属第一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20.广东省人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;21.广州市妇女儿童医疗中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22.重庆医科大学附属儿童医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中医医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.中国中医科学院望京医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.北京中医药大学东直门医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.首都医科大学附属北京中医医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.天津中医药大学第一附属医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.上海中医药大学附属曙光医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.江苏省中医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.浙江省中医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.广东省中医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.广州中医药大学第一附属医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一批国家区域医疗中心建设输出医院名单（30家）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、综合医院和专科医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.中日友好医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.中国医学科学院阜外医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.中国医学科学院肿瘤医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.北京大学第一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.北京大学人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.北京大学第三医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.首都医科大学宣武医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.北京大学肿瘤医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.首都医科大学附属北京天坛医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.首都医科大学附属北京儿童医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.北京积水潭医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.复旦大学附属中山医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.复旦大学附属华山医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.复旦大学附属儿科医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.复旦大学附属肿瘤医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;16.上海交通大学附属第六人民医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17.上海交通大学医学院附属上海儿童医学中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18.华中科技大学同济医学院附属协和医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19.华中科技大学同济医学院附属同济医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20.中南大学湘雅医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;21.中南大学湘雅二医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22.中山大学附属第一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;23.中山大学附属肿瘤医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;24.四川大学华西医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;25.四川大学华西第二医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;26.西安交通大学第一附属医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27.西安交通大学第二附属医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中医医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.中国中医科学院西苑医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.中国中医科学院广安门医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.上海中医药大学附属龙华医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市监总局公布10起网络虚假宣传不正当竞争典型案例 涉抖音淘宝天猫京东</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　观察者网讯（文/胡毓靖 编辑/庄怡）7月28日，国家市场监管总局公布2021年度重点领域反不正当竞争执法典型案例，公布第二批网络虚假宣传不正当竞争典型案例共10起，涉及淘宝、天猫、京东、抖音多家电商平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：市场监管总局网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据公示内容，10起案例涉及四种不同类型的刷单方式，分别是“直播带货”中虚构关注度、流量；雇佣专业团队、“刷手”；虚假交易拍A发B；“寄空包”等方式“刷单炒信”行为。市监总局透露，以“寄空包”的方式“刷单炒信”，具有很强的隐蔽性，这也是下一阶段监管部门重点打击的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10起典型案例中，案例1的商家为抖音平台某服装店铺，2021年1月19日起，该店铺在进行直播活动时，通过雇佣专门在直播时刷人气的“水军”，进入直播间刷虚假流量，增加直播时显示的在线人数，制造直播间虚假的高人气氛围，欺骗误导相关公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行为违反了《反不正当竞争法》第八条第一款的规定，依据第二十条第一款责令当事人停止违法行为，已处罚款2.3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此类直播带货中虚构关注度和流量的行为，市监总局指出，电子商务的兴起与发展，使得消费者更青睐于依赖“内容评判”对商品或服务进行选购、消费，同时“内容评判”也为经营者带来更大的“引流效应”。然而，流量“变现”也导致通过“作弊”方式虚构交易、虚假评价等“刷单炒信”行为花样翻新。当下，通过网络红人、知名博主等“带货”、“带节奏”的手段和套路更是五花八门，所谓的粉丝量、观看量、点赞量都是可以“刷”出来的。一些卖家通过营造直播间的“虚假繁荣”，诱导消费者冲动消费、非理性消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例2、3商家为淘宝商户，该类违法店铺利用淘宝旺旺联系曾经下单的消费者，或联系“刷手”，拍A发B，然后物流送达后给予好评，虚构交易记录，欺骗误导相关公众，已分别被处罚款15万和2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市监总局表示，此类虚假交易拍A发B行为，从表面上看接近正常购物行为，具有很强的迷惑性、隐蔽性。然而万变不离其宗，无论违法手段如何披上“合法”外衣，其本质仍构成虚假交易违法行为，终究逃不过法律的“火眼金睛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例4、5、6的商户则涉及通过雇佣专业团队、“刷手”帮助“刷单炒信”。其中，案件4商家为天猫休闲鞋类商户，2020年10月30日至2020年12月7日，该店铺为提高公司网店访客量及网店内鞋子的销售量，通过雇佣刷单群和老客户进行刷单，虚构交易记录和交易量，被责令停止违法行为，并处罚款2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市监总局表示，这类团队组织清晰、分工明确，有专业的技术和设备“加持”，使得“刷单炒信”日益职业化、规模化，非法获利额巨大，已经形成网络黑灰产业。“刷单炒信”不仅破坏了良好的市场秩序和公平竞争环境，还严重影响消费者对市场的信任，损害消费者的消费信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市监总局强调，对于规模化、团伙化的“刷单炒信”行为，在加大行政处罚力度的同时，还应当加大行刑衔接力度，构成犯罪的，要依法移送司法部门追究其刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他4起案例则通过“改造”的物流刷单手段，进行“寄空包”刷单，涉及淘宝、天猫、京东等平台。其手段为通过兜售快递空包的网站，贩卖大量快递单号。这些快递单号或通过快递物流平台空转，或通过线下物流渠道“寄空包”，为不法商家提供虚假的物流信息，4家商户已被处罚款2-20万元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，市监总局表示，以“寄空包”的方式“刷单炒信”，在“刷手”和物流的同步配合下，将空包裹投递或是在空包裹中放入小礼品，通过“物流”造假完成了交易的全过程，具有很强的隐蔽性，这也是下一阶段监管部门重点打击的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，市场监管总局在全国范围内开展重点领域反不正当竞争执法专项整治，加大网络不正当竞争行为监管力度，严厉打击组织专业团队、利用网络软文、网络红人、知名博主、直播带货等方式进行“刷单炒信”、虚假宣传等不正当竞争行为。截至2021年上半年，全国各级市场监管部门共查办各类不正当竞争案件3128件，罚没金额2.06亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大行资管的下一阶段：1.5万亿美元的直接指数化市场</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210728/c631351858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年注定是属于散户投资者的一年，从暴打空头到推动散户“集中营”Robinhood上市，如今还将迎来属于自己的定制股票投资组合――直接指数化(direct indexing)产品，这在传统上是属于高净值客户的专利，同时也标志着资管领域正在发生重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据英国金融时报报道，自2020年以来，摩根大通、贝莱德、摩根士丹利以及Vanguard等知名投行都在直接指数化产品方面进行了布局。基金经理们预计，资管领域将进入下一阶段，但同时也可能给公募基金和交易所交易基金(ETF)等传统产品构成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是直接指数化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接指数化投资方法很简单：投资者不需盲目持有指数中所有公司的股票，而是直接选择其中部分或者灵活添加其他股票，尽管与指数的风险敞口大体相同，但投资者不再固守于某一标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直接指数化有什么优势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接指数化允许投资者持有一组模仿既定指数表现的股票，例如标普500指数，并对投资组合进行定制。财务分析师可以通过计算轻松调整投资组合，在寻求符合环境、社会和治理标准(ESG)的投资的过程中，若投资标准存在巨大分歧，直接指数化允许投资者根据自己的观点进行调整，剔除那些ESG不合格的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，这种投资方式提供了巨大的税收优惠。尽管交易所交易基金(ETF)在这方面也做得很好，但直接指数化可以让投资者在个股水平上利用税收优惠政策，机构估计每年可以借此增加1至2个百分点的回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接指数投资通常是高净值个人的专属领域，但零佣金交易的推广和越来越多的券商提供非整股份交易，使得普通投资者也可以采用类似的策略。非整股份交易是指，在特定的券商可以通过拆分的方式买入碎股，从而降低了股票的买入和持有门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直接指数化投资组合与ETF等传统产品有什么区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与股票型共同基金或ETF不同，在直接指数型投资组合中，投资者持有的是其账户中的证券，而不是汇集型基金的份额。复杂的计算软件将确保投资组合权重调整，以复制指数的表现，并根据成长型和价值型股票或其他偏好等投资因素定制持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到2025年直接指数化产品规模或达1.5万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大约5年的时间，直接指数化产品市场规模已经从2015年的1000亿美元快速增长至去年的3500亿美元。而据摩根士丹利和奥纬咨询(Oliver Wyman)最近的一份报告显示，通过与公募基金和ETF等其他被动式产品竞争抢占份额，预计到2025年，直接指数化产品市场规模将达到1.5万亿美元，目前还不到5000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/fa5d6525b6a7218a61eacbd5fa448bed.png" border="0" width="600" height="417" hspace="0" vspace="0" style="width:600px;height:417px;float:none;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;图片来源：英国金融时报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，虽然直接指数化对传统基金带来了冲击，但许多人认为市场对低成本ETF和公募基金的需求不会很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝莱德美国财富咨询业务主管Martin Small表示，投资者对个性化产品组合定制的期望是可行的。但他认为，随着投资者的需求上升，整个ETF、独立账户管理(SMA)、公募基金和其他产品将共同增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210728/c631351858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布：今年多个重大展会筹备情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月28日讯 商务部近日发布了2021年服贸会、广交会和第二十一届投洽会等重大展会的总体安排和相关筹备情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文日前国新办举行的新闻发布会上表示,9月8日至11日,第二十一届中国国际投资贸易洽谈会(简称“投洽会”)将在厦门市举办。王受文介绍,本届投洽会以“新发展格局下国际投资新机遇”为主题,布展13万平方米,将举办50余场活动。在吸引外资方面,将举办全国投资促进机构联席会议、2021中国城市创新市长论坛――营商峰会等活动。在对外投资方面,将首次发布《中资企业国别发展报告》,并且举办助力中资企业高质量发展的研讨会、台资企业参与“一带一路”等主题活动。王受文说,这次投洽会内容十分丰富,值得期待的活动很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司司长陈春江在7月13日召开的2021年中国国际服务贸易交易会新闻发布会上介绍,2021年服贸会将于9月2日至7日在北京举办。今年服贸会举办地位于国家会议中心和首钢园区,将举办全球服务贸易峰会、论坛和会议、展览展示、推介洽谈、成果发布、边会等6类活动,其中,展览展示面积约13万平方米,论坛和会议以及推介洽谈活动100余场。陈春江表示,下一步,商务部将会同北京市,与组委会成员单位加强协调配合,坚决落实统筹推进疫情防控和经济社会发展的要求,扎扎实实做好服贸会各项筹备工作,确保2021年服贸会顺利举办、圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外,商务部网站近日发布,第130届中国进出口商品交易会(广交会)将于10月15日至11月3日在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合举办,总展期20天。本届广交会将继续按16大类商品设置51个展区,并在线上线下同步设立“乡村振兴特色产品”展区。其中,线下展按照惯例分三期举办,每期展览时间4天,总面积118.5万平方米,标准展位约6万个,将重点邀请境外机构/企业驻华代表、境内采购商等参会。线上展将增加开发适合线下应用场景和线下引流功能。(周宇宁 王俊杰/文)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>物业强制居民使用人脸识别门禁系统是否违法？最高法回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 王晨婷）7月28日，最高人民法院召开《关于审理使用人脸识别技术处理个人信息相关民事案件适用法律若干问题的规定》新闻发布会。其中对进小区“刷脸”问题作出了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院研究室副主任郭锋介绍：“关于部分小区使用人脸识别门禁系统的问题，我们一直在关注，前期也做了一些调研。调研中发现，群众关心小区物业安装人脸识别设备，集中在强制‘刷脸’的问题上。人脸信息属于敏感个人信息，小区物业对人脸信息的采集、使用必须依法征得业主或者物业使用人的同意。只有业主或者物业使用人自愿同意使用人脸识别，对人脸信息的采集、使用才有了合法性基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭锋称，实践中，部分小区物业强制要求居民录入人脸信息，并将人脸识别作为出入小区的唯一验证方式，这种行为违反“告知同意”原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《规定》第10条第1款专门规定：“物业服务企业或者其他建筑物管理人以人脸识别作为业主或者物业使用人出入物业服务区域的唯一验证方式，不同意的业主或者物业使用人请求其提供其他合理验证方式的，人民法院依法予以支持。”根据这一规定，小区物业在使用人脸识别门禁系统录入人脸信息时，应当征得业主或者物业使用人的同意，对于不同意的，小区物业应当提供替代性验证方式，不得侵害业主或物业使用人的人格权益和其他合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，为更好规范物业服务企业或者其他管理人，防止其将人脸信息泄露或者侵害业主或物业使用人隐私，第10条第2款又进一步明确：“物业服务企业或者其他建筑物管理人存在本规定第二条规定的情形，当事人请求物业服务企业或者其他建筑物管理人承担侵权责任的，人民法院依法予以支持。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631351445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强供应链可持续性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据一份最新报告，即使在新冠肺炎疫情期间，商业界的供应链可持续性投资也几乎未放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国麻省理工学院官网7月19日发布了由麻省理工学院交通与物流中心（Center for Transportation and Logistics, 简称CTL）和美国供应链管理专业协会（Council of Supply Chain Management Professionals, 简称CSCMP）合作的《2021年供应链可持续性情况》报告（State of Supply Chain Sustainability 2021）。报告介绍了2020年年底开展的一项大规模国际调查的结果，共有2400多名供应链行业人士参与，受访人数较前一次调查增加了一倍多。报告还附有21份管理层人员深度访谈以及对250多条相关新闻报道、社交媒体内容等分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提醒，忽视供应链可持续性将威胁到企业自身，特别是那些在新的供应链可持续性企业分类系统（SCS Firm Typology）中被归入“低努力”（Low Effort）和“梦想家”（Dreamer）类别的企业。企业为供应链可持续性投入资源的压力在增大，这种压力来自于各利益相关方，起始于2020年，这说明增强供应链可持续性是一种商业趋势而非一时的风潮。投资者和行业协会向企业施加的压力增长最明显；在企业内部，管理层是支持供应链可持续性的领军者。83%的受访管理层人员称，疫情加速了供应链可持续性活动，或至少加强了他们对这一新兴领域的注意和重视。投资于供应链可持续性的途径有很多，但去年增长最多的是对劳动者福利、人权保护、能源节约和可持续能源的关注。供应商发展（supplier development）是企业供应链可持续性项目最常用的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供应链可持续性是供应链管理一个越来越重要的领域，从目前的势头来看，该领域未来将获得更多投资。具备深层次专业知识和企业视野的从业者将成为供应链可持性倡导者，其影响力将扩大。不过，仍有巨大障碍需要克服。增强供应链可持续性的动能主要来自于大型企业（员工1000人以上）和超大型企业（员工10000人以上），中小型企业投入不足。若想使中小型企业也加入这一趋势，需要更好地了解这些企业所面临的障碍。另外，来自消费者、投资人、监管机构的关注上升意味着企业供应链可持续性轨迹记录将受到更多审查，象征性的努力将不再被轻易接受。改善供应链透明性、信息公开将对企业至关重要。消除社会不公正、减缓气候变化等热点议题将继续推动企业投资于有意义的供应链可持续性项目，接下来几年里企业供应链可持续性的表现与盈利能力之间的关联性或将增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对上述问题的过程中企业将面临一些艰难的决定。一家消费品公司的首席执行官在访谈中提到，在疫情制约下工作如同“道德权衡”，不得不牺牲一部分可持续性承诺以实现其他承诺。这种权衡对许多尽力回应供应链可持续性要求的企业来说都将是挑战。一个关键问题是，在何种程度上企业近期的承诺将在未来几年里转化为有效的供应链可持续性行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(王悠然/编译)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>[央广]税收数据反映数字经济发展态势向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前数字技术正加快与实体经济融合，数字化进入快速发展的新阶段。7月26日，国家税务总局收入规划核算司副司长赵连伟在国家税务总局新闻发布会上介绍，税收数据显示，上半年，我国数字经济核心产业销售收入同比增长34.2%，两年平均增长20.8%，比一季度提高3.6个百分点，高于全国总体水平5.7个百分点，反映出数字经济发展态势向好，正逐步成为助推经济发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是数字产品制造提质增效。上半年，数字产品制造业销售收入同比增长26.3%，两年平均增长13.6%，比一季度提高2.8个百分点，高于制造业总体水平0.7个百分点。其中，智能设备制造、集成电路等电子元器件及设备制造销售收入增势向好，两年平均分别增长39.9%和16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是数字产品服务潜力不断释放。上半年，数字产品服务业销售收入同比增长28.8%，两年平均增长13.7%，比一季度提高5.1个百分点。其中，数字产品零售、数字产品维修销售收入两年平均分别增长16%和16.2%。特别是电子数字出版物零售、计算机软件零售、通讯设备修理业销售收入增速较快，两年平均分别增长19.6%、19.8%和19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是数字技术应用加快拓展。上半年，数字技术应用业销售收入同比增长35.3%，两年平均增长26.4%，比一季度提高3个百分点，高于数字经济核心产业销售收入增幅5.6个百分点。其中，互联网相关服务、软件开发、信息技术服务销售收入两年平均分别增长46.5%、27.1%和26.1%。特别是应用软件开发、物联网技术服务销售收入增速较快，两年平均分别增长64.6%和60.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是数字要素驱动创新加速突破。上半年，数字要素驱动业销售收入同比增长56.2%，两年平均增长34.9%，比一季度提高5.6个百分点，增速居4个大类行业首位。其中，供应链管理等其他数字要素驱动业、数字内容与媒体销售收入增势向好，两年平均分别增长30.2%和46.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从上述数据来看，数字经济的新引擎作用愈加凸显，成为稳定经济增长的重要动力。税务部门将继续用好税收大数据，更好服务市场主体发展和宏观决策，同时进一步优化税费服务，为推动数字经济健康有序发展贡献税务力量。”赵连伟表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预计8月底前我国气候状况总体偏差</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前正值“七下八上”防汛关键时期。国家防汛抗旱总指挥部秘书长、应急管理部副部长兼水利部副部长周学文28日在国新办发布会上说，预计8月底前，我国气候状况总体偏差。南北各有一条雨带，其中北方雨带主要位于京津冀大部、内蒙古中东部、黑龙江西部、吉林西部和辽宁西部，8月中下旬上述地区有发生极端强降水事件的可能，部分江河流域可能发生较大洪水，后期可能还会有多个台风生成登陆影响我国，并有可能北上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会核准外资机构证券基金业务资格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会于近日依法核准高盛高华证券有限责任公司通过收购北京高华盛泽投资管理有限责任公司从事另类投资业务(限于参与科创板、创业板跟投)，这是贯彻落实党中央、国务院关于扩大证券业对外开放的总体部署。证监会相关人士表示，证监会将继续坚定落实我国对外开放的总体部署,积极推进资本市场对外开放进程,扎实做好每一项对外开放的具体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月，证监会核准了花旗银行(中国)有限公司证券投资基金托管资格，该公司也于近日完成筹备工作并依法领取了经营证券期货业务许可证，此次证监会核准外资机构证券基金业务资格，是资本市场全面深化改革，持续推进资本市场对外开放的举措之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，资本市场持续推进全面深化改革，随着科创板、创业板和新三板等重大改革陆续落地,以信息披露为核心的注册制理念日益深入人心,上市公司质量进一步提升,市场主体的归位尽责意识明显增强,优胜劣汰机制进一步健全,市场整体生态呈现积极向好变化。资本市场法保障不断健全,新证券法、刑法修正案(十一)、《关于依法从严打击证券违法活动的意见》陆续出台,投资者保护体系不断完善,资本市场违法成本明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，资本市场持续对外开放，对企业选择上市地持开放态度,支持企业根据自身发展需要作出选择,支持企业依法合规利用两个市场、两种资源发展。我国资本市场对外开放的步伐,不仅没有因疫情而放缓,反而进一步加快。记者了解到，近期证监会还将出合相关开放措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费申报表进一步整合、社保缴费“网上办”“掌上办”进一步推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，税务“半年报”日前出炉。除了“税收大数据”，“放管服”改革也是税务“半年报”中的一大关键词。最新动向是――从8月1日起，全面推行增值税、消费税分别与附加税费申报表整合；在社保缴费方面，已实现企业所有缴费业务都能“网上办”，个人缴费业务基本能“掌上办”。国家税务总局相关负责人还透露了“首违不罚”制度的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务“半年报”显示，今年上半年，税务部门在优化营商环境方面集中体现为办理流程进一步“瘦身”，办理时限进一步压缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司司长韩国荣说：“简化纳税申报表单，进一步提高申报效率。如查账征收企业所得税预缴纳税申报表简化后，98%的纳税人仅填写一张表单即可完成预缴申报。推行财产和行为税合并申报以及增值税、消费税分别与附加税费申报表整合，实现多税费‘一张报表、一次申报’。优化整合出口退税信息系统，退税办理减少约三分之一申报表单、五分之一数据项，整体申报效率提高30%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这当中，值得关注的是，从8月1日起，全面推行增值税、消费税分别与附加税费申报表整合，这也意味着，纳税人申报增值税、消费税时，可以一并申报附征的城市维护建设税、教育费附加和地方教育费附加等附加税费，表单精简比例超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为社保缴费的窗口，税务部门也在积极优化社保缴费业务流程。税务“半年报”中释放的最新消息显示，截至6月底，已实现企业所有缴费业务都能“网上办”，个人缴费业务基本能“掌上办”，提前完成国务院常务会议提出的目标任务。初步统计，目前全国企业和个人社保缴费“网上办”“掌上办”业务量占比都达到90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了税费服务方面的新动向，税务执法方面也有一些新进展。从今年4月1日起，税务部门推出首批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新制度已施行3个多月，现在交上“成绩单”。韩国荣在回答总台央广记者提问时说：“‘首违不罚’清单制度实施以来，对纳税人容错纠错空间扩容明显，行政处罚教育为主、惩戒为辅功能作用持续放大，市场主体感受到了税务执法的‘温度’，积极社会效应正在逐步显现。如江苏税务部门推行‘首违不罚’清单后，纳税申报、发票管理等方面的税收违法行为处罚量下降约三成，经过‘首违不罚’的纳税人，90%不再发生同类违法行为。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会核准外资机构证券基金业务资格 积极推进资本市场对外开放进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）据证监会官网消息，证监会于近日依法核准高盛高华证券有限责任公司通过收购北京高华盛泽投资管理有限责任公司从事另类投资业务（限于参与科创板、创业板跟投）。另外，证监会于2020年8月核准花旗银行（中国）有限公司证券投资基金托管资格，该公司也于近日完成筹备工作并依法领取了经营证券期货业务许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年陆家嘴论坛上中国资本市场进一步扩大对外开放的9条措施宣布之后，监管部门落实对外开放的总体部署，积极推进资本市场对外开放进程，对机构设置，开办业务、产品等持开放支持的态度，扎实推动着每一项对外开放具体工作的落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛董事长兼首席执行官苏德巍早前在回答中国证券报记者提问时说，“中国资本市场正在放宽市场准入门槛，其中，科创板试点注册制对中国资本市场发展至关重要。资本市场改革必须创造更好的资本形成机制，便利国内外投资者参与中国经济增长。我觉得长期来说，资本市场改革对中国的经济发展是有利的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳表示，资本市场对外开放的坚定决心始终没有改变。高水平对外开放是我国资本市场迈向成熟的重要标志，要做好对外开放，一方面要汲取国际先进制度和经验，深化国内证券市场改革，鼓励引导外资参与国内证券市场建设；另一方面要推动上市公司高质量发展，吸引外资流入的核心本质其实在于优秀的企业，因此对上市公司要高标准、严要求，同时加强对上市公司金融支持，助力高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210728/c631352382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>