<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2022 11:18:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【中国改革报】全国政协十三届五次会议举行新闻发布会回应热点话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来可期！2021年中国外贸进出口交出亮眼成绩单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议会期六天 将安排两次大会发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大对民生领域支持 银保监引导金融机构做好对3亿“新市民”的金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637167414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637167414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新！国资委公布454家“双百企业”名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637162033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637162033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部： 把扩大内需战略坚定实施下去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637160663.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637160663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力发展“银发经济”！郭卫民：围绕加快推进适老化改造开展专项民主监督</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637160576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637160576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国防范化解金融风险成效明显 近20万亿新增贷款支持实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议将于4日下午3时在人民大会堂开幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：本次紧急特别联大表决的涉乌决议草案与中方一贯立场不符</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民进中央：推动共同富裕重点在农村，加快推进农业转移人口市民化进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bc8d60db086497f7" id="a94696c2d36b5ce6523fd990a89d958a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者张智北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央经济工作会议将实现共同富裕作为我国重要战略目标开始，我国就迈上了各生产要素公平参与、公平分配的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“共同富裕是社会主义的本质要求，是人民群众的共同期盼。在扎实推进共同富裕的道路上，也应当清醒认识到，我国发展不平衡不充分问题仍然突出，城乡区域发展和收入分配差距较大。”中国民主促进会中央委员会(民进中央)提交的《关于缩小城乡居民收入差距，促进共同富裕的提案》中这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，2021年我国城镇居民人均可支配收入47412元，农村居民人均可支配收入18931元，前者为后者2.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前促进共同富裕，最艰巨最繁重的任务仍然在农村。对此，民进中央建议，应加快推进农业转移人口市民化进程，支持民营企业发展，进一步落实农民土地承包权，稳定农业投资预期，引导城乡人口合理畅通有序流动，从而推动共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不利因素仍存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，农业劳动生产率与农村户均土地经营规模存在矛盾。民进中央的提案显示，户均土地经营规模过于狭小是导致我国农业劳动生产率低下的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部数据显示，全国农村经营耕地10亩以下的约2.1亿农户，农户户均经营规模仅7.46亩。解决三农问题重要途径之一是在减少农业人口的基础上提高户均耕地规模，而受城市化进程缓慢和城乡二元土地制度抑制城乡人口流动等原因影响，我国农村剩余劳动力转移缓慢，户均土地规模长期难以提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，推进农业产业增效与投资短期化存在矛盾。中共十九大将“保持土地承包关系稳定并长久不变”具体明确为“第二轮土地承包到期后再延长30年”，目前经营权流转合同的有效期限通常最迟截至2028年，虽然有续约可能，但由于土地经营者并不能得到确定保障而偏离最优投资水平，导致土地投资行为短期化，制约农业现代化进程，不利于农业劳动生产率与利润率的持续提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，农村封闭经济生态与乡村振兴存在矛盾。民进中央认为，推进城乡融合应当注重城乡要素的双向自由流动，但当前社会资本和城市人才参与乡村振兴还面临许多困难，农村封闭的经济生态制约了土地等生产要素的自由流动，阻碍了农民土地财产权利的实现，同时也不利于吸引并留下乡村振兴所需要的人才，阻碍了城乡融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多举措推进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，民进中央建议，应加快推进农业转移人口市民化进程，鼓励适度规模经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，尽快解决长期在城镇务工人员及其家属的市民化待遇，在保障性住房、子女义务教育、公共医疗服务、失业救济和养老等方面与城市户籍人口享受同等权利，做到住有所居、学有所教、病有所医、老有所养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，支持民营企业发展，改善民营企业在融资、投资和市场准入等方面的营商环境，为进城务工人员提供更加充分的就业岗位。随着农业转移人口市民化进程的加快，使农户户均土地逐步达到规模经营的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要进一步落实农民土地承包权，稳定农业投资预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《农村土地承包法》(2018年修正)第三十八条所强调的“依法、自愿、有偿，任何组织和个人不得强迫或者阻碍土地经营权流转”原则，应当进一步稳定农户承包权，放活土地经营权。农户可以通过合约期长短、风险大小设定不同金额流转费，如“长约高租、短约低租”等方式，既保障自己的财产性收入，又保障土地经营者在其产业发展所需年限内拥有确定的土地经营权，让土地经营者免受对土地经营权到期收回的担忧，稳定投资预期，提升农业投资回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怒进如此，还要推进城乡要素双向流动，促进城乡融合发展。完善要素市场化配置机制，加快推进城乡土地同权化，进一步促进生产要素在城乡之间自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要引导城乡人口合理畅通有序流动，在推动农业转移人口融入城市的同时，也应不断引导人才、技术和资本等流向农村，为城市各类人才下乡创业和居住提供保障，同时鼓励城市居民下乡消费、休闲养老，提升农村居民收入，从而推动共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议新闻发言人郭卫民：我国将继续加大对发展中国家的抗疫援助力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637170236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报两会报道组邢萌昌校宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，全国政协十三届五次会议新闻发布会召开。十三届全国政协委员，全国政协十三届五次会议副秘书长、新闻发言人郭卫民在回应中国防疫政策相关问题时表示，我国始终坚持将人民群众的生命安全和身体健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”的总策略和“动态清零”的总方针，全面加强疫情防控工作，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭卫民称，正是由于中国采取了正确的防疫政策，率先恢复了经济增长，保障了全球产业链和供应链基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就中国抗疫援外方面，郭卫民介绍，先后向150个国家和13个国际组织提供了大量的口罩、防护服、呼吸机、检测设备等防疫抗疫物资，向34个国家派出37支医疗专家组，向120多个国家和国际组织提供了超过21亿剂疫苗，帮助其他国家提高疫情防控和应急救治能力。中国的援助也是在帮助国际社会尽快克服疫情，恢复正常秩序，这样才能更好地促进中国和国际社会的交往。我国还将继续加大对发展中国家的抗疫援助力度，为构建人类卫生健康共同体作出中国的贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637170236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法相关负责人就人民法院深化司法体制综合配套改革新进展新成效答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637169792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月3日，最高人民法院举行新闻发布会。最高人民法院副院长沈亮、最高人民法院司改办副主任刘峥、最高人民法院国际合作局副局长何帆出席发布会，发布人民法院深化司法体制综合配套改革新进展新成效并回答记者提问。发布会由最高人民法院新闻发言人李广宇主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为发布会现场。胥立鑫 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题1：我们注意到，人民法院去年在推进司法责任体系和制约监督机制建设方面成效显著。在落实司法责任制过程中，统一法律适用对审判质效和司法公信力有着重要影响。请问，如何确保人民法院“类案同判”责任落到实处？对此又有哪些体制机制性保障？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘 峥：近年来，法院系统内外都非常关注统一法律适用的问题。不少人认为，我们是成文法国家，法律白纸黑字把规则写出来，照此办理就可以了，但为何到执法司法这个环节却出现差异很大的结论呢？其实远没有这么简单。首先，面对千变万化的现实纠纷，法律规则一般“宜粗不宜细”，给法律适用留有一定的裁量空间，加之对于一些新生事物，法律难免会有一定的滞后性和不周延性。严格来说，世界上不可能有完全相同的案件，因此也不可能有丝毫不差的判决，但类似的案件应当有大体相当的裁判结论。因为法治就是要有确定性和可预期性，不能左右摇摆，更不能区别对待，这是人们对法治最朴素的期待。推行司法责任制改革，一方面明确审判组织和法官的办案主体地位，另一方面强调对审判权的制约监督，就是要求放权不放任，确保司法公正高效廉洁。统一法律适用的要求本身就是对司法自由裁量权的制约、指引。最高人民法院一直高度统一法律适用工作，通过制定司法解释、发布指导性案例、落实类案检索、规范专业法官会议机制、发挥审判委员会职能作用等一系列举措，推进统一法律适用，并已取得一定成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一法律适用是一个复杂的系统工程。在我看来，落实“类案同判”责任，最主要是抓住承办法官、合议庭、专业法官会议、院庭长、审判委员会这几个关键节点，并分别强调各自的责任。首先，“案子终归是由人来办的”，法官亲身接触案件，最了解案件适用法律的难点重点，除简单案件，一般应当及时进行类案检索，发现在手案件与类似已决案件的异同点，必要时可以提请专业法官会议研究。其次，考虑到目前法院98%以上的裁判文书已由独任庭、合议庭直接签发，独任庭、合议庭作为“第一责任人”，是统一法律适用的基础。在认定事实和适用法律过程中，独任庭、合议庭应当严格遵守实体法、程序法相关规定，正确运用证据规则和法律解释方法，最大限度降低裁判尺度不统一的风险。第三，院庭长负有监督管理的法定职权，是确保案件质效的“关键少数”，他们除了直接参与案件审理，还可以通过听取“四类案件”汇报、召开专业法官会议、提请审判委员会讨论等方式，及时发现、解决法律适用上的分歧，促进法律适用标准统一。最后，充分发挥审判委员会的功能作用。审判委员会既是法院的最高审判组织，又是讨论研究审判工作重大事项的机构，统一法律适用应当是其重要的工作职责。各级法院审判委员会应当着重讨论容易产生法律适用分歧的重大疑难案件，同时及时提炼相关案件的法律适用标准，确保本院及辖区内法院审判同类案件时裁判标准的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，责任是“静态”的，守的是底线；实现法律适用标准的统一，还需要制度机制提供“动态”保障。2021年，要求各级法院从内部管理、组织保障、审级监督三个方面，完善构建统一法律适用的制度机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，针对如何有效解决审判组织内部、不同审判组织以及院庭长与审判组织之间的法律适用分歧，我们在专业法官会议指导意见中，突出强调了专业法官会议“统一法律适用平台”的功能定位，充分发挥集体智慧的优势作用；在“四类案件”监督管理指导意见中，进一步细化了“与本院或者上级人民法院的类案裁判可能发生冲突的”具体情形，有针对性地加强监管，确保案件质量和统一法律适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，针对如何确保制度机制精准落实，最高人民法院去年底印发了统一法律适用工作实施办法，前不久还成立了统一法律适用工作领导小组。下一步，我们将在加强司法解释、案例指导等工作同时，以裁判要旨梳理提炼、“点对点”具体法律适用分歧解决机制、线上统一法律适用平台三项工作为主体，推动形成上下贯通、内外结合、系统完备、规范高效的法律适用问题解决体系。最高人民法院还将建设全国法院统一法律适用平台，积极探索以专业法官会议纪要、裁判要旨编纂、示范性裁判等多种形式，加大对法律适用的指导力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，针对如何解决上下级法院之间、不同法院之间的法律适用分歧，我们正在推进的四级法院审级职能定位改革试点中，专门规定了改革提级管辖和再审程序，特别明确将“具有普遍法律适用意义”和上级法院或辖区法院“近三年裁判生效的同类案件存在重大法律适用分歧的案件”作为上级法院提级管辖和最高人民法院再审提审的主要类型，推动上下级法院和辖区同级法院之间的“类案同判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，近年来，人民法院大力推进的司法公开透明和智慧法院建设，也为实现统一法律适用提供了基础性的支持和便利，统一与不统一更加一目了然，形成有效的倒逼机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题2：我们注意到，最高人民法院正组织开展的四级法院审级职能定位改革试点中，调整了基层法院民事、行政案件级别管辖标准，改革了最高人民法院受理再审申请案件的程序和标准。请问这项试点进展如何？是否会加剧基层法院的人案矛盾？最高人民法院的案件结构将发生什么样的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何 帆：四级法院审级职能定位改革试点是中央批准、全国人大常委会授权的又一项重大改革任务。从去年10月1日正式启动，目前已完成动员部署、建章立制和组织实施工作，正在平稳有序推进。各高级人民法院均已制定试点实施细则，报最高人民法院审核后印发实施。上述细则中，既有试点方案明确的“规定动作”，也有结合地方实际推出的“自选动作”。最高人民法院也建立了多部门参与的试点工作联席会议机制，重点加强对重大问题的沟通协调、研究攻关，以及对下指导、督促落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您所提到的审级改革是否会加重基层法院审判负担问题，我们也非常重视，在改革方案设计之初，就作了充分考虑和深入研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，从改革整体思路看。对于各类案件在四级法院的分布结构，试点方案并未要求“一沉到底”，而是注重“放下去”与“提上来”并重。“放下去”的，是地方干预较少，案情并不复杂，更适宜由基层法院受理的案件，下放后也更有利于矛盾纠纷高效、实质性化解。“提上来”的，是诉讼标的额未必很大，但具有规则指导意义、涉及重大利益，或者有利于打破“诉讼主客场”现象的案件。这类案件通过提级管辖或再审提审，由较高层级法院审理，更有利于加强对下指导、实现实体公正，打破地方保护主义。试点工作开始后，上海、重庆等高院都制定印发了关于案件提级管辖的实施细则，细化了“提审”的标准和流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点启动四个月以来，各地中、高级法院共提级管辖案件131件，涉及重大国家利益、社会公共利益或“诉讼主客场”现象的案件占45.03%，涉及普遍法律指导意义或法律适用分歧的案件占8%。例如，上海二中院提级管辖的两起民事案件，一起是涉及对《民法典》物权编新增条文理解的业主撤销权纠纷，一起是涉及连续追究一人公司股东连带责任的商事合同纠纷，在法律适用上均有对下指导意义。重庆二中院提级管辖的一起教育培训合同纠纷，涉及“双减”政策实施下合同效力认定问题，关系到社会公共利益，又具有典型性、示范性。重庆五中院提级管辖的一起公司法定代表人工商登记引发的行政纠纷，涉及工商登记外化效力、公司人格混同等法律适用问题，属于辖区新类型案件。需要明确的是，“提级”是针对特定类型案件的特殊程序，有的个案经过提级审理，形成了示范性裁判，起到了解决分歧、对下指导的作用，后续类似案件也可能不再具备“特殊性”，仍可由基层法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，从试点运行情况看。案件结构变化总体符合我们当初的预判，并未加剧基层法院的审判负担。试点四个月以来，12个试点省份基层法院共受理新下放的“四类行政案件”3351件，各院月均增幅不足1件。民事第一审案件“下沉”数量也在可控范围之内，且主要集中在经济发达地区或省会城市的中心城区法院。以上海、深圳、成都和西安四地为例。按照新的民事级别管辖标准，2021年第四季度，上海17家基层法院受理新标准民事案件170件；深圳12家基层法院受理114件；成都23家基层法院受理245件；西安13家基层法院受理91件。平均分摊至不同法院，月增幅多则4件、少则1件。当然，增加的民事案件基本是大标的额案件，不能简单从数量上判断审判负担，必须统筹考虑审理难度、投入时间和审判组织形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从改革配套举措看。案件结构调整后，为确保“下沉”案件质效，我们同步推出一系列配套举措。一是优化审判资源配置，解决好“有人审”的问题。指导各高级法院在中央相关政策指导下，积极争取省级组织部门、机构编制部门的支持配合，优化辖区法院的机构人员编制、员额，推动编制、员额配置向基层和办案一线倾斜。例如，吉林高院积极争取省委组织部、省编办支持，向中级、基层法院动态下放机动编制294个。广东高院跨地域调整中级、基层法院员额98名，核增员额的86%分配至基层法院。二是强化审判业务指导，解决好“如何审”的问题。针对部分基层法院过去较少审理建筑工程、股权转让、房地产合作开发等领域大标的额民事案件的情况，加强业务培训和规范指引，明确相关案件审判要点和裁判标准。三是加强审判监督管理，解决好“规范审”的问题。在去年印发的“四类案件”监督管理指导意见中，我们明确大标的额案件可以参照适用“四类案件”监督管理措施。例如，必须组成合议庭审理，院庭长可以以听取审判进度、评议结果的方式实行个案监督，强化专业法官会议咨询功能和审委会把关作用，确保这些案件在基层法院公正高效处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您刚才提到的最高人民法院案件结构变化问题。从目前统计情况来看，最高人民法院民事、行政申请再审案件总量已下降60%左右。转入再审审查程序的案件类型，主要涉及法律统一适用、“诉讼主客场”等问题，有力扭转了以往“资源错配”和“程序空转”的现象。2月17日，我们专门印发通知，要求加大再审提审力度，提审一批有利于解决法律适用分歧、打破地方保护主义的典型案件，切实维护好人民群众合法权益，发挥好“审理一件，指导一片”的示范作用。目前，各高院报请提审和再审审查工作正有条不紊推进，由于试点刚刚启动，案件从提审到裁判还有一个过程，我们会分阶段通报、公布最高人民法院审理的上述典型案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题3：新修改的民事诉讼法，已于今年1月1日正式实施。据了解，这次修改包括提高小额诉讼程序标的额标准、扩大独任制适用范围，确立在线诉讼法律效力等制度创新，旨在提升司法效率，优化审判资源配置，请问在效率提升的同时，当事人的诉讼权利和案件质量如何得到有效保障？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘 峥：这次民事诉讼法修改是基于民事诉讼程序繁简分流改革试点情况，作出的一次专项修改。修法内容统筹兼顾了司法公正、司法效率和权利保障等多重诉讼价值，绝对不是单纯为了提升效率或者减轻负担，通过修法，保障当事人的诉讼权利和案件质量应该是只会加强、不会削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在诉讼权利保障方面，修法始终坚持“提效率不减权利”的原则，高度重视人民群众诉讼权利的保障，修法内容不仅没有减损当事人权利，反而予以大大强化。一是未对当事人原有的诉讼权利作出任何限制。严格保留了修改前民事诉讼法中涉及当事人诉讼权利保障的内容，既没有作任何删除和简化，也没有增加任何新的限制条件，确保原有条文对当事人诉讼权利保障的完整性。二是在新修改内容中全面加强权利保障。例如，小额诉讼程序中，除了规定法定适用情形外，增加了合意适用模式，也就是超过法定适用标准金额一定范围之内，也可以由当事人约定适用；当事人认为不宜适用小额诉讼程序的，可以提出异议，充分保障当事人的程序选择权和异议权；审判组织形式上，增加当事人对独任制适用的异议权和二审独任制适用的选择权，明确未经双方当事人同意，二审不得适用独任制，既加强了当事人权利保障，又强化了二审独任制适用的约束和监督；在线诉讼模式适用上，明确需以当事人同意为前提，强化法官的释明义务，充分尊重当事人对审理方式的自主选择，保障对诉讼流程、法律后果的知情权。三是完善当事人行使权利的保障机制。实践中，人民法院切实贯彻落实民事诉讼法要求，积极通过完善工作流程、建设诉讼平台、优化系统功能等举措，有效保障当事人更加充分、便捷、及时、高效地行使诉讼权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在案件质量保障方面，人民法院始终坚持将公正司法放在首位，坚决防止以牺牲案件质量为代价换取审判效率提升。一是严格把握审理程序和审判组织的适用条件。修改后的民事诉讼法对小额诉讼程序、普通程序独任制、二审独任制的适用范围、适用条件、负面清单均作出明确规定，司法实践中也都予以严格落实，切实防止程序滥用，确保法官依法行使审判权。二是准确适用审理程序和审判组织转换机制。人民法院严格按照法律规定，结合案件性质特点、疑难复杂程度、当事人争议大小等因素，及时合理对审理程序和审判组织作出转换，确保案件“当转则转”“繁案精审”。三是加强审判监督管理。最高人民法院积极指导全国法院建立健全配套监督管理机制，进一步完善独任法官审判权责清单，依托信息化手段，加强对适用独任制的案件的全流程监督，发挥专业法官会议对独任法官的咨询、监督作用，完善独任制案件质量评查机制。同时，坚持不懈推进落实防止干预司法“三个规定”，建立健全法官惩戒工作程序和法官违法违纪退额管理规定，加大违法审判责任追究力度，强化廉政风险防控，确保“独任而不放任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题4：刚才沈亮副院长提到，随着人民法院发布“三大在线规则”，互联网司法规则体系已基本建立。请问这三个规则的主要内容和功能作用是什么？未来互联网司法将如何进一步发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何 帆：互联网司法不仅是技术层面的“互联网+司法”，更重要的是从诉讼制度层面，构建起一套与互联网时代相适应，保障司法有序在线运行的程序规则体系。今年1月1日，新修改的民事诉讼法以专条明确了在线司法活动与线下司法活动具有同等法律效力，意味着在立法上已确立了在线司法与线下司法并行的基本司法形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院出台的三个在线规则，正是在现行诉讼法律制度框架下，对在线司法活动作出的全方位规范。《人民法院在线诉讼规则》主要针对在线诉讼活动，明确了在线办理案件的基本原则、适用范围、适用条件，以及从起诉立案到宣判执行等全流程诉讼环节的在线程序规范。《人民法院在线调解规则》主要针对在线调解活动，明确了在线调解的适用主体、适用阶段、平台载体、诉调对接、司法确认、调解程序、行为规范等内容。《人民法院在线运行规则》主要规定在线司法活动的技术保障，明确了支持在线司法的信息系统、应用方式、运行管理、数据安全等方面的建设标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，三个规则的出台，有效覆盖了司法活动全领域，贯穿了审判执行全过程，为在线司法“定标尺”，为程序适用“立规矩”，为技术应用“明边界”。“三大规则”的实施，将进一步打破“时空限制”，使人民群众参与诉讼和调解的方式更加便捷、渠道更加多元、成本大幅降低；各类在线司法活动将有章可循、有规可依、合法规范、严谨有序；各类系统建设的目标定位更为清晰，将实现平台集成、功能整合、场景拓展、数据互通、安全可控，为在线司法活动提供强有力的技术支撑。此外，我们也组织将“三大规则”翻译成了英文，为全球互联网法治发展贡献中国方案和中国智慧，增强我国在互联网领域的法治国际传播力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，人民法院互联网司法建设已经基本完成了试点探索和建章立制的阶段，下一步的工作重点主要在精准落地、积厚成势、巩固提升上，我们将以全面落实“三大规则”为抓手，着力推进以下三个方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动互联网司法均衡有序发展。目前，各地法院互联网司法发展水平尚不平衡，所面临的问题也存在地区差异，对“三个规则”的落实应当因地制宜，不强求步调一致，整齐划一。例如，对于部分偏远地区，应重在统一思想认识、转变司法理念，打破对传统工作模式的路径依赖，主动融入到新的办案模式中；对于信息化建设基础较薄弱的地区，应当循序渐进、量入为出，不能超出实际情况搞“强推硬上”；对于前期工作基础较好的地区，既充分鼓励开展制度和技术创新，同时也注重加强规范、强化保障。例如，对于浙江高院近期推出的“全域数字法院”改革，我们积极支持在流程优化、集约管理、平台整合、数据共享、资源调配等方面开展探索，同时也要坚持审慎稳妥原则，依法有序推进，确保改革于法有据、创新符合规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化互联网法院建设。随着“三大规则”全面落地和互联网司法模式广泛推开，互联网法院的工作重心和主要特点不再是“在线审理”，而应当致力于重大司法技术创新和互联网领域规则治理。当前，我们正积极推进完善互联网法院设置模式，优化案件管辖范围，推动让互联网法院聚焦审理具有规则示范、填补空白、价值引领意义的重要案件，发挥其在网络空间治理领域的“头雁效应”，推动网络治理法治框架更加成熟完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强司法科技创新应用。今年1月19日，最高人民法院支持建设的“清华大学互联网司法研究院”正式挂牌成立，标志着人民法院将汇聚多方资源，加强交流合作，全方位深化互联网司法科技创新，积极攻克类案智能检索、电子卷宗语义识别、区块链数据隔离核验、司法大数据深度应用、数据信息安全保障等方面的技术难题，不断拓展技术应用维度和深度，提升技术服务司法审判的广度和精度，推动形成以数字化为基础、以网络化为载体、以智能化为支撑的“智慧司法”体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题5：今年是实施“十四五”规划的重要一年，还将召开党的二十大，人民法院司法改革将在更高起点上实现高质量发展。请问沈副院长，对于做好今年的司法改革工作，最高人民法院有哪些谋划和考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈 亮：最高人民法院正在研究制定人民法院2022年度司法改革工作要点，总体上打算从以下三个方面统筹谋划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，今年是实施“十四五”规划的重要一年，我们要在完善司法服务保障大局的体制机制上下更多功夫。围绕矛盾纠纷源头治理，我们将不断健全涉诉信访工作机制，持续巩固提升一站式多元解纷和诉讼服务机制建设成果，推动一站式建设向基层、向社会、向网上、向重点行业领域延伸，在夯基、拓面、提质、增效上下功夫，促进矛盾纠纷源头减量。围绕构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，我们将进一步完善国家层面知识产权案件上诉审理机制，完善服务自贸试验区、自由贸易港、共建“一带一路”高质量发展司法政策，服务扩大高水平对外开放。完善涉外审判机制，加快推进国际商事法庭实质化运行，健全一站式国际商事纠纷多元化解决机制，努力建设国际商事争端解决新高地。围绕区域发展战略，我们将努力找准结合点、切入点，高水平建设北京、上海、成渝金融法院，不断提高司法服务保障的针对性、实效性，以高度的政治自觉肩负起推动区域发展战略的使命担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，今年是推进落实“五五改革纲要”的关键之年，关键改革任务要取得决定性进展，重大改革试点要进一步深化。就司法责任体系建设和改革方面，我们将在前期工作的基础上，进一步完善权责清单、权力运行、制约监督、惩戒问责、配套保障等工作机制，推进各项改革任务的系统集成、督促落实。就诉讼制度机制改革方面，我们一是将有序推进四级法院审级职能定位改革试点，完成好向立法机关的中期报告，同步开展民事、行政诉讼法的下一步修改论证工作。二是将进一步推进刑事庭审实质化改革，保证庭审在查明事实、认定证据、保护诉权、公正裁判中发挥决定性作用。三是正确实施新修正的民事诉讼法，推进行政诉讼程序繁简分流改革、推动强制执行法立法等工作，为维护当事人合法权益提供法律制度保障。就互联网司法建设方面，我们将贯彻实施好已经出台的“三大规则”，优化互联网法院案件管辖范围，推动明确其法律地位。以司法数据中台、智慧法院大脑、在线法院建设等为牵引，推动技术运用与司法审判深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，今年我们党将召开二十大，既要做好过去改革经验成效的提炼总结，更要在新起点谋划下一步改革。我们将对党的十八大以来的人民法院司法改革工作成效开展全方位、系统性的总结，努力把改革前后发生的变化、取得的成效讲清楚，总结提炼有益经验，推动构建具有鲜明中国特色、实践特色、时代特色的司法改革理论体系和话语体系。同时，我们将通过深入调研、专项督察等方式，全面总结分析过去改革中存在的问题、有待解决的制度障碍，抓紧研究未来一个时期全面深化改革的主攻方向、战略重点、任务举措，为推动进一步全面依法治国、深化司法体制改革谋新局、谱新篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李高凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637169792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议将安排开、闭幕会和两次大会发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大会新闻发言人郭卫民介绍，本次大会期间，将安排开幕会、闭幕会以及两次大会发言，安排5次小组会议。开幕会、闭幕会将邀请外国驻华使节旁听。现在大会筹备工作已全部准备就绪。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发文：做好2022年政府采购脱贫地区农副产品工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网3月3日讯财政部办公厅日前印发《关于组织地方预算单位做好2022年政府采购脱贫地区农副产品工作的通知》(以下简称《通知》)，要求各省级财政部门指导本地区预算单位按照“质优价廉、竞争择优”的原则，通过“832平台”在全国832个脱贫县范围内采购农副产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“832平台”即脱贫地区农副产品网络销售平台，通过运用政府采购政策，组织全国各级预算单位采购脱贫地区农副产品。去年平台累计交易额已突破100亿元，供应商覆盖22个省832个脱贫地区，对接续推进脱贫地区产业发展起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各省级财政部门要组织本地区预算单位，积极通过“832平台”发布食堂食材采购和工会采购需求，加大脱贫地区农副产品采购力度，从需求侧助力乡村产业振兴。脱贫地区县级财政部门要会同农业农村、乡村振兴、供销合作社等部门建立工作机制，协调解决供应商推荐过程中面临的困难和问题，推动政府采购支持乡村产业振兴取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：景远)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议将通过网络视频方式，安排三场“委员通道”采访</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，全国政协十三届五次会议新闻发布会举行，大会新闻发言人郭卫民向中外媒体介绍本次大会有关情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据大会新闻发言人郭卫民介绍，全国政协十三届五次会议将于3月4日下午3时在人民大会堂开幕，3月10日上午闭幕，会期6天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会的主要议程是：听取和审议全国政协常委会工作报告和关于提案工作情况的报告；列席十三届全国人大五次会议，听取并讨论政府工作报告及其他有关报告；审议通过全国政协十三届五次会议政治决议等决议和报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭卫民表示，本次大会期间，将安排开幕会、闭幕会以及两次大会发言，安排5次小组会议。开幕会、闭幕会将邀请外国驻华使节旁听。现在大会筹备工作已全部准备就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到疫情防控需要和会期安排，今年大会在媒体采访方面仍延续前两年的做法，邀请少量在京中外记者到人民大会堂现场采访；通过网络视频方式安排3场“委员通道”采访活动。欢迎中外记者通过网络、视频、电话等方式多角度报道政协大会，在各委员驻地设立了网络视频采访间，政协大会新闻组和驻地新闻联络员将积极为中外记者采访提供服务和便利。全国政协官网的新闻中心将及时发布大会的有关安排、主要文件和资料信息。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议新闻发言人郭卫民：全国政协会继续做好适老化改造专项民主监督工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报两会报道组邢萌昌校宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，全国政协十三届五次会议新闻发布会召开。十三届全国政协委员，全国政协十三届五次会议副秘书长、新闻发言人郭卫民在回应中国人口老龄化相关问题时表示，积极应对人口老龄化，建设老年友好型社会，是全社会高度关注、关系到国家长远发展的一项重大任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据郭卫民介绍，去年，全国政协围绕这项工作开展了一系列的协商议政活动。相关的专门委员会召开了专题协商会，举办了论坛，还通过视频连线国外专家，了解国际上关于社区居家养老方面的有益经验和发展动向。委员们还通过专题调研、提案、网络主题议政、座谈等多种形式，围绕健全多层次养老保障体系，大力发展“银发经济”，充分发挥老年人积极作用等建言献策，许多意见建议都被政府部门吸收采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭卫民表示，特别是围绕“加快推进社会适老化改造”开展专项民主监督，有两位政协副主席分别带队，前往湖南、四川两省的六市19个县区开展专题调研。适老化改造专项民主监督工作要持续五年，去年是第一年，全国政协会继续把这项工作做好。我们将会同各个方面共同努力，提升广大老年人的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高校毕业生首次超千万，郭卫民：全国政协把就业问题作为协商议政重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日15时，全国政协十三届五次会议举行新闻发布会。随着今年全国两会首场新闻发布会召开，中国也将进入“两会时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国政协委员、全国政协十三届五次会议副秘书长、新闻发言人郭卫民向中外媒体介绍本次大会有关情况并回答记者提问，回应社会关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月3日，北京，全国政协十三届五次会议新闻发布会在人民大会堂举行。（图源：人民视觉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022届高校毕业生规模预计达1076万人，同比增加167万人。这是高校毕业生规模首次超过千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者查询相关数据后发现，2020届高校毕业生是874万人，同比增加40万人；2021届全国高校毕业生总规模909万，同比增加35万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，2022年中国高校毕业生将创下两个历史：毕业生人数最高，毕业生人数增长最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大学生就业压力急剧飙升，2022届毕业生就业形势成为各界人士关注的焦点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及大学生就业问题，郭卫民表示，政协委员十分关心，去年围绕解决就业问题的提案超过110件，包括加强高校毕业生就业服务、把稳就业放在突出位置等，并通过多种方式协商议政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“委员们认为，去年我国城镇新增就业人数、全国城镇调查失业率均好于预期，就业形势总体稳定。但今年就业压力确实较大。”郭卫民指出，当前，国内外经济形势依然复杂，不确定不稳定因素增多，中国面临就业总量大、结构性矛盾突出等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，今年稳定就业有着有利条件，包括经济持续恢复和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态的蓬勃发展不断创造新的就业岗位。“党和政府高度重视就业问题，出台了一系列政策举措，相信这些政策举措将发挥重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭卫民透露，围绕如何稳定和促进就业，政协委员提出，要特别关注高校毕业生、农民工和困难人群这些重点群体，建议要加强精准帮扶，采取一些精准措施。对高校毕业生要拓宽就业渠道，同时合理引导预期，帮助他们实现市场化社会化就业；对农民工特别是脱贫人口，要打造一批劳务品牌，加强职业培训和权益维护，提高他们就业的稳定性，帮助农民工尤其是脱贫的农民解决就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭卫民还表示，今年，全国政协将把就业问题作为协商议政的重点，要组织一次专题议政性常委会会议，围绕实施就业优先政策开展讨论，广谋良策、广聚共识。解决就业需要各方面共同努力，需要政府、社会、企业，包括准备就业的年轻人共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信，只要各方共同努力，稳就业的目标一定能够实现。”郭卫民说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年两会，不少全国政协委员的提案均跟高校毕业生就业相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、民进中央委员、上海市教委副主任倪闽景建议，加强高校毕业生就业工作力量，转变大学生就业工作思路。开展高校学科和专业的现代化改造，解决供需结构性矛盾；着力加强大学生职业规划教育，树立正确的就业观、择业观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于全面推进乡村振兴的人才需求和高校毕业生就业难的现实，融入乡村振兴战略存在供需不均、教育脱节以及引导滞后的困境，全国人大代表、贵州大学校长宋宝安呼吁，需要从国家、社会和个人三个层面提出纾困路径，从而帮助高校毕业生更好地融入国家战略和区域经济发展战略，吸纳更多高校毕业生返乡入乡创业，帮助乡村实现人才的引留，从而在全面推进乡村振兴战略的历史进程中实现自我价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 梁励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融稳定局：金融风险日趋收敛 稳定基础更加牢靠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社3月3日讯，央行金融稳定局消息，金融是现代经济的核心。党的十九大以来，金融系统坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，在国务院金融稳定发展委员会统筹协调下，全力做好金融风险防范化解工作。经过集中攻坚，我国金融体系长期积累的风险点得到有效处置，金融风险整体收敛、总体可控。我们有信心、有条件、有能力牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、防范化解金融风险是金融工作永恒的主题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国大致经历了三轮较大规模的金融风险治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪九十年代，我国经济曾出现投资过热、通胀高企，“金融三乱”突出。中央对金融秩序开展集中整治，实现了经济“软着陆”，金融秩序逐步好转，成功抵御了1997年东南亚金融危机对我国经济的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本世纪初，针对国有大型金融机构承担的经济转轨成本，党中央国务院决定对国有大型银行、保险公司进行股份制改造并推动在境内外上市，对证券公司开展综合治理，为成功抵御2008年国际金融危机、实现经济长期中高速增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济由高速增长阶段转为高质量发展，周期性、结构性、体制性、行为性矛盾突出，此前积累的金融风险逐渐“水落石出”。党的十九大作出“坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战”重大战略部署，金融部门会同有关方面有序处置重点领域突出风险，金融服务实体经济质效进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这三轮集中整治，及时有效化解了经济金融运行中的重大风险，迄今为止我国未发生过系统性金融风险，充分凸显了我国社会主义市场经济体制的制度优越性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、十九大以来防范化解金融风险取得重要成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观杠杆率过快上升势头得到有效遏制。第五次全国金融工作会议以来，坚决管好货币总闸门，遏制了宏观杠杆率的快速上升势头，为后续抗击疫情、加大逆周期调节力度创造了政策空间。疫情防控局势稳定后，前期应对疫情的支持政策进一步优化，宏观杠杆率回到基本稳定轨道，2021年末为272.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　果断处置高风险企业集团和高风险金融机构。针对“明天系”“安邦系”“华信系”、海航集团等风险程度高、资产负债规模大，严重威胁金融体系稳定的企业集团，党中央果断决策，有关部门“精准拆弹”。稳妥处置锦州银行、恒丰银行等一批对金融体系有较大风险外溢性的中小金融机构风险。辽宁、山西、四川等省地方中小法人机构改革化险取得突破，辽沈银行、山西银行、四川银行顺利开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面清理整顿金融秩序。集中整治互联网金融乱象，已转入常态化监管。P2P网贷平台全部退出经营，未兑付借贷余额从最初的1.2万亿元下降至4900亿元。有效遏制境内虚拟货币交易炒作风气，中国境内比特币交易量全球占比从90%以上迅速下降至10%。严厉打击乱办金融、“无照驾驶”等非法金融活动，开展打击非法集资犯罪专项行动，过去五年累计立案查处非法集资案件2.5万起。将互联网平台企业的金融业务全部纳入监管，规范持牌机构与互联网平台公司业务合作，强化金融反垄断和反不正当竞争，维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效压降影子银行风险。出台资管新规及配套细则，集中整治违规同业业务、违规加杠杆、违规表外业务和违规套利、脱实向虚等乱象。从2017年到2021年，五年拆解的高风险影子银行业务规模25万亿元。资管产品净值化比例显著提升，截至2021年末，净值型产品募集余额占全部资管产品募集余额的84.4%，较2018年末提高37.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场保持稳健运行。推动新股发行注册制改革，完善退市机制，对融资融券、股票质押融资等杠杆业务加强管控，资本市场韧性加强。完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，加强形势研判和预期引导，不断丰富完善政策工具箱，成功应对多轮次、高强度外部冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决惩治金融腐败分子。坚决惩治金融风险背后的腐败问题、监管失守及违法犯罪行为，最大限度追赃挽损，减少国家损失，形成强大震慑。既查办赖小民、孙德顺等大搞利益输送和权钱交易的“大老虎”，也查处各级金融机构中形形色色内外勾结、监守自盗、靠金融吃金融的“硕鼠”“蛀虫”，还惩治“明天系”“安邦系”“华信系”等机构的不法金融“大鳄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、当前我国金融体系底盘稳健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构总体稳定。我国银行业总资产在金融业总资产中占比超过90%，银行稳则金融稳。从人民银行按季对银行业金融机构开展评级的结果看，2021年第四季度全国4398家银行业金融机构中，4082家机构评级处于安全边界内，资产占银行业总资产的98.96%，316家高风险机构资产占比仅为1.04%。特别是资产占比70%左右的24家大型银行评级一直优良，部分银行主要经营指标居于国际领先水平，发挥了我国金融体系“压舱石”的关键作用。从时序看，高风险银行机构数量从2019年三季度的649家峰值水平，连续六个季度下降至316家，“十四五”期末有望压降至200家以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治化市场化理念全面强化。各类市场主体在经历了包商银行破产清算、海航集团、华信集团、方正集团破产重整等案例教育后，切实感受到“做生意是要有本钱的，借钱是要还的，投资是要承担风险的，做坏事是要付出代价的”等市场原则的硬约束，市场主体依法从业、合规管理、审慎经营成为主流，为应对新形势下防范化解金融风险新挑战打了提前量，下好了先手棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险防控长效机制日趋完善。推动建立地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制，金融委办公室地方协调机制发挥积极作用，中央和地方监管协作得到加强，形成风险处置合力。同时，加强系统重要性银行监管、制定并实施金融控股公司监管办法、完善存款保险制度、统筹金融基础设施监管等一系列措施，通过补齐监管短板、填补监管空白，有力地提升了系统性金融风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，金融部门将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”的方针，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，维护经济社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：陈铭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议3月4日下午开幕，会期6天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者张璐)全国政协十三届五次会议新闻发布会今天(3月3日)下午举行，新闻发布会采用网络视频形式进行，这是今年全国两会首场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会新闻发言人郭卫民向中外媒体介绍本次大会有关情况时表示，全国政协十三届五次会议将于3月4日下午3时在人民大会堂开幕，3月10日上午闭幕，会期6天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会的主要议程是：听取和审议全国政协常委会工作报告和关于提案工作情况的报告；列席十三届全国人大五次会议，听取并讨论政府工作报告及其他有关报告；审议通过全国政协十三届五次会议政治决议等决议和报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会期间，将安排开幕会、闭幕会以及两次大会发言，安排5次小组会议。现在大会筹备工作已全部准备就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者张璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘梦婕校对李立军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【原创】3月新规：食品标签、说明书瑕疵认定将有明确依据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　分享一篇文章。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637168534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办将举行“坚持稳字当头、稳中求进 推动高质量发展 取得新进展”新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，国务院新闻办公室定于2022年3月7日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请国家发展改革委副主任连维良、林念修、胡祖才围绕“坚持稳字当头、稳中求进，推动高质量发展取得新进展”介绍情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637159015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委张连起：完善独董制度 对独董定位进行正本清源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者潘亦纯)全国两会开幕在即，全国政协常委张连起拟提起《关于改革完善上市公司独立董事制度的提案》，他表示，为了使独立董事能充分发挥作用，证券监管部门设立了一系列具体规定，赋予独立董事特别职权。但在实际执行中，一定程度上出现了独立董事难以“独立”并且不够“懂事”的情形。这既有独立董事不愿为的失当问题，同时又有其不能为的系统性问题。当前在大股东、中小股东、经营管理层的三角关系中，法律并没有赋予独董足以抗衡大股东和经营管理层的权限，激励其履行职责，独立董事更多是上市公司和大股东的一项不完备的虚拟增信工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委张连起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，张连起提出，应拨乱反正地对独董定位进行正本清源。在责权利上压实独董权责对称原则的同时，还需要系统性地解决独董在独立性上不能为的问题，为独立董事营造一个责权利对等的良好行权场景。“独立董事制度的独立性来自其利益的超然性，独董不代表大股东、中小股东和经营管理层任何一方利益，要求其主要基于上市公司整体利益进行独立判断，以体现权责对等原则。若将独董定位为中小股东的利益代言人，那则意味着中小股东本身也存在间接过失，即对代理人的监管失察问题，这使得要追究独立董事的责任就需要另案处理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起进一步建议，证券监管部门要与相关部门积极沟通、推动系统完善，进一步明晰独立董事权责边界，加强履职保障、完善责任机制，支持和督促独立董事切实履行诚信勤勉义务，努力形成各方归位尽责、市场约束有效的制度环境和良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，张连起还提出完善独立董事提名、产生程序和行权机制；充分发挥声誉机制与报酬机制的作用，探索等价有偿的独立董事报酬体系；鼓励和支持和保险公司开发独董险等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者潘亦纯编辑宋钰婷校对卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637171957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>争当全国预算管理一体化建设尖兵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637166210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在党的十九大报告中指出：“要建立全面规范透明、标准科学、约束有力的预算制度。”预算管理一体化建设是财政部党组贯彻落实党的十九大和十九届四中、五中全会精神，为推动进一步深化预算管理制度改革做出的重要部署。2019年6月，财政部按照“全国一盘棋”的思路，正式启动全国预算管理一体化建设，遵循系统集成、协同高效的总体要求，运用系统化思维综合预算管理全流程各业务环节，将统一的管理规则嵌入一体化系统，规范预算管理和硬化预算约束。目前，地方一体化建设已取得丰硕成果，全国所有省份已实现预算管理一体化系统上线运行，预算管理各环节、各层级、各主体衔接贯通，初步实现全国预算数据的自动汇总和动态反映，做到“国之大者，心中有数”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月，国务院印发《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》，明确了中央和地方预算管理一体化建设的时间表和路线图。中央预算管理一体化建设加快推进，财政部、住房和城乡建设部、税务总局、中国气象局、中国地震局作为首批试点部门，主动担当、密切配合，成功实现预算管理一体化主体业务贯通，圆满达成既定目标，为今年在中央部门大范围推广实施奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着预算管理一体化建设在全国推进和完善，将逐步构建起现代信息技术条件下“制度+技术”的预算管理机制，全面提升各级预算管理规范化、科学化和标准化水平，充分发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用。本报将密切跟踪中央和地方预算管理一体化建设进展情况，陆续推出相关报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;争当全国预算管理一体化建设尖兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――海南省预算管理一体化建设成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，海南省财政按照财政部预算管理一体化工作要求，以为全国推进预算管理一体化树立标杆为目标，勇于担当，锐意进取，积极推进预算管理一体化建设。目前，海南省预算管理一体化建设成效显著，是首批完成一体化系统研发上线的省份之一。预算管理一体化的“海南模式”有力地支持了全国预算管理一体化工作，青海、西藏、大连、北京、四川、重庆等省份都选择“海南模式”开展本地一体化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;攻坚克难 全力以赴投入新系统的研发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，财政部印发《预算管理一体化规范（试行）》（以下简称《规范》）和《预算管理一体化系统技术标准V1.0》（以下简称《标准》），并将海南作为第一批实施省份之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这既是海南财政的荣幸，更是责任。尽管海南财政信息化工作起步相对较早，具有一定的基础，但要实现当年预算一体化系统上线运行的目标，仍然面临重重困难和压力。”海南省财政厅厅长蔡强说。一方面，海南面临自身系统的升级改造和整合的任务；另一方面，还需保障跟从省份的改革需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，海南省财政厅举全厅之力，在政府财政管理信息系统的基础上，高定位、高标准、高质量启动预算管理一体化系统建设。省财政厅成立由厅长任组长，其他厅领导任副组长，各业务处室负责人与省国库支付局分管领导为成员的预算管理一体化建设工作领导小组。领导小组下设预算组、执行组和科技组三个工作小组，明确分工，责任到人，切实将预算管理一体化建设工作落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了高质量建设预算一体化系统，海南省财政厅着力在高水平制定预算一体化系统试点实施方案上下功夫。按照“全省一盘棋”的理念，研究制定全省统一的项目管理办法，建立全省统一的项目库，加强预算一体化系统顶层设计，确保达到通过预算一体化系统支撑财政管理的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，高标准稳步建设系统。一方面，以《规范》为蓝本，制定一体化系统业务需求。对照《规范》，梳理了预算编制、预算批复、预算调整调剂、预算执行、会计核算、决算等预算管理各环节现有业务与《规范》的差异，主动调整现有业务，将《规范》要求的各种业务控制规则嵌入到一体化系统，确保业务百分百符合《规范》要求。另一方面，以《标准》为开发指南，构建一体化系统底层标准规范数据存储结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照统筹兼顾、厉行节约的原则，海南省财政厅召集预算管理一体化试点工作领导小组预算组成员，分阶段分批集中封闭，广纳良言，研究创新管理措施。在系统研发方面，迅速组织80余人的研发团队，严格对标业务规范和技术标准，以“一天当三天用”的拼劲，全力以赴投入新系统的研发。2020年9月正式上线基础信息、项目库、预算编制等管理模块，2021年1月1日正式上线预算执行相关模块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一体化系统在设计之初就融入了高性能、国产化及自主安全可控的要求，引入了微服务架构，实现了功能微服务化，充分发挥云平台计算性能。海南一体化系统基于微服务架构设计开发，未来将促成财政一体化系统+云平台的应用体系的建设，为省级大集中部署奠定基础。”海南省财政科技服务中心主任文昌旭告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提升系统操作能力，海南省财政厅加强对市县的培训，培训到各市县财政局每个业务人员。采取分批轮训，每个人至少轮训三次。此外，省财政厅还组织录制了57个培训短视频，上传至省财政厅科技服务中心公众号，方便有关人员随时随地学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现“横向到边、纵向到底”动态监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政部的指导下，海南省顺利实现了全省财政预算管理一体化。这是省级财政部门运用系统思维理念，推动海南财政预算管理“制度+技术”变革带来的成果。通过建立储备机制实行支出项目化管理、搭建管理闭环实现动态跟踪反馈、实行项目库全省统建统管等举措，创新自动生成规则、追踪规则、控制规则，实现“横向到边、纵向到底”的动态监控，确保预算管理规范安全高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一体化建设中，海南省以项目库为支撑，建立“职能职责―活动―项目―任务”项目库管理框架，预算部门所有项目必须在职责框架内申报。项目实行代码管理，由系统依据规则自动生成，与项目一一对应，具有唯一性，为统计分析项目资金安排、资金支出、实现省级直接监督县级项目支出奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在衔接贯通各业务环节上，以预算项目为基本单元，贯通项目储备、预算编制、预算执行、会计核算、决算等预算管理各业务环节，形成完整的管理闭环，实现了同级财政部门和预算部门之间预算数据“横向到边”的互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在衔接贯通上下级财政间业务上，下级必须通过系统接收上级下达的指标，不能手工录入，在安排使用上级资金时，与上级下达的指标建立关联关系，上级则可以通过预算项目代码和指标代码实时掌握下级资金使用情况，并追踪到最末端的收款方，真正实现“纵向到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，建立项目全生命周期管理机制。以项目为主线，在系统内汇集从项目申报管理、预算安排到预算执行、绩效评价、决算报告的全生命周期流程，促进预算编制与预算执行、绩效评价各阶段环环相扣，实现从“以预算资金分配为核心”向“以预算项目管理为核心”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预算管理一体化系统为每个预算项目建立固定的唯一编码和属性，改变了以往指标为主线的管理模式，以不可更改的‘标签’形式自动带入资金分配和支付流程，实现对项目跨年度、跨财政级次、多种资金来源拼盘的项目全貌及完整生命周期管理，实现对项目‘横向到边、纵向到底’动态监控，横向上监控到同级每个预算单位每一笔资金的详细支付情况，纵向可追踪省级财政对市县下级转移资金的分配、在预算单位端的支付和使用情况。”海南省财政厅预算管理局局长张振旺说。在省级，实现对转移支付项目的全过程跟踪，可对项目在各级财政执行的情况自动汇总；在市县，可完整反应上级转移支付项目情况，以及本级资金配套、分配、执行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一体化系统通过‘业务规范+技术控制’的方式，推动建立起全面规范透明、标准科学、约束有力的预算制度，形成财政业务顺向衔接、逆向反馈的‘闭环’，实现了财政资金的全生命周期管理和动态监控。”海南省财政厅预算管理局副局长周德阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过上线预算管理一体化系统，有效促进了财政资金使用规范安全。财政部门与预算单位直接建立起互联互通、共同监督的管理体系，实现“横向到边、纵向到底”的动态监控，横向可监控每一笔资金的详细支付情况，纵向可追踪对下转移资金的使用情况，动态监控贯穿于业务每个环节，全省财政每年支付达近300万笔，差错笔数0笔，涉及资金2000多亿元，促使财政资金管理更加科学规范、公开透明，一定程度上预防违法违规及腐败行为的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举 争当预算管理一体化尖兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省是第一批完成一体化系统研发上线的省份之一，预算管理一体化建设成效显著，同时也为跟从省份提供了很大的技术支持、人力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立自动生成规则。一体化系统与组织、人社部门的系统互联互通，实现人员信息共享，不需预算单位录入；通过人员、单位、资产等基础信息，自动形成人员类项目预算和公用经费项目预算。建立采购品目与资产分类、政府购买服务的级联关系，实现采购预算与资产配置预算、政府购买服务预算相互自动生成。梳理单位预算、部门预算、政府预算的对应关系，实现部门预算草案和政府预算草案自动汇总。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立追踪规则。海南以预算管理业务流程为主线，通过统一、固化的会计复式记账核算规则，系统自动对预算指标管理业务或事项进行会计核算，记录预算指标的批复、分解、下达、调整、调剂、执行和结转结余等全生命周期过程，上级部门可通过系统实时监控转移支付项目预算的分配进展情况，预算管理实现“横向到边、纵向到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“举例来说，省财政安排民政发展专项资金1.02亿元，其中分配给三亚4703.1万元。实施一体化之前，省财政厅是无法实时掌握三亚分配使用这4703.1万元的情况，若需要了解掌握，只能让三亚报送或者到三亚查看，这种监管方式也导致了很难实施财政资金全面监管。”周德阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实施预算一体化后，可以通过系统实时掌握三亚对资金的分配情况。”文昌旭一边在系统上操作演示，一边告诉记者，“三亚民政局1374.1万元、三亚救助站95.5万元、三亚市育才生态区管理委员会106.5万元、海棠区349.5万元、吉阳区648.5万元、天涯区1071万元、崖州区1058万元……”在一体化系统界面，资金情况一目了然，还可以进一步追踪资金的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立控制规则。收入规模控制支出规模，政府预算规模控制部门预算中财政拨款规模，部门预算规模控制单位预算规模。人大批复预算后，一体化系统直接生成相应的预算指标。执行中，所有支出必须有预算指标，无预算指标不能支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府预算以前未纳入系统控制，导致部分市县资金用超了，还未发现，容易产生财政风险。实施预算管理一体化后，收支建立了匹配关系，编制环节控制了超支行为，执行环节实际支出超过实际收入，也能实时掌握，及时有效控制了财政风险。”周德阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为高标准自贸港建设提供现代化财政信息支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”对于海南自贸港建设来说是尤为重要的五年，2025年海南将全岛封关运作，海南将真正开启全新的篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高标准的自贸港建设需要现代化的财政管理体系，现代化的财政管理必须依托现代化的财政信息支撑。”蔡强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，海南财政将进一步优化现行预算管理一体化系统，为构建符合自贸港建设需求的现代化财政管理体系提供强有力的保障，重点在以下方面进行有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――探索零基预算管理系统化。针对预算部门储备项目意愿不强、编制责任不够清晰、项目预算质量不够高等问题，海南财政将推行零基预算，探索在一体化系统中建立以重要性、成熟度及绩效管理为标准的项目预算评分管理机制，对项目预算进行评分。结合财力优先安排条件成熟的重点项目，打破预算基数，做到年度预算安排能增能减、有保有压，着力提高财政资源配置效率和使用效益，改变预算资金分配的固化格局，提高预算管理水平和政策实施效果，为经济社会发展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――探索全面实施预算绩效管理系统化。在全面实施项目绩效管理的基础上，探索建立政府预算、部门预算和单位预算的总体绩效指标体系，以评价财政资源配置效率，衡量部门和单位整体业务实施效果。将一般公共预算、政府性基金预算、国有资本经营预算、社会保险基金预算的收入和支出全部纳入绩效管理。深入推进绩效管理信息化水平，同步进行预算分配与绩效目标分解，健全预算执行进度和绩效目标实现程度“双监控”。创新预算管理方式，探索在一体化系统中构建全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系，实现预算和绩效管理一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――探索债券科学管理系统化。研发一体化系统债务管理功能模块，实时反映地方各级政府的政府债务总体情况，包括债务限额、债务余额、债务风险等。建立债务与预算项目、资产的关联关系，系统自动测算每年债务还本预算。完整反映项目建设期债务使用情况，项目运营期项目收支情况。通过系统化手段，严堵违法违规举债融资的“后门”，着力加强风险源头管控，严格项目审核，控制债务规模，强化债务管理，杜绝新增隐形债务，上新项目、铺新摊子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――探索建立数据分析利用模型。探索将财政数据分析应用功能纳入一体化系统建设，运用大数据分析技术手段，以全省财政数据为主线，并结合税务、发改等外部数据，构建财政数据分析主题模型，实现一体化系统与大数据应用的深度融合。利用大数据应用分析对预算管理各个环节结果反馈和辅助决策管理，促进一体化系统智能化，更好发挥财政在国家治理中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：张曦文&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637166210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届五次会议将于3月4日至10日召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637170466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 张驰 文子玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日下午3时，全国政协十三届五次会议新闻发布会在人民大会堂新闻发布厅召开。本次发布会采用网络视频形式进行，大会新闻发言人郭卫民向中外媒体介绍本次大会有关情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，全国政协十三届五次会议将于3月4日下午3时在人民大会堂开幕，3月10日上午闭幕，会期6天。本次大会期间，将安排开幕会、闭幕会以及两次大会发言，安排5次小组会议，通过网络视频方式安排3场“委员通道”采访活动。现在大会筹备工作已全部准备就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会主要议程为：听取和审议全国政协常委会工作报告和关于提案工作情况的报告；列席十三届全国人大五次会议，听取并讨论政府工作报告及其他有关报告；审议通过全国政协十三届五次会议政治决议等决议和报告。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220303/c637170466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>