<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Mar 2020 04:31:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>疫情形势向好态势进一步巩固拓展 中央财政已提前下达1030亿元救助补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：中央财政已下拨1030亿元保障困难民众基本生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：全国各地财政安排疫情防控1169亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：困难群众生活保障金不会受疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：除湖北外全国六成制造业、重点外资企业复产率超70%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453568.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：中央财政已下达医疗救助资金261亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：一季度财政收入受到阶段性影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：提前下拨1030亿元 加大困难群众生活兜底保障力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济发展下行压力较大，财政收入增速放缓，新冠肺炎疫情进一步加大了财政收支压力。在这种背景下，财政如何保障困难群众的基本生活保障备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截止到3月13号，全国各级财政安排疫情防控投入已经达到1169亿元，保障比较充足。不会因为疫情问题而影响今年困难群众基本生活保障资金的落实。”3月14日，财政部社会保障司司长符金陵在国务院联防联控机制举办的新闻发布会上表示，疫情对我国经济的发展产生了一定冲击，一季度财政收入也受到了阶段性的影响。但是也要看到，我国经济规模、发展潜力比较大，韧劲较强。同时我国财政收入规模较大，调整潜力和余地也很大。困难群众基本生活保障资金不会受疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为减轻疫情对于困难群众生活的影响，财政部会同有关部门已经研究出台了一系列有针对性的应对措施。具体来看，一是加大救助帮扶力度。财政部指导各个地方统筹运用中央财政安排的困难群众的基本生活救助资金和地方财政安排的资金，加大对困难群众的兜底保障。指导各个地方按照社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制的要求，及时启动联动机制，按时足额向困难群众发放价格临时补贴资金。同时，还指导地方针对一些困难群众生活成本支出增加的新情况，允许再增加发放一部分生活补助资金，缓解因为临时性支出增加以及因为疫情不能及时工作所造成收入下降的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大医疗救助力度。2020年，中央财政进一步增加医疗救助资金规模，及时支持困难群众参加城乡居民医保，对本次患者以外的其他就诊的费用来给予救助。疫情患者的费用个人部分由财政兜底，个人不需要负担。目前，中央财政已经下达医疗救助资金261亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持加强就业援助。支持延长公益性岗位政策的实施期限，研究开发一批新的公益性就业岗位，对就业困难人群提供个性化就业援助。同时，还要进一步发挥扶贫资金的带动作用，大力支持农村劳动力务工就业，帮助增加家庭收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，符金陵表示，中央财政还将适度增加资金规模，并提前预拨了部分经费。2019年，中央财政下拨1472亿元，主要用于低保、特困人员、流浪乞讨人员、孤儿等基本生活保障，以及临时救助支出，支持地方做到“应保尽保”“应救尽救”。今年综合考虑疫情防控需要，中央财政在去年的基础上将进一步增加这项资金预算规模。截至目前，中央财政已经提前下拨1030亿元支持地方做好困难群众的基本生活保障工作。湖北省已经下达困难群众救助补助资金80亿元，其中中央财政补助资金45亿元，省级财政安排35亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，截至今年2月底，全国低保支出303亿元，临时救助支出29亿元，特困人员救助供养支出60亿元，同比分别增长17.6%、19.4%和26.6%，中央出台的有关困难群众基本生活的兜底保障政策得到了较好的落实。地方财政部门也及时采取了应对措施，努力提高对困难群众的兜底保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于资金分配，则要进一步向重点地区倾斜。“困难群众基本生活保障资金是老百姓的救命钱、活命钱，一分一厘都要精准分配，要管好用好。”符金陵表示，下一步，财政部会会同有关部门尽快下达今年剩余的困难群众生活的保障资金，进一步向湖北等疫情困难地区、保障任务重的地区以及财政比较困难的这些重点地区倾斜，也就是要做到精准分配、精准施策。财政部会加强资金监管，加快拨付进度，确保各级财政安排的困难群众基本生活保障资金用到最需要的困难群众身上。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：困难群众基本生活保障资金不会受疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部社会保障司司长符金陵表示，这两年我国经济下行压力比较大，财政收入增幅放缓，特别是这次疫情对我国经济的发展产生了一定的冲击，一季度的财政收入也受到了阶段性的影响。但是也要看到，我国经济的规模比较大，发展的潜力比较大，韧劲比较强。截止到3月13号，全国各级财政安排的疫情防控投入已经达到了1169亿元，保障是比较充足的。也就是说，我们不会因为疫情问题而影响今年困难群众基本生活保障资金的落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：没有更大力度的改革开放 外贸外资是稳不住的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　李克强3月13日考察外贸外资协调机制时强调，没有更大力度的改革开放，外贸外资是稳不住的。考察中，总理视频察看了西安三星存储芯片、广东巴斯夫和舟山石化等项目生产施工现场。西安三星存储芯片项目是韩国三星海外历史上投资规模最大的项目；德国巴斯夫在广东投资100亿美元的项目，是我国首个外商独资大型石化一体化项目；而舟山石化项目是我国第一个由民资控股的石化项目，计划投资2000多亿元。总理说，受疫情和全球经济下行压力加大、保护主义抬头的双重影响，稳外贸稳外资当前面临更大的压力和挑战。但越是困难，我们越要更大力度扩大改革开放。没有更大力度的改革开放，外贸外资是稳不住的。各地区各部门要以国家和人民利益为上，打破条条框框，超越局部利益，更大力度推动改革开放，加快推进双边和多边自贸协定谈判，更大范围推广自贸区经验，抓紧缩减外商投资负面清单，一视同仁对待各类所有制、内外资企业，进一步打造市场化法治化国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准施策支持小微民企健康运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，中国人民银行决定，于3月16日实施普惠金融定向降准，对达到考核标准的银行定向降准0.5个至1个百分点。此外，对符合条件的股份制商业银行再额外定向降准1个百分点，支持发放普惠金融领域贷款。以上定向降准共释放长期资金5500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行为何要在此时实施定向降准？定向降准后将产生哪些影响？记者采访了相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;定向降准正当其时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普惠金融领域贷款包括农户生产经营贷款、建档立卡贫困人口消费贷款、助学贷款、创业担保贷款、个体工商户经营性贷款、小微企业主经营性贷款、单户授信小于1000万元的小型企业贷款、单户授信小于1000万元的微型企业贷款。自2018年起，央行建立了普惠金融定向降准年度考核制度，对普惠金融领域贷款占比达到一定比例的大中型商业银行给予0.5个百分点或1.5个百分点的准备金率优惠。此前两年，考核结果均在1月25日出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人介绍，近期央行完成了2019年度考核，一些达标银行得到0.5个百分点准备金率优惠，另一些银行由原来得到0.5个百分点优惠变为得到1.5个百分点优惠，对这些达标银行定向降准了0.5个至1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;额外降准支持小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行明确，为支持股份制银行发放普惠金融领域贷款，此次对得到0.5个百分点准备金率优惠的股份制商业银行再额外定向降准1个百分点，同时要求将降准资金用于发放普惠金融领域贷款，并且贷款利率明显下降，从而加大对小微、民营企业等普惠金融领域的信贷支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行首席研究员、国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼表示，此次降准具有“一箭三雕”的作用，释放长期流动性，降低银行负债成本，向市场传递强烈的稳定预期信号。对普惠金融服务贡献较大的银行或受到疫情影响较大的中小银行实施定向降准，有助于更好地为符合条件的银行提供增量流动性支持，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，额外降准相当于为股份制银行提供低成本的资金来源。这将在一定程度上激励这些银行下调对企业的贷款利率，符合当前降低实体经济融资成本的政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策更加灵活适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，当下应综合运用各种货币政策工具，采取不同价格、数量、期限的组合，加大逆周期调节力度，使货币政策更加灵活适度――“灵活”指的是根据经济增长、物价趋势等内外部因素变化，来进行更为灵活的调节；“适度”则意味着虽然调节会更多、频率更大，但幅度不应过大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“定向降准不等于‘大水漫灌’，货币政策并未脱离稳健轨道。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，货币政策逆周期调节的力度将进一步发力配合财政政策和产业政策，达到充分发挥合力的目的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对低保对象等群体及时足额发放补助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月14日讯 记者吴佳佳报道：14日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，由财政部、民政部、国家卫健委有关负责同志就强化疫情防控期间困难群众兜底保障工作介绍情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部社会保障司司长符金陵介绍，困难群众基本生活保障资金不会受疫情影响。截至3月13日，全国各级财政疫情防控投入已达1169亿元，资金分配进一步向重点地区倾斜。2019年，中央财政下拨了1472亿元，主要用于低保、特困人员、流浪乞讨人员、孤儿等基本生活保障以及临时救助支出，支持地方做到“应保尽保”“应救尽救”。今年综合考虑疫情防控的需要，中央财政在去年的基础上将进一步增加这项资金的预算规模。中央财政已经提前下拨了1030亿元来支持地方做好困难群众的基本生活保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，因为采取交通管控等措施，滞留在武汉的外地人比较多，一部分人员生活上陷入困境。民政部社会救助司司长刘喜堂介绍，对滞留武汉的外来人员，目前主要是两种方式救助：一是提供临时的住宿、饮食等帮扶；二是对受疫情影响找不到工作又得不到家庭支持，基本生活出现暂时困难的外来务工人员，可以按规定给予临时救助。截至3月13日晚，武汉市共设置69个安置点，累计安置了4843人，累计向5839人发放临时生活困难救助金1609.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情防控期间困难群众补助发放问题，刘喜堂介绍，随着疫情的发展，受疫情影响困难群众的数量和程度都在发生变化。中央应对疫情工作领导小组3月6日印发了《关于进一步做好疫情防控期间困难群众兜底保障工作的通知》，民政部目前正在督促指导各地抓好落实，及时足额发放各类补助，切实做到“应保尽保”。对低保对象、特困人员、孤儿、残疾人等特殊困难群体，要及时足额发放补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民政部已经采取了3项举措，保障救助补贴款项及时发放到困难群众手中。”刘喜堂说，第一是畅通社会救助服务热线。第二是优化简化社会救助流程。第三是适当下放社会救助审批权限。总结起来，现在困难群众申请救助可以在窗口办理，也可以通过电话进行申请、咨询，还可以通过线上办理。关于资金发放的情况，目前主要是通过金融系统来发放，都是直接打到困难群众的银行卡上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委老龄健康司司长王海东介绍，在疫情初期，武汉的一些养老机构出现了个别老年人感染的情况，这些老年人已经全部及时送医救治。我们对养老机构的要求就是全面实行封闭式管理，应检尽检、应收尽收、应治尽治。国家卫健委前方工作组和湖北的卫生健康部门联合部署了养老机构的防控工作，建立了联防联控机制。加强了对养老机构的督导和检查，确保各项防治措施的专业性、规范性。截至3月13日，已累计督导检查了738家养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，充分发挥全国支援湖北和武汉的近千名疾控专业人员的作用，对养老机构进行了全方面的培训。截至3月13日，一共培训了4471人次养老机构的工作人员。同时印制了30万册《防控手册》和6000册技术方案，发放到武汉养老机构等重点场所。下一步，还要对养老机构进行“回头看”，确保各项防控措施切实落实落地，确保老年人的生命健康安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费券火了！除南京外还有更多城市将跟进 报复性消费终于来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近期网友热议的“领导干部带头消费，不少于一百元”的倡议得到了南京领导的响应，市委书记张敬华去南京大牌档、市长韩立明逛书店的照片迅速登上热门微博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不得不说，南京在刺激消费方面可谓“很拼”。3月13日，南京又放出消息，要发放总额高达3.18亿元的消费券，消费券面值根据不同类型按每份100元或50元设定，具体类别如下表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有网友评论：“现在去南京还来得及不？”各地网友纷纷表示羡慕，并呼吁自己所在的城市赶紧“抄作业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还有哪些城市已经发了消费券？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全国促消费、扩内需的政策导向下，已经有不少城市发放了消费券。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，香港率先宣布向居民发放1万港元，澳门也紧跟其后，宣布向每户居民发放3000元电子消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，山东济南推出了2000万元的文旅消费券，主要针对景区、旅行社、影剧院、演艺场所、书店等文旅类型的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月12日，浙江省文化和旅游厅副厅长杨建武透露，通过省市县三级联动，计划推出总价达10亿元的文旅消费券和1亿元的文旅消费大红包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，宁波市政府新闻发布会宣布，发放1亿元消费券，释放居民消费潜力，实现消费恢复增长。同时，还将推出健身消费券，市民凭券可免费使用场馆场地设施健身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，还有河北、辽宁等地政府发文表示鼓励发放消费补贴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，京东数科首席经济学家沈建光对上证报表示：“消费券如同‘导火索’，因为当期消费的提振，将扩大有效需求、促进生产端的回暖，进而保障和稳定就业、增加居民收入，从而为下一轮消费提供基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈建光称，消费券政策相对于传统需求管理政策，其目的更明确、作用更直接，这一点满足当前中国的实际需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司副司长王斌此前透露，疫情对一季度的消费影响较大。他分析称，疫情高峰在1月下旬到来，对1、2月特别是2月份影响最重，3月份消费市场有望触底企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情后将有报复性消费反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下周一将公布前2月消费数据，不少机构都给出了2%甚至负增长的推测。对比非典时期，社零也从两位数调到最低4.3%的增速，但随后大幅反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多机构认为消费在下半年也会出现报复性增长。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）分析师刘章明表示，疫情期间必选消费需求快速增长，压制消费者可选消费需求。疫情过后，可选消费有望呈现回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着各地复工复产的推进，各地商贸企业的复工率连续创新高。上海的最新数据显示，已有超过95%的商场正常营业，超过90%的品牌便利店开业。不少消费者也表示“憋不住”了，商家则纷纷推出报复性消费产品，如奈雪近日推出霸气桶装奶茶，售价99元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券的研报分析称，复工后的消费需求将明显反弹。前期被压抑的消费需求，在社会零售企业开始复工后会逐步反弹，加上货币环境宽松，利率处于低位，消费板块估值有上升动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>罗致光指康复服务短缺仍十分严重3年内增加55.5%开支</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　劳工及福利局长罗致光在网志表示，康复服务是众多社会福利服务中较迟起步，服务短缺仍十分严重，因此在3年内增加55.5%开支，只是「追落后」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我在上星期的网志指出，社会福利的2020-21年度经常开支预算达到939.4亿元，较去年度的修订预算（822.7亿元）增幅达14.2%，相对2017-18年度的实际开支已增加43.8%。我纯粹想表达，现届政府一直积极投放资源，改善各项社福服务，而且会继续努力。然而，改善服务不单是财政资源多少的问题，土地和人力资源能否追得上亦很重要；而且不少社会福利设施的设立，特别是康复服务设施，都会面对社区上不少的阻力，需要较长时间进行咨询，在选址上也有较多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上星期我表列了下个财政年度在社会福利署总目财政拨款，相对2017-18年度实际开支的增幅排列首四个范畴（见附表），并介绍了安老服务的工作，今天则跟大家谈谈康复服务的部分重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强对有特殊需要儿童的支援服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　及早介入的康复服务对有特殊需要的学前儿童日后融入主流教育十分重要。政府在2018年10月把「到校学前康复服务」恒常化后，已于2019年10月将服务名额增加至7 000个，在全港幼稚园╱幼稚园暨幼儿中心的服务覆蓋率增至逾八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着家长和老师的认知增加，经评估后识别为有特殊需要的学前儿童人数亦持续增加。2019年的《施政报告》宣布，政府会于2020/21至2022/23的3个学年每年再增加1 000个服务名额，即合共增加3 000个至总数10 000个名额。新增的3 000个到校学前康复服务名额，由2023-24年度起全年拨款为3亿600万元，整个服务共10 000个名额的预算则超过10亿元。同时，特殊幼儿中心和早期教育及训练中心的服务名额亦会于2019-20年度至2021-22年度合共新增约1 200个至约6 700个。政府会不时检视服务的供求情况及有关专业人手的供应情况，并适时进一步增加各类服务的名额，以期逐步达到「零轮候」的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到校学前康复服务名额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续增加社区及住宿名额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　残疾人士对各项康复服务需求殷切，政府不断致力增加服务名额。2019-20年度至2021-22年度，政府透过已计划的发展项目增加约3 800个康复服务名额（包括1 600个日间康复服务名额及2 200个住宿服务名额）。在2020-21年度，政府会透过私营残疾人士院舍买位计划购买额外345个宿位，以及透过购置物业新增130个日间康复服务名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府会继续多管齐下增加康复服务，包括善用现有津助院舍的空间、购买私营院舍宿位、在合适的政府及私人发展项目中提供康复服务设施、留意腾出的政府物业和校舍，以及物色合适的公共屋邨空置的非住宅单位及空间作康复服务之用。政府并会透过「私人土地作福利用途特别计划」提供更多康复服务用地；亦由于该计划是在原有福利设施上加建或重建，故此社区的接受程度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康复咨询委员会（康咨会）正制定新的《香港康复计划方案》（《方案》），就残疾人士的各种服务需要阐述策略性方向及措施。就康复服务的可持续发展，新《方案》将首次为未来康复服务建议制定规划比率，涵盖长期院舍照顾服务、日间训练服务、学前康复服务及社区支援服务，并建议把有关规划比率纳入《香港规划标准与准则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专职医疗人员培训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一些专职医疗人手，包括物理治疗师及职业治疗师，是医疗、教育、社福界别皆有需求的。因此，我们会继续推行培训资助计划，向营办资助安老或康复服务的非政府机构提供拨款，为获机构聘用的职业治疗学及物理治疗学的学生提供学费资助。计划涵盖2020-21年度至2023-24年度由香港理工大学提供该两科的硕士课程，及2020-21年度至2022-23年度由东华学院提供的职业治疗学学士课程，合共资助超过400名学生。2020-21至2023-24年度的总拨款为2亿7,100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康复服务范畴广泛，一篇网志只能略举一二。事实上，上述的新《方案》就未来10年作出规划，涵盖住宿及社区支援服务、就业支援服务、无障碍设施及交通、医疗、教育、体育、艺术等范畴，当中提出4个策略方向，并环绕20个主题提出60多项策略建议。康咨会已就新《方案》完成公众参与活动，并正拟备新《方案》的最后报告。在政府接纳报告后，会把这些策略建议按成熟程度分类为短期、中期及长期措施予以落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在众多类别的社会福利服务中，康复服务属于较迟起步，同时由于医学昌明，服务使用者高龄化，亦增加了服务量和质的需求，令服务短缺仍是十分严重。所以，在3年内增加55.5%的开支，亦是努力「追落后」的结果，而且仍需继续努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>诚信为本 消费无忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　蘑菇街是专注于时尚女性消费者的电子商务平台，致力于打造时尚目的地。公司通过形式多样的时尚内容，种类丰富的时尚商品，让人们在分享和发现流行趋势的同时，尽情享受优质的购物体验。2018年12月6日，蘑菇街正式在纽交所挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诚信是平台生存的基础。自创立以来，蘑菇街始终将依法经营、诚信经营放在首位，恪守消费者权益保护法、电子商务法等法律法规，严格落实平台治理。为构建良好的网络消费环境，切实保障消费者权益，主要从以下三方面推进平台诚信建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)落实平台责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蘑菇街平台始终落实严格的商家准入与经营管理：一是严筛，要求入驻企业或个人必须实名认证、提交相关资质证照，由专业的工作人员进行审核，入驻后的商家必须依法履行主体责任，如七天无理由退换货等，切实保障消费者权益。二是严惩，一旦发现商家存在虚假交易等侵害买家权益的失信行为，平台将采取店铺清退措施，下架店铺内所有在售的商品并限制发布新商品、创建店铺，严厉打击失信经营。三是严控，平台建立了交易评价和追评制度，真实反馈用户评价，并采取“神秘买家”等手段对平台商品定期进行随机抽检，实现品质管控。此外，蘑菇街还通过提升平台售后服务来保障消费者权益。消费者可通过平台客服渠道进行问题反馈，平台将安排售后专员跟进处理，把控完整的交易流程与售后服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)创新技术支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业务开展过程中，为营造更加诚信的交易环境，蘑菇街以技术手段和模式创新为依托，运用大数据、云计算等新一代信息技术，致力于搭建可追、可查、可控的的实时动态信用管理体系，全面覆盖平台商家与用户，实现信用信息实时动态管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台通过智能化风控系统对全站信用管理的效率实现了有效提升。如针对“刷单炒信”等网络交易乱象，平台通过大数据技术严密追踪交易行为，精准锁定恶意刷单账号，并对其进行及时、有效的管控，使得此类失信行为无处遁形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)建立联动机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子商务诚信建设是一个系统工程，蘑菇街一直以来积极配合政府和行业组织，建立信用信息共享、共评、共惩的联动机制，共同推进诚信建设与市场环境净化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，蘑菇街与浙江省市场监督管理局网监分局签署了网络交易监管数据交互协议，实现双方信息共享互通，主要包含两方面：一是主体数据校验。平台向市场监管部门上报相关数据，配合监管部门案件调查、投诉处置、信息披露等工作；省市场监督管理局网监分局提供主题登记注册信息校验通道，供平台在受理商家准入申请、商家登记信息审核调用、查询。二是信用联合惩戒。省市场监督管理局和蘑菇街平台交互严重违法失信企业名单，共同实施联合惩戒和协同共治。同年，在省市场监督管理局指导下，蘑菇街与省内多家友商平台共创“放心消费电商平台”，共同设立消费者权益保证金48亿元，充分发挥电子商务平台在维护消费者权益中的作用，健全电商平台先行赔付金制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进网络诚信交易环境建设，营造公平竞争的网络经营环境，需要社会各界多方努力，共同构建网络诚信共建、共治、共享新格局。在此，我们倡议每一个市场主体加入到共建中来，做诚信交易的践行者，做网络诚信的建设者，做诚信精神的捍卫者！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分地方现订单和产能转移 商务部：系贸易投资领域的正常现象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月13日讯（记者 张艳玲）因受疫情影响有些地方出现了订单和产能转移，对我国外贸有何影响？今日在国务院联防联控机制举办的新闻发布会上，商务部外贸司司长李兴乾表示，这些是贸易投资领域的正常现象。疫情对外贸的影响不容忽视和低估，但中国外贸发展韧性足、余地大，长期向好趋势不变，中国可能是世界上投资避险最佳区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，新冠肺炎疫情发生后，企业复工进度不一，产业配套不及时，国际物流受限制，成本负担有所增加，一些外贸企业在手订单履约难，部分订单暂时出现了转移。同时，个别企业可能调整产能布局，这些是贸易投资领域的正常现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业应对疫情，商务部全力落实财税、金融、保险等扶企惠企政策，推动外贸企业有序复工复产，保市场、保履约、保订单。随着外贸企业复工复产进程不断加快，外贸的产业链、供应链正逐渐畅通运转，正常市场机制作用也在恢复。中国将继续同各贸易伙伴国共同维护好全球产业链、供应链，欢迎各国企业与中国企业开展产业链和供应链的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾指出，疫情对外贸的影响不容忽视和低估，但中国外贸发展韧性足、余地大，长期向好的趋势不会改变。另外，大多数公司投资中国的信心和战略没有改变，中国吸引各种投资的综合竞争优势没有改变，中国对外开放的战略坚定不移，中国始终是全球企业的投资热土。当前国际市场风云变幻，也再次表明中国可能是世界上投资避险的最佳区域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构性“涨价”将被复工复产抹平 消费价格总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报首席记者张懿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对于农业、物流、商贸等环节的影响，传导到市场上，在短期内推高了食品价格。对此市民不用担心，在专家看来，目前国内消费价格总体平稳的趋势并没有变，随着复工复产的推进，生活必需品价格的上涨不会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人都感觉到，近期市场上，菜、肉、果等价格出现了较明显上涨，这一点也被权威数据所证实——国家统计局本周发布的报告显示，今年2月，全国居民消费价格指数(CPI)同比上涨5.2%，环比上涨0.8%，其中，食品价格同比上涨21.9%，环比上涨4.3%，特别是鲜活食品价格持续处于高位：薯类环比上涨16.0%，猪肉环比上涨9.3%，鲜菜、鲜果和水产品价格环比分别上涨9.5%、4.8%和3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近期的物价走势，上海社会科学院应用经济研究所财政金融研究室副主任刘亮告诉记者，在他看来，目前价格总体水平比较稳定，正如统计数据所显示的那样，上涨是结构性的。事实上，2月份食品价格上涨对CPI的影响幅度达到4.45个百分点，也就是说，CPI上涨绝大部分是由食品推动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘亮认为，生活必需品，特别是食品价格的上涨，主要是由于新冠肺炎疫情对供给侧造成了很大影响，同时需求侧却变化不大，因而，市场需求难以得到满足，加之相关人工成本、物流成本上升，造成食品价格上涨相对比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，判断物价走势需要综合考量，除了食品，还要看其他非生活必需品。国家统计局的数据显示，2月份，因为疫情导致部分商业和服务网点暂停营业，一些非生活必需品的消费需求被抑制，在供需均有所收缩的情况下，这部分价格基本稳定，餐饮、旅游、宾馆、娱乐等服务消费的价格甚至还出现了下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　判断下一步的物价走势，疫情仍是一个非常重要的变量。刘亮认为，随着复工复产的推进，物价走势也要一分为二地看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，生产、运输、商贸等逐渐恢复，生活必需品的供应会慢慢跟上，甚至可能出现报复性反弹，因此，其价格上涨将逐渐消失。而且，疫情在海外的发展，很可能抑制国际需求，一部分出口商品可能因此返销国内，进一步增加供给，从而平抑物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，随着防控不断取得进展，市民日常生活也将走向正常，原先被抑制的消费也将回归，因此，年初以来那部分下降的价格也可能会顺势回升。但是，预计其升幅将有限。不论短期还是长期，目前都看不到物价持续上涨的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，昨天，经国务院同意，国家发展改革委、中宣部、财政部、商务部等23个部门就促进消费扩容提质、加快形成强大国内市场联合印发了一份《实施意见》，聚焦于如何将被疫情冻结的消费释放出来、把在防控中催生的新消费培育起来，从六方面入手提出了一系列举措。这表明，政府主管部门希望以扩大消费来对冲疫情影响，进一步发挥好消费对于经济稳定的“压舱石”作用。从这个角度来说，目前管理部门并不担心物价走高，相反，避免出现需求不足、增强消费能力更应该是接下来经济工作的重点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国绝大多数县步入低风险区！将对养老机构进行“回头看”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月14日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍强化疫情防控期间困难群众兜底保障工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对公众关注的养老机构疫情防控问题，国家卫健委相关负责人介绍，我国对养老机构的要求是全面实行封闭式的管理，应检尽检、应收尽收、应治尽治，下一步，还要对养老机构进行“回头看”，确保各项防控措施切实落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国绝大多数县低风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋表示，我国内地现有本土确诊和疑似病例数近1周均持续下降，治愈出院比例武汉为72.9％，湖北除武汉为92.7％，湖北以外省份为97.3％，治愈率近1周均持续上升。经过艰苦努力，我国疫情形势向好态势进一步巩固拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋介绍，通过对全国高、中、低风险县域的监测，到今天为止，全国绝大多数县是低风险的县，相关省份对高、中、低风险的县区名单进行了公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老机构全面实行封闭式管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国等地的养老院爆发了聚集性疫情，出现了比较多的死亡。中国在养老机构疫情防控方面有什么安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家卫健委老龄健康司司长王海东介绍，在疫情初期，武汉的一些养老机构出现了个别老年人感染的情况，这些老年人都已经全部及时送医救治。我们对养老机构的要求就是全面实行封闭式的管理，应检尽检、应收尽收、应治尽治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海东说，国家卫健委前方工作组和湖北的卫生健康部门联合部署了养老机构的防控工作，建立了联防联控机制。加强了对养老机构的督导和检查，确保各项防治措施的专业性、规范性。截至3月13日，已累计督导检查了738家养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，充分发挥全国支援湖北和武汉的近千名疾控专业人员的作用，对养老机构进行了全方面的培训。截止到3月13日，一共培训了4471人次养老机构的工作人员。同时印制了30万册《防控手册》和6000册技术方案，发放到武汉养老机构等重点场所。下一步，还要对养老机构进行“回头看”，确保各项防控措施切实落实落地，确保老年人的生命健康安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海东指出，老年人的抵抗力相对较弱，而且大多都患有基础性疾病，所以更容易感染传染性疾病，老年人也是这次疫情防控的重点人群。除了规范养老机构外，对于居家的老年人，充分发挥社区、家庭医生团队的作用，对老年人进行健康管理，特别是高龄老人、失能老人和空巢老人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为一线医务老年亲属提供服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，广大医务工作者奔赴抗疫前线，连续奋战，舍小家、顾大家。但是，他们也有家庭，也上有老下有小，有一些医务人员的父母在家无人照料，遇到了一些困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王海东表示，联防联控机制印发了《做好一线医务人员老年亲属关爱服务工作的通知》，作出了全面部署。要求各地高度重视一线医务人员的老年人家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提供健康服务。对后方的老年亲属加强健康管理，需要送药的送药上门，需要就医的安排专人陪同就医，需要住院的安排专人陪护住院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提供托养服务。有些老年人在家里无人照料，协调安排有条件的养老机构、医养结合机构，安排这些老年人入住，给他们提供住宿服务、饮食服务和相应的护理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提供生活服务。实行一对一的生活服务，包括给老年人提供必要的防护用品，帮助代买一些生活必需品等。（经济日报记者吴佳佳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>危地马拉确诊首例新冠肺炎病例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　危地马拉总统亚历杭德罗.贾马太13日宣布该国确诊首例新冠肺炎病例，国家由疫情预防期进入控制期。(&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）) &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>供给侧结构性改革成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联储局传与银行界商讨释放流动性储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/8ccb9be101619de7" id="9fc8a92de859ccbf5b628d6d2ed45500" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型肺炎疫情在全球肆虐，外电引述消息报道，美国联储局正与银行界商讨，银行若因支持受疫情影响的客户，而动用流动性储备，或将放松相关规定要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道指，联储局尚未公开表态是否会采取灵活立场。不过，消息人士称，联储局等监管机构正鼓励银行使用类似的流动性缓冲，以维持放贷。他们还与银行讨论，如果银行的流动性覆蓋率低于现时门槛，会宽松处理。这意味将给遇到问题的银行几个月的时间，以制定和执行逐步重建缓冲的计划，时间长短视乎情况而定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于航空公司、邮轮运营商、酒店集团和娱乐部门的企业来说，措施应该会带来一定纾缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国自2014年起，规定银行的流动性覆蓋率，即股票和债券等优质流动性资产储备，与未来30日的资金净流出量的比例，最少是1比1。如果跌穿门槛，必须通知联储局，在3个工作日内重回门槛水平，否则必须提交补充流动资产的计划。联储局并有权向银行执法。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政提前下拨千亿元保障困难群众（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月14日电（记者邱超奕）截至3月13日24时，各省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例12094例，其中重症病例3610例，累计治愈出院病例65541例，累计死亡病例3189例，累计报告确诊病例80824例，现有疑似病例115例。我国内地现有本土确诊和疑似病例数近1周均持续下降，治愈出院比例武汉为72.9%，湖北除武汉为92.7%，湖北以外省份为97.3%，治愈率近1周均持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制14日召开新闻发布会，介绍强化疫情防控期间困难群众兜底保障工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部社会保障司司长符金陵介绍，截至3月13日，全国各级财政安排的疫情防控投入已达到1169亿元，不会因为疫情问题而影响困难群众基本生活保障资金的落实。2019年，中央财政下拨了1472亿元，主要用于低保、特困人员、流浪乞讨人员、孤儿等基本生活保障，支持地方“应保尽保”“应救尽救”。今年中央财政将进一步增加相关资金预算规模，目前已提前下拨1030亿元，支持做好困难群众基本生活保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部社会救助司司长刘喜堂表示，1月29日民政部就下发了《关于做好疫情防控期间有关社会救助工作的通知》，3月6日，中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组印发《关于进一步做好疫情防控期间困难群众兜底保障工作的通知》，对特殊困难群体及时足额发放补助，对疫情较重的地区适当增加补助，比如湖北，在2月20日部署对城市困难人员按500元标准、农村困难人员按300元标准给予生活物资救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情叠加春节因素，食品类价格仍在高位运行。初步统计，今年1―2月，各地共为困难群众发放价格临时补贴16.9亿元，约3100万人受益。湖北仅1月份就发放价格临时补贴1.9亿元，188.9万人受益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：2020年前两月为困难群众发放价格临时补贴16.9亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 傅苏颖）3月14日，国务院联防联控机制就强化疫情防控期间困难群众兜底保障工作情况举行发布会。民政部社会救助司司长刘喜堂在会上表示，2019年，全国31个省、市、自治区均启动了价格联动机制，全年共为困难群众发放的价格临时补贴是78.9亿元。疫情防控期间，特别是叠加了春节的因素，食品类价格仍然是在高位运行。所以，2020年之后各地联动机制继续启动。初步统计，今年1月-2月，各地共为困难群众发放价格临时补贴16.9亿元，大约有3100万人受益。其中，湖北仅1月份就发放价格临时补贴1.9亿元，188.9万人受益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：外部环境越复杂越要加大力度改革开放 栽好护好“梧桐树”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打印推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：越是困难，我们越要加大改革开放力度，越是加大改革开放力度，越能有力稳外贸稳外资。要继续栽好护好营商环境这一“梧桐树”，全面落实外商投资法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作者简介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【贸易经济学】李克强：发挥好平台经济等新业态作用线上线下融合畅通商品流通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;姓名：工作单位：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200315/c618454203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国疫情形势向好态势进一步巩固拓展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委新闻发言人表示，我国内地现有本土确诊和疑似病例数近1周均持续下降，治愈出院比例武汉为72.9%，湖北除武汉为92.7%，湖北以外省份为97.3%，治愈率近1周均持续上升。经过艰苦努力，我国疫情形势向好态势进一步巩固拓展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200314/c618453339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>