<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2020 04:30:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：核准张文才担任农发行副行长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623273011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623273011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2019年全国发行销售彩票4220.53亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易是个啥概念</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓬佩奥：希望美俄在年底前达成军控协议，已取得“实质性进展”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行流动性已收紧到了一定程度 货币政策可能再现边际放松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建立多项机制全方位保障民营经济健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7月进口减免税9.9亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：8月非制造业复苏势头继续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>■ 聚焦服贸会 跨境服务贸易 负面清单将加快推出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大服务贸易对外开放力度，跨境服务贸易负面清单正加紧制定。“这个负面清单今年年底之前应该能和大家见面。”商务部服贸司司长冼国义日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，服务贸易成为高水平开放的重点，是国内市场与国际市场的重要连接点。以负面清单方式在服务贸易领域作出开放承诺，表明中国持续扩大开放的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易发展潜力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，服务贸易已成为全球自由贸易的重点，成为全球经贸规则重构的焦点。”中国(海南)改革发展研究院院长迟福林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院研究室党组成员孙国君日前表示，中国的服务业增加值已占GDP一半以上，对经济增长的贡献率达60%左右，但服务贸易占整个贸易比重偏低，还有很大拓展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君说，按照WTO规则，服务领域开放涉及两个方面：一方面是商业存在，就是外资准入，这属于投资范畴。另一方面是跨境服务贸易。一是跨境交付，二是自然人移动，三是境外消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商业存在方面，由外资准入负面清单规定。在跨境服务贸易方面，今年将制定出台负面清单。“这将使中国的服务贸易更加透明、更加公开、更加开放。”孙国君表示，这是继外资准入负面清单后又一重要开放举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司负责人近日表示，下半年，商务部将深入扩大开放，加快制定全国版跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境服务贸易负面清单是当前国际高标准经贸规则的一个体现。”商务部研究院副研究员庞超然表示，中国积极推动对外开放，以负面清单方式在跨境服务贸易领域作出开放承诺，清单之外的领域不做额外限制，表明中国持续推动改革开放的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报记者获悉，跨境服务贸易负面清单分为全国版和海南自贸港版。目前两版清单正在抓紧制定，其中自贸港版清单有望先于全国版推出。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7月交通投资增速达9.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月31日电(记者刘志强)记者从近日召开的交通运输部例行新闻发布会获悉：今年1—7月，全国共完成交通固定资产投资17957亿元，比去年同期增长9.4%，增速较上半年加快3.4个百分点。其中，公路水路投资完成13537亿元，完成全年1.8万亿元投资目标任务的75.2%，同比增长12.1%。交通运输部科学研究院信息中心研究咨询室副主任周健分析，1—7月份的交通投资增速达到近3年同期最高水平，不仅为扩大交通有效投资奠定了基础，也为扩内需、稳增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上还介绍了近期高速公路通行状况：6月、7月两个月的数据显示，全国高速公路总流量达到17亿辆次，已恢复至去年同期的97.4%，恢复速度较快，其中货车通行量为5.06亿辆次，同比增长13.05%。周健认为，目前与经济发展密切相关的货运等实物量指标基本回到正常发展轨道，表明货运等交通运输生产性服务业在常态化疫情防控条件下已基本恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费等政策红利惠及A股公司 激励企业增加研发投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年实施的大规模减税降费提振了上市公司业绩。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者根据数据统计，截至8月31日，已披露半年报的3972家A股上市公司，在今年上半年支付的各项税费共计2.06万亿元，同比下降7.41%。上述公司支付的各项税费占营业收入的比重为8.64%，比去年同期降低0.54个百分点。这意味着，A股公司整体税负有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因疫情原因，上市公司的生产经营受到一定程度影响。但随着我国疫情形势逐渐向好、今年继续实施大规模减税降费等政策，二季度以来部分上市公司业绩逐渐回暖。数据显示，上半年，上述3972家A股上市公司实现归属于母公司股东的净利润合计1.85万亿元，同比下降17.54%。其中，有1842家公司的净利润实现同比正增长，占比达46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员陶金对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，上市公司作为重要的市场主体，充分享受到了上半年减税降费的红利，这从规模以上工业企业营业收入和利润的持续回暖得到验证。总体来看，经济回暖以及减税降费等政策对上市公司盈利起到一定的托底作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，面对疫情影响，今年国家继续实施大规模减税降费政策，减免税费成为提升上市公司盈利能力的重要因素之一。随着减税降费提振信心，上市公司生产基本得到有效恢复，制造业利润开始提升，服务业利润逐步恢复，预计全年业绩将恢复到正常水平。国家重点鼓励的生物疫苗、芯片、大数据、5G等高科技企业业绩将会保持高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，汽车零部件公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300611','&amp;#x7F8E;&amp;#x529B;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300611/"&gt;美力科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300611/"&gt;300611&lt;/a&gt;）半年报显示，上半年，公司实现营业总收入2.5亿元，同比下降7.7%，实现归属于上市公司股东的净利润同比增加1.56%，归属于上市公司股东的扣除非经常损益后的净利润为1277.67万元，同比增加1.21%。公司称，国家开展了一系列调控和保障工作，通过减免企业的部分税费、少交或缓交社保费等措施，在报告期内，合计影响公司净利润约350万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　餐饮企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_605108','&amp;#x540C;&amp;#x5E86;&amp;#x697C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605108/"&gt;同庆楼&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605108/"&gt;605108&lt;/a&gt;）半年报显示，上半年，公司销售费用同比下降39.26%、管理费用下降43.11%。公司称，销售费用、管理费用下降的原因是：疫情影响，销售收入下降以及国家出台的相关政策，减免社保费、房租等。同时，同庆楼在半年报中也提到了公司享受的税收优惠，例如，根据财政部、税务总局公告下发的《关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关税收政策的公告》规定，对纳税人提供生活服务取得的收入免征增值税。公司自2020年1月1日开始享受免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着减税降费效应显现，不少公司增加研发投入。数据显示，在已披露半年报的3972家A股上市公司中，有3446家披露了研发费用。这3446家上市公司在上半年的研发费用合计为3389亿元，同比增长12.1%。具体来看，有46家公司的研发费用超过10亿元，其中制造业公司有28家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金表示，减税降费给企业带来了“真金白银”的好处，企业实际负担减少，腾挪出了空间，进而给予研发更大的投入。由此来看，研发费用加计扣除等税收优惠政策直接或间接地激励企业增加研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，减免税费对上市公司具有较强的产业引导作用，随着国家鼓励政策更加明确细化，针对企业加大研发投入的减税力度不断加大，无论是传统型企业还是新型企业都会增加研发投入。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地升级减税降费政策 为市场主体充电续航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期，多地升级减税降费政策，确保政策红利直接惠及市场主体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强近日在国务院第三次廉政工作会议上表示，我国有上亿市场主体，保住市场主体，就能实现今年城镇新增就业900万人以上的预期目标。我们出台了减税降费一揽子政策，预计全年可为企业新增减税降费超过2.5万亿元，各级政府要把该减的税坚决减到位，该降的费坚决降到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授崔志娟对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，虽然减税降费会对当期地方政府收入有所影响，但为了应对疫情给经济带来的不确定性，将减税降费政策落实到位，确保市场主体稳定和发展，对促进经济增长和稳定就业至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，要把减税降费工作落实到位、见到效果，需要避免中间出现“肠梗阻”，让市场主体有获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国出台一揽子减税降费政策助力企业发展，仅上半年新增减税降费就超过1.5万亿元。近期，在前期出台政策的基础上，多地纷纷升级政策，支持市场主体纾困发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，日前，国家税务总局河南省税务局印发《关于进一步推动减税降费政策红利直接惠及市场主体的通知》，出台18条措施，推动减税降费工作不断向纵深发展，确保减税降费政策红利直接惠及市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，新疆维吾尔自治区发改委等部门联合出台《关于进一步统筹推进疫情防控和经济社会发展各项扶持性政策落实的意见》，其中提出了具体的减税降费政策，例如，免征中小微企业和按单位参保的个体工商户养老、失业、工伤三项社会保险单位缴费部分的政策，延期至2020年12月31日；对疫情防控重点保障物资生产企业为扩大产能新购置的相关设备，在企业所得税税前一次性扣除等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，上海市经信委等部门联合发布《关于加大支持本市中小企业平稳健康发展的22条政策措施》，其中提出加大减税降费力度，比如，减免小规模纳税人增值税至2020年底，免征中小微企业及按单位参保的个体工商户养老、失业和工伤保险单位缴费以及公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税至2020年底，小型微利企业所得税可延缓至2021年首个申报期内一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及下一步减税降费应重点聚焦哪些方面，崔志娟认为，未来减税降费的目标需要与“国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局”相适应。重点将减税降费放在促进国内消费方面，尽量降低中低收入家庭税收负担和社会保障支出，增强居民可支配收入，特别是增强中等收入群体的消费能力。同时，持续加大对文化旅游、科技教育等领域的税收支持，促进国内消费升级及新经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，下一步，减税降费工作重点应聚焦在执行层面，让减税降费见到实效，切实起到保市场主体和提升经济效能的作用。同时要把减税降费精细化管理，让市场主体有更清晰的预期，同时也让税制更有竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地加大违规收费行为查处力度 企业获得感从“纸上”落到“账上”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266897.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者 刘伟杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院总理李克强在国务院第三次廉政工作会议上指出，减税降费加大了地方财政收支平衡压力，但财力再紧张，也不能动市场主体的“蛋糕”、打“小算盘”、收“过头税”和违规收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者梳理发现，为加大违规收费行为查处力度，多地出台方案确保各项减税降费政策落到实处。其中，河南省在今年6月份出台《河南省市场监督管理局关于坚决整治涉企违规收费切实减轻企业负担的通知》，要求切实降低企业经营成本，优化营商环境；湖北省于今年7月份印发通知要求在全省全面部署开展涉企收费治理工作，将整治与规范相结合，预防和制止涉企违规收费行为发生；广东省于7月初组织全省开展坚决整治涉企违规收费，切实减轻企业负担的专项整治行动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，在这些政策助力下，各行业企业的获得感明显提升。首先，各地的举措针对不同门类均有更加细节的整治措施，能够提升政策效果，切实减轻企业压力。同时，各地方均将落实各项惠企政策作为工作的重中之重，国家政策与企业间的“最后一公里”问题将得到妥善解决。且各地均开放了违规收费举报渠道，通过公众监督，乱收费行为将得到有效制止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京利物投资管理有限公司创始合伙人常春林对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，减税降费有利于提振企业发展信心。今年以来，受疫情等因素影响，很多企业面临着前所未有的压力。各地政府落实大规模减税降费政策，在减轻企业税负的同时，更提振了企业在逆境中前进的信心和勇气，激发了市场主体活力，助力经济稳步发展，对稳定就业和社会稳定都起到一定积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江圣兆药物科技股份有限公司是一家拟入精选层的新三板企业，公司董秘吴健对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，公司享受的国家减税降费政策主要包括增值税期末留抵税额退税、研发费用加计扣除等。这些政策的出台对研发型企业帮助很大。有利于企业减轻负担，将更多资金投入到研发中，加快推动产品上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　TCL华星光电技术有限公司（简称“TCL华星”）是由深圳市政府和TCL集团合资成立的国家高新技术企业。去年增值税税率下调给TCL华星减税约2243万元，今年税率再次下调，预计减税约7900万元，公司方面表示，节约下来的资金将用于加大产品研发投入，提高产品市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，政府层面也在积极探索利用新技术更好的服务企业，如部分地区税务部门开发的“税务远程办税平台”网上办理股权变更涉税申报、外地预缴税款等业务，既安全又高效，为企业提供便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623266897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局等16个部门联合开展 2020年全国“质量月”活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月，市场监管总局联合中央宣传部、国家发展改革委、科技部、工业和信息化部、公安部、生态环境部、住房和城乡建设部、交通运输部、农业农村部、商务部、文化和旅游部、国家卫生健康委、人民银行、国务院国资委、海关总署，共同部署开展2020年全国“质量月”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是决胜全面建成小康社会之年。在团结带领全国各族人民建设小康社会的道路上，党中央、国务院高度重视质量工作，采取了一系列推动质量提升的重大政策措施，我国产品、工程和服务质量不断提高，支撑了经济高质量发展。2020年全国“质量月”以“建设质量强国决胜全面小康”为主题，旨在进一步贯彻落实党中央、国务院关于建设质量强国的决策部署，不断激发质量创新动力，释放质量提升活力，凝聚全社会力量共同推动质量强国建设事业，为决胜全面建成小康社会提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的全国“质量月”活动将紧紧围绕统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展，坚持以质量促进发展活力、以质量增进人民福祉。各地将围绕活动主题，创新活动形式，线上线下结合开展丰富多样的活动。一方面着力推动质量提升，开展云上“质量开放日”、质量管理体系升级行动、“计量服务中小企业行”、农产品质量安全追溯推介活动、住宅工程质量信息公示试点、医养结合服务质量提升行动等活动，助力企业全面复产达产，打通产业循环，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，为决胜全面建成小康社会提供支撑。另一方面切实加强市场监管，开展防疫物资产品质量和市场秩序专项整治、校园食品安全守护行动、放心消费创建活动、文化和旅游市场“体检式”暗访评估、12315热线和12315平台宣传、金融知识普及月等活动，解决疫情防控和改善民生方面群众关心、社会关切的质量问题，营造安全放心的消费环境，不断提高群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重塑外贸新优势 构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我国将进入新发展阶段。”这是习近平总书记8月24日主持召开经济社会领域专家座谈会时，对“十四五”时期我国发展阶段作出的重要判断。今年以来，习近平总书记多次强调，要推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。面对“新发展阶段”背景下国内外环境深刻变化带来的新机遇、新挑战，中国的对外贸易发展也必须重构更具活力的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国紧紧抓住全球产业转移和全球贸易快速发展的历史机遇，以2001年加入世界贸易组织为契机，对外贸易实现跨越式发展，贸易大国地位不断巩固，贸易结构不断优化，为我国经济社会发展作出重要贡献，也为推动形成全面开放新格局和世界经济的共同繁荣作出重要贡献。近年来，随着外部环境和我国经济发展要素禀赋的变化，市场和资源“两头在外”的国际大循环动能明显减弱，而随着我国内需潜力不断释放，国内大循环活力正日益强劲。中国对外贸易也必须积极适应社会主要矛盾发展变化带来的新特征与新要求，通过推动构建新发展格局来重塑我国国际合作和竞争的新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已进入高质量发展阶段，具有全球最完整、规模最大的工业体系、强大的生产能力、完善的配套能力，为构建新发展格局奠定了坚实基础。作为经济发展的三驾马车之一的对外贸易也必然需要适应外部环境和中国发展所具有的要素禀赋的变化，做强产业链，畅通供应链，通过努力发挥质量变革、效率变革和动力变革的多重作用，使得中国外贸在坚持以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局中扮演更加重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展阶段的“六新”之一就是新优势。“全面提高对外开放水平，建设更高水平开放型经济新体制，形成国际合作和竞争新优势”，需要对外贸易以供给侧结构性改革为主线，加快推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变，坚持市场化原则来深化外贸管理体制“放管服”，释放更多制度创新和促进外贸新模式新业态发展的政策红利，以共建“一带一路”为重点，不断拓展市场多元化，在优化贸易结构中促进贸易与国内产业的协调发展，营造国际一流营商环境，一视同仁、平等对待所有市场主体，推动形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局，在促进国际国内要素有序自由流动、资源高效配置、市场深度融合中，加速形成互利共赢的国际合作新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势，必须落脚于开放的国内国际双循环，而决不是封闭的国内循环。中国要在对外开放中密切同世界经济的联系，才能成为吸引国际商品和要素资源的巨大引力场，才能在实现自身更加强劲可持续的发展中为其他国家提供更广阔的市场机会，为世界经济稳定发展注入动力。对外贸易的新发展格局需要我们在“没有变”中认真分析“已经变”和“正在变”的情况，适时调整发展思路，不断完善管理体制和政策措施，善于转危为机，努力探索形成适应新发展阶段的外贸稳中提质新路径，加快培育贸易竞争新优势，切实推进贸易高质量发展，同时促进各国坚定开放合作信心、共同应对风险挑战，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强战略协作 推动科技创新（和音）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新正逐渐成为中俄关系提质升级的新亮点，不断丰富着中俄新时代全面战略协作伙伴关系的内涵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄科技创新年近日通过视频连线方式启动，中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京分别向开幕式致贺信。在全球新冠肺炎疫情肆虐之际，中俄两国和衷共济、守望相助，如期举办中俄科技创新年，充分体现了中俄新时代全面战略协作伙伴关系的高水平和特殊性，不仅对双边关系和两国发展具有重要意义，而且再次为国际合作树立了典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，习近平主席访问俄罗斯期间，同普京总统共同宣布2020年、2021年举办中俄科技创新年，这是中俄两国首次举办以“科技创新”为主题的国家年。在双方共同努力下，科技创新年计划实施活动已超过1000项，充分体现了中俄科技创新合作的巨大潜力。在中俄科技创新年框架内，双方扩大科技创新合作领域，培育实施战略性旗舰项目，发挥联合实验室、研究中心作用，促进人才双向流动，深化成果转化、创业投资等协作，推动中俄新时代全面战略协作伙伴关系不断深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄两国科技创新合作历史源远流长，内容丰富，为两国国民经济建设与科技水平提升作出了实实在在的贡献。1954年中国同苏联签署第一份政府间科学技术合作协定。1992年中国同俄罗斯签订政府间科技合作协定。中俄总理定期会晤委员会框架下科技合作分委会、中俄创新合作协调委员会，以及包括上海合作组织成员国科技部长会议等机制，都为中俄科技交流合作提供了多渠道和宽平台的沟通保障。中俄科技创新年的举办，进一步体现了两国提升科技创新合作水平的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄同为世界科技大国，深化科技创新合作符合两国利益。俄罗斯总统普京在贺信中表示，科技创新是当前俄中两国最富前景的合作领域之一，决定着两国发展的未来，影响着两国人民生活水平的提高。中俄两国科技合作成果在航空、航天、船舶、海洋、医疗、化工以及民用生活等领域发挥着重要作用。阿里巴巴、腾讯、滴滴等中国互联网企业积极扩展在俄业务，大大推动了当地数字经济发展。今年疫情防控期间，两国防疫专家前往对方国家抗疫一线交流经验，为全球卫生事业共同贡献力量。据俄罗斯媒体报道，在中俄科技创新年框架下，俄罗斯梅奇尼科夫疫苗和血清研究所与中国科学院微生物研究所签署了建设新冠病毒联合研究实验室的备忘录。两国在科技创新领域的合作将不断增进两国民众福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄两国科学技术合作未来可期。中俄两国不断丰富科技创新合作机制，不断加大对科技创新合作支持力度，合作基础更加厚实。俄罗斯科学院世界经济与国际关系研究所专家伊万·达尼林指出，俄中在科技创新领域的互动有具体任务、阶段性措施和谨慎、清醒的评估，共同举办科技创新年将给两国科技创新领域交流合作的进一步深化带来机遇。中俄科学技术合作科教并重，携手为未来发展共同培养人才。中俄教育界合作除校际合作机制外，还建立起综合性、工学、医学、经济学、教育学等多个高校联盟。新学年开始，又有300多名新生考入深圳北理莫斯科大学，将在这所特殊的联合高校中书写自己的美好青春。这些都预示着中俄科技创新合作的美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄关系是当今世界“互信程度最高、协作水平最高、战略价值最高的一对大国关系”，科技创新正逐渐成为中俄关系提质升级的新亮点，不断丰富着中俄新时代全面战略协作伙伴关系的内涵。中俄科技创新合作，共同提高技术能力和国际竞争力，共建创新生态系统中加强战略协作，在全球科技治理秩序调整中和世界科技发展方向上加强战略协作，发出中俄自己的声音，必然对推动全球范围科技创新合作具有积极意义。正如习近平主席在贺信中所指出，中俄作为负责任的世界大国和具有重要影响力的科技大国，要顺应时代大潮、把握发展大势，推动两国科研工作者和科技界开展全方位、多层次、宽领域交流合作，为推动全球治理体系变革、构建人类命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部修订出台《外商投资企业投诉工作办法》 保护外资再出真招实招(扩大开放 不断向前)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部修订出台《外商投资企业投诉工作办法》（简称《办法》），自2020年10月1日起实施。8月31日，商务部相关负责人以网络专题新闻发布会的形式对《办法》进行了解读。据介绍，《办法》共5章、33条，旨在通过拓宽投诉事项范围、健全投诉工作机制、明晰投诉工作规则、加大权益保护力度等方式，进一步细化外商投资法及其实施条例有关要求，完善外商投资投诉工作有关制度。分析人士认为，《办法》的实施，将是中国外商投资保护制度落地的又一重要进展，有助于中国建设更高质量的开放型经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商维权的新平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月，十三届全国人大二次会议通过《中华人民共和国外商投资法》（简称《外商投资法》），针对外商投资企业关切，着重强化了保护外商投资合法权益的制度，明确规定“国家建立外商投资企业投诉工作机制，及时处理外商投资企业或者其投资者反映的问题，协调完善相关政策措施”。《办法》的出台，标志着对外商保护力度的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部外资司司长宗长青介绍，《办法》分为总则、投诉的提出与受理、投诉处理、投诉工作管理制度和附则，进一步明确外商投诉受理范围、确立投诉工作分级负责的制度，为投诉人提供清晰的受理流程以及相关规则指引，规定投诉协调相关工作原则、明确投诉人和投诉工作机构配合协助的相关义务，就建立投诉工作档案管理、情况上报、定期督查、权益保护建议书等制度作出详细规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在拓宽投诉事项范围方面，《办法》明确外商投资企业、外国投资者可以就其合法权益受到行政行为侵害，向投诉工作机构申请协调解决，或者向其反映投资环境方面存在的问题。再如，在健全投诉工作机制方面，《办法》对投诉工作的档案管理、情况上报、定期督查、权益保护建议书等制度作了详细规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《办法》颁布实施是我国加快迈向市场化、法治化、国际化营商环境的重要一步。通过完善外商投诉工作机制和制度，及时推动解决外国投资者反映的突出问题，将更加有利于促进中国政府与外国投资者之间形成良性互动的关系，更好地保护外商投资合法权益，进一步优化外商投资环境，稳定外商投资预期和信心，进而助推我国建设更高水平开放型经济新体制、形成国际合作和竞争新优势。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度建设加速落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《外商投资法》出台后，能否有效落地？《办法》的颁布给出了明确答案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部投资促进局副局长李勇介绍，全国外商投资企业投诉中心设在商务部投资促进事务局。投诉中心的主要职能有四个方面：受理外商投资企业在华投诉、投诉预防、投诉工作管理与政策建议报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部条法司副司长蒋成华表示，《外商投资法》及其实施条例主要从两个层面来强化投资保护的法律制度：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规定了外国投资者、外商投资企业享有的各项实体权利。比如，明确规定应当按照被征收投资的市场价值及时给予补偿，进一步加大了对侵权行为的惩处力度，禁止行政机关利用行政手段强制转让技术，加大了对商业秘密的保护力度。同时，规定地方政府应承担履约践诺的义务，对因国家利益、社会公共利益需要改变政策承诺、合同约定的，应当依法给予公平合理的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善了外国投资者、外商投资企业维护其合法权益的救济途径。为了推动解决外国投资者、外商投资企业与行政机关之间的有关争议，在既有的行政复议、行政诉讼等救济途径外，《外商投资法》专门设立了外商投资企业投诉制度，及时处理外商投资企业或其投资者反映的问题，协调完善相关政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次商务部出台《外商投资企业投诉工作办法》，就是要回应各方面的关切，完善操作层面的具体规则，保障外商投资法及其实施条例在投资保护方面的有关制度能够落到实处。”蒋成华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外企加码在华投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　筑好营商巢，引得凤凰来。外资企业不断加码在华投资的举措，成为这种良性互动的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，德国拜耳宣布启动处方药北京工厂产能提升项目，以满足中国市场未来对拜耳高品质药品的进一步需求。据了解，该项目投资金额超过4亿元人民币，用于大规模提升北京工厂产能，并加快创新型数字化方案实施，以保证拜耳高品质处方药产品的稳定供应，帮助更多中国患者获得优质治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过此项目，拜耳北京工厂将继续运用世界先进的生产技术，结合数字化解决方案，秉承全球统一的质量控制标准，为更多中国患者提供高品质产品。”拜耳处方药事业部中国副总裁宋科龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为多个行业制作3D模型的法国工业软件公司达索系统，面对中国经济表现的强大韧性，也计划着在未来5至10年内将在华员工人数增加3倍，达到2000人左右。该公司执行副总裁西尔万·劳伦特表示，公司在华业务现在处于加速阶段，因为中国各地的客户需求量巨大，特别是本土合作伙伴的活力正在推动着公司业务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，随着外资投诉工作机制有效发挥作用，外商投资合法权益将得到更全面保护，中国对外资的吸引力有望进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全国外资投诉中心将制定和完善投诉工作指南，进一步明确投诉受理流程，细化投诉有关工作要求，确保10月1日《办法》生效后顺利实施。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份财新中国制造业采购经理人指数53.1% 环比上升0.3个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财新传媒和Markit联合公布的数据显示，2020年8月份，财新中国制造业采购经理人指数为53.1%，环比上升0.3个百分点，为2011年2月以来最高。新冠疫情后的经济复苏仍在持续，供给、需求两侧同步向好，海外需求亦走强。就业工作仍是重中之重，就业的扩张有赖于经济景气度更长期的改善，宏观政策的支持必不可少，尤其在国内外经济运行还存在诸多不确定因素的情况下，相关政策不宜明显收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业产出已连续六个月处于扩张区间，8月生产指数录得2011年2月以来最高，连续两个月加速扩张。调查样本企业反映，制造业继续从年初暴发的新冠疫情中复苏，客户需求有转强迹象。新订单指数也录得2011年2月以来最高，连续三个月处于扩张区间。受访企业表示，客户需求曾因年初疫情而受挫，现已进一步恢复，销售得到提振。随着全球疫情防控措施逐渐放松，外需转强，8月新出口订单指数出现今年以来的首次处于扩张区间。新订单增加导致企业积压工作量继续上升，积压工作指数在扩张区间上升，为今年5月以来最高。制造业企业对增加用工仍持谨慎态度，8月就业指数连续第八个月处于收缩区间，但降幅轻微，为今年以来最低。据企业反映，用工收缩普遍与员工自愿离职后没有填补空缺、企业致力降低成本等有关。也有部分企业因工作量上升而增加了用工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新订单增加，也导致厂商继续增加采购，原材料库存指数连续三个月处于扩张区间，但较7月创下的七年半最高值有所放缓。产成品库存指数四个月以来首次升入扩张区间，月内库存增加的企业表示销售增长，另一些企业则表示需要交货给客户，库存积压率有限。原材料购进价格指数连续三个月处于扩张区间，但低于7月。制造商继续小幅上调产品售价，据反映，制造业出厂价格上升，原因是投入成本上涨，影响传导至客户。制造业界乐观度回落至近三个月以来最低，但仍处于扩张区间。企业普遍相信随着疫情消退，市况将进一步转强，许多企业还准备发布新产品、扩大客户群等。不过，业界对全球疫情的持续时间和严重程度仍有顾虑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行再次出手：释放1.25万亿资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如今各国都已经进入到了疫情后的经济复苏阶段，但美国疫情却始终不见好转。目前，据统计显示：美国的新冠确诊病例，仍然稳居在全球第一，已经突破了617万例，累计死亡病例更是超过了18万例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时受疫情影响，美国经济也停滞不前，甚至还有日渐衰败的趋势。加上利息滚滚的美债，美国经济也成为当前白宫政府非常棘手的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行采取稳定的货币政策推动中国经济复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国基金报报道，我国央行已经接连13个交易日开展逆回购。自7月上线以来，累计投放量更是达到了1.25万亿，而央行连续多天的操作，也正是在告诉大家，市场流动依然稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中国企业复工，工厂复产，这些，都得益于央行为稳定中国金融市场所采取的措施，与此同时，它也在推动着疫情后中国经济复苏的脚步，就在这个月初，国家统计局的消息也表明了，仅7月份一个月来，中国的全国规模性工业增加，就同比增长了4.8％。除此之外，中国7月份的进出口总额也达到了29270亿元，同比增长了6.5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储无计可施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，美国却与中国不同，此前6月底的时候，美联储就宣布将启动一级市场企业信贷便利，这意味着美联储可以直接向公司提供资金。据悉，目前美联储的九大紧急信贷工具，已经全部启用。可即便是这样，美国的经济情况也并未得到好转，还似乎出现更加无法实现经济复苏、回暖的局面了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，此前美国还公布过8月份的美国消费者信心指数，数据中显示，当前美国消费者们的信心指数已经从7月份的91.7下降到了84.8。不仅仅是这些，更加令美国政府担心的是，美国的通货膨胀率一直处于低迷状态。而一个国家的通货膨胀率往往会带动国内民众生活水平，以及货币价值的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可美国的通货膨胀率近几年基本没有超过1.5％，要知道在2012年的时候，美联储的目标可是2％。如果通货膨胀率持续低迷下去，不仅国内物价会逐渐出现价格走低的情况，甚至国利率也有可能会出现下降趋势，如此看来，美国疫情后的经济复苏，是遇见了较难攻克的难关了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业服务“三农”成效明显 涉农贷款余额持续较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 黄蕾 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者昨日获悉，在金融支农政策持续出台的背景下，今年上半年，金融业服务“三农”成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，上半年多个考核目标完成情况较好。比如，涉农贷款余额持续较快增长。截至今年6月末，涉农贷款余额达到37.83万亿元，较年初增长8.06%，增速较上年同期提高2.71个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国普惠型涉农贷款增速超过银行业各项贷款平均增速。截至6月末，普惠型涉农贷款余额为7.2万亿元，较年初增长12.29%，超过各项贷款平均增速4.11个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，由于“成本高、风险高、效益低”，农村金融服务是我国金融体系中的薄弱环节。近年来，金融支农政策举措频频出台，支持银行业金融机构加大支农信贷和金融服务力度，鼓励保险机构提高农业保险保障水平，金融支农资源不断增加，涉农金融服务持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年年初，各银保监局共确定276个资金外流严重县并制定了提升计划。截至6月末，173个资金外流严重县的存贷比获得了提升。其中93个资金外流严重县的存贷比提升幅度超过全年计划幅度的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基础金融服务覆盖方面，截至6月末，银行业金融机构覆盖全国3.12万个乡镇，覆盖率96.64%；基础金融服务覆盖全国53万个行政村，覆盖率99.94%，6年以来提高了8.7个百分点。全国共有24个省（区、市）和计划单列市已实现农村基础金融服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这背后离不开监管的引领和机构的积极作为。各银保监局主动引导银行保险机构深化金融产品和服务创新，积极探索建立银行保险机构与农业农村主管部门涉农信用信息共享机制，持续推进县域农户、中小企业的信用评级工作。银行保险机构也多措并举，服务乡村振兴战略。一是加强“三农”金融制度建设；二是加大对重点领域的信贷支持；三是创新金融产品和服务模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，今年下半年银行保险业将落实“六稳”、“六保”要求，加大“三农”重点领域信贷投入力度，提高风险保障水平，创新产品和服务模式，助力全面建成小康社会圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623267052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资又一重磅文件落地 全国首个外资投诉中心来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623268665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国在建立健全外商投资企业投诉工作机制的道路上又向前迈进了一步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，商务部召开专题新闻发布会宣布，近期商务部修订出台《外商投资企业投诉工作办法》（下称《办法》），自2020年10月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共5章、33条，进一步细化外商投资法及其实施条例有关要求，完善外商投资投诉工作有关制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部条法司副司长蒋成华在发布会上解释道，去年《外商投资法》出台后，外界关心这部法律比较原则、难以有效落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次商务部出台《办法》，就是要回应各方面的关切，完善操作层面的具体规则，保障外商投资法及其实施条例在投资保护方面的有关制度能够落到实处。蒋成华说，“我们相信，《办法》的出台将为今后进一步提升外商投资企业投诉工作水平、切实保护外商投资合法权益提供更加有力的制度保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国在接受第一财经记者采访时表示，和此前的文件比较来看，《办法》在三个方面值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最大的一点是有了一个范围较广的、在全国范围内设立的机制或者说平台；第二是外商投诉的范围和领域得到了明确。”魏建国表示，“第三个方面是，在全球来看，从重视外商投诉的程度来说，中国政府排在第一位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将设全国外资投诉中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如前所述，《办法》共5章，33条，其重要内容为，第一，拓宽投诉事项范围。《办法》明确外商投资企业、外国投资者可以就其合法权益受到行政行为侵害，向投诉工作机构申请协调解决，或者向投诉工作机构反映投资环境方面存在问题，建议完善相关政策措施。此外，外商协会也可向投诉工作机构反映投资环境方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全投诉工作机制。在中央层面，建立外商投资企业投诉工作部际联席会议制度，设立全国外资投诉中心；在地方层面，县级以上地方人民政府应当指定有关部门或者机构负责本地区投诉工作。为做好中央和地方投诉工作，《办法》对投诉工作的档案管理、情况上报、定期督查、权益保护建议书等制度作了详细规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明晰投诉工作规则。为了便利投诉人进行投诉，《办法》对投诉的提出、受理、处理方式、处理时限、处理结果异议等方面的工作规则作了清晰的规定，加大协调处理力度，积极推动投诉事项妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大权益保护力度。《办法》高度重视投诉处理过程中投诉人的权益保护问题，规定投诉不影响投诉人依法提起行政复议和行政诉讼的权利；要求投诉工作机构采取有效措施保护投诉人的商业秘密、保密商务信息和个人隐私；任何单位和个人不得压制和打击报复投诉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋成华解释道，《办法》一是规定了外国投资者、外商投资企业享有的各项实体权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，《外商投资法》及其实施条例强化了内外资企业公平竞争的法律制度，外商投资企业依法平等适用国家支持企业发展的各项政策、公平参与标准制定工作和政府采购活动。在征收补偿方面，明确规定应当按照被征收投资的市场价值及时给予补偿。在知识产权保护方面，进一步加大了对侵权行为的惩处力度，禁止行政机关利用行政手段强制转让技术，加大了对商业秘密的保护力度。为解决“新官不理旧账”问题，规定地方政府应承担履约践诺的义务，对因国家利益、社会公共利益需要改变政策承诺、合同约定的，应当依法给予公平合理的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中美关系研究中心高级研究员周世俭对第一财经记者表示：“《办法》的出台，让我国在保护知识产权方面又进了一步，相当于是从法律层面给予保证，有利于中国进一步吸引外资。这是2014年设立三大知识产权法院之后的又一重大措施，专业性法院的建立对于外资企业来说是难得的好消息，有了纠纷不必笼统地去某个地方法院诉讼了。这次《办法》的出台，等于在诸多方面从法律上给予保护，既显示了中国政府在保护外国企业知识产权方面的诚意和决心，同时也在保护海外企业的知识产权方面又进了一步。虽不敢说已经尽善尽美，但可以说明中国政府在这方面的努力和诚意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善了外国投资者、外商投资企业维护其合法权益的救济途径。蒋成华表示，为了推动解决外国投资者、外商投资企业与行政机关之间的有关争议，在既有的行政复议、行政诉讼等救济途径外，外商投资法专门设立了外商投资企业投诉制度，及时处理外商投资企业或者其投资者反映的问题，协调完善相关政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释道，这是我国首次在基础性法律层面规定外商投资企业投诉方面的制度。外商投资法实施条例对外商投资企业投诉事项范围、健全中央和地方的投诉工作机制、完善投诉工作规则等具体制度、投诉处理过程中的外资权益保护等作了进一步明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周世俭告诉第一财经记者，《办法》的发布，实际上是在落实外国投资者在中国的国民待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界贸易组织（WTO）有两个公平贸易条款，一是贸易上的最惠国待遇，二是外国人到另一个国家投资，除了没有选举权和被选举权以外，应当享受跟本地公民一样的待遇，这叫国民待遇。”周世俭称，出台《办法》的目的就是让在中国投资的外资企业获得国民待遇，这也是在落实WTO的基本规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部投资促进局副局长李勇在记者会上介绍，按照外商投资法及其实施条例以及刚发布的《办法》，全国外商投资企业投诉中心设在商务部投资促进事务局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有利于和外资形成良性互动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青在记者会上透露，在《办法》公开征求意见期间，收到国际组织、外商协会、外商投资企业、地方投诉工作机构、专家学者等提出的意见建议，共有454条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，通过完善外商投诉工作机制和制度，及时推动解决外国投资者反映的突出问题，将更加有利于促进中国政府与外国投资者之间形成良性互动的关系，更好地保护外商投资合法权益，进一步优化外商投资环境，稳定外商投资预期和信心，进而助推我国建设更高水平开放型经济新体制、形成国际合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国告诉第一财经记者：“我认为，《办法》最大的亮点是赋予了外商投诉的权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释道，一般来讲，老的《办法》里没有提及对一些政府工作，政府机关和相关单位，包括中介机构和商会的投诉事项，但是中国国家领导人曾特别提到要打造最佳的营商环境，打造一个市场化、国际化、法治化的市场环境。这一核心就是要外商、民企和央企做到权利平等、规则平等、机会平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说，只要是在中国设立的企业，我们都一视同仁，平等相待，这是关键。所以我觉得《办法》最大的亮点就是赋予了外商这个权利。”魏建国表示，具体而言，在平台方面，外商在投诉时有目标，有对象，有平台，而且在省市自治区，包括各个开发区、市级、县级，都要列出指定的机构作为外商投资的联系机制。因为外商投资可能牵涉到水、电、交通的收费，税收、服务、物流，供应链和生产原料等，有了这样一个从上到下的统一的平台或机构来受理，这是从来没有过的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多外商都跟我讲，有了这个机制，就可以直接询问其所提出的问题和信件是否得到了受理和解决，比以往大大改善。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在投诉范围和领域方面，《办法》的出台可以说是对新的《外商投资法》，特别是《外商投资法》的实施细则的落实提供了切实保障。魏建国说，在新的《外商投资法》出台后，外商认为这只是基本法律，没有实施细则；在有了实施细则后，却没有（投诉事项的）领域和范围。所以《办法》的出台证明我们对外商进行了环境优化，对外商提出的问题更加重视，更加明细化，更加落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从全球来看，其他的投资热土，比如迪拜、新加坡、阿姆斯特丹，美国和欧盟，都没有像这样重视外资的政府。魏建国表示，高度重视外商投资、有这么大的胆量和勇气来面对其中的一些困难和问题，就是我们解决外商投资问题的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种较真的、敢于揭露自己不足、敢于改正的并尽快满足外商要求的态度，我认为在全球是首屈一指。”魏建国表示，“中国政府在这（解决外商问题）一方面的确发挥了很大的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周世俭对第一财经记者表示，中国的市场量级令人无法忽视，同时中国还在坚持继续扩大开放，这些因素都给国际投资者以信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部数据，2020年1~7月，全国实际使用外资5356.5亿元人民币，同比增长0.5%（折合769.8亿美元，同比下降2.3%；不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月当月，全国实际使用外资634.7亿元人民币，同比增长15.8%（折合90.5亿美元，同比增长12.2%），连续第4个月实现单月吸收外资金额增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，1-7月，服务业实际使用外资4145.9亿元人民币，同比增长11.6%，占我国吸收外资比重77.4%；高技术服务业同比增长27.4%，其中，信息服务、研发与设计服务、专业技术服务、科技成果转化服务同比分别增长22.2%、57.6%、166.8%和15.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623268665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点推动各类基准利率广泛运用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，中国人民银行发布《参与国际基准利率改革和健全中国基准利率体系》白皮书。白皮书指出，下阶段，中国银行间基准利率体系建设的重点在于推动各类基准利率的广泛运用，通过创新和扩大存款类金融机构间的债券回购利率（DR）在浮息债、浮息同业存单等金融产品中的运用，将其打造为中国货币政策调控和金融市场定价的关键性参考指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，与国外相比，中国基准利率体系建设虽整体起步较晚，但在培育基于实际交易的基准利率方面，具有明显的先发优势。自中国建立银行间市场之初，就已培育形成了基于实际交易的债券回购利率等基准利率，具有较好的基准性和公信力，至今已超过20年。经过多年来持续培育，目前中国的基准利率体系建设已取得重要进展，货币市场、债券市场、信贷市场等基本上都已培育了各自的指标性利率。DR、国债收益率、贷款市场报价利率（LPR）等在相应金融市场中都发挥了重要的基准作用，为观测市场运行、指导金融产品定价提供了较好参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书强调，随着利率市场化改革的深入推进，中国的基准利率体系还需不断健全。目前除LPR被广泛用于贷款利率定价外，其他基准利率主要发挥反映市场资金供求的指标作用，直接运用其作为定价基准的金融产品仍较为有限。下一步，中国基准利率体系建设的重点在于推动这些基准利率的广泛运用。其中，由于DR最能充分体现银行体系流动性状况和融资利率水平，市场认可度较高，且与国际上新基准利率――无风险基准利率（RFRs）最为接近，未来要重点通过创新和扩大DR在金融产品中的运用，将其打造成为中国货币政策调控和金融市场定价的关键性参考指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资源税法9月1日实施 企业税负有何变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623272866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，资源税法正式实施，此前实施的资源税暂行条例则同步废止。外界十分关注，资源税法实施后，企业负担有何变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从地方财税官员处了解到，由于此次资源税立法坚持了现行税制框架和税负水平总体不变，因此总体来看负担变化不大。不过为了发挥资源税促进资源节约调控作用，绝大部分资源产品从价计税，具体税率各省份在一定幅度内决定，因此具体企业税负变化较为复杂，有增有减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国开发应税资源就必须缴纳资源税，目前资源税税目有164个，涵盖了所有已经发现的矿种和盐，比如大家熟悉的煤、原油、天然气、金、银等。资源税设立除了为地方政府筹集收入外，一大主要功能是通过税收来促进资源节约集约利用、加强生态环境保护方面的功能。资源税法是我国绿色税制重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于资源税部分税目税率由地方在资源税法规定的幅度内自主确定，近期包括广东等地方公布了当地适用的资源税具体税目及税率，绝大多数地方税率与之前基本保持平移，少数税目的税率有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2011年以前，大部分的资源税税目是根据从量定额来计税，与资源价格脱钩，造成资源价格上涨时不能相应增加税收，价格低迷时又难以为企业及时减负，资源税组织收入和调节经济的功能下降，与矿业市场发展不适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，2011年11月起，我国陆续实施了原油、天然气、煤炭等资源税从价计征改革，2016年7月起全面实施改革，对绝大部分应税产品实行从价计征方式。此次资源税法正式将从价计征写入法律，也有少数资源产品维持从量计征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受2016年以来煤炭等一些资源产品价格上涨影响，企业缴纳的资源税保持较快上涨，有一些企业反映负担略有上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，2017年资源税收入同比增长高达42.3%，收入首次突破1000亿元关口，达到1353亿元。2018年资源税收入同比增长达20.4%，2019年这一增速降至11.8%，收入为1822亿元。受产品价格变动、疫情等因素影响，今年1~7月，资源税收入同比下降9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于资源税与资源价格挂钩，当资源价格上涨时，企业效益提高相应增加税收，可以有效抑制相关企业获得超额利润，有利于防止行业过热。反之，资源价格下跌时，企业效益降低纳税也相应减少，负担也会有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一些资源产品改为从价计征，有的企业税负也因此降低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎鲁特旗查干采石矿是内蒙古通辽市的一家小微企业，该企业砂石产品区分不同规格型号，价格在30~55元/每立方米，每月根据不同产品销售占比，以目前的资源税税率4.5元/立方米测算，该企业目前资源税平均税负率在8.18%~15%之间。9月1日以后，砂石计税方式改成从价征收，税率为5%，企业资源税平均税负率预计为1.5%~2.75%，降幅在81.6%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了减轻小微企业负担，各省在中央政策范围内，2019年至2021年均对当地增值税小规模纳税人减半征收资源税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于云南省南华县的楚雄州吕合煤业有限责任公司，是一家主要从事褐煤开采加工销售的大型煤企，是当地资源税排名居前的纳税大户。今年1-7月，该公司累计实现矿产资源销售收入约8729万元，缴纳资源税约480万元。该公司相关负责人表示，9月1日资源税法正式实施后，企业税负将下降，有助于控制资源开采过程中的“采富弃贫”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一直以来我们的原煤开采销售都是按照5.5%的税率征收资源税，销售的原煤中除了有优质原矿、选矿，还包括了部分质量、品位都较低的石煤。新税目税率表中细化增加了‘石煤原矿、选矿’的税目，并将税率下降到了4%，这样的调整对于我们企业而言，既能提高资源利用率，也能提高经济效益，还能保护绿水青山，我们企业发展又有了新的思路。”吕合煤业财务负责人毕其海说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进资源节约，资源税法给出了一系列税收减免优惠政策，一些企业因此税负有了明显降低。为了能享受这些减免优惠政策，一些企业加大技术研发投入，这使资源税成为促进资源节约集约利用、经济高质量发展的良性“催化剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆能投渝新能源有限公司财务总监梁毅介绍，资源税法中新增因安全生产需要抽采的煤层气免税政策，公司资源税预计一年还能少缴近200万元，这笔钱我们可以用来增添智能选矸设备，提高资源利用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000983','&amp;#x897F;&amp;#x5C71;&amp;#x7164;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;西山煤电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;000983&lt;/a&gt;）（集团）有限责任公司是全国最大的炼焦煤生产基地，也是全国首批循环经济试点单位。近年来，公司致力于实施矸石充填开采项目，实现煤炭资源的“绿色开采”。按照相关规定，资源税法施行3年内，对充填开采置换出来的煤炭，资源税减征50%。以企业年充填量60万吨测算，预计可享受减税1122万元。充填开采可减少矸石排放，同步减少企业排矸费支出750万元。矸石充填开采项目在有效治理煤矿采空区、保护地下水、减少地质灾害的同时，也很大程度解决了周边村庄的环境污染及搬迁问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在税收征管方面，资源税法简并了征收期限，税法规定资源税按月或者按季申报缴纳；不能按固定期限计算缴纳的，可以按次申报缴纳；并将申报期限由10日内改为15日内，与其他税种保持一致。这有利于降低纳税人的申报频次，切实减轻办税负担。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623272866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年贷款流向哪儿？张郁峰：这两个领域将重点发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日,央行发布的《2020年二季度金融机构贷款投向统计报告》指出，企事业单位贷款平稳增长，工业中长期贷款增速显著提升，普惠金融领域贷款保持较快增长，房地产贷款增速持续回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提到，企事业单位贷款平稳增长，中长期贷款增速持续提升。今年二季度末，本外币企事业单位贷款余额107.53万亿元，同比增长12.8%，增速比上季末高0.8%；上半年增加9.16万亿元，同比多增2.88万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中航证券首席分析师张郁峰做客《每周中国经济》节目时表示，预计下半年将重点发力新基建领域和新型城镇化建设，所以贷款流入的大方向预计会在这两个领域。同时，在企业的门类上贷款会更加倾向于中小微企业以及制造业，因为这些企业能容纳较多劳动力，这也是能够促进中国消费平稳发展的主要方向之一。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623270895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月资金面压力或将缓解！央行持续回笼资金 对债市有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623272762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行今日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，以利率招标方式开展了200亿元逆回购操作。由于今日有2500亿元逆回购到期，因此，今日央行净回笼2300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金面方面，8月31日，跨月的隔夜资金利率出现暂时性上升。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜昨日上行42.1个基点，而7天和14天期则基本持稳。交易员称，月末最后一天，银行类机构出于指标考核要求的限制，融出谨慎，叠加央行公开市场连续净回笼，资金整体收敛，其中尤以隔夜收紧较为明显，不过预计跨月后流动性将会有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，本周央行将有7500亿元逆回购到期。昨日到期金额为1000亿元，由于央行开展了200亿7天期逆回购，因此昨日央行净回笼800亿元。今日到期金额为2500亿元，周三至周五到期金额分别为2000亿元、1000亿元和1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月累计操作规模达2万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，自8月重启以来，央行已经在17个工作日操作逆回购，累计操作规模总计达2万亿元，主要以7天期限为主，利率均为2.2%，此外，8月21日、24日、25日连续三个工作日操作了14天期逆回购，利率为2.35%，与此前保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，央行于8月21日时隔近两个月重启14天期逆回购，并连续3天进行了14天期逆回购操作，引发了市场对央行锁短放长、变相“加息”的担忧，加剧了债市的脆弱情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券分析指出，8月以来，资金面紧张成为债市的主要矛盾之一，资金利率长时间高位运行，带动收益率曲线平坦化上行。资金面趋紧主要与税期扰动以及利率债供给放量有关，月中DR007走高至2.2%上方后，央行开始持续公开市场大额投放，也对本月到期的5500亿元MLF进行了超额续做，MLF净投放1500亿元，结束此前连续四个月的MLF净回笼。此次重启14天期逆回购并非意味着央行态度的转变，更多是为了满足跨月等相对较长期限的资金需求，呵护流动性合理充裕并稳定资金预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入8月底后，资金紧势得到缓解，隔夜资金利率大幅下行91BP重回1.4%下方，DR007因受到跨月资金需求的影响回落幅度较小，下行10BP回到2.2%附近，央行也相应地改变公开市场操作节奏，由连续公开市场单日净投放转为单日净回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9月资金面压力或将缓解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月份，政府债券供给预计将明显下滑，政府债券的净融资额可能在8000亿以下。而缴税小月、财政支出大月，有望带来财政存款释放约1万亿元流动性。中信证券预计，9月的流动性缺口明显小于8月，此外央行自2019年以来对季末维持资金面的稳定更为坚决，使得季末时点资金面并不会明显收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新证券也预计，9月资金利率将在OMO利率附近维持平衡并时有波动，9月利率债供给压力仍在，但预计9月财政投放力度将加大，且央行也将继续灵活操作维稳资金面，因此对资金面无需过度悲观，可关注短端利率超跌反弹的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券称，展望9月份，从影响超储的常规因素来看，外汇占款的影响非常小，M0季节性回笼1500亿元，OMO维持充分对冲的概率比较大；缴准的影响可能会逐步减少，测算会低于1500亿；9月对流动性贡献比较大的可能会是财政投放，今年1-7月的财政支出进度较慢，低于去年4.78个百分点，后面会逐步加快进度，测算9月份财政投放可能释放约6000亿元的流动性，或下创历史同期新高。整体上看，9月份的流动性会有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，近日，央行货币政策司司长孙国峰在出席国务院政策例行吹风会时对此进行了回应。在孙国峰看来，货币政策需要有更大的确定性来应对各种不确定性，那就是三个不变：稳健货币政策取向不变、保持灵活适度的操作要求不变、坚持正常货币政策的决心不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债市配置策略方面，中信证券认为，经历了8月份草木皆兵的债券市场后，9月份可以对债券市场乐观一些。9月流动性缺口有望大幅收窄，资金面对债券市场边际改善；基本面和货币政策的稳定性和“确定性”成为利率上有顶下有底的约束；股债相对回报回归均衡，当前利率水平下债券配置价值有所凸显。虽然仍然需要警惕股债跷跷板效应，但是前期超调为9月利率回落创造了空间，维持10年国债到期收益率将在2.8%-3.0%区间震荡的判断。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200901/c623272762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>