<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 03:21:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中美学者巅峰对话 热议中美经贸解决方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对外开放加速 听听外资机构的政策建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685555.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告称中国创业活动国际化程度不断提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度国企主要经济指标持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月27日电(记者曲哲涵)财政部近日发布今年1—9月全国国有及国有控股企业主要经济指标。数据显示，国有企业营业收入、利润总额等继续保持增长态势，应交税费继续下降。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—9月，国有企业营业总收入448908.8亿元，同比增长7.1%。其中，中央企业260132.6亿元，同比增长5.5%；地方国有企业188776.2亿元，同比增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—9月，国有企业利润总额27163.0亿元，同比增长6.6%。其中，中央企业17941.6亿元，同比增长6.8%；地方国有企业9221.4亿元，同比增长6.3%。国有企业税后净利润20289.9亿元，同比增长7.8%，归属于母公司所有者的净利润12279.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费效果持续显现。1—9月，国有企业应交税费33914.8亿元，同比下降0.5%。其中，中央企业24334.1亿元，同比下降0.5%；地方国有企业9580.7亿元，同比下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16010021:营业总收入:0.594808---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度我国对“一带一路”沿线国家新增投资破百亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614686418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近日发布最新数据，2019年前三季度，我国企业对“一带一路”沿线的56个国家新增投资合计100.4亿美元，占同期总额的12.4%，对“一带一路”沿线国家投资合作积极推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，1至9月，我国境内投资者共对全球164个国家和地区的5016家境外企业进行了非金融类直接投资，累计实现投资5551.1亿元人民币，同比增长3.8%，比前8个月增速快1.1个百分点。9月当月对外直接投资620.1亿元人民币，同比增长14.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在与“一带一路”沿线国家经贸合作中，我国新签对外承包工程合同额868亿美元，占同期总额的59.2%；完成营业额558.9亿美元，占同期总额的54.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外投资领域方面，1至9月，对外投资主要流向租赁和商务服务业、制造业、批发和零售业等领域，占比分别为33%、17.5%、10.5%。其中流向制造业、批发和零售业的对外投资分别同比增长3.2%和12.4%。房地产业、体育和娱乐业对外投资没有新增项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在境外经贸合作区建设方面，截至2019年9月，我国企业在46个国家在建初具规模的境外经贸合作区累计投资426.9亿美元，入区企业5452家，上缴东道国税费40.9亿美元，为当地创造就业岗位36.7万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国与“一带一路”沿线国家双向投资不断深化。截至目前，中国企业对沿线国家的投资累计已经超过1000亿美元。对外承包工程超过7200亿美元，沿线国家对中国的投资也达到了480亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301365:一带一路:0.891515,12010021:商务部:0.561409---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614686418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大金融支持自贸区建设 促进贸易和投资自由化便利化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于建设中国(广西)自由贸易试验区的战略部署，在全面梳理自贸区政策需求的基础上，人民银行南宁中心支行(外汇管理局广西分局)根据国务院批复方案，围绕促进贸易和投资自由化便利化，从简政放权、贸易和投资便利化、总部经济和外汇市场发展等三个方面，争取在广西自贸区内实施12项外汇改革创新便利化措施。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在简政放权方面，一是允许自贸区内企业可在所属分局辖内任一银行办理境内直接投资基本信息登记、变更与注销手续。原有政策是外商投资企业只能在注册地银行办理上述业务。二是允许自贸区内企业的外债注销登记业务由企业所属分局辖内任一银行直接办理，取消企业办理该业务的时间限定。在此之前，企业外债未偿余额为零且不再发生提款时，需在办完最后一笔还本付息之日起1个月内到外汇局办理注销登记。新政实施后，企业在办完外债还本付息手续时就可以直接向银行申请办理外债注销登记，大大缩短了办理时间。三是放宽企业跨境融资签约币种、提款币种、偿还币种必须一致的要求，允许区内企业提款币种和偿还币种与签约币种不一致，但提款币种和偿还币种应保持一致。四是允许区内已确定选择“投注差”模式借用外债的企业，可调整为以跨境融资宏观审慎管理模式借用外债，一经调整不得变更。这相当于给了企业一次重新选择外债模式的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易和投资便利化方面，一是优化经常项目外汇收支审核，支持银行按照展业三原则自主办理经常项目购付汇、收结汇及划转等手续。二是放宽货物贸易电子单证审核条件。支持自贸区内的银行通过审核电子单证的方式，自主审慎选择区内企业为其办理货物贸易外汇收支业务，降低企业“脚底成本”。三是允许自贸区内的A类企业无需开立出口收入待核查账户，货物贸易外汇收入可直接进入经常项目外汇账户，进一步提高企业的资金入账效率。四是允许自贸区实施资本项目外汇收入支付便利化业务。根据试点政策，试点企业资本项下收入支付将由“先审后付”变为“先付后抽查”。企业只需凭一张支付命令函就能完成全部的支付手续，无需再事前向银行逐笔提供合同、协议、发票等真实性证明材料。相应的，银行审核业务的时间也可以由几个小时大幅压缩至几分钟。这不仅有利于简化企业的业务办理手续，同时也能加快企业的资金周转，降低市场主体成本。五是允许区内非投资性外商投资企业在真实、合规的前提下，可按实际投资规模将资本项目外汇收入或结汇所得人民币资金依法用于境内股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持总部经济和外汇市场发展方面，一是将自贸区企业开展跨国公司资金集中运营管理业务的准入条件，由上年度本外币国际收支规模“超过1亿美元”的要求调整为“超过5000万美元”，继续鼓励广西总部企业做大做强。二是对于境外机构按照规定能够开展即期结售汇交易的，允许试验区内银行为其办理人民币与外汇衍生产品交易。三是允许注册且营业场所均在试验区内的银行为境外机构办理其境内外汇账户结汇业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述改革创新政策将有效提升广西自贸区的贸易和投资自由化便利化水平，为广西自贸区的高质量发展、高水平开放带来新的机遇。下一步，人民银行南宁中心支行(外汇管理局广西分局)还将联合辖区各金融监管部门，出台关于金融支持广西自贸区建设的指导意见，通过提供更多可持续、可复制、可推广的金融创新措施，助推广西自贸区尽快建成贸易投资便利、金融服务完善、监管安全高效、辐射带动作用突出、引领中国—东盟开放合作的高标准高质量自由贸易区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070015:自贸区:0.999981,32881159:贸易:0.97484,12010027:外汇局:0.652979---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年全球竞争力报告显示我国综合得分上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛10月9日发布的《2019年全球竞争力报告》显示，中国(得分73.9)在全球竞争力综合排名中列第28位，名次与去年持平，但综合得分稳中有升。榜单前六名分别是新加坡(84.8)、美国(83.7)、中国香港(83.1)、荷兰(82.4)、瑞士(82.3)、日本(82.3)。按地区看，亚太区是全球最有竞争力的地区，其次为欧洲和北美洲。中国在市场规模(第1位)、宏观经济稳定性(第39位)、创新能力(第24位)、信息技术应用等指标上得分靠前，基础设施等指标也表现突出(第36位)，在信息技术应用方面的表现(第18位)超过了经合组织中的25个成员国。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：规范金融机构资产管理产品助力高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;北京10月28日电近日，国家发展改革委、中国人民银行等六部门联合印发《关于进一步明确规范金融机构资产管理产品投资创业投资基金和政府出资产业投资基金有关事项的通知》。有关负责人指出，部分两类基金具有“母基金”性质，直接服务于实体经济，不属于资管新规禁止的资产管理产品在金融系统“脱实向虚”“体内循环”的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，两类基金主要通过股权投资活动配置金融资源，可以为不同行业、不同规模、不同发展阶段的企业提供与之相适应的风险资本，为高质量发展积累不可或缺的资本金，为创新型企业发展提供关键支持。《通知》适用的两类基金，应符合发展改革委、财政部、证监会已出台的相关行业管理规定，规范运作。要求基金投向符合国家产业政策、投资政策等国家宏观管理政策，对直接服务于培育壮大新兴产业集群、提升自主创新能力、关键领域核心技术攻关、装备智能化转型升级、创新创业创造等方向的部分基金予以重点支持。对于创业投资基金，还要求基金投资范围限于未上市企业、基金存续期限不短于7年、基金名称体现“创业投资”字样或基金合同和基金招募说明书中体现“创业投资”策略等；对于政府出资产业投资基金，还要求由中央、省级或计划单列市人民政府批复设立、政府认缴比例不低于基金总规模的10%、基金运作不涉及新增地方政府隐性债务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为避免出现“半拉子”工程影响基金发挥服务实体经济的作用，发展改革委、人民银行会同有关部门审慎研究提出，根据新老划断的原则，资管新规出台前金融机构已与符合《通知》规定要求的两类基金签订的认缴协议继续有效。同时，按照人民银行《关于进一步明确规范金融机构资产管理业务指导意见有关事项的通知》的相关规定，过渡期内，金融机构可以发行老产品出资符合《通知》规定要求的两类基金，但应当控制在存量产品整体规模内，并有序压缩递减，防止过渡期结束时出现断崖效应；过渡期结束仍未到期的，经金融监管部门同意，采取适当安排妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出两方面的豁免规定：允许公募资管产品投资符合《通知》规定要求的两类基金。适度放开嵌套限制。资管新规对资产管理产品的多层嵌套进行了较为严格的限制，有利于减少资金在金融机构内部流转环节，降低企业融资成本。《通知》提出，符合规定要求的两类基金接受资产管理产品及其他私募投资基金投资时，该两类基金不视为一层资产管理产品，避免对基金运作产生影响，该政策适用于过渡期内和过渡期结束后。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010001:发改委:0.821085---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度农业农村经济稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月27日电(记者郁静娴)记者从农业农村部近日举行的新闻发布会获悉：今年以来，农业农村经济继续保持总体平稳、稳中有进的发展态势。前三季度第一产业增加值4.3万亿元，同比增长2.9%，农村居民人均可支配收入11622元，实际增长6.4%，有力支撑了国民经济和社会发展，“三农”压舱石作用进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年粮食生产再获丰收，种植结构进一步优化。秋粮收获已接近尾声，预计全年粮食实现增产，总产量继续保持在1.3万亿斤以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看结构，优质专用小麦比例达到33%，比上年提高3个百分点；大豆、油菜籽、花生等油料作物面积增加，其中大豆面积增加1000万亩；棉花继续向新疆等西北内陆优势棉区集中，糖料生产保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村一二三产业融合加快，乡村产业发展提质增效。前三季度农副食品加工业和食品制造业增加值同比分别增长3%和5.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国不断提升营商环境增强外商投资信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）广州10月27日电(记者陆浩)在过去的9个月里，广州每天会见证909户新企业的诞生，共计2818家外商投资企业在此落地，其中5千万美元以上投资的项目达到了154个。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举行的“读懂中国”广州国际会议“构建公平竞争的营商环境”平行研讨会上，广州市市长温国辉用一连串数据展现出广州经济的强大韧性和吸引外资的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，投资项目和企业数量的快速增长与广州持续优化营商环境，加大营商环境改革的力度密不可分,“为全面优化营商环境，广州打造了一个全国性的智慧政务服务平台，并在开办企业、行政监管、建筑施工等方面，出台了10个方面的措施。与此同时加强同港澳规则的对接，出台了52个方面的措施，全力推动营商环境建设走上新台阶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州营商环境的不断改善也为经济增长提供了足够的动力。来自广州市工信局的数据显示，今年前三季度，广州市实现地区生产总值17869亿元，增长6.9%，比上年同期(6.3%)提升0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界银行高级经济学家马钦.皮亚考斯基看来，广州营商环境的不断优化反映了中国整体营商环境的不断进步，“中国是发展中国家中在改善营商环境方面进步最快的国家，而且在这方面比法国和瑞士更为出色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据24日世界银行正式发布的《全球营商环境报告2020》显示，我国营商环境总体得分77.9分(即中国达到了全球最佳水平的77.9%)，比上年上升4.26分；排名跃居全球第31位，比去年提升15位。我国连续第二年跻身全球营商环境改善最大的经济体排名前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份世行自2003年开始每年发布的报告，主要通过开办企业、办理建筑许可、获得电力、保护中小投资者、纳税、跨境贸易等10项指标，对全球190个经济体的营商环境评分排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马钦.皮亚考斯基表示，中国排名的增长主要基于中国政府的高度重视，特别是在法规的制定和推行等方面取得了显著成绩，“中国的营商环境还将不断改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，不断改善的营商环境能让既存的公司更加有竞争力，减少他们的成本，“几年以前，上海企业财税合规平均耗时达800多小时，现在这个时间极大地减少，只有138个小时，这大大提升了企业的效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“营商环境的不断优化能改善我们的体制、机制，推进我们的公平竞争，激发经济的内在活力和市场的动能，最后推动高质量发展。”国家发改委原副秘书长范恒山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他提出，最新颁布的《优化营商环境条例》确立了对内外资企业等各类市场主体一视同仁的营商环境基本制度规范，具有重要意义，“我们现在谈营商环境更多是注重国外的投资者，环境条例的颁布将同等对待国内和国外的企业，这有利于促进营商环境的公平和公正。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保加利亚前总统罗森.普列夫内利埃夫认为，中国一直致力于构建公平竞争的营商环境，他表示中国的努力对于维护当前国际秩序具有重要意义，“当前世界面临诸多的挑战，单边主义是无法解决问题的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放40年来，我们的汽车年生产量实现了从一万辆到二百万辆的转变，我们跟来自日本、美国和欧洲的国际公司进行了合作，日本的所有的汽车公司都来到广州进行投资。”广汽集团董事长曾庆洪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示广汽的发展受益于广州和中国营商环境的不断提升，“中国的营商环境在不断进步，我们从减税、降费，再到‘放管服’，再到今年3月通过的《中华人民共和国外商投资法》，以及最近国务院发布的《优化营商环境条例》，我们吸引外资的硬件和软件环境都在不断提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国家统计局公布的数据来看，前三季度实际使用外资6832.1亿元，同比增长6.5%，前9个月，全国新设立外商投资企业超过了3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“营商环境只有更好，没有最好，广州将在推动营商环境建设方面采取更大的力度和措施，让企业能够更有获得感，让市民获取更多便利和实惠。”温国辉说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020063:世界银行:0.401125---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度工业利润降幅逐季收窄 工业企业效益出现结构性改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国家统计局最新发布的数据显示，2019年前三季度，全国规模以上工业企业实现利润总额45933.5亿元，同比下降2.1%。其中，一季度下降3.3%，二季度下降1.9%，三季度下降1.8%，降幅呈逐季收窄态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，前三季度，工业企业效益出现结构性改善，主要体现在三个方面。一是利润增长行业增多。1至9月份，在41个工业大类行业中，30个行业利润同比增加，占比超过七成，比1至8月份增加2个。其中，电力热力生产和供应业、非金属矿物制品业、电气机械和器材制造业、酒饮料和精制茶制造业利润同比分别增长13.7%、11.8%、13.5%和17.2%。这四个行业合计拉动全部规模以上工业企业利润同比增长2.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高技术制造业和战略性新兴产业利润增长加快。1至9月份，高技术制造业和战略性新兴产业利润同比分别增长6.3%、4.6%，增速比1至8月份分别加快3.5个、1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是汽车、电子行业利润回暖，带动装备制造业利润增速由负转正。1至9月份，汽车制造业利润同比下降16.6%，降幅比1至8月份收窄2.4个百分点；计算机通信和其他电子设备制造业由1至8月份下降2.7%转为1至9月份增长3.6%。受上述两个行业利润回暖影响，装备制造业利润由1至8月份下降0.7%转为1至9月份增长0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，前三季度，规模以上工业企业实现营业收入77.67万亿元，同比增长4.5%；发生营业成本65.51万亿元，增长4.8%；营业收入利润率为5.91%，同比降低0.41个百分点。规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为84.34元，同比增加0.24元；每百元营业收入中的费用为8.65元，同比增加0.19元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，9月末，规模以上工业企业资产总计116.93万亿元，同比增长6.0%；负债合计66.49万亿元，增长5.4%；所有者权益合计50.44万亿元，增长6.8%；资产负债率为56.9%，同比降低0.3个百分点。规模以上工业企业应收票据及应收账款17.23万亿元，同比增长4.6%；产成品存货42383.3亿元，增长1.0%。规模以上工业企业每百元资产实现的营业收入为91.4元，同比减少1.5元；人均营业收入为137.8万元，同比增加10.8万元；产成品存货周转天数为17.0天，同比减少0.2天；应收票据及应收账款平均回收期为54.6天，同比增加1.7天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月份，规模以上工业企业实现利润总额5755.8亿元，同比下降5.3%，降幅比8月份扩大3.3个百分点。对此，民生证券首席宏观分析师解运亮告诉《金融时报》记者，9月份，工业企业产量和利润率上升，但利润有所下降，主要受工业品出厂价格降幅扩大、销售增长放缓等因素影响。“9月份PPI同比下降1.2%，降幅较上月扩大0.4个百分点。”解运亮说，工业品价格下降对企业利润挤压已显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从总量数据看，利润率回升、工业增加值暂时企稳，价格变量PPI回落是拖累9月份工业企业利润增长的主因。从行业结构看，钢铁行业对整体利润的拖累效应扩大，而汽车行业的拖累效应收窄。”考虑到近期企业部门杠杆率修复和政策对制造业企业的融资支持，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券宏观债券首席分析师黄文涛认为，当前盈利周期处于低位是制约制造业投资回升的主要因素，如果未来利润增速和盈利能力周期性改善，则有望释放实体企业的内生投资动能。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示：中国百万富翁人数位居全球第二！家庭债务增长令人担忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614687769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告显示：中国百万富翁人数位居全球第二!家庭债务增长令人担忧&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　121.6%，中国家庭债务收入比增长迅速!但百万富翁人数全球第二?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：据瑞信发布的最新报告，中国的百万富翁人数仅次于美国，位居全球第二。但根据另一份报告，中国的家庭债务增长迅速，令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|中国百万富翁人数仅次于美国?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;】讯：据瑞信研究院在本月发布的《全球财富报告》，美国的百万富翁人数是最多的。具体数据为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止到今年上半年，全球范围内增加了110万名的百万富翁。其中，美国就占了一半以上，也就是说，美国的百万富翁人数是最多的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧随美国之后的是中国，百万富翁人数为15.8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且，在目前总的富翁人数来说，中国的财富值超过百万的富翁人数为440万，超过5000万美元的富翁人数为18132人。这两个数据都是仅次于美国，位列世界第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在全球最富裕的10%的人口中，本年度中国在这一范围内的就有1亿人，美国则为9900万人，中国超过美国，位列世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞信研究院的亚太区首席投资官伍泽恩认为，中国的百万富翁人数到2024年将会增长55%，达到690万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|中国家庭债务令人担忧?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然中国的百万富翁人数仅次于美国，也有望继续增长，但是，这份报告显示，中国的成人平均实际资产为29760美元，平均的债务在4410美元，占总资产的7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报表示，中国的家庭债务增长迅速，令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是这份报告显示中国的家庭债务增长迅速，另一份报告显示的结果也大体相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据近日西南财经大学中国家庭金融调查与研究中心、蚂蚁金服集团研究院联合发布的《中国家庭金融调查专题——中国居民杠杆率和家庭消费信贷问题探究》报告显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国家庭债务收入比增长迅速，从2013年的79.7%上升到2018年的121.6%，但“不用担心，中国家庭的负债情况远没有想象中那么高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学中国家庭金融调查与研究中心主任甘犁对中国家庭可支配收入进行了重新估算认为，2018年中国可支配收入为57.7万亿元，而国家统计局的数据是39.4万亿元，差额18.3万亿元，人均可支配收入可能被低估了1.3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，甘犁认为，中国家庭的债务收入比和大多发展中国家处于同一水平，低于发达国家。但是，增长速度较快：中国的家庭债务占GDP比重为49.2%，而美国为77.7%;中国家庭资产负债率为5.7%，而美国为12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|家庭债务60%集中于这一贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然分析来看，中国的家庭债务可能没有想象中那么高，但在结构上，中国家庭负债确实面临着许多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一就是增长率过高，特别是个人住房贷款。目前，中国的个人住房贷款增速已经达到23.4%，住户个人住房贷款的余额增速比其他部门都快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二就是多套房房贷增长速度过快。数据显示，从2017年至2018年，个人住房贷款余额同比增长17.8%。其中，首套房房贷增长速度为8.0%，是住户部门消费贷款增量的10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而个人住房贷款中分布在多套房上的贷款占比从50%上升至65.9%，超过了首套房贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，中国家庭债务增长速度快，很大一部分是因为房贷在增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000029:负债:0.633183,12020025:瑞信:0.633183---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614687769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央银行会计标准改革初探</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在当前复杂多变的经济金融形势下，中央银行维护宏观经济稳定职责进一步强化。作为中央银行核心业务之一，会计业务在履行反映和监督两大职能的同时，还需要为宏观经济管理决策服务。履行这一职能，需要真实、可靠、透明的会计信息，而会计信息的质量取决于会计标准的设计与采用。近年来，主要国家中央银行会计标准逐渐达到国际趋同。随着我国国际地位逐步提高，参与国际经济金融活动渐趋频繁，成为国际货币基金组织（IMF）、世界银行集团（WBG）等世界组织的成员，在亚洲基础设施投资银行、金砖国家新开发银行等的建设方面发挥重要作用。研究主要国家中央银行会计标准，对于促进我国中央银行会计改革标准具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要国家中央银行会计标准对比分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）美国联邦储备银行。美国联邦储备银行属于公司制中央银行，其执行的会计准则是《联邦储备银行财务会计手册》，又引入了FASB制定的适用于商业领域会计的一般公认会计准则（GAAP）。其主要特点是以权责发生制为会计基础，投资类资产以历史成本计量，对于非金融性资产的减损采用现值法计提。美联储公开披露的会计报表较为全面，按照美国公认会计原则要求披露资产负债表、利润表、现金流量表、已确认收益和损失表、所有者权益变动表以及会计政策说明和附注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）欧洲中央银行。欧洲中央银行根据《马斯特里赫特条约》的规定于1998年成立，其制定出台的会计准则为《欧洲中央银行体系会计和财务报告法律框架的指导方针》，适用于欧盟成员国中央银行。欧洲中央银行会计核算以权责发生制为基础，资产根据性质确定计量属性，一般采用公允价值计价，部分采用成本计价。对未实现收益和未实现损失采用不对称的确认原则。欧洲中央银行对外披露欧元体系资产负债表周报、年度资产负债表和损益表、欧元体系合并年度资产负债表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）日本银行。日本银行的会计实务适用现行的日本银行法（包括日本银行法执行令和日本银行法细则）、日本银行规章制度和日本银行会计规则的规定。日本银行会计核算以权责发生制为基础，其特点是证券计价一般按照成本与市价孰低原则计量，每半年计提贷款损失普通准备金，必要时计提专项准备金。日本银行按照公司会计一般公认原则披露财务报表、净收入分配表以及财务报表附注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）俄罗斯中央银行。俄罗斯中央银行会计准则依据联邦中央银行法、会计法、银行规章，其会计核算以权责发生制为基础，各项资产(除持有的有价证券外)按照现行市价计量，对于持有到期的有价证券按摊余成本计价；按摊余成本与预计未来现金流量现值差值，计提减损。俄罗斯中央银行每月对外公布资产负债表，年度会计报告包括资产负债表、损益表、利润分配表等报表及附注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国中央银行会计标准改革的必要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国中央银行会计标准还有一些需要改进之处，主要体现为以下几方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）收付实现制未体现配比原则，难以准确反映经营成果。单纯采用收付实现制无法实现当期收入与费用的配比，无法准确反映央行当期收益状况。如中央银行为了履行特殊职能而构建的支付系统、业务专用设施，在收付实现制下，相关构建费用并不进行资本化处理，而是在发生时作为当期费用处理，并没有将相关使用费用与履行专项职能的收益相配比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）历史成本计量属性难以真实反映资产状况，会计信息决策相关性不足。我国中央银行对债券等有价证券投资一直采用历史成本计量，但从实际情况来看，其持有的金融资产一般都存在较为成熟的交易市场，而且这类资产价格受国内外因素影响，波动往往较大。按照历史成本计量这类资产，账面反映的资产价值偏离市场价值，资产价值难以真实反映，使相关会计信息缺少了决策相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）在准备计提方面，会计核算的审慎性原则未得到体现。按照现行会计制度，各项财产按取得时实际成本入账，在存续期内不做调整，使得资产潜在损失不能得到及时确认。如对于金融机构贷款，没有计提专项准备进行风险防范；对于价值波动性较大的金融资产，也未进行减值准备计提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）会计信息披露不充分，信息披露机制有待完善。我国中央银行的会计报告主要用于内部管理需要，会计信息缺乏规范化、制度化的会计信息披露机制。这一方面不利于宏观经济和金融市场各利益主体形成正确预期，一定程度上不利于货币政策的传导效率;另一方面也不利于公众对中央银行行为进行监督，中央银行行使职能的独立性也因此受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国际交流的不断加深、业务操作市场化程度的不断提高，客观上要求我国中央银行对现行会计标准进行改革，以使我国中央银行会计实现国际趋同、货币政策职能得到有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国中央银行会计标准改革的相关建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）有效区分会计目标，逐步引入权责发生制。我国中央银行会计实际上是预算会计与财务会计的综合体，会计目标呈现多元化。预算会计和财务会计宜采用不同的会计基础。预算会计侧重于提供预算执行情况的信息，收付实现制能够较好地满足这一目标需求。而财务会计则以全面地反映央行的财务状况和经营成果为目标，会计核算基础宜采用权责发生制。因此，有必要根据会计目标需要不同，逐步引入权责发生制，实现会计核算“双基础制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）科学判断资产价值属性，尝试引入公允价值计量方法。随着业务活动的拓展、业务操作市场化程度的不断提高，中央银行持有资产数量和类别不断增多，单纯采用历史成本计量资产价值无法真实反映央行资产状况。因此，对于拥有活跃、成熟交易市场的金融资产，应尝试采用公允价值计量；对于没有活跃市场的其他资产，可仍采用历史成本计量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）建立完善央行拨备体系，有效防范资产损失风险。我国中央银行在国务院的领导下，承担着制定和执行货币政策，防范和化解金融风险，维护金融稳定的重要职能。由于这一特殊职能的存在，中央银行自身必须保持各项资产的稳定，在会计标准改革中需注重审慎性原则的应用。因此，有必要建立和完善央行拨备体系，为各项资产计提专项准备，以期弥补各项资产潜在损失，防范资产损失风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）完善信息披露机制，增强央行会计信息透明度。中央银行会计报告反映了其对宏观经济的调控情况。对会计信息的披露有助于提高中央银行透明度，引导各市场主体对宏观经济金融形成正确预期，对提高货币政策传导效率具有重要作用。改革中央银行会计标准过程中，要进一步完善会计信息披露机制，借鉴国际经验，明确信息披露范围、报表类型、披露频率和载体等内容，实现会计信息披露的规范化与程序化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更有底气加大技术研发投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：更有底气加大技术研发投入&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，在荷塘区金山工业园，湖南中天&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600477','&amp;#x676D;&amp;#x8427;&amp;#x94A2;&amp;#x6784;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600477/"&gt;杭萧钢构&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600477/"&gt;600477&lt;/a&gt;）装配式建筑基地一期科研楼建设现场，一排预制好的叠合梁放在一旁。塔吊就像手臂，将梁举起，然后缓缓放入建筑中。如此依次循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更形象地来说，装配式建筑就类似于搭积木：将梁、柱、接板、墙板、楼梯等部件在工厂里预制好，然后再运到工地直接组合、安装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科研楼旁边，就是基地生产车间，其所有构件都由基地自主生产，所采用的钢管混凝土束组合结构体系是中天杭萧钢构的一项核心专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一家传统的建筑公司，到被评为高新技术企业，我们走了十几年。这些充满创新“因子”的技术，是我们转型升级的最佳“见证者”，也坚定了我们继续走科技创新之路的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国家减税降费政策的红利，为集团节约近千万元的税费，因此我们能更有底气地加大技术研发投入，缓解因现金流不足而阻碍研发能力的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我们还申请了“一种可于软土地上建立机床地基的自攻地基桩及方法”的专利，为施工场地增加“科技感”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>20多个城市调整公积金政策 将助更多人安居</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 今年7月份以来，至少已有20多个城市对住房公积金政策作出了调整。这既与各地楼市走向有一定关系，也是为了支持首套和改善性需求，多渠道保障住有所居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 值得注意的是，当前国家有关部门正在推进老旧小区改造，公积金政策相应调整能够在资金上支持和推进老旧小区改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多地调整住房公积金政策。具体包括哪些内容？将对各地房地产市场产生什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，今年7月份以来，至少已有20多个城市对住房公积金政策作出了调整，内容包括：一是公积金贷款额度有升有降。例如，江苏扬州要求将公积金贷款最高限额从35万元恢复至50万元；江苏无锡则将公积金贷款最高额度从此前的50万元降至30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是住房公积金贷款实现城市间互认互贷。例如，自9月17日起，江苏徐州率先在淮海经济区内的宿州、淮北、商丘、菏泽、枣庄、连云港、宿迁等7个已签约的核心城市开办住房公积金贷款互认互贷，即缴存互认、贷款互贷。上述7个签约城市缴存职工在徐州购房置业，按照徐州市公积金贷款政策执行，取消公积金贷款户籍限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是公积金贷款手续越来越简化。比如，浙江湖州规定公积金贷款人申报贴息将不再需要出具收入证明，打印申请表格后带上相关资料，只需跑一次即可办理。广西南宁也提出职工办理住房公积金提取业务不再需要填报住房公积金提取申请表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是老旧小区增设电梯可提取公积金。例如，湖北武汉、河北邢台等地出台规定，住宅区内加装电梯，可以提取缴存人住房公积金账户内的存储余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是公积金贷款期限延长。期限越长，意味着缴存职工还款压力越小，对刚需购房职工来说是个好消息。例如，四川成都提出，申请再交易房贷的，贷款期限最长为30年；武汉二手房购买者的公积金贷款期限可比细则调整前延长10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，公积金政策调整与各地楼市走向有一定关系。例如，公积金贷款政策收紧的江苏无锡、广西北海等城市，都是近期新建商品住宅和二手房价格持续略有增长的城市。多地公积金政策在提取范围、贷款年限等方面作出的一系列调整，有望在各地楼市调控中起到一定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，一些城市放松了公积金贷款限制，目的在于支持首套和改善性需求。满足职工基本的居住需求，减轻职工购房压力，一直是公积金政策的基本功能所在，也是其努力方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《全国住房公积金2018年年度报告》显示，2018年发放的个人住房贷款笔数中，中、低收入群体占95.73%，首套住房贷款占85.91%，144(含)平方米以下普通住房贷款占89.45%，40岁(含)以下贷款职工占72.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，住房公积金还通过多渠道保障住有所居。一方面，异地互认互贷等新举措将极大方便职工使用公积金。另一方面，住房公积金不仅在职工购房方面发挥作用，在人口净流入的大城市，还不断加大对住房租赁支持力度，推进租购并举，确保职工安居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前国家有关部门正在推进老旧小区改造，加装电梯是老旧小区居民关心的话题。根据《住房公积金管理条例》，购买、建造、翻建、大修自住住房的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额。一些城市提出公积金可以用来加装电梯，能够在资金上支持和推进老旧小区改造，提升公积金缴存职工的居住条件。(经济日报记者亢舒)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000037:公积金:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四季度多领域促消费将迎新政</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入第四季度，建设强大国内市场再迎政策加码。《经济参考报》记者获悉，目前各部门正在组织研究消费领域大趋势、大战略，同时还在与地方政府加强联动，着力挖掘多层次消费需求，从稳大头和抓细分两头发力，聚焦优化机动车限购、培育国际消费中心城市、促进境外消费回流以及补齐农村市场、文旅、养老育幼等消费短板，正在酝酿数项细化支持政策，有望近期出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，国家发改委组织31个单位相关司局召开促进消费专题会议，指出当前消费形势稳中承压，消费作为经济增长的主引擎，仍有潜力仍有待深挖。会议透露，下一步将聚焦重点、加强合力，依托好联席会议的工作平台推动消费提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国家统计局数据显示，前三季度，社会消费品零售总额296674亿元，同比名义增长8.2%。其中，9月份，社会消费品零售总额34495亿元，同比增长7.8%；而汽车以外的消费品零售额31097亿元，增长9.0%。分析指出，汽车消费下滑成为拉低消费增速的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了稳住消费大头，促进汽车消费，商务部正在加快推进老旧汽车报废更新，活跃二手车消费。目前，正在与相关部门研究制定机动车报废标准，并将着力推动老旧汽车报废更新标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，关于机动车限购政策的优化措施也正在酝酿之中。之前，国务院办公厅发布《加快发展流通促进商业消费的意见》提出，实施汽车限购的地区要结合实际情况，探索推行逐步放宽或取消限购的具体措施。有条件的地方对购置新能源汽车给予积极支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，目前各相关部门正在根据上述方案和意见要求，酝酿出台政策，鼓励限购城市优化机动车限购措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，全国乘用车市场信息联席会副秘书长崔东树在接受《经济参考报》记者采访时表示，汽车类商品在限额以上社会消费品零售额中的占比超过1/4，而目前汽车市场形势并不乐观，优化细化相关措施，破除抑制消费的体制机制障碍，才能有效释放汽车消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔东树指出，目前的限购地区应该逐步放开限购，限购不利于消费发展，应该区别对待不同区域的购车需求，协同发展节能车和新能源车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，地方政府已经开始探索优化限购举措。在广州、深圳、海南等地相继放宽汽车限购后，近期，贵阳市政府宣布取消购车摇号政策，成为目前全国实行限购政策的9省市中首个全面取消限购的城市。另外，西安、昆明等城市正在考虑，后续一些具备条件的地区也会陆续跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了稳住汽车消费，记者还了解到，由26个部门组成的消费体制机制部际联席会议还在着力研究不同层次的消费需求变动规律，积极培育多层次的消费细分市场。其中，培育建设国际消费中心城市正在加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月14日，商务部等14部门联合印发《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》。记者从商务部市场运行司获悉，北京、上海、广州、深圳、重庆、成都、西安、南京、青岛等地已经在开展培育建设国际消费中心城市的前期准备工作，正在加强经验交流推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微之前对《经济参考报》记者表示，大型城市、特别是区域中心城市打造国际消费中心，可以更好地满足消费者国际化、品牌化、高端化的消费需求，从而改变出国旅游“买买买”的现象，留住更多的国内消费。还可以促进中国消费品和消费品牌进入国际市场，促进我国消费品生产的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，吸引境外消费回流也正是接下来政策的另一个重要发力点。据联合国世界旅游组织（UNWTO）最新数据，2018年中国公民出国旅游花费排名世界第一，全年在国外花费达到2773亿美元，较上年增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国游客境外消费超万亿元，通过推进免税店设立、部分消费品税目调整等相应改革，可以吸引境外消费回流。”商务部流通产业促进中心服务业处处长、研究员陈丽芬对《经济参考报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣在接受《经济参考报》记者采访时也指出，进一步满足消费升级需求，吸引境外消费回流，一方面，要利用好现有市内免税店、外汇免税店、口岸免税店等政策，提升消费的国际化水平。同时，要深化供给侧结构性改革，推进国内消费品国内标准与国际标准对标，提高商品和服务质量品质，培育具有国际影响力的消费品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，记者还获悉，本轮促消费还将加快补短板力度，深挖消费潜力。其中，农村市场以及文化旅游、养老育幼等服务市场有望迎来细化支持举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，商务部正在和相关部门以及地方政府联动，推进畅通农产品流通渠道工作，将促进流通方式创新，优化升级一批千亿级的商品交易市场，开展城乡高效配送专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务市场方面，也将有更多利好。记者从文化和旅游部获悉，未来5年，中国农业银行将提供1000亿元意向性信用额度，用于加快推进全国乡村旅游重点村建设，促进乡村文化和旅游产业提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，增加养老育幼服务能力，满足“一老一小”市场需求也将是我国消费补短板的重要方向。近日，国务院发文同意建立由发展改革委、商务部牵头的促进家政服务业提质扩容部际联席会议制度。陈丽芬指出，这一制度的建立将加快推进家政服务业提质扩容细则的落地，税收、财政等方面的支持举措可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄奇帆：中国央行有可能成为全球率先推出数字货币的央行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆今日在首届外滩金融峰会上表示，他认为中国央行的数字货币经过5、6年的研究，技术目前已经趋于成熟，有可能成为在全球上率先推出数字货币的央行。央行推出的数字货币，先兑换给商业银行或者机构，然后再兑换给公众，这么做的意义不在于现有货币的数字化，而是M0替代，有利于人民币流通和国际化，为货币投放、货币政策制定提供有力参考。（界 面）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.999991,30301997:数字货币:0.49848---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6省市将建国家数字经济创新发展试验区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在近日举办的第六届世界互联网大会上，《国家数字经济创新发展试验区实施方案》发布，方案确定，河北省(雄安新区)、浙江省、福建省、广东省、重庆市、四川省6个省(市、区)为首批“国家数字经济创新发展试验区”。方案要求，各试验区在数字经济要素流通机制、新型生产关系、要素资源配置、产业集聚发展方式等方面开展大胆探索，形成可复制、可推广的试点经验，成为我国数字经济创新发展的旗帜标杆。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>诺德基金量化投资总监王恒楠：市场保持弱势震荡 乐观展望后市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场从九月份开始冲高回落，之后开始震荡下行。近期，市场分歧比较大，部分投资者认为市场今年以来的上涨已经进入尾声，年底不会有什么行情，特别是近期看到九月份CPI数据同比上涨达到3%，GDP三季度增速回落至6%，更是降低了市场的风险偏好。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们认为首先要看到CPI数据上行是结构性的，主要还是猪肉价格上涨，因此，需要解决的是供给端的问题，而非收紧货币政策。从近期央行一系列操作上，我们也可以看到提供稳健的流动性依然是央行的首要工作。其次，虽然三季度的GDP进一步下滑，但这也是经济转型中必然要经历的阵痛，从结构上来看，新兴经济板块上市公司的三季报依然强健，这表明不同公司的业绩分化依然是基本面发展的主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来讲，我们认为市场整体上依然会处在一个不断向好的过程中，然而不同行业板块、不同个股的差异性会进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614688921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年1-9月国有企业营业总收入448908.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xuvCs834.png"/&gt;.闪电新闻10月28日讯近日，财政部发布统计数据显示，1月至9月，全国国有及国有控股企业利润总额27163亿元，同比增长6.6%，主要经济指标继续保持增长态势，应缴税费继续下降。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，2019年1-9月，全国国有及国有控股企业①(以下称国有企业)主要经济指标继续保持增长态势，应交税费继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营业总收入方面，1-9月，国有企业营业总收入448908.8亿元，同比②增长7.1%。中央企业260132.6亿元，同比增长5.5%。地方国有企业188776.2亿元，同比增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营业总成本方面，1-9月，国有企业营业总成本433848.4亿元，同比增长7.3%。中央企业247645.4亿元，同比增长5.8%。地方国有企业186203.0亿元，同比增长9.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润总额方面，1-9月，国有企业利润总额27163.0亿元，同比增长6.6%。其中，中央企业17941.6亿元，同比增长6.8%；地方国有企业9221.4亿元，同比增长6.3%。1-9月，国有企业税后净利润20289.9亿元，同比增长7.8%，归属于母公司所有者的净利润12279.8亿元。其中，中央企业13446.6亿元，同比增长8.8%，归属于母公司所有者的净利润8391.7亿元；地方国有企业6843.3亿元，同比增长5.9%，归属于母公司所有者的净利润3888.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应交税费方面，1-9月，国有企业应交税费33914.8亿元，同比下降0.5%。中央企业24334.1亿元，同比下降0.5%。地方国有企业9580.7亿元，同比下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本费用利润率方面，1-9月，国有企业成本费用利润率6.3%，与上年同期持平。中央企业7.4%，增长0.1个百分点。地方国有企业5.0%，下降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产负债率方面，9月末，国有企业资产负债率64.4%，下降0.1个百分点。中央企业67.4%，下降0.2个百分点。地方国有企业62.2%，增长0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省(自治区、直辖市、计划单列市)的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16010021:营业总收入:0.837893---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化机动车限购、建设国际消费中心城市 四季度多领域促消费将迎新政</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入第四季度，建设强大国内市场再迎政策加码。《经济参考报》记者获悉，目前各部门正在组织研究消费领域大趋势、大战略，同时还在与地方政府加强联动，着力挖掘多层次消费需求，从稳大头和抓细分两头发力，聚焦优化机动车限购、培育国际消费中心城市、促进境外消费回流以及补齐农村市场、文旅、养老育幼等消费短板，正在酝酿数项细化支持政策，有望近期出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，国家发改委组织31个单位相关司局召开促进消费专题会议，指出当前消费形势稳中承压，消费作为经济增长的主引擎，仍有潜力仍有待深挖。会议透露，下一步将聚焦重点、加强合力，依托好联席会议的工作平台推动消费提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国家统计局数据显示，前三季度，社会消费品零售总额296674亿元，同比名义增长8.2%。其中，9月份，社会消费品零售总额34495亿元，同比增长7.8%；而汽车以外的消费品零售额31097亿元，增长9.0%。分析指出，汽车消费下滑成为拉低消费增速的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了稳住消费大头，促进汽车消费，商务部正在加快推进老旧汽车报废更新，活跃二手车消费。目前，正在与相关部门研究制定机动车报废标准，并将着力推动老旧汽车报废更新标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，关于机动车限购政策的优化措施也正在酝酿之中。之前，国务院办公厅发布《加快发展流通促进商业消费的意见》提出，实施汽车限购的地区要结合实际情况，探索推行逐步放宽或取消限购的具体措施。有条件的地方对购置新能源汽车给予积极支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，目前各相关部门正在根据上述方案和意见要求，酝酿出台政策，鼓励限购城市优化机动车限购措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，全国乘用车市场信息联席会副秘书长崔东树在接受《经济参考报》记者采访时表示，汽车类商品在限额以上社会消费品零售额中的占比超过1/4，而目前汽车市场形势并不乐观，优化细化相关措施，破除抑制消费的体制机制障碍，才能有效释放汽车消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔东树指出，目前的限购地区应该逐步放开限购，限购不利于消费发展，应该区别对待不同区域的购车需求，协同发展节能车和新能源车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，地方政府已经开始探索优化限购举措。在广州、深圳、海南等地相继放宽汽车限购后，近期，贵阳市政府宣布取消购车摇号政策，成为目前全国实行限购政策的9省市中首个全面取消限购的城市。另外，西安、昆明等城市正在考虑，后续一些具备条件的地区也会陆续跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了稳住汽车消费，记者还了解到，由26个部门组成的消费体制机制部际联席会议还在着力研究不同层次的消费需求变动规律，积极培育多层次的消费细分市场。其中，培育建设国际消费中心城市正在加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月14日，商务部等14部门联合印发《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》。记者从商务部市场运行司获悉，北京、上海、广州、深圳、重庆、成都、西安、南京、青岛等地已经在开展培育建设国际消费中心城市的前期准备工作，正在加强经验交流推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微之前对《经济参考报》记者表示，大型城市、特别是区域中心城市打造国际消费中心，可以更好地满足消费者国际化、品牌化、高端化的消费需求，从而改变出国旅游“买买买”的现象，留住更多的国内消费。还可以促进中国消费品和消费品牌进入国际市场，促进我国消费品生产的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，吸引境外消费回流也正是接下来政策的另一个重要发力点。据联合国世界旅游组织（UNWTO）最新数据，2018年中国公民出国旅游花费排名世界第一，全年在国外花费达到2773亿美元，较上年增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国游客境外消费超万亿元，通过推进免税店设立、部分消费品税目调整等相应改革，可以吸引境外消费回流。”商务部流通产业促进中心服务业处处长、研究员陈丽芬对《经济参考报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣在接受《经济参考报》记者采访时也指出，进一步满足消费升级需求，吸引境外消费回流，一方面，要利用好现有市内免税店、外汇免税店、口岸免税店等政策，提升消费的国际化水平。同时，要深化供给侧结构性改革，推进国内消费品国内标准与国际标准对标，提高商品和服务质量品质，培育具有国际影响力的消费品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，记者还获悉，本轮促消费还将加快补短板力度，深挖消费潜力。其中，农村市场以及文化旅游、养老育幼等服务市场有望迎来细化支持举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，商务部正在和相关部门以及地方政府联动，推进畅通农产品流通渠道工作，将促进流通方式创新，优化升级一批千亿级的商品交易市场，开展城乡高效配送专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务市场方面，也将有更多利好。记者从文化和旅游部获悉，未来5年，中国农业银行将提供1000亿元意向性信用额度，用于加快推进全国乡村旅游重点村建设，促进乡村文化和旅游产业提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，增加养老育幼服务能力，满足“一老一小”市场需求也将是我国消费补短板的重要方向。近日，国务院发文同意建立由发展改革委、商务部牵头的促进家政服务业提质扩容部际联席会议制度。陈丽芬指出，这一制度的建立将加快推进家政服务业提质扩容细则的落地，税收、财政等方面的支持举措可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614685355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进跨境贸易投资便利化 进一步优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，国务院常务会议确定了优化外汇管理、促进跨境贸易投资便利化12项措施。随后，国家外汇管理局10月25日发布《关于进一步促进跨境贸易投资便利化的通知》，涵盖六项跨境贸易便利化措施和六项跨境投融资便利化措施。这将进一步深化跨境贸易投资和外汇管理改革，简化相关业务操作，便利银行和企业等市场主体办理外汇业务，切实支持实体经济发展。而从长远看，还有着两个层面的积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，提升跨境贸易投资便利化水平，有利于推进“放管服”改革和金融供给侧结构性改革。国家外汇管理局新闻发言人王春英日前在国务院政策例行吹风会上表示，这主要体现为外汇管理方式优化和办事流程简化，有利于拓宽资金使用渠道，支持境内企业拓展对外贸易投资，提升跨境贸易投资便利化水平。同时，也将进一步减轻企业负担、激发市场活力、释放政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，本轮跨境贸易外汇管理政策调整既出于为外贸企业增便利、降成本考虑，提高外汇资金使用效率，又赋予银行和企业更多自主权，比如当企业办理货物贸易收入时，可自主决定是否开立出口收入待核查账户。另外，新措施还传递了一种重要理念，即诚信企业更便利、小微企业更简便、业务报告更便捷、账户使用更自主、登记手续更清晰、资金使用更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以简化小微跨境电商企业货物贸易收支手续为例，允许年度货物贸易规模低于20万美元(不含)的小微跨境电商企业免于办理“贸易外汇收支企业名录”登记。预计该政策将惠及支付机构95%以上的跨境电商企业客户。外汇局、银行将利用科技手段查验货物贸易收支真实性，强化事中事后管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，外汇局将继续落实“放管服”改革要求，持续发力贸易便利化，积极培育外贸增长新动能和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，提升跨境贸易投资便利化水平有利于扩大金融业对外开放和优化营商环境。推动形成全面开放新格局，要加大吸引外资力度，促进外贸稳中提质。而促进贸易投资自由化便利化，不仅是金融业对外开放的题中应有之义，也可为稳外贸、稳外资创造更好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以取消非投资性外商投资企业资本金境内股权投资限制为例，改革后，所有类型的外商投资企业在符合现行外商投资准入特别管理措施且境内所投项目真实、合规的前提下，都可依法以资本金进行境内股权投资。这会极大地便利非投资性外商投资企业资本金使用，以及开展境内股权投资，特别是投资产业链上下游企业。不仅如此，据评估，全国目前登记的外商投资企业有37万多家，其中投资性外商投资企业不到3000家，非投资性外商投资企业占比则超过99%，可以看出，该措施惠及的企业面非常广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，外汇局自2017年起开展资本项目收入支付便利化试点。其核心内容是：试点企业资本项目收入(含结汇所得人民币)用于境内支付使用时，银行无需事前逐笔审核交易单证，可凭支付指令直接办理。王春英表示，该试点切实有效提高了企业外汇资金使用便利化程度，落实了中央稳外资精神，满足了市场主体与日俱增的政策诉求，进一步改善了营商环境，受到银行、企业、市场机构等多方欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，上海、天津等12个自由贸易试验区及福建省、浙江省、江苏省、深圳市、宁波市等地区已开展资本项目收入支付便利化试点。改革后，试点范围将进一步扩大至2019年新设六个自由贸易试验区和上海市全辖。外汇局也将继续在有实际需求的特殊经济区域及涉外经济较为活跃的地区推进试点，并适时推广至全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国对外开放按下“快进键”。两张外资准入负面清单发布、11项金融业扩大对外开放措施出台、自由贸易试验区扩容等一系列开放政策接连落地，改革开放继续深化。具体到外汇管理领域，外汇局先后出台深化跨国公司跨境资金集中运营管理改革、取消合格境外投资者(QFII/RQFII)投资额度限制等多项措施，进一步优化营商环境，服务实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行最新发布的《全球营商环境报告2020》显示，中国营商环境排名跃居全球第31位，较去年提升15位，并连续两年成为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。这表明，扩大对外开放政策的积极作用持续显现，能强有力提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，我国还将进一步促进贸易投资自由化便利化，以金融市场双向开放为重点，稳妥有序推进资本项目开放。王春英介绍，针对资本项目开放，一是适度扩大证券公司结售汇业务试点，增加外汇市场参与主体，丰富外汇交易品种；二是支持科创板健康发展，鼓励境外投资者参与科创板，做好“沪伦通”项下存托凭证跨境资金管理工作；三是规范境外机构境内发债管理，有序推进境内债券市场开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，外汇局将不断健全跨境资本流动“宏观审慎＋微观监管”两位一体管理框架，防范跨境资本流动风险，保持金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，通过继续落实“放管服”改革要求，推进金融供给侧结构性改革，坚定不移深化外汇领域改革，扩大金融市场和外汇市场开放，我国将朝着建设国际一流营商环境的目标不断前行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.999987,12010027:外汇局:0.986477,30300365:外贸:0.510279,30301020:营改增试点:0.406371---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614689101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美日两国签署数字贸易协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月7日，美国与日本签署了一项《美日数字贸易协定》。白宫表示，《美日数字贸易协定》与美墨加协定(USMCA)相似，是就数字贸易壁垒进行协商的最全面、最高标准的贸易协定。该协议包括11项内容，如确保数字产品的非歧视性待遇、所有供应商(包括金融服务供应商)均可跨境传输数据、禁止采取数据本地化措施限制数据存储等。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.999522---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设国际消费中心城市 打造经济增长新引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，经国务院同意，商务部等14部门联合印发了《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》，指导推进国际消费中心城市培育建设工作。《指导意见》明确，培育建设国际消费中心城市的重点任务有：一是聚集优质消费资源。二是建设新型消费商圈。三是推动消费融合创新。四是打造消费时尚风向标。五是加强消费环境建设。六是完善消费促进机制。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自全球经济危机以来，我国经济逐渐由出口驱动转向“內驱”，但高储蓄率、高投资率和低消费率并存的“投资型驱动经济”下，环境破坏、资源匮乏、投资与消费失衡等问题相伴而生，使得我国民众收入水平增速缓慢，整个社会需求不足、产能过剩，经济的粗放增长模式转变成效缓慢。虽然在短时间内投资可以起到拉动和稳定经济的作用，但是从经济学的角度看，在投资边际效率递减的规律下，投资和消费之间的扭曲，使得投资很难为我国经济增长的持续的稳定的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而深化供给侧改革，转向高质量消费主导型经济增长方式，是我国经济在高质量发展阶段的现实选择，已经火爆了十年的“双十一”就是最好的印证。2009年天猫举办第一个双十一，销售额仅为0.5亿元，2010年9.6亿，增长1772%，2012年破百亿，2016年破千亿，每一年都在刷新纪录，2018年天猫“双十一”单日成交额达到2135亿元，相当于2017年上海消费品年零售额的1/5，更是超过南昌、太原等省会城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是从现实看，我国要想实现消费主导型的经济增长，仍面临着居民消费费率长期偏低，中高端消费供需结构矛盾突出，资源空间错配等困境。而随着全球经济的深化发展，消费的全球化已经成为时代的潮流趋势，将消费的空间从本国扩展到世界，构建以消费功能为中心的国际城市，不仅仅是全球化时代的必然趋势，更是转变我国经济增长模式，实现经济持续稳定发展的重要战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，我国参加国际经济价值链的方式都是：向国外输出价格低廉的制造产品，近两年随着境外旅游和境外购物的兴起我国消费力不断向外流失，导致我国始终处于价值被输出方。建设国际消费中心城市不仅有助于国内高端消费力的回流，拉动我国经济增长，另一方面，也有助于通过消费构建一个价值输入渠道，扭转我国参加国家价值链的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时消费作为一个新的经济增长点，越来越能够证明，在当前这个时代下，其对城市兴起具有重要的决定作用。杭州、武汉、成都、天津、宁波等同作为老牌的工业明星城市，由于城市增长模式的不同，近两年不断分化，武汉、杭州、成都作为不断崛起的“消费中心城市”后来居上，而天津、宁波等等工业城市增长则日渐增长乏力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际消费中心的培育，有利于统筹国内外市场，帮助城市形成服务业发展的新高地，促进城市功能的转变和优化，这不仅有利于城市产业结构的优化，更有助于形成经济增长发展转变的先生力量，辐射带动周边城市群经济增长模式逐渐过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对个人而言，其消费的产品和水平很大程度是由生产决定的，马克思主义经济理论明确指出，生产决定消费的对象，决定消费的质量和水平，因而消费者消费升级缓慢的一个重要原因在于供给侧。国际消费中心城市的建立，有利于消费品的积聚形成规模效应，带给消费者更多样的选择和更优质的体验，推动消费结构的升级，成为消费者结构升级的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，自2019年商务部明确提出开展“国际消费中心城市”建设试点以来，各城市迅速响应。北上广深一线城市，成都、厦门、大连、哈尔滨等大城市都致力于打造国际消费中心城市。国际消费中心作为我国新的发展战略，对于消费结构升级和经济的高质量发展具有重要的意义毋庸置疑。不过窃认为，作为全国性发展战略，各地需要根据城市禀赋和消费特点，精准定位，形成自己的特色与竞争优势，更好的促进城市消费升级与经济增长模式的转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续为开放型世界经济增添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年“读懂中国”广州国际会议10月27日闭幕。本届大会的主题是“新一轮经济全球化和中国改革开放再出发”。在这个以了解中国、理解中国为主旨的重要思想交流平台上，与会嘉宾对全球化进程的中国贡献高度认可，也对中国继续为开放型世界经济增添动力倍加期待。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国为全球化作出重要贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“读懂中国”国际会议迄今已成功举办三届。今年有包括30余名全球知名政治家、战略家、学者、企业家在内的约600人与会。国家主席习近平26日向会议致贺信指出，当前，经济全球化遇到一些曲折困难，但经济全球化潮流不可逆转，各国利益日益交融、命运更加休戚与共是大势所趋，不断创造更加美好的生活是各国人民的共同期待。习主席的贺信引发与会嘉宾热烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾认为，当前新一轮经济全球化，呼唤共同的责任与担当。墨西哥前总统、21世纪理事会主席埃内斯托.塞迪略在开幕式上说，人们可以从多个方面，看到中国对经济全球化的贡献与坚持。当前，全球化正面临巨大挑战，国际贸易体系的基础被破坏，个别国家发起的贸易战和前所未有的加征关税行为，已经对全球经济的稳定发展造成了显著压力。这些单边行为已经违反了世界贸易组织规则和国际法，无益于当事国和国际社会，全球应当回到世界贸易组织的争端解决机制下解决问题而不是阻挠这一机制发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利前任总理马里奥.蒙蒂说，规则是推动新一轮全球化的生命线和行动指南，各国要反对不符合规则的、单边的贸易壁垒和关税壁垒行为，继续推进基于规则的全球化，切实保障全球化带来的切实利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国剑桥大学政治和国际研究系高级研究员马丁.雅克说，全球化是不可逆转的潮流，中国为全球化发展作出了诸多贡献，从中非合作到“一带一路”倡议都可以看到中国积极融入世界经济发展的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民对外友好协会全球首席执行官委员会委员、太古集团主席施铭伦表示，经济全球化是不可逆转的潮流，跨国公司在其中大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国入世谈判首席代表、博鳌亚洲论坛前秘书长龙永图说，“在推动新一轮全球化的时候，我们要以更加开放的姿态，坚决反对贸易保护主义。我们要坚定地支持多边贸易体制的行动，坚决反对单边主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家创新与发展战略研究会常务副会长李君如表示，改革开放的伟大历程证明，中国经济的命运和经济全球化息息相关。新一轮的经济全球化，恰逢中国特色社会主义进入新时代，两个“新”结合在一起，将为中国发展提供极为难得的机遇。中国人民将以前所未有的胆略和魄力，抓住这一机遇，扬帆启航，闯出一片新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界更加渴望读懂中国道路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾认为，在经济全球化进程受到单边主义、贸易保护主义严重威胁与冲击的背景下，世界更加渴望了解中国、读懂中国、走进中国，期待中国这个经济全球化的中流砥柱发挥更加积极、重要的作用。而读懂中国，首先是要读懂中国道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工业发展组织总干事李勇认为，读懂中国，读懂中国的发展故事和道路，可以让许多国家在发展中少走弯路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿拉伯国家联盟前秘书长阿姆鲁.穆萨认为，中国是发展中国家的典范，中国的发展经验有助于其他发展中国家发展经济，摆脱贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰莱顿大学媒体及跨文化传播教授包雅蒂在上世纪80年代留学南京大学，几十年对中国的深入研究让她亲身体会到中国发展的巨大成就，如今的她是暨南大学的客座教授，每年都来中国讲学一个月。包雅蒂告诉本报记者，中国道路值得研究，希望更多的欧洲年轻人到中国留学，在学习中国文化的同时，更要学习中国充满活力的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在开放中做大世界经济的蛋糕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国经济运行保持总体平稳、稳中有进的良好发展势头。与会人士表示，中国经济受益于经济全球化，也对全球化作出巨大贡献。面对一些逆全球化的挑战，当前的中国经济展现出了强大的韧性与巨大的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时前首相伊夫.莱特姆表示，中国经济稳健增长给比利时带来了很多机遇。下个月，他将带领比利时经贸团来中国考察。“来自中国的投资和订单为比利时提供了大量的就业机会，中欧班列的开通为进一步加强比中经贸合作贡献巨大，未来，中欧班列的车次将更加频繁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学东亚研究所教授郑永年说，改革开放后，中国让8亿多贫困人口脱贫，这是了不起的奇迹，为世界作出了重大贡献。当前，中国已从数量型经济增长开始走向质量型经济发展，粤港澳大湾区建设是很好的新抓手，同时能积极促进新一轮经济全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波士顿咨询董事总经理、全球合伙人周园告诉本报记者：“中国是全球经济增长的重要引擎。全球消费市场最大增量在中国，越来越多的全球技术和商业模式创新也源于中国，中国进一步扩大开放，不仅有益于中国，也为全球带来巨大机遇。如何利用好中国增长带来的新机遇，积极塑造和适应新的产业和经济格局，是许多跨国企业高度关注的课题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，一个改革不停顿、开放不止步的新时代中国，成为世界经济的增长之源、活力之源，为各国发展带来巨大机遇。国家创新与发展战略研究会会长郑必坚表示，“改革开放再出发”带来的中国再发展，与全球化进程密不可分、互相推动。当前，时代呼唤经济全球化的新架构，中国共产党和中国人民将更加清醒，更加警觉，同时更加谦虚，在开放中做大世界经济的蛋糕，在创新中发掘世界经济的新动能，在包容中破解世界经济失衡的难题，在联动中完善全球经济的治理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.619684---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191028/c614684968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>