<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 06:54:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>南水北调下一步怎么调？这次会议定了调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口缺口大，薪资水平高，新职业成年轻人就业“香饽饽”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于优惠贸易协定项下进出口货物报关单有关原产地栏目填制规范和申报事宜的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408049.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4月外贸进出口同比增长18．7％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629407640.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629407640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织副秘书长提出上合组织成员国应加强抗疫合作、实现绿色发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629407079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629407079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：反华势力设计从制造谎言到攻击全产业链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>到2025年社会福利、退役军人、残疾人服务设施条件进一步改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期 中央预算内投资将对三类服务设施项目提供重点支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅会议召开！习近平擘画南水北调后续工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国纳税信用评价A级企业数量明显上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原世贸司司长：12届部长会议或成重振WTO重要窗口 恢复上诉机构功能成重要议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：中国已经及时足额缴纳各项联合国会费与摊款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：希望美国企业家在长三角投资兴业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度我国企业整体纳税信用状况继续保持稳中向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央专项彩票公益金 资助办理法律援助案件62.9万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405160.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“相对贫困”：让产业留在农村 解决低收入人群困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年开始，我国进入了新发展阶段。按照下一步的目标，到2035年基本实现现代化，到2050年建成现代化强国，一个重要的目标是要促进共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在中国人民大学国家发展与战略研究院、中国人民大学经济学院、中诚信国际信用评级有限公司联合主办的中国宏观经济论坛（CMF）热点问题研讨会上，中国人民大学农业与农村发展学院的教授、中国扶贫研究院的院长汪三贵表示，尽管中国已经全面建成小康社会，消灭了绝对贫困，但是，相对贫困的解决仍是长期问题，特别是怎样防范贫困人口返贫，仍然任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全世界几乎所有国家都仍存在贫困问题，美国现在还有4000万贫困人口，贫困发生率12%；英国的贫困人口1000万左右，按人口比例看有15%。十九届四中全会明确提出要坚决打赢脱贫攻坚战，巩固脱贫攻坚成果，建立解决相对贫困的长效机制，从长远来看，未来的减贫就是解决相对贫困问题。”汪三贵表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，中国人民大学教授、福建农林大学新农村发展研究院执行院长温铁军发现，尽管我国提出了“绿水青山就是金山银山”，证明贫困地区在多业态的生态化发展上是具有优势的，但以往的制度体系中，不少政策体系更有利于粗放的数量型增长，而不利于质量效益型增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如，农村中的相对贫困在于，大量的空间生态资源因其整体性而具有非标性，难以被现代市场经济推入货币化或者资本化。因此，农民只能在一般的资源性生产中获得相对较低的收入，但他必须支付的现金开支是水涨船高的，特别是因病致贫、因学致贫，这是因为教育、医疗收入飞快上涨，远远高于其他方面的开支。”温铁军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，需要一系列的制度变革推进生态文明领域中的深化改革，带动脱贫攻坚战与乡村振兴的有机整合，且带动生态化的发展转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相对贫困仍是难点所在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国脱贫攻坚全面胜利，意味着历史性的消除了绝对贫困。绝对贫困代表着人的吃、穿、住、安全饮水、基本的教育和医疗等基本需求没有得到满足。不过，绝对贫困的消除并不等于消除了一切形式的贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪三贵认为，当前，应该制定相对贫困标准的原则，同时，为了实现国家反贫困目标，要建立长效机制，并且明确提出要健全“幼有所养、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶”等方面国家基本公共服务制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，随着城市化进程，更多的人口进入城镇，所以未来城市的相对贫困问题也需要统筹考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国刚刚迈过了消除绝对贫困这一门槛，接下来，巩固成果，防止返贫复贫，仍是非常艰巨的任务。政府的职能部门要在思想上、在行动上、在政策上能够把巩固扶贫成果和继续深入开展减贫工作有机地结合在一起。”中国人民大学经济研究所所长、中诚信集团董事长毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在毛振华看来，乡村振兴是脱贫攻坚战的后续工程，现在，怎样抓乡村振兴工作是现在值得研究的问题。国家重视程度不言而喻，但目前仍缺乏比较系统的从理论到实践的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“乡村振兴工作是一个长效机制，要实现这个目标，需要多方合力。农产品价格不高，因此，要以产业和就业为基础，否则难以保持。”毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个困难在于，乡村搞产业困难较大，毛振华建议，应该将县城作为发展产业的中心。县城有比乡镇更好的条件、环境、自主能力、产业需求和产业供给、人才等，是新型城镇化建设非常重要的发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在的县城能够达到全县人口的30%-40%的居住量，这在中国也是很有声势、很有成效的一次新型城镇化运动，它能够解决现在的分散化和投资效率不高的问题。 从产业之外，各个渠道，公共卫生、教育、文化建设、交通建设都会围绕这个体系来展开，形成一个新的网络化、多维的合力。”毛振华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以乡村振兴促进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院发展研究中心农村经济研究部部长叶兴庆看来，全面推进乡村振兴是我国新发展阶段，促进共同富裕，打通低收入人口上升通道，防止阶层固化的一个重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要全面推进乡村振兴，让它能够以更大的比例传递到农村低收入人口，有三个问题需要解决。比如，在全面推进乡村振兴的阶段，要让农村低收入人口更大比例的获益，低保的覆盖范围和政策工具的调整；同时，要通过乡村振兴让农村低收入人口能够更大比例获益，要认真总结和吸取脱贫攻坚期间的一些做法；此外，相当一部分脱贫户的收入结构对政策性转移支付的依存度偏高，这都是难点所在。”叶兴庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如扶贫产业，产业扶贫的市场化程度应该比较高，应该由受扶主体充分发挥自己的主观能动性，但是在不少地方，地方政府和帮扶单位对扶贫产业包办比较多，一些地方不但无法通过消费扶贫来解决产品销路问题，也缺乏本土经营人才，当扶贫产业在脱贫攻坚之后，无法顺利移交给当地，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在叶兴庆看来，要通过推进乡村振兴，使低收入人口能够跟得上现代化的步伐，就要去着力提高他们的内生性。比如在产业帮扶方面，尽快明确外部帮扶单位的职责边界，建立正向激励机制，引导脱贫地区充分参与市场竞争，提高可持续的资本发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对低收入户要分类指导和帮扶，通过培训、市场和资金解决有劳动能力但是没有技能的问题，通过社会保障程度解决没有劳动能力的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，乡村振兴从国家层面要解决城乡差距，促进城乡协调问题。但是在实施乡村振兴过程中，农村内部差距也是很大的。对此，重庆提出乡村振兴重点帮扶乡镇，浙江提出通过数字化瞄准农村的低收入人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要让农村底部的那些人，低收入人口在这一轮乡村振兴中能够获得更多的扶持，能够分享到更大比例的乡村振兴红利，这样才能够朝着共同富裕的目标迈出实质性的步伐。”叶兴庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京师范大学中国扶贫研究院院长张琦看来，无论从资金投入或者社会保障，以及城市和农村和区域脱贫地区和其他地区在政策方面，还需要国家政策倾斜和优先，这样才能为乡村振兴和缓解相对贫困打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们绿色生态产品价值等方面的政策已经出台，这在贫困地区和脱贫地区更有优势，也有潜力，只要政策包括绿色资源、生态资源的产品价值资产化、资本化、市场化，能够进行一些大胆的探索和创新，绿色生态资源的资产价值就可以通过评估、抵押、交易、证券化和资本化得到很好的体现。由以前的绿色生态脱贫到绿色帮扶，到未来绿色振兴，这也契合未来五大振兴之一的生态振兴。”张琦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年纳税信用评价结果：A级明显上升 B级和M级增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国社会信用体系建设的不断推进，良好的纳税信用逐步成为企业参与市场竞争的金字招牌。当前，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，守信企业在税收服务、融资授信、项目管理、进出口等领域享有越来越多的优惠和便利。企业纳税信用整体状况稳中向好，说明广大纳税人依法诚信纳税的意识、能力都在增强，纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者|杜涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，经济观察网从税务总局获悉，2021年全国纳税信用评价工作已于近日结束，共有3300多万户企业纳入此次评价。评价结果显示，我国企业整体纳税信用状况继续保持稳中向好态势，A级企业数量和占比明显上升，B级和M级企业数量增加，C级和D级企业占比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次纳税信用评价结果显示，A级企业275万户，占评价总户数的8.28%，较去年提高了2.4个百分点，A级企业数量和占比从2018年开始已连续保持增长；B级和M级企业共2747万户，增加258万户，占评价总户数的82.58%；C级和D级企业共304万户，占评价总户数的9.14%,占比较去年降低0.34个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，税务部门每年依据采集到的企业日常税收遵从记录，通过诚信意识、遵从能力、实际结果和失信程度4个维度、近100项评价指标，对企业上一年度纳税信用状况进行评价，评价结果分为A、B、M、C、D五级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，A级为年度评价指标得分90分及以上的；B级为年度评价指标得分70分及以上、不满90分的；M级为新设立企业、评价年度内无生产经营业务收入且年度评价指&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标得分70分以上的；C级为年度评价指标得分40分及以上、不满70分的；D级为年度评价指标得分不满40分的或者直接判级确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司纳税信用管理处处长耿铁鹏表示，随着中国社会信用体系建设的不断推进，良好的纳税信用逐步成为企业参与市场竞争的金字招牌。当前，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，守信企业在税收服务、融资授信、项目管理、进出口等领域享有越来越多的优惠和便利。企业纳税信用整体状况稳中向好，说明广大纳税人依法诚信纳税的意识、能力都在增强，纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门提醒广大纳税人，纳税信用评价结果发布后，对于2020年发生的逾期申报缴税等四类失信情形，纳税人能够主动纠正且符合有关条件的，仍可在2021年底前向主管税务机关提出纳税信用修复申请，改善自身纳税信用状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bb52861c906d50cf" id="b8b8f9332d7a555eeae5781a2dc8274f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会去年以来“曝光”66名重大违法违规股东 “编制或提供虚假材料”等成违法违规高发区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会不断加强银行保险机构股东股权监管，持续、系统地完善我国银行业保险业公司治理。5月14日，银保监会发布消息称，2020年首次开展覆盖全部商业银行和保险公司的公司治理监管评估，深入开展银行保险机构股权和关联交易专项整治工作，严厉整治资本不实、股权代持、股东直接干预公司经营和通过不当关联交易进行利益输送等违法违规行为，并分两批次向社会公开了银行保险机构重大违法违规股东，起到了严肃市场纪律、强化市场监督的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步强化警示教育，做好重大违法违规股东公开常态化工作，5月14日，银保监会公布第三批共19名重大违法违规股东，包括中新通用投资控股集团有限公司、江苏省装饰工程集团有限公司等。据《证券日报》记者统计，加上前两批公开的重大违法违规股东，银保监会已“点名”了66家公司及个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会指出，本次公开坚持依法合规的原则，结合近期执法情况，对违法违规情节严重且社会影响恶劣的股东，坚决予以公开。本次公布股东的违法违规行为主要包括：一是入股资金来源不符合监管规定；二是存在涉黑涉恶等违法犯罪行为；三是编制提供虚假材料；四是股东及其关联方违规占用信托公司固有资金或信托资金；五是拒不按照监管意见进行整改，不配合监管部门开展风险处置；六是违规将所持股权进行质押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者查询银保监会前两批公开的重大违法违规股东信息显示，去年7月4日，银保监会首次公开银行保险机构重大违法违规股东名单，共涉及38家公司。所公布股东的违法违规行为主要包括：一是违规开展关联交易或谋取不当利益；二是编制或者提供虚假材料；三是关联股东持股超一定比例未经行政许可；四是入股资金来源不符合监管规定；五是单一股东持股超过监管比例限制；六是实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月11日，银保监会公开第二批重大违法违规股东名单，共涉及9家公司。本次公布股东的违法违规行为主要包括：一是入股资金来源不符合监管规定；二是编制提供虚假材料；三是关联持股超过监管比例限制；四是违规开展关联交易或谋取不当利益；五是股东或实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为；六是以不正当手段获得行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这三批公布的主要违法违规行为来看，“入股资金来源不符合监管规定”“编制或者提供虚假材料”“存在涉黑涉恶等违法犯罪行为”为多发违法违规行为，三批公布信息中均有涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海申浩律师事务所合伙人白树海在接受《证券日报》记者采访时认为，银保监会公开违法股东名单，正是金融监管机构落实监管责任的体现，表明监管机构对打击、整治银行业、保险业乱象的决心。公开名单释放了严监管信号，在一定程度上会使银行与保险类金融机构更加重视审慎义务。该举措增大了银行、保险机构股东的违法成本，对一些试图利用股东特殊地位谋取不当利益的不法分子，起到警示作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，下一步将着力加强股东行为监管与违规关联交易整治，坚持将打击违法违规行为作为监管工作重点，持续清理违法违规股东，压实银行保险机构股权管理责任，落实股东承诺制，推动股东依法履行义务，规范行使权利。同时，不断创新股权监管方法，加强公司治理、股东股权、关联交易等监管信息系统建设，提升监管信息化水平和银行保险机构公司治理有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资源配置和运行管理质效“振翼起飞”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，辽宁省凌源市预算管理一体化会计核算模块继指标管理、预算执行、工资发放管理模块后上线，标志着该市预算管理一体化主要模块全面上线运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，凌源市在全省率先开展一体化项目建设，全市206个预算单位已经通过沙盒联网上线，完成2021年部门预算编制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌源市成立预算管理一体化建设工作领导小组，制定实施方案，实现业务环节全覆盖、预算管理主体全覆盖、管理层级全覆盖“三个全覆盖”和统一值集定义、统一编码规则、统一管理机制、统一应用模式“四个统一”。一体化系统的顺利实施，将有力地提高资源配置和运行管理的效率，助推该市财政实现四个质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是预算约束力有效提升。一体化系统实现了预算项目的全生命周期与年度预算周期有机衔接。预算周期中各个阶段环环相扣，将项目和指标作为主要连接要素，预算编制、预算执行和会计核算等各环节的管理要素和数据标准完全耦合，解决了长期以来各系统“各自为政、自说自话”所带来的预算和执行“两层皮”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是预算编制更加标准科学。一体化系统将支出标准覆盖全部预算项目，增强了支出标准对预算编制和执行的支撑作用。将各部门、各单位的财政拨款收支、事业收支、事业单位经营收支和其他收支等各项收支全部列入部门预算统一编制，进一步提高部门预算的完整性和各类资金的统筹能力。把资产配置预算作为预算编制的前置审核条件，有效避免了资本性支出形成的资产和国有权益核算不全、底数不清，甚至资产流失的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是国库业务管理更加规范。一体化建设遵循统一的业务规范，将所有财政性资金全部纳入国库集中收付管理范围，并严格执行统一的业务流程，遵守统一的管理规则，既杜绝了管理模式自搞一套，也防止流程控制不合规矩、管理方式简单粗放。一体化上线后取消了支付计划，提高资金支付的规范性和运转效率，实行动态监控，增加预警机制，严格按照预算进行校验控制，支付数据自动过账生成财政总预算会计凭证和单位会计凭证，达到集中监管的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是风险防范更加积极有效。以一体化规范为核心建立信息系统，实现全流程闭环电子化管理，提高智能化和自动化水平，并对各管理环节操作留痕。同时，将管理中存在的风险通过预设管理规则，嵌入到一体化系统中，将风险防控手段由制度约束转化为技术约束，实现业务管理风险识别和预警，及时发现问题并予以纠正，有效防范管理风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一体化主要模块的全面上线、全流程推进，实现了“横向到边、纵向到底”的整体目标。下一步，凌源市财政局将继续全面加强预算管理，通过一体化系统“制度+技术”管理机制，全面提高预算管理规范化、标准化和自动化水平。(宋明泽)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“大投保”理念引领 投资者获得感增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天又迎“5.15全国投资者保护宣传日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月15日，证监会正式设立“5.15全国投资者保护宣传日”，旨在进一步倡导理性投资文化，强化投资者保护意识，全面构建资本市场投资者保护新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，“5.15全国投资者保护宣传日”已设立两周年，通过“大投保”理念在资本市场各个方面的贯彻和实践，法律保护、监管保护、自律保护、市场保护、自我保护的投资者保护新格局正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成熟市场的经验表明，资本市场的持续健康发展与投资者的成长成熟紧密相关。投资者群体的理念、行为、结构，很大程度上决定着资本市场的整体发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国拥有全球规模最大、交易最活跃的投资者群体，A股市场投资者队伍逾1.8亿，其中95%以上为中小投资者。可以说，资本市场直接关乎上亿家庭、数亿人的利益。因此，尊重投资者、敬畏投资者、保护投资者，不仅是各类市场主体义不容辞的责任，也是资本市场践行以人民为中心发展理念的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，证券监管部门始终把保护投资者合法权益作为工作的重中之重，在践行监管的人民性的同时，强化“大投保”理念，将保护投资者合法权益贯穿于监管各环节、全流程。通过防范化解重点领域风险，坚决打击各类违法违规行为，积极构建公开、公平、公正的市场环境，提供更加有效的监管保护和司法救济，进一步提升投资者保护的渗透力、辐射力和影响力，不断增强资本市场投资者的获得感和投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这可以从两方面得到印证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，从A股新增投资者最直观的角度来看，2020年，居民财富从储蓄向权益投资转移的趋势愈发明显：2020年全年新增投资者数量逾1800万人次，创2017年以来新高，较2019年投资者新增数量增长了36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，也是最重要的一点，就是全方位投资者保护制度体系的建设和完善。这已经成为提升投资者信心，为投资者带来实实在在获得感的制度基础和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国已形成一套与资本市场情况相适应的投资者保护制度体系，涵盖国务院文件、司法政策、部门规章、规范性文件等多个层级，基本覆盖投资者保护领域各个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，包括新证券法设投资者保护专章，对投资者保护制度作出了很多颇有亮点的安排；最高法、最高检发布系列司法解释，完善证券投资者司法保护体系；证监会围绕资本市场重大改革事项加大制度供给，将投资者保护理念贯穿其中，提高投资者服务质量，健全投资者行权维权机制，加强资本市场法治建设；交易所结合投资者保护新形势创新工作机制；行业自律组织、投资者保护机构等立足自身职能定位，组织开展多样化的投资者保护工作，推动各项投资者保护制度的落实与完善。这些制度的优化完善，加速构建了对投资者全方位立体保护的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场投资者保护是一项没有终点的工作，随着市场的快速发展和改革的深入推进，投资者保护也将面临新问题。“法律保护、监管保护、自律保护、市场保护、自我保护”的投资者保护大格局，需要市场各方聚焦合力，才能做实做深。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：我国企业整体纳税信用状况稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月15日电 （记者车柯蒙）记者从国家税务总局了解到，2021年全国纳税信用评价工作已于近日结束，共有3300多万户企业纳入此次评价。评价结果显示，我国企业整体纳税信用状况继续保持稳中向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，税务部门每年依据采集到的企业日常税收遵从记录，通过诚信意识、遵从能力、实际结果和失信程度4个维度、近100项评价指标，对企业上一年度纳税信用状况进行评价，评价结果分为A、B、M、C、D五级。其中，A级为年度评价指标得分90分及以上的；B级为年度评价指标得分70分及以上、不满90分的；M级为新设立企业、评价年度内无生产经营业务收入且年度评价指标得分70分以上的；C级为年度评价指标得分40分及以上、不满70分的；D级为年度评价指标得分不满40分的或者直接判级确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次纳税信用评价结果呈现以下3方面特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A级企业数量和占比明显上升。A级企业275万户，占评价总户数的8.28%，较去年提高了2.4个百分点，A级企业数量和占比从2018年开始已连续保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B级和M级企业数量增加。B级和M级企业共2747万户，增加258万户，占评价总户数的82.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C级和D级企业占比下降。C级和D级企业共304万户，占评价总户数的9.14%,占比较去年降低0.34个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司纳税信用管理处处长耿铁鹏表示，随着我国社会信用体系建设的不断推进，良好的纳税信用逐步成为企业参与市场竞争的金字招牌。当前，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，守信企业在税收服务、融资授信、项目管理、进出口等领域享有越来越多的优惠和便利。企业纳税信用整体状况稳中向好，说明广大纳税人依法诚信纳税的意识、能力都在增强，纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，税务部门提醒广大纳税人，纳税信用评价结果发布后，对于2020年发生的逾期申报缴税等四类失信情形，纳税人能够主动纠正且符合有关条件的，仍可在2021年底前向主管税务机关提出纳税信用修复申请，改善自身纳税信用状况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：探索“信用+风险”动态监管体系 创新税收治理方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月16日电 （记者车柯蒙）记者从国家税务总局了解到，党的十八大以来，为深入推进纳税信用体系建设，增强纳税人依法诚信纳税意识，提高税法遵从度，税务部门以推进信用监管为主线，探索实践“信用+风险”动态监管体系，推动征管服务方式更加科学，管理手段更加精准，让广大纳税人体验到实实在在的“获得感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，“十三五”期间，全国新增涉税市场主体5745万户，年均新增超千万户。“涉税服务事项办理更简化、便捷”“税收风险管理更精准、高效”，这既是纳税人的心声，也是近年来税务部门一直努力的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，税务总局深入探索创新税收治理方式，以推进信用监管为主线，逐步创建起“信用+风险”动态监管体系。经历了数年的精细设计与模拟运行后，如今税务系统已经在全国范围逐步运用“信用+风险”理念开展管理和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘信用+风险’动态监管体系能够运用税收大数据对纳税人实时精准‘画像’。”中央财经大学财税学院教授樊勇认为，税务部门通过应用一系列规则指标和算法模型，可以对纳税人开办、领票、申报、缴税、优惠、退税以及注销全生命周期的信用，以及各环节待办业务的风险进行动态监控，对高信用纳税人压减环节快速办结，对中低风险纳税人提示提醒更正差错，对高风险纳税人及时阻断化解风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税越来越便利，是纳税人近几年来的突出感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，位于上海市虹口区一家纺织品进出口有限公司收到出口退税款1300万元，这笔税款从网上申请到退入企业账户仅用时3天。该公司财务副经理韩斌表示：“出口退税的办理持续提速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税提速和服务精细化的背后，是税务部门运用“信用+风险”动态监管方式，调整了部分地区上百个办税业务的同质化管理要求，优化办税流程、缩短办税时间，实现大部分事项可全程在线、自动即时办结，针对必须到窗口的业务也能提速办结。在有效防范风险的同时，大幅降低了办税成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛经济技术开发区税务局局长王文礼说，依托国家信用信息监管平台，税务部门将纳税信用“用起来”“推出去”，实现信用评价与业务办理自动关联，进一步提升守信纳税人办税便利度。比如，对A级、B级信用纳税人试行“容缺办”“提速办”“跨省即时办”“批量办”“联合办”，让守信企业在企业注销、出口退税、跨省迁移、纳税申报、申请贷款等方面享受更多优惠和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年，税务部门充分运用“信用+风险”深化“银税互动”，促进A级、B级、M级纳税信用转化为贷款信用，全国越来越多小微企业通过“银税互动”获得银行贷款，解决了资金难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随“信用+风险”动态监管体系的持续完善，“信用+风险”动态监管评价结果应用正向多领域扩展。税务部门以此调整优化办税流程，压缩办税时间，提高了我国营商环境纳税指标排名，促进营商环境持续改善，有效激发了市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能简化的办税事项予以简化，税收风险如何管起来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开已嵌入“信用+风险”动态监管功能的宁波市“创新版”电子税务局，一组数据引人注目：“信用+风险”动态监管体系在宁波市税务部门试行后，2020年，该局累计已阻断462户次严重失信纳税人在线上直接办理风险事项，严重失信纳税人阻断率达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在税收风险管理中运用大数据思维和实行动态风险监控指标管理，能够实现从信息‘森林’中快速锁定风险‘树叶’的目标，让风险管理更精准、更高效。”宁波市税务局征管和科技发展处副处长曹凯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强税收风险管理，税务部门“一针见血找问题”，在堵漏增收的同时，持续提高纳税人的税法遵从度。对违法者“利剑高悬”，对守法者“无事不扰”，增强纳税人自我约束力和自主遵从度。将“双随机、一公开”随机抽查的比例频次、被抽查概率与纳税人信用和风险状况挂钩。积极推进信用信息共享，定期向有关部门推送税收违法“黑名单”和严重失信纳税人信息，在出入境、市场准入、招投标等方面实施联合惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》提出：基本建成以“双随机、一公开”监管和“互联网+监管”为基本手段、以重点监管为补充、以“信用+风险”监管为基础的税务监管新体系，实现从“以票管税”向“以数治税”分类精准监管转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，“信用+风险”动态监管体系的建设和应用对于贯彻落实《意见》精神、推进税收治理体系和治理能力现代化具有重要意义，是将税收制度优势转化为治理效能的重要抓手。随着各地试点的顺利推进和规范运行，税收征管科技含量显著提升，监管更加精准有效，将进一步推动构建优化高效统一的税收征管体系，促进税收治理体系和治理能力现代化水平持续提升，为全面提升国家治理现代化水平提供重要保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门印发通知：运用政府采购政策支持乡村产业振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部、农业农村部、国家乡村振兴局印发《关于运用政府采购政策支持乡村产业振兴的通知》，要求各级预算单位自2021年起，应当按照不低于10%的比例预留年度食堂食材采购份额，通过脱贫地区农副产品网络销售平台（原贫困地区农副产品网络销售平台）采购脱贫地区农副产品。脱贫地区农副产品是指在832个脱贫县域内注册的企业、农民专业合作社、家庭农场等出产的农副产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，运用政府采购政策，组织预算单位采购脱贫地区农副产品，通过稳定的采购需求持续激发脱贫地区发展生产的内生动力，促进乡村产业振兴，是贯彻落实党中央、国务院关于调整优化政府采购政策支持脱贫地区产业发展工作部署，构建以国内大循环为主体新发展格局的具体举措，有助于推动脱贫地区实现更宽领域、更高层次的发展。《通知》明确，地方各级财政、农业农村和乡村振兴部门要细化工作措施，加大工作力度，确保政府采购脱贫地区农副产品相关政策落实落细。（记者 汪文正）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全国检察机关记录报告过问办案等重大事项4万余件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者沙雪良)今年一季度，全国检察机关共记录报告过问或干预、插手检察办案等重大事项40006件，是2020年第一季度的5.6倍、2020年第四季度的1.6倍。其中，3月记录报告数量相对于上月增幅达256.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从最高检获悉，今年以来，全国检察机关以记录报告过问或干预、插手检察办案等重大事项为抓手，在全国检察机关扎实开展违反防止干预司法“三个规定”顽瘴痼疾专项整治，持续深入推动“三个规定”在检察机关落实落地，着力从源头上严防“关系案、人情案、金钱案”的发生，促进公正廉洁司法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据最高检统计，一季度，全国检察机关共记录报告过问或干预、插手检察办案等重大事项40006件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一数字，是2020年第一季度的5.6倍、2020年第四季度的1.6倍。其中，最高检填报270件，省级检察院填报1293件，市级检察院填报7176件，基层检察院填报31267件，分别占比0.7%、3.2%、17.9%和78.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检相关负责人介绍，今年一季度的数据主要有几个特点。首先是记录报告内容绝大多数是对检察办案等情况的过问了解以及对检察工作的监督督促，同时存在不同程度、不同情形干预、插手检察办案等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，记录报告数量呈大幅增长趋势。全国检察机关1月、2月、3月分别记录报告6054件、7439件和26513件。3月记录报告数量较2月增幅达256.4%。随着全国检察队伍教育整顿的全面推开，填报数量的持续、大幅增长，各级检察机关主动如实记录报告逐渐形成自觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，记录报告对象主要来自检察系统外部。从被记录报告对象所属单位类别看，涉及检察人员5742件，占比14.4%；涉及非检察机关人员34264件，占比85.6%，贯彻落实“三个规定”在各级检察机关产生了较为积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检相关负责人表示，下一步，检察机关将继续坚持问题、目标和效果导向，以全国政法队伍教育整顿为契机，着力引导检察人员养成“逢过问必记录”“过不过问都一样依法办理”的工作理念，畅通人民群众反映问题的渠道，自觉接受社会各界的监督，坚决抵制违规过问或干预、插手检察办案行为，依法独立公正行使检察权，深入持久抓好“三个规定”的贯彻落实，有力推动海晏河清司法大环境早日形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者沙雪良编辑姜慧梓校对赵琳&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：坚决完成全年国企改革三年行动目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408037.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社消息，国务院国资委党委书记、主任，国资委全面深化改革领导小组组长郝鹏日前表示，要深入落实国企改革三年行动部署，压实压紧责任，积极统筹协调，针对改革重点难点问题，勇于担当、攻坚克难，确保到年底完成三年改革任务的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210516/c629408037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>