<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 23 Jul 2021 08:29:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家网信办：2020年数字中国发展报告</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210723/c631228171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210723/c631228171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国信通院发布《企业数字化治理应用发展报告（2021年）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于反保险欺诈 监管半年四次发文背后有哪些关键词</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210723/c631227829.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210723/c631227829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021新经济(准)独角兽200强报告：北上广企业占比约七成 企业服务领域成新亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国投发布《2020企业社会责任报告》 以“负责任投资”为议题展示持续创新的“新国投”形象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新职业 新青年择业新舞台 多项措施助力毕业生就业“打包办” 新业态催生大量创业就业机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“特事特办、急事急办” 银保监会发布金融机构加强防汛救灾工作通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【数说上半年经济运行亮点】货物进出口18.1万亿元 我国外贸规模再创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226737.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两岸学者建言融合发展：扩大线上交往、推动区域融合先行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等3部门：11方面推动数字经济对外投资合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 实习记者 连润）商务部网站7月23日消息，商务部、中央网信办、工业和信息化部印发《数字经济对外投资合作工资指引》通知（以下简称《指引》），提出推动数字经济对外投资合作，积极融入数字经济全球产业链、加快推进数字基础设施建设、推动传统产业数字化转型、建设数字化境外经贸合作区等11方面重点工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：做好全链条促进汽车消费 汽车年销或转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网讯（记者 郭跃）7月22日，国新办举行上半年商务工作及运行情况新闻发布会。商务部综合司司长郭婷婷介绍，上半年，我国商品消费明显回升，其中汽车增长30.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行和消费促进司司长朱小良则表示，预计今年全年汽车销售有望实现正增长，扭转连续三年持续下滑的局面。他继而表示，下一步，商务部将根据新形势新变化，会同相关部门认真做好全链条促进汽车消费这篇大文章，加快推动构建梯次消费、高效使用、绿色循环的汽车市场新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱小良具体介绍，近几年，汽车零售额在社零总额中占的比重一直在1/10左右，是国民经济重要的支柱性产业，产业链条长、带动效应强，是扩大内需、拉动消费的“大头”。今年《政府工作报告》中也提出要稳定汽车等大宗消费，取消对二手车交易的不合理限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，随着各项政策措施落地见效，汽车市场总体保持回稳向好发展态势。上半年各项主要指标都已经超过了疫情前的水平。一是新车销售实现了较快增长，今年上半年新车销量近1290万辆，同比增长25.6%，比2019年同期增加了4.4%。二是新能源汽车销量大幅增长。上半年销售120万辆，同比增长两倍，接近2019年全年销量。三是汽车后市场更加活跃。二手车交易量超过了840万辆，报废机动车回收量达到130.5万辆，同比分别增长52.9%和41.3%；二手车与新车销售之间的比例已经上升到0.65:1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，随着我国经济持续稳定恢复，促消费政策措施不断发力，将会为汽车市场发展提供有力支撑；但同时，芯片供应短缺、原材料价格上涨等一些因素也会对汽车市场造成一定影响。综合研判来看，商务部预计今年全年的汽车销售有望实现正增长，扭转连续三年持续下滑的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，朱小良还提出，下一步，商务部将根据新形势新变化，会同相关部门认真做好全链条促进汽车消费这篇大文章，加快推动构建梯次消费、高效使用、绿色循环的汽车市场新发展格局，举措包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推动汽车由购买管理向使用管理转变，调整优化汽车管理政策，破除制约汽车购买使用障碍，释放汽车消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化汽车流通领域放管服改革，推动出台相关举措，激发汽车市场活力和内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动取消对二手车交易的不合理限制，进一步便利二手车异地交易，促进二手车行业规范化、品牌化、规模化发展，繁荣活跃二手车市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善汽车流通领域相关管理制度，加快修订《二手车流通管理办法》《机动车强制报废标准规定》，优化汽车消费环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631226661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等部门：加强与境外科技企业在数字技术领域开展合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部等部门印发《数字经济对外投资合作工作指引》。指引要求，鼓励数字经济企业加快布局海外研发中心、产品设计中心，加强与境外科技企业在大数据、5G、人工智能、区块链等数字技术领域开展合作，联合研发前沿技术；鼓励企业抓住海外数字基础设施市场机遇，投资建设陆海光缆、宽带网络、卫星通信等通信网络基础设施，大数据中心、云计算等算力基础设施，人工智能、5G网络等智慧基础设施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部等8部门：对逾期不能偿还债务、大规模延期交房、负面舆情较多等存在重大经营风险的企业 实施重点监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部等8部门发布关于持续整治规范房地产市场秩序的通知。通知提出持续加大惩处力度。各地要根据实际情况，创新思路，多措并举，依法依规开展整治。对本行政区域内违法违规的房地产开发企业、中介机构、住房租赁企业、物业服务企业、金融机构、网络媒体及从业人员，依法依规采取警示约谈、停业整顿、吊销营业执照和资质资格证书等措施，并予以公开曝光；涉嫌犯罪的，移交公安司法部门依法查处。对逾期不能偿还债务、大规模延期交房、负面舆情较多等存在重大经营风险的企业，实施重点监管，提升风险防范化解能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等3部门：建设数字化境外经贸合作区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 实习记者 连润）商务部网站7月23日消息，商务部、中央网信办、工业和信息化部印发《数字经济对外投资合作工资指引》（以下简称《指引》）提出，建设数字化境外经贸合作区。鼓励数字经济企业参与科技研发型境外经贸合作区建设，打造境外科技创新平台。推动合作区智能设施共享，推动跨境电商企业等走出去，打造跨越物理边界的虚拟合作区和产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》提出，积极融入数字经济全球产业链：鼓励数字经济企业加快布局海外研发中心、产品设计中心，汇聚全球创新要素，加强与境外科技企业在大数据、5G、人工智能、区块链等数字技术领域开展合作，联合研发前沿技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，加快推进数字基础设施建设。鼓励企业抓住海外数字基础设施市场机遇，投资建设陆海光缆、宽带网络、卫星通信等通信网络基础设施，在全球范围内提供数字服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，推动传统产业数字化转型。鼓励制造企业主动参与全球制造业产业链数字化、智能化、自动化、服务化进程，紧扣疫情催生的各国消费需求，加快共享经济、电子支付、远程医疗、普惠金融、智能物流等合作，支持平台型企业走出去，带动中小企业拓展海外市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等11部门印发《城市一刻钟便民生活圈建设指南》 优先配齐菜市场、前置仓等基本保障类业态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部办公厅等11部门印发 《城市一刻钟便民生活圈建设指南》 (以下简称“建设指南”)，提出建设目标为到2025年，通过打造“百城千圈”，建设一批布局合理、业态齐全、功能完善、智慧便捷、规范有序、服务优质、商居和谐的城市便民生活圈，便利化、标准化、智慧化、品质化水平全面提升，在服务基本民生、促进消费升级、畅通城市经济微循环方面发挥更大作用，试点区域居民满意度达到90%以上。其中菜市场、前置仓成为了需要优先配齐的基本保障类业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市一刻钟便民生活圈”，是以社区居民为服务对象，服务半径为步行15分钟左右的范围内，以满足居民日常生活基本消费和品质消费为目标，以多业态集聚形成的社区商圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建设指南”显示，“城市一刻钟便民生活圈”涵盖了满足社区居民一日三餐、生活必需品、家庭生活服务等基本消费需求的基本保障类业态，包括便利店、综合超市、菜市场、前置仓等；以及满足社区居民休闲、健康、社交、娱乐、购物等个性化、多样化、特色化的更高层次消费需求的品质提升类业态，包括社区养老服务机构、特色餐饮店、幼儿托管点等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建设指南”提出了四点建设目标：1)便利化程度显著提升，商业网点布局更加合理，功能业态更加齐全，能够满足居民就近便捷消费的基本需要；2)标准化建设加快推进，商业设施配置和服务供给更加规范，管理运营更加专业精细；3)智慧化水平不断提高，新技术新业态新模式在便民生活圈应用场景更加广泛，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）深度融合，数字化转型进度加快；4)品质化生活稳步提升，品牌连锁和特色化建设不断增强，商品和服务供给更加丰富、优质、安全，设施环境持续改善，传统消费加快升级，服务和体验消费比重不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“建设指南”还给出了七大业态配置要求，包括优先配齐菜市场、前置仓等基本保障类业态；因地制宜发展老年康护、特色餐饮等品类提升型业态；加快菜市场标准化改造升级，丰富商品品类、保障食品安全、维持价格稳定、提升管理水平、优化购物环境；重点发展品牌连锁店；构建多层次早餐供应体系；积极发展可移动商业设施；鼓励“一店多能”等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等部门印发《数字经济对外投资合作工作指引》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部7月23日消息，近日，商务部、中央网信办、工信部印发《数字经济对外投资合作工作指引》（下称指引）。指引称，要积极融入数字经济全球产业链，加快推进数字基础设施建设，推动传统行业数字化转型，优化数字经济走出去布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善对外投资备案报告制度，用好境外企业和对外投资联络服务平台，加强监测与分析，做好风险预警。提升对外投资合作数字化管理水平，加强部门间信息共享和协同监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纵深推进 开启全面推进乡村振兴新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报（记者 李远方）近日，国家发改委召开新闻发布会，介绍《乡村振兴战略规划（2018-2022年）》实施3年来，乡村振兴取得的阶段性成效。从主要指标完成情况看，总体符合预期。规划提出的22项主要指标，有6项提前完成，11项达到2020年阶段性目标。从重点任务、重大工程推进情况看，7个方面59项重点任务落实见效，82项重大工程、重大行动、重大计划统筹推进，乡村发展新格局加快形成，脱贫攻坚目标任务如期完成。下一步将对标对表“十四五”规划纲要，深化农业供给侧结构性改革，确保粮食和重要农产品供应安全，壮大脱贫地区乡村产业，推进农村产业融合发展，推进美丽宜居乡村建设，加快农业农村现代化建设，全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，推动农村商业体系快速发展，在乡村振兴中发挥了积极作用。图为近日在山西省举办的黑木耳产业高质量发展大会上，主播们在直播带货木耳。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取得阶段性成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中央一号文件提出，2021年，农业供给侧结构性改革深入推进，粮食播种面积保持稳定、产量达到1.3万亿斤以上，生猪产业平稳发展，农产品质量和食品安全水平进一步提高，农民收入增长继续快于城镇居民，脱贫攻坚成果持续巩固。农业农村现代化规划启动实施，脱贫攻坚政策体系和工作机制同乡村振兴有效衔接、平稳过渡，乡村建设行动全面启动，农村人居环境整治提升，农村改革重点任务深入推进，农村社会保持和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月19日，国家发改委召开新闻发布会介绍上半年经济形势情况时表示，近期，国家发改委、农业农村部开展了《乡村振兴战略规划（2018-2022年）》实施第三方中期评估，全面客观评价实施成效，总结经验做法，发现分析问题，提出高质量推进规划实施的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，规划实施3年来，乡村振兴取得阶段性成效，规划描绘的蓝图正在加速变成乡村振兴实景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，农村综合改革向纵深推进，“三农”投入力度不断加大，农村资源要素加速盘活，城乡融合发展迈出坚实步伐。以乡村振兴战略规划为统领、行业专项规划为支撑、村庄规划为落脚点的规划体系初步形成，实施机制加快完善，规划实施综合效应加快显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步国家发改委将会同有关部门，完善制度供给，健全规划体系，加强谋划衔接，深化农业供给侧结构性改革，确保粮食和重要农产品供应安全，壮大脱贫地区乡村产业，推进农村产业融合发展，推进美丽宜居乡村建设，加快农业农村现代化建设，全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳入法治轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，乡村振兴促进法正式施行。作为我国“三农”领域的一部基础性、综合性法律，乡村振兴促进法从法律层面确保乡村振兴战略部署得到落实，标志着乡村振兴迈上了法治轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，“三农”领域已有农业法、畜牧法、土地管理法、农产品质量安全法、农民专业合作社法等多部法律法规，但往往局限于某一方面，缺少全面、整体、系统的保障。乡村振兴促进法在产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴五大方面出台具体举措，并针对生态破坏、耕地流失等乡村振兴过程中可能面临的突出问题划定了底线红线，为全面实施乡村振兴战略提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，乡村振兴战略为“三农”发展指明了方向，乡村振兴更将大有可为。无论是促进产业发展和农民增收方面，乡村治理、公共服务方面，还是社会保障、乡村建设方面，乡村振兴促进法都有明确规定和系列举措。例如，明确了乡村建设的各级政府主体责任，尤其是县级以上政府的职责范围，为乡村建设提供了长期的法律保障。同时，确立了农村人居环境治理中政府、村级组织、企业和农民等共同参与的共建共管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部管理干部学院农业农村法治研究中心主任杨东霞认为，乡村振兴促进法的颁布，开启了以法治推进乡村全面振兴的新时代，但作为一部促进型法律，未来还需要大量配套法律制度来支持。要以乡村振兴促进法的全面贯彻实施为契机，激活三农领域相关法律规范， 同时要处理好与其他部门法之间的关系，进一步形成系统性的整合力量，共同将各项制度和扶持措施落到实处，从而形成强大的制度合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农村消费迎政策利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，推动农村商业体系快速发展，在乡村振兴中发挥了积极作用。同时，我国农村商业发展仍存在明显短板，距离构建新发展格局要求仍有较大差距。为此，中央一号文件提出，全面促进农村消费。加快完善县乡村三级农村物流体系，深入推进电子商务进农村和农产品出村进城，推动城乡生产与消费有效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，商务部等17部门印发了《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》，提出“十四五”时期实施“县域商业建设行动”，建立完善县域统筹、以县城为中心、乡镇为重点、村为基础的农村商业体系。到2025年，在具备条件的地区，基本实现县县有连锁商超和物流配送中心、乡镇有商贸中心、村村通快递，年均新增农村网商（店）100万家，培育30个国家级农产品产地专业市场，经营农产品的公益性市场地市级覆盖率从40%提高到60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，创新投融资模式，有序引导金融和社会资本投入县域商业体系建设，加强银企合作；支持发展直营连锁、加盟连锁等经营模式，鼓励品牌连锁流通企业通过连锁或股权加盟，促进县乡村商业网络连锁化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见还提出，加快补齐冷链设施短板，加强农产品批发市场冷链设施建设；扩大农村电商覆盖面，为电商企业、家庭农场、农民合作社、专业运营公司等主体提供市场开拓、资源对接、业务指导等服务，提升农村电商应用水平，弥补农村实体店供给不足短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国快递市场规模在2020年338.8亿件的较大基数上，始终保持中高位区间运行，各月增速均在20%以上，两年平均增速预计达32.9%。因此，加快发展农村寄递物流、更好满足农民生产生活需要显得尤为重要。商务部副部长王炳南表示，“十四五”时期将进一步扩大农村电商覆盖面，着力解决农村网购“最后一公里”问题，力争用3-5年时间，做到快递网点在所有行政村全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部社会组织管理局召开科教文卫体等领域全国性行业协会商会乱收费专项清理整治工作推进座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日下午，民政部社会组织管理局组织召开科教文卫体等领域全国性行业协会商会乱收费专项清理整治工作推进座谈会。中国教育装备行业协会、中华全国律师协会、全联书业商会、中国医院协会、中国广告协会、中国旅行社协会、中国体育用品业联合会、中国演出行业协会有关负责同志参加会议，并围绕规范行业协会商会收费工作交流了经验做法，介绍了落实举措，提出了意见建议。民政部社会组织管理局副局长吕晓莉主持会议并作总结讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，行业协会商会在服务企业发展、反映行业诉求、化解矛盾纠纷、加强行业自律，以及服务政府决策、协助政府制定和落实产业政策和发展规划等方面承担着重要职责，发挥着不可或缺的作用。规范行业协会商会涉企收费，更好支持企业发展，是党中央、国务院高度重视的一件大事。习近平总书记多次作出重要指示批示，明确指出要完善和落实减税降费政策措施，加大对乱收费查处和整治力度，减轻企业负担，降低企业成本，让企业轻装上阵，帮助中小微企业渡过难关。李克强总理在今年国务院常务会议和国务院第四次廉政工作会议上，强调要深入开展涉企违规收费专项检查和专项治理，并对行业协会商会收费自查抽查提出明确要求。习近平总书记重要指示精神和党中央、国务院系列决策部署，为行业协会商会乱收费专项清理整治工作明确了方向路径，提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近年来，各地各有关部门认真贯彻落实党中央、国务院有关决策部署，持续加大对行业协会商会乱收费清理整治力度，绝大多数行业协会商会能够认真贯彻落实国家减税降费和整治乱收费精神，主动纠正违法违规收费，自觉规范不合理收费，力所能及减免和降低涉企收费，行业协会商会乱收费问题总体有所缓解。但由于多种原因，行业协会商会领域的乱收费、乱摊派、乱强制情况仍时有发生，这些个别协会的违规情形，影响了行业协会商会的形象、侵蚀了减税降费政策效果、破坏了营商环境、损害了党和国家的公信力，迫切需要持续予以规范治理和严肃整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各全国性行业协会商会要围绕落实好专项清理整治各项任务，进一步抓好以下几项工作。一要抓传达学习提高认识。要组织协会主要负责人、分支（代表）机构负责人，传达学习领会会议精神，自觉做到小道理服从大道理，认真完成专项清理整治各项任务；要多渠道向会员企业宣传党中央国务院关于减税降费有关部署，自觉接受会员企业监督。二要抓自查自纠分类整改。根据专项清理整治工作提出的新要求，围绕自身涉企收费情况进行深度自查、深入整改，坚决防止走过场、搞形式。对程序不完善的，要规范程序；对收费标准过高的，要调整收费标准；对违法违规收费的，要全面清理取消整改到位。三要抓诚信自律承诺。结合各自行业和领域实际情况，研究起草并公开发布收费自律承诺书或倡议书，做到不强制收费、不重复收费、不违规收费，切实提升收费规范性和透明度，接受社会监督。四要抓提升发展能力。不断提高勤俭办会意识，力所能及的精简机构、压缩开支；不断完善法人治理结构，建立健全有效管用的内部管理制度体系，规范人事、财务、活动等方面的运作；不断提升服务专业化、有效化和多样化水平，以服务求生存、赢发展。五要抓正面宣传引导。积极通过本协会官网、公众号等各种途径加大对行业协会商会正面宣传力度，树立行业协会商会良好形象，共同打造社会广泛关注、广泛支持行业协会商会健康有序发展的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谱写制造强国建设新篇章 ――中央财政推动制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是立国之本、兴国之器、强国之基。在中国共产党坚强领导下，我国仅用了几十年的时间走完了发达国家几百年走过的工业化历程，实现了从一个落后的农业国到一个制造业大国的腾飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国制造业更是取得了举世瞩目的成就。2012至2020年，我国制造业增加值从16.98万亿元增长到26.59万亿元，连续11年保持世界第一制造大国地位，极大地增强了我国综合国力、科技实力和国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前路漫漫，唯有进取。作为国家治理的基础和重要支柱，中央财政近年来在支持实施先进制造业发展战略、促进工业转型升级方面发挥了重要的作用。中央财政创新财政资金投入方式，聚焦制造业重点领域和薄弱环节，加大资金扶持力度，有力促进了我国战略性、基础性、先导性产业加快发展，在推动制造业高质量发展的同时，谱写制造强国建设新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一制造大国地位更稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进中国共产党历史展览馆，一台红色拖拉机引人注目。“这是东方红54履带拖拉机，是新中国生产的第一台拖拉机。”讲解员介绍，1959年11月1日，新中国第一个拖拉机制造厂正式建成投产，从此开启了中国拖拉机产业的发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　弹指一挥间，2020年，我国大中型拖拉机产量为53.76万台套，其中东方红拖拉机的销量稳居第一。如今，东方红拖拉机已经出口到全球150多个国家和地区，从“东方红”到“全球红”，成为“中国创造”的一道亮丽风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拖拉机产业见证了我国制造业百年间的巨大变化。据中央财办分管日常工作的副主任韩文秀介绍，经过70年不懈努力，我国建成了世界上最完备、规模最大的工业体系，把一个贫穷落后的农业国建设成为拥有世界最大制造体系的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国工业生产能力迅猛增长，主要产品产量居世界前列。”韩文秀表示，我国是全世界唯一拥有联合国产业分类中所列全部工业门类的国家，拥有41个工业大类、207个中类、666个小类。2020年，我国已有220多种工业产品产量居世界第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，制造业国际竞争力显著增强，重点领域创新取得新突破。韩文秀介绍，2020年，我国汽车产量达到2533万辆，占全球近三分之一；电脑3.78亿台，手机14.7亿部，均占全球90%左右。我国既是“世界工厂”，也是世界市场。重点领域科技创新取得历史性成就，深海探测、太空探索等重大科技突破，真正实现了“可上九天揽月，可下五洋捉鳖”。强大的实体经济构成我国经济实力的核心，我国经济实力和综合国力快速提升，使中华民族伟大复兴展现出无比光明的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点领域创新取得新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，一辆由北京博奥晶典生物技术有限公司生产、可以在45分钟之内完成新冠肺炎核酸检测的新型客车亮相北京亦庄。据北京博奥晶典生物技术有限公司科研办主任任军介绍，该车搭载的“恒温扩增微流控多病毒核酸检测芯片系统”是我国自主研发的、首台（套）用于检测包括新冠病毒在内不少于6种呼吸道感染常见病毒的产品，被钟南山院士誉为“抗疫”轻骑兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“抗疫”轻骑兵的研发正是受益于首台（套）重大技术装备保险保费补偿机制，推动我国加速从制造大国迈向制造强国的一个缩影。记者从财政部经建司了解到，自2015年起，财政部、工业和信息化部、原保监会联合实施了首台（套）重大技术装备保险补偿试点工作，以市场化方式分担用户使用风险，推动实现多方共赢，加快重大技术装备推广应用。截至2020年，共有3万多台（套）装备享受了国家首台（套）重大技术装备保险补偿，带动超过2500亿元重大技术装备的推广应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，一方面，首台（套）重大技术装备保险保费补偿机制，能够降低首台（套）用户使用风险。保险公司提供首台（套）重大技术装备赔付，降低了制造企业维保成本，化解了用户的后顾之忧，很大程度上解决了用户不敢用、不愿用国产首台（套）装备的“老大难”问题。另一方面，该机制激发了保险服务实体经济积极性。保险补偿政策带动保险公司等金融机构积极创新金融产品支持制造业发展，强化了金融与产业的内在联系，外溢效应明显提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在首台（套）机制的带动下，制造业重点领域创新成果接连涌现，研发实力不断提升。数据显示，从2012年到2019年，规模以上工业企业研发支出总额由0.72万亿元增长到1.4万亿元，规模以上工业企业中有研发活动的企业占比从13.7%提高到34.2%。2016年至2019年，规模以上工业企业研发经费投入增长27.7%，研发投入强度由0.94%提高至1.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业结构优化迈出新步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进位于北京市怀柔区雁栖工业开发区的有研粉末新材料（北京）有限公司生产车间，一台与电脑连接的黑色3D打印机，按照电脑预先设置好的打印程序，开始打印一个粉红色的内球面零件。透过浅绿色的透明玻璃窗，可以看到，金属粉末通过喷墨打印头，逐层堆积。不到10分钟的时间，一个直径20公分的零部件就打印完成了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为3D打印耗材的生产厂商，我们的产品能够满足客户个性化、小批量生产的需求。”有研粉末公司总经理助理付东兴告诉记者，其终端产品主要用于汽车、高铁、机械、航空等诸多领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足消费者个性化定制的需求，离不开有研粉末新材料公司与数字化、智能化的深度“牵手”。作为专业从事有色金属粉末、粉末冶金制品研发、生产和销售的高新技术企业，公司在生产领域的智能化程度已达到90%以上，可以轻松实现柔性制造、订单生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能制造是新一代信息技术与先进制造技术的深度融合，加快推进制造业智能化转型，是推动产业向高端迈进，实现制造业转型升级的关键所在，也是先进制造业发展战略的重中之重。2015年，财政部会同工信部启动智能制造工作。“十三五”时期，中央财政持续支持实施智能制造综合标准化与新模式应用，主要夯实智能制造发展基础。经过几年来的持续支持，智能制造所支持项目关键技术装备自主化率达到70%以上，打造了一批以国产装备、国产软件、国产数控系统为代表的数字化车间，不仅支撑了国家智能制造标准体系的建设，推动了国产软硬件产品的创新应用，而且带动了社会投资，探索形成了市场主导、政府引导的智能制造发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部统计显示，我国规模以上工业企业生产设备数字化率、关键工序数控化率、数字化设备联网率分别从2015年的42.9%、45.4%和37.3%提高到2020年的49.9%、52.1%和43.5%。截至2020年底，我国已建成17家国家制造业创新中心、183家省级制造业创新中心，到2025年，国家制造业创新中心将增至40家左右；2021年，制造业强链补链也在加速推进……进入新发展阶段，制造强国建设正大步迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 戴正宗&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保护大生态 筑牢大粮仓：用养结合让黑土地成色更足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月23日电 （记者李栋）黑土地，被誉为“耕地中的大熊猫”，是地球上珍贵的土壤资源，由于不合理的开发利用，全球各地的黑土数量、质量和生态功能都出现不同程度的下降。如何保护好我国黑土地这一“耕地中的大熊猫”？如何让其永葆活力？近日，农业农村部部长唐仁健在举办的黑土地保护利用国际论坛上表示，坚持“在利用中保护，在保护中利用”，坚持用养结合、生产生态融合发展，持续改善黑土地耕地质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期中国科学院发布的《东北黑土地白皮书（2020）》（以下简称《白皮书》）显示，我国东北黑土地总面积109万平方千米，其中典型黑土地耕地面积1853.33万公顷，是我国最重要的商品粮基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央一号文件提出“实施国家黑土地保护工程，推广保护性耕作模式”。据《白皮书》显示，黑龙江、吉林、辽宁以及内蒙古东四盟所生产的玉米、水稻和大豆分别占全国产量的41%、19%和56%，粮食调出量占全国三分之一，被誉为我国粮食生产的“稳压器”和“压舱石”，为国家粮食安全提供了重要保障。但因长期过度开发利用、气候变化等多种因素影响，东北黑土地出现了不同程度退化，直接影响到区域粮食产量稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健表示，黑土地是地球上弥足珍贵的土壤资源，是大自然给予人类的特殊馈赠，也是重要的生态屏障、天然的生物基因库、调节温室气体的缓冲器，保护好利用好黑土地，就是保住全人类粮食安全的“饭碗田”，就是留住全世界可持续发展的根基，是人类社会义不容辞的共同责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，世界黑土区主要分布在乌克兰平原、密西西比平原、中国东北平原及阿根廷连至乌拉圭的潘帕斯草原。由于长期高强度开发利用，全球黑土数量、质量和生态功能呈现退化趋势，土壤流失、肥力下降、结构变差成为共性问题，黑土地保护与可持续利用迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持‘在利用中保护，在保护中利用’，采取了一系列有效措施，保护好黑土地这一‘耕地中的大熊猫’。下一步，将继续坚持用养结合、生产生态融合发展，综合运用工程、农艺、生物等措施，持续改善黑土地耕地质量。中国愿同各方积极开展黑土地领域国际合作，加强科技创新、政策交流、人才培养，共同推进数量、质量、生态‘三位一体’保护，让‘耕地中的大熊猫’永葆活力。”唐仁健说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前我国黑土地科技创新已具备一定的基础，建立了一批黑土地保护模式和示范区，提出了因地制宜黑土地保护的‘龙江模式’、黑土地保护性耕作‘梨树模式’，国家相关部门已启动实施了一批黑土地保护利用试点项目。中国科学院院长侯建国表示，中科院面向黑土地保护利用国家重大需求，与国家有关部门、吉林等三省一区共同谋划发起“黑土粮仓”科技会战，为东北黑土地保护利用提供了科技支撑。相信通过不断完善国际科技合作机制，一定会推动全球黑土地研究、保护和利用不断取得重大进展，共同肩负起这一重大历史责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门印发数字经济对外投资合作工作指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、中央网信办、工信部印发《数字经济对外投资合作工作指引》。指引提出，鼓励数字经济企业加快布局海外研发中心、产品设计中心,汇聚全球创新要素，加强与境外科技企业在大数据、5G、人工智能、区块链等数字技术领域开展合作，联合研发前沿技术。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：完善对外投资备案报告制度 做好数字经济走出去风险防范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据商务部网站7月23日消息，商务部、中央网信办、工业和信息化部印发《数字经济对外投资合作工作指引》。其中提到，完善对外投资备案报告制度，用好境外企业和对外投资联络服务平台，加强监测与分析，做好风险预警。提升对外投资合作数字化管理水平，加强部门间信息共享和协同监管。做好数字经济走出去风险防范。鼓励数字经济企业完善内部合规制度，严格落实我国法律法规有关数据出境安全管理的规定，遵守东道国法律法规及国际通行规则，妥善应对数字经济领域审查和监管措施。提高知识产权保护意识，健全数据安全管理制度，采取必要技术措施，保护数据安全和个人信息，支持企业通过法律手段维权。密切跟踪全球数字经济反垄断及加征数字税最新政策动向，做好应对准备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩志峰：下周将开展全国发展改革系统内部专业培训 提高地方发改委对基础设施REITs的认知程度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 黄一灵）国家发展和改革委员会投资司副司长韩志峰7月23日在中国REITs论坛2021年会上表示，“近期我们编制了新的格式文本，运用标准化手段规范项目申报格式，提升申报规范性，减轻项目评估压力。下周，我们将开展全国发展改革系统内部的专业培训，提高地方发改委对基础设施REITs的认知程度、对项目质量的把关力度、对申报材料的审核水平，切实发挥地方发改委的作用。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国正研究印太数字贸易协议 或为重返TPP做准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国目前正在研究一项涵盖印太经济体的数字贸易协议。澳洲贸易部长Dan Tehan周四对彭博表示，这可能是美国重返TPP的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份数字贸易协议的细节仍在起草中，可能包含澳洲、新西兰、加拿大、智利、日本、马来西亚、新加坡等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Dan Tehan表示，“许多处于印太地区的国家都希望，新的数字贸易提案能推动美国重返TPP，但我们的观点是，这需要一步一步来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Dan Tehan透露，自己与美国议员就数字协议进行了“良好的会谈”(very good meetings)，认为美国两党可以就数字贸易协议达成一致。他希望能一步一步来，如果能跨出第一步，达成数字协议，之后就可以考虑第二步，即美国重新加入TPP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博称，在特朗普政府2017年退出TPP后，这项数字贸易协议是拜登政府对印太地区提出经济计划的早期尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美国宣布退出TPP后，启动TPP谈判的11个亚太国家将该协定改称为CPTPP(全面与进步跨太平洋伙伴关系协定)，目前CPTPP的11个成员国表示，仍对所有申请者开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631227765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【直播】国新办就2021年上半年外汇收支数据举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2021年7月23日(星期五)下午4时举行新闻发布会，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英介绍2021年上半年外汇收支数据，并答记者问！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://t.10jqka.com.cn/m/live/liveHome/livehome.html?sid=232495&amp;amp;fid=177698&amp;amp;snsWebPageType=zhibo" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;欢迎点击链接观看直播！&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210723/c631228197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>