<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 12:40:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外商投资企业阵营喜迎新成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640757556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640757556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：大力推动全国统一大市场建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640755644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640755644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议：继续实施国企改革三年行动方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754741.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家反垄断局：我国与美国、欧盟并列全球三大反垄断司法辖区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754661.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！！关于股权激励，你应该知道……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家重点生态功能区产业准入负面清单制度的现状、问题与优化建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640750549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640750549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国工业经济加快恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640749240.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640749240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆接受中央纪委国家监委审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF再度下调全球经济增长预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融要素保障实体经济积蓄增长动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：坚决防止将经济纠纷当做刑事犯罪处理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月28日电 （薄晨棣、李楠楠）中共中央宣传部28日举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍新时代全面依法治国取得的历史性成就。最高人民法院副院长、二级大法官高憬宏介绍，党的十八大以来，人民法院推动产权司法保护取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全完善相关司法政策。先后出台《加强产权司法保护意见》《司法助力中小微企业发展意见》等规范性文件，将依法平等全面保护理念融入司法解释、案件审理中。坚决防止将经济纠纷当做刑事犯罪处理，坚决防止将民事责任变为刑事责任，让财产更加安全、让权利更有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥典型案例引领示范作用。先后发布三批20件保护产权和企业家合法权益的典型案例，通过小案件讲述大道理，以最形象、最生动、最直接的方式向全社会传递加强产权保护的正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥司法在保护知识产权中的重要作用。持续深化知识产权审判领域改革，依法保护创新创造，走出一条中国特色知识产权司法保护之路。2013年以来，制定惩罚性赔偿等21件知识产权司法解释和12项司法政策，集中发布一批典型案例，依法制裁恶意侵权，营造了开放、公平、公正的科技发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是始终贯彻善意、文明执行的理念，把强制执行与规范执行结合起来，把依法惩戒与司法关怀结合起来，尽可能采取对债务人影响较小的强制措施，以精细化执行实现共赢多赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是依法甄别纠正涉产权冤错案件。按照全错全纠、部分错部分纠、错到哪里纠到哪里的要求，以对法律负责、对历史负责的态度，2017年以来，依法甄别纠正历史形成的刑事涉产权冤错案件231件、287人。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640754330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨省异地就医再现重大利好，让异乡人更有“医靠”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局、财政部26日发布《关于进一步做好基本医疗保险跨省异地就医直接结算工作的通知》。这次将着力破解异地就医结算堵点、难点，跨省异地就医直接结算有了“新指南”，将最大程度保障参保人权益。统一规范参保人外地就医备案、基金支付、协同业务等细则，将对每一名有外出就医需求的参保人产生重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次出台的新规，有望大幅提升跨省异地就医的便捷程度。过去一地一策，患者搞懂弄通政策之间的差异十分不易，办起事来就会磕磕碰碰，甚至遭遇隐性门槛。一地 一策也加剧了结算的难度，工作人员在差异化政策中理不清头绪，核算费用不仅千头万绪，而且很可能通过就低不就高来规避风险，让患者吃亏。如今全国统一政策，办事有了固定的依据、明确的程序，势必大幅减少纷争和难度，让患者免受折腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在费用方面，新规让患者有了更加可靠的保障。过去跨省异地就医在确定医保支付范围、起付标准、支付比例、最高支付限额、门诊慢特病病种范围时，在参保地和就医地的不同政策中难以选择。如今推出了“就医地目录、参保地政策”等统一的规则，不确定因素减少，患者就会感到更安心。此外，外伤、急诊抢救等也被纳入直接结算范围，让民众在外突发紧急情况需要急救时，不再过于担心医疗费用问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案方式得到规范和简化，让办事更为快捷。过去备案规则各有不同，备案流程不清晰、材料申办手续繁杂、备案有效期不同、多头和多端口申请现象比较普遍等，让备案很折腾人。如今将备案规则理得清清楚楚，并明确异地急诊抢救人员视同已备案，分别为异地长期居住人员明确了备案时效，以及多种备案渠道均能便捷获取等，这些举措综合在一起，将使备案变得轻而易举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但新规虽好，也要避免出现落实难。为政策粗框架划出细线条，除了需要较强的政策执行力之外，也需要具备一定的创新意识与能力。比如急救需要就近展开，但跨省异地就医有定点医疗机构的限制，需要制定规则来打通政策堵点。在本地就医，医保费用监管本身就具备较大难度，参保地与就诊地分离，监管的难度势必加大。这些方面均须大胆探索，不断完善规则，进而让整个跨省异地就医保障模式，变得日益科学合理，也更能满足民众异地就医的需求。便捷没有终点，惠民不应止步，优化异地就医保障模式需要规范政策，但更需要将政策落实到细节上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国人口跨省流动已十分频繁，并且这种趋势有望长期持续，跨省异地就医需求也会水涨船高、日益攀升，在此背景下，规范和完善跨省异地就医的医疗保障政策，从而进一步化解异地看病难，不仅为民众所期待，而且为形势所迫。期待这些新举措能够将跨省异地就医保障水平抬升到一个全新的高度，让跨省异地就医再也没有办事之难、费用之忧，让异乡人更有“医靠”，能便捷获得高质量的医疗服务、高水平医疗保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国制造业发展取得历史性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者张思楠报道在日前工信部举行的“推动制造业高质量发展夯实实体经济根基”新闻发布会上，工信部规划司司长王伟表示，党的十八大以来，我国制造业发展取得历史性成就、发生历史性变革，产业体系更加健全，产业链更加完整，实现量的稳步增长和质的显著提升，综合实力、创新力和竞争力迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟说，制造业综合实力持续提升主要体现在规模优势不断巩固、体系完整优势更加凸显、产品竞争力明显增强。十年来，我国制造业增加值从2012年的16.98万亿元增加到2021年的31.4万亿元，占全球比重从22.5%提高到近30%，持续保持世界第一制造大国地位；技术密集型的机电产品、高新技术产品出口额分别由2012年的7.4万亿元、3.8万亿元增长到2021年的12.8万亿元、6.3万亿元，制造业中间品贸易在全球的占比达到20%左右。目前，国家新型工业化产业示范基地已有445家，具有较大规模和较强竞争力的先进制造业集群306家，在增强我国制造业供给能力和产业链韧性方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国制造向中国创造迈进的步伐明显加快。从创新投入看，我国制造业研发投入强度从2012年的0.85%增加到2021年的1.54%，专精特新“小巨人”企业的平均研发强度达到10.3%，570多家工业企业入围全球研发投入2500强。制造业领域创新投入增加的同时，创新体系不断完善。“我们已布局建设23家国家制造业创新中心和国家地方共建制造业创新中心，支持建设125个产业技术基础公共服务平台。”王伟介绍，规模以上工业企业新产品收入占业务收入比重从2012年的11.9%提高到2021年的22.4%。在推动制造业创新驱动发展的过程中，我国强化关键核心技术攻关，聚焦产业链薄弱环节，以需求为导向解决产业发展技术难题；强化企业创新主体地位，支持行业骨干企业牵头组建创新联合体，促进各类创新要素向企业聚集；强化创新体系建设，初步构建了多层次、网络化的制造业创新网络；强化环境改善提升，推动降低企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，我国制造业增长了9.8%，高于GDP增速1.7个百分点；今年上半年，制造业增长了2.8%，高于GDP增速0.3个百分点。”王伟说，下一步，工信部将统筹好短期稳增长和中长期提质增效升级，加快新旧动能接续转换，推动制造业高质量发展。在稳投资方面，加快扩大制造业设备更新和技术改造投资，加强5G、工业互联网等新型基础设施建设布局和融合应用。在增动能方面，抓好传统产业改造提升，加快新一代信息技术、高端装备、新能源汽车等新兴产业规模化发展。在育主体方面，加强优质企业梯度培育，推动大中小企业融通发展。在优环境方面，继续深化放管服改革，落实好各项工业稳增长政策和惠企政策，努力营造有利于制造业高质量发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640747815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超重磅！中央政治局定调：压实地方政府责任，保交楼、稳民生，保持金融市场总体稳定，经济大省要勇挑大梁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640761585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;据&lt;/span&gt;新华社&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;消息，7月28&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;中共中央政治局&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;召&lt;/span&gt;开会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作，审议《关于十九届&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;第九轮巡视情况的综合报告》。&lt;/span&gt;中共中央总书记习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;主持会议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，面对复杂严峻的国际环境和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们有效统筹疫情防控和经济社会发展工作，疫情防控取得积极成效，经济社会发展取得新成绩。全国上下付出了艰辛努力，成绩值得充分肯定。同时，当前经济运行面临一些突出矛盾和问题，要保持战略定力，坚定做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看本次会议重点表述：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、当前经济运行面临一些突出矛盾和问题，要保持战略定力，坚定做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、要坚决认真贯彻党中央确定的新冠肺炎防控政策举措，保证影响经济社会发展的重点功能有序运转，该保的要坚决保住。要做好病毒变异跟踪和新疫苗新药物研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、宏观政策要在扩大需求上积极作为。财政货币政策要有效弥补社会需求不足。货币政策要保持流动性合理充裕，加大对企业的信贷支持，用好政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、要稳定房地产市场，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策用足用好政策工具箱，支持刚性和改善性住房需求，压实地方政府责任，保交楼、稳民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、要保持金融市场总体稳定，妥善化解一些地方村镇银行风险，严厉打击金融犯罪。要压实安全生产责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、要推动平台经济规范健康持续发展，完成平台经济专项整改，对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、要积极促进出口、扩大进口，做好技术、外资引进工作，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、要扎实做好民生保障工作。要着力保障困难群众基本生活，做好高校毕业生等重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。要发挥企业和企业家能动性，营造好的政策和制度环境，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年着力稳就业稳物价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力争实现最好结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，下半年宏观政策将保持连续性，引导经济较快修复并营造有利的政策环境。实际上，只要今年全年GDP增速达到4%至4.5%左右，就能为稳就业提供坚实基础；横向对比，这一增速在全球主要经济体中依然处于明显领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了强调着力稳物价，本次会议提及粮食与能源保供的要求，提出“要强化粮食安全保障”，以及“提升能源资源供应保障能力，加大力度规划建设新能源供给消化体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成向对记者指出，本次会议对粮食与能源问题高度重视，在全球宏观经济承压的背景下，国际油价大概率承压下行，受此影响，国际粮食价格大概率也将跟随下行，叠加考虑我国对粮食问题高度重视，预计国内粮食价格大概率保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管提出全年经济发展重在“力争实现最好结果”，本次会议仍对地方发展提出要求：经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。要发挥企业和企业家能动性，营造好的政策和制度环境，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，7月7日召开的东南沿海省份政府主要负责人座谈会，明确要求东南沿海5省市要继续挑起国家发展、稳经济的大梁，发挥保障国家财力的主力作用。在做好疫情防控的同时，进一步打通产业链供应链堵点，推动经济运行尽快回归正常轨道，努力稳增长稳财源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政货币政策重在扩需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，宏观政策要在扩大需求上积极作为。财政货币政策要有效弥补社会需求不足。用好地方政府专项债券资金，支持地方政府用足用好专项债务限额。货币政策要保持流动性合理充裕，加大对企业的信贷支持，用好政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为观察增量财政政策工具的重要窗口，政治局会议明确下半年积极财政政策的重心仍在于已在上半年发行超3.41亿元的新增专项债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年经全国人大批准的新增专项债全年预算安排限额为3.65万亿元，意味着当前新增专项债发行工作已进入尾声。但考虑到专项债从发行到见效存在时滞。专家普遍认为今年5月以来累计发行超2万亿的新增专项债资金将在下半年见效，且由于财政部要求新增专项债在8月底前基本用完，超2万亿的新增专项债资金将有望在今年三季度见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于货币政策，本次会议明确要保持流动性合理充裕，意味着下半年稳健的货币政策不会有大转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王青看来，下半年市场流动性不会转向大幅收紧，三季度各项贷款余额增速将保持上扬势头，社融及M2增速也将阶段性保持较高水平，进而以宽信用巩固经济反弹势头。不过，货币政策后续加大实施力度将主要体现在狠抓现有政策措施的落实上，包括充分发挥各类结构性政策工具潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国常会在6月决定出台的政策性开发性金融工具也在本次会议中得到提及。人民银行有关司局负责人指出，通过政策性、开发性金融工具加大重大项目融资支持，有利于在坚持不搞大水漫灌、不超发货币条件下，引导金融机构发放中长期低成本配套贷款，疏通货币政策传导机制，增强信贷增长的稳定性，助力实现扩投资、带就业、促消费综合效应，稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保交楼、稳民生，地方楼市增量政策可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要全方位守住安全底线。要稳定房地产市场，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策用足用好政策工具箱，支持刚性和改善性住房需求，压实地方政府责任，保交楼、稳民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，相较于4月29日的政治局会议表述，本次会议将“稳定房地产市场”的要求放在“房住不炒”之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进指出，政治局会议强调稳定房地产市场的表述，具有非常强的指导意义。这意味着各地下半年要把稳定房地产作为工作的核心目标和工作方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，本次会议继续提出“支持刚性和改善性住房需求”。严跃进对此认为，下半年依然是保护和支持合理住房消费需求的重要阶段。各地依然要把提振住房消费作为一项重要的工作去抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议还专门针对近期发生的停工停贷风波以及河南村镇银行事件，提出“保交楼”和“妥善化解一些地方村镇银行风险”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的银保监会全系统2022年年中工作座谈会暨纪检监察工作座谈会也指出，要稳步推进银行业保险业改革化险工作。支持地方政府发行专项债补充中小银行资本。深入推进农信社改革。推动中小银行不良贷款处置支持政策措施落地实施。支持地方做好“保交楼”工作，促进房地产市场平稳健康发展。配合防范化解地方政府隐性债务风险。坚决打击非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640761585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上周全国生产资料市场价格比前一周下降0.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部市场运行监测系统显示，上周(7月18日至24日)全国生产资料市场价格比前一周下降0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产资料市场：钢材价格小幅下降，其中普通中板、槽钢、焊接钢管每吨4469元、4591元和4624元，分别下降2.4%、2.4%和2.2%。煤炭价格略有下降，其中炼焦煤、二号无烟块煤、动力煤每吨1484元、1438元和930元，分别下降1.2%、0.3%和0.1%。基础化学原料价格有所波动，其中硫酸、聚丙烯、纯碱分别下降3.0%、1.0%和0.9%，甲醇上涨0.9%。有色金属价格小幅回升，其中铝、锌、铜分别上涨1.0%、1.0%和0.3%。橡胶价格小幅下降，其中天然橡胶、合成橡胶分别下降1.8%和0.2%。成品油批发价格略有下降，其中0号柴油、92号汽油、95号汽油分别下降0.7%、0.4%和0.3%。化肥价格有所下降，其中尿素、三元复合肥分别下降2.0%和0.4%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议释放6大信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640761530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者杨志锦 上海报道 上半年经济增长2.5%，二季度顶住压力实现正增长。在此背景下，市场对下半年的经济增长目标及宏观政策安排尤为关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日召开的政治局会议给出了相关答案。据记者梳理，会议主要释放以下政策信号：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.经济运行要力争实现最好结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，上半年国内生产总值562642亿元，同比增长2.5%，其中一季度增速为4.8%，二季度增速为0.4%。会议表示，今年以来有效统筹疫情防控和经济社会发展工作，疫情防控取得积极成效，经济社会发展取得新成绩。全国上下付出了艰辛努力，成绩值得充分肯定。同时，当前经济运行面临一些突出矛盾和问题，要保持战略定力，坚定做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年工作，会议表示，要全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比而言，今年4月份政治局会议对经济发展的要求则是“努力实现全年经济社会发展预期目标”。从“努力实现全年经济社会发展预期目标”到“力争实现最好结果”意味着不再强求实现5.5%的目标增速，但也要争取最好的水平，尤其是有条件的地方。会议表示，经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局国民经济综合统计司司长付凌晖在解读上半年经济数据时援引机构和学者的测算称，现阶段中国经济潜在增长率大概在5.5%—6.5%之间。“但国际环境复杂严峻，叠加世纪疫情，全球化发展遭遇逆流，国内经济结构调整转型处于关键时期，我国经济增长达到潜在水平的难度在加大。”他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.坚持动态清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对疫情防控和经济社会发展的关系进行了阐述。会议表示，对疫情防控和经济社会发展的关系，要综合看、系统看、长远看，特别是要从政治上看、算政治账。要坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零，出现了疫情必须立即严格防控，该管的要坚决管住，决不能松懈厌战。会议也表示，要保证影响经济社会发展的重点功能有序运转，该保的要坚决保住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.支持地方政府用足用好专项债务限额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，宏观政策要在扩大需求上积极作为。财政货币政策要有效弥补社会需求不足。财政政策方面，用好地方政府专项债券资金，支持地方政府用足用好专项债务限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院要求，今年已下达的3.45万亿元专项债券要在6月底前基本发行完毕，力争在8月底前基本使用完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部7月27日披露的数据显示，2022年1-6月，全国发行新增债券40210亿元，其中一般债券6148亿元、专项债券34062亿元。换言之，从发行角度看，任务已完成，后续的关键是使用好专项债资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“支持地方政府用足用好专项债务限额”的情况下，下半年预计会增发专项债。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;此前独家报道，6月下旬监管部门通知地方，要求地方申报2022年第三批地方政府专项债券项目。此批申报项目可在交通基础设施、能源、保障性安居工程等既有九大领域的基础上，将新型基础设施、新能源项目纳入申报范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一批专项债项目仍需额度匹配，其额度来源于增加今年专项债额度、提前下达2023年专项债额度并在今年发行、利用往年剩余额度发专项债等。按照政治局会议的表述，采取第三种的方式概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财预（2017）89号文（《财政部关于试点发展项目收益与融资自求平衡的地方政府专线债券品种的通知》），各地利用新增专项债务限额，以及利用上年末专项债务限额大于余额的部分自行选择重点项目试点分类发行专项债券的，由省级政府制定实施方案以及专项债券管理办法，提前报财政部备案后组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，截至2021年末地方政府专项债限额18.2万亿，余额16.7万亿，二者存在1.5万亿的空间。但这一“空间”在各省之间并非平均分布，京沪较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.货币政策要保持流动性合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，货币政策要保持流动性合理充裕，加大对企业的信贷支持，用好政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流动性方面，数据显示，7月以来DR007远低于历史同期（1.5%左右），绝对水平正在逼近2020年4月的低点；DR001在本周跌破1%，创2021年1月以来的新低，显示市场流动性非常充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周央行连续进行20亿逆回购操作，期限7天，利率为2.1%。市场认为，此举意在提醒市场“重价不重量”，后续市场利率可能会向政策利率回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金是已出台的政策工具。6月1日召开的国常会表示，调增政策性银行8000亿信贷额度，支持基础设施建设。6月29日召开的国务院常务会议决定，运用政策性、开发性金融工具，通过发行金融债券等筹资3000亿元，用于补充包括新型基础设施在内的重大项目资本金、但不超过全部资本金的50%，或为专项债项目资本金搭桥。这也被称为基础设施投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照政治局会议的安排，二者重在落实。市场预期，在上述两项重要措施及专项债的支撑下，三季度基建资金较为充裕，基建投资增速有望重回10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5. 要稳定房地产市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还表示，要稳定房地产市场，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策用足用好政策工具箱，支持刚性和改善性住房需求，压实地方政府责任，保交楼、稳民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比4月的政治局会议，此次会议多了“要稳定房地产市场”、“压实地方政府责任，保交楼、稳民生”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，“稳定房地产市场”的表述排在了“房住不炒”的前面，充分说明当前房地产市场的矛盾在于出现了不稳定的因素，这种不稳定因素包括市场交易疲软、停工停贷风波出现、房企债务风险依然较大等内容。因此，稳定房地产市场的表述，具有非常强的指导意义。地方下半年要把稳定房地产作为工作的核心目标和工作方向，即要对影响房地产稳定的因素进行剔除，促进房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进表示，保交楼是基于今年7月份停工停贷事件而产生的，针对性很强。保交楼是下半年一项重要的工作，而且也是地方政府需要努力抓的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，4月份政治局会议“因城施策用足用好政策工具箱”的表述调整为“支持各地从当地实际出发完善房地产政策”。严跃进认为，从今年上半年房地产市场的情况看，政策密集但效果弱于预期，所以下半年要在政策落实中用足用好，同时要让政策最大化发挥效应，促进房地产行情和市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.集中推出一批“绿灯”投资案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议表示，要推动平台经济规范健康持续发展，完成平台经济专项整改，对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例。相比4月份的政治局会议，此次会议多了“集中推出一批‘绿灯’投资案例”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策委员会委员、国务院发展研究中心原副主任王一鸣此前表示，要推出一些提振市场信心的改革和政策举措。当前尤为重要的是研究出台支持民营经济、支持平台经济持续健康发展的政策措施。应明确释放鼓励平台经济平稳健康发展的积极信号，尽快完成出台红绿灯的设置方案，给市场主体以明确的预期。应鼓励平台企业参与国家重大科创项目，发挥平台企业在实现从“0”到“1”突破的优势，以此来推进中国产业技术的进步。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640761530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新就业形态与社会保障的未来”国际研讨会在北京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640748662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2ead1efdb864887f" id="f63d00847db5545b67be8817afbd6db0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月26日至28日，人力资源社会保障部、欧盟和国际劳工组织以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）结合的形式举办“新就业形态与社会保障的未来”国际研讨会。人力资源社会保障部副部长俞家栋出席开幕式，介绍中国社会保障体系以及为保护新就业形态劳动者权益采取的政策措施，国际劳工组织助理总干事兼亚太区域局局长麻田千穗子、欧盟驻华代表团副团长何云腾出席开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次研讨会是中国、欧盟、国际劳工组织三方合作“提升中国社保经办服务能力，实现全民社会保障”项目的一项重要活动。中外专家围绕新就业形态对社会保障的影响，探讨社会保障发展面临的机遇挑战以及如何加强以人为本的社会保障。人力资源社会保障部、国家医保局、全国总工会、中国企联、欧盟等驻华机构代表现场参会，国际劳工组织、欧盟等外方专家和地方省市代表在线参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640748662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月份中国企业经营指数环比小幅上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯7月28日，记者获悉，2022年7月份的长江商学院中国企业经营状况指数(简称BCI)为44.3，与2022年6月的42.9相比有小幅上升。长江商学院副院长、经济学教授李伟分析称，这一数据的变化意味着疫情的状况逐渐好转，相关经济增长政策正在改变企业家的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江商学院BCI由4个分指数以算术平均的方式构成，4个分指数分别是企业销售前瞻指数、企业利润前瞻指数、企业融资环境指数和企业库存前瞻指数。2011年6月开始，长江商学院调查制作“中国企业经营状况指数”，该项目调查对象为长江商学院来自企业的学员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，四个分指数“两升两降”，利润前瞻指数则微幅上扬，本月指数为38.7，上月为38.2。企业融资环境指数小幅上升，上月为44.3，本月为48.5。企业销售前瞻指数微幅下滑，由上月的50.7降至了本月的49.0。企业库存前瞻指数微幅下滑，上月该指数为40.3，本月为39.8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5e06c113e7615225" id="865f8e72980476dd3d60a58492a18683" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了BCI之外，根据调查，7月份企业用工成本前瞻指数小幅上升，上月该指数为72.3，本月升至75.4。企业总成本前瞻指数微幅下滑，上月为78.0，本月为77.6。消费品价格前瞻指数有所下滑，上月指数为47.5，本月为44.2。中间品价格前瞻指数出现一定幅度上升，上月的数字为40.0，本月为46.4。7月份，投资前瞻指数掉头向下，本月为54.1，上月为55.6；招工前瞻指数则出现了一定幅度的上升，本月为55.6，上月为51.7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟表示，总体来看，无论是我们的数据，还是政府的数据，都表明中国经济正在复苏。(记者/左永刚)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张明富)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些新规下月施行！涉及期货和衍生品市场、反垄断、互联网账号信息管理等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640759359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　推动期货和衍生品市场更好服务实体经济，维护公平竞争反垄断，严格互联网用户账号信息管理……8月起，这些新规施行，将影响你我的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国性新规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面提升期货和衍生品市场监管效能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十四次会议4月20日表决通过《中华人民共和国期货和衍生品法》，自8月1日起施行。证监会主席易会满介绍，期货和衍生品法立足期货市场和衍生品市场的实际情况，重点规范期货市场，兼顾衍生品市场，着眼于充分发挥期货市场和衍生品市场服务国民经济的功能，将经过实践检验成熟可靠的制度上升为法律，巩固改革发展的成果，同时准确把握市场发展的趋势，前瞻性地做一些重大制度改革，为市场创新发展预留充足的制度空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;反垄断法完成修改 保护公平竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十五次会议6月24日表决通过关于修改反垄断法的决定。这是反垄断法自2008年实施以来的首次修改。在总结实践经验的基础上，修改后的反垄断法完善相关制度设计，如在保护市场公平竞争的同时鼓励创新；明确经营者在依法竞争的同时合规经营；规定了垄断协议的安全港规则；增加了对个人隐私和个人信息保护方面的有关规定。修改后的反垄断法将于8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格互联网用户账号信息管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月27日，国家互联网信息办公室发布《互联网用户账号信息管理规定》，自2022年8月1日起施行。规定明确账号信息管理的规范，要求互联网信息服务提供者履行账号信息管理主体责任，建立健全并严格落实真实身份信息认证、账号信息核验、信息内容安全、生态治理、应急处置、个人信息保护等管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优质中小企业梯度培育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部6月1日印发的《优质中小企业梯度培育管理暂行办法》将于8月1日起实施。《办法》不仅对评价认定工作进行规范，更对培育管理提出了系统性要求。《办法》明确了创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的评价或认定标准。其中，创新型中小企业评价标准包括创新能力、成长性、专业化三类6个指标，满分100分，企业得分达到60分以上即符合创新型中小企业标准。考虑创新型中小企业是优质企业培育的广泛基础，标准设置不宜过高。专精特新中小企业认定标准包括从事特定细分市场年限、研发费用总额、研发强度、营业收入等基本条件，并从专、精、特、新四方面设置13个指标进行综合评分，满分100分，企业得分达到60分以上即符合专精特新中小企业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冻饿、侮辱、威胁均属于家暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《最高人民法院关于办理人身安全保护令案件适用法律若干问题的规定》将于8月1日起施行。《规定》对家庭暴力行为种类作了列举式扩充，明确冻饿以及经常性侮辱、诽谤、威胁、跟踪、骚扰等均属于家庭暴力。从而进一步明晰人身安全保护令的适用范围，保障家庭成员免受各种形式家庭暴力的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高建设工程进度款支付比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、住房城乡建设部此前联合印发《关于完善建设工程价款结算有关办法的通知》，将于8月1日起施行。《通知》明确，提高建设工程进度款支付比例。政府机关、事业单位、国有企业建设工程进度款支付应不低于已完成工程价款的80%；同时，在确保不超出工程总概（预）算以及工程决（结）算工作顺利开展的前提下，除按合同约定保留不超过工程价款总额3%的质量保证金外，进度款支付比例可由发承包双方根据项目实际情况自行确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方性新规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：“双减”落实不到位问责相关责任人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《北京市教育督导问责实施细则》8月1日起施行。实施细则结合北京市教育改革发展实际，对政府部门及其相关责任人的问责情形、学校及相关责任人的问责情形、督学和教育督导机构工作人员的问责情形逐一予以明确和规范。在政府履行教育职责方面，如果存在“双减”政策落实不到位，中小学减负工作不力，校外培训治理不到位等情形将被问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海：盲盒销售应以显著方式公示抽取规则等信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市十五届人大常委会第四十二次会议日前表决通过新修订的《上海市消费者权益保护条例》。《条例》对盲盒等随机销售经营行为作出规范，明确经营者采取随机抽取的方式向消费者销售特定范围内商品或者提供服务的，应当按照规定以显著方式公示抽取规则、商品或者服务分布、提供数量、抽取概率等关键信息。新修订的条例将于8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江：推动全省生态环保工作迭代升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《浙江省生态环境保护条例》将于8月1日起施行。《条例》对污染防治创新措施作了规定。明确“三线一单”制度、规划环评与建设项目环评联动机制、先行验收制度、环境污染防治协议制度、全省统一的排污权有偿使用和交易制度。《条例》还建立生态环境损害修复和赔偿制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640759359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业合规管理体系有效性评价团体标准发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640749719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国中小企业协会主办的“2022中国中小企业合规高峰论坛”日前在北京召开。在论坛现场，全国首部关于中小企业合规管理体系有效性评价的团体标准正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准确立了中小企业合规管理体系有效性评价的总体原则和方法，制定了评价机制和评价指标，明确了合规管理体系有效性评价核心要素，为中小企业的合规管理体系提出了具有针对性的评价标准。此外，标准还根据企业在发展过程中的实际情况，分别针对中型企业、小型企业、微型企业的合规管理体系制定了不同的评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准的发布填补了我国中小企业合规体系评价标准领域的空白。中国中小企业协会会长李子彬发表致辞指出，企业合规体系建设成为增强企业抗风险能力的必然要求，也是企业实现市场化、国际化过程中的必然选择。《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准的起草、发布和实施，符合当前中国广大中小企业的发展趋势，也是中小企业合规体系建设的一个里程碑。“希望标准能够落地、落实、落细，在实践中不断加以完善、提高，争取升级为国家标准。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国法学会副会长江必新介绍，企业合规管理是公司内部治理的重要内容，其基本内容包含合规义务体系、合规组织体系、合规防范体系、合规评价体系、合规监控体系、合规违规矫正与改进体系六大体系，需满足体系化、类型化、人性化、规范化、具体化、正当化、经常化要求。在他看来，企业合规管理是全面依法治国的必然要求，也是推动经济高质量发展的必要部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会将以标准发布为契机，整合优势资源，深化交流合作，进一步推进中小企业合规管理体系建设规范化、标准化、科学化，促进合规管理体系有效性评价团体标准落地实施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640749719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【监管案例】居间人返佣比例计算标准不当 被采取监管措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640756228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川证监局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于对××期货股份有限公司××营业部采取责令改正行政监管措施的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;××期货股份有限公司××营业部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经查，我局发现你营业部存在以下问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是负责营业部互联网经纪业务数据分析和新媒体运营的4名员工无期货从业资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是营业部通过互联网签约的居间人，实际为公司其他分支机构(或业务部门)介绍客户签订期货经纪合同，存在超过居间合同约定的合作范围开展居间活动的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是互联网签约居间人返佣比例采取递进式计取标准，客户手续费越高，居间人返佣比例越高，存在利益冲突风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述问题反映出你营业部内部控制存在缺陷，违反了《期货公司监督管理办法》(证监会令第155号)第五十六条、《期货从业人员管理办法》(证监会令第48号)第十条(证监会令第48号)、《期货公司居间人管理办法》第十四条第八项的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《期货公司监督管理办法》第一百零九条的规定，我局决定对你营业部采取责令改正的监管措施。你营业部应在收到本决定书之日起30日内就上述事项整改落实情况向我局提交书面报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如对本监督管理措施不服，可在收到本决定书之日起60日内向中国证券监督管理委员会提出行政复议申请，也可在收到本决定书之日起6个月内向有管辖权的人民法院提起诉讼。复议与诉讼期间，上述监督管理措施不停止执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川证监局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年6月24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640756228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：主动做好餐饮、住宿、文旅、运输等行业企业接续融资安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640753923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日，银保监会召开全系统2022年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）座谈会。会议要求，要把稳定宏观经济大盘放在更加突出的位置，更好发挥金融逆周期调节作用，全力落实稳住经济一揽子政策措施。加强稳企纾困，主动做好餐饮、住宿、文旅、运输等行业企业接续融资安排。强化小微金融服务。开展涉企乱收费专项整治。引导加大对基础设施建设项目的金融支持力度。聚焦支持新市民安居乐业，推动创新金融产品服务。扩大出口信用保险覆盖范围。稳步落实金融业开放举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640753923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局：对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640753569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者刘四红)7月28日，据新华社报道，中共中央政治局7月28日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作，审议《关于十九届中央第九轮巡视情况的综合报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要以改革开放为经济发展增动力。要继续实施国企改革三年行动方案。要推动平台经济规范健康持续发展，完成平台经济专项整改，对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例。要积极促进出口、扩大进口，做好技术、外资引进工作，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要扎实做好民生保障工作。要着力保障困难群众基本生活，做好高校毕业生等重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要充分调动各方面积极性。各地区各部门要切实负起责任，各级领导班子要以饱满精神状态开展工作，领导干部要敢为善为。经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。要发挥企业和企业家能动性，营造好的政策和制度环境，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640753569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局重磅定调，信息量巨大：财政货币政策、稳定房地产市场、保交楼、稳民生、经济大省要勇挑大梁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640759554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月28日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作，审议《关于十九届中央第九轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看看会议有哪些要点！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、疫情防控取得积极成效，经济社会发展取得新成绩。全国上下付出了艰辛努力，成绩值得充分肯定。同时，当前经济运行面临一些突出矛盾和问题，要保持战略定力，坚定做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、做好下半年经济工作，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、坚持就是胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要高效统筹疫情防控和经济社会发展工作。坚持动态清零，出现了疫情必须立即严格防控，该管的要坚决管住，决不能松懈厌战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚决认真贯彻党中央确定的新冠肺炎防控政策举措，保证影响经济社会发展的重点功能有序运转，该保的要坚决保住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要做好病毒变异跟踪和新疫苗新药物研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、宏观政策要在扩大需求上积极作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政货币政策要有效弥补社会需求不足。用好地方政府专项债券资金，支持地方政府用足用好专项债务限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策要保持流动性合理充裕，加大对企业的信贷支持，用好政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、提升能源资源供应保障能力，加大力度规划建设新能源供给消化体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、关于房地产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要稳定房地产市场，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策用足用好政策工具箱，支持刚性和改善性住房需求，压实地方政府责任，保交楼、稳民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、要保持金融市场总体稳定，妥善化解一些地方村镇银行风险，严厉打击金融犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、要以改革开放为经济发展增动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动平台经济规范健康持续发展，完成平台经济专项整改，对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要积极促进出口、扩大进口，做好技术、外资引进工作，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、要扎实做好民生保障工作。要着力保障困难群众基本生活，做好高校毕业生等重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。要发挥企业和企业家能动性，营造好的政策和制度环境，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央政治局召开会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析研究当前经济形势和经济工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审议《关于十九届中央第九轮巡视情况的综合报告》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央总书记习近平主持会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月28日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作，审议《关于十九届中央第九轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，面对复杂严峻的国际环境和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们有效统筹疫情防控和经济社会发展工作，疫情防控取得积极成效，经济社会发展取得新成绩。全国上下付出了艰辛努力，成绩值得充分肯定。同时，当前经济运行面临一些突出矛盾和问题，要保持战略定力，坚定做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，巩固经济回升向好趋势，着力稳就业稳物价，保持经济运行在合理区间，力争实现最好结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，坚持就是胜利。要高效统筹疫情防控和经济社会发展工作。对疫情防控和经济社会发展的关系，要综合看、系统看、长远看，特别是要从政治上看、算政治账。要坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零，出现了疫情必须立即严格防控，该管的要坚决管住，决不能松懈厌战。要坚决认真贯彻党中央确定的新冠肺炎防控政策举措，保证影响经济社会发展的重点功能有序运转，该保的要坚决保住。要做好病毒变异跟踪和新疫苗新药物研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，宏观政策要在扩大需求上积极作为。财政货币政策要有效弥补社会需求不足。用好地方政府专项债券资金，支持地方政府用足用好专项债务限额。货币政策要保持流动性合理充裕，加大对企业的信贷支持，用好政策性银行新增信贷和基础设施建设投资基金。要提高产业链供应链稳定性和国际竞争力，畅通交通物流，优化国内产业链布局，支持中西部地区改善基础设施和营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要全方位守住安全底线。要强化粮食安全保障，提升能源资源供应保障能力，加大力度规划建设新能源供给消化体系。要稳定房地产市场，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策用足用好政策工具箱，支持刚性和改善性住房需求，压实地方政府责任，保交楼、稳民生。要保持金融市场总体稳定，妥善化解一些地方村镇银行风险，严厉打击金融犯罪。要压实安全生产责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要以改革开放为经济发展增动力。要继续实施国企改革三年行动方案。要推动平台经济规范健康持续发展，完成平台经济专项整改，对平台经济实施常态化监管，集中推出一批“绿灯”投资案例。要积极促进出口、扩大进口，做好技术、外资引进工作，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要扎实做好民生保障工作。要着力保障困难群众基本生活，做好高校毕业生等重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要充分调动各方面积极性。各地区各部门要切实负起责任，各级领导班子要以饱满精神状态开展工作，领导干部要敢为善为。经济大省要勇挑大梁，有条件的省份要力争完成经济社会发展预期目标。要发挥企业和企业家能动性，营造好的政策和制度环境，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，巡视工作不断深化发展，十九届中央第九轮巡视集中巡视中央和国家机关，如期完成了党章规定的巡视全覆盖任务，凸显了我们党勇于自我革命的鲜明品格，体现了党内监督无例外的坚定立场。从巡视看，中央和国家机关不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，呈现出认真负责、积极向上的良好状态，各项工作取得新成效。同时，巡视也发现了一些问题，要高度重视，认真抓好整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，中央和国家机关要在巡视整改上发挥表率作用。要加强政治建设，坚持不懈学懂弄通做实习近平新时代中国特色社会主义思想，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，带头做到对党忠诚、对人民负责，坚决把党中央决策部署落到实处。要坚持守正创新，增强政治能力和业务本领，主动适应新时代新要求，把握新时代工作规律，立足中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，扎实履行职责使命。要深入贯彻落实全面深化改革部署，做到系统集成、协同高效，不断推进国家治理体系和治理能力现代化。要统筹发展和安全，坚持总体国家安全观，切实扛起防范化解风险的政治责任，牢固树立底线思维，提高对重大风险的预见、应对、处置能力。要保持战略定力，坚决贯彻严的主基调，认真落实全面从严治党“两个责任”，强化第一责任人责任，层层传导压力，健全内部管理和权力运行监督制约机制，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要深入贯彻新时代党的组织路线，不断加强领导班子建设、干部人才队伍建设和基层党组织建设。要综合用好巡视成果，深化标本兼治，促进完善体制机制，不断提升中央和国家机关工作能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640759554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超35万亿！又创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，香港证监会发布《2021年资产及财富管理活动调查》报告。报告显示，截至2021年底，香港资产及财富管理业务的管理资产同比增2%至35.55万亿港元。近几年，香港资产及财富管理业务总规模持续增长，从2018年的23.96万亿港元到2021年的35.55万亿港元，三年增幅接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年猛增近50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港资管与财管规模突破35万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，香港证监会发布《2021年资产及财富管理活动调查》报告。据悉，此次受访机构数量首次突破千家，有包括资产管理、基金顾问、私人银行及私人财富管理业务或信托服务等在内的1,019家机构参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查结果显示，在瞬息万变的市场环境下，香港的资产及财富管理业务依然保持稳健，管理资产同比增2%至35.55万亿港元。据统计，近几年，香港资产及财富管理业务总规模持续增长，从2018年的23.96万亿港元到2021年的35.55万亿港元，三年增幅接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，截至2021年底，资产管理及基金顾问业务的管理资产同比增8%至25.89万亿港元，但私人银行及私人财富管理业务却同比下滑6%，仅10.58万亿港元，这也是该数据三年来首次同比下滑。被调查机构表示，相关跌幅主要归因于客户持有的相关投资的价值变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e7c61047cb4c8beb" id="4ca81d6626cbb1ea9425a8b9f4b81b15" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，回到20年前。2000年底时，香港资产管理业务规模为1.49万亿港元，其中1.08万亿来自于香港之外的投资者。截至2020年底，这一数值是21.34万亿港元，较2000年底增长了18.76倍。而最近五年，香港之外的投资者对香港的资产管理、财富管理业务规模贡献长期保持在60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位在港资管行业人士表示，香港资产管理行业还有更多进步空间，而做到这一点的有效方法之一是反思现行税务条例及政策，找出有待改善的领域。香港应补齐短板，推广香港现时发展不足的资产类别。吸引更多重要机构投资者的资产所有者，例如养老金、主权基金等，来香港投资或透过香港进行投资。而香港也应采用更公平及公正的税务制度，为各类资产所有者提供公平的环境，改善相关税收安排和开放式基金型公司制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还关注到，截至2021年底，香港市场信托持有资产按年上升5%至4.72万亿港元，其中位处中国内地及香港的资产占信托持有资产总值的52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而非香港投资者持续成为资产及财富管理业务的主要资金来源，占所管理资产的65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年在港注册成立基金数超860只&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模超1.4万亿港元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告，截至2021年12月31日，在香港注册成立的获证监会批准的基金数目同比增7%至865只。而资产净值则同比增5%至14,970亿港元。2021年的整体净资金流入达到1,210亿港元。此外，截至去年底，获注册的开放式基金公司数量同比增500%，至48家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b6a995cc7072f1b5" id="872e7ee33f9322cc66a620f6cc118d48" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从产品类型来看，公募基金占香港的资产管理及基金顾问业务的37%，其次是管理账户(31%)及私募基金(17%)。但比较产品扩容速度，则是私募基金规模增长最快，同比增长17%至4.44万亿港元；归属于管理账户的管理资产也按年上升8%至7.95万亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f69c25fffc026a91" id="c549e4166c51befa2a761426c28ee587" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在港基金经理悄然增配内地资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告，虽然香港基金经理仍然倾向投资于香港市场，2021年的投资额达2.99万亿港元，占本地管理资产的23%。但实际上这一比例相比去年同期减少了5%；同时，香港基金经理还悄然增配了中国内地资产(同比增加6%)，投资额为2.79万亿港元，占比21%，已非常接近香港本地规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a905d32ae1d63b91" id="a12276f1525cc828bc106f168f654550" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而香港基金经理对亚太区及其他地区增配幅度更大，同比分别增加17%和48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年12月31日，在香港管理的资产中大部分投资于股票，占49%；其次是债券，占29%。从整体来看，去年，增配了债券(+1%)，减配股票(-4%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4226949a5ea78bcf" id="6d555b08426d00d9c3b258068d971fef" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/feb8dce5efbc696e" id="739d2474cdd2bf629e88d26a51758d1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年12月31日，专业投资者在香港资产管理及基金顾问业务中的投资占69%。资产规模由171,360亿元按年上升3%至177,030亿元，当中增长主要是由法团、金融机构及基金引起。而个人投资者占比由去年的28%上升至31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8c2bc39ac4a892cb" id="d5fc0c1eac8e198d7ba5f85086a2b39d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资产及财富管理从业人员同比增12%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告，截至2021年12月31日，资产及财富管理业务的从业员总数同比增12%至54,003人。其中，主要由于保险公司的销售及市场推广从业员的人数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2021年，香港进行资产管理及相关辅助职能的各类从业员人数也由19230人增加7%至20572人。其中增员幅度最大的是研究分析、资产管理、风险合规三大职能板块，同比增幅分别为12%、11%和10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a5833a6868fc16ef" id="193c6661eb024991e9956f681950e184" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年底，从投资者类型来看，专业投资者的投资在香港资产管理及基金顾问业务中占69%，而源自于非专业投资者(含散户)的管理资产的比例，则由去年的28%上升至31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述资管行业人士表示，香港基金业拥有一流的技术基础设施，监管透明度高，拥有优质、专业的金融服务能力，这些方面都与国际标准一致。此外，香港还汇聚了大量的跨国企业和各方面的专业人才，他们对国际市场非常敏感也拥有优秀的营商能力。他同时提到，过去两年，内地来港人才回流内地现象较为严重，但2021年底开始，看到部分内地人才又回流香港了，所以，内地来港人才方面是得到了局部的舒缓，而且长期来看，这一条人才供应链是没有问题的。这对香港来说是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220728/c640746976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>