<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 12:26:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委就业司组织召开座谈会研究高校毕业生就业问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640261096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640261096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国工信部：将面向十大行业支持百企促销万件优质消费品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：取消对华加征关税有利于中美和整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640254576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640254576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：取消全部对华加征关税有利于中美两国和整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640253075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640253075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10年投入100亿聚焦原始创新 “新基石研究员项目”启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640251224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640251224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>20万亿市场大变化，“互换通”横空出世</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640249659.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640249659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵立坚：改善中澳关系没有“自动驾驶”模式，重启需要采取实际行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248594.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：取消全部对华加征关税有利于中美两国，有利于整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248588.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方愿与湄公河国家分享合作红利，增添发展动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：取消全部对华加征关税有利于中美两国和全世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：取消全部对华加征关税，有利于中美两国和整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲发声：目前实际贷款利率相当低！有贷款规划首选7月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640248225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“超1.8万亿元退税到账”诠释稳预期决心与底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247741.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>凝聚共识加强行动，推动全球可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第五届世界金融论坛暨金砖国家与全球治理论坛将于7月8日-10日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640247602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠小微企业贷款扭转下滑趋势：5月新增3000亿，监管要求进一步担当作为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640259953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李愿北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年小微金融工作克服了种种困难，总体上保持了较好的发展态势。特别是5月份以来，5月份新增了3000亿元，扭转了4月份下滑的趋势。”7月5日，银保监会普惠金融部主任丁晓芳在全国工商联举办的“助微计划”推进会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁晓芳披露，截至5月末，全国小微企业贷款余额54.2万亿元，其中单户授信1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额20.8万亿元，同比增长了22%，高出各项贷款的增速11个百分点；新发放普惠型小微企业贷款利率5.43%，较2021年继续下降0.27个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日，银保监会普惠金融部负责人毛红军在支持中小企业纾困解难健康发展国务院政策例行吹风会上介绍，截至今年4月末，全国小微企业贷款余额53.54万亿元，其中普惠型小微企业贷款总额20.5万亿元(注：一季度末为20.6万亿)，同比增速21.64%，较各项贷款增速高10.6个百分点；有贷款余额户数3577.25万户，同比增加781.24万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据丁晓芳介绍，今年以来，银保监会对3000家银行开展了小微企业金融服务的年度监管评价，以全面检视银行业机构小微金融服务的情况。在评估当中，银保监会特别重视对组织机构资源配置、绩效考核、尽职免责等方面机制的建设，以及各个金融机构小微金融服务在各个分行的落地情况，通过评价督促深化敢贷、愿贷、能贷、会贷的小微金融长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前正处于决定全年经济走势的关键节点，市场主体生产经营困难，有效融资需求不足等不利的因素仍然存在。”丁晓芳表示，银行业金融机构要进一步靠前担当作为，加快细化落实政策，提升助企纾困工作的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要进一步抓实、抓细纾困政策在基层落地。丁晓芳介绍称，近期有关方面对国务院稳经济一揽子政策落实的情况开展了问卷调查，数据表明市场主体对延期还本付息、普惠小微贷款支持等政策的含金量十分认可，但是政策知晓度和享受度不高，“也就是说大家对这个政策有的还没有了解，有的还没有享受到，也反映出了政策落实效果有待进一步提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，下一步工作当中，一要做实敢贷、愿贷，增加信贷投放，银行要及时完善内部绩效考核、尽职免责、不良容忍等制度，提升基层敢贷愿贷的动力；二要着重提高延期还本付息政策的知晓度和可得性，各个银行机构要以时不我待的紧迫感，进一步梳理本行延期还本付息服务的内容，通过银行营业网点、网站、手机APP、微信公众号等多种途径，进一步主动加强宣传，畅通申请入口，精简办理流程，方便客户申办，也要增强对基层的集中培训，确保一线员工熟悉政策和业务的流程，能够根据客户需求提供适当的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是密切联动政府部门形成工作合力。首先，加强对困难行业、企业精准对接，目前各地都建立了助企纾困协调机制，银行机构要及时与各地政府，包括各地工信、交通、商务、文旅、农业农村、工商联、行业协会等加强工作对接，获取受疫情影响严重行业企业的名单，精准对接，做好雪中送炭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，及时优化银税互动贷款服务。丁晓芳介绍称，银税互动是近些年来广受小微企业认可的贷款模式，“但是近期国家出台了一系列退税、缓税、减税政策，相关业务出现了一些新的情况，部分小微企业由于享受优惠政策，纳税金额、纳税时间等信息发生了变动，导致银税互动贷款遇到了额度下调，甚至是无法贷款的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各个银行机构要对此要高度重视，主动加强与税务部门数据联动，客观分析税收优惠政策效果，及时优化贷款审批策略，为正常经营的企业提供稳定支持。”丁晓芳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是依法合规强化金融科技赋能。近年来，互联网线上贷款模式迅速发展，成为提高小微企业信贷可得性的重要手段，无接触金融也为应对疫情防控常态化，提升金融服务便利度探索出了有效的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁晓芳表示，银保监会积极支持银行运用金融科技服务小微企业，并持续推进监管制度建设，督促银行合规审慎开展线上金融服务，并同时强调了两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，落实独立自主的风险管理要求。银行要加强自身能力建设，提高数据挖掘分析、产品开发、营销、获客、风险管理等核心的能力，要坚持独立自主的原则，自主完成贷款风险评估和授信审批，不得将贷前、贷中、贷后管理的关键环节外包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，确保客户信息安全。银行在积极对接信用信息共享机制，解决引起信息不对称的同时，对查询使用相关涉企的信息，要始终坚持依法合规的原则，获取的信息只能用于为企业提供融资支持，严禁泄露、滥用出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(统筹：马春园)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：李愿)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640259953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将加快推动印发实施数据基础性制度相关文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640256449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月5日电 （记者申佳平）第五届数字中国建设峰会新闻发布会于今日举行。国家发展改革委创新和高技术发展司副司长、一级巡视员孙伟在会上透露，《关于构建数据基础制度 更好发挥数据要素作用的意见》目前已经中央深改委第二十六次会议审议通过，下一步国家发展改革委将加快推动文件印发实施，进一步促进数据要素高效合规流通使用，赋能实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙伟介绍，近年来，国家发展改革委大力推进数字化转型，取得了一系列积极成效。一是制造业数字化转型持续深化。2021年，我国工业互联网融合应用拓展至45个国民经济大类，产业规模超过1万亿元。企业“上云用数赋智”水平不断提升，推动相关制造业企业成本降低17.6%、营收增加22.6%。二是服务业数字化水平显著提升。我国电子商务、移动支付规模全球领先，网约车、网上外卖、远程医疗等市场规模不断扩大，2021年，电子商务从业人员规模已超过6000万。三是农业数字化转型稳步推进。2021年，农业生产智能化水平显著提升，农作物耕种收综合机械化率超72%，农村网络零售额达到2.1万亿元，同比增长11.3%，“定制农业”“云农场”等新业态、新模式方兴未艾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙伟指出，下一步将继续深入推进数字经济高质量发展，重点开展以下三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓紧制定数字化转型指导意见。加快推动《“十四五”数字经济发展规划》重点任务落实，细化政策举措，研究出台推进数字化转型发展相关指导意见，提出数字化转型发展目标、重点任务和政策保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动实施数字化转型行动，深入开展数字化转型伙伴行动，推进数字化转型促进中心建设，加大数字化转型支撑服务生态培育力度，增强面向中小微企业、行业和区域的数字化转型服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快完善基础制度保障。数字化转型离不开数据要素支撑，按照党中央、国务院决策部署，国家发展改革委牵头研究制定《关于构建数据基础制度 更好发挥数据要素作用的意见》，加快建立健全数据基础性制度。目前，文件已经中央深改委第二十六次会议审议通过，下一步将加快推动文件印发实施，进一步促进数据要素高效合规流通使用，赋能实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640256449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从七组数据看数字中国发展“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640253004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月5日电 （记者申佳平）在今天举行的第五届数字中国建设峰会新闻发布会上， 国家互联网信息办公室副主任曹淑敏介绍，近五年来，党中央、国务院围绕数字中国建设制定了一系列战略规划，相关部门扎实有力推动各项规划实施落地，数字中国建设取得了新的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过以下七组数据，一起来看看数字中国发展“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术创新新跃升：上市互联网企业研发投入增长227%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹淑敏介绍，我国网信科技创新取得历史性重大突破。比如5G实现了技术、产业、应用全面领先，我国的高性能计算保持优势，北斗导航卫星实现全球组网、规模应用。芯片自主研发能力稳步提升，国产操作系统性能大幅提升。人工智能、量子信息、区块链等前沿领域涌现出一大批独角兽企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，企业创新能力持续增强。互联网企业研发投入和能力在这五年内大幅提升，从2017年到2021年，上市互联网企业研发投入增长了227%，研发投入占营收比例也增长到了6.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础建设新跨越：已建成5G基站170万个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2022年5月底，我国已经建成了170万个5G基站，5G用户也达到了4.28亿。所有地市全面建成光网城市，千兆用户规模已经突破了5000万。行政村、脱贫村宽带通达率达到100%，行政村通光纤、通4G比例都超过99%。IPV6规模部署和应用也取得明显进展，IPV6地址资源总量位居世界第二，活跃用户达到6.93亿。我国的算力基础设施快速发展，总规模位列全球第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济动能快释放：数字经济规模超45万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，从2017年到2021年，我国数字经济规模从27万亿增长到了超45万亿，稳居世界第二，年复合增长率达到了13.6%。数字经济在整个GDP中的比重已经从33%提升至39.8%。数字产业规模迅速壮大，电子信息制造业产业规模增长至14.1万亿元，软件产业规模增长至9.5万亿元。三大基础电信运营商总营收增长至1.61万亿元，上市互联网企业营收增长140%。特别是疫情背景下，数字化有力有效地支撑了经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字政府提效能：电子政务在线服务指数居全球第9位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹淑敏介绍，“掌上办”“最多跑一次”在全国已经广泛实践，“一网通办”“跨省通办”深入推进。近90%的省级行政许可事项实现网上受理和“最多跑一次”，平均承诺时限压缩了一半以上。联合国电子政务调查报告显示，我国电子政务在线服务指数全球排名第9位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，数字抗疫加速推动部门之间以及中央和地方之间的数据互通共享，健康码普及和使用达到了前所未有的程度，有力支撑复工复产、“动态清零”，对统筹推进疫情防控和经济社会发展发挥了至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会服务更普惠：互联网普及率达73%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2017年至2021年，我国网民规模从7.72亿增至10.32亿，互联网普及率上升到73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国家数字教育资源公共服务体系不断完善，“互联网+教育”推动优质教育资源惠及更多家庭。全国统一的医保信息平台建成，实现跨省异地就医自助备案和住院直接结算。数字乡村建设稳步推进，城乡居民共享数字化发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展环境更完善：三大法治基石齐聚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹淑敏表示，五年来，我国数字化发展环境优化完善。《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》等颁布实施，不断强化网络安全和数据安全保障能力。推动平台经济规范健康发展，有效维护市场主体和人民群众的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际合作稳拓展：建设34条跨越陆缆、多条国际海缆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹淑敏表示，五年来，我国数字领域国际合作稳步拓展。倡导发起《携手构建网络空间命运共同体行动倡议》《“一带一路”数字经济国际合作倡议》《中国—东盟关于建立数字经济合作伙伴关系的倡议》《金砖国家数字经济伙伴关系框架》等一系列国际合作倡议，打造多层次全球数字合作伙伴关系。积极参与多边多方数字经济治理机制活动，为网络空间国际规则和技术标准制定贡献中国智慧和中国方案，携手构建网络空间命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部数据显示， 截至2021年底，我国累计建设34条跨越陆缆和多条国际海缆。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640253004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升境外机构投资便利 跨境认购服务正式落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640259875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月4日，中国外汇交易中心（以下简称交易中心）协同债券通公司合作推出的境外机构跨境认购服务成功上线，进一步便利境外机构投资中国债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上线首日跨境认购业务平稳运行，境外投资人积极参与，共有27家境外机构通过ePrime客户端参与认购，共计完成认购56笔，其中23家中标并通过线上化方式完成分销42笔、12.2亿元，认购券种涵盖政策性金融债（国开债、口行债、农发债共计12只），绿色金融债（&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601187','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601187/"&gt;厦门银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601187/"&gt;601187&lt;/a&gt;）绿色金融债）、短期融资券（广州地铁SCP、中石油SCP）等信用债。首日业务中，13家境内承销商积极为境外投资人提供债券信息推送、认购及分销服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外机构跨境认购服务以交易中心债券发行承分销系统（iDeal）与提供境外债券簿记发行综合服务的新债易系统（ePrime）互联为基础，境内承销商和境外投资人可线上开展债券分销认购，并使用线上电子分销确认单替代线下分销协议，解决了长期以来一级市场上境外机构和境内机构分销协议签署流程复杂等问题。跨境认购服务上线后，iDeal承分销系统覆盖境内外债券承分销业务，切实提高了一级市场投资效率和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境认购服务是交易中心认真落实推进高水平对外开放、构建新发展格局的相关要求，持续拓宽金融服务渠道、提升债券跨境认购效率的创新之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交易中心总裁、债券通公司董事长张漪表示，跨境认购业务能够实现债券跨境承分销业务全流程线上化电子化，提高境外机构投资境内债券市场效率，进一步促进债券一二级市场联动，服务构建高水平金融市场对外开放格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，交易中心将继续坚守金融基础设施责任担当，加速创新推进债券市场双循环体系建设，持续深化服务水平，支持金融双向开放和债券市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640259875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实《扎实稳住经济的一揽子政策措施》 百行征信疫情期间保护信息主体合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640249073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院印发《扎实稳住经济的一揽子政策措施》(以下简称《一揽子政策措施》)，并发出通知，要求各地区各部门认真贯彻执行。通知指出，疫情要防住、经济要稳住、发展要安全。要高效统筹疫情防控和经济社会发展，最大程度保护人民生命安全和身体健康，最大限度减少疫情对经济社会发展的影响，统筹发展和安全，努力实现全年经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《一揽子政策措施》在社保费、个人住房与消费贷款、住房公积金等方面，均有缓交相关政策。同时提出“鼓励对中小微企业和个体工商户、货车司机贷款及受疫情影响的个人住房与消费贷款等实施延期还本付息”，“对延期贷款坚持实质性风险判断，不单独因疫情因素下调贷款风险分类，不影响征信记录，并免收罚息”等相关措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百行征信有限公司(下称“百行征信”)作为在人民银行监管指导下成立的我国首家市场化个人征信机构，积极落实国家相关政策，履行既定的社会责任，同时倡导数据共享机构与百行征信一起，在疫情期间开展对受影响人群的帮助扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;针对疫情受影响人群合理调整还款计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极响应《一揽子政策措施》的相关内容，百行征信于近期向合作数据共享机构发出倡议，建议数据共享机构可根据相关政策，结合自身实际情况，对延期贷款坚持实质性风险判断，不单独因疫情因素下调贷款风险分类，不影响征信记录，并免收罚息。同时可根据政策要求，灵活采取合理延后还款时间、延长贷款期限、延期还本等方式调整还款计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百行征信表示，其将积极配合数据共享机构，针对特定人群在原先还款计划期间内可暂不报送数据，调整还款计划后，根据百行个人征信系统还款计划变更的数据报送规则报送最新业务数据，以保证消费者的征信记录不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极响应信息主体提出的异议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，疫情期间，百行征信通过多种渠道，向信息主体宣传相关政策。在向机构发出的倡议书中，百行征信提出，对于因疫情因素导致未能及时足额还款产生征信逾期记录并向机构进行反馈的人群，将积极响应消费者提出的异议。经核查确认后，数据共享机构可在第一时间联系百行征信对数据进行修正。当出现异议时，数据共享机构也可告知信息主体通过百行征信发起异议或个人声明。审核通过后，即可在百行个人信用报告展示信息主体提出的异议标注或个人声明，百行征信会尽快开展后续相关的数据处理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于受疫情影响而导致的逾期记录，当前已经报送至百行个人征信数据库的，百行征信将全力配合数据共享机构按照当前个人征信系统的征信数据修正规则进行数据修正。经数据共享机构确认后，确需删除数据的，百行征信会尽快协助机构对相关数据进行删除，确保特定消费者人群征信记录不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百行征信还表示，将充分发挥市场化征信机构对稳经济、促发展的积极作用，积极履行既定的社会责任，与信息提供者、信息使用者、信息主体等市场参与者一起努力，在疫情期间为保证经济社会平稳发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640249073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委地区司召开承接产业转移专家咨询会，推动有关地区做好新时期承接产业转移工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640251069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发改委消息 近日，国家发展改革委地区司组织召开承接产业转移专家咨询会。会议由地区司副司长李平同志主持，国务院发展研究中心、中国宏观经济研究院、国家信息中心、中咨公司有关专家参会并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家围绕贯彻落实国家“十四五”规划《纲要》关于推动产业转移的部署安排，就产业转移背景、规律、主要影响因素、当前国内外产业转移形势等问题进行了交流发言，并提出了推动有关地区做好新时期承接产业转移工作的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640251069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织国家5月份平均通胀率达9.6% 为1988年来最高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，经济合作与发展组织（经合组织）7月5日对外表示，用消费价格指数计量的经合组织国家5月份平均通胀率达到9.6%，为1988年8月以来最高。通胀高企的原因是能源和食物价格的上涨。其中，能源价格平均上涨35.4%，食物价格平均上涨12.6%。其中土耳其、爱沙尼亚和立陶宛通胀率最高，土耳其甚至达到73.5%。而哥伦比亚、日本、卢森堡和荷兰保持了物价的相对稳定。七国集团区域的5月份平均通胀率为7.5%，高于四月的7.1%，能源上涨是其中最大因素。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“债券通”五周年：我国金融对外开放更进一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640258003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财经深一度|“债券通”五周年：我国金融对外开放更进一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五年来，‘债券通’运行平稳高效，为内地深化金融市场改革和开放、为香港国际金融中心的发展，注入了新的活力和能量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月4日的“债券通”五周年论坛暨“互换通”发布仪式上，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年7月，“债券通”北向开放顺利落地，内地与香港债券市场互联互通合作正式上线试运行。2021年9月，南向开放也顺利落地，实现了“债券通”的双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年间，“债券通”见证了中国债券市场的快速成长，也推动着内地与香港的金融市场互联互通共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，在“债券通”开通五周年之际，内地与香港又推出了“互换通”及人民币与港币的常备互换安排，两地金融市场互联互通合作发展又添新彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——“债券通”加快推动金融开放显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家介绍，“债券通”有着自己独特的机制，既注意采取多级托管等国际通行做法，通过两地基础设施系统连接，切实便利境外机构“一点接入”，又充分考虑我国国情，通过准入备案、集中交易、穿透式信息收集等一系列安排，有效支持监管和风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“债券通”已成为境外投资者投资境内债券市场的重要通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去五年间，境外投资者持有中国债券总量以年均约40%的速度增长。数据显示，截至2022年5月末，我国债券市场总规模达139万亿元人民币；境外机构投资我国债券规模为3.74万亿元人民币，较“债券通”开通前增加2.81万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘债券通’成为联通境内境外金融市场的桥梁和纽带。”德意志银行环球市场部中国区总经理施稼晨说，“债券通”的发展成就是这五年中国金融市场开放发展和人民币国际化的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——人民币资产受国际投资者欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，中国债券市场已成为全球资本市场不可或缺的要素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博、摩根大通、富时罗素等指数供应商逐步将中国债券市场纳入其旗舰指数，标普、惠誉等外资评级机构先后入市展业，熊猫债累计发行金额近6000亿元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民银行上海总部金融市场管理部副主任荣艺华看来，债券市场各领域、各层面境外机构参与程度均得到明显提升，国际化程度进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，进入银行间市场的境外机构有1038家，覆盖了美国、加拿大、英国、法国、德国、意大利、日本、新加坡、澳大利亚等60多个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年5月，国际货币基金组织决定，将SDR篮子货币中人民币权重由10.92%上调至12.28%，人民币权重位列美元、欧元后，居第三位。瑞银资产管理7月4日发布的2022年储备管理研讨会调查结果显示，人民币继续稳步获得储备货币地位，85%受访者考虑或已经投资人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的稳定表现和人民币出色的基本面，使人民币资产日益成为全球投资者的避风港。”施稼晨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——新一轮内地与香港金融合作的大幕已经拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，内地与香港的金融市场互联互通合作又有新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜在7月4日的“债券通”五周年论坛暨“互换通”发布仪式上宣布推出内地与香港的“互换通”和建立人民币与港币之间的常备互换安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“互换通”是指香港与内地利率互换市场互联互通合作。这是在“债券通”的基础上，境内外投资者通过香港与内地金融市场基础设施的连接，参与两地金融衍生品市场的一项机制性安排，有利于满足投资者的利率风险管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘互换通’业务将为全球投资者提供更加便利的风险管理工具和人民币利率互换清算流程。”渣打银行（中国）有限公司副行长、金融市场部总经理杨京说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国人民银行与香港金管局建立的常备互换安排是中国人民银行第一次签署常备互换协议。该协议长期有效，无需定期续签，互换规模从5000亿元人民币扩大至8000亿元人民币，互换流程进一步优化，资金使用更加便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，“互换通”和常备货币互换安排的启动实施，将进一步提升两地金融市场的联通效率，巩固香港国际金融中心和离岸人民币业务枢纽地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国金融市场发展的经验表明，扩大开放是实现中国金融市场发展市场化、法治化、国际化目标的强大推动力，也是进一步提升中国金融市场服务实体经济能力的关键之举。”潘功胜说。（记者刘开雄、吴雨、有之炘）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640258003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美将取消对中国加征关税？刚刚，外交部回应！A股逾3400股下跌，千亿市值“防水茅”跌停，3000亿硅料巨头再创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640250994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月5日A股市场表现总体平静，主要指数回调，上证指数小幅下跌，但收盘守住3400点整数关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大板块和个股间分化较大，两市合计超过3400只个股下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大市值股方面，千亿市值“防水茅”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002271','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x96E8;&amp;#x8679;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002271/"&gt;东方雨虹&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002271/"&gt;002271&lt;/a&gt;）股价一改之前升势，今天突然跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在市场整体调整之外，昨晚不少A股公司发布2022年上半年业绩预增公告，今天此类股票多数表现坚挺，不少股票逆势冲击涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，外交部发言人赵立坚主持例行记者会。法新社记者提问说，今天上午，中国国务院副总理刘鹤与美财政部长耶伦举行视频通话，请问美方在这次通话中是否表示将取消对中国进口商品加征的关税？中方有没有表示将改革所谓的“非市场行为”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚表示，关于今天上午刘鹤副总理与耶伦财长的视频通话，中方已经发布了相关的消息稿，目前我没有可以进一步提供的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两市逾3400股下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千亿市值“防水茅”跌停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股市场表现总体回调，上证指数收盘守住3400点整数关口，两市合计超过3400只个股下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业板块方面，煤炭、钢铁、供气供热等板块涨幅居前。家居用品、日用化工、酒店餐饮等板块跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　概念板块方面，钒电池、钛金属等概念板块涨幅居前。胎压监测、培育钻石等概念跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场板块和个股出现明显分化，多只连续涨停股和连续跌停股同时出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续涨停股中，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002219','&amp;#x6052;&amp;#x5EB7;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002219/"&gt;恒康医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002219/"&gt;002219&lt;/a&gt;）涨势最为猛烈，已连续8个交易日涨停，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002989','&amp;#x4E2D;&amp;#x5929;&amp;#x7CBE;&amp;#x88C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002989/"&gt;中天精装&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002989/"&gt;002989&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002204','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002204/"&gt;大连重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002204/"&gt;002204&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000629','&amp;#x6500;&amp;#x94A2;&amp;#x9492;&amp;#x949B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000629/"&gt;攀钢钒钛&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000629/"&gt;000629&lt;/a&gt;）等也连续涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002689','&amp;#x8FDC;&amp;#x5927;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002689/"&gt;远大智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002689/"&gt;002689&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002355','&amp;#x5174;&amp;#x6C11;&amp;#x667A;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002355/"&gt;兴民智通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002355/"&gt;002355&lt;/a&gt;）等股票则连续跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大市值龙头股中，坊间有“防水茅”之称的东方雨虹今天扭头向下，直奔跌停。截至目前，东方雨虹总市值仍在1100亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f7b649f3349d4ca0" id="1055a945d3ff3a56f9c380a28a8eb5b7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，东方雨虹7月4日被深股通减持245.65万股，近日被深股通连续减持。截至7月4日，深股通对东方雨虹的最新持股量为3.33亿股。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3b2c862b160d44fb" id="31844e467f275f9b97f36f10d8ebdebb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前的7月1日晚间，东方雨虹发布关于回购公司股份的进展公告。公告显示，截至2022年6月30日，公司累计通过回购专用证券账户以集中竞价交易方式回购股份数量为11,559,264股，占公司总股本的0.46%，最高成交价为49.76元/股，最低成交价为37.24元/股，成交总金额为493,556,104元（不含交易费用）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，东方雨虹还发布了关于签订项目投资协议书的公告。公告显示，公司与呼和浩特经济技术开发区管理委员会（以下简称“甲方”）签订《项目投资协议书》，协议约定公司拟投资 10 亿元（人民币，下同）在呼和浩特经济技术开发区投资建设东方雨虹呼和浩特绿色新材料生产基地项目（以下简称“本项目”），建设内容为推进包括但不限于防水卷材、防水涂料、特种砂浆等产品研发生产项目，以及配套的办公、培训、研发、展示、接待、居住等功能的实现。一期生产基地项目预计投资总额约 10 亿元，固定资产投资计划约 6 亿元，项目建成达产后预计年产值约 12 亿元，年纳税预计约 0.3-0.4 亿元。建设周期方面，生产基地项目各期计划在取得施工许可证之日起 2 个月内开工建设，开工之日起 6-36 个月左右陆续投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多股发预增公告 股价逆势上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3000亿市值硅料巨头再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期一些A股公司陆续发布2022年上半年业绩预告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在昨晚，硅料巨头&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600438','&amp;#x901A;&amp;#x5A01;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600438/"&gt;通威股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600438/"&gt;600438&lt;/a&gt;）发布2022年上半年业绩预告公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述公告显示，经公司财务部门初步测算，通威股份预计2022年半年度实现归属于上市公司股东的净利润与上年同期相比将增加90.34亿元—95.34亿元，同比增长304.62%—321.48%；预计2022年半年度实现归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润与上年同期相比将增加90.05亿元—95.05亿元，同比增长300.73%—317.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2021年全年通威股份实现归属于上市公司股东的净利润为82.08亿元，还不到100亿元。两相对比之下，按照业绩预告，通威股份今年上半年的净利润就将超过公司去年全年的净利润规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上半年业绩大幅预增的原因，通威股份称，2022年上半年，公司各业务板块持续稳健经营，取得了良好的业绩成果。高纯晶硅业务受益于下游需求的增长，叠加新产能的顺利释放，实现量利大幅增长；电池片业务满产满销，出货量同比增长，大尺寸产品占比提升，盈利能力同比显著修复；农牧和食品板块持续贯彻质量方针，实现量利双增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到业绩大幅预增消息推动，通威股份股价今天继续走强，盘中再创历史新高，股价年内涨幅已在五成左右。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b65d5af5572b1f94" id="32b4ba210a55f043d42eb402fa8380c5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，除了通威股份外，多股在发布上半年业绩预告后，股价也大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600157','&amp;#x6C38;&amp;#x6CF0;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600157/"&gt;永泰能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600157/"&gt;600157&lt;/a&gt;）昨晚发布业绩预告显示，经公司财务部门初步测算，预计 2022 年半年度实现归属于上市公司股东的净利润为 75,000 万元~80,000 万元，与上年同期（法定披露数据）相比，增加 29,568.17 万元~34,568.17万元，同比增加 65.08%~76.09%。对于业绩预增的主要原因，公告称，报告期内，公司煤炭板块表现优异，焦煤销售价格同比上涨大幅提升了公司利润。受到相关消息推动，永泰能源今天放量大涨，盘中触及涨停，截至今天收盘，报1.79元，涨幅9.82%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/116d44c679fcffcc" id="a0bec1039e7cafc67fb2e816c96940f2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纽威数控昨晚发布业绩预告显示，公司预计 2022 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润为11,500 万元左右，与上年同期（法定披露数据）相比，将增加 4,597.57万元左右，同比增长66.61%左右；预计 2022 年半年度实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润为 10,000 万元左右，与上年同期（法定披露数据）相比，将增加 2,796.51 万元左右，同比增长 38.82%左右。受此消息推动，纽威数控今天股价一改此前一个交易日的颓势，盘中一度大涨逾7%，截至今天收盘，上涨3.54%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e83d4b2151e07346" id="4cf46777e4eda67c708066bfdc4966ca" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600537','&amp;#x4EBF;&amp;#x6676;&amp;#x5149;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600537/"&gt;亿晶光电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600537/"&gt;600537&lt;/a&gt;）昨晚也发布2022 年半年度业绩预盈公告。公告显示，经公司财务部门初步测算，预计 2022 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润为 1,900 万元到 2,500 万元，与上年同期相比，将实现扭亏为盈。公司称，报告期内业绩较上年同期增长，主要原因是公司积极开拓太阳能光伏组件市场，特别是国外市场，本期太阳能组件销售量较上年同期相比有较大增长，组件毛利率同比有所增长。受此消息推动，亿晶光电今天一度强势冲击涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300073','&amp;#x5F53;&amp;#x5347;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300073/"&gt;当升科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300073/"&gt;300073&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601872','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x8F6E;&amp;#x8239;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601872/"&gt;招商轮船&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601872/"&gt;601872&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300796','&amp;#x8D1D;&amp;#x65AF;&amp;#x7F8E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300796/"&gt;贝斯美&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300796/"&gt;300796&lt;/a&gt;）等公司昨晚也发布了业绩预增公告，今天股价多数大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美方在通话中是否表示将取消对中国进口商品加征的关税？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人赵立坚5日主持例行记者会。法新社记者提问说，今天上午，中国国务院副总理刘鹤与美财政部长耶伦举行视频通话，请问美方在这次通话中是否表示将取消对中国进口商品加征的关税？中方有没有表示将改革所谓的“非市场行为”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚表示，关于今天上午刘鹤副总理与耶伦财长的视频通话，中方已经发布了相关的消息稿，目前我没有可以进一步提供的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们也注意到美方新闻稿中有关指责中国“非市场贸易行为”的有关内容，美方的说法与事实不符。过去40多年的事实表明，中国经济的成功是改革开放政策的成功，也是发挥市场机制作用和发挥政府作用的有效结合的成功，这是中国经济发展的宝贵经验。中国的改革开放有利于中国，也有利于世界，不仅促进了中国经济发展，也为世界经济繁荣作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于关税问题，中方的立场是一贯的明确的。取消全部对华加征关税，有利于中美两国，有利于整个世界。据美国智库机构测算，取消全部对华加征关税，将使美国通胀率下降一个百分点。在当前高通胀形势下，早日取消对华加征关税，美国消费者和企业就能早受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶舒筠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640250994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪洋出席“统筹推进碳达峰碳中和”调研协商座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月5日电 中共中央统战部5日在京召开调研协商座谈会，就有关民主党派中央和全国工商联开展的“统筹推进碳达峰碳中和”调研成果进行协商。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席会议并讲话。中共中央书记处书记、中央统战部部长尤权主持会议。民进中央主席蔡达峰、农工党中央常务副主席何维、致公党中央主席万钢、九三学社中央主席武维华、全国工商联主席高云龙在座谈会上介绍调研成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋指出，推进碳达峰碳中和是以习近平同志为核心的中共中央作出的重大战略决策，事关中华民族永续发展。实现“双碳”目标是一场广泛而深刻的经济社会变革，需要集聚方方面面的智慧和力量。有关党派团体围绕这一课题开展调研、协商建言，具有重要意义。希望各党派团体学深悟透习近平生态文明思想，深刻认识推进“双碳”工作的重要性紧迫性艰巨性，全面辩证看待贯彻落实中的成绩和问题，多做宣传政策、解疑释惑的工作，多鼓团结奋斗、攻坚克难的干劲。要继续聚焦“双碳”领域重要问题深度调研、接力建言。要发挥示范引领作用，引导所联系的界别群众践行绿色低碳生产生活方式。有关方面要用好党派团体的调研成果，提升政党协商质量，更好彰显我国新型政党制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各党派团体认为，推进“双碳”是推动高质量发展的内在要求，目标要坚定不移，工作要稳中求进。民进中央建议深入贯彻新发展理念，紧盯节碳目标，完善相关体制机制和法规政策，促进生产节能与生活节能；农工党中央聚焦推动能源供给革命，建议在西北地区加快建设大规模风光电基地和清洁能源调控中心，规划实施新能源西电东送工程，提高新能源消纳率；致公党中央建议深化能源供给侧和需求侧转型，通过提高气象预报准确性保障风光电供电稳定性，通过构建绿电采购制度和完善碳足迹核算方法降低碳排放，在强化科技自立自强的同时加强国际合作；九三学社中央建议厘清新能源、清洁能源等概念的内涵，科学认知和鉴别绿色低碳前沿技术和发展方向，科学制定我国能源转型和产业升级技术路线图；全国工商联聚焦推动构建新型电力系统，建议深化电力市场化改革，扩大碳市场交易范围，加大用户侧市场激励，更好发挥民营企业在新能源投资开发、技术创新、国际合作中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘新成、邵鸿参加会议。国家发展改革委、科技部、工业和信息化部、财政部、生态环境部、住房和城乡建设部、交通运输部、国家能源局负责同志与党外人士进行了协商交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220705/c640260742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>