<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 08:23:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>发改委印发“十四五”循环经济发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 工信部谈滴滴出行App下架！关于大宗商品、芯片短缺都有最新回应</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210716/c631048449.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210716/c631048449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决贯彻党中央决策部署 谱写财政支持经济建设新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048405.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行：未来将探索数字人民币跨境支付试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已开通5G基站96.1万个 将持续推动“5G+工业互联网”发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048369.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委答澎湃：在相关领域积极培育适时组建新央企集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：数字人民币试点场景已超132万个 覆盖餐饮服务、政务服务等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布中国数字人民币的研发进展白皮书：研发试验已基本完成顶层设计、功能研发等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快承接产业转移 助力“双循环”新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部谈汽车产销：今年新能源车产销预计可达200万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上交所：过去三年新能源和节能环保企业IPO融资额374亿</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210716/c631048195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210716/c631048195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文盘点2021上半年各国央行CBDC进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048186.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>累计交易额345亿元！央行发布中国数字人民币的研发进展白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月16日电 （记者罗知之）据人民银行官网消息，人民银行今日发布中国数字人民币的研发进展白皮书。白皮书数据显示，截至2021年6月30日，数字人民币试点场景已超132万个，覆盖生活缴费、餐饮服务、交通出行、购物消费、政务服务等领域。开立个人钱包2087万余个、对公钱包351万余个，累计交易笔数7075万余笔、金额约345亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，该白皮书的发布，是为阐明人民银行在数字人民币研发上的基本立场，阐释数字人民币体系的研发背景、目标愿景、设计框架及相关政策考虑，听取社会公众对研发工作的意见和建议，加强与相关各方的沟通，共同推动建立面向数字经济时代、普遍惠及大众、通用创新开放的货币服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着网络技术和数字经济蓬勃发展，社会公众对零售支付便捷性、安全性、普惠性、隐私性等方面的需求日益提高。不少国家和地区的中央银行或货币当局紧密跟踪金融科技发展成果，积极探索法定货币的数字化形态，法定数字货币正从理论走向现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行高度重视法定数字货币的研究开发。2014年，成立法定数字货币研究小组，开始对发行框架、关键技术、发行流通环境及相关国际经验等进行专项研究。2016年，成立数字货币研究所，完成法定数字货币第一代原型系统搭建。2017 年末，经国务院批准，人民银行开始组织商业机构共同开展法定数字货币（以下简称数字人民币，字母缩写按照国际使用惯例暂定为“e-CNY”）研发试验。目前，研发试验已基本完成顶层设计、功能研发、系统调试等工作，正遵循稳步、安全、可控、创新、实用的原则，选择部分有代表性的地区开展试点测试。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：引导国有资本进一步向重要行业和关键领域集中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 王子霖）国新办7月16日下午就2021年上半年中央企业经济运行情况举行新闻发布会。国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，争取到“十四五”末，国有资本在战略安全、产业引领、国计民生、公共服务领域的主体作用更加突出，对前瞻性战略性产业发展和产业链供应链的安全引领保障更加有力，国有企业竞争力明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到全国国资系统层面，彭华岗表示，将着力推进国有资本的布局优化和结构调整，一是着力优化国有资本的产业布局，引导国有资本进一步向重要行业和关键领域集中。二是着力优化国有资本的区域布局，服务区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略。三是着力推进国有资本结构调整，推动多种所有制共同发展，加强各方高效合作，深化战略性重组和专业化整合，实现国有资本的市场化法治化的进退流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央企业层面，要着力推动开启高质量发展的新征程，加快建设世界一流企业。到“十四五”末，要努力打造一批行业产业的龙头企业、一批科技创新的领军企业、一批“专精特新”的冠军企业、一批基础保障的骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：研究数字货币在跨境领域的适用性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 刘四红）7月16日，央行发布《中国数字人民币的研发进展》白皮书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书介绍，未来，央行将积极响应二十国集团 (G20)等国际组织关于改善跨境支付的倡议，研究央行数字货币在跨境领域的适用性。根据国内试点情况和国际社会需要，央行将在充分尊重双方货币主权、依法合规的前提下探索跨境支付试点，并遵循“无损”、“合规”、“互通”三项要求与有关货币当局和央行建立法定数字货币汇兑安排及监管合作机制，坚持双层运营、风险为本的管理要求和模块化设计原则，以满足各国监管及合规要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12.7%！上半年中国经济持续回稳前路更宽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：中国经济网专栏作者毛同辉认为，不管外部环境怎么变化，我们都要聚焦于自身，把自己的事情办好，要坚持稳中求进工作总基调，持续深化供给侧结构性改革，加快推进对外开放，在积极构建和融入新发展格局中扎实推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，中国经济会交出一份怎样的年中答卷？国家统计局15日发布数据，初步核算，上半年国内生产总值532167亿元，按可比价格计算，同比增长12.7%；两年平均增长5.3%，两年平均增速比一季度加快0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.7%，对于历经疫情“大考”的中国经济来说，是一个来之不易、步履稳健的速度，同时也是一个含金量较高、有后劲支撑的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过半年报，我们看到了中国经济持续稳定恢复的不俗表现。上半年，面对复杂多变的国内外环境，许多人担心中国经济的复苏之路能否持续走稳。其实，通过观察一些先期公布的经济指标即可发现这个问题的答案。上半年，我国18.07万亿元的进出口规模创下了历史同期最好水平；6月份，中国制造业采购经理指数、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数均持续位于临界点以上，经济运行持续保持扩张态势。现在，半年报正式公布，实实在在的数据更为有力地证明，无论是粮食种植、工业生产、固定资产投资，还是市场销售、对外贸易，主要宏观指标均处于合理区间。可以说，中国经济延续稳定恢复态势，正在复苏路上逐季转好、稳健前行，显示出强大韧性和旺盛活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过半年报，我们看到了中国经济稳中加固向好的可喜态势。首先，12.7%的增速有质量。这个增速是在就业、物价总体稳定的前提下实现的。上半年，全国城镇新增就业698万人，完成全年目标的63.5%；全国居民消费价格同比上涨0.5%。这个增速也是在提升城乡居民收入获得感的基础上实现的。上半年，全国居民人均可支配收入17642元，同比名义增长12.6%，两年平均增长7.4%，城乡居民人均可支配收入比值缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，12.7%的增速有后劲。后劲来源于半年报中“透露”出的诸多积极因素。比如，农业种植结构持续优化，油菜籽等经济作物播种面积增加；高技术制造业快速增长，尤其是新能源汽车、工业机器人、集成电路产量两年平均增速均超过30%；市场销售逐步改善，体育娱乐用品类、通讯器材类、化妆品类、文化办公用品类商品零售额增速较快；贸易结构继续优化，一般贸易进出口占进出口总额的比重达到61.9%。这些既让我们看到了12.7%这个半年增速的含金量，更让我们读出了中国经济稳中加固、稳中向好的前景与信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“看似寻常最奇崛，成如容易却艰辛。”在为我国经济回稳向好而兴奋的同时，我们也要看到，当前，全球疫情持续演变，外部不稳定不确定因素较多；国内经济恢复不均衡，稳定恢复的发展态势需要继续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要让中国经济在“十四五”开局之年继续乘势而上，我们仍需坚定一点，那就是不管外部环境怎么变化，我们都要聚焦于自身，把自己的事情办好，要坚持稳中求进工作总基调，持续深化供给侧结构性改革，加快推进对外开放，在积极构建和融入新发展格局中扎实推动高质量发展。惟有如此，中国经济目前呈现出的持续回稳态势才能更加牢固，抗压前行的道路才能更加宽阔。（中国经济网专栏作者 毛同辉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企上半年成绩单出炉：净利润突破万亿元 同比增长133.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048146.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）7月16日，国新办举行上半年央企经济运行情况新闻发布会，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗表示，上半年中央企业累计实现净利润10232.1亿元，同比增长133.3%，较2019年同期增长45.4%，两年平均增长20.6%；实现利润总额13164.3亿元，同比增长116.7%，比2019年同期增长39%。6月当月中央企业实现净利润2446.2亿元，同比增长46.9%，环比增长30.7%，比2019年6月增长54.3%，累计净利润和月度净利润均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收营商环境亮出“成绩单”：已发布104份国别和地区投资税收指南</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048259.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，在15日举行的中宣部中外记者见面会上，来自税务系统的党员代表介绍了国际税收领域的便民新举措和新动作，亮出了税收营商环境的“成绩单”。目前，国家税务总局已发布了104份国别和地区投资税收指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商企业“引进来”，正在得到越来越多的涉税服务支持。国家税务总局义乌市税务局局长李剑介绍：“近几年来，我们服务外商‘走进来’，设立了全国首个国际税收服务点，为他们提供‘一站式’的涉税服务，设立了多语种的政策直播间，用中英俄三种语言直播政策，让他们第一时间了解中国的税费政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局苏州市税务局总会计师朱海说：“工作26年来，我推动了50多家跨国公司与主管税务机关开展协商，为他们提供税收确定性，为外商投资营造了稳定、可预期的税收环境，增强了他们在中国投资的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中国企业“走出去”，也越来越有信心。最新披露的数据显示，国家税务总局已发布了104份国别和地区投资税收指南，为中国企业在海外的投资和经营行为提供了税务合规方面的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱海说，企业海外涉税争议的解决现在也变得越来越高效。“‘走出去’企业最怕遇到境外涉税争议，他们在境外人生地不熟，为了更好维护‘走出去’企业的合法权益，税务总局充分利用相互协商机制，及时处理、化解企业遇到的跨境涉税争议。同时，还成立了专门机构，负责中国‘走出去’企业的税收服务与管理工作。我记得有这样一个数据，2016年以来，我们积极参与了税务总局与有关国家或地区的双边协商，帮助苏州市16户企业解决了境外涉税争议，解除了他们‘走出去’的后顾之忧，企业对此也非常满意。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：不预设数字人民币推出时间表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南 彭扬）中国人民银行数字人民币研发工作组7月16日发布中国数字人民币的研发进展白皮书。白皮书表示，人民银行将按照国家“十四五”规划部署，继续稳妥推进数字人民币研发试点，不预设推出时间表。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业央企重组整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）7月16日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，下一步，国资委将落实关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见的部署，坚持市场化的原则，依法合规，积极稳妥地指导中央企业做好重组工作。战略性重组方面，聚焦落实供给侧结构性改革，创新驱动发展，建设制造强国等国家战略，根据产业发展的需要，按照成熟一户、推进一户的原则，稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的中央企业重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的中央企业集团。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年央企累计实现利润增长133.3% 首破万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 王子霖）国新办7月16日下午就2021年上半年中央企业经济运行情况举行新闻发布会。国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，上半年，中央企业累计实现净利润10232.1亿元，首次突破半年万亿元大关，同比增长133.3%，较2019年同期增长45.4%，两年平均增长20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗介绍，6月当月，中央企业实现净利润2446.2亿元，比2019年6月增长54.3%，累计净利润和月度净利润均创历史新高。上半年中央企业累计实现营业收入17.1万亿元，同比增长28.2%，较2019年同期增长18.2%，两年平均增长8.7%。6月当月，中央企业实现营业收入3.6万亿元，比2019年6月增长23.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：一些商业机构推出全球性“稳定币”将带来诸多风险和挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，中国人民银行（以下简称人民银行）发布《中国数字人民币的研发进展白皮书》，《白皮书》提到，自比特币问世以来，私营部门推出各种所谓加密货币。据不完全统计，目前有影响力的加密货币已达1万余种，总市值超 1.3万亿美元1。比特币等加密货币采用区块链和加密技术，宣称“去中心化”“完全匿名”，但缺乏价值支撑、价格波动剧烈、交易效率低下、能源消耗巨大等限制导致其难以在日常经济活动中发挥货币职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加密货币多被用于投机，存在威胁金融安全和社会稳定的潜在风险，并成为洗钱等非法经济活动的支付工具。针对加密货币价格波动较大的缺陷，一些商业机构推出所谓“稳定币”，试图通过与主权货币或相关资产锚定来维持币值稳定。有的商业机构计划推出全球性稳定币，将给国际货币体系、支付清算体系、货币政策、跨境资本流动管理等带来诸多风险和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/ed7eab8778e44fa0" id="54235b5a25213e8da40797501dd1eaf4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年央企累计实现营业收入同比增长28.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）7月16日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，上半年中央企业累计实现营业收入17.1万亿元，同比增长28.2%，较2019年同期增长18.2%，两年平均增长8.7%。6月当月中央企业实现营业收入3.6万亿元，比2019年6月增长23.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：在相关领域积极培育适时组建新央企集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，下一步，国资委将落实关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见的部署，坚持市场化的原则，依法合规，积极稳妥地指导中央企业做好重组工作。战略性重组方面，聚焦落实供给侧结构性改革，创新驱动发展，建设制造强国等国家战略，根据产业发展的需要，按照成熟一户、推进一户的原则，稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的中央企业重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的中央企业集团。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210716/c631048513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会制定银行保险机构消保监管评价办法将根据评价结果采取差异化监管措施</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210716/c631048542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，中国银保监会发布消息，为深入贯彻习近平总书记“以人民为中心”的发展思想，充实审慎监管与行为监管并重的监管体系，切实保护银行业保险业消费者合法权益，中国银保监会近日发布《银行保险机构消费者权益保护监管评价办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会有关部门负责人表示，当前，金融交易数字化、金融产品结构化、市场主体多元化对消费者权益保护工作提出更大挑战。消费者反映集中的有校园贷、信用卡、理财、保险等业务，也有虚假宣传、误导销售、捆绑搭售、霸王条款等问题。同时，还有持牌机构与互联网平台合作中侵害消费者权益各种乱象，比如暴力催收、息费定价过高、向未成年放贷、泄露客户信息等。上述业内新问题要求建立监管评价体系，督促银行保险机构将消保工作内嵌到经营管理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共6章35条，包括总则、评价要素和等级、职责分工和操作流程、评价结果及运用、组织保障和工作要求、附则。《办法》适用于我国境内依法设立的向消费者提供金融产品或服务的银行保险机构，主要包括商业银行、理财公司、信托公司、汽车金融公司、消费金融公司、保险公司等。评价内容包括消费者权益保护“体制建设”“机制与运行”“操作与服务”“教育宣传”“纠纷化解”和“监督检查”6项要素以及24个指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》总结了过去几年银保监会消保监管实践和制度要求，构建了标准统一、兼顾特色、动态调整的消保监管评价体系。针对消保领域新问题和群众反映强烈的消保乱象，《办法》强化了银行保险机构对互联网平台等第三方合作机构的管理责任，强化消保审查、前移风控关口，防止产品“带病”上市。借鉴新时代“枫桥经验”，《办法》鼓励金融机构积极开展和参与纠纷多元化解，并将落实情况纳入评价内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的出台将为监管部门做好消保行为监管提供强有力的抓手，消保监管评价是监管部门配置监管资源、实施差异化分类监管的重要依据。银保监会将根据消保监管评价结果对银行保险机构采取差异化的监管措施，督促银行保险机构及时整改落实，切实提高消费者权益保护工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于消保监管评价结果差的机构会采取怎样的措施，中国银保监会有关部门负责人表示，《办法》明确消保监管评价结果作为监管部门制定消费者权益保护监管政策，实施消保分类监管的重要基础，以及配置监管资源和采取监管措施的重要依据。对于评价发现的问题，督促机构及时整改，落实主体责任，有效回应人民群众在银行保险领域的诉求和困难。对评价结果为三级的机构，视情形依法采取下发风险提示函、监管通报、责令限期整改、责令内部问责等方式要求其强化消费者权益保护体制机制建设和执行，必要时公开披露其不当行为。对评价结果为四级且整改措施不力的机构，根据有关法律法规，依法在开办新业务、增设分支机构等方面采取相关监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的发布和实施，是银保监会强化行为监管，建立完善有利于保护金融消费者权益机制的重要举措。下一步，银保监会将每年对银行保险机构消费者权益保护工作开展情况实施消保监管评价，推动提升银行业保险业消费者权益保护工作水平，为人民群众创造更好的金融消费环境，切实提高广大金融消费者的获得感和满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210716/c631048542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>