<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 12:54:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>十项重点措施精准发力 助推做优做强数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439949.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“百日行动”取得阶段性明显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439745.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历史性解决绝对贫困问题 乡村振兴全面推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438682.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融知识普及月聚焦多个热点问题 央行：不要盲目相信高收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府性融资担保体系建设集中签约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>J119号重点建议办理座谈会召开：努力提升人民群众对医保工作的满意度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地多种方式促就业 为求职者提供“一对一”指导服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>226万名退役军人实现就业创业 医保补缴进入常态化办理阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预计今年9月至明年3月 各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438022.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方发文！拟着重引导企业募集资金优先用于两方面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新消息！紧急安排100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437948.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方解读中美审计监管合作协议签署 协议内容如何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437764.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新思路 积极探索 勇于实践 加快推进金融服务实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437092.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进市场主体倍增 夯实经济增长基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437065.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>袁家健与中国航空器拥有者及驾驶员协会理事长张峰举行工作会谈</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220827/c641436887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220827/c641436887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让“真金白银”更好惠及市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641435946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641435946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美签署审计监管合作协议，是走向多赢之举</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d1b4762e25036a8" id="dcbbc91abec87b311cc4023386f80e70" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中美审计监管合作协议的签署，既提振了市场信心，也体现了我国深化资本市场双向开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2db6c3cab6ff516f" id="4e93a88dc9fd4aeadbca85e6d3e03b31" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲中美签署审计监管合作协议，市场期待已久。图/IC photo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 |信海光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国证监会消息，8月26日，中国证监会、财政部与美国公众公司会计监督委员会(PCAOB)签署审计监管合作协议，并将于近期启动相关合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这一消息，市场显然期待已久。在消息公布前后，美股和港股市场上的主要中概股连续集体拉升，呈现出近期罕见的上涨局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月8日以来，美国证监会(SEC)根据美国《国外公司问责法案》，先后将约150家不符合美国PCAOB审计监管要求的中概股公司纳入“确定识别名单”，使其面临从美股退市的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此次审计监管合作协议的签署，则意味着中美双方通过加强合作解决中概股审计监管问题迈出了关键一步，中概股从美股集体退市的风险出现重大转机，也符合市场期盼和预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协议对双方都具有同等约束力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中概股审计监管问题由来已久，因其背景复杂且专业，外界评议众说纷纭，甚至多有不实信息传播。而借此次中美审计监管合作协议签署之机，中国证监会有关负责人也以答记者问的形式，澄清了公众关心的一些关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，此次签署的审计监管合作协议，建立在对等原则之上，协议条款对双方具有同等约束力，不是一方对另一方，而是中美双方均可依据法定职责，对另一方辖区内相关事务所开展检查和调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议还明确约定了开展监管检查和调查活动的一些细节问题。比如，美方须通过中方监管部门获取审计底稿等文件，在中方参与和协助下对会计师事务所相关人员开展访谈和问询等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，开展跨境审计监管合作，也是全球资本市场的通行做法。为了维护投资者权益，美国的PCAOB有必要与中国监管部门建立合作关系，实施跨境监管合作。而中国监管机构有需要对自身监管范围内的美国会计师事务所实施审计监管的，也要通过监管合作机制进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5496d83a061decd2" id="62b0481364417e6c04a4771f2ffb2c3d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲北京时间8月26日晚间，美股和港股市场上的主要中概股集体拉升。图/IC photo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业须落实信息安全主体责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计监管的直接对象是会计师事务所，而非其审计的上市公司。因此，中美开展跨境审计监管合作，还有利于提高审计师执业质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，对会计师事务所开展审计监管，必然涉及审计工作底稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然，审计工作底稿的主要功能是记载审计师是否依照审计准则尽职尽责地验证企业收入支出等财务信息准确性，一般并不包括国家秘密、个人隐私或企业底层数据等敏感信息，但相关会计师事务所及企业，在严守本国法律法规义务的同时，也要有做好信息安全工作的主动意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此方面，中国证监会等部门已于近期完善了境外上市相关保密和档案管理规定，对规范审计工作底稿信息安全管理提出明确要求，进一步落实了上市公司信息安全的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这无疑有助于在满足会计审计要求的前提下，做好底稿编制工作，并依法保护相关信息安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对中美都是一种多赢制度安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上，审计监管合作协议的签署，体现了中美双方解决中概股审计监管问题上的积极态度。以此避免了中概股自美被动退市的风险是一个方面，更重要的则是为企业依法合规开展跨境上市活动营造良好的国际监管环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从投资者和上市公司，甚至中美双方的资本市场发展来说，保留中概股在美上市也有利无害。因此，此次签署的审计监管合作协议，对于中美双方都是一种多赢的制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年5月17日召开的“推动数字经济持续健康发展”专题协商会上，刘鹤副总理提出了对数字经济的“两个支持”：支持平台经济、民营经济持续健康发展，支持数字企业在国内外资本市场上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中美审计监管合作协议的签署，无疑就是“两个支持”的体现，如此，既提振了市场信心，也体现了我国深化资本市场双向开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美审计监管合作协议达成之际，也是中概股集中发布季度财报的时间段。在宏观经济承压，企业经营面临挑战的大环境下，我国头部数字经济企业业绩均表现不俗，堪称亮点，体现了较一般企业更强的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预料，随着退市风险的逐步缓解，我国的数字经济板块将进一步提升活力，对宏观经济发展起到更大的带动作用。当然，这样的前提是，中美双方监管部门能以专业务实的态度积极推进合作，共同努力实现积极的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　撰稿/信海光(媒体人)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ec5b23530bf06b8f" id="37885b887f148fe5a57f37239c80ff57" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ae255151ec897419" id="d352b131b78babf71e4515b534c1dad4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a049912f88202e73" id="d3747b1db45ecb9d6f4569c6cf15afd8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部副部长张雨东：支持氢能与燃料电池基础前沿和共性技术创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以国家重大需求为牵引，强化氢能与燃料电池科技创新整体布局，加强创新链和产业链融合发展，推动氢能与燃料电池汽车产业发展再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者左茂轩北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发展氢能与燃料电池是能源交通行业低碳转型的重要选择之一。我国在‘双碳’目标和固有的能源资源禀赋背景下，大力发展氢能和燃料电池不仅有助于交通行业早日实现‘双碳’目标，还有助于有效吸纳不平衡的可再生能源资源，加快我国能源结构调整，保障能源安全。”8月26日，科技部副部长张雨东在2022年世界新能源汽车大会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6c0a4fa8a80b2527" id="5ed4f141758e2246df0ab498859cbd61" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雨东指出，交通领域用能占全国总用能源的11%，目前大部分为化石燃料，碳排放也占全国碳排放的11%左右。随着经济社会发展，如果不改变用能方式，交通碳排放量还会不断增大，为此必须发展新的替代方式，交通载运装备及新能源、清洁能源替代是交通领域减排的最有效措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前各种技术路径和实践来看，氢能和燃料电池是最具潜力的替代方式，从我国能源禀赋看，光伏、风电加煤炭在很长一段时间将是我国能源电力的基本构架，以可再生能源逐步替代传统化石能源是能源碳达峰、碳中和的主要途径。但我国风光资源主要分布在西北，人口与产业又集聚在东南沿海，能源供给和消费空间的不匹配难题有待解决。光伏和风能的季节性波动性强，能源供需时间不匹配，大规模储能技术路线尚需深度研究。氢能作为一种绿色低碳，应用广泛的二次能源，是可再生能源规模化高效利用的重要载体，也是实现大规模长周期储能的重要路线之一，是构建多元互补融合的现代能源供应体系，实现能源转型升级的重要助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年科技部提出了新能源汽车三纵三横的总体研发布局。纯电动汽车、混合动力汽车和燃料电池汽车三条技术路线同步推进，经过多年努力，纯电动汽车和混合动力汽车已经取得较大进展，推动中国新能源产业从小到大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，科技部给予燃料电池技术路线发展长期的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，部署从绿色氢能供应到终端应用全链条关键技术攻关，依托国家重点研发计划，新能源汽车、氢能技术、交通载运装备与智能交通技术等重点专项，围绕氢能绿色秩序与规模转存、安全存储、快速输配、便捷改制与高效动力系统高效环节，与燃料电池电堆等方面持续开展攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，依托国家重大活动推进大规模燃料电池示范运行，今年北京冬奥会、残奥会期间，有超过1200辆燃料电池汽车在冬季严苛环境下持续稳定运行，实现全球规模最大的绿氢功能燃料电池汽车示范应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，积极探索多场景氢能高效安全利用新模式。2021年科技部与山东省政府联合启动实施“氢进万家”科技示范工程，以建设一条氢能高速，两个氢能港口，三个科普基地，四个氢能园区，五个氢能社区为目标，在山东四个城市开展光伏、风电电解水制氢，管道输氢，热电联供等工程化示范，力争形成一批引领性标准规范，为全国提供可复制、可推广的氢能综合应用示范样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月印发的《氢能产业发展中长期规划》，明确氢能是未来国家能源体系重要组成部分的战略定位。张雨东表示，下一步科技部将重点开展两方面工作，驱动氢能与燃料电池产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面持之以恒支持氢能与燃料电池基础前沿和共性技术创新，不断增强产业发展原始驱动力，通过国家科技计划在高温、质子导电、电解制氢、波动性电源电解制氢、绿氢转化等方向开展过程机理研究，探索高温燃料电池等前沿技术，推动高参数、模块化、氢动力系统测试方法，支持氢动力高速列车、氢动力船舶等氢能交通工具发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，以国家重大需求为牵引，强化氢能与燃料电池科技创新整体布局，围绕创新链构筑产业链。面向“双碳”背景下西氢东送、海氢陆送等场景，大力发展海上风电等能源高效制氢技术和管道、船舶等远距离、长时间、高效率氢能输配技术，持续研究氢能安全性、经济性评估技术，为构建科学有序的氢能基础设施网络提供科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“精准滴灌” 强信贷助力稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者乔瑞庆认为，保持有力度的信贷投放，正是呵护市场主体、稳定经济增长的有效举措。增强信贷投放，不是为了增量而增量，而是要实现结构性增量，着力支持实体经济，重点投向小微企业、绿色发展、科技创新等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行召开部分金融机构货币信贷形势分析座谈会。在部署推进当前和下一阶段货币信贷工作时，会议强调，主要金融机构特别是国有大型银行要强化宏观思维，充分发挥带头和支柱作用，保持贷款总量增长的稳定性。这表明央行将进一步增强信贷投放。可以预期，下半年，央行将在坚持不搞“大水漫灌”、做好“精准滴灌”的同时，持续增加对实体经济的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强信贷就是稳增长。金融是经济的血脉。信贷是金融向实体经济输血的主要方式。面对经济下行压力，受需求收缩影响，当前市场主体资金链紧张，需要金融持续输血。此时，保持有力度的信贷投放，正是呵护市场主体、稳定经济增长的有效举措。今年以来，信贷投放力度较为强劲。央行公布的数据显示，1至7月，人民币贷款累计增加14.35万亿元，同比多增5150亿元；7月末，社会融资规模存量为334.9万亿元，同比增长10.7%；广义货币余额257.81万亿元，同比增长12%。毋庸置疑，强有力的信贷投放对第二季度经济强势回升形成了坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从第二季度的数据看，经济回升态势已经形成，但还存在问题和短板，需要持续巩固。势要起而不可落。在巩固经济恢复势头的关键时刻，信贷投放力度只能增强，不能放松。然而，7月当月信贷投放表现不够理想。央行数据显示，7月份人民币贷款增加6790亿元，同比少增4042亿元；7月末人民币贷款余额207.03万亿元，同比增长11%，增速分别比上月末和上年同期低0.2个和1.3个百分点。面对这种情况，持续增强信贷投放是必然的政策选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持强有力的信贷，既需要金融机构有贷款意愿，也需要实体企业有贷款需求。利率是“资金的价格”。而对于价格变动，市场主体总是会及时做出反应。提振实体经济贷款需求，还要进一步降低贷款利率。数据显示，6月份，新发放企业贷款利率为4.16%，比上年同期低34个基点。根据8月22日贷款市场报价利率，1年期LPR为3.65%，5年期以上LPR为4.3%，分别较上月下行5个基点和15个基点。这释放出贷款利率进一步下降的强烈信号，有助于形成企业综合融资成本持续下降的市场预期，从而提振信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得强调的是，增强信贷投放，不是为了增量而增量，而是要实现结构性增量，着力支持实体经济，重点投向小微企业、绿色发展、科技创新等领域。此外，利率下降的同时，应注意保持流动性合理充裕。如果没有充裕的流动性，随着信贷投放总量的增加，实际利率就会抬升，从而抵消之前降低贷款利率的效果。对此，需要未雨绸缪。（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者 乔瑞庆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn（#改为@）。详见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关文章：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再发放100亿元农资补贴、推进公路沿线电动汽车充电基础设施建设……本周民生大事来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院常务会：部署稳经济一揽子政策的接续政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强8月24日主持召开国务院常务会议，部署稳经济一揽子政策的接续政策措施，加力巩固经济恢复发展基础。会议指出，当前经济延续6月份恢复发展态势，但有小幅波动，恢复基础不牢固。要贯彻党中央、国务院部署，全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，坚持发展是解决我国一切问题的基础和关键，抓住当前紧要关口，及时果断施策，保持合理政策规模，用好工具箱中可用工具，加力巩固经济恢复发展基础，又不搞大水漫灌、不透支未来。在落实好稳经济一揽子政策同时，再实施19项接续政策，形成组合效应，推动经济企稳向好、保持运行在合理区间，努力争取最好结果。主要包括：一是在3000亿元政策性开发性金融工具已落到项目的基础上，再增加3000亿元以上额度；依法用好5000多亿元专项债地方结存限额，10月底前发行完毕。这既可增加有效投资带消费，又有利于应对贷款需求不足。持续释放贷款市场报价利率改革和传导效应，降低企业融资和个人消费信贷成本。二是核准开工一批条件成熟的基础设施等项目，项目要有效益、保证质量，防止资金挪用。出台措施支持民营企业发展和投资，促进平台经济健康持续发展。允许地方“一城一策”灵活运用信贷等政策，合理支持刚性和改善性住房需求。为商务人员出入境提供便利。三是对一批行政事业性收费缓缴一个季度，鼓励地方设立中小微企业和个体工商户贷款风险补偿基金。四是支持中央发电企业等发行2000亿元能源保供特别债，在今年已发放300亿元农资补贴基础上再发放100亿元。五是持续抓好物流保通保畅。六是中央推动、地方负责抓落实。各部门要迅即出台政策细则，各地要出台配套政策。国务院即时派出稳住经济大盘督导和服务工作组，由国务院组成部门主要负责同志带队，赴若干经济大省联合办公，用“放管服”改革等办法提高审批效率，压实地方责任，加快政策举措落实。国务院大督查将地方稳经济工作纳入督查和服务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院常务会：部署进一步做好抗旱救灾工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强8月24日主持召开国务院常务会议，部署进一步做好抗旱救灾工作，强化财力物力支持。会议指出，7月份以来，四川盆地、长江中下游等地区持续高温少雨，旱情对群众生活生产造成影响。要压实责任，进一步做好抗旱减灾工作。一是科学调度江河和水利工程水资源，适时人工增雨、增打机井，增加抗旱水源。二是优先保障群众饮用水，必要时拉水送水。三是千方百计保障农业灌溉用水，指导农户抗旱保秋粮。四是从中央预备费中拿出100亿元抗旱救灾，重点支持当前中稻抗旱。五是抓紧研究推动晚稻丰收的举措，中央财政持续予以支持。地方也要加大投入。同时继续统筹做好防汛各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院督查组分赴19个省(区、市)和新疆生产建设兵团开展实地督查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻党中央、国务院决策部署，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，国务院决定开展第九次大督查。按照统一安排，19个国务院督查组分赴山西省、内蒙古自治区、黑龙江省、上海市、江苏省、浙江省、福建省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、广东省、广西壮族自治区、云南省、西藏自治区、陕西省、甘肃省、青海省、新疆维吾尔自治区等19个省(区、市)和新疆生产建设兵团开展实地督查工作。国务院督查组将围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，聚焦稳增长、稳市场主体、稳就业保民生、保产业链供应链稳定、深化“放管服”改革优化营商环境开展督查，同时对2021年度中央预算执行和其他财政收支审计查出问题整改、保障粮食和能源安全、一些地方“三公”经费不减反增、全面推进乡村振兴、落实第九版防控方案措施防止层层加码等情况进行核查，推动解决政策措施落实的堵点痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院督查组开展实地督查！涉及这些地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委公开征集涉企违规收费问题线索和规范涉企收费有关意见建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化涉企违规收费专项整治行动效果，国家发展改革委进一步公开征集涉企违规收费问题线索，同时公开征集对规范涉企收费长效监管机制的意见建议。公开征集活动的截止时间为2022年9月30日，各界人士可通过登录国家发展改革委门户网站首页“互动交流”—“建言献策”专栏，进入“关于公开征集涉企违规收费问题线索和规范涉企收费有关意见建议”栏目，或发送传真至010—68501785，提供问题线索或提出意见建议。今年6月，国家发改委等四部门联合印发了关于《涉企违规收费专项整治行动方案》的通知，聚焦交通物流、水电气暖、地方财经、金融、行业协会商会和中介机构等社会反映比较强烈、问题比较突出的领域，于7月至11月在全国集中开展涉企违规收费专项整治行动，目前整治工作正在有序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委公开征集涉企违规收费问题线索和规范涉企收费有关意见建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进公路沿线电动汽车充电基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，交通运输部等四部门印发《加快推进公路沿线充电基础设施建设行动方案》。《方案》要求，到2023年底前，具备条件的普通国省干线公路服务区(站)能够提供基本充电服务。《方案》明确了六项主要任务：一是加强高速公路服务区充电基础设施建设。每个服务区建设的充电基础设施或预留建设安装条件的车位原则上不低于小型客车停车位的10%。二是加强普通公路沿线充电基础设施建设。鼓励在重点旅游景区周边等大流量的普通国省干线公路沿线停车场等场所，探索建设或者改造充电基础设施，加强社会化充电服务。三是探索推进新技术新设备应用。推动城市群周边等高速公路服务区建设超快充、大功率电动汽车充电基础设施，提升充电效率。四是优化服务区(站)充电基础设施布局。引导电动汽车与燃油汽车分区有序停放，保障电动汽车停车位专位专用，维护良好充电秩序。五是加强服务信息采集与发布。通过互联网地图服务平台等多种渠道，及时发布公路沿线充电基础设施设置以及实时使用情况，为公众提供实时信息查询服务。六是加强充电基础设施运行维护。加强对充电基础设施及其设置场所的日常安全检查及管理，及时消除安全隐患，保障充电基础设施设备技术完好、安全可用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部等部门印发《加快推进公路沿线充电基础设施建设行动方案》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四部门印发紧急通知：抓好抗高温热害干旱夺秋粮丰收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，农业农村部等四部门联合印发《关于深入贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神毫不放松抓好抗高温热害干旱夺秋粮丰收的紧急通知》。《通知》强调，持续开展灾害性天气特别是高温干旱预测预报，及时发布预警信息，加密灾情调度，将灾情影响作物生长情况细化到县、到地块，分区域、分类型、分作物科学评估高温热害干旱影响，逐项梳理提出有针对性的抗灾减灾措施，为精准指导提供科学依据。《通知》要求，要充分发挥农业、水利、气象等专业技术力量作用，科学指导抗御高温热害干旱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641439963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企混改，需要找到改机制的正确打开方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明/文 国有资本与非公资本等交叉持股、相互融合的混合所有制经济是我国基本经济制度的重要实现形式，在目前中国经济面临较大下行压力的背景下，国有企业能否通过混合所有制改革提高国有企业活力和竞争力，发挥主力军、顶梁柱作用，就成为稳经济的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然，国有企业中的混合所有制企业已经占绝大多数，但是混合所有制企业数量的激增并没有转化为国企活力和经营效率的大幅提升。究其原因，在于大部分国企混改还停留在股权层面的混合，尚未触及国企体制机制等深层次问题，“形混而神未混”已经成为制约国企混改成效的拦路虎。与此同时，历经国企改革三年行动，国企混改已经进入深水区，亟待解决过往混改过程中遇到的国资监管体制与市场化机制之间的冲突、国有股东和民营股东之间的碰撞、国企领导干部与职业经理人之间的隔阂等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，国企混改需要坚持目标导向、结果导向和问题导向，不仅要“混资本”，更要“改机制”，国企混改需要找到“改机制”的正确打开方式，笔者结合国企混改实践，尝试对国企改机制过程中的问题给出解决建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、混改企业如何改机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然国有企业已经全面完成公司制改革并建立了现代企业制度，但是国有企业依然存在现代企业制度不健全、市场化机制不完善的问题，国有出资人习惯于“管人管事管资产”的行政式管控模式，严重制约了国有企业的活力和市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，混改作为国企改革的重要突破口，“混”是第一步，“改”才是关键，混改企业要改变传统国企运营机制并引入适应混合所有制企业发展要求的新机制，规范企业经营行为，优化和调整企业利益相关者的责权利关系，提升企业活力和效率，提高企业整体效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企混改是系统工程，需要全面统筹规划改革事项，尤其要充分考虑如何才能全面改革企业机制的问题。通过国企改革三年行动，中国特色现代企业制度和管资本为主的国资监管体制已经成熟定型，这为混改企业改机制指明正确打开方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，混改企业应遵循“完善治理、强化激励、突出主业、提高效率”的原则，按照中国特色现代企业制度和管资本为主的国资监管体制的要求，在混合所有制股权结构基础上，进一步加强混改企业党的建设，全面改革企业管控模式、完善公司治理、转换经营机制、强化激励机制，充分发挥不同所有制资本间取长补短的协同效应，推动混改企业成为充满活力和竞争力的独立市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业通过改机制，应成为践行中国特色现代企业制度的先行者，改机制的过程也是混改企业建设中国特色现代企业制度的过程，混改企业应健全以公司章程为基础的现代企业制度体系，持续动态完善制度体系和运营机制，提升企业制度的有效性和可行性，着力把制度优势转化为治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，理想很丰满，现实很骨感，混改企业改机制不可能一蹴而就，国有股东、民营股东都要有心理准备，中国特色现代企业制度全面实施落地绝非一朝一夕之功。因此，国有股东、民营股东以及混改企业要求同存异，将混改企业发展中的痛点、堵点作为改机制的动力，及时沟通协调并达成改机制的共识，国有股东、混改企业充分听取民营股东意见，适时调整不能适应企业发展的制度和管控模式，防止国企现行制度成为企业改机制的阻碍，不断理顺现行制度与改机制之间的关系，切实推动改机制向深处走、往实处做，形成改革创新、制度建设、高质量发展的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强党建引领混改企业改机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，国企混改要落实“四同步”、“四对接”的党建要求，即党建和国企混改同步谋划、党组织及工作机构同步设置、党组织负责人及党务工作人员同步配备、党的工作同步开展，实现体制对接、机制对接、制度对接和工作对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要根据不同类型混改企业特点，明确党组织的设置方式、职责定位和管理模式，结合企业实际情况，推动混改企业党组织和工作有效覆盖，持续加强混改企业党的建设，不能因为混改而虚化、弱化党建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强党建对混改企业改机制的引领，混改企业党组织要把方向、管大局、促落实，推动混改企业改机制，支持混改企业持续建设中国特色现代企业制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、改革混改企业的管控模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国企混改实践，因国有股东对混改企业管控导致的问题尤为集中突出，混改企业该机制，首先要从改革混改企业的管控模式开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统国资监管体制是以管企业为主的“管人管事管资产”的体制，存在重审批、轻监管、弱服务的行政式管理特点，政企不分、政资不分的问题与国资监管越位、缺位、错位的现象长期存在。在传统国资监管体制和管控模式下，国有控股股东与企业的关系好像是上下级关系，国有控股股东习惯于对企业直接发号施令，管理体制僵化、决策流程冗长，导致国企“一管就死”缺乏活力，与市场经济发展要求不相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以管资本为主加强国有资产监管，就是要打破传统国资监管体制，强调从对企业的直接管理转向更加强调基于出资关系的监管，监管方式从习惯于行政化管理转向更多运用市场化法治化手段，消除国资监管越位、缺位、错位的问题，尊重企业市场主体地位和企业经营自主权，将应由企业自主经营决策的事项归位于企业，完全契合混合所有制企业的需求，混改企业将成为国企管控模式转变的直接受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在管资本为主的国资监管体制下，混改企业应实施有别于国有全资、绝对控股企业的差异化管控模式，即治理型管控模式。根据《中央企业混合所有制改革操作指引》，国有股东要在现代企业制度框架下按照市场化规则，以股东角色和身份参与混改企业决策和经营管理，不干预混改企业日常经营，依法保障混改企业自主经营权。国有股东应通过股东会表决、推荐董事和监事等方式行使股东权利，实施以股权关系为基础、以派出股权董事为依托的治理型管控，加强股权董事履职支撑服务和监督管理，确保国有股权董事行权履职体现出资人意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，混改企业率先实施治理型管控模式，不可避免会引发与现行国资监管体制和管控模式的冲突，这也是很多混改企业迟迟没有改革管控模式的重要原因。因此，国有股东和混改企业应落实如下原则，统筹兼顾、稳妥推进管控模式改革工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是避免行政化、机关化管控的原则。国有股东要改进工作方式，以备案、监督代替审批，从上级单位的身份回归到股东身份，做到行权不缺位、不越位、不错位，通过股东会、董事会、监事会来发表意见，将国有股东的意见转化为混改企业有权机构的决议和混改企业的独立意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持权责法定、权责透明的原则。国有股东应对混改企业合理授权放权，国有股东有关监管、审批等管控职权应纳入公司章程，国有股东要严格依据法律法规和企业章程的规定对混改企业行权履职，不直接干预混改企业的经营管理事项，国有股东、混改企业实行权责清单管理，真正做到“清单之外无权责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持权责对等的市场化原则。为进一步厘清国有股东、民营股东的权责边界以及压实经理层的经营业绩责任，充分发挥民营股东的积极作用，有效激发经理层的干事热情，混改企业可以探索引入“同股不同权”的类别股制度（包括优先股、劣后股、特殊表决权股、转让受限股等），或要求民企股东、经理层承担业绩对赌责任，在向民营股东、经理层授权的同时明确其承担的责任，以市场化的方式维护国有股东权益，确保国有资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持分类管控、动态调整的原则。混改企业情况不一、行权能力不等，国有股东应根据混改企业的具体情况开展分类管控，根据混改企业所在行业、企业层级、股权结构、发展阶段、公司治理水平、市场化程度、人才队伍建设、企业竞争力等确定授权放权力度，确保国有股东“授得准”，混改企业“接得住”、“行得稳”。国有股东应定期评估管控模式的实施效果，并根据评估结果采取扩大、调整或收回等措施动态调整，对混改企业实施精准化管控，推动混改企业成为有活力的独立市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、完善混改企业公司治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在传统国资监管体制和管控模式下，国企公司治理大多停留在形式上或仅仅满足合规经营要求，国企混改后对切实完善公司治理的重视不够，民营股东及其委派的董监事缺乏发挥作用的平台和机制，不能有效地参与混改企业公司治理，混改企业改机制也就无从谈起。因此，混改企业要建立完善的公司治理结构和行之有效的公司治理机制，这是混改企业改机制成功的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）建立完善的公司治理结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要建立中国特色的公司治理结构，即由党组织、股东会、董事会、经理层、监事会和职代会组成的公司治理结构，各治理主体应做到权责法定、权责透明，各治理主体的权责不能相互替代，确保各治理主体严格依照章程行权履职，其中：股东会是公司权利机构；党组织是领导机构；董事会是决策机构；经理层是执行机构；监事会是监督机构；职代会是民主管理机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.股东会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股东会是混改企业的权利机构，也是国有股东与民营股东落实产业协同乃至混合所有制优势的重要平台。国有股东要充分尊重民营股东的话语权，民营股东也要对企业发展建言献策，通过股东会共同推动混改企业高质量发展。股东会不仅要行使《公司法》赋予的法定职权，也要能统筹协调股东各自的优势资源向混改企业赋能，将股东资源转化为混改企业发展的新动能，保证各个股东都能对混改企业的经营发展都有持续的战略性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.党组织&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要坚持党的领导，切实发挥党组织“把方向、管大局、促落实”的领导作用，坚持和完善“双向进入、交叉任职”领导体制，坚持党管干部和党管人才，厘清党组织和董事会、经理层的职责界面，科学设定党组织前置研究讨论清单，研究讨论混改企业重大经营管理事项，支持董事会、经理层依法行使职权。但是，混改企业党组织前置研究讨论形成意见不等同于前置决定，要避免党组织直接成为企业生产经营的决策和指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.董事会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董事会建设是完善公司治理的关键，混改企业的董事会要“应建尽建”，董事会成员要配齐建强，实现外部董事占多数，提高董事会科学决策的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要落实董事会职权，切实发挥董事会“定战略、作决策、防风险”的功能，处理好董事会与党组织、经理层等治理主体之间的关系，厘清权责边界，提高董事履职能力和董事会履职水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.经理层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要支持经理层行权履职，维护经理层的经营自主权，支持经理层全力以赴“谋经营、抓落实、强管理”。经理层要全面落实董事会决议事项，总经理要定期向董事会报告工作，形成工作闭环。混改企业要适时开展专项检查或评估，加强对经理层经营情况的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5．监事会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监事会作为监督机构，监督功能的发挥一直不尽如人意，很多混改企业甚至没有设置监事会，企业面临较大的经营风险。为此，混改企业应将改机制与防范化解经营风险结合起来，切实加强监事会建设、做好监督工作，尤其是要在大监督体系中发挥监事会的监督作用，充分利用企业现有监督资源，形成监督合力，提升监督效能，提升混改企业的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.职代会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要为职代会开展民主管理与监督工作创造条件，支持和保证职代会依法行使职权。职工董事、职工监事是职工民主管理监督的重要体现，代表职工利益参与企业决策和监督工作，要在董事会、监事会上维护职工合法权益，推动董事会、监事会更好地开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）行之有效的治理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评价混改企业公司治理是否完善的标准不在于公司治理结构是否健全，而在于公司治理机制是否健全和有效运行。公司治理机制是引导、发挥公司治理结构功能的运行方式，是提高公司治理质量、完善公司治理效能的保障。因此，混改企业要持续建设完善治理机制，切实规范治理主体行为，做到协调运转、有效制衡。公司治理机制主要包括：决策机制、授权机制、激励机制、监督机制和制衡机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决策机制是混改企业最重要的治理机制，混改企业通过完善会议机制、细化议事规则、加强统筹沟通，在提高决策效率上下功夫，不断完善决策机制。因为各治理主体主要是以会议方式进行决策的，决策机制关注的是如何开好会议，混改企业应坚持“不同会议不同侧重点”原则，从汇报人、汇报内容、审核标准等方面对治理主体会议作出差异化安排。在公司治理主体决策过程中，各治理主体之间要加强工作沟通，把主动、及时、充分的沟通酝酿作为公司治理中的“润滑剂”，避免因沟通不充分引发误解、不信任乃至导致混改企业公司治理僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　授权机制对于混改企业也非常重要，为了提高企业决策和经营效率，科学合理的授权必不可少。混改企业在坚持“法定事项不授权”的原则下，国有股东可以子企业授权、股东会可以向董事会授权、董事会可以向董事长和总经理授权，混改企业需要明确授权原则、完善授权流程、加强授权管理、确保权责对等，激发被授权方的积极性和责任感，确保责任和压力层层传导，在提高企业运营效率和活力的同时，有效防范经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激励机制是激励企业董监高努力为企业创造价值、实现股东利益和企业价值最大化的机制。与广泛开展的经理层激励、核心员工激励相比，混改企业还缺乏对股东代表、外部董事监事的长效激励机制，这已经成为公司治理的明显短板。混改企业要进一步完善激励机制，加强对股东代表、董监事的激励，通过激励相容，使股东代表、董监事把对个人价值最大化的追求转变为对企业和股东利益最大化的追求，有效地调动其积极性和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，监督机制是对股东代表、董监高的履职行为进行监督和评价的机制，制衡机制是公司治理主体间权利、责任制约和平衡的机制，混改企业公司治理要形成有效的工作闭环，监督机制和制衡机制也是不可或缺的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、转换混改企业经营机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转换经营机制，就是通过选人用人机制市场化和收入分配机制市场化来实现经营机制的市场化，这是激活混改企业活力最直接的方式，也是评价混改企业改机制成功的重要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）选人用人机制市场化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.任期制契约化与职业经理人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要全面实施经理层成员任期制和契约化管理，以固定任期和契约关系为基础，根据合同或协议约定开展年度和任期考核，并根据考核结果兑现薪酬和进行聘任或解聘。具备条件的混改企业可以按照“市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬、市场化退出”原则，建立职业经理人制度。任期制契约化与职业经理人的核心在于去行政化、去身份，混改企业要通过“揭榜挂帅”“赛场选马”等方式遴选管理人员，持续完善任期制契约化相关契约文本，体现强激励、硬约束，真正实现“能者上、庸者下、平者让”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.市场化用工机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要进一步完善以合同管理为核心、以岗位管理为基础的市场化用工制度，就是紧密结合岗位职责和任职资格要求，完善绩效考核体系，发挥绩效考核“指挥棒”的作用，将绩效考核结果与岗位聘任、薪酬调整、职业发展、劳动关系管理等紧密挂钩、强关联。混改企业实施市场化用工机制，应以人力资源规划为指引，合理确定用工总量，盘活用工存量，畅通进出渠道，构建正常流动机制，不断提升用工效率和劳动生产率，对不符合岗位要求的员工，将安排培训并对工作岗位予以调整，经培训调整后仍不符合的，混改企业要依法依规解除劳动合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）收入分配机制市场化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业应在依法合规前提下改革收入分配机制，综合运用各项正向激励工具，满足不同类型和层次的人才对激励的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.工资总额预算备案制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要健全与混合所有制企业相适应的工资总额决定机制，根据企业战略定位和经济效益，综合考虑劳动生产率，对标市场经营业绩和市场工资水平等情况，决定企业工资总额，强化工资总额与企业经济效益间的关联关系。企业工资总额预算方案经董事会审议批准，报履行出资人职责机构备案后执行。混改企业应争取其工资总额单列管理，实现自主可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2．差异化薪酬分配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业要建立基于岗位价值、业绩贡献的差异化薪酬分配制度，有序推进薪酬改革，打破“收入拉不开差距”的不合理现象，在企业内部形成“不看身份、不看级别，只看岗位、只看贡献”的市场化薪酬分配机制，合理拉开薪酬分配差距，强化分配激励功能，充分调动员工积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业董事会依照法定程序决定薪酬分配事项，在工资总额预算范围内，以效益、业绩等指标为导向，根据绩效考核结果进行差异化薪酬分配，薪酬分配向战略重点、关键岗位和核心人才倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.强化中长期激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中长期激励，是基于企业可持续发展的需要，与员工中长期工作绩效和企业长期业绩目标挂钩的激励性收入。中长期激励有利于员工与企业形成利益共同体，鼓励员工更多的关注企业的长期持续发展, 避免短期化行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改企业可以综合运用国有控股混合所有制企业员工持股、国有科技型企业股权和分红激励、创新业务领域项目跟投等中长期激励政策，探索员工持股、股权激励、分红激励、超额利润分享、项目跟投、虚拟股权等中长期激励方式，构建企业与员工命运共同体，实现公司核心员工与企业利益的深度绑定，充分调动管理者和员工的积极性，提升公司的吸引力和凝聚力，保障公司的长期健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为企业收入分配体系的一部分，中长期激励必须与混改企业的薪酬体系相结合进行系统设计，使得中长期激励能够补充和完善现有薪酬体系的不足，与现有薪酬体系发挥协同作用，更好地发挥激励效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系阳光时代律师事务所合伙人）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641438244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低企业制度性交易成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，北京养生堂医药有限责任公司申请留抵退税，从申请提交、审批完成，到退税款到账，整个过程仅用3天。“流程的缩短，审批效率的提高，提升了办税便利性和纳税人获得感。”公司总经理赵曦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赋能数据“自动”，省去企业“跑动”，政务服务环境更加便捷高效。近日，北京市政府印发《北京市助企纾困优化营商环境若干措施》，助力企业加快恢复发展。其中在商事制度改革方面，北京将推进照后减证和简化审批，实现更多市场主体“准入即准营”，进一步降低企业制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次出台的措施，重点围绕涉企服务、网上办事、准入准营、扩大经营等方面，提出了34条改革举措。”北京市发展和改革委员会副主任戴颖介绍，今年以来，北京市先后出台了支持中小微企业纾困18条、稳增长45条和助企纾困促消费27条等政策。截至8月1日，合计新增减税降费及退税缓税缓费1400亿元；社保缓缴政策惠及3.4万家企业约115万人，缓缴金额达60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在涉企服务方面，北京将在全市开展“防疫情、稳经济、助企纾困”走访服务活动。针对企业急难问题和困难行业集中诉求，采取“一企一策”“一业一策”等多种方式，加大协调解决力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京市开展‘一证多址’改革，食品连锁企业新设门店、医疗器械批发企业增设经营场所无需新办相关经营许可证。”戴颖介绍，仅降低企业银行开户和支付成本方面，年均就可为企业减免费用超6亿元。1月份至7月份，北京新增市场主体15.03万户，同比增长3.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情期间企业远程办公需求，北京将加快建设“全程网办、集成联办、跨省通办、移动可办”的数字服务平台。同时，持续推动中小微企业首贷补贴和贷款延期还本付息等事项网上办理，加快实现全部涉企服务事项“全程网办”。对于餐饮、零售、文娱、乡村民宿等受疫情影响较大的消费领域，加快推行“一业一证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份，北京市出台市场主体歇业备案制度，截至目前已为210余家企业办理歇业备案。《若干措施》进一步明确，市场主体歇业期间通过登记的住所或经营场所无法联系、开业后自行停业连续6个月以上的，不视为违法行为；为职工缴存住房公积金确有困难的，可在1%至4%范围内申请降低缴存比例或缓缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业关心的办税缴费便利度方面，北京也不断扩大线上办税事项范围，优化纳税人网上办、掌上办体验。目前，全市主要涉税事项全部实现电子税务局网上办理，纳税申报的网上申报率全年保持在99.5%以上；其他涉税业务也普遍实现网上办理，网上办理率达99%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首批央行碳减排支持工具外资行名单公布！德意志银行、法国兴业银行入选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李德尚玉北京报道据中国央行官方消息，德意志银行（中国）、法国兴业银行（中国）两家外资银行被纳入碳减排支持工具的金融机构范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，此举体现了中国高度重视绿色转型，始终坚持对外开放，对外资金融机构一视同仁，给予国民待遇，支持其在中国兴业发展。下一步，还将考虑纳入其他有意愿、有条件的外资金融机构，发挥其在绿色金融领域的优势，助力中国经济向绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为央行扩大碳减排支持工具金融机构范围至外资行原因在于，这些外资行在国外对于碳减排金融支持等方面其实有很多积累和尝试，银行的核心能力比较强。”上海金融与发展实验室主任曾刚对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;解释，碳减排支持工具的金融机构范围扩大，是为了更好的发挥它的本源的作用，所以核心业务能力等方面能满足要求的银行比较有机会能够获选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚认为，相比绿色信贷具有相对比较清晰的范围，碳减排项目的技术层面要求更高。因为碳减排工具涉及碳核查、信息披露等要求。它要求银行对相关产业具有一定了解，对碳信息披露核查，以及相关项目的管理能力，对银行的核心能力要求还是蛮高的，很多中小银行其实还不具备这些核心能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碳减排支持工具累计发放1827亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳减排支持工具是中国央行于2021年11月8日推出的结构性货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，央行在二季度货币政策执行报告中指出，实施好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，支持符合条件的金融机构为具有显著碳减排效益的重点项目提供优惠利率融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年7月13日，在国务院新闻办公室新闻发布会上，央行政策司司长邹澜介绍，截至目前，碳减排支持工具累计发放1827亿元，支持银行发放碳减排领域贷款3045亿元，带动减少碳排放超过6000万吨。煤炭清洁高效利用专项再贷款已经累计支持银行向企业发放低成本贷款439亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2021年12月30日，在央行举行的“小微企业金融服务和绿色金融”新闻发布会上，央行货币政策司司长孙国峰曾透露，央行向有关金融机构发放第一批碳减排支持工具资金855亿元，支持金融机构已发放符合要求的碳减排贷款1425亿元，共2817家企业，带动减少排碳约2876万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上两组数据比较来看，今年上半年央行发放碳减排支持工具近千亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;不完全统计，截至发稿前，共16家银行公布了今年碳减排支持工具贷款额度。包括国家开发银行、工商银行、农业银行、中国银行共4家银行碳减排贷款金额超过百亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（16家银行公布了碳减排支持工具贷款额度）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步开放绿色金融领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国常会决定，央行联合国家发改委、生态环境部创设碳减排支持工具，发放对象为21家全国性金融机构，明确支持清洁能源、节能环保、碳减排技术三个重点减碳领域，对于符合要求的贷款，按贷款本金的60%予以低成本资金支持，目前实施期为2021年到2022年末，按季操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳减排支持工具其核心内容是央行通过碳减排支持工具向金融机构提供低成本资金，引导金融机构在自主决策、自担风险的前提下，向碳减排重点领域内的各类企业一视同仁地提供碳减排贷款，推动金融机构持续优化信贷结构，并降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳减排支持工具为企业提供优惠利率融资，精准直达支持绿色发展。同时，碳减排支持工具还有绿色再贷款、再贴现，差异化存款准备金率，定向中期借贷便利操作（TMLF）等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能够成为首批入选的欧资银行，我们深感荣幸。此举也体现了中国政府进一步开放金融领域的决心和对可持续发展的坚定承诺，”德意志银行中国区总经理、德意志银行（中国）有限公司董事长朱彤表示，“德意志银行在全球ESG（环境、社会和公司治理）和绿色金融框架设计领域积累了丰富的能力与经验。未来我们将继续发挥专业优势和桥梁作用，引导并助力客户向可持续发展转型，为推动中国的绿色经济转型做出更多贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可持续发展是德意志银行集团战略的重要组成部分，为此我们已在中国配备了专职的ESG团队，服务于客户日益增长的可持续金融需求。”朱彤表示，“中国是具有全球影响力的重要市场，推动中国绿色金融规则与欧洲及国际标准的交流与接轨，也将有助于扩大中欧共同利益，实现中欧经贸交流与合作的共同发展目标。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部安排中央预备费100亿元支持做好抗旱保秋粮等相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月26日电(记者汪文正)为应对7月以来四川盆地、长江中下游等地区旱情对群众生活和农业生产造成的影响，财政部积极会同水利部、农业农村部研究，26日紧急通过中央预备费安排农业生产和水利救灾资金100亿元，支持各地做好抗旱救灾、秋粮防灾稳产、保障群众饮水安全等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，安排水利抗旱救灾资金65亿元，支持受灾地区开展水利调水、增打机井、兴建救灾所需抗旱水源，重点保障群众饮水及农业灌溉用水等。安排农业抗旱保秋粮生产资金35亿元，主要用于支持受灾农户购买燃油、农药、种子等农业生产恢复所需物资；同时，对喷施叶面肥、调节剂、抗逆剂、杀菌杀虫剂等提高农作物抗旱性的混合药剂给予补助，防范旱情发展蔓延，保障秋粮稳产丰收。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国阶段性调整价格补贴联动机制，9类困难群体可享补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从8月26日举行的国务院政策例行吹风会上获悉，自今年9月份至明年3月份，我国将阶段性调整价格补贴联动机制，扩大保障范围至9类群体，同时降低启动条件，预计将覆盖约6700万困难群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阶段性新增2类群体纳入保障范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格补贴联动机制，即社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，当物价上涨达到一定程度时，通过发放价格临时补贴方式，缓解物价上涨对困难群众基本生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，我国建立了价格补贴联动机制，后又分别于2014年、2016年、2021年三次进行修订完善，各地也相应建立健全价格补贴联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院常务会议决定，自今年9月份至明年3月份，阶段性调整价格补贴联动机制。归纳来看，此次调整有两个核心，即扩大保障范围和降低启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行的价补联动机制是2021年修订完善的，共覆盖7类群体，分别是城乡低保对象、特困人员、领取失业保险金人员、享受国家定期抚恤补助的优抚对象、孤儿、事实无人抚养儿童、艾滋病病毒感染儿童，合计约5800万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次调整，将领取失业补助金人员和低保边缘人口2类群体阶段性新增纳入价补联动机制的保障范围，保障范围扩大至9类群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委价值司司长万劲松表示，此举预计可多惠及约900万人。至此，此次阶段性调整价补联动机制预计将覆盖约6700万困难群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次调整的第二个核心是降低启动条件，自今年9月份至明年3月份，CPI单月同比涨幅达到3.0%（调整前为3.5%），或CPI中的食品价格单月同比涨幅达到6%时，满足上述任一条件即可启动价格补贴联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松解释，将启动条件中的CPI单月同比涨幅由3.5%阶段性降低为3.0%，主要是考虑受疫情、灾情等影响，困难群众收入增长面临较多困难，对物价上涨的感受可能比较明显。由于现行价格临时补贴是按月发放的，如果保持启动条件不变，部分地区特别是西部地区可能因物价涨幅稍低一些而不能启动。降低启动条件后，预计启动价补联动机制的月份数量和地区都会明显增加，也就意味着有更多地区的困难群众能够领取到物价补贴，基本生活能够得到更好保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增发补贴资金由中央财政分地区补助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机制启动后，困难群众能拿到多少补贴？万劲松表示，价格补贴联动机制是根据各地物价涨幅来启动的，补贴标准也与当地物价涨幅挂钩，补贴资金金额需要结合各地物价涨幅进行具体测算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2021年修订的现行补贴标准，价格临时补贴具体标准由各地按月测算，测算方法为：价格临时补贴标准=当地城乡低保标准×SCPI同比涨幅，并四舍五入取整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松表示，结合今后一段时间国内物价涨幅的预测，预计今年9月份至明年3月份，各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元，其中因扩大保障范围、降低启动条件而增加补贴发放约70亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前地方财政收支紧张的情况下，增支资金如何保障？万劲松介绍，对领取失业保险金人员和失业补助金人员的增支资金，从失业保险基金中列支，除此之外，对其他困难群众增加发放的补贴资金，由中央财政给予补助。其中，东部地区补助30%、中部地区补助60%、西部地区补助80%。价格临时补贴由地方先发放，中央财政后结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年全年3%左右的CPI预期调控目标可以实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次阶段性调整价格补贴联动机制有其特殊背景。今年以来，国际通胀居高不下，输入性通胀压力也影响到国内，同时国内猪肉价格季节性上涨，叠加去年同期低基数效应，使得国内CPI持续走高。数据显示，CPI已经连续4个月保持在“2区间”，7月份CPI同比涨幅达到2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来的走势不容乐观，国家发改委副秘书长杨荫凯表示，预计今年后几个月到明年一季度，国内物价水平可能比前几个月还会略高一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对困难群众来说，涨价的感受可能更为明显，加之疫情、灾情等影响，困难群众数量有所增多，基本生活可能面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，国务院常务会议决定阶段性调整价格补贴联动机制，加大对困难群众物价补贴力度，兜住兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，阶段性调整价补联动机制并非首次。2020年新冠肺炎疫情突袭，当年3月份至6月份，国务院也曾阶段性调整价格补贴联动机制，将补贴标准提高一倍，同时扩大保障范围。据官方统计，2020年以来，各地累计发放价格临时补贴约315亿元，惠及困难群众5.3亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荫凯还谈到对今年国内价格水平的总体判断，他表示，当前国内物价运行总体平稳，远低于美欧等主要经济体和多数新兴市场国家水平。今年全年3%左右的CPI预期调控目标是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计为低保、特困人员增发一次性生活补贴近100亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除阶段性调整价补联动机制外，国务院常务会议还指导各地为低保对象、特困人员等困难群众增发一次性生活补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部社会救助司司长刘喜堂介绍，目前，全国已经有17个省份全部发放完毕，各地累计为4018万低保对象和特困人员增发补贴80.8亿元，占应发放困难群众总数的90%。预计这项工作将于8月底全面完成，发放的资金总额预计接近100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对国务院常务会议部署的“低保扩围”工作，刘喜堂表示，民政部近些年已有一些创新性的政策，将指导地方细化、实化，加快落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，低保边缘家庭是低保扩围的一个重要方向。低保边缘家庭一般是指不符合低保条件，共同生活的家庭成员人均收入超过低保标准，但是低于低保标准1.5倍（部分地区2倍），同时家庭财产状况符合有关规定的家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年下半年，民政部启动了对低保边缘家庭的认定工作，目前各级民政系统已经认定了570多万低保边缘人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经认定的低保边缘家庭中的重病重残人员将单独纳入低保，这是一项“单人保”政策，与过去公众认知中的“低保户”都是“按户保”已经有了较大创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘喜堂表示，过去低保制度是按户保，共同生活的家庭成员人均收入低于低保标准的整个家庭都纳入进来，而将低保边缘家庭的重病重残人员单独纳入低保就形成了“按户保”和“按人保”的结合，从而使低保制度更有容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220827/c641437687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>