<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 03:49:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>5月中国经济继续回暖 二季度GDP或转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局投资司首席统计师丁勇解读2020年1―5月份投资数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;固定资产投资降幅持续收窄高技术产业、农业和社会领域投资增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――国家统计局投资司首席统计师丁勇解读2020年1―5月份投资数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情得到有效控制和经济社会秩序有序恢复，在一系列稳投资政策的作用下，投资项目建设持续加快，投资降幅连续3个月收窄，高技术产业、社会领域投资增速均由负转正。2020年1―5月份，全国固定资产投资（不含农户）同比下降6.3%，降幅比1―4月份和一季度分别收窄4.0和9.8个百分点。1―5月份固定资产投资呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、基础设施投资降幅明显收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，基础设施投资同比下降6.3%，降幅比1―4月份收窄5.5个百分点。其中，生态保护和环境治理业投资增长2.5%；信息传输业投资降幅收窄9.7个百分点，交通运输邮政业投资降幅收窄6.3个百分点，公共设施管理业投资降幅收窄5.3个百分点，水利管理业投资降幅收窄4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、民生领域投资增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，电力、热力、燃气及水的生产和供应业投资同比增长13.8%，增速比1―4月份加快6.2个百分点，比去年同期加快13.0个百分点，是自2017年以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，农林牧渔业投资同比增长1.8%，1―4月份为下降3.9%。其中，牲畜饲养业投资增长36.0%，家禽饲养业投资增长46.0%，谷物种植业投资增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，社会领域投资同比增长3.6%，1―4月份为下降3.1%。其中，教育投资增长10.4%，增速加快7.5个百分点；卫生投资增长9.5%，增速加快4.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、高技术产业投资由降转增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，高技术产业投资同比增长1.9%，1―4月份为下降3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业投资同比增长2.7%，1―4月份为下降3.6%。其中，计算机及办公设备制造业投资增长12.0%，医药制造业投资增长6.9%，电子及通信设备制造业投资增长2.5%，医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术服务业投资同比增长0.5%，1―4月份为下降1.7%。其中，电子商务服务业投资增长25.4%，科技成果转化服务业投资增长25.2%，专业技术服务业投资增长1.0%，环境监测及治理服务业投资增长0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、制造业投资降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，制造业投资同比下降14.8%，降幅比1―4月份收窄4.0个百分点。其中，装备制造业、消费品制造业投资降幅分别收窄3.8和4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、房地产开发投资小幅下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，房地产开发投资同比下降0.3%，降幅比1―4月份收窄3.0个百分点，其中住宅投资同比持平。房地产开发企业到位资金下降6.1%，降幅收窄4.3个百分点。房地产开发企业房屋新开工面积降幅收窄5.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、民间投资继续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月份，民间投资同比下降9.6%，降幅比1―4月份收窄3.7个百分点。其中，基础设施民间投资降幅收窄4.7个百分点，制造业民间投资降幅收窄4.0个百分点，房地产开发民间投资降幅收窄3.5个百分点，社会领域民间投资降幅收窄6.2个百分点，农林牧渔业民间投资降幅收窄5.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着稳投资政策的显效发力，投资新开工项目继续呈现向好态势，1―5月份新开工项目计划总投资增长7.9%，增速比1―4月份加快6.8个百分点。从相关指标看，5月份工程机械产品产销两旺，挖掘、铲土运输机械和混凝土机械产量同比分别增长62.1%和42.2%，挖掘机销量同比增长68%。这些情况均表明未来投资有望延续回升向好态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高违法违规成本 完善股份回购制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;近日，某上市公司抛出一份股份回购公告，在资本市场上引起轩然大波。&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司公告称，其拟使用自有资金14.69亿元至29.38亿元回购1.13亿股至2.26亿股，回购股份占公司总股份的比例介于21.91%和43.83%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回购引发监管关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过令人蹊跷的是，5月8日晚间该公司还发布了持股5%以上股东及公司董事减持股份的预披露公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一边是基于公司未来发展前景信心的大手笔股份回购，一边是重要股东和高管近期的减持计划。这样看似自相矛盾的做法难免让投资者疑虑丛生。不同于大多数股份回购计划主要用于股权激励，此次该公司大手笔的股份回购是为了注销公司股份，理论上可以提高公司股价，资本市场给予了热烈回应。该公司股票6月9日开盘一字涨停，报收11.51元；6月10日继续大涨7.38%，6月12日报收12.23元，距离其公告的回购价格上限13元仅一步之遥。短短四个交易日换手率高达52.75%。这引起了监管部门的关注，深交所中小板公司管理部于6月10日向该公司出具了关注函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可提升部分处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观而言，近期随着公司法、证券法的修订和《上海证券交易所上市公司回购股份实施细则》《深圳证券交易所上市公司回购股份实施细则》的相继出台，政府监管部门在支持和鼓励股份回购方面做了大量卓有成效的工作，上市公司股份回购热情高涨。但由该公司的股份回购所产生的一系列问题显示监管工作仍有待完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是股份回购价格上限偏低，一定程度上减少了公司的股份回购义务，让控股股东或实际控制人处于有利位置。根据规定，只要回购价格区间上限不高于董事会通过回购股份决议前三十个交易日公司股票交易均价的150%，上市公司不需要做特殊说明。在实际操作方案中，上市公司设置的股份回购价格上限一般并不会偏离前期收盘价太多。这样操作不仅无需做特别说明，而且由于股份回购方案公布后股价一般会加速上涨，很快就会高于股份回购价格上限，上市公司的回购义务也得以免除。前述案例公司中，股份回购公告前一日的收盘价为10.46元/股，只需不到三个涨停，股价便会突破回购价格上限13元/股，届时上市公司将无需进行回购。无独有偶，6月1日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300315','&amp;#x638C;&amp;#x8DA3;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300315/"&gt;掌趣科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300315/"&gt;300315&lt;/a&gt;）公布的股份回购价格上限为8.61元/股，其前一个交易日的收盘价为6.11元/股，距离其回购价格上限仅相差40%的涨幅。很多上市公司正是因为股价超出回购价格上限而未能完成或全额完成股份回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是公司回购股份期间允许股东和董监高减持股份难以避免利益输送，一定程度上损害了上市公司、中小股东和债权人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据目前的沪深交易所的股份回购实施细则，只要股份回购的目的不是为维护公司价值及股东权益所必需，股份回购期间重要股东和董监高等高管人员减持股份并不违规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于此公司股份回购的目的减少公司注册资本，并不是《深圳证券交易所股份回购实施细则》第二条第（四）项规定的为维护公司价值及股东权益所必需的情形，故此次该公司在发布股份回购公告的同时披露持股5%以上股东及公司董事减持股份并没有违反相关法律法规。只要遵守证监会和交易所关于股份减持的相关规定，不在窗口期或敏感期减持股份，股东和董监高等高管人员可在股份回购期间减持公司股份。由于股份回购是用公司资金购买股份，实质上是公司资产向股东的转移，因此在股份回购期间允许重要股东和董监高等减持实质上就是一种合法的利益输送。这种方式一定程度上损害了公司整体的利益，特别是中小股东和债权人的利益，不利于公司持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是目前对违反股份回购相关法律法规的处罚力度有待提升。证券法第一百八十六条规定，违反本法第三十六条的规定，在限制转让期内转让证券，或者转让股票不符合法律、行政法规和国务院证券监督管理机构规定的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并处以买卖证券等值以下的罚款。证券法第一百九十一条规定，证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人违反本法第五十三条的规定从事内幕交易的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足五十万元的，处以五十万元以上五百万元以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以二十万元以上二百万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议从三方面完善制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实际执行情况来看，交易所对违反股份回购规定的上市公司的处罚措施主要是出具监管函，上市公司的违反股票回购规定成本并不是特别高。如深交所对回购期限届满而未完成股份回购计划的多家公司出具了监管函，上报证监会查处的情形并不多见。监管函当然也是一种惩戒，但力度有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股份回购制度是资本市场的基础性制度安排，在改善资本结构、回报投资者、优化治理结构、提升公司投资价值、稳定公司股价等方面具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合以上分析，笔者认为应从以下几个方面进一步完善股份回购制度：一是取消股份回购价格的上限，维护股份回购方案的严肃性，敦促上市公司完成股份回购义务；二是禁止重要股东和董监高人员在股份回购期减持上市公司股份，阻断上市公司向重要股东和董监高进行利益输送的管道，切实保护公司、中小投资者和债权人等相关利益主体的权益；三是进一步加大违法违规的惩处力度，特别要加大对“忽悠式回购”、以股份回购名义实施股价操纵、内幕交易等行为的惩处力度，正本清源，促进资本市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>所属企业曾被罚10次 国务院挂牌督办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19人遇难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;171人住院治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中危重伤员24人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月13日16时40分左右，位于G15沈海高速温岭市大溪镇良山村附近高速公路上，一辆槽罐车发生爆炸，引发周边民房及厂房倒塌，造成巨大人员伤亡和财产损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，事故已造成19人遇难，171人住院治疗，其中危重伤员24人。其中，13名重伤患者已转至杭州治疗。据了解，已转运的伤员年龄最大的94岁。据浙大二院烧伤科主任韩春茂介绍，第一批8位患者的烧伤面积多在90%。稍晚转院的5位病人均在70岁以上，病情较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，现场处置等相关工作仍在紧张进行中，具体损失情况还在统计中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温岭市常务副市长朱明连在发布会上通报，据初步调查，爆炸车辆为液化石油气槽罐车，由宁波开往温州，行至G15沈海高速往福建方向温岭西出口下匝道中段发生爆炸，事故原因还在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场救援共投入挖掘机等大型抢险救援机械设备30多台（套），出动各类救援车辆151辆、参与救援人员2660多人次。据初步判断，目前没有发现明显污染现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江高速交警：爆炸并非追尾引发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据浙江高速交警消息，初步调查显示，发生爆炸的槽罐车爆炸前未与任何车辆接触，爆炸非追尾引发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场监控视频显示，爆炸发生后，产生明火在地面扩散，长度10米左右，随后现场又一次发生爆炸。另一段现场视频显示，爆炸中有一辆小轿车受冲击飞上空中，现场多辆车起火，附近有建筑坍塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14日，记者从参与救援的消防员处了解到，现场发生两次爆炸，第一次爆炸后，槽罐车受冲击，砸到了高速路旁边的厂房。第二次爆炸时，槽罐车罐体从厂房处飞出了有500米远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据浙江高速交警消息，经初步调查，发生爆炸的槽罐车未与任何车辆接触，爆炸非追尾引发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;槽罐车所属企业曾被行政处罚10次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次爆炸的槽罐车，属于瑞安市瑞阳危险品运输有限公司，该公司成立于2003年3月5日。据“天眼查”显示，该公司经营范围为危险品货运、汽车信息咨询服务、汽车租赁服务等，注册资本59.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关行政处罚显示，从2016年至2018年，瑞安市瑞阳危险品运输有限公司曾被温州市和瑞安市道路运输管理局处罚10次，合计罚款金额14100元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中4次的处罚原因显示为“未按规定的周期和频次进行车辆综合性能检测和技术等级评定”，2次是因为“未按规定实施安全生产管理制度”被处罚，2次因“未按规定上传道路运输车辆动态信息”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，法律纠纷方面，该公司从2014年至2019年，涉及4起机动车交通事故责任纠纷案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院安委会已挂牌督办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者14日从应急管理部获悉，国务院安全生产委员会决定对浙江温岭槽罐车爆炸事故查处实行挂牌督办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院安委会将督促各方压实安全生产责任，进一步加强危险货物运输全链条安全监管，健全完善联合执法机制，推进企业切实落实安全生产主体责任，防范化解重大安全风险；进一步推动开展交通运输安全隐患排查，督促交通运输、公安等部门举一反三，加大道路交通路面执法管控力度，以危化品运输、重型货车、旅游包车、客运班车等为重点，从严查处超速行驶、疲劳驾驶、超员载客等突出违法行为，切实保障道路交通运输安全形势。综合新华社、央视&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6省份密集发布2020公务员招录公告 稳就业最高扩招394％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，2020年河南省公务员考试招录公告发布，招录9837人，同比去年扩招31．55％。这是继山东、福建、湖南、浙江、内蒙古、四川等5省份在近期密集公布2020年度公务员招录考试时间后，又一宣布加入今年省考大军的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与往年公务员联考不同，每年4月底都会举行十余个省份的公务员联考，今年受疫情影响，多数省份的公务员招录都有不同时间的延后，考试时间也大致分成了两批进行。尽管在考试要求和内容上各个省份都有不同程度的变化，但根据华图教育大数据显示，从招录规模来看，所有省份都扩大了公务员招录规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩招！各省招录人数均大规模上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月24日，公务员考试“大户”山东省率先扣响了今年联考的发令枪，招录公告中，计划招录7360人，相比2019年招录的3047人，扩招了141．54％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据华图教育大数据显示，在去年底启动2020公务员招录的江苏、上海、北京，与上年度相比，三地招考的计划招录人数都有不同程度的增加。尽管山东是2020年疫情发生后第一个启动公务员省考招录的省份，但是参考去年年底已经提前进行省考的三个地区，以及2020年国考的招录人数，都不难发现，山东省招录人数大幅增加，延续了2020年以来北京、江苏、上海等地的持续扩招势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（华图教育大数据一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据华图教育大数据显示，截止6月11日，已经启动2020年公务员招录的省份包括山东、浙江、四川、福建、内蒙古和河南，招录规模均较上年度扩大。其中，内蒙古在整体招录上，扩招比例甚至达到了394．22％，今年计划招录7270人，相较去年的1471人翻了好几番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩招人数翻倍的还有四川省，截止6月11日，四川全省21个市（州）、司法系统相继公布的2020四川省考上半年共计招录5455人，与去年同期的2953人相比增长人数接近翻番，涨幅非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，尚未正式启动公务员招录的湖北省，此前已经明确2020年公务员招录计划增加20％，选调生招录计划增加50％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃、湖南、云南也通过本省公务员局发布通知，确定了公共科目笔试的考试时间，具体招录公告预计在6月下旬至7月陆续发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大规模扩招或成趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于多地扩大公务员的招录规模，华图教育公务员考试辅导专家李曼卿分析：“大规模扩招对于应届毕业生以及受疫情影响而等待就业的人员而言无疑是一个利好的消息，同时也大大补充了公务员队伍。疫情期间冲锋一线的公职人员为全国人民筑起了一道道钢铁长城，体现了各级公务员组织的动员力和重要性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2020年已经公布招考计划的国家和各省公务员考试情况来看，今年全国公务员招录人数将比去年有大幅提升，大规模扩招或成趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以河南省为例，从2014年起，招录人数一直呈现增长趋势，除了2018年河南由于机构改革，省考出现招录断层以外，招录人数从2014年的4932人增长到2020年的9837人。预示着机构改革后我省基层公务人员短缺的局面，考生想进入公职队伍的机会也大大增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（华图教育大数据二）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李曼卿分析，省考招录人数近几年一直呈上升趋势，主要有几个原因，一方面，高校毕业生就业压力较大，今年应届高校毕业生人数达到了874万的高峰，公务员的扩招可以缓解各省份的就业压力。此外，此次疫情凸显了扩充基层公务员的重要性，同时，也让越来越多的人意识到进入体制内的稳定可靠，会有更多人加入到编制考试当中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于今年联考分两批进行，对于不在同一天考试的不同省份考生来说，增加了考试机会，但同时也势必加剧竞争，因此，今年公务员考试的竞争压力也会相较往年更大。”李曼卿分析。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民航局发出首份“熔断指令” 机场航运板块集体走弱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　机场航运板块集体走弱，截至发稿，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600004','&amp;#x767D;&amp;#x4E91;&amp;#x673A;&amp;#x573A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600004/"&gt;白云机场&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600004/"&gt;600004&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601021','&amp;#x6625;&amp;#x79CB;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601021/"&gt;春秋航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601021/"&gt;601021&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600009','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x673A;&amp;#x573A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600009/"&gt;上海机场&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600009/"&gt;600009&lt;/a&gt;）集体跌逾3%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600897','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x7A7A;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600897/"&gt;厦门空港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600897/"&gt;600897&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600221','&amp;#x6D77;&amp;#x822A;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600221/"&gt;海航控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600221/"&gt;600221&lt;/a&gt;）等跟随下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上，6月14日，鉴于6月11日南航CZ392孟加拉达卡至广州航班发现17位旅客新冠病毒核酸阳性，根据6月4日发布的《民航局关于调整国际客运航班的通知》有关规定，已触发航班熔断条件，民航局决定对该航班采取熔断措施，自6月22日起，暂停该航班该航线运行4周。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：监督推动2万亿资金直达基层惠企利民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 陈昊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 记者日前从中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组获悉，为推动新增财政赤字1万亿和抗疫特别国债1万亿直达市县基层，驻财政部纪检监察组积极履行政治监督职责，按照“积极的财政政策要更加积极有为”要求，推动财政部党组提前谋划全国财政预算工作，对监督评价政策落地与资金监管工作进行部署，确保新增财政资金直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特殊转移支付机制是实现2万亿资金直达基层的重要举措。在推动建立机制上，驻财政部纪检监察组一方面督促财政部预算司、国库司等单位细化资金流程，根据资金特点分门别类地制定正常转移支付、特殊转移支付和抗疫特别国债资金直达流程，实行中央切块、省级细化、备案同意、快速直达。另一方面，通过建立直达资金台账，实行预算单独下达、库款单独调拨、设置预警规则、资金点对点支付到最终收款人、定期对账等措施，对2万亿资金实现全覆盖、全链条监控，确保资金下达与资金监控同步“一竿子插到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，驻财政部纪检监察组还积极推动相关业务司局健全部门联动机制，实现部门间信息共享，形成监督合力，切实压实地方主体责任，鼓励省级财政部门既要当好“过路财神”又不能只当“甩手掌柜”，不仅要将资金全部及时直达市县，也要将更多的自有财力下达基层，市县财政部门要强化公共财政属性，科学安排财政支出，以民生为要，努力做到应保尽保。同时，注重与其他监督部门“无缝衔接”，避免增加基层负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据驻财政部纪检监察组有关负责人介绍，该纪检监察组将会同财政部党组切实加强对2万亿资金直达基层惠企利民情况的监督工作，并切实加强对资金的日常监督和重点监控，坚决杜绝截留挪用，对存在问题严肃处置，确保党中央决策部署贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥国家高新区核心载体作用支持高校毕业生创业就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621043335.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 近日，科技部火炬中心发布《关于做好2020年国家高新区吸纳高校毕业生就业创业工作的通知》，提出充分发挥国家高新区在高校毕业生就业创业中的核心载体作用，努力实现“更高质量和更充分就业”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要充分认识高校毕业生就业创业工作的重要性。高校毕业生是国家科技创新的一支重要生力军，促进大学生就业创业，是实现经济持续健康发展、民生改善和社会大局稳定的重要保障。受疫情影响，今年就业压力大，尤其是高校毕业生人数再创历史新高，国家高新区要全面落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，努力克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，高度认识高校毕业生就业创业工作是“六稳”“六保”中的重要内容，增强做好高校毕业生就业创业工作的责任感和紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，国家高新区内各单位自行组织的科研项目要积极开展落实吸纳大学生就业的相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，鼓励国家高新区组织线上或线下的招聘活动，宣传区内企业招聘需求，积极吸纳高校毕业生就业。鼓励国家高新区管委会、区内国有企业充分履行社会职责，结合自身发展和人才需求状况，增加招录计划，加大招聘力度，引导高校毕业生到乡镇、街道等基层和社会服务岗位就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，国家高新区要落实和完善各项创业扶持政策，发挥孵化器、众创空间、“双创”示范基地等创新创业载体的作用，鼓励高新区举办创新创业大赛、创新挑战赛等活动，营造良好的创新创业生态，以创业带动就业。要充分运用互联网平台等新模式，将创业培训向校园延伸，面向大学生和创业指导教师开展创业培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，国家高新区要采取多种方式提供有针对性的职业指导，帮助高校毕业生增强从校园到职场转换的能力，要持续推进简政放权、放管结合、优化服务改革，进一步优化营商环境，降低门槛，开辟通道，出台相关政策措施，加大对高校毕业生就业创业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621043335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>火速问责 丰台区两官员及新发地总经理被免职！疾控专家：新发地病毒基因测序来自欧洲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制14日召开会议强调，深入贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李克强总理批示要求，采取坚决果断措施，遏制北京聚集性疫情扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委：目前北京疫情十分严峻 存不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，北京市新冠肺炎聚集性疫情发生后，国家卫生健康委迅速行动，指导北京市做好疫情防控相关工作。向北京派出专家组指导防控工作，并对在京委属委管医院和全国面上进一步加强防控工作进行部署。确保各项防控措施一以贯之落实到位，坚决防止疫情扩散蔓延。目前疫情防控形势依然十分严峻，疫情防控工作仍然存在不确定性。要强化底线思维和担当意识,立足防大疫、打大仗，从防与治两端发力，以坚决果断、有力有效的举措，将疫情扼杀于成灾之前。要切实落实“外防输入、内防反弹”的防控策略，健全及时发现、快速处置、精准管控、有效救治的常态化防控工作，尽快查清传染源，有效阻断传播途径，坚决遏制疫情蔓延扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委已经向北京派出委领导担任组长的专家组指导防控工作，加强疫情形势分析研判，有针对性地做好防控工作，并抽调有武汉工作经验的防治专家，尤其是流行病学调查、环境消杀等方面的国家专家参加北京市相关工作。根据北京当前疫情情况对北京市防控工作提出“四个扩大”、“四个加强”和“四早”等明确要求。扩大北京市新发地等农贸市场的环境和物品采样，扩大对北京市重点区域、重点人群的核酸检测，扩大对病例密切接触者、次密切接触者的流行病学调查，扩大相关人员的隔离医学观察范围。加强医疗机构发热门诊排查管理，加强医院感染控制，加强疫情信息报告和发布，加强公众宣传教育。早发现、早报告、早隔离、早治疗，切实落实病例2小时进行网络直报，12小时反馈实验室检测结果，24小时完成流行病学调查。同时，组织专家定期发布权威信息，解疑释惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院：坚决果断遏制北京疫情蔓延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，国务院联防联控机制14日召开会议强调，深入贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李克强总理批示要求，采取坚决果断措施，遏制北京聚集性疫情扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，此次聚集性疫情与新发地农产品批发市场高度关联，市场人员密集、流动性大，要以新发地及周边地区为重点实施最严格的流调，开展深入全面的溯源工作。支持北京市提升核酸检测能力，对重点区域、重点人群检测全覆盖，逐步扩大检测范围。严格社区管控措施，开展拉网排查，对“四类人员”进行集中隔离管理。加强所有医疗机构发热门诊规范设置和改造，严格落实首诊负责制，强化院感防控。深入开展新时代爱国卫生运动，对全国农贸市场、餐饮等场所及物流等环节集中开展消杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区、各部门必须时刻绷紧疫情防控这根弦，强化“四方责任”，慎终如始抓好“外防输入、内防反弹”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰台区副区长周宇清、新发地总经理张月琳等被免职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，昨天（14日）下午，北京市委常委会召开会议，研究关于对丰台区有关人员在新冠肺炎疫情防控工作中失职失责问题初步调查和处理的事项。市委书记蔡奇主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日以来，北京市连续发现新冠肺炎确诊病例。在确诊病例流行病学调查和大数据溯源中，发现均有北京新发地农产品批发市场活动史或有关人员接触史。6月13日，市纪委市监委成立调查组，针对北京新发地农产品批发市场新冠肺炎疫情防控工作中存在的失职失责问题进行调查。经查，丰台区副区长周宇清、丰台区花乡党委书记王华、新发地农产品批发市场总经理张月琳在疫情防控工作中存在落实“四方责任”不到位、“四早”要求不力、消杀工作不到位等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经市委常委会研究，给予周宇清免职处理，按照相关程序办理。此外，经丰台区委常委会研究，给予王华免职处理；责令有关单位免去张月琳新发地农产品批发市场总经理职务。市纪委市监委调查组将继续深入调查，依据调查情况对相关责任人员进行问责处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市教委：已返校年级可自愿居家学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻记者从北京市教委获悉，为有效落实北京市、区疫情防控工作要求，按照市教委的相关安排，初高三学生考试前14天居家复习，其他已返校复课学生可自愿选择居家学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于目前已经返校复课的学生，家长可以选择不返校复课继续居家学习，但需要家长与学校提前进行沟通，学生可以在家继续通过在线的方式完成本学期的学业。同时，北京市教委也要求各学校对不同年级返校复课后，在线学习和教育资源不能中断，并且学校还要做好针对性的学业辅导和心理关怀等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初高三年级是教育部门高度重视防控要求和各项工作的一个年级，特别是针对高考之前，要求各区坚持疫情防控为主，初高三毕业年级在中高考前14天结束学校生活，进行居家复习。北京市教委相关负责人也指出，这样安排的目的主要是为了最大限度确保每一位学生的健康安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现在北京市整体的防控要求，北京市教委进一步强调学校内部的各项防控措施必须严格落实。除师生员工要科学佩戴口罩外，在校园内包括上课期间都要全程佩戴口罩，同时，就餐时要严格坚持分批次、错峰安排、保持间距，确保就餐安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在管理上，进一步坚持和强化以班级为单位的单元管理；进一步加强学校食堂管理，包括所有食堂工作人员的行踪管理，以及近14日体温和健康状况的管理等，并且要求食堂加强消杀工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，北京市各类学校已经开始全面排查师生员工行动轨迹，特别对中小学、幼儿园自办食堂供货渠道、进货方式、在岗员工情况进行全面细致排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疾控专家：新发地病毒基因测序来自欧洲方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，北京市疾控中心杨鹏表示，北京新发地的病毒溯源还在进一步调查中。“通过全基因组测序发现病毒是从欧洲方向来的，初步判定与输入性有关。但病毒到底怎么来的，还无法确定。有可能是污染的海产品或肉类，或者进入市场的人通过分泌物进行传播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在14日下午举行的北京市疫情防控第116场新闻发布会上，北京市丰台区就新发地市场疫情防控情况进行了通报：围绕新发地有关人员和环境开展核酸检测工作，13日在新发地设置现场采样点5个，联系外区第三方检测机构2家，紧急抽调来自医院、社区卫生服务中心、疾控中心等各级医疗卫生机构的业务骨干，全力开展检测工作。共采集人员样本8186件，截至目前，5803份咽拭子样本已完成检测，均为阴性。拟对周边小区4.6万名居民全部进行核酸检测，共设置核酸检测站点24个，目前全区已检测10881人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰台区副区长张婕表示，岳各庄市场155件环境样本均为阴性，京深海鲜市场海鲜区，特别是三文鱼交易摊位和公共区域抽样检测，合计采集样本469件，其中，人员咽拭子186人，环境样品283件，结果均为阴性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：密接者自报告之日起14天内不得到岗上班&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻报道，6月14日晚，北京市城市管理综合行政执法局、北京市市场监督管理局等五部门下发《关于做好近期复工复产疫情防控工作的通告》，全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市城市管理综合行政执法局等五部门关于做好近期复工复产疫情防控工作的通告：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好与新发地批发市场有关的疫情防控工作，坚决阻断疫情传播渠道，保障复工复产安全平稳，根据《中华人民共和国传染病防治法》《中华人民共和国突发事件应对法》等有关法律法规以及国家和本市应对新冠肺炎疫情的有关规定，现就做好近期复工复产疫情防控工作，通告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、各生产经营单位要组织对本单位所有人员及其共同生活居住人员情况进行全面排查。督促凡自2020年5月30日（含）以来到过北京新发地农贸批发市场或与市场销售人员有密切接触的人员应立即向所居住社区报告，并按要求进行核酸检测；不在社区居住的人员由所在单位（包括所居住酒店）向单位所在地社区报告，并按要求进行核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、各生产经营单位不得安排相关人员自报告之日起14天内到岗上班，并督促其及共同生活居住人员落实居家观察等各项防疫义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、各生产经营单位要加强疫情防控措施，做好测量体温、佩戴口罩、查验北京健康宝、登记人员信息、保持安全距离、科学使用空调、做好环境消杀、保持室内通风等各项防疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各生产经营单位要切实落实主体责任，督促员工如实报告相关情况，配合做好健康监测和核酸检测。对未落实主体责任并造成严重后果的，将依法追究相应法律责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技助金融服务不停歇 “线上举措”能否延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情期间，金融机构推出众多线上金融举措，开展“无接触式”金融服务。当前，疫情形势趋稳，此前推出的一些“特殊举措”会不会有所改变？哪些金融服务将延续呢……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情期间重点推出了远程面签和远程尽调，远程面签已经停止了；远程尽调还在施行，不过近期评审团队在研究，也可能会调整，但不会完全停止。”某信托公司人士告诉《金融时报》记者。在疫情期间，金融机构推出众多线上金融举措，开展“无接触式”金融服务。当前，疫情形势趋稳，此前推出的一些“特殊举措”会不会有所改变？哪些金融服务将延续呢……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;典当行：加快互联网化进度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，考虑到线下业务有诸多不便，宝瑞通加快了典当流程互联网化建设进度，借助微信小程序，火速上线了“宝瑞通小程序”，实现了在线典当、在线续当、在线赎当、线上鉴定的典当全流程线上服务。自3月中旬上线以来，已经有逾5000位宝瑞通客户，通过小程序远程体验线上典当（含典当、续当、赎当、鉴定）服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“互联网赋能典当，是传统行业在互联网之下的新探索，因为典当业务的特殊性、典当流程的特殊性等诸多因素，我们收到来自客户、来自同行反馈的意见，但绝大多数客户称赞有加、反响良好。”宝瑞通典当行执行官徐云鹏告诉《金融时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，宝瑞通接下来还会继续加强互联网化建设，以抖音短视频、在线直播等方式，让大众了解宝瑞通、认识典当行。就疫情后如何进一步拓展科技运用，徐云鹏表示：“目前将集中在小程序的不断开发升级方面。互联网赋能传统典当，现在只是刚刚起步，虽然我们已经打通了典当全流程线上服务，但可赋能的余地还有很多。未来我们还将在此基础上进一步运用互联网技术，从客户需求的角度出发，聚焦典当之本，赋能更多的功能和更优的体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费金融：科技支撑将发挥更大作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，消费金融公司依靠科技支撑为保障公司高效运转发挥出了重要作用，也加速了企业自身的数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为应对疫情期间客户咨询大量增加的局面，中原消费金融利用AI中自然语言处理技术，基于对大数据的文本检索、机器翻译、文本分类、信息抽取、知识图谱等应用聚合，将其集成于智能机器人中，迅速完善了在线智能客服针对“疫情”相关问题的解答，提升了广大客户尤其是受疫情影响用户群体的精准服务水平。同时，中原消费金融搭建了AICC（AIContactCenter）智能联络中心，开启远程智慧办公模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原消费金融负责人表示，AICC不受业务服务人员所处地理位置的限制，随时可以支撑远程客户服务。未来这种不受网络类型和物理位置的限制，实现客服在家实时为客户提供不间断服务仍将持续。疫情结束后，这种优化设计将会更加广泛地运用，让客户不在“门口排队”，即时解决客户问题，提升用户体验。另据了解，中原消费金融即将上线的新核心系统可告别结算时段中断业务的传统模式，为用户提供7×24小时不间断服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新消费平台，乐信一直认为，核心技术是驱动新消费增长的关键因素。疫情期间，乐信自研的“灵犀”AI智慧平台、“鹰眼”智能风控引擎、“虫洞”小微金融资产处理技术平台三大核心技术系统，广泛用于智能推荐、智能客服、智能金融领域，产生了较好的商业价值。据乐信一季度财报显示，乐信不断加大技术研发投入，夯实新消费平台战略根基，研发投入达1.26亿元，同比增长34.5%，其研发投入、研发人员占比在同行业保持领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技：“数字化”转型成共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一些业内人士看来，疫情倒逼下广大服务业企业数字化经营意愿增强，但却缺乏数字化经验和转型能力，这也成为金融科技公司的发展契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情也会促进企业调整供应链模式，由原来的单一供应链变成多维供应链，像供应链金融ABS在疫情后期就迎来快速增长。”开鑫金服总经理周治翰认为，“供应链‘数字化’转型会进一步加速，应加快供应链数字化升级步伐。这次疫情就充分体现出数字化供应链响应快、效果好，能在紧急情况下第一时间找到货源、及时采购、及时供应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周治翰表示，开鑫金服将持续提高供应链核心企业以及供应链平台的数字化水平，增加产业供应链弹性，促进供应链快速恢复和调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一家金融科技公司恒昌相关负责人认为，金融科技公司凭借科技硬实力，可以为推动线下门店数字化升级提供低成本金融支持，从而拉动服务性消费。据介绍，恒昌提出“一站式生活金融服务”转型，做大众消费供给侧与需求侧之间的链接器，以自身战略转型赋能、助力中小微企业、个体工商户的数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司负责人表示，疫情成为考验金融机构数字化实战能力的试金石。经过疫情的考验，以科技为驱动，拥有一整套在线获客、产品营销、风控管理、机器人客服交互等智能操作系统，强化线上智能金融服务的金融机构，不仅会突破疫情重围，化“危”为“机”，也将走上新的发展台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网银行：票据贴现全线上操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业票据贴现神器”是富民银行依托大数据等金融科技手段开发，旨在帮助企业轻松便捷地实现票据贴现。从2月14日起，“富民极速贴”将业务服务时间进行延长，从原有5×8贴现服务时间调整为7×12，提升了业务办理的灵活性，为中小微企业获取贴现资金提供了更大的便利。统计数据显示，疫情发生以来，截至一季度末，“富民极速贴”累计向4074家企业提供贴现资金273.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘富民极速贴’产品通过科技赋能可完全在线上操作，不仅节省了线下操作的时间，同时还在此次特殊时期避免了人员接触。”在富民银行相关负责人看来，此次疫情防控期间，会促进票据业务线上化、自动化的提升。接下来，仍将继续探索线上票据贴现支持小微企业的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日进行2000亿元1年期MLF操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：新干线讯 央行今日进行2000亿元1年期MLF操作，操作利率为2.95%，与上期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新干线讯 央行今日进行2000亿元1年期MLF操作，操作利率为2.95%，与上期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日有1200亿元资金量到期，今日净投放800亿元；截止今日，本周净投放800亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资加速落地：新版外资准入负面清单6月底前完成 新增“跨境服务贸易负面清单”12月底前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院关于落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见（下称《意见》）正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了大幅缩减外资准入负面清单、出台跨境服务贸易负面清单、在中西部增设自贸试验区、增加服务业扩大开放综合试点等一系列稳外资举措的时间节点。其中，“大幅缩减外资准入负面清单”任务，由国家发展改革委、商务部等按职责分工负责，6月底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自2017年首次提出全国外资准入负面清单，通过每年修订，限制性措施条目已经缩减至去年的40条。不仅数量进行压减，一些重点领域开放不断取得突破，比如新能源汽车、部分金融领域等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除全国版负面清单外，自贸区负面清单近年来也历经数次缩减。从2013年推出第一份自贸试验区外资准入负面清单开始至今，已经缩减了5次。从最初的190条，缩减至去年的37条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者梳理2019年负面清单内容可以发现，去年的修订在交通运输、增值电信、基础设施、文化等服务业领域，以及制造业、采矿业、农业领域均推出了新的开放措施，在更多领域允许外资控股或独资经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，国新办就《政府工作报告》修改情况举行吹风会，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君透露，2020年的全国版外资准入负面清单，正在制定中，有望尽快出台。负面清单条目还会进一步大幅缩减。与此同时，还将发布自贸试验区版负面清单，清单条目数比全国版更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆在今年全国两会期间曾透露，今年将继续大幅压缩外资准入负面清单，进一步提升服务业、制造业、农业领域的开放水平，继续在自贸试验区先行先试，全面落实负面清单管理制度，清单之外不得实行单独针对外资的限制要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大幅缩减外资准入负面清单可以提高我国对外资的开放度，吸引外商来华投资，这不仅可以稳外资，还可以稳外贸，对我国保就业、保产业链供应链稳定等有积极意义。”上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年外资准入负面清单将在哪些领域进行缩减？中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，今年缩减外资负面清单主要是金融、电信、医疗、养老等服务业领域，这些领域市场准入尚存在限制，特别是涉及人的移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进一步缩减外资准入负面清单，显示出我国主动扩大对外开放、积极融入国际市场、着力吸引外资入驻的态度，不仅有助于我国外资外贸稳定，还能为世界经济复苏贡献更多力量。此外，对于促进我国未来竞争新优势的培育、在全球价值链中地位的提升以及产业升级提速意义重大。”苏宁金融研究院高级研究员付一夫在接受《证券日报》记者采访时表示，通过缩减外资准入负面清单，还可以引导外资更多地投向新能源、新材料、节能环保、高端制造等战略性新兴产业，并不断向中西部和东北地区转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖本华表示，今年稳外资还需要在落实开放政策、提升投资便利化水平、强化外商投资保护上加大力度。比如在大幅缩减外资准入负面清单后，应尽快出台相应的配套政策，争取外资项目能尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫预计，将会在电力、铁路、邮政、民航等基础设施领域进一步扩大外资准入，同时在金融、医疗、教育、养老等服务业逐步放宽外资准入限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年稳外资工作在政策上做到精准的同时，要营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境，公平平等对待所有企业，对企业的支持政策惠及所有群体。”刘向东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了外资准入负面清单，今年我国还会推出另外一张新的负面清单，即“跨境服务贸易负面清单”，这意味着我国会在服务贸易领域进一步开放。根据《意见》，跨境服务贸易负面清单由商务部牵头，12月底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君表示，在跨境贸易方面，今年将制定出台负面清单，这将使中国的服务贸易更加透明、更加公开、更加开放。这是继外资准入负面清单之后的又一重要制度型开放举措。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹利用国内外市场 探索发行流行病债券等金融产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□中证金融研究院副院长谈从炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中证金融研究院助理研究员葛致壮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中证金融研究院助理研究员余兆纬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中证金融研究院研究员胡玉玮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国经济造成了重大冲击。面对此类冲击强、偶发性的公共事件，资本市场如何能够转危为机，进一步发挥管理风险、市场定价功能，服务实体经济应对此类事件？为此，笔者认真研究了国际市场上专门针对此类事件开发的金融工具——流行病债券和相关的巨灾债券，并就我国资本市场如何发展相关金融工具、培育相关市场做了一些思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流行病债券为政府提供专项资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流行病债券是专门针对大规模流行病而设立的特殊金融工具。2014年爆发的埃博拉病毒疫情导致全球超过万人死亡。为了帮助多国政府更好应对此类大规模流行病，并通过金融创新撬动国际资本市场力量，2017年7月7日，世界上第一组流行病债券(pandemicbond)由世界银行发行，融资3.2亿美元。该债券分为A、B两档。其中A档债券共发行2.25亿美元，发行利率为基准利率(6个月USLibor)上浮6.5个百分点，B档债券发行0.95亿美元，利率为基准上浮11.1个百分点。资金注入流行病紧急融资机制(pandemicemergencyfinancingfacility)，为各国政府提供相关工作的财政资金支持。与传统债券不同的是，一旦大规模流行病确认发生，会触发流行病债券特定条款，债券的本金将被减记，对票据持有人的利息支付也将暂停。意味着在此情形下，债券发行主体的负债获得减免，释放了更多资金可用于应对疫情。以此次世行发行的两档债券为例，A档债券触发条件中涵盖的流行病范围较窄，主要涵盖流感和冠状病毒类疾病。触发条件涉及总死亡人数、日确诊病例、境外死亡率、确诊人数增长比例等。B档债券覆盖的疫病范围更广，包括全部6种全球流行疫病，支付结构更加复杂(见附表)，主要取决于疫病的种类、死亡总人数以及全球性爆发与否(疫病造成死亡人数超过20人的国家数超过8个)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流行病债券不仅为政府提供亟需的专项资金，还形成了反映疫情的市场价格信号。一是流行病债券撬动市场资金应对疫情。2017年流行病债券发行时，国际投资者普遍反响积极，超额200%认购该债券，大幅压低了债券的发行利率。二是提供了一定风险对冲。流行病债券兼有“保险”的功能，如疫情升级，或是未来再次爆发大规模疫情，触发债券特定条款，减免债券本金和利息，为应对疫情提供了资金空间。三是形成市场基准定价，反映市场对流行病的预期。在2018-2019年刚果埃博拉疫情中，世行B类债券的二级市场价格(疫症债券属于私募市场发行，Bid-Askspread较大，交易并不活跃。因此，此处的价格并不是交易形成的真实价格，而是由每日Bidprice和Askprice的中间值构成。)从疫情开始的0.96美元(2018年7月)一路走低。2019年4月，当埃博拉病毒导致的累计死亡人数达到250人并快速增加时，该债券的价格更是一度腰斩至0.4美元。随着此次新冠肺炎疫情的爆发，2020年2月底，该债券的市场价格再次跌至0.53美元。流行病债券的价格与疫情严重程度紧密相关，使得该债券价格成为反映疫情预期的重要市场指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括流行病债券在内的巨灾相关债券市场已具规模，投融资生态良好。流行病债券属于巨灾相关风险资本债券(catastrophe-linkedcapital-at-risknotes)。这类债券在一般条件下和普通固定收益类产品没有区别，但在触发条件下(如地震、飓风、海啸、洪水等)，这类债券的投资者将承担失去部分或全部本金的风险。因此，此类债券的风险比普通债券要高得多，主要在私募市场发行。此类债券在20世纪90年代中期诞生，经过20多年的发展，该国际市场已具相当规模。根据Artemis数据显示，截至2019年底，现有存续的巨灾债券总规模达407亿美元，去年新发行的巨灾债券达111亿美元。巨灾债券参与主体相对稳定，已形成成熟的投融资生态圈。发行方主要包括保险公司和再保险公司。世界银行也多次参与发行，为多国政府融资。投资方主要包括专业的巨灾债券投资机构、银行、资产管理公司、养老金、对冲基金、私募基金等机构投资者，其中来自美国和欧洲的投资者占到这个市场的95%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在我国发行无制度障碍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国作为灾害频发的大国，利用资本市场应对管理相关风险尚存巨大潜力。我国幅员辽阔、人口众多，大规模、突发性、对经济社会造成巨大影响的灾害性事件时有发生。传统应对筹资方案是由中央、地方财政拨款以及社会募捐。资本市场天生具有资金融通和风险管理的功能，但仍没有与巨灾相关的市场。2015年虽然推出个人巨灾保险机制试点，但由于民众严重依赖政府救助，目前巨灾保险发展面临需求不足的困境。在此次情况下，由国家统筹安排引领相关金融工具和市场发展，以保障巨灾财政资金和风险管理可能是一种可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此类债券可缓解政府资金和财政赤字压力，并为市场参与应对流行病等灾害提供更多渠道。一是据市场估计，本次防控疫情带来的经费支出、财政贴息和税费减免等，使得短期财政赤字率突破3%的可能性较大。发行此类债券提供宝贵的资金，并不计入赤字，还在灾害发生时可获减免，对冲一部分财政风险。二是此类债券给予相应的风险补偿，运作更规范、数额更透明、触发标准明确、资金信托托管，有望让专业投资者发挥更多的力量，成为灾难救助更重要、持久的资金来源。也可将购买相关债券与购买灾害救助物资一并作为支援国家应对流行病等灾害的方式，为金融机构驰援国家应对疫情提供新的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补齐资本市场相关短板，发挥市场定价功能，培育相关市场发展。国际上，流行病相关债券大多采取私募发行，大多属于私募债中的高收益债券。在国内，私募债主要有银行间市场发行的非公开定向融资工具(PPN)和交易所市场的非公开发行公司债券，总体来说流行病相关债券在我国发行并无制度障碍。私募债市场是多层次资本市场的重要组成部分，尤其是高收益债平台尚有很大的发展空间。流行病债券是专业性极强的债券品种，需要通过成熟的违约债券定价模型，准确模拟流行病发生的概率，给予充分的风险溢价。流行病债券高收益、低波动性和与其他大类资产的低相关性，是很好的资产配置工具。同时，流行病债券的发展，也将有助于信用衍生品等风险管理工具的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流行病债券具体机制仍有完善空间。一是现有资本减计触发条件略显苛刻。世行发行的流行病债券直到4月16日、全球新冠肺炎疫情确诊病例达200万例才触发了特定条件，相关资本才正式被减计。二是债券被触发后偿付比例偏低。导致的本金损失因不同类型的疾病有所不同，流行病债券A档设定触发疾病是流感，则本金支付比例为100%，触发疾病为冠状病毒类疾病，本金支付比例仅为16.67%。本次大流行病已导致全球范围内近30万人死亡，而债券偿付总额仅1.3亿美元。三是债券成本仍然较高。尤其是债券到期前如未被触发，需向债券持有人持续付息，流行病债券A档已支付超过9000万美元的利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究制订培育中国方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索发行流行病债券等金融产品，积极发挥资本市场服务应对重大突发公共事件的功能。基于国际经验，从我国实际出发，研究制订培育中国的流行病相关债券市场发展的方案。可考虑由交易所设计相关产品，财政部门或者政策性银行发行，并与相关金融监管部门协同发力，鼓励机构参与，培育相关市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转危为机，统筹利用国内国外两个市场，促进我国资本市场改革与发展。应把握当前国际社会对新冠肺炎疫情高度关注的时机，可同时在境外发行，依靠境外专业承销人和机构投资者形成价格基准。从2015年我国中再保险境外发行首只巨灾债券经验来看，境外投资者对源自我国的此类金融产品需求较强，认购较为踊跃。一方面，通过遵循国际规则与最佳实践在境外发行流行病债券，能够迅速提升我国金融机构在产品设计、风险管理等方面的能力，从而提升其市场竞争力。另一方面，利用境外成熟的定价机制，可助力国内相关债券产品锚定价格，进而促进整个市场的健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议预测：全球外国直接投资将大幅下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网日内瓦讯记者杨海泉报道：联合国贸发会议秘书长基图伊近日表示，与2008年全球金融危机相比，新冠肺炎疫情使全球经济形势更加严峻，疫情已导致大多数行业停产、关闭和供应链中断，大多数经济体遭遇了前所未有的需求冲击；联合国贸发会议预测2020年全球外国直接投资将大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基图伊说，疫情对发展中国家造成严重冲击，特别是结构脆弱的非洲经济体和各地区最不发达国家，这些经济体的主要生产部门和工业受到干扰，旅游收入下降，对外贸易萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展中经济体面临疫情带来的持久挑战。许多发展中国家的出口收入和外国投资依赖自然资源，疫情造成的大宗商品特别是石油需求减少和价格下降，加剧了发展中经济体受影响程度。受疫情危机和大宗商品价格下跌双重冲击，许多发展中国家的经济和金融状况岌岌可危，其结构转型和经济多元化进程也被破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议预测2020年全球外国直接投资流量将减少40%，低于2019年的1.54万亿美元，达到近20年来最低水平。全球外国直接投资前景充满不确定性，形势好坏取决于疫情危机持续时间和缓解疫情经济影响的政策干预有效性。由于发展中经济体的外国直接投资更依赖于对劳动密集型和采掘业的投资，这些行业受到了疫情的严重打击，加之发展中经济体无法采取与发达经济体相同的经济支持措施，因而发展中经济体外国直接投资降幅最大。疫情对外国直接投资的冲击主要体现在供应、需求和政策等方面，封锁措施正在使现有投资项目放缓，全球经济深度衰退的前景正促使跨国公司重新评估新项目，各国政府也在采取新的投资限制措施以应对疫情危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对全球各区域造成的经济影响程度不一。2020年，拉美加勒比地区外国直接投资预计将减少一半；流入非洲的外国直接投资将下降25%至40%，大宗商品价格走低还将加剧这一负面趋势；受供应链中断的影响，流入亚洲发展中经济体的资金将受到严重影响；结构脆弱的经济体其外国直接投资前景最为不利，包括许多依赖采掘业外国直接投资的最不发达国家、依赖旅游业外国直接投资的许多小岛屿发展中国家、受供应链中断影响的内陆发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管疫情危机期间全球外国直接投资急剧下降，但国际生产体系将继续在经济增长和发展中发挥重要作用。全球外国直接投资仍将保持正值，现有外国直接投资存量将继续增加。2019年底，全球外国直接投资存量为37万亿美元。预计从2022年开始，投资流动可能会在全球价值链的抗风险重组、资本存量补充和全球经济复苏的引领下缓慢复苏。疫情并不是影响外国直接投资和国际生产的唯一因素，新工业革命、政策转向中出现的经济民族主义，以及可持续发展趋势等，都将对到2030年的十年国际生产格局产生深远影响。未来国际投资趋势是价值链缩短、附加值更高，以及减少实体生产的国际投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王炬鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让金融政策资金直达“中小微”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 张杨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由上海市人大牵头，市金融工作局与市财政局以及沪上5家银行一起开了场会。针对《上海市促进中小企业发展条例（修订草案）》中融资担保一项，各方在会上专门探讨了一个问题――未来如何让上海市中小微企业政策性融资担保基金发挥更大作用，使更多企业体会到金融政策的“直达性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合力破题 政策助力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国际经验来看，政府性融资担保机制是打破中小微企业‘融资难、融资贵’的关键举措之一，尤其是对远离直接融资的小微企业尤为重要。”工银国际首席经济学家程实认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，上海融担基金在撬动更多资金投向风险相对较高的中小微企业方面，发挥了很大作用。今年1至4月，基金已落地担保贷款3360笔，共100亿元。但相关部门仍在思考，当下中小微企业困难之时，怎样更好利用融资担保机制的放大倍数，服务更多中小微企业，发挥好雪中送炭的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正和相关部门和机构一起研究，如何让融担基金的支持力度再大一些，速度再快一些。”上海市金融工作局局长解冬表示，“比如对于一些特定行业，像受疫情影响较大的交通、旅游企业，基金的杠杆是否可以更大一点。对于银行已经审核过的企业，基金的审核流程是否可以进一步优化，做到更加及时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际上，这样多个部门的合力破题，已经逐渐成为上海金融领域的常态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合力制定的政策正在优化完善。不久前，上海市财政局、市金融工作局、上海银保监局一起部署了新一轮信贷风险补偿和奖励政策，旨在调动银行的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策明确，上海将按年确定重点行业目录，对重点行业涉及的试点贷款不良率补偿区间下限予以放宽，由1.5%下调至1.2%。对在沪银行投向重点行业的相关贷款，在计算信贷奖励综合系数时赋予15%的权重。同时，在信贷奖励政策中增加“企业融资便利”因子，鼓励银行提升信用贷款在全口径小微贷款中的比例，降低抵质押要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合力建设的平台正在持续升级。上海市金融局依托上海“一网通办”平台，会同市大数据中心、市经济信息化委和上海银保监局等联合推出的上海大数据普惠金融应用，已服务了2000多家中小微企业，目前已有18家银行入驻其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一应用汇集了上海8个部门386项公共数据，为中小微企业融资提供了增信便利。据悉，近期应用正在协商民政部门的数据共享，未来还将不断扩大数据的覆盖面，为中小微企业增信助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合力流转的资金正在加速直达。解冬介绍：“下一步我们将继续用好人民银行的专项再贷款，以及政策性银行的转贷款，并将鼓励上海的几家法人银行设立续贷中心、首贷中心，让金融政策更加便利地‘直达’中小微企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动出手 个性定制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在政府部门合力破题的同时，上海银行业也在主动出手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之前100万元信用贷款够吗？”面对建设银行客户经理的主动询问，上海义信建材有限公司负责人连声感慨，这是送上门的“及时雨”。 下转◆4版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（上接第1版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，该公司今年销售款回收速度减缓，虽然之前在建行有100万元信用快贷余额，但全面复工后仍然存在临时资金缺口。正在犯愁之际，建行客户经理主动与企业联系，根据实际情况为其申报了复工复产专享的“云义贷”产品，在原有贷款基础上又增加了180万元的信用额度，解了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建行的主动询问，正是上海“百行进万企”活动的安排之一。这一融资对接活动要求沪上各家银行通过问卷调查、实地走访，对上海小微企业情况进行全面摸排，真正了解企业，帮助企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年4月底，上海中外资银行在活动中已达成合作意向并授信企业9728户，授信金额640.76亿元，贷款余额292.42亿元，纯信用类贷款余额达85.24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，随着银行与企业接触得愈发深入，越来越多针对中小微企业的个性化金融产品正在出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像上海比永实业有限公司一样的电商企业，现在能够获得专属备货资金。公司主营品牌办公设备和内存等周边配件，由于日韩供应商宣布原材料提价，因此急需一笔资金提前备货。此时，上海华瑞银行与菜鸟物流平台合作上线的 “生态小微贷款”伸出了援手。该产品面向天猫商户提供在线备货融资服务，华瑞银行为比永实业提供了一笔100万元的信用贷和一笔存货贷额度，后者根据客户在菜鸟仓中的存货估值给予浮动授信，这笔资金帮助比永实业及时采购了一批库存，避免了涨价风险。截至目前，该产品已累计发放贷款逾10亿元，累计服务小微企业客户近千户。在即将到来的618购物节，华瑞银行还将推出更加下沉的“华瑞电商贷”和一波利率优惠，支持小微电商更好参与电商平台大促活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像小唐科技（上海）有限公司一样的科创企业，现在可以用知识产权融资。这一家成立于2015年的高新技术企业，由于销售规模迅速扩大，产生了数百万元的融资需求。公司虽然拥有多项知识产权，但缺乏抵质押物，走传统模式很难贷款。好在，浦发银行上海分行近期携手上海市知识产权服务中心、市技术交易服务中心，不仅为科创企业推出了知识产权质押融资，还特别提供专利评估、贷款融资、交易管理等一揽子综合金融服务。最终，小唐科技从浦发银行拿到了300万元知识产权质押贷款，有了加速发展的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务、汽车、文娱……各行各业纷纷开始拥有自己的个性化金融产品。一大批信贷资金，正更加精准地直达上海的每个企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人详解特殊转移支付机制： 资金下达和监管同步确保直达基层</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》确定，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。上述2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层，直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税 降费、减租降息、扩大消费和投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月12日，财政部副部长许宏才在国务院政策例行吹风会上透露，目前，财政部正在按照党中央、国务院决策部署，抓紧落实建立特殊转移支付机制有关要求，确保新增财政资金直达市县基层，直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确四部分资金用途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，通过特殊转移支付机制直达基层的资金重点是新增财政赤字1万亿元和抗疫特别国债1万亿元。具体包括四部分资金，一是列入特殊转移支付的部分；二是列入政府性基金转移支付的抗疫特别国债；三是列入正常转移支付的增量和存量部分。正常转移支付中属于新增赤字安排的，也纳入直达机制当中；四是地方新增财政赤字部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述资金如何分配？许宏才表示，特殊转移支付资金主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等方面，重点用于解决当前基层面临的疫情防控、基本民生保障等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫特别国债主要用于有一定资产收益保障的公共卫生等基础设施建设和抗疫相关支出，包括支持小微企业发展、财政贴息、减免租金补贴等。各地可以在分配额度内按照一定的比例预留机动资金，解决基层特殊困难的急需资金需求。根据实际需要，自主分配使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，列入正常转移支付的相关资金，主要突出支持减税降费，用于弥补地方减税降费后形成的新增财力缺口。新增的500亿元地方财政赤字由市县基层地方政府按照一般债务的有关规定安排使用，重点用在落实“六保”任务方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;细化流程确保资金直达基层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，特殊转移支付机制是在保持现行财政管理体制不变、地方保障主体责任不变、资金分配权限不变的前提下，按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，完善相关资金分配程序，压实地方的主体责任，建立健全监督问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，这一机制根据各类资金特点，分门别类地细化制定资金直达流程。财政部预算司司长李敬辉表示，对于列入特殊转移支付的资金，财政部将主要按照因素法切块到省级财政部门，省级财政部门根据落实“六保”的任务需要，提出细化到市县基层的方案，报财政部备案同意后下达基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到抗疫特别国债由中央财政统一发行并支付利息，带有一定的财政补助性质，为了体现地区间公平，财政部主要按因素法切块到省级财政部门。省级财政部门按照财政部规定的使用范围和“资金跟着项目走”的原则，自主落实到市县基层和具体项目。省级财政部门报财政部备案同意后再下达到市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李敬辉表示，对于列入正常转移支付的资金，财政部将按现行的管理办法分配到省级财政部门。省级财政部门提出细化到市县的方案，报财政部备案同意后下达到市县。对于列入地方财政赤字的资金，财政部将按地方政府一般债务管理规定下达到省级财政部门，由省级财政部门提出细化到市县的方案，并报财政部备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强资金监管 防止“跑冒滴漏”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，为确保新增财政资金用在刀刃上、直达市县基层，财政部将建立严格的监管制度，确保资金下达和资金监管同步“一竿子插到底”，做到资金流到哪里，监控就到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李敬辉介绍，财政部正在建立直达资金的监控系统。一是制定管理办法，明确管理要求。为规范特殊转移支付及抗疫特别国债资金管理，财政部已经制定了资金管理办法，在此基础上，还专门制定了直达资金的监督管理办法，明确建立台账、定期报告、信息公开、监督问责等要求，为加强资金监管提供制度依据和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立台账制度，实行全程监控。财政部对新增财政资金将建立全覆盖、全链条、动态化的资金监控系统。一方面，对相关资金实行单独标识，资金监管要贯穿资金下达、拨付和使用的全环节；另一方面，在系统中建立预警机制，按照直达市县基层、直接惠企利民的要求，设定预警条件，有的地方如果不符合要求会自动提醒和报警，立即通报地方纠正。同时，对市县提出要求，抓紧摸排需要帮扶的困难企业和人员名单，建立实名台账，确保资金精准落实到位、尽快发挥效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大监督力度，强化问责机制。各级财政部门要加强对资金的日常监督和重点监控，实时跟踪资金分配、拨付和使用情况，确保每笔资金流向明确、账目可查，及时发现并制止截留挪用、弄虚作假、资金沉淀等问题。同时，推动社会监督，包括公开公示，对社会公众反映的情况及时回应、及时整改。并且加大问责力度，对监管发现的问题依法依规严肃问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621041512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会明确农险经营条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月14日电（记者屈信明、欧阳洁）银保监会近日发布《关于进一步明确农业保险业务经营条件的通知》（以下简称《通知》），针对行业反映较为集中的农险市场准入问题，建立完善全流程的农险业务经营条件管理制度体系。《通知》从总公司和省级分公司两个层面分别制定农险业务经营条件，凡符合经营条件的保险机构均可在本地开展农险业务，无需向监管机构提出经营资格申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，保险公司总公司经营农业保险业务，应当有专门的农业保险管理部门，并配备8名以上农业、保险等相关专业人员；具备相对独立、完善的农业保险信息管理系统，与设立在中国银行保险信息技术管理有限公司的全国农业保险信息管理平台实现数据对接，能完整、及时、准确报送农业保险数据信息。此外，上一年度末及最近两个季度末综合偿付能力充足率180％以上；其中专业性农业保险公司上一年度末及最近两个季度末综合偿付能力充足率150%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，不具备农业保险业务经营条件的省级分公司不得以共保的形式参与当地农业保险经营。农业保险共保体要加强自身管理，明确各方权利义务，强化风险管控，鼓励适度竞争和创新，提升服务能力和水平。此外，保险机构不符合条件经营农业保险业务的，由银保监会或其派出机构责令限期改正，逾期不改正或者造成严重后果的可处10万元以上50万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两万多亿医保结存处于低收益状态 专家建议先由“整存整取”升级为“协议存款”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：2019年，我国基本医保基金累计结存26912.11亿元，已经连续五年保持了高增长态势，年均增长19.9%。不过，医保基金投资运营和保值增值状态并不乐观，两万多亿基本医保基金只能获得较低收益。专家建议，应将沉淀资金存款从“3个月整存整取”升级为“协议存款”，未来逐渐将滚存结余资金归集起来，实施市场化和专业化投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月14日电(李唐宁)2019年，我国基本医保基金累计结存26912.11亿元，已经连续五年保持了高增长态势，年均增长19.9%。不过，医保基金投资运营和保值增值状态并不乐观，两万多亿基本医保基金只能获得较低收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗卫生总费用增长、医保基金支出压力增大，且财政投入可持续性面临考验的背景下，基本医保基金保值增值需求十分迫切。专家建议，应将沉淀资金存款从“3个月整存整取”升级为“协议存款”，未来逐渐将滚存结余资金归集起来，实施市场化和专业化投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两万亿基本医保基金只获低收益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局此前公布的《2019年医疗保障事业发展统计快报》显示，2019年基本医保基金累计结存26912.11亿元，其中，城镇职工基本医保累计结存21850.29亿元(含个人账户累计结存8276.5亿元)，城乡居民基本医保累计结存5061.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开数据显示，我国基本医保基金结余在2014年超过了一万亿元，此后连续五年保持了高增长态势，年均增长19.9%。当年结余额也从2014年的1553.6亿元增长至2019年的3389.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，医保基金投资运营和保值增值状态并不乐观，两万多亿基本医保基金只能获得较低收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，基本医保结存基金仍执行1998年的《国务院关于建立城镇职工基本医疗保险制度的决定》。基本医疗保险基金的银行计息办法，当年筹集的部分，按活期存款利率计息；上年结转的基金本息，按3个月期整存整取银行存款利率计息；存入社会保障财政专户的沉淀资金，比照三年期零存整取储蓄存款利率计息，并不低于该档次利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而根据人民银行现行的人民币存款基准利率，目前三年期零存整取利率1.3%，低于近五年平均2%的CPI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着基本医保结余资金难以实现保值增值的目标，还处于贬值状态。” 中国社科院世界社保研究中心主任郑秉文表示，从国际上看，以可借鉴的国家如新加坡、美国为例，新加坡自1984年实施保健储蓄计划一直实行较高的账户记账利率，从2008年1月起，记账利率的确定方式是10年期政府债券过去12月的平均收益率的基础上加1%，并规定记账利率不低于4%。美国医疗保险和医疗补助服务中心负责管理的三种社会医疗保险2019年末的总资产5020亿美元，其中可投资的资产3054亿美元，占比60.8%，由信托基金投向专项政府债券等，2019年投资收入占可投资资金的比例为3.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从社保基金投资实践来看，我国基本养老金和企业年金投资走在了前面。截至2019年底，全国社会保障基金理事会管理的社保基金2.6万亿元，年均投资率8.15%。全国企业年金累计基金达到17985亿元，2007-2019年年均加权收益率达到7.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保财政投入可持续性面临考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国医疗卫生总费用增长持续高于同期经济增长和城乡居民人均可支配收入增长，同时，财政投入的可持续性面临考验，基本医保基金保值增值需求因此十分紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济下行叠加减税降费，财政收支压力正在凸显。2019年，全国财政收入同比增长3.8%，2015年至2019年，财政收入增速连续五年低于GDP增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，2013年至2017年，全国财政医疗卫生累计支出59502亿元，年均增长11.7%，比同期全国财政支出增幅高出2个百分点。各级财政对城乡居民医疗保险补助由3282亿元增加到4919亿元，年均增长10.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年和2019年城乡居民医保的人均财政补助又分别增加了40元和30元。今年6月11日，国务院发布关于落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见，明确居民医保人均财政补助标准增加30元，今年7月底前出台相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城乡居民医保基金筹资主要依赖财政资金，约占75%，而财政投入的可持续性面临考验。”郑秉文说，为应对新冠肺炎疫情带来的影响，我国实行阶段性减征职工基本医疗保险费，若全国普遍实施，减征措施最大将减少1500亿元左右。不仅如此，人口老龄化程度加剧、慢病人数增多，以及新设备、新技术、新药新材料的使用刺激医疗费用快速增长，医保基金支出压力还将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，近年来，医疗卫生总费用增长持续高于同期经济增长和城乡居民人均可支配收入增长。近日公布的《2019年我国卫生健康事业发展统计公报》显示，2019年，医院次均门诊费用290.8元，按当年价格比上年上涨6.1%，按可比价格上涨3.1%；人均住院费用9848.4元，按当年价格比上年上涨6.0%，按可比价格上涨3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一趋势，政策层出台了各类措施严格监管医疗保障基金，遏制医疗费用上涨势头。国家医保局今年开展了带量采购、支付方式改革、基金监管等工作，但由于医疗福利的刚性和基金增长的惯性，2018年和2019年基本医保基金筹资增长分别为19.3%和9.1%，连续低于23.6%和11.9%的支出增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家建议医保结存由“整存整取”升级为“协议存款”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对医保基金结存收益过低的问题，郑秉文建议，医保基金应实施投资体制改革，具体可先易后难，分两步走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一步是从现在起，历年沉淀资金存款策略“就地转型”，从“3个月整存整取”升级为“协议存款”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据城镇职工基本养老保险基金协议存款3.0%-3.5%的平均利率水平，医保基金协议存款利率起码可获得3.0%左右，这样至少比目前提高1.7个百分点左右，每年可增加数百亿元的存款收益。同时，每年当期缴费结余的几千亿元可采取委托方式实施市场化和专业化的投资，如按5%的投资收益率，以2019年当期结余3389.14亿元计算，可获得160多亿元收益，与协议存款的收益合计，将远远跑赢通。”郑秉文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二步是逐渐将滚存结余资金归集起来实施市场化和专业化投资。出于流动性考虑，地方医保经办机构可能随时需要一定的储备资金，同时留存可支付三个月的流动性，以备不时之需，同时，在委托投资时，可分为两个池子，一个是相当于三个月支付规模的小资金池，要求流动性好；另一个是签署两年期滚动的合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：胡辰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保金融活水“精准滴灌”到位（财经观）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　资金如水，精准调控意味着不仅需要“注入活水”，也要“修渠引流”。在保证“水流”充沛的同时，引水入渠，才能将“鱼”养大、养好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在前期推出的结构性货币政策工具的基础上，人民银行再创设两个直达实体经济的货币政策工具——普惠小微企业贷款延期支持工具和信用贷款支持计划，持续增强服务中小微企业政策的针对性和含金量。这两大创新型政策工具，将货币政策操作与金融机构对小微企业提供的金融支持直接联系在一起，保证金融活水可以顺着“水渠”，源源不断地精准流向实体经济尤其是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准调控是近来宏观政策的一大特征。不仅是货币政策，财政政策同样强调精准性。《政府工作报告》要求“建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民”。在这样的背景下，中央财政的直达资金将直接惠及受疫情冲击较大的小微企业等市场主体和贫困户等困难群众，让他们有真真切切的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策，重在精准发力。资金如水，精准调控意味着不仅需要“注入活水”，也要“修渠引流”。在保证“水流”充沛的同时，引水入渠，这样才能将“鱼”养大、养好。受疫情影响，一些企业和群众急需资金，越是这个时候，越要求畅通政策的传导渠道。精准调控有利于让资金“活水”更迅速地到达急需支持的领域和项目，更快地发挥应有的效果。因此，面对当前的困难和挑战，要加大宏观政策对冲力度，也要摸准脉、下对药，充分发挥财政、货币等政策合力，围绕扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务实施更加精准的调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策要精准发力，就要用市场化的办法解决问题。一项精准、有效的政策，只有充分调动市场主体的积极性，才会更加具有可持续性。以普惠小微企业信用贷款支持计划为例，只要符合条件的地方法人银行对普惠小微企业发放信用贷款，就可以享受人民银行提供的优惠资金支持，这样既能让小微企业获得生产经营急需的资金，也能在一定程度上缓解中小银行面对的流动性约束。在具体实施过程中，人民银行不直接给小微企业提供资金，也不承担银行的信用风险，而是鼓励银行用市场化的办法发放贷款，评估贷款风险，做好风险控制，并对银行的行为进行引导和激励。用市场化的办法解决问题，能够激发出市场主体的内生动力，起到事半功倍的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策要精准发力，就要充分把握短期与长期目标的关系，既要注重当下，又要着眼未来。疫情防控期间，我国迅速推出了一系列宏观政策对冲疫情影响，短期看，这些政策主要侧重于落实“六稳”“六保”任务，从长远看，这些政策精准聚焦于企业和民生，为经济高质量发展奠定扎实根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日趋成熟的宏观调控能力是我们的一大优势，也是中国经济在“压力测试”下仍能保持巨大韧性的有力支撑。我国经济潜力足、韧性强、回旋空间大、政策工具多的基本特点没有变，只要不断提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，加强区间调控、定向调控、相机调控、精准调控，就一定能克服疫情对经济社会发展带来的不利影响，确保完成决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务，推动中国经济乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住高校毕业生就业基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　应对新冠肺炎疫情对高校就业市场前所未有的冲击，需要全社会共同努力。在扩大基层招聘同时，也要积极采取市场化社会化用工方式，加强心理辅导，鼓励灵活就业，提供不断线就业服务，努力开通社会高校就业直通车，使今年步入社会的高校毕业生，成为我国经济高质量发展的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情使全球经济陷入停滞以及衰退的境地，特别吸纳社会新增就业主要渠道的接触式商业服务领域，因受疫情影响，交易出现“停摆”。虽然国内疫情缓解，相关行业陆续复工复产，但市场需求远未恢复，相当多中小微企业目前经营举步维艰，减少了社会整体新增就业岗位供给，甚至有的可能还要减少现有雇佣人员。受经济运行压力和新冠肺炎疫情叠加影响，社会用人需求不确定性增大，地区、行业、专业、学历层次间的就业不平衡加剧。这对人数再创新高的高校毕业生而言，面临的就业形势较为严峻，需要全社会共同努力，在尽可能扩大基层招聘同时，更多通过市场化和社会化方式，开通高校就业直通车，帮助大学生顺利走向社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，教育部已经通过扩大研究生、专升本、全日制第二学士学位招生规模，为高校毕业生创造更多再学习机会，延缓当期就业压力。国有企业、基层政府分别扩大招聘和招考，直接增加就业岗位。鼓励高校毕业生到农村基层从事支农、支教、支医和扶贫工作，鼓励大学生参军入伍。在这些直达高校就业的措施实施后，仍有相当部分高校毕业生，需要通过市场化社会化用工方式来满足就业需求。同时部分大学生劳动技能欠缺，就业理念存在误区，需要通过不断线就业服务和辅导，减少就业供求摩擦，增加就业成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，一是搭建高校毕业生就业服务平台。支持市场化招聘平台常年开设高校毕业生就业专场，双向发布职位需求和求职意向，通过智能算法精准推送，促进供求衔接。加强高校就业市场规范管理，保护大学生合法权益。二是提供市场化招聘激励机制。鼓励经营状况较好的企业扩大应届高校毕业生招聘，政府给予一定程度税费减免。支持企业推出适合大学生的实习用工、灵活就业、共享员工等就业机会，根据聘用及用工情况，给予大学生一定实习、生活和住房租金补助。三是鼓励有条件的大学生自主创业。学校要积极营造大学生自主创业氛围，提供创业辅导和技术支持。金融部门要完善大学生创业贷款政策。政府相关部门要营造宽松便捷的准入环境，深化商事制度改革，提供孵化和财税支持，加强经营管理层面辅导，免费提供失业保险。四是逐步转变大学生就业理念。大学生既有自身接受系统高等教育优势，也有初次就业欠缺工作技能劣势。面对激烈就业市场竞争压力，需要家庭与社会配合，积极引导大学生能够做到“上得了厅堂，下得了厨房”，在仰望星空同时也要做到脚踏大地，一步一个脚印，学会靠自己双手和汗水获得经济独立。五是完善不断线就业服务。学校要加强同政府部门、企事业单位的沟通联系，共同加强大学生不断线就业服务。针对大学生就业过程中遇到的各种现实问题，有专人负责对接，也有专人负责督导，努力通过改革思维加以探索解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国高校毕业生求职已进入冲刺阶段，要尽快细化落地各种就业扶持政策，用好各项就业补助资金，地方政府想方设法做好大学生就业保障托底。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>非金融企业短期融资券业务指引等6项自律规则发布 短融中票发行不再受40%红线限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继4月中旬发布首批新版制度文件后，中国银行间市场交易商协会（以下简称“交易商协会”）正式发布《非金融企业短期融资券业务指引》等6项自律规则，涉及产品、中介服务和发行规范3类制度，以期进一步提升债务融资工具服务实体经济的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备受市场关注的是，交易商协会此次对《非金融企业短期融资券业务指引》《非金融企业超短期融资券业务指引》及《非金融企业中期票据业务指引》进行了修订，删除了指引中“待偿还余额不超过净资产40%”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“40%”的发债红线是在1998年我国信用约束制度并未建立之时设置的。如今，我国市场环境和制度建设已明显改善，不少企业多年来一直呼吁取消这一限制，给企业更大的发债空间。且由于企业债、公司债和短融、中票、非公开定向债务融资工具（PPN）等分属不同监管机构监管，要求也不尽相同。如交易所发债的认定中，40%包含公募公司债和企业债，但不包括私募公司债和短融、中票、PPN。企业为规避这一红线限制只能想办法“腾挪”，这不仅增加了融资成本，更制约了债券融资规模的扩大。不少企业此前表示，受制于这一限制，企业融资的“大头”仍然只能是银行贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，业内专家表示，近年来，对于“40%”的要求已经有所突破。但在此次明确取消这一限制后，对于企业来说，无疑是好事。广发证券曾测算，累计债券余额/净资产大于35%的主体有48家。删除主体评级为A+及AA-的公司后，还剩31家。这些企业有望在短期内受益，拉长时间来看，受益企业还将不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步规范中介机构在银行间债券市场提供中介服务的行为，有效保护投资者合法权益，交易商协会组织市场成员对《银行间债券市场非金融企业债务融资工具中介服务规则》进行了修订。结合已推出的受托管理人制度，完善中介机构类型，新增受托管理人角色，明确受托管理人代表投资人参与司法程序等职责，进一步提升投资人保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，交易商协会此次还整合优化了发行相关自律规则，提升发行工作便利，规范发行秩序。在整合优化发行相关自律规则方面，本次修订将3项发行制度整合修订为2项。其中，《非金融企业债务融资工具发行规范指引》对各类发行方式普遍适用的业务定义、基本规范要求及禁止性行为进行了明确，《非金融企业债务融资工具簿记建档发行工作规程》则进一步针对簿记建档发行各流程环节明确了更加细致的操作指南和业务标准，二者共同形成通用规范和具体规程相辅相成的发行制度体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621038379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届小微经济发展论坛召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网讯 记者钱箐旎报道：6月13日，由中国邮政储蓄银行、中国人民大学和经济日报社联合主办的“第二届小微经济发展论坛”在北京召开。论坛聚焦“助力小微经济 提升发展质效”主题，来自国家部委、银行、智库机构等方面的专家、学者围绕疫情期间小微企业经营现状、存在问题、发展前景以及做好小微金融服务等话题进行交流和研讨，探索疫情冲击下助推小微经济发展的模式创新和重要举措。会议期间，主办方还联合发布了《中国小微经济发展研究报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家认为，探讨疫情冲击下小微经济的发展路径，聚焦促进小微经济健康可持续发展，事关经济社会发展全局。要进一步落实中央精神，加大“六稳”和“六保”的工作力度，从财税政策、金融政策、产业政策、营商环境等方面系统性发力，给予小微企业全方位支持。尽管当前小微经济发展遇到了不少困难，但主要困难不是根本性的，要增强信心，加强预期引导，共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融领域看，需要组合运用信贷、债券、股权等多元化的融资工具，营造“企业活、金融活”的良性循环。中国邮政储蓄银行落实普惠小微贷款“应延尽延”的要求，已累计为2万余户小微企业办理了延期还本付息，效果明显。“经济日报―中国邮政储蓄银行小微企业运行指数”已经联合研制并连续发布了5年多，成为观察中国小微经济发展的重要指标，产生了重大的社会影响。从5月份的指数看，小微企业的信心指数开始恢复性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学党委书记靳诺、中国社会科学院副院长高培勇、中国邮政储蓄银行行长郭新双、经济日报社编委兼中国经济趋势研究院院长孙世芳等出席了论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王炬鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署广州特派办：持续优化大数据审计基础资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621040811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621040811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持小微重在“直达”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国人民银行创设了两大货币政策工具——一个是普惠小微企业贷款延期支持工具，另一个是普惠小微企业信用贷款支持计划。两大工具的创设均围绕小微企业，重点引导、激励商业银行强化对小微企业的金融服务，对于小微企业来说无疑是“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展的影响超乎很多人预期，市场主体恢复生产、稳定经济增长可能比原来预计的时间要长，困难要多。其中，小微企业受到的冲击尤为严重，面临流动性断裂风险，需要进一步加大政策支持力度，以进一步稳企业、保就业、稳定经济增长。今年《政府工作报告》提出，大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%，这是在2019年“30%”目标之上提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行对小微企业的贷款投放明显加快，但小微企业金融服务供给不足仍然是一个较为突出的问题。对此，《政府工作报告》强调，创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。落实这一要求，强化小微企业金融服务要在直达上下功夫。但直达并不等同于央行直接为小微企业贷款“买单”，而是要通过市场化方式，引导为小微企业提供金融服务的主体加大支持力度，防范信用风险和道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观察我国的融资结构不难发现，我国间接融资——也就是银行贷款占了“大头”。因此，通过货币政策工具为实体经济特别是小微企业纾困，不能绕开银行发放贷款这一关键环节。然而，银行向小微企业发放贷款在实践中仍有掣肘，这是因为小微企业大多存在运营风险高、信息不透明、缺少抵押物等特点，使得银行担心不良贷款上升、贷款成本过高，对其放贷尤为谨慎。从银行体系内部来看，中小银行是服务小微企业的主力，但不少中小银行自身存在不少短板，如揽储困难、风险控制不完善等，这使其在服务小微企业时“心有余而力不足”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在直达上下功夫，关键在于围绕“痛点”强化政策针对性，推动金融支持政策更好适应市场主体的需要。此次央行创设的两大货币政策工具，正是将货币政策操作与金融机构为普惠小微企业提供的金融支持直接联系，保证了精准性和直达性。针对小微企业流动资金不足问题，央行强调对于普惠小微贷款，银行要做到“应延尽延”，同时创设政策工具，对中小银行办理延期的普惠小微贷款给予激励，预计带动延期的本金可达3.7万亿元。针对小微企业缺乏抵押担保等现状，央行通过创新货币政策工具，促进银行加大小微企业信用贷款的投放，支持更多小微企业获得免抵押、免担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在解决眼前问题的同时，也要看到，小微企业融资难融资贵是一个系统工程，解决这一问题需要综合施策、久久为功。因此，在创设政策工具的同时，央行此次还发布了一份加强小微企业金融服务的政策指引，着眼长期性、制度性的政策建设，培养金融机构小微金融服务的能力和水平。在政策支持下，银行业机构也需要履行好“输血”职责，将业务重心转移到支持小微企业上，将流动性输送到实体经济的毛细血管中。同时，着力提升自身的管理水平，尽力让每一笔资金精准直达真正需要的小微企业。(经济日报-中国经济网陈果静)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王炬鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进基于预算管理信息化系统的业财融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大提出全面实施预算管理的总体要求，人民银行总行正式出台预算管理办法，标志着人民银行预算管理从项目支出拓展到所有经费支出全面覆盖，从会计财务部门延伸到具体业务部门全面参与，对预算编制、预算分配、预算执行、预算监督和预算绩效考核等各环节进行全过程跟踪。以业务为先导，以财务为协同，整合资源，建立预算管理信息化系统，打通会计财务部门和业务部门通道，形成数据共用，资源共享，绩效考评，发挥业财部门积极性，推进人民银行业财融合下预算管理具有十分重要的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;必要性分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算管理信息化系统是为适应会计处理和信息整合的发展需要，通过信息手段将预算编制、预算执行和监督、预算绩效考核的内容数据化，用科技语言构建财务、业务管理流程化和系统化，使预算管理更加具有科学性和可行性。如在预算编制时，将项目库建设、预算资金分配、实施进度、绩效目标实现程度和预算绩效评价结果等全部纳入信息化系统，业务部门将数据录入信息化系统，并按年度工作轻重缓急排序，信息化系统将生成预算项目数据库。根据内外部环境变化，业务部门可以调增或调减预算项目内容，以此保障履职需要。会计财务部门可以通过系统终端对业务部门预算编制各个环节进行查询、监督、分析和管理。信息化系统有助于业财部门打破信息壁垒，最大限度优化资源配置，提高预算管理效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立信息化系统对推进业财融合下预算管理的意义主要体现在以下五点：第一，实现科学精准的预算编制，通过项目库的设立实现对预算项目的提前研究谋划、评审论证、入库储备、排序优选等程序化管理；第二，规范项目申报及立项执行，未纳入项目库的项目不得进行预算编制申报与立项执行；第三，实现预算控制由制度控制向系统控制转变，本级业务管理部门、各分支机构业务发展规划，按轻重缓急排序确定各级入库项目及项目排序，全面反映政策依据、支出内容、绩效目标、任务清单、资金需求、实施周期、立项论证情况和其他必要信息；第四，通过业务条线管理设置，对不同业务领域数据进行分类采集，实现同一业务管理领域项目信息数据共享，便于业务部门对下级预算绩效管理工作的指导和监督；第五，实现了对预算绩效目标实现程度和预算执行进度时时监控，快速准确提供费用支出的多维度核算和多角度分析，发挥数据信息在决策优化和风险预警等方面的作用，提升预算精准化管理能力和资金综合使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题所在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)业财融合的管理意识不足。预算管理信息化系统主要目的是利用信息化平台对业务活动进行动态化管理与跟踪，提升预算分析预测、动态调整、分析研判的能力。但是预算管理过程中，往往项目管理部门对业财融合的认知不够充分，对财务人员业务起因和结果等信息缺乏必要的了解，只能局限在一个层次、一个方面、一个发展阶段的相对认识，信息不对称导致财务与业务不能真正实现联动作用，不能真正以业财融合的思维指导实践，导致所确定的预算管理目标与实际执行状况出现偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)复合型管理人才短缺。信息化数据平台实现了业务活动动态化管理与跟踪，有助于预算分析预测和动态调整。系统应用中需要参与者能够具备基本的预算编制、财务分析和使用各类预算软件的能力，同时要综合掌握业务部门全过程管理。但从基层现状来看，同时具备预算管理与业务管理实践经验的复合型人才仍然相对匮乏，通过系统数据的归集、整理和分析，实现对业务活动的指引和分析研判的能力仍有待提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)融合管理的组织体系不健全。业财融合关键在于业务目标与财务目标的一致性，需要一个完整的管理体系组织实施，至少包括管理机构和执行机构。从实践看，目前管理机构主要是预算管理委员会，负责管理包括预算编制、执行和控制、考评和激励等系列工作，执行机构由下设办公室承担，办公室设在会计财务部门，负责预算管理委员会的日常工作。预算管理委员会及其办公室成员全部是兼职，实践中并没有配备专门的机构和人员，同时缺少业务管理经验，导致预算管理工作实施不顺畅，业财融合效果不明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)树立科学的业财融合观念。运用预算管理信息化系统进一步规范业务部门事前预算评估、预算绩效目标设定、预算绩效监控、预算支出绩效评价与结果应用，将数据处理结果全部纳入预算编制、分配、执行、监督的过程管理。逐步将财务审核由事后审核提前到事前、事中审核，将风险管控和内控管理从业务末端推向业务前端，制定系统支撑下业财融合制度规范，以财务思维引领业务思维，业务管理融入预算管理理念和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)构建业财融合型人才队伍。遵循内部控制制衡性原则，通过派驻财务人员参加项目小组，参加业务活动培训，了解业务起因和结果，将财务管理嵌入业务管理环节中，协助业务部门制定或优化方案。同时，着重培养业务人员财务思维，及时提出合理化财务建议，充分揭示业务运营中可能存在的风险和问题，真正发挥财务人员懂业务，业务人员懂财务优势互补作用，形成强有力的复合型人才体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)重构业财融合组织管理框架。通过信息化技术重构财务、业务管理流程，实现业务与会计财务的信息融合。业务部门负责对系统中业务数据及时更新，以提供多元化的预算编制信息为目标，从源头抓好数据基础，不断丰富和完善预算绩效指标数据设定，确保信息质量。财务部门通过建立数据分析模型，加强财务分析、数据转化的功能和作用，成为真正的多维数据中心，在体现业务部门成果的同时，打通业财数据通道，满足预算管理的信息需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(课题组成员：孙佐王锐李晓明朴成镇马仁波张敬)&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200615/c621039553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>