<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 03:44:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>明年经济工作定调！再次强调房住不炒！意味着什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈明年中国外交六大内容：着力推进外交体系和能力现代化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部出台意见保障养老服务用地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议定调2020年经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美贸易磋商再现暖意，金融市场大幅波动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资租赁转型发展助力“稳经济”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济形势和监管环境的变化，中国的融资租赁行业发展面临转型。“融资租赁行业应该成为支持实体经济发展的重要支柱，如今的中国实体经济需要融资租赁行业发展。”原国务院发展研究中心金融研究所所长张承惠12日在“2019中国融资租赁年会”上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海是我国融资租赁业起步最早的城市，最早的租赁公司在上海成立，全国有1万家租赁公司，五分之一分布在上海，六万亿元规模的租赁资产，四万亿元在上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市黄浦区委书记杲云表示，黄浦区将积极争取国家和上海融资租赁业开放创新政策的先行先试，通过进一步优化融资租赁业发展的政策环境，对标国际通行规则，形成一批可复制、可推广的经验做法，在全国融资租赁高质量发展当中立标杆、做示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将加大对领军型的融资租赁企业从开办开始，场地租用、人才落户等方面给予全方位的支持，支持企业在黄浦开辟新的领域，拓展新的业务。”杲云指出，要加快出台风险补偿、奖励补息等相关支持政策，降低融资租赁企业的经营成本，引导融资租赁企业更好地为中小企业提供融资服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外商投资企业协会租赁业工作委员会会长杨钢认为，融资租赁业来源于产业，服务于产业，作为与实体经济联系最为紧密的金融产品，融资租赁在服务中小企业、促进产业升级、优化资源配置等方面发挥了重要作用，已经成为我国现代化服务业重要组成部分、也是推动经济增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　君创国际融资租赁公司董事长李思明表示，我国正处于供给侧改革和产业结构调整的关键时刻，融资租赁作为市场配置资源的重要手段，在拓宽中小企业融资渠道、推动产业结构升级、服务实体经济发展等方面发挥着越来越重要的作用。但随着我国经济形势和监管环境的变化，中国的融资租赁行业也面临着机遇与挑战，融资租赁行业的从业人员亟需转变观念，调整模式，聚集队伍创新建设，提升经营效率，实现高质量规范化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行征信中心副主任王晓蕾在发言中提出，征信中心是为融资租赁业大力和健康发展保驾护航的单位，建议融资租赁行业要进一步了解行业的业务、系统、内控，在了解的基础上把融资租赁公司进入征信系统的速度加快，可以进一步扩大和征信中心的交流，使得整个征信系统对融资租赁行业也全面的认识，避免执法过程中的错误违规行为。同时融资租赁公司要提高保护主体权益意识，信息安全是重中之重的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019中国融资租赁年会”由中国外商投资企业协会主办、中国外商投资企业协会租赁业工作委员会承办。会上，“外滩国际融资租赁专家咨询委员会”也正式揭牌。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行助老服务项目在京启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月12日，国家开发银行助老服务项目在京启动。该项目旨在通过搭建助老服务平台，发挥社会专业化力量，为高龄、独居、行动不便的离退休老同志居家、社区养老提供便利，弥补社会养老资源不足。国开行副行长周清玉，中国普天信息产业集团有限公司总经理陶雄强出席启动仪式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周清玉表示，国开行助老服务项目是落实中央要求，积极应对人口老龄化，推动改善民生，促进社会和谐的实际举措。助老服务项目引入北京普天大健康专业队伍，依托老干部活动站，提供助餐、助医、助洁等无偿和低偿服务，满足老干部人性化、多样化、个性化需求，让离退休老同志享受到更多看得见、摸得着的实惠，为实现老有所养、老有所医、老有所为、老有所学、老有所乐创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶雄强表示，中国普天秉持中央企业在民生事业中的责任担当，利用自身在信息通信领域的优势和在智慧养老领域的成果经验，通过整合社会资源，构建智慧健康养老服务体系，以精细化管理、精准化服务、长效化运营的创新理念和服务模式，提升国开行老干部的幸福感和获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次仪式上，国开行“开馨助老”服务平台正式上线。该平台依托“互联网+养老”创新模式，实现了服务对象、服务队伍、服务内容和服务流程的信息化管理，确保服务管理的有效性和服务质量的可控性，为离退休老同志提供个性化、亲情化、精细化的服务，更好地满足老同志多层次多方面需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前11个月全国新设立外商投资企业36747家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，商务部外资司负责人谈2019年1-11月全国吸收外资情况。1-11月，全国新设立外商投资企业36747家，实际使用外资8459.4亿元人民币，同比增长6.0%(折1243.9亿美元，同比增长2.6%，未含银行、证券、保险领域数据，下同)。11月当月实际使用外资935.3亿元人民币，同比增长1.5%(折136.2亿美元，同比增长0.1%)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>派驻第一组双轮驱动聚力践行纪检监察职责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商报济南消息(记者曹建民通讯员张潇文)自综合派驻实行以来，商河县纪委县监委派驻第一纪检监察组认真履行纪检监察职能，对所派驻的九个单位165名纪检监察对象进行认真的排查和梳理，运用监督执纪“四种形态”，开展廉政谈话27人次；谈话提醒3人；批评教育7人；诫勉谈话3人；立案审查调查5人。派驻监督取得新成效，“驻”的优势、“派”的权威得到新显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李显杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：中国金融业向更高水平开放的脚步不会停滞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据银保监会网站12月13日消息，12月10日，中国银保监会召开外资银行和保险机构座谈会，听取12家外资银行和保险机构情况汇报，并介绍中国银行业保险业对外开放政策。银保监会党委委员、副主席周亮出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，党的十八大以来，金融业对外开放取得重大进展。银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照“宜早不宜迟，宜快不宜慢”的总体要求，近两年相继出台34条银行保险领域开放措施。这些开放举措丰富了外资机构在华商业存在形式、扩大了业务范围、优化了监管规则、放宽了外资准入条件和持股比例限制。银行业保险业全方位、多层次、宽领域的开放格局基本形成，资金、技术、人才、信息等市场要素配置持续优化，服务水平和竞争力日益提高，更好满足了经济发展和人民生活的金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，中国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，中国金融业向更高水平开放的脚步不会停滞。站在新的历史起点，银保监会将把握规律、认清大势，进一步深化改革、扩大开放，推动银行业保险业实现高质量发展。一是加快完善法律法规和配套制度建设，确保开放举措落地见效，为外资金融机构在华经营提供便利。二是不断深化金融供给侧结构性改革，坚持准入前国民待遇加负面清单管理模式，继续缩减负面清单，推动中外资机构在更高水平上开展良性竞争与合作。三是打造国际一流营商环境，构建与国际接轨、内外一致、公开透明、稳定可预期的政策环境，认真倾听市场声音，帮助外资金融机构解决合理诉求。四是守住风险底线，适应金融双向开放的新格局，推进金融监管治理体系和治理能力现代化，深化跨境监管合作，确保开放的大门打得开、风险控得住。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：继续缩减负面清单 推动中外资机构在更高水平上开展良性竞争与合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日，中国银保监会召开外资银行和保险机构座谈会。会议强调，加快完善法律法规和配套制度建设，确保开放举措落地见效，为外资金融机构在华经营提供便利。不断深化金融供给侧结构性改革，坚持准入前国民待遇加负面清单管理模式，继续缩减负面清单，推动中外资机构在更高水平上开展良性竞争与合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：11月中国运输生产指数增长5.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12日，交通运输部科学研究院发布11月中国运输生产指数，总体来看，11月份运输生产增速有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月中国运输生产指数(CTSI)为178.8点，同比增长5.6%，增速较10月回升1.6个百分点。分结构看，CTSI客运指数为168.1点，同比增长2.3%；CTSI货运指数为184.7点，同比增长7.4%。客、货运指数增速较10月均有不同程度回升，其中货运指数回升较为明显，从货运生产与宏观经济之间的长期关系看，表明经济呈现一定程度企稳迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国运输生产指数简称CTSI，是从综合交通角度出发，以铁路、公路、水路、民航各种运输方式的客货运量等基础指标构建合成，用来反映交通运输行业总体运行状况的综合性指数。该指数以2010年为基期，基准值为100点，由综合指数和客运、货运两个分项指数构成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等9部门：加大力度落实职工带薪休假制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委等9部门联合发布《关于改善节假日旅游出行环境促进旅游消费的实施意见》(简称《意见》)。《意见》指出，要加大力度落实职工带薪休假制度，推动错峰出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要加快推动落实带薪休假。用人单位对履行落实带薪年休假制度负主体责任。工会组织对维护本单位职工带薪休假权益负主要责任，将带薪年休假落实情况纳入职工大会、职工代表大会审议事项，定期向本单位职工进行报告和说明。组织部门、人力资源和社会保障部门按照职责分工对用人单位落实职工带薪年休假情况进行监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要完善带薪休假相关制度建设。鼓励进行错峰旅游，引导、鼓励职工和其所在单位更加灵活地安排带薪休假。鼓励用人单位在年初结合工作需要和职工休假意愿统筹安排当年休假，优先考虑子女上学的职工在寒暑假的休假安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格落实《义务教育课程设置实施方案》，在保证开齐开足国家课程，完成好正常教育教学任务的前提下，各地可以结合气候环境等情况统筹寒暑假时间，制定出台中小学放春假或秋假的办法，引导职工家庭在适宜出行季节带薪休假。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费政策贯穿全年 中央经济工作会议强调巩固和拓展成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;12月13日讯(记者 张紫祎)12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议强调，要完善和强化“六稳”举措，健全财政、货币、就业等政策协同和传导落实机制，确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在定调2020年经济工作时，会议再次指出，要巩固和拓展减税降费成效，大力优化财政支出结构，进一步缓解企业融资难融资贵问题，多措并举保持就业形势稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国实施了更大规模的减税降费，而得益于各项宏观调控政策有序实施效应持续显现，减税降费效应也正在不断释放。国家税务总局数据显示，前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中个人所得税两步改革叠加新增减税4426亿元，人均减税1764元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，在国内外经济形势复杂多变的情况下，减税降费政策充分发挥逆周期调节作用，更直接有效地惠及广大纳税人、缴费人，对稳增长、促消费、激活力、保就业有立竿见影的作用，将助力中国经济平稳运行、提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贯穿全年 减税降费政策密集出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调，要完善和强化“六稳”举措，健全财政、货币、就业等政策协同和传导落实机制，确保经济运行在合理区间。此外，要巩固和拓展减税降费成效，大力优化财政支出结构，进一步缓解企业融资难融资贵问题，多措并举保持就业形势稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，减税降费作为政府工作重头戏，相关政策措施的出台与实施贯穿了全年。据统计，今年以来，国务院已召开了38次常务会议，其中16次就减税降费措施作出相关部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月9日召开的国务院常务会议，决定推出大幅放宽可享受企业所得税优惠的小型微利企业标准等一批针对小微企业的普惠性减税措施。3月20日召开的国务院常务会议，明确增值税减税配套措施，决定延续部分已到期税收优惠政策并对扶贫捐赠和污染防治第三方企业给予税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月10日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开专题座谈会，就减税降费政策实施情况听取企业负责人意见建议；5月24日，李克强还主持召开部分地方减税降费工作座谈会，部署进一步落实好减税降费各项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自各项政策措施实施以来，减税降费效应也正在不断显现。国家税务总局发布的数据显示，今年前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中新增减税15109亿元，新增社保费降费2725亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年实施更大规模减税降费政策对税收收入的减收影响较为明显。前三季度全国税务部门组织税收收入(已扣除出口退税)112658亿元，增长0.3%，增幅比去年同期回落12.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，税务总局减税办常务副主任、收入规划核算司司长蔡自力指出，在国内外经济形势复杂多变的情况下，减税降费政策充分发挥逆周期调节作用，更直接有效地惠及广大纳税人、缴费人，稳定经济发展预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，减税降费对稳增长、促消费、激活力、保就业有立竿见影的作用，将助力中国经济平稳运行、提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个税改革成效显著 人均减负1764元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部此前发布的数据显示，今年前10月，全国一般公共预算收入中税收收入141514亿元，同比增长0.4%，累计增幅比1-9月提高0.8个百分点。其中，受去年提高起征点、调整税率的政策翘尾和今年增加6项专项附加扣除的减税效应叠加影响，个人所得税8776亿元，同比下降28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税在调节收入分配和促进经济社会发展中具有重要作用，与广大人民群众的基本权益息息相关。国家对此也高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月20日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，听取了个人所得税改革情况汇报，确定有关税收优惠政策减轻纳税人负担。会议决定，为进一步减轻纳税人特别是中低收入群体负担，暂定两年内对综合所得年收入不超过12万元或年度补税金额较低的纳税人，免除汇算清缴义务。这是一年多的时间里，中国工薪阶层收到的第三个个税“红包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年10月，本轮个税改革迈出“第一步”：综合所得基本减除费用标准由原先的每月3500元提高到每年6万元(月均5000元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月1日起，个税改革迈出第二步：除了每年扣减6万元(月均5000元)和“三险一金”外，子女教育、继续教育、大病医疗、住房贷款利息或住房租金，以及赡养老人等六项专项附加，交纳个税时也可扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而个税改革成果也十分显著。数据显示，今年前三季度，个人所得税两步改革叠加新增减税4426亿元，人均减税1764元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，这些个税政策变化大大降低了中低收入群体的税收负担，切实增强了全社会的减税获得感，更好地照顾了社会公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆工商大学财政金融学院教授尚可文指出，个人所得税改革两个阶段，分别从广度和深度上，实现了居民的精准减税；减税降费政策措施的落地落实，让纳税人、缴费人享受政策红利更充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局发布的数据显示，今年前三季度，全国居民人均可支配收入22882元，比上年同期名义增长8.8%，扣除价格因素，实际增长6.1%。其中，全国居民人均工资性收入13020元，增长8.6%，占可支配收入的比重为56.9%；人均经营净收入3757元，增长9.3%，占可支配收入的比重为16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，个人所得税的减少，直接增加了居民收入，提升了居民消费能力。国家税务总局数据显示，前三季度，反映居民消费活力的生活服务业销售收入增长16.2%，互联网批发和零售销售收入同比增长16.8%，分别高于三产销售增速4.7和5.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中俄双边贸易额有望突破1100亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰12日介绍，今年以来，中俄双边经贸合作规模稳步扩大，质量持续优化，迈上新台阶，“全方位、深层次、宽领域”的特点更加凸显。今年前11个月，中俄双边贸易额达1003.2亿美元，同比增长3.1%。如果保持这一增速，全年双边贸易额有望突破1100亿美元，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强强携手 吹响对接资本市场的号角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强强携手吹响对接资本市场的号角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天府新四板-杜甫酒业挂牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;暨收购蜀皇酒业股权转让仪式成功举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□本报记者李国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨(12)日，杜甫酒业挂牌暨收购蜀皇酒业股权转让仪式在天府股交中心路演大厅举行，以打造“中国文化酒创制基地”为目标的四川杜甫酒业集团和四川绵竹蜀皇酒业有限公司在“一带一路”板成功挂牌，吹响了对接资本市场的号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省经信厅、四川中国白酒金三角酒业协会、天府股交中心、德阳市金融工作局、绵竹市委市政府、绵竹市政协等单位领导，行业协会领导、企业领导、投资机构以及媒体记者等共计80余人出席仪式，共同见证杜甫酒业集团、绵竹蜀皇酒业登陆中国多层次资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绵竹市委常委、统战部部长曾学武对杜甫酒业近几年的稳健发展给予了充分肯定。他表示，此次杜甫酒业与蜀皇酒业的强强联合将为绵竹白酒产业带来新一轮发展高潮，希望杜甫酒业以此次挂牌为契机，乘势而上，按照现代企业管理制度的要求，加速做大做强，以优异的成绩回报全社会和广大投资者，为绵竹白酒产业振兴再立新功，并以四大品牌矩阵的全新面貌走向全国市场，构建四川文化酒创制基地的品牌形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川中国白酒金三角酒业协会副会长陈吉福表示，希望杜甫酒业作为对接资本市场的“种子选手”，与蜀皇酒业一道，在天府新四板的培育孵化下，以酒业为核心，紧紧围绕“杜甫”这个超级IP，以文创和文旅为两翼，规范公司治理，拓宽文化酒产业理念，不断丰富文化酒产业的内涵，以创新驱动文化酒产业的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天府股交中心总经理刘肃毅对杜甫酒业和蜀皇酒业成功迈入多层次资本市场表示祝贺，并表示后续中心将从为杜甫酒业提供线下+线上的展示平台、为杜甫酒业发行股票实现融资、依托“五千四百计划”三个方面帮助杜甫酒业借助资本的力量做强做大做优，并培育其进一步迈入更高层次资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，杜甫酒业和蜀皇酒业是四川白酒行业的知名品牌，挂牌天府新四板，吹响了两家企业进军资本市场的号角。而与挂牌仪式同期举行的，还有杜甫酒业收购蜀皇酒业股权转让仪式。通过战略投资并购，杜甫酒业集团将控股主打三国文化酒的蜀皇酒业，这意味着杜甫酒业文化酒产业版图将进一步扩张，形成诗酒文化、三国文化、四川历史名人文化、古蜀文化四大文化品牌矩阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜甫酒业集团董事长兼CEO彭作权在接受记者采访时表示，将以此为起点，充分运用资本手段，产融结合，继续并购整合白酒企业，扩大规模和体量，稳步推进杜甫酒业挂牌上市计划。随着上市计划的推进，杜甫酒业集团融资与发展能力会得到质的提升，随之而来的是资产规模的增加、品牌美誉度的提高、销售渠道的扩张等，最终会体现在企业价值的放大上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次杜甫酒业的挂牌路演体现出鲜明的企业特色。不论是杜甫扮演者登场亮相，还是韵味悠长的酒礼表演，都彰显出深厚的文化底蕴和品牌个性，吸引了众多投资机构的关注，上海景恬实业集团、赢创国际控股集团、泰鼎世纪国际控股集团、盈杉资本等多家投资机构出席了活动并与蜀皇酒业现场签订了战略投资协议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外资司负责人谈2019年1-11月全国吸收外资情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年1-11月全国吸收外资的主要情况：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、实际使用外资保持稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1-11月，全国新设立外商投资企业36747家，实际使用外资8459.4亿元人民币，同比增长6.0%（折1243.9亿美元，同比增长2.6%，未含银行、证券、保险领域数据，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月当月实际使用外资935.3亿元人民币，同比增长1.5%（折136.2亿美元，同比增长0.1%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、高技术产业吸收外资保持较高增幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业实际使用外资2407亿元人民币，同比增长27.6%，占比达28.5%。高技术制造业实际使用外资834.3亿元人民币，同比增长5.7%。其中，医药制造业、电子及通信设备制造业实际使用外资同比分别增长43.9%和10.6%。高技术服务业实际使用外资1572.7亿元人民币，同比增长43.4%。其中，信息服务、研发与设计服务、科技成果转化服务业实际使用外资同比分别增长28.3%、60.7%和67.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、东中西部地区吸收外资稳步增长，自贸试验区吸收外资保持较好增长态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东、中、西部地区实际使用外资同比分别增长6.0%、5.6%和7.3%。自贸试验区实际使用外资1212.6亿元人民币，占比为14.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已成世界上最主要的“人才环流”接纳国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月12日电(记者常红)12月11日，全球化智库(CCG)、世界教育创新峰会、国际教育协会在京联合发布《全球人才竞争：吸引国际学生的国家战略比较》报告并举办高等教育国际化圆桌研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨会汇聚了来自国内外高校、教育协会等研究机构的教育专家，国际交流学者与CCG研究员，共同就报告所涉及的全球学生流动现状，及传统和新兴国际学生接受国的高等教育国际化政策展开对比并讨论，展望国际范围内学生流动性的趋势，就高等教育国际化的发展前景，国际人才竞争力的提升方式等方面展开深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国教育发展战略学会副会长、CCG特邀高级研究员周满生认为，人才资源是中国在激烈的国际竞争中重要的潜在力量和后发优势。目前，中国已成为世界上最主要的“人才环流”接纳国。然而，全球人才竞争日益激烈，中国的人口红利的显现增加了对人才的需求。举办研讨会发布报告，旨在为国际人才流动、国际化教育发展提供前瞻性的思考与建议，总结全球引才政策经验，为中国加强教育国际化、创新人才发展模式提供建设性的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告在对全球人才竞争日益激烈的境况进行了深入的回顾，放在当前全球学生流动的大背景中，分析了各国吸引全球人才的主要动机以及当前实现这些动机的战略。值得注意的是，知识和创新驱动型经济规模在全球范围内不断扩大是动机之一。由此，各国纷纷转向开发国际学生资源，建立全球人才库，并经常从中招聘高技能的求职者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还关注了七个传统国际学生接待国的国际学生政策。通过分析包括英国、美国、加拿大在内的七个传统接待国的招生战略、市场活动和目标(如有)以及国际学生招生趋势，进行案例研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告选择了一些新兴留学目的地，并进行了与第二章相似的案例研究。其中，报告对中国的国际学生政策进行了分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告关注全球人才竞争现状，探索全球人才政策动机，比较分析传统与新兴国际学生接待国的人才策略，拓展国际学生流动性的趋势，旨在为各国提高国际人才竞争力，制定相应政策提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：李婷(实习生)、常红)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO：贸易壁垒处于历史高位 损害全球就业和增长</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191213/c615941635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易组织(WTO)周四表示，在截至10月中的一年里，逾100项新的贸易限制措施影响了预计价值约7,470亿美元的商品和服务，这是自2012年起的12个月时期的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　WTO表示，包括关税、数量限制、进口税和出口关税在内的新措施达到了2012年以来的最高水平，比前一年度期间增加27%，加剧了国际贸易和全球经济的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　WTO总干事阿泽维多(Roberto Azevedo)在一份年度报告中表示:“处于历史高位的贸易限制措施正在损害全球的增长、就业和购买力。”该报告称，WTO成员实施了102项新的贸易限制措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月1日，WTO将今年全球贸易增长预估从4月时预计的2.6%下调至1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　WTO称，过去10年实施的且目前仍生效的累计进口限制预计将影响价值1.7万亿美元的贸易，占全球进口的7.5%。受新进口限制影响最严重的行业包括矿物油和燃料油、机械和机械设备、电机和贵金属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于日内瓦的WTO表示，在截至10月中的一年里，成员国还实施了120项旨在促进贸易的新措施，涵盖价值5,450亿美元的商品和服务，为2012年以来的第二高水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191213/c615941635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内控再深化、筑牢合规底线、助力市场监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615940905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革再出发、内控再深化。在国家新时代的大背景下，内部控制建设成为落实国家治理要求的重要任务，是促进法治政府建设的主要手段，更是单位提升内部管理水平和风险防控能力的有力抓手。2019年上半年，伴随着台州市市场监督管理局机构改革的进行，职能的调整、机构的精简、制度的重构、干部的轮换，形成人合、事合、心合的市场监管工作新局面，同时也迎来了机构改革后内控建设再深化的新契机。台州市市场监管局财务处在理顺职责分工、统一规章制度的基础上，引入互联网思维，采取“制度+信息化”模式，打造内部控制信息系统，实现全业务覆盖、全过程留痕、全环节管控、全方位监督，取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、抓牢资金主线、筑牢合规底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)发挥财务优势、抓牢资金主线。由六大经济活动着手，在资金管控上下功夫，从资金使用风险的管控逐步延伸至覆盖人、财、物、事的全方位内部治理体系的构建上。预算、收支、采购、合同、资产、建设项目6大经济活动的共通环节是资金管理，同时也是高风险领域，抓住资金主线即抓住内控的“七寸”。为此，由财务牵头发挥专业优势，从预算到资金的申请、从资金的使用到资金的报销，借助内控信息系统实现资金事前、事中、事后的全过程给管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)内嵌管控规则、筑牢合规底线。从制度中按风险级别梳理全局单位运转类、日常费用类、经济合同类等3大类42余个支出事项，嵌入100多种规则、600多种提醒。如公务接待的单项定额标准、会议的综合定额标准、差旅的多地点多级别的住宿标准等，又如车辆维修的定点规则、申请及报账的附件规则、采购类型与采购方式的规则、各事项归口及审批流程规则等，再如无事前申请不可报销规则、无合同不可支付规则、未验收不可办结规则、未登记资产不可支付规则等，使每一笔涉及资金的业务和环节都可通过系统自动匹配相应的管控规则，实现了不合规单据无法提交的管控目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、财务围绕业务、内控助推履职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)财务只是基础、业务才是核心。传统的以预算为龙头的管理思维，天然的将财务与业务割裂开来，注定降低财务服务于业务的效果。为此，从“三定”方案的18个主要职责出发、从年度工作目标出发、从全局26个内设机构的分工出发，在内控系统中做到各经济活动管理流程始终以业务为导向，构建单位职能、业务目标、工作执行、财务保障、项目绩效五位一体的内部治理体系，从过去控预算风险逐步向控业务风险进行转变，最大限度将经济活动与业务活动关联起来，同时将数据分析延伸到业务层面，最终实现规范业务，服务业务，支撑业务的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)行权必先领责，审核有理有据。管财管物管事终管人，理顺内部各岗位责权，岗位责任不仅要写在制度上、记在心里，还要印在每一笔审批的单据上。在部门、岗位责权的清晰划分基础上，系统将过去写在制度中的责任说明和工作要求直接嵌入到审批人的工作界面，经办岗、业务审批岗、财务负责人、出纳岗、会计岗、合同管理岗、单位资产管理员、行政归口审核岗、人事归口审核岗、法规审核岗、合同用印岗、分管业务领导、分管财务领导、等13个关键岗位、参与到40余类的单据审批中，约梳理出约500条审批要素，这些审批要素均内嵌到对应的单据中，与事项和岗位一一匹配，落实审批责任，每一次审批都是一次责任认领，从一开始就牢记责任，对每一次审批负责，用审批人的行为来兑现“各负其责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、数据代替人跑、平台辅助决策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)让数据多跑路，让经办少跑腿。内控系统的重要优势之一在于解放劳动力，从逐字逐句填写变成基本信息、关联信息自动带出，从纸质流转、线下手签变成电子流程、线上操作，从“人跑”变成“数据跑”，解放了经办同事的手脚，也提升了第一道步骤的准度和速度。以差旅费报销为例，过去填单内容多，耗费不少时间。填单细节多，不规范来回改。审核人不在办公室，经办人需要多跑几趟。现在申请、报销全事项搬到网上，信息化引导规范填单、快速填单，提交后在线跟踪单据审核进度，到财务办理环节时仅需打印单据、附上票据即可前往报销，实现一个事项最多跑一次的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)数据互联互通，大数据助决策。随着管理会计、政府会计制度和全面绩效管理等改革及要求的不断深化，财务部门作为单位运转保障部门，在如何更好地保障机构运转、确保合法合规基础上服务好各部门履职方面同样面临挑战。数据的留痕和整合分析使得内控系统成为内部决策和管理的重要帮手，智能归集各类经济活动数据和相关业务数据，既服务于财务统计和监管需要，又为领导干部提供决策的数据支撑。一方面财务人员、领导干部可通过系统查询到预算执行情况、业务工作执行情况、各项业务开展的支出情况，分析各项经济活动支出水平，为编制预算，分析业务情况提供依据。另一方面个人通过系统查询各项制度情况、处室预算执行信息、个人单据报销信息，同时定期公开相关业务执行情况，形成了共同参与、相互制约风险防范新局面。同时，内控系统也是与其他信息化平台互联互通的“中介”平台，一个口子出数据、各类统计更精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、制度系统配合，实效要靠常态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)制度体系在前、系统建设跟进。信息化工具要发挥实效，并不仅仅在于搭建的系统功能有多完备，而在于系统能否将内控理念贯穿始终，能不能有效降低风险，助力监管，能不能贴近单位管理流程，没有理顺流程，信息化再强大也是徒然。因此，前期制度建设、流程梳理、规则提炼是内控整体推进能够取得实效的关键。以风险导向筑好制度笼子，做好化解风险的制度建设，对标上位法和财政部门最新要求，从“制度有没有”到“执行做没做”，从规范性和效率性，对改革后单位内部的管理制度体系、不成文的管理要求和实际操作情况进行全面评估，适当重构、规范统一内部管理制度，只有基于规范管理制度和主动防控意识，充分兼顾单位管理风格、人力资源分配、操作习惯，才能真正打造接地气、用得起来的内控信息化平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)构建良性循环、实现螺旋提升。内控建设不是一蹴而就的，而是不断优化提升的动态体系，内控建设应成为常态化。完善的内部控制和治理体系，除了靠完善的制度和信息化落地保障，还应有不断审视调整、优化提升的机制，如内部控制评价、内部审计等手段都应充分应用进来，最终形成制度构建、信息化落地、线上留痕、大数据分析、评价与审计、制度再优化再落地的良性循环。同时，风险防控意识在各主体的执行中应不断得到深化，最终实现“人人都是内控员、人人都是岗位好手”，从“要我控”到“我要控”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、内控三大误区，创新兼顾实际&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)尊重操作习惯，系统更具温度。习惯于过去事后管控的模式，习惯于线下纸质单据的流转，习惯于依靠财务审核标准。就像过去，出差事前申请的单据和事后报销的单据，往往都在事后一起填，这种操作习惯下，效率是提升了，但是事前管控关口是滞后的。解决习惯难题，需要从统一思想和系统打磨两个角度着手。一方面，在台州局党组的重视和支持下，多次召开专题会议，统一全局思想，通过深入的交流，获取各业务处室的理解、支持，让业务处室参与进来，强化建设的内生动力。另一方面，充分发挥信息化优势，仿真表单让线上电子单据比线下纸质单据更直观，傻瓜式操作设计理念让单据填写更简单，打磨系统操作细节，让大家更好上手，降低习惯转变成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)系统不是万能，沟通必不可少。全线上流转确实带来效率上的提升，但是不同岗位间的沟通少了，尤其是执行人与决策人的沟通变少了，关键事项的决策单靠信息化反而影响决策科学性。因此，重大事项的线上报批，在最终决策人审定一环，由发起人前往当面汇报，需集体决策的及时沟通上会，再在线上最终办结，确保事项信息完整、决策科学，线上提速的同时执行主体责任意识不能淡化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)内控理解要准、并非财务独担。内部控制体系建设要落到实处，必须得到单位最高决策层的重视，如果把内部控制建设误解成是财政任务、当成是财务管理，仅凭财务部门一己之力，不仅难以推进，反而成为工作负担。因此，只有始终坚持内部控制“一把手工程”这一定位，明确内部控制建设内容及界限，与地区治理和单位内部管理充分结合起来，才能真正把内部控制建设这项工作做扎实、做出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着台州局内控建设的不断深化，在范围上将不断拓宽、在内容上将不断深化、在形势上将不断丰富，从经济活动领域进一步延伸开去，实现业务财务的深度融合，进一步探索高效的风险防控策略及手段，完善单位内部风险防控体系，进一步引入先进的科技手段，为内部管理提速增效，为台州市场监管事业提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(台州市市场监督管理局财务处供稿)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615940905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议勾勒三大攻坚战“攻防图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京12月13日电(何凡闫雨昕)2020年事关要坚决打赢三大攻坚战的关键时点。10日至12日举行的中央经济工作会议，勾勒出这三场硬仗的“攻防图”，既要不懈进取、迎难而上，集中兵力打好深度贫困歼灭战，确保脱贫攻坚任务如期全面完成，也要坚守阵地、巩固成果，重点打好蓝天、碧水、净土保卫战，抓好源头防控，还要压实各方责任，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治，是我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段后，必须迈过的三道关口。今年以来，三大攻坚战针对突出问题，打好重点战役，纵深推进各项任务部署，不断闯关夺隘，取得一系列关键进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚是全面建成小康社会必须完成的硬任务。我国现行标准下农村贫困人口从2012年的9899万人减少到2018年的1660万人，累计减少8239万人，连续6年每年减贫规模都在1000万人以上，贫困发生率由10.2%降至1.7%。预计到今年底，全国95%左右现行标准的贫困人口将实现脱贫，90%以上的贫困县将实现摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚战进入决胜的关键阶段，打法要同初期的全面部署、中期的全面推进有所区别。会议指出，要确保脱贫攻坚任务如期全面完成，集中兵力打好深度贫困歼灭战，政策、资金重点向“三区三州”等深度贫困地区倾斜，落实产业扶贫、易地搬迁扶贫等措施，严把贫困人口退出关，巩固脱贫成果。要建立机制，及时做好返贫人口和新发生贫困人口的监测和帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年，针对冲刺阶段仍然存在的深度贫困问题，要持续投入各方面力量，创新扶贫方式和机制，确保全面脱贫无人掉队。一方面，要严格执行退出标准和程序，确保脱真贫、真脱贫，并以真正脱贫和精准脱贫为原则，扎实开展扶贫攻坚成果验收工作，另一方面，要密切关注新脱贫群体、贫困边缘群体收入增长情况，以巩固内生发展动力为着力点确保扶贫成果持续性，脱贫不返贫。”中国社科院《经济蓝皮书》课题组这样分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而良好的生态环境是最公平的公共产品，是最普惠的民生福祉。生态文明建设和环保领域所面临的问题，则是经济社会可持续发展的瓶颈制约。2019年以来，污染防攻坚战持续有力推进。生态环境部数据显示，1至10月，全国地表水水质好于3类断面同比上升2.3个百分点；劣5类断面比例同比下降1.9个百分点。全国地级及以上城市细颗粒物(PM2.5)平均浓度同比持平，其中北京的PM2.5平均浓度同比下降10.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面临明年这样重要的时间窗，会议要求“打好污染防治攻坚战，坚持方向不变、力度不减，突出精准治污、科学治污、依法治污，推动生态环境质量持续好转”，显示出进一步推动我国生态环境保护水平同全面建成小康社会目标相适应的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夯实全面建成小康社会的基石，还必须强化风险意识，坚决打好防范化解重大风险的攻坚战。经过一年多的集中整治，我国金融风险由前几年的快速积累逐渐转向高位缓释，已经暴露的金融风险正得到有序处置，金融风险总体收敛，金融市场平稳运行，金融监管制度进一步完善，市场预期发生积极变化，守住了不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济金融面临的不确定因素仍然较多。国际上，世界经济增速“见顶回落”的可能性有所增加，全球范围内的单边主义和贸易保护主义情绪加剧，不确定性上升。在国内，经济运行的周期性、结构性问题依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，我国金融体系总体健康，具备化解各类风险的能力。要保持宏观杠杆率基本稳定，压实各方责任。对此，专家表示，下一步须按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”的基本方针，继续精准有序处置金融风险，按照风险情况分类施策，防止发生连锁反应，力争从基本完成风险治标逐步向治本过渡，完成攻坚战的既定任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/28cf8c05640ff3a6" id="787570f253a341984a6c305afc5e75e5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平新时代中国特色社会主义经济思想的主题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平新时代中国特色社会主义经济思想，其最主要的主题是回答了新时代经济发展的最主要问题，这个最主要问题就是高质量发展，回答了新时代中国经济需要什么样的发展，以及怎样实现这样的发展这一时代最迫切需要回答的问题。高质量发展就是要解决社会主要矛盾问题，即解决当下发展不充分、不平衡这两个基本问题。实现高质量发展，必须坚持创新、协调、绿色、开放、共享新发展理念，这五大新发展理念相互渗透，辩证统一，缺一不可，哪个发展理念落实不到位，高质量发展就会受到影响。高质量发展的基本动力有三个方面的内容：第一，以供给侧结构性改革为主线；第二，以科技创新引领的现代产业体系为支撑；第三，以“四个意识”和“四个自信”为代表的先进文化提供精神力量之源。实现高质量发展的基本条件、基本预期、基本保障是什么？基础条件是要补短板。基本预期是要坚持稳中求进的工作总基调。“稳”的要义是经济运行上要确保增长，就业、物价不出现大波动，以及金融不出现区域性系统性风险，“进”要落实在经济结构调整和深化改革开放上，“稳中求进”这4个字里的重要原则和经济方法论是非常深刻的。基本保障就是加强党对经济工作的集中统一领导。这种领导不仅仅是方针、政策、路线总揽全局性的领导，而且包括经济决策制定、督促落实这样的具体指导。加强党的集中统一领导，是解决问题的根本出路，能够纠正市场失灵和政府失效的现象。要实现高质量发展，应对外部环境的基本方略就是创新开放方式，优化开放布局，提升开放质量，满足中国经济高质量发展和满足开放型世界经济的需要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部原部长:第四批制造业单向冠军企业累计达514家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9b9cd96c7e8a5c81" id="e3a70e3cd88cd161f9ee046c404dc0af" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日消息，2019央视财经论坛于今日在北京举办，工信部原部长、中国工业联合会李毅中出席并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李毅中表示中国应大力开展创建制造业的“单向冠军”和工业“小巨人”行动。借鉴德国和日本的经验，以及我们工业界常年的探索实践，都证明开展“单向冠军、“小巨人”这样的活动对提升“四基”是一个有效的措施。从2016年开始，我们实行了制造业单向冠军企业和产品已向社会公布了三批，再过一个礼拜要公布第四批，累计514家，这个数字还不多，但是有了一个好的开端，他们为行业树立了标杆和榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为演讲全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李毅中：各位领导、各位专家、各位企业家、各位朋友，祝贺央视财经论坛成功举办。论坛要我就“夯实实业根基”这个话题做个发言，我想从实施工业强基工程，提升工业基础能力说起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天闭幕的中央经济工作会议谈到当前的重点工作，在第五项工作“着力推进高质量发展中”有这么一句话，再次强调了“提升产业基础能力”我看了以后感到很振奋。中央再一次把基础工作、基层建设，把基础能力提到这样一个高的位置上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是工业基础能力呢？《中国制造2025》提出核心基础零部件和元器件、先进基础工艺、关键基础材料、产业技术基础，简称“四基”，这是工业的基础能力。“四基”是工业整体素质和核心竞争力的体现，它也是数字化、网络化、智能化的基石，是工业高质量发展的支撑。不客气的讲，在谈5G的同时，不要忘记提“四基”，我觉得“四基”提的很不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四基”之间紧密联系，它组成了工业基础能力。我们看一看它们之间是什么关系？第一是众多的基础零部件、元器件它组合成了整机，而相关的物理单元集合在一起形成生产线，所以零部件和元器件是生产线的基础。二是若干物理变化、化学变化、生物变化它合成了工艺技术路线，只有先进的基础工艺才能有先进的技术经济指标。三是无论是金属材料、非金属材料，还是半导体材料、化工原材料，都是所有工业制品的母体，材料太重要了。四是产业技术基础包括了实验的设施、质量检测认证、计量的标准核检、技术信息等服务平台，这些都是技术创新必要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四基”不强集中表现在一些核心关键技术受制于人，关键零部件、元器件和关键材料的自给率，不客气的讲只有1/3，在2015年我们制定《中国制造2025》的时候，当时的自给率只有20%，现在是1/3，到2020年达到40%，2025年达到70%，我们现在还大量的依赖进口。产业技术基础支撑薄弱，无论是质量、计量、实验、安全等等这些支撑能力还比较薄弱。“四基”不强难以实现精准制造和智能制造，难以提升工业供给能力和水平。如果没有坚实的基础，怎么能谈到智能化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，业界开展“强基工程”有一些措施应该总结一下还是行之有效的，大概有下面几个措施，我分别说一说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、要分行业查找你这个行业的“四基”问题，然后制定“一揽子”突破项目的方案。前不久工信部和财政部已经发布了《工业强基工程实施指南》，其中列出了十大先进制造一揽子突破行动的项目明细，核心零部件元器件80种，关键基础材料20种，先进工艺30项，就梳理了一下十大先进制造领域有这么多的弱项应该加以突破。我建议其他行业，包括传统制造行业也要列出明细一一落实。“一揽子”不是事无巨细，而是抓住行业的重点、难点和痛点，对“四基”通盘研究，多措并举，从而提升我们行业的能力和水平。比如高档数控机床就要抓住数控系统以及机床的主轴、导轨、轴承等行动系统，一个控制系统、一个行动系统。再比如机器人，种类很多，但是它的弱项还是在磁浮电机、减速器等等系统，所以要一揽子解决，这是一个有力的措施，就是对一个行业来讲要一揽子解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、对跨行业通用重点产品为龙头开展一条龙的协同攻关。跨行业，刚才讲的是一个行业，有许多相近的行业它也有相近的产品和工艺，组织一个产业链的协同攻关。比如说各类机床设备的控制器，用在各类生产线的控制系统，包括了控制方案以及仪表仪器等硬件，他们有许多共同点。在上面我讲的财政部和工信部的实施指南里，列出了16项一条龙应用计划，其中就包括了传感器、控制器、控制系统这三项。再比如像高铁动车组的轴承和地铁、城轨车辆的轴承，它有共同的相近的应用场景。高铁是我们国家的名片，但是不客气的讲，轴承还需要进口，所以需要组织冶金、精加工企业、铁路、地铁等部门大家来协同攻关，彻底解决这一个痛点。搞了十多年，这个关还没有攻下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、“产学研用”相结合，组织核心关键和共性技术攻关，并且把它转化为行业专用的工程技术，把这个技术注入“四基”。我建议在“产学研”后面加一个“用”字，一个含义它是动词，要应用，因为研发的目的全在于用，只有用才进入了市场，只有用才能不断的改进恩完善。另一个含义它是个名词，那指的是“用户”，用户要自始至终参与到研发的全过程，这样可以给我们研发研制提供实践经验，提出使用要求和改进的建议，重创重包，可以缩短研发时间，提高研发效率。用户参与了，有助于成果的转化和产业化，用户参加了，它就和我们研发单位结成了联盟，有了感情，他了解这个产品的研发过程，他愿意用，他敢于用。“四基”技术含量高，需要新进行的持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、大力开展创建制造业的“单向冠军”和工业“小巨人”行动。借鉴德国和日本的经验，以及我们工业界常年的探索实践，都证明开展“单向冠军、“小巨人”这样的活动对提升“四基”是一个有效的措施。从2016年开始，我们实行了制造业单向冠军企业和产品已向社会公布了三批，再过一个礼拜要公布第四批，我算了一下，累计514家，这个数字还不多，但是有了一个好的开端，他们为行业树立了标杆和榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他们的共同点有四个：一是专注自主，长期专注核心产品，坚守主业，几十年来研究一个产品，潜心研制，追求卓越。二是创新驱动，从前三批获得称号的企业和产品分析，这些单向冠军的企业平均一家拥有有效发明专利328项，这个不容易，一个企业，而且往往是中小企业有这么多的发明专家。三是质量为先，精准制造、智能制造，产品和服务的先进性、可靠性、稳定性，对于环境的适应性和寿命周期，它在行业领先，很多在国际领先。四是扩展市场，他们的主营产品市场占有率在全球排行前三名，如果不是前三名，进入不了单向冠军，这个指标还是很过硬的。如果我们越来越多的制造业企业，尤其是中小企业能达到单向冠军的水准，进而成长为专精、特精的小巨人，我国制造业水平就会大大的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、打造各类专业化的社会服务平台。工信部已经出台了一个文件，叫《产业技术基础公共服务平台建设管理办法》，支持各类专业、各种所有制的平台为社会服务。这个平台有两类，一类是试验检测认证的，它应该具有资质，应该由相关部门授权。另一类是技术管理咨询服务的应该放开市场化运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年信息服务平台应运而生，为企业特别是中小微企业，由于他们的资历和财力有限，他自己没有能力去开发，那么这个服务平台就为中小微企业提供了解决方案和应用场景，从而推动了互联网等现有技术与实体经济的、行业的跨界融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上“四基”工程主要还是着眼于技术和装备，从物的方面提出的。那么提升工业基础能力还要从基础工作、基层建设、人员基本素质等等这个管理的层面，从人的层面而努力，某种意义上显得更为必要，当然这是另外一个范畴的问题，还需要另外专门研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耽误大家的时间，讲得不对的地方，请批评指正。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孙剑嵩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金洽会上金融机构共探如何支持长三角一体化 不只关心外资竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着长三角区域一体化发展国家战略的推进实施，作为服务实体经济和参与资本市场最重要的主体，金融机构将面临哪些机遇与挑战?12月12日，第十三届上海金融服务实体经济洽谈会暨论坛(下称“金洽会”)在上海世博展览馆举行，来自券商、基金、银行等多方的专家、机构代表齐聚一堂，就此展开探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角地区是我国经济最具活力、开放程度最高、创新能力最强的区域之一，而从金融的角度而言，长三角地区也是我国金融机构最集聚、金融要素市场最完备、金融开放最前沿的区域之一。”交通银行发展研究部副总经理、金融研究中心首席分析师唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在长三角区域一体化发展背景下，金融机构或从体制、机制、产品创新方面迎接挑战，或发挥既有优势，把握发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与外资机构不只是竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月1日，《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》正式发布，明确了“一极三区一高地”的战略定位。其中，“一高地”指新时代改革开放新高地。显然，未来金融领域也将愈加开放，那么，面对外资金融机构的入场，长三角区域内的中资机构应如何应对?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资的进场，一方面意味着机会更多。交通银行金融市场业务中心副总裁黄轶表示，海外机构对中国市场参与积极性和热情非常高。对于国内金融机构来说，这是一个很大的机遇，因为这意味着整个市场的蛋糕在做大，对整个市场的参与人来说，提供了更多的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而同时，金融机构面临的挑战也较大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们最大的优势可能就是本土化。”申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所理财研究部总监钱启敏认为，面对外资的竞争，本土金融机构有其自身优势，包括人才优势、渠道优势等。而未来，金融机构应积极接入海外市场，借鉴海外比较成熟的经验，寻找最佳的契合点，扬长避短，如设计出更有信心和针对性的产品，以增强本土金融机构的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交银施罗德基金副总裁印皓则认为，中资和外资可以通过较好的合作，互相共生、和谐发展。她认为，这是开放的市场、活跃的机构带给中资机构的成长空间。不仅仅是微观的参与个体受益，整个行业未来都会有更加广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融市场的对外开放，与其说是一种竞争，不如说是一种融入。从未来这个时点看，更多的是中国金融市场融入世界。”交银国际副首席执行官席绚桦建议，本土金融机构应把规模做大，把可以撬动的资源做大，把人才做精，这样才可以与外资机构做到合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项创新把握机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，金融机构应如何通过体制、机制和产品方面的创新，把握长三角区域一体化发展下的机遇呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄轶表示，交通银行发布的“中债-交行长三角债券优选指数”便是与长三角区域一体化发展的战略规划密切相关。在未来服务于长三角区域经济上，一方面交行可能会对指数产品做一些投资与研究;另一方面，也希望和一些基金公司、券商更多地合作，发行与长三角指数相关的产品，通过这个产品募集的资金来对接长三角企业的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角一体化是一篇大文章，未来有很多的市场机会。”钱启敏进一步表示，“一家企业在发展的过程中，离不开金融的支持。金融机构怎样在原有基础上，借助自己的力量，给企业提供一站式的服务，这方面未来大有前景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印皓补充道，对于交银施罗德基金来说，最主要的是发挥全牌照优势，更多地引入多元化资金，支持区域里的实体企业、创新企业的发展。比如，交银施罗德基金有标准化股权和债权投资，可以开发一些相关领域的ETF指数、持续关注该领域的上市公司、更多挖掘符合价值投资的企业等。而在私募方面，有非标准化的股权和债权投资，可以利用资产证券化的手段，进行多元化融资等。同时，还可以利用QFII牌照，以及互联互通资金来源，更多引进海外资金来撬动长三角区域企业发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角区域一体化发展是一种要素的归集，包括土地、人才和资金。”席绚桦称，“政府提供土地，然后吸引人才。与以往不同，这一次政府更多是从金融手段、资金端、资金顶层设计上去解决产业资源配置。所以，可以看到，在长三角区域一体化发展国家战略下，有很多非常好的顶层设计，比如说科创板这一系列的指数。这种真正以资金来助力于推动实体经济发展，对于区域产业的升级、企业的扩张也是非常有益的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(国际金融报记者 何思)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615941305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国经济“稳”字当头 中美或达成经贸协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938140.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1、商务部新闻发言人高峰在发布会上再次表示，中美经贸磋商，双方经贸团队一直保持密切沟通。此外特朗普在推特上表示已接近与中方达成协议。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点评：中美双方达成经贸协议可以说对明年全年双方从出口到制造业到就业到经济企稳的良性传导带来较强的利好，市场风险明显缓解，利好双方权益市场，利空避险资产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191213/c615938140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>