<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2020 04:15:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：做到内外资企业平等对待、一视同仁，最大限度减少疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极帮助外资企业有序恢复正常生产经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当元宵节遭遇战“疫”：中国多城“静默”系紧防控发条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：近期12315举报45%与口罩有关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“非接触式”缴税业务来了 纳税人可扫码办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314541.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阻击疫情：央行送上低利率专项再贷款 还有中央财政贴息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314486.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对美国加征关税的调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个国际展会受到疫情波及</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：创新和优化招商引资方式 争取一批新项目签约落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站10日消息，商务部办公厅日前发布关于积极应对新冠肺炎疫情加强外资企业服务和招商引资工作的通知称，创新和优化招商引资方式。针对当前人员流动受阻等难题，发挥互联网平台优势，整合各类招商资源，积极通过网上洽谈、视频会议、在线签约等方式推进网上招商，持续不断推进投资促进和招商工作。进一步完善招商引资储备项目库，筛选一批有吸引力、有发展潜力的项目上网发布，与外商做好前期对接。充分利用国家和各地海外招商机构平台，加大投资环境和合作项目宣传推介力度；加强与境外各类商协会等中介组织合作，积极开展委托招商、以商招商，组织灵活多样的招商活动，争取一批新项目签约落地。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中央一号”文件正式发布 这6个术语您都懂吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，中共中央与国务院发布《关于抓好“三农”领域重点工作确保如期实现全面小康的意见》，也就是“中央一号”文件，内容涵盖脱贫攻坚、农村基础设施和公共服务以及农村基层治理等多个方面。其中不乏一些专有术语。经梳理全文后，新京报记者列出以下六个名词进行解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业文化遗产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“中央一号”文件提出改善乡村公共文化服务，其中提到“要保护好农业文化遗产”。所谓农业文化遗产指的是人类与其所处环境长期协同发展中创造并传承至今的独特农业生产系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为农业大国，辽阔的地域和悠久的历史使得我国农业生态系统呈现了丰富多样的形态。北方的旱作、南方的水田，不同地区孕育出各有特色的农业作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，农业农村部曾公布了第五批、27个中国重要农业文化遗产名单。据农业农村部官网显示，截至目前，全国已有106个地域农耕文化入选重要农业文化遗产，涵盖粮食栽培、畜禽养殖、水产养殖等多类农业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扶志扶智&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全面建成小康社会目标实现之年，2020年的扶贫攻坚进入全面收官。在提出巩固脱贫成果防止返贫时，文件强调深化扶志扶智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓扶志扶智是相对于物质帮扶而言。扶志指激发贫困群众脱贫致富的内生动力，在帮扶困难群众改善物质生活水平的同时，唤醒贫困群众作为最广大劳动者的劳动激情与脱贫意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶智指提升贫困群众劳动致富的思维能力，通过教育培训、引导等方式，训练贫困群众创新创业的思维能力，让贫困群众有能力脱贫致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶志扶智两者均强调了作为脱贫工作中的主体――农民个人的主动性和思考能力。以此为基础，更好地防止脱贫后返贫现象，保证农村持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;订单农业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年中央一号文件“发展富民乡村产业”中提到，通过订单农业、入股分红、托管服务等方式，将小农户融入农业产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里的提到的“订单农业”方式具体指什么？又如何助力小农户融入农业产业链？其实订单农业从字面上并不难理解，也可以称为合同农业、契约农业，是近年来出现的一种新型农业生产经营模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种农业生产经营模式中，农户根据其本身或其所在的乡村组织，同农产品购买者之间签订订单，订单中规定农产品收购数量、质量和最低保护价，农户以此组织安排农产品生产，双方享有相应的权利、义务和约束力，不能单方面毁约，这种农业产销模式即是订单农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做过订单农业的农民表示：“手中有订单，种养心不慌。”由此也可以看出，订单农业的发展很好地适应了市场需要，避免了盲目生产，有利于优化农业产业结构，促进农民增收、企业盈利，实现了农户和农产品购买者之间的双赢，进一步助推农村经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在实际产销中，搞好订单农业，离不开诚信经营。也就是说，农民和农产品购买者都需要契约精神，当市场价格高于订单价格时，农民不能毁约；当市场价格低于订单价格时，农产品购买者不能毁约。只有各方建立信任并且认可长期合作，才能获得更大收益，订单农业才会稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高标准农田&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央一号文件“加强现代农业设施建设”中提到，以粮食生产功能区和重要农产品生产保护区为重点加快推进高标准农田建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“高标准农田”，是指土地平整、集中连片、设施完善、农电配套、土壤肥沃、生态良好、抗灾能力强，与现代农业生产和经营方式相适应的旱涝保收、高产稳产，划定为永久基本农田的耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高标准农业，直观上给人高大上的感觉，其实对应“高科技”，带来的是农业种植方式的变革，高效、省时、省力和农业循环可持续，颠覆了人们对传统农业“靠天吃饭”的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，我国从2011年开始实施高标准农田建设项目，截至2018年年底，全国建成高标准农田有6.4亿亩。已建成的高标准农田亩均粮食产量提高100公斤左右，亩均节水24.3%，化肥、农药的施用量也分别减少了13.8%和19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，国务院办公厅印发《国务院办公厅关于切实加强高标准农田建设提升国家粮食安全保障能力的意见》中明确提出，到2022年，建成10亿亩高标准农田，以此稳定保障1万亿斤以上粮食产能；到2035年，通过持续改造提升，全国高标准农田保有量进一步提高，不断夯实国家粮食安全保障基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“银保担”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指的是银行、保险机构、担保公司。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年11月，《农业部办公厅中国农业发展银行办公室关于政策性金融支持农村创业创新的通知》明确，要切实加大政策性金融支持农村创业创新特别是项目建设力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭农场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指的是以家庭成员为主要劳动力，以家庭为基本经营单元，从事农业规模化、标准化、集约化生产经营，是现代农业的主要经营方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年底，《农业部关于促进家庭农场发展的指导意见》明确，要充分认识促进家庭农场发展的重要意义、把握家庭农场基本特征等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>协调推进混合所有制改革 做强做优做大国有资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“国企改革的重点是继续深入发展混合所有制经济改革与推进混合所有制企业改革，加快实现从‘管企业’向‘管资本’转变。”中国财政科学研究院公共资产研究中心主任文宗瑜在2019国企管理年会上提出上述观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两个“混改”协调一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国务院相关部委正在抓紧制定《国企改革三年行动方案》。文宗瑜认为，未来国企改革的主要任务仍然是深入推进两个混合所有制改革，既包括发展混合所有制经济的改革，也包括发展混合所有制企业的改革。在经济运行的宏观层面推进发展混合所有制经济，在经济运行的微观层面推进发展混合所有制企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展混合所有制经济改革的主要目标仍然是推进单一所有制领域的开放，允许非公有资本进入这些单一所有制领域。在十八届三中全会之前，我国经济领域中仍然存在一些单一所有制领域。这些领域不对非公有资本开放，基本上是单一或纯粹的国有经济。单一所有制领域推进发展混合所有制经济改革，是为了打破单一所有制领域的非公平竞争格局，重新构建市场竞争秩序，使市场在资源配置中起决定性作用。如果混合所有制改革不触及单一所有制领域，那么混合所有制改革就难以取得实质性突破。而且，发展混合所有制经济的改革可以为中国实行更高水平的对外开放提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化混合所有制企业改革的主要目标是提高国有企业竞争力，强调并要求绝大多数国有企业都要实行让非公有资本入股参股或控股的产权多元化改革，通过改革发展成为混合所有制企业。混合所有制企业改革主要是为了解决国有资本难以流动、国有企业市场竞争力不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个‘混改’都很重要，更重要的是加快推进混合所有制经济改革。”文宗瑜表示，只有加大改革力度、加快推进混合所有制经济改革，才能倒逼国有企业加快推进混合所有制企业改革。推进混合所有制企业改革，可以支持发展混合所有制经济改革。这两项改革相互支持，相互推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向做强做优做大国有资本迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告提出，推动国有资本做强做优做大。文宗瑜表示，着眼中国更大力度的开放，顺应国有资产管理以管资本为核心的改革趋势，国有企业继续发展及改革要围绕做强做优做大国有资本发力。从做强做优做大国有企业转向做强做优做大国有资本，可以提高国有资产资本化率、国有资产总额年平均周转率、国有股权创新覆盖率；通过做强做优国有资本推动促进资本向新兴产业和科技创新领域合理有序流动，营造国有资本与非公有资本公平竞争的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，通过国有资本做强做优做大助推国有资本的合理有序流动。国有企业的发展及改革，促进了国有资产的持续增长，形成了规模巨大的国有资产存量。但国有企业资本运营与产业经营混杂，资产在效益低下的经营项目和产能过剩的领域大量沉淀，难以盘活或退出。因此，应通过加强国有资本运营专业化促进国有资产向可变现、可交易的资本形态转化，增强国有资产流动性和资源配置效率，提高国有资产资本化率，促进国有资本合理有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，通过国有资本做强做优做大促进国有资本向科技创新领域及新产业覆盖。国有企业继续改革发展面临着科技创新快速更替，及产业竞争日益激烈的国际环境。应抓住第四次工业革命的机遇，把握科技和产业发展新方向、新趋势。国有企业要做强做优做大国有资本，应以结构调整和经济转型升级为立足点，注重强化产品和科技的创新及产业的升级。加强国有资本运营并促进国有资本流动，加大对智能制造、高端装备等领域的国有资本投资力度，推动国有资本在关键领域、重要行业及前瞻性战略性新兴产业集中，发挥国有资本的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，通过国有资本做强做优做大加快国有资本与其他资本的混合融合。要实现国有资本的做强做优做大，必须加大垄断领域向非公有资本放开的力度，通过专业化的国有资本运营实现各类资本的混合，助推国有企业向混合所有制企业发展，且保证其他资本在入股后均享有平等表决权，从而实现各种所有制资本共同发展、相互促进，以提高资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，通过国有资本做强做优做大实现国有资本与其他资本公平竞争。应通过发展混合所有制经济，为公平竞争营造环境。现阶段，我国进一步扩大开放、加快国际化进程及完善市场经济、增强市场配置资源的决定性作用，都对国有资本提高市场化程度提出了要求。应保证国有资本与其他所有制资本公平竞争，推动国有资本在竞争中性原则下提升其所在行业的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进混合所有制改革的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文宗瑜表示，近六年来我国国有资本取得很大进展，国有企业改革也取得了巨大成效，但在国企改革领域还存在一些认识误区。因此，在未来三年的国企改革过程中应该加以纠正。对此，文宗瑜认为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，国有企业控股民营企业不是混合所有制改革的一种创新。这种理解违背了十八届三中全会精神，会影响国有企业混合所有制的推进步伐。混合所有制企业改革就是要增强国有企业引入非公有资本的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，国有企业混改的主要内涵是让国有企业走向市场，真正成为公平竞争的市场主体。需要继续营造民营企业与国有企业展开更加公平竞争的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，竞争中性是已得到国际广泛认可的规则，国有企业要走向国际，进军国际市场，必须遵守竞争中性原则。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业租国营用房免3个月租金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步降低企业在抗击疫情中的损失，2月6日，洋浦经济开发区出台5条措施支持中小企业共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　措施包括，对承租国有资产类经营用房的中小企业减免3个月房屋租金。对承租洋浦控股公司下属土地建设生产设施或开展实质性经营企业，缓交2020年上半年土地租金。对全区宾馆酒店予以每天每房20元补助。对商铺予以一次性每平方米20元租金补助。对于注册在洋浦的道路运输企业，按每辆车500元给予一次性补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“惠企政策的出台，降低了我们的损失，也增强了我们抗击疫情的信心。” 洋浦天涯时尚酒店负责人符荣开心地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除纾解中小企业困难外，洋浦也充分保障民生。自本月开始，洋浦将为优抚对象、低保对象、特困人员、领取失业保险金人员、全日制在校技校学生等5类人群发放3个月价格临时补贴，每月固定物价补贴标准为80元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双百企业”完善职业经理人制度 两项操作指引出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有企业改革领导小组办公室近日印发《“双百企业”推行经理层成员任期制和契约化管理操作指引》和《“双百企业”推行职业经理人制度操作指引》（以下简称两个《操作指引》）。两个《操作指引》的出台，为“双百企业”全面推行经理层成员任期制和契约化管理、积极推行职业经理人制度提供了系统规范的操作指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革“双百行动”是国务院国有企业改革领导小组统一部署并组织开展的综合性国企改革示范行动，目前有400多户央企子企业和地方国有骨干企业入围“双百企业”名单。据了解，上述两项操作指引供“双百企业”在推行相关改革时参考。有关部门也鼓励未纳入国企改革“双百行动”的央企所属各级子企业和地方国企参考操作指引积极推进相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，两个《操作指引》分别就任期制管理、契约化管理等两个环节和市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬、市场化退出等四个环节，明确了任期管理、权责划分、契约签订、考核实施、薪酬管理、退出管理和选聘标准、人选来源、选聘程序、契约签订、考核实施、薪酬结构、薪酬水平、薪酬支付、退出条件、辞职规定等具体操作要点，为“双百企业”规范实施相关工作提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“双百企业”推行经理层成员任期制和契约化管理操作指引》中，鼓励“双百企业”综合运用国有控股上市公司股权激 励、国有科技型企业股权和分红激励、国有控股混合所有制企业员工持股等中长期激励政策，探索超额利润分享、虚拟股权、跟投等中长期激励方式，不断丰富完善经理层成员的薪酬结构。与此同时，双百企业职业经理人年度考核不合格的扣全部绩效年薪。值得注意的是，一旦年度经营业绩考核结果未达到完成底线（如百分制低于70分），或年度经营业绩考核主要指标未达到完成底线（如完成率低于70%）的负责人，将中止任期、免去现职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“双百企业”推行职业经理人制度操作指引》明确，职业经理人是指按照“市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬、市场化退出”原则选聘和管理的，在充分授权范围内依靠专业的管理知识、技能和经验，实现企业经营目标的高级管理人员。同时提出“双百企业”职业经理人可以采取竞聘上岗、公开招聘、委托推荐等方式产生。同时，明确了选聘标准、人选来源、选聘程序、契约签订、考核实施、薪酬水平、市场化退出等具体操作要点。履职监督和责任追究也是重点。操作指引也明确了要求，特别是就推行职业经理人制度过程中需要重点关注的组织人事关系管理、出国（境）管理、保密管理等问题提出了规范性要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个协会及行业组织承诺加快恢复产能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情，近日，市场监管总局通过视频会议启动“保价格、保质量、保供应”系列行动(以下简称“三保行动”)，倡导广大优秀企业诚信自律，积极作出承诺表率。作为企业与监管部门和普通消费者之间的桥梁和纽带，各类行业组织也快速反应，组织行业内企业联合响应“三保”行动号召，承担社会责任，坚持诚信经营，在各自所在领域加快恢复产能，保证产品供应保质保量，不断提升服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，国务院针对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会。针对疫情期间的防疫产品和民生商品的价格秩序维护、质量安全监管问题，国家市场监督管理总局副局长甘霖在会上表示，市场监管部门以最高的标准、最严的措施、最大的投入，加强价格秩序和质量安全的监管，并通过发挥职能优势和社会共治的积极作用，来助力打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，在商务部、发展改革委指导下，中国连锁经营协会号召全行业共同发起“保障供应，稳定物价，持续开业”倡议，共计近300家企业20万个门店积极响应，覆盖了全国大部分主要地级以上城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议要求各商业企业积极响应商务部、发展改革委保障供应号召，多方筹措货源，及时补货，重点保障米、面、油、蔬菜、肉、蛋、奶、方便面等生活必需品供应；积极开辟与日常生活关系密切的低价、平价生活必需品销售专区，坚决杜绝哄抬物价、囤积居奇等行为；重点做好经营场所、设施设备、商品的疫情防控工作，优先保障一线员工的防护用品配备；克服营运困难，稳定营业时间，力争持续开业不闭店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了在疫情防控，保障安全的同时，保障餐饮市场线上消费的平稳供给，最大程度减少堂食歇业、备货损耗等方面的损失，中国烹饪协会经与阿里巴巴本地生活协商，推出了四项惠企措施。涵盖餐企库存原料在线转售、加快线上运营服务开店速度、配送服务创新、佣金减免和流量支持等系一系列内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了响应“三保”行动，中国饮料工业协会包装饮用水分会和天然矿泉水分会官方微信平台发布《关包装饮用水企业复工期间疫情防控措施的建议》。对包装饮用水企业，尤其是桶装水企业，做好供应商管理、提前储备原材料等16项具体建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国乳制品工业协会也于近日发出通知，号召全行业积极参与“三保”行动。通知要求，各会员单位要严格按照“四个最严标准”保障产品质量；保障乳制品市场价格的稳定，不涨价或哄抬物价；千方百计保障市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情的发展，各省市地区都在紧急建设专业医院、发热门诊以及医院观察隔离点等项目工程，需要大量的建材产品。中国塑料加工工业协会塑料管道专业委员会及广大会员单位响应“三保”行动号召，承诺全力恢复正常生产，严把产品质量关，全力确保抗“疫”所需建材物资的生产及供应，保证物流运输，协助施工安装，提供技术支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为重要的食品生产地区，泉州市食品行业协会充分发挥协会优势，根据“三保”行动要求，积极呼吁各会员单位参与，联合首批40家企业承诺，努力稳定本企业生产产品的价格，确保产品质量不因疫情而下降或偷工减料。此外，协会还积极协调成员企业间加强信息和资源共享，出租闲置的净化车间，协助市政府与工信部门应急物资的生产与调配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外， “三同促进联盟”携手首批105家联盟成员单位，齐鲁云商携手128家企业，纷纷响应“三保”行动号召，承诺根据市场实际需求，发挥各自成员在所在领域中企业优势，加快恢复产能，加大订货补货，保证产品供应保质保量，不断提升服务水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持企业扩产 捐赠进口口罩免征关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着各地的单位、企业陆续的复工复产，口罩的需求量相比春节期间快速增加。那么，国内口罩复工复产的情况怎样？产能能不能满足市场的需求呢？还有哪些办法能够解决口罩紧缺的难题呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委经贸司副司长陈达：截止到2月7日，全国口罩生产企业产能利用率已经达到73%。其中，医用口罩产能利用率已经达到了87%。我们支持了一批口罩生产企业实施技术改造、扩大生产，并对扩能项目的实施进度及时进行调度，争取新增产能早日达产。积极鼓励多渠道进口，配合有关部门推出了捐赠进口口罩免征关税等政策，协调有关方面做好外国政府和国际组织捐赠口罩入境以后的转运工作，也支持相关企业使用货运包机的方式，将进口口罩运至国内。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央部署企业有序恢复生产 疫情防控达标是复工前提</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“随着大家陆续返岗、学生回校，返程客流高峰会马上到来。通过大数据分析，预计在正月十六(2月10日)前后客流会企稳回升。”2月6日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，交通运输部运输服务司副司长蔡团结在发布会上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组6日召开的会议指出，当前除湖北外全国其他地区新增确诊病例总体稳定、病死率低，要合理配置资源，避免不必要恐慌，在继续做好科学防控的同时，有序恢复正常生产，既为疫情防控提供更好保障，又维护正常经济社会秩序。向重点企业派驻联络员，督促开足马力生产。强化属地政府和企业责任，做好生产恢复后疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多部委已经下达通知支持企业有序恢复生产。财政部6日印发通知，要求地方各级财政部门落实好各项保障措施，支持医疗物资重点保障企业复工复产。发改委则发布支持鼓励劳动者参与线上职业技能培训的通知，通知指出，将加大覆盖主要行业、工种的职业技能培训课程资源供给，积极引导鼓励大企业、普通高校、职业院校(含技工院校)、社会培训机构等在疫情期间免费开放线上职业技能培训资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人员返岗将增加流入地的疫情风险，而随着各城市返工潮的到来，疫情防控也进入到第二阶段，各企业将如何应对复工和防疫并重？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;口罩成制造企业复工关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一经济大省广东当前正加大力度支持企业复工复产。2月6日下午，广东省政府正式印发《关于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情支持企业复工复产促进经济稳定运行的若干政策措施》(下称《措施》)，从进一步加大保障企业复工复产工作力度、降低企业用工成本、减轻企业经营负担、加大财政金融支持、优化政府服务等关键环节，提出了五方面共20项政策措施，全力支持和推动受疫情影响的各类企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者在采访中了解到，大多数企业均计划在2月10日左右复工，不过，当前疫情防控达标才是复工的前提。而要达标，可以采取多种方式。其中，有不少企业选择在家线上办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州天河一家信息服务企业负责人王先生对第一财经分析，该企业属于互联网信息服务行业，目前很多业务可以在线上办公。“我们很多业务是对企业、对政府的项目，一般来说一季度是淡季，没有多少业务量。即使有，也主要处于项目前期沟通的阶段，这类型的项目现在线下要做的工作也没那么着急，因此我们现在还是以线上为主。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据智联招聘发起的2020年春节企业复工情况调研报告，各行业中，企业采取在家办公措施占比最高的是IT/通信/电子/互联网，占比32.1%，其次为商业服务，占比28.3%。当前，互联网行业不仅自身推崇在家办公，多家互联网企业还在疫情期间免费为全社会提供远程工作解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对必须到单位上班的企业尤其是制造业企业来说，口罩已经成为企业能否复工的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州一家全国知名的大型日化企业相关人士告诉第一财经，因该企业生产的消毒液、洗手液需求量很大，且该企业捐了2亿元物资给全国定点医院，因此公司一线工人早已提前复工，正加班加点生产。目前一线员工的口罩及相关防护均有充分保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在我最头疼的就是口罩，口罩才是我们企业能否复工的关键。”东莞一家以外销为主的卫浴企业董事长杨华告诉第一财经记者，他的企业年前接了不少出口订单，因此节后必须要赶出来。作为制造业行业，肯定需要工人现场操作。因此，在目前疫情防控要求下，能否复工复产，取决于口罩够不够。“如果他们没有戴口罩，我肯定不会让他们回来上班。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨华告诉记者，好在之前不少员工都准备了一些口罩，可以使用一段时间，但总体来说还是十分紧张。“我昨天问对接的地方政府相关部门，看看能不能帮企业解决一下，他们也说没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨华认为，现在口罩是绝对的“硬通货”，在口罩相对有限的情况下，有关部门应该尽量鼓励一些企业尤其是第三产业在家办公，对一些需要在工厂操作的企业，政府应点对点供应。尤其是要重点保障关系国计民生的，以及当前有较大市场需求的企业。“像我们这个行业，现在如果做内销的话，由于当前市场疲软，复工了也没用。还有很多行业，现在没有内销市场。所以这类行业应该继续推迟复工。”杨华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述《措施》要求，要确保企业在疫情防控达标前提下复工复产。细化复工复产保障方案，一企一策帮助企业协调解决职工返岗特别是专业技术人员返岗，以及口罩、防护服、消毒用品、测温仪等防控物资购置问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海出台扶持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日举行的上海市疫情防控工作领导小组新闻发布会上，上海公布了《上海市人民政府致全市各企业书》(下称“致企业书”)，指出上海将针对当前需求，出台扶持企业的综合政策，支持企业发展，减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　致企业书称，当前，上海市疫情防控正处于关键时期。随着返程高峰到来和企业复工在即，全市疫情防控形势依然复杂严峻。为保障企业正常经营秩序，根据国家政策，上海市将针对当前需求，出台扶持企业的综合政策，支持企业发展，减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，致企业书也表示，希望全市各企业进一步行动起来，认真落实各行业防控疫情规范要求，继续与全市人民一道共克时艰，坚决遏制疫情蔓延。比如管理好自己员工，安排员工错峰返沪，做好复工后的疫情防控等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000516','&amp;#x56FD;&amp;#x9645;&amp;#x533B;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000516/"&gt;国际医学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000516/"&gt;000516&lt;/a&gt;）园区集团有限公司总经理陆晓炜接受记者采访时表示，该公司最近在浦东新区和上海科创办等部署下，全力做好园区疫情防控和复工后的各种排摸及管理工作，“我们一线人员每天到岗检查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　傅利叶智能CEO顾捷也对记者称，目前公司把抗疫情、防止员工感染作为头等重要的事情。“我们也将启动一些政策，例如错峰上下班，返沪的同事远程工作等。”他认为，抗疫情不单单是政府的事情，企业和员工也要一起承担责任，争取早日渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海博泰悦臻电子设备制造有限公司董事长应宜伦对记者表示，1月19日开始他们就实行了严格的疫情防控措施，春节前也部署了所有部门和岗位的抗疫工作。“公司员工每天都有报备，我们虽然在10日复工，但是10日之后，也不允许所有的人都来上班，能在家办公的尽量还是在家办公。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分人力资源专家、劳动法专家也对第一财经表示，上海是中国服务业最发达的城市，而金融、法律、设计、咨询等不特别需要固定办公位的行业，完全可在特殊时期变通考勤管理。因此上海有关部门可以在正式上班前出台指导意见，引导有条件的服务业企业，在开工后至少14天内实行轮流到岗、错峰上班，以尽可能减轻人群集聚和公共交通空间内的拥挤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为帮助企业渡过难关，各项减负政策正在陆续抵达。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，致企业书中提到，“为保障企业正常经营秩序，根据国家政策，本市将针对当前需求，出台扶持企业的综合政策，支持企业发展，减轻企业负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者了解到，除近日上海人社部门通过四大政策为企业减少超过127亿元负担外，上海税务部门积极行动，通过网上办税、专业配送等灵活方式，为节假日仍在运行的企业提供便利服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，上海税务部门按照“尽可能网上办”的原则，积极倡议“非接触式”办税缴费，发票申领及专业配送服务正是其中非常重要一项。目前，该发票申领(专业配送)服务范围从原来的纳税信用等级A级、B级纳税人，扩大到了A级、B级和M级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局上海市税务局相关负责人表示，上海税务部门严格落实延长申报纳税期限、提供安全高效的办税缴费环境等各项工作要求，推进“不见面”办税、“非接触式”服务，确保企业正常经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大金融帮扶中小企业力度应对疫情冲击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央政治局常务委员会对下阶段疫情防控阻击战进行研究部署，提出“要在做好防控工作的前提下，全力支持和组织推动各类生产企业复工复产，加大金融支持力度”。1月31日，中国人民银行等五部委联合出台30条措施，进一步强化金融支持防控新冠肺炎疫情。我国正处于疫情防控阻击战的关键阶段，在确保金融服务畅通同时，要进一步加大金融对中小企业的支持力度，精准帮扶相关企业渡过经营难关，为实现今年经济社会发展目标发挥重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济具备较大潜力和充足韧性。这既是战胜疫情的强大保障，也是中国经济不改长期向好趋势的坚实基础。目前全国疫情防控正处于关键阶段，各类企业将复工复产，各级政府扶持措施同步出台，社会各界竭尽全力减少疫情对经济社会运行面的冲击。在这个过程中，尤其要加大对受疫情影响较大的中小企业的帮扶。自疫情发生以来，我国批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等与疫情防控直接相关的行业，正面临着前所未有的经营压力。例如，春节期间我国餐饮业全面冷冻，部分餐馆为备战春节储备了大量食材，不仅挤占资金，而且也面临减值和残败压力，此外还要承担人工开支。批发零售、住宿、物流运输、文化旅游等行业的众多企业，也同样面临大量订单取消和成本刚性支出的巨大经营压力，资金压力尤为凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，中央金融管理部门发文明确，针对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及有发展前景但受疫情影响暂遇困难的企业，特别是小微企业，不得盲目抽贷、断贷、压贷；对受疫情影响严重的企业到期还款困难的，可予以展期或续贷；通过适当下调贷款利率、增加信用贷款和中长期贷款等方式，支持相关企业战胜疫情灾害影响。这些针对性金融措施，将会明显缓解相关企业经营压力，后续还要继续加大金融帮扶力度。一是形成政策闭环管理。只有金融管理部门与金融机构上级管理部门加强相关政策在执行层面的督导，才能将政策优惠切实落到实处。同时还要及时掌握执行层面的问题和情况，真正形成政策闭环管理。二是加强效果动态评估。受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，行业内外的经营情况千差万别，因而政策实施效果也将各异，有必要做好政策实施效果的动态评估，及时解决执行过程中的问题。三是做好增量政策储备。受疫情冲击，批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业的增量贷款需求可能会明显上升。考虑到行业经营差异，以及企业抵质押实力不同，需要做好针对性的贷款政策研究与储备，有效满足相关企业资金需求。四是适当提高监管容忍。如果按照正常标准来分类，那么可以合理预期，批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业的不良贷款率势必将会上升。即使可以展期或续贷，很大程度上也会是延后不良贷款暴露压力。因此，只有适当提高不良贷款容忍度，才有可能减少基层银行客户经理信贷投放的顾虑。五是逐步完善激励相容。金融管理部门对金融机构的评级考核也需要进行动态调整，形成正面激励。金融机构对基层经营单位的绩效分配上，要向疫情防控适当倾斜，鼓励更多资源投入到疫情防控以及对受疫情防控企业的支持力度上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首批专项再贷款今起发放 精准投向疫情防控重点企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行将于2月10日发放首批专项再贷款。这是人民银行副行长刘国强9日在全国强化疫情防控重点保障企业资金支持电视电话会议上传递出的消息。根据刘国强介绍，专项再贷款发放采取“先贷后借”的报销制，保证资金投向更为精准。银行先向重点企业发放符合要求的贷款，再向人民银行请领再贷款资金。考虑到疫情防控任务紧急，2月份人民银行按周向银行发放专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(上海证券报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国发展高层论坛宣布延期举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日消息，本周，中国发展高层论坛秘书处正式宣布中国发展高层论坛2020年会将延期举行。疫情爆发前，已有80余位外方企业全球CEO和董事长们确定参加原定在3月举行的中国发展高层论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国发展高层论坛由国务院发展研究中心主办，中国发展研究基金会承办，自2000年举办首届论坛以来，每年举办一次，已经连续举办20届。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>剑指“人地钱”：新一轮农村改革启幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　岁末年初，中央部署启动新一轮农村改革，加紧完善制度框架和政策体系。新修订的土地管理法今年1月1日正式实施。中央一号文件进一步圈定2020年农村重点改革任务，将抓紧研究制定第二轮土地承包到期后延包的具体办法，以及农村集体经营性建设用地入市配套制度。与此同时，农业农村部等密集召开会议，围绕“人地钱”保障的多个高含金量配套措施将相继出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者获悉，山东、湖南等多地在紧锣密鼓赶制深化农村改革的具体方案，多策并举促进各类发展要素更多向乡村流动，特别是在“三块地”改革上加快探索谋划新突破。一幅幅乡村振兴的新图景正徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新一轮农村改革重锤敲响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，立足打赢脱贫攻坚战和全面建成小康社会全局，把握好改革方向，找准改革突破口至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村现代化是我国高质量发展的短板。去年年底以来，中央农村工作会议、全国农业农村厅局长会议、农业农村部深化农村改革工作领导小组全体会议等陆续召开，频频部署深化农村改革问题。推进新一轮农村改革，要把完善“三农”制度框架和政策体系摆上更加突出位置，让改革措施更接地气，更具针对性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地制度是农村改革的重头戏。2020年1月1日起，新修订的土地管理法正式实施，集体经营性建设用地可以直接入市等新规定成为我国农村土地制度改革的重大突破，未来会大大拓宽农民财产性收入，真正将农民土地权益“大写”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央一号文件进一步释放农村重要改革信号，其中作为焦点的“三块地”改革也有新突破。其中，将围绕完善农村基本经营制度，部署开展第二轮土地承包到期后再延长30年试点，在试点基础上研究制定延包的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进农村土地制度改革上，将会重点推动农村集体经营性建设用地落地见效，抓紧制定农村集体经营性建设用地入市配套制度。推进宅基地使用权确权登记颁证，以探索宅基地“三权分置”为重点，进一步深化农村宅基地制度改革试点。全面推开农村集体产权制度改革试点，有序开展集体成员身份确认、集体资产折股量化、股份合作制改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国“三农”制度框架和政策体系总体成型，但仍需与时俱进、加紧完善。中国社科院农村发展研究所土地经济研究室主任郜亮亮对《经济参考报》记者表示，通过农村基本经营制度、农村土地制度和集体产权制度，农业农村人才政策、金融保险政策、科技政策和农业支持保护政策协同配合，为农业农村现代化建设提供系统支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多省份开列农村改革方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为对接中央农村改革举措，不少地方正紧锣密鼓赶制深化农村改革的具体方案，进一步盘活农村资源、激发农村活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这在地方两会政府工作报告中已有鲜明体现。比如，河南提出2020年要深化农村改革，承包地“三权分置”改革顺利推进，农村集体资产清产核资基本完成。新疆提出，完善农村基本经营制度，稳步推进农村承包地“三权分置”，推进农村集体产权制度改革，加快土地流转，提高土地利用效率，鼓励盘活利用农村闲置宅基地和闲置住宅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全国农村集体产权制度改革整省试点单位，山东在落实承包地“三权分置”制度，加快农村集体产权制度改革，分类推进农村集体资源性、经营性和非经营性资产改革等方面走在全国前列。今年山东提出2020年农村改革要提速深化，开展省级农村改革试验区建设，推进集体经营性建设用地入市，基本完成农村集体产权制度改革整省试点。年内集体经济收入3万元以下的村实现清零，10万元以上的达到30％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革是加快补上‘三农’发展短板、推动乡村全面振兴的重要动力。”中央农办主任、农业农村部部长韩长赋表示，2020年是农村改革承前启后的一个关键年份，必须切实抓好各项重点改革任务，进一步激发农业农村发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村改革的范围在不断拓展。今年中央一号文件还对中央部署的供销合作社、农垦、国有林区林场、集体林权制度、草原承包经营制度、农业水价、农业综合行政执法等重大改革任务进行了部署。“其中不少任务是以2020年为时间节点的，要逐项推进落实落地，确保按时完成、交账销号。”韩长赋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快补齐“人地钱”短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化农村改革，真金白银的政策支持和要素保障必不可少，其中“人地钱”尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖南，中方县卧龙村的杨司军曾经只是闷声赚钱的养蛇专业户，通过上“农民大学”， 从“技能达人”变成“观念达人”，成为当地21户贫困家庭的脱贫带头人。全国首轮六个农村金融改革试验区之一的沅陵县，通过重新构建金融格局、解决农村融资担保、探索资金互助和主要农产品价格保险机制等，让曾经被“嫌弃”的农业经营主体和小微企业，成了“香饽饽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，临朐县省级农村宅基地“三权分置”试点、昌乐县省级农村集体资产股权质押贷款试点，累计办理土地经营权和股权质押贷款668笔、合计2.23亿元。寿光市东斟灌村通过成立土地股份合作社，将村内4486亩耕地全部流转，村集体年增收70万元，村民土地股金分红每人保底600元，再加上集体股分红可达到每人800元，实现了村集体和村民双增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕强弱项、补短板，2020年中央一号文件列出长串改革发展清单：人才方面，将加快构建高素质农民教育培训体系，抓紧出台推进乡村人才振兴的意见。用地方面，将完善乡村产业发展用地政策体系，农村集体建设用地可以通过入股、租用等方式直接用于发展乡村产业，抓紧出台支持农村一二三产业融合发展用地的政策意见。投入方面，加大中央和地方财政“三农”投入力度，加大地方债用于“三农”规模，抓紧出台调整完善土地出让收入使用范围进一步提高农业农村投入比例的意见，强化对“三农”信贷的货币、财税、监管政策正向激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郜亮亮看来，目前“人地钱”保障短板主要体现在要素城乡流通渠道不畅通，城乡一体化要素市场不健全。而建立健全城乡融合发展的体制机制，也是深化农村改革的重要目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：重要生活物资供应有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 左翰嫡 刘廷飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍重要生活物资生产保供有关情况。会上，国家发展改革委经贸司副司长陈达表示，全国及武汉市等重点地区重要生活物资的供应是有保障的，价格预计总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈达介绍，针对蔬菜、肉类、粮油等生活必需品供应问题，制定并实施保供稳价预案，加强与武汉等重点地区的对接，对武汉大型批发市场、超市的供应和价格情况实行日监测报告制度，及时发现并处置潜在的供应风险；协调有关方面准备好随时可调运的重要生活物资；建立供应保障线，畅通鲜活农产品绿色通道。在全国范围保供方面，主要采取六项举措：迅速启动价格应急监测；加大复工复产力度，增加供应；指导地方引导商业企业增加商业库存，充实地方储备；加大金融支持力度，对重点企业给予贷款优惠利率等政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在蔬菜与畜牧业生产方面，农业农村部种植业司副司长杨礼胜表示，农业农村部要求各地落实好“菜篮子”市长负责制，加强田间管理，推动建立产销对接的信息交流机制，对重点地区开展针对性的指导帮扶。畜牧兽医局副局长孔亮称，为推动各地加快恢复正常生产流通秩序，农业农村部加强市场供需监测，引导养殖户稳定生产，并开通热线电话，回应社会关切，点对点地对群众反映的问题进行督促落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新经济迈开步子却被监管服务“拖后腿”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新技术变革驱动下，新业态、新经济、新产品发展日新月异，政府监管与服务时常“追不上”新经济技术创新与商业模式的发展速度。不少新经济企业面临关键领域自主技术落地难推广难、创新产品知识产权保障难、信用监管缺失等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访人士建议，新经济监管应坚持确立包容审慎的原则，重视新经济专项法律法规建设，在遵从市场规律的基础上，为自主创新技术提供应用场景，减少产业成熟磨合时间，同时加强对新经济的约束管理，构建有利于新技术、新产业、新业态、新模式发展的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新产品落地遭遇政策空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者调研发现，由于国家对部分新经济领域存在监管盲区、监管缺位情况，一定程度上阻滞了相关产业在国内的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以电动滑板车为例。2017年以来，共享电动滑板车在欧美国家兴起并迅速发展，国内电动滑板车制造商九号机器人是众多美国共享滑板车初创公司主要供应商，占据美国共享滑板车80%市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司创始人高禄峰介绍，2018年德国人还在为是否引入共享电动滑板车争论不休，但2019年6月，德国交通部（KBA）正式批准电动滑板车和平衡车可以上路行驶，但上路行驶的电动滑板车和平衡车必须符合新的小型电动车专项法规（eKFV）要求，并通过ABE认证（Allgemeine Betriebserlaubnis一般经营许可证，德国），即可上路。这就是说，电动滑板车在德国拥有了合法的上路权，也能够合法销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而在国内，电动滑板车、平衡车处于一个普遍被老百姓认可，但是不被交通、交管部门支持的状态，有的城市明确禁止平衡车、滑板车在自行车道、人行道行驶，违者罚款200元并罚没器械。”高禄峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的情况在在线教育行业中也有所体现。在线教育软件可在用户授权前提下收集学生学习数据，可通过量化手段将学生学习情况反映给教师方便查漏补缺，但在部分教师向企业提出获取教学数据的需求后，企业得知教育主管部门并不支持这么做，企业也不知如何在监管下，既能更好保护数据安全又能够充分利用数据。同时，教育部门近年来对于校外培训行业的监管呈不断收紧状态，如日后整顿在线教育，也将对该行业的前途和企业的发展产生一定影响。这些担心使得在线教育企业不得不“看天气吃饭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些专家建议，国家层面应重视针对新经济新业态的专项法律法规设立，对新经济的发展保持包容审慎的原则，提升政策对创新业态的容忍度，适时规范新经济新业态的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“做出来更要用起来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受多种因素影响，我国一些自主研发的新技术新产品在推向市场初期缺乏支持创新的政策环境，长期存在采购单位不敢买、不想买、不敢用自有技术和产品的突出问题，容错免责机制不健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小鱼易连是一家云视频智能硬件终端服务商，据联合创始人兼CEO袁文辉介绍，当前国内的云视频会议系统被美国Polycom和Zoom系统垄断，小鱼易连称其对上述两家公司实现了技术超越，从芯片到软件系统实现自主知识产权，这对保障我国政府、企业的信息安全起到作用。“但在前期的市场推广过程中，不少政务、国企央企系统还是非常依赖海外系统，在采购时经常遇到对国产技术不敢用、落地慢、审批严等问题。” 袁文辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华菁证券常务副总经理魏山巍向记者表示，当前很多新东西被排除在市场之外，新科技产品不能快速进入政府采购体系，替代性产品和国外比有差距，但越不用越无法迭代，创新也无法升级。采购也面临担责与免责问题，新的事物没有可比性甚至可能有唯一性，国内产品与国外产品比略有差别，所以政策要有支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏山巍等人建议，要想在事关国家安全的“卡脖子”技术、关键共性技术等领域取得突破，做出来是第一步，关键还是要用起来，发挥国内市场需求拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约束管理与持续发展呼吁宏观布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者调研发现，新经济中对相关领域的约束管理无法跟进，一些新经济行业面临信用监管缺失问题，信用信息孤岛亟待打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小熊U租是一家以信用租赁为主业的新经济代表企业，为广大中小微企业提供IT设备租赁、IT设备回收、技术服务、SaaS软件等服务，帮助企业解决运营中存在的固定资产投入大、资产管理困难、办公设备效率低下等痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，小熊U租实行信用免押租赁，并采取是先用后付的政策，但实际运营过程中，一些企业出现了拒付、拖付租金的违约行为，甚至出现变卖设备卷款消失的极端情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小熊U租创始人胡祚雄表示，该企业希望帮助到更多中小微企业，但由于信用监管的缺失，企业需自己承担租金损失。因为“信用信息孤岛”的存在，违约用户在该公司的违约信息并不能够与其他信用数据打通，造成了违约成本太低，给企业带来运营成本的上升，间接上让守信履约的企业为失信企业买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祚雄建议，打破信用信息孤岛，应将新经济企业纳入进来，政府应该制定一套管理机制，让官方和企业间的信用数据能够汇聚联通，提高失信企业违约成本，让新经济企业共享信用体系建设的红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加强外资企业服务和招商引资工作 支持有序复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部办公厅发布通知，要求积极应对新冠肺炎疫情加强外资企业服务和招商引资工作。通知指出，在做好防控工作的前提下，按照当地政府统一安排，协助做好复工前各项准备工作，大力支持外资企业有序复工复产。密切跟踪在谈外资大项目进展，及时了解外商决策进展，加大沟通力度，积极促成投资合作，推动项目尽早签约落地。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：各地要尽快编制和公布外商投资指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站10日消息，商务部办公厅日前发布关于积极应对新冠肺炎疫情加强外资企业服务和招商引资工作的通知要求，梳理国家和各地近期出台的各类援企稳岗政策，指导外资企业用好用足财政、金融、税收、社保、就业以及政府采购等各类帮扶解困政策，做到内外资企业平等对待、一视同仁，最大限度减少疫情影响。各地要尽快编制和公布外商投资指引，发布办事指南、项目信息和相关数据信息等，为外商投资提供服务和便利，不断优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617318460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战疫之下稳就业 多方合力再出组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下促“六稳”已成为当前经济工作的重要发力点。2月3日召开的中央政治局常委会会议强调，聚焦疫情对经济运行带来的冲击和影响，围绕做好“六稳”工作，做好应对各种复杂困难局面的准备。《经济参考报》记者获悉，作为“六稳”之首的稳就业正在加码，从部委到地方，多方合力打出新一轮稳就业组合拳，涵盖确保重点企业用工、加大社保减负力度、加强创业支持、加大线上招聘力度等一揽子硬招实招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情扩散对2020年‘稳就业’提出较大挑战。”首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心执行主任张成刚对《经济参考报》记者表示，一方面，受疫情影响，部分企业面临复工与疫情防治两难选择，特别是中小企业就业岗位可能出现一定缩减；另一方面，短期内消费需求下降，直接对接市场的灵活就业者就业增收难度大。此外，农村户籍务工人员返程延后，企业春季招工和高校毕业生春季招聘有所延误，将在某种程度上加大重点群体就业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，随着多地陆续复工复产，更大力度的稳就业政策储备工具箱正开启。2月5日，人社部、教育部、财政部等5部门印发《关于做好疫情防控期间有关就业工作的通知》（以下简称《通知》），提出有力确保重点企业用工、支持中小微企业稳定就业、完善高校毕业生就业等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在确保重点企业用工方面，明确对保障疫情防控、公共事业运行、群众生活必需等重点企业、重大工程，指定专人对接，优先发布用工信息，通过余缺调剂等方式，满足企业阶段性用工需求。对当地难以满足的，协助企业定向跨区域招聘。对春节期间开工生产、配送疫情防控急需物资的企业，符合条件的给予一次性吸纳就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，人社部召开全国人社系统防控和应对新型冠状病毒感染肺炎疫情视频调度会，强调要加强人社政策支持保障，加大企业复产用工保障力度，组织重点行业农民工及时返岗复工，用好用足援企稳岗政策。同一日，人社部、全国总工会、中国企业联合会/中国企业家协会、全国工商联印发意见，从劳动用工、工资待遇、企业减负等方面提出稳定劳动关系支持企业复工复产的多项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业稳，就业才能稳。在支持中小微企业稳定就业方面，多项稳岗举措将加速推出。据悉，有关部门将加大失业保险稳岗返还力度，适当放宽标准。统筹使用工业企业结构调整专项奖补资金，用于支持符合条件的受疫情影响企业稳定岗位、保障基本生活等支出。对受疫情影响的小微企业，优先给予创业担保贷款支持。加大创业载体奖补力度，支持创业孵化园区、示范基地降低或减免创业者场地租金等费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕战疫之下稳就业，地方也在密集部署。在援企稳岗方面，多地从“缓、降、返、补”等多方面加大对企业支持。比如，浙江省提出，对因疫情影响，面临暂时性生产经营困难，无力足额缴纳社会保险费的小微企业，按规定批准后可缓缴社会保险费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200210/c617314394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>