<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Oct 2021 10:02:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>30余年间，中国已派出维和人员5万余人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹任中国外交部部长助理，分管新闻、礼宾以及翻译工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹任外交部部长助理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607757.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李礼辉：把数字人民币打造成全球最佳的央行数字货币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>切实巩固经济稳中向好态势 确保完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会通过家庭教育促进法、陆地国界法、关于修改审计法的决定―― 全国人大常委会立法修法亮点解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607038.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“十四五”利用外资发展规划出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605598.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又见大批“假冒国企”！26家央企集体打假：公布353家假冒国企名单，涉全国31个省区市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继今年2月多家中央企业相继发布声明，对被冒名、被虚假挂靠的情况进行说明以来，近日，中央企业再次集体行动，重拳出击打击假冒国企。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1c10ebddc00ef460" id="66760916ee7808cd965b7c24db44098d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，记者从国务院国资委获悉，26家中央企业近日相继通过官网、微信公众号等多种渠道对外公告了353户假冒国企名单，通告社会各界所列公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中央企业无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中央企业无关。国务院国资委提醒，请社会各界提高警惕，注意防范风险，如发现其违法犯罪行为，请尽快到公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，此次名单涉及的假冒国企注册地覆盖了31个省区市和5个计划单列市。记者还注意到，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）集团披露的假冒该集团子公司的不法企业数量高达151个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不法分子伪造公章、虚假证件恶意注册央企子公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关人士对记者表示，长期以来，部分不法分子通过伪造公章、虚假证件等方式，恶意将企业注册为中央企业下属子公司，冒用中央企业名号开展经济活动，挂靠的“假央企”“伪国企”向下延伸扩张，乱象丛生，顶着国企名义招摇撞骗，甚至从事骗取银行贷款、欺骗社会公众和地方政府等违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些企业的不法行为严重侵害中央企业合法权益，损害中央企业信誉和形象，给中央企业经营带来极大困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述人士表示，本次26家中央企业集体一致行动，重拳出击，显示了中央企业对此类行为的高度重视，显示了中央企业打击假冒国企的坚定决心。希望社会各界共同努力，对假冒国企早发现、早举报、早曝光，及时向市场监管部门举报、向公安部门报案，切断假冒央企牟利链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;假冒国企注册地覆盖31个省区市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委网站披露了来源于有关企业网站公开信息的353家假冒国企全名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，此次名单涉及的假冒国企注册地覆盖了31个省区市和5个计划单列市，按注册地统计，此次公布名单中，假冒国企数量前五的分别为四川、北京、上海、山东和天津。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/63bd3bf5ca740d21" id="4341e6a2c9f641584c64c3a498511319" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还注意到，中国电建集团披露的假冒该集团子公司的不法企业数量高达151个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电力建设集团有限公司表示，长期以来，有不法分子通过伪造相关材料等方式，将企业注册为中国电建集团下属子公司，以中国电建集团下属子公司名义开展业务。经集团核实，这些公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中国电建集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中国电建集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电力建设集团有限公司还表示，经集团与各地有关市场监督管理部门沟通，其中部分企业的工商登记信息已经发生变更，具体以市场监督部门的公示信息为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在参与集体行动的企业中，还有一些企业是老面孔，包括中国海油、中国诚通、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“李鬼”闹剧曾多次搅局A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李鬼变不成李逵，不过从公开信息来看，“李鬼”搅局A股并不是个案。如：被中核集团打假的中国华宇经济发展有限公司就曾“忽悠”多家A股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次中核集团公布的名单中，仍然在首位提醒其与中国华宇经济发展有限公司无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中核集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而记者通过国家企业信用信息公示系统查阅的信息显示，虽然该企业已经被列入经营异常名录，但主管部门（出资人）信息仍为中国核工业集团公司。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ac8f33d106ca6d50" id="c6831ffae71b272e5e215c117124ae24" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相关的典型案例还有中国青旅实业发展有限责任公司债务违约事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“冒牌央企”“假央企”“假国企”打着央企的旗号，获得金融机构和投资者的信任，大肆融资。而当它们违约的时候，出现的纠纷，让金融机构和投资者苦不堪言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所幸的是，“刨根问底”式监管问询把一些李鬼挡在了入口处。与此同时，自2019年底中央企业负责人会议上，国资委打响了向“冒牌央企”宣战的发令枪后，清理“冒牌央企”的工作不断推进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些居然是假国企！26家央企集体发声怒斥，A股也有受害者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中铁央控（广州）科技有限公司、北京中城电建科技有限公司、中新国控城市建设投资发展有限公司……你以为的这些“中字头”国有企业，居然是假冒的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，国资委在官网公示了一批假冒央企名单。令人大开眼界的是，名单中一个个看似与央企国企“沾亲带故”的企业，居然均为私人成立的假冒国企。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e9a57a2ec7267bc9" id="8713a9087e6465fe1bbf048ee240ede0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，A股公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000592','&amp;#x5E73;&amp;#x6F6D;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000592/"&gt;平潭发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000592/"&gt;000592&lt;/a&gt;）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002622','&amp;#x878D;&amp;#x94B0;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002622/"&gt;融钰集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002622/"&gt;002622&lt;/a&gt;）也曾是假冒国企的受害者。好在两家公司都及时叫停了与假冒国企的相关合作，其中融钰集团还向“冒充方”提起了诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;26家央企集体发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国电建“受害”严重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，26家中央企业通过官网、微信公众号等多种渠道对外公告了353户假冒国企名单，通告社会各界上述公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中央企业无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中央企业无关，提醒社会各界提高警惕，注意防范风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，被冒充次数最多的央企为&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;），本轮公示的假冒国企数量达到151家，几乎占了全部假冒国企数量的一半。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7902c118d3fdfe32" id="77ec63dbe6982c2119c185d1bf3216e8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电建表示，长期以来，有不法分子通过伪造相关材料等方式，将企业注册为中国电建集团下属子公司，以中国电建集团下属子公司名义开展业务。经核实，相关公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中国电建集团无任何隶属或股权关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据记者注意到，被冒充户数较多的央企还有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）（43家）、中国节能（32家）、中国建筑（28家）。上述央企均已针对相关冒充企业采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两家A股公司曾深受其害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，平潭发展和融钰集团两家A股公司也曾差点“踩雷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，平潭发展披露重组草案，拟以现金6.32亿元收购中核资源旗下中核华东、中核华北、中核西南、中核西北和中核国缆100％股权。平潭发展在公告中表示，交易方中核资源与中核集团主管的中国华宇具有关联关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8c4abe23a7c980cb" id="5fb9a127d1eb7ebd3f8a2247f07c2954" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人意想不到的是，一个月后，中核集团突然发布一份公告表示，中国华宇跟中核集团无关，并且中国华宇旗下冠以“中核”字样的公司均不是中核集团旗下的公司。不久后，本次交易也被平潭发展叫停。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ed9dfe01e0da1f90" id="5cceb5fa13e0f0ebc228a151f05aeb70" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，融钰集团也曾是受害者之一。2018年7月，融钰集团公告称，公司与中核国财投资集团签订《战略合作协议》，中核国财将向融钰集团投资入股，成为公司战略投资者。双方同时拟在三年内共同打造总规模 50亿元至100亿元的基金投资平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回复深交所此后的问询函时，融钰集团曾表示，中核国财母公司为深圳中核集团有限公司。但经核实，该公司为注册在香港的独立企业，与国资企业深圳中核集团有限公司、国资中核集团不存在关系。不久后，上述协议也被融钰集团叫停。值得一提的是，此后融珏集团还将中核国财起诉至北京市第四中级人民法院。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c9fa427576017ef2" id="e1687d16bf01bf62a3fae3512042a504" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度财政收入同比增长16.3% 完成全年收入预算无忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度财政收入同比增长16.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完成全年收入预算无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部10月22日发布的数据显示，今年前三季度全国一般公共预算收入16.4万亿元，同比增长16.3%，较2019年同期增长8.9%。其中，全国税收收入14.07万亿元，同比增长18.4%，较2019年同期增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云介绍，展望四季度，提高制造业企业研发费用加计扣除比例并允许今年提前享受的政策，将有力支持制造业高质量发展，对冲经济下行压力，同时也会对财政带来减收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受此影响，加上2020年同期还有些一次性收入抬高基数，预计今年之后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。但考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能完成全年收入预算。”刘金云表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，前三季度全国一般公共预算支出17.93万亿元，同比增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分中央和地方看，中央支出同比下降1.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方支出同比增长3%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长5.2%、2.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云表示，资金下达方面，超97%的直达资金已下达基层及使用单位，具备条件的资金已全部下达。资金使用方面，支出规模超2万亿元，持续保持较高支出强度。截至9月底，各地区形成支出2.132万亿元，支出进度达78.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前三季度全国地方已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度61%，8月以来发行进度明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，前三季度全国地方发行的新增专项债券约五成投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约三成投向保障性安居工程，以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约二成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目，对带动扩大有效投资、保持经济平稳运行发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司副司长李大伟表示，下一步，财政部将继续加强对地方的指导，要求地方按照“资金跟着项目走”的原则，继续围绕国家重大区域发展战略及“十四五”发展规划等，加大对重点项目的支持力度，今年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周延礼：引导银行加大对制造业信贷支持的力度，减轻对抵押担保的过渡依赖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月24日，全国政协经济委员会委员、保监会原副主席周延礼在2021全球财富管理论坛上表示，要引导银行加大对制造业信贷支持的力度，要根据企业实际生产和工作需求的情况来匹配和制造业所需的贷款。减轻对抵押担保的过渡依赖，提升信用贷款的比例。同时，要加快研究对应收帐款、拖欠帐款、银行信贷员尽责免责的落实办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周延礼指出，当前，金融服务制造业发展面临两方面新形势。一方面是制造业恢复偏慢与企业经营压力加大。因为2020年受到疫情的影响，制造业投资下降2.2%，同期社会总投资增速为2.9%。到2021年制造业投资随有所恢复，但是企业的技术改造和扩大再生产能力仍然相对较弱。同时，今年受国际大宗商品价格的影响，原材料价格上涨对传统制造业带来的压力非常大。制造业投资和企业发展仍然面临着诸多的不稳定性，不确定性，风险和挑战都是存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，制造业贷款信用风险受疫情防控形势持续承压。2021年6月末，制造业不良率为3.6%左右。其中，高技术贷款不良仍然低于制造业的平均水平，但逾期贷款，逾期90天以上的贷款均较年初增长20%以上，风险防控压力增大也给银行持续加大对制造业的信贷支持力度带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周延礼认为，近期，金融服务制造业要重点做好四项工作。一是加强监管督导，引导银行业保险机构坚持贯彻制造业高质量发展的部署，按照有关要求，有效落实各项金融服务政策，持续完善相关配套措施。二是要明确金融支持重点，强化先进制造业金融服务。三是要坚持创新驱动发展，提升产业链金融服务质效。四是要提升风险防范能力，营造良好金融生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就金融助力制造业的高速发展，周延礼提出六点建议：第一，要搭建好信息平台。有一个提供服务的平台，可以有效的降低交易成本。有为的政府比有效市场更重要，金融机构对企业的信息了解不多，冒然发放贷款的风险不小的。如果彼此有一个白名单和提供服务的平台，可以有效的降低交易成本。当务之急是要把平台建设好，政府要及时总结好的经验，好的做法，力争把好的做法固定下来并进行推广，形成制造业和金融机构良性合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要引导银行加大对制造业信贷支持的力度，要根据企业实际生产和工作需求的情况来匹配和制造业所需的贷款。减轻对抵押担保的过渡依赖，提升信用贷款的比例。同时，要加快研究对应收帐款、拖欠帐款、银行信贷员尽责免责的落实办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要鼓励银行保险机构开发适应科技创新的金融产品，重点支持先进制造业和核心技术攻关项目。积极推动知识产权抵押融资的模式，更好的服务一些“轻资产”高科技创新企业。同时，金融机构要尽快研究推进信贷审批权下放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，推动产业链供应链融合发展，银行保险机构要充分发挥金融数据的信息和资源优势，为产业链、供应链核心企业和上下游企业量身定制融合性金融服务方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，深入实施精准疏困和减费让利政策，督促银行落实好阶段性延期还本付息政策。缓解受疫情影响大、前景较好的中小微企业的流动性困难，积极支持中小微制造企业脱困发展。着力降低制造业企业融资综合成本。健全信用贷款的缓释工具，继续发挥财政补贴的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，鼓励保险机构创新保险产品和服务，不断满足制造业企业风险保障需求，强化风险管理和损失补偿。创新信贷保险产品，合理安排期限，创新发展科技保险，推进首台（套）重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布首份利用外资发展专项规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，并加强重点外资企业和项目服务保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，商务部外资司司长宗长青在“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作专题新闻发布会上表示，商务部近日编制发布《“十四五”利用外资发展规划》。《规划》展望了2035年利用外资前景，提出“十四五”时期利用外资主要目标，即利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强。据介绍，此次专门编制发布的《“十四五”利用外资发展规划》，是商务部出台的首份利用外资发展专项规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确23项主要任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从推进更高水平对外开放、优化利用外资结构、强化开放平台功能、提升外商投资促进服务水平、完善外商投资管理体制、优化外商投资环境、促进国际投资自由化便利化等7个方面，明确23项重点任务，提出具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍，在推进更高水平对外开放方面，一是压减外商投资准入负面清单；二是放宽重点领域准入门槛；三是持续减少市场准入限制。在优化利用外资结构方面，一是优化利用外资产业结构；二是优化利用外资区域布局；三是拓展利用外资国别地区来源。在强化开放平台功能方面，一是推动自贸试验区高质量发展；二是助力海南自由贸易港建设；三是深入开展服务业扩大开放综合试点示范；四是推进国家级经开区创新提升；五是提升边境（跨境）经济合作区发展水平。在完善外商投资管理体制方面，一是完善外商投资管理法律制度；二是健全外商投资监管体系；三是健全外商投资国家安全审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，《规划》还聚焦“十四五”利用外资的重点领域进行细化分解，以专栏形式明确了外商投资企业境内再投资促进、引资平台建设、招商引资效能提升、全流程外商投资服务提升等4大专项工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司副司长孟华婷表示，《规划》有四方面鲜明特点，可以归纳为四个“贯穿始终”。一是把坚定不移扩大对外开放贯穿始终；二是把提高利用外资质量贯穿始终；三是把持续优化营商环境贯穿始终；四是把统筹发展和安全贯穿始终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年吸收外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有望突破万亿人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1~9月，全国实际使用外资8595.1亿元人民币（不含银行、证券、保险领域），同比增长19.6%；折合1292.6亿美元，同比增长25.2%。这是近十年来首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，成效明显好于预期。但是，当前稳外资外部环境依然复杂严峻。”宗长青表示，当然也看到，我国吸收外资仍有不少有利条件。联合国贸发会议10月19日发布报告指出，今年上半年全球跨国投资显现反弹态势。报告还预计全年跨国投资将好于预期，有可能重新超过疫情前的水平。同时，我国经济发展持续稳定向好，超大规模市场的吸引力不断增强。据调查，90%以上的外资企业主要面向中国市场，我国拥有14亿人口、超4亿中产阶级，消费市场规模和成长潜力无可比拟。此外，我国产业配套齐全、基础设施完善、人力资源丰富等综合优势突出，我国对外资的“磁吸力”与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，93.3%的企业对未来发展前景持乐观预期。美、欧、日等外国商会近期发布的报告显示，近三分之二的美资企业、59%的欧资企业和36.6%的日资企业计划扩大在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合以上因素，考虑到今年前三季度我国吸收外资实现较快增长，我们预计，如无特殊情况，全年吸收外资规模将突破1万亿元人民币，按美元计有望超过1600亿美元，实现稳定增长，能够实现全年稳外资目标。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟华婷透露，下一步，商务部将加快修订发布新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，发布新版国家级经开区综合发展水平考核评价办法，全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，并加强重点外资企业和项目服务保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。通过这些举措，确保完成全年稳外资目标任务，同时为明年的稳外资工作打好基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹已任外交部部长助理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外交部官网“主要官员”一栏最新信息显示，华春莹已任外交部部长助理，分管新闻、礼宾以及翻译工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a4aba5d1068d6144" id="939ea6c66dbef87f9d577f1102f6447d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据官方简历，华春莹生于1970年4月，曾任外交部西欧司三秘、副处长，驻欧洲联盟使团二秘、一秘、参赞等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2010年，华春莹任外交部欧洲司参赞，2012年任外交部新闻司副司长，2019年任外交部新闻司司长，至此番调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹是继李金华、范慧娟、章启月、姜瑜之后，外交部历史上第五位女发言人。2012年11月16日，她首次以外交部发言人身份，出现在外交部新闻发布厅，与媒体记者见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，时任外交部发言人、新闻司司长秦刚介绍说，华春莹从事外交工作二十年，曾在外交部欧洲司以及欧洲和亚洲地区工作过，拥有较丰富的外交经验和良好的沟通能力，是出任外交部女发言人非常合适的人选；相信她会和媒体记者相处融洽，合作愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹当时表示：作为新任外交部发言人，"深感责任重大"；当前，中国和世界的关系正处于深刻调整时期，中国需要更多地了解世界，世界也需要更多地了解中国；自己将竭尽全力帮助大家及时、准确和全面地了解中国的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹出生在淮安市淮阴区（原淮阴县）。其高中班主任高从平接受采访时说：华春莹虽然出生于干部家庭，不过，华春莹从没流露出"优越感"，高中时代一直留着短发，担任过班级团支部书记、学校学生会主席，1988年以全县第一名的成绩，被南京大学录取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"华春莹给我印象很深，她性格安静，很斯文，对人很有礼貌，"南京大学退休教师金筑云接受采访时回忆说，任何时候看到华春莹，她总是安安静静的，穿戴很朴素，笑起来也很恬静。华春莹的大学同学、室友周丹丹则回忆说，华春莹是宿舍里的"老二"。"大家都喊她迎春花，因为她的名字倒过来正好是'莹春华'嘛，而且她的生日正好在4月"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"外语系漂亮女生很多，华春莹不属于耀眼闪亮的那种，但气质很好，很文静、成熟，待人处事落落大方"，周丹丹说，"我们熄灯后经常开卧谈会，交流遇到什么感情问题啦，什么烦恼的事啊，华春莹总帮着分析，出点子，总说得头头是道。当时，我们都觉得华春莹的志向很远大。宿舍里，她是4年中唯一一个没谈恋爱的。她把时间都用在学习上了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据外交部官网显示，现任外交部新闻司副司长为：汪文斌、赵立坚、胡键、蒋小燕（女）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华春莹简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹，女，1970年4月生，江苏人，大学毕业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1992995中华人民共和国外交部西欧司科员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1995-1999驻新加坡共和国大使馆职员、随员、三秘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1999-2003外交部西欧司三秘、副处长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2003-2010驻欧洲联盟使团二秘、一秘、参赞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2010-2012外交部欧洲司参赞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2012-2019外交部新闻司副司长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019-2021外交部新闻司司长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021-外交部部长助理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已婚，有一女。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”利用外资发展规划发布 5年累计吸收外资 将达7000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 陈芳 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部编制的《“十四五”利用外资发展规划》（下称《规划》）昨日发布。《规划》提出了“十四五”期间我国利用外资的目标，并从7个方面明确了23项主要任务和具体举措，为我国更大力度推动高水平开放擘划了蓝图，被商务部外资司称为“新时代外资领域的开放宣言”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出的“十四五”时期利用外资主要目标包括：利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在量化指标方面，《规划》明确，“十四五”我国累计吸收外资将达到7000亿美元，自贸区港吸收外资比例要在2025年达到19%左右，比去年的17.9%提高1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》在推进更高水平对外开放方面，提出三大举措：压减外商投资准入负面清单、放宽重点领域准入门槛、持续减少市场准入限制。在优化利用外资结构方面，《规划》要求，优化利用外资产业结构、优化利用外资区域布局、拓展利用外资国别地区来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》呈现不少亮点，诸如放宽重点领域准入门槛，有序推进电信、互联网、教育、文化、医疗等领域相关业务开放，推动放宽外商投资法律、运输等行业业务范围、人员资质等的要求。”国研新经济研究院创始院长、新经济智库首席研究员朱克力告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司副司长孟华婷在商务部专题发布会上表示，《规划》的特点之一，是明确持续深化商品和要素流动型开放，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区和自贸港是我国拓展规则、管理等制度型开放的生动实践，朱克力分析称：“自贸试验区和自贸港在吸引外资方面具备许多优势条件和较大提升潜力，基于前期制度探索尤其是首创性的制度创新积累，不断在高水平开放与深层次改革中促进规则相联、市场相通，当前正进入一个更侧重推动产业相融、创新相促的新阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，“十四五”时期，要继续高水平建设各类开放平台，打造开放层次更高、营商环境更优、辐射作用更强的开放新高地。在海南自由贸易港建设方面，要进一步放开投资准入，在增值电信等领域加大开放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟华婷透露，下一步将会同国家发展改革委及有关部门，加快修订发布新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，进一步放宽外资市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，但当前稳外资外部环境依然复杂严峻。商务部外资司司长宗长青在专题发布会上表示，全球疫情仍在持续演变，国际产业链供应链深度重构，我国土地、资源等要素供求关系趋紧，成本不断增加，传统比较优势弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，商务部将采取更多措施进一步吸收外资，包括加强重点外资企业和项目服务保障，全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，继续发挥外资企业投诉工作机制作用，加大外商投资合法权益的保护力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，随着我国开放的大门越开越大、营商环境持续优化，再加上我国产业体系完整、基础设施完善、市场优势凸显，我们相信，中国将长期成为外商投资的热土。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将在多领域进一步放宽外资准入限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部22日印发“十四五”利用外资发展规划。根据规划，“十四五”期间，我国将在法律、运输、金融、信息传输、教育、医疗等领域进一步放宽外商投资准入限制，推进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人民代表大会常务委员会关于授权国务院在营商环境创新试点城市暂时调整适用《中华人民共和国计量法》有关规定的决定 （2021年10月23日第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十一次会议通过）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步转变政府职能，优化营商环境，激发市场活力，第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十一次会议决定：授权国务院暂时调整适用《中华人民共和国计量法》的有关规定（目录见图），在北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳等6个营商环境创新试点城市试行。暂时调整适用的期限为三年，自本决定施行之日起算。国务院应当加强对试点工作的指导、协调和监督，及时总结试点工作经验，并就暂时调整适用有关法律规定的情况向全国人民代表大会常务委员会作出报告。对实践证明可行的，修改完善有关法律；对实践证明不宜调整的，恢复施行有关法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本决定自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门对2021年第三季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行专项公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委10月22日消息，近期，国家发改委和人民银行在“信用中国”网站对2021 年三季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行了专项公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公示的行政处罚主体共13个，作出行政处罚决定的时间范围为2021年7月至2021年9月底，处罚金额从2000元至50万元不等，被处罚的单位包括城投公司、物业管理公司和商业管理公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，两部门将继续做好规范和便利人民币现金收付相关工作，切实保障公众合理、安全、顺畅使用现金的合法权益。广大市场经营主体应强化法治观念，维护人民币法定地位，杜绝拒收人民币现金行为。欢迎社会公众予以监督、依法维权，共同营造和谐便利的现金流通环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部将进一步研究完善减税降费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 赵白执南 王舒嫄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部10月22日举行2021年前三季度财政收支情况新闻发布会。财政部税政司一级巡视员谭龙表示，今年出台实施的减税降费政策预计全年为市场主体减负将超过7000亿元。下一步，财政部将密切跟踪宏观经济形势，综合考虑财政承受能力和助企纾困的需要，进一步研究完善减税降费政策，支持保市场主体、保就业、保民生，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入方面，财政部国库支付中心主任刘金云介绍，1月至9月累计，全国一般公共预算收入164020亿元，同比增长16.3%。一般公共预算收入中，税收收入140702亿元，同比增长18.4%。其中，证券交易印花税收入2302亿元，同比增长40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，刘金云表示，前三季度累计，全国一般公共预算支出同比增长2.3%。在直达资金使用方面，刘金云表示，据财政部直达资金监控系统统计，截至9月底，2.8万亿直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券方面，财政部预算司副司长李大伟表示，今年前三季度，已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度为61%，其中8月以来发行进度明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕，持续发挥专项债券对地方经济社会发展的积极作用。”李大伟称。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张晓慧：央行和银保监会在讨论设立服务金融业的云计算和数据中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633608026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 胡艳明 “当下，国内已有一些拥有数以亿计用户的超级平台既控股了银行和保险公司，又控股了金融科技公司为中小银行服务，它们不仅参与各级政府的智慧城市，还控股了强大的云计算公司为金融机构提供计算储存服务，这其中可能发生的利益冲突、数据风险不容小觑。”10月24日，在由中国金融四十人论坛（cf40）主办的第三届外滩金融峰会上，清华大学五道口金融学院院长张晓慧在演讲中提到目前国内金融科技在发展中需要关注的几个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓慧在演讲中称，由于金融科技部分地改变了传统金融服务的形式，因而出现了监管缺失和监管套利，并由此产生了一定的风险。一方面，大型科技公司变相从事金融服务，却没有牌照。它们不仅提供信用卡服务、借贷服务、资产管理服务等，甚至还借助互联网等信息技术突破了跨行业跨地域经营的限制，变相吸收公众存款。此外，互联网企业还以普惠金融为名，将客户资源推荐给持牌金融机构，由其提供放贷资金，在没有征信牌照的情况下从事信用信息及助贷服务。另一方面，互联网消费信贷存在金融价值观扭曲和金融消费者保护不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对大型科技公司变相从事金融服务所引发的一系列问题，张晓慧认为，有必要按照“相同业务相同监管”的原则，对金融科技公司进行牌照管理，防止监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坦白地说，中国金融科技公司在发展早期享受了‘监管红利’。有些机构此前从事与银行类似的存贷款业务，却不需要接受巴塞尔协议下的资本充足率、杠杆比例等监管要求。这不仅导致了金融科技公司和传统金融机构之间的不公平竞争，一定程度上放大了传统金融机构尤其是中小型金融机构的经营压力，同时也引发了激励扭曲，促使金融科技公司过度追求监管套利，削弱了其通过自身技术创新提升金融服务实体经济的动力。”张晓慧表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止大型科技公司的恶性竞争和跨界控股投资，张晓慧认为，必须加强对金融科技领域的反垄断监管，防止恶性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，鉴于谷歌、亚马逊和微软已在云计算平台上托管了越来越多的银行、保险和市场业务，美国财政部、欧盟、英格兰银行和法国央行都提出，要加强对科技公司云技术的审查，以减轻银行等金融业“过分”依赖云计算平台的风险。张晓慧透露，我国央行和银保监会也在讨论设立专门服务金融业的云计算和数据中心，银保监会还要求国有大商业银行应免费向城商行、农商行提供金融科技服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，互联网、大数据、云计算、人工智能、区块链等技术加速创新，日益融入经济社会发展各领域全过程，数字经济发展速度之快、辐射范围之广、影响程度之深前所未有，正在成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。鉴此，10月18日，习总书记在主持中共中央政治局第三十四次集体学习时强调，要想把握住新一轮科技革命和产业变革的新机遇，推动构建中国经济新发展格局、建设现代化经济体系、构筑国家竞争新优势，我们必须站在统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局的高度，充分发挥&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）和丰富应用场景优势，促进数字技术与实体经济深度融合，赋能传统产业转型升级，催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，不断做强做优做大我国数字经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字经济的背景下，如何充分发挥以数字金融、智慧金融为代表的金融科技在促进金融业加快转型升级、更好服务实体经济上的作用，是当下中国金融业必须直面的挑战。从近期我国金融科技的发展来看，可能有几个问题需要给与高度关注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、平衡兼顾数据治理中的隐私保护与公平利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济固然可以提高经济效率，但前提是必须做好数据治理，特别是数据的隐私保护与数据的公平利用。当前中国在数据治理上仍面临较大挑战。一方面，大型科技公司过度采集客户数据，在各产品条线上混用数据，侵犯客户数据隐私。为了获得平台公司的金融服务，中国的消费者往往需要向其提供个人信息，过度采集数据的问题比比皆是。在2016-2017年“现金贷”高速增长期间，甚至出现了买卖借款人信息的情况。还有一些科技公司随意将用户数据在不同的产品条线上混用，加大了隐私保护的难度。这即便在发达国家也是不允许的。试想一下，如果谷歌、微软和亚马逊等公司可以随意调用个人信息开展金融业务，那这些机构可能早就成为全球金融市场上最大的放贷机构了。另一方面，大型科技公司在数据开放利用上存在不足。一些大型科技公司阻碍客户的数据向竞争对手迁移，影响了用户在不同平台之间的自由选择。而且，由于数据不能开放使用，一些商家无法将自己在平台上的数据开放给商业银行，由商业银行直接授信、放贷，却只能依靠大型科技公司的联合放贷或者助贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟在数字治理方面走得比较靠前，很多理念和方法被其他国家和地区所借鉴，包括《通用数据保护条例》以及最近制定的《数字服务法案》和《数字市场法案》。概括起来，一是对数据隐私进行最严格的保护，加强用户对数据的控制。《通用数据保护条例》提出了公平透明、目的限制、最小必要、准确、存储限制、完整及保密等个人数据处理原则，并强化了用户对个人数据的控制，包括知情权、反对权、限制权、被遗忘权、可携带权等等。二是规定大型科技公司不得基于“核心平台服务”来整合个人数据。也就是说，大型科技公司不得将自己获取的个人数据与从其他渠道获取以及来自第三方服务的个人数据整合在一起，必须建立数据的防火墙，每个服务模块都要保护自己获取的个人数据。三是大型科技公司不得使用商业用户产生的数据与这些用户开展竞争。商业客户在平台上提供或者产生的数据一般属于商业机密。如果大型科技公司只是纯粹的平台业务，这不会扭曲竞争，但如果在获取商业洞见之后开展自营业务，显然极不公平。四是大型科技公司要为商业用户或经其授权的第三方机构提供数据使用便利。此举旨在消除大型科技公司对商业用户数据的垄断，类似于“开放银行原则”在数据市场中的应用。五是商业用户和终端用户向大型科技公司提供或产生的数据具有可携带性。《通用数据保护条例》已经引入了可携带性概念，《数字市场法案》更是将这一措施由自然人拓展至法人，为商业用户和终端用户在不同平台之间的自由切换提供了便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国也应该借鉴欧盟的做法，在数据治理中努力平衡兼顾好隐私保护和公平利用的关系。不仅要明确区分数据作为私人产品和准公共品、公共品的边界，也要厘清各类数据的多重性以及数据跨界混合使用可能产生的系统性风险和社会副作用；严格落实《数据安全法》、《个人信息保护法》等法律法规，努力改进和提高监管能力，坚持制度规范和技术防护双管齐下，严防数据误用、滥用，切实保障金融数据和个人隐私安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、对算法应实施公开透明监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济提升经济效率、改善客户体验主要依靠算法。实践中，大型科技公司的算法已在很大程度上影响了用户的消费行为。算法的复杂性以及算法使用者的刻意隐瞒，使得绝大多数人无法理解算法的工作原理，导致作为算法使用者的大型科技公司，特别是那些几乎控股了所有与个人生活行为相关的数字平台公司得以处于事实上的支配地位，形成“算法霸权”，从而严重危害了算法相对人也就是消费者的合法权益。应该说，算法已经成为大型科技公司控制市场的主要工具。算法打着保护竞争优势和商业秘密的名义，为大型科技公司故意隐藏规则、操纵消费者和制造歧视创造了更多的灰色空间。一是通过不公平排名，偏向自家产品或者商业利益伙伴。比如，金融科技公司给出的资产配置偏向推荐与其自身利益高度相关的商品，还有些平台会通过特定算法去过滤质量较差的商品，但自家的商品或服务却在豁免之列。二是存在算法歧视问题。包括价格歧视、身份性别歧视、教育歧视等等，“大数据杀熟”就是价格歧视的一种表现形式，对不同用户提供不同的商品定价。而且相较于传统歧视行为，算法歧视往往更难加以约束。歧视定价只有垄断企业才能做到，在充分竞争市场上是不会存在的，属于新型垄断行为。三是通过诱导性信息与风险隐藏，诱导消费者过度消费和承担风险。智能算法往往容易掩盖金融风险的复杂性，不仅会引导过度消费和负债，还可能在金融投资领域中误导投资者。此外，大型科技公司在经营模式和算法上的趋同，很容易引发羊群效应，导致市场大起大落。尤其是大型科技公司的服务对象多为金融专业知识和识别能力均较弱的社会公众，往往更容易引发社会群体事件，可能导致系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴此，大型科技公司的主要算法需要实施外部监管和提高透明度。因为算法若对使用者（平台管理者）不利，他们肯定会马上作出改变；但若对消费者不利，则只有在被曝光或强制公开透明时，才有可能改正。这一点已为监管部门充分认识并采取相应措施。在人民银行发布的征信新规中，第25条就要求征信公司必须公开个人信用评分算法模型。在国家网信办发布的《互联网信息服务算法推荐管理规定（征求意见稿）》中，也针对“大数据杀熟”和“算法歧视”等问题，要求从业者完善算法管理制度，优化算法推荐，定期审核和评估算法模型，加强内容管理，促进算法应用向上向善。针对算法“黑盒”导致的算法推荐运作过程和决策机制并不清晰的问题，有关部门要求算法推荐必须增加“透明度”，包括制定并公开算法推荐相关服务规则，并优化检索、排序、选择、推送、展示等规则的透明度和可解释性，以显著方式告知用户其提供算法推荐服务的情况，并以适当方式公示算法推荐服务的基本原理、目的意图、运行机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，在算法监管上，必须确立公开透明原则，以保证用户受到公平对待，对自动化决策要事前做好风险或影响评估，避免算法滥用带来的风险。未来还应考虑将算法纳入反垄断监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、对互联网消费信贷实施跟传统金融服务一致的监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网消费信贷的快速发展，客观上提高了金融服务的便利性，降低了融资成本，有助于偏远地区、中小企业和普通家庭获得更多金融服务。但由于金融科技部分地改变了传统金融服务的形式，因而出现了监管缺失和监管套利，并由此产生了一定的风险。一方面，大型科技公司变相从事金融服务，却没有牌照。它们不仅提供信用卡服务、借贷服务、资产管理服务等，甚至还借助互联网等信息技术突破了跨行业跨地域经营的限制，变相吸收公众存款。此外，互联网企业还以普惠金融为名，将客户资源推荐给持牌金融机构，由其提供放贷资金，在没有征信牌照的情况下从事信用信息及助贷服务。另一方面，互联网消费信贷存在金融价值观扭曲和金融消费者保护不足的问题。众所周知，导致美国次贷危机的一个重要原因就是金融消费者保护不足，一些本不应该获得贷款的家庭在商业银行的游说下背负了沉重的包袱，累积了大量风险。一般而言，金融价值观倡导“种瓜得瓜、种豆得豆”，反对不劳而获、过度借贷、超前消费的享乐主义。然而近年来，部分金融科技公司在未能对客户进行充分评估的情况下，通过各类消费场景过度营销网络消费贷等金融产品，向学生等实际收入低、还款能力弱、却又偏好通过借贷超前消费的群体大量提供放贷，存在误导用户的行为。因此有必要按照“相同业务相同监管”的原则，对金融科技公司进行牌照管理，防止监管套利。坦白地说，中国金融科技公司在发展早期享受了“监管红利”。有些机构此前从事与银行类似的存贷款业务，却不需要接受巴塞尔协议下的资本充足率、杠杆比例等监管要求。这不仅导致了金融科技公司和传统金融机构之间的不公平竞争，一定程度上放大了传统金融机构尤其是中小型金融机构的经营压力，同时也引发了激励扭曲，促使金融科技公司过度追求监管套利，削弱了其通过自身技术创新提升金融服务实体经济的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、防止大型科技公司的恶性竞争和跨界控股投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于“赢家通吃”的动机开展恶性竞争，是大型科技公司常见的手段。由于网络效应的存在，金融科技领域通常会形成“赢家通吃”的局面。根据国际清算银行的研究，数据、网络效应、相互缠绕业务三要素之间是会相互加强并形成一个相互驱动的环链。一旦大型科技公司成为赢家后，就会获取整个子行业的大部分收益。为了追求“赢家通吃”，不少大型科技公司往往会使用不正当竞争手段。部分大型科技公司在进入新的行业领域后会利用垄断行业的利润去打价格战，通过烧钱、交叉补贴等不公平竞争行为，抢占市场份额，最终形成新的行业垄断，把“赢家通吃”的游戏继续下去。一旦获取市场支配地位，就会进行排他性竞争并损害消费者利益。由于之前进行了大量补贴，为了回收成本，大型科技公司往往会通过涨价、高额抽成等方式去反向“收割”，并利用市场支配地位，通过逼迫用户进行“二选一”来阻止潜在竞争对手。因此，必须加强对金融科技领域的反垄断监管，防止恶性竞争。一方面应健全市场准入制度、公平竞争审查制度、公平竞争监管制度，建立全方位、多层次、立体化监管体系，实现事前事中事后全链条全领域监管；另一方面则要及时纠正和规范发展过程中损害消费者利益、妨害公平竞争的行为和做法，防止平台垄断和资本无序扩张，特别是要控制平台公司跨行业的控股投资，维护行业公平竞争，保护消费者合法权益。当下，国内已有一些拥有数以亿计用户的超级平台既控股了银行和保险公司，又控股了金融科技公司为中小银行服务，它们不仅参与各级政府的智慧城市，还控股了强大的云计算公司为金融机构提供计算储存服务，这其中可能发生的利益冲突、数据风险不容小觑。目前，鉴于谷歌、亚马逊和微软已在云计算平台上托管了越来越多的银行、保险和市场业务，美国财政部、欧盟、英格兰银行和法国央行都提出，要加强对科技公司云技术的审查，以减轻银行等金融业“过分”依赖云计算平台的风险。我国央行和银保监会也在讨论设立专门服务金融业的云计算和数据中心，银保监会还要求国有大商业银行应免费向城商行、农商行提供金融科技服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对平台垄断和资本无序扩张的监管十分重要，未来除了要明确平台企业的主体责任和义务，建设行业自律机制外，也要开展社会监督、媒体监督、公众监督，形成监督合力。此外，可能还需要建立一个负面清单来防止和应对这类风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633608026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织第八次对华贸易政策审议成功举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日和22日，世贸组织在线举行第八次对华贸易政策审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次审议会前，中方共收到39个成员提出的2250个书面问题，会上共有65个成员代表发言。成员普遍赞赏中国加入世贸组织以来经济社会取得的巨大成就，积极肯定中国作为世界经济增长主要引擎的重要作用，充分认可中国在帮助其他发展中国家和最不发达国家脱贫、减债和融入国际贸易方面所作贡献。成员高度评价中国在国际抗疫合作中发挥的作用，特别感谢中国提供的疫苗和抗疫物资，充分认可中国在维护多边贸易体制、参与世贸组织各项工作方面所作的努力，赞赏中国在贸易投资自由化和便利化，扩大对外开放，建设“一带一路”所做出的努力和取得的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长王文涛以视频方式出席首日会议，向世贸组织成员阐述了中国经济高质量发展为各国带来重大机遇，中国以实际行动全力支持国际抗疫合作，中国坚定维护多边贸易体制有关情况，呼吁各成员共同反对单边主义和保护主义，践行真正的多边主义，对世贸组织第12届部长级会议取得积极成果表示期待。王受文副部长兼国际贸易谈判副代表介绍了上次审议以来中方经贸政策发展及参与世贸组织工作有关情况，重点就“一带一路”倡议、透明度、知识产权保护、政府采购、国有企业、产能过剩、双循环、贸易顺差等一些成员关注的问题进行了澄清和解释。中国常驻世贸组织代表李成钢大使在日内瓦全程参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议主席、博茨瓦纳常驻世贸组织大使莫罗科姆在总结发言中表示，成员赞赏中国加入世贸组织以来取得的巨大成就，实现数亿人脱离贫困，在推动全球发展、支持多边贸易体制和帮助最不发达国家方面作出积极贡献，期待中国在全球合作中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织贸易政策审议机制是成员相互了解彼此贸易体制和政策走向的重要平台。中国2001年加入世贸组织，经过5年过渡期，自2006年起接受世贸组织贸易政策审议，迄今已完成8次审议。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项金融措施助力“专精特新”企业发展 专家建议未来可加大股权融资支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业一直是我国国民经济当中非常重要的一个主体，绝大部分的就业、相当部分的税收，以及经济的增长都离不开小微企业的贡献。”中国银行保险监督管理委员会政策研究局负责人叶燕斐10月21日在国新办举行的新闻发布会上表示，“专精特新”小微企业是所有小微企业当中的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，银保监会积极配合有关部门做好“专精特新”小微企业的金融支持和金融服务工作。叶燕斐介绍，银保监会主要工作表现为：一是引导银行机构注重小微企业“硬”方面，比如资产规模、资金实力等；同时，更加注重“软”竞争力，比如产品质量、企业品牌、知识产权价值以及技术力量，使金融机构挖掘到更多、更好可以支持的“专精特新”小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是引导银行机构在期限方面尽可能和“专精特新”小微企业生产经营周期相匹配。叶燕斐强调，特别是从新产品开发到大规模应用可能是跨周期的，所以要鼓励金融机构增加长期性的产品投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导银行机构尽可能增加信用贷款。“因为很多‘专精特新’企业技术很强，但是可能并没有可抵押的房产或者其他不动产，所以增加信用贷款也是我们着力引导的一个方面。”叶燕斐表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者注意到，今年以来，金融在支持新动能、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态方面取得了较大进展，金融资源向国家的“专精特新”企业倾斜，“专精特新”企业贷款势头增长良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行在近期举行的2021年第三季度金融统计数据新闻发布会上公布的数据显示，9月末，“专精特新”企业的获贷率是71.9%，户均贷款余额7582万元。同时，贷款余额稳定增长，成本持续下降。9月末，“专精特新”企业贷款余额同比增长18.2%，高于全部贷款增速6.3个百分点，贷款合同平均利率是4.52%，分别比上年年末和上年同期低0.15个百分点和0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于“专精特新”小微企业抵押品较少的特点，银保监会开展的工作还包括除了传统不动产抵押，还尽可能引入一些新的知识产权抵押、品牌抵押、应收账款和其他动产抵押，使企业有可供抵押的资产。在无法获得信用贷款的情况下，抵押可以尽可能拓展到其他方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银保监会还引导金融机构特别是推动地方政府对比较好的“专精特新”小微企业提供一些政府性担保，或者提供一些风险补偿。同时，保险也是着力点之一。叶燕斐表示，因为很多企业和产品可能是首台（套）设备或者首批次材料应用，所以银保监会引导保险公司来为其提供保险，通过需求端来引导“专精特新”小微企业产品的应用，促进整个生产经营的良性循环。“我们已经做了很多工作，但是和企业实际的需要相比还是有很大差距”，叶燕斐表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步工作，叶燕斐表示，银保监会将继续引导金融机构，包括保险公司、银行机构积极配合各地工信部门做好“专精特新”小微企业的金融服务和金融支持工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专精特新’企业在产业链中占据比较重要的地位，是产业链条强化的关键。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、广州数字金融创新研究院执行院长盘和林在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时认为，金融信贷支持可以有效增强“专精特新”企业的竞争力、提升业务规模，从而强化中国制造在整条产业链中的竞争地位，完善国产化产业链条，实现中国产业链强化，补足中国产业链的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，未来可通过ABS债、企业债、信托等方式，为“专精特新”企业提供更多直接融资和间接融资渠道。同时，还可以加大股权融资的支持。相对于债务融资，股权融资没有本金偿还压力，“专精特新”企业大多数需要长期研发投入，流动性回收需要一定时间周期，通过股权融资能够更好地帮助“专精特新”企业进行长期研发。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人大常委会组成人员分组审议指出 全面摸清全国自然资源资产基本情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日下午，十三届全国人大常委会第三十一次会议举行分组会议，审议国务院关于2020年度国有资产管理情况的综合报告和关于2020年度国有自然资源资产管理情况的专项报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家一致认为，报告第一次较全面地摸清了全国自然资源资产的基本情况，摸清了家底。综合报告内容全面、条块分明、数据翔实，报告指出当前国有资产管理中仍存在短板，提出切实可行的工作措施；专项报告图文结合，交出了一份国有自然资源资产的明白账，从自然资源开发利用、生态文明建设、国土空间开发保护等多维度，反映了自然资源管理取得的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张毅委员对两份报告都表示赞同，并建议要进一步加强国有自然资源的资产管理基础工作，夯实实物量统计数据，深入研究价值量核算方式，不断探索资产价值的实现路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那顺孟和委员表示，要厘清自然资源资产特别是国有自然资源资产的不同性质和功能，进行分类指导、分类管理、分类监管。另外，要发挥好自然资源资产特别是国有自然资源资产在碳达峰、碳中和中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜黎明委员对我国矿产资源保障形势表示关心，提出：“我国矿产资源约束趋紧的态势没有改变，矿产资源保障形势依然严峻。我们要加强战略性矿产资源储备，加大战略性矿产等重要资源勘查，完善矿产地储备机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听了两份报告，全国人大环资委委员张光荣建议，要加快推进国有资产管理法治建设，解决当前资产管理制度法律层级普遍较低、权威不够的问题，将管资金和管资产提到法律同等地位，强化对国有资产浪费流失行为法律责任的追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何进一步健全国有资产监督法律制度？李锐委员提出，我国国有资产规模庞大、种类繁多、分布广泛，对一些领域的资产监管仍缺乏相应的法律规定，特别是在国有自然资源资产方面，建议进一步健全自然资源资产管理法律体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：未来或有更多资金投向证券类资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融四十人论坛资深研究员、中国证券监督管理委员会原主席肖钢10月24日表示，居民财富构成，房地产占比较大，金融资产比重较小，养老金财富更小，也就是实物储蓄占比较大，金融储蓄偏低。居民财富结构不尽合理。肖钢指出，将来投资金融资产的比例应逐步增加，为自己养老做准备的养老财富也会逐步得到改善。同时，存款占比将会下降，未来或有更多资金投向证券类的资产，包括债券、股票、REITs等等。值得注意，无论是个人还是企业，其投向房地产的资金将会逐步降低。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保监会原副主席周延礼：从产业链、供应链的角度做好金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“做好制造业的工作是金融业应尽的职责，我们应持续做好银行业、保险业的工作，提供综合性金融服务，加大对制造业的金融支持力度，高质量的完成金融的政府工作报告。”23日，全国政协经济委员会委员、保监会原副主席周延礼在由《财经》和《财经智库》主办的“2021全球财富管理论坛”上如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;周延礼&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;提到，这几年金融服务为推动制造业发展做了很多具体工作。面对对疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;冲击，银行、银保监会出台了一系列意见，支持制造业解决融资难、融资贵的问题，并指导银行保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;机构采取展期、延期等方式，帮助企业渡过难关，为制造业持续优化打下良好基础。同时也鼓励银行机构按照商业可持续的原则，制定差异化的利率定价等政策，引导银行机构积极向制造业让利。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还分析了目前金融服务制造业发展面临的形势。一方面制造业恢复偏慢与企业经营压力加大，信贷有效需求提升的动力不足；另一方面，还存在制造业贷款信用风险问题。为此，需要加强监管督导、加大信贷的布局和产业布局、坚持创新驱动发展、提升风险防范能力，来营造出良好金融生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为对话实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周延礼：首先，感谢燕冬主持人，前一段时间我也知道燕冬主持了包括博鳌论坛有关制造业的话题，我今天也想围绕金融的制造业高质量发展和大家进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，感谢大家参加2021年的全球财富论坛，我觉得这个论坛举办的恰到其时。党的十九大以来，国家高度重视制造业金融服务问题，国家把对制造业的发展作为一个重大的议题来进行研究，制造业是国家的经济命脉，对把握服务实体经济，做好制造业的工作也是金融业应尽的职责，金融业保险业这几年都在探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前一段时间我跟着全国政协调研组到陕西、安徽做了深度的调研，了解到很多一些关于金融制造业的一些经验，给大家举个例子，前不久到合肥的时候，一个是在金融制造业方面有很多创新的做法，比如说在龙湖他们对于金融的供应链这些方面做了奇瑞的模式。在合肥他们在制造业的发展往来，信贷投入也比较大，2020年末全市制造业贷款余额超过1400亿元，同比增长了27%。我就巨这两个例子来说明，这几年的金融服务制造业发展这方面做了很多具体的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想讲四个往来的问题：一个是制造业贷款情况，第二个金融的服务、制造业面临的形势和任务。第三，近期金融机构包括监管部门提出一些工作要求和金融机构开展工作的一些重点，第四，结合前一段时间调研和对国家关于制造业发展的一些政策有一些观察和思考，提出几点工作建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我想从制造业信贷形成做开头与大家分享一些信息，制造业信贷情况从去年和今年上半年的情况还是不错的，数据显示，截止到2020年末，银行业金融机构制造业贷款余额是19.9万亿，较2020年初增加了2.2万亿，高于过去5年累计的增量，增速为12.3%。刚才我举的例子以合肥为例，他们增长的速度更快一点，他们增长了接近27%。这些都是为近年来最高的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来，制造业信贷这方面保持着较快的增长，截止到2021年的末，制造业贷款余额增加了1.7万亿，占各项贷款的比重是11.34%，较今年年初上升了0.12%。阶段性的完成了2021年《政府工作报告》“提高制造业贷款比重任务。其中，中长期信贷新增的1.4万亿来看，制造业信用贷款新增8288亿元，增加信用贷款是有标志性的作用，大家知道制造业贷款完全都是要靠房地产，甚至厂房，还有机器设备能不能被抵押品，这几年创造了很多信用贷款的一些金融工具。比如说允许制造业知识产权、专利权的贷款，还有通过设备租赁获取一些信用贷款，这些都被制造业持续优化打下良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来面对疫情冲击，银行、银保监会相应出台了一系列的意见，支持制造业解决融资难、融资贵的问题，并且指导银行保险机构采取展期、延期等方式。这些都是帮助了一些企业渡过难关，解决了一些问题。比如说有几个省份、浙江、福建、安徽等这些城市都开展了一些贷款的试点，效果比较好，得到了中小微企业的大力支持。大家知道最近专精特新小巨人企业融资的困难问题上，金融机构重点开展了一些工作，为他们创造了很多很好的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份银保监会发过一个文件《关于做好2021年制造业金融服务有关工作通知》，针对金融服务的薄弱环节研究制定了12条政策的措施，为金融服务制造业高质量发展提供精准指导。另外，提升了金融服务的质效，对卡脖子的问题都加强了内部绩效的考核和资源的倾斜，差异化的授信审计，客户准入的白名单制度，白名单制度对企业的贷款，特别是有一些信誉比较好的企业，经营各方面效果不错的企业，支持他们在这些方面做好订单，做好销售。白名单制度在发挥金融支持这方面发挥了很重要的作用，引导了信贷资源向先进制造业倾斜，重点支持了一些公关的项目，提供了中长期的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道，前一段时间大家最关心的能够在中长期贷款这方面增加一些信贷支持的具体办法，通过前一段时间了解的情况，虽然大家说还有一些不同看法，但是这些方面取得了巨大的进步。截止到2021年的6月末，高技术制造业贷款余额3.62万亿，较年初也增加了3139亿元，贷款的增速高于全部制造业近1%，所以中长期贷款量超过九成。也就是新增的部分，增量这部分是一些中长期贷款的量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在推动金融服务这方面，金融机构积极推动了互联网、大数据、人工之腾等技术手段与金融服务的深度融合，紧扣重点产业发展趋势，着眼于业绩企业融资痛点和堵点，建立健全科技企业专属评价体系，创新推出先进制造业、科创贷款等特色产品。布局培育了一些新技术、新产品、新业态、新模式，实际上这四新业带来对新金融的要求，创新为供应链的服务提供了有力的条件，芜湖创新奇瑞供应链的模式，就是新技术、新产品、新业态、新模式，充分的应用数据、信息和资源优势，打通产业链上下游的环节，加大对核心制造业企业授信的支持，打造了全链条融合金融的服务方案，优化了上下游企业的融资和结算的服务。及时的进行结算，效果非常好。特别是有一些流动性的贷款，还有产供销这方面结算的服务，金融机构局提供了快捷高效的服务，有力的支持了产业基础高级和产业链的现代化效果非常好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，刚才我也讲到了，大力推进了知识产权的质押融资，有机是在安徽合肥创新开展了一些知识产权的融资平台，加大对知识产权的密集型、创新型的这些制造业企业的支持，试点的开展了银行业金融机构知识产权质押贷款线上办理，他们知道知识产权如何确权，资产价值如何确定这是一个难题，大家也借鉴了利用信息平台的做法，提供信息比较完整的情况下，利用社会的信息平台进行这样一个服务。同时，对价值的体现发挥了很重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构知识产权质押的余额全国来看是801.82亿元。突破了以前知识产权不能做质押融资，同时我们也鼓励银行机构按照商业可持续的原则，制定差异化的利率定价等政策，引导银行机构积极向制造业让利。以前主要的问题就是在这些大的项目，尤其是重大的制造业融资，都需要总行批，这样带来一个问题就是实效比较慢，一个项目批下来，一般的情况下两三个月就正常情况，半年也是常态。所以通常线上操作解决这方面的一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年圆满完成了金融向实体经济合理让利1.5万亿的目标，2021年1到6月份，制造业新发放的贷款利率保持在4%左右，其中高技术制造业新发放的贷款相对较低。这些贷款实际上也反映了金融机构进一步的向制造业让利的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题金融服务制造业发展面临的形势。一方面制造业恢复偏慢与企业经营压力加大。因为2020年受到疫情的影响，制造业投资下降2.2%，同期社会总投资增速为2.9%。2021天1到7月份，制造业投资有所恢复，两年病人增速达到3.1%。但是，企业的技术改造和扩大再生产能力仍然相对较。同时，今年受国际大宗商品价格的影响，尤其是四五月份以来钢材、铜、铝能源价格涨幅超过40%，尤其是钢材价格的上涨对传统制造业来讲带来的压力非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份工业生产者出厂价格PPI同比上涨8.8%，处于2008年以来的高位。目前中下游，小微制造业企业面临上游涨价快，下游提价难的困难，对于企业的经营压力不小。说游的价格增长成本上来了，下游的提量难，对企业的压力是非常巨大的。制造业投资和企业发展仍然面临着诸多的不稳定性，不确定性，风险和挑战都是存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期受到疫情反复和部分地方的汛情，包括今年大家可以看气侯变化的影响，北京的降雨也是多年来也是很罕见的，包括气侯变化，前两天都达到52年来北京进入秋季下来最低的天气情况，这些都带来一些挑战。信贷有效需求提升的动力还不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个方面，制造业的贷款信用风险的问题，大家知道2021年6月末制造业不良率平均大约3.6%左右，是，有一些地区还要高一点，我经常讲这个还是比较乐观的情况。有一些东西部地区贷款利率要高于3.6%，甚至5到6之间的情况都有。其中高技术贷款不良仍然低于制造业的平均水平，可以看出来高技术制造业对拉动制造业的发展起到了很重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家可以看不良贷款主要是90天以上的贷款均较年初增长20%以上，现在制造业从研发投资大约都是两三年的时间，一个贷款完全都是一年期的，不能够和制造业的投资生产能够有机的配合，将来逾期贷款的比例还会增加。咱们调整一下银行对制造业考核这方面的一些要求，90天我觉得比较短一些。这也增加了银行对制造业信贷的风险和挑战，所以这个考核机制是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点的工作，一个是加强监管督导，来确保完成《政府工作报告》任务要求。要引导银行业保险机构坚持贯彻制造业高质量发展的部署，按照《关于做好2021年制造业金融服务有关工作的通知》要求，有效落实各项金融服务政策，持续完善相关配套措施。比如说再保险这个领域配套的就是解决了一问题的问题，但是全供应链的保险保障问题，如何和信贷配套的问题，这就需要我们持续做好银行业保险业在提供综合性的金融服务，加大对制造业金融支持力度，高质量的完成金融的政府工作报告，我想还是有工作潜力可挖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以今年的政府工作报告当中，就是要提高贷款比重的要求，但是，怎么样可以把一些金融产品和金融服务等于高质量的提高上来，这是我们要加强督导，完成政府工作报告任务要求，推进高质量发展的一个重要的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个是我们要明确的金融支持，加大信贷的布局和产业布局。我看地方有一些如何扩大制造业这些领域地方都有很多一些做法，比如说他们通过发挥基金的投资引导，比如说做大了专项基金，对一些重大的建设项目提供一些金融支持。比如说在合肥，他们有牵头租金了一个规模总规模224亿元，广泛的募集社会资本参加这个项目，实际上我们都可以积极引导社会资本参加。重点来推进制造业发展在数字化的环境下做好这些东西还是大有潜力可挖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个要坚持创新驱动发展，提升产业链金融服务质效。刚才我提到地方有一些创新的做法，有一些创新做法我们要及时进行总结，比如说创新服务模式，产品模式运用信贷，证券融资还有社会的融资租赁等方式，包括我刚才说到的一些知识产权的管理抵押等方面，能够综合的提升金融服务制造业的质效，我们要助力稳定上下游产业链，特别是现在要研究上游的大宗商品价格上涨，如何应对下游产业提价难的风险，来保证企业尤其是制造业的经营效益，我们要从整个产业链、供应链的角度来做好金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个要提升风险防范能力，营造良好金融生态环境。尤其是优化、统筹、协调、平衡好，有一些制造业的发展和防范风险的关系。一方面要健全金融风险的预防的机制，同时还要对金融贷款的考核分类真实的反映风险的情况。另外，金融业服务和制造业的发展如何能够有效的综合配套提供这样一个服务，这样的话，可以有效的提高风险防控的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过思考有这么几点建议：第一，我们要搭建好信息平台。前一段时间我们做调研的时候，我们感觉到地方做的比较好的，就是搭建了线上的民政企对接的一些平台。所以我的思考我说有效的市场非常重要，但是有为的政府在市场上面对着比较困难的情况显得更重要，所以有为的政府比有效的市场目前来讲更重要。所以金融机构对企业的信息了解不多，冒然发放贷款的风险还是不小的。如果我们彼此有一个白名单，有一个提供服务的平台，可以有效的降低交易成本。2020年9月正式上线的社保、市场监管、海关等综合性的数据，通过这个平台金融机构了解了一些数据之后，提供的授信额度超过206.76亿元，对企业平均融资成本都大大的降低。从这个角度上来把握，我们要搭建好信息平台非常重要。当务之急我们要把平台建设好，政府要及时总结好的经验，好的做法，力争把好的做法固定下来，有一些好的做法也可以和全国的地方政府进行推广，金融机构在政府机构搭建这样一个平台情况下一个良好的合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个要加大银行对信贷支持的力度，要根据企业实际生产和工作需求的情况来匹配和制造业所需的贷款。特别是要加强对中长期贷款的投放，减轻是对抵押担保的过渡一来，前一段时间有一些地方在探索融资租赁的做法，监管机构也给予了大力的支持，可以有效的提升信用贷款的比例。同时，我们要加快研究应收帐款，现在有一些中小企业面对大企业拖欠帐款的情况苦不堪言，我建议监管部门要高度重视，尤其是地方政府加强他们的协调，防止以大欺下拖欠货款的情况，影响中小企业资金的流动性。我们要多做一些工作，所以我刚才说了，有为政府比有效市场更重要，也是基于这方面的一些考虑。另外，银行信贷员尽责免责的落实办法，现在有一些信贷员还是有一些压力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个要鼓励银行保险机构开发的适应科技创新的一些金融产品，重点支持先进制造业和核心技术攻关项目。积极推动知识产权抵押融资的模式，更好的服务一些轻资产的、高科技企业。同时，金融机构要尽快研究推进信贷审批权下放。大家想一想从上到下，审批时限比较长，上面要完全了解全国重点项目需要实时的时间比较长，在这个方面我倒建议有条件的情况下，可以推进信贷审批权下放的做法，采取一些制度管人，标准管事的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，推动产业链供应链融合发展，银行保险机构要充分发挥金融数据的信息和资源优势，为产业链、供应链核心企业和上下游企业量身定制融合性金融服务方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，深入实施精准疏困和减费让利政策，督促银行落实好阶段性延期还本付息政策。有一些下面的政策有变形的问题，这样也会带来一些风险。所以我们要针对疫情的影响比较大，前景较好的中小微企业，他们当前面临的流动性资金困难的，可以大力支持。经济支持小微企业，降低制造业的融资成本，建立健全信用贷款的缓释工具，继续发挥财政补贴的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，鼓励保险机构创新保险产品和服务，不断门口制造业风险保障需求，强化风险管理和损失补偿。创新信贷保险产品，合理安排期限，创新发展科技保险，推进首台套重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211024/c633607657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部中小企业局局长梁志峰提出 健全服务体系 支持中小企业上市融资</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211023/c633604770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日下午，工业和信息化部中小企业局局长梁志峰在2021金融街论坛年会平行论坛“实体经济与金融服务”论坛上表示，“专精特新”中小企业聚焦实业、精于主业、创新能力强、质量效益高，是资本市场的优质投资标的。工业和信息化部将加强部门联动，推动健全金融服务中小企业创新发展的全链条制度体系和服务体系，支持发展前景好、创新实力突出的“专精特新”中小企业到北京、上海、深圳三大证券交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰介绍，工业和信息化部力争在“十四五”期间带动孵化百万家创新型中小企业、培育十万家省级专精特新中小企业、一万家专精特新“小巨人”企业，引导“小巨人”企业向单项冠军企业、领航企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰表示，在工业和信息化部培育的三批4762家专精特新“小巨人”企业中，目前已在A股上市的企业有300多家、在新三板挂牌的企业有370多家。据统计，2021年上半年，创业板“小巨人”企业营收和净利润平均同比增速均超过40%；科创板“小巨人”企业研发投入同比增长达49%，研发投入占营业收入的比例平均值达到14%；新三板挂牌的“小巨人”企业营业收入同比增长40%、净利润同比增长近50%，呈现出良好的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，工业和信息化部将推动股权投资基金加大对中小企业的支持力度，引导国家中小企业发展基金与各级中小企业发展基金进行联动，带领创业投资机构聚焦国家战略和产业发展方向，投早、投小、投长期，支持中小企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211023/c633604770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>