<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Apr 2022 11:35:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>金砖“中国年”！中国贸促会将举办金砖国家工商论坛，提振全球工商界合作信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638030143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638030143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：希望跨国车企抓住机遇，进一步扩大在华投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638027431.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638027431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【要闻】“征信修复”治理，国家发改委这样要求→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638026312.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638026312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行印发《意见》：切实加大“三农”领域金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份，制造业总体景气水平有所回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>40年中国减贫近8亿人！脱贫攻坚8年期间中央财政累计投入6601亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会喊话早出台稳增长政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：要始终坚持“动态清零”总方针不动摇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：5月1日起废止4部规章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业科技研发迎政策利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸企业面临四重困难 官方多措稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638016400.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638016400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大五次会议9203件代表建议统一交办 确定重点督办建议22项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638032953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大五次会议9203件代表建议统一交办 确定重点督办建议22项&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月1日电（记者任沁沁）记者1日从在京召开的十三届全国人大五次会议代表建议交办会上获悉，今年十三届全国人大五次会议期间，代表们共提出建议9203件。其中，2204名代表提出建议9008件，24个代表团以代表团名义提出建议195件。经逐件研究分析，9203件代表建议分别交由208家承办单位研究办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会副秘书长郭振华在交办会上介绍了有关情况。他说，去年十三届全国人大四次会议期间代表们提出的8993件建议，经过各承办单位和有关方面的共同努力，在法定时限内全部办理完毕并答复代表，推动解决了一批群众关心社会关注的重点难点问题。据统计，代表建议所提问题得到解决或计划逐步解决的占建议总数的74.2%。各承办单位把办理代表建议同贯彻落实党中央决策部署结合起来，同解决关系人民群众切身利益的突出问题结合起来，同改进工作、健全机制、完善政策结合起来，积极研究采纳代表提出的建议举措，建议办理质量不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年全国人大会议期间代表提出的9203件建议，涉及科教文卫、发展规划、社会公共事务三个方面的代表建议占建议总数的半数以上。代表们坚持发展全过程人民民主，更加密切联系人民群众，基于调研、视察提出的代表建议数量占46%；基于座谈听取群众意见提出的代表建议数量占44%，代表建议质量不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对代表建议进行重点督办，是提高代表建议办理质量的行之有效的工作机制。结合贯彻落实党中央重大决策部署和对代表建议梳理分析情况，全国人大常委会办公厅确定了22项重点督办建议。其中，构建新发展格局，推动高质量发展方面，涉及6项选题；强化创新引领，稳定产业链供应链方面，涉及4项选题；实施扩大内需战略，推进新型城镇化建设方面，涉及3项选题；加强和创新社会治理，改善人民生活品质方面，涉及6项选题；加强生态文明建设，推动绿色低碳发展方面，涉及3项选题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，这22项重点督办建议交由国家发展改革委等20家承办单位牵头办理，由全国人大财经委等7个专门委员会负责督办。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638032953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸成员举行“塑料污染与环境可持续塑料贸易”2022年第一次非正式对话会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月30日，“塑料污染与环境可持续塑料贸易”(IDP)倡议方举行2022年第一次非正式对话会。会议由厄瓜多尔大使Jose Valencia主持，来自世贸组织成员、国际组织、非政府组织和学术界的130余名代表参加会议。李成钢大使出席会议并致辞，指出上次非正式对话活动以来国际各界在应对塑料污染方面取得的进展，肯定IDP同期开展的工作，呼吁更多成员积极参与，共同推动部长声明达成的共识转化为务实的行动方案。世贸组织秘书处、联合国环境署、联合国贸发会议、贸易环境和可持续论坛等机构的代表先后发言，分享了各自开展的工作以及对IDP下一步工作的意见建议。欧盟、菲律宾介绍了其应对塑料污染的经验做法，多个世贸组织成员积极发言，介绍各自的做法并提出相关意见建议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会多措并举助力稳外贸稳投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月1日电（记者谢希瑶）中国贸促会新闻发言人于毅近日说，当前对外贸易投资形势复杂严峻，中国贸促会将充分调动全国各地方贸促会和行业贸促会的主动性，多措并举助力稳外贸稳投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于毅在近日举行的例行新闻发布会上说，据中国贸促会调研，外贸企业反映的问题主要集中在以下几方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海运费依然居高不下；能源、原材料价格持续上涨；全球供应链瓶颈尚未缓解，芯片等重要原材料短缺持续困扰企业；俄乌冲突带来不确定性增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于毅说，与俄乌有业务往来的外贸企业受到汇率波动、结汇困难、大宗商品及原材料价格上涨、交通运输拥堵和延误等因素影响较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国贸促会调研，2021年中国对外投资同比增长2.2%。当前中国企业对外投资面临新的风险和挑战，疫情和政局不稳是企业遇到的最主要的非商业性困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于毅表示，中国贸促会将在贸易投资促进、商事法律服务、参与全球经济治理、应用型智库建设四方面加强企业服务。包括全面加强对区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）等自贸协定的宣传推广和专业培训；不断优化跨境贸易投资法律综合支援平台“贸法通”；积极组织中国企业代表参与多边机制下的工商合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提振全球工商界合作信心尤为重要。”据于毅介绍，中国贸促会将于今年举办金砖国家工商论坛，第二届金砖国家女性创新大赛已正式启动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：抓重点补短板 推动完善公司治理机制工作再上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638024413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为聚焦完善公司治理机制、提升运转质量效能这一重点改革任务再部署再推进，国资委日前召开完善公司治理机制、提升运转质量效能专题推进会。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任翁杰明在推进会上对国有企业完善公司治理机制取得的重要阶段性成果进行了总结，并对包括外部董事管理、董事会向总经理授权等完善公司治理机制的工作进行布置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全部中央企业集团公司、地方一级企业、绝大多数中央企业和地方重要子企业均制定了“前置研究讨论重大经营管理事项清单”(以下简称“前置清单”)，党组织与董事会之间的权责边界更加清晰、决策程序更加规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，1.29万户中央企业子企业和2.63万户地方国有企业子企业已设立董事会。1421户中央企业重要子企业落实董事会职权，其中95.2%制定了具体实施方案。中央企业子企业、地方国有企业子企业实现外部董事占多数的比例分别达到99.6%、96.7%。96.9%的中央企业集团公司、98.5%的地方一级企业建立了董事会向经理层授权的管理制度。国有企业各级子企业经理层成员实现任期制和契约化管理的占比超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，国务院国企改革领导小组明确提出要在完善国企微观治理体系上狠下功夫，我们要抓好贯彻落实。”谈到下一步完善公司治理机制的工作重点时，翁杰明强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，完善公司治理机制也是国企改革三年行动的重点改革内容之一，对于提升董事会建设和运行质量，翁杰明表示，各国有企业要尽快提升外部董事履职能力，上市公司要借鉴中央企业外部董事严格选聘和管理的好做法，做好独立董事的选聘和管理相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于地方一级企业外部董事的配置问题，翁杰明指出，务必确保今年上半年基本完成配齐任务，进一步拓宽外部董事来源渠道，强化央企之间、央地之间外部董事人才共享。据介绍，目前地方一级企业配齐外部董事比例为79.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业董事会授权、放权是国企改革长期以来的“硬骨头”。目前，中央企业子企业、地方企业子企业层面已分别有58.2%、52.8%制定了董事会向经营层授权的制度。翁杰明指出，要积极推进董事会向经理层授权，支持经理层全力以赴“谋经营、抓落实、强管理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明说道，集团公司对所出资企业的管控方式和授权程度，直接决定了子企业公司治理决策和运作空间，对子企业的活力有决定性影响。基于此，一要主动向治理型管控转变，集团公司原则上不再直接干预子企业的经营管理事项，要依托子企业公司治理、通过派出董事表达股东意志，支持子企业董事会依法依规行权履职，维护子企业自主经营权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要特别强调的是，对于一些直接涉及子企业抢抓市场机遇的事项，即使集团公司确需审批或备案，也应当特事特办，明确时限、提高效率，坚决防止由于审批或备案时间过长，导致子企业贻误战机。”翁杰明表示，要把具体的经营决策权真正交给离市场最近的一线企业董事会、经理层。要结合总部机关化专项整治，严格控制集团审批事项，强化谁审批、谁负责。涉及上市公司的授权，要遵守上市公司有关政策和规则。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638024413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今天，万亿退税“大礼包”开始发放！多项税收优惠政策正式施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638016043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年，大规模增值税留抵退税政策是组合式减税退税政策的“重头戏”。4月1日，增值税留抵退税政策实施首日，符合条件的微型企业存量留抵退税等业务正式启动办理。此外，增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入免征增值税优惠措施也于今日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逾万亿元留抵退税从4月开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年减税退税的重磅举措，全年逾万亿元的大规模留抵退税从4月开始。符合条件的小微企业、制造业等行业企业，可以自2022年4月纳税申报期起向主管税务机关申请退还增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6d485960ec615e02" id="ea7ffce8bb1f38c04652a28a2eaea60b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：税务总局网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为把这项稳定宏观经济大盘的关键性举措落细落稳，税务部门会同相关部门前期做了大量细致准备工作，在明确操作办法、升级信息系统、优化纳税服务、加强宣传辅导、防范骗取退税等方面持续用力，全力以赴帮助广大纳税人及时充分便捷享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日召开的国务院常务会议审议通过留抵退税实施方案，次日税务总局即联合财政部发布关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告，并同步制发征管服务文件。为确保政策落地，各地税务部门及时进行了金税三期、电子税务局等信息系统留抵退税相关模块的更新和升级，优化功能，改造流程，便利广大纳税人高效、快捷办理留抵退税业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，针对大规模留抵退税等组合式税费支持政策，税务总局专门制定了纳税服务工作方案，在常规税费服务基础上，再推出12项重点服务措施，各级税务部门进一步优化了留抵退税办理流程，引导纳税人以“非接触式”方式申请办理留抵退税。同时完善税费优惠政策快速反应机制，及时收集解决纳税人反映突出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，今年留抵退税政策惠及的企业当中，小微企业户数占比将超过90%；制造业新增留抵退税规模占比约30%，在所有行业中最大。下一步，各级税务部门将持续在抓落地、优服务、提质效、强督促上再加力，全力确保留抵退税政策落细落稳、落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税小规模纳税人优惠措施今起施行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步支持小微企业发展，自2022年4月1日至2022年12月31日，增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d72a4b636a62e607" id="8b86996c265fdccbfd328ae47946065a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：税务总局网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保该政策如期顺利落地，税务部门采取了多项措施，包括：配套印发《国家税务总局关于小规模纳税人免征增值税等征收管理事项的公告》，明确具体征管服务措施；对开票、申报系统进行了优化升级，增加纳税人享受免税政策的提示功能，对小规模纳税人未开具免税发票等场景；推出了详细的政策解读，对发票开具、申报纳税等实操问题进行细化明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局货物和劳务税司副司长刘运毛介绍，此次推出的小规模纳税人免征增值税政策，有两个突出特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益对象多。目前全国共有小规模纳税人超过6000万户，今年新的小规模纳税人阶段性免征增值税政策出台后，叠加现有的起征点等增值税优惠措施，可以说几乎覆盖所有小规模纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纾困力度大。对于此前月销售额在15万元以上，超过起征点不能享受免税政策的小规模纳税人，今年也可以享受免税，税负降到0，为纳税人节约了宝贵的资金，帮助企业渡难关。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638016043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模增值税留抵退税政策今起实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日，增值税留抵退税政策实施首日，符合条件的微型企业存量留抵退税等业务正式启动办理，记者从国家税务总局获悉，不少企业已向税务部门提交了退税申请，享受国家的退税“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，党中央、国务院决定实施新的组合式税费支持政策，其中大规模增值税留抵退税政策是“重头戏”。为把这项稳定宏观经济大盘的关键性举措落细落稳，税务部门会同相关部门前期做了大量细致准备工作，在明确操作办法、升级信息系统、优化纳税服务、加强宣传辅导、防范骗取退税等方面持续用力，全力以赴帮助广大纳税人及时充分便捷享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，留抵退税是我国增值税的一项重要制度安排。今年留抵退税政策规模大、分量重、市场主体受益多，具有多方面重要意义。一是有助于稳定宏观经济大盘。当前我国经济面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，实施大规模留抵退税并向小微企业、制造业等重点行业倾斜，鼓励企业增资扩产转型升级，提振市场主体发展信心，是强化跨周期和逆周期调节的重要举措，为稳定宏观经济大盘提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有助于市场主体纾困发展。今年留抵退税新政将为市场主体新增约1.5万亿元现金流，将税款以“真金白银”的形式实实在在地退还给企业，直接增加企业即期收入，对于正处在扩张期、急需资金支持的企业，能够起到帮一把、渡难关、扶一程的作用，助力企业在生产经营中轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有助于优化完善增值税制度。近年来我国持续改革完善增值税制度，留抵退税制度从无到有、从有到优。今年实施大规模留抵退税，有利于使增值税制度设计更加科学、完善、平衡。从长期来看，有利于为企业发展创造一个更加良好的税制环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文介绍，与往年留抵退税政策相比，今年留抵退税新政力度更大、范围更广、层次更深。既全面覆盖小微企业，又重点突出六大行业；既扩大增量全额退税范围，又首次涉及存量留抵税额；既强化中央保障力度，又积极发挥地方作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，下一步，各级税务部门将在各级党委政府的领导下，发挥财政、税务、人民银行等部门协调机制作用，持续在抓落地、优服务、提质效、强督促上再加力，全力确保留抵退税政策落细落稳、落到实处，同时，严格加强对留抵退税申请的审核，及时发现风险疑点，并根据风险等级采取差异化应对，特别是严密防范和打击骗取增值税留抵退税违法行为，为留抵退税工作顺利实施保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638018466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会就《关于修改部分行政许可规章的决定（征求意见稿）》 公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为持续推进简政放权，优化银行业市场准入工作程序，构建内外一致的市场准入规则体系，中国银保监会起草了《关于修改部分行政许可规章的决定（征求意见稿）》（以下简称《决定》），现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续推进简政放权，优化银行业市场准入工作程序，构建内外一致的市场准入规则体系，中国银保监会起草了《关于修改部分行政许可规章的决定（征求意见稿）》（以下简称《决定》），现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》对《中国银保监会中资商业银行行政许可事项实施办法》《中国银保监会农村中小银行机构行政许可事项实施办法》《中国银保监会外资银行行政许可事项实施办法》相关条款进行修改，主要修改事项包括：缩减银行高管人员任职资格审批范围，优化相关任职资格条件，优化银行发行债券审批的范围和机制，以及依据中外一致原则修改部分条款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将广泛听取各方面意见建议，进一步修改完善《决定》并适时发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附：中国银保监会关于《中国银保监会关于修改部分行政许可规章的决定（征求意见稿）》公开征求意见的公告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　http://www.cbirc.gov.cn/cn/view/pages/ItemDetail.html?docId=1045123&amp;amp;itemId=925&amp;amp;generaltype=0&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央统战部联引赫章帮扶项目启动 在两大民生领域“嵌入”帮扶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 黄静）3月24日，一场帮扶项目启动仪式以网络连线的方式在北京、贵州省毕节市赫章县两地会场同时举行。在中央统战部、诺华集团（中国）、中国红十字基金会的共同推动下，“助力赫章教育均衡发展计划”“县级医疗能力提升示范县计划”正式启动，两个“计划”共涉及30个具体帮扶项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赫章县委常委、副县长叶斌是中央统战部在贵州的挂职干部，他介绍，计划的提出源于对中央统战部30年来帮扶赫章工作的思考，在巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的新阶段，教育、医疗帮扶工作必须回应时代要求，从过去兜底式、点线式、碎片式的帮扶转变为统筹发力、精准施策的帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“助力赫章教育均衡发展计划”主要着眼当下赫章推行集团化办学的“三集”教育改革实际，从心理健康水平提升、教研管理能力提升、教育设施设备提升、“音体美”素质拓展提升四个方面入手，系统整合十余个帮扶项目，这将为赫章早日实现教改目标提供良好助推。“县级医疗能力提升示范县计划”以中国红十字基金会“县级医疗能力提升项目”为主线，充分调动统一战线医疗资源集体发力，开展“立体嵌入式帮扶”，在聚焦慢病闭环管理的基础上，嵌入县域人口慢性病监测防治、医院重点科室建设、基层诊疗能力提升、专项病预防诊疗四个方面的帮扶项目，打造立体帮扶格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赫章县委书记颜岭表示，这两个帮扶计划的启动为进一步推动赫章教育医疗事业高质量发展提供了新的思路和新的动力，赫章县会努力将此打造成为统一战线助推县域发展的示范项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赫章是中国红十字基金会在西南五省“县级医疗能力提升项目”第一个挂牌的示范县。仪式上，诺华集团（中国）还为赫章教育系统捐赠了第一批300台笔记本电脑，实现了“名师工作室”和“新高考改革毕业班教研室”全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年全国打击欺诈骗保专项整治行动电视电话会议在京召开</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220401/c638019314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月31日，国家医保局、公安部、国家卫生健康委联合召开2022年全国打击欺诈骗保专项整治行动电视电话会议。国家医保局党组书记、局长胡静林出席会议并讲话，公安部、国家卫生健康委有关司局主要负责同志参会并发言，国家医保局党组成员、副局长颜清辉主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2021年专项整治行动成效显著。全年共检查定点医药机构70.8万家，查处41.1万家，追回医保资金234亿元。医保、卫生健康部门共协助公安机关侦破诈骗医保基金犯罪案件2031余起，抓获犯罪嫌疑人5002余名，追缴涉案医保基金5.1亿元，侦破非法经营医保药品案件349起，涉案金额达15亿元；向纪检监察部门移送专项问题线索212起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，党中央、国务院高度重视医保基金安全。要深入准确把握当前基金监管面临的复杂形势，聚焦篡改检查检验结果、串换高值医用耗材等行为，始终保持高压态势，强化协调联动，加强统筹指导，全面压实责任，持续加强能力建设，以“零容忍”的态度，把打击欺诈骗保工作不断引向深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　驻卫生健康委纪检监察组相关同志，财政部、市场监管总局、国家药监局有关司局同志在主会场参会，各省（区、市）及新疆生产建设兵团医保局、公安厅（局）、卫生健康委等单位负责同志在分会场参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220401/c638019314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：发挥APEC等双多边机制作用促进中小企业商贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月1日电 （记者申佳平）2022年3月31日，第十一届APEC中小企业技术交流暨展览会（下称“技展会”）在陕西省西安市开幕。工业和信息化部副部长徐晓兰在主题演讲中表示，中国政府高度重视中小企业发展，将促进中小企业发展作为“促就业、稳增长、保民生”的长期战略，并推动中小企业走专业化、精细化、特色化、创新型的专精特新发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰强调，一要培优，加大专精特新中小企业培育力度，通过实施大中小企业“携手行动”，推动形成协同高效的产业链供应链融通发展生态；二要服务，切实为企业办实事解难题，发挥服务平台和“中小企助查”APP等作用，组织服务进企业、进园区、进集群；三要合作，发挥APEC等双多边机制作用，促进中小企业国际交流和商贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本届技展会围绕科技装备、新材料产业、人工智能等方向设置6大专业展区，近1400家中外中小企业线上参展。开幕式上举行了“一起益企”中小企业服务行动、2022年全国中小企业网上百日招聘高校毕业生活动启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部表态继续狠抓稳外贸政策落地见效 专家认为二季度进出口有望维持韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，商务部新闻发言人束珏婷在发布会上表示，商务部正密切关注本轮疫情对外贸企业、特别是对中小微外贸企业的影响，将会同相关部门和地方，继续狠抓稳外贸政策落地见效，落实减税降费措施，持续优化营商环境，着力推动疏导物流运输瓶颈，保障外贸产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明在接受《证券日报》记者采访时分析，一季度以来多地均出台了一系列跨周期调节政策以稳定外贸，总体来看主要有三类措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先是降成本，包括通过扩大贷款规模以及增信等方式为外贸企业提供融资支持、通过宣讲会等形式教育引导外贸企业树立汇率风险中性意识，合理运用各类工具对冲汇率风险等。其次是促开放，今年1月份国家外汇管理局在部分区域开展了跨境贸易投资高水平开放试点，涉及资本项目改革措施、经常项目便利化措施以及风控监管等多个方面；同时，多地也围绕RCEP发布了多项措施，如企业培训、优化原产地证书申领流程、建立RCEP相关信息查询系统等。最后是稳供应链，如《广州市促进外贸供应链畅通若干措施》提出13条直达企业需求的政策措施。”明明分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于3月份我国进出口形势，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，3月份，我国进出口受到全球供应链瓶颈和物流成本上升等冲击，此外，与地缘冲突地区有关的业务往来还受到汇率波动、汇兑困难等影响。因此，预计3月份我国进出口同比增速将回落至10%附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明分析，最新的PMI数据显示出国内产需均有所走弱，其中制造业PMI环比回落0.7个百分点至49.5%；新出口订单指数为47.2%，较前值进一步回落1.8个百分点，因此3月份的进出口可能都将受到一定冲击。不过，从最新的数据来看，欧美经济体的制造业PMI仍处高位，其中美国出现环比上升。“预计在海外制造业持续修复的情况下，包括集成电路、机械设备等中间品的出口需求仍高。叠加出口价格仍然不低以及去年3月份基数相对较低等因素，3月份出口同比增速或仍能维持在一定水平，出口表现也有望保持韧性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望二季度，刘向东表示，若疫情得到有效控制，地缘冲突的影响逐渐消退，国际大宗商品价格上涨的冲击效应将减弱，预计我国外贸还会保持旺盛势头，尤其在国内基建发力的情况下，对国际工业原材料进口有望边际扩张，可能会呈现“量增价降”的态势。而随着全球经济逐步恢复，外需持续扩张仍将驱动我国出口保持增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“海外制造业短期来看仍在持续扩张，同时，国内各地陆续采取的稳外贸政策也将初显成效，RCEP也将进一步贡献贸易增量，因此二季度我国外贸有望维持韧性。”明明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步还可采取哪些措施稳外贸？明明表示，根据《“十四五”对外贸易高质量发展规划》，未来还将继续推进优化货物贸易结构、创新发展服务贸易、加快发展贸易新业态、提升贸易数字化水平、构建绿色贸易体系、推进内外贸一体化等稳外贸措施。此外，还要引导外贸企业充分利用好RCEP中的关税减让以及原产地累积规则，让更多企业享受RCEP政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638020155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门：科技型中小企业研发费用加计扣除比例提至100%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步支持科技创新，鼓励科技型中小企业加大研发投入，4月1日，财政部、国家税务总局、科技部发布《关于进一步提高科技型中小企业研发费用税前加计扣除比例的公告》，加大研发费用加计扣除政策实施力度，2022年1月1日起，科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告表示，科技型中小企业开展研发活动中实际发生的研发费用，未形成无形资产计入当期损益的，在按规定据实扣除的基础上，自2022年1月1日起，再按照实际发生额的100%在税前加计扣除；形成无形资产的，自2022年1月1日起，按照无形资产成本的200%在税前摊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张明富)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638017117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李国英主持召开水利部部务会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯 3月31日，水利部党组书记、部长李国英主持召开部务会议，传达贯彻国务院常务会议部署加强水利工程建设的会议精神、全国安全生产电视电话会议精神，审议《水利部水旱灾害防御应急响应工作规程》《关于建立健全水行政执法与检察公益诉讼协作机制的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要心怀“国之大者”，深刻认识水利工程是民生工程、发展工程、安全工程，发挥水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多等积极作用，为稳定宏观经济大盘、提升国家水安全保障能力提供有力支撑。要以南水北调后续工程等重大引调水工程、骨干防洪减灾工程、病险水库除险加固、灌区建设和现代化改造、水生态保护和中小河流治理、中小型水库等为重点，加快开工建设一批已纳入规划、条件成熟的水利项目。要健全多元化水利投融资机制，用好政府专项债券、水利中长期贷款等金融信贷资金，推进水利领域不动产投资信托基金试点，吸引社会资本参与水利工程建设管理。要对重大工程实行清单化管理，逐项细化要件办理时限，明确责任单位、责任部门和责任人，严格落实工程建设管理制度，确保工程建设进度、质量和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入贯彻习近平总书记关于安全生产的重要指示精神，认真落实李克强总理批示要求和全国安全生产电视电话会议精神，坚持人民至上、生命至上，统筹发展和安全，树立强烈的安全生产责任意识，时刻绷紧安全生产这根弦，始终如履薄冰对待安全生产，决不能麻痹大意、掉以轻心。要按照“管行业必须管安全、管业务必须管安全、管生产经营必须管安全”要求，健全水利安全生产责任体系，立即扎实深入开展水利行业安全生产大检查，严格水利项目审批和工程建设运行安全管理，严肃查处整治违法违规行为，坚决遏制重特大水利安全生产事故发生，确保人民生命绝对安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入贯彻落实“两个坚持、三个转变”防灾减灾救灾理念，锚定确保人员不伤亡、水库不垮坝、重要堤防不决口、重要基础设施不受冲击，确保城乡供水安全的目标，结合近年来工作实践，调整优化完善水旱灾害防御应急响应各项机制。要强化预报预警预演预案“四预”措施，贯通雨情水情险情灾情“四情”防御，科学设置应急响应启动条件，变“过去完成时”为“将来进行时”，做到防御关口前移，坚决打有准备之仗、有把握之仗。要压紧压实工作责任，完善上下联动、部门联动机制，严格应急响应执行纪律，确保应急响应各环节工作有力有序有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，建立健全水行政执法与检察公益诉讼协作机制，是强化水利体制机制法治管理的重要举措。要针对侵占河湖和库容、危害河道堤防、破坏水库大坝、妨碍行洪安全、非法取水、违法造成水土流失等突出问题，建立健全信息共享、会商研判、线索移送、调查取证、案情通报等协作机制，统筹完善横向到边、纵向到底、分级负责的工作体系，增强水行政执法与检察公益诉讼协作的系统性、操作性、实效性。要充分发挥协作机制效能，依法严厉打击水事违法行为，坚决维护涉水领域国家利益和社会公共利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者： 责编： 李霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫一扫在手机端打开当前页面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638019368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2022年中央财政继续新启动农村综合性改革试点试验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638022192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月1日电 （记者王震）据财政部网站消息，2022年，中央财政继续支持在有条件的地区新启动农村综合性改革试点试验（以下简称试点），按照三年规划、分年实施的方式，通过农村综合改革转移支付，对2022年新启动试点实施定额补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点依托项目建设和运行载体，建设以富民产业为基础、数字技术为依托、人力资源为支撑、乡村治理为保障，集美丽乡村、数字乡村、善治乡村为一体的农村综合改革试验区，积极探索农村改革创新的机制和模式。主要包括四方面重点任务：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创新富民乡村产业发展机制。做强现代种养业，打造各具特色的农业全产业链。做精乡土特色产业，因地制宜发展品质优良、特色鲜明的区域“金字招牌”，积极支持发展创意农业、智慧农业、农事体验、农旅融合，促进乡村产业深度融合发展。发挥农村集体经济组织、农民合作社作用，积极探索撬动金融资本和社会资本与村集体合作共赢模式，构建更紧密的联农带农机制，促进农民就地就近就业创业，让农民共享产业发展的增值收益，扎实推进共同富裕，不断提升农民群众的获得感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新数字乡村发展机制。大力推进数字乡村建设，推动数字技术与发展乡村实体经济、构建乡村治理体系加速融合，着眼解决实际问题，拓展农业农村大数据应用场景。加强“互联网+农业”建设，推动云计算、大数据、物联网、区块链、北斗终端、多光谱、人工智能技术等新一代信息技术和科技产品，与种、养、加、销等农业生产经营活动和农机农艺深度融合应用，加快推动传统产业数字化、智能化转型，推进重要农产品全产业链大数据建设，探索乡村数字经济新业态。以数字技术赋能乡村公共服务，完善农民生活服务体系，构建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的乡村便民服务机制，提高乡村治理智能化、精细化、专业化水平。注重网络安全、数据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新乡村人才振兴机制。加快培养产业发展人才，重点培养农村集体经济组织负责人、农村创业创新带头人和产业发展职业经理人、经纪人等，培养适应现代农业发展需要的高素质农民。加快培养乡村治理人才，引导农村致富能手、外出务工经商人员、高校毕业生等在乡村治理中发挥积极作用，激励村干部新时代新担当新作为。鼓励社会人才参与试点建设，建立有效激励机制，以乡情乡愁为纽带，吸引各类城市人才服务乡村振兴事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是创新乡村治理机制。加强农村基层党组织建设，发挥农村基层党组织战斗堡垒作用，健全党组织领导的自治、法治、德治相结合的乡村治理体系。有效运用农村公益事业建设财政奖补政策，发挥一事一议机制作用，调动农民参与村内公益项目建设的积极性、创造性，提高财政支农政策的实施效能和农民满意度，打造基层组织为民服务的实践载体。丰富村民议事协商形式，完善议事决策主体和程序，健全民主决策机制，构建共建共治共享的社会治理格局，提升乡村治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，通过中央财政集中资金引导，有效带动地方政府加大投入，引导和撬动金融资本和社会资本参与试点建设，鼓励创新财政资金使用方式，切实提高财政资金使用效益。突出财政奖补资金的公共属性，中央财政资金要严格按照有关规定，重点支持具有较强公益性、对农民就业增收、乡村产业发展和乡村治理带动能力强的环节和领域，以及能够尽快建设的项目，扩大有效投资，不能撒“胡椒面”，不搞平衡照顾。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220401/c638022192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>