<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 06:04:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>王毅就推动中美关系重回正轨提四点建议 敦促美方做到三个“放弃”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627122143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627122143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中央一号文件有何内涵和深意？专家解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五年过渡期巩固脱贫成果 推进乡村振兴要解决“人地钱”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财经日历2021.2.22-2021.2.26</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部介绍全面推进乡村振兴等工作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021一号文件点评：加大推进农业现代化 利好种子生猪 -牧原股份 大北农【兴证农业】20210221</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办国办：按小城市标准建设县城 推动农民工就地市民化 增加住房供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网2月22日讯 中共中央、国务院近日发布《关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》（以下简称《意见》），《意见》要求，加快县域内城乡融合发展，推进以人为核心的新型城镇化，促进大中小城市和小城镇协调发展。把县域作为城乡融合发展的重要切入点，强化统筹谋划和顶层设计，破除城乡分割的体制弊端，加快打通城乡要素平等交换、双向流动的制度性通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹县域产业、基础设施、公共服务、基本农田、生态保护、城镇开发、村落分布等空间布局，强化县城综合服务能力，把乡镇建设成为服务农民的区域中心，实现县乡村功能衔接互补。壮大县域经济，承接适宜产业转移，培育支柱产业。加快小城镇发展，完善基础设施和公共服务，发挥小城镇连接城市、服务乡村作用。推进以县城为重要载体的城镇化建设，有条件的地区按照小城市标准建设县城。积极推进扩权强镇，规划建设一批重点镇。开展乡村全域土地综合整治试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动在县域就业的农民工就地市民化，增加适应进城农民刚性需求的住房供给。鼓励地方建设返乡入乡创业园和孵化实训基地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：中央一号文件可概括为“两个决不能，两个开好局起好步，一个全面加强”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国新办今日就全面推进乡村振兴加快农业农村现代化有关情况举行发布会。农业农村部部长唐仁健表示，今年中央一号文件包括5个部分26条，主要内容可以概括为“两个决不能，两个开好局起好步，一个全面加强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个决不能”就是巩固拓展脱贫攻坚成果决不能出问题、粮食安全决不能出问题。“两个开好局起好步”就是农业现代化、农村现代化都要开好局起好步。农业现代化方面，突出部署解决种子和耕地两个要害问题，强化现代农业科技和物质装备支撑。农村现代化方面，以实施乡村建设行动为抓手，部署一批农村人居环境、基础设施和公共服务、农村消费、县域内城乡融合发展等方面的重点工程和行动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中金公司：年味里的经济账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中金发研报指，该行从大别山麓到国际都市耳闻目睹，加上线上问卷调研，知微见著，从年味中看到了三个现象。一是疫情控制得力，出行管控人性化，春节本地消费和网购并不弱。二是数字经济时代，村镇均与时俱进，拜年现代化，网购进村，便宜又快捷。三是就地过年复工早，出口业务仍然强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济改变农村，拜年现代化，网购到乡村。中金从大别山区某县了解到多数外出务工人员返乡过年，一年一度的传统拜年活动仍然进行，不过响应政府号召情况下，探亲访友比往常少了将近三成，有些是以线上拜年替代。除了疫情的影响，如今农村“回娘家”式的上门拜年也不如早前年代那么盛行。网购在县城及农村渗透力愈发增强。县城的中老年人网购的比例都有提高，更不用提年轻人。通过拼多多，叮咚买菜网购调味料，拖鞋，毛巾等日常生活用品，团长负责收货。农村种菜种的也少，也是以菜店购买为主，网上买菜价格有时候还便宜，方便又快捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大城市往年春节出现“空城”，今年满城，市内游，看电影，线上娱乐盛行，上海亲友喜欢聊基金，谈楼市。大城市往年外出旅游，异地返乡留下“空城”景象今年不再，就地过年，影院，卡拉OK，公园，餐饮，滑雪，周边游(民宿)等较火爆。还有人反映就地过年，假期结束的时候比往年收心更快，工作效率和产出都有所增加。就地过年的较返乡过年的宅家时间更多,自己下厨做饭，采买往年不会买的食材以及厨房用品。要注意的是春节假期本地消费表现较好，但跨地区旅游住宿和交运支出不佳，总体消费情况仍然比不上没有疫情的情景。此外，在亲友聊天中，明显感受到大家基金和上海楼市关注度的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从事物流的亲友反映，今年上半年的出口货运量表现可能仍会抢眼。在义乌从事国际物流的亲友反映，去年下半年海运业务量大增，而且运费飞涨，中国货物出口远超进口，国内市场集装箱非常紧缺。从中国港口去欧基港口的运费上涨4-5倍。义乌以小商品居多，出口目的地欧洲北美也有，但是印巴，中东，东南亚非洲的出口货比较多。春节期间，由于海运操作比较复杂，船公司和海关通常都是按照法定节假日放假，就算安排人员值班，也基本不安排出货。空运操作相对简单且机场正常开放，可正常出货。目前对接的客户里，订单基本安排到了今年5月份，中金预计今年上半年出口还会比较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金的线上问卷调研结果补充了线下未能充分了解的情况。调研结果显示年纪越轻，回老家过年的可能性就越大；城市能级越高，就地过年的可能性越大。从花销来看，整体排名前三的是网购年货，外出就餐和线下购物，就地过年显著花费更多的是外出就餐，电影院看电影和外卖。留城补助有助于提升就地过年比重，不过绝大部分被调查者未收到留城补助，但就地过年的被调查者中收到留城补助的比例更高。被调查对象多数预计就地过年或使节后复工时间提前，就地过年的被调查中，选择复工时间更早的比重为62%，高于回家过年以及工作地和老家相同的两类人群。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情导致2020年全球股息萎缩2200亿美元 银行、石油板块成重灾区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　CNBC当地时间2月21日消息，资产管理公司Janus Henderson最新的全球股息指数显示，受新冠疫情影响，2020年全球主要企业发派股息1.26万亿美元，较2019年大幅下降12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Janus Henderson每年对全球1200家市值最大的公司的股息发放进行研究。该公司最新研究显示，受新冠影响，去年全球股息急剧下降12.2%，至1.26万亿美元。其中，第二季度至第四季度的股息削减达2200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区层面而言，英国和欧洲股息削减最为严重，合计占全球股息削减总额的一半以上。研究认为，这“主要是因为当地监管要求银行削减股息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国企业的股息发放更有韧性，2020年总体增长2.6%。研究报告认为：“北美之所以表现出色，主要是因为公司能够通过暂停或减少股票回购来节省资金并维持股息发放，也因为监管对银行的更为宽容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他地区，澳大利亚受影响最大，中国和瑞士则跻身表现最好的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业层面而言，银行占全球股息削减总额的三分之一，其次是油企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对支出更有自行裁决能力的行业受影响更大，而(支出)被动的行业则维持了(股息)发放。”一家资产管理公司的投资总监Jane Shoemake指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，疫苗的推出使全球经济有望在夏季大致重启。但Janus Henderson预计，2021年第一季度，股息发放将继续小幅缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全年的形势还很不确定。”该公司指出。“即便疫苗带来希望，疫情在全球多地恶化。重要的是，虽然此前削减银行股息的国家会恢复银行股息发放，但在英国和欧洲，远不会达到2019年的水平，而这将限制增长的潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Janus Henderson预计，最理想的情况是，2021年全球股息增长5%，达到1.32万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中央一号文件公布 为广大农民群众送去牛年新春“政策大礼包”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年2月22日上午举行新闻发布会，请中央农办主任、农业农村部部长唐仁健，农业农村部副部长张桃林，农业农村部党组成员兼中央农办秘书局局长吴宏耀介绍全面推进乡村振兴加快农业农村现代化有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村振兴最新进展：全国人大常委会正研究制定《乡村振兴促进法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121675.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)2月22日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，围绕今年中央“一号文件”介绍乡村振兴有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部部长唐仁健在发布会上透露，当前全国人大常委会正在研究制定《乡村振兴促进法》，通过这个法律颁布来进一步强化实施乡村振兴战略的根本制度保障。同时，围绕乡村产业、乡村治理、乡风文明、城乡融合发展等，我们还制定了一系列专项的政策。总体上讲，现在实施乡村振兴的“四梁八柱”的制度框架和基本的政策体系已经形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部部长唐仁健：农民收入增速连续11年快于城镇居民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日，国新办举行全面推进乡村振兴加快农业农村现代化发布会。中央农办主任、农业农村部部长唐仁健表示，2020年农民收入增速连续11年快于城镇居民，城乡居民收入差距由上年的2.64：1缩小到2.56：1，农民人均收入提前一年实现比2010年翻一番目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办国办：全面促进农村消费 吸引城市居民下乡消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网2月22日讯 中共中央、国务院近日发布《关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》（以下简称《意见》），《意见》要求，全面促进农村消费，加快完善县乡村三级农村物流体系，改造提升农村寄递物流基础设施，深入推进电子商务进农村和农产品出村进城，推动城乡生产与消费有效对接。促进农村居民耐用消费品更新换代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快实施农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，推进田头小型仓储保鲜冷链设施、产地低温直销配送中心、国家骨干冷链物流基地建设。完善农村生活性服务业支持政策，发展线上线下相结合的服务网点，推动便利化、精细化、品质化发展，满足农村居民消费升级需要，吸引城市居民下乡消费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”时期中国现行标准下农村贫困人口全部脱贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网2月22日讯 中共中央、国务院近日发布《关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》（以下简称《意见》），《意见》表示，“十三五”时期，现代农业建设取得重大进展，乡村振兴实现良好开局。粮食年产量连续保持在1.3万亿斤以上，农民人均收入较2010年翻一番多。新时代脱贫攻坚目标任务如期完成，现行标准下农村贫困人口全部脱贫，贫困县全部摘帽，易地扶贫搬迁任务全面完成，消除了绝对贫困和区域性整体贫困，创造了人类减贫史上的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村人居环境明显改善，农村改革向纵深推进，农村社会保持和谐稳定，农村即将同步实现全面建成小康社会目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登政府维持对华加征关税恐难持久</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付随鑫 中国国际问题研究院美国研究所助理研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财政部长耶伦近日表示，现阶段将维持特朗普政府对华加征关税，希望中国继续履行承诺，美国将评估如何以合适的方式向前走。这一表态延续了拜登当选以来的对华贸易政策立场。拜登在去年12月初接受采访时就曾表示，他对中国不会立即采取行动，无论是对关税问题还是对中美第一阶段贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府暂时维持现状存在多方面的原因。首先，调整对华政策尚不是拜登的当务之急。拜登在当选后曾设立了四大优先事项，包括抗击新冠疫情、促进经济复苏、恢复种族平等、应对气候变化。就职以来，他的主要精力都花在分配疫苗、制定经济刺激计划、调整移民政策、撤销特朗普的争议性政策等事务上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登的人事任命严重滞后，妨碍其对华政策调整。由于受到参议院的党派轮替和特朗普第二次弹劾案的影响，目前参议院只批准了拜登提名的8位官员。奥巴马同期已经批准了28位，特朗普同期批准了14位。虽然国务卿、国防部长和财政部长已经就位，但负责具体事务的官员还都空缺着。与对华贸易政策密切相关的商务部长、贸易谈判代表等人选也尚未得到参议院的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登团队仍需要时间来评估特朗普政府的对华政策和制定新的对华战略。虽然在对华政策上，美国两党已达成了许多新共识，但拜登团队不认同特朗普的许多做法。他们尤其反对特朗普的关税战，认为这种做法不仅收效甚微，没能迫使中国改变贸易行为，反而疏远了盟友，阻碍西方形成制衡中国的合力。拜登团队继承了特朗普政府的对华竞争态势，但它希望制定更有效、更连贯、更长远的对华战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登认为最佳的对华战略必须得到美国盟友的帮助，而不能像特朗普那样疏远和打压盟友。在实施新的对华战略之前，拜登政府试图跟盟友进行充分磋商，形成一致的对华立场。拜登已经与主要盟国的领导人谈论应对中国的策略。在2月19日的慕尼黑安全会议上，拜登直白地要求盟友必须回击中国破坏国际经济体系的胁迫行为，为与中国的长期激烈竞争做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登对华政策调整面临巨大的国内政治阻力。在当下美国，与中国的任何密切关系都被视为绝对有害。拜登政府做任何可能给中国喘息之机的事情，都会受到严格的审视和激烈的阻挠，尤其是在中国没有主动做出实质性让步的情况下。民主党在国会两院只有微弱优势，拜登又承诺走中间路线，因此在做任何重大调整时，他都不得不顾忌共和党的态度。共和党已在仔细审查拜登团队的对华表态，并准备猛烈抨击任何旨在推翻特朗普对华惩罚措施的努力，无论是降低关税还是放松技术出口限制。共和党参议员一度阻止了对拜登提名的商务部长雷蒙多的确认投票，原因仅仅是她拒绝明确承诺将华为公司留在国家安全黑名单上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府自身的贸易政策目标也妨碍其放松对华关税。拜登及其提名的贸易代表戴琦都曾表示，将制定以工人为中心的贸易政策。这跟特朗普政府的表述有异曲同工之处，都体现了比奥巴马时期更强的贸易保护主义色彩。在对华贸易政策上，拜登表示他的目标是真正遏制其所谓的中国贸易恶行，包括窃取知识产权、倾销产品、非法补贴和强迫美国企业进行技术转让等。拜登团队虽然不赞成关税战，但为了实现上述目标，他们也会考虑将关税当作一种威慑工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但长期来看，特朗普政府对华加征的关税是不可持续的。首先，这种单边主义的做法远没有达到预期目标。特朗普当初试图通过加征关税来减少美国对华贸易逆差并改变中国的贸易行为，但逆差只是短暂下降，中国也没有屈服于美国的霸凌。如果拜登想把关税作为对中国的谈判筹码，也必将遭遇跟特朗普一样的失败。其次，对华加征关税严重损害了美国公司、消费者和工人的利益。这些关税大多被转嫁给美国的消费者和进口商。有研究表明，加征关税使美国家庭在2020年平均损失1300美元；企业推迟了投资，抵消了特朗普2017年减税法案带来的许多好处；美国经济已经因关税损失了24.5万个工作岗位。美国商会预测，如果维持加征的关税，到2025年美国每年将损失1900亿美元的产出。面对这些情况，拜登政府正试图改弦更张。其可能的做法是重回国际贸易博弈，并联合盟友，通过制定新的国际贸易规则来制衡中国。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部副部长张桃林：要遴选一批优势企业予以重点扶持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 潘宇静）2月22日，国新办举行全面推进乡村振兴加快农业农村现代化发布会。农业农村部副部长张桃林表示，种业企业要强起来，农业农村部要遴选一批优势企业予以重点扶持，深化种业“放管服”改革，促进产学研结合、育繁推一体，建立健全商业化育种体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>菅义伟长子“政商勾结”案继续发酵 涉事官员增至11人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海外网2月22日电当地时间22日，日本总务省又有7名官员被曝出曾接受首相菅义伟长子菅正刚的不当宴请，涉事官员人数增至11人。他们涉嫌违反日本国家公务员伦理章程，总务相武田良太将于近日决定具体处分措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日本共同社22日报道，日本总务省已经认定11名官员和菅正刚之间存在利害关系，将根据情节轻重对11名官员处以减薪或警告的处分。日本总务省目前正在调查11名官员接受宴请的次数和金额，将在月内公布处分结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日媒早前报道，菅义伟的长子菅正刚曾在2020年10月至12月期间，先后多次不当宴请总务省高官并送礼。菅正刚是卫星播放、电视节目制作公司——东北新社的高管和集团子公司董事，而他所宴请的主要是卫星播放管理部门的官员，两者之间存在利害关系。日媒曾指出，东北新社曾向菅义伟提供过500万日元(约合31万元人民币)的政治献金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菅义伟本人在日前的国会答辩中，被问到其长子是否多次接待日本总务省官员，他以“因为现在正在调查，我不应该介入此事”为由回避了明确表态。菅义伟还表示，在事件曝出后接到过长子的电话，当时告诉他若任职公司开展调查，“应根据事实，切实应对”。菅义伟还强调其本人与长子“是不同的个人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘佳妮来源：海外网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立法保护百姓“救命钱” 首部医保基金监管条例5月1日起实施 骗保将被重罚</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210222/c627121980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　医疗保障基金是人民群众的“看病钱”、“救命钱”，基金的使用安全涉及广大群众的切身利益，关系医疗保障制度的健康持续发展。但医疗保障基金使用主体多、链条长、风险点多、监管难度大，欺诈骗保问题持续高发频发，监管形势一直比较严峻。日前，我国医疗保障领域首部行政法规《医疗保障基金使用监督管理条例》（下称“条例”）正式公布，并将于5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日，国务院新闻办举行国务院政策例行吹风会，对条例进行解读。据国家医保局副局长施子海介绍，2020年，国家医保局会同卫生健康部门在全面开展自查自纠基础上，检查了定点医药机构60余万家，连自查加检查，共处理违法违规违约定点医药机构40余万家，也就是说，一半以上的定点医药机构不同程度存在基金使用方面的问题，去年追回医保基金223.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“医疗保障基金在整个使用过程中，它的主体很多，链条也比较长，风险点也比较多，尤其是有些使用的行为，在合法合规性的鉴别上也有很强的专业性。这些特点都增加了监管难度，这些年医疗保障基金违法使用的行为也时有发生，在一定程度上造成了基金的流失，影响了基金的安全，损害了参保人员的合法权益以及制度的公平性。”司法部立法三局局长王振江表示，《条例》在进一步建立健全监管机制的同时，针对不同违法主体、违法行为、违法情形，综合运用多种处罚措施，分别设置相应的法律责任，加大对违法行为的惩戒力度，让违法者付出更大的代价，进而引导和督促医疗保障基金的使用主体更好做到合法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，近几年，骗保事件屡见不鲜，且屡禁不止。2020年底，安徽省太和县多家医疗机构涉嫌骗保问题被曝光，中介搜罗老人送往住院、医院诱导患者住院、医生“量身定做”假病历，假患者领钱住院的灰色利益链，引起了广泛关注。据了解，太和县地处安徽省西北部，是人口大县（户籍人口178万），辖31个乡镇、1个经济开发区，面积1867平方公里。而骗保事件涉及太和4家医院，分别为太和县第五人民医院（北区）、太和东方医院、太和和美医院、太和普济中医院。4家医院总违规费用380多万元被追回，16名责任医师被处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，太和骗保事件并非孤案。在一些案件中，诊断是假的，病人是演的，病房是空的。2018年11月，辽宁省沈阳两家民营医院通过雇“病人”虚假住院、伪造病历来骗取医保基金被曝光；2019年3月，安徽省阜阳市阜阳双龙医院收买病人骗取医保基金案等8起案件被曝光；2020年7月，山西省运城仁爱医院通过挂床住院、虚记医疗服务费用骗取医保基金等5起案件被曝光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽太和骗保事件后，中纪委网站曾披露出骗保的百般花样。据披露，在一些案例中，有党员领导干部和公职人员参与欺诈骗保既有诱导住院、虚构服务、串换项目、重复收费、伪造虚假票据报销、冒名就医、使用社保卡套现或套取药品、耗材倒买倒卖等与一般人员类似的方式，也有内部人员监守自盗、内外勾结等情形。以往查处的案例显示，招揽的人员住院后，医院会通过替换药品、虚开理疗项目和次数以及挂床住院、虚假手术等多种方式获取非法利益。按照医保的相关规定，在参保人住院后，报销费用是由医院与医保管理部门结算，而虚假治疗得来的报销费用就会归入医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，党员领导干部和公职人员搞形式主义、官僚主义也有可能成为欺诈骗保的因素。2018年1月至2019年9月，山东省阳谷县某医院通过病历造假骗取医保基金。而该县医疗保障局两名干部在审核相关住院单据时，没有认真对待、不做深入调查，未能及时发现医院的病历造假行为，造成不良影响。最终，二人因为履职不到位受到处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部刑事侦查局政委秦运彪在国务院政策例行吹风会上表示，公安部历来高度重视打击医保诈骗犯罪，仅2020年，全国公安机关就侦办此类案件1396起，抓获犯罪嫌疑人1082名，追缴医保基金4亿多元。下一步，公安机关将会同医疗保障部门，部署开展打击欺诈骗保专项整治行动，集中打击整治各类医保诈骗犯罪，坚决遏制案件高发多发态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者注意到，《条例》对基金使用相关主体的职责进行了明确，并针对不同违法主体、违法行为、违法情形，综合运用多种处罚措施，分别设置相应的法律责任，加大对违法行为的惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，针对医疗保障经办机构，区分不同的违法行为，《条例》规定了责令改正、责令退回、处以罚款，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予处分等处罚。针对定点医药机构，区分不同违法行为，分别规定了责令改正、约谈有关负责人、责令退回、处以罚款、吊销执业资格、限制从业、给予处分等处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对于骗保行为，《条例》设定了比较严厉的处罚。除规定责令退回、吊销执业资格等处罚外，还规定了处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款，并针对定点医药机构协议管理的特点，规定了暂停涉及基金使用的医药服务及期限，以及解除服务协议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为了压实定点医药机构负责人的管理责任，对定点医药机构因违法造成基金重大损失或者严重不良社会影响的，对其法定代表人或者主要负责人给予5年的限制从业。对个人的违法行为，规定了责令改正、责令退回、暂停其3至12个月医疗费用联网结算。对个人骗保的，与定点医药机构一样，处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，对侵占、挪用医疗保障基金的，规定了责令追回、没收违法所得、给予处分等。对医疗保障等行政部门工作人员滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的，规定了相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210222/c627121980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部 工业和信息化部颁布智能制造、大数据、区块链工程技术人员3个国家职业技术技能标准</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210222/c627122097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人力资源社会保障部与工业和信息化部联合颁布了智能制造工程技术人员、大数据工程技术人员、区块链工程技术人员等3个国家职业技术技能标准。这3个职业是2019年4月以来人力资源社会保障部办公厅、市场监管总局办公厅、统计局办公室陆续发布的新职业，均属于《中华人民共和国职业分类大典（2015年版）》第二大类“专业技术人员”中的职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着智能制造、大数据、区块链等新技术与各产业发展深入融合，推动了传统产业高端化、智能化、数字化，催生了一批新兴产业增长引擎，智能制造工程技术人员、大数据工程技术人员、区块链工程技术人员等新职业应运而生。智能制造工程技术人员是指从事智能制造相关技术的研究、开发，对智能制造装备、生产线进行设计、安装、调试、管控和应用的工程技术人员。大数据工程技术人员是指从事大数据采集、清洗、分析、治理、挖掘等技术研究，并加以利用、管理、维护和服务的工程技术人员。区块链工程技术人员是指从事区块链架构设计、底层技术、系统应用、系统测试、系统部署、运行维护的工程技术人员。新职业发布以来，市场对相关从业人员需求缺口较大，但人才培养培训和评价体系尚未形成，亟需从国家层面统一规范引导，加快新职业专业技术人员培养培训，改善人才供给质量和结构，支持新兴产业创新升级，为促进数字经济和实体经济深度融合、推动经济社会高质量发展提供人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次颁布的3个国家职业技术技能标准，围绕立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，聚焦科技自立自强，坚持以职业活动为导向、以专业能力为核心，遵循人才成长规律，按照职业属性和工作要求，对从业人员的理论知识和专业能力提出综合性引导性培养标准，是开展新职业专业技术人员培养培训和专业技术水平评价的基本依据。针对新职业从业人员的专业技术水平评价既不同于职称评审，也不同于职业技能等级认定，是指对经培训完成规定学时和学习内容的人员相应等级技术水平的综合考核，一般分为初级、中级、高级三个等级。鼓励具有相应学习基础和工作基础的从业人员以及符合条件的应届毕业生经培训后申报新职业专业技术水平评价考核，为更好就业和发展创造条件。人力资源社会保障部将以国家职业技术技能标准为基础，组织编写培训大纲和培训教材，出台配套政策措施，指导社会培训和评价机构开展新职业专业技术人员培养培训和专业技术水平评价工作，促进培养与使用、评价相衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接：《人力资源社会保障部办公厅 工业和信息化部办公厅关于颁布智能制造工程技术人员等3个国家职业技术技能标准的通知》&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210222/c627122097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央一号文件怎么读？这场发布会为你划重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627122027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　21世纪以来第18个指导“三农”工作的中央一号文件21日由新华社受权发布。为帮助进一步理解文件，国新办2月22日举行全面推进乡村振兴加快农业农村现代化发布会。会上，农业农村部解答了关于粮食安全、种业发展、猪肉价格等方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6837dcf14d793d86" id="aa265763b3e0675656d8a48759d2c1d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出部署解决种子和耕地两个要害问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央农办主任、农业农村部部长唐仁健表示，今年中央一号文件主要内容可以概括为“两个决不能，两个开好局起好步，一个全面加强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央农办主任、农业农村部部长唐仁健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个决不能”就是巩固拓展脱贫攻坚成果决不能出问题、粮食安全决不能出问题。明确要求“十四五”各省(区、市)要稳定粮食播种面积、提高单产水平，确保粮食产量稳定在1.3万亿斤以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个开好局起好步”就是农业现代化、农村现代化都要开好局起好步。农业现代化方面，突出部署解决种子和耕地两个要害问题，强化现代农业科技和物质装备支撑。“一个全面加强”就是加强党对“三农”工作的全面领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6837dcf14d793d86" id="aa265763b3e0675656d8a48759d2c1d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国自主选育的品种种植面积占到95%以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种子是农业的芯片，中央提出要打好种业翻身打仗。那么，翻身仗要如何来打？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长张桃林表示，当前，我国自主选育的品种种植面积占到95%以上。畜禽、水产的核心种源自给率分别达到了75%和85%，为粮食和重要农副产品的稳产保供提供了关键的保障和支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，国内种业发展仍存在不少的不适应性和短板弱项。张桃林介绍说，大豆、玉米的单产水平还不高，只有美国的60%不到；耐储的番茄、甜椒等少数专用品种进口比例还比较大，超过了50%；生猪繁殖的效率、饲料转化率和奶牛年产奶量只有国际先进水平的80%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张桃林表示，要加强种业核心关键技术攻关，特别是当前要加快实施现代农业生物育种重大科技项目，深入实施农作物和畜禽育种联合攻关，有序推进生物育种产业化应用，同时要加强基础性前沿性研究，特别是要推进南繁硅谷等创新基地的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张桃林表示，要遴选一批优势企业予以重点扶持，深化种业“放管服”改革，促进产学研结合、育繁推一体，建立健全商业化育种体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6837dcf14d793d86" id="aa265763b3e0675656d8a48759d2c1d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年猪肉供应将逐步恢复到正常年景水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于猪肉价格，中央农办主任、农业农村部部长唐仁健表示，截至去年底，生猪存栏已经恢复到92%以上，超过预期十二个百分点。随着新增的生猪产能陆续兑现为猪肉产量，猪肉市场供应最紧张的时期已经过去，后期供需关系将会越来越宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计今年一季度，也就是3月份前后，将比上年同期增长四成左右。到二季度也就是6月份前后，生猪存栏可以恢复到2017年正常年景的水平。”唐仁健表示，“下半年，生猪出栏和猪肉供应将逐步恢复到正常年景水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健表示，下一步将密切监测生猪生产发展的动态，抓紧研究稳住和储备生猪产能的具体办法，确保生猪产业平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6837dcf14d793d86" id="aa265763b3e0675656d8a48759d2c1d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推进农业转基因的产业化应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部办公厅近期发布的《农业农村部办公厅关于鼓励农业转基因生物原始创新和规范生物材料转移转让转育的通知》指出，支持从事新基因、新性状、新技术、新产品等创新性强的农业转基因生物研发活动，引导院所高校的优质农业转基因研发成果按照市场机制向企业集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，农业农村部副部长张桃林表示，中央经济工作会议和这次一号文件都明确提出，要尊重科学、严格监管、有序推进生物育种产业化应用。对于农业转基因的产业化应用，继续本着尊重科学、严格监管、依法依规、确保安全的原则有序推进，让转基因等现代农业生物育种技术能够更好地造福人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/6837dcf14d793d86" id="aa265763b3e0675656d8a48759d2c1d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内粮食全社会库存非常充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年粮食价格普遍上涨，许多国家纷纷捂紧自己的“粮袋子”。那么，我国的粮食安全形势如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央农办主任、农业农村部部长唐仁健表示，我国粮食年年丰收，去年达到了13390亿斤，创了历史新高，比上一年增了100多亿斤。全社会的库存目前非常充裕，所以产销也好，库存也好，中国的粮食安全是完全有保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健指出，我国的粮食供求关系是一种紧平衡的状态。未来“十四五”也好，更长时期也好，随着人口还有一点增长，特别是消费的升级，粮食的需求还会有刚性的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健表示，下一步，将采取“长牙齿”的硬措施，落实最严格的耕地保护制度，坚决遏制耕地“非农化”和防止耕地“非粮化”，牢牢守住18亿亩耕地红线，同时还要确保15.5亿亩永久基本农田主要种植粮食及瓜菜等一年生的作物。另外，还要确保规划要建成的10.75亿亩高标准农田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李雁争摄影：史丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：浦泓毅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627122027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部部长：农民收入增速连续11年快于城镇居民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国新办今日就全面推进乡村振兴加快农业农村现代化有关情况举行发布会。农业农村部部长唐仁健表示，农民收入持续较快增长，农民收入增速连续11年快于城镇居民，城乡居民收入差距由上年的2.64：1缩小到2.56：1，农民人均收入提前一年实现比2010年翻一番目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！2021年中央一号文件公布：启动实施农业农村现代化规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，新华社发布了2021年中央一号文件，这是21世纪以来第18个指导“三农”工作的中央一号文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份文件全称为《中共中央 国务院关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》，全文共五个部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五个部分包括：总体要求、实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接、加快推进农业现代化、大力实施乡村建设行动、加强党对“三农”工作的全面领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件在总体要求部分中提出， 2021年，农业供给侧结构性改革深入推进，粮食播种面积保持稳定、产量达到1.3万亿斤以上，生猪产业平稳发展，农产品质量和食品安全水平进一步提高，农民收入增长继续快于城镇居民，脱贫攻坚成果持续巩固。农业农村现代化规划启动实施，脱贫攻坚政策体系和工作机制同乡村振兴有效衔接、平稳过渡，乡村建设行动全面启动，农村人居环境整治提升，农村改革重点任务深入推进，农村社会保持和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件指出，到2025年，农业农村现代化取得重要进展，农业基础设施现代化迈上新台阶，农村生活设施便利化初步实现，城乡基本公共服务均等化水平明显提高。农业基础更加稳固，粮食和重要农产品供应保障更加有力，农业生产结构和区域布局明显优化，农业质量效益和竞争力明显提升，现代乡村产业体系基本形成，有条件的地区率先基本实现农业现代化。脱贫攻坚成果巩固拓展，城乡居民收入差距持续缩小。农村生产生活方式绿色转型取得积极进展，化肥农药使用量持续减少，农村生态环境得到明显改善。乡村建设行动取得明显成效，乡村面貌发生显著变化，乡村发展活力充分激发，乡村文明程度得到新提升，农村发展安全保障更加有力，农民获得感、幸福感、安全感明显提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时代周报记者梳理了其中要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.设立衔接过渡期。脱贫攻坚目标任务完成后，对摆脱贫困的县，从脱贫之日起设立5年过渡期，过渡期内保持现有主要帮扶政策总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.接续推进脱贫地区乡村振兴。实施脱贫地区特色种养业提升行动，广泛开展农产品产销对接活动，深化拓展消费帮扶。持续做好有组织劳务输出工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.完善粮食安全省长责任制和“菜篮子”市长负责制，确保粮、棉、油、糖、肉等供给安全。“十四五”时期各省（自治区、直辖市）要稳定粮食播种面积、提高单产水平。加强粮食生产功能区和重要农产品生产保护区建设。坚持并完善稻谷、小麦最低收购价政策，完善玉米、大豆生产者补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.加快构建现代养殖体系，保护生猪基础产能，健全生猪产业平稳有序发展长效机制，积极发展牛羊产业，继续实施奶业振兴行动，推进水产绿色健康养殖。推进渔港建设和管理改革。促进木本粮油和林下经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.加快第三次农作物种质资源、畜禽种质资源调查收集，加强国家作物、畜禽和海洋渔业生物种质资源库建设。对育种基础性研究以及重点育种项目给予长期稳定支持。加快实施农业生物育种重大科技项目。深入实施农作物和畜禽良种联合攻关。实施新一轮畜禽遗传改良计划和现代种业提升工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.坚决守住18亿亩耕地红线。严格实行土地用途管制。2021年建设1亿亩旱涝保收、高产稳产高标准农田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.提高农机装备自主研制能力，支持高端智能、丘陵山区农机装备研发制造，加大购置补贴力度，开展农机作业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.依托乡村特色优势资源，打造农业全产业链，把产业链主体留在县城。到2025年创建500个左右农业现代化示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.突出抓好家庭农场和农民合作社两类经营主体，鼓励发展多种形式适度规模经营。实施家庭农场培育计划，把农业规模经营户培育成有活力的家庭农场。推进农民合作社质量提升，加大对运行规范的农民合作社扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.实施数字乡村建设发展工程。推动农村千兆光网、第五代移动通信(5G)、移动物联网与城市同步规划建设。完善电信普遍服务补偿机制，支持农村及偏远地区信息通信基础设施建设。加快建设农业农村遥感卫星等天基设施。发展智慧农业，建立农业农村大数据体系，推动新一代信息技术与农业生产经营深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.把农业现代化示范区作为推进农业现代化的重要抓手，围绕提高农业产业体系、生产体系、经营体系现代化水平，建立指标体系，加强资源整合、政策集成，以县(市、区)为单位开展创建，到2025年创建500个左右示范区，形成梯次推进农业现代化的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.2021年基本完成县级国土空间规划编制，明确村庄布局分类。加强村庄风貌引导，保护传统村落、传统民居和历史文化名村名镇。加大农村地区文化遗产遗迹保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.加强宅基地管理，稳慎推进农村宅基地制度改革试点，探索宅基地所有权、资格权、使用权分置有效实现形式。规范开展房地一体宅基地日常登记颁证工作。2021年基本完成农村集体产权制度改革阶段性任务，发展壮大新型农村集体经济。保障进城落户农民土地承包权、宅基地使用权、集体收益分配权，研究制定依法自愿有偿转让的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.持续深化农村金融改革。运用支农支小再贷款、再贴现等政策工具，实施最优惠的存款准备金率，加大对机构法人在县域、业务在县域的金融机构的支持力度，推动农村金融机构回归本源。鼓励银行业金融机构建立服务乡村振兴的内设机构。明确地方政府监管和风险处置责任，稳妥规范开展农民合作社内部信用合作试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15.大力开展农户小额信用贷款、保单质押贷款、农机具和大棚设施抵押贷款业务。鼓励开发专属金融产品支持新型农业经营主体和农村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，增加首贷、信用贷。加大对农业农村基础设施投融资的中长期信贷支持。加强对农业信贷担保放大倍数的量化考核，提高农业信贷担保规模。将地方优势特色农产品保险以奖代补做法逐步扩大到全国。健全农业再保险制度。发挥“保险+期货”在服务乡村产业发展中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16.全面促进农村消费。加快完善县乡村三级农村物流体系，改造提升农村寄递物流基础设施，深入推进电子商务进农村和农产品出村进城，推动城乡生产与消费有效对接。促进农村居民耐用消费品更新换代。加快实施农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，推进田头小型仓储保鲜冷链设施、产地低温直销配送中心、国家骨干冷链物流基地建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627120551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴宏耀：加大对农业农村基础设施投融资的中长期信贷支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，农业农村部党组成员兼中央农办秘书局局长吴宏耀今日表示，下一步，新发展阶段要全面推进乡村振兴，加快农业农村现代化。在金融支持上提出四项要求，第一，要加大对农业农村基础设施投融资的中长期信贷支持。第二，大力开展农户小额信用贷款等业务。第三，鼓励开发专属金融产品支持新型农业经营主体和农村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态。第四，将地方优势特色农产品保险以奖代补的做法逐步扩大到全国。同时，在社会资本投资上也提出了支持以市场化方式设立乡村振兴基金，撬动金融资本、社会力量参与，重点支持乡村产业发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210222/c627121747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>惊天利好再现！355% 全球债务创纪录 黄金将成为下一个世界货币</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210222/c627121513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周一(2月22日)亚洲时段，现货黄金小幅上涨，交投于1787附近。随着全球债务在2020年的大幅攀升，目前债务规模已达到全球GDP的3.5倍，且上周G7领导人会议达成财政刺激的共识，这可能是金价未来得以翻身的基本立足点。本周关注的焦点是鲍威尔周二在参议院听证会上的讲话，市场期待鲍威尔重申维持目前的货币政策不变。另外众议院将在周五对1.9万亿刺激案进行表决，刺激案的进展也是市场关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5cfdba04cb1f1a53" id="47b8b7fdb6941c8087b0124b498a8ffb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;众议院即将对1.9万亿刺激案进行表决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周五(2月19日)美国众议院一个委员会公布了一份议案，民主党人希望该议案在本周晚些时候获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份长达591页的议案由众议院预算委员会编纂，将会落实拜登提出的为新冠疫苗和其他医疗设备提供额外资金的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这项大规模援助计划的主要内容是刺激美国经济。该计划将向家庭发放1400美元现金支票，延长联邦失业福利，向州和地方政府提供援助，以及其他一些措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众议院议长佩洛希表示，她的目标是众议院在周五(2月26日)就通过该议案进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周五早些时候，参议院民主党领袖舒默(Chuck Schumer)表示，参议院将在3月14日最新一轮联邦失业补贴到期之前通过这项议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众议院预算委员会将于周一开会，评估对该议案的修正，然后将其提交众议院全体辩论和表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前民主党利用预算协调程序的启动试图避开共和党对刺激案的阻碍，因预算协调程序启动后，刺激案仅需简单多数即可过会，这极大地增加了法案通过国会的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计刺激案的推出将基本没有悬念，尽管财长耶伦和诸多美联储官员均表示不担心通胀问题，但潜在的通胀预期仍被认为利于金价的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G7领导人承诺继续财政刺激，全球债务暴涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七国集团的领导人在上周五的一次电话会议上承诺，维持政府支出，以帮助经济体从新冠病毒大流行中复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七国集团在电话会议后发表的声明中说：“我们将继续支持我们的经济以保护工作，并支持强劲、可持续、平衡和包容的复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，七国集团承诺考虑为发展中国家减免债务，并承诺最迟在2050年之前消除碳净排放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前美国财政部长耶伦强调，七国集团必须“大举”采取财政刺激措施，以支持全球经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，据2月22日俄罗斯报道，美国智库国际金融研究所(Institute of International Finance)的报告显示，2020年，新冠肺炎疫情导致全球债务增加24万亿美元，全球债务总额达到了创纪录的281万亿美元，达到世界生产总值的355%，与2019年相比增长了35个百分点。这一增速也超过了发生次贷危机的2008年。而2008年和2009年全球债务占世界生产总值比例的增幅也只有10%和15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体数据来看，2020年，各国政府公共债务增加12万亿美元，占全球债务增长总额的一半，全球企业债务增加5.4万亿美元，全球银行债务增加3.9万亿美元，而全球家庭负债增加2.6万亿美元。从地域上看，欧洲地区的债务上升尤其明显，法国、西班牙和希腊的非金融部门债务占各国国内生产总值的比重上涨了50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何全球债务会再次刷新记录呢？究其原因，发达经济体去年相继出台的大规模救市举措是主要“导火索”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IIF今年年初特别提到，美国、欧盟等出台的大规模经济刺激计划助推了全球债务的增长。从地域上看，欧洲债务的上升尤其明显，法国、西班牙和希腊的非金融部门债务与GDP的比率上升了约50个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而，刺激还在持续。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，美国政府已经推出了2.2万亿美元经济刺激法案，这一天价刺激陡然推高了美国政府的杠杆率，其长远的经济副作用已经为外界担忧。但是，当时面临经济崩盘的风险，这一庞大刺激政策的出台确有现实的苦衷；去年12月下旬，美国又推出了第二轮总规模为9000亿美元的经济刺激方案；仅仅过去一个月，拜登政府就推出了1.9万亿的巨额刺激方案，整个疫情财政刺激规模到了5万亿美元之巨，就算实际执行中打折扣到4万亿，也是骇人听闻、前所未有的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，国际金融研究所预测，2021年，在全球低利率的货币政策环境下，越来越多的国家和行业的借贷水平将再次高于疫情前的水平。而全球政府债务预计在今年再增加10万亿美元，最终超过92万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而债务的无限扩大可能带来全球性的通胀危机，预计黄金将在未来货币贬值时代发挥越来越重要的抗通胀和保值作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债务危机或让黄金成最大赢家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于目前的全球债务情况，Rudi Fronk和Jim Anthony认为，黄金投资者将成为最终的大赢家，黄金将迎来有史以来最好的牛市。各国央行即将为数十年的糟糕政策付出代价，而黄金将获得新的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而格罗夫斯科普夫此前表示，目前的债务危机只有两种方式，第一种是通过更多宽松政策推动通胀上升，第二种是金融抑制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这位CEO也表示，这两种选择最终都会导致货币贬值，这将推动黄金需求和价格走高，即：黄金或成为最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，随着股市的动荡、美国国债收益率的下降以及地缘政治冲突的猖獗，人们对黄金作为一种资产的关注度一直很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如上，在这种环境下，无论是美联储，还是说欧洲央行这样的主要央行，今年都不太可能加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“从数学上来看，在创纪录的债务水平前提下提高利率是行不通的基本的金融方程式被打破，我们认为黄金是一种重要的避险工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融大佬：黄金或成下一个世界货币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着消费者对法定纸币失去信心，黄金将不再仅仅是一种资产，很可能会成为一种更具可替代性的全球货币，”在一次采访中，格罗夫斯科普夫解释说，“这主要是由不断膨胀的全球债务推动，最终将使所有法定货币贬值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格罗夫斯科普夫还表示，人们日益认识到黄金在保护财富方面的作用，投资者也越来越回避法定货币，例如最近“去美元化”潮流的兴起，转而投资黄金等贵金属！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而随着人们对其他资产以及货币的信心逐渐丧失，格罗斯科普夫的公司也注意到了投资领域各个角落都对黄金产生了更多的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为黄金的总体趋势是积极的，因为它正在积累，”这位CEO最后补充说，“它是由中央银行、亿万富翁、捐赠基金等各行各业积累的，而且为了它很可能会被认为是投资组合中的一种货币。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么你呢？你认为未来黄金会否成为下一个全球货币呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欢迎你们在文末给我们留言....图片图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除开债务，我们还需要关注鲍威尔周二的证词及刺激法案的进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周的关键事件之一将是美联储主席鲍威尔周二在美国参议院听证会的证词。市场期待美联储再次确认将忽视可能不断上升的通胀，并将利率维持在接近于零的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者还将想知道美联储在什么情况下会考虑进行收益率曲线控制。"如果美联储因通胀加速而开始升息，那将是金价的关键时刻，" Pavilonis称，“鲍威尔此前曾表示，美联储正在放任通胀。我认为这将导致期货价格走低，收益率走高，可能导致金价下跌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰国际集团(ING)的经济学家表示，鲍威尔将选择使用至关重要的措辞，因为他的证词与美联储半年度货币政策报告的发布有关。“对鲍威尔来说，这将是一条棘手的道路，”这些经济学家表示，“很难说经济依然疲弱，风险倾向于下行，但他也不希望听起来过于乐观，因为这可能引发美国国债收益率进一步大幅走高，这可能阻碍复苏，导致更广泛的市场波动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周的焦点还将集中在美国的经济刺激方案上，届时可能会有更多美国官员强调通过该方案的重要性。鲍威尔可能会重申，有必要出台更多的财政刺激措施。美国财政部长耶伦已经站出来表示，刺激计划的实施至关重要。这个说法背后有足够的动力让刺激计划通过，”Hug说，“然而，仍然存在一些问题。我们看到一些阻力，不仅来自共和党，也来自民主党。我想看看他们是否需要降低这项法案的金额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本周金市前瞻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析师表示，1700美元左右的价位是买入良机。不过，这并不意味着金价本周不会跌至更低水平。上周的主要下行压力来自美国公债收益率上升和美元走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Kitco metals全球贸易主管Peter Hug表示，“由于10年期国债收益率大幅上升，黄金受到了影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LaSalle Futures Group高级市场策略师Charlie Nedoss称，本周市场将主要关注美元走势。美元升势本周可能减弱，金价可能会反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Hug指出，金价目前在每盎司1778美元上方交易的事实，给了金价本周走高的机会。“这是基于技术面，假设金价能在收盘价高于该水平时保持在该水平之上。我宁愿在每盎司1775美元做多，也不愿做空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，Hug指出，潜在的通货膨胀似乎在加速，他引用了更强劲的PPI数据。他表示:“我认为这些回调是买入机会，而不是恐慌和平仓的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上行路上，我们需要突破1800美元，虽然这不是一个重要的阻力位，然后需要突破1825美元，然后回到1900美元的上行趋势，" Hug说，但如果本周抛盘加速，金价应准备好试探1750美元，然后是1725美元。“不过，我认为这不太可能，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黄金网分析师观点来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹向阳：1760美元是上周五盘触及的低位，企稳上扬到达1791美元，最终价收于1780美元上方，随着低点位的不断上移，短期内支撑位于1775770美元区域，因此周初时段只要金价接近或到达此区域即可介入做多，看涨首先看1794美元，突破后再看1806美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图灵：从短线走势来看反弹还将延续，预计今日是一个先回落再上行的节奏。结构来看目前已经处于2075以来的4浪C当中，如果继续细分位于C浪3的震荡下行之中，C浪3内部极有可能出现终结楔形形态。日内先看回落，靠近支撑后逢低买入。上方压力1790和1796，下方支撑1778和1772。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王杨：黄金前低1764位置成为此前下跌的关键支撑区域，周五的大幅反弹可能使黄金在日线上构建双底的可能，今日下方关注的支撑则是1775位置，上方的压力分别是周五反弹压力1791位置，再进一步就是1800整数关口压力区域！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210222/c627121513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>