<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 03:45:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中日经济技术合作进入“后ODA时代” 第三方市场合作成新方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方是否有计划取消已加征的关税 官方：会作出相应安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局就个税汇算清缴事项公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税改革新动向：首次个税年度汇算启动在即 改革红利持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中美达成阶段性经贸协议，不针对、也不影响第三方的正当合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内小微融资议题六进国常会 明年三大举措降低小微融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济定有更稳定增长前景 权威专家解读中央经济工作会议精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971037.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京12月14日电（记者 申铖张千千）明年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。14日，多名官员、学者和企业家齐聚北京，详解中央经济工作会议勾勒出的明年经济发展新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实现全面建成小康社会和‘十三五’规划目标任务，是明年工作的重中之重。”中央财经委员会办公室副主任韩文秀在当日举行的“2019－2020中国经济年会”上说，明年经济工作要紧扣既定的目标任务和要求，对标对表加以完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，与会人士表示，一方面，要增强忧患意识，坚持底线思维，做好攻坚克难的准备；另一方面，还要看到风险挑战中孕育着巨大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，机遇大于挑战，希望多于困难。我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。”国家发展改革委副主任宁吉喆说，我国人口红利仍然存在，人才红利越来越显现；在宏观调控方面，我国已积累了有效方法和丰富经验，有能力、有条件、有基础克服新的困难和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前中国经济仍有巨大的潜在需求亟待释放。”金砖国家新开发银行首席经济学家李稻葵表示，中国中等收入群体已超过4亿，在养老、教育等方面有大量潜在需求。若能进一步扩大中等收入群体，中国经济一定有更加稳定的增长前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在部署明年重点工作中，中央经济工作会议将坚定不移贯彻新发展理念置于首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚定不移贯彻新发展理念，既是一项重点工作，更是一项管总要求；管当前，也管长远。”韩文秀强调，虽然前行道路上困难仍存，但决不能走浪费资源、污染环境、粗放发展的老路，而是要闯出高质量发展的新路，克服“本领恐慌”，切实提高推动高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新驱动和改革开放，是全面提高经济整体竞争力的两个轮子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制度性、系统性、高水平开放，是推进金融业扩大开放的总体原则。”中国人民银行副行长陈雨露表示，下一步，人民银行将扎实落实好已经宣布的各项开放措施，稳步扩大资本项目可兑换，提高人民币可自由使用程度，努力实现金融业进一步高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面临的形势越是复杂，越要坚定不移推进更高水平开放，以开放的主动赢得发展的主动和国际竞争的主动。”商务部副部长俞建华说，要搭建开放合作新平台，打造开放创新新高地，形成开放环境新优势，开创开放共赢新局面，构建开放安全新体系，以更高水平开放推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国经济增长质量不断提高”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议明确表示，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，中国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。接受本报记者采访的国外专家学者、企业界和媒体人士表示，中国经济稳健发展对于全球经济发展具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，中国经济增速为6.2%，全国居民人均可支配收入实际增长6.1%，前10月，全国城镇新增就业1193万人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的中高速增长，对日本来说是遥不可及的，在全球经济总量1万亿美元以上的经济体中，中国的经济增长速度依旧是最快的。”拥有350多年历史的日本酱油企业龟甲万集团社长堀切功章感慨，中国连续多年对全球经济增长的贡献率超过30%，居世界首位，“相信今后中国将继续是世界经济增长的主要稳定器和动力源”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展得快，还要发展得好。“近年来中国经济取得举世瞩目的成就，无论在经济总量、民生保障，还是城市建设、投资外贸等方面，中国都探索出了符合自身国情的好做法。”比利时泽布鲁日港荣誉副总裁文森特告诉本报记者，重视科技创新，大力改善营商环境，发展新业态，这些都是拉动经济增长的新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量发展仍是明年中国经济发展的关键词之一。中央经济工作会议确定，明年中国要着力推动高质量发展。以创新驱动和改革开放为两个轮子，全面提高经济整体竞争力，加快现代化经济体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国耶鲁大学杰克逊全球事务研究所高级研究员斯蒂芬.罗奇高度评价中国经济结构性改革取得的成就。他说：“中国经济增长质量不断提高，从强调经济增长数量转向强调增长质量，是中国经济发展保持长期可持续性的关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过全面深化改革、扩大对外开放，中国经济高质量发展有力地维护了多边贸易体制。”巴西里约热内卢州立大学国际关系系主任毛里西奥.桑托罗说，中国主动参与全球经济治理变革，积极参与世贸组织改革，有力地维护了世贸组织框架下的自由贸易。桑托罗对中央经济工作会议中提及明年要“扎实推进共建‘一带一路’”非常关注。他说，中国经济健康稳定发展对于推动亚非国家和地区的增长至关重要，共建“一带一路”将为包括拉美在内的世界经济提供重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泽布鲁日港正是共建“一带一路”的受益者。随着中欧班列开行，泽布鲁日港同中国的货物贸易更加红火。文森特说，“通过共建‘一带一路’，中国给世界带来更多机遇，在世界经济下行压力增大的情况下，让世界分享中国发展红利尤其可贵。中国经济已经走到新的发展阶段，我对中国经济充满信心，也期待同中国开展更多合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《菲律宾星报》专栏作家李天荣认为，如今的中国是世界第二大经济体，拥有源源不断的发展动力，巨大发展潜力和上升空间。当今世界充满着不确定性，保护主义、单边主义等各种挑战困扰着世界。在这样动荡的背景下，经济稳健发展的中国为“不确定”的世界提供了积极向上的“正能量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及开罗大学经济学教授哈桑告诉本报记者，在全球经济增长乏力的情况下，中国经济形势整体向好，增长保持在预定的增幅内，令人欣慰，这本身就是对世界经济的贡献。中国经济取得的成绩是对西方势力唱衰中国经济的有力回应。“相信在富有智慧的中国领导人的强有力领导下，中国必将取得更大的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报东京、布鲁塞尔、华盛顿、里约热内卢、曼谷、开罗12月14日电记者刘军国、张朋辉、吴乐珺、李晓骁、赵益普、黄培昭)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十九届中国经济学年会在南开大学举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4aee4dbf7d3c9f07" id="ae4514dace2a46cb7a467cd4921e4e8b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）天津12月15日电(张建新际慈鹏)12月14日—15日，第十九届中国经济学年会在南开大学举办。包括18家年会理事单位、近40位国内知名高校经济学院系负责人、100余位入选论文作者以及来自15家出版单位、13家学术期刊的参会代表逾500人齐聚南开，聚焦经济学学术前沿，围绕国家重大经济问题，开展学术交流，为中国经济的改革发展提供理论支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济学年会理事长、北京大学校务委员会副主任、北京大学汇丰商学院院长海闻表示，希望通过年会汇聚真知灼见。面对世界大变局、中国新时代，专家学者研讨中要关注中国经济学理论与实践中更新、更复杂的问题，体现中国经济学人的作为与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国宾夕法尼亚大学方汉明教授、加拿大多伦多大学朱晓冬教授、南开大学经济学院院长盛斌教授分别做年会主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会由中国经济学年会秘书处与南开大学联合主办，南开大学经济学院、中国特色社会主义经济建设协同创新中心承办，共收到中英文投稿600余篇。经过集中评审，选出115篇优秀论文参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年会还有68个分会场，研讨主题除了微观经济学、宏观经济学、劳动经济学、发展经济学等常规领域外，还有中国企业创新创业调查、金融经济与创新、精准扶贫等前沿领域和热点主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中国经济学年会创办于2001年，致力于搭建促进中国经济学研究，推动经济学教育发展的平台，促进中国经济学教学与学术研究水平的提高，为中国的经济改革和发展做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美达成实质性贸易协议 官方说明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经过中美两国经贸团队的共同努力，双方在平等和相互尊重原则的基础上，已就中美第一阶段经贸协议文本达成一致。协议文本包括序言、知识产权、技术转让、食品和农产品、金融服务、汇率和透明度、扩大贸易、双边评估和争端解决、最终条款九个章节。同时，双方达成一致，美方将履行分阶段取消对华产品加征关税的相关承诺，实现加征关税由升到降的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ba43edfcc775e702" id="218e1ffab35ffb8ccc8d63986e372954" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　详细阅读&amp;gt;&amp;gt;国新办就中美经贸磋商有关进展举行发布会(全文)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济 稳字当头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：12月10日到12日，中央经济工作会议在北京召开，习近平总书记在会上发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日到12日，中央经济工作会议在北京召开，习近平总书记在会上发表重要讲话。这次会议总结了2019年经济工作，分析当前经济形势，部署2020年的经济工作。那么面对国际国内的复杂形势以及诸多困难和挑战，2019年的经济工作成绩单成色如何？2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础。在这样一个关键时间点，明年的经济工作又应该怎么干呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议总结了2019年的经济工作，回顾一年的经济工作可以说是可圈可点。特别值得一提的是，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全党全国贯彻党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，扎实做好“六稳”工作，经济社会持续健康发展。国家统计局10月18日发布数据显示，前三季度中国国内生产总值同比增长6.2%，在超过90万亿元规模的高基数上保持中高速增长，实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院经济研究所所长、研究员黄群慧说：“前三季度我们经济增长到6.2%，是一个很不错的增长速度，去年大家预测，全球的增长从百分之三点几可能会降到百分之二点几。今年还没有完，所以相对于百分之二三的经济增长速度来说，中国能够有6.2%的增速，已经非常高了。而且这么大的一个体量，又有6.2%的增量，这种情况，对世界经济增长发挥了火车头的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不但增量保持稳定，质量也在提升，经济结构在进一步优化。据统计，今年最终消费支出、服务业对经济增长的贡献率保持在60%以上。1至10月份，高技术产业投资同比增长14.2%，高技术制造业增加值增长8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院党委书记、教授余淼杰说：“工业规模以上的工业附加值提升增速是5.6%，这5.6%的后面高科技产业的附加值达到15%左右，远高于一般产业的发展，这是中国经济在今年11个月以来运行的最亮的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生指标也很亮眼。前10个月，全国城镇新增就业1193万人，提前实现全年城镇新增就业1100万人以上的目标。前三季度全国居民人均可支配收入实际增长6.1%，与GDP增长基本同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余淼杰说：“只有就业稳定了，经济才能够长期发展，只有就业稳定了，老百姓有恒久性的收入，才能够用消费来拉动经济发展，现在消费对经济的贡献率已经达到了60%左右，培育内需成为最重要一点，因此稳就业具有特别重要的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，三大攻坚战取得关键进展，精准脱贫成效显著，金融风险有效防控，生态环境质量总体改善，改革开放迈出重要步伐，供给侧结构性改革继续深化，科技创新取得新突破，人民群众获得感、幸福感、安全感提升，“十三五”规划主要指标进度符合预期，全面建成小康社会取得新的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧说：“这一年下来，中央实施了很多有价值的精准策略，包括遵循了宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的一系列政策。这中间有很多非常精准的政策，比如改善营商环境，从世界银行的评价来看，我们去年、今年连续两年都是大幅度排位上升的。我们今年已经到了31位，前年是78位，这对于稳投资、稳预期、稳外资，这些都是有挺关键的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，成绩来之不易，根本原因在于我们坚持党中央集中统一领导，保持战略定力，坚持稳中求进，深化改革开放，充分发挥中央和地方两个积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余淼杰说：“最重要的根本原因是因为有制度的红利，我国是坚持走中国特色的社会主义道路，这个制度的红利可以保证我们集中力量做大事，保证各项政策纵向到底，横向到边。也能够实事求是地根据中国的实际把握两点，保证中国经济的韧性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，这是会议做出的科学判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧说：“长期稳中向好还是有基础的，比如我们整个经济是一个很大的经济体，经济弹性、韧性都很大，有14亿消费群体；另外我们生产供给现在是世界上最完整的现代工业体系，联合国工业目录里，我们生产的品种是最全的，所以对经济长期看好，这个是没有问题的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余淼杰说：“更为重要的是中国其实也在一直在培育中国经济增长新的增长源，也就是通过创新来拉动中国经济的增长，这几点保证了中国经济基本面长期向好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是在充分肯定成绩的同时要清醒看到，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，结构性、体制性、周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化，经济下行压力加大。当前世界经济增长持续放缓，仍处在国际金融危机后的深度调整期，世界大变局加速演变的特征更趋明显，全球动荡源和风险点显著增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧说：“2020年现在各大预测机构总体上不太看好未来的整个全球经济增长，甚至有的预测可能全球经济增长会比2019年更低，像单边主义，这种前景都不确定。所以总体上全球2020年的经济增长大家都并不乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么明年的经济工作怎么干？会议指出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。其中“稳”最重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧说：“我们工作的总基调就是稳中求进，如果说没有一个稳定的经济增长环境，进，包括改革都会有问题。只有稳了才可以求进，只有稳了才能向好，所以它是一个基础，在这个基础之上，我们会着手解决结构性的矛盾，结构性矛盾的解决反过来也会有利于经济增长的稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出明年要继续抓重点、补短板、强弱项，确保全面建成小康社会。强调要做好六项重点工作：坚定不移贯彻新发展理念；坚决打好三大攻坚战；确保民生，特别是困难群众基本生活得到有效保障和改善；继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策；着力推动高质量发展；深化经济体制改革。而其中“坚定不移贯彻新发展理念”是首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起说：“创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，这十个字，每两个字都是对经济工作的具体要求，也是对堵点、难点，对现在的短板，抓重点，补短板，强弱项一个具体的落实和要求，不是光说，而且要把新发展理念具体到紧紧扭住，要落到落地生根，落地落实，可以说这是党对经济工作的总体方针，具有定海神针的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展为了人民，发展依靠人民。民生成为明年经济工作的重要导向。俗话说，小康不小康，关键看老乡。明年是决胜全面小康的收官之年，脱贫攻坚成为三大攻坚战中的重中之重。那么明年的脱贫攻坚战怎么打，会议做了具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起说：“脱贫攻坚战重点在哪儿，是深度贫困歼灭战，深度贫困在哪儿，主要在‘三区三州’，中央经济工作会议非常精准透彻地把这个工作做了部署，各种资源各种力量要向‘三区三州’深度贫困地区倾斜，力度不减，方向不变，这一点非常精准，力度非常大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年的重点经济工作中，很多都与民生有关，其中困难群体和特殊群体受到了特别关注。会议要求，要发挥政府作用保基本，注重普惠性、基础性、兜底性，做好关键时点、困难人群的基本生活保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起说：“一方面为什么长期看好中国经济，因为每年有1400万农村就业人员要到城市务工，就是‘新市民’，‘新市民’又叫城市务工人员，他们到了城市之后，有消费，他们民生怎么样，包括子女就业等等这些问题；一方面能促进产业发展，另外一方面也是民生问题，需要补齐短板，这次做了重点强调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保民生任务中还特别提出要加大城市困难群众住房保障工作，加强城市更新和存量住房改造提升，做好城镇老旧小区改造，大力发展租赁住房。同时强调，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，全面落实因城施策，稳地价、稳房价、稳预期的长效管理调控机制，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起说：“特别要注重城市更新，一些老的城市，基础设施要改善，要更新改造；另外一方面存量房的改造，就是老旧房的改造，加电梯、地下管网等等。这些一方面是有效投资的重要方向；另外一方面也是民生改善的重要支撑，既贯彻了房住不炒的理念，又提出了民生改善方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年财政政策要支持基层保工资、保运转、保基本民生。同时财政政策、货币政策要同消费、投资、就业、产业、区域等政策形成合力，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起说：“这一点今年既是我们经济工作的方法论，又是认识论、实践论。这方面协同发力，用辩证的观念看待货币政策，财政政策，同时把其他政策有效结合起来，这才能使明年经济工作，明年中国经济高质量发展，才能紧紧地实现抓重点，强弱项，补短板。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧说：“高质量发展的最核心的含义是五大发展理念，就是要创新发展，要协调发展，要开放发展，要绿色发展，要共享发展。这个目标最终也是为全体人民共享发展成果，也体现了高质量发展以人民为目标的治国理政理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济是一片大海，而不是一个小池塘。”“经历了无数次狂风骤雨，大海依旧在那儿！”不管世界风云如何变幻，保持战略定力，坚持办好自己的事最重要。中央经济工作会议求真务实、科学谋划，为明年的经济工作绘制好了蓝图和路线图。新时代，新起点，新作为。只要我们坚定信心，真抓实干，破藩篱、补短板，打赢最后一公里的攻坚战，就一定能全面建成小康社会，为中国经济更加光明的未来打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会:中外资企业一视同仁公平竞争 实化促进和保护外商投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　转载请注明来源：中国社会科学网(责编：张文齐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民日报评论员：确保全面建成小康社会圆满收官――论学习贯彻中央经济工作会议精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月14日电人民日报12月15日评论员文章：确保全面建成小康社会圆满收官——论学习贯彻中央经济工作会议精神&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2020年全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，是我们党向人民、向历史作出的庄严承诺。中央经济工作会议着眼全面建成小康社会，对2020年经济工作作出重大部署，对于确保如期实现全面建成小康社会目标，为实现第二个百年奋斗目标打好基础，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，是实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步，在中华民族发展史上具有重大意义。我们要在2020年确保全面建成小康社会圆满收官，就要既增强忧患意识、看到风险挑战，又要坚定必胜信心、看到有利条件，充分认识我国经济发展健康稳定的基本面没有改变、支撑高质量发展的生产要素条件没有改变、长期稳中向好的总体势头没有改变，充分把握我国经济拥有的巨大发展韧性、潜力和回旋余地，勠力同心、锐意进取，坚决夺取全面建成小康社会伟大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议对明年经济工作提出了总体要求。各地区各部门要把思想和行动统一到党中央决策部署上来，紧扣全面建成小康社会目标任务，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展，坚决打赢三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济运行在合理区间，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现明年预期目标，并不轻松。我们要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，加强各部门和各项政策协调配合，同时要积极进取，坚持问题导向、目标导向、结果导向，在深化供给侧结构性改革上持续用力，确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当看到，改革开放以来，经过长期努力，我国经济实力大幅跃升，基础设施和公共服务水平大幅提高，人民生活显著改善。明年，要继续抓重点、补短板、强弱项，确保全面建成小康社会。还要看到，全面建成小康社会是国家整体目标，实现这一目标是对全国而言的。到2020年实现国内生产总值比2010年翻一番，也是对全国而言的，并不要求每个地区都翻番，也不意味着不同地区、不同人群都达到全国平均水平。各地情况千差万别，要尽力而为、量力而行，根据自身实际完成既定的全面建成小康社会目标任务，不要在数字上层层算账、层层报账，更不要弄虚作假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，意味着困扰中华民族几千年的绝对贫困问题将历史性地得到解决，中国人民将书写人类发展史上的伟大传奇。实现全面建成小康社会和“十三五”规划目标任务是明年全党工作的重中之重。各地区各部门要以崇高的历史使命感和高度的政治责任感，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，集中精力办好自己的事，牢牢把握工作主动权，一鼓作气、决战决胜，确保如期实现全面建成小康社会目标。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三大看点，九项注意 个税汇算清缴有关政策发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年入不超12万或补税不超400元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税汇算清缴渐行渐近。财政部、国家税务总局14日对外发布公告，明确个人所得税综合所得汇算清缴有关政策；同日，国家税务总局公布关于办理2019年度个人所得税综合所得汇算清缴的公告(征求意见稿)，向社会征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，即将在明年开展办理的个税汇算清缴，将帮助纳税人精准计算实际纳税义务，为中低收入者免汇算、减负担，保障个税改革成效充分显现，推动个税改革最终落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇总收支、精准计税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动个税改革落地落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月1日起，新修订的个人所得税法正式实施。“起征点”上调、调整税率结构、引入六项专项附加扣除……空前力度的改革给千家万户送来更大力度减税，也带来个税征管的巨变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，我国个税实施“代扣代缴、自行申报、汇算清缴、多退少补、优化服务、事后抽查”的税收征管模式。汇算清缴是个税制度由分类迈向综合所必需的配套保障措施，是推动个税改革落地的关键环节，也是国际通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士称，简而言之，汇算清缴就是在平时已预缴税款的基础上查遗补漏、汇总收支、按年算账、多退少补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授李旭红表示，广大纳税人的收入结构和各月取得收入不尽相同，或会出现纳税人申请退税或补缴的现象。“汇算清缴事关千家万户切身利益，将促进纳税人更加精准计算全年实际纳税义务，进一步促进合理纳税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国政法大学财税法研究中心主任施正文看来，此次发布的征求意见稿细化了汇算清缴工作的基本遵循，明确了涉税各方的权利、责任和义务，将进一步推进建立现代个税制度，促进社会公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税款多退少补&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为中低收入者免汇算、减负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何判断自己是否需要办理年度汇算清缴？征求意见稿对实际中的不同情形进行了明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实减轻纳税人负担，持续释放改革红利，按照国务院常务会议部署，此次发布的征求意见稿明确了三种无需办理年度汇算清缴的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人需要补税但综合所得年收入不超过12万元、纳税人年度汇算需补税金额不超过400元、纳税人已预缴税额与年度应纳税额一致或不申请年度汇算退税——根据征求意见稿，纳税人若符合上述情形之一，就不需要办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些措施将进一步降低税收遵从成本，进一步切实减轻纳税人，特别是中低收入群体负担。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿同时明确了两种需要办理汇算清缴的情形：一是2019年度已预缴税额大于年度应纳税额且申请退税的；二是2019年度综合所得收入超过12万元且需要补税金额在400元以上的。纳税人若符合上述情形之一，则需要办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据业内人士介绍，通常情况下，若纳税人平时已预缴税额与年度应纳税额不一致，则需要办理年度汇算：一种是平时多预缴了个税，需要申请退税；另一种是少预缴了个税，应当补税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自办、代办、线上办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道办税便利纳税人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据新个税法，2020年3月1日至6月30日，我国居民将迎来首次个税综合所得年度汇算清缴办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，大多数百姓对汇算清缴这一新鲜事物还较为陌生。为更好地服务广大纳税人，征求意见稿提出，将提供高效、快捷的办税方式，加强政策解读和操作辅导，及时为纳税人答疑解惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自行办理、请任职受雇单位办理、委托涉税专业服务机构或其他单位及个人代办——征求意见稿明确了办理汇算清缴的三种方式，纳税人可自主选择其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在办理渠道上，征求意见稿明确，纳税人可优先通过网上税务局、个人所得税手机APP办理年度汇算，税务机关将按规定为纳税人提供申报表预填服务；不方便通过上述方式办理的，也可以通过邮寄方式或到办税服务厅办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“便民理念是征求意见稿的一大亮点。”北京大学经济学院财政学系主任刘怡表示，根据征求意见稿，广大纳税人可优先通过网络和手机享受申报表预填服务，只需查看、修改、确认即可完成申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，税务机关还将推出系列优化服务措施，加强年度汇算的政策解读和操作辅导力度，多渠道、多形式开展提示提醒服务，分阶段、分梯次引导纳税人错峰办税，通过涉税咨询帮助纳税人解决办理年度汇算中的疑难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于因年长、行动不便等独立完成年度汇算存在特殊困难的，纳税人提出申请，税务机关可提供个性化年度汇算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局所得税司司长罗天舒表示，税务部门将做好个税汇算清缴各项准备工作，通过最大限度的便民举措，切实帮助纳税人依法足额享受个税改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同日发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年个税汇算清缴事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者14日从国家税务总局了解到，为贯彻党中央、国务院决策部署，落实国务院常务会议精神，切实保护纳税人合法权益，国家税务总局起草了关于办理2019年度个人所得税综合所得汇算清缴的公告(征求意见稿)，于12月14日至26日向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新个税法的实施，我国首次建立了综合与分类相结合的个税制度。汇算清缴是个税制度由分类迈向综合所必需的配套保障措施，是推动个税改革落地的关键环节，也是国际通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“征求意见稿细化了汇算清缴工作的基本遵循，明确了涉税各方的权利、责任和义务。”中国政法大学财税法研究中心主任施正文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关负责人表示，税务部门将做好个税汇算清缴各项准备工作，及时解答纳税人的各类问题，通过最大限度的便民举措，切实帮助纳税人依法足额享受个税改革红利。文/新华社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;填报服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;填报明年个税专项附加扣除信息国税总局提醒九大易错点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对纳税人在填报新一年度的个人所得税专项附加扣除信息，国家税务总局12月14日发文，提醒要特别注意一些容易填错的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同一子女的子女教育扣除项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;父母双方扣除比例应符合政策规定标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月1000元的标准定额扣除，父母可以选择由其中一方按扣除标准的100%扣除，也可以选择由双方分别按扣除标准的50%扣除。纳税人需要与共同扣除人进行沟通，确认双方填报的子女教育(同一子女)扣除比例之和不超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夫妻双方非婚前分别购买的住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只能选择一方扣除住房贷款利息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人本人或者配偶单独或者共同使用商业银行或者住房公积金个人住房贷款为本人或者其配偶购买中国境内住房，发生的首套住房贷款利息支出，在实际发生贷款利息的年度，按照每月1000元的标准定额扣除。经夫妻双方约定，可以选择由其中一方扣除。夫妻双方婚前分别购买住房发生的首套住房贷款，其贷款利息支出，婚后可以选择其中一套购买的住房，由购买方按扣除标准的100%扣除，也可以由夫妻双方对各自购买的住房分别按扣除标准的50%扣除。需要提醒的是，提醒纳税人确认其住房是否为夫妻双方婚前分别购买，如果属于婚后购买的，只能选择一方扣除；如果属于婚前分别购买的，需与配偶沟通确认扣除方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人填报的赡养老人项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共同扣除人的合计扣除金额要符合标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人为非独生子女的，由其与兄弟姐妹分摊每月2000元的扣除额度，每人分摊的额度不能超过每月1000元。可以由赡养人均摊或约定分摊，也可以由被赡养人指定分摊。约定分摊或者指定分摊的须签订书面分摊协议，指定分摊优于约定分摊。纳税人与共同扣除人进行沟通，确认各自填报的赡养老人扣除金额之和不超过2000元，且每人分摊额度不超过每月1000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同一专项附加扣除项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人只能选择一处扣缴义务人扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人同时从两处以上取得工资、薪金所得，并由扣缴义务人办理专项附加扣除的，对同一专项附加扣除项目，一个纳税年度内，纳税人只能选择其中一处扣除。需要提醒的是，纳税人检查是否存在同一项目多处扣除的情况，如果存在应当及时作废多余的扣除项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒五&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人与其配偶主要工作城市相同的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只能由一方扣除住房租金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人在主要工作城市没有自有住房而发生的住房租金支出，可以按照规定标准定额扣除。住房租金支出由签订租赁住房合同的承租人扣除。夫妻双方主要工作城市相同的，只能由一方扣除住房租金支出。需要提醒的是，提醒纳税人与配偶进行沟通，如果主要工作城市相同，确认没有同时扣除住房租金支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒六&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人与其配偶不能同时扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房租金和住房贷款利息支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人及其配偶在一个纳税年度内不能同时分别享受住房贷款利息和住房租金专项附加扣除。需要提醒的是，提醒纳税人与配偶进行沟通，商定各自享受的扣除项目和扣除方式，确认没有同时扣除住房租金和住房贷款利息支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒七&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人应当确保填报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;子女、配偶、赡养老人身份信息准确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人对提交信息的真实性、准确性、完整性负责，专项附加扣除信息发生变化的，纳税人应当及时向扣缴义务人或税务机关提供相关信息。需要提醒的是，提醒纳税人检查填报的子女、配偶、赡养老人身份信息是否与其身份证件上记录的信息保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒八&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人填报职业资格继续教育的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应当在取得相关证书的当年享受扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人接受技能人员职业资格继续教育、专业技术人员职业资格继续教育的支出，在取得相关证书的当年，按照3600元定额扣除。需要提醒的是，提醒纳税人填报技能人员、专业技术人员职业资格继续教育扣除的，应当为取得相关证书的当年，并检查填报证书名称、证书编号、发证机关、发证(批准)时间等信息是否与证书保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒九&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人填报学历继续教育的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当为中国境内接受的学历(学位)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人在中国境内接受学历(学位)继续教育的支出，在学历(学位)教育期间按照每月400元定额扣除。需要提醒的是，提醒纳税人接受继续教育类型应当为国家承认的学历(学位)教育，比如自学考试、成人高考、同等学力申请学位、网络大学等可享受学历继续教育专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/记者张钦&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度继续享受专项附加扣除操作指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970805.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为确保纳税人2020年继续享受专项附加扣除政策，自然人税收管理系统扣缴客户端新增了相关操作功能，此前由扣缴单位采集(采集来源为【扣缴义务人】)专项附加扣除信息的，系统支持迁入上年度由本扣缴单位采集的数据，经纳税人核对无误并报送之后，完成2020年度继续享受专项附加扣除操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、迁入上年数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果扣缴单位2020年度尚未采集过专项附加扣除信息的，可重采集并报送，也可通过【迁入上年数据】功能进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)自动迁入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果扣缴单位未曾采集过2020年度的专项附加扣除数据，通过切换扣除年度到2020年度之后，系统会弹出是否迁入上年数据的提示，可以选择【马上迁入】，也可以选择【稍后迁入】通过手动的方式自行迁入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7bf40c0b43d658bf" id="03f62c2bb64610e3df14795697f08dc7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迁入的上年数据中将不包含：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.纳税人采集的数据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.扣除有效期不在下一年度的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.纳税人已经离职的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.纳税人的任职受雇关系为非“雇员”的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.专项附加扣除的状态是“冻结”的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.下一年度已采集了专项附加扣除数据的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)手动迁入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果扣缴单位没有迁入上年数据，或者迁入之后在上年又新增了人员需要重新迁入的，可以手动点击【迁入上年数据】按钮，系统将会对下一年度没有采集过专项附加扣除数据的人员进行迁入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f952be948122f28" id="70593863755b095867e2e9c5016dfb44" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)报送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上年数据迁入成功之后，人员的专项附加扣除状态全部为“待报送”。系统会提示是否进行报送，扣缴单位可以选择马上进行报送，也可以选择稍后进行报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选择稍后报送的可以重新回到列表界面对“待报送”的信息进行核对。如果经确认部分数据无需再采集的，可以勾选该数据后直接点击【删除】。全部确认完毕之后，点击【报送】并【获取反馈】完成数据的采集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/385956dae6b3c05c" id="18e92a1ef21ab58beeb92c9152b3de0f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扣缴单位若不选择迁入上年数据的，需在专项附加扣除信息采集界面，重新采集2020年度的专项附加扣除：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6b87c6cd2eca5d18" id="63dd963e87e6089a1d702a8e0e84d3c2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确认扣除年度为2020年度，点击“添加”，新增单个纳人的专项附加扣除信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a290acb28b591bec" id="f5c09df141b7ee4064d9a03f4e8ac9af" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对应扣除项目界面新增专项附加扣除信息，填写完毕后点击“保存”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/99d8a0f2bb4e3b44" id="31498594574c80ca74a786bd7615c4f4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点击“报送”并“获取反馈”，确认新增的专项附加扣除信息已报送成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、专项附加扣除界面变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年度专项附加扣除采集界面将进行以下变化：升级后，原按照五个扣除项目展示的专项附加扣除采集界面将会合并到一个界面展示，方便办税人员按人进行专项附加扣除信息管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)按人展示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首页代扣代缴菜单下点击【专项附加扣除信息采集】，或者直接在常用功能里点击【专项附加扣除信息采集】进入专项附加扣除信息采集界面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/be4864ef3afa3e2e" id="efced1a72d1b017e7b7444a7ed081294" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果首页的税款所属月份属于2019年的，则进入后的扣除年度默认显示的是2019年。如果首页的税款所属月份属于2020年的，则进入后的扣除年度默认显示的是2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这里的每一个功能都需要按人处理，即：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【添加】采集单个纳税人的全部专项附加扣除信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【删除】删除单个或多个纳税人的全部专项附加扣除信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【报送】对单个或多个纳税人的全部专项附加扣除信息进行报送，已下载到的由纳税人自己采集的数据不再重新报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【获取反馈】对单个或多个纳税人已报送但未反馈的数据获取反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【下载更新】分为【选中人员】和【全部人员】,【选中人员】下载更新到的是选中人员各个渠道填报并指定给该扣缴义务人的全部专项附加扣除信息。【全部人员】下载更新到的则是全部人员各个渠道填报并指定给该扣缴义务人的全部专项附加扣除信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【导出】可选择【选中人员】或【全部人员】进行专项附加扣除信息的导出，导出的也是选中人员或全部人员的全部专项附加扣除数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双击列表上任一个人员的数据可以查看该人员的明细数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ca587d15253abdaf" id="338f09726472a667f600afe770de8b04" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ac604c4bae005f8a" id="c4f54fa0d4ba651f750fd6287d87e182" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)明细界面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开明细界面，专项附加扣除信息按扣除项目分成不同的页面进行展示，配偶信息单独作为一个页面展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【配偶信息】新增“国籍(地区)”和“身份验证状态”字段。其中“国籍(地区)”为必录，如果证照类型是“居民身份证”的，则“国籍(地区)”自动带出“中国”，非“居民身份证”的，则默认是“-请选择-”。“身份验证状态”结果由税务局端返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c027fef77a9be584" id="a2af9f088fdf20c220289f47e85034cf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【子女教育】【住房贷款】【住房租金】【赡养老人】界面不再显示配偶信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各扣除项目的数据全部无误之后进行【保存】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e392393ee09cac4f" id="d4c1a9326fe13d988d9b1eee4c04b811" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注意事项：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如专项附加扣除信息属于纳税人通过手机APP或者网页填报的，则扣缴义务人无法修改。如属于通过“扣缴义务人”填报的，则可编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、特别说明事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.扣缴单位在迁入上年数据时，由扣缴单位采集的员工在2020年1月1日之前离职的，系统不会自动将改员工已采集的数据迁入到2020年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.若纳税人未及时进行2020年度继续享受专项附加扣除操作，自2020年1月起，系统默认带入2020年度仍有效的专项附加扣除信息，纳税人可继续享受。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣目标任务 对标对表完成――权威专家解读中央经济工作会议精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月14日电(记者申铖、张千千)明年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。14日，多名官员、学者和企业家齐聚北京，详解中央经济工作会议勾勒出的明年经济发展新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实现全面建成小康社会和‘十三五’规划目标任务，是明年工作的重中之重。”中央财经委员会办公室副主任韩文秀在当日举行的“2019-2020中国经济年会”上说，明年经济工作要紧扣既定的目标任务和要求，对标对表加以完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时强调，全面建成小康社会是国家整体目标，各地情况千差万别，要根据自身实际，完成既定的全面建成小康社会的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，与会人士表示，一方面，要增强忧患意识，坚持底线思维，做好攻坚克难的准备；另一方面，还要看到风险挑战中孕育着巨大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，机遇大于挑战，希望多于困难。我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。”国家发展改革委副主任宁吉喆说，我国人口红利仍然存在，人才红利越来越显现；在宏观调控方面，我国已积累了有效方法和丰富经验，有能力、有条件、有基础克服新的困难和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们有党的坚强领导和中国特色社会主义制度的显著优势，有改革开放以来积累的雄厚物质技术基础，有超大规模的市场优势和内需潜力，有庞大的人力资本和人才资源……中国有信心、有能力、有条件抓住机遇，办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前中国经济仍有巨大的潜在需求亟待释放。”金砖国家新开发银行首席经济学家李稻葵表示，中国中等收入群体已超过4亿，在养老、教育等方面有大量潜在需求。若能进一步扩大中等收入群体，做好需求侧市场的长期培育和需求释放，中国经济一定有更加稳定的增长前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在部署明年重点工作中，中央经济工作会议将坚定不移贯彻新发展理念置于首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚定不移贯彻新发展理念，既是一项重点工作，更是一项管总要求；管当前，也管长远。”韩文秀强调，虽然前行道路上困难仍存，但决不能走浪费资源、污染环境、粗放发展的老路，而是要闯出高质量发展的新路，克服“本领恐慌”，切实提高推动高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动和改革开放，是全面提高经济整体竞争力的两个轮子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制度性、系统性、高水平开放，是推进金融业扩大开放的总体原则。”中国人民银行副行长陈雨露表示，下一步，人民银行将扎实落实好已经宣布的各项开放措施，稳步扩大资本项目可兑换，提高人民币可自由使用程度，努力实现金融业进一步高水平对外开放。要通过实现金融业高水平开放，统筹利用好国内外两大金融市场，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面临的形势越是复杂，越要坚定不移推进更高水平开放，以开放的主动赢得发展的主动和国际竞争的主动。”商务部副部长俞建华说，要搭建开放合作新平台，打造开放创新新高地，形成开放环境新优势，开创开放共赢新局面，构建开放安全新体系，以更高水平开放推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019-2020中国经济年会”由中国国际经济交流中心主办，本届年会主题为“保持经济稳定健康发展，决胜全面建成小康社会”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>释放改革开放动力 激活蛰伏发展潜能――中央经济工作会议精神引起社会各界强烈反响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月14日电题：释放改革开放动力激活蛰伏发展潜能——中央经济工作会议精神引起社会各界强烈反响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“必须善于通过改革破除发展面临的体制机制障碍，激活蛰伏的发展潜能”“坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力”……近日召开的中央经济工作会议发出新的改革动员令，引起社会各界强烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家认为，发展每向前一步，改革也要向前一步。越是形势复杂，越要坚持办好自己的事，将外部压力转化为深化改革、对外开放的动力，不断推动高质量发展，提高中国经济竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好改革开放“关键一招”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放是关键一招，也是制胜一招。会议在回顾今年经济工作时指出，改革开放迈出重要步伐，供给侧结构性改革继续深化，科技创新取得新突破。这一总结引发各界人士高度共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听不见机器轰鸣，看不到工人穿梭，只需一部手机，就能对设备实现远程监控。走进江苏大生集团，记者看到了这家百年制造企业的新气象。正在规划新建的“8万锭智能化纺纱工厂”，投产后将实现年销售收入增长3.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税不仅为企业带来真金白银，更增强了未来发展的底气。”公司副董事长漆颖斌表示，近年来受原材料和用工成本上升等因素影响，发展一度受阻。但减税降费为企业节约了400多万元，坚定了技术改造的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于义乌国际商贸城一区的A3-6244店铺里，挂满了中文、英语、德语等各国语言的墙饰和贴纸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在义乌做了10多年圣诞商品，经手几百个品种，外贸量占60%以上。要说开放带来的红利，我们感受最深切。”店主胡大姐满脸骄傲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京朝阳区安慧里社区，一栋四层小楼安静整洁，不时有护理人员推着坐在轮椅上的老人在院中休憩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议提出，深化医疗养老等民生服务领域市场化改革和对内对外开放，让我们备受鼓舞。”民营养老机构寸草春晖创始人王小龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大服务市场开放力度，将解决供给严重不足，助推消费升级。”中国(海南)改革发展研究院院长迟福林说，中国经济具有中高速增长潜力，但不会自动释放，需要通过改革和政策调整去激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;啃“硬骨头”蹚“深水区”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从加快国资国企、金融体制改革，到深化科技、财税体制改革，健全支持民营经济发展的法治环境等，会议明确了明年改革重点领域，部署了一系列改革举措，凝聚了更强的改革共识，汇聚了更大的改革力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是全面建成小康社会和‘十三五’规划收官之年，改革的分量更重。”国务院国资委研究中心研究员周丽莎说，会议提出了国企改革的时间表、路线图，关键是狠抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，要按照会议要求制定实施国企改革三年行动方案，发挥国有企业在技术创新中的积极作用，推动国有资本更多投入先进制造业，更好支持关键核心技术攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川广元市苍溪县五龙镇双树村，52岁的冯明武几乎把所在村民小组的80亩土地全部流转了过来，用于种植7500多株猕猴桃和黄金梨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯明武说，创业中曾遭遇猕猴桃树病害，损失惨重，依靠当地农商行贷款支持才转危为安。中央经济工作会议提出“疏通货币政策传导机制”“深化农村信用社改革”，期待更多金融之水能流向“三农”领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“明年我们将聚焦主责主业，重点支持民营和小微企业。”中信银行深圳分行副行长严俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈阳苏家屯区委常委武仲刚对会议提出明年“坚持以供给侧结构性改革为主线”“有序推进‘僵尸企业’处置”感触深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘僵尸企业’挤占各种资源，严重影响职工社保衔接和债权人利益，成为地方发展的堵点、痛点。应当直面矛盾，迎难而上，敢于啃下这块‘硬骨头’，为振兴发展创造良好环境。”武仲刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更大范围、更宽领域、更深层次对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　象征中日友好的书法作品、中国改革开放系列丛书、1984年上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600651','&amp;#x98DE;&amp;#x4E50;&amp;#x97F3;&amp;#x54CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600651/"&gt;飞乐音响&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600651/"&gt;600651&lt;/a&gt;）股份有限公司股票发行凭证复印本……走进野村证券上海代表处首席代表富田树弘的办公室，处处能看到这家外企与中国改革开放共成长的印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议再次强调加强外商投资促进和保护，继续缩减外商投资负面清单，让我们更加坚定深耕中国市场。相信中国在金融领域的开放步伐会越来越大、越来越快。”富田树弘说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议指出，对外开放要继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国史密夫斐尔律师事务所的合伙人刘依兰表示，中国在市场准入、知识产权保护等方面回应了外商关切，更开放、更透明的投资环境更加可期，有助于推动中国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对会议提出的“发挥好自贸试验区改革开放试验田作用”，广西壮族自治区商务厅厅长蒋连生表示，广西正全力推进面向东盟的国际陆海贸易新通道建设，积极探索外资服务新模式，完善企业“走出去”综合服务和风险防控体系，努力提升开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“海关监管是海南自由贸易港制度体系的重要部分，下一步我们将深入海南重点园区调研，制定开放型监管新方案，助力海南自由贸易港早期安排尽快落地。”海口海关关长施宗伟说。(记者姜琳、王雨萧、刘红霞、胡旭、邰思聪、石庆伟、有之炘、潘强、王希、吴雨、潘晔、吴茂辉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议召开：搞好重大项目储备实施 努力扩大有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 张钟尹每经编辑 刘野&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月13—14日，全国发展和改革工作会议召开，回顾总结2019年以来发展改革工作的新进展新成绩，分析当前面临的新形势新任务新要求，研究部署2020年发展改革重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”良好开局打下更好基础的关键之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，坚持稳字当头，促进经济平稳运行，创新和完善宏观调控，强化政策协同协调，切实稳定市场预期。大力促进形成强大国内市场，加强关键核心技术攻关，加快传统产业改造提升，着力培育壮大新动能，找准供给侧与需求侧之间的最佳结合部和关键点，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资，积极培育、拓展消费新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国仍处于重要战略机遇期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前形势，全国发展和改革工作会议指出，必须正确认识形势，保持战略定力，增强必胜信心。在看到问题风险挑战可能增多的同时，更要看到我国仍处于重要战略机遇期，具备许多有利条件和发展优势，切实增强发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于部署2020年发展改革重点任务，会议明确，坚持稳字当头，促进经济平稳运行，创新和完善宏观调控，强化政策协同协调，切实稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”良好开局打下更好基础的关键之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，12月10日至12日，中央经济工作会议指出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。要积极进取，坚持问题导向、目标导向、结果导向，在深化供给侧结构性改革上持续用力，确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升。要继续抓重点、补短板、强弱项，确保全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中泰证券研究所高级经济学家杨畅向《每日经济新闻》记者表示，目前政策主基调“稳”字当头，“托”住经济是重中之重。面对风险，“实现全面建成小康社会和‘十三五’规划目标任务是明年全党工作的重中之重”，我们预计明年经济增速目标可能在6%左右，伴随着专项债的发力，在基建投资带动下，明年经济增速有望实现前高后稳，完全有能力实现总体目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月，国家统计局公布的经济数据显示，初步核算，今年前三季度国内生产总值(GDP)697798亿元，按可比价格计算，同比增长6.2%。分季度看，一季度增长6.4%，二季度增长6.2%，三季度增长6.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;搞好重大项目储备实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，大力促进形成强大国内市场，加强关键核心技术攻关，加快传统产业改造提升，着力培育壮大新动能，找准供给侧与需求侧之间的最佳结合部和关键点，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资，积极培育、拓展消费新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，注重补短板强弱项提质量，切实办好民生实事，千方百计稳定就业，全面打赢脱贫攻坚战，做好重点农产品保供稳价，切实有效推进污染防治，持续提高公共服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在带动有效投资方面，国家发展改革委副主任宁吉喆9月在新闻发布会上表示，提前下达明年的专项债券部分新增额度，进一步聚焦民生和短板，其中，职业教育和托幼、医疗、养老等民生服务将成为重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，12月13日，中共交通运输部党组召开会议指出，要合理增加有效投资。推动重大战略性项目规划实施，推进川藏铁路等重大项目建设，加快农村公路等设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，今年1-10月，基础设施投资（不含电力、热力、燃气及水生产和供应业）同比增长4.2%，增速比1—9月份回落0.3个百分点。其中，铁路运输业投资增长5.9%，增速回落3.9个百分点；道路运输业投资增长8.1%，增速加快0.2个百分点；水利管理业投资增长0.6%，增速回落1.3个百分点；公共设施管理业投资增长0.2%，增速回落0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”工作，护航中国经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，在2020年全面建成小康社会和“十三五”规划收官的关键期，此次中央经济工作会议的召开意义特别重大。会议强调了坚持稳中求进的总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，扎实做好“六稳”工作，保持经济运行在合理区间，保持经济社会持续健康发展，同时明确了2020年的六大重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。其中，做好“六稳”工作是实现中国经济行稳致远和高质量发展的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作，重点要辩证处理好“稳”与“活”的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要“稳”字当先。当前，世界经济增速预期放缓，不确定性因素显著增加，我国正处于“三期叠加”的转型期和增长动力换挡的关键时期，经济下行压力加大。做好“六稳”工作，是保障经济运行在合理区间的重中之重。稳就业就是要稳定就业总量，改善就业结构，提升就业质量，突出抓好重点群体就业工作，确保零就业家庭动态清零。稳金融就是要保持宏观杠杆率基本稳定，压实各方责任，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，不断降低社会融资成本，掌握化解各类风险的能力，重点防范系统性金融风险发生。稳外贸就是要引导企业开拓多元化出口市场，在巩固传统欧美市场的同时，积极扩大在“一带一路”沿线国家的进出口贸易规模，不断提高出口产品和服务的附加值。稳外资就是要进一步实现更高水平的开放，逐渐建立健全负面清单制度，发挥好自由贸易区和自由贸易港的试验田作用，健全“一带一路”投资政策和服务体系，打造高质量外资聚集地。稳投资，一是中央政府和地方政府要进一步加大战略性、网络型基础设施建设，推进和建设一批关系国计民生的重大项目和社会公共服务工程，二是鼓励和引导各类企业主体升级改造传统行业，同时加大对新技术、新产业、新业态和新模式等新经济和高新技术产业及战略性新兴产业的投资。稳预期，就是要稳地价、稳房价、稳股市和外汇市场等市场预期，要稳企业家的利润预期，稳居民的收入预期，稳社会的安全预期，稳世界对中国经济的增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要在“活”字上下功夫。从中央和地方关系上，要发挥中央和地方积极性，推动各项改革任务落到实处，保障经济和民生工程的高质量发展。从政府和市场关系上，要进一步发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，将中国特色社会主义集中力量办大事的制度优势与市场经济的活力和创造力有机结合起来，进一步释放改革的红利。从激励体系上，要营造干事创业的良好环境，进一步强化政府的服务职能，深化科技体制改革，加快科技成果转化应用，加快提升企业技术创新能力，界定和保护好各类产权，激励企业主体和家庭居民等不断创造社会新财富。从政策体系上看，要实现财政政策和货币政策的协调统一，积极的财政政策要主动，稳健的货币政策要适度灵活，产业政策要具有引导性和前瞻性，收入分配政策要具有激励性，对外经济政策要具有前瞻性和主动适应性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如中央经济工作会议提到的，我们有党的坚强领导和中国特色社会主义制度的显著优势，有改革开放以来积累的雄厚物质技术基础，有超大规模的市场优势和内需潜力，有庞大的人力资本和人才资源，全党全国坚定信心、同心同德，一定能战胜各种风险挑战。相信，2020年我国经济运行一定能够保持在合理区间，持续推动高质量发展，为实现全面建成小康社会和完成“十三五”规划任务递交满意的答卷！(作者韩文龙系西南财经大学经济学院经济系主任，中国人民大学长江经济带研究院研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈中国同中东欧国家（17+1）合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970936.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2019年12月14日，国务委员兼外长王毅同斯洛文尼亚副总理兼外长采拉尔会谈后共同会见记者。王毅介绍了中方对中国同中东欧国家合作(“17+1合作”)的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，“17+1合作”是根据中国同中东欧国家的共同愿望打造的跨区域合作平台，成立近8年来，已经搭建起全方位、多层次、宽领域的立体架构，在近20个领域建立合作机制，每个领域都取得了早期收获和重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经同中东欧17国商定，2020年上半年将在中国举办中国-中东欧国家领导人峰会。这体现了中方对“17+1合作”的高度重视，也响应了17国提升合作水平的普遍愿望。中方考虑将峰会主题定为“联动互通、绿色创新、开放共赢”。这一设计符合当今时代发展潮流，符合欧洲各国努力目标，符合中国对外合作方向。中方愿通过此次峰会，同中东欧国家打造合作共赢升级版，开辟互利互惠新愿景，促进中欧关系新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅指出，“17+1合作”构成了中国同欧洲合作的组成部分，也是中国同欧盟合作的有益补充，这一合作源于中国和中东欧国家自觉自愿、相互需要，不是另起炉灶，更没有任何分裂欧洲的意图。这一合作有利于推动中东欧国家加快发展，从而有助于促进欧洲一体化进程。合作秉持开放包容透明理念，遵循普遍接受的国际规则，符合市场原则和欧盟标准，尊重各参与方的协商一致。每次会晤都邀请欧盟以及所有感兴趣的国家与会观摩。“17+1合作”的共识面向各方、惠及各方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，“17+1合作”正进入提质升级的新阶段，希望通过明年的北京峰会，将“17+1合作”同共建“一带一路”、同欧盟的欧亚互联互通战略、同波罗的海、亚得里亚海和黑海“三海倡议”、同中东欧各国的发展战略更好地融合对接。在做深做实传统领域合作的同时，拓展在数字经济、人工智能、金融科技、生命科学、生态环境等新兴领域合作，实现“17+1合作”高水平、高质量发展。希望通过“17+1”平台，捍卫多边主义，推动自由贸易，深化中国同欧盟互利合作，共同建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，斯洛文尼亚始终是“17+1合作”的积极参与者和重要贡献者，相信斯洛文尼亚将会为明年北京峰会的成功作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李礼辉：税赋制度还有深化改革余地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 罗晗）中国银行前行长李礼辉14日在北大光华新年论坛上表示，深化金融供给侧结构性改革，必须着眼长远，务实可行。对此，李礼辉提出完善财政税赋制度等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉认为，税赋制度还有深化改革的余地。一是调整小微企业的税赋结构，减少中间税，细分所得税，原则上做到有盈利纳税，无盈利不纳税；增加税前扣除，适当调整税基，对科研和技术创新投入、职业培训投入予以税前扣除。二是适当扩大小微金融业务税赋优惠，对金融机构发放给小微企业的贷款，免除或大幅减少增值税和所得税，补偿银行承担的部分风险成本，支持小微金融“维稳”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务业吸纳新增就业 新动能催生新职业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：刚刚结束的中央经济工作会议指出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头。就业是民生之本，稳就业是“六稳”之首。值得注意的是，近年来，吸纳就业能力更强的第三产业在GDP中的比重持续扩大，为稳就业提供了有力支撑。正是一些新兴职业的兴起带动了就业的稳步增长，这些职业有哪些特点，从业者又有怎样的体验呢？今天的“走一线看‘六稳’”，我们就一起来透过新职业，看就业之稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e9e4657f4d308599" id="4fb8f4348e6b900dd6999af9b42dd4e6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近几年，根据情景设定发现机关、解谜答题，最终获得胜利的真人实景游戏，已经成为线下休闲娱乐的新宠。这也要求密室的游戏设计更加强调设计的多元性，互动性，有的还有表演人员的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　密室逃脱NPC演员刘志豪：我是一名NPC(非玩家角色)演员，日常工作就是给来的玩家演戏。互动感特别强，因为玩家千奇百怪，什么样的类型都有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘志豪介绍，在游戏内做互动演员是一个新职业，更多地要承担传递剧情，把控整体的游戏的节奏的作用，数据显示，2019年密室行业整体规模有望突破100亿元，相比去年翻一番，行业的快速发展带来了更多就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京某沉浸式密室品牌创始人赵鹏翀：实景游戏的体验店，在北京大概有400~500家，目前新兴了很多职业，总的趋势是玩家对于游戏的体验性要求更高了。所产生的这种人才性的缺口也非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，密室逃脱设计师、宠物摄影师、汉服造型师、衣物收纳师……新职业不断涌现，每个新职业都有各自独特的职业要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智联招聘执行副总裁李强：如果看以前的工作机会是叫做千人一岗，就1000人可能都在做相同的事，相同的职能，未来最大的可能其实叫做千人千岗，就每1000个人可能有1000个完全不同的岗位。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部部长王毅：中美经贸协议对各国、对世界都是利好消息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外交部长王毅：中美达成阶段性经贸协议，不针对、也不影响第三方的正当合法权益，反而对各国、对世界都是利好消息。中美贸易合作将基于WTO规则，中国企业会按照市场化、商业化原则，增加从美国以及各国进口更多有竞争力的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615971024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步减轻中低收入群体负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191215/c615970902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈中美达成第一阶段经贸协议： 对两国和世界是利好消息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2019年12月14日，国务委员兼外长王毅在卢布尔雅那同斯洛文尼亚副总理兼外长采拉尔会谈后共同会见记者。斯方记者问及中美就第一阶段经贸协议文本达成一致对中欧经贸关系的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中国一直不赞成用加征关税来解决经贸摩擦，因为贸易战没有赢家。中国也反对单方面施压的做法，因为不符合世贸组织的规则。经过双方团队反复沟通折冲，中美终于就第一阶段经贸协议达成一致，美方承诺分阶段取消加征关税。这一协议旨在解决双方各自的关切，体现了相互尊重的精神，也是平等协商的结果。这一协议符合中国经济高质量发展的内在需要，符合中美两国人民的共同利益，符合国际社会的一致愿望，有利于中美经贸关系逐步恢复稳定正常发展，有利于为正在下行的世界经济注入信心，有利于为全球贸易秩序带来稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，当前中美关系中还存在不少需要重视和妥善处理的问题。希望美方同中方相向而行，有效管控分歧，拓展互利合作，推进以协调、合作、稳定为基调的中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，中美达成阶段性经贸协议，不针对、也不影响第三方的正当合法权益，反而对各国、对世界都是利好消息。中美贸易合作将基于WT0规则，中国企业会按照市场化、商业化原则，增加从美国以及各国进口更多有竞争力的产品和服务。中国正在深化改革开放，中国的市场必将不断扩大，这对美国是机遇，对欧洲、对各国同样是机遇。中国历来反对保护主义，主张构建开放型经济，各国都应为正常贸易投资提供公正和非歧视的环境。我们欢迎各国企业在中国市场上平等竞争，欢迎更多欧洲国家优势产品进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615970705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>