<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 03:25:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>印度“不入群”未改签署进程 RCEP明年落地，全球最大自贸区呼之欲出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美媒关注中国多地放宽获居住证条件</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191107/c615015174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191107/c615015174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境贸易人民币结算金额 十年增长1418倍 更多贸易收支便利化措施在赶来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法媒盘点马克龙“中国行” 中法合作内容达150亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行上海总部：上海国际贸易单一窗口以促进实体经济发展为初衷</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191107/c615011811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191107/c615011811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市商务委副主任：上海国际贸易单一窗口新增跨境人民币贸易融资服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逆周期调控或持续加码 11月LPR报价料下调 MLF降息5个基点 投放4000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011526.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委再定调：当前要重点支持中小银行多渠道补充资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网消息，11月6日，国务院金融稳定发展委员会召开第九次会议，研究深化中小银行改革、防范化解金融风险等问题，部署金融领域重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要深化中小银行改革，健全适应中小银行特点的公司治理结构和风险内控体系，从根源上解决中小银行发展的体制机制问题。要把加强顶层设计和激发内生动力充分结合起来，注意中央与地方、政府与市场的分工，理顺激励机制，充分调动各方面的积极性。要压实金融机构主体责任、地方政府属地责任和金融管理部门监管责任，完善银行补充资本的市场环境和配套政策，健全可持续的资本补充体制机制。当前要重点支持中小银行多渠道补充资本，优化资本结构，增强服务实体经济和抵御风险的能力。要注意推广一些中小银行经营管理中的好经验好做法，改进中小银行的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要完善金融支持科技创新的政策措施，优化科技创新融资方式，改善配套政策环境。要坚持市场化、法治化原则，发挥好各类产业投资基金、创业投资基金的带动作用，更好满足科创企业的融资需求。要加强金融基础设施统筹监管与建设规划，推动各类金融基础设施互联互通，确保安全高效。当前要重点支持中小银行多渠道补充资本，改进中小银行的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费让老百姓用得起“救命药”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，更大规模的减税降费举措和不断提升的营商环境，减轻了企业负担、激发了市场主体活力，提振了企业在科技创新、市场开拓和项目投资等方面的信心，为经济发展注入了新动力。南京正大天晴制药有限公司是位于南京经济技术开发区内“药谷”的龙头企业之一，自成立以来一直坚持提升研发能力，生产的药物涵盖心脑血管、肿瘤等多个领域。在减税降费系列政策推出后，企业收到了实实在在的税收红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗癌药的研发生产一直是南京正大天晴的重要领域，目前企业拥有三个品种四个规格的抗癌药品。“2018年我们公司全年抗癌药的销售收入达4.26亿元，国家出台的抗癌药物简易征收政策为我们公司减免了增值税3500万元，大大降低了抗癌药品销售的税负。”正大天晴财务负责人张扬清介绍。今年前10个月，该公司抗癌药销售额达6.9亿元，已实现去年全年销售的160%，经企业测算，相比适用一般计税方法，实现减税3325万元。享受减税政策后，南京正大天晴已主动下调抗癌药品价格下调6%-7%，将政策红利与患者消费者共享，让患者有切实的“获得感”，减税降费推动企业在为患者减负的征途上迈出了坚实一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对医药企业来说，研发实力与公司的未来发展息息相关，落后必将被市场淘汰。“经过多年的发展和扩充，我们公司目前已成立了研究院，拥有一支了400多人的专业研发团队，通过自主与委托研发，促进科研成果转化，目前处于在研的产品有上百种，覆盖了心脑血管、肿瘤、精神、麻醉等多个核心领域。”公司总监张玮表示。“2018年国家出台新政，将研发费加计扣除比例由50%提升到了75%，对我们真是一项重大利好。去年公司共计投入了3.1亿元用于新产品研发，享受研发费加计扣除2.2亿元，25%的新增比例让我们多加计研发费7321万元。我们同时还享受高新技术企业15%税率，为公司减免4148万元的税款。” 减税降费红利的释放进一步盘活了企业资金，让企业有更多的“真金白银”投入到科技创新中去，南京正大天晴今年的研发投入预计将达到3.5亿元。据了解，正大天晴制药集团十分重视新药研发，要求集团成员企业将不低于10%的销售收入投入到新品研发中去。近日，备受业界关注的《2019中国药品研发实力排行榜》以及《2019年度中国CRO20强》发布，正大天晴位居“2019中国化药研发实力排行榜TOP100”榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，深化增值税改革系列措施陆续出台也为企业送上了重磅红包。今年四月增值税税率再次由16%下调至13%，正大天晴的税负又得到了进一步降低，根据企业初步估算，2019年全年预计减少增值税总计将超过4500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，为让减税降费政策真正落到实处，国家税务总局南京经济技术开发区税务局积极开拓多样化的形式为企业进行宣传和解读，与正大天晴等区内重点企业更是建立常态化沟通机制，定期深入企业调研、答疑。今年5月税企双方党员共同度过一次“政治生日”，一是将党的领导和党的建设贯穿于减税降费工作全过程，二是充分发挥“党员示范岗”的先锋模范作用，由不同岗位的业务骨干全方位多角度保障企业充分享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张玮表示，国家出台的多重减税降费政策，让企业在产品研发和市场开拓方面的信心更加坚定；税款的减少，让企业在降低药品价格和扩大市场占有方面的底气更加充足。在全面降低抗癌药品价格、让老百姓用得起“救命药”的同时，南京正大天晴研发的恩替卡韦胶囊、奥美沙坦酯片等四种个通过仿制药一致性评价的药品，均已先后进入医保，该公司将在抗癌药和仿制药等产品是继续加大研发投入，在实现企业经营平稳与健康成长的基础上，进一步降低药品价格，回馈社会，为患者减负。（通讯员：潘亮亮）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委透露扩大进口促进贸易便利化新举措 进博会成为国家对外开放政策措施权威发布平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191106/c615015214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会的配套活动之一、备受关注的“新时代扩大进口与贸易便利化高峰论坛”6日在上海举行。如何促进更多优质产品进入中国市场？怎样推进开放合作与行业升级？中国相关部委、海关、协会、银行等纷纷透露了即将推出的新举措，以期进一步服务经济全球化、贸易自由化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办中国国际进口博览会，是中国着眼于推动高水平对外开放、建立互利共赢开放新格局的重大举措，也是扩大进口、促进贸易平衡发展的具体行动。中外嘉宾也将进博会视为中国国家层面对外开放政策措施的权威发布平台。中国商务部部长助理任鸿斌向探讨国际贸易便利化议题的中外嘉宾介绍:“2001年至2018年，中国货物贸易和服务贸易进口额累计分别达到了22万亿美元和4.2万亿美元。今年1-9月份中国消费品的进口同比增长了15.3%，消费品进口占进口的总额9.7%。这也是这么多年以来，消费品进口占进口的最高值。应该说扩大进口的措施，取得了实实在在的成效。2018年，中国消费品零售总额达到了28.1万亿人民币，中国已经成为全球第二大消费市场，中国拥有世界上最大、成长最快的中等收入群体，消费增长潜力巨大。市场规模巨大，前景广阔，为各国促进出口、创造就业、发展经济提供了巨大的机遇。为世界经济提供了强大的动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保进口商品更便捷地进入中国市场，中国海关深化改革支持贸易便利化成绩显著。今年前三季度中国进口、出口整体通关时间较2017年分别缩短56.4%、64.7%。海关总署李国副署长表示，在服务经济全球化、贸易自由化、通关便利化方面，中国海关将开展更加丰富、更加务实的交流与合作。“中国海关着力在以下方面与各界共同努力：中国海关以深化改革提升贸易便利、以技术标准促进贸易便利、以公平安全维护贸易便利、以科技创新支撑贸易便利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会是中外企业经贸交往的重要桥梁，也将为企业进口提供更便捷高效的服务。中国贸促会发展研究部部长聂文慧表示：“站在新的历史起点上，我们将进一步加强与海关总署的机制化合作，为企业进口提供更便利、更高效服务，帮助更多高质量产品和服务进入中国市场。为建设更高水平开放型经济新体制，推动全球治理体系改革和建设，推动构建人类命运共同体做出新的贡献。”服务贸易便利化对银行结算服务便捷化和贸易融资高效化也提出了新的更高要求。中国交通银行行长任德奇表示，交通银行在加强跨境经营的基础设施建设和产品创新、在更好服务贸易便利化、经营支持方面进行着积极探索。“一是我们持续强化了全球一体化的跨境服务能力建设，目前我们已经在全球127个国家和地区的1066家境外银行建立了支付网络关系。在全球17个国家和地区设立了23家境外银行机构。第二，我们开展高水平贸易便利化的创新试点，推动贸易结算优化升级。三是依托自贸区试验田，我们进一步加大了金融创新。”新时代扩大进口与贸易便利化高峰论坛，共吸引中外代表300余人参加。他们认为，扩大进口是促进外贸高质量发展、推动构建开放型世界经济的重要举措。中国在促进贸易和投资的自由化、便利化方面取得了积极成绩。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191106/c615015214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳大利亚展商抢搭 中国开放“顺风车”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南半球初夏的清晨，距澳大利亚墨尔本市一个多小时车程的一家牧场中，第二届进博会参展商贝儿悦柔公司（Bubs）的员工挤出当日的第一批羊奶，经过多道程序以及跨境运输环节后，便呈现在中国消费者的杯中。正是中国主办的进博会，促使越来越多澳大利亚品牌进入中国消费者视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，多达200个澳大利亚品牌赴华参展。这些企业中，或已在中国消费者中具有相当的知名度，或刚开始开拓中国市场。第一届进博会使他们在中国市场获得了更广泛的接受度、更多的合作伙伴机构、以及更多消费者的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年进入中国市场的澳大利亚保健品巨头澳佳宝，在2018年受中国商务部邀请作为进博会企业联盟成员参与了首届进博会。去年，澳佳宝向中国消费者销售了超过2亿澳元的商品，销售额增长超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在首届进博会上有一个非常大的展台，吸引了很多的消费者和媒体。”澳佳宝亚洲总部董事长欧必得对记者说，首次参会使澳佳宝不论在政府、业界还是媒体上都有了相当的曝光度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对婴幼儿营养品品牌贝儿悦柔来说，第一次参展则不仅提升了品牌在中国的知名度，还收获了不止一家中国合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国消费者对于我们羊奶婴幼儿配方粉的需求，吸引了中国投资伙伴”，贝儿悦柔澳大利亚有限公司首席执行官珂丝蒂告诉记者，正因为此，公司过去一年发展得非常快，过去这个财年中国业绩增长超过了209%，还与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002570','&amp;#x8D1D;&amp;#x56E0;&amp;#x7F8E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002570/"&gt;贝因美&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002570/"&gt;002570&lt;/a&gt;）、孩子王等中国企业达成了战略联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家拥有一百多年历史的澳大利亚乳制品企业，维爱佳公司也通过参展进博会而在中国市场获得了新的发展。维爱佳首席执行官约翰·麦克诺特对记者说，首次参展让维爱佳在进博会这个平台上与中国消费者和各地的合作伙伴见面，并且与中检集团签订了战略合作协议。2019年，维爱佳正在进军更多领域：响应中国政府大力发展海南省自由贸易试验区和中国特色自由贸易港之势，维爱佳与海南政府加强沟通交流，推进两国畜牧业领域的技术合作和商业互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对第二届进博会，澳大利亚企业的积极性愈发高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从澳大利亚贸易投资委员会（澳贸委）了解到，共有200多个澳大利亚品牌出现在第二届进博会上，展示来自食品和农产品、医疗设备和保健产品、消费生活方式、科技生活、设备和服务贸易等六个主要行业的澳大利亚产品和服务。其中，澳贸委在进博会食品和农业厅建造一个427平方米的展台，以突出澳大利亚在优质食品、饮料和葡萄酒方面的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚悉尼大学商学院教授汉斯·亨德里施克对记者说，第二届进博会体现了中国致力于平衡国际贸易的决心，对全球贸易有着直接和间接的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“若想保持全球经济持续、繁荣发展，需要像中国这样致力于经济全球化、对外开放的国家”，澳大利亚全球基金会秘书长史蒂夫·霍华德日前在接受记者采访时说，中国决定拥抱世界，与世界经济接轨，中国如今在全球经济治理中发挥着重要作用，在不久的将来，中国将扮演更重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：四大举措加快推动更加便利的营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615014991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/11f815072dc7aafb-cms" id="a0dfbc76e2a58b1075cce3841fa5a717" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来自CNSPHOTO &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者张涛)11月6日，以“将出口机遇变为现实”为主题的2019向中国出口论坛在上海召开。本次论坛由联合国贸易和发展会议、中国国际贸易促进委员会主办，中国服务贸易协会承办，被列为第二届中国国际进口博览会重要配套活动。在本次论坛上，海关总署副署长李国表示，促进贸易便利化是经济全球化和扩大对外开放的必然要求，海关总署正在着力在四方面加快推动更加便利的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，以深化改革提升贸易便利。李国表示，近年来，国家海关总署实现了全国通关一体化，企业可以选择在全国任一海关报关，任一口岸通关；同时，推进关检业务深度融合，通关流程由原先的串联式改为并联式；实施申报模式改革，企业最少只需申报九个项目就可提离货物；促进综合保税区升级发展和自贸试验区海关监管制度创新，服务“一带一路”建设；优化对跨境电商、市场采购、外贸综合服务等新型贸易业态的监管，促进扩大进口；拓展国际海关的合作，与42个国家和地区签署了AEO(Authorized Economic Operator)合作协议；不断提升国际贸易“单一窗口”应用水平，实现全国口岸全覆盖，提供报关、物流、退税、金融、跨境电子商务等16大功能，与25个部门系统“总对总”对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，以技术标准促进贸易便利。李国表示，国家海关总署优化动植物检疫审批流程，截至目前，120余个国家的200余种动植物产品获得输华检疫准入；在食品安全监管方面，着力推动境外生产企业注册管理制度改革，优化企业注册登记模式，已与世界90个国家和地区签订了381份合作文件，准入肉类、水产品、乳制品等八大类产品。2013-2018年，我国进口食品贸易量以年均10.4%的速度增长，每年从世界180多个国家和地区进口食品，向200多个国家和地区出口食品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，以公平安全维护贸易便利。李国表示，中国海关除了监管、征税、贸易统计、打击走私等传统职能外，新增了出入境动植物检验检疫、国境卫生检疫、进出口商品检验、进出口食品安全管理等职责。中国海关作为国门第一道防线，始终保持打击违法行为的高压态势。以全国海关立案侦办走私犯罪案件为例，今年上半年全国海关立案侦办走私犯罪案件2473起，同比增长26.8%。其中，侦办洋垃圾案件221起，查证涉废物56.9万吨，侦办象牙制品案件122起，查获象牙制品9.1吨，同比增长3.4倍和28倍。全国口岸共截获检疫性有害生物232种2.43万次，退运、销毁、部分销毁进口不合格农产品332批次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，以科技创新支撑贸易便利。国家海关总署通过创新风险防控方法、探索智能风险分析，优化监管模式，提升监管效能；探索运用大数据、云计算、物联网、移动互联、智能关锁等科技手段和技术装备，加强物流环节管控；加大H986、CT机等先进设备投入配置，提高了非侵入式监管水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据10月23日世界银行最新发布的《2020年营商环境报告》，中国的总体排名比去年上升15位，名列第31名。该报告称，中国连续第二年跻身全球营商环境改善最大的经济体排名前十，受益于中国政府大力推进的改革进程。其中由中国海关推进的“通过实行进出口货物提前申报、升级港口基础设施、优化海关行政管理和公布收费标准等措施，简化进出口程序”，为改善中国营商环境做出了巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615014991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部合作司负责人谈2019年1-9月我国对外投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1-9月，我国境内投资者共对全球164个国家和地区的5016家境外企业进行了非金融类直接投资，累计实现投资5551.1亿元人民币，同比增长3.8%；9月当月对外直接投资620.1亿元人民币，同比增长14.2%。2019年1-9月，对外承包工程完成营业额6998亿元人民币，同比下降2.8%，新签合同额10052.9亿元人民币，与去年同期基本持平；对外劳务合作派出各类劳务人员35.6万人，9月末在外各类劳务人员101万人，比去年同期增加1.4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月，我国对外投资合作保持健康稳定发展。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路"沿线国家投资合作积极推进。1-9月，我国企业对“一带一路”沿线的56个国家有新增投资，合计100.4亿美元，占同期总额的12.4%。在“一带一路”沿线国家新签对外承包工程合同额868亿美元，占同期总额的59.2%；完成营业额558.9亿美元，占同期总额的54.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外投资结构持续优化，非理性投资得到有效遏制。1-9月，对外投资主要流向租赁和商务服务业、制造业、批发和零售业等领域，占比分别为33%、17.5%、10.5%。其中流向制造业、批发和零售业的对外投资分别同比增长3.2%和12.4%。房地产业、体育和娱乐业对外投资没有新增项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是跨境并购健康发展。1-9月，我国企业共实施完成跨境并购项目247起，分布在芬兰、德国等50个国家和地区，涉及制造业、信息传输/软件和信息技术服务业等16个行业大类，实际交易总额281.1亿美元，其中直接投资138亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对外承包工程向高质量发展迈进，实现互利共赢。1-9月，对外承包工程新签合同额在5000万美元以上的项目528个，比去年同期增加11个，占新签合同总额的83.4%。我国企业承揽的对外承包工程项目中，基础设施建设类项目合同额1194亿美元，占新签合同总额的81.4%。9月末，对外承包工程企业共为当地创造就业岗位81.5万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是境外经贸合作区建设成效显著，促进我与东道国共同发展。截至2019年9月，我国企业在46个国家在建初具规模的境外经贸合作区累计投资426.9亿美元，入区企业5452家，上缴东道国税费40.9亿美元，为当地创造就业岗位36.7万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1-9月，相关主管部门办理新设和并购类对外投资企业3939家，中方协议投资额759.3亿美元。其中，新设和并购非金融类对外投资企业3926家，中方协议投资额746.8亿美元；新设和并购金融类对外投资企业13家，中方协议投资额12.5亿美元。办理增资类对外投资企业981家，中方协议投资额214.1亿美元；其中，增资非金融类对外投资企业970家，中方协议投资额195.4亿美元；增资金融类对外投资企业11家，中方协议投资额18.7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进博会释放开放信号 外资外企环境持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，习近平总书记在第二届中国国际进口博览会开幕式上发表主旨演讲提到中国将继续共建开放共享的世界经济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。中国要坚持以开放促改革、促发展、促创新，持续推进更高水平的对外开放，继续坚持优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国务院正式提出要优化营商环境以来，我国已经取得了巨大的进步和成果。今年10月24日，世界银行发表《2020营商环境报告》，中国营商环境排名由46位上升到31位，提升15位。上个月，中国公布了《优化营商环境条例》，以法律的形式突出优化营商环境的重要性。今后，中国将继续针对制约经济发展的突出矛盾，在关键环节和重要领域加快改革步伐，以国家治理体系和治理能力现代化为高水平开放、高质量发展提供制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，中国将不断完善市场化、法治化、国际化的营商环境，放宽外资市场准入，继续缩减负面清单，完善投资促进和保护、信息报告等制度。中国还将营造尊重知识价值的环境，完善知识产权保护法律体系，大力强化相关执法，增强知识产权民事和刑事司法保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c5151c5630bd42d2" id="bb4713fdba23103e254d345180c99099" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年至今，我国在针对外商的营商环境领域已经相继出台了多项利好政策。11月1日国家外汇管理局发布了《关于进一步促进跨境贸易投资便利化的通知》，《通知》涵盖12项跨境贸易投资便利化措施，主要集中在跨境贸易和投融资方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨境贸易方面提出，一是扩大贸易外汇收支便利化试点，使诚信企业享受更大便利；二是简化小微跨境电商企业办理有关贸易资金收付手续；三是优化货物贸易外汇业务报告方式;四是简化出口收入入账手续，允许企业自主选择是否开立待核查账户；五是便利企业分支机构货物贸易外汇收支名录登记；六是允许承包工程企业境外资金集中管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境投融资方面，《通知》提到，一是允许非投资性外商投资企业依法以资本金开展境内股权投资；二是扩大资本项目收入支付便利化试点，便利企业使用资本项目外汇收入及其结汇所得人民币资金进行境内支付；三是便利境内机构向境外投资者转让境内企业股权所得转让对价款的结汇使用，允许外国投资者保证金在竞标成功后用于其出资、结汇支付等；四是将企业外债注销登记下放银行办理，试点取消企业外债逐笔登记；五是取消资本项目外汇账户开户数量限制；六是开展银行不良债权和贸易融资等跨境转让试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月以来，国家外汇管理局还决定取消了合格境外机构投资者(QFII)和人民币合格境外机构投资者(RQFII)投资额度限制，10月公布了新的《外资保险公司管理条例》，放宽了外资保险公司准入条件，对申请设立外资保险公司的外国保险公司，取消“经营保险业务30年以上”和“在中国境内已经设立代表机构2年以上”的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些密集且有效的举措将进一步减轻企业负担、激发市场活力、释放政策红利，为境内、境外投资者创业创新活动提供更好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面、现代、高质量、互惠 《区域全面经济伙伴协定》2020年正式签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者6日在商务部新闻发布会上了解到，第三次区域全面经济伙伴关系协定领导人会议4日在泰国曼谷闭幕，领导人会议发表了RCEP领导人联合声明，下一步将进行法律审查，以让该协议在2020年正式签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7142b25c0419a470-cms" id="793b400761642c860fbf76ab23188896" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中央部门项目预算评审工作全面启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615012619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部预算评审中心启动了2020年中央部门项目预算评审工作。在评审工作布置会上，中心党委按照党风廉政建设与业务工作同部署的要求，同时召开了警示教育活动部署会，结合近期警示教育活动安排对党员干部开展评审工作提出廉政要求。本次中心承担的部门项目预算评审工作涉及资金近1500亿元，项目内容涵盖经济建设、教育、科技、文化、环保、社会保障等多个领域，涉及77个中央部门一级预算单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中心党委书记李方旺同志在工作布置会上提出四点要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步提高评审工作站位。要将“不忘初心 牢记使命”主题教育活动的成果积极体现到2020年中央部门项目预算评审工作中，认真落实“守初心、担使命、找差距、抓落实”的总要求，进一步增强使命感和责任感。要进一步提高评审工作的科学性、规范性，充分发挥好预算评审在预算管理中的定量基础和技术支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持客观公正、科学合理的评审理念。要严格遵守中心业务规范，遵循科学的评审程序，运用科学的评审方法，以事实为依据，客观公正地开展预算评审工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步改进工作作风。要转变工作作风，以服务预算管理为宗旨，以提高财政资金使用效益为主线，秉持谦虚谨慎的工作态度，做到评审审减有理有据。评审过程中，要加强与财政部相关司、中央部门财务司和项目单位的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断深化评审工作。要在现行评审业务规范基础上，结合本次预算评审工作，就完善制度办法等问题进行深入探讨，优化评审业务规范。针对2020年中央部门项目预算评审资金额大、专业性强、时间紧、任务重的情况，各处室要勇于担当、全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中心各处室已组建多个评审组紧锣密鼓开展评审前期准备工作，12家协作机构近200人已到位，行业专家也已投入评审工作，评审信息系统全面启用，各项工作正在有序开展中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615012619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部再取消学历证明等42项证明 未来推进部门间信息共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;11月7日讯据人社部消息，为进一步减证便民、优化服务，人社部决定再取消42项证明材料(详见下图)，主要涉及社会保险业务经办、专业技术人员资格考试、职业能力建设、劳动关系等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次取消的证明材料主要包括：通过网络核验手段能实现的，如办理人力资源服务许可时不再提交工作人员学历证明；通过部门间核查能够实现的，如办理社会保险登记不再提交营业执照、组织机构统一代码证书；根据实际情况不需要再提供的，如申请更正技能人员职业资格证书信息不再提交职业资格证书原件，原件自行失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由人社部门内部不同机构之间互相提供的证明材料，改为通过内部信息共享的方式实现，如申领工伤保险待遇时不再提交认定工伤决定书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对学校在读证明、依靠工亡职工生前提供主要生活来源证明、直系亲属关系证明、死亡证明、专业技术职务聘用证明等材料，人社部将积极探索告知承诺制替代开具证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人社部将继续探索证明材料的替代措施，推进部门间信息资源共享、告知承诺制等，同时，加强督促检查，及时纠正查处违法增加证明材料、提高证明要求、随意将行政机关的核查义务转嫁给群众和企业的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/af9035e56b8fe724-cms" id="188da57b3eadd798c42acbd1841746d4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c76758735c6a6c81-cms" id="14f4fea6b06978f85e59be28c7af2f90" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7913ca45881fdf5-cms" id="691ec875796251490060755c36aab698" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a6820caec1232011-cms" id="bb97a153945bb72f7adc6b9f8aa95bf5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/228a9dc370b1dca1-cms" id="8cb5049678f895db88dbc717a50ff4b8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/cdf0810a1aa8feaf-cms" id="d7f4c49b716a677270b225a5189ffb84" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/b05d924375943ff5-cms" id="3233079c0aec12cea0d70aedfc47d0db" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/51064a445f283236-cms" id="5acd33e89d2768236a3c0aac7613f515" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d04bc591dc5214c8-cms" id="7baf9a41e13f312100eb1d4d21a116e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7dfa2a50279d1549-cms" id="98f13ae93a4433ee825530ade318fee3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3c82ef3e7f21c7b4-cms" id="4d2a7d673b1a3f93163ff7c6ed25c247" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人社部取消的42项证明材料及取消后办理方式。图表来源：人社部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：董小迪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈前三季度我国对外贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015172.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对复杂严峻的外贸发展环境，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，商务部会同各部门、各地方坚决贯彻党中央、国务院关于稳外贸工作部署，积极应对中美经贸摩擦，及时推动出台政策措施，激发市场主体活力，优化外贸营商环境，着力推进贸易高质量发展，前三季度外贸发展保持稳中提质的良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模稳定。前三季度，我国进出口总额22.91万亿元，增长2.8%。其中，出口12.48万亿元，增长5.2%；进口10.43万亿元，微降0.1%；贸易顺差2.05万亿元，扩大44.2%。从季度看，一、二、三季度进出口额分别为7.01、7.66和8.24万亿元，规模逐季提升，三季度较去年同期增长0.7%。从月度看，9月当月进出口总额2.78万亿元，为今年以来单月最高水平。从国际比较看，前7个月，我进出口增速高于65大经济体整体水平0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构优化。国际市场布局更加多元，对新兴市场进出口增长5.4%，拉动进出口增长3.1个百分点。其中，与“一带一路”沿线国家进出口增长9.5%，占比较2013年提升4个百分点至29%。国内区域布局更加均衡，中西部地区出口增长14%，高于整体出口8.8个百分点，占比较去年同期提高1.4个百分点至17.8%。民营企业主体活力增强，出口增长13%，占比提高3.5个百分点至51.3%，拉动出口增长6.3个百分点。前三季度，新增有进出口实绩的民营企业3万家。出口商品结构升级，机电产品出口占比达58.1%。其中，集成电路、电动机及发电机、计算机及部件出口价格分别增长32.7%、3.2%和2.4%。七大类劳动密集型产品出口增长6.2%，其中，玩具转型升级拉动出口逆势上扬，增长33.6%。一般贸易韧性十足，出口增长8.7%，占比较去年同期提高1.9个百分点至58.5%，对出口增长的贡献率达94.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质量提升。高质量、高技术、高附加值产品出口增势强劲，集成电路、光伏、通讯、电力、医疗器械等出口均快于平均水平，新能源汽车出口增速超1.5倍。新业态蓬勃发展，跨境电商零售进出口保持2位数增长，二手车实现批量出口。加快推进加工贸易保税维修项目落地，支持华为通讯设备、江苏中车轨道交通等新一批6个项目先行先试。引导和支持企业建立国际营销服务网络，认定中建材工业品海外(阿联酋)营销服务中心等首批6个国家级国际营销服务公共平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部会同各部门、各地方狠抓稳外贸政策早落地见实效，政策效应逐步显现。出口退税平均时间在10个工作日内，部分省市在6个工作日内，出口信保覆盖面进一步扩大，整体通关时间明显缩短。下一步，我们将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以隆重庆祝新中国成立70周年为契机，深入贯彻“巩固、增强、提升、畅通”八字方针，坚决做好“六稳”工作，努力完成全年外贸稳中提质目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国成就证明“全球化”应再强化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 张骏 王闲乐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“各国开放包容、合作共赢才是应对挑战的唯一途径。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国提出共建人类命运共同体理念，对于凝聚各方携手应对全球性挑战、谋划人类可持续发展作出了重要贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各国需要树立风雨同舟、命运与共的理念，加强对话协商，增强团结互信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日至6日，第二届虹桥国际经济论坛“70年中国发展与人类命运共同体”分论坛在上海举行，来自100多个国家和地区的智库界、媒体界400余位中外智库媒体代表出席，围绕70年中国发展经验及其世界意义进行了对话交流，并就“现代化路径”“经济全球化”“包容性发展”“文明对话”“全球治理”“扶贫减贫”“生态文明”等议题，深入探讨各国共建人类命运共同体的路径和方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“现代化”没有统一模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现代化就只有一条路径吗？在论坛上，与会专家学者对此展开热议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国70年来在现代化道路上取得了巨大成就，而一些复制西方国家的发展中国家并不成功，甚至适得其反，充分说明现代化的路径是多元的，没有统一的模式。”中国宏观经济研究院院长王昌林说，“一个国家的现代化道路，既要遵循人类社会发展的一般规律，也要结合一个国家的比较优势、发展阶段和国情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古巴哈瓦那大学第一副校长迪奥尼西奥·乔治·席尔瓦以古巴经济社会转型为例，描述了古巴的现代化发展道路。他说，现在古巴致力于提升政府管理能力，让企业获得更大自主权。古巴经济的战略方向首先是要发掘人的潜能，实现技术创新，实现生产转型，并且利用国际的力量，使得服务业、农业、建筑以及通信技术、光电子产业、生物制药产业等取得长足进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要向发达国家借鉴，但不能一味追寻发达国家的路子，这样也是不可取的。”也门舍巴战略研究中心主任艾哈迈德·A·赛夫说，“我们需要实现社会经济方面框架的建设。中国以前是一个传统社会，现在是一个现代社会，而且发展特别快。中国取得了令人瞩目的成就，值得其他国家借鉴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一带一路”推动经济全球化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在第二届进口博览会开幕式上，习近平主席指出，经济全球化是历史潮流。这同样成了与会人士讨论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1978年，中国的国内生产总值只有1500亿美元，去年则达到13.6万亿美元。多位与会专家学者均提到，中国是经济全球化的受益者，改革开放以来取得的巨大成功证明，全球化不但没有失灵，还应当继续强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在波兰前副总理、波兰考明斯基大学教授格泽高滋·W·科勒德克看来，经济全球化的关键词是“自由”，也就是允许任何一个国家的经济自由发展，资本、技术、劳动力可以在世界范围内自由流动。如今经济全球化遭遇挑战，很重要的一个原因便是西方过去推行的全球化模式缺乏包容性，给不少国家造成的损失大于收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学讲师琳达·玛塔尔发现，由于“一带一路”倡议的提出，阿曼港口城市近年来发展迅速。“我注意到中国的投资出发点是共商共建共享，不会附加项目之外的条件，更不会尝试对政治制度施加影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“和谐”体现包容性发展原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，中国有约8亿人口摆脱了贫困，到2020年，所有贫困地区和贫困人口都将迈入全面小康社会。在赞叹中国扶贫减贫工作取得的成就时，与会专家学者也在探讨如何借鉴中国经验，让经济增长惠及弱势群体，同时让全球化和经济增长能够惠及所有国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席在演讲中指出，共建开放共享世界经济，让发展成果惠及更多国家和民众，我想这实际上是对构建人类命运共同体赋予了更多包容性发展新内涵。”拉丁美洲和加勒比经济体系常任秘书长哈维尔·曼努埃尔·鲍林维奇·维拉德表示，他所在的拉丁美洲和加勒比海地区与中国有着密切的贸易往来，来自中国的投资大大促进了当地基础设施建设，惠及众多中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦经济研究与改革中心首席研究员卡米杜拉·诺穆拉多夫表示，单纯重视经济总量增长有时会导致贫富差距过大，而包容性发展不仅看经济总量，还考察发展模式。中国政府十多年前便提倡建立和谐社会，正是体现了包容性发展的原则。不过，他也指出，在包容性发展的指数上，中国还存在一些需要改善的情况，未来依旧面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据世界银行今年6月发布的报告显示，“一带一路”倡议全面实施可使3200万人摆脱贫困，使全球收入增加2.9%。这无疑是一笔十分可观的发展红利。不少学者认为，这是构建人类命运共同体的生动事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加纳大学亚洲研究中心主任劳埃德·乔治·阿杜·阿莫阿认为，中国的发展具有很强的战略性，这值得非洲国家学习。他说，不论是发展还是脱贫，中国总是能够制定一个明确的战略目标，根据这个目标不断调整相应政策，因此能让发展成果惠及更多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“共赢”机制应获更多信任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“构建人类命运共同体，我们需要有一个总体的计划、一个总体的路线图，能够让全球各国都接受。”保加利亚安全与国际问题研究所主任普拉门·伊拉瑞诺夫·潘特夫说，现在我们所追求的是多极的世界，通往共赢的道路需要各个大国共同发展，构建一个基于规则、基于法治的全球秩序。他认为，以共赢为基础的合作和问题解决机制应该获得更多信任，比如应对气候变化、恐怖主义等问题，都需要各国通力合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌拉圭经济和社会现实研究中心执行主任吉列尔莫·何塞·托洛萨·席尔瓦曾在国际货币基金组织工作十多年，见证了不同国家通过多边主义取得发展成就。“世界需要更多的多边主义机制，中国现在也扮演起越来越重要的角色。”他说，中国的成功蕴含了全球化的成功。中国一直非常强调开放性和包容性，一直在反对对于发展中国家的发展环境中加以太多苛刻的条件。中国一直在帮助其他国家，而且并没有附加任何苛刻的条件。这是一项非常重要的指导原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人类命运共同体是中国在对于国际形势的深刻反思之下提出的。我们已经能够看到，中东乱局所造成的难民潮影响了社会秩序稳定，也看到了拉美的政治动荡，东亚、南美地区先后爆发过的金融危机，都始于一个国家，波及很多地区，最终影响到公民的生存、就业、社会保障等基本人权的问题。”西南政法大学人权研究院科研管理部部长周力说，人类命运共同体不仅是一个概念，而是一个贯穿于国际话语体系的重要支撑，也是贯穿于中国各方面事业的核心价值目标。它是一个自由、平等、和谐的共同体，也是一个强调权利、义务和责任的共同体，强调国家的主权尊严和个人的价值尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没有和平与安全，就不会有人类命运共同体。”军事科学院副院长皮明勇认为，应对世界共同挑战，必须创新安全理念，完善全球安全治理。完善全球安全治理要以构建人类命运共同体为目标，要有构建人类命运共同体的情怀与担当，要构建起制度的支撑，也需要找到文化的动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设先行示范区 凸显中国创造力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党中央对建设中国特色社会主义先行示范区进行顶层设计和战略策划，是对新时代中国特色社会主义的又一伟大实践探索。应从战略高度深刻理解建设先行示范区的重大意义，奋力开拓、励精图治，向世界响亮宣告马克思主义“行”、中国共产党“能”、中国特色社会主义“好”、先行示范区“棒”，彰显深圳贡献力，展示中国创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确发展目标，增强竞争力创新力影响力。《中共中央国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》中明确指出：到2025年，深圳建成现代化国际化创新型城市。到2035年，深圳将成为我国建设社会主义现代化强国的城市范例。到21世纪中叶，深圳成为全球标杆城市。这意味着，在30多年的持续航程中，深圳将以三大阶段性目标为指引，实现伟大的跨时代的城际远航。第一，对标国际先进水平，跻身全球城市前列。以国际先进城市水平为参照，争取在经济实力、发展质量、研发投入强度、产业创新能力、文化软实力、公共服务水平和生态环境质量等方面居于世界领先地位。第二，由规模发展和数量发展，变为追求高质量发展。在国家战略中，先行示范区是新时代中国特色社会主义伟大实践运动的“示范高地”。建设先行示范区必须在更高起点、更高层次、更高目标上，在创新、创业、创意领域实现重大突破，建成具有高品质的全球性都城，以巨大威望和正能量旌旗城市世界。第三，凸显竞争力、创新力、影响力优势，成为卓著的全球标杆城市。以人为本，贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，引领城市创新和竞争；建设现代化经济体系，打造高质量发展高地；全面提升法治建设水平，营造国际一流法治化营商环境；践行社会主义核心价值观，塑造城市文明典范；构建优质均衡的公共服务体系，树立民生幸福标杆；优化美丽湾区建设，担当可持续发展先锋。推动多元领域协调发展，突出比较优势，使深圳成为世界城市格局中的耀眼星座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“双区驱动”，建构区域竞相发力新格局。借助独特的地缘和政策优势，先行示范区建设将按照三个路径推进和深化，集结区域资源和要素，有效发挥集合能量，充分释放几何叠加效应。第一，“双区驱动”，比翼齐飞。通过有机融合双区战略定位和发展目标，以双动力系统推动区域社会经济合作和发展，促进粤港澳三地市场互联互通、金融资本融通、生产要素高效流动。双子星闪耀相得益彰，双核驱动相生相合，优势互补、共同发展。第二，谋划区域发展布局。兼顾历史传统和现实需要，因地制宜探索差异化的创新发展路径。谋划区域差异化和特色化布局，打造多元建设平台，推进多重发展渠道；优化区域功能布局，增强区域发展整体性，在基础设施、投资贸易、金融服务、科技教育、休闲旅游、生态环保、社会服务等领域，形成分工合理、功能互补、错位发展以及多层次、全方位的城市群合作格局；构建结构科学合理、集约高效的大湾区发展布局。以香港、澳门、广州、深圳四大中心城市作为区域发展的核心引擎，继续发挥城市功能性和比较优势，增强对周边区域发展的辐射带动作用。第三，建构竞相发力新格局。实施区域协调发展战略，加强政策协调和规划衔接；构建包容性制度体系、“双区驱动”区域协调与合作体制和机制、安全防控风险体系、协调联动合作体系、现代化综合交通运输体系等；打造开放型区域协同和创新共同体，优化区域创新环境，构建具有国际竞争力的现代产业联动体系；完善区域法治建设环境，优化提升信息基础设施，创新人才交流和互动体制，推动多元领域竞相合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳制造和深圳贡献引领珠三角，辐射粤港澳。党中央决定建设中国特色社会主义先行示范区，就是基于改革开放的历史经验、创新能力和发展潜力，赋予深圳率先破题、先行一步、示范引领的神圣使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，担当“五个率先”的时代重任，建设先行示范区生态文明体系。先行示范区要率先建设体现高质量发展要求的现代化经济体系，率先营造彰显公平正义的民主法治环境，率先塑造展现社会主义文化繁荣兴盛的现代城市文明，率先形成共建共治共享共同富裕的民生发展格局，率先打造人与自然和谐共生的美丽中国典范，以锐意勇气和勇往直前的气魄，在新时代走在前列、在新征程勇当尖兵。第二，确立科技创新核心地位，制定和完善创新驱动顶层设计。科技是国之利器，先行示范区赖之以强。先行示范区建设要以推动科技创新为核心，引领科技体制及其相关体制深刻变革。结合先行示范区历史基础和发展特点，发挥企业在科技和经济结合中的重要作用，发挥科研院所和研究型大学在科技发展中的主要基础作用，尊重科技创新的区域集聚规律，构建开放型融合发展的区域协同创新共同体，打造高水平科技创新载体和平台，铸造城市发展动力引擎，加快建设具有全球影响力的科技创新中心。在科技创新领域，先行示范区应成为率领珠三角驶向光辉彼岸的第一艘“冲锋舟”。第三，聚合“中国特色”和“深圳风貌”，展现现代城市的文化张力和文明范式。深圳制造以新奇制胜，深圳城市能量为国际城市提供典型样板和先锋模式。彰显深圳贡献，以时代创新和先行先试，塑造知名度高、影响力大、竞争力强的现代化国际化名城。打造深圳城市特色品质和独特标识，增强城市的辨识度和显示度，凸显全球城市格局中的独特对比优势。以深圳式中国典范和国际样本，引领粤港澳城市群屹立于世界城市之林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对标世界湾区城市，建设国际一流湾区和世界级城市群。以先行示范区建设助力粤港澳大湾区，推动周边城市群共同繁荣，是一场解决多元文化融合与冲突、实现人与自然和谐发展、推进科技进步与制度变革的新探索。第一，对标世界湾区城市，凸显比较优势。整体上看，深圳的现代化、国际化城市建设水平与纽约、东京等世界名城相比仍有明显差距，应当通过对世界知名城市的对标分析和经验淬炼，确定具体路线图和时间表，阶段性设置和实现城市现代化、国际化发展目标，以期逐步跻身世界先进城市之列。第二，比肩世界湾区城市，打造全球标杆城市。借鉴湾区地缘战略布局和发展规划，促进区域文明共同体协调发展，发挥和集结人才、资本、科技和创新能力，聚集和汇通湾区城市各种资源和要素，是世界强国占据城市格局和引领现代城市发展潮流的主要路径。先行示范区必须汲取湾区城市建设经验，对标世界湾区城市，打造城市成长方程。第三，积极推进城市外交，携手建设国际一流湾区和世界级城市群。树立“友善深圳.友爱深圳.友谊深圳”的“鹏城”国际形象，建立国际友好交流城市“鹏友圈”，赢得城市国际交往的声望和赞誉；积极推进城市外交活动，拓展城市外交渠道；积极推进多元国际化力量双向流动，促进国际人才大交流；打造城市国际交流专业服务和管理平台，提高城市国际化综合服务能力；以建设美丽湾区为引领，着力提升生态环境质量，建设宜居宜业宜游的优质生活圈；激发粤港澳大湾区繁荣稳定的正能量，携手建设国际一流湾区和世界级城市群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文系2018年度国家社科基金项目“马克思恩格斯海洋强国兴衰理论及其当代价值研究”(18BKS138)阶段性成果)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系深圳大学马克思主义学院教授、博士生导师)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长陈雨露：四方面发力推动金融科技发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615014401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 中国人民银行副行长陈雨露昨日在中国人民银行、中国工商银行联合主办的进博会配套活动 “金融科技论坛”上表示，四方面发力推动金融科技发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示：第一，统筹推进金融信息基础设施建设，加大资本投入，加强技术支持，使资金能够安全高效的跨境流动，释放全球金融要素的活力。第二，以G20数字普惠金融高级原则为指引，探索运用金融科技手段，缩小数字鸿沟，延伸金融服务的辐射半径。第三，围绕便利经贸往来，支持产业发展，促进科技进步，加大金融标准化工作力度，更好地发挥标准软联通的作用。第四，健全多层次、系统化的全球金融科技风险治理体系，护航全球金融科技发展行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615014401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委第九次会议：深化中小银行改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615013835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专题摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日，国务院金融稳定发展委员会(简称“金融委”)召开第九次会议，研究深化中小银行改革、防范化解金融风险等问题，部署金融领域重点工作。会议提出，要深化中小银行改革，重点支持中小银行多渠道补充资本，完善金融支持科技创新的政策措施，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;搜索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享专题至：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头条新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e1db498b879f02f3-cms" id="10a34e364dd1e60b736d40df9e96e59f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bc4175a7fda0598d-cms" id="8fa433a46073c5166b39e905489481f8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5ed4284daec7688-cms" id="a95e2b9f1b7dd88c42b4de72c0c19446" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;21世纪经济报道金融委：优化科技创新融资方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e86c6655f39fc064-cms" id="5c808544c037a6623100900aff3f3c2f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615013835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低成本、促进流动 《区域全面经济伙伴关系协定》会给我们带来什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　历时7年的《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)谈判，于近日正式宣告15个成员国整体上结束谈判。11月6日，在国务院新闻办公室举行的RCEP谈判情况吹风会上，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文表示，这标志着世界上人口最多、成员结构最多元、发展潜力最大的自贸区建设取得重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》受到各界广泛关注。这个协议签署后，会给各个成员国带来哪些好处呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议签署后，将可以在这个集体区域里形成一个统一的自由贸易区，还有助于本地区内根据比较优势来形成供应链和价值链，对本区域内的商品流动、技术流动、服务流动、资本流动，包括人员跨境流动都会有非常大的好处，形成“贸易创造”效应。对于我们国家，消费者以及对于我们需要依赖这些地区进口原材料、零部件的企业来说，由于取消关税和非关税壁垒，成本就会大大减少，都会从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/eda269d078543384-cms" id="3edc579ed1baf6412db6114a0d6cc26f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文：RCEP将会对提振世界经济信心、提振投资者信心有特别大的好处。对于未来全球经贸规则的制定也具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上证G60创新综合指数和上证G60战略新兴产业成份指数将发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证指数有限公司11月7日消息，为进一步丰富指数体系，为投资者提供新的分析工具和投资标的，上海证券交易所和中证指数有限公司将于2019年11月29日正式发布上证G60创新综合指数和上证G60战略新兴产业成份指数。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615011833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上周有色金属价格略有波动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部监测显示：上周(10月28日至11月3日)全国食用农产品市场价格比前一周上涨1.4%，生产资料市场价格比前一周下降0.2%。有色金属价格略有波动，其中锌价上涨0.7%，铜价下降0.1%，铝价持平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191107/c615015003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>