<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 06:37:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>如何实现粮食稳产、肉价稳定？农业农村部给出回应</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628709978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628709978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些因素决定养老金涨幅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：一季度矿业、电力等企业净利润同比增速超过60%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709773.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多省央行分支称：加大债市风险监测力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以标准化助推创新技术和产品市场化、产业化、国际化 两大国家技术标准创新基地获批筹建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明亮：国家“十四五”规划首次纳入完善“一老一小”服务内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部谈粮食生产：整合落实直接支持资金240亿</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708545.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中金：延迟退休带来三重红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委回应“医生揭露肿瘤治疗黑幕”：严肃处理，绝不姑息</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第13版 : 民营经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>火花在碰撞—— 当民营经济遇上“标准化”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决重点企业重大工业项目困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中方建立战略伙伴关系，从不针对第三方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新融资质押方式 “贷动”产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年底1亿非户籍人口城市落户目标实现！下一步将加快推进城乡融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度为今年经济增长开好头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马骏：已有39个全球大型机构签署了“一带一路”绿色投资原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者范子萌)4月20日，博鳌亚洲论坛2021年年会期间，清华大学金融与发展研究中心主任、中国金融学会绿色金融专业委员主任马骏在媒体见面会上表示，最新有两家机构签署了“一带一路”绿色投资原则。加总起来，目前已有39个全球的大型机构签署了该原则。这些机构管理着高达48万亿美元的资产，并共同承诺要在“一带一路”的国家和地区，加强绿色低碳投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>-2021年第一季度中国首席财务官调查报告：适应新常态，首席财务官在2021年的工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【研究报告内容摘要】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的一年意味着新的展望和新的工作重点。当全球开始走出2020年的阴霾，迈向复苏之路，首席财务官群体也需要作出具体决策确立企业定位，以适应未来发展。尽管伴随着各种不确定性和挑战，机遇也确实清晰可见：50%的首席财务官对经济前景较6个月前持更加乐观的态度，81%的受访者认为2021年的整体经济环境将有所改善；同时，有89%的受访者认为他们公司的业务在未来6至12个月将有更好的表现&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府采购意向公开现状及主要问题分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府采购意向公开现状及主要问题分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 姜爱华 刘乙岑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进采购意向公开是深化政府采购制度改革、优化营商环境的重要举措。做好采购意向公开工作有助于提高政府采购透明度，有利于供应商提前了解政府采购信息，对于保障各类市场主体平等参与政府采购活动、提升采购绩效、防范抑制腐败均具有重要作用。本文将重点讨论当前我国政府采购意向公开的现状与落实中遇到的突出问题，并提出相应建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府采购意向公开的现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，财政部力推采购意向公开，推进政府采购公平竞争。2019年9月，财政部印发了《财政部关于促进政府采购公平竞争优化营商环境的通知》，强调需要进一步提升政府采购透明度，明确提出了“采购意向”的说法，并提出自2020年起选择部分中央部门和地方开展公开采购意向试点。2020年3月，财政部印发了《关于开展政府采购意向公开工作的通知》（以下简称“10号文”），就政府采购意向公开有关工作进行了详细安排，规定了采购意向公开的主体、内容等，并决定采取“试点先行、分步实施”的策略，先行在中央预算单位和深圳、上海、北京进行试点，再向其他各地区、各级预算单位推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，各地方各部门相继行动，细化政策促进落地实施。多地相继出台政策文件落实政府采购意向公开，如北京市、四川省、广东省、天津市、广西壮族自治区以及深圳市等。总体来看，公开主体上，各地区一般规定预算单位是采购意向公开的责任主体；公开时间上，要求应当尽量提前，原则上不得晚于采购公告发布前30日；公开渠道上，要求在中国政府采购网地方分网公开，预算单位在线填报采购意向，提交一级主管部门审核后由系统自动发布；公开内容上，主要包括采购项目名称、采购需求概况、预算金额、预计采购时间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，部分地区紧密结合实际，探索特色创新机制。北京、天津实施公开方式“双结合”，即采购意向公开按照集中公开和分散公开相结合的方式实行，其中年度采购意向集中公开。深圳推动公开渠道“三同步”，除在中国政府采购网深圳分网公开外，还在政府采购中心网站以及各部门门户网站同步公开。四川推行公开内容“讲条件”，即要求公布对供应商的基本要求：包括是否专门面向中小企业、是否允许联合体投标（响应）等。广东、北京规定实施结果“讲绩效”，如广东省规定，若未公开采购意向的采购项目，不得开展后续采购活动，对未按要求公开采购意向的项目予以预警并限制开展后续采购活动；北京市规定，要结合财政部政府采购透明度评估结果，对因采购意向公开工作减分的预算单位予以通报。这些政策的出台，有力地推动了采购意向公开的落地实施，对促进政府采购公平竞争、优化营商环境起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府采购意向公开实施中的主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，采购意向公开的法律定位需要进一步明确。10号文规定 “采购意向仅作为供应商了解各单位初步采购安排的参考，采购项目实际采购需求、预算金额和执行时间以预算单位最终发布的采购公告和采购文件为准。”因此，采购意向公开并不具有民事法律效力，供应商无法以采购意向主张任何民事权利。同时，由于政府采购主体不但包括国家行政机关，还包括了事业单位和团体组织，因此，将意向公开简单认作适用于《政府信息公开条例》的行政行为也不甚妥当。在政府采购意向公开缺乏上位法且定位不明确的情况下，政府采购意向公开往往难以有效进行，公开的初衷大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，采购意向公开的“提前期限”有待进一步规范。从当前中央、地方预计采购时间和公告发布时间间隔来看，大部分公告时间间隔为1至2个月，时间间隔比较合适。但也有部分公告提前期少于30日，与发布项目采购公告之间的间隔时间相对较短，影响了采购意向公告作用的发挥。此外，中央和地方层面均有少部分采购意向公告预计采购时间和公告发布时间间隔过长，如遇预算调整，实际采购公告的相关内容可能与采购意向公告偏差较大，甚至给供应商带来误判或者增加不必要的成本，也不排除可能使一些潜在供应商有机会提前疏通关系，使采购单位在编制具体采购需求时可能受到干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再其次，部分政府意向的采购项目披露信息不够完整。10号文规定了采购意向应当尽可能地清晰完整，特别规定了采购需求概况应当包括釆购标的名称，釆购标的需实现的主要功能或者目标，釆购标的数量，以及采购标的需满足的质量、服务、安全、时限等要求。然而在实施过程中，不同预算单位的执行力度存在一定差异。如笔者在中国政府采购网发现，如某医院2020年10月至12月政府采购意向公告中，采购需求概况描述过于简单，缺乏质量、时限、规格等核心要素的规定。这种情况下，供应商容易由于理解偏差而带来不必要的成本投入，或保持观望态势，等到正式发布采购公告时再做准备，使政府采购意向公开流于形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，对采购意向公开的监督具有“软约束性”和“滞后性”。10号文要求各中央预算单位和各地区各级预算单位“加强对本部门所属预算单位的督促和指导，确保所属预算单位严格按规定公开采购意向，做到不遗漏、不延误”；“财政部将结合政府采购透明度评估工作，对采购意向公开情况进行检查并对检查结果予以通报”。总体来说，这些规定一方面具有“软约束”性，不能实现强有力的监督，另一方面，结合评估或者评价工作的监督通常属于事后监督，具有一定的滞后性。如，有的省份规定，采购意向公开纳入省级部门预算管理工作绩效考核；还有不少省份规定对政府采购意向公开情况进行检查，并对检查结果予以通报。这都属于事后监督，不够及时和严格，且重处罚轻奖励，可能导致采购人公开采购意向的意愿不高，采购意向公开流于形式。在这一方面，笔者认为，广东省做得比较好，其将意向公开设置为政府采购的前置程序，规定未公开采购意向的采购项目不得开展后续采购活动，对未按要求公开采购意向的项目予以预警并限制开展后续采购活动，这样就将监督前置，起到更好的监督约束作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现阶段优化政府采购意向公开的对策建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，做好顶层设计，将意向公开作为独立的公开事项。鉴于政府采购主体不但包括国家行政机关，还包括事业单位和团体组织，因此建议将政府采购意向公开定位为一种独立的信息公开事项而非行政行为。实施层面，财政部可以基于试点地区的经验，尽快出台《政府采购意向公开的实施指导意见》，指导重点工作的操作原则，建立全国统一的政府采购意向公开制度。未来，尽可能将政府采购意向公开列入未来修订的《中华人民共和国政府采购法》和《中华人民共和国政府采购法实施条例》，从而将政府采购意向公开从立法上提升到一个新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，丰富公开内容，规范执行意向公开“提前期限”。在政府采购意向公开的内容方面，财政部规定，公开范围应包括采购项目名称、采购需求概况、预算金额和预计采购时间等。建议公开的内容特别是采购需求概况应更具体一些，为潜在供应商提供有价值的参考。此外，建议要特别说明政策的具体落实情况，包括是否面向中小企业、是否允许联合体投标（响应）等，有利于目标企业提前做好准备。在公开时间节点上，建议对预算单位晚于采购活动开始前30日公开的采购意向予以严格管理，防止采购人借由“因预算单位不可预见的原因急需开展采购项目”而不主动公开采购意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，明确主体责任，发挥奖惩机制的积极作用。为进一步发挥采购意向公开的作用，应进一步加强监督和管理。一是要明确不公开采购意向的处罚机制，包括违规公示、责令改正、限制其采购活动等，并对通过采购意向公开方式完善采购需求的采购人予以奖励，使政府采购意向公开从“软约束”转向“硬约束”，落实采购人的主体责任。二是建议借鉴广东省的经验，将意向公开设置为政府采购的前置程序，将监督管理前置，建立事前与事后相结合的采购意向公开监督机制。三是建议充分运用“互联网＋大数据”等信息化手段，以采购项目编码为关联项，联通政府采购意向公开模块和采购计划管理系统，将意向采购公开设置为后续采购活动的前置条件，并应用大数据辅助决策，建立实时预警、及时反馈的系统评价体系，用于有效监督、评估采购人的采购行为。四是落实“谁采购、谁负责”的原则，要求各预算单位在《采购意向公开表》中公开本单位政府采购项目意向信息咨询电话，广泛接受社会监督及政策咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：中央财经大学财政税务学院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融服务实体质效提升：信贷增长平稳适度 风险指标处合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前银行业保险业今年一季度运行“成绩单”出炉：银行业总资产同比增长9.2%、房贷增速降至8年以来最低水平、普惠型小微企业贷款继续实现“两增”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期举行的银行业保险业运行情况通气会上，银保监会相关负责人表示，一季度我国经济稳定恢复，金融支持对经济恢复起到了重要推动和保障作用。下一阶段，银保监会将指导银行机构加大对科技自立自强、先进制造、民营企业、小微企业、乡村振兴、绿色发展等重点领域的信贷支持，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融服务实体经济质效进一步提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳，经济稳。金融作为国民经济的血脉，在推动经济高质量发展上发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会统信部副主任刘志清介绍，今年一季度，我国人民币贷款增加7.7万亿元，同比多增5741亿元，继续保持适度增长，为经济恢复和保市场主体提供稳定的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在西方国家采取量化宽松等非常规货币政策的背景下，我国实行正常的货币信贷政策，既支持了复工复产，同时也没有搞大水漫灌式的强刺激，主要原因在于我们加大了影子银行的治理、不良资产的处置力度，化解了银行信用风险，为信贷增长提供了空间，为国民经济快速恢复增长创造了有利条件；同时注重发展债券市场、资本市场，提高直接融资的比例。”银保监会副主席肖远企说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及信贷结构，据刘志清介绍，当前新增信贷资源重点向小微企业、民营企业、制造业、科技创新和绿色发展倾斜。数据显示，一季度，小微企业、个体工商户、制造业贷款分别增加2万亿元、4002亿元、1.2万亿元。一季度末，科学研究服务业、信息技术服务业贷款同比分别增长22%、18.7%，远超各项贷款增速。房地产贷款增速进一步下降，一季度末降至12%，为8年以来的最低水平，继续低于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持实体经济质效提升的同时，银行业主要经营和风险指标处于合理区间。数据显示，一季度末，不良贷款余额3.6万亿元，较年初增加1183亿元，不良贷款率1.89%，较年初下降0.02个百分点，逾期90天以上贷款与不良贷款比例81.5%，继续保持在较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行信贷是现阶段我国实体经济融资的主渠道。作为监管者，主要关注信贷三个方面的变化情况，一是信贷总量增长的平衡性，信贷增长要与经济增长相适应；二是信贷资源配置的有效性，看信贷是否投向实体经济最有效率、最急迫需要的地方；三是银行放贷的审慎性，控制好信贷风险。”刘志清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠金融服务要进一步增量提效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是国民经济的重要组成部分。加大对小微企业的金融支持力度，对于保障就业、稳定社会的意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会普惠金融部副主任丁晓芳介绍，截至今年3月末，全国小微企业贷款余额45.66万亿元，其中普惠型小微企业贷款余额16.81万亿元，同比增长33.87%，较各项贷款增速高21.39个百分点；有贷款余额户数2740.04万户，同比增加531.75万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，总的目标是普惠型小微企业贷款继续实现增速、户数‘两增’，其中5家大型银行要增长30%以上。小微企业综合融资成本要继续稳中有降。”丁晓芳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化结构方面，数据显示，今年一季度，大型银行、股份制银行新增小微企业法人“首贷户”7.91万户，比去年同期多增3.75万户。丁晓芳指出，今年大型银行、股份制银行新增小微企业法人“首贷户”数量要高于2020年。在银行内部绩效考核体系中，普惠金融类指标比重占比要不低于10%；大中型商业银行在内部资金转移定价中，要对普惠型小微企业贷款给予不少于50个基点的优惠。细化落实授信尽职免责和不良容忍度要求，综合运用金融科技优化服务，使金融资源精准“滴灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们优化了‘两增’考核的口径，剔除票据融资数据，督促银行提高信贷资金投放的效率，将小微企业金融服务做得更加精细、更加扎实。”丁晓芳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，农村金融是金融服务的薄弱环节。对此，丁晓芳表示，要优化金融服务乡村振兴体系和机制，鼓励21家会管银行给予普惠型涉农贷款不低于75个基点的内部转移定价优惠，设立三农金融事业部的银行分支机构绩效考核当中，乡村振兴相关指标考核权重不低于10%；加大涉农信贷的投放力度，提升农业保险服务水平，进一步健全农村信用体系，进一步破解涉农贷款“缺信息、缺信用”的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，银保监会还将研究对乡村振兴重点帮扶县金融政策的支持，对脱贫地区继续加大信贷投放，重点支持各地的优势特色产业发展，同时推动开展防止返贫的保险。”丁晓芳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续关注地方金融机构的风控情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方金融机构风险备受市场关注。4月8日，国务院金融稳定发展委员会召开会议指出，部分地方金融机构风险有所暴露，内部治理和外部监管有待完善，需要高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前数据来看，地方金融机构整体经营比较稳健、风险可控。但地方金融机构风险水平差别较大，特别是不良资产比例较高、资本缺口较大。对此，我们一直非常重视。”肖远企说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企介绍，近些年银保监会处置了一些高风险机构，排除了一些风险隐患，但长期历史积累的问题不可能在短时间内完全彻底地解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于风险比较高的机构，我们正在与相关部门和地方政府一起采取措施来化解风险。一定要压实股东责任，特别是大股东的责任。如果这些股东特别是大股东存在不当关联交易、内幕交易，非法占有机构资金，必须要承担责任。”肖远企说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本是银行经营的基石。肖远企认为，银行补充资本主要是两大来源，一是内源性补充资本，二是通过外部渠道。内源性补充资本主要是靠内部留存，每年银行都有相应的利润留存来补充资本。外源式补充资本方法很多，例如通过在资本市场补充资本，在中国市场、海外市场发行永续债、次级债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年一些地方发行地方专项债，专门补充中小银行资本，解决了一部分银行资本不足的问题，今年我们还要继续增加地方债额度，推动地方政府通过不同形式，发行专项债来补充银行资本。”肖远企表示，除此以外，地方政府可以通过国有资产入股，也可以通过其他手段引进市场化投资者，包括国内、境外投资者。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好服务“组合拳”贡献乡村振兴“税力量”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央一号文件提出全面推进乡村振兴。桂林市税务部门坚持以党建为引领，积极开展便民办税春风行动，打好服务“组合拳”，宣传落实惠农税费优惠政策，以税惠农、以税助农、以税兴农，为乡村振兴贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务搭桥，“油茶果”变成“致富果”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为疫情，我们出去打工的都回到了村里，呆在村里没办法打工挣钱，日子就难过了，幸亏扶贫干部，把我们介绍到几个油茶产业种植园，在家乡就能有活干，既有了收入又能照看小孩！”灌阳县新街镇虎坊村村民张金激动地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“村里打工的年轻人以前都是我们做工作送出去打工的，今年他们没办法出去，不能眼睁睁的看着他们重新返贫，在摸底了他们的技术能力和工作需求后，我们通过税收数据找到这些油茶种植合作社，经过积极联系沟通，使大家在家乡也能实现价值、创造财富，为实现乡村振兴贡献一份力量。”灌阳县税务局虎坊村的帮扶税务干部蒋映波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮助村民就业的同时，蒋映波还担任起义务税收宣传员的角色，深入走访油茶种植合作社、油茶加工企业，通过宣传落实贫困户就业税收优惠政策、“税银互动”支持融资政策、企业研发费用税前扣除政策、涉农产品税收优惠政策等推动油茶企业产品研发及扶贫车间建设，助力税务部门在乡村振兴中发挥力量。目前，虎坊村已建成油茶示范园，开展油茶采摘、观光、度假、养生等多元化经营，带动村民们的钱包渐渐鼓了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准落实，砂糖桔“撬”开“幸福门”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在永福，连山遍地的砂糖桔果林连成了一道道特殊的风景线，作为永福县的规模农产品，砂糖桔不仅帮助永福县在全国打出了名气，也是大山里农户增产增收的希望，有581户纳税人从事水果农作物种植行业，带动数千计农户解决就业创业问题。分散在偏远山区中的农户纷纷拿起锄头开垦山地，指望这一个个水果改善他们的生活，“撬”开幸福的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而林间地头中，总有一抹“税务蓝”在不间断地穿梭。永福县税务局结合扶贫工作开展实际，组织青年志愿队伍走到贫困种植户中间，向他们宣传自产农产品相关优惠政策，确保助农政策精准落实，通过税负的减免助力砂糖桔产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在卖砂糖桔到税务局代开发票都是免税的，省了税款就可以再扩大一点种植范围，增加收入也增加了我们奔小康的信心，这些都离不开税务干部对助农政策的大力宣传和耐心辅导。”来自永福县百寿镇山南村的农户赵定合表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精细服务，旅游化身致富“金钥匙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一根竹竿、一顶草帽，是阳朔县高田镇凤楼村村民李家荣上班的标配，每天游客一到码头，他就用竹竿撑着竹筏，载着游客在遇龙河漂流。广西阳朔因秀美风光而闻名，每年吸引众多游客前往，当地因地制宜在遇龙河和漓江打造“水上扶贫车间”，吸纳像李家荣这样的村民就业达3000多人，旅游扶贫收效甚好，富了两岸村民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游帮扶打开致富之门的“金钥匙”背后也有税收政策支持在不断“添薪加柴”，当地税务部门充分发挥税收职能作用，大力推进便民办税春风行动，精准落实税费优惠政策，助力扶贫企业走好“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是税务部门推行的‘非接触式’办税缴费服务及‘一企一策’宣传辅导服务机制给我们企业带来了极大的便利，税务干部围绕企业实际需求实行管家式纳税服务，根据我们适用的政策制作政策解读和常见问题解答指南，让我们享受政策无障碍。”阳朔县遇龙河景区旅游发展有限公司财务负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，桂林税务部门将持续开展便民办税春风行动，精准落实一系列助农政策，打造精细化税收服务，加大对实施乡村振兴战略的帮扶力度，为乡村振兴发展添砖加瓦。（卿熙园、刘静波）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628707941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年一季度第一产业增加值11332亿元 同比增长8.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月20日电(记者李源)据农业农村部网站消息，今天上午，农业农村部就一季度农业农村经济运行情况举行新闻发布会。农业农村部发展规划司司长曾衍德介绍，一季度农业农村经济运行良好，第一产业增加值11332亿元、同比增长8.1%，为“十四五”开好局、起好步奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾衍德在发布会上指出，今年以来，农业农村部切实抓好春季农业生产，着力保障“菜篮子”产品有效供给，统筹做好产业发展、农民增收、乡村建设、农村改革等各项工作，着力巩固拓展脱贫攻坚成果，做好同乡村振兴有效衔接，农业农村经济保持良好发展势头，为稳定经济社会发展大局提供了有力支撑。主要表现在以下七个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，夏粮丰收有基础。今年，中央首次把粮食产量纳入宏观经济调控目标，要求产量保持在1.3万亿斤以上。目前，农业农村部已将年度粮食生产任务分解落实到各省区市，分品种、分区域制定稳产增产方案，同时，强化农资调运和技术指导，有力有序推进春耕生产。总体看，今年夏粮生产基础较好。基于两个判断：一个是，面积增加。据农业农村部农情调度，冬小麦面积增加300多万亩，4年来首次增加。另一个是，长势较好。目前主产区小麦长势好于去年和常年，大部分地区已孕穗抽穗，生长发育进程偏快。此外，春播进展顺利，粮食播种面积已过两成，进度同比略快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，生猪生产继续恢复。据国家统计局统计，一季度末全国能繁母猪存栏4318万头、恢复到2017年年末的96.6%，生猪存栏4.16亿头、恢复到2017年年末的94.2%，猪肉产量1369万吨，同比增加31.9%。随着供需形势持续改善，猪肉价格已经连续12周下降，回落至每公斤40元左右，同比下降25%左右。同时，草食畜牧业加快发展，牛奶产量同比增加8.5%，牛羊肉、水产品产量也有一定幅度增加。蔬菜和水果市场供应充足，价格季节性回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，农业绿色发展向纵深拓展。农业投入品减量增效持续推进，选择300多个县整建制开展绿色高质高效行动。长江“十年禁渔”全面启动，清理取缔涉渔“三无”船舶3000多艘、违规网具4.1万张，99.96%有就业需求的退捕渔民实现转产就业。实施农业生产“三品一标”提升行动，农产品质量安全例行监测合格率稳定在97%以上，绿色、有机和地理标志农产品数量累计达到5.38万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，乡村产业加快发展。农业农村部坚持把打造产业链、拓展农业多种功能和乡村多元价值作为重点，持续发力、加快发展。一季度，全国农副食品加工业增加值同比增长15.2%。春节期间全国大部分乡村旅游景点景区正常营业，到农家体验农耕乐趣、品味民俗情调成为居民出游的重要选项。农村网络零售额保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，农民收入较快增长。农业农村部坚持多措并举，拓宽农民增收渠道。一季度农村居民人均可支配收入达到5398元，扣除价格因素实际增长16.3%，高于城镇居民收入增速4个百分点。农村外出务工总量和收入水平实现双增长，外出务工劳动力总量达到1.74亿人、同比增长42.1%，月均收入达到4190元、同比增长13.9%。同时，脱贫地区特色种养业呈现良好发展态势，脱贫劳动力稳岗就业形势较好，农村居民收入增速继续高于全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，农村内需潜力不断释放。随着乡村振兴战略深入实施，农村成为扩大内需的重要增长点。农业投资快速增长，第一产业固定资产投资2362亿元，同比增长45.9%，两年平均增长14.8%。农村消费加快恢复，乡村消费品零售额达到13875亿元，同比增长29.4%，两年平均增长3.2%。农产品进出口实现双增长，总额达到677.9亿美元、同比增长27.1%。其中，进口496.9亿美元、同比增长33.8%，出口181亿美元、同比增长11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七，乡村建设统筹推进。启动实施乡村建设行动，制定具体实施方案。聚焦既有利于生产，又有利于改善农民生活的领域，加大投入、加快推进。协调推动村内道路建设，加强产地农产品仓储保鲜冷链物流设施建设。制定农村人居环境整治提升五年行动方案，组织实施村庄清洁行动春季战役，不断改善农村人居环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾衍德表示，总的看，一季度农业农村经济运行良好，但也要看到，农业农村经济发展还面临农业生产成本上涨、防灾减灾任务重等问题，需要采取有力措施加以解决。下一步，农业农村部将聚焦重点、聚合力量，奋力夺取夏季粮油丰收，抓好生猪等“菜篮子”产品稳产保供，大力实施乡村建设行动，持续巩固拓展脱贫攻坚成果，确保粮食产量保持在1.3万亿斤以上，确保不出现规模性返贫，生猪产能恢复到常年水平，农民收入持续稳定增长，努力保持住农业农村经济发展好势头。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：长江经济带绿色发展专项投资支持11省市建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月20日电 （申佳平）据国家发展和改革委员会官网消息，为加快推进生态环境系统保护修复和生态产品价值实现，进一步规范中央预算内投资支持长江经济带绿色发展有关项目管理，提高资金使用效率，引导带动地方和社会资金，国家发改委修订印发了《重大区域发展战略建设（长江经济带绿色发展方向）中央预算内投资专项管理办法》（以下简称《管理办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》包括6个部分，共25条，对长江经济带绿色发展专项的支持范围、补助标准、资金申请、资金下达及调整、监管措施作了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》明确，专项支持范围覆盖上海、江苏、浙江、安徽、江西、湖北、湖南、重庆、四川、贵州、云南等11省市，对确需支持其他地区的专门作出规定。支持的建设内容包括生态环境突出问题整改项目、长江生态环境污染治理“4+1”工程项目、湿地保护和修复项目、协同推进生态优先绿色发展工程以及落实党中央、国务院决策部署的其他重大工程和重大项目等5类项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》要求，各地发展改革部门应根据本专项中央预算内投资支持范围，依托全国投资项目在线审批监管平台（以下简称“在线平台”）（国家重大建设项目库），做好项目日常储备工作，编制三年滚动投资计划。申请中央预算内投资的项目应符合专项规定的资金支持方向和申请程序，纳入重大建设项目库和三年滚动投资计划，并通过投资项目在线审批监管平台完成审批、核准、备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》规定，国家发改委对投资计划执行情况开展定期调度、不定期检查，督促省级发展改革部门有序推进年度投资计划实施和项目建设，并对发现的问题负责督促整改。省级发展改革部门应严格执行制定的监管措施，加强项目实施过程的跟踪检查，发现问题及时作出处理并督促整改，每月10日前将项目的开工情况、投资完成情况、工程形象进度等数据通过在线平台（国家重大建设项目库）报送国家发改委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》自发布之日起施行，有效期至2025年12月31日。原《长江经济带绿色发展专项中央预算内投资管理暂行办法》（发改基础规〔2020〕1048号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628709834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院同意在津、沪、琼、渝开展服务业扩大开放综合试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）4月20日，国务院发布《关于同意在天津、上海、海南、重庆开展服务业扩大开放综合试点的批复》，同意在天津市、上海市、海南省、重庆市（以下称四省市）开展服务业扩大开放综合试点，试点期为自批复之日起3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点要立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，紧紧围绕本地区发展定位，进一步推进服务业改革开放，加快发展现代服务业，塑造国际合作和竞争新优势，促进建设更高水平开放型经济新体制，为加快构建新发展格局作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210420/c628708693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国邮政集团经营范围新增零售药品、烟草等</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708500.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查App显示，近日，中国邮政集团有限公司发生工商变更，经营范围新增批发、零售食品；零售药品；零售烟草；互联网信息服务等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210420/c628708500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>