<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2020 04:30:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>世贸总干事正式离任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本次东亚合作系列经贸部长会议达成了哪些共识 取得了哪些成果？商务部详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243985.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等七部门发文部署推进汽车平行进口常态化制度化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623242637.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623242637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月资金面供求有望平衡 货币市场利率将微降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以往数据表明，下半年财政支出多增的时段主要集中在9月和12月两个月。目前，财政支出有加快迹象，9月财政支出力度可能比往年更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合考虑，9月流动性供求有保有压，总体形势可能略好于8月，但资金供给高峰与需求高峰在时点上存在错位，需央行适时开展操作，以保持流动性合理充裕。8月中下旬这波操作，恰恰表明央行保持流动性合理充裕的态度没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来有一个比较显著的特点，就是季月流动性往往不紧，表明央行在季度压力较大的时点往往会更加关注资金面的变化。”明明预计，9月流动性风险不大，资金价格水平可能较8月有所回落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉养老金案件占近五成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，市第三中级人民法院召开社会保障类行政诉讼案件司法审查情况通报会，全面梳理五年来审理的人力资源和社会保障领域社会保障类行政诉讼案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年至2019年，该院共受理涉及社会保障类的行政诉讼案件371件，审结355件。其中，养老金及与之相关的工龄认定方面的案件占全部案件数的45.55%；工伤保险待遇认定、社会保险费稽核和补缴、劳动监察等方面的案件也不在少数。该院加强与行政机关良性互动，推动行政争议实质解决，经调解，当事人撤诉44件，占12.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一起申请认定连续工龄的行政案件中，施某因历史原因导致身份及户籍信息存在争议，无法随家人从安徽迁回上海。上海三中院合议庭在查明实质争议的基础上，通过充分释明举证义务，加强与相关行政机关的沟通，指导当事人收集证据形成证据链。施某持新证据重新向社保部门提出申请，解决了工龄认定问题，主动撤诉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>念好“双循环”这本经 国内外将双开花</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623245723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“双循环”“内循环”是近期两个非常重要的热词。在国内外环境发生显著变化的大背景下，国家正积极构建基于“双循环”的新发展格局，推动我国的开放型经济向更高层次发展。新形势下，很多原先以外贸为主的企业在不放弃国际竞争的前提下，积极开拓国内市场，做大国内市场份额。另外，形势正倒逼以集成电路为代表的很多产业苦炼“内功”、强链补链，这又给很多企业带来新客户、新机遇。本期经济脉动聚焦“双循环”，看本地企业如何念好“双循环”这本经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中航证券首席分析师张郁峰做客《每周中国经济》节目时表示，国内国外双循环代表中国对外开放的大门越来越大，希望通过双循环的体系来促进全球贸易自由化发展，这对于中国乃至全球经济都有利好作用。国内国际双循环也是实现国内经济稳定发展的一个重要途径。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623245723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷新规来了 对借钱还钱有哪些影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民间借贷最高保护利率的大幅降低，有利于给过度火热的民间借贷市场降温。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民间借贷迎来重磅新规，8月20日，最高法正式发布新修订的《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》（以下简称“新《规定》”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，新《规定》明确，以中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心每月20日发布的一年期贷款市场报价利率（LPR）的4倍为标准（以下简称“4倍LPR”）确定民间借贷利率的司法保护上限，取代原《规定》中“以24%和36%为基准的两线三区”的规定。以2020年7月20日发布的LPR的4倍计算，民间借贷利率的司法保护上限为15.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东融关律师事务所合伙人于雪飞律师介绍，本次新《规定》大幅度降低民间借贷利率的司法保护上限，是为了配合国家规范和整顿近几年民间金融乱象，有利于给过度火热的民间借贷市场降温。民间借贷利率与LPR挂钩，也是民间资金按照市场化合理定价的表现，有利于进一步促进民间借贷利率逐步与我国经济社会相适应发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民间借贷最高保护利率的大幅降低，对各类非持牌民间借贷机构会造成相当大的冲击，因为会被直接按照新《规定》的利率标准进行司法审查。”于雪飞律师表示，从司法角度来看，对于非金融监管部门批准的各类持牌放款机构，比如部分地方政府批准的小贷机构，仍然应当要参照民间借贷的规定利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《规定》什么时候生效？第三十二条明确“本规定施行后，人民法院新受理的一审民间借贷纠纷案件，适用本规定。借贷行为发生在2019年8月20日之前的，可参照原告起诉时一年期贷款市场报价利率四倍确定受保护的利率上限”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，于雪飞律师表示，只要是2020年8月20日后受理的民间借贷纠纷，均适用新《规定》。而对于2019年8月20日之前发生的民间借贷行为，但在2020年8月20日之后起诉的，适用的利率标准是参照适用起诉时LPR的4倍作为保护上限，这主要是考虑到自2019年8月20日起，原有的中国人民银行贷款基准利率这一标准已经取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于雪飞律师表示，除了4倍LPR的规定外，新《规定》还有多处值得关注的政策动向。其一是对“职业放贷人”的规制，此前不少地方高院就出台了相关司法审判意见，基本都倾向于不保护“以营利为目的向社会不特定对象提供借款的出借人”，这次新《规定》将这一司法动向推向全国，后续对于“职业放贷人”的具体认定标准值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二是对于套取金融机构贷款转贷行为的打击力度明显加大，新《规定》明确只要是“套取金融机构贷款转贷的”就构成合同无效，是否牟利以及借款人是否事先知道或应当知道都不再是阻碍合同无效的情形，这意味着民间借贷的出借资金来源也是未来司法案件中审查的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，于雪飞律师表示，新《规定》中部分关于民间借贷法律行为规则的边界和概念内涵需要进一步厘清。比如对于“职业放贷人”的具体认定标准，目前在各地司法实践中把握并不完全一致。又比如，对于套取金融机构贷款转贷情形的认定，如果当事人有意规避该规定，则很容易通过公司投资或其它交易行为掩盖真实资金来源，有待准确区分资金性质。另外，不少民间借贷行为都与非法集资、理财投资等行为交织在一起，在司法程序上到底是“民刑并进”还是“先刑后民”，在实践中各地方法院理解和掌握区别很大，但往往对当事人有显著影响，这也有待进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增加无还本续贷 助力小微企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□山东省工信厅融资处处长董广山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德州市中小企业局局长赵小广&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，鼓励银行大幅增加小微企业无还本续贷。此前山东、浙江、北京等31个省（市、自治区）政府将无还本续贷作为支持民营经济和疫情防控的重要措施。无还本续贷重要性和紧迫性由此可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;借新还旧和展期政策过严&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无还本续贷是为解决贷款期限错配和先还后贷叠加所带来的倒贷成本高风险问题而出台的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是贷款短期化和企业需求与偿还能力脱节。但企业需求和实际还款能力则不然。据央行调查，80%的企业需要中长期贷款。以流动资金为例，企业不仅有临时性贷款需求，更重要的是中长期定额流动资金贷款需求。定额流动资金也叫周转性资金，是指企业正常生产经营最低需要、需常年占用的流动资金。银行对定额流动资金需求应提供中长期贷款。因为定额流动资金贷款企业要用实现利润归还，而绝大多数企业一年利润不能覆盖贷款。如美国小企业局合作银行对小企业贷款一般是7年至10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是借新还旧和展期难，出现先还后贷“一刀切”问题。贷款期限错配有重大风险，但可以通过借新还旧或展期缓解。但现行借新还旧和展期政策过严，基本堵塞了缓解期限错配的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款短期化，又要先还后贷，至少带来两大严重后果：首先，人为增加还贷次数和倒贷成本。其次，资金断档极易导致资金链断裂。先还后贷存在时间差，续贷往往需要一两个月，极易造成企业资金“断档”甚至资金链断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为解决贷款短期化和先还后贷叠加带来的倒贷成本高风险大问题，银监会精准施策，出台无还本续贷政策。2009年创新流动资金贷款还款方式，对小企业可提前约定贷款延期条款。2014年放宽借新还旧政策，对符合条件的小微企业流动资金周转贷款，可提供借新还旧等形式服务，并列入正常贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无还本续贷针对贷款短期化特别是企业普遍定额流动资金主要来自短期贷款的国情，有三大作用。一是免除过桥环节，降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是无缝衔接新旧贷款，减少资金链断裂。减少资金链断裂是无还本续贷最重要的作用。在当前情况下，对贷款多的企业来说，无还本续贷就是救命的政策。如果无还本续贷落到实处，小微企业银行抽贷、过桥成本高和倒贷风险大三大难题可基本上迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是降低不良率，保障贷款安全。无还本续贷稳定企业流动资金基本盘，反过来也保障了贷款安全。无还本续贷成效突出的嘉兴市连续三年不良率全省最低。目前小微企业不良率持续上升，很大程度上和无还本续贷政策不落实有关，是人为造成的。贷款期限错配，又不予无还本续贷或展期，人为制造企业资金“断档”，自然容易逾期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决不平衡问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，应提高认识，目前社会上对无还本续贷认识上还存在误区。一是误认为企业还贷困难就是偿还能力不足，不宜办理无还本续贷。此看法在于忽视了贷款期限错配问题。很多企业还贷困难是贷款期限不科学、期限过短造成的。定额流动资金贷款一般需要三年以上才能归还，人为地定为一年期限、企业实现的利润不足以覆盖全部贷款，自然还款有困难。无还本续贷是纠错，使得贷款期限趋向合理。二是误认为无还本续贷和诚信文化冲突。无还本续贷和诚信文化没有矛盾，实质是服务的问题。既然符合条件还要续贷，就应锦上添花搞好服务，提前无还本续贷。反之，如果不符合贷款条件，就不应续贷。收贷后间隔几天甚至一两个月再续贷，造成企业现金流中断甚至高息过桥的做法，在逻辑上是矛盾的，是服务意识不强的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，应补短板，解决工作不平衡问题。当前突出问题是银行与银行之间存在不平衡。粗略估计，全国约150万户小微企业尚未享受无还本续贷政策，继续受到银行抽贷、高息过桥、续贷时间长风险大的困扰。建议有关银行要落实《政府工作报告》大幅增加无还本续贷的要求，应续则续，尽快提高无还本续贷占比。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政法机关深化制约监督体系改革 制约更有力 监督更高效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“把加快推进执法司法制约监督体系改革和建设，作为政法领域全面深化改革的重要抓手，加快构建与新的执法司法权运行模式相适应的制约监督体系。”“改革和建设执法司法制约监督体系，是党和国家监督体系的重要组成部分，事关社会公平正义，事关国家治理体系和治理能力现代化。”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，政法领域全面深化改革推进视频会在京召开，研究部署加快推进执法司法制约监督体系改革和建设工作，全面提升执法司法公信力。就如何加快构建新型制约监督制度机制，在更高层次上实现执法司法权力与责任的平衡、放权与监督的结合、公正与效率的统一，此次会议提出了一系列新举措新部署新要求，力求推动政法领域改革再上新台阶，进一步增强人民群众在政法领域的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化内部监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥直接性、及时性、专业性等特点，防止执法司法权滥用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政法各系统内部制约监督具有直接性、专业性、及时性等特点，是防止执法司法权滥用的重要防线。”中央政法委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格落实“对于酌定量刑情节不退回补充侦查”规定，提前介入引导侦查取证，释法说理促使4名嫌疑人自愿认罪认罚……前不久，山西晋中市左权县人民检察院在办理张某等4人电信网络诈骗案中，有效避免退查、延期，确保在法定审查起诉期限内依法提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，山西省人民检察院出台《山西省捕诉环节办案质量监督管理办法（试行）》，指导检察机关捕诉衔接、“三延两退”、繁简分流办理工作，严格规范检察官办案的自由裁量权。“监督管理办法施行之后，我院严格按照办法要求审查拟退查案件、拟延长审查起诉期限案件，对于理由不充分的，不允许延期、退补。”左权县检察院第一检察部主任赵仁东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，山西检察机关“案―件比”已由1∶1.88降为1∶1.34，从全国最高降为第二低，人民群众的司法获得感显著提升。山西检察机关这一机制创新，是全国各地政法机关强化内部制约监督制度的一个缩影。随着改革的不断推进，政法各系统内部制约监督机制将日趋完善、逐渐深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国各地人民法院进一步完善审判权力和责任清单，强化院庭长审判监督管理权，坚持事中监督、全程留痕、组织化行权。全国各地检察机关将建立健全捕诉一体改革后刑事检察部门内部的制约监督机制，完善认罪认罚自愿性保障和合法性审查机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，公安机关将深化受立案改革和刑事案件“两统一”改革，全面推行法制员制度，落实行政裁量权基准制度和公安机关重大、疑难案件集体讨论制度。司法行政机关将全面加强对监狱、戒毒、社区矫正、司法鉴定、公证等重点领域和关键环节的监督管理，优化全国减刑假释信息化办案平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善社会监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;庭审直播、裁判文书上网已成常态，拓宽听取群众意见的渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真是太方便了，我的案件处在什么阶段，每一步的办案流程、所有的法律文书都能看到。”前不久，广州市民李先生因一起合同纠纷到法院起诉。他通过手机点击进入“广州微法院”小程序，很快就收到系统推送的立案通知、开庭提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们提供30多项流程信息‘刷脸查询’、六大类节点信息自动推送，当事人可随时掌握案件进展、实时监督司法工作，实现了从被动查询向全程跟踪、主动公开、单点推送的转变。”广州市中级人民法院案管办副主任吴晓炜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，庭审直播、裁判文书上网已成为常态，不上网、上网后撤销均需说明原因、严格审批，确保司法裁判经得起“围观”。2019年，全国支持网上开庭的法院占法院总数的58.2%，全国法院审判流程信息公开率达到99.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拓宽听取群众意见、接受群众监督的渠道，规范投诉的受理、转办、督办、反馈、评价流程，让人民群众更多更有效地参与、监督和评判执法司法工作。”中央政法委相关负责人表示，主动把执法司法活动依法向当事人和社会公开，才能让暗箱操作没有空间、司法腐败无处藏身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何进一步完善针对执法司法活动的社会监督机制，此次会议也做了详细说明。一方面，建立健全执法司法人员与律师互督互评机制，健全检察机关听证审查制度；落实公安机关执法告知制度；健全减刑、假释等案件信息及时向在押服刑犯人及其家属公开的制度机制。另一方面，细化人民陪审员参审案件范围、庭审程序、评议规则，明确人民监督员参与检察机关办案活动的案件范围、程序和权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议提出加强舆论监督制度建设。及时推送网络热点案事件线索，积极回应社会关切。进一步完善政法信息发布制度，建立健全主动通报媒体、主动邀请媒体采访机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展智能监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进智能监测、智慧管理等机制，将科技优势转化为监督效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从立案开始，案件每步流程都可以追溯、查询，案件的进展情况、承办人等信息一目了然。”北京互联网法院法官经雯洁告诉记者，她所办理的每一起案件都全程留痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10起案件审限即将到期、3起案件立案后1个月没开庭……经雯洁每天上班第一件事，就是登录可视化审判管理系统，查看案件办理情况，一旦出现问题，系统会自动预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将审判执行流程节点分为已有明确规范的硬性节点和没有规范但易造成审理拖延的软性节点，全部嵌入可视化平台进行系统自动提示、预警并推送至上级管理层级。”北京互联网法院审管办主任孙铭溪介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州，当地检察机关借助大数据、人工智能等技术，实现办案信息记录与办案规则、标准的自动比对，系统自动对办案程序、办理期限、法律适用等问题进行监控，对异常情况自动指引、约束或提醒检察人员，同时对29个案件类别181个流程节点从办案期限、文书制作使用、风险评估、诉讼权利保障、业务系统使用等5个方面做出预警提示，实现事后监督向事中监督的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着人工智能、大数据等技术的广泛运用，政法领域智能化建设加速推进。此次会议从3方面提出了智能化建设的思路：强化智享数据机制。加快推进跨部门大数据办案平台建设，强化数据共享责任，细化数据使用权限，以数据共享拓宽监督管理途径、拓展监督线索来源；强化智能监测机制。推进大数据技术与办案深度融合，提升从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）中自动发现立案、侦查、审判、执行等工作中常见违规违法问题能力；强化智慧管理机制。建立以办案节点为依托的法院、检察院信息化全流程监管模式，推动监督管理由人盯人、层层审批向全院、全员、全过程的实时动态监管转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，各地政法机关将推动监督工作与技术应用深度融合，切实将技术优势转化为监督效能，更有效地织密科技“制约监督网”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO新掌门遴选即将开启“淘汰赛”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 张全&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着8月31日世贸组织（WTO）总干事阿泽维多的离任，“接班人”遴选成为WTO最急迫的议程之一。WTO总理事会已确定从9月7日起耗时两个月，以三轮“淘汰赛”的方式，从8位候选人中确定新总干事人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与美国大选的激烈气氛相比，WTO总干事之争较为低调。没有铺天盖地的广告，没有隐私大曝光，甚至很少有人说得出领先者的名字……但忽视这次遴选将是个错误。”路透社说，“在疫情大流行、经济不振的背景下，对多边主义的渴求比以往任何时候都更强烈。WTO可以引导全球经济走向更公平、更绿色的方向――前提是它必须有一位可信的改革者掌舵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;WTO为何处境堪忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二次世界大战结束后70多年中，世界建成一个自由贸易体系，关税与贸易总协定及其进化而成的世贸组织制定了这个体系的规则，并承担维护、管理体系和监督体系成员行为的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个有着25年历史、由164个成员组成的贸易组织，又被称为“经济联合国”，是多边贸易体制的核心。其职能包括：多边贸易谈判、争端解决、贸易政策监督，它们也被称作WTO的三大支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总干事在WTO中的作用，相当于一位“秘书长”，除任命秘书处职员、确定职员任职条件和职责并领导其工作外，还负责提交组织的年度预算和财务报告等。有分析人士指出，失去总干事，秘书处就会成为“看守政府”，难有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总干事的作用还不止于此。在争端解决机制方面，当争议方无法就审理案件的专家组成员达成一致时，总干事可指定专家组成员。在日常工作中，总干事也是一位“大家长”，如召集非正式会议、听取成员意见等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，总干事不负责制定全球贸易政策，而是充当中立者角色：半是管理者，半是调解人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院世界经济与政治研究所国际贸易室副主任苏庆义表示，作为多边贸易体制的核心，世贸组织及其前身关贸总协定在维护世界贸易秩序、稳定世界贸易运行方面发挥着不可替代的重要作用。然而，随着WTO成立之后发起的第一个回合谈判――多哈回合谈判于2015年遭遇重挫，以及争端解决机制上诉机构去年底“停摆”，世贸组织的多边地位受到削弱，面临二战以来最严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏庆义指出，美国的支持力度下降，WTO内部改革步履维艰，区域性贸易协定涌现，都给世贸组织未来的发展增添了不确定性。国际上要求WTO“革新”“重塑”的呼声不绝于耳，这是外界关注本次遴选的一个原因。另一个关注遴选的原因在于，世界经济和贸易秩序前所未有地受到单边主义和保护主义浪潮冲击，今年新冠疫情又来添乱，这让WTO及其新领导的使命变得紧迫而沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学经济学院教授华民认为，“异质国家”的存在，是导致WTO处境堪忧一大因素，相比二战后关贸总协定的签订国大多是“同质”的发达国家和自由市场国家，WTO的成员国涵盖多种类型，导致议事与合作成本攀升。在多哈回合谈判流产、争端解决机制遇挫（虽然一些国家推出替代机制）之后，WTO的“流量”和“存量”优势被掐断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“船长”无奈交出指挥权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有评论认为，阿泽维多提前交出“指挥权”，恐怕也出于无能为力的“心累”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运转25年的机器需要自我更新，尤其要适应世界经济和政治新形势。在多哈回合贸易谈判陷入僵局后，呼唤世贸组织“改革”的声音越来越多，但很少有人否认并从根本上动摇世贸组织在维护全球贸易秩序方面的功绩和地位。直至阿泽维多第二届任期，全球贸易秩序遭遇美国特朗普政府奉行“美国优先”、以加征高额关税等单边行动迫使贸易伙伴与美重谈双边协议，去年美方更以拒绝批准法官任命的方式让世贸组织的上诉机构陷入瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市世界经济学会会长张幼文指出，二战后70多年，关贸总协定及其进化而成的世贸组织，对于维护全球贸易秩序发挥了重要作用，但问题也日益凸显。三大支柱中的“多边贸易谈判”“争端解决”都遇到挫折――发达经济体与新兴经济体在市场经济地位问题上存在分歧，服务贸易协议谈判远远跟不上新贸易形式（如电子商务）多样化的步伐，美方拒绝批准世贸组织仲裁机构的法官任命……这些都让以世贸组织为核心的多边贸易体制的权威性和有效性受到严重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多5月曾表示，这个组织“现在什么也做不了，不能磋商，一切停摆”。但他同时强调，世贸组织“这艘船没有沉，仍在平稳航行，我所做的只是交出指挥权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非洲候选人呼声高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在的问题是，新任“船长”会是谁？能否将WTO带出不平静的水域？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希望聚焦在8位候选人身上。目前，他们已经历7月的演讲阶段、8月的推介阶段，即将迎来9月的淘汰阶段。WTO总理事会确定从9月7日开始，就新总干事遴选事宜举行三轮磋商。首轮磋商将于9月7日至16日进行。前两轮磋商预计将分别淘汰三名候选人，在第三轮磋商后有望于11月最终确定新总干事人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社援引一家博彩公司的说法，肯尼亚候选人阿明娜·穆罕默德呼声最高，尼日利亚女候选人恩戈齐·奥孔乔―伊韦阿拉位列前二。两位都是来自非洲的女性候选人。再加上来自埃及的男性候选人哈米德·马姆杜，这次共有三名候选人来自非洲大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简单介绍一下两位领跑者。此次二度参选总干事的阿明娜，曾任肯尼亚常驻世贸组织代表等职务，任内几乎主持过世贸组织所有关键职能部门的工作。她还主持了2015年在内罗毕举行的世贸组织第十届部长级会议，表现不俗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊韦阿拉也资历不凡。她曾在世界银行供职长达25年，并曾担任常务副行长。她不仅参与政府间国际机构的管理工作，还与公私合作机构、私营部门密切接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就实力而言，其他几位候选人也不遑多让。其中不乏在贸易领域深耕多年的资深人士，有参与过世贸组织创建的“元老级”人物，也有在国际机构长期工作并担任要职的外交官。例如，墨西哥官员赫苏斯·塞亚德曾参与过创建世贸组织的乌拉圭回合谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有消息称，英国前国际贸易大臣利亚姆·福克斯、沙特前经济和计划大臣穆罕默德·图韦杰里，是日内瓦圈内目前认为希望较为渺茫的两位候选人。最终的“二进一”淘汰很可能在阿明娜和伊韦阿拉间展开，不过也不排除来自韩国的俞明希以“黑马”姿态出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏庆义认为，非洲候选人胜出可能性似乎更大。因为总干事遴选采取成员协商一致原则，即所有164个成员都有“一票否决权”。来自非洲的候选人有三位，意味着有更大概率求得各方妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，无论哪位候选人上台，都将面临一系列复杂挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>危化品爆炸警钟长鸣 旧疾新患岂能熟视无睹？ ――一份来自国务院安委办的明察暗访报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国是世界化工大国，涉及危化品的场所大量存在。危化品在生产生活中必不可少，但需严格管理。近期黎巴嫩贝鲁特重大爆炸事件，再次敲响警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院安委办8月7日至17日迅即开展了明察暗访行动，检查对象是硝酸铵等爆炸性重点管控化学品生产、储存企业及港口货场。6个检查组赶赴11个重点省份，深入检查80家企业，共发现问题隐患423项，其中重大隐患42项、停产整顿企业12家。数字背后，暴露出一幕幕触目惊心的危险情形，一处处亟待消除的旧疾新患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隐患一违规储存随意销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内外曾多次发生过硝酸铵爆炸导致人员伤亡事故。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部有关负责人介绍，硝酸铵主要用途是制作炸药和肥料，但由于其危险性，2002年9月30日起我国将硝酸铵纳入民用爆炸物品管理，不得直接作为化肥生产销售。2020年5月，应急管理部、工信部、公安部和交通运输部联合公告，将硝酸铵列入《特别管控危险化学品目录（第一版）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，检查组发现，对于这样一种爆炸性危化品，一些企业风险意识淡薄，违规堆存、随意销售。例如，在山西天脊煤化工集团股份有限公司，该企业把面积达2000平方米的铁路危货装车站台用作中转站，存放大量硝酸铵，且未按照硝酸铵专用仓库管理。红河恒林化工有限公司虽取得危化品安全使用许可证，许可范围为农用硝酸铵，而其2020年共签订700吨多孔硝酸铵的采购合同，而多孔硝酸铵多用以制作炸药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组有关负责人认为，违规堆存、随意销售，与产能过剩有一定关系。全国现有硝酸铵生产企业40家，年产能约1000万吨，2019年产量约590万吨，全国实际年需求量约500万吨，且主要用于民爆物品生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组建议，合理规划硝酸铵产业布局，调整生产企业产品结构，增加安全性较高的液态硝酸铵产量，并鼓励硝酸铵和民爆物品生产企业上下游一体化发展，硝酸铵产品就地就近转化，减少储运环节安全风险。同时，严格限制新建、扩建硝酸铵建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隐患二产品包装不规范、不完整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　硝酸铵产品包装标识内容不规范、不完整，“一书一签”制度不落实，会严重影响化学品安全信息的有效传递。由此导致的操作错误、防范失误，屡次成为引发事故的“元凶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组发现，上述问题仍在一些企业存在。山西金恒化工集团股份有限公司是一家以硝酸铵为原料，生产民爆物品的企业。在其固体硝酸铵存放库，由山西中煤平朔能源化工有限公司等生产的两类硝酸铵产品包装上，均未告知产品有爆炸危险，未写明遇高温、撞击等会发生爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组建议，严格规范硝酸铵等爆炸性重点管控化学品“一书一签”制度的执行落实，硝酸铵产品包装应注明爆炸危险性，将危险特性和处置要求等安全信息及时准确全面传递给下游企业、用户、使用人员以及应急处置人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隐患三安全管理存漏洞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高危企业的安全管理，本应高标准、高水平。但检查组发现，不少企业在这方面存在漏洞，比如动火、进入受限空间作业等特殊作业环节的安全管理，可燃和有毒气体监测报警设施管理、应急和消防设施维护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组有关负责人表示，各地要组织开展针对性执法检查，并探索在涉及特别管控危化品的企业实施作业全过程录像制度，视频保存3个月以上备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组还发现一个新情况：一些地方要求对危废仓库实行封闭管理，而对可能带来的易燃易爆、有毒有害气体集聚风险重视不够；企业对危废仓库，往往投入不舍得、检查不上心，相关设施设备普遍缺乏、安全管理无人问津。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，检查组建议，各级安委办要协调相关部门加强对危废仓库监管，对属性不明危废进行鉴别鉴定，同时建立完善环保设施安全评估评价机制，严防在环境污染防治中产生新的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隐患四贪图便利瞒报匿报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）、上海港、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601018','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;宁波港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;601018&lt;/a&gt;），是此次明察暗访的4个重点港口。检查组有关负责人表示，目前，天津港已不再开展硝酸铵类等爆炸品的所有作业，上海港硝酸铵作业量较小，青岛港及港区内6家港口企业具有硝酸铵经营资质，宁波港12家港口企业具有硝酸铵经营资质，但上述港区不涉及硝酸铵储存的场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查组发现，各大港区对危货的安全管理，正朝着数字化智能化加速迈进。然而，危险品瞒报、匿报、夹带等行为，令人防不胜防。例如，多家企业反映，一些托运人出于控制成本、贪图便利等目的，将危货申报为普通货物，将危险性高的危货申报为危险性低的危货，在普通货物中夹带危货等问题。这些行为往往不易被及时发现，大大增加了集装箱运输、装卸和储存的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有关港口企业建议，应当修改完善有关法律法规，加大对违法违规托运人的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行31日有1000亿元逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;08月31日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行31日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日以利率招标方式开展了200亿元逆回购操作。鉴于今日有1000亿元逆回购到期，人民银行实现净回笼800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，短端资金利率连续下行，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)方面，隔夜Shibor下行13.2个基点，14天Shibor下行6个基点。7天资金利率保持在政策利率附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期市场对于资金面压力的担忧有所增加。中信证券研究所副所长明明认为，9月资金面情况看，流动性将随着财政资金的释放逐渐放松，资金利率中枢或将边际下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：深化中国―东盟自贸区建设 推动RCEP年内如期签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623245734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部网站8月31日消息，商务部亚洲司负责人介绍东亚合作经贸部长系列会议成果时表示，中方将继续支持东盟在区域合作的中心地位，愿与各方密切沟通合作，推动各机制框架下经贸合作不断取得新进展。深??化中国―东盟自贸区建设，推动RCEP年内如期签署。共同维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，反对单边主义、保护主义，推动建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，中方将与东盟方共同落实好关于抗击疫情、加强自贸合作的联合声明，在10+3框架下实施关于缓解疫情对经济影响的行动计划，与东亚峰会各成员国共同采取有效措施阻止疫情跨境传播，同时维护产业链供应链稳定，保持人员往来和物流畅通。 推动“一带一路”倡议与各国发展战略对接，加快东亚地区经济复苏进程：建设好东盟经贸产业园区，拓展数字贸易、跨境电商等新领域合作；推动建立10+3区域“快捷通道”网络，高质量按期完成“加强10+3供应链互联互通研究”；利用线上和线下贸易投资展会与地区国家拓展彼此市场，加强对中小微企业支持力度，实现包容和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623245734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部对原产于澳大利亚的进口相关葡萄酒 发起反补贴立案调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，商务部发布2020年第35号公告，决定即日起对原产于澳大利亚的进口装入2升及以下容器的葡萄酒进行反补贴调查。该产品英文名称：Wines in containers holding 2 liters or less，归在《中华人民共和国进出口税则》：22042100。本次调查通常应在2021年8月31日前结束调查，特殊情况下可延长至2022年2月28日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：8月制造业PMI为51.0% 比上月略降0.1个百分点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200831/c623243916.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经8月31日讯 国家统计局今日发布8月中国采购经理指数运行情况，8月份，中国制造业采购经理指数(PMI)为51.0%，比上月略降0.1个百分点，表明制造业总体平稳运行。具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国制造业采购经理指数运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，中国制造业采购经理指数(PMI)为51.0%，比上月略降0.1个百分点，表明制造业总体平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e8f898b6c256beba" id="5dbe0777c888b55414845eb024dba820" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，大型企业PMI为52.0%，与上月持平；中型企业PMI为51.6%，比上月上升0.4个百分点；小型企业PMI为47.7%，比上月下降0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分类指数看，在构成制造业PMI的5个分类指数中，生产指数、新订单指数和供应商配送时间指数均高于临界点，原材料库存指数和从业人员指数均低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产指数为53.5%，虽比上月回落0.5个百分点，但仍位于临界点以上，反映制造业生产量与上月相比有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新订单指数为52.0%，比上月上升0.3个百分点，连续4个月回升，表明制造业市场需求持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原材料库存指数为47.3%，比上月下降0.6个百分点，表明制造业主要原材料库存量继续减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业人员指数为49.4%，比上月略升0.1个百分点，表明制造业企业用工景气度基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供应商配送时间指数为50.4%，与上月持平，高于临界点，表明制造业原材料供应商交货时间仍在加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中国非制造业采购经理指数运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，非制造业商务活动指数为55.2%，比上月上升1.0个百分点，连续6个月位于临界点以上。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3aa289e228ae78b5" id="a1f59fa42aebeebcc325e5e28eacdfc3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，建筑业商务活动指数为60.2%，比上月回落0.3个百分点。服务业商务活动指数为54.3%，比上月上升1.2个百分点。从行业大类看，铁路运输、航空运输、住宿、电信广播电视卫星传输服务等行业商务活动指数位于60.0%以上，资本市场服务、房地产等行业商务活动指数位于临界点以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新订单指数为52.3%，比上月上升0.8个百分点，表明非制造业市场需求持续回暖。分行业看，建筑业新订单指数为56.4%，比上月上升1.8个百分点；服务业新订单指数为51.5%，比上月上升0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投入品价格指数为51.9%，比上月回落1.1个百分点，位于临界点以上，表明非制造业企业用于经营活动的投入品价格总体涨幅有所收窄。分行业看，建筑业投入品价格指数为52.6%，比上月回落2.4个百分点；服务业投入品价格指数为51.7%，比上月回落1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　销售价格指数为50.1%，与上月持平，位于临界点以上，表明非制造业销售价格总体小幅上涨。分行业看，建筑业销售价格指数为52.2%，比上月上升0.9个百分点；服务业销售价格指数为49.8%，比上月略降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业人员指数为48.3%，比上月回升0.2个百分点，表明非制造业用工景气度有所改善。分行业看，建筑业从业人员指数为54.2%，比上月回落2.0个百分点；服务业从业人员指数为47.2%，比上月回升0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业务活动预期指数为62.1%，比上月略降0.1个百分点，位于临界点以上，表明非制造业企业发展信心稳定。分行业看，建筑业业务活动预期指数为66.6%，比上月上升0.3个百分点；服务业业务活动预期指数为61.3%，比上月略降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、中国综合PMI产出指数运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，综合PMI产出指数为54.5%，比上月上升0.4个百分点，表明我国企业生产经营活动继续恢复向好。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/604f0ba0600918f6" id="39af0494b82dd0c0d7e211cb634858b5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200831/c623243916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管持续收紧 规范商业保理行业平稳发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200831/c623243249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间，各地方金融监督管理部门对商业保理监管持续收紧，以促进行业风险出清、规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继天津市地方金融监督管理局于6月底发布了对31家辖内商业保理企业《责令整改通知书》的公告之后，深圳市地方金融监督管理局在7月也召开了深圳市商业保理行业清理规范专题会议，提出未来将从减量增质、建章立制、分类监管、行业自律等四个方面持续推动商业保理行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国商业保理经历了初创期高速发展后，无论是企业数量、业务规模都得到了飞跃式发展。根据行业发展的周期性特点，现已进入规范发展和高质量发展的成长期。而随着国内外市场变化，诸多商业保理企业也面临着经营成本高、资金链紧张等问题，甚至出现一些合同违约、坏账等情况。防风险、促发展成为眼下商业保理企业面临的“必选题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业务风险不容忽视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业保理作为促进中小企业融资的一种重要工具，风险防控是其业务环节的重中之重。目前来看，商业保理风险主要集中在信用、法律及操作三个层面。信用方面容易出现欺诈、拖欠和坏账等情况，伪造电子商票便属于此类。法律层面则容易在应收账款合法性、合同瑕疵及转让方面产生风险，此外在业务操作上也会产生相应的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来商业保理在取得快速发展的同时，保理合同纠纷也呈快速上升趋势。据最高法院统计，从2014年到2017年，全国各级法院保理案件累计受理数量超过1万件。中国服务贸易协会商业保理专业委员会分析认为，引起商业保理纠纷的常见原因除了保理合同效力问题、是否构成保理认定及债权转让等之外，融资利息、违约金成本、电子证据的认定问题等也容易造成争议和纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，保理纠纷案件增多反映出公司在业务风险防范方面仍有较大提升空间。另一方面，一些供应链金融风险“暴雷”事件也引起商业保理企业高度关注供应链金融中的贸易欺诈风险。如2019年7月诺亚财富“踩雷”承兴国际事件以及2018年的辉山乳业、上海华信等一系列风险事件中，相关保理公司也陆续暴露出一些风险管理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业规范程度提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好防范和化解风险，规范商业保理企业行为，金融监管层持续加强监督管理，压实监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会在去年10月下发的 《关于加强商业保理企业监督管理的通知》（以下简称《通知》）中明确指出“各金融监管局具体负责统一归口监管”，具体监管职能落地于各地方金融监督管理局，也便于地方因地制宜。在《通知》指引下，全国多个省市已开展商业保理企业的清理规范工作，对“空壳”“失联”等非正常经营企业以及从事现金贷、套路贷等违法违规企业进行集中治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如深圳市，继今年3月份公示5238家疑似“失联”商业保理企业之后，于公示期结束后对名单进一步核实、调整。7月份公示了第二批失联商业保理企业名单，共600家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全国商业保理行业聚集地，深圳市商业保理企业众多，自2012年试点以来，共为上百万家中小微企业盘活了近两万亿元应收账款。据统计，截至2020年6月，深圳市商业保理企业总数6182家，约占全国60%；年业务规模达6000亿余元，占全国50%以上，连续5年保持30%以上增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国服务贸易协会商业保理专业委员会分析认为，待非正常经营企业清理完成后，行业风险乱象得以整治，商业保理企业数量会大幅减少，企业的综合业务素质和管理水平也会得到质的飞跃。此外，一些原来基于核心企业业务的公司，为能够规范化合规经营，也会通过并购、国内双保理、再保理等模式加快调整，商业保理市场化业务比例也将提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强风险管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，除了持续推进监管之外，商业保理防范风险、健康发展还离不开法律征信体系的完善以及行业组织、商业保理企业的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月发布的《国务院关于做好自由贸易试验区第六批改革试点经验复制推广工作的通知》明确，对于成立时间超过一年、经地方金融监督管理局推荐、通过中国人民银行派出机构审查的商业保理法人企业，可以以专线直接接入和互联网平台方式接入央行企业征信系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进商业保理企业接入人行征信系统，将失信行为纳入征信体系，将给商业保理企业防范业务风险带来重大利好。8月10日，中国服务贸易协会商业保理专业委员会发布通知称，将选拔推荐一批具有一定实力，经营业绩良好的商业保理企业，并在央行征信中心协调指导下，尽快实现央行征信系统接入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从法规政策来看，随着民法典将商业保理合同作为有名合同纳入到合同编，保理业务实现了从无名合同到有名合同、从依债权转让一般规定到有专门法律条款可依的历史性突破。同时，保理合同章还针对保理业务实践，明确了对保理人的保护性规则，控制了虚构应收账款风险、基础交易变更风险、双重融资风险等三大风险，这都将极大利于司法裁判，有助于降低业务纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于商业保理企业自身而言，应该加强风险管理，严格防范各种风险的发生，建立基于主体评级和债项评级相结合的风险防控体系，此外，还可以利用大数据区块链等技术，确保保理融资的交易真实性，加强事中事后的风险防控，减少违约事件的发生。而行业组织也应协助商业保理企业提高风险管理水平，加快建立行业信用信息交换和约束机制，打造一个高效、健康的信用环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200831/c623243249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年―― 全国政府采购金额较上年降7.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月30日电（记者曲哲涵）记者日前从财政部获悉：2019年全国政府采购规模为33067.0亿元，较上年减少2794.4亿元，下降7.8%，占全国财政支出和GDP的比重分别为10.0%和3.3%；公开招标采购仍占主导地位，政府采购在支持节能环保、扶持小微、压缩政府行政成本等方面的政策性功能持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，中央预算单位、地方预算单位政府采购规模分别为2666.3亿元和30400.7亿元，占全国政府采购规模的8.1%和91.9%。地方政府采购规模明显下降，主要原因是地方政府大力压减一般性支出，集中财力保重点支出，特别是区（县）级财政将很大一部分财力优先用于“三保”等刚性支出，政府采购支出下降较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国强制和优先采购节能、节水产品633.7亿元，占同类产品采购规模的90%，全国优先采购环保产品718.7亿元，占同类产品采购规模的88%。全国政府采购授予中小微企业合同金额为24519.1亿元，占全国政府采购规模的74.1%，授予小微企业合同金额为11922.3亿元，占授予中小微企业合同金额的48.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”深化国有企业改革意义重大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623240963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经过40多年的艰苦探索，国有企业的管理体制和运行机制发生了翻天覆地的变化，国有资产监管体制不断完善，国有经济布局和结构逐步优化，国有企业的市场主体意识明显增强，国有经济的运行质量有了显著提高，在国民经济中更好地发挥了主导作用。但同时，国资国企改革尚未到位，国有企业治理机制需要进一步完善，经营效率需要进一步提高，“十四五”期间深化国有企业改革意义重大、任务艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业改革历程及进展回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放，国有企业改革走过了极不平凡的历程。党中央、国务院在不同的历史时期，根据我国国情和国有企业改革实际，采取了不同办法和一系列重大举措，不断将国有企业改革向纵深推进。按照时间脉络，我国国有企业改革大体可以分为四个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一阶段：放权让利转换国有企业经营机制（1978年-1992年）。十一届三中全会以后，转变国有企业经营方式、提高国有资产运营效率成为各方共识，这一时期国有资产运营方式先后经历了扩大企业经营自主权试点、实行拨改贷、两步利改税、推行承包制、进行股份制试点等一系列改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二阶段：创新制度建立企业法人财产权制度（1992年-2002年）。为了适应建立社会主义市场经济、使国有企业成为市场竞争主体的需要，十四届三中全会明确了国有企业改革的方向是建立“产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学”的现代企业制度。主要改革措施包括：推进股份制改革与国有企业上市，打造国有资本流动机制；实施“抓大放小”战略，推进国有资产授权经营试点；深化国有资产管理体制改革，推进政企分开、政资分开；加大兼并重组力度，调整和优化国有资产布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三阶段：完善国有资产出资人制度、规范国有资产监管（2002年-2012年）。党的十六大和十六届二中全会明确了深化国有资产管理体制改革的方针和基本原则。2003年国务院成立了国有资产监督管理委员会，第一次在政府机构设置和部门职能分工上实现了国有资产出资人职能与社会公共管理职能的分离，明确了国有资产出资人代表，确立了“权利、义务和责任相统一”“管资产与管人、管事相结合”的国有资产管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四阶段：以管资本为主全面统筹推进国资国企改革（2012年至今）。从党的十八大开始，以习近平同志为核心的党中央亲自谋划部署推动国有企业改革，更加注重改革的顶层设计以及改革的系统性、整体性、协同性。2015年，《关于深化国有企业改革的指导意见》正式颁布。目前，与《指导意见》相配套的一系列文件已经印发，形成了国企改革的“1+N”文件和政策体系，确立了国有企业改革的主体框架，为进一步深化国有企业改革打下了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，国有企业党的建设全面加强，公司治理结构进一步完善，公司制股份制混合所有制改革取得突破性进展，以供给侧结构性改革为主线，国有经济布局优化、结构调整和战略性重组持续推进，国有资本运作积累了重要经验，国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力和抗风险能力显著增强，国有企业改革取得了新的重大进展和历史性伟大成就。目前，党的十八大以来确定的国有企业改革主体框架已经形成，许多任务还在持续落实过程中，改革仍然处于现在进行时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企改革存在的突出问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来，尽管国有企业改革取得重大成就，但一些深层次固有矛盾和问题依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国有经济布局和结构调整仍需加快。虽然经过多次调整，但国有经济布局仍不够集中，国有企业尤其是地方国有企业小而散的状况尚未完全改变，国有经济布局结构仍需优化。国有经济战线过长、分布过散问题仍然突出，在398个国民经济行业中，国有经济涉足的行业仍多达380多个，“大而全”“小而全”的问题还不少。一些企业主业不够突出、辅业存在亏损，对企业的经营运转、技术创新、质量品牌等工作都造成了一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国有企业经营效率亟须进一步提高。由于国有企业功能目标不明确和分类改革监管不到位，导致经营机制不活、效率不高。一些国企缺乏公平公正公开的市场竞争意识，企业大而不强，没能充分发挥行业引领和集中度高的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是国有企业治理和激励约束机制不完善。尽管国有企业的公司制股份制改革取得了巨大成就，但国有企业治理结构中的深层次根本性问题并没有得到彻底解决。政企不分和产权制度改革滞后是现代企业制度建设的主要障碍。部分经过股份制改造的国有企业，普遍存在着国有股“一股独大”、股权结构不合理、法人治理结构不完善、内部人控制等问题。缺乏有效的激励机制，导致人才流失、技术创新能力不强。一些企业内部分配制度仍然存在平均主义现象，紧缺人才、管理层工资收入低于市场价位，缺乏技术、管理等生产要素参与分配的有效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是国资国企监管体制仍待完善。目前的国有资产监管体制仍不能适应改革不断深入的新形势、新要求。历史上国有企业从规模扩张、高速发展走过来，体制机制、发展方式比较适应传统产业和基础产业，公司治理、商业模式还不太适应新阶段、新任务，公司层级过多，国资监管没有真正转到管资本上来，国有企业转变观念和思路的任务依然迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”深化国企改革的重大意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业是推进国家现代化、保障人民共同利益的重要力量，是党和国家事业发展的重要物质基础和政治基础。“十四五”期间深化国有企业改革，做强做优做大国有资本，对坚持和发展中国特色社会主义、推动国民经济持续健康高质量发展、提高国民经济整体运行效率都具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国有企业改革是坚持和发展中国特色社会主义的必然要求。中国特色社会主义是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，中国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段，以公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存。深化国有企业改革，提高效率、增强活力，发展壮大国有经济，是坚持和完善基本经济制度的根本要求，也是坚持和发展中国特色社会主义的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国有企业改革是推动我国经济持续健康发展的客观要求。当前，我国发展呈现新的阶段性特征，经济发展新常态下发展速度、结构、动力呈现新的特点。国有企业是我国先进生产力、国家综合实力和国际竞争力的代表，行业产业的影响力强，在把握适应引领经济发展新常态、推进供给侧结构性改革中发挥着重要带动作用。深入推进国有企业改革，将有力促进国民经济转型升级，为我国经济持续健康发展作出重大贡献。在新的发展阶段，必须进一步深化国有企业改革，推动国有经济、国有资本和国有企业布局优化、结构调整和战略性重组，实现质量更高、效益更好、结构更优的发展，有效发挥主导作用，推动我国经济实现中高速增长、迈向中高端水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国有企业改革是推动我国经济创新高质量发展的重大战略举措。国有企业拥有雄厚的科研、人才和技术积累，实施国家重大创新工程的基础好、实力强，在载人航天、探月工程、深海探测、高速铁路、商用飞机、特高压输变电、移动通信等领域取得了一批具有世界先进水平、标志性的重大科技创新成果，承担了一批重大基础设施、公共服务工程和许多国防科技工业重大项目，彰显了国之重器的实力与担当。深化国有企业改革，提升企业经营效率、市场竞争力和创新能力，是“十四五”期间推动我国经济创新发展、高质量发展的重大战略举措和最重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国有企业改革是提高国民经济整体运行效率的重要保障。我国国有企业大多分布在关系国计民生的重要和关键领域，特别是在能源、交通、通信、重大基础设施、公共服务等基础领域、要素保障领域比重较高，处于产业链、价值链上游，因此国有企业经营效率对产业链上下游、对整个国民经济的运行质量都具有重要的决定性影响。无论是在关系国民经济命脉的重要行业和关键领域，还是在非重要行业和非关键领域或者一般竞争性领域，依据“有所为、有所不为”的原则，以经营效率核心标准，进一步深化国有企业改革，建立现代企业制度，将对提高整个国民经济的运行效率起到重要的基础和保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”深化国企改革面临的形势与任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，我国现代化建设进入新时代，面对国内外发展新阶段、新形势，深化国有企业改革也面临着新使命、新要求和新形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革面临更高发展质量的要求。中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，经济发展面临的主要矛盾和矛盾的主要方面在供给侧。国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础，是社会主义市场经济产品和服务的重要供给侧。国有企业的生产能力和水平与高质量发展还有一定差距，无法很好满足社会发展和人民生活高端高质的新需求。人民日益增长的美好生活需要必然要求国有企业牢牢把握高质量发展的要求，坚持质量第一、效益优先，坚定推进供给侧结构性改革，把提高供给体系质量作为主攻方向，提供更好质量的产品、更高水平的服务，推动我国经济迈向高质量发展的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革面临更高奋斗目标的考验。从“十四五”起我国要开启全面建设社会主义现代化国家的新征程，向第二个百年奋斗目标进军，到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐的社会主义现代化国家。“两个一百年”的奋斗目标，尤其是实现第二个百年奋斗目标，对国有企业的改革发展提出了更高、更明确的要求，必然要求培育一大批具有全球竞争力的世界一流企业，这是在关系国计民生经济领域发挥重要作用的国有企业必须要扛起来的重要使命和历史责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业改革面临国内外复杂形势的压力。“十四五”时期国有企业面临的内外环境会更加复杂，国有企业改革发展机遇与挑战并存。国际格局和国际经济发展形势复杂多变，对外贸易不确定性在增加，下行压力在增大。世界格局出现以科技竞争为核心的全面竞争态势，我国关键核心技术的“卡脖子”问题会更加突出，创新需求更加迫切。国有企业迫切需要摆脱技术依赖，在关键核心技术上努力突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九大报告明确指出，我国经济要由高速增长的阶段转向高质量发展的阶段，要形成质量第一、效益优先的现代化经济体系。我国投资难以维持高增长，粗放式增长模式难以为继，国有企业长期依赖的大规模快速扩张的发展模式将面临巨大挑战，国有企业改革发展面临的转型升级的倒逼压力会更强烈，必须要下决心推动企业发展进行质量变革、效益变革、动力变革。全面深化改革向纵深推进，市场竞争环境要求更加公平公开公正，这都对“十四五”期间深化国企改革提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系国家发展改革委经济体制与管理研究所企业研究室主任、研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623240963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税改释放生态利好 绿色税制大步前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，日前，国家税务总局发布关于资源税征收管理若干问题的公告，规范资源税征收管理，该公告也将于9月1日实施。此外，根据资源税法授权规定，各省、自治区、直辖市也陆续审议通过了本地区应税资源的具体适用税率、计征方式和减免税具体办法。业内专家表示，这标志着我国绿色税制和税收法定再迈出坚实一步，在保持现行税制框架和税负水平总体不变的基础上，资源税在促进资源节约集约利用、加强生态环境保护方面的功能将得到增强。(经济参考报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国主动有序扩大金融业高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行相关负责人28日在接受央视采访时表示，金融业对外开放是中国对外开放格局的重要组成部分，将继续坚持国际化、市场化、法治化的原则，主动有序扩大金融业高水平开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年4月中国大幅度放宽市场准入以来，我国先后宣布并推动了超过50多条具体的开放措施，金融业对外开放步伐明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受疫情的影响，国际形势更加复杂多变，这是否会打乱我国金融开放的节奏？对此，人民银行表示，我国金融对外开放的步伐不会停止，金融对外开放是中国自己的需要，是利益所在，也是理性选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623241310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外向型经济高地探路“双循环”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623240964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在当前全球市场萎缩的外部环境下，发挥国内超大规模市场优势，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局势在必行。从“两个市场、两种资源”到双循环相互嵌入、相互促进的新发展格局，全球资源面临重新整合再造。作为我国外向型经济高地，江苏省和深圳特区以强大的配置全球资源能力，在稳住外贸基本盘、推进高水平对外开放的同时，以强劲的内生动力畅通国内大循环，激活经济发展新动能，探索形成新发展格局的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发新活力 厚植新优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放大省江苏构筑新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□记者 赵久龙 刘巍巍 南京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情冲击下，全球经济面临严峻挑战。外向型经济高地、开放大省江苏，上半年实现外贸进出口总额逾2万亿元，难中趋稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏提出，把新发展格局作为谋划下一步经济工作的大坐标，以省内循环为牵引，支撑国内循环、推动东亚循环、促进国际循环，夯实“稳”的根基、拓展“进”的态势。如今，新动能在“双循环”中奔涌，凸显江苏积极融入“双循环”新发展格局的“前哨”担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸难中趋稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年进出口额超2万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京海关统计显示，江苏上半年实现外贸进出口总额20061.7亿元，同比下降2.8%，降幅较一季度收窄6.6个百分点。其中出口12170.9亿元，同比下降5.6%，降幅较一季度收窄9.3个百分点；进口7890.8亿元，同比增长1.9%，增速较一季度高2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直面前所未有的困难挑战，江苏外贸难中趋稳、稳中提质，总体表现好于预期。回看今年以来江苏外贸总体走势，逐步回稳特征鲜明。江苏省商务厅相关负责人介绍，受新冠肺炎疫情影响，进出口单月波动较大，但自3月以来，降幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，江苏纺织服装出口总体下行，特别是服装出口深跌。江苏省商务厅数据显示，当前防疫物资带动的纺织品出口正逐步趋缓，海外需求有所恢复，企业新签服装订单有所增加，各企业正千方百计抢订单、抢市场、保客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020上半年被监测的37座重要城市经济数据显示，有17座城市外贸依存度超过50%。其中，占全国外贸比重约7%的苏州市，上半年实现进出口总额10101.4亿元，同比下降3.5%。苏州市上半年外贸依存度达111.6%，列全国第二。自4月“负转正”以来，苏州外贸回升态势持续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企稳，来之不易。苏州在新冠肺炎疫情和中美经贸摩擦双重挑战下，稳住外贸基本盘，推进高水平对外开放，传递出的是政企共克时艰、经济韧劲十足的鲜明信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆山吉纳尔运动器材有限公司生产车间内，工人们忙碌地穿辐条、装车架、安车座，一辆辆崭新的自行车快速下线。“4月以来，出口订单量同比增长近30%。”公司总经理葛雷介绍，疫情改变出行方式，带来订单激增。企业开足马力，日产自行车1.1万辆，即便如此，生产计划也已排到年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看似水到渠成，实则久久为功。“上半年产量同比增长15%，单靠4月产量，就能把疫情损失补回来。”在群光电子（苏州）有限公司副总经理王惠凯看来，除疫情催生居家办公、拉动笔记本电脑出口增长外，企业的笔记本键盘、摄像头、电源适配器等产品市场占有率连年位居全球前列的硬核实力功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开新局、育新机需要底气与实力支撑。苏州市商务局有关负责人说，苏州外贸的主体虽是加工贸易，但并非传统的“两头在外”。通过多年转型升级、强链补链，苏州60%至70%的零部件实现本地和国内自我垂直整合。在疫情导致海外供给侧和需求侧萎缩的重压下，苏州产业链完善的优势愈加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展以“新”谋胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育新动能激发新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“两个市场、两种资源”到双循环相互嵌入、相互促进的新发展格局演进，江苏千方百计在危中寻机、稳中求进，聚力以“新”谋胜，转型发展步伐加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“云”上相会，外贸企业“买全球、卖全球”。40多名外贸员经过专门培训后化身“主播”，在镜头前“全天候”向全球客户介绍产品特性、解答高频问题――这是南京敖广集团“直播间”里的一幕。敖广集团品牌中心总监茆国泳说，直播大大提升了疫情下交流的便利，也帮助企业获得了实实在在的订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐州海兰特桑拿设备有限公司副总经理李颜廷说，疫情下，不少原本主要通过线下门店销售的国外代理商开始转向线上销售。“代理商找到了新渠道，也带来我们订单量的回升，5、6月的销售额已经恢复到去年同期水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――变“订单经济”为“需求经济”。从以往来什么订单做什么产品，到如今主动发掘市场需求，疫情期间，江苏外贸企业把传统的“订单经济”转变为“需求经济”，为短期复苏和长远发展打下坚实基础，昆山吉纳尔运动器材有限公司销售额逆势增长即是一例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，由于遭遇疫情，海外消费者的需求结构产生了剧烈变化，原本的畅销品可能变为库存，原本的“冷板凳”产品却可能一跃而成爆款。“等订单”式的生意模式已经无法适应市场变化，“按需生产”成为破局之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――打好“健康牌”“宅家牌”，疫情催生新需求带动新增长。统计显示，由于疫情影响，今年以来，江苏省防疫物资、“宅经济”产品出口增长较快。上半年，包括口罩在内的纺织品出口861.3亿元，同比增长10.6%；医药材及药品出口110.8亿元，增长6.9%。“宅经济”消费提升拉动笔记本电脑、手机分别出口711.7亿元、368.7亿元，同比增长2.8%和16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宅生活催生“宅经济”，江苏一面拓展国际市场新客源，一面挖掘国内市场新需求。 “一场美妆直播，刚上架的500份眉笔就被一抢而空。”“今年‘口罩装’‘半面妆’悄然走红，带动眉笔和眼线笔等产品销量创新高，上半年仅彩妆类产品销售额就超过1000万元，预计今年全年公司销售额将超过1亿元。”常州市童话网络科技有限公司负责人朱云峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加速建设海外仓，助力稳外贸强信心。在政府引导下，疫情前江苏外贸企业在境外市场建设了不少海外仓，企业可以将销量好的出口商品提前发送至国外仓库，实现本地销售、本地配送。7月1日凌晨，宝时得科技（中国）有限公司300台吸尘器按“跨境电商出口海外仓”贸易方式在苏州工业园区海关申报成功，这也是江苏首单跨境电商出口海外仓业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于淮安市的江苏威特电子商务有限公司从事居家日用品设计、制造、销售和服务，2014年在美国设立海外仓，为亚马逊等平台客户提供服务，2019年跨境电商销售3.98亿元。近期，该公司709箱拖鞋通过“跨境电商出口海外仓”模式出口，公司总经理崔立权说，地处内陆的淮安，从此有了更便利、高效的“卖全球”新通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放政策效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;握指成拳共克时艰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常时期，稳住外贸基本盘须有非常之举。今年以来，江苏各级党委政府高度关注并积极回应外贸企业诉求，加大扶持促进力度，动员组织各方力量与外贸企业共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，江苏省政府出台意见，提出落实国家对外开放政策、强化外商投资促进和服务、提高外商投资便利化程度、保护外商投资合法权益、提高利用外资质量效益等五方面23条政策措施。明确将省级能够下放的经济社会管理权限依法下放给自贸试验区，鼓励自贸试验区在法定权限内制定外商投资促进政策，推动国家各项开放政策在自贸试验区先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署7月1日起开展跨境电商B2B出口监管试点。跨境电商B2B出口监管，是指境内企业借助跨境电商平台与境外企业达成交易后，通过跨境物流将货物直接出口送达境外企业，包括“跨境电商B2B直接出口”和“跨境电商出口海外仓”等模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京锦盛合供应链有限公司几乎每天都有商品通过跨境电商平台销往国外。企业负责人杨磊介绍，7月以来，公司通过“跨境电商B2B直接出口”模式出口了室内拖鞋、夹克、花洒等货物，货值超50万元。“我们出口的商品，种类多、单量大、单票货值低，跨境电商B2B模式，节省了申报时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，试点首月，江苏跨境电商B2B出口1291万元，主要货物为智能割草机、人造草坪、吸尘器、床垫、家居用品等，出口至瑞典、德国、美国、日本等地，推动外贸促稳提质。江苏省商务厅外贸处相关负责人表示，江苏现有10个国家级跨境电商综试区，已认定14个省级公共海外仓，并利用海外仓充分备货，开辟了扩大出口新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足“双循环”，寻找“芯”机遇。数据显示，2020年上半年，江苏集成电路产业销售收入871.29亿元，同比增长35%。江苏历来是我国集成电路产业规模第一大省，南京、苏州、无锡等集成电路产业带建设进一步加快。得益于相关政策加持、“掌上物流”等服务升级，作为集成电路产业重镇的无锡市，上半年出口集成电路产值达282.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面广量大的中小微外贸企业，是江苏外贸阵营的有生力量，但抗御市场风浪能力相对较弱。7月1日，江苏省出台“苏贸贷”升级版，进一步降低利息率、提高容忍度、扩大覆盖面。江苏省商务厅统计，截至5月31日，“苏贸贷”融资业务累计放款1155户，放款金额68.04亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进位于宿迁市沭阳县潼阳镇的江苏袋王工贸有限公司，生产车间内机声隆隆，生产线上，工人们正忙着赶制准备销往海外的编织袋。“我们原本春节后开工的计划推迟了，但各级政府出台政策，加大援企力度，解决了我们不少难题。”公司负责人王茂和说，沭阳县人民政府金融工作办公室积极协调银行，帮助公司解决了100万元资金缺口从而渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在危机中育新机，于变局中开新局。江苏正以全面眼光把握总体态势、以辩证眼光把握危中之机、以长远眼光把握发展大势，持续聚力“六稳”“六保”，培育新动能、厚植新优势、激发新活力，构筑“双循环”新发展格局，推动经济发展乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通内循环 激活新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外向型城市深圳的内生发展之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□记者 王丰 深圳报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为典型的外向型城市，受今年全球性疫情影响，深圳外贸经受严峻考验，不少企业面临订单减少、运营资金压力大等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对困局，深圳市政府和企业积极作为，通过发力内销市场、转型升级创新等，以强劲的内生动力畅通国内大循环，激活经济发展“新动能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业自我“升华” 挖掘内需市场潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在深圳外贸“大户”龙岗区，不少企业受国际疫情影响，经营面临着巨大挑战。但近日在深圳市&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002429','&amp;#x5146;&amp;#x9A70;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;兆驰股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;002429&lt;/a&gt;）有限公司，装货区却是一派繁忙景象，叉车司机常要加班加点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公司电视事业部总经理何胜斌给出了逆势增长的秘密――“出口转内销”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兆驰公司是从事互联网电视、智能家居、LED全产业链制造和服务的大型高新技术企业，外销占比近40%。今年一季度，面对海外订单减少两成、不少客户延期提货或者取消订单的情况，公司提前制定三套方案应对海外市场变局，并调整产品销售结构，增加国内销售份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们更换了产品的主板，使之符合国内销售标准，一季度销量增长了10%左右，但是我们的海外订单取消了20%，所以剩下的增长都是内销换来的。”何胜斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兆驰公司是深圳外贸企业发力内销市场的缩影。面对外贸困局，深圳不少企业早谋划、早布局，提升产品品质，调整产品结构，发力内需市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南山区的万魔声学科技有限公司，记者看到公司的耳机等产品正通过天猫、亚马逊等电商平台销往海内外，网红直播带货也吸引了不少粉丝。此外，公司总部还帮各地分销商建起了微信群，产品卖点、操作方法一键送达，两个月就拓展了10个线下代理商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，万魔公司产品内销和外销均大幅增长。“我们非但没有在疫情期间降低研发投入，反而加大了20%至30%的研发投入，主要投在人才、设备、关键零组件方面，我们正利用研发和品质提升销售业绩。”公司负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府“定向”帮扶 助力企业内生发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自深圳海关的数据显示，今年上半年，深圳关区近1500家企业办理加工贸易内销业务，内销货值达人民币64.05亿元。除了企业自身的积极努力，政府的“定向”帮扶也发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业要想出口转内销，关键在于进口原材料补缴税款问题。对此，深圳海关“一企一策”的精准帮扶，将部分加工贸易渠道进口料件生产成品调整为国内销售，实行先销后税的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市佰维存储科技股份有限公司是一家存储芯片产品生产商，加工贸易进口占总进口料件的85%。疫情期间，社会各界的视频会议突增，国内市场对固态硬盘等电子配件需求异常旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“一企一策”帮扶推动下，该公司找准时机，将部分加工贸易渠道进口料件生产成品调整为国内销售，迅速抢占市场份额。今年一季度，公司完成销售额3.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司CEO何瀚告诉记者，存储芯片行业具有原材料价值高、生产周期短、原材料价格波动大等特点，对企业的运营管理和资金调度能力要求非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“海关加工贸易进口料件产成品内销的手续简化，企业既能减缓资金压力，又能及时跟随国内市场变化，抓住行业机遇，可谓两头受益。”何瀚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“内销缓税”缓解企业资金压力，“免收担保”内销轻装上阵，“集团保税”提升生产资源利用……一系列措施正在为深圳外贸企业“出口转内销”提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新基建“赋能” 构建行业发展新空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，深圳市宣布率先实现全市5G独立组网全覆盖。面对5G商用“风口”，下一步，深圳将重点抓好5G技术攻关，努力在基础材料与核心零部件率先实现突破，实施“补链、稳链、强链”工程，形成5G产业全链条发展，深化“5G+AI+8K”、工业互联网、车联网、智慧港口等行业融合应用，全面构建5G应用生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这也将为深圳畅通“内循环”提供新动能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现对空调、冰箱、洗衣机等家居全场景互联互通、智能操控的AIoT（AI+IoT）大屏；可应用于远程诊疗、教育及直播等功能的8K硬解码的VR一体机……在8月14日深圳举行的第八届中国电子信息博览会上，创维集团展示了一系列基于5G、人工智能、物联网等的智慧家庭应用产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5G意味着可以整合更多的物联智能设备，提供更流畅、清晰的多媒体内容，为高质量的语音和视频通话做出更好保障，为智能技术的延伸提供强有力的技术支持。”创维集团总裁刘棠枝说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界预计，随着5G商业化落地加速， AI+IoT时代将全面开启，再加上新基建带来的政策红利，智慧家庭产业正步入技术重塑、产品重塑、场景重塑与体验重塑的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国涉及智能家居的相关企业有20余万家。截至2019年年末，我国智能家居行业技术专利申请量达到2000多项，一大批行业龙头企业正不断加大技术、标准、专利等方面的投入。”中国智慧家庭生态联盟秘书长杨卫东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家预测，以5G为代表的新技术将赋能众多产业，带来性能更加优越的技术产品，将带动内需市场的更新换代，为以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623240964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第六届中国民营企业合作大会 将于11月在湖南长沙举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623246129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，中国个体劳动者协会、湖南省长沙市人民政府和湖南省市场监督管理局联合在京举行新闻发布会，宣布第六届中国民营企业合作大会将于11月9日至10日在湖南省长沙市举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民营企业合作大会由中国个体劳动者协会于2015年创办，大会集投资、贸易、技术、服务、信息和知识产权等多项交流合作活动于一体，已连续举办5届。本届大会主题为“创新驱动迎挑战，合作赋能开新局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，不少民营企业凭借在医疗、供应链、大数据、云计算、人工智能等领域的创新，在新冠肺炎疫情防控中发挥了重要作用，实现了企业自身的逆势发展。本届大会将聚焦新经济、新模式、新动能，通过一批优质、高成长性的民营科技企业创新成果的展示及创新经验的分享，引领激励越来越多的民营企业创新发展，推动促进上下游、企业间、企地间合作，为中国经济实现高质量发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本届大会还将设立高峰论坛、“创新之路”企业分享交流会、民营企业(科技)创新成果展、湖南/长沙投资环境暨项目展、企业推介暨合作对接交流活动、知名企业新品发布活动、大学生就业和企业用工现场招聘会等板块，进一步激发民营企业创业创新活力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623246129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周（8月31日-9月4日）央行公开市场共7500亿元逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周（8月31日-9月4日）央行公开市场共7500亿元逆回购到期，其中周一到周五到期规模分别为1000亿、2500亿、2000亿、1000亿、1000亿元，周一至周四均为7天期逆回购到期，周五为500亿元7天期、500亿元14天期逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地“十四五”蓝图已露端倪 这些城市未来怎么干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划编制进入了关键期，最近各地开始密集征求对本地规划编制的建议，开门问策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这些公开问计以及前期课题研究，各地“十四五”蓝图已露端倪。面对世界百年未有之变局，中国的城市未来5年怎么干？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市发展模式渐变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域发展是中国经济增长的重要动力源，城市也已经成为产业和人口聚集的主要载体。最近几年，中国已经形成了以中心城市、都市圈和城市群引领带动全局发展的政策方向。因此，各地的“十四五”规划中，区域和城市发展成为重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，湖北省委常委会召开会议，针对“十四五”规划，会议指出，要做好区域发展大文章，以中心城市、城市群、城镇带建设带动全域协同高质量发展；着力提升武汉城市圈一体化发展水平和整体实力，更好发挥武汉为龙头、“襄十随”和“宜荆荆”城市群为两翼的引领辐射作用，加快块状经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北的区域发展战略已经是各省份的普遍做法。在国家重大区域战略下，各省份也积极在策划和推动省内次级城市群和都市圈的发展，大力培育经济副中心城市，形成新的增长极，从而推动区域协调发展。这在各地“十四五”规划的编制中体现明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域发展战略中，中心城市是关键角色。尤其在“强省会”战略下，中心城市人口和产业集聚能力迅速提升，在推动经济增长的同时，也对城市空间布局带来挑战，尤其是中西部城市城镇化加快推进，未来的城市扩张模式是否将转变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，随着人口和产业加快集聚，中心城市的外延扩张十分迅猛，为了应对这些压力，近年来，一些城市已经在大力度重塑城市经济地理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2017年，成都提出“东进、南拓、西控、北改、中优”重塑城市格局和产业经济地理；此后，西安提出“北跨、南控、西进、东拓、中优”；2019年，郑州提出“东强、南动、西美、北静、中优”。这些都是对城市格局的重大调整和扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预计，城市格局的调整战略将写入“十四五”规划，未来几年仍将是城市的扩张期。但是，城市扩张也引发了对城市的边界在哪里的疑问，中心城市的发展亟须从外延式扩张转向内涵式扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市扩张的同时，城市有机更新也被凸显出来。2016年，中共中央、国务院印发的《关于进一步加强城市规划建设管理工作的若干意见》明确要求，有序实施城市修补和有机更新。2019年的中央经济工作会议也提出，要加强城市更新和存量住房改造提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十四五”规划前期课题中，国家发改委城市和小城镇改革发展中心就承担了西安的《“十四五”时期西安转换城市发展方式、优化空间格局战略研究》；中国城市规划设计研究院也对西安市国土空间规划研究编制进行研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑州的“十四五”规划编制方案就提出，要分析国内先进城市行政区划调整与整合的经验做法，分析新形势下郑州城市发展空间、人口结构状况、功能区划等方面的现状基础，分析郑州急需推动行政区划调整的必要性因素，立足进一步提升郑州省会城市功能更好服务国家战略需求，按照全域城镇化方向，研究提出“十四五”时期郑州市加快推动行政区划调整的思路和举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，最近几年很多城市制定了中长期的战略发展目标，2020年往往是战略步骤的第一阶段，未来5年将是这些城市新的战略目标的开局阶段，因此，中心城市的“十四五”规划尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2020年成都实现新时代成都“三步走”战略第一步目标之后，就将在“十四五”时期全面开启实现第二步战略目标进程。成都提出，从2020年到2035年，成都要全面建成泛欧泛亚有重要影响力的国际门户枢纽城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来的增长动力在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界正面临百年未有之大变局，依赖外循环的增长格局面临重大挑战。中国提出加快形成以国内循环为主体，国内国际双循环相互促进的新格局，这对中国城市的格局产生重大影响，同时也在促使城市转变增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆大学发展研究中心副主任蒲勇健教授认为，这是内陆城市的机遇。而且重庆齐全的工业体系和优越的地理位置，使得重庆有可能在国内大循环中，复兴30年前在中国经济前五的地位。他认为重庆要做好迎接“产业大规模转移”的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提升城市竞争力，郑州“十四五”规划编制则设立了建设国家黄河生态带核心示范区总体发展规划，推动四路协同、五区联动加快高质量开放发展总体规划，加快城市国际化全面提升竞争力总体规划专项工作组，实施筑基补短赶超战略加快创新发展总体规划等四个专项工作组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在当前形势下，如何面对变局，转变增长动力是城市发展亟待解题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京的“十四五”规划前期课题包括：“十四五”时期，国际国内发展环境重大变化影响及北京市经济社会发展目标指标研究；北京市推进现代化建设的目标、路径研究；首都经济社会发展阶段性特征及基本思路研究；北京市与其他国际大都市的战略性比较研究等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海的课题包括了“十四五”期间多情景下GDP增长率和相关结构性指标研究；提升国际经济中心综合实力、增强国际金融中心资源配置功能、提高国际贸易中心枢纽功能、提升国际航运中心高端服务能力、提升具有全球影响力科技创新中心策源能力的目标和战略举措研究。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d7726935edea894e" id="ec98cc2190dd68e1ccbcf2dde5e7ddcb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济发达和经济外向度高的杭州，机遇和挑战同时存在。7月17日，杭州市发布了市发改委制定的《杭州市“十四五”规划编制目录》，其区域规划仅一项，即杭州城西科创大走廊发展“十四五”规划。可以预计，创新驱动将被寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都此次主要的征集内容包括了建设践行新发展理念的公园城市示范区、深化产业经济地理重塑、引领带动成德眉资同城化发展、建设产业功能区构建产业生态圈、培育发展新动能构建高水平创新体系、扩大高水平对外开放等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月18日，长沙市“十四五”规划编制工作调度会议召开。长沙市常务副市长夏建平表示，要找准发展战略方向。要坚持问题导向、目标导向，突出制造业高质量发展、现代服务业发展、区域消费中心打造、城市群建设等重点，争取更多的事项纳入国家和省的全盘布局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623243792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署调整部分进出境货物监管要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署发布2020年第99号公告，决定对部分进出境货物监管要求进行调整。其中包括：取消出境水生动物养殖场提供水质监测报告和进境水生动物隔离场工作人员提供健康证明的监管要求；取消出境粮食申报提供自检合格证明的监管要求，改为提供质量合格声明；取消出口生产企业对肉类和水产品加工用原辅料进行自检的监管要求等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200831/c623244193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>