<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 04:41:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>农业农村部：在这些项目资金安排中，对西部地区加大倾斜支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706588.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合作共赢是推动科技创新成果落地的应有之义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706568.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京自由贸易试验区总体方案：提升贸易便利化，开展跨境电商零售进口药品试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704420.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济复苏进入深层次 工业品和农产品齐发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务中小企业 小微租赁业务持续升温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行发布金融消费者权益保护实施办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703094.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融控股新规出台，商务部发布《不可靠实体清单规定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623702993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623702993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化市场环境要加力做好“加减法”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧投资协定利中欧惠世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701937.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展新就业形态和 灵活就业的政策建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701936.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济 进入疫后加速复苏阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623701933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济企稳回升信号更加明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着各项政策措施持续显效发力，重大项目建设加快恢复，投资增速逐月回升向好。8月份投资增长8.4%，连续5个月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受要素成本上升、中美经贸摩擦等影响，包括外资企业在内的部分企业在全球范围内调整生产布局，属于正常市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈投资――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有望延续回稳向好态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国投资造成巨大冲击，全国固定资产投资增速一度大幅下滑。今年前2个月，投资降幅高达24.5%。在此背景下，各地方、各部门按照党中央决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，加大补短板力度，积极做好稳投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着各项政策措施持续显效发力，重大项目建设加快恢复，投资增速逐月回升向好。”国家发展改革委新闻发言人孟玮表示，二季度我国投资增长4.8%，增幅比一季度提高20.9个百分点。7月份投资增速6.7%，8月份增长8.4%，连续5个月保持正增长。随着中央预算内投资、专项债券、抗疫特别国债等资金陆续下达，项目开工和资金到位情况持续好转，投资有望延续回稳向好的总体态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，国家发改委将会同有关方面继续坚持资金、土地等要素跟着项目走的原则，采取三方面措施，进一步发挥好投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦“两新一重”领域扩大有效投资。加快5G、一体化数据中心等新型基础设施建设，加快推进以县城城镇化补短板强弱项为重点的新型城镇化建设，加快交通、水利等重大工程以及物流基础设施建设；督促指导各地方加强重大项目储备，加强重大建设项目用地保障，推动重大项目尽快落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是围绕提高资金使用效益切实用好资金。一方面，督促指导各地加快中央预算内投资计划执行和项目建设进度，尽快形成实物工作量；督促地方政府加快专项债券发行使用进度，尽快发挥专项债券效益。另一方面，及早谋划做好明年专项债券项目准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更加注重调动民间投资积极性。“今年前8个月，民间投资降幅明显收窄，这是一个积极信号。”孟玮说，要进一步落实好激发民间投资活力的各项政策措施，进一步完善向民间资本推介项目的长效机制，进一步规范创新推广PPP模式。同时，稳妥推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，盘活基础设施存量资产，充分调动民间投资积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说消费――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型消费潜力大空间广&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费是经济发展重要引擎，发展新型消费潜力还很大、空间还很广阔。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，消费因疫情影响受到较大冲击，成为经济恢复的薄弱环节之一。与此同时，网上购物、在线教育等新型消费业态却实现了逆势增长，不仅有效保障了居民日常生活需要，也成为新的消费热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对新型消费业态的兴起，在政策安排上，我们着重把握住‘扩容提质’和‘优化环境’两个关键词。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓扩容提质，就是进一步扩大新型消费范围，提高新型消费质量。在现有基础上，要进一步创新无接触消费模式，推广在线开放课程、互联网诊疗等服务，促进健身、旅游等线上线下融合，支持实体商业发展线上业务。同时，推动互联网平台企业向线下拓展，鼓励企业通过网络促销扩大影响，带动实地消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓优化环境，就是不断完善促进新型消费的“硬环境”和“软环境”，具体包括，完善5G网络、物联网等新型消费基础设施，加快补齐制约消费发展的基础设施和公共服务短板，培育建设多层级消费中心，完善商贸流通基础设施网络，建立健全数字化商品流通体系。与此同时，制定完善促进新业态新模式带动新型消费的税收、金融、社保、就业等政策，简化相关证照办理，深化包容审慎监管，强化消费信用体系建设，营造安心放心诚信的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育激发国内市场潜力，促进国内大循环，需要进一步挖掘农村消费的增长潜力。国家发改委表示，将通过推动城乡基础设施和公共服务设施统一规划、统一建设、统一管护，着力破除城乡要素流动壁垒；通过提升电商、快递进农村综合水平，着力畅通工业品下乡、农产品进城双向流通渠道；通过补齐农产品冷链物流设施短板，开展农商互联农产品供应链建设，着力提升农产品流通现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话外资――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利用外资总体好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受疫情影响，全球跨境直接投资大幅下降。随着我国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，利用外资形势也逐步回稳。前8个月，我国实际利用外资890亿美元，同比下降0.3%，特别是自4月份以来，利用外资降幅逐月收窄，利用外资形势总体好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受要素成本变动、贸易摩擦增加、疫情持续蔓延等因素影响，部分企业在全球范围内调整生产布局，属于正常的市场行为。事实上，大部分外资仍持续看好中国市场发展。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月9日，上海美国商会发布报告称，78.6%的受访企业表示不会转移在华投资，这一比例较去年增加5.1个百分点；9月10日，中国欧盟商会发布报告称，欧盟企业在华投资情况总体稳定，只有11%的受访企业考虑外迁或改变投资计划，接近10年来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委表示，这些数据进一步显示，外资企业长期在华投资经营的信心并没有改变。下一步，将从进一步深化对外开放、持续优化投资环境等方面入手，稳定外商在华长期发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，继续抓好负面清单实施，扩大鼓励外商投资产业目录。据悉，2020年版外资准入负面清单进一步缩减了限制范围，提升了服务业、制造业、农业领域开放水平，而新版外商投资产业目录进一步扩大鼓励外商投资范围，使更多领域的外商投资项目能够享受有关优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，通过清理、修订、废止与《外商投资法》不相符的规章和规范性文件，不断优化外商投资环境，确保外商投资促进、保护、管理等各项规定都能够更好地细化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【责任编辑：赵艺涵】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫一扫在手机打开当前页&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布中国（浙江）自由贸易试验区扩展区域方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发布中国（浙江）自由贸易试验区扩展区域方案：自贸试验区扩展区域实施范围119.5平方公里，涵盖三个片区：宁波片区46平方公里（含宁波梅山综合保税区5.69平方公里、宁波北仑港综合保税区2.99平方公里、宁波保税区2.3平方公里），杭州片区37.51平方公里（含杭州综合保税区2.01平方公里），金义片区35.99平方公里（含义乌综合保税区1.34平方公里、金义综合保税区1.26平方公里）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三驾马车”加速前行 中国经济四季度望回归发展“正轨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经9月21日讯(记者 畅帅帅)夏末秋初，开始起风了，中国经济正“乘风而行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学上常把投资、消费、出口比喻为拉动GDP增长的“三驾马车”，从8月的数据来看，中国经济的三驾马车都在“加速”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费增速首回正 “三驾马车”加速前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局数据显示，8月份，社会消费品零售总额33571亿元，同比增长0.5%，增速年内首次由负转正，环比增长1.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，消费升级类商品销售较快增长。8月份，通讯器材类、化妆品类、金银珠宝类、汽车类商品分别增长25.1%、19.0%、15.3%、11.8%；网上零售持续增加。1-8月份，全国网上零售额70326亿元，同比增长9.5%，比1-7月份加快0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“内需正在逐渐复苏。”中国民生银行首席研究员温彬告诉中国网财经，汽车消费连续两个月保持10%以上的较高增速，是拉动本月消费加快恢复的主要项目；在房地产市场回暖带动下，家用电器和音像器材类消费同比增速转正至4.3%；受换季影响，服装鞋帽针纺织品类消费同比增长4.2%，年内首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国网财经注意到，餐饮增速仍然为负但持续改善。截至7月，餐饮业整体恢复已近九成，8 月份餐饮收入同比增速-7.0%，较7月回升 4 个百分点，连续五个月改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，环比增速已转正，同比增速近乎转正。数据显示，8月份全国固定资产投资(不含农户)环比增长4.18%。但同时，前8月全国固定资产投资同比下降0.3%，降幅比1-7月份收窄1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，基础设施投资同比下降0.3%，制造业投资下降8.1%，降幅分别比1-7月份收窄0.7、2.1个百分点；房地产开发投资增长4.6%，比1-7月份加快1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业投资恢复明显，房地产表现依然强劲，基建投资较为乏力。”北京大学光华管理学院副教授颜色告诉中国网财经，8月当月制造业投资同比增速自疫情以来首次转正，其中，高技术制造业和高技术服务业投资表现较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸出口数据持续向好。海关总署数据显示，8月中国货物出口额16502亿元，增长11.6%；1-8月份，货物出口额110483亿元，增长0.8%，年内累计增速首次实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明指出，中国出口额持续大增，最主要的原因是在不少国家产业链、供应链受到重创甚至“停摆”之际，中国产业体系率先恢复正常运转，出口的竞争优势进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本面稳定复苏 四季度望回归到疫情前的“正轨”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经注意到，8月份多项经济指标都实现了“正向逆袭”，如：1-8月份，规模以上工业增加值累计增速实现了年内的首次转正；货物出口累计增速实现了年内的首次转正；固定资产投资累计增速接近转正；8月份社会消费品零售总额当月增速也是年内首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，多家国际机构近期相继上调今年全年中国经济增长的预期。经济合作与发展组织(OECD)近日发布报告显示，世界经济总体将在2020年下降4.5%，中国经济将正增长1.8%，中国将成为二十国集团中唯一实现正增长的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极变化在增多，经济实现企稳回升。下一步，中国经济将如何发展？消费、投资何时才能恢复到疫情之前的水平？楼市下一步发展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中秋、国庆双节将至，我国消费市场的复苏“干劲十足”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司负责人日前表示，当前，我国疫情防控取得重大战略成果，消费市场已进入“金九银十”消费旺季，随着“六稳”“六保”政策和常态化疫情防控措施持续落实落细，一系列促消费活动和措施深入组织实施，市场人气稳步回升，商业秩序全面恢复，消费潜力不断回补释放，消费回升势头进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，国家发改委新闻发言人孟玮指出，随着中央预算内投资、专项债券、抗疫特别国债等资金陆续下达，项目开工和资金到位情况持续好转，投资有望延续回稳向好的总体态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“房地产成为今年稳经济的重要支柱产业。”易居研究院智库中心研究总监严跃进告诉中国网财经，后续来看，供给端依然会活跃，从需求端看，需求释放将比预期好，尤其是在后疫情时代，购买力逐渐释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观大势方面，“三季度当季增速会比二季度有明显的加快。”国家统计局新闻发言人付凌晖指出，从后期走势看，需求回升、投资加快、消费恢复对整个经济的带动在逐步增强。目前PPI降幅连续三个月收窄，说明这种需求对于生产的带动在改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院副教授颜色认为，从已公布数据来看，我国经济基本面持续显著改善，四季度有望弥补疫情造成的损失，国民经济回归到正常的轨道上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛投资策略组亚洲联席主管王胜祖认为，2020年下半年，如果没有严重的二次疫情，各国经济将持续复苏。中国经济有可能在2020年底回到疫情前水平，而发达国家估计要到2021年中才能恢复至疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强9月15日在世界经济论坛全球企业家特别对话会上指出，面对困难和挑战，我们在保持宏观政策适时有力合理过程中，将注重政策实施，也会根据形势变化完善和丰富政策内涵，巩固经济企稳回升势头。经过努力，中国经济发展可以实现年度主要预期目标，全年经济有望实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623703122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极推动世贸组织现代化改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球贸易紧张局势日益政治化，世界贸易组织的上诉机制被迫暂停，同时新冠肺炎疫情带来巨大经济挑战，这些都在倒逼人们尽快推动世贸组织的现代化改革。9月9日，英国皇家国际事务研究所高级研究员玛丽安·施耐德-派特桑热（Marianne Schneider-Petsinger）于该机构官网发文称，世贸组织自1995年成立以来，一直是全球贸易体系的基石，但该组织目前正面临来自外部和内部的严峻挑战。多边贸易谈判、争端解决和贸易政策监督是世贸组织的重要职能，也被称作世贸组织的三大支柱。世贸组织应通过积极改革，强化和改进三大职能，让自身重新焕发活力、回归根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化转型提出新要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的25年中，全球贸易格局发生重大变化，但世贸组织的规则制定并未跟上时代发展的步伐。推动世贸组织更加现代化，亟须制定一套处理数字贸易和电子商务的新规则。在新冠肺炎疫情影响下，各国为国内经济复苏出台了多项政策，也在一定程度上促进了世贸组织的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞士卢塞恩大学法学院高级讲师米拉·布里（Mira Burri）认为，数据流动已逐渐改变了全球贸易格局，世贸组织应该为数据驱动下的经济转型做好准备。事实证明，现代经济的创新与增长离不开数据。数据已成为数字经济时代的关键生产要素。最新研究显示，如今跨境数据流动产生的经济效益要高于传统贸易商品。而且，数据流动更具包容性，发展中国家的中小微企业均能参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前的数字化转型正在推动商业模式和经济结构发生深刻变化。国际治理创新中心高级研究员丹·奎利雅克（Dan Ciuriak）表示，数字化转型在创造新的财富来源的同时，影响了现有的财富来源。数字化重塑了商业环境，例如人们的社交互动、国家的内政和外交战略等。此外，数字化对国际贸易产生深刻影响，例如经济体之间的竞争、国际贸易利益分配等。在此情况下，由世贸组织制定的贸易协议和其他国际条约中的规则遭到质疑。这些规则是否适用于当下不断发展的数字化环境、是否需要从根本上进行修订、是否需要世贸组织成员的重新谈判，都是世贸组织需要考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重新思考贸易规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，全球生产能力和消费能力双双降低，导致贸易量大大减少，这促使人们对全球贸易规则进行重新思考。世贸组织对此做出积极回应，强调了保持开放贸易的重要性，同时致力于不断提高信息透明度。世贸组织秘书处收集了一些成员国为应对疫情而采取的贸易措施的相关信息。截至2020年8月21日，世贸组织成员国共提交了225份与疫情有关的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止国内商品短缺，许多欧美国家对部分医疗产品和食品实施了临时出口限制，引发人们对此类做法是否符合世贸组织规定的质疑。一般而言，在满足一定前提条件的基础上，世贸组织的规则较为灵活，允许成员国在特殊情况下实施必要的贸易措施。但其中的关键问题是，这种临时性的贸易限制措施究竟可以持续多长时间。施耐德-派特桑热表示，尽管贸易限制措施引起了特别关注，但实际上，世界各国采取的大多数措施都是为了促进贸易。例如，许多国家已经降低或取消了疫情相关商品的进口关税，或者加快对重要货物的海关检查速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;循序渐进推进改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在施耐德-派特桑热看来，疫情在给世界经济带来挑战的同时，也给世贸组织改革提供了更为广阔的空间。疫情在一定程度上成为世贸组织各成员国的改革动力，促使世贸组织加速现代化改革议程。此外，原定于2020年6月在哈萨克斯坦举行的两年一次的世贸组织部长级会议受疫情影响延期，预计将在2021年6月举行。尽管会议的推迟会在短时间内减缓渔业补贴等问题的解决进程，但也带来了更多的时间巩固现有成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，世贸组织多哈回合谈判停滞不前，争端解决机制中的上诉机构停摆。在美国的阻挠下，上诉机构于2019年12月因到期离任的成员不能够及时得到增补而暂停运作，无法继续受理上诉案件。上诉机构的停摆，使争端解决机制面临很大的不确定性，这在一定程度上也反映了世贸组织长期存在的系统性问题。争端解决机制面临的危机与多边谈判功能的崩溃密切相关。目前，美国成为了世贸组织争端解决机制的批评家。但施耐德-派特桑热认为，美国应该放弃这种单边主义和贸易保护主义的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施耐德-派特桑热提到，世贸组织成员国应逐步采取措施，满足世贸组织相关规定和对于透明度的要求。世贸组织的现代化改革涉及不同的议题、流程和参与者，需要循序渐进加以推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：今年底前实现养老保险关系转移接续、学历公证等58项事项异地办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老百姓在“异地办事”时碰到的烦心事，有望得到解决。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日，李克强总理主持召开国务院常务会议，确定政务服务“跨省通办”和提升“获得电力”服务水平的措施，强调将持续优化企业和群众办事创业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定，要抓紧将现有线下政务服务转为线上办，在抓好“省内通办”的同时，今年底前实现市场主体登记注册等58项事项异地办理。下一步还要加快实现新生儿入户、社保参保缴费查询等“跨省通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在要求优化线上办理方式，使“跨省通办”便捷、易操作的同时，会议还提出，要保障少数群体线下办事需求。保护数据安全和个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将现有线下政务服务转为线上办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，不少人经历过“异地办事”的苦恼。譬如，由于没有当地户籍，想结婚需要跑回老家办理登记。再如，企业想要跨省迁移，却不得不在迁入地、迁出地两头办手续……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些“异地办事”时遇到的烦心事，政府层面已予以高度重视。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，国务院办公厅面向社会公开征集关于跨区域（含跨省和省内跨市县）仍不能办理的政务服务事项，旨在了解企业和群众“异地办事”的需求和困难，更好解决社会反映强烈的跨区域“办事难、办事慢、办事繁”问题，推动更多的事项“一网通办”“跨区域通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动更多事项跨省通办也已成为“放管服”改革的重点内容之一。9月11日，国务院召开的全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议就指出，全面推行“不见面”办事，推动更多事项跨省通办，明年年底前基本实现高频事项全覆盖，同时保障数据安全，保护隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院常务会议提出，推进与企业发展、群众生活密切相关的高频事项“跨省通办”，是深化“放管服”改革、优化营商环境的重要举措，有利于各类要素自由流动、建立全国统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定，要抓紧将现有线下政务服务转为线上办，在抓好“省内通办”的同时，今年底前实现市场主体登记注册、养老保险关系转移接续、职业资格证书核验、学历公证、驾驶证公证等58项事项异地办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，明年底前应实现工业产品生产许可证、就医结算备案、社保卡申领、户口迁移等74项事项异地办理。下一步还要加快实现新生儿入户、社保参保缴费查询等“跨省通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将居民用户办电时间压减至5个工作日内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业想要尽快开工建设、持续运营，居民想要正常生活，稳定的电力不可或缺。这其中，办电手续的便捷、高效十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升“获得电力”服务水平，此次国务院常务会议提出，全面推广居民和小微企业低压用电报装“零上门、零审批、零投资”，今年底前在全国实现用电报装业务线上办理，将居民用户和实行“三零”服务的低压非居民用户全过程办电时间分别压减至5个和25个工作日内，其他用户办电时间也大幅压缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，2022年底前，实现居民和低压用户用电报装“三零”服务全覆盖，其中非居民用户办电时间减至15个工作日内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，上述措施三年累计可为小微企业节省投资约1300亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，一些地方对此也在积极展开探索。例如，山东省德州市简化办电行政审批手续、压缩办理时长，无电力外线接入工程的10千伏客户和低压客户办电时间分别不超11个工作日和3个工作日，符合电力直接接入条件且无工程的小微企业，实现“当日申请，次日接电”。（记者 周程程）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）中国政府网9月21日消息，国务院印发北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（北京）自由贸易试验区总体方案指出，自贸试验区的实施范围119.68平方公里，涵盖三个片区：科技创新片区31.85平方公里，国际商务服务片区48.34平方公里（含北京天竺综合保税区5.466平方公里），高端产业片区39.49平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（湖南）自由贸易试验区总体方案指出，自贸试验区的实施范围119.76平方公里，涵盖三个片区：长沙片区79.98平方公里（含长沙黄花综合保税区1.99平方公里），岳阳片区19.94平方公里（含岳阳城陵矶综合保税区2.07平方公里），郴州片区19.84平方公里（含郴州综合保税区1.06平方公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（安徽）自由贸易试验区总体方案指出，自贸试验区的实施范围119.86平方公里，涵盖三个片区：合肥片区64.95平方公里（含合肥经济技术开发区综合保税区1.4平方公里），芜湖片区35平方公里（含芜湖综合保税区2.17平方公里），蚌埠片区19.91平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（浙江）自由贸易试验区扩展区域方案指出，自贸试验区扩展区域实施范围119.5平方公里，涵盖三个片区：宁波片区46平方公里（含宁波梅山综合保税区5.69平方公里、宁波北仑港综合保税区2.99平方公里、宁波保税区2.3平方公里），杭州片区37.51平方公里（含杭州综合保税区2.01平方公里），金义片区35.99平方公里（含义乌综合保税区1.34平方公里、金义综合保税区1.26平方公里）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布中国（北京）自由贸易试验区总体方案 支持人民银行数字货币研究所设立金融科技中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【国务院发布中国（北京）自由贸易试验区总体方案 支持人民银行数字货币研究所设立金融科技中心】财联社9月21日讯，国务院发布中国（北京）自由贸易试验区总体方案：自贸试验区的实施范围119.68平方公里，涵盖三个片区：科技创新片区31.85平方公里，国际商务服务片区48.34平方公里（含北京天竺综合保税区5.466平方公里），高端产业片区39.49平方公里。《方案》提出，推动北京首都国际机场、北京大兴国际机场扩大包括第五航权在内的航权安排；支持人民银行数字货币研究所设立金融科技中心，建设法定数字货币试验区和数字金融体系，依托人民银行贸易金融区块链平台，形成贸易金融区块链标准体系，加强监管创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年一季度数据出炉：财务公司稳健发展量质齐升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财务公司协会于近期在其官网发布了2020年一季度财务公司行业的基本经营数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，突如其来的疫情为财务公司的发展环境带来了更多的不确定性，对财务公司的服务能力、管理水平等各方面提出了更高的要求。同时，面对到来的“新基建”风口，财务公司发挥对接产业与金融的独特优势，积极提升能力，优化金融供给，通过服务集团上下游产业链，提升对国家重要战略的服务能力，通过有针对性的金融服务和辅助管理手段，帮助企业提高发展质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，财务公司行业资产规模、净利润、实收资本均较2019年同期有明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，全行业2020年一季度资产规模达到6.45万亿元，较去年同期的5.75万亿元净增约7031.93亿元。其中，现金及存放央行款项规模增幅最大，由去年一季度的2725.56亿元增至3410.51亿元，增幅达25.13%，贷款（含贸易融资和贴现）规模一直保持小幅度增长，今年一季度由2.95万亿元增至3.24万亿元，同比增幅9.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各项资产占比情况来看，贷款在全部资产中所占的比重最高，为50.20%，已超过资产总额的一半，较去年同期下降了1.13个百分点。投资占比则基本保持不变，由去年同期的5.99%小幅上升至6.22%。今年一季度，财务公司行业的投资规模达到4016.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在负债方面，截至2020年一季度，全行业总负债规模为5.44万亿元，其中各项存款占比就高达92.74%，规模为5.04万亿元。在所有者权益方面，财务公司行业实收资本规模达到6192.35亿元，占所有者权益合计的60.83%。整体而言，财务公司行业保持稳中有进的发展态势，各项经营指标较去年均有不同程度的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营收与盈利方面，2020年一季度，财务公司实现净利润总额为241.48亿元，同比增长24.45%；利润总额为315.56亿元，同比增长18.61%，利润率高达91.31%，较2019年同期的78.59%增长12.72个百分点，成本收入比率为7.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得特别关注的是，在疫情的直接影响下，今年上半年，非银金融机构资产质量承压，普遍被拉高了不良率。财务公司行业的不良率虽继续保持在低位水平，但也略有上升。2019年全年，行业的不良率为0.65%，到2020年一季度，全行业不良率小幅上升0.04个百分点，至0.69%。拨备覆盖率有较大幅度的提升，由去年一季度的307.93%提升至359.84%。此外，2020年一季度，全行业的资本充足率达到20.97%，较去年同期小幅下降0.33个百分点。流动性比例为63.42%，较去年同期提升了6.71个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上述各项数据来看，财务公司的经营未受到疫情和金融市场波动的过多影响，这得益于近年来财务公司紧跟国家发展战略和强化规范发展，巩固构建信用发展环境，创造稳定且有利的内部发展条件，严守风险管理底线，能够对突发事件进行迅速反应并积极处置，确保各项金融业务的有序推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623706564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部福建监管局：讨论沟通 为金融支持福建 “三农”联合调研做好前期准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，福建监管局监管四处为做好金融支持福建省“三农”调研工作，积极行动牵头中国农业银行福建省分行、中国人民财产保险福建省分公司，组成联合调研小组，召集相关人员座谈，共同商讨推进工作开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讨论会上，省农行和省人保财险公司参与调研的同志详细介绍了各自企业支持和服务福建“三农”工作的情况，并就农行“台创园”、生猪产业链和人保财险特色农产品保险、仓单质押等支持服务“三农”的亮点项目进行交流探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过联合调研工作，充分了解金融企业在支持服务福建“三农”的作用、贡献和难点、堵点，积极探索财政资金在“三农”中发挥出更大的政策乘数效应，力求对中央财政推进支持“三农”发展的顶层设计进言献策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京自由贸易试验区总体方案：探索制定信息技术安全、数据隐私保护、跨境数据流动等重点领域规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者岳品瑜刘四红)据中国政府网，9月21日，国务院印发《中国(北京)自由贸易试验区总体方案》，创新数字经济发展环境一项中提出，将增强数字贸易国际竞争力。对标国际先进水平，探索符合国情的数字贸易发展规则，加强跨境数据保护规制合作，促进数字证书和电子签名的国际互认。探索制定信息技术安全、数据隐私保护、跨境数据流动等重点领域规则。探索创制数据确权、数据资产、数据服务等交易标准及数据交易流通的定价、结算、质量认证等服务体系，规范交易行为。探索开展数字贸易统计监测。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中经观点：构建市场化法治化国际化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国持续扩大对外开放，不断为外资企业在中国市场创造更多发展机遇，打造市场化、法治化、国际化营商环境是其中的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争是建设高标准市场体系的核心，打造市场化的营商环境，关键在于对内外资一视同仁、平等对待，推动内外资市场主体公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记多次指出，中国对内外资企业一视同仁、平等对待，欢迎和鼓励各类企业公平竞争。维护公平的竞争环境始终是中国不断优化营商环境的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，近年来相关政策举措陆续出台。2019年11月发布的《关于进一步做好利用外资工作的意见》从多方面对此予以推动。例如，《意见》提出：保障外资依法平等参与政府采购；指导各地区、各部门全面落实内外资企业公平参与我国标准化工作；各地区、各部门要着力消除妨害公平竞争的制度性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，我国推出了大量政策支持企业应对疫情，同时尤其强调政策对内外资平等适用。商务部印发的《关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》明确指出：指导外资企业用足用好应对疫情各项支持政策措施，做到内外资企业同等对待、一视同仁，发挥外资企业投诉机制作用，保障外资企业同等适用支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海美国商会近日发布的报告显示，2020年认为中国政府“对内外资企业一视同仁”的企业比例较2019年明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，法治是关键一环。在法治框架内调整各类市场主体的利益关系，对维护外企国民待遇权益、稳定外企预期十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月1日，《外商投资法》正式实施，为促进和保护外商投资提供了更加契合时代要求的法律制度保障。同日，《外商投资法实施条例》开始实施，其形成的可操作的具体规则，将保障《外商投资法》有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国还在多个相关领域陆续出台相关法律法规，有力保护外资企业合法权益。例如，今年4月，最高人民法院发布的《关于全面加强知识产权司法保护的意见》提出，依法妥善审理因国际贸易、外商投资等引发的涉外知识产权纠纷，坚持依法平等保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外企对此反应积极。泰国天丝集团CEO许馨雄表示，《意见》释放了非常正面、积极的信号，让外资企业跟本土企业都感受到他们的产品和技术是受保护的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在构建国际化营商环境方面，中国努力与世界前沿对标，建立符合国际惯例和WTO规则的市场经济运行机制和体系，在包括知识产权保护、放宽市场准入、自由贸易区建设、保税区建设等内容在内的体制机制方面不断进行探索创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国政府还积极听取外资企业的意见建议，加强国际制度对接。近日，中国日本商会发布《中国经济与日本企业2020年白皮书》，日本贸易振兴机构北京代表处所长堂之上武夫谈及白皮书内容时表示，日本企业在2019年白皮书中提出的多项建议已经被中国政府采纳，中国在完善营商环境方面已经“取得肉眼可见的进展”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公开市场开展1400亿元逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行公开市场开展1000亿元7天期和400亿元14天期逆回购操作，今日有800亿元逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委产业司组织召开品牌企业座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据发改委网站21日消息，为办好2021年中国品牌日活动，深入推进品牌建设，日前，国家发改委产业司一级巡视员夏农主持召开专题座谈会，与部分连续参加中国品牌日活动的品牌企业进行座谈交流。会上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）、百联集团、光明食品集团、阅文集团、东浩兰生集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600655','&amp;#x8C6B;&amp;#x56ED;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600655/"&gt;豫园股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600655/"&gt;600655&lt;/a&gt;）和伽蓝集团有关负责同志分别介绍了参加活动的收获与体会，对办好2021年中国品牌日活动提出了意见建议，并表示将积极参加活动，全力配合做好各项筹备工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200921/c623704647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院令： 禁止不必要环保执法！违规检查全部取消</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200921/c623703060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国务院办公厅印发《关于生态环境保护综合行政执法有关事项的通知》，要扎实推进生态环境保护综合行政执法改革，统筹配置行政执法职能和执法资源，切实解决多头多层重复执法问题，严格规范公正文明执法。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/67cd4ecbeb8d5eed" id="203c2821e42717512c4ae0877b26f1c0" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据此前中央环保工作部署，要制定《生态环境保护综合行政执法事项指导目录》，目的是要坚决取消不必要的执法事项，合并涉企检查事项，切实解决多头多层重复执法问题，严格规范公正文明执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中央生态环境保护督察组也曾明确表态：严禁为应付督察不分青红皂白地采取紧急停工停业停产等简单粗暴行为，以及“一律关停”“先停再说”等敷衍应对做法。特别是对涉及民生的产业或领域，更应当妥善处理、分类施策、有序推进，坚决禁止搞“一刀切”行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院办公厅发布的通知将进一步明确环境治理和执法检查中的责权利，让不利于企业发展的不和谐现象成为历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自中央环保督察工作启动以来，不少企业谈环保“色变”，人心惶惶。网友留言:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续多年的督察对各类环境违法行为进行了有力的打击，但也确实产生了不少“一刀切”的行为！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省代省长李干杰在支持服务民营企业绿色发展交流推进会上发表讲话，他指出：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境保护工作一定要依法依规开展，千万别图一时痛快，不能过于理论化和理想化。我们只要把法律法规标准规定的事情做好，污染防治攻坚战就能打好，目标任务就能完成。尽管还有很多事情也应该做，但是如果还没有上升到法律法规标准层面，就可先放一放。因为问题不是一天两天积累形成的，解决起来也绝非一夜之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当务之急是要把现有法律法规标准赋权我们、要求我们做的事情抓好落实。如果觉得其他事情确实需要做，就应该先制、修订法律法规标准。对企业来讲也是如此，依法依规既是企业应尽的社会责任，也有利于企业自身发展，否则是不可持续的，面向未来既走不顺，也走不远，更走不好，大家一定要意识到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环保领域的“一刀切”和简单粗暴问题，是典型的形式主义、官僚主义，对此我们历来态度鲜明、坚决反对、严格禁止，发现一起、严惩一起、绝不姑息。所谓“一刀切”和简单粗暴，主要有两种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一种情况是平时不作为、急时乱作为，平时不管不顾，督察检查一来，先停再说，等到督察检查一走，又依然故我，并且在这个过程中不分青红皂白，不分是超标的还是达标的，也不分是与民生保障紧密的还是不紧密的。这种做法非常要不得，生态环境保护工作要把工夫下在平时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二种情况是不给合理的整改时间。有些问题是历史遗留下来的，问题积累是一个过程，解决也需要一个过程，要给解决问题的时间。比如，有些企业污染物排放不达标，要给它时间进行整改实现达标，需要一个月给一个月，需要三个月给三个月，需要半年给半年，甚至更长时间都可以，只要企业行动起来，总比不行动好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这里也希望企业意识到，给予整改时间，不是意味着生态环境部门对你们就没有要求了，而是有要求的，到了承诺的时间，问题还没解决，就不能怪我们了，那样就不属于“一刀切”和简单粗暴了。这些话我要向大家讲清楚，增进相互理解，共同把事情做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日济南市生态环境局印发《减轻和免除行政处罚的实施意见(施行)》(以下简称《意见》)。《意见》规定了减轻和免除环境行政处罚的16种情形，在全国首开先河。《意见》自印发之日起施行，有效期1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确10种免予处罚情形&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，违法行为轻微并及时纠正，没有造成危害后果的，可免予处罚，并明确了10种可免除行政处罚的情形，包括对未批先建的单位，未验先投的单位及个人，超标排污的单位，散乱污企业，以及未设置监测点位和采样监测平台的部分违法情形，在符合一定条件下，可以免除处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是未批先建的，即应当编制环境影响报告书、报告表的建设项目，未批先建但处于建设阶段，无污染物产生，企业主动停止建设或者恢复原状的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对单位未验先投的，即建设项目环境影响评价文件已审批，配套建设的环保设施已按环评要求建设完成并正常运行，污染物达标排放的，未经验收，建设项目投入生产或者使用，经责令改正后按规定期限和要求完成验收的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对个人未验先投的，建成投产时直接负责的主管人员和其他责任人员已调离或其他正当原因不负责该项工作，现直接负责的主管人员和其他责任人员负责该项工作不超过6个月，主动停止生产，且正在积极推进的，对个人免予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对超标排污的，即超标排放大气、水污染物，但超标倍数均≤0.1倍的，或pH值大于等于5且小于等于10的，或噪声超标在1分贝以内，次日完成整改并达标的，可免予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是对“散乱污”企业已自行清理的，免予处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是对部分行为违法的，未按规定和监测规范设置监测点位和采样监测平台，首次发现，经责令改正后按规定期限和要求完成整改的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是未按照规定对所排放的工业废气保存原始监测记录，经责令改正，及时完成整改的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是未按规定开展突发环境事件的风险评估、环境安全隐患排查治理、应急预案备案、应急培训、储备必要的环境应急装备和物资和公开突发环境事件相关信息，且3年内未发生突发环境事件的，经责令改正，及时完成整改的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是未制定环境保护管理制度和操作规定、建立保存环境管理台账或台账记载内容不完整，经责令改正，及时完成整改的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十是违法行为轻微并及时纠正，没有造成危害后果的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确6种减轻处罚情形&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》规定了6种情形应当依法减轻行政处罚，包括对小微型企业检查后主动消除或者减轻违法行为危害后果的，超标倍数较小的，污染防治设施突发故障或检修的，城镇生活污水处理厂因进水浓度超标导致的出水超标的，在符合一定条件时可在法定最低处罚额以下减轻处罚，但一般不超过最低处罚额的50%。据悉，市级层面出台减轻处罚的规定在全国没有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是小微型企业，检查后主动消除或者减轻违法行为危害后果的;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在线监测日均值超标或手工监测瞬时值超标，超标倍数&amp;gt;0.1倍，但均≤0.3倍，排放总量较少，及时完成整改并达标排放的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是污染防治设施因突发故障需要停止使用，但因生产工艺或安全生产、民生保障等原因，生产设施无法实现停运或者污染防治设施恢复使用之前确需排放污染物，在故障发生后的24小时内向生态环境主管部门报告，并及时抢修，排除故障，仍超标排放污染物的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是生产设施连续不可中断运行，已向生态环境部门上报年度检修计划，并采取必要的减排措施，在检修时超标排放污染物的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是城镇生活污水处理厂因进水浓度超标导致的出水超标，发现后立即主动报告并采取措施减轻危害后果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是其他应当依法减轻行政处罚的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受疫情直接影响的免罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》指出，不可抗力免罚，即因不可抗力导致的环境违法行为，不予以处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，对因受疫情防控直接影响，环境违法行为轻微并及时纠正且未造成环境危害后果的，不予处罚，督促尽快整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格减免程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减免行政处罚是很大的一项自由裁量权，需要通过程序予以规范、制约。《意见》规定了减免的审核程序，即生态环境部门检查发现当事人涉嫌环境违法行为，根据违法事实和情节，经集体研究后，对符合《意见》规定的违法行为，可予以减轻或免除处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》规定，对事实清楚、违法行为轻微，经调查发现符合《意见》规定的免除处罚情形的，由调查部门集体研究决定并报分管领导同意后可免除处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对案情复杂、重大的违法行为或减轻超过最低处罚额50%的，在调查终结建议中依据规定提出减轻或免除处罚的意见，经市局或分局案审会审核同意后，方可决定减轻或免除行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格执法人员职责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》明确了对玩忽职守和滥用职权的处理。执法人员玩忽职守，对应当予以制止和处罚的违法行为不予制止、处罚，致使公民、法人或者其他组织的合法权益、公共利益和社会秩序遭受严重损害的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予按程序行政处分;情节严重构成犯罪的，依法交由有权机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制定《意见》的背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法行政的需要。《中华人民共和国行政处罚法》第二十七条规定了依法减轻和免除行政处罚的基本规定，但该规定较为原则，自由裁量空间较大，实践中需要对此规定细化明确，规范约束自由裁量权的行使，避免行政处罚的随意性、任意性和“同案异罚”现象的发生，最大限度减少人为因素干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是规范执法的需要。去年5月，生态环境部印发《关于进一步规范适用环境行政处罚自由裁量权的指导意见》(环执法〔2019〕42号)，省生态环境厅也制定了《山东省生态环境行政处罚裁量基准适用规定》，将于今年7月1日实施。省生态环境厅的规定同时还授权各市级生态环境主管部门：可以根据情况确定本地区轻微生态环境违法免罚清单，向社会公布并实施。从我市的情况来看，也需要结合我市实际对减免行政处罚规定进一步细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是形势发展的需要。我市改善环境质量压力巨大。围绕建设“大强美富通”的现代化国际大都市目标，发展的任务也异常繁重，在这个大背景下，要求生态环境执法既要严格执法，也要热情服务，还要包容审慎。生态环境部的指导意见对减免仅进行了原则性规定，省生态环境厅的规定也仅明确了八种免予处罚的情形，未涉及减轻的情形，我市迫切需要制定条目清晰、简便易用、可操作性强的减免规定。通过对减免行政处罚规定的进一步细化，旨在体现宽严相济、过罚相当的处罚精神，鼓励和引导企业及时改正轻微违法行为，有利于提高我市生态环境主管部门依法行政能力和水平，有利于生态环境部门集中力量精准打击恶意严重违法行为，也是生态环境部门优化服务营商环境的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中共太原市委太原市人民政府关于支持民营经济发展的若干意见》、市委全面依法治市委员会《关于做好市场轻微违法经营行为规范执法工作的通知》等文件的要求，进一步改进行政执法理念，探索实施包容审慎监管，规范涉企行政执法，优化营商环境，助推民营经济健康持续发展，市生态环境局印发了《市场轻微违法经营行为不予行政处罚和一般违法行为从轻减轻行政处罚的目录清单》，对7种行为不予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚的概念与适用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不予处罚指生态环境部门在开展执法检查过程中，经调查认定行政相对人无主观故意，首次轻微违法，经批评教育、告诫引导或责令整改，相对人及时主动纠正且没有造成危害后果的，生态环境部门不再予以罚款处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在相关法律法规有单独规定时，可以依据该规定作出责令改正、责令限期改正、不予处罚等处理决定；在相关法律法规没有单独规定时，应当依据《中华人民共和国行政处罚法》的相关规定作出不予处罚等处理决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法不予行政处罚的目录清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设单位未依法报批建设项目环境影响评价文件或者环境影响评价文件未经批准，擅自开工建设的行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、应当报批建设项目环境影响报告书、报告表项目，未批先建处于设备安装阶段，未造成环境污染后果，且企业主动实施关停或主动实施停止建设的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、建设单位未依法备案建设项目环境影响登记表，在发现且能在规定的时限内完成登记，且未造成污染后果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《中华人民共和国环境影响评价法》第三十一条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设单位未依法报批建设项目环境影响报告书、报告表，或者未依照本法第二十四条的规定重新报批或者报请重新审核环境影响报告书、报告表，擅自开工建设的，由县级以上环境保护行政主管部门责令停止建设，根据违法情节和危害后果，处建设项目总投资额百分之一以上百分之五以下的罚款，并可以责令恢复原状；对建设单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予行政处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设项目环境影响报告书、报告表未经批准或者未经原审批部门重新审核同意，建设单位擅自开工建设的，依照前款的规定处罚、处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设单位未依法备案建设项目环境影响登记表的，由县级以上环境保护行政主管部门责令备案，处五万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超过污染物排放标准排放污染物的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、超标排放水污染物不超过2小时，且超标倍数小于0.1倍、日污水排放量小于0.1吨的（一类污染物除外）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、超标排放大气污染物不超过1小时，且每小时排气量不足500标立方米、污染物排放量小于0.5吨的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国水污染防治法》第八十三条第（二）项违反本法规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令改正或者责令限制生产、停产整治，并处十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，报经有批准权的人民政府批准，责令停业、关闭：(二)超过水污染物排放标准或者超过重点水污染物排放总量控制指标排放水污染物的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国大气污染防治法》第九十九条第（二）项违反本法规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令改正或者限制生产、停产整治，并处十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，报经有批准权的人民政府批准，责令停业、关闭：（二）超过大气污染物排放标准或者超过重点大气污染物排放总量控制指标排放大气污染物的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对重点排污单位不公开或者不如实公开环境信息的行政处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点排污单位在生态环境部门公布重点排污单位名录后90日内或环境信息发生改变后30日内未公开相关环境信息，发现后能在规定期限内改正完毕的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《企业事业单位环境信息公开办法》第十六条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点排污单位违反本办法规定，有下列行为之一的，由县级以上环境保护主管部门根据《中华人民共和国环境保护法》的规定责令公开，处三万元以下罚款，并予以公告：（一）不公开或者不按照本办法第九条规定的内容公开环境信息的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过逃避监管方式排放污染物的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排污单位污染防治设施不正常运行，属非主观故意，能及时上报主管部门且及时纠正的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、《中华人民共和国大气污染防治法》第九十九条违反本法规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令改正或者限制生产、停产整治，并处十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，报经有批准权的人民政府批准，责令停业、关闭：（三）通过逃避监管的方式排放大气污染物的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、《中华人民共和国水污染防治法》第八十三条 违反本法规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令改正或者责令限制生产、停产整治，并处十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，报经有批准权的人民政府批准，责令停业、关闭：（三）利用渗井、渗坑、裂隙、溶洞，私设暗管，篡改、伪造监测数据，或者不正常运行水污染防治设施等逃避监管的方式排放水污染物的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对不设置危险废物识别标志等行为的行政处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发现后能在规定时限内改正完毕且未造成危害后果的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《中华人民共和国固体废物污染环境防治法》第七十五条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　违反本法有关危险废物污染环境防治的规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护行政主管部门责令停止违法行为，限期改正，处以罚款:（一）不设置危险废物识别标志的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未按规定将突发环境事件应急预案备案的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发现后能在规定的期限内改正完毕，且未发生污染后果的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《突发环境事件应急管理办法》第三十八条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业事业单位有下列情形之一的，由县级以上环境保护主管部门责令改正，可以处一万元以上三万元以下罚款：（三）未按规定将突发环境事件应急预案备案的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对未依法取得排污许可证排放污染物等行为的行政处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不予处罚条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排污单位应当填报排污登记表而未填报，发现后能在规定期限内改正完毕，且未发生污染后果的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法律依据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《排污许可管理办法（试行）》第五十七条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排污单位存在以下无排污许可证排放污染物情形的，由县级以上环境保护主管部门依据《中华人民共和国大气污染防治法》《中华人民共和国水污染防治法》的规定，责令改正或者责令限制生产、停产整治，并处十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，报经有批准权的人民政府批准，责令停业、关闭：（一）依法应当申请排污许可证但未申请，或者申请后未取得排污许可证排放污染物的；&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200921/c623703060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>