<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 04:37:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>两高出台司法解释 加大知识产权刑事司法保护力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552340.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份中国出口亮眼 外媒：贸易数据凸显中国经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国正在而且必将成为全球的最大市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551947.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”新能源发展规划解读电话会议纪要</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪苏浙皖四省市电子驾驶证、行驶证9月30日起将正式实施互认</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551907.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角电子驾驶证、行驶证将实现互认！还有这些证照今后也可互认</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角地区将实现电子证照互认 涵盖身份证、驾驶证等</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551548.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日媒：二阶俊博有望继续担任自民党干事长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551546.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南省发改委主任符宣朝：力争在三季度以前落地一负三正清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海南省发改委主任符宣朝在央视《对话》栏目中表示，还有很多自贸港的政策在全岛封关之前陆续要出台，现在在积极争取的就是马上要落地的一负三正清单，力争在三季度以前要落实这些政策。所谓一负三正清单，是企业进口自用的生产设备零关税的负面清单；岛内企业用于交通运输用的交通工具零关税的正面清单，企业生产自用的或者两头在外模式进行加工所消耗的原辅料的正面清单，还有一条非常重要的就是岛内居民消费的进境商品正面清单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国吸引外资魅力不减 8月实际使用外资增速创年内新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：商务部昨天（11日）公布的数据显示，8月中国实际使用外资同比增长18.7%，增速创今年以来新高。分析人士认为，中国吸收外资成效好于预期，主要得益于应对疫情稳外资政策持续加码、营商环境不断改善等原因。随着服务业扩大开放试点持续深化，外资市场准入持续扩大，中国市场和“中国机遇”仍将得到全球资本的关注。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e628fc00be3dda11" id="e3af7ba4d2c2394b1e8cfc5a3c7d1979" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1到8月，全国实际使用外资6197.8亿元，同比增长2.6%。8月当月，全国实际使用外资841.3亿元，同比增长18.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来服务业开放步伐明显加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，今年前八个月，服务业新设外商投资企业20079家，占全国新设外商投资企业数量比重为88.8%；服务业实际使用外资4766.1亿元人民币，同比增长12.1%，占 中国实际使用外资金额比重为76.9%。服务业开放步伐明显加快，稳外资作用显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策加码 营商环境改善合力稳外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析指出，今年以来中国吸收外资成效好于预期，主要得益于应对疫情稳外资政策持续加码、营商环境不断改善等原因。为进一步稳定外资，今后中国将加快修订实施《鼓励外商投资产业目录》，深化服务业扩大开放试点，持续扩大外资市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，支持北京打造国家服务业扩大开放综合示范区的工作方案获得国务院批复，在外资准入方面进一步放宽限制。在金融领域，优先允许跨国公司在京设立外商独资财务公司；文旅教育健康领域，允许外商投资中方控股的文艺表演团体，鼓励外商投资成人类教育培训机构；信息服务领域，向外资开放国内互联网虚拟专用网业务，外资股比不超过50%；在专业服务领域，支持境外评级机构设立子公司，并在银行间债券市场、交易所债券市场开展信用评级业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《方案》，北京市已制定试点任务清单，明确了120余项任务，进一步明确了时间表、路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，国家服务业扩大开放综合示范区的建设有助于为全国服务业对外开放、服务业创新发展提供良好支撑，同时也将为构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供助力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角一体化发展专家咨询委员会成立 王一鸣任委员会主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在9月12日举行的世界制造业大会长三角一体化发展论坛上，长三角一体化发展专家咨询委员会正式成立，著名经济学家王一鸣担任该委员会主任。安徽省省长李国英出席论坛，并为委员会专家颁发聘书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，安徽省成立长三角一体化发展专家咨询委员会，旨在推动长三角更高质量一体化发展，贡献安徽智慧、展现安徽作为。共聘请了区域发展、科技创新、产业经济和生态环境等领域的专家、学者，担任委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，来自长三角三省一市的相关部门负责人、专家学者、企业负责人围绕推进长三角区域经济高质量发展，展现一体化发展最新成果和政策动态，共话一体化发展未来。王一鸣、彭寿、李建刚、范恒山、侯永志、王振等6位专家就“增强长三角在‘双循环’新格局中的战略支撑功能”“推动区域创新体系建设构建长三角创新共同体”“长三角一体化发展中安徽的机遇与选择”等话题，与现场观众进行了深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛现场还发布了《长三角制造业协同发展报告》。安徽省发展改革委负责人作“一地六县”长三角生态优先绿色发展产业集中合作区、省际毗邻地区新型功能区和省际产业合作园区集中推介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛以“深化创新链产业链协同 赋能一体化高质量发展”为主题，由安徽省人民政府主办、安徽省发展和改革委承办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准监督促政策落实 纾困企业托底民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站杨文佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国外多家知名轮胎生产企业停产或减产”“中东、非洲一些国家轮胎市场出现空缺”……国外疫情影响之下，位于福建省永安市的建新轮胎（福建）有限公司今年的出口订单量不减反增。面对难得的市场机遇，该公司逐步启动满负荷生产机制，然而，员工返岗率不高，企业资金链吃紧，生产设备亟待升级等问题接踵而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获悉情况后，永安市纪委监委启动立项监督，要求有关派驻纪检监察组协同财政、工信、人社等部门成立立项小组，落实“一企一策”专班服务。截至目前，已推动兑现政策增产增效和人才奖励500余万元；企业新投入资金2亿元，预计产能可提升10%以上，新增出口量20%，有效解决了企业难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是经济运行的基本单位，其能否健康恢复和发展，对民生保障、社会稳定意义重大。近期，各级纪检监察机关聚焦重点产业、企业产业链和供应链上的堵点、断点问题跟进监督、下沉监督、精准监督，分级负责、分类推动，加强对惠企政策落实和民生基本保障的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧盯企业复工复产，湖北省武汉市青山区纪委监委联系辖区内武钢集团、一冶、中韩石化等11家企业纪委，通过建立监督检查和问题解决协同工作机制，对保产保供、惠企政策落实等开展现场联合督导，重点向区指挥部反馈企业遇到的困难并督促解决。同时，联合区商务局、区科经局等，赴辖区企业实地走访10余次，重点对企业申请补贴及税费减免、干部联系服务企业等工作情况开展监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证惠企利民资金在阳光下运行，江苏省南京市江北新区国有资产管理纪工委督促该区财政局加强对中央、省特殊转移支付资金执行情况的财政监督和审计监督，通过资金监控系统，加强对资金分配下达、惠企利民补贴补助发放情况的监控，做到每笔资金数据真实、流向明确、账目可查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监督推动各项惠企政策落实落细的过程中，一些破坏政商关系、不利于经济发展的典型问题受到重点关注。不久前，湖南省纪委监委派出14个调研组分赴省内市州调研发现，“清而不为”，精准推送惠企政策不够，二次消防审批和验收时间长、资料繁琐、费用高等问题仍然存在。“今后我们入企调研将成为常态，随时掌握第一手材料，提高护航民营经济的实效。”该省纪委监委相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对破坏营商环境行为，浙江省杭州市滨江区纪委监委打造“廉通企业”监督管理系统，对民营、小微企业在生产经营中发现的政府职能部门形式主义官僚主义、利用职权吃拿卡要等6大类问题进行“直通车”式受理。江苏省张家港市纪委监委通过与企业负责人面对面交流、查阅台账资料、深入社保税费缴纳现场等方式，及时了解相关部门履职情况，对政策执行“打折扣”、助企工作敷衍塞责等问题线索集中研判，从严快查快办，保障惠企政策“红利”落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力企业生产经营减负，广西壮族自治区北海市纪委监委驻市总工会纪检监察组将监督探头对准企业服务、政策扶持、稳岗就业等方面分类推动惠企政策落实，督促北海市高新区管委会实施“精准包联”制度，压实班子领导强化企业服务的责任。紧盯北海工业园区普惠性政策落实情况，助推吸纳就业补贴、以工代训补贴、职业培训券申领等优惠政策在企业落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在把稳就业保民生放在优先位置的同时，各级纪检监察机关紧盯群众身边的操心事烦心事揪心事，把民生帮扶领域专项监督作为重点工作，依托信息化手段实施精准再监督，以监督执纪问责成效推动保障惠民政策落实，不断增强人民群众的获得感和满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“幸好有政府的保障兜底，我才度过了最难的时候。”重庆市奉节县安坪镇广营村村民老姜说。作为曾经的建档立卡贫困户，老姜在脱贫后不幸被确诊为新冠肺炎患者，该县纪委监委在了解情况后，把他作为重点关注对象，专门督查对他临时救助情况。对于落实惠民政策较为密集的民政部门，重庆市纪委监委督促民政部门全面开展重点对象排查，对受疫情影响困难群众基本生活保障工作不到位问题进行整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧盯民生帮扶领域资金审核审批、公开公示、台账管理等工作环节，福建省厦门市湖里区纪委监委统筹各监督力量组成专项督查小组，并协调财经、审计等专业人员联动开展监督检查。为提高帮扶政策执行的精准度，该区纪委监委督促民政部门做好“一户一档”工作，及时跟进更新帮扶对象信息，调动基层监督力量，依托社区廉情信息员等开展全面排查走访，严防帮扶资金漏发、超发或发放不规范等问题发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现扶贫资金使用的全过程监管，江苏省常熟市纪委监委通过“阳光扶贫”监管系统，录入在册扶贫救助对象2000多户，整合各部门扶贫专项资金共17条资金线，定位每一笔钱的去向，依托监察员办公室和乡镇纪委，加大对帮扶资金落实情况核实力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新鲜出炉！2020中国民营上市公司100强来了</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，全国工商联发布2020中国民营企业500强，华为蝉联榜首。但这份榜单用的是2019年数据，且其中不少公司都未上市。为此，本文仅统计上市公司，且以2020年上半年营业收入为准，统计得出中国民营上市公司100强榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体看，中国民营上市公司100强上半年共计实现营收5.74万亿元，实现净利润5209亿元，第100位民营上市公司上半年营收170亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本文的民营企业，A股以中证指数公司的中证民企成份股为准，在美和在港上市的大陆企业参考A股标准）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营上市公司TOP10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看前十强公司，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601318','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5E73;&amp;#x5B89;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601318/"&gt;中国平安&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601318/"&gt;601318&lt;/a&gt;）位居榜单首位，上半年实现营业收入6833亿元；其次是京东，实现营业收入3473亿元；中国恒大位居第三，实现营业收入2666亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　净利润方面，前10名公司除了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）亏损外，其余均为正，中国平安和腾讯控股更是超过500亿元，分别为760亿元和619亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域分布看，6家公司来自广东，北京有2家，江苏有1家，浙江有1家。行业分布看，非日常生活消费品公司最多，有4家；其次是信息技术，有3家；房地产有2家；金融有1家。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/9bac02ecd165aee9" id="4ab482391930e4211a882ba851172b9c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东上榜企业最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若是看整个百强榜单，同样是广东的企业最多，有24家。上海和北京紧随其后，均有17家；浙江有13家。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/542c4c73cbe32311" id="0c29b80ca7e19a48714a68eca1b45a48" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产上榜企业最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业分布方面，房地产企业最多，民营上市公司百强中，有21家是房地产企业；其次是非日常生活消费品，有20家。此外，信息技术、工业和日常消费品三个行业也有10家以上企业上榜，分别为16家，11家和10家。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5296fb4aed2c89d4" id="5a5b754e0d879aa3dbe8eb257e113b9b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下图是民营上市公司100强完整榜单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a50227d4bd4dbe7" id="338ffee1ca416f5dcdd1f261cffd024b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张晓慧：要关注政府、企业、居民等部门资产负债表的修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者 程维妙）在9月12日召开的中国金融四十人“曲江论坛”上，清华大学五道口金融学院院长、CF40资深研究员张晓慧围绕金融怎么服务好“双循环”新发展格局发表了她的看法。她表示，要关注受疫情冲击的政府部门、非金融企业部门与居民部门资产负债表的修复，更要警惕房地产作为刺激经济的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓慧表示，政府部门、非金融企业部门与居民部门资产负债表的修复是需要时间的。此次疫情冲击具有一定的非对称性，中小企业的资产负债表受损的程度更高一些，当前政府的纾困政策着重在现金流方面对受损严重的中小企业施以援手。疫情过后有效需求能否快速恢复，仍然会制约中小企业资产负债表的修复速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外要关注的是，房地产作为短期刺激经济手段的倾向仍然存在。张晓慧指出，中国经济的崛起很大程度上依赖于投资拉动的增长模式，近年来，固定资产投资增长占GDP比例已达70%―80%，其中很大一部分是房地产行业。其实早在疫情之前中国房地产行业就已经显现过度繁荣的迹象，2018年房地产投资占GDP的比重达到13%，地区之间的价格和供需也出现了严重失调，更重要的是金融资源过度集中在房地产相关行业造成了经济扭曲，对消费的挤出效应十分显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年前七个月的经济数据看，房地产开发投资依然具有较强的韧性，率先实现了3.4%的正增长。张晓慧称，这无疑有助于中国经济的企稳修复。但与此同时，某些热点城市的房价在疫情冲击下仍出现快速上涨，并存在部分资金违规流入楼市的现象，这些既不利于房地产市场的稳定，也会扩大金融行业的风险敞口，并对内需的恢复，尤其是对居民消费和固定资产投资中最具生产性的部分――制造业投资带来负面影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4万亿政府引导基金又有新动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国基金报莫琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月21日，财政部发出《关于加强政府投资基金管理提高财政出资效益的通知》(财预(2020)7号，以下简称“7号文”)，对政府引导基金提出绩效评价、年度预算等诸多新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大半年的时间过去之后，作为市场上股权投资LP的中坚力量，政府引导基金在财政部7号文之下，发生了哪些变化？如何进行策略升级，更好地发挥出引导基金的价值？深创投副总裁蒋玉才，江苏金财投资董事长吕宗才，江苏省文投集团副总经理王国丰，上海科创投集团副总经理朱民，北京亦庄产投总经理唐雪峰以及厦门创投总经理谢洁平在刚刚举办的“2020中国母基金峰会暨第二届鹭江创投论坛”上就相关问题进行了深入地讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府引导基金进入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存量滚动发展阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清科研究中心的数据显示，截至今年8月，全国政府引导基金的募资规模已经超过4万亿，而全国所有私募股权投资基金的募资规模约10万亿左右。显然，政府引导基金已经成为市场上重要的募资来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照原计划，政府引导基金在未来2年内，有望达到11万亿的募资规模。然而财政部7好文的下发，让政府引导基金大干快上、冲规模的趋势迅速冷却下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾表示，由于财政部7号文中，对政府投资基金加强财政预算管理，强化预算约束，未来政府引导基金的增量资金的注入将会减少，更多的是进入了存量资金的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏金财投资董事长吕宗才表示，因为在2016年到2018年，政府引导基金大规模的发展，财政资金不可能持续不断和大规模来注资。另外今年经济下行，“六稳”“六保”任务非常重，财政预算也不可能给引导基金注资很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京亦庄产投总经理唐雪峰预测，未来，引导基金的量会逐渐的大幅度变少。前几年，各地的政府引导基金倾向比“目标规模”(实际没有那么多的预算)。这让GP产生了一个幻觉，就是市场上有很多的钱，大家都在扩规模，拼命去募资，都以为自己“三缺一”，要拿政府的钱，结果资管新规等政策出台，大部分变成了“一缺三”。现在政策又在变化，在强化财政预算管理的制度下，未来的政府引导基金规模可能会变小，但那应该是实际的规模，不要产生幻觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，你跟基金管理人了解了一些情况之后，你就先承诺他出资，出资完了之后就纳入下一年度的预算。那么现在的逻辑变了，现在先放到预算里面，你才能去承诺，再去出资。“北方一家地方政府引导基金的内部人士对记者表示，7号文中，要求财政出资设立基金，必须纳入年度预算管理，出资设立基金的预算应当报本级人大或常委会批准，这条要求让财政部门的出资流程变得更加规范，各地的政府引导基金的出资也会越来越难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“全过程绩效管理”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对GP提出更严格的要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，政府引导基金与生俱来的行政属性，时常被诟病其使用效率和市场化程度低。财政部7号文给政府引导基金提出了更加市场化的要求，即要求对政府引导基金的经济效益进行考核。绩效管理由财政部门会同相关部门实施全过程绩效管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一点上，身处社会主义先行示范区的深圳政府引导基金已经先行一步。深创投副总裁蒋玉才表示，2016年后，深圳政府引导基金委托给深创投进行管理之后，管理团队在薪酬上可以享受深创投市场化的激励机制，但是也被深创投市场化管理制约。例如，财政部门每年都对政府引导基金下的子基金进行评价，评价结果将于基金管理费成正相关。除了加强了整个引导基金的绩效评价，深创投还对引导基金参股子基金进行绩效评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在绩效管理方面，深圳市充分体现了社会主义先行示范区的优势。管理江苏省政府引导基金的江苏金财投资则是从去年开始对子基金进行绩效评价，计划从今年开始，对成立一年以上的子基金进行评价，并将绩效评价将成为常态化工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效管理常态化之后，对申请政府引导基金的GP们提出了更高的要求。北京亦庄产投总经理唐雪峰表示，以前为了招商引资，政府引导基金给予了GP们极大的优惠政策。例如投资退出时，只要本金，收益让度给GP。现在因为考虑市场化，开始考核引导基金的市场效益，这个时候就是要同股同权，要追求经济效益。因此，政府引导基金对于合作的GP，在招商、产业、科技和创新方面的节奏要求更快了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，唐雪峰建议，想去申请政府引导基金的GP，一定要自己盘算一下自己的资源和能力，是不是能满足地方政府的要求；如果不能，就千万不要去拿政府引导基金。否则结果可能很不愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网评：“四个面向”为科技创新指明方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，不断向科学技术广度和深度进军”，习近平总书记9月11日主持召开科学家座谈会，把脉我国发展面临的内外环境，着眼“十四五”时期加快科技创新的迫切要求，以“四个面向”指明科技创新方向，希望广大科学家和科技工作者肩负起历史责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技是国家强盛之基，创新是民族进步之魂。党的十八大以来，我国科技事业取得历史性成就、发生历史性变革，离不开科技工作者的辛勤付出和艰苦努力。四通八达的高铁、横跨大洋的港珠澳大桥、蓄势腾飞的北京大兴机场……一个个奇迹般的工程，托举起大国创新的高地；天眼探空、神舟飞天、墨子传信、北斗组网、超算发威……一个个领先世界的科技突破，见证从“追赶”到“并跑”甚至“领跑”的转变。在这次抗击新冠肺炎疫情过程中，广大科技工作者在治疗、疫苗研发、防控等多个重要领域开展科研攻关。科技创新为我国发展注入强劲动力，为人民健康保驾护航，科技工作者功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济社会发展和民生改善比过去任何时候都更加需要科学技术解决方案，都更加需要增强创新这个第一动力。从国内来看，无论是推动高质量发展、提高人民生活品质，还是构建新发展格局、顺利开启全面建设社会主义现代化国家新征程，都迫切需要强大的科技支撑。从国际形势来看，单边主义、保护主义上升，围绕科技领域的竞争日趋激烈，世界主要国家都在寻找科技创新的突破口，抢占未来经济科技发展的先机。在这样的背景下谋划科技创新、推进科技创新，广大科学家和科技工作者尤须增强历史责任感和使命感，肩负起历史赋予的科技创新重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技的广度和深度，决定着创新发展的高度和厚度。向科技广度和深度进军，最关键是要聚焦原始创新能力，努力实现更多从0到1的突破。近年来，美国针对我国高科技企业持续打压，凸显了一些关键核心技术受制于人的痛点和原始创新能力不足的短板。只有把核心技术掌握在自己手中，才能真正掌握竞争和发展的主动权，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。然而突破不可能一蹴而就，离不开未雨绸缪的战略部署，离不开持之以恒的基础研究，更离不开久久为功的埋头攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向科技广度和深度进军，需要大力弘扬科学家精神。科学成就离不开精神支撑。从李四光、钱学森、钱三强、邓稼先等一大批老一辈科学家，到陈景润、黄大年、南仁东等一大批新中国成立后成长起来的杰出科学家，广大科技工作者在祖国大地上树立起一座座科技创新的丰碑，也铸就了独特的精神气质。新形势下弘扬科学家精神，就要不忘初心、牢记使命，把自己的科学追求融入建设社会主义现代化国家的伟大事业中去。既要树立敢于创造的雄心壮志，敢于提出新理论、开辟新领域、探索新路径，又要多出高水平的原创成果，为不断丰富和发展科学体系作出贡献，让科技创新成果源源不断涌现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中流击水，奋楫者进。”前不久，世界知识产权组织发布的2020年全球创新指数显示，中国排名在近几年迅速攀升，今年保持在第14名，是前30位中唯一的中等收入经济体。以更加有力的行动承担起历史责任，以坚韧不拔的意志勇攀科学高峰，广大科学家和科技工作者定能不辱使命、不负重托，中华民族伟大复兴之路必将越走越宽。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工商联：累计有10.95万家民营企业参与“万企帮万村”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联党组副书记、副主席樊友山12日在贵州省丹寨县召开的“动员社会力量 助力脱贫攻坚 2020丹寨论坛”上表示，截至2020年6月底，全国进入“万企帮万村”精准扶贫行动台账管理的民营企业有10.95万家，精准帮扶12.71万个村，其中建档立卡贫困村6.89万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“万企帮万村”精准扶贫行动由全国工商联、国务院扶贫办、中国光彩会于2015年10月发起。该行动以民营企业为帮扶方，以建档立卡的贫困村、贫困户为帮扶对象，以签约结对、村企共建为主要形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据全国工商联统计，截至2020年6月底，“万企帮万村”累计产业投入915.92亿元，公益投入152.16亿元，安置就业79.9万人，技能培训116.33万人，共带动和惠及1564.52万建档立卡贫困人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　樊友山说，为助力打赢脱贫攻坚战，全国工商联将引导民营企业一是把新增帮扶资源向尚未摘帽、挂牌督战的52个县和1113个村倾斜；二是参与全国消费扶贫月活动，宣传“消费扶贫产品就是扶贫”的理念；三是继续以产业扶贫促进区域经济发展，以公益扶贫补齐贫困地区民生短板，以智力帮扶培育贫困地区内生发展动力，助力稳固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪苏浙皖携手打造“长三角旅游推广联盟”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200913/c623552413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三省一市共同签署《长三角旅游推广联盟协议》 主办方供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着长三角一体化进程加速，特别是跨省团队游恢复开放，长三角区域文旅市场正加快复苏。9月12日，在国家文化和旅游部的指导下，上海市、江苏省、浙江省、安徽省三省一市的文化和旅游行政管理部门于上海共同成立了“长三角旅游推广联盟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联盟秉承资源共享、市场共拓、品牌共创原则，通过联合策划、组织境内外旅游市场推广营销，推广长三角整体旅游形象资源；共同打造宣传阵地和平台、打造长三角区域旅游品牌和旅游线路，促进区域旅游消费交流互动；树立长三角旅游目的地在国际国内市场的知名度和美誉度，提升长三角地区在国际国内市场上的竞争力，使长三角地区成为具有国际号召力和影响力的旅游目的地；进一步激活长三角区域内文旅及相关消费的活力与潜力，为繁荣国内经济、畅通国内大循环增加动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角区域是全国经济最为发达、城市化程度最高的区域之一，也是比较成熟的区域文化旅游大市场。2019年，长三角地区生产总值合计23.7万亿元，约占全国的23.9%，同比增长6.4%，实现国内旅游收入37710.20亿元，同比增长超过10%。经过多年发展，尤其是长三角一体化发展上升为国家战略以来，长三角文旅一体化发展取得显著成效。长三角地区地缘相近、人缘相亲、文脉相通，长期以来互为文化发扬地和旅游集散地。广阔的市场容量与强大的消费能力，使文旅业成为长三角区域融合率先起步、加速奔跑的“先行者”和“流量担当”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，2020年上海旅游节开幕仪式在上海市南京路举办。本届旅游节首次联动长三角一市三省共同举办，在江苏省南通市、浙江省温州市和安徽省黄山市设立了三个分会场。开幕式上四地连线，用精彩的文艺演出、各具特色的文旅风光，共同展示了长三角旅游一体化发展的新面貌。（黄琦）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200913/c623552413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持“四个面向” 加快科技创新――习近平总书记在科学家座谈会上的重要讲话指引科技发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月12日电 题：坚持“四个面向” 加快科技创新――习近平总书记在科学家座谈会上的重要讲话指引科技发展方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康”――习近平总书记11日在科学家座谈会上提出“四个面向”要求，为我国“十四五”时期以及更长一个时期推动创新驱动发展、加快科技创新步伐指明了方向，激励着广大科学家和科技工作者肩负起历史责任，不断向科学技术广度和深度进军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;举旗定向 从国家急迫需要和长远需求出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在座谈会上聆听了习近平总书记的重要讲话，我深感作为科学家责任重大。”阿里巴巴集团技术委员会主席、中国工程院院士王坚说，当今世界正经历百年未有之大变局，国家发展对加快科技创新提出了更为迫切的要求，科技工作者负有不可推卸的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记重要讲话中提出‘四个面向’，特别是旗帜鲜明地提出‘面向人民生命健康’，体现了人民至上、生命至上的理念。从事新冠病毒灭活疫苗研发事业的我们，倍感使命崇高、任重道远。”北京科兴中维生物技术有限公司董事长尹卫东说，新冠疫苗是国家和世界的急迫需要。我国在防控新冠肺炎疫情的同时保持着经济正增长，这充分表明人民健康与经济发展密切相关。今后我们要更加努力做好疫苗研制，为保障人民健康、驱动经济发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民对美好生活的向往，最基本的需求就是生命健康。”中国科学技术大学医学中心主任、中国工程院院士田志刚说，目前在生命健康领域还有太多未知前沿问题需要探索，我们要肩负起历史责任，将更多原创成果转化成现实生产力和群众幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗击新冠肺炎疫情过程中，被称为“救命神器”的体外膜肺氧合（ECMO）依赖进口，设备和耗材费用都很高。广东省医疗器械质量监督检验所所长李伟松表示：“正如总书记所言，人民对健康生活的要求不断提升，生物医药、医疗设备等领域科技发展滞后问题日益凸显。作为国家药品监督管理局体外循环器械重点实验室，我们所正致力于把散落在各地的相关技术整合起来、统一标准，争取早日实现ECMO国产化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;久久为功 持之以恒加强基础研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在座谈会现场，总书记的重要讲话让我清晰地感到：党和国家非常重视基础学科的研究，也深知很多青年科技工作者是有情怀的。有雄厚的基础科研为底蕴，再加上一批批青年科学家顶上来，我对中国科技发展的未来非常有信心。”中国科学院古脊椎动物与古人类研究所研究员付巧妹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基础研究是科技创新的源头”“我国面临的很多‘卡脖子’技术问题，根子是基础理论研究跟不上”……习近平总书记的重要讲话，让浙江大学医药学部主任、中国科学院院士段树民感触颇深：“基础科学对应用技术的支撑发展作用怎么强调都不过分。我们一定要沉下心来，不跟风、不浮躁，潜心于基础科学重要基本问题研究，争当基础科学研究的国际领跑者。同时，我们期待一个更有利于基础研究的良好科研生态，让科研人员充分发挥自由探索精神，释放出更大的创新潜能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了空间引力波探测“太极计划”的攻关，中国科学院长春光学精密机械与物理研究所研究员王智带领团队两年间一直处于紧张工作状态。12日上午，正在实验室工作的王智告诉记者：“习近平总书记讲话中有很多精彩的论述，使我们更加坚定了继续攻关的信心和决心。面对激烈的国际竞争以及发达国家对一些关键技术和核心器件的封锁，我国科学家必须要靠自己的双手、靠原创解决问题，这需要持之以恒加强基础研究，科研人员要坐住板凳、久久为功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，习近平总书记提出“加大基础研究投入”“给予必要政策支持”等，表明国家决心完善相应制度，让科研人员更加心无旁骛地专注于前沿基础科学研究，实现越来越多“从0到1”的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风正帆扬 激发人才队伍创新潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家科技创新力的根本源泉在于人。习近平总书记的重要讲话体现了党和国家对科技创新人才的重视！”国家半导体量子芯片项目首席科学家、中国科学技术大学教授郭国平介绍，量子信息研究是国家战略科研领域，现已形成一支有竞争力的年轻科研人才队伍。他说：“我们将进一步把前沿研究和教学相结合，充分培育、发挥学生的创新力，以身作则培养学生树立正确科研观，让更多年轻人才加速成长为科技创新主力军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科研人员中有一类是‘探险家’，在科技的‘无人区’披荆斩棘。”上海脑科学与类脑研究中心主任、中国科学院院士蒲慕明说，“像他们这样，真正做重要原创性发现的科学家还不多见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调的“深化科技体制改革”让蒲慕明感到振奋。在他看来，“探险家”的诞生需要长时间培育，也需要改变评价方式。他说：“我们不能因为一个年轻人短时间内没有论文就对他采取差别待遇，而要看他的研究方向是否具备原创性、前瞻性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，要面向世界汇聚一流人才，吸引海外高端人才，为海外科学家在华工作提供具有国际竞争力和吸引力的环境条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“西湖大学作为一所新型研究型大学，会聚了106位世界级科学家，绝大多数是世界一流大学的博士生导师。学校也已经开始有重大基础研究成果的突破。”西湖大学校长、中国科学院院士施一公说，西湖大学注重培养富有社会责任感、能为国担当的拔尖创新人才。我们要学习领会习近平总书记的重要讲话精神，培养更多创新领军人才。（执笔记者吕诺、田晓航；参与记者：徐海涛、周琳、孟含琪、荆淮侨、朱涵）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：面对新的困难挑战 仍然要靠改革开放破解难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　【李克强：面对新的困难挑战，仍然要靠改革开放破解难题】李克强总理9月11日在全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议上说，改革开放是大势所趋。过去40多年，我们通过改革开放，把中国打造成创业投资的热土，使发展取得举世瞩目成就。今天我们面对新的困难挑战，仍然要靠改革开放破解难题、推动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，今年我们采取了特殊的转移支付机制，使财政资金直达地方、直达基层、直达民生，“一竿子插到底”。这种直达机制安排直接动了部门“奶酪”，但为了国家和人民的利益，我们必须这样改革。各部门都要强化责任担当，从全局利益出发，打破部门利益，取得更多企业和群众满意的改革成果，为经济社会发展增添动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调要支持地方探索创新。他说，我们国家大、各地情况千差万别，基层政府直接面向广大市场主体和群众，“放管服”改革应该改什么、怎么改，他们最有发言权。要鼓励地方从当地实际出发，先行先试推进“放管服”改革。不少地方反映，地方自主推进改革要“一事一议”争取部门授权，耗费了大量精力和时间。要设立一批营商环境创新试点城市，通过综合授权等方式，支持地方深化“放管服”改革，以点带面推动全国营商环境优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李克强：“放管服”改革是要解决市场主体和群众关切，不是为改而改、自拉自唱】李克强总理9月11日在全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议上说，“放管服”改革是要解决市场主体和群众关切，不是为改而改、自拉自唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理要求要加强调查研究，建立健全常态化政企沟通机制，充分听取各方面意见，对企业诉求“接诉即办”。要以企业和群众的获得感和满意度作为评判标准，引入第三方评价机制，完善好差评制度，倒逼政府部门深化改革、改进服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，对“放管服”改革进度慢、政策不落实的地区和单位，要及时督促整改；对严重损害营商环境和企业群众利益的，要公开曝光、严肃问责。对锐意改革的地区和单位要表扬激励，成熟经验和典型做法要尽快复制推广。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国将为世界各国带来更广阔发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2020年9月11日，国务委员兼外长王毅在莫斯科同俄罗斯外长拉夫罗夫共见记者时，就当前中国经济形势及中俄经济合作介绍了有关看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，今年上半年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中国疫情防控取得重大战略成果，经济社会运行稳步复苏，尤其是二季度经济同比增长3.2%，成为疫情发生以来第一个恢复增长的主要经济体，凸显了中国经济的强大韧性和旺盛活力。第三季度以来，中国经济持续向好，我们有信心、有能力完成既定经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，中国提出形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这既是中国经济发展壮大到新阶段的必然选择，也是中方积极应对国际经济发展变化的重要举措。中国有14亿人口，中等收入群体超过4亿，中国正在而且必将成为全球的最大市场。以内需为经济增长三驾马车的主动力，这是大国经济的重要标志。中国市场的不断开发和成熟将形成不可估量的购买力，既为中国自身，也为世界各国提供新的市场空间。新发展格局也将要求中国建设更加开放的经济体制，为各国带来更加广阔的发展机遇。习近平主席在全球服务贸易峰会上提出共同营造开放包容合作环境，共同激活创新引领合作动能，共同开创互利共赢合作局面三项重要倡议，表明了中国愿与各国互利共赢的明确态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中俄优势互补，是天然的合作伙伴。两国经济合作机制完备、动力强劲。尽管受到疫情干扰，双方也未停止合作步伐，各领域复工复产加快推进，科技创新年千项合作项目陆续启动。中俄务实合作的深入推进，将为两国和两国人民带来更多切实利益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国总结民营企业扶贫经验推动乡村振兴</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办主任刘永富12日表示，民营企业是脱贫攻坚的一支有生力量，要认真总结民营企业参与脱贫攻坚的先进典型和经验，推动社会扶贫常态化可持续，衔接推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富是在由贵州省扶贫办、黔东南州人民政府、国务院扶贫办社会扶贫司主办，丹寨县人民政府、万达集团承办的“动员社会力量 助力脱贫攻坚 2020丹寨论坛”上作出上述表述的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富说，万达丹寨扶贫项目是脱贫攻坚的成功案例。脱贫攻坚战还要再接再厉、查缺补漏、不留死角。社会扶贫要在消费、产业等方面精准帮扶，不能松劲懈怠。打赢脱贫攻坚战后，民营企业、社会组织、公民个人参与扶贫的工作还要继续做下去，巩固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，万达集团2015年开始对口帮扶丹寨县，不断投资补短板、丰富旅游产业扶贫内容，形成了目前的丹寨旅游小镇，包括商业街、温泉酒店、会议中心、扶贫茶园等9大内容，探索了“企业包县、整县脱贫”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万达集团董事长王健林介绍，万达在丹寨的捐赠投资已达23亿元。丹寨旅游小镇开业3年来累计接待游客超过1900万人次，带动全县旅游收入120亿元，拉动丹寨20个产业和50个子行业发展，带动丹寨县5.88万贫困人口实现增收。为了进一步巩固脱贫成果，今年万达又制定了2021年至2025年帮扶丹寨新规划，定位由“企业包县扶贫”转变为“支持丹寨致富”，重点是支持丹寨发展全域旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省委书记、省人大常委会主任孙志刚表示，贵州是全国脱贫攻坚主战场，党的十八大以来，全省贫困人口由923万人减少到30.83万人，66个贫困县已有57个摘帽退出。贵州的脱贫攻坚实践，是在中国共产党领导的中国特色社会主义制度下构建的大扶贫格局的生动体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至目前全国共动员东中部地区2008家社会力量结对帮扶1113个挂牌督战村，已经投入到村资金3.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200912/c623551898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2019年服务质量明查暗访报告》：涉及13个城市27个行业308个品牌 平均合格率为88 %</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年质量诚信万里行主题活动在京举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月12日讯 由中国质量万里行促进会主办的“共创高质量 我们在行动”质量诚信万里行主题活动在京举行。原国家质检总局党组副书记、副局长梅克保出席活动并发表讲话，国务院发展研究中心所长助理刘涛作了主题演讲，市场监管总局执法稽查局局长燕军、登记注册局局长杨红灿以及总局办公厅、法规司、综合司、质量发展局，中国质量万里行促进会、中国纤维质量监测中心、市场监督管理总局发展研究中心、市场监督管理总局专业技术人才开发中心、中国物品编码中心、中华全国总工会等单位领导出席活动。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8293cbe8b9c0fd1a" id="0a3dcc2152d5685a08e38d7edbaad409" data-data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅克保在讲话中指出，当今世界正经历百年未有之大变局。习近平总书记着眼经济社会发展战略全局，提出了“六个新”的重要论断和要求，重点强调要推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的重大战略抉择，是事关全局的系统性深层次变革。要构建新发展格局，供给侧结构性改革是战略方向，扩大内需是战略基点。而提高供给质量又是供给侧结构性改革的重中之重，是扩大内需的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅克保强调，我们要加快构建“双循环”发展格局，就需要增强质量诚信意识，抓好全面质量提升，以更高质量的产品和服务供给来满足和创造国内需求，提升供给体系对国内需求的适配性，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，不断释放我国经济增长的内需潜力。一是要认真落实市场主体责任，全面提升产品和服务质量。要牢固树立高质量发展的强烈意识，切实增强诚信守法的责任观念，大力弘扬精益求精的工匠精神。二是更好发挥政府职能作用，为质量提升营造良好的市场环境。要坚持用改革激发市场活力，坚持用政策引导市场预期，坚持用法治维护市场秩序。三是积极推动社会多元共治，形成质量提升的强大合力。行业协会、社会组织要加强服务，消费者组织、第三方机构要健全社会监督机制，广大消费者要树立科学理性的消费理念，新闻媒体要强化舆论监督，营造促进质量提升的良好舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国质量万里行促进会副会长、秘书长赵陕雄表示，质量是硬实力。新发展格局下，质量是培育外循环竞争优势的关键突破口，是扩大内需战略基石。质量诚信，在双循环中，发挥着刚柔并济的促进作用。他强调，启动质量诚信万里行交流盛会，目的就是为了进一步树立“质量第一”的强烈意识，牢记“诚信”这一古训，让追求质量成为一种信仰，让共创高质量成为我们共同的行动，让诚信精神薪火相传，诚信文化发扬光大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国质量万里行促进会质量促进部部长孟湘震发布《2019年服务质量明查暗访报告》。报告显示，中国质量万里行促进会于2019年1月至12月先后对昆明、贵阳、南宁、福州、厦门、上海、杭州、南昌、长沙、重庆、西安、郑州、太原等13个城市部分企业(单位)的服务质量进行了明察暗访，共累计查访企业1866家，涉及行业27个，品牌309个，平均合格率为88 %。明察暗访组同时深入各省（市）网点（商场、专卖店、社区店、4S店、营业厅、服务门店），累计发放调查问卷12000余份，回收有效问卷11709份，累计召开座谈会26场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告表明，在政府强力监管、名优企业带动和社会各界共治的共同作用下，我国的服务质量提升工作取得明显成效，家电、交通和公共服务业的服务质量提升幅度明显，消费者的满意度较高。保险、家电、汽车等10大行业仍存在销售误导、虚假宣传、霸王条款和强制消费等现象，侵害了消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/d150efc7624126df" id="7f2953da5aa66797ee90ce8df23e522e" data-data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海尔集团智家平台副总裁任贤全代表广大名优企业作质量承诺宣言。中国纤维质量监测中心、亚萨合莱盼盼、森鸿服装、一汽红旗、美标等单位代表就如何提升质量、践行承诺分别发言。自嗨锅、太平洋人寿保险、远东、九阳、罗莱等企业代表就“质量诚信与高质量发展”主题开展了圆桌对话，多角度探讨了“质量”、“诚信”、“工匠精神”等话题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调动基层积极性 加速小微企业信贷投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623552017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京9月12日电 题：调动基层积极性 加速小微企业信贷投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者吴雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家高度重视小微企业金融服务工作，逐步建立了“敢贷、愿贷、能贷、会贷”机制，调动银行基层人员积极性，助推小微企业信贷加速投放。特别是5家大型商业银行的普惠型小微企业贷款，今年有望超额实现40%的增速目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于小微企业自身的风险特点，一些商业银行的一线业务人员往往对小微企业存在“惜贷”“惧贷”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日在中国人民银行举行的“金融支持保市场主体”系列新闻发布会上，中国银保监会普惠金融部一级巡视员毛红军表示，银行基层人员“惜贷”，往往因为“不划算”、绩效低，“惧贷”则因为小微贷款不良率较高、怕问责。建立健全对小微企业“敢贷、愿贷、能贷、会贷”机制，有利于增强银行服务小微企业的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会出台了一系列差异化的监管激励政策和引导措施：引导商业银行内部资金转移定价对小微企业贷款给予优惠，要求商业银行将分支行的普惠金融绩效考核权重提升到10%以上，适当提高小微企业的不良贷款容忍度……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融部门还联动其他部门协同发力，加大数据整合共享。人民银行南京分行行长郭新明在发布会上介绍，为调动银行基层人员“敢贷”的积极性，江苏加强地方征信体系建设，在苏州建设了小微企业数字征信实验区，累计帮助4万户小微企业获得1000亿元贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛红军介绍，在各项政策支持下，银行业金融机构完善内部绩效考核和激励约束机制，调动基层人员积极性，小微企业信贷投放呈高速增长态势。截至7月末，全国小微企业贷款余额40.83万亿元，较年初增长10.62%。5家大型银行普惠型小微企业贷款增速37.1%，全年有望超额实现40%的增速目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家明确要求，今年大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%。中国建设银行行长刘桂平曾坦言，该行小微企业贷款余额基数大，要达到40%的增速并非易事。不过，上半年建行普惠型小微企业贷款同比增长51.5%，前8个月新增普惠型小微企业贷款已突破4000亿元，这让他对达成目标充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农行已提前半年达到40%的增速目标。”中国农业银行普惠金融事业部总经理许江介绍，截至6月末，农行普惠型小微企业贷款增速达46.23%，支持普惠型小微企业150万户。上半年，农行小微企业平均融资成本下降超过100个基点，同时减免小微企业收费36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1月至7月，全国银行业新发放普惠型小微企业贷款利率为5.93%，较去年全年利率水平下降0.77个百分点。“其中，5家大型银行新发放此类贷款利率为4.25%，较好地发挥了降成本的‘头雁’作用。”毛红军说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623552017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张明大使：中欧合作将为“后疫情时代”世界和平发展注入信心动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间9月11日，中国驻欧盟使团团长张明大使就即将举行的中德欧领导人会晤接受德国媒体采访时强调，中欧之间加强合作将对世界和平发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明大使表示，今年是中欧建交45周年，也是中欧关系的大年。年初，突如其来的新冠肺炎疫情席卷全球，但并没有阻断中欧双方的沟通交流。习近平主席、李克强总理等中方领导人以通话、致信等方式，同欧方领导人保持密切联系。六月，中欧举行了第二十二次领导人会晤。之后，刘鹤副总理与东布罗夫斯基斯执行副主席共同主持了第八次中欧经贸高层对话，韩正副总理同蒂默曼斯副主席就应对气候变化等绿色领域合作进行了深入交流。就在9月10日，中欧还举行了首次数字高层对话。这些都充分展示了中欧推进全面战略伙伴关系的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到即将举行的中德欧领导人会晤时张明大使表示，9月14日，习近平主席将同德国总理默克尔、欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩共同举行中德欧领导人会晤，就中欧关系和共同关心的问题进行深入沟通交流。这种会晤形式在历史上还是首次。我们期待通过此次会晤增进中欧政治互信，推动务实合作，进一步发出中欧共同维护多边主义和自由贸易，携手促进世界疫后复苏的积极信号，为“后疫情时代”中欧关系和世界和平发展注入信心动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于欧洲各界普遍关心的中欧投资协定谈判问题，张明大使介绍说，中欧投资协定是双方高度重视的一项双边议程，已谈了好几年，近两年来谈判进程加速。特别是在疫情对世界经济产生深刻影响的背景下，中欧努力推进谈判，致力于如期在年内完成，这本身就具有特殊意义。它释放出共克时艰的积极信号，有利于增强双方企业经营的信心，将助力疫后全球经济复苏，共同维护开放的贸易投资环境。今年初以来，中欧投资协定谈判已进行了六轮。“公平竞争”项下议题取得了重大进展，第八次中欧经贸高层对话对此予以了确认。此外，双方在可持续发展、市场准入负面清单这两个议题下加紧谈判，不断缩小分歧，寻找潜在着陆区。9月下旬，中欧双方团队将举行新一轮谈判。我们期待谈判继续取得新的重大进展，最终如期完成这项工作。当然，我们的雄心不应止于投资协定。希望中欧双方在达成一项全面、平衡、高水平的投资协定后，着眼长远、继续努力，尽快开展自贸协定可行性研究，启动自贸进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于欧盟以“制度性对手”定义欧中关系的做法，张明大使表示，无论从中欧关系发展的历史还是现状来看，中方都认为双方拥有强大的伙伴关系，充分体现在诸多领域及国际事务层面的密切合作中。欧盟去年出台的政策文件，将中国定位为三个角色：伙伴、竞争者和制度性对手。彼此互为伙伴，这是中欧双方长期来的共识。对于竞争者的定位，我也认同，任何合作伙伴间都存在竞争。中欧之间是良性的竞争，可以称之为“合作式竞争”。对于制度性对手，我认为这不符合事实。中欧拥有广泛共识，包括维护多边主义、反对保护主义，维护以联合国为核心的国际体系、以世贸组织为核心的多边贸易体制。中欧也拥有巨大共同利益，双方已互为第一或第二大贸易伙伴，双向投资发展迅速。这不仅惠及双方人民，也有力推动了世界经济发展。在国际地区热点问题上，中欧合作十分密切，比如伊朗核问题上，这对维护地区和平稳定非常重要。中欧之间没有地缘战略冲突。当然任何一对伙伴间都会出现分歧和摩擦，但若是由于存在一些分歧和摩擦就将对方视为对手，那么就可能处处皆对手，世界就不太平了。希望欧方慎重考虑制度性对手的定位。同时，无论欧方如何定位，中方依然会坚定地推动中欧全面战略伙伴关系发展。我们坚信，只有合作与伙伴才是打开未来大门的钥匙，相互对抗、互为对手无法让世界更美好，也不会有助于解决面临的问题和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明大使表示，中国是拥有5000多年悠久历史的文明大国，但中国从来没有帝国主义的基因，历史上从未做过征服、殖民、掠夺等具有帝国主义特征的事情。我们的目标很伟大，也很简单，就是让14亿老百姓过上体面、幸福的生活。为此，我们一心一意谋发展，这就需要持久和平的国际环境和开放的国际合作。这也是中国长期坚持改革开放和独立自主和平外交政策的原因。中国提出构建人类命运共同体，就是要与世界各国携手合作，实现共同和平与繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，张明大使表示，中欧要做伙伴而非对手，应真诚相待，坚持通过对话和沟通增进了解，加强互信，以建设性方式管控和解决彼此分歧矛盾。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200913/c623552359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>