<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 11:09:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国唯一西部陆海新通道融资结算应用场景：便利百余国家及地区贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661344.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：睡眠障碍疾病发病率上升，将加强专业领域研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661305.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：建立城市人才定期服务乡村制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：2022年春风行动启动以来 累计发放用工补贴等超5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保6月底前基本实现“十不见”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让经济增长的“发动机”开足马力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636659755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大数据支撑,企业决策更给力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委答加快“尊严死”立法建议：存在争议，深入研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636648324.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636648324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高水平开放持续推进 外资看好中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636647587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636647587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税年度汇算启动 经营所得申报工作3月底结束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636646041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636646041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委再强调厘清科技服务与金融业务边界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636645835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636645835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员，任命张云明为工业和信息化部副部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636643705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636643705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行最新定调货币政策！目标：总量稳、结构优！强调充分发力精准发力靠前发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636652504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和&lt;/span&gt;薄&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策的最新动向新鲜出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日，人民银行发布《2021年第四季度中国货币政策执行报告》（下称“报告”），要求坚持稳字当头、稳中求进，积极主动贯彻落实中央经济工作会议精神，加大金融对实体经济的支持力度，继续做好“六稳”“六保”工作，为保持经济运行在合理区间营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段的货币政策思路已然明晰，总基调突出“灵活适度”，强调充分发力、精准发力、靠前发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策注重充分发力、精准发力、靠前发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国是具有强劲韧性的大型经济体，经济长期向好的基本面没有变，构建新发展格局的有利条件没有变。也要看到，当前我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱的三重压力，外部环境更趋严峻和不确定。”对于当前我国的经济发展形势，报告这样表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一背景下，下一阶段货币政策怎么走？报告给你“划重点”！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和薄弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要保持货币信贷总量稳定增长。完善货币供应调控机制，保持流动性合理充裕，引导金融机构有力扩大贷款投放，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要保持信贷结构稳步优化。结构性货币政策工具积极做好“加法”，落实好支持小微企业的市场化政策工具，用好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，引导金融机构增加对信贷增长缓慢地区的信贷投放，精准发力加大对小微企业、科技创新、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要促进降低企业综合融资成本。健全市场化利率形成和传导机制，发挥贷款市场报价利率改革效能，稳定银行负债成本，引导企业贷款利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。以我为主，以市场供求为基础，增强人民币汇率弹性，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器功能，加强跨境资金流动宏观审慎管理，强化预期管理，引导市场主体树立“风险中性”理念，处理好内部均衡和外部均衡的平衡。同时，坚持底线思维，增强系统观念，遵循市场化法治化原则，统筹做好重大金融风险防范化解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不宜过度关注流动性数量以及公开市场操作规模等数量指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告以专栏形式，强调客观看待银行体系流动性影响因素与央行流动性管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民银行根据对影响银行体系流动性的中长期因素和短期因素的分析预测，综合运用法定准备金率、中期借贷便利（MLF）、公开市场操作等多种货币政策工具进行流动性管理，始终保持流动性合理充裕，各期限流动性供求基本平衡，引导市场利率围绕央行政策利率运行。”报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，在对银行体系流动性形势进行分析时，宜着眼于央行流动性管理的整体框架而不是局部因素，不能将一些长短期影响因素简单相加计算流动性余缺，更不能将货币政策工具到期作为影响银行体系流动性的因素，并以此判断流动性松紧程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从市场角度来说，观察流动性松紧程度最直观、最准确、最及时的指标是市场利率，判断货币政策姿态也应重点关注公开市场操作利率、MLF利率等政策利率，以及市场利率在一段时间内的总体运行情况，而不宜过度关注流动性数量以及公开市场操作规模等数量指标。”报告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年我国宏观杠杆率将继续保持基本稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于宏观杠杆率，报告指出，2021年我国稳杠杆取得显著成效。报告认为，疫情防控得力、经济稳步恢复、宏观政策有效等因素共同促进我国宏观杠杆率保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议指出，2022年经济工作要稳字当头、稳中有进，宏观政策要稳健有效，增强发展内生动力。我国宏观杠杆率稳中有降，为未来金融体系继续加大对实体经济的支持创造了空间；同时我国疫情防控形势良好，经济增长韧性不断增强，也为未来继续保持宏观杠杆率基本稳定创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于下一步，报告指出，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，这一“匹配”机制本身就内嵌有保持宏观杠杆率基本稳定之义。预计随着经济进一步恢复发展、内生增长动力不断增强，2022年我国宏观杠杆率将继续保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范化解重大金融风险取得重要成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防范化解重大金融风险”是报告着重关注的话题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，防范化解重大金融风险取得重要成果。具体表现为：宏观风险得到有效控制；稳妥处置重点高风险机构；集中整治金融乱象，严厉打击金融违法犯罪活动；影子银行风险大幅收敛；有效应对外部冲击风险；将反腐治乱与风险处置紧密结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在处置高风险机构方面，报告显示，果断有序接管包商银行、华夏人寿、新时代证券等10家“明天系”金融机构，平稳完成包商银行破产清算。华信集团风险处置基本完成，安邦集团风险处置进入尾声，海航集团重整计划已获法院批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行会同银保监会指导有关地方政府稳妥处置方正集团等大型企业风险和恒丰银行等多家中小金融机构风险。此外，坚持点面结合，立足于风险早发现、早处置，持续推动处置高风险农村中小银行机构，快速平息零星发生的银行网点挤兑事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，经过集中攻坚，我国金融体系积累的突出风险点得到有效处置，制度短板逐步补齐。部分金融机构自身违法违规经营、金融脱实向虚导致的“内生”风险基本得到整肃。当前，我国金融体系整体健康、稳定，金融服务实体经济质效进一步提升。2021年第三季度的央行评级结果显示，全国4400余家参评机构中，4002家机构评级处于安全边界内，资产约占银行业总资产的98.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，下一步，把稳增长、防风险放在突出位置，稳字当头、稳中求进，按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”的方针，坚持市场化、法治化原则，坚持在线修复为主和改革化险，坚持压实各方责任。增强前瞻性、预判性和系统性，积极应对新形势、新挑战，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，坚决维护经济社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕备受市场关注的房地产行业，报告重申，要牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，维护住房消费者合法权益，更好满足购房者合理住房需求，促进房地产市场健康发展和良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，房地产贷款增速总体平稳。2021年末，全国主要金融机构（含外资）房地产贷款余额52.2万亿元，同比增长7.9%，增速较上年末低3.7个百分点。其中，个人住房贷款余额38.3万亿元，同比增长11.3%，增速较上年末低3.3个百分点；住房开发贷款余额9.1万亿元，同比增长0.5%，增速较上年末低7.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636652504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部举办2022年春风行动现场推进活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月12日电(记者温璐、李依环)据人力资源社会保障部消息，人社部今天举办2022年春风行动现场推进活动暨春满齐鲁.乐业山东招聘活动启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，2022年春风行动自1月21日启动，以“春风送温暖就业送真情”为主题，于1月21日至3月31日期间持续开展，集中为返乡返岗农民工、因疫情滞留的务工人员和脱贫人口、低收入人口等重点帮扶对象，以及有用工需求的各类用人单位提供就业服务，实现“留岗有关怀、就业有帮扶、用工有支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，自2022年春风行动启动以来，各地周密部署，迅速行动，取得初步成效。聚焦就地过年农民工，发留岗红包、发过年礼包、发消费券，组织集体过年，实现留岗有关怀。聚焦节后求职返岗农民工，有序推进劳务协作，密集开展招聘活动，精准推送暖心服务，实现就业有帮扶。聚焦连续生产和开工复工企业，推出稳岗稳工奖补、新增员工补贴、共享用工补贴，建立保用工稳生产工作专班，实现用工有支持。截至2月12日，各地已累计发放留岗红包、用工补贴超5亿元，举办各类招聘活动近1万场，提供岗位信息近600万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，各地将持续深入开展春风行动，着力岗位收集和暖心服务，让劳动者和企业都能得到针对性就业创业服务，符合条件的都能享受到扶持政策。同时，为易地搬迁安置区和国家乡村振兴重点帮扶县等脱贫人口集中的地区定向投放岗位和服务，为出现疫情的地区预留岗位、延长服务、稳定预期，将就业的春风吹遍祖国大地，温暖千家万户。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636661306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”奋发图强：数字经济勇向前</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《“十四五”数字经济发展规划》日前对我国数字经济发展作出了部署，数字经济总产值有望在2025年突破80万亿元，达到GDP的半壁江山，由此可见数字经济的发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融政策“靠前发力”实现信贷“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636645371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，人民银行公布了最新的金融数据，此前多方预期的信贷“开门红”如期实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行数据，2022年1月新增人民币贷款3.98万亿元，为单月统计高点，同比多增3944亿元；新增社会融资规模6.17万亿元，比上年同期多9842亿元；截至1月末，社融存量增速10.5%，较2021年末提高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为开年数据，1月信贷能否实现“开门红”对之后稳增长政策的节奏和力度可能产生较大影响。因此，本月金融数据颇受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳增长基调下各项金融政策“靠前发力”，遵循“总量增、结构优、定价减”的思路，再加上金融机构出于“早投放、早收益”的考虑，年初信贷增长素有放量传统，今年的信贷“开门红”成色更佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更具体来分析，新增信贷、社融的略超预期，是前期金融政策积极发力的体现。2021年12月召开的中央经济工作会议要求，2022年的经济工作要稳字当头、稳中求进，各地区各部门要担负起稳定宏观经济的责任，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月数据可直观看出，新增信贷和新增社融双双创下单月历史新高，前期政策跨周期调节效果显现。此前，人民银行按照中央经济工作会议部署，政策发力适当靠前，在去年下半年特别是12月加大跨周期调节力度的基础上，1月以来继续加大政策力度，引导公开市场操作和中期借贷便利中标利率下行，带动LPR下降，推动降低贷款实际利率，发挥普惠小微贷款支持工具、碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款等结构性货币政策的精准导向作用，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，释放积极政策信号，提振市场信心，激发融资需求。各项宏观政策形成合力，当前信贷形势出现明显改善。总体上，贷款、M2、社融均稳步增长，金融对实体经济支持力度稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了总量数据之外，1月信贷数据的结构性特点，也显示出稳增长政策的积极效果。1月份新增信贷3.98万亿元主要缘于企业部门贡献——企业部门贷款新增3.36万亿元。这显示对实体企业的支持力度进一步加大，企业融资状况得到改善。尽管1月为冬日生产淡季，企业生产开工活跃度较低，但政策集中靠前发力叠加银行为实现“开门红”提前储备项目，企业新增信贷总量大幅增长，结构也有明显优化。企业贷款中，新增最多的中长期贷款增加2.1万亿元，其次是短期贷款增加1.01万亿元，票据融资仅增加1788亿元，依靠票据冲量的现象基本消失，当月企业信贷成色不错、结构优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，与去年同期相比，1月企业短期贷款和中长期贷款同比均实现多增，其中，中长期贷款多增600亿元，短期贷款则多增4345亿元。企业短期贷款同比大幅多赠，显示企业对纾困资金的需求仍较为旺盛。同时，在逆周期调控加速发力背景下，企业中长期资金需求动力上升，表明企业对经济发展预期在回暖，也反映出稳信贷、稳增长政策正在起效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行、银保监会刚刚联合发布的《关于保障性租赁住房有关贷款不纳入房地产贷款集中度管理的通知》落地，引导银行业金融机构加大保障性租赁住房市场发展的支持力度，有望提振部分刚需住房者的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于居民短期贷款方面反映的内需问题，各部门已通过多措开始积极推动扩内需稳消费。当前，中国经济巨轮行稳致远，市场规模持续扩大，供给水平不断提高，改革开放深入推进，人民生活继续改善，这些都有利于厚植内需发展基础，持续拓展2022年内需发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们欣慰地看到，各项宏观政策的“靠前发力”已为稳增长铺好政策基础，并稳定了市场预期。下一步，要继续坚持稳中求进的总基调，推动稳增长从信贷“开门红”向实体需求改善过渡，多措并举助力中国经济继续向高质量发展迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636645371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会高度评价北京冬奥会 外交部：中方正在兑现承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636648822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月11日电（记者朱超）连日来，多国领导人和国际组织负责人高度评价中国为弘扬奥林匹克精神、促进人类团结友爱所展现的大国担当，认为北京冬奥会成功举办，为国际奥林匹克运动发展作出重要贡献。对此，外交部发言人赵立坚11日在例行记者会上表示，中方正在兑现举行一场简约、安全、精彩的奥运盛会的承诺。衷心祝愿各国运动员在赛场上绽放风采、超越自我、圆梦北京!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，国际社会对北京冬奥会的好评和赞许一浪高过一浪。许多国际政要纷纷表示，北京冬奥会将有助于展示人类的韧性、团结和对幸福的追求，是“更团结”的奥林匹克格言的生动体现。北京冬奥会在新冠肺炎疫情背景下成功开幕，展现出中方强大的组织能力。一些亲历北京冬奥会开幕式现场的国际贵宾还为北京冬奥会的精彩盛况点赞，高度评价赛事筹办工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，国际奥委会主席巴赫表示，从世界范围来看，冬季运动的时代可以划分为北京冬奥会之前和之后，中国带动3亿人参与冰雪运动，将为冰雪运动开启新时代。联大主席沙希德表示，北京冬奥会将是超越地缘政治，促进全球团结、和平和人类创造力的重要机会。柬埔寨国王西哈莫尼表示，中国人民的热情好客让所有参赛者印象深刻。塞尔维亚总统武契奇表示，中方给予的周到热情接待，使我们深感中国人民的真诚友好。土库曼斯坦总统别尔德穆哈梅多夫表示，无论在组织还是竞技方面，北京冬奥会都将是最高水平的体育盛会。阿联酋阿布扎比王储穆罕默德用中阿英三语发布推特，表示北京冬奥会体现了体育的力量，促进了世界人民的理解和友谊。巴基斯坦总理伊姆兰 汗表示，疫情期间举办冬奥会是最困难的事情之一，举办国必须制定令人难以置信的措施，中国做到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在，在离我们不远的冬奥场馆里，众多冬奥健儿正在同台竞技、奋力拼搏。我们衷心祝愿各国运动员在赛场上绽放风采、超越自我、圆梦北京!相信未来的比赛会更加精彩纷呈!”赵立坚说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636648822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持“四新经济”的领跑优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国新办就激发市场活力、支持市场主体发展有关情况举行了新闻发布会。国家市场监督管理总局登记注册局局长杨红灿在介绍各类市场主体的情况时表示，2021年，我国“四新经济”新设企业383.8万户，同比增长15.8%，占新设企业总量的42.5%。新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式快速发展，已成为我国经济发展的重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于“六稳”“六保”政策的有力实施和营商环境的不断优化，2021年我国各类市场主体仍保持着稳定增长态势。尤其是在新一代信息技术革命、新工业革命以及制造业与服务业融合发展的背景下，以“新技术、新产业、新业态、新模式”为代表的“四新经济”，广泛嵌入和深化了现代信息技术，并逐渐打造出新的业态形式、新的商业环节、新的产业组织以及新的价值链，展现出了强劲的增长潜力。“十四五”时期，我国超大规模经济体的优势将进一步显现，创新要素聚集能力将大幅度提升。不仅为我国抓住新一轮科技革命的战略机遇开辟了广阔前景，也将为“四新经济”的进一步发展壮大带来极大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四新经济”的本质是自主创新，是在以落地应用为基础，以市场需求为根本导向，以技术创新、应用创新、模式创新为内核并相互融合的新型经济形态。因而其具有渗透性、融合性、轻资产性和高成长性等特性。但这里的“新”同时也具有相对性和时限性，从长远来看，“四新经济”若要保持领跑优势不仅需要新技术提供支撑，更需要有新认知和新思路作为保证；“四新经济”不仅要新设企业，更要通过向传统企业“赋能”，使其不断向平台经济、分享经济、智能化、柔性化等方向转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府层面来看，发展“四新经济”需要政府经济工作思路和方式发生转变，将“坚持审慎监管”与“刚性执法”相融合，破除制约“四新经济”发展的制度藩篱，力争在发展中守住安全底线，在发展中规范、在规范中发展。政府需要继续把更多的空间和舞台让渡给中小微企业，转变一味追求高层次、重大项目的偏好。政府需要同时加强资源整合，更多依靠企业和社会组织构建各类主体参与的多方协同治理体系，打造“四新”经济科技创新创业企业集群。国务院今年1月印发的《“十四五”数字经济发展规划》明确提出，要探索发展跨越物理边界的虚拟产业园区和产业集群，加快产业资源虚拟化集聚、平台化运营和网络化协同，构建虚实结合的产业数字化新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四新经济”代表了经济发展的方向、顺应了经济发展的潮流，也回归了市场需求和草根经济，因此更需要有一个宽容失败的发展环境。政府需要在转变职能过程中让出治理空间，由商会或行业组织作为构架于市场和政府之间的“第三只手”，发挥出“中观调节”作用。通过建立企业间和商业协会内部利益协调机制，在制定行业标准、协调市场价格、破除贸易壁垒、规范用人制度、规范市场秩序、组织反倾销和反补贴等方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系工信部信息通信经济专家委员会委员、中南财经政法大学数字经济研究院执行院长）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220212/c636660038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一年各地政府工作怎么开展？我们梳理了这些“关键词”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636646864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年春节前，全国31个省级行政区域除天津外（天津市由于疫情原因已宣告两会召开时间推迟），均已成功召开地方两会，地方政府工作报告也相继发布。新一年各地政府工作将如何开展，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者梳理了一些“关键词”，其中，数字经济与智慧城市、减税降费、三孩和双减，是提得较多的高频词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“高质量发展”成为各地2022年政府工作目标的统领性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词“数字经济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地提出2022年新基建具体目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，共有27个省、市、自治区提到“数字经济（数字赋能）”和“智慧城市”，多地提出了2022年新型基础设施建设的具体目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如北京市提出加快释放数字经济新活力，深入落实数字经济标杆城市建设实施方案，完善支持政策，加强算力算法平台等新型基础设施建设。着力推出20个重大应用场景，推动形成区块链、人工智能和超高清显示等产业集群。实施智慧城市发展行动纲要。以推进智慧交通、智慧医疗、智慧城管等建设为示范，以开展数字化社区建设为试点，大力提升城市服务管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海提出建设一批大数据、区块链等开放服务平台，加快培育一批在线新经济龙头企业，启动建设虹桥在线新经济生态园。加快经济数字化、生活数字化和治理数字化，包括支持数字技术创新，促进数字经济和实体经济融合发展；深入推进教育数字化转型试点，促进数字教育资源和重点应用场景共建共享等。在智慧城市方面，提出要加快建设10个示范样板区；构建新城综合交通体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省做强做优做大数字经济。新建5G基站2.5万个，建设张家口国家级数据中心，打造全国一体化算力网络京津冀枢纽节点。推进数字产业化，实施新一代信息技术产业三年“倍增”计划，加快雄安新区数字经济创新发展试验区、怀来大数据产业基地、正定数字经济产业园建设。推进产业数字化，实施数字化改造项目200个，培育工业互联网平台30个，新增上云企业1万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省提出要加快数字信息基础设施建设，推动5G、工业互联网、物联网等规模化部署，建设成渝地区工业互联网一体化发展国家示范区。大力发展数字经济核心产业，推动“芯屏存端软智网”数字产业集聚发展。培育数字应用新业态，打造智慧医疗、智慧康养、智慧交通、智能建造等数字应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词“三孩”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕降低生育、养育、教育成本落实配套措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三孩”生育政策作为2021年度的关键词汇，普遍进入了各地的政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者统计，共有22个省份将“三孩”政策写入了政府工作报告，主要围绕降低生育成本、降低养育成本、降低教育成本，落实各方面的配套措施。北京等地虽没有在报告中提到“三孩”一词，但要求给予“一老一小”更多温暖和关爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省在政府工作报告中提出，制定“一老一小”整体解决方案，增加普惠性养老和托育服务供给，完善三孩生育支持政策，建设儿童友好城市，保障妇女儿童合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省营造育儿友好环境。实施三孩生育政策及配套支持措施。全面取消社会抚养费，建立生育全流程服务体系，健全危重孕产妇和新生儿应急救治制度，完善生育保险政策。优化生育休假制度，保障劳动者依法享受生育相关假期及其福利待遇。大力发展普惠性托育服务，支持幼儿园开展托幼一体化服务，加强未成年人保护，积极建设育儿友好型社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西提出要将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除，大力发展多种形式托育服务，多措并举减轻家庭生育养育负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省和山东省则细化到了具体数字。安徽省提出，三孩生育政策落地实施，新备案3岁以下婴幼儿照护服务机构469家，新增托位3.6万个。2022年将新建、改扩建公办幼儿园300所，支持发展普惠性民办幼儿园。山东省在政府工作报告中提出，开展省级家庭托育试点，完善“三孩”配套政策，健全普惠安全的托育服务体系，新增托位7万个以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词“双减”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整体提升教育发展质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者统计，共28个省份在政府工作报告中提到“双减”。北京市在政府工作报告中提出，整体提升教育发展质量，坚持“五育”并举，深化“双减”工作，完善学校考评机制，强化教育督导，促进学生养成体育运动习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省提出要深入推进“双减”工作，提升课堂教学质量和校内课后服务水平，规范民办义务教育和校外培训机构发展。黑龙江省提出有效减轻义务教育阶段学生过重作业负担和校外培训负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省提出，加强家校共育，巩固“双减”成果，健全课后服务保障机制。以学科为支撑实施特色高中建设。湖南省在政府工作报告中提出，落实“双减”政策，规范校外培训，深化新时代教育评价改革，加强和改进德育、体育、美育、劳动教育，关爱师生心理健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省则提出了“双减”和“双升”，其中，“双减”是减轻义务教育阶段学生过重作业负担和校外培训负担；“双升”是提升课后服务质量和教育教学质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省明确，要建设改造100所公办幼儿园、500所寄宿制学校，大力推动“双减”政策落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词“减税降费”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮“成绩单”的同时关注政策落地效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收话题依然是今年地方两会的热点话题。截至目前，20多个省份的地方政府工作报告提及税收相关内容，各地在晒出减税降费“成绩单”的同时，也更关注政策的落地效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如2021年，江苏新增减税降费超1000亿元，湖北新增减税降费300亿元以上，山东新增减税降费700亿元以上，辽宁新增减税降费167.6亿元，甘肃新增减税降费105亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省在今年的政府工作报告中提出，将落实减税降费作为2022年省政府重点工作之一。报告提出，围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，实施更大力度减税降费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省提出，要全面落实减税降费政策，积极争取国家更大政策支持，最大限度挖掘省内降本空间，按照“第一时间+顶格优惠”原则，推动各项政策直达快享、及早发力，力争为市场主体减负3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽、辽宁、山东等地提出多项全面落实国家减税降费政策的举措，并明确将以新的组合式减税降费为市场主体减负纾困。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636646864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委回应“加快尊严死立法建议”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636658477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，国家卫健委网站发布对十三届全国人大四次会议第6956号《关于加快推进尊严死立法进程的建议》的答复，其中提到，对于尊严死立法，相关法律、医学、社会伦理学界仍存在一些争议，社会认识还不统一，目前还存在较多困难。将继续广泛听取有关专家及社会各界意见，加强与相关部门的沟通，深入研究相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fd77b361b1a17b54" id="0c4fe94c4cb6ff88623952a4f6cedb6f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工作现状和进展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的“尊严死”，一定程度上与安宁疗护的理念相近，其主要内涵是为处在疾病终末期的患者，在临终前提供相应的医疗护理服务，减轻患者痛苦和不适，使他们能够自然而有尊严地离世。我委会同有关部门在加强安宁疗护工作的顶层设计、完善支持政策、加强人员队伍建设、增加服务模式等方面开展了一系列工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强安宁疗护工作顶层设计。2016年11月，我委印发《全国护理事业发展规划（2016―2020年）》，鼓励有条件的地区设立安宁疗护中心，加快研究制定安宁疗护机构准入、服务规范、人才培养的有关政策，逐步提升安宁疗护服务能力。2018年，我委联合国家发展改革委、教育部等11部委印发《关于促进护理服务业改革与发展的指导意见》，明确了完善医疗护理服务体系，扩大安宁疗护服务供给的要求。2019年印发的《关于加强老年护理服务工作的通知》中也提出，支持和引导社会力量举办规模化、连锁化的安宁疗护中心等，增加提供老年护理服务的医疗机构数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）完善安宁疗护相关标准和技术指南。2017年，我委印发《关于印发安宁疗护中心基本标准和管理规范（试行）的通知》《关于印发安宁疗护实践指南（试行）的通知》，明确了安宁疗护中心的准入标准、服务规范和操作规范，促进了安宁疗护机构的规范化建设，明确了部分安宁疗护实践的护理要点及注意事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强安宁疗护从业人员队伍建设。我委印发《老年护理专业护士培训大纲（试行）》《老年护理实践指南（试行）》等技术性文件，指导各地开展老年护理专业护士培训，加大老年护理，包括安宁疗护从业人员的培训力度，同时，进一步规范老年护理实践行为，提高老年护理服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于所提建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）关于立法明确尊严死立法涉及具体内容的建议。您在建议中提及的实施“尊严死”，即在疾病终末期患者弥留之际不再采取过分的延命治疗，采用安宁疗护给病人以临终关怀，让他们自然而有尊严地离开世界，从而最大限度地免除患者临终难以忍受的痛苦，也减轻患者家庭和社会的经济负担。其中一些内容可以通过推进安宁疗护工作得以实现。但对于尊严死立法，相关法律、医学、社会伦理学界仍存在一些争议，社会认识还不统一，目前还存在较多困难。我委将继续广泛听取有关专家及社会各界意见，加强与相关部门的沟通，深入研究相关工作。您提出的关于立法明确尊严死的目的、明确“无效医疗”概念、严格限制适用对象、严格限制审批和许可程序、严格限制实施者等相关具体内容，对于推动安宁疗护相关工作具有很好的参考价值，我委将在相关工作中研究借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）关于开展死亡教育科学讲座的建议。我委高度重视相关健康知识科普宣教，2020年，我委组织制作包括“生命教育”主题在内的12个系列、63个老年健康科普视频，并在8月24-30日全国老年健康宣传周期间，通过传统媒体和微信、微博等新媒体广泛传播。近年来，随着社会发展进步，部分地区尤其是大中城市更加注重发挥殡葬工作文化传承和精神慰藉的内涵，从维护逝者尊严向临终关怀、生命教育等方面适度延伸。如在清明节期间举办殡葬服务机构开放日、体验日，让人民群众走进服务机构，在体验生命文化教育的同时，引导群众科学认识死亡，社会上也出现了提供临终关怀的志愿者组织，为临终患者和家属提供心理精神支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）关于建立和健全“临终关怀”机制的建议。2019年，经国务院同意，我委、国家发展改革委等8部门联合印发《关于建立完善老年健康服务体系的指导意见》，提出要求构建包括健康教育、预防保健、疾病诊治、康复护理、长期照护、安宁疗护的综合连续、覆盖城乡的老年健康服务体系，强调根据医疗机构的功能和定位，推动相应医疗机构，按照患者“充分知情、自愿选择”的原则开展安宁疗护服务，建立完善安宁疗护多学科服务模式，为疾病终末期患者提供疼痛及其他症状控制、舒适照护等服务，对患者及家属提供心理支持和人文关怀，加强对公众的宣传教育，稳步扩大安宁疗护试点。目前，试点工作取得积极进展，形成医院、社区、居家、医养结合和远程服务5种模式。一些省份参照国家试点启动省级试点，全国安宁疗护服务呈现良好发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作目标和计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我委将继续加大工作力度，进一步扩大国家安宁疗护试点，扩展安宁疗护服务覆盖范围，最大程度提升临终患者生命质量。同时加强安宁疗护宣传倡导，继续深入开展对医学生、医护人员的安宁疗护理念和知识教育，以重症疾病患者及其家属为主要目标人群，加强对全社会的生命教育，树立科学理性的生死观，为推动安宁疗护服务发展创造良好的社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636658477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同荷兰副首相兼外交大臣胡克斯特拉通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年2月11日，国务委员兼外交部长王毅应约同荷兰副首相兼外交大臣胡克斯特拉通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅祝贺胡克斯特拉履新，表示荷兰是中国在欧洲的重要合作伙伴，中方高度重视发展同荷兰的关系。两国元首共同确立了中荷“开放务实的全面合作伙伴关系”定位，充分体现两国关系特点和未来发展目标。今年是中荷建交50周年，双方要以此为契机，共同落实好两国领导人共识，总结成功经验，做好未来规划，为两国各自发展和世界和平稳定作出更多贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，去年中荷双边贸易额、双向投资额均实现逆势增长，荷兰成为继德国之后中国在欧盟第二个千亿美元级贸易伙伴，充分体现了两国合作的巨大潜力。中荷要继续本着开放态度和务实精神深化合作，中方支持成立中荷企业家委员会，欢迎荷方组织经贸代表团“云访华”。双方要深化在应对气候变化等领域国际合作，希望荷方积极支持并参与中方提出的“全球发展倡议”和《全球数据安全倡议》，共促世界可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，荷兰是欧盟创始和核心成员国，中国和欧盟作为全球两大独立自主力量，有着广泛共同利益。中欧应坚持全面战略伙伴关系定位，坚持对话合作的主导面，确保中欧关系始终处于健康稳定发展的正确轨道上。希望荷方发挥积极正面作用，为中欧关系注入更多稳定性和更大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅指出，疫情蔓延之下，中国如期履行承诺，成功举办冬奥会，既体现了中方对体育运动的高度重视，也弘扬了奥林匹克精神，希望并相信这届在特殊背景下举行的冬奥会将给各国人民带来更多的信心和希望，推动国际社会践行更团结的奥运精神，共同应对当前各种全球性挑战。荷方派出了史上规模最大的冬奥代表团，迄今已取得优异成绩，我们对此表示祝贺，祝愿荷兰代表团在接下来的比赛中再创佳绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡克斯特拉祝贺北京冬奥会成功举行，赞扬本届冬奥会开幕式精彩、组织工作出色，期待体育呈现的团结精神能够传递到政治，促进国际间合作。强调荷方高度重视两国建交50周年为荷中关系发展带来的新机遇，愿加强双方各层级交往，深化在经贸、科技、体育和国际事务中的合作，不断拓展双边关系的深度和广度。荷方支持欧中加强对话交流，妥善处理分歧，共同应对疫情、气候变化等全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方还就共同关心的国际和地区问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融监管频出重拳 ：提升非现场监管威慑力，强化现场检查尖刀利剑作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636644704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 胡群 2022年刚开始一月有余，中国金融监管机构的行政处罚频率已高于2021年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，银保监会发布中国银保监会消费者权益保护局关于梅赛德斯-奔驰汽车金融有限公司侵害消费者合法权益的通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奔驰汽车金融侵害消费者合法权益行为：一、宣传材料未明确说明贷款产品提供方，二、服务价格信息披露不符合要求，三、有关消费者信息授权使用的格式条款未遵循合法、正当、必要的原则，四、消费者权益保护审查执行不到位。银保监会消费者权益保护局认为上述行为，侵害了消费者的知情权、自主选择权，并存在消费者信息安全风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日，银保监会消费者权益保护局对招联消费金融处罚290万元，招联消费金融主要违法违规事实有营销宣传存在夸大、误导，收取平台服务费质价不符，产品定价管理不审慎，对合作商户风险管理不到位，未报告联合贷款表外风险敞口，催收行为不当，消费者权益保护审计工作不规范，消费投诉管理工作不到位等八项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，中国人民银行上海总部发布的行政处罚公示表显示，快钱支付因多项违法违规行为被处以罚款1004万元，同时公司相关业务负责人也被处罚。快钱支付存在四项违法违规行为：1.违反账户管理规定；2.违反清算管理规定；3.未按规定履行客户身份识别义务；4.与身份不明客户交易。同时多位时任快钱管理人员也被处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，中国人民银行杭州中心支行发布的行政处罚信息公示表显示，浙江网商银行被人民银行杭州中支警告并罚款2236.5万元，同时9名相关责任人合计被罚49万元，其中包括时任网商银行副行长、现任行长冯亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网商银行被处罚的原因在于1．违反金融统计管理相关规定。2．（1）违反账户管理相关规定；（2）违反清算管理相关规定。3．违反征信管理相关规定。4．（1）未按规定履行客户身份识别义务；（2）未按规定保存客户身份资料和交易记录；（3）未按规定履行可疑交易报告义务；（4）与身份不明的客户进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，东亚银行（中国）因违反信用信息采集、提供、查询及相关管理规定，被人民银行上海分行处以罚款人民币1674万元，责令限期改正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提升非现场监管威慑力，强化现场检查尖刀利剑作用。保持行政处罚高压态势，切实提高金融违法违规成本。加强对依法监管的科技支撑，提高监管数字化智能化水平。”1月25日，银保监会2022年工作会议强调，2022年监管工作坚决守住不发生系统性金融风险底线，深入推进银行业保险业改革开放，加快金融业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位来自股份制银行高层管理者向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;表示，一方面金融机构应深刻汲取处罚教训，严格执行监管规定，另一方面金融从业者要及时学习监管法律法规文件，完善内控合规体系并及时纳入公司经营发展的各个环节，为消费者提供更加安全、便捷、优质的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高金融违法违规成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，监管机构对银行业金融机构的监督检查力度持续增强。据银保监会2022年工作会议透露，2021年全年处罚银行保险机构3870家次，处罚责任人员6005人次，罚没26.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计其中，2021年以来，监管机构公布的银行业金融机构行政处罚案件中，处罚金额超千万的机构多达14家，包括民生银行、华夏银行、渤海银行等机构。其中，资金违规进房市、理财业务、同业业务管理不规范等三类是处罚重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：人民银行、银保监会、国家外汇管理局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前的监管将贷款业务管理、消费者权益保护作为重中之重。银行机构在注重公司贷款三查、内控管理的同时，还应及时按照银保监会于年度发布的消保相关条款，及时建立健全自身的消保监管自评机制，减少损害消费者合法权益的行为，提升企业自评及监管机构评级结果。”2022年1月，普华永道发布的《2021年度银行业监管处罚分析》显示，按照罚款金额排名，“违规发放贷款”超过“贷款风险分类不准确”以及“贷后管理不到位”等靠前，成为银行受罚的首要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在监管部门的持续推动和全行业的持续努力下，2021年防范化解金融风险取得新成效，高风险机构数量明显减少，各类金融业务全面纳入监管，金融风险总体收敛。”普华永道中国金融行业风控及合规服务主管合伙人杨丰禹认为，2021年也是监管能力进一步提高的一年。银保监会持续提高依法监管，依法行政能力，严格查处违纪违规行为。监管机构持续补齐监管制度短板，先后出台商业银行监管评级、消费者权益保护监管评价、派出机构监管职责规定、规范互联网贷款业务、公司治理指引、董事监事履职评价、大股东行为监管等相关政策。着力提高监管数字化、智能化水平，增强风险预警研判能力和监管科技的运用能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上月罚单数量再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2022年1月，根据银保监会公开信息，各级银保监局、银保监分局共公开了261起对商业银行的罚单，处罚金额总数达到了7600.5万元，罚单数量再创2020年以来的（单月）最高水平。”兴业研究高级分析师陈昊、兴业银行首席经济学家鲁政委撰文显示，结合2022年银保监会工作会议的相关表述，2022年产融隔离和关联交易的监管和处罚将成为监管部门关注的重点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7a390259ba37f4b6" id="1ec9c2190c46e0914f4a65dad29c634b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据陈昊、鲁政委统计，2022年1月商业银行贷款三查(包括贷前调查、贷时审查、贷后管理等)为主要违法违规事实(案由)的案件数量仍然位居首位，达到了72起；值得注意的是，相较于此前数月，以“授信”为主要案由的处罚相较此前也有所增加，达到了21起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，互联网平台企业相关金融业务整改有序推进。”银保监会召开2022年工作会议要求，要坚持不懈防范化解金融风险，严厉打击违法违规金融活动。2022年要坚决防止资本在金融领域无序扩张，在金融领域为资本设置“红绿灯”。依法加强对资本的有效监管，筑牢产业资本与金融资本的“防火墙”，加强对股东的穿透式监管，严防银行保险资金被用于盲目“加杠杆”。坚持金融业务持牌经营规则，严厉打击“无照驾驶”行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合2021年至今的监管处罚、新监管政策的出台、以及银保监会2022年工作会议精神，可以预见监管现场及非现场检查会聚焦于以下三个领域。”杨丰禹向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;称，一是持续维护金融市场稳定大局、持之以恒防范化解金融风险。2021年至今发布的发布公司治理准则、董事监事履职评价、大股东行为监管、绩效薪酬追索扣回等监管规定、关联交易管理办法等都会是监管检查的重点。二是推进合规、有序竞争，净化市场环境、保障行业的可持续发展能力。尤其会持续强化针对营销及中介渠道环节、互联网平台监管套利、甚至无牌无照经营等的违反违规行为监督检查及惩戒力度。三是通过监管评价及检查加强包括个人信息保护在内的消费者权益保护。2021年银保监会推出了消费者权益保护监管评价办法，同年11月个人信息保护法也开始生效，监管机构必将从银保机构的主体责任、信息披露、监管评价及检查等全方位推进金融消费者的权益保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行机构应严格对照（监管机构）各项规定要求，为建立与健全企业统一的内控合规制度流程体系，深入查找并及时调整公司内控合规的薄弱环节，加强消费者权益保护、集团层面的并表管理。”《2021年度银行业监管处罚分析》显示，展望2022年，仍然充满机遇与挑战。一方面后疫情时代经济总体趋稳的态势有利于银行业的基本面发展，政府对银行业的重视和支持为银行业发展提供机遇；另一方面，银行业的数字化进程要求银行机构加速创新步伐，逐步实现业务的线上化，服务的智能化，以及内控的数字化。新业态下的风险防范，内控体系搭建以及银行业各方面监管力度的持续加强是银行机构正面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化转型新挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国金融行业正在加快数字化转型，在转型过程中，监管科技能力也在快速提升。中国人民银行发布的《金融科技发展规划（2022-2025年）》提出八个方面的重点任务，其中包括加快监管科技的全方位应用，强化数字化监管能力建设，对金融科技创新实施穿透式监管，筑牢金融与科技的风险防火墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国银保监会1月26日发布的《关于银行业保险业数字化转型的指导意见》中，第六项风险防范明确指出，加强创新业务的合规性管理。建立稳健的业务审批流程，对新产品、新业务及新模式的合规性进行审查，评估范围应覆盖消费者保护、数据安全、合规销售、产品及服务定价、声誉风险、反洗钱及反恐怖融资等方面。建立有效的业务变更管理流程，对新产品、新业务、新模式带来的技术和业务逻辑变化、服务提供关系变化进行评估，针对相应风险制定管理策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更加规范的监督管理有助于金融业务的有序、健康、可持续发展。从监管机构的角度出发，要保障这个行业的蓬勃创新和有序发展，必须得到国家的支持和监管。”索信达控股(03680.HK)首席执行官吴辅世表示，对于部分金融机构来说，由于本身数字化能力不足够、业务拓展能力不强，在严监管的状态下想要依靠全新的场景或者产品来崭露头角，并不是一件容易的事情。对于监管机构来说，如何在监管力度和尺度中平衡，保障管好风险的同时又要给机构和企业腾出弹性发展、优质竞争的空间，也需要逐步探索。当前在金融与科技结合快速发展的同时，金融业务边界模糊化、信息安全、网络安全等问题也随之暴露出来；甚至有些金融科技公司借着科技的名义开展金融业务，却并不在监管范围内，容易给社会造成较大的风险隐患。另外，一些商业银行通过与互联网平台合作实现传统的借贷业务，这个过程增加了银行的流动性风险、也会在借贷业务发生过程中出现客户的个人信息过度收集、泄漏等风险，为此国家出台了网络安全法、个人信息保护法等法律法规，与规划一起保障金融及金融科技行业的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日，中国人民银行、市场监管总局、银保监会、证监会印发的《金融标准化“十四五”发展规划》明确完善金融风险防控标准，健全金融业综合统计标准，推进金融消费者保护标准建设，加强标准对金融监管的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“监管部门应按照金融科技的具体属性，把所有的金融活动纳入到统一的管理范围，完善监管范围缺口。”吴辅世认为，对于金融科技公司来说，一是按照要求进行业务边界整改，应按照监管要求，将涉及网络贷款、理财等与金融行业重合的业务进行分离，做好业务整改工作。二是应做好客户隐私保护。目前，个人数据隐私安全形势极为严峻，为规范一些科技公司违规收集、使用个人信息等违法行为，我国也有针对性的出台了个人信息保护法等法律。科技公司要提高对个人信息保护的重视，依法开展平台运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从近期监管机构发布的文件可以预测，反洗钱将成为未来数年监管机构关注的重点之一。”中国银行法学研究会理事肖飒表示，系统越复杂，规则越重要，当前中国金融系统日益复杂，监管正逐渐完善各项法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日，人民银行官网发布消息称，中国人民银行、公安部等11部门联合印发了《打击治理洗钱违法犯罪三年行动计划（2022―2024年）》，决定于2022年1月至2024年12月在全国范围内开展打击治理洗钱违法犯罪三年行动。三年行动的牵头单位为中国人民银行和公安部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中国人民银行、银保监会、证监会联合发布《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》，并将于3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一行两会有关部门负责人在《金融机构客户尽职调查和客户身份资料及交易记录保存管理办法》答记者问中表示，近年来，随着金融产品和业务模式发生变化，金融行业反洗钱工作出现一些新挑战。当前，金融机构客户尽职调查工作未充分体现“风险为本”理念，需要进一步强调基于风险的客户尽职调查措施，在防范利用金融体系从事洗钱等犯罪活动的基础上，提升金融服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，德勤发布的《2022年全球银行业及资本市场展望》显示，银行将与监管机构、金融情报机构和执法部门协同合作，更加关注反洗钱工作成果，而不只是按部就班地进行合规审查，其还将共享恶意行为参与者和金融犯罪类型的相关信息。监管机构普遍对此举表示支持，但银行应与其合作，证明自身的反洗钱工作已取得积极成效，而不只是逃避法定义务。为此，银行不仅应当准备好迅速响应数据流量异常现象或其它异常交易迹象，还应继续创新金融犯罪的监控及报告方法。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636644704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等8部门联合开展创业带动就业示范行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636656370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月11日电(记者安蓓)记者11日了解到，为助力高校毕业生等重点群体创业就业，国家发展改革委等8部门近日联合印发《关于深入实施创业带动就业示范行动力促高校毕业生创业就业的通知》，力争2022年为高校毕业生提供200万个高质量就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，2022届全国高校毕业生预计1076万人，他们是城镇新成长劳动力的主力军。2022年组织实施创业带动就业示范行动，要聚焦高校毕业生群体，突出创业带动就业主线，组织212个国家双创示范基地，分别开展社会服务领域双创带动就业、高校毕业生创业就业校企行、大中小企业融通创新、精益创业带动就业等4个专项行动，加强政策扶持和宣传推广，为创业就业发挥示范效应，为高校毕业生就业创造更多机会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636656370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！互联互通存托凭证业务今起“双扩”，境内扩至深市，境外扩至瑞士、德国！允许境外基础证券发行人融资，跨境资金总额度维持不变……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;资本市场制度型双向开放又迎实质性进展！&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官方网站今晚发布消息称，证监会修订发布《关于上海证券交易所与伦敦证券交易所互联互通存托凭证业务的监管规定（试行）》(证监会公告〔2018〕30号)，修订后该规定名称定为《境内外证券交易所互联互通存托凭证业务监管规定》（下称《监管规定》），自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次修订主要涉及三方面内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是拓展适用范围。境内方面，将深交所符合条件的上市公司纳入；境外方面，拓展到瑞士、德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是允许境外基础证券发行人融资，并采用市场化询价机制定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化持续监管安排，在年报披露内容、权益变动披露义务等持续监管方面作出更为优化和灵活的制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官网信息表示，拓展优化境内外资本市场互联互通机制，是推进制度型开放的务实举措，有利于拓宽双向融资渠道，支持企业依法依规用好国内国际“两个市场、两种资源”融资发展，提高中国资本市场服务实体经济的能力和国际竞争力，为境内外投资者提供更为丰富的投资品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步，证监会、沪深证券交易所将按照《监管规定》做好境内外证券交易所互联互通存托凭证业务服务和监管工作，以高水平开放促进实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看本次修订的五大看点！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：拓展适用范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次修订拓展了参与互联互通存托凭证业务境内外证券交易所的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境内方面，从上海证券交易所拓展至深圳证券交易所，符合条件的沪深交易所上市公司可申请到证监会认可的境外市场发行全球存托凭证。境外方面，从英国拓展至瑞士、德国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，中国证监会目前正与英国、瑞士、德国证券监管机构加强沟通合作，以确保存托凭证业务顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看点二：允许境外基础证券发行人融资，并采用市场化询价机制定价&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人介绍，此次修订允许境外基础证券发行人以新增股票为基础证券，在境内公开发行上市中国存托凭证，允许境外基础证券发行人采用市场化询价机制确定发行价格。同时，相关规定要求募集资金原则上应当用于主业，发行人可根据募集资金用途，将资金汇出境外或留存境内使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：采用等效会计准则编制财报的 不需披露差异调节信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于境外基础证券发行人在境内发行存托凭证，披露财务报告时是否需要一并披露按照中国企业会计准则调整的差异调节信息的问题，证监会有关部门负责人介绍称，境外基础证券发行人财务报告，根据财政部按照互惠原则，认定与中国企业会计准则实行等效的会计准则（下称“等效会计准则”）进行编制的，不需要披露按照中国企业会计准则调整的差异调节信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会有关部门负责人介绍，根据财政部相关公告，自2012年1月1日起认定欧盟成员国上市公司，在合并财务报表层面所采用的国际财务报告准则与中国企业会计准则等效；自英国脱欧过渡期结束后，英国上市公司在合并财务报表层面所采用的国际财务报告准则，与中国企业会计准则等效；自2021年9月7日起，瑞士境内注册发行人采用的国际财务报告准则与中国企业会计准则等效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人也指出，境外基础证券发行人未采用等效会计准则编制所披露的财务报告的，应当根据《监管规定》第七条的要求披露按照中国企业会计准则调整的差异调节信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看点四：境外基础证券发行人信批和持续监管，与境外已上市红筹企业标准相同&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人指出，境外基础证券发行人信息披露和持续监管要求，总体上实行与创新企业试点中境外已上市红筹企业相同的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在年报披露方面，允许境外基础证券发行人沿用境外现行年报在境内披露，同时说明境外现行年报与《公开发行证券的公司信息披露内容与格式准则第2号――年度报告的内容与格式》的主要差异，及对投资者投资决策的影响，并聘请律师事务所就上述主要差异出具法律意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会计准则方面，对采用等效会计准则的境外基础证券发行人，允许其采用根据等效会计准则编制的财务数据计算相关财务指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在权益变动及收购的信息披露义务等方面，按照境外投资者是否持有中国存托凭证进行区分，持有中国存托凭证的，应按照境内法律法规规定履行相关义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点五：现有互联互通存托凭证业务跨境资金总额度维持不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对互联互通存托凭证业务跨境资金总额度，证监会有关部门负责人表示，考虑到目前东向业务和西向业务仍有充足额度，维持现有总额度不变。东向业务总额度为2500亿元人民币；西向业务总额度为3000亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，证监会有关部门负责人也提到，开展跨境转换业务的证券经营机构可在相关市场持有不超过等值5亿元人民币的现金和特定投资品种，以缩短跨境转换周期、对冲市场风险。后续，将视互联互通存托凭证业务运行情况和市场需求，对总额度和上述资产余额进行调整。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220211/c636659224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发声：货币政策注重充足发力、精准发力、靠前发力，加大跨周期调节力度</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220211/c636659118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行2月11日发布的2021年第四季度中国货币政策执行报告。报告指出，下一阶段，稳健的货币政策要注重充足发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，下阶段，要加大住房租赁金融支持力度，维护住房消费者合法权益，更好满足购房者合理住房需求。同时，把稳增长、防风险放在突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注重充分发力、精准发力、靠前发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一阶段货币政策将如何施策，报告指出，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和薄弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观杠杆率：2022年将继续保持基本稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年我国名义GDP同比增长12.8%，比上年加快10.1个百分点，推动宏观杠杆率明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，我国宏观杠杆率稳中有降，为未来金融体系继续加大对实体经济的支持创造了空间；同时我国疫情防控形势良好，经济增长韧性不断增强，也为未来继续保持宏观杠杆率基本稳定创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告预计，随着经济进一步恢复发展、内生增长动力不断增强，2022年我国宏观杠杆率将继续保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两项直达工具：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力科学有序实现碳达峰碳中和目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告披露数据显示，2021年第四季度，人民银行通过实施碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款工具，分别向相关金融机构发放首批资金855亿元、27亿元，合计882亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，未来人民银行将实施好以上两个工具，支持金融机构向碳减排和煤炭清洁高效利用领域提供信贷支持，在确保能源供应安全的同时支持经济向绿色低碳转型，助力科学有序实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流动性：不宜过度关注流动性数量等数量指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，在对银行体系流动性形势进行分析时，宜着眼于央行流动性管理的整体框架而不是局部因素，不能将一些长短期影响因素简单相加计算流动性余缺，更不能将货币政策工具到期作为影响银行体系流动性的因素，并以此判断流动性松紧程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在目前的流动性管理框架下，人民银行盯住市场利率开展操作，无论影响银行体系流动性的各种因素如何变化，人民银行都会灵活运用多种货币政策工具及时应对，保持流动性合理充裕。对于货币政策工具到期，人民银行会科学安排到期节奏进行跨周期流动性管理，审时度势根据调控需要对一些到期工具进行适度续做，充分满足市场合理流动性需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，从市场角度来说，观察流动性松紧程度最直观、最准确、最及时的指标是市场利率，判断货币政策姿态也应重点关注公开市场操作利率、MLF利率等政策利率，以及市场利率在一段时间内的总体运行情况，而不宜过度关注流动性数量以及公开市场操作规模等数量指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷总量：增强增长的稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年全年金融机构新增人民币贷款19.95万亿元，在2020年高基数的基础上继续同比多增3150亿元，保持了信贷总量增长的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，下一步，人民银行将贯彻落实中央经济工作会议精神，坚持稳字当头、稳中求进，稳健的货币政策灵活适度，加大跨周期调节力度，综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产：更好满足购房者合理住房需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，维护住房消费者合法权益，更好满足购房者合理住房需求，促进房地产市场健康发展和良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通胀：压力总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，我国通胀压力总体可控。2021年我国CPI全年均值0.9%。未来CPI运行中枢可能较上年温和抬升，继续在合理区间运行。与此同时，PPI同比涨幅在阶段性冲高后回落。未来全球经济供需缺口有望趋于弥合，加之高基数效应逐步显现，预计2022年我国PPI同比涨幅将延续回落态势。总的看，我国经济供求基本平衡，央行实施正常货币政策，有利于物价走势中长期保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防风险：增强前瞻性、预判性和系统性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，2021年第三季度的央行评级结果显示，全国4400余家参评机构中，4002家机构评级处于安全边界内，资产约占银行业总资产的98.65%。特别是24家大型银行经营稳健、资产质量良好，资产占比约70%，构成了我国金融体系稳健的“中流砥柱”。也要看到，在世纪疫情冲击下，百年变局加速演进，外部环境更趋复杂严峻和不确定，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，风险防范的形势依然复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，下一步，把稳增长、防风险放在突出位置，稳字当头、稳中求进，按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”的方针，坚持市场化、法治化原则，坚持在线修复为主和改革化险，坚持压实各方责任。增强前瞻性、预判性和系统性，积极应对新形势、新挑战，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，坚决维护经济社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220211/c636659118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>