<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2020 04:05:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全球大变局下的中国经济新脉动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>74万亿美元！全球百万富豪达1960万人 投资方向更关注社会、环境意识的企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771829.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行谈金融稳定再贷款：使用非常罕见 需非常谨慎的评估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球疫情之下 我国对外商投资的吸引力有望进一步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：对短期内大规模跨境资本流动高度警惕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：金融机构大搞表外业务、以钱炒钱、制造金融乱象是不可能的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10日，人民银行举行2020年上半年金融统计数据新闻发布会。人民银行办公厅主任兼新闻发言人周学东表示，各界对资管新规延长的建议比较多，但是无论是延1年、2年还是3年，对金融机构来说，关键是必须要转型的，再回到过去大搞表外业务、以钱炒钱、制造金融乱象是不可能。我们看到，过去两年对影子银行的治理力度还是相当大的。比如说委托贷款今年上半年减少了2300亿，而去年和前年减得更多，去年上半年接近5000亿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公告2020年第23号 关于调整《实行进口报告管理的大宗农产品目录》 的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《大宗农产品进口报告和信息发布管理办法》（商务部令2008年第10号，以下简称《办法》），商务部对《实行进口报告管理的大宗农产品目录》（以下简称《目录》）进行调整。现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、将关税配额外食糖（产品目录见附件1）纳入《目录》，自2020年7月1日起实行进口报告管理。进口上述商品的对外贸易经营者应按照《办法》履行有关进口信息报告义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、自2020年7月1日起，取消橄榄油进口报告管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、商务部委托中国食品土畜进出口商会负责上述商品进口报告信息的收集、整理、汇总、分析和核对等日常工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、进口上述商品的对外贸易经营者，原糖加工生产型企业应向中国糖业协会备案，食糖进口国营贸易企业和其他企业应向中国食品土畜进出口商会备案，并将《关税配额外食糖进口报告企业备案登记表》（见附件2）抄报企业注册地省级商务主管部门，在京中央企业抄报商务部（对外贸易司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、商务部每半个月一次（遇节假日顺延），在商务部政府网站“大宗农产品进口信息发布专栏”发布有关进口信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18次国常会强调“输氧” 多角度“立体服务”中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　主持人陈炜：作为经济运行的基本细胞，企业是居民就业的载体，也是国民经济发展不可或缺的重要力量。今年以来，国常会多次提及“保市场主体”，一系列政策“组合拳”正切实为市场主体减负，金融活水不断流向实体经济尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，国常会确定持续优化营商环境激发市场主体活力的措施。既立足当前，围绕保上亿市场主体，落实好已部署的财政、社保、金融等规模性纾困政策，又着眼长远，用改革的办法打造市场化法治化国际化营商环境，更大激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国数量庞大的市场主体中，绝大多数是中小微企业。《证券日报》记者梳理发现，今年以来召开的24次国常会中，有18次重点“关照”中小微企业这一庞大群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，1月3日召开的2020年首次国常会中，首个议题是确定促进制造业稳增长的措施，在推进改革创新方面提出引导金融机构创新方式，缓解中小企业融资难融资贵问题。2月5日，春节后的首次国常会要求，用好专项再贷款政策，支持银行向重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业包括小微企业，提供优惠利率贷款。2月份和3月份，共有8次国常会定向为中小微企业和个体工商户这一庞大群体“供氧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月1日召开的国常会决定着眼增强金融服务中小微企业能力，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，会议还通过了《保障中小企业款项支付条例(草案)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，中小企业渗透在国民经济的各行各业，已成为我国经济的中坚力量。但在整个经济体系中，中小企业又是相对脆弱的存在，尤其是年初发生的疫情，给中小企业的正常经营带来了很大冲击。今年以来，国常会数次聚焦中小企业，一是出台各项政策助推中小企业复工复产，渡过难关，包括减税降费、加大金融支持等一系列措施；二是助推中小企业数字化转型，为中小企业高质量发展赋能；三是持续改善中小企业营商环境，增强金融服务中小微企业能力，改善融资难融资贵的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到国常会针对中小企业的政策指向和落地进展，苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示，国常会部署政策主要在减税降费、金融政策、优化营商环境等方面。其中，减税降费方面，中央正加大力度督查各地执行，严防变相增加企业税费压力。金融政策方面，再贷款、再贴现额度超过1.8万亿元，部署4000亿元购买地方法人银行普惠型小微企业贷款，中小银行资本金补充也在加速进行中。优化营商环境方面，目前企业开办等行政手续的便利程度已明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，在一系列减税降费、纾困解难等优惠政策推动下，一方面，中小企业营商环境改善比较明显，复工复产状况良好，经营成本明显降低，资金压力得到有效缓解。另一方面，中小企业数字化转型的步伐也在加快，在国家政策扶持以及互联网巨头的带动下，中小企业数字化转型的趋势良好，参与度在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要加快政策落实，一方面要增强政策的可操作性，另一方面要精准施策，也就是说政策要更加务实、更加细致具体、更加符合企业需求。”盘和林表示，未来除了继续改善中小企业的营商环境，扩大优惠范围，还要推动构建智能化平台，推进产业数字化等，帮助中小企业拥抱互联网，推进数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金认为，为企业减负的政策在贯彻落实时应实现制度化和透明化，并最大程度地量化每项具体政策措施，建立系统的政策评估框架，定期对政策进行回溯调整。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同蒙古国新任外长恩赫泰旺通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月10日电7月10日，国务委员兼外长王毅同蒙古国新任外长恩赫泰旺通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅祝贺恩赫泰旺就任外长并表示，中蒙山水相连，是永远的邻居，长期睦邻友好是双方正确的战略选择，完全符合两国人民根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，我们愿同蒙方进一步推进抗疫合作，继续向蒙方提供医疗物资援助，分享抗疫经验，建设中蒙卫生健康共同体；加快复工复产合作，用好并扩大“绿色通道”，保障货物和必要人员往来更为顺畅；对接“一带一路”同“发展之路”倡议，推进中蒙俄经济走廊建设和中线铁路项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，我们愿同蒙方继续在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，加强国际地区事务合作，进一步巩固两国关系的政治基础。中方尊重蒙古国独立、主权、领土完整，尊重蒙古国人民自主选择的发展道路，赞赏蒙方在涉港、涉台、涉藏、涉疆等问题上给予中方的有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恩赫泰旺表示，蒙古国新一届政府将发展对华友好关系作为首要外交方针，这一政策不会改变。在抗击疫情过程中，蒙中两国人民真心诚意相互支持，团结抗疫。蒙方感谢中方提供的无私帮助，愿同中方密切高层和各层级交往，加强经贸、能源等各领域合作，推动重大合作项目尽早取得积极进展，助力两国经济复苏。中国在国际地区事务中发挥着越来越重要作用，蒙方愿同中方加强协调配合，不断充实蒙中全面战略伙伴关系内涵。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报复法国？美国对法国13亿美元商品加征25%关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　网易科技讯7月11日消息，据国外媒体报道，当地时间周五，美国政府宣布对价值达13亿美元的法国化妆品、手提包和其他进口品征收25%的额外关税，以回应法国政府的数字服务税政策。不过，美国政府的这一额外征税措施向后推迟180天执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国贸易代表办公室表示，推迟此加征关税的执行时间，将能够留出更多的时间用于解决问题，包括通过经合组织(OECD)框架来讨论问题。推迟此加征关税执行时间的决定，也是对法国政府同意推迟执行征收3%数字服务税政策的呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国此举是在美国开展了“301调查”(Section301)之后作出的，该调查得出的结论声称，法国政府出台的数字服务税政策，是对谷歌、Facebook和苹果等美国高科技公司的税收歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国以及其他一些国家的政府认为，对高科技公司本地运营业务征收数字服务税，是提高政府收入的一种方式。这些国家政府表示，这些公司从当地市场获得了巨大利润，但这些公司对本地政府收入贡献有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周四，美国贸易代表罗伯特?莱特西泽(Robert Lighthizer)首次披露了对法国商品征收新关税的计划，并表示该征税计划执行时间向后推迟。价值13亿美元这部分商品，是美国贸易代表办公室(USTR)去年12月首次发布的清单的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前为止，美国政府还已经对其他10个国家展开了类似的“301调查”，这些国家包括英国、印度和土耳其等。之所以遭受美国政府的这一调查，是因为这些国家实施了数字服务税或正在考虑实施数字服务税政策。作为对数字服务税政策的报复，“301调查”将导致美国政府对这些国家输入美国的相关商品加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕数字服务税争端，经合组织是一个提供多边解决方案谈判的平台。但是由于当前新冠病毒疫情大流行所带来的复杂性，各方围绕数字服务税政策通过这一平台的谈判未能取得任何结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于在解决数字服务税问题方面缺乏进展，上个月，美国财政部长史蒂文?姆努钦(Steven Mnuchin)建议经合组织暂停谈判。但是，姆努钦的这一建议令欧洲国家感到惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟一位发言人早些时候向媒体表示，如果经合组织谈判未能达成协议，布鲁塞尔可以提出自己的解决方案。此外，他也敦促华盛顿恢复会谈。(天门山)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：丁广胜_NT1941&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行记者会传出经济复苏脚步声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/436938bae9d28c5" id="10a1e825e7663de6d650985c1b5cd407" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前半年疫情肆虐，经济生活几乎停滞，疫情之后经济发展怎么样，有没有复苏，复苏的强度如何，这是大家最关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这从官方公布的经济数据中看出来，也可以从官方的表态探寻一二，尤其如央行这样的宏观经济管理部门，对经济数据的了解是最快最全的，对经济脉搏的跳动也最为敏感，因此他们的一言半语很有参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前已经公布的数据看，6月制造业采购经理指数(PMI)为50.9%，比上月上升0.3个百分点，连续4个月高于50%的荣枯线。6月份全国PPI同比降3.0%，环比涨0.4%，这是年内工业生产者出厂价格首次回归正增长区间。以上两个数据表明疫情后经济正在触底反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么从6月份的社会融资和贷款看，因为社会融资和贷款反映了企业的需求，也是一个很好的观察指标。6月份当月社会融资规模的增量是3.43万亿元，比去年同期多8099亿元。6月末社会融资规模的存量是271.8万亿元，同比增长12.8%，增速比上年同期高1.6个百分点。人民币的贷款余额165.2万亿元，同比增长13.2%，增速与上月末持平，比上年同期高0.2个百分点。从社会融资的情况和贷款来看，企业的投资需求还是比较旺盛，疫情的影响不是很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币供应量反映的是银行创造货币的情况，6月末M2的同比增长是11.1%，企业的存款上半年同比多增3.44万亿元。从狭义货币看M1，6月末M1的同比增长是6.5%，这个增速比上月末是低了0.3个百分点，但比去年同期高2.1个百分点。从狭义货币的量上来看，上半年单位活期存款同比多增了9660亿。这表明企业的投资活动比较活跃，活期存款就是用于临时的投资，表明企业对投资的前景比较乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行特别透露了制造业贷款的增加情况。截至5月末，制造业的中长期贷款余额是4.28万亿，同比增长19.6%，这个增长速度创2011年2月以来新高。其中，高技术的制造业中长期贷款同比增速40.9%，继续延续了过去几年的高速增长态势，和去年同期相比增速又提高了2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行解释，制造业的贷款快速增长，首先是得益于制造业这些年转型升级进程的加快，成效得到显现。另外，从央行跟金融机构的沟通情况来看，最近几年随着不断的优化信贷结构，商业银行自身对于制造业贷款和金融服务的重视程度应该说是有了一个非常显著的提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行还对当前经济发展的情况作了分析，总体上，我国经济运行目前持续好转，从各项经济指标看，这个态势比较明显。最近几个月，随着疫情防控和复工复产取得重大的阶段性成果，以及各项金融货币政策也发挥了重要作用，消费、投资等都在边际改善。下半年及未来一段时期，这种好转的态势仍将持续。从投资来看，我国以5G网络、工业互联网等为代表的新基建项目以及其他投资项目的落地，有望使得投资成为促进经济增长非常重要的推动力。消费也明显呈现边际改善的情况，出口增长虽然可能下滑，但和主要经济体相比，我国出口状况相对较好。预计未来物价总体上是稳定的，CPI涨幅或有所回落，PPI同比跌幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中央行办公厅主任周学东还补充说，统计局刚刚公布的宏观经济指标里，有一个数据我们感到比较欣慰，就是CPI同比上涨2.5%，比预期要低。因为一季度生产端受疫情冲击很大，影响的是供给。如果说在消费保持一定规模的情况下，供给端出现供应短缺的话，必然会导致消费品价格上涨。但是6月份CPI同比上涨2.5，比我们预想的要好很多。刚才说PPI环比上升为正，说明工业品出厂价格有所回升，这也是一个好的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学东以上表态表明，央行以前担忧消费物价上行，现在不用担忧了，因为相对消费的反弹，供给也没有缺口，所以价格不反弹。现在这个组合表明，供给受冲击不大，消费物价在低位运行，经济复苏，工业品出厂价格有所回升，企业盈利也在增加，这当然是一个理想的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者总的感觉是，中国经济在疫情前总体是一个压力较大的下行态势，疫情改变了这个态势，也许中国经济在疫情后复苏的动能更为强劲，一旦外围需求好转，可能会出现出乎预料的增长，未来可能是一个低通胀高增长的理想组合，让我们拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济“毛细血管”政策感知度调查： 中小微企业政策获得感较强 个体工商户信息获取不足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，政策面持续释放信号“保市场主体”。7月8日召开的国常会再次强调要持续优化营商环境激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情扰动下，稳定经济的基本盘就在于发挥中小微企业、个体工商户毛细血管的作用”，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时表示。那么，小微企业的获得感究竟如何，记者就此展开调查了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京棣通国际货运代理有限公司负责人刘辉(化名)告诉《证券日报》记者，“首先，公司享受到自3月初开始实施的小规模纳税人增值税税率从3%降为1%的政策，3月份至6月份公司共少缴6.5万元的增值税。第二，由于公司被评定为重点行业小微企业，所以可申请‘稳岗培训补贴’，享受一次性发放每人1540元的补贴(补贴款尚未到账)。第三，公司可享受自1月份实施的工会经费全额返还政策，应返还的0.58万元预计将于7月底陆续到账。第四，公司可缓缴社保、医保、住房公积金，一定程度上缓解了资金压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京界上文化发展有限公司也申请了“稳岗培训补贴”，由于被评定为非重点行业小微企业，所以可享受一次性发放每人1000元的补贴(补贴款尚未到账)。同时，上半年缴纳的0.96万元工会经费也将全额返还。公司财务负责人莫可可(化名)向《证券日报》记者透露，“公司还享受到自1月份实施的文化事业建设费全额退税政策，目前已收到3.5万元的退回税款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月份刚接到通知，税收优惠(小规模纳税人增值税税率从3%降为1%)政策实施期限延长到12月31日。如果按公司每月含税销售收入为20万元计算的话，以前每个月要缴近6000元的增值税，现在仅需不到2000元，相当于每个月至少为公司减轻近4000元的资金成本。从3月份起至12月份结束共10个月，预计公司一共将少缴4万元的增值税。”上海徽文供应链管理有限公司业务经理徐文杰用数据向《证券日报》记者说明情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，记者也在调查中发现，优惠政策虽鼓舞人心，但在实践中却容易出现“梗阻”现象。部分企业对优惠政策不甚了解，不知该如何申请办理相关手续，导致政策利好不能高效顺畅地传导至企业。尤其是个体工商户，由于条件不符合、信息不对称等原因，对于政策的获得感相对较弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省衡水市桃城区宏财烟酒店店主左芳向《证券日报》记者坦言，“3月份至4月份，门店享受过1600元的房租减免优惠，但后续没有享受到其他政策优惠。”河南省信阳市浉河区的便利店店主肖坤则对记者表示，“不清楚可以享受哪些优惠，也不知道该如何申请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院消费金融研究中心高级研究员付一夫认为，打通政策落地的“最后一公里”，还需一套“组合拳”予以配合。第一，继续加大政策落实力度，充分发挥各部门的统筹规划和协调作用，及时跟踪掌握政策落实情况。第二，强化政策落实的督促检查，建立长效机制，对没能有效执行或在执行过程中“变形”的情况不断反思总结、完善强化。第三，发挥协会、商会等第三方社会中介组织的作用，对各项政策落实情况及时做出第三方评估，并集中反映中小微企业、个体工商户的诉求。第四，加强宣传，借助多媒体渠道，广泛深入持久地宣传对于中小微企业、个体工商户的扶持政策，便利企业申领。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门发文加码监管工作 营造良好营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621772029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者宁婧报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部与市场监管总局联合下发《商务部办公厅市场监管总局办公厅关于进一步完善外商投资信息报告制度以及加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度向各地明确工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“放管服”改革措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，做好外商投资信息报告工作，是全面落实《外商投资法》及其实施条例、抓好稳外资工作的重要保障，也是进一步深化外商投资领域“放管服”改革的重要举措，对于提升精准服务水平、持续优化营商环境、增强外资企业获得感具有重要意义。各地要高度重视，主动作为，加强协作，确保外商投资信息报告制度得到有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于进一步深化外商投资领域“放管服”措施的重要意义，商务部国际贸易经济合作研究院副研究员庞超然向《中国产经新闻》记者表示，建立信息报告制度是推动政府管理从事前审批向事中事后监管转变的重要举措，为外资企业登记办理业务事项提供了便利，避免材料信息重复报送，为企业切实减轻负担，有助于进一步优化营商环境，为内外资公平有序竞争营造了良好的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6be2b5c17d4984c6" id="1e130a0f2207cc3973ff4a269a80a30c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于现阶段我国营商环境的整体情况，庞超然指出，当前，我国营商环境改革取得了一系列积极有效的成绩，营商环境排名大幅改善，相关立法和政策不断推出，企业也有较大的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在充分肯定成绩的同时，要清醒地看到，深化“放管服”改革、转变政府职能的成效仍是初步的，优化营商环境还要付出艰苦努力。目前各种市场准入限制、审批许可、不合理的管理措施还是较多，影响企业投资兴业和群众创业创新。市场监管不公、检查任性、执法不力等问题依然突出，一些领域竞争不公平、市场秩序混乱，等问题仍然存在。我国营商环境与国际先进水平相比仍有较大差距，有些指标排名还比较靠后。在当前国际形势特别是国际经贸环境发生深刻变化的情况下，我们要提高国际竞争力，要保持和增强引资吸引力，就必须在深化“放管服”改革上有更大突破，在优化营商环境上有更大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/84f268dc82ffec27" id="d7448c33625ad1cf8024a1855e3a034d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来应该从哪些方面入手来优化我国营商环境，庞超然认为，近年来，营商环境改革主要聚焦世界银行评价指标进行改革，主要对标国际营商环境评价通行规则，促进国内制度环境与国际接轨。最近一段时间，营商环境改革在前期取得积极进展的基础上增加了企业反映比较集中的诉求和问题，在加强与国际一流营商环境评价规则接轨的同时，也注重解决世行评价规则之外的、对国内企业有重大影响的制度性问题，通过营商环境改革服务企业持续健康发展。未来，营商环境改革会全面对标企业和群众需求，通过前期大规模调研梳理出企业群众主要关心和诉求，坚持问题导向，对标对表企业群众的期待，切实通过改革提升企业和群众的获得感和满意度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621772029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下行压力下 如何实现基本民生应保尽保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京7月11日电 题：下行压力下，如何实现基本民生应保尽保？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者齐中熙、赵文君、樊曦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球疫情和经贸形势不确定性很大，我国发展仍面临一些难以预料的影响因素。越是面临困难，越要把人民群众安危冷暖放在心上。“兜”住最困难群体，“保”住最基本生活，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决战决胜脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我家新装了50兆宽带，不仅能上网，还能看数字电视，网络让我们和外面的世界连通了。”村民多来提别克·吾守尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，新疆海拔最高的县――塔什库尔干塔吉克自治县全部行政村农户接通了光纤，至此喀什地区所有行政村实现了光纤到户，打通了当地长期以来脱贫致富的“瓶颈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，突如其来的疫情让任务更重、挑战更大。攻克最后551万人的“贫困堡垒”，需要付出更加艰辛的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――财政部累计下达2020年中央财政专项扶贫资金1396.36亿元，分配重点向“三区三州”和贫困人口多、贫困发生率高、脱贫难度大的深度贫困地区以及挂牌督战地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――上半年，52个挂牌督战贫困县2020年已外出务工281.47万人，是去年外出务工人数的110.61%。25个省份已外出务工贫困劳动力2830.91万人，是去年外出务工总数的103.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融机构进一步完善扶贫小额信贷有关政策，包括扩大扶贫小额信贷支持对象、延长受新冠肺炎疫情影响还款困难的扶贫小额信贷还款期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办有关负责人表示，截至上半年，贫困人口“三保障”和饮水安全问题基本解决，易地扶贫搬迁基本完成，外出务工贫困劳动力数量整体超过去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公益岗位、扶贫龙头企业、扶贫车间等在带动贫困人口脱贫方面持续发力，消费扶贫行动稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中西部22个省份扶贫公益岗位安置433.2万贫困人口；已开工扶贫项目40.86万个，开工率95.24%；已复工扶贫龙头企业28057个，复工率98%，吸纳贫困人口就业82.4万人；已复工扶贫车间30119个，复工率99.6%，吸纳贫困人口就业39.4万人；共认定63278个扶贫产品，东部9省市消费扶贫金额220.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兜牢基本民生底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家住青海省西宁市的贾永红至今还清楚记得，最困难的时候，她甚至掏不出钱给女儿买学习用品。丈夫去世10多年来，她先后在工地上做饭、帮超市送货，始终没有一份稳定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，西宁市对贫困边缘群体进行精准帮扶，一系列“弱有所扶”的制度安排和机制建设，编织起更大、更密、更有温度的社会救助网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府帮我提供了公益性岗位，每月有了固定生活来源，公租房租金减免70%，女儿一年有1000元的学费补助，每逢年节还有补助金。”贾永红说，最灰暗的日子过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是困难，越要加大民生领域投入力度，保障民生的基本运转。今年以来，一系列兜牢基本民生底线的清单任务直指民生关切：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――城镇新增就业900万人以上；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――居民医保人均财政补助标准增加30元；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――上调退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金最低标准；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――将参保不足1年的农民工等失业人员都纳入常住地保障；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对城乡困难家庭应保尽保，将符合条件的城镇失业和返乡人员及时纳入低保……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解民忧、暖民心。一项项硬核措施织就一张严密的保障网，有效兜牢基本民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解残障学生生活困难，近日，南方电网贵阳乌当供电局组织志愿者们来到贵阳市乌当区特殊教育学校，为他们带去一堂电力科普课堂，同时为孩子们送去急需的学习和生活用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次活动不仅让孩子们增长了知识，同时也为他们带去关心和快乐。”参加活动的一位志愿者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，全国新纳入低保、特困人员99.9万人；临时救助因疫情致困群众310.7万人次；累计为困难群众1.23亿人次发放价格临时补贴71.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对疫情，各地及时启动实施社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制。3至6月，价格临时补贴标准再提高1倍。孤儿、事实无人抚养儿童也被纳入补贴范围。民政部还特别明确，疫情严重地区可暂停开展低保对象退出工作，为困难群众提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助企纾困激发市场活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　订单不降反增，员工不减反多。位于大别山南麓的湖北贵族真空科技股份有限公司，车间里机器轰鸣，300余名工人正加紧赶制订单。公司董事长白明军说，公司能够迅速复工达产，离不开市里派来的“店小二”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有呼必应、无事不扰，全力当好店小二。”6月，湖北印发通知要求，全省各地各部门及其工作人员大力弘扬“店小二”精神，全力帮助企业纾困解难，把服务送到企业急需处，让千千万万的经济细胞活跃起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特殊时期有特殊之举。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，中央财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年以来，一段时期免收全国收费公路通行费、降低工商业企业电价、降低电信资费、减免相关政府性基金收费等一系列降费措施出台，为企业纾困发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，国务院常务会议指出，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，必须在发挥好积极财政政策特别是纾困和激发市场活力规模性政策作用同时，加大货币金融政策支持实体经济力度，帮助企业特别是中小微企业渡过难关，推动金融机构与企业共生共荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，已定的降费措施要说到做到，落实到位。通过将降低工商业电价5%、免征航空公司民航发展基金和进出口货物港口建设费、减半征收船舶油污损害赔偿基金政策延长至年底，并降低宽带和专线平均资费15%，连同上半年降费措施，全年共为企业减负3100多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是十分具体且有针对性的部署，对于助力企业发展、推动经济平稳运行都将起到积极作用。”中国社会科学院财经战略研究院财政研究室副主任何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月份新增信贷1.81万亿元略超预期 支持实体经济力度不断提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年的金融数据和社会融资规模全面出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日，央行发布数据显示，6月末，广义货币(M2)余额213.49万亿元，同比增长11.1%，增速与5月末持平，比上年同期高2.6个百分点；狭义货币(M1)余额60.43万亿元，同比增长6.5%，增速比5月末低0.3个百分点，比上年同期高2.1个百分点；流通中货币(M0)余额7.95万亿元，同比增长9.5%。上半年净投放现金2270亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青在接受《证券日报》记者采访时表示，6月份M2增速保持在逾3年以来的高点，主要推动因素是财政逆周期调节发力，财政存款下降。此外，居民存款大幅多增对M2增速也有一定推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷方面，6月份人民币贷款增加1.81万亿元，同比多增1474亿元。上半年人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社融规模方面，6月份社会融资规模增量为3.43万亿元，比上年同期多8099亿元。上半年社会融资规模增量累计为20.83万亿元，比上年同期多6.22万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，6月份信贷和社融继续保持了较高增长规模，上半年信贷和社融显著高于去年水平，金融对实体经济的支持力度明显提升。”民生银行首席研究员温彬对《证券日报》记者表示，6月份信贷增长略超预期，比去年同期多增的部分主要由中长期贷款贡献，中长期贷款新增1.37万亿元，同比多增5086亿元，说明信贷结构逐步改善，对实体经济支持力度不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬进一步分析道，对于企业部门而言，6月份中长期贷款新增7348亿元，分别比5月份和去年同期多增2043亿元和3595亿元，说明加大对制造业中长期贷款的支持力度效果开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份新增社融环比和同比均有所多增，存量社融增速创逾两年以来新高。”王青认为，6月份新增人民币贷款、表外票据融资和企业债券融资三项是主要增量来源。其中表外票据融资多增，主要因为票据贴现利率走高抑制企业贴现需求；6月份债券发行利率回升导致部分发行人调整发行安排，但当前利率仍处较低水平，企业债券融资同比仍较大幅度多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在流动性相对充裕的形势下，下阶段货币、信贷保持合理增长的同时，将更加注重对实体经济重点领域和薄弱环节的精准支持力度，防止资金空转套利，真正将资金用于所需领域。”温彬表示，货币政策的核心是用好结构性货币政策工具，切实发挥好直达实体经济的货币政策工具的作用，加大力度支持制造业和中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青认为，央行近期加大结构性货币政策实施力度，实体经济宽信用效果还会逐步体现。近期债券收益率上升较快，7月份企业债券融资会受到一定影响，但人民币信贷、政府债券融资大幅多增将抵消这一影响。预计7月份新增人民币信贷和社融规模环比有一定幅度的季节性回调，但同比多增局面将会延续，社融存量和M2增速有可能小幅加快。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正召开财税部门座谈会：落实落细减税降费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正10日在财政部召开财税部门座谈会。他强调，要扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，确保完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，要坚持稳字当头，坚定信心和决心，把自己的事情做好，在自强中赢得主动，稳住经济基本盘。要落实落细减税降费政策，该减的要减到位，该降的要降到位，抓好资金直达市县基层、直接惠企利民，切实兜牢基层“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华：大力推进农业农村投资建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，全国扩大农业农村有效投资电视电话会议10日在京召开。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席并讲话。他强调，要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，切实加大农业农村投资建设力度，把农业基础打得更牢，把“三农”短板补得更实，为促进乡村全面振兴提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局：“五个禁止”打击销售长江流域非法捕捞渔获物</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月10日电（记者赵文君）记者10日从国家市场监管总局获悉，打击市场销售长江流域非法捕捞渔获物专项行动要做到“五个禁止”：禁止生产企业收购加工、禁止各类市场进货销售、禁止餐饮场所经营食用、禁止电商平台发布信息、禁止一切媒介发布广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局10日召开电视电话会，对打击市场销售长江流域非法捕捞渔获物专项行动进行具体部署。在严厉打击各类违法行为方面，对违反“五个禁止”的市场主体坚决依法处理，对虚假宣传、欺诈消费者等各类违法行为及时严肃查处，同时追溯上下游来源去向，通报有关地区和部门一查到底。同时，夯实监管执法的基础支撑，对法律法规适用、检验鉴定、调查取证等重点难点问题提前研判、专题研究；建立社会共治的长效机制，充分发挥行业自律作用，畅通投诉举报渠道，鼓励和欢迎媒体监督。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内超百亿元金额国企混改项目频出 专家料后续步伐将更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，中央全面深化改革委员会第十四次会议审议通过了《国企改革三年行动方案(2020-2022年)》(以下简称《方案》)，虽然业内对《方案》的具体着力点有不同预测，但达成共识的是，《方案》的发布将加速包括央企、国企在内的混改进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日，《证券日报》记者从国资委获悉，近日出台的《黑龙江省国有企业混合所有制改革实施方案》明确提出，计划用3年左右时间全面深化加快推进黑龙江省国企混合所有制改革，到2022年基本完成具备条件的充分竞争商业类国有企业混改或股权多元化。下一步，黑龙江国资委还将选择一批资产规模较大或列入国家“双百行动”企业作为混改重点推进企业，规划用三年左右时间推进170个混改项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来山东、辽宁、内蒙古、四川、江西、天津等地亦先后推出大批量的混改项目，其中，包括一些超百亿元的大手笔混改项目或涉及集团层面的混改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，酝酿一年多的天津中环集团混改终于在今年进入实际操作阶段。5月20日，中环集团100%股权于天津产权交易所正式挂牌，转让底价达109.74亿元。至此之后，这笔超百亿元的混改“大单”究竟花落谁家，备受市场高度关注。而稍早前，呼声极高的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000100','TCL&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;TCL科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;000100&lt;/a&gt;）也于6月23日发布公告，拟参与公开摘牌收购中环集团100%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，不只是此次中环集团混改，从本轮国企混改，尤其是地方国企在竞争性领域的混改情况来看，主要呈现出两大趋势：一是地方国企出让绝对控股全，二是地方国企更加重视新引进伙伴的战略协同。”在国金证券分析师郭荆璞看来，国企混改的正确路径是引入战略投资方，而非财务投资方，即强调战略投资者参与公司治理机制，以此促进混改，从而带动企业活力，提高企业效能。因此，引入有战略协同作用的战略投资者，重点是根据产业转型方向选择产业链上下游龙头企业或同行业较强竞争力等具有市场资源、业务资源的投资者，放大协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津国资研究院院长助理邢倩倩在接受《证券日报》记者采访时表示，当前，国资改革可以说已进入全面落地期，尤其是作为本轮国企改革突破的混合所有制改革，呈现出更加积极、更加放手、更加有力的态势，改革也进一步由点到面、从中央向地方不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及近年来地方国企混改呈现出的明显加速，上海天强咨询管理公司总经理祝波善在接受《证券日报》记者采访时表示，之所以出现这样的情况，一方面与各地对于混改推进工作的“补课”有关，即从前期的积极部署进一步转向落地推进；另一方面，近两年国企混改经过了前期的试点、摸索以及所取得的成效后，地方国企对于混改的改革方向和迫切性也有了更多的理解和认识，可以说，这是近两年地方国企混改加速的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祝波善表示，整体上看，随着此次《方案》的获批以及后续国家发改委深化国企混改实施意见的出台，将进一步激发混合所有制改革的氛围。与此同时，结合此前混改过程中出现的问题，预计也将给出清晰的方向和思路。有理由相信，后续国企混改会得到更大范围、更高质量的推进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>37项自贸试验区改革试点经验全面铺开―― “制度良种”播撒全国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发了《关于做好自由贸易试验区第六批改革试点经验复制推广工作的通知》，将37项自贸试验区改革试点经验向全国复制推广。“商务部在推进自贸试验区建设过程中，始终坚持以制度创新为核心，以可复制可推广为基本要求。”商务部自贸区港司司长唐文弘表示，从自贸试验区制度创新成果复制推广的总体情况看，形成了中央和地方协同推进的良好态势，进一步彰显全面深化改革和扩大开放的试验田作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1月至5月，全国18家自贸试验区实际使用外资602.5亿元，以不到全国千分之四的国土面积，实现了占全国17%的外商投资。1月至5月，2019年6月前设立的12家自贸试验区实际使用外资518.7亿元，同比增长18.4%，充分说明了外资企业对自贸试验区的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前在中央层面，自贸试验区已累计向全国或特定区域复制推广了260项制度创新成果，包括集中复制推广143项，“最佳实践案例”43个，有关部门自主复制推广74项。在地方层面，据不完全统计，18个自贸试验区已在本省份内推广了1151项制度创新成果。复制推广制度创新成果推动了各地改革意识、开放水平、行政效率、发展动能、经济活力不断提升，带动了全国营商环境不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次复制推广的37项改革试点经验，既有切口小、见效快的政策创新，如“领事业务一网通办”“不动产登记业务便民模式”等“互联网+政务服务”创新；也有全流程、集成性高的制度优化，如“企业套餐式注销服务模式”“建设项目水、电、气、暖现场一次联办模式”等整体性创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从推广范围看，31项推广至全国，6项推广至全国自贸试验区、保税监管场所等特定区域。从涉及领域看，包括投资管理领域11项，贸易便利化领域11项，金融开放创新领域4项，事中事后监管领域6项，人力资源领域5项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐文弘表示，此次新推出的37项改革试点经验实践效果很好。一方面有效降低了企业成本。例如，天津、湖北、重庆自贸试验区创新“货物贸易‘一保多用’管理模式”，提升了海关担保业务管理效能。另一方面，自贸试验区创新工作机制、运用先进科学技术，不断提升政府服务和监管水平。例如，辽宁自贸试验区通过“出入境人员综合服务‘一站式’平台”，实现涉外部门信息共享，疫情期间对防范境外输入起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自贸试验区结合各自战略定位、区位条件、产业基础，探索形成特色化创新成果。例如，浙江自贸试验区发挥临海优势，创新“绿色船舶修理企业规范管理”，引导企业绿色发展。河南自贸试验区探索“跨境电商零售进口退货中心仓模式”，通过创新监管方式减少了退货中间环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，第六批经验在前几批的基础上，持续针对市场主体关注的难点堵点，在投资、贸易、金融、事中事后监管等重点领域深化探索，形成了协同推进效应。唐文弘表示，“今后自贸试验区将继续重视倾听并回应企业呼声，形成更具针对性、实效性和集成性的成果，打造公开、透明、可预期的外商投资环境，外资企业对自贸试验区的兴趣将会越来越高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着自贸试验区试点布局不断优化，制度创新力度不断增强，自贸试验区将继续走在全国深化改革扩大开放的最前列，形成更多好经验、好做法，通过有序复制推广，让更多“制度良种”在全国生根发芽，形成改革红利共享、开放成果普惠的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对中央决算报告和审计工作报告的意见和建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月19日，十三届全国人大常委会第十九次会议审议财政部部长刘昆受国务院委托作的关于2019年中央决算的报告、审计署审计长胡泽君受国务院委托作的关于2019年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告，共有48人次发言。现根据会议发言情况，将常委会组成人员和列席会议人员的主要意见整理如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席人员普遍认为，2019年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，国务院及其有关部门认真贯彻落实党中央决策部署，加力提效实施积极的财政政策，加大减税降费力度，切实保障三大攻坚战、供给侧结构性改革、基本民生等重点领域支出，较好完成了十三届全国人大二次会议批准的中央预算。审计机关依法履行审计监督职能，对疫情防控资金和捐赠款物开展专项审计，在推动党中央政令畅通、维护国家财经秩序、促进经济社会健康发展等方面发挥了重要作用。大家充分肯定中央决算报告和审计工作报告，高度评价全国人大财经委的审查结果报告。大家强调，财政政策和财政工作要全力支持做好“六稳”工作、落实“六保”任务，全面实施预算绩效管理，防范化解地方政府债务风险，厉行节约、精打细算，确保每一分钱都用在刀刃上。审计工作要加强对重大政策措施落实情况的跟踪审计，加大对抗疫特别国债、地方政府专项债务的审计监督力度，督促有关部门和单位把审计查出的问题逐条整改到位。审议中，大家还提出了一些具体意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、充分发挥积极财政政策作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员认为，当前面对全球疫情冲击、世界经济严重衰退的严峻形势，宏观经济政策应当出手要快、出拳要狠，财政政策不仅需要反应快、力度大，还应当更加精准，多从促进就业和居民消费的角度发力，避免大水漫灌。有些出席人员提出，财政是国家治理能力的重要组成部分，应立足当前、着眼长远，为经济社会长期持续健康发展提供有力支撑，建议：（1）紧扣习近平总书记提出的“做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备”“逐步形成国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局”等重要指示精神，抓住坚定实施扩大内需战略这一着力点，谋划好当前和今后一个时期的财政政策。（2）深入研究中美博弈的焦点和趋势，就应对美国发动对华经贸战、科技战和其他争端，做好相关领域财政政策的实施和储备。有的出席人员提出，应当看到交通等重大基础设施建设具有带动产业广、拉动链条长、吸纳就业多等特点，在扩大内需投资中把新基建和传统基建结合起来，更好促进经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，受疫情影响，今年全国人民代表会大会召开和审查批准预算的时间较往年推迟了两个多月，不少部门和地方的预算执行进度相应延后。因此，既要加快预算资金的拨付使用进度，又要考虑今年的特殊背景，对确实难以按期完成预算的情况作出预先安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、着力落实“六保”任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分出席人员提出，今年要紧扣做好“六稳”工作、落实“六保”任务来做好财政工作，切实维护经济社会发展大局稳定，积极解决基层“三保”面临的困难。有些出席人员提出，保就业是今年压力最大的任务，但保就业的预算支出在规模、项目、方向上与2019年差别不大，与疫情背景下就业形势的新特点新要求不尽适应。建议把鼓励企业吸纳就业作为重点，支持推进全产业链协同复工复产、稳定就业容量、拓展就业岗位，精准扶持吸纳就业人数多的企业以及小微企业，鼓励支持企业尽量不裁员、少裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，去年实施大规模减税降费成效显著，但也存在政策落得不实、不细、不到位现象。应督促地方政府进一步提高对落实减税降费政策重要性、必要性的认识，切实做到应减尽减、应免尽免；继续在细化落实增值税改革、小微企业普惠性减税、降低社会保险费率等举措上下功夫，持续发挥前期减税降费政策的累积效应；进一步提高税收征管信息化、智能化水平，运用大数据、云计算等技术，确保中小微企业和个体工商户普遍享受减免税费政策。有的出席人员提出，清理拖欠民营企业和中小企业账款是“六保”任务重要内容，2019年提出当年年底清欠一半以上的目标，实际上一些地方没有完成，主要原因是地方财政困难，清欠力不从心。今年虽然没有提出新的清理拖欠账款目标任务，但应当继续推动完成去年提出的清欠目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员认为，疫情对文化和旅游行业带来的冲击尤为明显，建议中央财政进一步加强对文化和旅游行业的扶持，加大减免税费、贷款贴息等措施力度，研究适当延长旅游发展基金征收期限，提高基金提取比例，帮助旅游业度过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、优化民生领域支出结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，教育、医疗等公共服务领域支出存在一定的“见物不见人”现象，对西部地区和农村开展的相关调研发现，学校、幼儿园的基础设施已经比较到位，硬件方面好于乡镇政府，但教师的素质、能力提高不明显，培训经费不足；基层卫生院、社区医院的医疗设备也都比较齐备、先进，但缺少专业人员操作。建议将财政资金更多投入到队伍建设上，改善基层教师、医务人员收入和生活条件，着力提高公共服务“软件”水平。有些出席人员认为，新冠肺炎疫情进一步警示我们，应重视对包括传染病在内的疾病预防工作，改变以往“重治不重防”的现象。建议提高疾病预防投入在公共卫生支出中的比重。有的出席人员提出，近年来教育领域财政支出呈现“两个下降”现象：一是财政性教育经费占GDP比例有所下降，从2012年的4.3%下降到2019年的4.04%，二是一般公共预算中教育支出占比逐年下降，从2012年的16.8%下降到2019年的14.6%。建议在义务教育、学生资助等基本教育公共服务方面适度加强中央财政的事权和支出责任，发挥好中央财政的带头作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、完善预算绩效管理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分出席人员提出，应当加快完善预算绩效管理工作机制，切实提高财政资金的配置效率和使用效益。有的出席人员认为，绩效评价结果科学准确与否，同评价主体密切相关。建议对自主评价、财政部门评价、审计部门评价、委托中介机构评价等不同方式的效果进行深入分析，确定切实有效的评价方式。有些出席人员认为，绩效评价结果的运用还不够充分，评价信息公开不足，评价结果与奖惩机制衔接不紧。建议财政部加快推进，国务院各部门和地方各级政府根据自身工作实际积极探索，加快形成切实可行的绩效评价结果运用机制，重点把绩效评价结果与预算安排更紧密地结合起来；制定明确的绩效评价结果公开时间表，逐步扩大公开范围，争取到2023年基本实现绩效评估结果全部公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员指出，审计工作报告反映科技资金使用效益偏低问题突出，项目资金和基金结余比例较大，科技成果转化效率偏低，究其原因：（1）科研机构和科研人员预算编制能力不足，提出的预算不够合理；（2）现行科研经费管理机制和科研规律的匹配性有待优化；（3）科研成果考评机制还不够科学，偏重以论文、专利数量来考评职称，导致专利“注水”求量，实际价值不大，转化效率不高。建议加快健全符合科研规律的科技管理体制，改革科技评价体系，财政科技资金应向基础研究领域倾斜，同时引导企业发挥好在技术研发方面的主体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强预算决算和政府债务管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，预算编制不够细化精准是多年来存在的老问题，应当加快健全预算支出标准体系，重点对建设项目的资金支出区间、拨付管理等作出科学安排。有些出席人员建议加强预算与规划项目的衔接：（1）项目立项是资金拨付的依据，而项目可行性研究和审批又要求有明确可靠的资金来源，由此导致项目立项和项目预算之间一定程度上存在互为前提的矛盾。建议进一步调整优化项目立项、资金下达以及相关核准审批、技术审查的工作流程，以有利于做细做实项目储备和前期准备工作。（2）不同类型项目建设对资金的使用、管理有不同要求，比如公益性水利项目建设在项目获批后就下拨资金，但实际开工还需要设计、招标等流程，时间差距至少半年，导致了资金积压。建议深入研究基本建设工期对资金的实际需求问题，科学调配资金支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，应进一步完善国有资本经营预算和社会保险基金预算制度：（1）加快落实完善国有资本经营预算制度的各项改革举措，不断扩大国有资本经营预算的范围，提高国有企业上缴利润的比例。（2）全国社会保险基金总体收大于支，但部分地区养老保险基金缺口不断加大。建议加大社保基金全国统筹力度，从调剂安排上缓解中西部地区和老工业基地省份社保基金收支矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，审计工作报告反映，去年地方新增专项债券中未使用的资金达503.67亿元，其中132.3亿元闲置超过1年。今年预算中地方政府专项债券规模比去年又增加1.6万亿元，同时提高专项债券可用作项目资本金的比例。建议强化资金管理和项目管理部门间的协调配合，加强对债券发行、使用、管理和偿还的全过程监管，确保债券资金发挥效益；进一步规范专项债的使用，严格控制债务杠杆，切实防范债务风险。有的出席人员认为，审计查出的政府投资基金存在的问题不容忽视，有些地方设立投资基金实际上是搞变相举债、“明股暗债”，有的地方政府投资基金实际用于购买理财产品，或者存银行吃利息。应加大对政府投资基金的监督管理力度，对其筹资、使用、管理以及绩效情况开展重点审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有出席人员提出，预算法对实行权责发生制的财政资金收支情况向人大常委会报告作出明确规定，应认真落实法律要求，实行权责发生制的特定事项情况报告时间不应晚于人大常委会审查批准年度决算的时间；进一步明确特定事项范围，厘清权责发生制事项和结转事项的界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、深化财税体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，共同财政事权转移支付已经占中央一般性转移支付的51.9%，中央和地方政府及其相关部门都参与项目和经费的决策、管理和使用，涉及的主体较多，如何明确共同事权中各个主体的关系十分重要。应深入推进中央与地方共同财政事权和支出责任划分改革，形成共同负责、分工负责、各负其责、责责衔接的格局，形成既统一协调又互相制约监督的关系。有的出席人员认为，地方财力财权依然较弱，地方税体系建设基本上是将原来由地方分享的收入继续留给地方，地方的实际财力和统筹能力没有明显增强。建议在研究制定重大财税改革方案过程中加强上下联动，充分听取地方意见，更好调动地方积极性；加快完善地方税体系，结合事权与支出责任划分，确定地方主体税种，提高地方在共享税中的分享比例。有的出席人员提出，预算法规定财政转移支付主要是一般性转移支付和专项转移支付两类，现在又细分出共同财政事权转移支付、特殊转移支付等名目。建议对此深入研究，进一步改革完善转移支付制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、突出审计监督工作重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员认为，要紧紧围绕党中央关于扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务的决策部署，加大对促进就业、民生保障、脱贫攻坚、乡村振兴等方面政策执行和资金使用情况的审计力度。有的出席人员提出，审计工作中有三个方面需要持续作为监督重点：（1）加强对政府债务的审计监督和评价，为防范政府债务风险提供决策参考，坚决守住不发生系统性风险的底线；（2）加强对专项资金绩效的审计监督和评价，推动提高预算编制、执行水平和资金效益。（3）注重将审计监督与人大预算决算审查监督、国有资产监督更加紧密结合起来，围绕党中央关于人大预算审查监督重点向支出预算和政策拓展、加强国有资产管理监督等要求，将预算执行和国有资产管理纳入年度审计计划，加强对重大项目预算执行过程的跟踪监督和国有资产管理的审计监督。有的出席人员建议，加大事前、事中审计监督力度，对各级政府及其部门、国有企业的重大经济、财务事项，加强决策前的审计把关和决策实施过程中的跟进审计工作。有的出席人员提出，审计部门应当加强对机关、企事业单位内部审计工作的指导，充分发挥好内审的免疫系统作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、加强跟踪审计督促整改落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，全国人大常委会办公厅刚刚印发《关于进一步加强各级人大常委会对审计查出突出问题整改情况监督的意见》，各级政府应认真贯彻落实。审计部门应强化跟踪审计，对资金使用管理不规范等“屡审屡犯”的老问题，用“屡犯屡审”的劲头抓住不放，督促问责追责；近些年审计发现的新问题，往往是伴随改革实行的新政策、新制度、新机制而产生的，对其也要持续往“深”里审，促进体制机制不断改革完善。有的出席人员提出，社会公众高度关注住房公积金的管理和使用，去年对17省的住房公积金情况进行了审计，下一步应继续对其他省、区、市开展专项审计，做到全覆盖，并就审计情况作出报告。有些出席人员建议，应对审计查出突出问题制定整改责任清单，明确整改时限，审计部门对整改情况开展专项跟踪督查和指导。对审计查出问题较多或者整改工作不力的部门，人大常委会应专门听取其整改情况报告。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>相广平：企业投资组合管理是在解决行业问题基础上建立的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621772047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月11日消息，投资中理论和实战脱节的痛点如何解决？中国投资公司高级顾问相广平、美国科罗拉多州立大学金融与房地产系终身教授王天阳、爱荷华大学TIPPLE商学院金融系终身教授姚彤齐聚线上，从全新框架和策略出发，为您解读投资组合管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相广平指出，企业投资组合管理(EPM)是在解决行业问题的基础上建立的。使用该管理，企业可自下而上将组合构建、组合管理和风险管理集成一体；可以在基金经理、分析员、咨询顾问和客户之间进行清晰和精确的沟通；结合大数据中心还能增加额外的价值。此外，企业也不再需要更改组织架构。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621772047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行：上半年2002亿元融资总量支持粤港澳大湾区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 戴安琪）7月10日，记者从国家开发银行获悉，今年上半年，国开行向粤港澳大湾区提供融资总量2002亿元，有力支持了基础设施互联互通、科技创新和现代化产业、生态环保等重点领域发展，助力粤港澳大湾区成为我国高质量发展和全面建成小康社会的重要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，国开行积极支持粤港澳大湾区基础设施、生态环保重点项目建设。今年以来，该行授信97亿元支持银洲湖高速公路建设，促进江门等沿线城市深度融入粤港澳大湾区城市群，助力进一步提升大湾区交通互联互通水平；向东莞市水生态项目发放贷款40.3亿元，支持东莞实现污水管网全覆盖、全收集、全处理，助力粤港澳大湾区生态环境改善和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，国开行推出多项举措，积极支持深圳市科技企业发展。今年以来，该行联合深圳市政府相继推出防疫抗疫及复工复产专项合作机制、高技术中小微制造业企业专项合作机制等，由政府推荐企业、国开行提供优惠贷款支持。上半年已通过上述机制发放贷款80亿元，惠及34家科技型企业。同时，与两家市属国资政策性担保机构合作，开展开发性金融支持科技型中小企业试点工作，今年上半年发放贷款2.7亿元，惠及30余家“专精特新”中小企业，覆盖5G、医疗医药、高端制造等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年6月，国开行香港分行牵头21家银行与香港机场管理局签署350亿港币银团贷款协议，支持香港国际机场第三跑道建设。其中，国开行将向该项目提供100亿港币融资支持。预计该项目完工后，香港机场每年可处理1亿人次客运量及890万吨货运量，香港国际航空枢纽地位将得到进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年，国开行按照《粤港澳大湾区发展规划纲要》部署，制定了《国家开发银行支持粤港澳大湾区建设行动计划（2019～2022年）》，明确2019年至2022年期间，国开行将向粤港澳大湾区累计提供融资总量1万亿元。截至今年6月末，这一计划已完成54%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥政策性金融作用 服务实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国进出口银行云南省分行与中国出口信用保险公司云南分公司举行了《全面合作协议》签约仪式。双方主要负责人出席签约仪式，并就合作展开会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情发生以来，作为政策性的金融机构，双方坚决贯彻落实党中央、国务院以及云南省委省政府的各项工作要求，持续在做好“六稳”工作、落实“六保”任务中精准发力，统筹安排资源，服务云南实体经济发展，在特殊时期与企业共克时艰，取得扎实成效，展现了政策性金融机构的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，接下来，双方将加强合作的深度和广度，构建更加牢固、更加紧密的合作关系，创新工作方式方法，积极解决云南外贸企业融资难题，共同帮助云南外贸企业稳生产、抢订单、拓市场，助力“六稳”工作，加快落实“六保”任务，在“一带一路”建设和积极参与面向南亚东南亚辐射中心建设发挥政策性金融的带动作用，为云南省的开放型经济高质量发展作出更大的贡献。（余欣伟）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：徐前、杨良旺)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推进农业农村投资建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt; 》（ 2020年07月11日 第02 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月10日电全国扩大农业农村有效投资电视电话会议10日在京召开。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席并讲话。他强调，要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，切实加大农业农村投资建设力度，把农业基础打得更牢，把“三农”短板补得更实，为促进乡村全面振兴提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，扩大农业农村有效投资是提升农业农村现代化水平的迫切要求，必须围绕重点领域持续加大投资，努力扭转投资下滑趋势。要加快建设现代农业设施，加大高标准农田建设力度，提高畜禽养殖设施水平，推进农业全程全面机械化，加快建设现代农业流通和加工基础设施。要加快建设农村基础设施，巩固提升道路、电力、通讯等村庄基本硬件，推进厕所、污水处理、燃料等生活设施和公共厕所、公交站、活动场所等公共设施建设。要加快改善农村公共服务，强化县城综合服务能力，把乡镇建成服务农民的区域中心，加强村的服务能力建设，形成县乡村为一体、功能衔接互补的公共服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，扩大农业农村有效投资是一项系统工程，各地、各有关部门要加强统筹协调，强化责任落实。要做好项目谋划设计，因地制宜组织实施，充分调动社会资本和农民参与建设的积极性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200711/c621771315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>