<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2019 16:09:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“降成本”三年，企业究竟买不买账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614565933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614565933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调研报告：中国“降成本”取得成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614564520.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614564520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保理业务在中小企业融资中的优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614564207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614564207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院教育督导委员会办公室将开展实地督查，校园欺凌是重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税政策惠及民航客机产业 两部门明确增值税期末留抵退税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税政策惠及民航客机产业，两部门明确增值税期末留抵退税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614561938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614561938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年利率36%为非法放贷认定标准 情节严重的按非法经营罪处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614561465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614561465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：至2025年服务业高质量发展新格局初步形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614559892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614559892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部介绍2019年省级人民政府履行教育职责评价工作进展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614557726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614557726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告称中国创业活动国际化程度不断提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555580.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“深改十二条”陆续推进 证监会多举措推动长期资金入市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555411.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院教育督导委员会办公室：督查组赴6省（区）开展实地督查工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614559951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月22日电(记者施雨岑)记者22日从教育部举行的新闻通气会上获悉，国务院教育督导委员会办公室近日派出督查组，赴江苏等6省(区)开展对省级人民政府履行教育职责评价实地督查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年6月，国务院教育督导委员会办公室向各地印发方案，部署开展评价工作。31个省(区、市)人民政府及新疆生产建设兵团已全面完成自查自评工作。国务院教育督导委员会办公室已委托第三方专业机构，运用评价监测平台和“互联网+调查”方式，完成了评价指标数据采集分析、网络评价和满意度调查等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2019年对省级人民政府履行教育职责评价工作，主要包括省级人民政府2018年履行教育职责情况、2019年相关重点工作进展落实情况和2017年履行教育职责评价发现问题的整改落实情况。11月至12月，国务院教育督导委员会办公室将开展反馈意见、督查“回头看”和发布报告等工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614559951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳银保监局换帅 李文红履新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者罗仙仙发自深圳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会又一位部门负责人调任地方银保监局一把手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳银保监局官网显示，银保监会创新部主任李文红不久前已履新深圳银保监局党委书记、局长。在深圳银保监局10月8日发布的消息中，李文红9月25日会见深圳市地方金融监督管理局局长何杰一行。而深圳银保监局原局长王晓辉，在深圳银保监局的职务变更为一级巡视员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，李文红现年48岁，此前担任银保监会创新部主任；王晓辉今年57岁，于2014年9月出任深圳银监局局长，2018年10月担任深圳银保监局筹备组组长，后出任局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，国家发改委国际合作中心首席经济学家万喆在接受时代周报记者采访时表示：“这是正常的人事变动。在银保监会成立后，由于年龄、工作动向等原因，整体上需要重新认定人事配置的标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李文红在金融科技等创新业务方面具有丰富的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，北京某央企保险集团的金融科技业务负责人张明(化名)向时代周报记者表示：“深圳是天然的‘试验田’，很多金融创新的尝试，可以放在深圳去做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原银保监会创新部主任履新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，李文红1992年7月毕业于中国人民大学经济信息管理专业。1992年9月至1995年4月就读于中国人民银行研究生部国际金融专业，获经济学硕士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，李文红进入中国人民银行工作，先后任职于央行国际司、银行监管一司、银行管理司。2003年转至中国银监会任职，历任政策法规部副处长、政策研究局副局长等职务，2015年5月出任银监会业务创新监管协作部副主任，并主持工作，2016年升任为该部门主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年初，国务院机构改革方案出台，银监会和保监会合并组建银保监会，李文红出任新成立的银保监会创新部主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会官网，创新部的主要职能为协调开展银行业和保险业机构资产管理业务等功能监管；为银行业和保险业创新业务的日常监管提供指导和支持；承担银行业和保险业金融科技等新业态监管策略研究等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，在履新深圳银保监局之前，李文红在银保监会主要负责对相关机构资管业务、创新业务的监管，以及对金融科技等新业态的监管策略研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年7月，李文红在中国人民银行研究生部获经济学博士学位。她多次发表学术论文，曾在《中国金融》杂志发表有关“实施金融科技业务穿透定性”的论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李文红近期还在《学习时报》发表《深化金融供给侧结构性改革的重点与方向》一文，其中对提高监管有效性指出“密切跟踪研究金融科技发展对金融业务模式、风险特征和金融稳定的影响，适时完善监管规则，改进监管方式，全面实施金融机构及金融业务持牌经营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李文红还著有《宏观审慎监管框架下的逆周期政策研究》一书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，李文红为巴塞尔委员会流动性工作组联席主席、宏观审慎监管工作组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李文红的到任，会对深圳金融科技的发展带来哪些影响？张明告诉时代周报记者：“深圳不是金融科技行业的重点区域，仅腾讯、平安两家较为领先，金融科技早期优势并不在深圳，而是落在了上海、杭州等地。但随着支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区，部分金融政策会往深圳倾斜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，金融领域出现了较为密集的人事变动，无论是地方银保监局，还是金融副省长，都可以看到一个未来的方向，就是让更专业的人士从事更专业的工作。”万喆告诉时代周报记者，“现在地方上对金融的认识，还存在着思路上的不足和专业上的欠缺，现在的举措，正是用专业化的思路进行调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事调整仍在继续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国银保监会部门负责人转任地方银保监局局长，李文红并不是第一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月，银保监会法规部主任丛林转任福建银保监局党委书记、局长；原银保监会普惠金融部副主任王文刚，则同在今年8月转任内蒙古银保监局党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所不同的是，此前担任福建银保监局局长的亓新政于今年7月落马；此前担任内蒙古银保监局局长的余利民，任期截至2019年7月，目前未有新的任职消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年1月银保监会印发了36个地方银保监局任职通知至今，实际地方银保监局负责人至今仍有调整和变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者将上述地方银保监局任职通知，与目前各地银保监局官网领导名单公示对照，除了深圳、福建、内蒙古三地外，截至10月18日，还有宁夏、河北、云南、西藏、青海、新疆、河南、青岛等8地银保监局的党委书记、局长发生了变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者发现，地区间的调任更为普遍。其中，黄世安2019年3月任宁夏银保监局党委书记、局长，原任宁夏银保监局党委书记的冷云竹在同期转任河北银保监局党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冷云竹之前，负责河北银保监局的刘跃林，则调任中国信托业协会副会长、党委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样是在2019年3月，时任陕西银保监局党委纪委书记、副局长倪金乾接替赵巍，出任青海银保监局党委书记、局长；赵巍则转任新疆银保监局，出任党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西藏银保监局党委书记、局长也出现变更，原重庆银监局副巡视员向恒出任该职，接替原被任命为西藏银保监局党委书记的陈琳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，海南银保监局党委书记、局长傅平江接替原局长谭震祥，后者目前任江苏银保监局巡视员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，青岛银保监局党委书记由王忠坦变更为阚超，阚超现为青岛银保监局党委书记、局长，此前为四川银保监局党委委员、副局长；王忠坦则转任云南银保监局党委书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上述情况，万喆分析称：“总体来说，目前我国金融监管体制都在加速调整和完善，一方面是监管的定位，穿透式监管等都渐渐提至更重要的位置；另一方面，经过对过去金融乱象的治理，如今监管思路愈发清晰，地方金融的地位不会下降，专业性会得到继续加强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“持牌经营、聚焦主业以及确保不发生系统性风险，在确保这几条底线的前提下，银行、证券、保险、基金是分类确定改革的力度，保险明显会有较大的力度，证券和银行则是要看近期‘排雷’的情况。”张明告诉时代周报记者。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:0.997492,12010017:央行:0.545536,11010371:张明:0.545536---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度工业经济增长符合年度预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部负责人今天(22日)在前三季度工业通信业发展情况发布会上表示，今年前三季度全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，保持在年度预期目标区间。企业效益下滑势头趋缓，前8个月规模以上工业企业实现利润同比下降1.7%，降幅较上半年收窄0.7个百分点。前8个月消费品工业和机械行业(不含汽车)实现利润同比分别增长7.2%、11.8%。民营和中小企业运行状况改善，前三季度民营和中小工业企业增加值分别增长8%和7.1%，快于整体工业增速。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国社保降费减负总额已达2725亿 人社部预计全年将超3800亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614569038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;10月22日讯(记者李嘉玲)截至9月底，企业养老保险、失业保险、工伤保险减费总额2725亿元，其中9月份一个月减费477亿元。年初，预计全年降费3100亿元，从现在的情况看，保守估计应该超过3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是人社部相关负责人在21日召开的2019年第三季度新闻发布会上给出的最新数据。人社部就业促进司、养老保险司等主要负责人还就养老金、就业等热点关注问题做出详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前9月社保降费已达2725亿预计全年将超3800亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视降低社保费率、减轻企业负担问题。今年4月1日，《降低社会保险费率综合方案》印发实施，各地具体方案4月底全部出台，5月1日落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部养老保险司司长聂明隽在发布会上表示，今年5月1日降费综合方案实施以后，各项工作进展顺利，地方实施也比较到位。截至9月底，企业养老保险、失业保险、工伤保险减费总额2725亿元，其中9月份一个月减费477亿元。年初，预计全年降费在3100亿元左右，从现在的情况看，估计应该超过3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据聂明隽介绍，所有省份今年都调整了缴费基数上下限标准，有几个省前些年已经调整完了。从今年9月各地公布的缴费基数情况看，绝大部分省份缴费基数都有一定降幅，一般降幅在10%左右，高的能达到15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，所有省份都继续阶段性降低失业保险费率，绝大部分省份都阶段性降低了工伤保险费率；统一了以个人身份参保的缴费政策，降低了缴费门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽表示：“从降费实施的效果看，可以三句话来概括：企业降成本、市场增活力、个人得实惠。在企业降成本上，这次降费受到企业普遍欢迎，很多企业有了实实在在的获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在市场增活力上，高于16%的已经降至16%，低于16%的逐步过渡到位，更加公平的市场竞争环境逐步形成。同时，缴费负担的减轻有利于激活微观主体和市场的活力。比如，有的企业将降费减少的缴费用于发展生产，有的企业用于设立创新基金，激发了创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在个人得实惠上，一方面，很多企业将降费减少的缴费或是用于增加参保人员福利，或是用于增加员工培训，或是用于建立企业年金。另一方面，个人缴费的门槛降低，企业和职工、个体工商户和灵活就业人员参保缴费的积极性普遍提高，形成良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近8000亿元地方养老金已到账运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部表示，截至9月底，全国基本养老、失业、工伤保险参保人数分别为9.56亿人、2.03亿人、2.5亿人，较去年底分别增加1323万人、642万人、1136万人。三项社会保险基金总收入4.17万亿元，同比增长6.3%，总支出3.91万亿元，同比增长13.1%。9月底三项社会保险基金累计结余6.72万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月底，已有18个省(区、市)政府与社保基金会签署基本养老保险基金委托投资合同，合同总金额9660亿元，其中7992亿元资金已经到账并开始投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步工作安排，人社部介绍，一是进一步完善社会保障制度。继续开展全民参保计划。积极推动城乡居民基本养老保险基金委托投资工作。二是进一步抓好降低社会保险费率政策落实，确保养老金按时足额发放。三是加强社会保险管理服务。进一步完善全国统一的社会保险公共服务平台。深入推动社保信用体系建设，探索社保经办数字化转型。推动建立以社保卡为载体的“一卡通”服务管理模式，推行电子社保卡应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前九个月新增就业1097万人基本完成全年目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月份，全国城镇新增就业1097万人，基本完成全年目标任务。三季度，全国城镇登记失业率3.61%，同比下降0.21个百分点。9月份，全国城镇调查失业率为5.2%，低于5.5%的预期控制目标。人社部就业促进司司长张莹表示，今年以来我国就业形势保持了总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部介绍，三季度，100个城市公共就业服务机构市场求人倍率为1.24，市场运行基本平稳。2019届高校毕业生目前就业水平与往年基本持平，1-9月就业困难人员实现就业133万人，已经完成全年130万人的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于就业总体稳定的形势，张莹表示，得益于经济总量继续扩大，同时也与就业服务政策落实力度不断加大密切相关。一方面，深入实施援企稳岗政策。部署开展政策落实服务落地专项行动，推动政策效力充分发挥。社保降费成效显著，1-9月共降低社会保险费2725亿元。稳岗返还政策加快落地，1-9月共返还失业保险费275亿元，惠及企业75万户、职工3993万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，突出抓好高校毕业生等重点群体就业工作。针对高校毕业生离校求职高峰，人社部门组织开展百日攻坚行动，出台创业就业新政策。三季度，各地共举办招聘活动5100余场，提供就业岗位287万个，组织26万人参加就业见习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，就业工作也确实面临挑战和压力，人社部表示，将继续突出就业优先政策导向，把就业作为经济发展的优先目标，强化各方面重视就业、支持就业的导向，形成经济发展和扩大就业的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李伟)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301494:养老概念:0.437354---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614569038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财科院报告：近九成企业认为近3年税负下降 增值税减税节省资金17.4%用于增加研发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者张钟尹每经编辑陈旭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，中国财政科学研究院发布《降成本与实体经济企业高质量发展(2019年“降成本”总报告)》(以下简称“报告”)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，在大规模减税降费政策推动下，多数企业税负明显下降。近九成企业认为近3年税费负担在下降。此外，企业纳税总额占营业收入的比重也呈逐年下降之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院院长刘尚希建议，未来减税政策调整的方向要和完善税制的改革融为一体，既把税负降下来，实现短期政策目标，同时税制又得到改善，使税制简化，透明度更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：新华社近3年主要税负指标逐年下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述报告指出，多数企业对减税政策的获得感较高。企业纳税总额占营业收入的比重逐年下降，比较突出的是，企业增值税占营业收入比重也逐年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，在超过六成的样本企业中，“企业纳税总额占营业收入的比重”小于5%，即百元收入纳税不足5元。近3年样本企业“企业纳税总额占营业收入的比重”均值为2.78%，呈明显的下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就增值税来看，97%以上的企业增值税与营业收入之比低于11%。近3年样本企业“增值税与营业收入的比重”的均值为1.87%，呈稳步下降态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希介绍，在大规模降税降费政策推动下，多数企业税负明显下降。随着减税降费今年力度进一步加大，全年减税降费规模有望超出预期，可能超过两万亿元的规模。“通过我们的调研，也进一步印证了这个结论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在企业税负明显下降的同时，人工成本、物流成本、原材料成本等多项成本也出现明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，过去3年实体经济企业的人均工资持续较快增长，年均增速达到8.37%。其中，东部地区的年均增速更是高达9.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随之而来的是企业物流成本的上升。报告指出，样本企业普遍认为，人工成本增加是导致物流成本上升的首要因素，因为物流业是劳动密集型行业，受到人工成本变化的影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2016~2018年，总样本中，企业户均物流成本年均增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在此次“降成本”调研活动中，中国财政科学研究院成立6个组分赴19个省份、30个市县进行走访，并和203家企业举行了座谈。通过减税降费激发企业内生发展动力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何评价降成本系列举措的成效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希表示，降成本可以为经济运行减负并促进经济增长，又通过对企业创新的引导和激励，激发企业内生发展动力，从而体现了促进经济转型升级和高质量发展的鲜明特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，企业因增值税减税节省的资金用途，29.8%为增加利润，18.9%为降低价格，17.4%为增加研发，12.3%为扩大规模，其他用于提高工资、雇佣人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告建议，下一步降低税收负担要与完善财税体制改革结合起来。现实表明，连续多年的减税政策起到了一定作用，但某种程度上可能助长企业对此的依赖度，从而不利于税制的完善和降成本创新转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希表示，从完善税制的角度考虑，减税政策既要把税负降下来，实现短期政策目标，同时又要让税制得到改善，使税制简化，透明度更高。“低税率、宽税基、严征管”的税制架构，应是未来税改的目标模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希强调，企业要通过提升成本转化率和附加值，有效对冲高成本的挑战。企业应以市场为先导，转变经营理念，通过改进生产工艺，加强品牌建设、提升产品和服务质量，增加产品技术含量以及内涵价值，着力塑造产品的独特竞争优势，以实现附加值和商业价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16010021:营业总收入:0.949835---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6.7万亿！三项社保基金累计结余创新高 近8000亿养老金已到账投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李彪每经编辑 陈旭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，人力资源和社会保障部召开2019年三季度例行新闻发布会。新闻发言人卢爱红在发布会上介绍，随着调整缴费基数政策逐步落实到位，政策减负效果进一步增强，截至今年9月底，三项社会保险基金累计结余6.72万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，虽然国家大力推进社保降费政策，但三项社会保险基金的总收入仍大于总支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部介绍，截至9月底，已有18个省（区、市）政府与社保基金签署基本养老保险基金委托投资合同，合同总金额9660亿元，其中7992亿元资金已经到账并开始投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低社保费率后征缴收入增长放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部介绍，截至9月底，全国基本养老、失业、工伤保险参保人数分别为9.56亿人、2.03亿人、2.5亿人，较去年底分别增加1323万人、642万人、1136万人。三项社会保险基金总收入4.17万亿元，同比增长6.3%，总支出3.91万亿元，同比增长13.1%。截至9月底，三项社会保险基金累计结余6.72万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，三项社会保险基金的总支出同比增长幅度明显高于总收入的同比增长幅度。对比上一年的数据来看，2018年三项社会保险基金的总收入和总支出的同比增长比例分别为：17.5%和17.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位业内专家告诉《每日经济新闻》记者，之所以出现了三项社会保险基金同比增长比例上的差异，主要还是由于降低社保费率带来的征缴收入增长放缓所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，降低社会保险费率工作取得积极成效。1~9月，全国企业职工基本养老保险、失业保险、工伤保险减费2725.27亿元，其中5~9月执行综合方案减费2199.54亿元，企业负担进一步减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢爱红指出，随着调整缴费基数政策逐步落实到位，政策减负效果还会进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部养老保险司司长聂明隽介绍，今年5月1日降费综合方案实施以后，各项工作进展顺利，地方实施也比较到位。所有养老保险单位费率高于16%的省份都已经降到16%，低于16%的少数几个省份，今年不做调整，以后逐步过渡到位；所有省份今年都调整了缴费基数上下限标准。从今年9月各地公布的缴费基数情况看，绝大部分省份缴费基数都有一定降幅，一般降幅在10%左右，高的能达到15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽表示，所有省份都继续阶段性降低失业保险费率，绝大部分省份都阶段性降低了工伤保险费率。与此同时，有关部门还统一了以个人身份参保的缴费政策，降低了缴费门槛，保持了征缴方式稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年社保降费有望超过3800亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于社保降费实施的效果，聂明隽认为，可以用三句话来概括：企业降成本、市场增活力、个人得实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业降成本上，截至9月底，企业养老保险、失业保险、工伤保险减费总额2725亿元，其中9月份一个月减费477亿元，很多企业有了实实在在的获得感。“年初预计全年降费在3100亿元左右，从现在的情况看，估计应该超过3800亿元。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场增活力上，主要体现在全国的费率差异明显缩小：高于16%的已经降至16%，低于16%的逐步过渡到位，更加公平的市场竞争环境逐步形成。同时，缴费负担的减轻有利于激活微观主体和市场的活力。比如，有的企业将降费减少的缴费用于发展生产，有的企业用于设立创新基金，激发了创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在个人得实惠上，一方面，很多企业将降费减少的缴费或用于增加参保人员福利，或用于增加员工培训，或用于建立企业年金。这既保持了就业稳定，也增强了企业凝聚力。另一方面，个人缴费的门槛降低，企业和职工、个体工商户和灵活就业人员参保缴费的积极性普遍提高，形成了良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低社保费率的同时，公众也极为关心养老保险基金的投资运营情况，即如何让养老钱保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此人社部介绍，基金投资运营和监督管理工作正稳步推进。截至9月底，已有18个省（区、市）政府与社保基金会签署基本养老保险基金委托投资合同，合同总金额9660亿元，其中7992亿元资金已经到账并开始投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步巩固消费驱动增长态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国消费品市场运行总体平稳，消费结构持续优化升级，消费对经济发展的基础性作用继续显现。当前全球经济环境复杂多变，我国经济面临的外部需求不确定性上升，客观上需要继续巩固消费需求驱动经济增长态势，进一步释放消费潜力，推进供给侧结构性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国消费需求驱动经济增长态势业已形成。2019年前三季度，最终消费支出对经济增长的贡献率达到60.5%，比上半年提高0.4个百分点，明显高于资本形成总额及货物和服务净出口对经济增长的贡献率。从供给端看，市场供给方式创新发展，网上零售规模持续扩大，前三季度全国实现实物商品网上零售额超过2018年全年的80%以上，消费品工业中与新兴消费密切相关的行业增加值保持较快增长。情况表明，消费需求的有序扩张，显著增强了我国经济增长的韧性，明显扩大了我国宏观经济政策的回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假期夜间消费动能持续释放。当前，消费无疑是我国宏观经济运行指标中表现亮眼的部分，假期已经成为消费动能释放的重要助力。今年国庆长假期间，传统购物、餐饮亮点纷呈，文旅消费增长势头喜人，夜间经济爆发生机活力。据统计，国庆假期我国实现国内旅游收入同比增长8.47%，国庆电影票房同比增长120.9%，全国零售和餐饮企业实现销售额同比增长8.5%。这些情况反映出，我国居民消费正向品质化和多样化发展，假日和夜间经济火热实际上也是居民消费转型升级的必然结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来仍要继续巩固消费驱动经济增长态势。我国家庭存款按照现行汇率折算超过10万亿美元，消费潜力巨大。但也要看到，当前制约我国消费潜力释放的因素依然存在，消费转型升级与供给侧结构性改革精准对接还要发力，消费市场做大做强任重而道远，消费金融面临机遇和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，要从消费动力、消费意愿、消费效用、消费保障等四方面入手，继续巩固消费需求扩张态势。一是稳定社会就业，增强消费动力。就业是消费之基，一方面要通过税费减免和政策扶持，着力减轻企业人工成本负担，稳定企业用工；另一方面加大社会创业支持，强化职业教育和培训，尽力减少结构性摩擦的影响。二是完善社会保障，提升消费意愿。当前我国城镇消费增速低于农村的重要原因在于，高房价对消费的挤占，因此要完善社会保障体系，推进政策性住房保障建设，减少居民消费顾虑，增加消费支配空间。三是加强有效供给，提高消费满足度。加快推进供给侧结构性改革，以居民消费转型升级为供应锚，改善产品和服务供应结构，提升质量，有效满足居民对消费品质的追求，提高消费的满足感。四是引导理性消费，加强消费保障。要鼓励社会理性消费，加强消费权益保障，确保消费增长稳定性和持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们需要有效发挥消费对经济增长的基础性作用，继续巩固消费稳健增长的良好态势，发挥消费需求对供给侧结构性改革的引领作用，促进产业转型升级，改善产品供应结构，驱动国内市场做大做强。这实际上是不断增强我国经济韧性，以及妥善应对各种复杂内外部形势的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,14070010:供给侧改革:0.823646---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：前三季度工业经济运行保持在合理区间 信息通信业发展势头平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614560266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：10月22日上午，国务院新闻办举行新闻发布会，工业和信息化部介绍了今年前三季度工业通信业的发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/748787d74f680057" id="86928e9244d94e241f4c73fabd3928f7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人黄利斌表示，今年以来，面对复杂多变的内外部环境和不断加大的经济下行压力，工业经济运行保持在合理区间，信息通信业发展势头平稳，信息通信业支撑作用不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人黄利斌：今年前三季度，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，处于年度5.5%-6%的预期目标区间，反映工业结构调整和新动能成长的经济指标表现良好。按照上年不变价计算，前三季度电信业务总量同比增长23.9%，截至9月底，100M以上固定宽带接入用户占比达到80.6%，比上年末提高10.3个百分点。5G商用开局良好，截至9月底，三家基础电信企业已在全国开通5G基站8万余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将把推动制造业高质量发展作为工业稳增长的工作主线，会同有关部门建立健全产业、科技、金融等跨部门的协同机制，大力推进产业链协同创新的生态系统建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人黄利斌：我们坚定不移扩大开放，以开放的心态和包容的胸怀看待中美贸易摩擦问题，不关起门来搞建设，不一味强调“自主可控”，不与国际产业发展脱钩，坚定不移提升对外开放水平，进一步对外资开放电信、互联网、汽车等领域，继续提高知识产权保护水平，营造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010036:工信部:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614560266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“放得开”更要“管得好”——全国人大常委会组成人员热议“证照分离”改革新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月22日电(记者刘红霞)十三届全国人大常委会第十四次会议22日分组审议了关于授权国务院在自由贸易试验区暂时调整实施有关法律规定的决定草案。常委会组成人员认为，此次拟推出的深化“证照分离”改革举措有利于进一步激发市场活力，但部分涉及公共安全等方面的内容在“放得开”的同时也要“管得好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张勇委员说，全国人大常委会以授权决定的形式为自贸区推行改革提供有力法治保障，确保重大改革于法有据，这也是国家治理体系和治理能力现代化的重要体现。本次授权规定是为了进一步发挥自贸区的先行先试功能，保障自贸区“证照分离”改革全覆盖试点能够依法顺利进行，是完全必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘修文委员对草案同样表示赞同，认为自贸区是改革开放的新高地和新平台，也是打造中国面向全球自主开放的新增长极、创新极和辐射极的重要制度性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐绍史委员认为，这几年“放管服”改革在持续不断深化，但现在还有数量可观的审批权限在部门。“可以先走一步，希望今后步子再大一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于草案涉及的一些公共安全领域内容，一些委员建议审慎斟酌。以实行告知承诺为例，草案提出，当事人承诺符合消防安全标准并提供相关材料的，消防救援机构不再进行实质性审查，当场作出审批决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕薇委员说，简政放权该放的则放，不该放的还应该管好。“公众聚集场所消防安全不作实质性检查，怎么保证安全？如果这样的话，就应该加强事中、事后检查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜小光委员则对“当事人”的指向提出疑问，“是建设单位还是使用单位，这个必须要明确清楚”。此外，他还提出：“消防救援机构不再进行实质性审查，当场作出审批决定，那么当事人依据什么才能作出正确的承诺？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　景汉朝委员也建议继续完善承诺的内容，建议改成当事人承诺符合消防安全标准、承担相应法律责任并提供相关材料。“就是说，不仅仅承诺符合标准并提供相关材料，要更加慎重，要求更加严格一些，即同时还要承诺一旦出了问题要负相应责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常委会组成人员表示，草案有利于改善营商环境，激发市场活力，符合全球化经济发展的趋势，也符合我国新时代的经济发展模式，建议在推行过程中根据落地情况，适时调整实施方案，更好发挥效力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614567097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球并购交易将面临更多不确定性 新兴市场受到投资者青睐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614560713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贸易保护主义以及其引发的贸易紧张局势、中美贸易谈判以及英国脱欧等一系列的风险因素，给全球经济增长前景带来了显著的下行压力。其中，全球跨境投资并购活动也受到了显著的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，全球经济面临的不确定性对并购活动而言是一个严峻的挑战。富而德律师事务所全球并购业务联席主管安伟斌(Robert Ashworth)表示，并购交易并不喜欢不确定性，在不确定性下投资者并不知道应该怎么做。然而，哪怕是经济出现衰退，只要是确定性事件，投资者便可以制定相应的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在富而德律师事务所日前发布的2019年第三季度《并购市场观点透视》报告(以下简称“报告”)中，特别分析了当前全球经济面临的一项关键不确定性事件——英国脱欧对全球并购交易的影响。尽管目前英国脱欧取得进展，但目前达成的新脱欧协议在英国议会受到阻碍，即便最终实现有协议脱欧，能否平稳过渡也是一个需要持续关注的问题。因此，由英国脱欧所引发的后续事件或将继续影响全球并购面临大环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英镑汇率下滑助推英国资产并购热情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告提供的数据，2019年第三季度，全球并购交易价值达到6660亿美元，并购交易宗数为10154项交易。而在接受投资最多的市场排名中，英国市场接受的投资达到1030亿美元、648项交易，仅次于美国。而在亚太地区企业投资最多的市场排名中，英国仅次于中国，排在第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而英镑的汇率问题则成为推动外国资金流入英国的一个重要因素。事实上，自2016年英国公投脱欧以来，英镑经历了多次大幅下挫，整体汇率处于持续下降的趋势之中。截至第三季度，英镑的走弱已经推动了外国资金对英国资产并购交易数量的增长。报告提出，英镑受英国脱欧的拖累而大幅下跌，这导致了交易人士在公开市场上大力搜罗买卖良机。而最大的受益者则是英国以外的金融投资者，他们收购英国上市公司的并购交易价值在今年第一季度到第三季度已经达到了235亿美元。而过去10年同类收购英国上市公司的并购交易价值的全年最高交易价值总计为67.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，截至目前，2019年涉及到英国资产的跨境交易中，最大的10个交易中有7个买家都并非来自英国。“之所以出现这样的现象，也是由于英镑汇率的走势问题。”安伟斌表示，在英国脱欧之前英镑的相对疲软，令购买英国资产成为一件比较合适的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管因素提升并购复杂性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球并购活动来看，美国和德国都先后收紧了对外资的投资审查，全球并购交易正在面临越来越多的监管风险。报告表示，美国外国投资委员会(CFIUS)在今年9月17日颁布法规草案，该草案授权CFIUS对所谓的“TID(即技术、基础设施和数据)美国业务”的非被动投资的审核。同时，即使投资不涉及任何技术、基础设施或数据类型公司，CFIUS保留对任何控股型投资的现有审查权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，需要特别关注数据问题。“数据全球化程度以及互联程度都非常高，基本上每家公司多多少少都有一些数据的问题。所以CFIUS草案的出台有可能会在未来进一步扩大CFIUS审核的职权范围，可能涉及到的一些非股权控制的投资或者是广泛涉及到与数据相关的事情都必须要经过CFIUS的审查。”安伟斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在欧盟方面，在欧盟引入《欧盟一般数据保护条例》(GDPR)近18个月后，已经有公司因涉及消费者数据的事件而遭到高额处罚，这一条例愈加广泛的影响力开始显现。安伟斌强调，GDPR对数据保护的监管并不是针对某一个国家或者某一个地区而推出的，GDPR更倾向于中性的监管条例。“无论是对于中国企业还是其他国际和地区的企业而言，GDPR的出台意味着监管机构在未来将更加关注企业是否能做到合规，在合规这一问题上将面临更为严格的监管。”安伟斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴市场对外资仍具备吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除关注美国以及欧盟等发达经济体市场外，新兴市场也是全球并购与投资的重要目的地。安伟斌在接受《金融时报》记者采访时表示，第一，新兴市场对于涉及到国家安全审查以及对外商直接投资的限制相对都会少一些，新兴市场对于外商直接投资更加鼓励，更加开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，大多数比较火的新兴市场投资目的地，都有一个共同特点就是年轻人口比较多，并且这些年轻人在财务上也越来越稳健，这对于国际化的公司而言是进入这个市场快速发展的机会，对外国投资者比较有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，是关于供应链转移，尤其是制造业供应链转移的问题。因为新兴市场大多数制造业成本相对比较低，能够在一定程度上降低制造成本，这也成为推动并购交易在新兴市场不断增长的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体从中国企业的角度看，富而德律师事务所合伙人王庆对《金融时报》记者表示，像智利、巴西以及南非这些国家，对于中国的经验、技术以及资金有更多的需求。“中国不仅仅能够从资金上帮助他们，从技术上也可以帮助这些国家进行产业升级，帮助这些国家建设基础设施，这些都是他们迫切需要的，相比欧美等西方国家，中国是一个相对更加合适的合作伙伴。”王庆说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000008:并购:0.999832,14500002:英国退欧:0.950045---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614560713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卖房求生？背后是上市公司业绩承压、资金紧张等“窘境”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614557133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　冬天即将来临，越来愈多的上市公司开始变卖资产过冬，有的卖画，有的卖房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600661','&amp;#x6602;&amp;#x7ACB;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600661/"&gt;昂立教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600661/"&gt;600661&lt;/a&gt;）与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600550','&amp;#x4FDD;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600550/"&gt;保变电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600550/"&gt;600550&lt;/a&gt;）均宣布出售房产。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/18qxvrDu.png"/&gt;统计发现，8月以来，截至目前，包含昂立教育、保变电气、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601777','&amp;#x529B;&amp;#x5E06;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601777/"&gt;力帆股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601777/"&gt;601777&lt;/a&gt;）、海马汽车、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600267','&amp;#x6D77;&amp;#x6B63;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600267/"&gt;海正药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600267/"&gt;600267&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300189','&amp;#x795E;&amp;#x519C;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300189/"&gt;神农科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300189/"&gt;300189&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600096','&amp;#x4E91;&amp;#x5929;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;云天化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;600096&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600726','*ST&amp;#x534E;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600726/"&gt;*ST华源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600726/"&gt;600726&lt;/a&gt;）等共计11家上市公司出售房产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卖房背后折射的是企业经营不佳，问题缠身的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卖卖卖?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，昂立教育公告称，公司全资子公司上海昂立教育科技集团有限公司拟将位于上海市徐汇区宜山路425号501-510室合计十套房产以总价9851.94万元出售给日清食品(中国)投资有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，2019年8月13日，昂立教育收到上海浦东发展银行股份有限公司上海分行《告知函》。据此，2016年8月15日，浦发银行上海分行与上海赛领旗育企业管理咨询中心(有限合伙)签订了《并购贷款合同》(编号：97022016280237)，约定由浦发银行上海分行向赛领旗育提供总金额为22,052万元的贷款，用于收购Astrum Education Group Limited100%股权项目。《并购贷款合同》约定的贷款期限为3年，贷款年利率为5.225%，按季结息，并于贷款到期日一次性归还剩余全部贷款本金和利息。截止2019年8月11日，贷款剩余未还本金为21,552万元，未还利息162.58万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昂立教育2019年上半年营收1,089,697,553.76元，同比增长13.16%;归属于上市公司股东的净利润为50,061,996.92元，同比增长5.36%。但公司上半年的经营活动产生的现金流净额从2017年的1.71亿元下滑180.03%至-1.37亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而2018年，昂立教育则全年亏损2.67亿元。具体来看，公司去年营收20.95亿元，同比增长21%;归属上市公司股东的净利润为-2.67亿元，同比下降316.68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，保变电气称，为有效盘活存量资产，回收资金，拟通过产权交易机构以公开挂牌的方式出售所持有的保定市格林漫都小区商品房八套，其中跃层三套，单元房五套，面积总计1647.41㎡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估价值以2019年5月31日为评估基准日，公司拟处置的位于保定市阳光北大街2188号格林漫都小区的8套房地产的账面值为859.59万元，评估值为4,021.42万元，评估增值3,161.83万元，增值率为367.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/18qxvrDu.png"/&gt;注意到，保变电气业绩表现并不佳。财务数据显示，公司今年前三季度营收同比下滑3.95%至21.82亿元，同期扣非后净利润亏损1.39亿元。但保变电气近五年的资产负债率均处于较高的水平，高于85%，截至今年三季度末，公司资产负债率为86.52%，同期期末公司短期负债超过27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左手卖房，右手定增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月4日，保变电气称，为优化资本结构，改善财务状况，缓解运营压力，公司拟向不超过10名特定投资者非公开发行股票，其中募集资金不超过5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;背后是上市公司的经营困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/18qxvrDu.png"/&gt;统计发现，8月以来，截至目前，包含昂立教育、保变电气、力帆股份、海马汽车、海正药业、神农科技、云天化、*ST华源等共计11家上市公司出售房产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，不得不提的是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000572','*ST&amp;#x6D77;&amp;#x9A6C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000572/"&gt;*ST海马&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000572/"&gt;000572&lt;/a&gt;），可以说是卖房求生的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月23日，*ST海马首次宣布出售房产，公司称，为优化和盘活存量资产，公司拟通过中介机构按照市场价格在二手房交易市场挂出并公开出售位于上海市浦东新区南汇区宣桥镇南六公路399弄40号的36套闲置房产(总面积4339.5平方米)和位于海南省海口市龙华区金牛路2-1号海马花园的81套闲置房产(总面积6280.6平方米)，最终处置价格以成交价为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月16日，*ST海马称，为优化和盘活存量资产，公司拟通过招标和/或委托中介机构按照市场价格在二手房交易市场挂出等方式公开出售位于海口市金盘工业开发区创业新村一区、二区及金盘工业区金盘大道旁的部分闲置房产。其中，住宅269套(总面积14,685.04平方米)，商铺15套(总面积2,729.12平方米)。最终处置价格以成交价为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短短不到一个月的时间，*ST海马合计出售房产达401套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，截至今年9月24日，*ST海马称，公司累计销售套数仅为156套，已收款5709万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*ST海马大量的抛售房产与其业绩巨亏不无关系。公司2017年亏损9.9亿元，2018年亏损高达16.4亿元，因业绩两年亏损，公司4月遭风险警示，证券简称由海马汽车变更为*ST海马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在车企寒冬环境下，*ST海马的业绩并没有好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月15日，公司披露的2019年前三季度业绩预告显示，公司预计今年前三季度亏损金额高达1.64亿元-2.44亿元，去年同期亏损金额高达4.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于业绩变动的原因，*ST海马解释，公司汽车产销量同比下滑;本报告期，公司处置资产，带来约1.5亿元收益;本报告期，公司处置上海海马汽车研发有限公司股权事项尚在推进中，相关收益未计入。此外，据*ST海马披露的9月车辆销售数据，公司今年9月销量同比下滑26.39%至3224辆，同时，公司今年前9月销量同比下滑超六成至21979辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/18qxvrDu.png"/&gt;还发现，9月25日，海马汽车有限与睿之尚实业在郑州签订了《股权转让协议》，海马汽车有限将其持有的海马研发100%股权转让给睿之尚实业，转让价格=8.06亿元+股权交易基准日与股权交割日之间的期间损益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海正药业也开始变卖房产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司2019年6月22日披露了《关于控股子公司对外出售房产的公告》，为盘活闲置资产，提高资产运营效率，公司控股子公司海正药业(杭州)有限公司(以下简称“海正杭州公司”)将以评估值为依据通过产权交易机构公开挂牌出售位于杭州市富阳鹿山新区的新建办公大楼(鹿山大楼)。公司已于2019年8月26日向台州市产权交易所有限公司(以下简称“台交所”)提交了杭州富阳鹿山街道江波街169号办公楼的挂牌申请，相关房产将委托台交所通过挂牌方式转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月，海正药业就公开称，拟以9226.16万元的价格处置位于北京、上海、杭州、椒江四处闲置房产，此举主要为盘活资产，提高运营效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海正药业不止卖房，还被爆卖孔雀、卖股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，海正药业称，拟以评估值1.38亿元转让参股浙江导明医药科技有限公司20.24%的股权;同年，9月，海正药业被曝低价向员工出售园区饲养的23只孔雀，还标出了不同年份孔雀的价格，其中2周年公孔雀单价980元，2周年母孔雀为860元。出售信息仅挂出一天，孔雀就抛售一空，网传23只孔雀卖了15640元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卖房、卖股权、甚至卖孔雀的海正药业，深陷业绩巨亏的旋涡——2016年海正药业上市出现首次亏损，2018年亏损金额高达4.92亿元；不过，或是受益“卖卖卖”模式，2019年上半年海正药业公司盈利1484.49万元，不过扣非后仍亏损6263.34万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614557133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行前三季度向实体经济融资1.69万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者戴安琪)中国证券报记者10月22日从国家开发银行处获悉，10月21日，国家开发银行(简称“国开行”)在北京召开三季度经营形势分析会。会议指出，前三季度国开行向实体经济融资1.69万亿元。截至三季度末，国开行集团资产总额达16.49万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，国开行要担当作为，发挥逆周期调节作用，不断提升落实“六稳”政策效果。支持扩大有效投资，积极稳妥做好地方政府专项债券配套融资，促进提升产业基础能力和产业链水平，统筹推进城乡区域协调发展，扎实推进脱贫攻坚，多措并举支持民营和小微企业发展。此外，还要大力推动风险化解处置，坚决守住风险底线；深化内部体制机制改革，提升银行治理能力和精细化管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行表示，下一步，经营管理重点工作将有六点部署：一是统筹业务运行，努力完成全年经营目标；二是优化金融资源供给，推动传统产业转型升级，促进战略性新兴产业发展和科技创新，助力区域城乡协调发展，服务生态环境保护，积极培育经济发展新动能；三是支持基础设施补短板、精准扶贫、保障性住房、民营和小微企业等薄弱环节建设，促进扩大有效投资；四是大力推动国际合作，服务构建对外开放新格局；五是坚决守住风险底线，打好防范化解金融风险攻坚战；六是加强精细化管理，持续提升业务运行质效。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614562485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委调研组在吉林省调研并召开座谈会 支持吉林深化改革、扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)据吉林省人民政府网站22日消息，10月21日至22日，国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆率领国家发改委调研组一行到吉林省调研，并在长春召开座谈会。宁吉喆就吉林提出的长吉图战略深入实施、中韩(吉林)国际合作示范区建设、珲春海洋经济合作示范区建设等14个事项一一作出回应，表示支持吉林深化改革、扩大开放，推进吉林经济高质量发展。他指出，当前，吉林正处在滚石上山、爬坡过坎的关键阶段，国家发改委将统筹研究，给予积极支持。希望吉林全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，抢抓发展机遇，创新体制机制，夯实工作基础，为承接国家重大战略实施、争取重大项目布局、推动重点示范落地创造有利条件，走出一条吉林全面振兴全方位振兴发展的新路子。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010001:发改委:0.999712,11010203:宁吉喆:0.891294---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614568260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王志军：应该提高小微金融服务的精准度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(原标题：王志军：应该提高小微金融服务的精准度)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zfjS17LGvq0tsay.png"/&gt;10月22日讯2019中国银行业分行行长论坛暨(第七届)“好分行”评选颁奖典礼今日在京举行。中信银行南京分行副行长王志军在论坛上表示，如何观大势，防风险，谋全局，做好新时代的普惠金融工作。在试的过程中我们经历了很多困难，怎么样对市场的把握，怎么样破局，怎么样防风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，银行应当潜心研究区域市场，提高小微金融服务的精准度。在我们试点初期，很多产品都是摸索着走，一方面不能走小微金融的老路，怎样破个局还是要结合区域的市场特点，这些特殊产品精准解决了小微企业的融资需求。(演讲全文见《当代金融家》杂志)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191022/c614555348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>