<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 04:35:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>公司债和企业债发行步入注册制时代</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业投资项目核准等职权将赋予副中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>已撤资830亿美元！新兴市场面临有史以来最大规模资本外流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF预计全球经济2020年将萎缩 然后在2021年复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅项目集中签约 重新统筹产业布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业抱团迎春来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618732148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　在疫情防控和复工复产两手抓的当下，企业面临着成本、人力、市场、原材料供应等多方面挑战。针对这些难题，国家出台了财税、社保、融资等一系列政策扶持企业。与此同时，企业间也掀起了共享员工、共享数据、减免费用等诸多不同形式的互助热潮，齐心协力迎接“春天”的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“共享”式互助兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于堂食不开，大部分员工都只能在宿舍里消磨时间。公司在努力克服重重困难的情况下，还给我们联系了盒马鲜生，成为其‘共享员工’，让我们有工作去做……让自己进步，也为西贝争脸！”西贝餐饮集团上海星游城店员工郭天娇在日记中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，传统餐饮业和互联网电商的境遇可谓“冰火两重天”：一边是因大面积停业员工难以复工，另一边则是线上交易火爆带来人手短缺。这种反差也激发了创新。自2月初，在盒马鲜生联合云海肴、西贝等餐饮品牌达成“共享员工”合作后，京东、苏宁、联想等多家企业也相继推出人才共享、员工共享计划，开始吸纳受疫情影响而停业的其他企业的员工，为相关企业缓解了一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了员工共享，数据资源也开始共享。比如，受疫情影响，今年春运期间民航业受到较大冲击。各航空公司也面临因为数据相对独立较难判断运力投放是否过剩的难题。为此，在线旅游平台去哪儿网免费为他们开放了技术数据资源，利用海量出行数据优势，结合AI算法和大数据应用，为航空公司建立“数据沙盘”，协助他们分析行业形势、合理投放运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去企业互助多发生在本地域有亲缘关系的企业间，在资金、原材料、销售渠道等方面的互帮互助。而疫情暴发后，除了一些小微企业在资金、原材料、促销等方面‘抱团取暖’外，还出现一些新现象。”辽宁社会科学院副院长、研究员梁启东接受经济日报记者采访时介绍说，比如由于封城等因素，人员流动不便，一些企业有“急单”但无法生产，于是开始出现共享员工特别是共享技工、熟练工的现象；有的企业自己有技术和专利，但信息、渠道和市场不通畅，于是合作对接。企业通过共享方式汇集本地的各种生产要素，在不引起人员跨区域流动的前提下，让企业之间发挥各自优势取长补短、互通有无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举互相取暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了共享式互助外，众多企业也通过给相关客户免费提供专业服务、减免相关费用、组织资源对接等方式“抱团取暖”。比如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000034','&amp;#x795E;&amp;#x5DDE;&amp;#x6570;&amp;#x7801;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000034/"&gt;神州数码&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000034/"&gt;000034&lt;/a&gt;）集团股份有限公司针对疫情严重的湖北区域的渠道合作伙伴，因疫情原因造成不能复工所导致的到期应收账款超期，将免除超期罚息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，神州数码旗下神州视讯免费为全国用户提供为期30天、武汉地区用户为期90天的高清云视频服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　猪八戒网是我国知名的企业外包服务平台,注册用户超过1900万。记者从猪八戒网获悉，他们发起“战‘疫’情――共同保护企业生命线”行动以来，获得了各界广泛响应，有超过3万个专业人才通过猪八戒网在线复工，为超过7万家企业提供了免见面服务，帮助他们抢时间组织恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电信也于2月19日起为全国中小企业免费提供3个月的天翼云服务，通过天翼云办公、防疫管控翼填报、疫情潜在高风险人群流动检测分析等信息化产品，帮助中小企业抗击疫情、安全复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些地产公司也纷纷推出租金优惠措施。比如，龙湖集团宣布对旗下商场的所有商户，2020年1月25日至2020年3月31日期间，租金费用（含物管费、推广费）减半。金茂商业对全国各商业项目，包括览秀城、金茂汇、J·LIFE等，所有店铺春节期间的租金进行减免支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少地方还专门搭建了信息平台帮助企业对接。比如，北京产权交易所搭建并上线“产业链共享云平台”，为各类受疫情影响的企业提供在线提报需求/供给信息、在线搜索需方/供方信息、查看跟踪提报需求信息状态等在线服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学西财智库首席研究员汤继强告诉记者：“疫情使一些行业暂时‘冬眠’，而有的行业却迎来新机遇，一些平时没太多关联的企业也因为互助走到一起。这是化危为机的主动担当，也是共克时艰的创新探索。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让互助向更深层次发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业互助表面上是企业之间的物物交换、资金互助、员工租赁、渠道共享，实际上是对闲置生产要素或未充分利用资源的共享，促进产业链跨界融合、上下游融合，进而实现互助双方或多方的利益和产业链价值最大化。抗疫期间的企业互助是共享经济模式的深化。”梁启东认为，对区域经济来讲，企业互助就是让一切劳动力、知识、技术、管理和资本的活力能够竞相迸发，让一切创造社会财富的源泉得到充分涌流，让市场机制在配置社会资源中发挥决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤继强认为，疫情下产生的共享员工，一般是围绕初阶工种和一般化业务开展，尽管有的员工经过三五天短训可以上岗，也只能从事一些辅助性工作，对于大规模的生产、高要求的岗位还是不能满足的。共享员工除了要注意自身的健康安全防护外，还要考虑薪酬福利待遇以及职工个人权益等问题。特别是待到疫情解除，经济社会回到正常秩序以后，这种探索可能会有新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“共享员工与正常经济社会秩序下的医生多点执业、教师多校讲课，与日本、韩国曾经很热的‘周末航班’‘星期天工程师’等还有一些距离，甚至有着本质差别。当然，由于科技进步尤其是互联网、大数据、区块链技术以及人工智能的广泛运用，期待共享员工新模式能够得到新的发展。”汤继强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对企业互助这种现象，不应看作是权宜之计、应时之策，而应当作一种趋势给予鼓励和引导，要向多元化、深层次的共享合作发展。”梁启东建议应抓好以下要点：一是要将共享平台建设作为主线，政府要有政策，中介组织要做好媒介；二是要认识到资金资源共享、员工共享是条件，技术、数据共享是关键，利润共享是保障，结构优化升级和产业链创新是方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618732148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行在辽发放 17亿元复工复产专项贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfLR9MjVsagtsay.png"/&gt;、沈报全媒体记者刘洋)记者3月23日获悉，疫情发生以来，国家开发银行辽宁省分行打出了一套又快又准又实的组合拳，为辽宁疫情防控、企业复工复产和实体经济发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，国家开发银行辽宁省分行当年累计投放贷款近80亿元，较去年同期增长71%，贷款余额新增58亿元，较去年同期增长190%。其中，累计发放复工复产专项贷款17亿元，重点支持了地铁、机场和制造业等受疫情影响的重点骨干企业加快恢复生产运营以及农资生产流通企业春耕备耕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家开发银行辽宁省分行将继续加大支持力度，全力以赴助力打赢疫情防控阻击战，更好更快体现开发性金融服务辽宁振兴的政策效果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“稳就业、促生产、助脱贫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，天气回暖，涟源市桥头河镇1500亩白茶基地进入采茶季，150名采茶工人在茶田间采摘明前新茶。负责人龚梦辉介绍：“我们基地当前约有90名贫困户在这儿工作，一个采茶季，他们人均收入有2000元左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，做好“六稳”工作，首先是稳就业。今年以来，涟源市委、市政府将人民群众就业问题放在更加突出的位置，以就业之稳促经济之稳、社会之稳、人心之稳，推动生产和脱贫：“加强产业、就业扶贫，把农村劳动力作为推动复工复产的主力军，积极为群众就业创业牵线搭桥、提供方便，把其输送到真正需要的地方去，拓宽群众增收渠道，让群众有稳定的收入来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁末年初，涟源这艘就业“巨轮”一路高歌猛进，一组数据诠释着“稳”的满意答卷：截至3月14日，2019年共有外出务工农民工20.0175万人，其中春节期间返乡农民工13.2万人，今年集中返岗复工11.5683万人；人社局通过就业平台发布招聘岗位58668个，以电话、短信等方式为贫困劳动力推荐岗位信息120964人次；原83家扶贫车间与原16家扶贫基地均已全部复工复产，吸纳就业人数4131人，其中贫困劳动力有857人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“点对点输送”疏通对外劳务“堵点”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日上午，涟源市第一批近300名农民工在市委市政府的精心组织下走出家门，分乘10辆大巴车，前往长沙&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）公司务工。“往年是我们找工作，今年是工作‘找’我们，还有免费的专车接送，心里别提有多高兴！”来自桥头河镇首华村的邱日灵边排队上车边说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月6日，4辆中巴车搭载41名返岗农民工从龙塘镇人民政府出发，前往涟源市火车站，集中乘专列前往广东省广州市、东莞市返岗复工。“本来以为今年外出务工会很麻烦，但今天从家门口到厂门口(火车站)一路上都有免费专车，给我们提供了很多方便。”准备乘坐中巴车的贫困户谭勇开心说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日15时52分，涟源市六亩塘镇胜利村介二组贫困户邓高潮高兴地关上门，带着母亲、妻子还有两个年幼的儿子登上前往义乌的免费返岗务工专列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一趟趟外出务工专列载着农民工的生活希望，在政府的有序安排下逐次驶出。因受疫情影响，为保证农民工顺利返岗复工，涟源市从2月20日启动“点对点”专车专列接送活动，组织包车536台次、火车专列5趟，共送出农民工7141人(其中贫困劳动力1680人)，前往广州、东莞、义乌、长沙等地返岗就业，确保劳动力群众安全出家门、上车门、进厂门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为推进当前产业就业扶贫工作，涟源市积极与企业对接，为促进贫困户增收，实现稳定脱贫，涟源出台“稳就业、促生产、助脱贫”专项行动工作方案，以户为单位，对有劳动能力或半劳动能力的贫困户开展全覆盖、点对点摸排，有针对性地采取劳务协作、岗位推荐、定点输送等就业服务措施，积极与长沙、义乌、惠州、东莞、深圳等地人社部门协作，大力征集已复工企业的招聘需求，与6家省内市外企业、13家省外企业进行合作，积极开展对外劳务输出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“家门口上岗”促农民工就近就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我现在这里上班，一个月有4000多块钱，工资和我出去打工差不多，还离家近，方便照顾家人，公司福利待遇也很好，包吃住，还给买了保险，有了这份工作，脱贫信心更足了！”贫困户周宜初笑着说道，因为妻子残疾，他决定在家门口找一份工作，看到娄底五江保温厂的招聘信息后报了名，去年12月份来这上班，并决定留下来，一直在这干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和周宜初一样，通过招聘公告在家门口找着合适工作的还有很多。为力争有劳动能力或半劳动能力的贫困人口个个不赋闲，涟源市人社局、农业农村局等部门积极打造就业服务平台，2019年共组织“就业援助月”“温暖回家路”“春风送岗位”等现场招聘活动71场次，参加招聘人数90773人次，达成就业意向9921人，其中贫困劳动力4948人。2020年初，受疫情影响，涟源市将就业服务由“实地”转战“网络”，共计提供线上招聘岗位近5.8万多个，为22家本地企业线上成功推荐贫困劳动力就业682人。同时，加大就业支持力度，对于建档立卡贫困劳动力到涟源市内企业、扶贫车间稳定就业不少于三个月的，给予200元/人的一次性就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“老乡，辛苦了！”3月15日，春日阳光明媚，安平镇李子湾农业负责人王新兵与40余名村民在地里劳作，他叮嘱大家注意劳逸结合。作为种植养殖一体的农业龙头企业，李子湾农业占地5000余亩，不仅是涟源市残疾人集中就业示范地，还是娄底市就业扶贫基地，每年提供贫困户就业岗位50个以上，长期工人薪资均超过3400元/月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，在符合疫情防控条件下，涟源有序推进涟源市内产业园区企业、扶贫龙头企业和扶贫车间复工复产，扎实落实援企稳岗政策，引导劳动力顺利复工，就地就近就业；发挥保洁、绿化、护路、护河等已有公益岗位作用，让有半劳动能力的贫困户通过力所能及的劳动增收；对因疫情影响暂时无法外出务工者，可从事防疫消杀、巡查值守、宣传疏导等临时性公益岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“自主式创业”激发稳收内生动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日一大早，桥头河镇甘冲村贵粟种植养殖专业合作社40亩鱼塘边，贫困户李新广正将鱼装上车，准备拿到集市上去卖。2018年，贫困户李新广在参加完镇里面的技能培训后，办起了合作社，目前已与该村90户贫困户建立利益联结机制，带动贫困户养鸡养鱼，累计收购并销售贫困户农产品5.2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极“开源”，开发就业岗位。涟源市以技能培训为依托，以就近就业为重点，坚持创业带就业。开展创业培训，按照“培训1人、就业1人、脱贫1户”思路，构建“培训—输出—就业—脱贫—再就(创)业”的“链条式”服务体系，促进贫困劳动力实现就业、增加收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，涟源市茅塘镇易地扶贫搬迁集中安置户周给康在自己成立的娄底市茅白农业发展有限公司芽苗菜一车间内指导贫困户培育花生芽。因为一场意外，周给康右腿高位截肢，因残致贫，成为贫困户的他坚持不等不靠，不仅成立公司，还吸纳16个扶贫安置户，帮助解决就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激发贫困群众内生动力，引导开展生产自救，涟源抓好“就业扶贫车间”“就业扶贫基地”建设，拓展劳动力就业空间，鼓励农户尤其是贫困户自主创业，建成一批就业门槛低、增收效果好、产业发展稳的扶贫车间，吸纳易地扶贫搬迁户和周边村贫困劳动力就地就近就业，让贫困劳动力既能照顾家，又能实现稳定增收。另外，加大生产奖补力度，扶贫龙头企业、合作社和扶贫车间等带贫主体设立一次性生产补贴，发展家庭自主产业的贫困户，给予最高不超过200元/人的农资奖补；开展消费扶贫工作，促进农产品变商品，帮助贫困人口增收脱贫，增强其脱贫致富信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业统筹做好海外项目建设和疫情防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国国内疫情防控形势仍处于关键阶段，全球不少国家也面临疫情的挑战。中央企业作为共建“一带一路”的“排头兵”，在基础设施建设、能源资源开发、国际产能合作和装备制造合作等重点领域承担了一大批具有示范带动性的重大项目和标志性工程，在统筹做好疫情防控、复工复产工作的同时，秉持人类命运共同体的理念，积极协调、统筹资源、同舟共济。一方面加强国际合作，共享疫情防控的中国经验，推进海外项目有序复工复产；一方面积极组织防疫物资，帮助全球合作伙伴战胜疫情，用实际行动稳定全球产业链，最大程度地降低海外疫情对世界和中国经济的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共同战疫：统筹做好疫情防控推进生产运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在亚洲、中东、非洲、欧洲等中央企业“一带一路”重点建设地区，央企各项目部结合所在国内疫情发展情况，采购筹措防疫物资，强化防疫宣传，引导全员科学防疫；有系统地组织驻外员工返岗；密切跟踪当地疫情发展，与中国大使馆保持紧密联系，按当地政府及使馆要求落实好相关防疫举措，安全有序推进项目建设和生产运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越南、老挝、缅甸与我国西南部接壤，山水相连，人员往来密切，也是发现新冠疫情较早的东南亚国家。受疫情影响，很多边境口岸除进口特殊医用物资外，其余物资全部停止进出口办理，缅甸边境口岸日贸易额从2000万美元骤降至50万美元，如何在保生产的同时，做好防疫工作，是摆在所有人面前的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中色镍业缅甸达贡山镍矿地处缅甸北部山区，距离最近城市需5个多小时车程，周边医疗条件极为有限。中色镍业加强对缅甸员工防疫知识科普，建立定期消毒、测温、错峰用餐等制度，制作疫情防控手册，积极配合当地政府稳步安排休假员工分期分批返回现场，确保疫情影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2190814450651b9f" id="19d8ce5c854e6f4a3ca130cdb7d3129a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中色镍业缅甸项目部邀请当地卫生局为全员体检&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国华电越南沿海二期项目部第一时间成立疫情应急工作领导小组，准备防疫物资、动员防疫宣传、制定防疫预案，全方位进行疫情防控，确保项目“零感染”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻的疫情形势，老挝市场一“罩”难求，医疗物资重金难买。三峡集团老挝分公司疫情防控领导小组辗转越南、泰国采购了12500个口罩，体温计、消毒液等防护物资，保证员工防疫物资供应。编写《新型冠状病毒预防手册（中老双语版）》，指导属地员工科学防疫。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2d3e6f8fc1fde22" id="095b25e327130a920f828c301d001be2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡集团老挝南立1-2水电站宣传海报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国能建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团巴基斯坦SK水电站项目积极推广中国防疫经验，对所有在建项目实行封闭式管理，构建联防联控机制。同时，对国内滞留人员返岗情况进行摸底，采取包机返岗的方式，将关键岗位、特殊工种的员工尽早送至工作岗位，确保各项目建设顺利推进。3月20日，中国能建葛洲坝集团131名员工包机返回巴基斯坦，隔离期结束后，分赴SK水电站、DASU水电站、Mohmand水电站、KAROT水电站等项目一线，继续为中巴经济走廊建设贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/48f92121a7253ffb" id="b6b126e062bfb1890e278b6fb15dc561" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海油泛太平洋钻井（马来西亚）公司要求进入办公室、库房、化验室等场所所有人员必须测量体温、佩戴口罩。“身在异国他乡，我们不分彼此，互相帮助，疫情防控期间，在完成本职工作的同时，我愿意把我的一点能量用在任何有用的地方，帮助更多人！”中国海油马来西亚公司员工韩超说。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d07848ccfbcd176c" id="c3f7ac5ce3bf193cb707133b3a3616a3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国海油马来西亚员工韩超在办公室工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做好防护工作，大家不用恐慌。”国内疫情爆发后，航天科工宏华伊拉克项目部第一时间请来心理专家，对员工进行心理疏导。 制作英文和阿拉伯语的新冠病毒知识和疫情防控宣传单、防疫小视频等，加大对新冠肺炎疫情的宣传力度，争取外籍员工、甲方和相关作业方的理解、支持和配合。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1e74225cc0f4c506" id="795e61022d6597ac5b478a59664598ed" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航天科工宏华伊拉克项目部为员工监测体温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）在沙特阿拉伯等穆斯林国家的境外项目部，充分尊重当地民族信仰，第一时间将会议室等场所临时改造为祈祷室，要求各项目一线因地制宜地建立祈祷室，尽可能满足当地员工需求，减少外籍员工在外参加集中祈祷带来的疫情风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4892da514b29049e" id="8f22cb093b0df97ef05b154d74bd0415" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国铁建在沙特阿拉伯项目部临时改建的祈祷室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全美境内已经累计出现2万多例新冠肺炎确诊病例，确诊病例已经蔓延到了全美50个州。在疫情防控的重要时期，中建美国公司第一时间成立监督小组，深入疫情防控一线，结合各地实际情况，安排部署具体防疫方案，制定严格的疫情防控举措，全面收集、统计各地员工情况，建立实时监控和每日汇报机制。加强防疫知识宣贯，保障防护物资充足，与当地政府、使领馆密切配合，形成监督合力。为员工提供各种物质保障，尽量减少员工因为疫情导致的生活困难。全面加强对当地员工的安抚及心理疏导，增强防范意识和能力，在做好防护的前提下，保持正常工作状态。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7d237aa6858db8eb" id="3ffca2e2493f6130436b99b0894a3b54" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建美国合规专员KendelleRuth Argretté监督物资清点管理工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲疫情蔓延后，在欧的中央企业严格按照当地政府及使馆要求落实好相关行动，在做好疫情防护基础上，保证日常生产进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塞尔维亚宣布全国进入紧急状态后，中建八局一公司塞尔维亚项目部紧急储备了45天的生活物资，从国内订购2万个口罩，保障日常施工需要，确保在建项目的顺利施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宝武集团为确保生产运行，制定应急预案，通过电话会议等方式，向欧洲员工介绍应对疫情的防控措施，毫无保留地就欧洲员工关心的问题逐一详细解答，缓解员工因疫情引起的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于法国的中广核欧能公司组织多部门专题讨论会，制定应急行动方案及保生产方案，编制中法双语的预防新冠病毒自查手册，并采购口罩、洗手消毒液等防疫物资发放给员工，积极调动全球力量与资源，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡集团德国稳达公司统计员工家庭分布情况，以便根据当地疫情分区情况安排员工工作方式，并组织公司医生顾问对员工开展防疫培训，有效保障生产少受疫情影响。举办“CTGIer，战‘疫’有我”微视频作品征集活动，德国员工还专门为中国创作抗疫原创歌曲，鼓舞士气。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8b3480017903bfed" id="6b92f28ec20bc641fda0eaefe11f5373" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Facebook平台发布三峡德国员工抗疫原创歌曲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，非洲已有30余个国家报告了新型冠状病毒确诊病例，累计确诊超过1000例，除了新型冠状病毒的威胁，还面临着疟疾、HIV、埃博拉等传染病的挑战，本就相对脆弱的卫生系统和医疗应对能力雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国铁建在非机构和项目全力配合中国驻尼日利亚、阿尔及利亚等国大使馆，做好疫情防控工作。编制了英文和当地语种版的防疫手册，免费发至项目所有外籍员工。发放充足防疫物资、严格限制国内人员返岗、邀请专家培训防疫相关知识。并为在阿尔及尔大学的中国留学生发放防疫物资，负责他们的生活起居，尽可能创造良好学习环境，切实保障中国留学生的健康安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/59b3bf1433e9061f" id="60ac23bc1f79d208b95eb7d5560c22f7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国铁建中国中土在非洲发放当地语版的《疫情防控指南》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）建设集团肯尼亚公司编写的英文版防疫指南，深受当地员工欢迎。在公司给员工的慰问信中，集团向“舍小家顾大家”，支持航天建设肯尼亚公司工作的全体员工家属表示衷心的感谢和崇高的敬意，同时表示将坚决打赢境外疫情防控狙击战。中肯员工在思想上都认同中国做法中国经验在防疫工作中的指导作用，对公司充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ce2648878da2f3f0" id="92ea7a209d80d4243fb084674d1fdbb6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航天建设集团肯尼亚分公司员工防疫视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共克时艰：紧急筹措防疫物资支援合作伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青山一道，同担风雨。在近期新冠肺炎疫情的“全球性大流行”中，中央企业情谊相挺，紧急筹措防疫物资，向当地合作伙伴和有关方面伸出援手，守望相助，共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东航紧急筹备两架援外抗疫专家组包机，运载当地急需的医疗救治物品，包括呼吸机、监护仪、双通道输液泵等 ICU 装备、便携式彩超、实验室检测试剂和防护物资、常用药品等，分批前往意大利，继续连接着两千岁的空中丝绸之路，开启了中意守望相助的战“疫”新篇章，两架援助班机被誉为“史上承运人数最少的东航航班，却赢得了全意大利民众的感谢”。中国船舶集团所属中船游轮紧急调集口罩等防疫物资寄给身在蒂利亚斯特的17名意大利专家。在收到德国斯图加特罗伯特博什公立医院的求援售函后，中国船舶八院驻德办事处紧急协调防疫物资生产，两天后就将首批2万余只口罩从南京空运至斯图加特，支援一线抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f8471590fd9b89b9" id="b6a30052cef3412ad4d601205c757988" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德国罗伯特博什公立医院援售函&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/af8061ca446c809a" id="c5622abeef9d3b558eed647547b18fd6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马云发布东航援意班机帖文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交集团意大利分公司紧急联系当地合作方对防疫物资短缺情况进行了解，动员各方资源，采购数千只医用口罩统一发运到意大利，保障物资供应。中国宝武第一时间向位于意大利的2家控股公司――&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601968','&amp;#x5B9D;&amp;#x94A2;&amp;#x5305;&amp;#x88C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601968/"&gt;宝钢包装&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601968/"&gt;601968&lt;/a&gt;）（意大利）有限公司、宝钢金属BAOMARC公司（总部位于意大利北部皮埃蒙特大区首府都灵）紧急筹集、配送6000只防护口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航天建设华航环境公司代管德国WKS公司日常经营，德国疫情蔓延后，华航环境全力筹备防疫物资，运往德国。在向德国WKS公司全体员工一封慰问信中，航天建设和华航环境表达了将同WKS公司时刻保持沟通、相互支持、共同战“疫”的决心。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/19647965a23219a1" id="4d9197e611c4d488ca9b344db28d383a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华航环境为德国WKS公司紧急筹措防疫医疗物资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国新冠肺炎疫情最为严重的时候，央企海外合作伙伴纷纷伸出援手，为中国捐赠防疫物资。投我以木桃，报之以琼瑶，中外互援显真情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月底，英国伦敦孔子学院了解到中建科工西部钢结构公司求购口罩的信息后立即提供了无偿捐助。在得知英国伦敦大学孔子学院现在也发生防疫物资短缺的消息后，中建科工西部钢结构公司员工们纷纷自发开展了捐助。“我捐5个”“我捐10个”……短短一天内，就收到了员工捐赠的1000个医用外科口罩，第一批防疫物资顺利抵达英国伦敦孔子学院，分发给伦敦大学教职工及学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日下午，中广核向法国电力集团（简称“EDF”）捐赠5万个医用口罩，以实际行动助力EDF全力防控疫情。在我国新冠肺炎疫情最严重的阶段，EDF向中广核捐赠了2万个医用口罩，对中广核疫情防控工作提供了有力支持。当前，新冠肺炎疫情在法国迅速蔓延，当地防疫物资尤其是口罩极其紧缺。中广核以实际行动体现对EDF疫情防控工作的坚定支持，正如印刷在防疫物资外包装上的法国大文豪维克多雨果的名言：“Rien n’est solitaire, tout est solidaire（没有孤单，只有团结）”。双方所展现的团结与合作，生动地诠释了人类命运共同体的真谛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南航集团主动向国际合作伙伴伸出援手，同舟共济，共克时艰。3月16日,南航向大韩航空捐助10万只口罩，全力支持合作伙伴抗击疫情。近期他们还将向卡塔尔航空、荷兰航空捐助防疫物资。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601598','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5916;&amp;#x8FD0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601598/"&gt;中国外运&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601598/"&gt;601598&lt;/a&gt;）韩国分公司针对防疫物资在中韩两国间逆向、双向流转的情况，凭借前期运作紧急物资时组建的高效团队与积累的丰富经验，顺利地开展防疫物资的双向出运工作，已为韩国地方政府、中国大使馆以及韩国红十字会捐赠的近19批次、80万件防疫物资做好了提供了清关和派送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内疫情爆发高峰期，日本马自达集团第一时间向中国一汽集团伸出了援手，捐赠口罩等物资。在收到日本马自达集团求援需求后，中国一汽集团紧急筹措，协调10万只口罩，无缝对接安排了物流、申请了绿色通道迅速办理了清关、通关等手续，用不到10天的时间，就将物资运抵日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共谋发展：深化“一带一路”共建合作提振信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场突如其来的疫情，将会对全球产业链带来冲击，导致全球经济不同程度的衰退，中央企业和全球合作伙伴比任何时候都更加体会到了“人类命运共同体”的深刻含义。在这场“战疫”中，只有各个国家和地区的企业携手合作，共克时艰，才能获得最终胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印尼雅万高铁5号隧道全线贯通，文莱淡布隆跨海大桥提前通车，巴基斯坦萨希瓦尔燃煤电站全力生产保障2000万人口供电，中国铁建莫斯科地铁项目有序正常作业……面对疫情的全球扩散，中央企业在打好抗疫阻击战的同时，与当地携手共建“一带一路”，保障全球供应链和产业链，提振信心，促进经济向稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）集团印尼雅万项目部全力做好一线防疫工作，购置防疫物资，建立防疫机制，确保全方位监管到位，严格防控无死角，严格执行“零报告”制度。在防疫抗疫的同时，全力保证项目按计划推进，3月12日，雅万高铁项目中地质结构最复杂、稳定性最差的5号隧道全线贯通，印尼交通部长在中铁雅万高铁项目施工现场，写下了“雅万高铁，引以为豪，KCIC-CREC，携手合作，如期完工”的祝语，力争做到疫情防控和施工生产两手抓、两手硬、两不误。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/841012f02b0f2b9b" id="e5499ff1dede2b2734444aef5238c2ff" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;印尼雅万高铁5号隧道3月12日正式贯通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文莱淡布隆跨海大桥项目，全线长约30公里，跨越文莱湾，是连接文莱穆阿拉区和淡布隆区的跨海大通道，是文莱当前最大的基础设施项目。项目部人员在抗疫防疫的同时，安全有序复工。3月17日，文莱淡布隆跨海大桥实现提前通车，有效降低了文莱两大国土之间居民乘船往来容易交叉感染的风险，同时把由文莱湾隔断的文莱本土和淡布隆区连成一体，淡布隆区和文莱本土的车程时间由2小时缩短至约15分钟，为文莱抗疫提供了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/65df983a375929d" id="c0af96a31e4e5f0d39c450eeb2dbcf0f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国建筑承建的文莱淡布隆跨海大桥通车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国铁建莫斯科地铁西南线项目联通莫斯科中心城区与科穆纳尔卡新城，建成后将大大缓解莫斯科中心城区的交通压力。近年来，莫斯科强力推进地铁项目建设，中国铁建作为第一次在地铁施工领域进入欧洲市场的中国企业，在建设进程中滚动发展，带动了中国设备、技术集群式走出去。中国铁建是俄罗斯首次在地铁建设中引进的外国企业，中国铁建所属铁建国际、中铁十六局和铁建重工组成联合团队，按照商务、设计施工、设备维保分工实施，一手抓疫情防控，一手抓施工进度，14天内始发2台国产盾构机，跑出了中国掘进加速度。目前第四台盾构机“玛利亚”号在马梅里工区顺利始发，中国铁建施工速度受到俄罗斯当地媒体广泛赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建美国公司联营体于2017年12月中标18亿美元纽约长岛铁路新线工程项目。该工程是纽约大都会捷运局（MTA）有史以来金额最大的单体合同项目，也是纽约60亿美元长岛投资计划中最重要的一环。纽约州州长安德鲁科莫说，“长岛铁路是本地区的经济要道，而这次扩建工程势必将推动时代发展”。自正式开工的一年半以来，项目团队取得多项里程碑。疫情当前，面对各国相继颁布国际旅行禁令和城市宵禁，以及部分州关闭相关工厂等难题，项目部采取积极应对措施，一方面毫不松懈地把疫情防控抓实抓细，另一方面克服施工安排协调难度大增和供应链日趋紧张等困难，确保生产经营不间断，坚守现场，连夜奋战，将“中国管理”带到美国纽约。目前，长岛铁路新线工程已基本完成其中3座铁路桥梁和2个平面交叉路口改造工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2ceb9a766b57b7fc" id="97b9ab304ac6f5fa4a117f4e490f5e0b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中建美国纽约长岛铁路新线工程施工现场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国华能山东公司和山东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002193','&amp;#x5982;&amp;#x610F;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002193/"&gt;如意集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002193/"&gt;002193&lt;/a&gt;）共同出资建设的巴基斯坦萨希瓦尔燃煤电站自2017年投运以来，填补了巴基斯坦1/4以上电力缺口，巴基斯坦疫情发生以来，萨希瓦尔燃煤电站一直持续安全运营，保障全国用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“电站平稳运行离不开中国企业防控疫情的不懈努力。”电站安监部主管巴希尔表示，为确保电站正常生产，中国企业在当地组织疫情防控演习，普及防疫知识，对电站实行封闭管理，集中停运通勤车，只留生产一线人员坚守厂区。“中国企业高度负责，专业能力强。中国同事坚守岗位，他们的精神让我们感动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情，中国企业克服不利影响，保障电站正常运行，增强了我们对战胜疫情和实现经济发展的信心。”电站员工哈森说。（撰稿 郝文）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【责任编辑：赵艺涵】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫一扫在手机打开当前页&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>成立工作专班省市县协同发力稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：成立工作专班省市县协同发力稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实做好疫情防控期间稳就业工作，我省成立省市县三级稳就业工作专班。截至12日，全省13个市(地)和125个县(市、区)全部成立了由政府分管领导任召集人、各相关部门为成员的稳就业工作专班，建立了省、市、县三级就业工作调度信息机制。工作专班突出工作重点，狠抓工作落实，以有力的措施和有效的对策强稳岗、扩就业，合力推动全省稳就业各项工作顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省积极推动稳就业政策落实，设立100亿规模的中小企业稳企稳岗基金，支持中小企业解决复工复产面临的困难。扩大援企稳岗政策实施范围，快速启动企业社会保险费减免退费工作，截至3月19日，全省已对2574户企业发放稳岗返还2.5亿元，惠及职工48.6万人，2月份5.4万户企业应减免的7.6亿元缴费已全部返还到企业账户，政策期内将为9.4万户企业减免社保费85亿元。引导国有企业落实社会责任，发出不裁员倡议，稳定职工队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省对各企业复工复产情况、职工返岗情况开展监测，帮助解决企业返岗复工、用工需求等难题，稳住现有用工岗位，推动农民工返岗复工。通过加强调度，服务保障各类企业稳定就业岗位。强化“点对点”服务保障，组织专车、专列、包机运送农民工，截至3月22日，累计组织民航包机7架次，火车专列6列，专厢45个，专车2343车次，共运送5.3万名农民工返岗复工。建立省、市、县三级24小时重点企业用工调度保障机制，设立140名人社服务专员，“一对一”帮助重点企业解决用工难题。截至3月23日，调度监测已开工重点企业669户，为69户重点企业解决用工2339人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动与大型企业和相关省份对接，为龙江提供就业岗位，通过内外联动，多举措开发更多就业岗位。我省加强与浙江、江苏等17个省份对口合作，推动跨省组织化劳务输出。全省社区开发1.5万个临时性公益岗位，及时充实社区防疫力量，帮助困难群体临时就业，研究支持建筑业企业用工扶持政策，引导吸引更多本地劳动者就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省还强化服务，着力做好重点群体就业工作。整合体制内外平台资源，推动更多劳动者登录使用平台，汇集发布省内外各类企业用工信息，促进供需双方有效对接。举办“2020黑龙江春风行动云聘会”，陆续推出各类等招聘专场，发布岗位13.6万个，企业直播推介岗位、一对一连线互动，变“面对面”为“键对键”“屏对屏”，达成就业意向1.3万余人，已有5000余人上岗。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发文支持商贸流通企业复工营业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731714.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　23日，记者从商务部获悉，近日，商务部、国家发展改革委、国家卫生健康委等三部门联合印发《关于支持商贸流通企业复工营业的通知》(以下简称《通知》)。《通知》指出，疫情防控要分区分级、精准施策原则，稳妥推进商贸流通企业复工营业，统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。《通知》强调，要排除干扰，必要的健康证明要做到全国互认，不得再设置障碍，不对人员采取隔离措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，商贸流通企业和网点主要包括批发、零售、住宿、餐饮、家政、洗染、沐浴、美容美发、家电维修、人像摄影、配送、拍卖等行业的企业和网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，要排除复工营业干扰。各地要依法依规开展疫情防控工作，不得擅自设置超越疫情防控规定的复工营业条件；对发现的防控隐患，要指导企业迅速整改，及时做好防疫知识的普及和复工营业防疫物资保障等工作；杜绝简单化“一关了之”、“一停了之”的一刀切做法；低风险地区之间的人员和货物流动，必要的健康证明要做到全国互认，不得再设置障碍，不对人员采取隔离措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凡标注来源为“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;”或“经济参考网”的所有文字、图片、音视频稿件，及电子杂志等数字媒体产品，版权均属&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社，未经&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社书面授权，不得以任何形式刊载、播放。获取授权&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖潜新动能 强化版稳就业新政密集而至</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在这个特殊的“金三银四”招聘季，作为“六稳”之首的稳就业持续升温，强化版新政密集而至，千万网络招聘行动火热启动。连日来，中央部门频频发文发声，部署全面强化稳就业举措。据悉，在加大援企稳岗力度，推动复工复产提速的同时，瞄准农民工、高校毕业生等重点群体将落实更具针对性的举措。此外，培育壮大新动能将成下一步扩大就业重头戏。进一步放宽市场准入，加力促进“双创”，加快培育数字经济产业等一揽子实招将加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次新冠肺炎疫情对经济运行和就业确实带来了较大冲击。”国家发展改革委副秘书长高杲3月23日在国务院联防联控机制新闻发布会上坦言，很多企业停工停产，节后复工复产推迟。不少企业尤其是服务行业、广大中小企业受到的冲击更大。短期之内用工需求下降，农民工返岗、高校毕业生求职都受到很大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中央部委频频部署全面强化稳就业举措。3月3日、3月10日、3月17日，接连三次召开的国务院常务会议研究稳就业议题，从更有针对性加大稳就业工作力度，到为创业就业、灵活就业提供更多机会，再到培育壮大新动能促进稳就业，部署层层深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日召开的统筹推进疫情防控和稳就业工作电视电话会议，强调更大力度实施就业优先政策，并要求及时出台配套政策，推动各项政策尽快落地见效。同一日，国务院办公厅发布《关于应对新冠肺炎疫情影响强化稳就业举措的实施意见》，从六个方面综合采取了22项具体措施，加快恢复和稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工就是稳就业，复产就是稳经济。人社部副部长李忠3月19日表示，当前企业用工短缺和部分劳动者无法返岗的矛盾依然存在。下一步，将进一步调动全系统力量，以更加有力的工作举措，为企业尽快复工复产、为劳动者尽早返岗就业提供支撑和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局副局长孙梅君3月23日表示，继《支持复工复产十条》出台后，市场监管总局会同相关部门加大对个体工商户扶持力度。除了加大财税、金融、社保、租金减免外，支持多渠道灵活就业，创造更多就业岗位。“下一步，我们还要着力抓好各项政策措施的落实落细，为企业特别是中小微企业、个体工商户排忧解难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在援企稳岗方面，人社部数据显示，目前已有128万户企业享受到失业保险稳岗返还186亿元，惠及职工4230万人，受益企业户数已经超过了去年全年。“下一步，我们还将进一步扩大失业保险稳岗返还政策的受益范围，帮助更多企业稳住就业岗位。”李忠表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业要在重点群体上发力。国家统计局国民经济综合统计司司长、新闻发言人毛盛勇3月17日前在国新办新闻发布会上表示，就业优先的政策会进一步加大力度，要增加对就业人员、转岗人员或者农民工的就业培训，更好地发挥就业基金作用，加大对重点人群，包括大学生、农民工的就业培训等帮扶，进一步推动灵活就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国特别报告员：使用别有用心的名称来替代新冠病毒不负责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦3月23日电（记者聂晓阳 刘曲）联合国当代形式种族主义、种族歧视、仇外心理和相关不容忍现象特别报告员滕达伊·阿丘梅23日表示，有关国家官员使用别有用心的名称来替代新冠病毒，这种把特定疾病与某个具体国家或民族相联系的仇外表达是不负责任和令人不安的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿丘梅在一份媒体声明中表示，世界卫生组织已明确表示，疾病名称如果使用不当，会对特定人群造成严重伤害。各国政府在应对新冠肺炎疫情时应特别注意不能传递仇外信息，不能助长种族歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，有关国家官员的言行已经带来了实际恶果，一些来自中国或其他东亚国家的民众已经开始受到诽谤、拒绝服务乃至暴力攻击等歧视性对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿丘梅强调，在疫情面前，煽动恐惧和歧视的政策不但对有效抗击疫情没有好处，反而会适得其反。她说：“此次疫情再次提醒我们，人类的命运息息相关，福祉相互依存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，世界卫生组织卫生紧急项目负责人迈克尔·瑞安表示，争论新冠病毒来源于哪个国家并非当前的核心问题，当前应共同努力抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞安说，我们完全有能力战胜新冠病毒。正如世卫组织总干事谭德塞所说，当前疫情已影响到地球上几乎所有国家和人口，“因此我们必须合力抗疫”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何调整优化防控措施？最新指引来了！积极有序推进复工复产 上市公司在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。会议指出，要在科学精准防控同时，积极有序推进复工复产。适时动态调整优化企事业单位复工复产疫情防控措施指南。持续低风险的全国绝大多数省份，要以省域为单元推动经济社会秩序恢复，及时调整和取消与正常生产生活秩序不相适应的防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，国务院联防联控机制就依法防控境外疫情输入最新情况举行发布会。国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋表示，“零新增”不等于零风险，仍然存在出现散发甚至聚集性病例的可能和隐患，疫情防控任务依然艰巨繁重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民日报报道，中国工程院院士李兰娟接受采访时称，现在我国形势还是非常严峻，非常担心国外输入导致我国第二次大的疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民日报报道，截至北京时间3月23日12时，除中国外，187个国家和地区累计确诊254499例新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视报道，当地时间23日，澳大利亚奥委会全体执委一致表示：由于选手们不能保障正常训练，代表团将无法在今年7月集结；澳大利亚已通知选手，提前做好奥运会延期一年的准备。同时，据人民日报报道，当地时间22日，加拿大奥委会和残奥委官方发布声明，加拿大将不会派队参加今夏的东京奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;零新增不等于零风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋表示，1月23日至今，武汉关闭离汉通道已经满2个月，经过艰苦努力，湖北和武汉已经连续5天没有新增确诊病例和疑似病例，现有确诊病例数持续下降。但也必须认识到，“零新增”不等于零风险，仍然存在出现散发甚至聚集性病例的可能和隐患，疫情防控任务依然艰巨繁重。随着全球病例的不断增加，很多国家要求个人留在家中进行自我隔离。中方将继续加强疫情防控国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日，中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组召开会议指出，当前，以武汉为主战场的全国本土疫情传播基本阻断，但零星散发病例和局部暴发疫情风险仍然存在，结合全球疫情大流行形势，要实行“外防输入、内防反弹”防控策略。武汉和湖北要做好重症患者救治，及时收治新发病例。各地要坚持实事求是、公开透明发布信息，不得瞒报漏报，一旦发现疫情要精准管控，控制在病例发生和可能传播的场所。精准有效防范疫情跨境输入输出，为国际社会抗击疫情提供力所能及帮助。驻外使领馆和有关方面要着力做好对境外公民的领事保护和疫情防护帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首都机场严防疫情输入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民用航空局运行监控中心副主任孙韶华介绍北京国际航班第一入境点的选择标准：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先，必须是国际机场，能够接受国际航班降落和起飞，具备通关条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，机场的保障能力要符合安全运行规章标准，可以满足空客A330、波音777等大型E类飞机的运行，且安全运行记录良好。机场各项保障设施设备及机场机构的专业人员能力要符合要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，机场要设有国内主要航空公司分子公司或营业部，航班经停具备一定的保障资源。也坚持运行尽可能便利的原则，航空公司可以根据航线的方向就近选择第一入境点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，确定的12个第一入境点的机场均符合上述要求。至于后续，也会根据公告的要求，目的地为北京的国际航班指定第一入境点的安排及相关措施会根据疫情变化情况适时调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙韶华表示，目前首都机场口岸面临前所未有的输入性风险，首都机场已经成为疫情防控阻击战的最前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家移民管理局提供重点疫情国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出入境人员信息近20万条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家移民管理局边防检查管理司司长刘海涛表示，国家移民管理局累计向口岸检疫部门和各省（区、市）联防联控机制推送共享重点疫情国家出入境人员的信息近20万条，海关和卫健部门从中发现输入性病例100余例，占到输入性病例的1/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署卫生检疫司副司长宋悦谦表示，截至目前，共有4个直属海关对11架次的入境分流航班开展了入境检疫工作，所在地海关均严格开展“三查三排一转运”，全面加强流行病学调查力度，对发现的确诊病例、疑似病例、有症状人员和密切接触者等“四类人员”在全部进行采样送检后第一时间移交地方联防联控机制妥善处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部海事局副局长杨新宅表示，据统计，截至5月底，将有大概1万名中国籍船员的上船协议或劳动合同到期，需要下船休假。如何做好这些船员的入境疫情防控工作是当前的重要工作内容之一。交通部正在会同有关部门研究采取分类精准管控的措施，对船员换班环节加强疫情防控。对于外国籍船员，目前考虑是，如果14天内有到疫情严重国家停留史的外国籍船员，原则上不安排在中国港口进行换班入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超九成确诊患者使用中医药&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总有效率超90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，国务院新闻办公室在湖北武汉举行新闻发布会。中央指导组成员、国家卫生健康委党组成员、国家中医药局党组书记余艳红在会上表示，在这次疫情防控中，从全国调来4900余名中医药人员驰援湖北，约占援鄂医护人员总数的13%，其中有院士3人，数百名专家。这次中医药援助队伍规模之大、力量之强，是前所未有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余艳红表示，全国新冠肺炎确诊病例中，有74187人使用了中医药，占91.5%，其中湖北省有61449人使用了中医药，占90.6%。临床疗效观察显示，中医药总有效率达到了90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者从福建上市公司协会获悉，福建辖区上市公司在各项复产复工政策的支持下，于3月初全部复工，截至目前，返岗率在90％以上的公司已超过八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将大数据技术支撑下的软件和信息技术产品运用到疫情防控中，成为福建辖区上市公司复工复产后生产经营的一个重要特点。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000997','&amp;#x65B0;&amp;#x5927;&amp;#x9646;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000997/"&gt;新大陆&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000997/"&gt;000997&lt;/a&gt;）与公安部第一研究所全资子公司中盾安信公司联合研发的CTID（“互联网+”可信身份认证平台）网证安全二维码系统，在本次全国统一健康码的快速上线中发挥了核心支撑作用，为跨省复工大潮下，全国疫情攻坚战的最终胜利提供了重要的能力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300605','&amp;#x6052;&amp;#x950B;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300605/"&gt;恒锋信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300605/"&gt;300605&lt;/a&gt;）研发了集无感体温筛查报警、视频联网巡查、疫情信息逐级上报、大数据疫情分析为一体的集成化、智能化、可视化的疫情联网防控平台，为企业复工复产提供信息技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603636','&amp;#x5357;&amp;#x5A01;&amp;#x8F6F;&amp;#x4EF6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603636/"&gt;南威软件&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603636/"&gt;603636&lt;/a&gt;）调集公司研发精干力量，争分夺秒完成“企业复工管理系统”等17个抗疫服务系统并上线，以本企业的“高技术含量”复工赋能各地企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建辖区上市公司着力解决复工复产后用工、资金、原材料供应等具体难题，稳定生产经营，保障产业链上下游供销运行顺畅。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300174','&amp;#x5143;&amp;#x529B;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300174/"&gt;元力股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300174/"&gt;300174&lt;/a&gt;）生产的活性炭是生产药品、粮油的必备重要辅料，为满足市场需求，公司通过弹性上班、远程办公等方式，采取倒班制保障满负荷生产，努力保障向一线抗疫企业的物资供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002110','&amp;#x4E09;&amp;#x94A2;&amp;#x95FD;&amp;#x5149;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002110/"&gt;三钢闽光&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002110/"&gt;002110&lt;/a&gt;）一方面降消耗、控成本，一方面调整产品品种计划，灵活组织生产，通过与供货单位协商、安排人员到主要交通管控点接车、派车倒运等方式，保证了对下游产商的钢材物资供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601933','&amp;#x6C38;&amp;#x8F89;&amp;#x8D85;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;永辉超市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;601933&lt;/a&gt;）从2月20日起启动“线上助农计划”，通过永辉社区团购平台“永辉社区GO”开辟助农新通道，帮助全国多地农户解决滞销农产品超百吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月22日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002432','&amp;#x4E5D;&amp;#x5B89;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002432/"&gt;九安医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002432/"&gt;002432&lt;/a&gt;）官微披露，3月20日，九安医疗首批海外捐赠物资5万余件，已经陆续起运。这批物资将通过九安iHealth美国公司、法国公司、新加坡公司及九安的全球合作伙伴，分拆后陆续送到各国各级防疫机构手中，用以支持当地防疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3d16c3689f1427fa" id="e81f6408d52016ec58e8df747b045c95" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：九安医疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：发挥政策金融作用 保障边境贸易产业链供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部办公厅、中国进出口银行办公室联合印发关于应对新冠肺炎疫情支持边境（跨境）经济合作区建设促进边境贸易创新发展有关工作的通知：商务主管部门和进出口银行统筹疫情应对和稳住外贸外资基本盘，发挥政策引导和金融职能作用，为边境（跨境）经济合作区及区内企业提供优质服务，促进解决复工复产面临的资金周转和扩大融资等迫切问题，保障边境贸易产业链、供应链畅通运转，将疫情带来的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保出口稳外贸 政企协力抗疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，由第一财经、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300795','&amp;#x7C73;&amp;#x5965;&amp;#x5170;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300795/"&gt;米奥兰特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300795/"&gt;300795&lt;/a&gt;）共同主办的“抗疫情稳外贸”网上直播沙龙第二期举行。此次会议邀请了安徽省国际商会副秘书长包正军、深圳市电子商会秘书长徐慧英、贸点点创始人陈良、慕思国际控股有限公司总经理是唯一、深圳市睿禾科技有限公司总经理徐勇等多位嘉宾参与对话。各地各行业1300多位人士观看了直播。与会嘉宾介绍了近期新冠肺炎疫情下各自面临的难题和采取的措施，共同探讨外贸企业共克时艰的良方。贸促会相关商协会嘉宾还详细解读了政府政策，并针对于中小外贸企业生产出口进行政策性的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春节前后新冠肺炎疫情给我国外贸带来一定冲击和影响。”徐慧英表示，这也源于欧美市场圣诞节消费高峰结束、中国春节放假。但据海关统计，1—2月，我国与“一带一路”沿线国家进出口整体呈现增长态势，从中可以看出，“一带一路”国家对我国出口市场有稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包正军表示，随着国内疫情得到控制，安徽省内各个部门出台的政策对缓解外贸压力起到了关键的作用。但外贸企业更多面向全球市场，目前疫情在世界范围内蔓延和发展，使得多个国家的生产、消费等领域受到冲击，这又给安徽包括全国的外贸企业带来了新的困难，主要包括客户变化，收款推迟，以及很多企业因为无法交货、贷款到期，资金不能及时回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，外贸企业订单可能会严重减少，尤其是中小微外贸企业遇到资金周转的压力会更大。”陈良表示，外贸企业“活下去”最好的办法是先把现有的订单用最低的成本、最高的效率、最好的质量完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，各部门和地方政府也密集出台了一系列的稳外贸政策组合拳，给予了外贸企业强大支持，给整个外贸注入了力量。“疫情发生之后，安徽省贸促会和省国际商会积极行动起来。”包正军表示，一方面，贸促会可开出不可抗力的事实证明，提供法律咨询服务。另一方面，贸促会开通一些新业务，最大限度降低疫情对企业生产经营的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，包正军介绍，安徽省国际商会通过和其他部门协调，通过培训会或者在线直播的方式，让外贸企业了解各级政府出台的外贸政策。特别是安徽近期出台的很多政策，例如《关于助力中小微企业克服疫情影响加快复工复产的若干意见》等，从加快复工复产进度、加大稳岗用工保障、缓解中小微企业融资难融资贵融资慢等7个方面共出台22条措施，有力地帮助这些中小企业配套上下游产业链的协同复工，加快经济的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐慧英表示，深圳市政府反应速度很快，为了帮助企业克服疫情中遇到的困难，各部门出台多项政策。深圳市贸促委发布了关于疫情防控期间办理商事认证业务的通知；商务局连发6个通知，为了协助企业克服疫情期间各方面的困难。商会也通过相关平台为企业解读政府出台的政策，并协调口罩、额温枪等医疗物资的开工复产，积极助力企业保住订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这次疫情危机中，我们企业的优势也凸显出来。”贸点点的陈良介绍说，企业树立的是共享经济的理念，利用的是互联网手段。企业在全国各地有7万多人，都在当地经过严格的培训，随叫随到，可为海内外企业提供工厂验货等本地服务，所以最近业务不但没有受影响，反而服务需求有很大提升，海内外大量的客户通过平台下单。另外，企业通过与银行、政府等政策性的平台合作，为中小微外贸企业提供融资服务，最近又与市政府共同推出了扶持外贸企业的“杭信贷”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　睿禾科技有限公司徐勇介绍说，其所在的公司是一家典型的外贸型企业，外贸占比70%以上，主要集中在研发和品牌销售层面，其中有60%左右的产品是公司工厂生产，有40%外发，疫情对企业生产和扩展客户都造成一定影响。对此，企业听取了很多海外客户遇到的困难和需求，用本地化的销售对他们进行全方位的帮扶。特别是3月，随着海外疫情发展迅速，公司开启“自救”模式，调整策略，深耕国内，在国内线上线下销售产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慕思国际控股有限公司是唯一建议，外贸企业可对受疫情影响的订单进行调整，以降低损失和风险。出口的商品可一部分放到仓库里面，另一部分调剂到其他产品标准一致的海外市场。现在欧洲疫情比较严重，非洲、东南亚市场疫情稍轻，可将欧洲的一部分订单先转移给非洲、东南亚地区。外贸企业要真正做到全球化市场多点开花，充分打开海外市场，把风险降低，使得企业生产经营更加均衡。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业 疏通经济“毛细血管”最关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，也是社会稳定的根基，今年做好“六稳”工作的头等大事就是稳就业。而稳就业的关键在于稳住中小微企业，疏通经济的“毛细血管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新数据显示，今年前两个月，全国新增城镇就业人数同比下降，城镇调查失业率上升，可见此次疫情对经济运行和就业确实带来了较大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业虽小虽微，但对宏观经济的带动作用并不“小”，在经济发展中占据的地位也不“微”。相关数据显示，我国小微企业数量已超过1亿户，占了市场主体的90%以上，贡献了60%以上的GDP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中小微企业也是就业最大的“容纳器”，提供了全国80%的就业岗位。小微企业中多数又是个体工商户，目前登记在册的个体工商户有8353万户，带动了超过2亿人的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局副局长盛来运日前撰文称，中小微企业是吸纳就业的主力军，支持促进中小微企业发展是稳就业的关键。这次疫情冲击中，中小微企业受损较重，亟须社会各方面大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中小微企业来说，由于自身的抗风险能力比较弱，目前在复工复产过程中还有很多“痛点”需要解决，例如员工返岗限制多，经营中断导致的订单合同违约，现金流不足、资金周转困难，一些中小企业已到了资金链崩溃的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情发生以来，国家就高度重视中小微企业问题，出台了一系列促进中小微企业发展的措施，涉及降低社保税费、减免房租、降低贷款成本等。为支持中小微企业复工复产，相关部委针对疫情防控期间企业在产业链、供应链、资金链、物流链等方面存在的困难，出台了更为具体的应对政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种种政策的背后，稳就业的决心和导向已经非常明确。财政、金融、产业政策齐齐发力，目的就是要为中小微企业和个体户“供氧”“输血”，想尽一切办法让它们生存下来。不少企业也积极采取措施克服困难，尽量少裁员、不裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些政策措施正逐渐落地见效，中小微企业复工复产的形势日趋向好，总体的态势也是积极向上。据人社部最新数据，各地企业复工率和员工到岗率稳步提升，已有1亿农民工外出务工，占春节前返乡农民工的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是经济的“压舱石”。中央把稳就业放在“六稳”工作首位，在复杂多变的国内外经济形势下为中国经济加重“稳”的砝码。不过，也要看到，就业形势依然存在艰巨性、复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了疫情对企业的冲击，今年高校毕业生数量将达到历史新高的874万，给就业市场带来压力。此外，全球疫情在扩散和蔓延，对整个世界经济乃至下一步我国经济的影响还难以准确预料。稳经济稳就业的任务十分艰巨、繁重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中小微企业就像经济的“毛细血管”，只有它们畅通了，就业才会有保障，经济才能有活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一增一减”清单有望提早发布 我国扩大对外开放迎难而上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，关于鼓励外商投资领域的变化，将聚焦三个方面：一是国内存在短板的产业链、供应链；二是国内消费升级的需要；三是聚焦提升中西部地区和东北地区承接产业转移的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙陈芳 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从商务部了解到，我国的“稳外资”政策正在加速推进中，将继续扩大对外开放力度，增加鼓励外商投资产业目录，着力缩短外商投资负面清单。“一增一减”的两大清单正在加速制定，有望提早发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信蓬勃发展的中国大市场对外国投资的吸引力不会因一场疫情而改变。”商务部外资司司长宗长青在此前的“稳外资”发布会上掷地有声地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在本月初，辽宁宝来企业集团与总部位于荷兰的利安德巴赛尔工业公司通过“云签约”的方式正式签署合资合作协议，总投资高达120亿美元，主要包括80万吨/年聚乙烯、60万吨/年聚丙烯等工程，计划今年7月一期项目全线投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屏对屏的“云签约”成为各地招商引资的重要渠道。以福建为例，今年以来，该省已经举办23场“云签约”活动，41个重点外资招商项目通过线上签约，总投资达350.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即便如此，福建省商务厅副厅长钟木达表示：“企业用工难、疫情防控难、交通物流难、工厂不能及时开工、订单无法履约、企业不敢接单等多方面问题相叠加，今年的外贸外资形势更加复杂严峻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前两月我国吸引外资同比下降8.6%，2月当月同比下降更是达到25.6%。“吸收外资由升转降的主要原因是受到新冠肺炎疫情影响，叠加春节假期因素，导致人流物流不畅，企业大面积停工停产，投资活动受限，投资者等待观望情绪加重。”商务部外资司司长宗长青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学经济管理学院教授、经济贸易系主任李春顶对上证报记者表示：“目前疫情的全球蔓延可能会引起国外经济环境的恶化、资金链的紧张以及全球需求的停滞和萎缩，从而抑制外资流入的步伐。”联合国贸发会议也预计，如果疫情上半年得到控制，全球跨境直接投资可能下降5%；如果疫情持续全年，可能下降15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此情况下，更大力度的稳外资政策措施也已经在路上。宗长青表示，将加快全国和自贸试验区版的外资准入负面清单修订工作，同时也将全力推进修订鼓励外商投资产业目录，力争早日发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访专家了解到，今年的鼓励外商投资目录有望提早到5月份发布。上周有关部门开始了向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于鼓励外商投资领域的变化，宗长青表示，将聚焦三个方面：一是国内存在短板的产业链、供应链；二是国内消费升级的需要；三是聚焦提升中西部地区和东北地区承接产业转移的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“聚焦国内存在短板的产业链是全球疫情下做出的必然选择。因为疫情的快速蔓延，割裂了产业链和供应链。鼓励外商投资于这类产业，既能让他们享受优惠政策，从而降低成本，对冲疫情带来的不利影响，又能增强行业整体竞争力，进一步稳定、提升我国重要产业链、供应链的能力和水平。”中国社科院世界经济与政治研究所研究员倪月菊对上证报表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，外资企业布局我国消费升级领域的趋势也越来越明显。星巴克宣布将在江苏昆山投资1.29亿美元建咖啡烘焙工厂，零售巨头Costco要在上海开设第二家门店，丰田将与一汽合作在天津投资兴建电动车工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业也是外商新增投资领域的热点之一。中国欧盟商会天津分会主席张挹凡说：“我注意到，天津正在进一步转型和扩大开放，我觉得可以明确重点板块，利用好自由贸易试验区的政策，发展更加前沿的领域，例如金融业中的虚拟银行等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然全球跨境直接投资会有所萎缩，但如果我们稳步推进开放议程，改善营商环境，今年的外资流入可能会做到基本稳定。”对外经济贸易大学教授崔凡对上证报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪月菊还分析认为，外商投资者今年的信心是有向好变化的。年初一些外国投资者对我国缺乏信心，甚至有转移投资或者减少投资情况的出现。经过历时两个月的举国努力，中国不仅使疫情得到了有效控制，还开始对其他国家展开援助，在向世界充分展示我国的制度优势的同时，也向世界证明了中国是外商投资最安全的国度之一。如今他们不仅消除了疑虑，更增加了对华投资的信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>围绕“六个重点”精准发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(陈永郑云林记者江东)连日来，福建省仙游县市场监管局采取一系列举措，保障市场稳定，守护群众“菜篮子”安全；出台《支持企业共渡难关八条措施的通知》，主动靠前服务，帮助企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控工作中，该局执法人员深入商场超市，查验商品进货凭证，了解商品价格和供应，并张贴《致仙游县食品生产经营者、消费者的告知书》宣传海报，提升群众防控意识。该局成立领导小组，制定、印发工作方案、系列文件，紧紧围绕平抑物价、市场交易、食品药品、质量计量、案件查办、复工复产“六个重点”精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1个多月来，全县市场监管人牢牢坚守在一线前沿，共检查农贸市场、商场超市326个次，检查食用农产品经营户2359户次，检查餐饮服务经营者1675户次，检查口罩及医药产品经营者1257户次，张贴、分发各类宣传品2.9万份。同时，处理投诉举报126起，其中涉及口罩价格投诉52起，餐饮投诉15起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，全县食品监管人员紧盯各类农贸市场、餐饮店、商场、超市等生产、加工、销售场所，对活禽销售、非法养殖加工、经营野生动物及制品等行为进行“拉网式”排查，严厉打击野生动物违法违规交易，坚决禁止活禽销售，共检查动物销售点167户，关闭活禽交易点2709户，坚决维护群众“舌尖上的安全”，让群众买得放心、吃得安心。同时，以商场超市、批发市场、集贸市场等为重点区域，督促落实场地清洁消毒、索证索票、佩戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日常检查中，该局发放《关于加强疫情防控期间餐饮服务管理的工作提醒》等提醒函、告知书，宣传安全防控措施。督促65家商场超市设置体温检测台，加强场所消毒，增加收银点位，避免人员聚集。并要求餐饮单位严格落实从业人员晨检、进货查验和索票索证制度，餐用具和盛放直接入口食品的容器，使用前洗净消毒，定时做好相关设备设施的洗消工作。同时，该局还加强网络订餐监管，严格落实“一餐一封签”，实施“无接触”配送，加强对送餐人员的岗前健康检查，为群众网络订餐安全扣上“安全罩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复产有序进行，该局工作人员深入企业，一手抓疫情防控，一手抓复工复产，全面了解企业复工复产情况，积极主动为企业纾困解难，压紧压实责任，落实落细措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对仙游县疫情防控物资扩产、转产、新建企业，该局立足市场监管职能，“想企业之所想、急企业之所急”，出台支持企业共渡难关8条措施，主动靠前服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局主动联系疫情防控物资转产、新建企业，了解企业需求，指导企业准备相关申请材料，充分考虑转产初期企业生产忙的问题，采取主动靠前服务的方式，助力企业转产和有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，该局共接受疫情防控物资扩产、转产、新建企业相关咨询20多户次，办理相关登记手续12次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份以来多地重大项目集中开工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月份以来，各地陆续开复工大批重大项目，涉及投资规模相当可观。近期，山东、广东、陕西、福建、宁夏、甘肃、重庆等地均有一批重大项目集中开工，涉及投资规模超过万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，山东省烟台市举行重点项目集中开工仪式，38个重点项目同时开工，总投资633亿元，涉及现代海洋、装备制造、电子信息、高端化工、医养健康、文化旅游、现代物流及片区开发等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，广东省深圳市2020年第一季度新开工项目集中启动，总投资约1842.6亿元。同一天，陕西省西安市一季度重点项目也集中开工，项目涵盖先进制造业、现代服务业、城建及基础设施、生态环保和社会事业民生保障五大领域，总投资1503亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，福建省集中开工265个重大基础设施、产业发展、社会事业项目，总投资1950亿元，吹响了加快推进重大项目建设的奋进号角。这一天，宁夏银川市开工了405个项目，总投资2104亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月19日，总投资661.6亿元的甘肃省白银市325个重点项目集中开工。这些项目的落地实施将为当地最大限度降低疫情影响，确保完成全年目标任务提供坚实的项目支撑和投资保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日，重庆市2020年首轮工业投资项目开工。110个项目主要涵盖汽车、装备、材料、消费品、智能制造、生物医药等多个领域，总投资575亿元。与此同时，计划投资938亿元的陕西省电力重点项目也集中开工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孙梅君表示：大力推进“放管服”改革 全力支持复工复产和创业就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙梅君在国务院联防联控机制新闻发布会上表示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力推进“放管服”改革全力支持复工复产和创业就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者徐建华)3月23日，国务院联防联控机制举行深化“放管服”改革、推进“互联网+”行动、促进“双创”支持扩大就业新闻发布会。市场监管总局副局长孙梅君在发布会上表示，统筹推进疫情防控和经济社会发展是当前的紧迫任务，市场监管部门坚决贯彻落实党中央、国务院的决策部署，立足职能，主动作为，大力推进“放管服”改革，着力优化营商环境，全力支持复工复产和创业就业，助力疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孙梅君介绍，围绕深化“放管服”改革、推进“互联网+”行动、促进“双创”支持扩大就业，市场监管部门主要做了4个方面的工作，即着力纾困解难，帮助企业复工复产，联合其他部门先后出台了《支持复工复产十条》《关于应对疫情影响加大对个体工商户扶持力度的指导意见》等政策文件；着力监管执法，维护公平有序的市场秩序，公布了10批典型案件，形成了强大的震慑；着力深化改革，持续优化营商环境，通过“放管服”综合施策，同向发力，极大激发了市场主体的活力和社会创造力；着力优化服务，充分发挥市场机制的作用，发起“保价格、保质量、保供应”的“三保”行动，通过政府搭台、企业承诺，凝聚市场主体共克时艰、保供稳价的合力，得到广大企业积极响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答媒体提问时，孙梅君表示，复工就是稳就业，复产就是稳经济，复工复产是当前统筹做好疫情防控和经济社会发展工作的迫切任务，也是把疫情的影响降到最低限度的一个重要着力点。市场监管部门充分发挥面向市场、面向企业的优势，靠前服务，问需于企，主要推出了6个方面的措施：建立绿色通道，实行应急审批，特事特办，急事急办；实行告知承诺，实行“先承诺、当场办”；压缩审批时限，比如将疫情防控所需5类消毒用品原料许可证的办证时间由过去的30天降到了1天、保障春耕的两类化肥产品的许可办证时间由过去的10天降到了1天；减免费用支出，要求市场监管总局所属的检定、检测机构，对市场主体提供的技术服务收费减免50%，对湖北企业的各类检验费用、检测费用全部免收；提供技术帮扶，发挥在计量、标准、认证、检测等方面的技术优势，帮助企业实现防控疫情与复工复产的精细化管理；支持个体工商户的发展，比如，符合各地复工复产规定的个体工商户，无需批准就可以依法依规开展经营活动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙梅君专门介绍了市场监管总局认真贯彻落实党中央、国务院的决策部署，深入推进“放管服”改革，着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境，努力为创业就业提供更大空间的4个方面措施：营造宽松便捷的准入环境，企业开办时间已经压缩到5个工作日以内，“证照分离”“多证合一”的改革力度也持续加大，工业产品许可证的种类也由过去的24类压减到现在的10类等，截至3月15日，全国实有各类市场主体1.25亿户；营造公平有序的竞争环境，积极发挥竞争政策的基础性作用，依法平等保护各类市场主体的合法权益，加大反不正当竞争执法力度。去年查处不正当竞争的案件有8653件，同时联合多部门开展了整治“保健”市场乱象的专项执法行动，立案3万件，案值达到137亿元等；营造高效规范的监管环境，大力推进行政许可的网上办理，“一网办理”，推进“双随机、一公开”的检查，制定联合抽查的事项清单，尽可能“进一次门、查多项事”，2019年抽查企业的总数为176万户，占企业总数的5%，努力营造“有求必应、无事不扰”的营商环境；着力营造新业态审慎监管的制度环境，研究起草《电子商务价格行为指南》，推进网约车新政的落地，推行“互联网+”智慧监管，还充分发挥计量、标准、认证认可、检验检测技术优势，为企业主体提供技术方面的帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，孙梅君介绍了“三保”行动的有关情况，自市场监管总局1月29日发起“三保”行动以来，15000多家企业参与其中，发挥了凝聚共克时艰的强大合力、满足群众生活消费需要、维护市场秩序稳定、带动产业链复工复产4个方面的作用。市场监管总局还探索了改进市场监管方式，注重发挥市场机制作用，调动企业主体积极性的方式方法，下一步将认真总结，不断进行巩固和拓展，更好助力疫情防控和复工复产，支持“双创”扩大就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委制定系列政策 助企业数字化转型促就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长高杲3月23日在国务院联防联控机制举行的发布会上表示，总的来看，现在就业形势比较严峻，但我国经济具有强大的韧性、潜力和回旋余地。我国经济长期向好的基本面没有改变，稳定就业的基础条件也没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲表示，下一步，将加快包括5G、数据中心、工业互联网等新型基础设施建设，加快培育一批吸纳就业能力强的数字经济产业，培育更多的经济和就业新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲指出，稳定和扩大就业的核心，就是要通过进一步改善营商环境，积极运用现代科技等来激发全社会创新创造创业的活力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就促进“双创”来说，接下来要进一步深化“证照分离”改革、商事制度改革，充分发挥创业投资作用，包括加大对创业担保贷款的支持力度。鼓励多渠道的灵活就业，支持返乡入乡创业就业等措施来稳定和扩大就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲透露，国家发展改革委正在研究启动社会服务领域的“双创”带动就业示范项目计划，重点是发挥互联网、大数据、人工智能这样的新兴技术优势，在养老、托育、家政、乡村旅游、家电回收等社会服务领域，探索推广“互联网平台+创业单元”这样的新模式，挖掘其中巨大的“双创”带动就业的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进“互联网+”行动方面，将加快数字经济创新发展试验区建设，积极运用中央预算内投资等各方面资金，加快包括5G、数据中心、工业互联网等新型基础设施建设，推进大数据、云计算、人工智能、物联网等技术的集成创新和融合运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要加快培育一批吸纳就业能力强的数字经济产业，加快改造我们的传统产业，促进平台经济、共享经济持续健康发展，培育更多的经济和就业新增长点。”高杲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委高技术司司长伍浩表示，未来一段时期，数字经济将成为拉动经济增长的一个重要引擎，各行业各领域数字化转型步伐将大大加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍浩透露，国家发展改革委研究制定了“互联网+”和数字经济发展等一系列政策，下一步在促进企业数字化转型方面，将搭平台降门槛，解决“不会转”的难题；优服务强支持，解决“不能转”的难题；聚合力建生态，解决“不敢转”的问题。要探索打造跨越物理边界的“虚拟产业园”和“虚拟产业集群”，支持建设数字供应链，带动上下游企业加快数字化转型。同时也要支持互联网企业、共享经济平台建立“共享用工平台”“就业保障平台”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局副局长孙梅君在当日发布会上表示，在这次疫情当中，个体工商户受到较大的影响，相关部门出台了支持的政策，除加大财税、金融、社保、租金减免这些政策以外，要最大限度地减免个体工商户在疫情防控期间的相关检验检测、认证认可的费用。此外，对个体工商户的年报时间，过去要求都是在每年6月底之前，现在延长到今年年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至3月15日，全国实有各类市场主体1.25亿户，其中企业3905万户，个体工商户8353万户，农民专业合作社219万户。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618731436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力推进金融攻坚有效保障实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全省“重点工作攻坚年”动员大会吹响了推进深层次改革、加快新旧动能转换的冲锋号。省地方金融监管局将担当作为、压实责任，确保攻坚年有新作为、新突破、新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力推进金融服务实体攻坚行动。用好信贷资源，多措并举满足实体经济信贷需求。用好资本市场，持续推动企业在主板、中小板、创业板、科创板上市，支持企业到新三板、区域股权交易市场挂牌，引导企业发行债券、用好各类基金，努力扩大直接融资。实施“县域突破”工程，推动企业“小升规、规改股、股上市”。用好保险资金，鼓励险资为我省提供中长期资金供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力推进金融“放管服”改革攻坚行动。推动金融辅导工作见成效，按照“一企一策”指导企业制订金融服务方案。推动金融政策惠企见成效，通过适当降低利率、减免逾期利息等方式，帮助企业及早复工、全面达产。推动金融服务创新见成效，抓好首贷培植、银税互动、应收账款质押等政策措施的落实，在缓解企业融资问题上破题见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力推进金融改革创新攻坚行动。持续优化金融发展布局。提升济南产业金融中心、青岛财富管理中心、烟台基金中心的金融集聚水平和辐射能力，争取临沂市金融服务乡村振兴改革创新试验区落地见效。持续深化地方金融改革。推动恒丰银行、城商行、农商行加快改革。持续推动金融开放创新。按照山东自贸试验区金融创新工作台账，抓好各项政策落实落地；支持上合示范区建设，加强中(鲁)日韩金融合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力推进金融风险防控攻坚行动。加大银行不良资产处置力度，推动重点企业流动性风险化解，推进担保圈破圈解链，切实防范重点领域风险隐患。加大“金安工程”建设力度，完善省市县三级协同联动机制，做好重点领域金融风险的监测预警、综合研判、核查处置。(□记者王爽整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中资企业服务中心：不派中方员工可拓巴铁市场 为中企减一千万税务损失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎目前已构成“全球性流行病”，全球多国均有确诊病例。截止3月22日，巴基斯坦累计确诊新冠肺炎病例已超600例。面对疫情，中小企业巴基斯坦市场孵化器平台彰显了其独特的优势，助力中小企业抗疫、生产两不误。上述孵化器平台所在公司中资企业服务中心副总经理李俊伟接受了经济日报--中国经济网的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网：中国企业孵化器经过多年的发展，数量持续增长，孵化能力不断增强，能否请您简要介绍下中小企业巴基斯坦市场孵化器平台？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中资企业服务中心：中小企业巴基斯坦市场孵化器平台，助力中小企业抗疫、生产两不误。中小企业和个人入驻中小企业孵化器后，无需派遣中方员工前来巴基斯坦，只需提供相关的企业及产品资料。我司会派遣专员为企业完成一系列市场服务，包括市场考察、潜在客户的筛查、客户背景调查、授权后的商务谈判、收付款的监督等。可以笼统的说，我司的巴方专员就是企业业务员。同时，依托于我司多年的巴基斯坦人脉关系，等于说企业无形中得到了一个巴基斯坦销售团队。正是基于此模式下，这次疫情的发生，并未影响入驻企业和个人在巴业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网：作为为中资企业提供市场考察、市场分析、渠道建设、法律税务咨询等一站式综合服务公司，请问中资企业服务中心认为中资企业在巴基斯坦投资、经商过程中遇到哪些问题，是如何解决的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中资企业服务中心：多数中资企业在巴基斯坦发展良好，但也有部分企业存在着一些较为普遍的问题，如巴基斯坦市场相对中国而言还有很多不成熟的地方。很多企业并没有在充分了解市场后，就进行大跨步的进行投资和市场开拓；对巴基斯坦税务、法律法规缺乏全面的了解，由于巴基斯坦税务体制的复杂，很多企业在纳税时犯了迷糊，很多应得的利益没有得到。之前有一家企业由于对税务的不了解，白白亏了1000多万人民币，后来找到我司，我们专业的税务团队利用一个月的时间帮他们理清了税务，才没有造成如此巨大的损失；还有部分企业简单复制中国的产品和管理模式，忽视了巴基斯坦国情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ec3cd2bfaeff34bc" id="d77d6b47ed79842418e2e81e80be06b2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片为协助举办东莞-拉合尔企业对接会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网：请问疫情期间公司是如何开展工作的，您如何看待疫情过后中资企业服务中心的发展前景？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中资企业服务中心：面对突如其来的疫情，我们立即采取行动，如积极指导员工抗疫，制定详细的防护、消杀标准，有专人实施，专人监督；为保护员工身体健康安全，我们为员工提供了口罩、手套、消毒液等个人防护用品；大力宣传中国抗击病毒的措施及对病毒的正确认识，避免恐慌，并和巴基斯坦中国工商联合会一起，向中巴工商界宣讲如何正确对待病毒等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我相信疫情过后，我司在巴基斯坦客户及中国客户中会有一个高度的提升，自然未来的前景是乐观的。随着中巴经济走廊的建设，更多的企业和个人会来到巴基斯坦，为巴基斯坦的发展增砖添瓦。我司届时也会不遗余力的为企业提供更好的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/15b4ac409c69d186" id="1d5cce299f23f5788525eb4466ba71d2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片为进入办公区域前专员正在监督各位员工洗手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网：请问公司在2020年有什么想要实现的目标吗？这个目标和去年相比有什么变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中资企业服务中心：鉴于当前抗击疫情的艰巨形势，对企业及个人，特别是中小企业出访开拓市场都面临着巨大挑战，所以今年我们的目标是把中小企业巴基斯坦市场孵化器做大做强，吸引更多中国的中小企业进驻，同时利用自身优势吸纳巴基斯坦企业入驻，为疫情期间中小企业开拓巴基斯坦市场服务，为中巴企业的深度融合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网：中资企业服务中心下一步打算如何更好的发挥桥梁纽带作用，为中巴经济走廊建设和在巴中资企业继续做出积极贡献？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中资企业服务中心：首先，进一步深化同巴基斯坦各行各业的企业、商协会、政府商务部门有效且积极的联系，及时得到客户所需的真正的资源及信息。其次，积极促进中国和巴基斯坦的文化交流，这样双方不仅能成为商业伙伴，同时也会成为生活上的好朋友，希望可以在力所能及的范围内，为中巴友谊的长久尽一份力。第三，给中国投资者呈现一个真实的巴基斯坦，避免对巴基斯坦优势和劣势过度的解读。(经济日报--中国经济网孟凡荣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618734780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>史翔：确保全面从严治党取得更大战略性成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，中国共产党宿州市第五届纪律检查委员会第五次全体会议在市政务中心召开。宿州市委书记史翔出席会议并讲话。他强调，认真落实十九届中央纪委四次全会、省纪委十届五次全会部署要求，把“严”的主基调长期坚持下去，严字当头、一严到底，确保全面从严治党取得更大战略性成果，为打赢疫情防控人民战争总体战阻击战、决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务和“十三五”规划圆满收官提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市委副书记、市长杨军，市人大常委会主任赵琳，市政协主席许广斌，市委副书记余向东，市委常委，其他在职市级领导干部出席会议。市委常委、市纪委书记、市监委代理主任张黎主持会议，并代表市纪委常委会作工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史翔在讲话中指出，深刻总结新时代全面从严治党的历史性成就，深刻论述我们党实现自我革命的成功道路和有效制度，深刻回答管党治党必须“坚持和巩固什么，完善和发展什么”的重大问题，为纵深推进全面从严治党提供了根本遵循。全市各级党组织和广大党员干部要把思想和行动统一到党中央和省委的部署要求上来，不折不扣把全面从严治党各项任务落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史翔强调，要长期坚持“严”的主基调，进一步认清我市管党治党的总体形势。党的十八大以来，全市各级党组织和纪检监察机关全面履行管党治党责任，持续抓“两头”带“中间”，抓“关键少数”带动“绝大多数”，坚定不移做到“两个维护”，坚定不移强化理论武装，坚定不移破除形式主义官僚主义，坚定不移完善监督体系，坚定不移推进标本兼治，有力推动了管党治党走向更严更紧更硬。但也要清醒看到，全面从严治党永远在路上，我市反腐败斗争形势依然严峻复杂，必须把“严”的主基调长期坚持下去，严字当头、一严到底，确保全面从严治党取得更大战略性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史翔指出，要全面提升治理效能，进一步抓紧抓实新时代纪检监察工作的重点任务。要持续强化政治监督，紧盯“两个维护”这一政治监督的根本任务，重点加强对疫情防控以及复工复产工作的监督服务，加强对决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务的监督检查，努力把疫情影响降到最低，努力推动经济社会全面步入正常轨道。持续推动正风反腐，坚持无禁区、全覆盖、零容忍，抓住突出问题、重点领域和“关键少数”，有贪肃贪、有腐反腐，切实提高治理腐败效能。持续推进“三不”联动，坚持把惩治、制度、教育贯通起来，做到严厉惩治不松手、制度建设不停步、思想教育不松懈。持续完善监督体系，强化党的领导力，扩大监督覆盖面，提高监督创新度，不断提升监督体系的整体效能。持续抓好制度执行，坚持以科学的制度为支撑、以严明的纪律为保障，不断强化制度执行的自觉性、实效性和严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史翔强调，要重拳整治形式主义官僚主义，进一步推深做实“三个以案”警示教育。紧盯“受警醒、明法纪”指示要求，筑牢思想防线，全面查摆剖析，汲取深刻教训，持续抓好以案示警；紧盯“严对照、深检视”指示要求，突出重点查问题，开门纳谏查问题，领导带头查问题，持续抓好以案为戒；紧盯“强整改、促提升”指示要求，坚持立行立改，做好统筹结合，注重常态长效，持续抓好以案促改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史翔要求，全市各级纪检监察机关始终保持“打铁必须自身硬”的高度自觉，在加强政治建设上持续发力，在提高履职能力上持续发力，在强化自我约束上持续发力，着力打造忠诚干净担当的纪检监察铁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张黎在主持会议时指出，全市各级党组织和党员干部要认真学习贯彻史翔同志的讲话精神，进一步统一思想认识，强化责任担当，狠抓任务落实，奋力夺取全面从严治党新的更大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市纪委委员、市监委委员，市直各单位党组(党委)主要负责同志，巡察组组长副组长、县区纪委书记，市纪委监委派驻机构主要负责人，市监委特约监察员代表等参加会议。会议以电视电话会议形式举行，各县区设分会场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议审议并表决通过了市纪委五届五次全会工作报告和全会决议。(记者谢文东权静)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：宿州市人民政府官网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200324/c618738363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>