<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2020 04:20:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：百货店、购物中心等大型商场将陆续恢复营业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第127届广交会各项筹备工作正按计划进行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部谈血浆治疗：已有20个采浆团队派驻全国11省份</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200221/c617708784.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200221/c617708784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减免社保费可为企业减负6000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708694.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：我们会和吉利德一起找到合适的药物供给方法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：中国经济长期向好的趋势不会因疫情改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1月全国实际使用外资增幅回落0.8个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：按照“战时管理” 全速推进药物筛选、疫苗研发等主体任务的实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市级部门公开2020年预算 三公经费下降6.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>已脱贫的农村剩余劳动力 这些就业政策你依然享有</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网昆明2月21日电(虎遵会)“贫困县脱贫摘帽以后，相关的扶持政策要一如既往地落实到位。”20日下午，云南省人力资源和社会保障厅党组成员、副厅长、新闻发言人石丽康在该省新冠肺炎疫情防控工作第十二场新闻发布会上说，对于已经脱贫出列的贫困劳动力，将继续给予他在脱贫期间所享受的各项公共就业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石丽康介绍，目前，云南还有7个县429个村44.2万贫困人口还没有脱贫，之前脱贫的这些劳动力能否稳定脱贫，一个很重要的措施就是确保大家有业可就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如何稳定已经脱贫的劳动力不返贫，人力资源社会保障厅的责任就是要确保这些人的就业岗位不断线。”石丽康说，党中央、国务院对扶贫工作、就业工作高度重视，国家出台了脱贫不脱政策的相关措施。“也就是说，贫困县脱贫摘帽以后，相关的扶持政策要一如既往地落实到位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石丽康表示，基于此，人社部门对于已经脱贫出列的贫困劳动力，将继续给予他在脱贫期间所享受的各项公共就业服务。这些服务，大概有以下四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是培训不断线。石丽康介绍，有很多贫困劳动力之所以贫困，其中一个原因就是技能单一、技能不足、就业能力不足，造成不能及时有效就业。“所以说，对贫困劳动力要一如既往地开展技能培训来提升他的就业素质，提升他的就业能力，改善他的就业结构，提高他的就业质量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对有外出务工意愿的劳动力，在进行培训的基础上给他推荐就业岗位。“这些外出的贫困劳动力，哪怕他摘了帽，我们仍然要按照贫困劳动力的相关政策进行帮扶，在有组织输出的同时，给予交通补贴。”石丽康说，比如近期乘飞机、专列、专车到省外务工的劳动力大部分已经摘帽，但人社部门仍然按照贫困劳动力的标准继续给予帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对于一些不能出去或愿意留在家乡的贫困劳动力，人社部门通过新农村建设多方位推荐就业，通过扶贫车间、开发公益特岗等政策提供就业岗位，就近、就便进行就业扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对有创业想法的贫困劳动力，给予创业贷款担保、创业导师帮扶指导，帮助这些贫困劳动力通过创业来实现就业。对于成功创业的贫困劳动力所开办的经营主体，如果吸纳了相关贫困劳动力就业，人社部门会给予相关的就业和创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石丽康表示，稳住贫困劳动力就业和成功返岗就业是人社部门当前的重要任务。下一步，人社部门将和扶贫等相关部门共同努力，把贫困劳动力的返岗就业、稳定就业作为当前和今后一段时期的重中之重抓紧抓好。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业复工转产保防控 国民经济“稳定器”和“压舱石”作用凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617705712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：中央企业复工转产保防控 国民经济“稳定器”和“压舱石”作用凸显 来源：中央广电总台央视新闻客户端&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面转产抗疫情所需的医疗物资，保障打赢疫情防控阻击战。一方面有序复工复产，保证中国经济平稳运行。中央企业在国民经济中的“稳定器”和“压舱石”的作用凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这里是湖北仙桃国机恒天嘉华生产车间，11条口罩生产线在满负荷运行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="7c6dc8bfb57b68578ddade9387663368" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4fa8fb93be99d167" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国机集团恒天嘉华非织造有限公司副总经理 曹仁广：我们是从2月2日开始组织口罩的生产，那我们就紧急协调我们的生产线，还有厂房以及设备，我们的口罩产能达到了100万片每天。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="7d500f7cbf2bde6df73905f7c3655927" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/dc30d6af5d98a15b" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国化工下属两家国家级院所紧急立项转产，开展医疗隔离服的材料研发等工作。仅用5天时间，第一批隔离服已下线交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国化工集团&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600378','&amp;#x660A;&amp;#x534E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600378/"&gt;昊华科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600378/"&gt;600378&lt;/a&gt;）董事长 胡冬晨：我们研制的橡胶隔离服经过消毒杀菌后，可反复使用5~30次不等，目前隔离服日产能达到2500套。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="5ccc7aa51731325d613fcbf53d116d92" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1a18e71690333afc" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）旗下10家企业5600人，24小时倒班加紧生产一次性医用防护服。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="d400959a0d85d304520d73967b0b0335" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8a1f628a63a9f2fd" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴际华3502职业装公司党委书记 周长胜：目前的日产量达到了4.4万件，预计在2月22日达到日产量5万件。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="c7ec3b8fff952934cb748476354e8e11" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/70b857817311c9d0" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制约医用防护服增产扩能瓶颈的压条机也在日前取得突破。国机集团设计制造的首台医用防护服压条机通过工信部的鉴定和验收，可实现批量生产，将有效缓解防护服紧缺的问题。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="93bc5b60443977a133168e621978a279" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1ac9273f1662335f" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几天，中央企业中一批涉及国计民生的企业和项目也在有序复工复产。由中国华电运营海外技术公司承包运维的沙特阿美吉赞3850兆瓦电站项目12燃机带负荷并网一次成功。这是目前实现并网成功的世界最大联合循环电站项目。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="20b1c9a34f0625fb0dfd3a21d682f3ef" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/24a72c48547d2fc7" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国大唐在保首都供电的京津唐电网区域目前员工正常工作，运行稳定，燃料库存充足，预计2月份完成发电量达50亿千瓦时。中国兵器装备集团下属长安汽车复工后第一台车日前顺利下线。中国移动正在积极推动5G建设复工复产，2020年底5G基站数达到30万个目标不变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617705712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地出实招化解复工复产招工难、疏通产业链、保障资金链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617706783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，各部委、各地方出台一系列支持企业的政策措施，企业互相帮扶，积极求变，展开自救。疫情难关下，中国企业正显得韧性十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情防控形势出现积极变化，全国陆续开启复工复产后，各地再次迸发出“艰难困苦，玉汝于成”的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江，企业包机包车“抢人”复工；在山东，工厂用好“服务队”保障生产；在武汉，车企抓住“宅经济”，布局线上销售，拓宽销售通路；在宁波，政府正“一企一办”跨区跨市协调产业链，保障复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如免疫系统之于病毒，经历过阵痛，识别出风险，中国经济才有抵御风浪的能力，发展更能行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;招用工困难？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动出击，用好复工惠企政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新工程进度不能停，员工缺口至少120人，但疫情防控期间人员招聘非常困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东永利精工石油装备有限公司总经理王凯“招用工难”的苦恼不是个例，受疫情叠加春节假期影响，企业员工难以及时返岗的现象在制造业普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何在控制疫情传播的前提下，满足企业复工的用工需求？浙江包车包机接外地员工返岗复工的操作值得学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过向铁路部门申请开行“复工专列”，杭州市对外来就业人员集中的贵州、四川等部分省市，“包高铁”运送务工人返杭复工。2月16日，全国首趟“复工专列”抵达杭州东站，来自杭州的60多家企业的近300名员工安全返岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日晚间，多家国内航空公司也发布通知，主要内容为针对全国各地企业推出复工包机业务，为企业复工复产提供运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用好这些“接地气”的复工惠企政策，不仅能从外地跨省调度，也能帮忙从本地募集工人。替王凯解决“用工难”问题的就是当地政府的一只“服务队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是东营市抽调人员组建的一只市级服务队，点对点帮助中小微企业解决在复工复产过程中面临的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务队帮忙对接了40多名应聘者，其中16名已经通过了面试，隔离结束就可以上岗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万博新经济研究院院长滕泰在“金台圆桌”人民战疫·企业对策共商会上表示，要充分利用各项扶持政策，帮助企业渡过短期困难。“中小微企业要积极申请和利用这些政策。这些政策也体现了各级政府的诚意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钱袋子吃紧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开源节流，向线上经济要效益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这场突如其来的新冠肺炎疫情，对于我们传统食品企业的打击最大，很多产品出现渧销，相关企业至今没有复工。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海农家酿酒有限公司董事长俞建荣告诉记者，由于销售对象主要是饭店、农家乐和农产品专卖店，现在这些服务性行业都停止营业，生产企业也随之停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就连餐饮巨头西贝也一度坦承，账上现金支撑不过3个月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，如何调整思路转变策略？西贝餐饮将重点转向了外卖业务。董事长贾国龙表示，“我们逐渐开放外卖业务，现在已经有近200家门店正在逐步运营，外卖的业绩也在不断提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞建荣也表示，首先是调整产品结构，开发不同的产品，满足不同的消费需求。再次是销售模式多样化。这场疫情，使网络销售的优势得到了充分体现，公司决定聘请专业人员，把产品通过网上推广和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，以餐饮为主营业态的北京华天在严格防控疫情的同时，坚持“不关店、不断货、不涨价”，旗下北京地区近100家老字号直营门店100%开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“麻烦给我二斤包子”、“我也来二斤再来两个酱猪蹄”、“我要一斤猪肉饼”……玉华台饭庄通过开展团体工作餐、窗口手拿食品外卖等业务创新，基本实现疫前经营水平。二友居佟麟阁店销售上周起也出现明显回升，本周一已经实现营业收入比去年同期增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要开源，更要节流。长江商学院副院长刘劲认为，对企业来讲，疫情期间活下来最重要，公司在开支截流上要下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，人工成本占据服务业开支的大头，这让收入断档的中小微企业难以承受。帮助他们度过难关，各级政府正在想办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日的国务院常务会议决定，阶段性减免企业社保费和实施企业缓缴住房公积金政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除湖北外各省份，从2月到6月可对中小微企业免征企业养老、失业、工伤保险单位缴费，从2月到4月可对大型企业减半征收；湖北省从2月到6月可对各类参保企业实行免征。同时，6月底前，企业可申请缓缴住房公积金，在此期间对职工因受疫情影响未能正常还款的公积金贷款，不作逾期处理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是我国现行社保制度建立以来最大幅度的阶段性缴费优惠政策。” 武汉科技大学金融证券研究所所长董登新表示，就业是天大的民生，要想保就业，就必须保企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对中小企业疫情期间的融资需求，金融机构也在驰援。在北京，1352家次的小微及疫情防控企业累计获得银行发放的贷款286亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西贝在流动性吃紧的消息传出四天后，浦发银行北京分行即完成核批授信额度5.3亿元，次日1.2亿元流动资金贷款入账。业内人士表示，一季度信贷投放节奏和结构势必要调整，一是要优先满足抗疫类企业需求，二是要调整额度给抗风险能力较弱的泛零售小微客群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业链掉链？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上下游互助，共保生产复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情导致的运输不畅，给产业链带来了很大影响。供应商生产恢复还待时日，加之物流不畅，很大程度上影响了企业生产计划的安排和实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汽车零部件的供应链在疫情中被打乱，将对国内外汽车产业格局产生深远影响。”中国汽车工业协会日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情影响，汽车产业链上下游正携手“共渡难关”。目前，多家汽车主机厂已经调整商务政策，取消2月或者调整一季度对经销商的销售目标考核，为经销商一线人员发放补贴，共同应对眼前困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上游零部件工厂也在有序复工，积极恢复产能。一汽丰田汽车销售有限公司总经理田青久表示，截止2月18日，天津泰达、长春以及两个发动机厂都已经复工，后续将尽全力恢复产能，以满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于疫区武汉、尚处于停工中的东风风神虽暂时无法复工生产，但也在积极部署，逐日判断整车发运、备件应对问题，以保障复工后的生产、销售、服务等各领域工作的顺利推进。“复工预计会在23号以后，也会随时根据实际情况调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协调资源，做好供应链保障，也是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000528','&amp;#x67F3;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;柳工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;000528&lt;/a&gt;）集团和天津飞腾疫情攻防战中的重要布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生产运营方面，柳工集团积极组织供应链结合区域政策，倡导与供应商“一家人”的概念，无偿提供必要的防护用品和生产资料，支持供应商及时交付；物流运输方面更是共享物流网路和资源，并分区域逐步打通最前/最后十公里运输，纵向开展采购件-整机-配件的运输协同。而天津飞腾则是在芯片库存充足的基础上，保证正常发货，保障下游整机厂商的如期复工和产品供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供应链复工，尤其考验政府信息收集和产业协调能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因全国各城市交通管制以及众多零部件供应商未复工等原因，即使吉利复工仍无法正常生产，恳请市政府予以支持、解决……”2月13日，因为吉利汽车的一封求助信，宁波经信、交通等多部门紧急召开协调会，组建临时汽车运输服务群；6个区县(市)成立临时供应链复工复产小组，加快配套企业复工；梳理302家当地零部件配套企业名录，供吉利备选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短短两天，宁波156家吉利汽车配套企业中，近七成企业实现复工。截至17日，宁波规模以上工业企业累计复工5756家，复工率71.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据的技术手段也在帮助企业汇集供应链复工复产信息，以浪潮InCloud、海尔COSMOPlat等为代表的工业互联网企业，短时间内汇聚超过100万家中小企业复工复产数据，有力支撑了中小企业复工复产情况分析，为制订支持中小企业渡过难关、实现平稳发展政策提供决策依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工业互联网研究院院长徐晓兰建议，通过新一代信息技术赋能制造业，以数据驱动产业转型升级，实现资源共享及优化配置，对于破除中小企业发展困境具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济受影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化危为机，蓄能高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对新冠肺炎疫情，既是一场抗疫阻击战，也是一场经济保卫战。国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微表示，疫情不会影响中国经济，当前正处在从高速增长向高质量发展转变的阶段，尤其处在消费需求和创新驱动拉动中国经济增长的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前的消费形势虽然受到抑制，但随着疫情的好转、防控性政策的出台，老百姓的消费需求会进一步激发，而且消费升级的趋势将进一步发展。”王微表示，未来随着进一步恢复生产，国家会陆续出台一些政策，这些政策首先是要让企业和老百姓有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝恩咨询与阿里巴巴联合调研发现，截至2月18日，受访的各家企业对疫情影响持较为保守的态度，近70%的受访企业认为疫情影响将在4月底前结束或更早。大部分企业认为疫情的影响将被稀释，70%的受访企业预计全年业务指标完成率在70%-90%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对短期运营出现的种种挑战，企业已经纷纷开始进行快速调整。近90%的受访企业表示已经在营销方案上做出了调整。长期来看，绝大多数企业将目前的情况定义为一个短期事件，并不会长期改变宏观趋势，中国市场仍将保持其原有的优先级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如习近平主席2月11日同印尼总统佐科通电话时所说：“我们有能力、有信心、有把握，既要彻底战胜疫情，还要完成既定经济社会发展目标任务。相信中国战胜这次疫情后，将更加繁荣昌盛。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617706783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘基文：中方为维护全球卫生安全作出巨大努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7640ed0fa3310324" id="6af45a3b507b00bb179f8618fea225a4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来自中国驻韩大使馆网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网讯据中国驻韩大使馆网站消息，2月20日，邢海明大使到任拜会博鳌亚洲论坛理事长、联合国前秘书长潘基文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘基文祝贺邢海明履新，回顾了同中方交往历史，表示中国是国际社会重要成员，韩中在国际舞台合作良好。潘基文表示，新冠肺炎疫情发生后，习近平主席靠前指挥，中国政府全力应对，世卫组织总干事多次公开赞赏中方措施。韩中亲如手足，我对中国朋友的苦楚感同身受。疾病无国界，我在联合国时曾协同世卫组织应对甲型H1N1流感、埃博拉等重大疫情。中方此次为阻止疫情蔓延、维护全球卫生安全作出巨大努力，我坚信中国政府和人民定能早日战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢海明积极评价潘基文为维护世界和平、实现可持续增长、发展中韩关系所作贡献，期待潘基文作为博鳌亚洲论坛理事长为推动亚洲经济一体化、促进地区国家同世界各国交流合作发挥更大作用。邢海明表示，新冠肺炎疫情发生以来，在习近平主席亲自指挥部署下，中国充分发挥制度优势，采取最全面、最严格、最彻底防控，举措取得明显成效。感谢你专门录制视频，支持声援中国人民。中方愿同国际社会加强合作、共抗疫情，共同维护地区和全球公共卫生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方并就半岛形势交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　使馆首席馆员金燕光公参、韩国前常驻联合国代表金塾大使等在座。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业复工复产有困难？市场监管“帮忙团”来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　首席记者夏燕通讯员张青/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，正逐渐迎来复工复产大潮，但受疫情冲击影响，部分企业仍面临不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力企业复工复产，安吉县市场监管局结合“三服务”工作要求，组建专班服务组开展复工复产企业走访，带着政策上门，现场解决问题，梳理汇总企业需求并积极予以协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导报记者了解到，该局由局班子带队，组建了由食品、药品、特种设备、产品质量相关人员组成的专项工作组，划分片区对企业复工复产开展了一对一走访和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江迪亚家具制造有限公司，工作组了解到企业的压力表2月21日即将到期需检验校订，但因疫情影响，不知道能不能及时检验。为此，走访的专班工作组现场即联系并告知企业，县质量技术监督检测中心可提供24小时电话预约送检和现场送检服务，为企业解决了燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对面”服务的同时，安吉县市场监管局还汇编政策，给企业送去“红利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日出台的《关于应对疫情支持企业健康发展的十二条举措》，提出在高效便捷审批、减免检测费用、搭建供需平台、助力企业融资、维权热线服务等方面对企业全力进行帮扶指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此间，还明细12项举措的联系清单，对应梳理29个职能科室及分局所的具体职责，公布12项举措对口咨询人员和联系电话，并印发《服务手册》，走访过程中一次讲明市场监管领域内的政策、要求，确保有需要的企业能在第一时间内享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控的特殊时期，要有效减少人员聚集，市场监管部门的服务却一直不断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早前，浙江天特电力特种鞋服有限公司向安吉县市场监管局咨询，想要增加销售防护服、医疗器械等经营范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局审批窗口得知后，立即组织工作人员启动绿色通道，通过电话指导企业，花费10分钟就在浙江省政务服务网上完成了申报，后台审核通过，完成网上签名，再进行系统审核，从接到电话到企业通过微信小程序查询到新的电子执照，只用了30分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该局在疫情期间推行注册登记“不见面”服务，目前已通过预约现场办件15件，网上办理52件、邮寄证照8份，咨询、预约电话49个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕复工复产食品安全问题，安吉县市场监管局专门制定了《关于做好疫情防控期间复工企业供餐食品安全相关工作的通知》，根据复工复产企业名单，逐一上门详细指导企业开展疫情期间食堂物资、人员和设备管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在该局梅溪分局的指导下，浙江洁美电子信息材料有限公司实行了错时就餐，采用一次性餐具，排队取餐设置警戒线，食堂每日两次消毒等，100多名员工分批就餐秩序井然，供餐安全得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月14日，安吉县市场监管局已为72家复工企业进行供餐安全现场指导，并制作复工企业供餐食品安全小视频，通过视频宣传督促企业把好设施设备清洗消毒、供餐中每日体检等11个关口。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：继续压减全国和自贸试验区两个负面清单</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617708779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部召开稳外贸稳外资促消费网上政策吹风会。进一步扩大外资准入。加快工作步伐，继续压减全国和自贸试验区两个负面清单，进一步扩大外资准入领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以下为吹风会全文&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【高峰】:各位记者朋友，大家上午好！欢迎参加商务部网上政策吹风会。出席今天吹风会的有：商务部综合司司长储士家先生，流通发展司司长郑文先生，外贸司司长李兴乾先生，服贸司司长冼国义先生，外资司司长宗长青先生，我是今天吹风会的主持人，商务部新闻发言人高峰。本场吹风会将向大家介绍商务部应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费的相关政策措施，并回答记者朋友们提出的问题。下面，先请储士家先生作介绍。 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【储士家】:各位记者朋友，大家上午好。新冠肺炎疫情发生以来，党中央、国务院高度重视稳外贸稳外资促消费。习近平总书记强调指出，要积极扩大内需、稳定外需。商务部认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，同时，密切跟踪商务运行情况，全力以赴稳外贸稳外资促消费。2月18日，商务部印发《关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》，这是贯彻落实党中央、国务院决策部署的实际行动，是支持企业发展的有力举措，目的是帮助企业克服困难、缓解压力，把疫情对商务发展的影响降到最低。通知在落实2019年出台的稳外贸稳外资促消费政策措施的基础上，统筹疫情防控和商务发展，统筹扩大内需和稳定外需，统筹优化环境和政策支持，根据应对疫情影响新的需要，提出了20条具体政策措施，涉及外贸、外资、消费等领域，要求各级商务主管部门认真落实。主要包括：一、推动复工复产。针对当前企业复工复产面临的问题，通知提出要按照当地统一安排和规定条件，支持外贸、外资、商贸流通和电子商务企业有序复工复产，稳妥有序推进共建“一带一路”重大项目。要落实国务院联防联控机制要求，制定差异化措施。低风险地区，要全面恢复正常生产生活秩序。中风险地区，要尽快有序恢复正常生产生活秩序。高风险地区，要根据疫情态势逐步恢复生产生活秩序。二、提供高效服务。针对疫情带来的项目受阻、违约风险上升等现实问题，通知在服务企业方面出实招、求实效，帮助企业开展生产经营。包括：简化对外经贸管理程序；强化法律服务帮助企业降低风险；加强外资大项目跟踪服务；创新和优化招商引资方式；加强外资企业动态监测；设立海外疫情应对快速反应机制，做好协调服务。 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、营造良好环境。针对疫情背景下企业开拓国内外市场面临的困难，通知提出了一系列优化国内外环境的政策措施，以稳定企业发展信心。包括：加强出口信用保险支持，帮助企业应对订单取消、出运拒收等风险；积极应对境外贸易限制措施；用好自贸协定优惠政策；稳定外资企业信心；指导开放平台抓防控促发展；发挥好财政资金作用，拿出真金白银缓解企业压力。四、推动创新发展。针对疫情背景下一些新业态新模式加快发展的情况，通知提出了一系列支持创新发展的政策措施，激发新活力、新动能。包括：支持外贸新业态新模式发展；深化服务贸易创新发展；支持商贸流通企业创新经营服务模式；加快步行街改造提升；推动服务消费提质扩容；释放新兴消费潜力；发展便利店和菜市场。疫情是暂时的、可以战胜的，我国商务发展长期向好的基本面和大趋势没有改变也不会改变。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，疫情形势出现积极变化，防控工作取得积极成效。我们出台20条政策措施，就是要为企业恢复正常生产经营、加快发展创造更好条件。同时，按照党中央、国务院部署，我们还在会同相关部门，加紧研究财税、金融、保险、便利化等新的政策措施，进一步加大对企业的支持。商务部门将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚决贯彻党中央、国务院决策部署，牢记初心使命，强化责任担当，积极主动作为，与广大企业站在一起，共同战疫情、渡难关、谋发展，全力以赴稳外贸稳外资促消费。我们有信心、有能力战胜商务工作中遇到的各种困难和挑战，实现商务发展各项目标任务，更好地服务经济社会发展大局，为全面建成小康社会多作贡献。谢谢大家！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【高峰】:感谢储士家先生的介绍。下面我们就进入答问环节，请大家围绕今天吹风会的主题进行提问。下面请提问。 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中国国际电视台记者】:如何评估外贸企业受到疫情的影响？会对一季度进出口造成多大影响？如何判断全年的进出口前景？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:新冠肺炎疫情对当前外贸运行造成严峻挑战。从地方和行业反映情况看，受前期物流不畅、开工延迟等影响，叠加春节因素，预计今年1-2月进出口增速将大幅回落。目前看，疫情影响是阶段性和暂时性的。外贸受影响程度主要取决于疫情持续的时间和范围。根据目前评估，疫情对一季度的影响客观存在，不容低估，但仍处于可承受范围。为把疫情对外贸发展的影响降到最低，商务部已经出台一系列支持外贸企业的政策措施，明确了7项举措，帮助外贸企业尽快复工，切实提高履约率。后续还将有若干政策跟进支持。近期，我们了解到，具备条件的外贸企业正在抓紧复工复产，主要外贸大省复工生产进度较快。我们将总结推广地方和企业复工有效做法，共享经验。随着物流运输大面积恢复，产业链供应逐渐复苏，外贸企业正常生产，外贸形势将逐步好转。对于全年进出口前景，我们有信心保持适度乐观。从国际看，外需总体稳定，IMF预计今年全球经济增长3.3%，高于2019年的2.9%。从国内看，中国外贸发展长期向好的基本面没有改变，外贸竞争优势客观存在，贸易新业态蓬勃发展，外贸动能始终强劲有力。随着一系列稳外贸政策落地见效，中国贸易发展营商环境将进一步改善，便利化水平进一步提高。随着疫情防控取得新的阶段性成效，外贸必将迎来恢复性增长，预计全年中国外贸发展将保持在合理区间。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中央人民广播电台记者】:请问疫情对当前我国吸引外资产生了哪些负面影响？在这方面，商务部采取了哪些措施帮助外资企业解决遇到的困难，做好稳外资工作？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【宗长青】:新冠肺炎疫情发生以来，加上春节假期因素，外资企业跟内资企业一样受到疫情带来的不利影响，包括人员流动受阻、交通物流不畅、防疫物资紧缺、原材料供应不及时等等，导致企业复工复产面临困难。同时，疫情也导致投资者等待观望心理加重，对今年引资工作“稳存量”“促增量”带来压力，引资形势更加复杂严峻。今年1月，全国实际使用外资875.7亿元人民币，同比增长4%，以美元计同比增长2.2%，基本上延续了去年以来的平稳增长势头，但今年1月份增幅与去年同期相比，以人民币计回落了0.8个百分点，以美元计回落了0.6个百分点，疫情影响已经开始显现；预计二月、三月乃至一季度，疫情的影响将更加明显。但从长远和总体上看，疫情的影响终归是阶段性的，我国吸收外资的综合竞争优势没有改变，大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变，我们有信心、有决心做好全年稳外资工作。中央经济工作会议明确今年要持续抓好“六稳”工作，要稳定和扩大利用外资。2月12日，中央政治局常委会会议在研究部署新冠肺炎疫情防控工作时，强调要统筹做好疫情防控和经济社会发展，要推动外资大项目落地，实施好外商投资法及配套法规，优化外商投资环境，保护外资合法权益，扎实做好稳外资工作。下一步，我们将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持长短结合，坚持问题导向和目标导向结合，坚持常规措施和非常规措施结合，多措并举、分类施策，统筹抓好当前疫情应对和全年稳外资工作。一方面，抓好当前外资企业疫情应对工作。针对当前外资企业生产经营活动面临的困难和问题，2月10日，商务部办公厅印发了《关于积极应对新冠肺炎疫情加强外资企业服务和招商引资工作的通知》，从5个方面，指导各地在切实抓好疫情防控前提下，稳存量、保增量，千方百计做好为外资企业服务和招商引资工作。2月18日，商务部印发《关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》，提出了20条有针对性的措施，涉及稳外资的有7条，进一步完善和强化了应对疫情做好稳外资工作的举措，必将更好地指导各地协调解决外资企业在投资、生产、经营中遇到的实际问题，最大程度减少疫情影响。同时，我们还总结推广了山东等地稳外资的好做法。近期，这一系列政策措施已经开始见到成效。如，我们指导山东省推动32家韩资汽车配件企业于2月15日前全部复工，稳定全球汽车供应链；据了解，上海、山东、湖南等地重点外资企业复工率超过了80%。预计于2月底多数地方基本实现复工复产。另一方面，抓好全年稳外资工作。着力从以下五个方面深入推进： 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步推进外资政策落地见效。大力推动包括国发23号文20条措施在内的一系列政策落实；指导外资企业用足用好应对疫情各项支持政策，保障外资企业同等适用。二是进一步扩大外资准入。加快工作步伐，继续压减全国和自贸试验区两个负面清单，进一步扩大外资准入领域。三是进一步提升开放平台。指导自由贸易试验区加快改革开放创新试点，培育壮大外向型经济。落实好国发11号文各项政策措施，修订国家级经开区考核评价办法，增加外贸外资考核指标权重，更好发挥其稳外贸稳外资的生力军作用。四是进一步加强投资保护。建立健全外商投资服务体系，修订外资企业投诉工作办法，加强外资合法权益保护。五是进一步优化投资环境。实施好《外商投资法》及实施条例，继续深入做好相关法规规章“立改废”，着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【新华社记者】:疫情期间，公众更多选择了在线服务等一些新业态新模式。请问，商务部对这些新业态新模式有哪些具体的支持措施？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【储士家】:新冠肺炎疫情发生以来，一些新业态新模式逆势成长，不仅顺应了民生需要，也为经济高质量发展开拓了新空间。消费方面，不仅现有的网络购物等不断壮大，在5G、人工智能、大数据、区块链等新技术推动下，在线教育、在线医疗、在线办公等新业态快速发展，无人零售、无接触配送、标准化生鲜套餐等新模式层出不穷。一些企业还通过共享员工等方式，缓解用工困难，满足消费者需求。外贸方面，跨境电商、市场采购、外贸综合服务等新业态稳定发展。疫情期间，一些企业还通过共享物流信息、整合海外仓资源等方式，降低运营成本，畅通进出口双向渠道。一些企业从批量生产转为“小而美”的个性化定制、柔性化生产，提高出口产品附加值。外资方面，一些地方通过网上洽谈、视频招标、在线签约等方式，将“面对面”交流改为“屏对屏”沟通。一些地方通过加强与境内外商协会合作，以委托招商、以商招商等新方式，争取外资项目落地。在刚刚印发的通知中，针对新业态新模式，提出了一些支持措施。主要是为了释放中国超大规模市场潜力，培育发展新动能。我们将持续密切关注新业态新模式发展，不断完善政策措施，更好地服务稳外贸稳外资促消费。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【经济日报记者】:目前零售企业的复工营业情况怎么样？还有哪些问题？商务部将如何解决？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【郑文】:疫情发生以后，为避免人员聚集和大量流动造成传染扩散，除部分超市外，大部分零售企业关店歇业。为保证居民日常生活不因疫情发生受到过大影响，商务部于2月6日下发了《关于组织做好商贸企业复工营业的通知》，要求各地商务主管部门在做好疫情防控工作的同时，组织具备条件的企业复工营业，确保生活必需品供应。各地快速行动，在当地党委、政府统一领导下，积极组织零售企业复工营业。从我们掌握的动态情况看，截止到昨天，全国零售企业开业情况有几个特点：一是超市开业率持续保持高位。超市是疫情期间市场供应的主渠道，疫情发生后绝大多数坚持正常营业。目前，全国大型连锁超市的平均开业率达到95%以上。二是便利店开业率稳步提高。便利店具有分散购买、即时购买的优势。商务部文件下发以后，各地积极组织便利店，特别是连锁便利店复工营业，目前便利店平均开业率达到80%左右，比2月10日提高10个百分点。三是百货店、购物中心开业率较低。由于百货店、购物中心等大型商场属于人员密集、封闭型场所，自疫情发生以来多数关店。目前开业率在50%左右。即便是开业，营业时间也大幅缩短，多数柜台或店铺仍然关闭，客流主要来自商场内的超市、药店等门店，只相当于平常的10-15%。总的看，随着疫情形势变化，各地陆续出台支持企业复工营业相关政策，便利店等经营居民生活必需品企业的开业率还将进一步提高。百货店、购物中心等大型商场也将陆续恢复营业。下一步，商务部将持续关注企业开业情况，根据疫情发展需要，进一步做好指导和服务工作。这里需要特别强调的是，各地在指导企业复工的同时，要督促企业做好疫情防控，建立严格的岗位责任制，避免复工后出现聚集性感染事件。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【路透社记者】:我们注意到文件中明确，要深化服务贸易创新发展，服务贸易近年来正日益成为国际经贸的重要部分，商务部将鼓励服务贸易企业在哪些领域发力？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【冼国义】:如您所说，服务贸易是国际贸易最具活力的部分。2019年，我国服务贸易总额达到5.4万亿元人民币，增长2.8%，逆差减少1760亿人民币，服务外包执行额首次突破1万亿元，离岸服务外包执行额增长11.8%，对稳外贸发挥了重要作用。这次新冠肺炎疫情对我国服务贸易短期发展带来不小的影响，特别是旅行、运输等领域受到冲击较大，一些劳动力相对密集的领域，如服务外包、加工服务等，短期内也受到一定影响。从长远来看，经过这些年的发展，我国服务业与国际产业链的融合与联系不断深化，服务贸易国际竞争力逐步提升，服务贸易作为我国对外贸易发展新引擎、对外开放深化新动力的地位作用不会改变，服务贸易成为我国贸易高质量发展的重要方向不会改变，服务贸易长期向好的发展势头不会改变。为此，我们将加快服务贸易创新发展步伐。一方面，要服从疫情防控大局，加强对疫情冲击领域的保障与支持，落实好国家出台的相关政策，包括这次商务部印发的《关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》，以及上周印发的《关于积极做好疫情应对支持服务外包企业发展工作的通知》，千方百计帮助企业解决困难，维护好当前服务贸易发展动能；另一方面，要继续深化服务贸易创新发展试点。今年要对深化试点进行阶段性总结，再复制推广一批试点经验，推动出台新的改革开放举措，不断激发服务贸易发展潜力。我们将大力发展生产性服务贸易，积极推动物流、研发、设计、技术、专业服务、维修、检验检测等服务贸易发展，扩大生产性服务出口；大力发展与人民美好生活需要相关的服务贸易，如旅游、教育、文化娱乐等。在这一过程中，我们将坚持包容审慎的原则，积极培育服务贸易新业态新模式，特别是要大力发展与数字相关的软件研发、信息技术服务、云服务、数字内容服务等数字服务贸易，推动服务外包加快向高技术、高附加值、高品质、高效益方向转型升级。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【路透社记者】:请问目前有多少企业申请了不可抗力事实性证明？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:目前，中国贸促会和多家行业进出口商会正在为外贸企业无偿出具不可抗力事实性证明。有关详细情况，建议你向贸促会和相关商会了解。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【凤凰卫视记者】:一些国家对中国采取的入境限制，对“一带一路”项目的落实造成怎样的影响？是否将造成大范围项目延期？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【储士家】:这次疫情发生后，商务部持续跟踪“一带一路”合作项目情况。目前看，“一带一路”合作项目总体是平稳的，没有发生大范围项目延期的情况。为降低疫情影响，保障“一带一路”合作项目实施，我们采取了多项举措：一是严控疫情输出。要求项目实施企业认真开展派出人员排查工作，严格实行疫情零报告制度，减少人员轮替和暂缓外派，努力将风险降到最低。二是建立快速反应机制。发挥境外中资企业商(协)会作用，设立海外疫情应对快速反应机制，广泛搜集企业遇到的困难和问题，帮助企业及时应对。三是加强双边协调。与东道国相关政府部门加强沟通，为项目所需人员入境和设备物资通关提供便利。四是做好企业服务。协调中介机构为项目实施主体提供法律等咨询服务，发挥境外企业和对外投资联络服务平台作用，加强运行监测、风险提示、应对指导和服务保障。在刚刚印发的通知中，我们推出了一些支持“一带一路”发展的务实举措，就是要更好地推动“一带一路”合作项目，推进共建“一带一路”高质量发展。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【美国彭博新闻社记者】:截至目前，全国外贸，外资企业的复工率分别达到几成？哪些地区比较快，哪些尚待恢复？很多分析人士对今年的出口前景表示悲观，请问商务部门对今年出口的基本判断是什么？是否担心出口企业出现大规模裁员，有何应对措施？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:企业复工问题是稳定外贸发展的关键问题。在各地方和有关部门共同努力下，近期各地外贸企业复工复产总体进度不断加快，特别是外贸大省引领带动作用明显。其中，浙江、山东等省重点外贸企业复工率均在70%左右，广东、江苏等外贸大省复工进度也较快。在西部地区，四川省重点外贸企业复工进度处于前列。全国范围外贸企业复工进展情况符合预期。总体看，东部沿海地区外贸企业复工进度快于中西部地区，龙头企业、跨境电商企业复工情况较好。为帮助企业渡过难关，各部门、各地方迅速出台了扶持企业的系列政策措施，通过稳企业实现稳就业。商务部也积极采取措施，简化外贸管理程序，强化法律服务，支持新业态新模式发展，加大贸易融资支持，充分发挥出口信用保险作用，积极应对境外贸易限制措施，扎实做好稳外贸工作。按照分区分级、精准防控原则，除湖北省以外，各地外贸企业积极作为，一手抓疫情防控，一手抓复工复产，积极保市场、保履约、保订单。相信在各方共同努力和支持下，外贸企业有条件、有能力克服阶段性、暂时性的困难，实现稳定发展。我们注意到，有关人士的分析预测，一直在跟踪研究借鉴。商务部对全年出口贸易前景持适度乐观态度，预计全年中国外贸发展会保持在合理区间。根据当前对外贸地区重点地区和行业持续监测判断，外贸领域不会出现大规模裁员。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中央电视台新闻中心记者】:推动步行街改造提升，是商务部扩大消费的一项重要举措。去年年底，国务院常务会议对这项工作也进行了研究和部署。但受疫情影响，目前各地步行街客流急剧减少，有的步行街甚至“空无一人”。请问商务部如何看待这一影响？对下一步工作有何考虑？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【郑文】:步行街店铺众多、品牌丰富，商业集聚度高，是城市居民消费的重要场所，也是国内外游客观光购物的好去处。从商务部确定的首批11条试点步行街看，去年的总客流量超过9亿人次，同比增长22.6%，日均客流量超过20万人次。正是由于客流密度大，步行街成为此次疫情防控的重点区域，有的步行街已经完全封闭，部分步行街虽然沿街门店继续营业，但客流急剧减少，商户经营和街区发展遇到很大挑战。对此，我们认为，这只是疫情发生期间的特殊情况，步行街作为城市消费载体的地位和作用没有改变。从近两天的情况看，随着各地疫情的缓解，已经有不少民众来到步行街，佩戴口罩选购商品，街区商业氛围正在逐步恢复。疫情结束后，随着居民消费意愿的恢复，步行街将恢复此前的繁荣繁华景象，而且随着改造提升工作的深入，还有很大的发展空间。我们将深入贯彻落实国务院常务会议精神，在前期工作基础上进一步推进步行街改造提升，坚持地方政府引导、市场主导、消费者选择，以更有针对性的政策措施，促进形成一批人气旺、特色浓、文化底蕴深厚的步行街，充分发挥步行街在促进消费、增加城市建设投资、扩大就业等方面的作用。一是确定一批示范步行街。待疫情缓解后，组织专家对首批试点步行街进行现场评估，选择工作进展较快、成效显著的，确认为全国示范步行街，发挥引领带动作用。二是启动第二批试点。在各地推荐的基础上，选择一批工作基础好、积极性高、工作方案完善的步行街，作为第二批试点。需要强调的是，无论是首批试点步行街，还是正在申请第二批试点的步行街，也包括各地自己确定的试点步行街，对已经确定了的改造项目，要抓紧实施、尽早完工，争取早见成效。同时，要提前谋划、精心筹备一批形式多样的促消费活动，待疫情得到有效控制后尽快启动，为消费者提供更好的购物休闲体验，充分释放被疫情抑制的消费潜力。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【南华早报记者】:请问作为中国外贸风向标，今年的春季广交会是否会延期或取消？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:目前，第127届广交会各项筹备工作正按计划有序进行。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中国新闻社记者】:我们注意到WHO将疫情认定为突发卫生事件以来，一些国家已经出台了对自中国进口农产品和食品的限制措施，这会对中国相关产品出口造成多大影响？商务部将采取哪些措施帮助外贸企业稳定出口？ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:新冠肺炎疫情发生以来，中国政府和人民全力以赴抗击疫情，采取了最严格、最彻底的防控举措，有关工作正在逐步取得成效。我们有信心、有能力、有把握打赢这场疫情防控阻击战。对此，世卫组织给予高度评价，强调不建议各国采取旅行或贸易限制措施。近期，个别国家对自华进口活体动物、动物制品及少数食品实施限制措施，对我相关产品出口造成一定负面影响。我们希望相关国家尊重世卫组织专家意见，继续给予中方充分理解和坚定支持，客观理性看待疫情影响，不采取过度贸易限制措施，为双方经贸合作正常开展创造便利条件。近期，在各部门、各地方共同努力下，外贸企业复工复产进度加快，生产经营活动逐步恢复。下一步，我们将在加强疫情防控工作的同时，多措并举帮助企业保市场、保履约、保订单，扎实开展稳外贸工作。一是简化外贸管理程序。引导企业无纸化申领进出口许可证件，进一步简化申领所需材料。二是强化法律服务。支持贸促会、商会等为外贸企业无偿出具因疫情导致未能按时履约的不可抗力事实性证明，提供法律咨询服务。 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持新业态新模式发展。帮助企业利用海外仓扩大出口，支持市场采购贸易与跨境电商融合发展，积极推进二手车出口，根据疫情的发展情况尽快恢复与周边国家开展边民互市贸易。四是加强出口信用保险支持。进一步扩大出口信用保险覆盖面，合理降低短期险费率，帮助企业应对订单取消、出运拒收等风险，开辟理赔服务绿色通道，适当放宽理赔条件，扩大保单融资规模。五是积极应对境外贸易限制措施。及时发布各国针对疫情出台的贸易限制措施，加大双边交涉力度，推动有关国家尽快取消不必要的贸易限制。根据疫情形势发展和企业实际诉求，后续我们还将出台一系列政策措施，加大贸易融资支持力度，保障企业合理资金需求，帮助企业降本增效，为外贸稳定发展创造条件。谢谢！ 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【高峰】:由于时间关系，今天发布会到此结束。感谢五位发布人，也谢谢各位记者朋友。大家如果还有其他问题，可以在会后与商务部新闻办联系，我们很愿意及时作出回应。谢谢大家。 　 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617708779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：疫情对吸收外资影响已开始显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青21日表示，从1月中国吸收外资数据看，疫情影响已经开始显现，预计二月、三月乃至一季度影响将更加明显。但从长远和总体上看，疫情的影响终归是阶段性的，中国吸收外资的综合竞争优势没有改变，大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617704813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：快速办理缓缴等业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 税务总局副局长王陆进20日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，税务总局将根据各省的实施方案，因地制宜，及时调整信息系统配置。快速办理缓缴等业务，对于有的企业2月份已经缴纳了有关费款，将按照规定进行退抵，作出妥善处理，实实在在缓解企业经营困难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计全年中国外贸发展会保持在合理区间</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617708782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司司长李兴乾在商务部稳外贸稳外资促消费网上政策吹风会上表示，商务部对全年出口贸易前景持适度乐观态度，预计全年中国外贸发展会保持在合理区间。根据当前对外贸地区重点地区和行业持续监测判断，外贸领域不会出现大规模裁员。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617708782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动出台新的改革开放举措 不断激发服务贸易发展潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部服贸司司长冼国义21日在商务部召开的稳外贸稳外资促消费网上政策吹风会上表示，商务部将加快服务贸易创新发展步伐。一方面，加强对疫情冲击领域的保障与支持，落实好国家出台的相关政策；另一方面，继续深化服务贸易创新发展试点。今年要对深化试点进行阶段性总结，再复制推广一批试点经验，推动出台新的改革开放举措，不断激发服务贸易发展潜力。大力发展生产性服务贸易，积极推动物流、研发、设计、技术、专业服务、维修、检验检测等服务贸易发展，扩大生产性服务出口；大力发展与人民美好生活需要相关的服务贸易，如旅游、教育、文化娱乐等。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617709044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部：阶段性减免企业社保 明确免减缓三措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国务院联防联控机制昨天（20日）下午举行新闻发布会，人力资源社会保障部副部长游钧介绍了阶段性减免企业社保费的有关措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部副部长 游钧：人力资源社会保障部会同财政部、税务总局研究制定了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》，明确了免、减、缓三项措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b52d0e17b767e404" id="98f1631b4d4e242065c95aa378aa59dd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免，就是从2020年2月起，各省份可以对中小微企业的养老、失业、工伤保险的三项社保的单位缴费实行免征，免征的期限不超过5个月，也就是说免征的政策可以执行到6月份。湖北省可以将免征的范围扩大到各类参保企业。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/99c17319d4af8849" id="80891cd067bc6433818d15bba528c98e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减，就是湖北以外的全国其他省份对大型企业等其他参保单位的三项社保单位缴费可减半征收，减征的期限不超过3个月。由于机关事业单位不涉及经营问题，受疫情影响较小，因此不纳入此次减免政策的范围。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/79d04b2358280549" id="9952cd63c360a6f54c74db67c43a05ad" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缓，就是受疫情影响，生产经营出现严重困难的企业可申请缓缴，缓缴的期限原则上不超过6个月，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证减免政策落实到位，《通知》同时提出要确保职工个人的权益不受影响，要确保各项社保的待遇按时足额支付。明确2020年企业职工基本养老保险的基金中央调剂比例提高到4%，来进一步加大对困难地区的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步估计，我们预测这次阶段性的减免共可减少三项社保企业缴费5000亿元以上。同时，我们也充分考虑了基金的运行情况，通过完善省级统筹、加大基金调剂力度等措施，能够确保各项社会保险待遇按时足额支付。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1年期LPR下行10个基点 引导贷款实际利率下行 助力企业战疫情降成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日，全国银行间同业拆借中心公布了贷款市场报价利率（LPR）最新报价：1年期品种报4.05%，上次为4.15%；5年期以上品种报4.75%，上次为4.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，LPR已连续两个月维持不变，此次1年期LPR报价恢复下行，下降幅度为10个基点，为2019年8月改革完善LPR定价机制以来的最大降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，新发放贷款已经采用LPR作为定价基准，存量贷款定价基准转换工作即将开始实施。国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼表示，在此背景下，此次两个期限的LPR双双下降，有助于引导贷款利率下行，进而推动降低实体经济融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到2019年8月LPR改革后至2019年年底这段时间，1年期LPR报价下调了16个基点，而同期新发放一般贷款利率下降幅度达到36个基点。东方金诚首席宏观分析师王青预计，本次LPR下调有望进一步带动新发放企业一般贷款利率出现较大幅度下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;LPR下行符合市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前公开市场政策利率接连下调，因此，本次LPR下调符合市场预期。2月3日，央行7天期和14天期逆回购利率下调10个基点；2月17日，1年期中期借贷便利（MLF）利率同样下调10个基点。同时，央行开展大规模流动性投放，保持银行体系流动性充裕，货币市场利率下行较明显。中信证券研究所副所长明明表示，这是在降成本长期目标和对冲新冠肺炎疫情短期对宏观经济影响背景下的顺势而为，流动性充裕带来银行资金成本下行，从而引导了LPR的下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，央行改革完善LPR定价机制，新LPR按公开市场操作利率加点形成的方式报价，其中，公开市场操作利率主要指MLF利率，加点幅度则受各银行自身资金成本等因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，在MLF利率下调，加之央行逆回购利率下调带动银行货币市场边际资金成本下行的背景下，本月1年期LPR报价随之下行顺理成章；主要针对居民房贷的5年期以上品种报价下行也符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次1年期LPR下降幅度为10个基点，为2019年8月改革完善LPR定价机制以来的最大降幅。董希淼表示，这有助于在新冠肺炎疫情防控的关键阶段，推动企业贷款利率显著下降，为打赢疫情防控阻击战、更好地帮助中小企业提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两期限LPR非对称下降有何意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于1年期LPR下降10个基点，5年期以上LPR仅下调5个基点，对此，中国民生银行首席研究员温彬认为，这反映出当前银行长期负债成本较高，导致长期贷款利率报价下降幅度有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼则认为，这可能体现两个方面的意义：第一，疫情对我国经济的影响是短期的，因此，短端利率下降更多，重在帮助企业渡过当前的难关。第二，在5年期以上的贷款中，个人住房贷款有不小占比，5年期以上LPR下降幅度较小，表明房地产调控仍未放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行2月19日发布的《2019年第四季度中国货币政策执行报告》表示，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，按照“因城施策”的基本原则，加快建立房地产金融长效管理机制，不将房地产作为短期刺激经济的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放加大逆周期调节信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在短期对冲疫情冲击和今年全面建成小康社会目标下，当前降成本、稳经济的重要性在增强。今年2月以来，央行加大逆周期调节力度，保持金融市场流动性合理充裕，并先后下调逆回购和MLF利率。温彬表示，这些措施非常及时和必要，引导了LPR下行，将对企业应对疫情影响、降低实体经济融资成本发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次LPR下调进一步释放疫情防控特殊时期强化逆周期调节的信号。王青表示，新冠肺炎疫情发生以来，货币政策将适度向稳增长方向倾斜，切实降低实体经济融资成本也更具迫切性。这是本次LPR报价恢复下调，且下调幅度加大的直接原因，这将在短期内带动企业贷款利率更大幅度下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，在做好疫情防控工作的同时，金融部门应积极支持企业复工复产和稳增长，在货币政策方面继续采取措施，切实降低实体经济融资成本，特别是采取提高小微企业“首贷率”和信用贷款占比等措施，加大降低小微企业综合融资成本的力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国新增确诊病例889例 累计确诊75465例</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617704345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日0―24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例889例，新增死亡病例118例(湖北115例，浙江、重庆、云南各1例)，新增疑似病例1614例。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日新增治愈出院病例2109例，解除医学观察的密切接触者28804人，重症病例减少231例。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月20日24时，据31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例54965例(其中重症病例11633例)，累计治愈出院病例18264例，累计死亡病例2236例，累计报告确诊病例75465例，现有疑似病例5206例。累计追踪到密切接触者606037人，尚在医学观察的密切接触者120302人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北新增确诊病例631例(武汉319例)，新增治愈出院病例1451例(武汉766例)，新增死亡病例115例(武汉99例)，现有确诊病例48730例(武汉37448例)，其中重症病例10997例(武汉9628例)。累计治愈出院病例11788例(武汉6214例)，累计死亡病例2144例(武汉1684例)，累计确诊病例62662例(武汉45346例)。新增疑似病例1279例(武汉979例)，现有疑似病例4094例(武汉2820例)。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例102例：香港特别行政区68例(出院5例，死亡2例)，澳门特别行政区10例(出院6例)，台湾地区24例(出院2例，死亡1例)。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200221/c617704345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普全球：今年全球主权债务总规模将创53万亿美元的新纪录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　标普全球周四估计，全球政府的负债规模到年底前将跳增至创纪录的53万亿美元，其中8.1万亿美元是在今年一年中借入的。标普称，负债增加反映出大国的借贷需求上升。美国负债规模达3万亿美元，日本则为1.75万亿美元，仍是迄今为止全球最大的借款国，占全体总规模的近60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年借入的主权债务中，约70%或5.8万亿美元将用于长期债务的到期再融资，不过新增的2.3万亿美元借贷仍至少相当于全球国内生产总值(GDP)的2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普称，负债增加反映出大国的借贷需求上升。美国负债规模达3万亿美元，日本则为1.75万亿美元，仍是迄今为止全球最大的借款国，占全体总规模的近60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“到2020年底，我们估计我们给与评级的所有主权国家的商业负债规模将比2019年增加5%，达到52万亿美元的纪录水平，比2015年增长30%，”由分析师Karen Vartapetov和Roberto Sifon-Arevalo领导编写的报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计中国今年将发债约6360亿美元，紧跟其后的是意大利、巴西和法国，发债规模料都在2500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球债务威胁加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国际金融协会(IIF)1月的报告曾显示，近几年全球债务规模不断膨胀，其中包括美国、澳大利亚等在内的11国都已经“沦陷”在债务海洋中。而据美国财政部消息，该国2019年预算赤字已经突破1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年美国财政赤字扩大了17.1%，虽然增幅与2018年的28.2%相比有所收窄，但是17.1%的增速显然还是非常高的。而这两年来美国财政赤字之所以频频扩大，主要是受到美国减税和增加支出两方面做法的影响。为了弥补财政缺口，美国只能通过持续发债来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行前首席经济学家、美国康奈尔大学经济学教授考希克·巴苏上月底发表文章警告全世界，第四次全球性债务浪潮正在酝酿之中，而其规模将使前三次相形见绌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在过去50年的时间内，这种全球性债务危机一共发生了三次：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一次是1970-1989年的拉美债务危机，阿根廷、墨西哥等拉美国家为了刺激经济增长，由政府牵头疯狂向西方世界举债，结果数年后银行利率攀升，无力还债的拉美各国全部原地爆炸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二次是1990-2000年的亚洲债务危机，恰逢全球利率再次处于低位，以及东亚各国对亚洲经济过于乐观的估计，导致东亚企业在国际市场上过度借债，结果在1998年再次踩雷；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三次则是2008年的美国次贷债务危机，当时美国的房地产市场形势一片大好，为赚钱挤破了头的金融界不惜滥用“次贷”这种衍生金融工具，结果最后地雷爆炸，让全世界都跟着陪葬。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将持续密切关注新业态新模式发展 不断完善政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部召开稳外贸稳外资促消费网上政策吹风会。商务部表示，新冠肺炎疫情发生以来，一些新业态新模式逆势成长，不仅顺应了民生需要，也为经济高质量发展开拓了新空间。在刚刚印发的通知中，针对新业态新模式，提出了一些支持措施。主要是为了释放中国超大规模市场潜力，培育发展新动能。我们将持续密切关注新业态新模式发展，不断完善政策措施，更好地服务稳外贸稳外资促消费。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200221/c617708836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>