<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 Jul 2021 08:26:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>首个“半年报”彰显“十四五”开局良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071936.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8599.6亿元！上半年我省外贸进出口创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回应近期市场热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：“一带一路”项目未因疫情停工停产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年成都外贸进出口同比增长14.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国碳排放权市场开张首日开门红</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部介绍《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　专款专用 安“薪”无忧――人社部劳动保障监察局局长李新旺介绍《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部等十部门印发《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》，7月14日，人社部劳动保障监察局局长李新旺参加部门户网站在线访谈，介绍《暂行办法》主要内容及相关工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：首先，请您介绍一下《暂行办法》出台的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：近年来，在解决拖欠农民工工资工作实践中，针对欠薪与欠款相互交织、劳动权益与民事纠纷纠缠不清等问题，一些地方探索建立了工资专用账户制度，实施工资和工程款分账管理。多年实践证明，这一举措对解决工程建设领域欠薪问题发挥了重要作用。2016年，国办下发《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》,明确提出建立健全工资专用账户管理，从制度层面确立了优先保障农民工工资支付的政策地位。去年5月1日，《保障农民工工资支付条例》施行，将专用账户制度上升为法定制度，设定了相应的法律责任。出台《暂行办法》，旨在进一步规范农民工工资专用账户管理，确保农民工工资“有钱发”和专款专用，推动解决工程建设领域拖欠农民工工资问题，切实维护农民工劳动报酬权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人：《暂行办法》在制定时主要有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：作为《保障农民工工资支付条例》的配套文件，我们在制定《暂行办法》时着重考虑四个方面。一是具体详细。对《条例》确定的专用账户制度作出更加详细、具体的程序性规定，使制度更具可操作性，如：对账户属性、名称、开立流程、监管职责等作出具体规定。二是严格规范。依法对落实制度明确了监管程序和职责，保障制度有效运行。如：明确人工费用拨付异常时加强预警、及时处理，对专用账户开立、备案及撤销作出明确要求等。三是有机融合。建立工资专用账户、总包代发、实名制等三项核心制度之间的衔接机制，加强制度之间的融合。借鉴地方成功做法，明确以实名制管理信息为基础，按月考核农民工工作量并编制工资支付表，由总包单位通过专用账户代发农民工工资，缩短支付链条，形成专户有钱发、总包负责发、精准发到人的制度闭环。四是补充完善。《暂行办法》对《条例》未规定但在实施中又必不可少的操作措施，予以明确。如：对账户设置特殊标识以防止被查封冻结划拨、同一账户下分项目管理以减轻企业开户负担、金融机构防范账户被用于非法活动、优先办理具有金融功能的社会保障卡等方面作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：网民比较关心什么是“专用账户”？“专用账户”“专”在哪儿？能发挥什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：农民工工资专用账户是指施工总承包单位在工程建设项目所在地银行业金融机构开立的，专项用于支付农民工工资的专用存款账户。建设单位按照合同约定的拨付周期和比例，按时足额向总包单位专用账户拨付专项用于支付农民工工资的工程款（即人工费用）。专用账户由施工总承包单位开设，“专门”用于支付所承包工程项目的农民工工资，这种做法将人工费用从工程款中剥离出来单独规范管理，能够确保人工费用拨付到位，防止与材料费、管理费等资金混同或被挤占，同时防止拖欠工程款和拖欠农民工工资问题互相交织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人：专用账户管理中有哪些核心环节？对这些环节有什么明确要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：专用账户管理中，有4个核心环节，分别是：账户开立、撤销、人工费用拨付、农民工工资支付。《暂行办法》要求建设单位按时拨付人工费用，未及时拨付时要加强预警处置，账户资金不足时要及时追加。否则，将受到项目停工、并处罚款等行政处罚，从制度上保证按时足额发放工资的资金来源。明确实行总包代发工资制度的，要求总包单位与分包单位签订工资支付委托协议。将实名制管理作为农民工工资支付的基础信息，细化总包单位和分包单位编制、审核、报送工资发放材料的流程，确保工资精准支付到人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：您刚才提到“同一账户下分项目管理以减轻企业开户负担”，能再详细介绍一下吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：由于各地关于开立专用账户的规定不一，有的省级区域内地市之间缺乏有效政策衔接渠道，一些金融机构服务意识和水平还有待提升，导致一定程度上施工企业还存在开户难、开户多的情况。针对上述问题，《暂行办法》在以下方面予以明确：一是完善农民工工资专用账户开立规则。明确总包单位有2个及以上工程建设项目的，可开立新的专用账户，也可在符合项目所在地监管要求的情况下，在已有专用账户下按项目分别管理，精简施工企业专用账户开立数量，解决企业专户过多、财务管理困难等实际问题。二是规范优化账户开立服务流程。《暂行办法》要求人民银行及其分支机构、银保监会及其派出机构采取必要措施支持金融机构为专用账户管理提供便利化服务，金融机构应当简化开户办理流程、提升业务能力和服务水平，严禁任何单位和个人巧立名目向施工企业收取专用账户相关费用，切实减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：除减轻企业开户负担之外，《暂行办法》在优化营商环境方面还有哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：为切实降低企业资金负担，优化营商环境，《暂行办法》从两方面进行了安排。一是指导各地科学合理设置拨付比例基准。建设单位和总包单位本着平等自愿的原则，经协商一致，在工程施工合同中约定人工费用的数额或者占工程款的比例。《暂行办法》施行后，各地专用账户监管部门在满足农民工工资按时足额支付的要求下，可结合本地实际，充分考虑工程特点、施工进度、用工变化、机械化程度等各种因素，对拨付比例基准作出精细化规定，最大程度减少资金闲置。但人工费用拨付周期不得超过1个月。二是对拨付数额或比例建立动态调整机制。因用工量计划外增加等原因导致专用账户不足以按时足额支付工资时，可由总包单位根据账户余额和当月人工费情况，向建设单位提出合理的请款额度，建设单位核准后及时追加拨付。项目开工后，工程施工合同约定的人工费用数额或比例需要修改的，总包单位可与建设单位签订补充协议并将修改情况通知开户金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《暂行办法》也为农民工提供了一些便利举措。支持农民工使用本人的社会保障卡或现有银行卡发放工资，减轻农民工重复办理银行卡的负担。农民工使用他行社会保障卡银行账户和他行银行卡的，鼓励执行优惠的跨行代发工资手续费率。在工资支付监控平台开通查询和举报投诉等功能，方便农民工及时掌握本人工资支付情况，依法维护劳动报酬权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：《暂行办法》里专门提出工资支付监控平台建设，下一步有哪些工作考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：工资支付监控平台是推动专用账户、实名制、总包代发等核心制度落实落地的重要抓手。近年来，新华社中国经济信息社开发的“信易工”、建设银行开发的“民工惠”，以及贵州“薪莫愁”、广西“桂建通”、成都“安心筑”等工资支付监控平台，创造很多成功经验和典型做法。为推进工程建设领域农民工工资监管规范化、精准化、智能化，我们在各地基础上，计划建立纵向与各地人社部门，横向与行业主管等部委互联互通的全国农民工工资支付监控平台，实现工资支付监控信息的归集，为开展工资支付情况监控、农民工欠薪情况分析、欠薪处置等提供支持，为科学决策提供数据支撑。目前，正在研究制定《农民工工资支付监控省级平台建设指引》，引导各省级平台统一规范建设，为国家级平台建成后归集数据、集中调度等奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委秘书长彭华岗表示 力保国企改革三年行动今年完成70% 稳步推进钢铁等行业央企重组整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上公布了上半年央企业绩成绩单。上半年，中央企业累计实现净利润10232.1亿元，首次突破半年万亿大关，同比增长133.3%。累计净利润和月度净利润均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，国企改革三年行动方面，将力保今年完成70%，明年“七一”之前基本完成改革任务，确保实现三年行动目标。将稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的中央企业重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的中央企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适时组建新央企集团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，下一步，国资委将落实关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见部署，坚持市场化原则，依法合规，积极稳妥地指导中央企业做好重组工作。一是在战略性重组方面，根据产业发展的需要，按照成熟一户、推进一户的原则，稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的中央企业重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的中央企业集团。二是在专业化整合方面，以业务做强做精为目标，以优势企业为主体，通过无偿划转、有偿收购、股份制合作等方式，大力推进专业化整合，通过资源优化配置，切实增强企业的核心竞争力，打造具有全球竞争力的世界一流企业。三是在推动整合、融合方面，要督促新组建、新划入、新重组的中央企业进一步采取有效措施，加大内部资源整合力度，深挖协同效益，提升资源配置效率，尽快实现改革的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，中央企业的“十四五”规划纲要以及全国国资系统布局结构调整优化规划目前已发布，下一步将加强规划执行，确保规划任务的落实落地。“十四五”时期，在全国国资系统层面，一是着力优化国有资本的产业布局，引导国有资本进一步向重要行业和关键领域集中。二是着力优化国有资本的区域布局，服务区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略。三是着力推进国有资本结构调整，推动多种所有制共同发展，加强各方高效合作，深化战略性重组和专业化整合，实现国有资本的市场化法治化的进退流动。在中央企业层面，到“十四五”末，要努力打造一批行业产业的龙头企业、一批科技创新的领军企业、一批“专精特新”的冠军企业、一批基础保障的骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严禁逃废债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国企债务风险防范方面，彭华岗表示，6月末中央企业的资产负债率是64.9%，同比下降1个百分点，债务风险整体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年来，中央企业没有发生一起债券违约事件。”他指出，下一步要继续做好中央企业的债务风险管控。一是管住负债率。按照行业制定警戒线、管控线，实施分类管控，一企一策确定负债率的年度目标并跟踪落实，保持中央企业整体负债水平稳定。二是管住重点企业。要加强债务风险动态监测，通过债务风险量化评估体系精准识别高风险企业，采取特别监管措施，一企一策化解处置。三是要管住高风险业务。要严管非主业低毛利大宗商品贸易业务风险，严控金融衍生、融资担保、PPP等业务风险，坚决禁止开展融资性贸易业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防范债券风险方面，彭华岗表示，已建立一套中央企业的债券风险防范机制。一是严格债券发行的比例限制，严控高风险企业债券占带息负债比例和短期债券占债券的比例，防止出现集中兑付风险。二是严格债券资金用途，聚焦主业实业，严禁资金空转、脱实向虚，严禁挪用资金违规套利。三是加强债券风险监测，重点关注经营严重亏损、现金流紧张企业的债券违约风险，提前做好兑付资金安排。四是要建立信用保障基金，推动企业按照市场化、法治化、国际化的原则，稳妥化解债券违约风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，要进一步巩固降杠杆减负债成果，排查债券兑付风险，严禁逃废债，防止金融业务风险，严格控制增量，加快优化存量，防止脱实向虚，推进司库管理体系建设。通过信息化、智能化手段，加强资金管理，防范资金风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球税改或引发新一轮数字产业布局调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团（G20）财长和央行行长日前在意大利威尼斯召开会议并发表公告，支持全球税收改革的“双支柱”计划，支持跨国企业利润重新分配、同意将全球最低企业税率定为15%，并呼吁更多国家加入磋商。该协议将于今年10月在罗马举行的G20峰会上提交讨论，预计届时将正式签署一份“创造更稳定、更公平国际税收框架的历史性协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓全球税改“双支柱”计划，是经合组织（OECD）于2020年10月发布的旨在推进全球税制改革《第一和第二支柱蓝图报告》中所确定的包容性框架。该框架的第一支柱是将跨国企业的一些税收权利重新分配到其有业务活动和赚取利润的市场；第二支柱则是市场最为关注的全球最低公司税率。例如，在15%的全球最低税率基准下，如果一家跨国公司在母国之外的国家或地区获取利润，且东道国或地区的企业税率低于15%，则该公司不仅要在东道国或地区缴纳企业税，还要根据两国或地区间的税率差额向母国缴税。当然，纳入相关征税范围的跨国公司有严格的范围界定，即利润率不低于10%的规模巨大、利润超高的跨国公司。其市场国，即跨国公司业务运营所在国，有权对企业获得的剩余利润（即超过10%的利润部分）的20%或以上进行征税。允许各国在不使用数字服务税的情况下，增加来自大型跨国公司的税收收入，一方面有望结束部分国家或地区竞相压低企业税率，以吸引跨国公司的局面；另一方面也打击了跨国企业利润转移和税基侵蚀行为。经合组织先前的一项测算显示，如果全球执行15%的最低税率，那么预计每年将为全球带来1500亿美元的额外税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于该协议在上月已由七国集团财长会议与领导人峰会率先达成，并在经合组织（OECD）主持的巴黎谈判中得到了超过130个国家的支持，因此，尽管仍有少数国家拒绝支持该协议，但如果在今年的G20领导人峰会上通过之后，预计将会很快地进入实质性的操作与执行程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人们注意到，全球最低企业税并未作为独立议题进入经合组织的改革进程，而是作为“应对数字经济税收挑战改革方案”的一部分被纳入“包容性框架”。事实上，在此次G20财长与央行行长会议达成的协议中，几乎将所有领域的大型跨国企业都纳入征税范围，而非仅仅限于数字经济领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，欧盟在G20财长与央行行长会议之后已暂缓推出原定本月底出台的数字税征收计划，以免妨碍达成更公平的全球税收协议，显示美欧在全球税改这一重大问题上采取了合作性博弈的策略，不过双方围绕数字技术与数字产业主导权的争夺不会停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟近年来为应对经济数字化的加速转型，于2018年3月率先提出了“数字服务税提案”，以推动税收改革。2020年12月，欧盟提出了《数字服务法案》及《数字市场法案》草案。针对科技巨头的违规行为，法案提出了严厉的惩罚措施，罚金最高可达年营业额的10%。同时，对于有“系统性不合规行为”的平台，法案建议采取针对公司“结构层面”的整治措施，不遵守欧盟新规的科技巨头的欧洲业务可能被分拆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，欧洲还通过调整税收等方式规范数字市场的秩序。欧洲传统行业企业需要缴纳的有效税率为23.3%，但大型科技企业在欧盟缴纳的平均税率只有9.5%。2019年7月，法国参议院通过了征收数字税的法案，根据该法案，法国将对全球年收入超过7.5亿欧元且来源于法国境内收入超过2500万欧元的互联网企业征收数字税，其税率为法国市场收入的3%。2020年4月1日，英国开始对脸书、谷歌、亚马逊等企业征收2%的新数字服务税。此后，西班牙等欧盟成员国也纷纷跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脸书、谷歌、亚马逊等美国大型科技企业是科技发展和商业模式革命性变迁的产物，已成为最具全球影响力的互联网科技企业，大幅领先于欧洲同行，并早已将触角渗透到欧洲经济与社会生活的方方面面，赢家通吃的格局愈发明显，如若不采取有效举措，极易触发区域系统性经济与技术风险。欧洲各国针对美国大型科技企业的征税行动，意在确立数字经济与数字产业服务的边界，防止来自美国超大型科技平台以科技和数据为支撑，控制市场和掌握消费者信息，进而构建以获取超额利润为目标的垄断性生态圈，最终形成非开放型的商业帝国甚至是“独立王国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在全球产业与技术变迁的趋势下，这场酝酿已久的全球性税制改革，反映出欧洲对21世纪以来，本区域在培育和造就超级数字企业方面的焦虑和紧迫感，由此可能会增加全球跨国企业调整区域运营的相关成本和产生经营的不确定性。例如，收缩在原税收洼地的投资等等。预计部分低税投资中心将综合运用包括财政补贴、所得税减免等在内的措施稳住既有数字企业的投资预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，决定全球100家最大跨国公司调整投资与布局的关键因素，还在于它们对投资目的地国或地区营商环境、商务成本以及综合配套能力的评估，但税率是无法回避的重要变量。可以预计，全球最低税率制的推行，或将促使全球100家最大的跨国公司尤其是数字科技企业基于现有的转让定价规则，对其在全球市场的利润分布格局进行适应性调整与优化，并因此引发全球产业布局的新一轮调整。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：继续稳妥推进数字人民币研发试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，中国人民银行发布《中国数字人民币的研发进展》，首次对外系统披露数字人民币研发情况。中国人民银行副行长范一飞在媒体吹风会上表示，当前数字人民币研发试点取得积极进展，也面临一些压力和挑战。下一步，人民银行将按照“十四五”规划部署，继续稳妥推进数字人民币研发试点，不预设推出时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计交易金额约345亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，数字人民币试点测试开展以来，人民银行在试点地区党委、政府的大力支持下，会同参研机构，统筹规划试点方案，周密组织应用测试，迭代开发运营系统，探索创新应用模式，初步验证了数字人民币在理论、政策、技术和业务上的可行性和可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞介绍，一是试点测试规模有序扩大。截至2021年6月30日，数字人民币试点受邀白名单用户超过1000万，开立个人钱包2087万余个、对公钱包351万余个，累计交易笔数7075万余笔，金额约345亿元。二是应用领域逐步拓展。截至2021年6月30日，数字人民币试点场景超132万个，兼顾线上和线下，涵盖批发零售、餐饮文旅、教育医疗、公共交通、政务缴费、税收征缴、补贴发放等领域。三是应用模式持续创新。有关各方积极探索与各种创新技术紧密结合的新业务、新应用。四是运营系统迭代优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着试点测试逐步深入，数字人民币试点工作也面临压力和挑战。”范一飞称，一是进一步提升数字人民币的便捷性和普惠性，充分动员社会各界力量，在明确各方分工和定位基础上，包容更多服务提供主体，进一步提高场景覆盖面。二是继续强化数字人民币的安全性，建立坚实可靠的多层次网络防护体系、密码算法体系、安全计算和存储体系等安全体系，特别是加强密码技术研究与创新，以应对量子计算等新技术应用。三是进一步观察验证数字人民币的影响，充分考虑研发试点与经济数字化转型、金融科技推广应用等因素相互影响的客观情况，有针对性地调整完善相关设计。四是建立完善数字人民币相关的监管规则和标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行货币金银局局长罗锐表示，在未来的数字人民币产品设计中，还将充分考虑特定群体的现实需求，通过多种技术手段，降低使用难度。下一步，将深入调研公众对数字人民币的服务需求，进一步提升数字人民币普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大参研机构和试点测试范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，下一步，人民银行将继续稳妥推进数字人民币研发试点，不预设推出时间表，重点做好以下领域工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是适时适度扩大试点范围。进一步扩大试点应用场景覆盖面，实现特定试点区域内的应用场景全覆盖，打造数字人民币生态体系。同时，结合研发试点工作实际扩大参研机构和试点测试地区范围。二是研究完善相关制度。积极推进中国人民银行法等法律法规的修订。研究制定数字人民币相关管理办法，加强数字人民币个人信息保护，建立健全数字人民币运营系统全流程安全管理体系。三是加强重大问题研究。深化法定数字货币对货币政策、金融体系、金融稳定深层影响的研究评估，积极参与法定数字货币国际交流，以开放包容方式探讨制定法定数字货币标准和规则，共同推动法定数字货币发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，参与数字人民币研发的运营机构主要包括工行、农行、中行、建行、交行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;），中国移动和工行，中国联通、中国电信和中行分别成立联合项目组参与研发，网商银行和微众银行已参与到数字人民币的研发和运营中，而招商银行也于近期获准加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将和传统电子支付工具长期并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行数字货币研究所所长穆长春表示，数字人民币与一般电子支付工具处于不同维度，既互补也有差异。数字人民币将和传统电子支付工具长期并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆长春介绍，数字人民币将为公众提供一种新的通用支付方式，提高支付工具多样性，有助于提升支付体系效率与安全。数字人民币主要基于现金类支付凭证（M0）定位，主要用于零售支付，以提升金融普惠水平为宗旨，借鉴电子支付技术和经验并对其形成有益补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然支付功能相似，但是数字人民币也具备它自己的特定优势。”穆长春解释称，数字人民币是国家法定货币，是安全等级最高的资产；数字人民币具有价值特征，可在不依赖银行账户的前提下进行价值转移，并支持离线交易，具有“支付即结算”特性；数字人民币支持可控匿名，有利于保护个人隐私及用户信息安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十三届陆家嘴论坛专场活动“金融法治国际研讨会”召开 嘉宾热议完善上海国际金融中心建设法治保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 刘礼文 ○编辑 全泽源&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日上午，第十三届陆家嘴论坛专场活动“金融法治国际研讨会”在沪召开。作为今年陆家嘴论坛的重要组成部分，本次研讨会以“金融制度型开放的法治应对与国际合作”为主题，来自多个国家和地区的金融监管部门、司法机关、金融市场机构和高等院校的领导及专家齐聚一堂，带来了一场推进国际交流、聚焦多方关切、凝聚多项共识的法治研讨盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对标国际最高标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力打造上海金融法治引领区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就本次研讨会的举办意义，上海证监局党委书记、局长、上海市人大常委会委员程合红指出，召开本次研讨会，目的是为了深入贯彻落实习近平总书记在庆祝浦东开发开放30周年大会上的重要讲话精神、全国人大授权上海制定浦东新区法规的决定，对标国际最高标准、最高水平和最佳实践，对金融进行立法、执法、司法和守法等全方位、深层次的法治解析，为增强支持上海国际金融中心建设再上新台阶的法治保障建言献策，努力提升上海国际金融中心软实力，着力打造上海金融法治试验区、引领区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市政府副秘书长陈鸣波在致辞中表示，目前上海已成为全球金融要素市场最齐备、金融创新最活跃、金融开放程度最高、发展环境最佳的城市之一。特别是金融营商环境持续优化，金融中心城市影响力明显扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈鸣波指出，在上海国际金融中心建设迈向更高发展水平的进程中，将切实把立法授权用足用好，支持浦东推动规则、规制、管理、标准等制度型开放，提升上海全球金融资源配置功能；积极参与国际金融治理，在金融科技创新、城市数字化转型、绿色金融等重点领域，加快建设与国际接轨的高水平金融规则体系，更多贡献“上海智慧”；持续优化金融营商环境，充分发挥上海金融法院等部门的职能和示范作用，强化中央和地方金融监管合力，创新金融法治人才发展体制机制，健全金融风险防范化解工作机制，坚决守住不发生区域性系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深化金融业对外开放是一项系统工程，法治在其中发挥着重要的规范、保障作用。”司法部党组成员、副部长刘炤表示，目前，司法部正和各金融管理部门一起，积极推动包括《商业银行法》《上市公司监督管理条例》《私募投资基金监督管理条例》《证券公司监督管理条例》等在内的金融法律法规的制定和修改工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范发展资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通投资者权益救济渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会议研讨环节，多名嘉宾从“资本市场制度型开放的司法与监管回应”和“金融纠纷的多元化解与国际协作”角度阐述观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港交易所主席史美伦认为，在金融全球化的大背景下，加强跨境监管协作，切实解决好跨境、跨市场的金融市场的法律问题和纠纷，是构建全方位对外开放新格局的必然选择，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过多年努力，我国资本市场结构和生态发生了重大改变，市场秩序更加规范透明。但是，市场诚信和秩序还在提升中，损害投资者利益而产生的纠纷，特别是因上市公司欺诈发行、虚假陈述、违规运作和花样繁多的市场操纵而产生的纠纷，还带有一定的普遍性、群体性和复杂性。”上海证券交易所副总经理卢文道在主题演讲中表示，能否为投资者提供畅通有效的权益救济渠道，是资本市场建设、规范和发展中需要面对和解决的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢文道认为，从国际市场经验看，从我国资本市场监管实践看，证券监管机构在履行监管职能的过程中，对证券纠纷的化解能够发挥不可替代的作用。如行政监管具有从源头上事先预防证券纠纷、尤其是群体性纠纷的威慑功能；行政执法对投资者损害具有直接的救济功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为外籍嘉宾，美国哥伦比亚大学法学院教授约翰·科菲在充分肯定新证券法规定的有中国特色的特别代表人诉讼制度的基础上，提出了加强私人力量参与集体诉讼、提高证券欺诈发行成本等建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631070956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续为全球经济复苏注入信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报驻柏林记者 谢 飞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国主流媒体均对中国公布的上半年经济数据进行了报道。德新社在报道中称，中国有效控制疫情，实现经济迅速复苏。文章援引分析人士指出，中国经济已经回归疫情前的中长期增长轨道。德新社报道还引用世界银行的预测数据，认为中国经济今年有望实现8.5%的增长。报道指出，中国政府对今年中国经济增速有望超过6%的预估要相对谨慎一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德新社认为，除了GDP增长外，一同公布的其他经济指标数据也显示出，中国各项经济活动正在稳步发展。工业生产和零售业增长均超出此前预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国《南德意志报》的报道以“中国经济恢复疫前增长水平”为标题。文章指出，从去年第一季度的大幅下滑到今年第一季度的创纪录反弹，疫情以来中国经济的走势对于长期研究中国经济问题的专家而言可谓前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章还指出，今年6月份中国出口同比增长32.2%，进口同比增长36.7%。对外贸易大幅增长令德国企业受益颇多。在过去半年中许多德国企业对在华取得的业绩感到十分欣喜。报道援引欧盟中国商会近期一项调查指出，中国较世界其他地区更加迅速地战胜了疫情，经济从去年就已经开始复苏，大量欧洲在华企业都从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非洲专家表示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中非应加强互利合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报驻比勒陀利亚记者 田士达&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家统计局7月15日公布2021年上半年中国经济半年报，非洲专家和有关人士对此高度关注。他们积极评价中国在新冠肺炎疫情挑战下取得的经济发展成就，期待抓住中国经济发展机遇，加强中非互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非资深外交家格罗布勒告诉经济日报记者，中国的经济增长为全球经济复苏提供了强大动力。作为世界上最重要的消费市场，中国正在增进国际经贸往来，加快构建“双循环”新发展格局，这将为非洲和广大发展中国家提供令人兴奋的新机遇。他提到，中国―南非投资与贸易推进会上周在浙江省举行，相信来自中国的投资将为南非制造业、基础设施建设等带来助力，为改善两国人民生活作出实质性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃塞俄比亚战略研究所国际关系和外交事务部主任梅拉库在《埃塞俄比亚先驱报》刊文称，中国经济的稳步增长体现了中国共产党强大的领导力。2021年是中国“十四五”规划开局之年，中国共产党通过制定五年规划，确定本国经济社会领域优先事项，带领人民共同实现国家发展。当前，中国正在构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这支持着中国经济在后疫情时期实现复苏并不断繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚传媒专家恩德戈瓦在肯《人民报》刊文称，在中国共产党成立100周年之际，中国经济的增长令人惊叹不已。尽管新冠肺炎疫情给世界经济带来严峻而复杂的挑战，但中国仍然实现V形强劲复苏，并成为全球经济复苏的主要动力。中国以科技创新驱动高质量发展，在减少外部冲击的同时，坚持扩大开放，积极参与全球经济治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尼日利亚中国研究中心主任奥努奈伊朱在尼《蓝图报》上刊文称，中国经济基础稳固并实现高质量发展，不仅能确保自身强劲包容性增长，还有助于后疫情时期全球经济复苏。中国始终坚持以人民为中心的发展理念，发展的根本目的是改善民生福祉，这值得非洲国家学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保加利亚媒体分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国对外资吸引力巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报驻索非亚记者 田晓军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保加利亚媒体高度关注中国经济数据，在中国国家统计局公布2021年上半年经济数据后积极予以报道。保加利亚知名媒体《24小时》网络版7月15日的报道指出，今年以来，中国吸引外资保持稳定态势，外国投资者对中国的信心持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，中国商务部7月14日公布的数据显示，今年1月至6月，中国实际使用外资6078.4亿元，同比增长28.7%，比2019年同期增长27.1%。其中，高技术产业增长约40%。今年5月，30家跨国公司总部和10个研发中心落户上海。40家公司中有5家跻身世界500强之列。此外，4个来自生物医药领域，6个来自智能生产，4个来自高端服务行业。报道认为，这彰显了中国经济的强大韧性和蓬勃活力，对外资吸引力巨大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济展现强劲韧性和巨大潜能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中国经济发展呈现稳中加固、稳中向好态势。专家指出，在国内外环境复杂严峻、风险挑战有所增加的背景下，主要宏观经济指标的良好表现充分证明，中国经济实力强、底盘稳，具有强大韧性和巨大潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展基础更牢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国宏观政策效应不断释放，经济增长、就业、物价等指标总体向好。从经济增速看，上半年GDP同比增长12.7%，两年平均增长5.3%，两年平均增速比一季度加快0.3个百分点。二季度同比增长7.9%，两年平均增长5.5%，比一季度平均增速加快0.5个百分点，环比增长1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，这表明两年综合经济增长动能整体增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前经济环比增速与疫情之前的2019年较为接近，经济运行有望回到疫情之前平稳运行状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，一头连着经济发展，一头连着千家万户。今年上半年，随着经济稳定恢复，就业优先政策显效，我国就业形势总体改善。城镇新增就业698万人，完成预期目标的63.5%，新增就业目标完成情况良好；全国城镇调查失业率均值为5.2%，低于5.5%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业稳，物价同样稳。上半年，消费市场供给相对充足，CPI上涨0.5%，涨幅比去年同期回落3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“看运行效益，要看三个‘钱袋子’。一个是政府的‘钱袋子’，看财政收入；一个是企业的‘钱袋子’，看企业利润；还有一个是老百姓的‘钱袋子’，看城乡居民收入。”国务院参事室特约研究员姚景源15日在国新办吹风会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府的“钱袋子”看，财政收入继续增加。1月份至5月份，全国一般公共预算收入同比增长24.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业的“钱袋子”看，企业盈利增强。1月份至5月份，规模以上工业企业利润总额同比增长83.4%，两年平均增长21.7%，营业收入利润率达到7.11%，比上年同期提高2.05个百分点。1月份至5月份，规模以上服务业企业利润总额同比增长1.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民的“钱袋子”看，上半年，全国居民人均可支配收入17642元，扣除价格因素同比实际增长12.0%，两年平均增长5.2%，与经济增速基本同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到去年以来我们遭受疫情冲击，可以说实现5.2%的人均收入增速是相当不容易的。”国家统计局新闻发言人刘爱华表示，实现这个增长，既有经济恢复的因素，带动了就业增加，进而带动收入增加。同时也有政策支持的因素，各地加大了民生保障力度，同时也有市场主体自身的努力。今年上半年，全国居民人均工资性收入、经营净收入、财产净收入、转移净收入同比分别名义增长12.1%、17.5%、15.0%、9.0%。城乡居民人均收入比值2.61，比上年同期缩小0.07。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展动力更足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观察中国经济动力足不足，“三驾马车”是重要指标。上半年，在生产继续回升的同时，我国投资、消费、出口保持稳定恢复态势，协力拉动经济恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京大学光华管理学院院长刘俏看来，中国经济在疫情之后整体复苏良好，显示出强大韧性和旺盛活力。投资、出口、消费，是推动中国经济的三大重要力量。在整个疫后经济复苏期间，这三股力量发挥作用的时间点有所差异，但最终整体连贯起来支撑中国经济复苏基础不断加固。“‘跑’得最快的当属出口。相对出口而言，消费和投资，特别是固定资产投资恢复有一定的迟滞，但到今年一季度数据也都转正，上半年更是持续恢复。”刘俏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，社会消费品零售总额211904亿元，同比增长23.0%，两年平均增长4.4%，比一季度加快0.2个百分点。限额以上单位18个商品类别同比增速均超过10%，其中七成以上商品类别同比增速超过20%。前期受疫情影响较严重的餐饮业上半年收入21712亿元，同比增长48.6%，规模与2019年上半年基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中国经济社会数据研究中心主任许宪春表示，上半年最终消费支出对经济增长的贡献率达到61.7%，拉动经济增长约7.8个百分点，和去年同期的向下拉动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资看，今年上半年，固定资产投资同比增长12.6%，两年平均增长4.4%，比一季度加快1.5个百分点。其中，制造业投资上半年同比增长19.2%，两年平均增长2.0%，在1月份至5月份由负转正的基础上加快1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，制造业投资的改善一方面与外需较强，带动出口需求持续位于较高水平有关；另一方面，国家出台一系列支持制造业、中小企业的结构性政策，效果逐步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向好因素更多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年经济运行将如何走？刘爱华认为，支持经济进一步恢复、进一步向好的因素在逐渐累积、逐渐增多。一是经济的内生动力逐步增强；二是市场主体信心不断增强；三是全球经济目前延续复苏态势，为外需的增长奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，虽然受同比基数的影响，三四季度经济增速将逐渐下行，但是从近两年复合平均增速来看，有望逐季加快，同时，经济增长动能将出现结构性优化。我国宏观调控政策能够确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在肯定成绩的同时也要看到，我国经济仍处于恢复进程中，稳定恢复的基础需要进一步巩固。中原银行首席经济学家王军表示，上半年中国经济依然呈现非均衡复苏态势，下半年宏观经济政策的重点需要稳增长、调结构、促转型“三箭齐发”。预计下半年中国经济将逐步回归潜在经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年国民经济持续稳定恢复，基本符合预期。下半年，我国经济发展中的不稳定不确定因素仍然较多。”温彬认为，宏观政策宜继续保持稳字当头，随着外部冲击的加大和增长压力的增加，工作重心适度向稳增长、稳市场主体等偏移，继续加大力度提振内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俏认为，未来政策着力点应当重点关注两方面：一是怎么真正提升城市居民和农村居民的可支配收入，从而发挥消费对经济增长的基础性的作用。二是怎么让数量庞大的中小微企业特别是民营企业，在不确定的内外部环境的双重冲击下能有足够的利润，能够实现更加稳健、可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企上半年净利润突破万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月16日讯（记者刘瑾）国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗16日在新闻发布会上表示，上半年，中央企业经济运行稳中有进、稳中向好、快中提质，经济效益明显改善，发展韧劲持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年央企收入利润快速增长，净利润首次突破万亿元大关。上半年，中央企业累计实现营业收入17.1万亿元，同比增长28.2%，较2019年同期增长18.2%。1月至6月，中央企业累计实现净利润10232.1亿元，同比增长133.3%，较2019年同比增长45.4%。6月当月中央企业实现净利润2446.2亿元，比2019年6月增长54.3%，累计净利润和月度净利润均创历史新高。“实现了时间过半、任务过半。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润的快速增长，离不开央企运行质量的持续提升。一方面，盈利质量持续改善，上半年，中央企业营业收入利润率为7.6%，同比提升了3.1个百分点，比2019年同期提升了1.1个百分点。另一方面，生产效率稳中有升，上半年央企年化全员劳动生产率为68.5万元每人，同比增长30.5%。中央企业经营现金流超过1万亿元，创历史同期最好水平，同比增长139.6%，同时财务费用同比下降6.4%。6月末，中央企业整体资产负债率64.9%，同比下降了1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降本增效的同时，央企在科研和投资方面的投入大幅增长。上半年，中央企业研发经费投入3210.4亿元，同比增长37.4%，研发经费投入强度同比提高了0.12个百分点。其中，中央工业企业研发经费投入强度同比提高了0.14个百分点。上半年，中央企业固定资产投资稳步提升，累计完成投资1.1万亿元，同比增长10.5%，两年平均增速是8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，央企将继续优化布局结构。”彭华岗表示，将稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的中央企业重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的中央企业集团。他透露，国资委将以业务做强做精为目标，以优势企业为主体，通过无偿划转、有偿收购、股份制合作等方式，大力推进专业化整合，通过资源优化配置，打造具有全球竞争力的世界一流企业。在推动整合、融合方面，要督促新组建、新划入、新重组的中央企业进一步采取有效措施，加大内部资源的整合力度，深挖协同效益，提升资源配置的效率，尽快实现改革的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国企改革三年行动是近几年国企改革的重中之重。彭华岗表示，与前几年改革推进相比，三年行动的推进有自己的特点，要按照“可衡量、可考核、可检验、要办事”的要求，抓住“一个抓手、四个切口”，来推进三年行动。力保今年完成70%、明年“七一”之前基本完成改革任务，确保实现三年行动目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-6月全国吸收外资6078.4亿元人民币 同比增长28.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-6月，全国实际使用外资6078.4亿元人民币，同比增长28.7%（折合909.6亿美元，同比增长33.9%；不含银行、证券、保险领域，下同），较2019年同期增长27.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资4827.7亿元人民币，同比增长33.4%。高技术产业实际使用外资同比增长39.4%，其中高技术服务业增长42.7%，高技术制造业增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟实际投资同比分别增长49.6%、50.7%和10.3%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长29.7%、33.6%和6.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：对证券欺诈等 违法行为保持高压态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;全链条打击 全方位追责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　刘永强强调，下一步，证监会将坚决贯彻“零容忍”方针，集中调配稽查执法力量，创新调查组织模式，坚持全链条打击，坚持全方位追责，持续保持对证券欺诈、造假、“伪市值管理”等各类证券违法行为的高压态势，强化执法震慑，净化市场生态，促进资本市场健康稳定发展。有关案件查处情况将及时公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，证监会屡次强调严打“伪市值管理”等违法违规行为。证监会稽查局副局长陈捷7月9日表示，证监会将密切关注市场动态，密切关注账户联动，密切关注异常交易，依法依规严肃查处操纵市场和内幕交易等行为，持续净化市场生态，为资本市场高质量发展提供坚强法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学金融研究院院长田利辉表示，市值管理能够防止股票价格过度背离价值，是在信息公开的背景下对于投资者的保护。市场操纵是利用掌握的资金、信息等优势，采用不正当手段，人为地制造证券行情，操纵或影响证券市场价格，以诱导证券投资者盲目进行证券买卖，从而为自己谋取利益或者转嫁风险。他建议，进一步推动信息披露，推进科技监管，防范借市值管理之名的市场操纵。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字人民币助力数字经济大循环</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210717/c631070937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，由成都市政府、中国人民银行成都分行联合主办的“绿色出行·低碳一夏”成都数字人民币公共交通试点测试活动正式开启报名，面向成都市民发放总金额为1200万元的数字人民币绿色出行礼包，中签市民可获得“地铁+单车”或“公交+单车”优惠权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本轮试点主要测试数字人民币在出行场景方面的运用。与过去不同的是，本轮试点不是直接通过数字人民币发放来促进应用，而是以优惠券礼包的方式，带动用户接入试点场景当中，并让数字人民币对接公共交通各个重置端口，实现与不同线下支付场景的对接。在本轮试点中，数字人民币还将和智能合约相互融合，探索了全新的支付方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了运用于地铁公共交通等生活场景，未来成都还将探索使用数字人民币支付停车费用，为智慧城市交通出行添砖加瓦。为了拓展数字人民币的运用范围，四川省落地的场景共计4万余个，涉及助农、旅游、养老、交通、民生、政务、商圈等重点领域。数字人民币的应用将逐渐从单一的购物场景，向多元的嵌入式场景开始延伸，并逐步从线下，走向&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;），为未来在更大范围的场景使用奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，数字经济的发展已经上升到了国家发展战略的高度，并成为各国竞争的重点。数字人民币在各个场景的应用，是数字经济发展的重要基础，而数字经济的发展也需要数字人民币作为重要载体，推动数字经济与实体经济的融合，成为数字经济与实体经济发展的桥梁纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不论是应用在交通场景、政务场景或者是民生场景，数字人民币的本质仍旧是支付职能。作为新型的支付工具，数字人民币在支付体系的应用有利于金融服务形态的革新，为实体经济提供更加精准的产品和服务，使货币供给更加具有针对性，从而进一步完善国内支付市场和金融行业，为经济发展“降本增效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字人民币作为数字化应用，仍需要依托云计算、人工智能等数字化技术，更需要&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）资源的支撑，数字人民币应用场景向政务、制造、交易等更广泛领域的延伸，意味着将形成政府、企业与个体之间数据的大融通大循环，有利于实现对产业链的全程追踪，对生产要素有效分配具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，政府相关部门、企业和个人应积极主动参与到数字人民币的基础设施建设中。其中，企业要加快产业的数字化改造，依托产业链打造产业的全应用场景，并与银行搭建的数字货币平台对接，促进数字人民币在生产生活中的应用，推动数字人民币金融生态系统的建设，构建真正意义上数字经济大循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210717/c631070937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>45个央企合作项目集中签约 业内：推进优势互补 实现共同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月17日电 （记者杜燕飞）央企是国民经济的重要支柱,是创新发展的主力军，开展央地合作是推动高质量发展的重要路径之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举行的2021无锡（北京）央地两用产业合作交流会上，聚焦航空航天、深远海装备、新一代信息技术等产业领域，45个央地合作项目集中签约，签约总金额超350亿元，将进一步推进两地产业和经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，随着创新驱动核心战略和产业强市主导战略的实施，无锡物联网等新一代信息技术产业快速发展。”活动现场，无锡市市长杜小刚表示，本次活动的举办，有助于央地以更低的成本整合优势资源，实现优势互补，进而加快上下游产业集群发展，延伸企业供需链，在技术、人才、机制等方面有效衔接，带动地区经济进一步发展和产业繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省工信厅副厅长池宇表示，下一步江苏将围绕特色优势，高位谋划、大胆创新，进一步加强上下联动、协同合作，为建设具有中国特色的先进国防科技工业体系贡献江苏力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，央地合作已经持续10多年。早在2006年3月，湖南省就率先在全国提出与央企对接合作战略。业内人士表示，央企和地方政府双方的高效合作，往往能带动地区经济发展和产业繁荣。央地合作的关键在于优势互补，要因地制宜、因企制宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央地合作，对于央企而言，可以完善企业的产业链，提高可持续发展能力。对于地方企业而言，得到了资金、技术和管理方面的支持。对于地方政府而言，央企和地方企业合作以后，生产规模扩大，经济效益好转，地方税收也会增加。”业内人士认为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中资协执行副会长兼秘书长曹德云：发挥险资优势 加快ESG发展实践</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　◎记者 黄蕾 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月16日举行的“2021中国社会责任投资高峰论坛IFCII”上，中国保险资产管理业协会执行副会长兼秘书长曹德云表示，作为行业自律组织，该协会在监管部门的指导下，在国际交流、理论研究、业务发展、风险管理、自律规范、人才培养等方面积极行动，引导行业推进责任投资、绿色投资等方面的研究，同时鼓励行业发挥保险资金长期投资优势，积极开展ESG发展实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹德云表示，保险资管行业对责任投资的关注与重视日益提高，在监管政策、绿色投资、产品创新、风险管理、公司治理、行业规范、信息披露等方面呈现出不断发展和完善的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，《保险资金运用管理办法》《保险资产管理产品管理暂行办法》等文件先后发布实施，不断强化保险资金运用规范，规定保险资金投资需承担社会责任，不得直接或间接投资法律法规和国家政策禁止投资的行业和领域，并鼓励保险资管机构在依法合规、商业可持续的前提下，通过发行保险资管产品募集资金，投向符合国家战略和产业政策要求、符合国家供给侧结构性改革政策要求的领域，支持经济结构转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹德云透露，据该协会统计，截至今年5月末，保险资金通过债权投资计划进行绿色投资的规模达10547.56亿元，战略性投资青海黄河水电、中广核、中电核等清洁能源重大项目。在产品创新方面，保险资管机构运用多种模式，发起设立相关产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹德云表示，在向“双碳”目标转型发展的战略背景下，保险行业作为服务实体经济的重要建设者，加强责任投资、绿色投资，推进可持续发展，行动必须加快，措施必须加强。“协会也将依托IEAC国际专家咨询委员会深化ESG研究，开展深度交流与合作，及时总结和推广中国责任投资、绿色金融领域的最佳实践，让国际投资者通过多种渠道投资中国绿色项目，分享中国绿色金融发展的成果，共同推动构建绿色金融和责任投资全球化发展新格局。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两轮收储难改猪价颓势 行业龙头大面积亏损</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071679.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/1e7131a390baaa6c88f0c4e4d9de34e3.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肉贵伤民，肉贱伤农。经历了价格异常高企的周期波峰，生猪市场今年持续走弱，行业正在滑向深亏。为缓解猪价下跌，平衡市场供需，近期我国启动了两轮猪肉储备收储工作，但猪市疲态短期或仍难解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一周内两轮收储&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月16日，国家发改委发布了生猪价格过度下跌三级预警。6月30日，国家发改委发布信息称，6月21~25日，全国平均猪粮比价为4.9∶1，进入《预案》设定的过度下跌一级预警区间(低于5∶1)，中央和地方将启动猪肉储备收储工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内生猪市场的下跌趋势已超出行业预判。农业农村部畜牧兽医局7月13日披露，据对全国500个县集贸市场的定点监测，7月份第2周生猪价格(采集日为7月7日)45.59元/公斤，比前一周下降2.1%，同比下降达54.5%。本轮仔猪价格从2021年3月第3周最高点93.86元/公斤开始下跌，截至7月第2周已连跌15周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，商务部网站消息显示，商务部会同国家发展改革委、财政部等部门开展本年度第二批中央储备猪肉收储工作，并定于7月14日实施公开竞价收储。此前在7月7日，商务部就已会同有关部门启动2021年度第一批中央储备猪肉竞价收储，成交企业覆盖北京、浙江、福建、山东、河南、湖南、新疆等12个省份。收储结果显示，7月14日2021年第二次中央储备冻猪肉收储竞价交易1.3万吨。第二次收储的成交率虽然比第一次要高，但成交价格并没有第一次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收储的推进，并未成功提振生猪市场。搜猪网数据统计，7月15日全国肉型猪出栏均价15.58元/公斤，较前一目的15.85元/公斤下跌了0.27元/公斤，单日跌幅17%；较去年同期的37.81元/公斤下跌了22.23元/公斤，同比跌幅58.79%。监测数据显示，当日猪价依旧延续全线绿下跌态势，全国仅福建1省持平，剩余27省均呈不同程度回落行情。西南、华中地区猪价跌势相对较明显，各地猪价均出现0.4~0.6元/公斤左右的明显下跌。其他地区包括东北、华北、西北及华南各地猪价大体跌幅在0.05~0.3元/公斤不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期受生猪出栏阶段性供应增多叠加消费低迷掣肘，行情呈现出明显的冲高回落态势，截至7月15日,全国均价已连跌4天，从16.1元/公斤阶段性小高点累计回调了0.5元/公斤至15日的15.6元/公斤附近。”搜猪网分析师冯永辉指出，此轮猪价下跌始于北方，最近两天跌势由北向南扩大蔓延，东北及华北产区跌势最为明显，多地出现0.5-1元/公斤不等的下跌，局地累计下跌幅超1元/公斤；华中及华南高价区跌势相对较小，累计下跌在0.30.4元/公斤；而最低的西南及西北两个区域则低位持稳为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卓创数据也显示，7月14日全国生猪均价7.68元/斤，环比下降0.19元/斤；河南猪价7.89元/斤，环比下跌0.15元/斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生猪市场跌势见底？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续阴跌良久，生猪市场是否已抵达周期谷底？市场能否期待新一轮猪价上行周期启动？据媒体报道，7月15日，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华公开表示，随着生猪生产持续恢复、国家收储政策又有支撑，猪肉价格有望保持稳定的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期猪价冲高回落的直接根源在于压栏大猪多、出栏增加，而下游终端市场猪肉需求提振不力，加上目前正处一年中最炎热的三伏天，猪场养殖管理难度较大，猪群出现热应激及疫病风险陡增，养殖户出栏急迫性和积极性较高，希望借势压价收猪意愿强烈。但猪价连跌后，北方地区跌势有趋缓的迹象出现。”冯永辉认为，政府二次收储来袭，不仅没有流拍反而超额完成，有助于市场看涨信心的增强，但基于市场供需基本面形势，目前市场大猪仍有一定的积压，而下游猪肉消费提振乏力，供强需弱局面凸显，猪价上涨阻力依旧明显，总体或偏弱震荡为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大期货分析认为，冬季北方地区猪瘟疫情将导致7、8月商品猪出栏阶段性下降，但目前大猪仍在出栏，预计出栏体重的增加可抵消出栏量的下降，因此短期供给基本稳定。气温升高，终端需求较弱，短期现货价格难有较好表现。目前市场对于9月价格生猪震荡仍有看涨预期，因此2109合约仍升水现货。从市场整体情况来看，全国能繁母猪质量提高，仔猪质量将有所提高。根据生猪生长周期规律来看，在其他因素不变的情况下，下半年生猪出栏量稳中增加概率大。冷库冻肉大概率将在年底需求旺季投放市场，这将增加未来市场供给，因此年底市场供给很难出现缺口，猪价大幅反弹概率较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模企业步入亏损区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比中小散户，生猪行业龙头企业由于规模化、科学化养殖，相对养殖更高效，成本更低。不过在今年生猪价格持续回落的背景下，规模企业也已步入亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日晚间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300498','&amp;#x6E29;&amp;#x6C0F;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300498/"&gt;温氏股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300498/"&gt;300498&lt;/a&gt;）发布2021年半年度业绩预告显示，期内公司预计亏损高达22.6亿元~25.6亿元，同比下滑154.41%~161.64%。对于业绩跳水，温氏股份解释称，受国内生猪市场行情变化的影响，生猪价格出现大幅度连续下跌，对养猪行业产生较大影响。报告期内，公司销售肉猪(含毛猪和鲜品)468.73万头，毛猪销售均价23.33元/公斤，同比下降31.34%，加上饲料原料连续上涨推高养殖成本，公司肉猪业务利润同比大幅下降，出现较大亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，温氏股份在2021年活禽销售价格较上年同期明显上升，养禽业务扭亏为盈，利润同比大幅上升。生猪与禽类板块两相叠加下，禽业的复苏依然难抵生猪板块的颓势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在温氏股份之前，生猪养殖行业上市公司已陆续公告了上半年业绩预期，哀鸿一片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002157','&amp;#x6B63;&amp;#x90A6;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002157/"&gt;正邦科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002157/"&gt;002157&lt;/a&gt;）发布2021年上半年业绩预告称，预计期内亏损12亿元~14.5亿元，同比大跌达149.64% ~159.99 %。公司表示，报告期内出栏量稳居行业第二，产能持续释放。但受国内生猪市场价格下滑的影响，导致公司业绩阶段性承压。分季度看，公司基本面持续向好，得益于种群效率及公司精益化管理水平的提升，二季度较一季度的完全成本有较大幅度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新希望发布2021年半年度业绩预告显示，预计上半年净利润亏损达29.5亿元~34.5亿元，而去年同期盈利为31.64亿元。公告表示，与去年同期相比，报告期内生猪销售价格大幅下降，叠加饲料原料价格上涨及疫情影响等因素，生猪养殖成本上升，导致猪产业亏损是本期经营业绩亏损的主要原因。另外，由于市场猪价较年初发生了较大幅度下跌，公司计提了10亿元左右的存货跌价准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，另一生猪行业上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002124','&amp;#x5929;&amp;#x90A6;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002124/"&gt;天邦股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002124/"&gt;002124&lt;/a&gt;）也披露半年度业绩预告显示，期内预计净利润亏损5.5亿元~6.5亿元，上年同期则是盈利15.35亿元。天邦股份在公告中也表示，公司2021年上半年业绩同比下滑，影响因素主要有四个方面：一是今年上半年猪价持续下跌，特别是二季度猪价较去年同期大幅下降；二是着眼于公司生猪产业长期发展，公司综合评估种猪原值/净值、种猪代系/品系、窝均健仔等综合要素，持续优化淘汰低效能母猪；三是公司生猪产业较快发展过程中，需要摊销储备期、建设期猪场的筹建期费用，以及部分新建猪场的生产效率及满负荷率在持续提升至标准值前的成本费用； 四是公司根据市场价格对截至2021年6月底的存货进行了减值测试，基于谨慎性原则，计提了减值准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，相比同业企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002714','&amp;#x7267;&amp;#x539F;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002714/"&gt;牧原股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002714/"&gt;002714&lt;/a&gt;）2021年上半年依然维持了可观盈利。公司半年度业绩预告显示，期内预计实现净利润94亿元~102亿元，比上年同期下降12.83%~5.42%。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国家发展改革委召开7月份新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委消息，国家发展改革委定于7月19日（星期一）上午10:00召开7月份新闻发布会，介绍宏观经济运行等有关情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京沪汉三地鸣锣 全国碳市场上线交易正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘杨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日上午9时30分，全国碳排放权交易市场在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601200','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;上海环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;601200&lt;/a&gt;）能源交易所鸣锣开市，启动仪式按照“一主两副”的总体架构，在北京、湖北和上海同时举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在启动仪式上，生态环境部部长黄润秋表示，全国碳市场是利用市场机制控制和减少公司排放，推动绿色发展的一项重大制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对全国碳市场充满信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国碳市场启动，社会各界普遍关注的是碳价。数据显示，碳配额首日成交价格整体高于试点价格，收盘报51.23元／吨，涨幅为6.73%，交易总量为410.40万吨，交易金额逾2.1亿元。一位电力行业分析人士对中国证券报记者表示，全国碳市场首日成交价格高于试点平均价格，显示出交易者对碳市场充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往试点市场价格常年在20元/吨至80元/吨区间浮动。生态环境部副部长赵英民日前介绍，碳市场将通过价格信号来引导碳减排资源的优化配置，从而降低全社会减排成本，推动绿色低碳产业投资，引导资金流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国碳市场由全国碳排放权交易机构统一开展交易，在此机构成立前，由上海环境能源交易所承担全国碳排放权交易系统账户开立和运行维护等具体工作。交易主体为首批纳入企业，其他机构和个人暂不能参加交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碳排放权将成全新大类别资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国碳排放权交易市场交易中心位于上海，碳配额登记系统设在武汉，企业在湖北注册登记账户，在上海进行交易，两者共同承担全国碳交易体系的支柱作用。北京提出承建全国温室气体自愿减排管理和交易中心，是对全国碳市场的重要补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在启动仪式上，黄润秋表示，全国碳市场是利用市场机制控制和减少公司排放，推动绿色发展的一项重大制度创新。全国碳市场第一个产业周期，我国发电行业重点开放单位共计2162家，覆盖二氧化碳排放量约为45亿吨。这意味着，中国的碳排放权交易市场，将成为全球覆盖温室气体排放量规模最大的碳市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动碳交易，我国加强制度体系建设，印发实施《碳排放权交易管理办法（试行）》，陆续发布企业具体排放报告，核查技术规范和碳排放权登记交易结算管理规则，全国开展的基本框架制度体系已搭建形成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国碳市场首日运行平稳有序 成交额逾2.1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，全国碳排放权交易市场正式启动，交易中心设在上海。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601200','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;上海环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;601200&lt;/a&gt;）能源交易所数据显示，全国碳市场首日成交均价为51.23元/吨，成交量410.40万吨，成交额逾2.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参与主体交易热情高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16日上午9时30分，全国碳市场正式启动上线交易。中国石油、中国石化、华能集团、华电集团、申能集团等企业参与了全国碳市场首日交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海环交所数据显示，截至当日15时收盘，首日全市场碳排放配额合计成交410.40万吨，成交额21023.01万元。交易价格方面，全国碳市场开盘价48.00元/吨，最高价52.80元/吨，最低价48.00元/吨，成交均价51.23元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海环交所相关负责人向中国证券报记者介绍，根据相关交易规则，全天成交均价即为当日收盘价。由此，全国碳市场首个交易日碳排放配额收盘价，也报在51.23元/吨。整体而言，全国碳市场首个交易日的交易平稳有序、符合预期，市场各参与主体投资交易热情较为旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海环交所7月15日晚间数据显示，当日碳配额（SHEA）收盘价报于40.57元/吨，较前一交易日上涨2.71%。这意味着，全国碳排放权交易由小市场走向全国统一市场后，碳排放权交易价格已出现上涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，全国碳市场开市后走高的碳价，将为碳减排企业提供正向价格激励。短期内，全国碳市场碳排放配额价格可能易涨难跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场设计简洁易懂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士介绍，所谓碳市场交易，通俗来说，就是交易双方把“二氧化碳排放权”作为商品进行买卖。需要减排的企业，会获得一定的碳排放配额，而在成功减排后可出售多余的碳排放配额。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：构建银行保险机构 消费者权益保护年度监管评价体系</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210717/c631071306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日消息，为充实审慎监管与行为监管并重的监管体系，切实保护银行业保险业消费者合法权益，银保监会近日发布《银行保险机构消费者权益保护监管评价办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，当前金融交易数字化、金融产品结构化、市场主体多元化对消费者权益保护工作提出更大挑战。消费者反映的问题集中在校园贷、信用卡、理财、保险等业务中，涉及虚假宣传、误导销售、捆绑搭售、霸王条款等。此外，还存在持牌机构与互联网平台合作中侵害消费者权益的各种乱象，比如暴力催收、息费定价过高、向未成年人放贷、泄露客户信息等。上述新问题要求建立监管评价体系，督促银行保险机构将消保工作内嵌到经营管理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会制定《办法》，整合银行业保险业消保监管要求，构建一套标准统一、兼顾特色、动态调整的银行保险机构消费者权益保护年度监管评价体系。消费者权益保护监管评价（简称“消保监管评价”）可增强银行保险机构消保工作针对性，督促机构对照监管要求检视自身消保工作薄弱环节，发挥监管“指挥棒”作用，实现监管要求与消费者保护全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》适用于我国境内依法设立的向消费者提供金融产品或服务的银行保险机构，主要包括商业银行、理财公司、信托公司、汽车金融公司、消费金融公司、保险公司等。评价内容包括消费者权益保护“体制建设”“机制与运行”“操作与服务”“教育宣传”“纠纷化解”和“监督检查”6项要素以及24个指标。为解决消保领域新问题，体现监管新思路，消保监管评价针对互联网平台消保乱象，以及金融产品过于复杂、多层嵌套等问题，设置合作机构管理、消保审查等指标，要求银行保险机构加强对互联网平台等第三方合作机构消保管理。强化消保审查，风控关口前移，防止产品“带病”上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》为评价结果设置了四个等级：90分（含）以上为一级；75分（含）至90分为二级,60分（含）至75分为三级，60分以下为四级。其中，一至四级分别代表银行保险机构的消费者权益保护工作在行业内处于领先、中等、偏下以及落后水平。为增强评价结果精准度，二级和三级又细分为A、B、C三个等次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确消保监管评价结果作为监管部门制定消费者权益保护监管政策，实施消保分类监管的重要基础，以及配置监管资源和采取监管措施的重要依据。对于评价中发现的问题，督促机构及时整改，落实主体责任，有效回应人民群众在银行保险领域的诉求和困难。对评价结果为三级的机构，视情形依法采取下发风险提示函、监管通报、责令限期整改、责令内部问责等方式要求其强化消费者权益保护体制机制建设和执行，必要时公开披露其不当行为。对评价结果为四级且整改措施不力的机构，根据有关法律法规，依法在开办新业务、增设分支机构等方面采取相关监管措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210717/c631071306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字人民币试点场景已超132万个 数字人民币将与实物人民币长期并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月16日电 （记者徐佩玉）16日，中国人民银行数字人民币研发工作组发布中国数字人民币的研发进展白皮书。白皮书明确，数字人民币是人民银行发行的法定货币，主要定位于现金类支付凭证，将与实物人民币长期并存。作为一种零售型央行数字货币，主要用于满足国内零售支付需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行有关负责人表示，随着网络技术和数字经济蓬勃发展，社会公众对零售支付便捷性、安全性、普惠性、隐私性等方面的需求日益提高。不少国家和地区的中央银行或货币当局紧密跟踪金融科技发展成果，积极探索法定货币的数字化形态，法定数字货币正从理论走向现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行高度重视法定数字货币的研究开发。2014年，成立法定数字货币研究小组，开始对发行框架、关键技术、发行流通环境及相关国际经验等进行专项研究。2016年，成立数字货币研究所，完成法定数字货币第一代原型系统搭建。2017年末，经国务院批准，人民银行开始组织商业机构共同开展法定数字货币（以下简称数字人民币）研发试验。目前，研发试验已基本完成顶层设计、功能研发、系统调试等工作，正遵循稳步、安全、可控、创新、实用的原则，选择部分有代表性的地区开展试点测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书显示，截至6月末，数字人民币试点场景已超132万个，覆盖生活缴费、餐饮服务、交通出行、购物消费、政务服务等领域。开立个人钱包2087万余个、对公钱包351万余个，累计交易笔数7075万余笔、金额约345亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，中国研发数字人民币体系，旨在创建一种以满足数字经济条件下公众现金需求为目的、数字形式的新型人民币，配以支持零售支付领域可靠稳健、快速高效、持续创新、开放竞争的金融基础设施，支撑中国数字经济发展，提升普惠金融发展水平，提高货币及支付体系运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行将按照“十四五”规划部署，继续稳妥推进数字人民币研发试点，不预设推出时间表，研究完善相关制度规则，加强重大问题研究，深化法定数字货币对货币政策、金融体系、金融稳定深层影响的研究评估，为数字人民币研发打下良好的理论政策基础和应用前景。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631071314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>