<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 03:58:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>两院院士评出2019年中国和世界十大科技进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家科技奖高校成果盘点：清华、华科、上交、浙大得奖数领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融科技10省市试点揭秘 2020年的任务清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金超九成结余来自财政补贴 今年基本完成划转部分国有资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《反垄断法》大修：为新商业模式划清边界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616683301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616683301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>60个外资项目落沪 这些外企都提到这两个关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616678544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616678544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！新土地管理法全面实施 你关心的问题都在这里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616677296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616677296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何立峰：坚持稳字当头 努力保持经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616684459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委1月10日消息，近日，国家发改委主任何立峰撰文指出，坚持稳字当头，努力保持经济运行在合理区间。要以国家发展规划为战略导向，以财政政策和货币政策为主要手段，就业、产业、投资、消费、区域等政策协同发力，确保各项政策落地见效。扎实办好自己的事，着力做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，大力促进形成强大国内市场，保持经济运行总体平稳、稳中有进态势。扩大短板领域有效投资，加大对民间资本参与重点领域项目的支持力度。积极促进实物消费提档升级，推进服务消费提质扩容，营造让消费者能消费、敢消费、愿消费的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616684459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央国务院隆重举行国家科技奖励大会 习近平出席大会并为最高奖获得者等颁奖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央国务院隆重举行国家科学技术奖励大会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平出席大会并为最高奖获得者等颁奖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强讲话王沪宁出席韩正主持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院10日上午在北京隆重举行国家科学技术奖励大会。习近平、李克强、王沪宁、韩正等党和国家领导人出席大会并为获奖代表颁奖。李克强代表党中央、国务院在大会上讲话。韩正主持大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1bc2a1b99be40a01" id="2c5d413f786ce3f0732b64266bb51cd5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。会前，党和国家领导人习近平、李克强、王沪宁、韩正等会见获奖代表并同大家合影留念。新华社记者谢环驰摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。会前，党和国家领导人习近平、李克强、王沪宁、韩正等会见获奖代表。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上午10时30分，大会在雄壮的国歌声中开始。在热烈的掌声中，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平首先向获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士颁发奖章、证书，同他们热情握手表示祝贺，并请他们到主席台就座。随后，习近平等党和国家领导人同两位最高奖获得者一道，为获得国家自然科学奖、国家技术发明奖、国家科学技术进步奖和中华人民共和国国际科学技术合作奖的代表颁发证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/29a4305f265d2b53" id="4e48c04972370b4c8c7f8c5bfb14c168" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士(右)和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士(左)颁奖。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士颁奖。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获得2019年度国家最高科学技术奖的中国科学院大气物理研究所曾庆存院士颁奖。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士(右)和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士(左)颁奖。新华社记者谢环驰摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9952aae5596eeffb" id="5ff3aa4e9ef58628368b372ad28da7dd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士(右)和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士(左)颁奖。新华社发(盛佳鹏摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b4ac422a36e2bf1c" id="f6fbbd23f1bf99845270b45737c6b485" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。这是中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向获奖代表颁发证书。新华社发(盛佳鹏摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。这是习近平等党和国家领导人同获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士一道，为获得国家自然科学奖、国家技术发明奖、国家科学技术进步奖和中华人民共和国国际科学技术合作奖的代表颁发证书。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f03d6663d1d032fb" id="4c793f9115e05da4fc80c46b911611be" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日，2019年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂隆重举行。这是习近平等党和国家领导人同获得2019年度国家最高科学技术奖的原中国船舶重工集团公司第七一九研究所黄旭华院士和中国科学院大气物理研究所曾庆存院士一道，为获得国家自然科学奖、国家技术发明奖、国家科学技术进步奖和中华人民共和国国际科学技术合作奖的代表颁发证书。新华社记者李学仁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院总理李克强在讲话中代表党中央、国务院，向全体获奖人员表示热烈祝贺，向全国广大科技工作者致以崇高敬意，向参与和支持中国科技事业的外国专家表示衷心感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，新中国成立70年来，我国科技发展波澜壮阔、成就辉煌。去年，我国科技事业再创佳绩，涌现出一批具有国际领先水平的成果，大众创业万众创新迈向深入，新动能持续快速成长。今年我们将全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照党中央、国务院决策部署，深入实施创新驱动发展战略，加快促进科技与经济深度融合，为保持经济运行在合理区间、推动高质量发展提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要筑牢基础研究这一科技创新的根基。加大财政稳定支持，引导企业等社会力量增加投入，完善经费保障、成果评价和人才激励机制，尊重规律、宽容失败，支持科研人员心无旁骛、潜心钻研，创造更多“从0到1”的原创成果，让“板凳甘坐十年冷”的专注得到更多褒奖。要紧扣经济发展和民生急需把准科技创新的着力点。加速产业升级的关键核心技术攻关和成果转化，催生更多新产业新业态。加大重大疾病防控、环境治理等研发力度，让技术贴近群众、创新造福人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要优化科技创新生态。发挥企业技术创新主体作用，落实研发费用加计扣除等减税降费政策，尊重和保护知识产权，提高企业创新的能力和意愿。持续推动大众创业万众创新，促进大中小企业、高校院所、普通创客融通创新和产学研用一体化发展，提升创新整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要增强科技创新内生动力。深化“放管服”改革，拓展科研管理“绿色通道”和项目经费使用“包干制”试点。完善科技成果和人才评价办法，人才不论年龄资历、背景出身，都应一视同仁、凭本事说话，让金子都能发光。大力弘扬科学家精神，加强科研诚信建设。注重为青年人才挑大梁创造更多机会。拓展国际创新合作，为各国科技人员来华交流、企业来华发展提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院副总理韩正在主持大会时说，创新精神是中华民族最鲜明的禀赋，是任何时代都不可或缺的精神特质。广大科技工作者要以获奖者为榜样，坚定创新信心和决心，把个人理想自觉融入国家发展伟业。要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，高举习近平新时代中国特色社会主义思想伟大旗帜，坚定不移走中国特色自主创新道路，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在会上宣读了《国务院关于2019年度国家科学技术奖励的决定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄旭华、曾庆存代表全体获奖人员发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奖励大会开始前，习近平等党和国家领导人会见了国家科学技术奖获奖代表，并同大家合影留念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁薛祥、许其亮、陈希、黄坤明、蔡达峰、肖捷、何立峰出席大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央和国家机关有关部门、军队有关单位负责同志，国家科技领导小组成员，国家科学技术奖励委员会委员，2019年度国家科学技术奖获奖代表及亲属代表，首都科技界代表和学生代表等约3300人参加大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度国家科学技术奖共评选出296个项目和12名科技专家。其中，国家最高科学技术奖2人；国家自然科学奖46项，其中一等奖1项、二等奖45项；国家技术发明奖65项，其中一等奖3项、二等奖62项；国家科学技术进步奖185项，其中特等奖3项、一等奖22项、二等奖160项；授予10名外籍专家中华人民共和国国际科学技术合作奖。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：建议将社保基金投资基准长期化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯11日，全国政协外事委员会主任、财政部原部长楼继伟在2020年全球财富管理首季峰会上表示，建议将社保基金投资基准长期化。例如改为十年期滚动绝对收益率，充分反映社保基金短期风险承受能力强的优势，以获取长期回报为导向。(韩宋辉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打通投资促进“朋友圈” 首批“国际投资促进服务大使”和“国际合作机构”获颁证授牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者吴卫群)做优“以商招商”，做活“引才招商”，打通多领域投资促进“朋友圈”，在昨天上海市外国投资促进中心举办的“投资上海，共享未来”主题活动上，上海外商投资促进服务平台首批10位“国际投资促进服务大使”和10家“国际合作机构”获得颁证和授牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会期间，“2019上海城市推介大会”举行，“上海外商投资促进服务平台”在大会上正式揭牌。据了解，昨天获得颁证的首批10名“国际投资促进服务大使”由境内外具有社会影响力、行业号召力的10位投资促进领军人物担任，如巴斯夫公司亚太区总裁柯迪文博士、美中贸易全国委员会上海首席代表欧文、加中贸易理事会全球执行董事高诗如等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获得授牌的首批“国际合作机构”为10家国际顶级的专业投资促进机构，如日本瑞穗银行、野村证券株式会社、德勤中国、方达律师事务所、高力国际、世邦魏理仕等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>行政与刑事携手 “围剿”资本市场违法违规行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，还需要加大对违法违规行为刑事和民事责任的追究，多种法律责任并举&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年伊始，资本市场监管处罚就迎来重磅消息。近日，在证监会首场新闻发布会上，新闻发言人宣布证监会同公安机关破获一场重大市场操纵案，罗山东团伙操纵8只股票获利超4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学法学院教授、金融法研究中心主任彭冰在接受《证券日报》记者采访时表示，证监会和公安机关通过执法协作机制联手办案，可以直接对违法犯罪者追究刑事责任，大幅提高对违法违规行为的震慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会新闻发言人透露，下一步，证监会将进一步优化行政与刑事执法协作机制，共同严厉打击各类证券期货违法犯罪，维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了破获重大市场操纵案，1月2日，北京证监局公布一张内幕交易行政处罚决定书，山西证监局公布1张信披违规行政处罚决定书。1月3日，证监会对阜兴系7人采取证券市场禁入措施，其中，对阜兴集团实控人朱一栋和赵卓权采取终身证券市场禁入措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，内幕交易、信披违规和操纵市场是资本市场违法违规行为的集中领域。记者据证监会网站统计，2019年，证监会和地方证监局累计公布292张行政处罚决定书，内幕交易占比约40%，信披违规占比约30%，操纵市场占比约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月1日，资本市场将迎来新证券法。国浩律师事务所(上海)律师朱奕奕对《证券日报》记者表示，监管部门此前对违法违规行为一直都实行严格监管，但即使实行“顶格”罚款，违法违规成本仍然较低。为了避免“隔靴搔痒”，此次新证券法加大违法违规处罚力度，有助于震慑违法违规行为，同时也有利于进一步发挥证券法在推进市场改革、净化市场环境、维护市场秩序、强化市场功能等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱奕奕表示，对于内幕交易和操纵市场，新证券法扩大了内幕交易知情人的范围，并增加了实践中证监会已经认定为操纵的其他手段，同时加大了对内幕交易和操纵市场行为的处罚比例和最高处罚金额。在信息披露上，新证券法增加专章对信息披露进行规范，分别从信息披露内容、信息披露义务人的范围、信息披露的程序、强制披露与自愿披露等角度进行了细化。“值得注意的是，新证券法对发行人的控股股东、实际控制人确定了‘过错推定’的归责原则，此点与现行《证券法》不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭冰认为，行政处罚力度提升，可以加大对违法违规行为的震慑力，但是，仅靠行政处罚是不够的，还需要加大对违法违规行为刑事和民事责任的追究，多种法律责任并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了加大违法违规行为的处罚力度，新证券法从多个维度为投资者利益保护提供制度支持，给予了投资者更多的维权途径，尤其是在过错认定、先行赔付、代表人诉讼等方面均作出了进一步的明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投保机构代表投资者的集体诉讼如果能够正式实施，对违法违规行为的震慑力会比较大。”彭冰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱奕奕表示，未来监管层对违法违规行为查处仍会呈现高压的态势。在金融业逐步对外开放，外资券商不断进入国内市场的背景下，预计证监会未来仍将依法、全面、从严打击资本市场的各类违法违规活动，维护市场秩序、防范金融风险、保障投资者合法权益，促进资本市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会划重点：化解集团客户风险 落实“房住不炒”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杨井鑫北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会发布《中国银保监会关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》(以下简称“《指导意见》”)，这也是银保监会2020年的“第一次发布”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该份文件不仅划定了2020年银行保险机构的监管方向和内容，还对未来5年的行业规划和发展布局做出了总体性的阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《中国经营报》记者了解，在经历过一轮高速增长后，中国银行业资产总规模已经接近280万亿元，相比2007年的53万亿元增长了4倍多。如今，国内经济形势有所变化，银行业金融机构在规模上的扩张已经有所放缓，风险防范成为了发展的前提，监管层对于银行业发展重心的要求则更侧重于质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在银行业金融机构达到一定规模后，高质量发展成为监管重心，也符合当前的行业发展形势。”一家国有大行人士认为，银行扩张步伐可以慢一点，要把精力集中在风险防范和补短板上。“如果风险底线没有守住，所有的发展也只是舍本逐末。”该人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回归本源“主线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2017年之前，银行业的规模扩张比较依赖于投资、同业等业务的驱动，在直接支持实体经济发展上存在一些短板。目前，《指导意见》明确表示，回归本源将是银行业发展的基本原则，而服务实体经济将是金融业发展的落脚点和出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银行保险业高质量发展的目标，《指导意见》提出了到2025年，实现金融结构更加优化，形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系。公司治理水平持续提升，基本建立中国特色现代金融企业制度。个性化、差异化、定制化产品开发能力明显增强，形成有效满足市场需求的金融产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在补短板方面，银保监会则划定了六个领域，这也将是未来5年银行保险金融机构的支持重点，涉及“战略性新兴产业、先进制造业和科技创新产业”“民营企业和小微企业”“三农”“绿色金融”“社会民生领域产业”和“金融创新科技”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行功能定位和发展模式均在发生巨大变化。”上述国有大行人士称，以前国有大行比较偏重于国企贷款和地方政府融资，中小银行则在投资业务上十分激进。而今，国有大行需要提升普惠金融服务能力，并加强对国家重大战略和薄弱环节的支持；股份行则要特色经营，坚持差异化市场定位；中小银行要侧重对区域经济、小微企业和城乡居民的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从监管思路上看，要求银行摒弃此前‘赚快钱’的发展思路，不能一味将大量资源投向高风险高收益的领域和业务，而是要兼顾利润和社会责任两个方面，长远看待银行的发展。”该人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中了解到，由于经济整体下行压力较大，实体经济的平均利润率不高，风险却不低，对资金难以形成较强的吸引力。但是，实体经济是经济发展的基础，金融发展与实体经济发展是“水乳交融”的，长远布局需要监管在其中进行引导和调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四大重点风险防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行业高质量发展过程中，风险防控和风险化解是需要直面的核心问题。2019年个别中小银行风险爆发，引发了行业高度关注，影响极为深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》中，在精准有效防范化解银行保险体系各类风险方面，银保监会将推进问题金融机构处置作为了第一项工作内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自2018年起，银保监会对中小银行的风险进行过多轮摸底，涉及股权、信贷业务等方面。一年多来，监管不断出台相关政策，规范银行的运作，化解其中风险，但这将是一个长期的工作。”一位接近监管层的人士称，银保监会要求风险的化解要讲究方式方法，不能产生处置风险的风险。同时，要求机构未来的发展不能不顾风险，要注重发展的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行业发展重点领域的风险防控上，银保监会对四大风险进行了“点名”。银保监会明确表示，银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展；继续做好地方政府隐性债务风险化解，依法明确存量债务偿债责任，规范支持地方政府债券发行和配套融资，严禁违法违规提供新增融资；加大对脱离主业盲目扩张、高负债经营企业风险的排查监测；稳妥化解集团客户信用风险，有序退出“僵尸企业”，推动企业部门结构性去杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，2019年下半年以来，银保监会对银行的房地产信贷业务开展了一轮专项检查，同时加大了对行业融资的限制，甚至部分银行直接暂停了开发贷款和按揭贷款等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年银行新增贷款的三成均流向了房地产行业。央行和银保监会多次发声称，房地产融资整体信贷中的资源占用较大，导致了高端制造业、小微企业等领域缺少强有力的支持。”上述接近监管层的人士称，监管在对房地产融资进行限制的同时，也希望通过腾挪更多的信贷资源，让资金能够投向发展的薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，化解集团客户信用风险被作为风险防范重点领域之一。此前，以集团为特征和纽带的各种关联性客户是银行重点营销的客群。在带来大量结算、存款等收益的同时，成员多、跨行业、跨区域的集团授信在管理上存在诸多难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“集团客户一般混业经营的现象比较普遍，成员企业之间的关联关系复杂而隐蔽，银行信贷的关联风险可能快速扩散。同时，以前商业银行存在‘垒大户’现象，过度放大集团客户授信规模，而如今扩张的风险也会逐渐显露出来。”前述国有大行人士称，多头授信、关联交易是集团客户贷款时存在的风险隐患，而涉猎金融、地产等行业的集团企业资金链更易断裂，商业银行需要对此类客户的风险更加审慎。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济见底预期升温 驱动因素有三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周隆刚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国经济处于库存周期尾声阶段，短期经济数据的改善很容易使得投资者对于库存周期开启，进而驱动经济见底预期升温。乐观预期升温的驱动因素，笔者认为主要有以下三项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是近期主要经济体PMI数据边际改善，美国就业数据继续走强。美国2019年11月份制造业PMI为48.1，前值48.3，虽有窄幅下降，但美国2019年11月份，失业率再度下降至3.5%的历史最低水平，前值为3.6%%；工业总体产出指数为109.68，前值108.49；工业产能利用率为77.32，前值76.61，均结束了此前连续3个月下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国同期的制造业PMI重回荣枯线以上，达到50.2，前值49.3,工业增加值大幅上升至6.2%，前值4.7%；日本制造业PMI为48.9，前值48.4；欧元区2019年11月份制造业PMI为46.9，前值45.9；这就表明短期内经济改善的韧劲可能要强于预期，内外数据的共振使得投资者信心进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是央行相关举措维护流动性平稳。去年12月中旬，央行3次开展公开市场操作，合计投放流动性6300亿元，有效保持流动性的合理充裕，维护资金面的稳定。央行公开市场操作有效引导货币市场利率的下降，2019年12月27日，隔夜、1周、1个月SHIBOR利率分别为1.0750%、2.5790%、2.9910%，其中隔夜与一个月利率分别下降73.9BP与0.6BP，1周利率上升5BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在更高水平的对外开放背景下，北上资金持续流入，增强市场信心。去年以来，北上资金总体上呈现持续净流入状态。北上资金去年增仓个股达1141只，增仓数量占总股本比例超1%的有600只，比例超5%的共有38只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，从经济增长角度来看，很重要的一个大背景是“小康决胜年”，从金融环境来看，这是资管新规过渡期最后一年。从这个角度出发，笔者认为最新出台的三个重要事件值得重点关注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是《证券法》修改落地，保障资本市场健康发展。2019年12月28日，全国人大常委会第十五次会议通过了《证券法》的修改，新修订的《证券法》在证券发行制度、投资者保护、法律责任等方面进行了完善。笔者认为，证券发行制度的改革将有效重塑资本市场体系，激发市场活力，提升市场效率，更好服务实体经济。对于投资者保护的加强，将有效提升上市公司质量，优化市场交易环境，有利于长期资金“进得来、留得住”。具体来看，注册制是此次证券法修改的一个重要内容,内容包括精简优化了证券发行的条件、调整了证券发行的程序、强化了证券发行中的信息披露。加强投资者保护，创新证券民事诉讼制度。一是充分发挥投资者保护机构的作用，允许其接受50名以上投资者的委托作为代表人参加诉讼；二是允许投资者保护机构按照证券登记结算机构确认的权利人，向人民法院登记诉讼主体；三是建立了“默示加入”“明示退出”的诉讼机制，为投资者维护自身合法权益提供方便的制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面升级证券领域违法犯罪处罚力度。针对欺诈发行，新《证券法》规定，尚未发行证券的，要给予发行人200万元以上2000万元以下的罚款；已经发行证券的，要处非法所募资金金额10%以上1倍以下的罚款。从市场影响来看，投资者需要关注注册制加速推进下，首先是券商业务迎来利好，其次是“壳”价值将迎来重估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是存量贷款定价基准换锚，货币政策传导机制进一步完善。2019年12月28日央行公告称，为深化利率市场化改革，进一步推动LPR运用，将存量浮动利率贷款的定价基准转换为LPR。从中长期角度看，这有利于货币政策传导更加顺畅，使得降低社会整体融资成本的政策意图能够顺利实现，对于资本市场而言是无风险利率的下行，短期来看并不会产生实质性的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是短期现金理财推出监管新规，需关注可能的紧缩效应。2019年12月27日，银保监会、人民银行发布《关于规范现金管理类理财产品管理有关事项的通知(征求意见稿)》(以下简称《通知》)，对现金管理类理财产品在投资管理、流动性、杠杆率、估值核算、认购赎回和销售管理等方面做出细化规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产品投资范围来看，要求与《货币市场基金监督管理办法》基本一致，但个别细项更为严格。除了对投资范围列出正面清单外，还列出负面清单，未来新发行产品不能投资非标资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从赎回限制看，商业银行、银行理财子公司对单个投资者在单个销售渠道持有的单只产品单个自然日的赎回金额设定不高于1万元的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从久期来看，《通知》限制投资组合的平均剩余期限不得超过120天，平均剩余存续期限不得超过240天，这一要求与货币基金相同。随着久期的缩短，未来现金理财收益率也将大概率下降。从估值方法来看，《通知》要求现金管理类产品采用摊余成本法进行核算的，应与货币基金相关要求基本一致，但进一步设置了使用摊余成本法核算的现金管理类产品规模上限，这是货币基金所没有的。整体来看，现金理财新规严厉程度略超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期角度看，这有利于金融体系的理顺以及无风险利率的下行，但短期相关资产和负债端调整压力，可能对资本市场形成一定紧缩效应。(作者系华创证券研究所策略组组长、高级研究员)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本版文章仅代表作者个人观点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不代表本报观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616684852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：要瞄准制约我国产业升级关键核心技术瓶颈开展攻关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在国家科学技术奖励大会上强调，要瞄准制约我国产业升级的关键核心技术瓶颈开展攻关，大力发展新一代信息技术、人工智能、数字经济等，加速科技成果转化，不断催生更多新产业新业态，增强经济发展新的支撑力和新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版信用报告即将上线 新增共同借款信息影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者核实到，央行征信中心第二代征信系统暂定于1月20日上线，具体确定时间以后续公告为准。对个人来说，二代征信系统所展示的个人信用信息将更加具体，但由于升级前后向征信系统报送数据的机构和数据种类没有大的变化，因此，对个人经济生活的影响不会发生太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，2019年4月，央行征信中心有关负责人就征信系统建设相关情况作出解答，随着二代征信系统上线时间的日益临近，市场关于新版信用报告的一些误读再次出现，尤其对于离婚后买房是否享受首套贷款认定关注最多，但一些传闻对新版征信报告存在误读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对个人经济生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;影响不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006年，全国集中统一的企业和个人征信系统正式上线，信用报告已成为反映企业和个人信用行为的“经济身份证”。从纳入数据情况看，央行征信中心副主任王晓蕾近日表示，截至2019年11月底，个人征信系统接入各类放贷机构共3693家，已经基本实现对个人金融信用信息的广覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓蕾表示，当前，我国征信系统依法合规采集的反映借款人信用状况的信息，主要包括三类：一是个人信贷信息，包括贷款、信用卡、担保等业务信息。二是“先消费后付款”的信用信息，主要包括电信等公用事业缴费信息，这类信息可以帮助缺少信贷记录的个人建立信用档案。三是公共信息，主要包括行政许可与处罚信息、法院失信被执行人信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，新版信用报告设计了水、电、电信等公用事业缴费信息的展示格式。央行征信中心自2006年开始探索采集反映个人信用状况的“先消费后付款”的公用事业缴费信息，并最先从采集个人电信正常缴费和欠费信息开始探索，其中欠费信息只采集欠费2个月以上的信息。但根据《征信业管理条例》第十三条“采集个人信息应当经信息主体本人同意，未经本人同意不得采集”规定，在采集公用事业缴费信息的实际操作中，必须先征得信息主体本人同意，未经本人同意不得采集，也就不会在个人征信报告中呈现这部分信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，征信系统运行十多年，信用报告的基本结构和内容已基本稳定。央行有关负责人曾表示，新版信用报告的改进，主要在优化界面展示、提升可读性方面做了调整。仅就本次升级而言，由于升级前后向征信系统报送数据的机构和数据种类没有大的变化，因此，对个人经济生活的影响不会发生太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，即将上线的新版信用报告与目前的信用报告版本相比，还是增加了一些信息，如：个人基本信息中增加了国籍等信息，信贷信息中增加了共同借款、个人为法人担保、法人为个人担保等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在还款记录的展示方面，新版记录也有更新完善。新版个人信用报告设计展示“5年还款记录”（包括还款状态、逾期金额），现行个人信用报告也展示了5年的还款记录，只是展示方式略有差异，具体体现在延长了个人正常还款信息的记录时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现有的信用报告中，对于个人不良借贷记录等负面信息的保存期限是5年，即自不良行为或者事件终止之日起为5年，超过5年期限后从信用报告中删除；对于个人正常还款记录等正面信息的保存期限则是2年。相比之下，新版信用报告中，对于上述负面和正面还款信息的保存期限统一调整为5年，也就是延长了个人正常还款记录的保存期限，其目的在于更好地展示信息主体的信用状况，帮助公众积累信用财富，促进获得融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增共同借款信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，有市场传闻称，新版信用报告上线后，因新增了“共同借款”信息，离婚后即便是非主贷人，买房时也无法再享受首套房贷认定资格。实际上，这一说法并不完全准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究竟何为共同借款？央行有关负责人此前表示，所谓“共同借款”是指一笔贷款由两个或两个以上借款人共同承担连带偿还责任的借款。根据国际征信实践，共同借款信息会同时展示在每个借款人的信用报告中，金融机构在评估借款人信用风险时会把共同借款信息考虑在内。征信中心积极探索在新版信用报告中增加“共同借款”信息采集内容，本着“尊重事实”原则，将借款信息同时展示在每个借款人信用报告中，如实反映借款人负债情况。如后续借款主体发生变更，征信系统将按照金融机构的上报信息，及时更新信息，客观记录实际情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者了解到，现有的个人信用报告中虽没有直接显示“共同借款”信息，但金融机构可以间接查询到。如信用报告中会显示婚姻状况，金融机构可以结合借款人的本人信用状况及其婚姻状况中显示的配偶相关信息，来自行判断共同借款情况。相比之下，新版信用报告只是将共同借款情况以更直接的方式明确展示出来而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，即便新版信用报告中增加“共同借款”信息采集内容，但信息采集的前提是基于“尊重事实”的原则。而何为“事实”，就是金融机构与借款人签订的借款合同。如果合同上借款人是A的名字，则这笔借贷信息会反映在A的信用报告中；如果合同借款人是A和B的名字，则这笔借贷信息不仅会反映在A的信用报告中，也会反映在B的信用报告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，婚姻状况变更后对共同借款的影响，更多需要个人主动到借贷银行更新信息，银行会将最新信息反馈给征信系统，这样可以确保信用报告中信息的准确性和有效性。另据媒体报道，新版信用信息更新也将更及时，各机构需要在采集时点T+1向征信中心报送数据，以前可能需要一个月甚至更久才能更新征信数据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市值逾1300亿元 社保基金会接收财政部划转三大行股份</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月10日晚间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）在上交所发布《简式权益变动报告书》称，社保基金会国有资本划转账户接收财政部一次性划转给社保基金会持有的股份。按1月10日收盘价计，三家银行合计股权划转总市值约为1344.88亿元。业内人士强调，划转国资充实社保基金有助于增强基金保障能力，弥补养老金缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持股主体变换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业银行公告称，根据财政部、人力资源社会保障部出具的划转通知，社保基金会国有资本划转账户接收财政部一次性划转给社保基金会持有的农业银行股份137.23亿股A股。工商银行公告称，社保基金会国有资本划转账户接收财政部一次性划转给社保基金会持有的工商银行股份123.31亿股A股。交通银行公告称，社保基金会国有资本划转账户接收财政部一次性划转给社保基金会持有的交通银行股份19.7亿股A股。按照1月10日收盘价计，三家银行合计股权划转总市值约为1344.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，农业银行、工商银行、交通银行相继发布公告称，财政部将其持有的相关银行股权（分别为10%）一次性划转给全国社会保障基金理事会持有。划转前，财政部持有农业银行1372.39亿股A股股份，占普通股股份总数的39.21%；持有工商银行1233.16亿股A股股份，占该行普通股股份总数的34.60%；持有交通银行197.03亿股A股股份，占该行普通股股份总数的26.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，本次划转旨在贯彻落实《国务院关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》。对于银行而言，是国家股东层面的持股主体相互变换，如果不减持，对银行股价就几乎没有影响。从历史来看，社保基金持有的大型银行股权均保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有助于增强基金保障能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆此前撰文表示，划转部分国有资本充实社保基金是改革和完善基本养老保险制度的重要举措，也是国有企业发展成果全民共享和基本养老保险制度代际公平的充分体现。刘昆称，在各方共同努力下，划转工作取得了初步成效。根据进度安排，划转工作要在2020年底前基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国社会保障基金理事会副理事长陈文辉认为，划转国资充实社保具有“一石三鸟”之效：一是有助于增强基金保障能力，弥补养老金缺口；二是有利于扩大下调社保费率的空间；三是有助于国有企业推进深层次改革，完善公司治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文辉表示，划转国资充实社保基金具有重大战略意义。我国人口老龄化进程正在不断加快，到2022年将迈入中度老龄化阶段，2035年将迈入重度老龄化阶段。老龄化社会的来临和由此产生的养老金缺口是必须面对的“灰犀牛”事件。划转国有资本充实社保基金是应对这一风险的重要手段，并非简单的从“左口袋”挪到“右口袋”，完成股权划转只是第一步，更重要的是建立完善制度，尽快开展划转股权的管理、运营、处置、资金归集和再投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发力稳增长 基建投资成重要抓手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从近期地方“两会”相关政策表述来看，发力稳增长成为各地新年伊始的重要动作，其中，专项债发行、基建投资成为重要抓手。专家认为，2020年随着专项债发行进度提前、规模增加，基建增速有望明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地强调加大基建投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，地方“两会”密集召开。其中，新疆维吾尔自治区、西藏自治区、河北、深圳、河南“两会”已经陆续开幕。梳理各地政策来看，加大基建投资力度成为了各地稳增长的重点内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆维吾尔自治区提出，加大基础设施建设力度，推动经济高质量发展；西藏自治区提出，在摸清西藏经济社会发展现状的基础上，提出西藏重大建设工程和重点项目布局；河北设定2020年固定资产投资增长6%以上；深圳并未直接设定投资目标，但也提出做好“六稳”工作，聚焦提升城市功能品质，建设美丽深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，也有多地出台了投资方面文件。比如，四川印发《四川省大中型水利工程推进方案》；江西则将2020年定为“项目建设提速年”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期召开的国家发改委工作会议提出，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资。发改委新闻发言人孟玮此前表示，2020年在交通基础设施领域，发改委将对标“十三五”规划确定的任务目标，加快补齐交通基础设施短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债密集发行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与基建投资密切相关的则是地方专项债发行。2020年1月份的前10天，多地披露了地方债尤其是专项债发行计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，自2019年地方债开启提前发行后，2019年1月地方债发行规模达4179亿元。2020年地方债发行节奏提前的特征更为明显。财政部已经提前下达2020年部分新增专项债务限额1万亿元。截至1月10日，各地已披露计划在1月2日-17日之间发行的地方债达5210.94亿元，其中仅274.94亿元为一般债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，据中国债券信息网显示，四川在2日和10日计划发行共计47期专项债券，发行规模共计507.38亿元。从使用方向来看，这些资金包括收费公路、水务建设、生态环保、城乡基础设施建设、工业园区建设，以及医院、学校建设等民生工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家预计，2020年将有更高比例的专项债资金投向基建投资领域。中信证券固定收益首席分析师明明表示，在2020年一季度已经公布的募集资金用途计划中，资金用途较为均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资增速将回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根士丹利华鑫证券首席经济学家章俊表示，中国固定资产投资总体层面并不存在过剩问题。在目前的经济发展阶段，需要维持中高速的经济增速，维持一定强度的固定资产投资增速，继续提升资本存量积累仍然十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券首席经济学家姜超测算，2020年基建融资增速为11%，较2019年的5%将明显回升。同时，在假设2019年、2020年基建融资与基建投资的缺口较2017年小幅收窄的情况下，预计2020年基建投资增速或回升至8%-9%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从基建融资的增量看，姜超认为，最大贡献源于自筹资金的改善，主要是由于专项债发力、非标拖累减弱，其次为其他来源资金，再次为预算内资金。从增速的改善看，最大改善来自于其他来源资金和自筹资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大岳咨询研究院副院长宋雅琴认为，如果能将专项债和PPP两种政策工具有机结合起来、取长补短，有望充分发挥二者在稳增长、促投资、补短板等方面的协同加力作用，强化逆周期经济调节力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年国家科技奖获奖项目五大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　年年岁岁花相似，岁岁年年人不同。与往年相比，2019年国家科技奖获奖项目有何特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家科学技术奖励工作办公室有关负责人日前接受记者采访时表示，2019年国家科技奖获奖项目有以下五大特点――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■特点一：青年人才已成为基础研究领域的有生力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家自然科学奖获奖成果完成人平均年龄44.6岁，第一完成人平均年龄52.5岁，分别比2018年下降了2岁和2.6岁；超过60%的完成人为年龄不足45岁的青年才俊，青年科技工作者已经成为基础研究队伍中的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■特点二：科技创新引领绿色发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金属材料、轻工、化工、机械、农业工程等各行业的获奖成果彰显绿色发展理念，从污染机制的基础研究到空气质量治理、水污染防治、土壤修复等领域，科技创新硕果累累，为打赢蓝天、碧水和净土保卫战提供了有效支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■特点三：农产品精准检测及精深加工实现新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农产品质量安全检测的成果，丰富了农产品安全技术手段，有效提升了从生产到餐桌全过程的安全水平。农产品和食品加工产业的成果，在关注品质的同时注重副产品高值化利用，显著提升了经济社会效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■特点四：科技创新推动制造业提质增效升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在机械装备、新一代半导体照明、航空安全和飞机制造等重要领域，多年科研厚积薄发，涌现出多个具有重大影响力的优秀成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■特点五：国际科技合作向更大范围更广领域迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年国际科学技术合作奖的参评人数、获奖人数和国别分布均创历史新高。获奖者既有促进双方学术研究和人才培养的科学家，又有积极推动政府间国际科技合作的科学家，合作领域广泛。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：2019年经济运行稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)1月11日，国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在第二十四届(2020年度)中国资本市场论坛上表示，2019年我国经济运行总体平稳、稳中有进，呈现积极变化，全面建成小康社会取得新的重大进展，包括经济发展和民生改善两大任务取得新成绩，三大攻坚战进展显著等。论坛由中国人民大学中国资本市场研究院、国融证券、中国人民大学重阳金融研究院主办。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200111/c616685344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何立峰：进一步扩大利用外资 推动外贸稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委1月10日消息，近日，国家发改委主任何立峰撰文指出，保障民营企业依法平等使用资源要素、公开公平公正参与竞争、同等受到法律保护，支持民营企业改革发展。更加注重规则等制度型开放，推动共建“一带一路”高质量发展，进一步扩大利用外资，引导境外投资健康发展，推动外贸稳中提质。继续深化多双边合作，加快推进和扩大多双边自贸协定谈判，积极参与国际经贸规则制定和世界贸易组织改革。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门出台新规：对国家科技奖开展绩效评价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616676218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月10日讯(记者董碧娟)1月10日，财政部、科技部联合发布《国家科学技术奖励绩效评价暂行办法》，明确对国家科学技术奖励开展绩效评价，以推动完善国家科学技术奖励制度，更好发挥国家科学技术奖励激励自主创新、激发人才活力、营造良好创新环境的导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩接受经济日报记者采访时表示，两部门出台此《办法》，是贯彻落实《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》的重要举措，为国家科技奖励支出量身定做“度量衡”，使科技奖励资金在预算执行中既能看得见“其人”，又能闻得到“其声”，真正实现“踏石留印、抓铁有痕”，切实提高国家科技奖励资金产出效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》所称国家科学技术奖励是指按《国家科学技术奖励条例》要求设立的国家科学技术奖，包括国家最高科学技术奖、国家自然科学奖、国家技术发明奖、国家科学技术进步奖、中华人民共和国国际科学技术合作奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家科学技术奖励绩效评价是指根据绩效目标，运用科学合理的绩效评价指标和评价方法，对国家科学技术奖励目标定位、奖种设置、组织实施、奖励效果等开展的评价。绩效评价采取年度评价和综合评价相结合方式开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度评价是指对国家科学技术奖励工作组织实施情况开展的绩效评价，结合中央部门预算管理要求，每年开展一次。综合评价是指对国家科学技术奖励制度和实施总体情况的系统评价，根据工作需要阶段性开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度评价指标主要包括国家科学技术奖励提名、评审、授奖、监督等年度工作的组织实施的规范性、科学性，奖励工作专项经费支出的合规性、有效性，以及影响国家科学技术奖励绩效的其他相关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合评价指标主要包括国家科学技术奖励目标定位与我国科技创新、经济社会发展、国家安全需要的适应性，奖种设置、等级划分、数量设定、奖金标准的合理性，评奖机制的科学性，提名与评审工作的规范性，提名方、评审专家、评审对象、科技界、社会公众对奖励工作的满意度，奖励目标的实现程度，以及影响国家科学技术奖励绩效的其他相关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《办法》坚持目标导向和结果导向，遵循科学、规范、高效原则，通过设置年度或阶段性绩效目标，对国家科技奖励资金开展全方位、全过程、全覆盖绩效评价，预期对完善国家科技奖励管理制度，营造良好创新环境等方面将发挥导向性作用。”王泽彩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》规定，年度评价由财政部、科技部按照中央部门项目支出绩效管理等要求组织开展。综合评价由科技部、财政部根据国家科学技术奖励改革发展需要组织开展，包括国家科学技术奖励工作办公室自评、第三方机构评价、专家咨询评议、形成评价结果等环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依法强化预算部门、责任人和第三方评价机构责任约束，实施自主评价、独立评价，做到绩效评价结果作为预算安排、改进管理、完善制度重要依据，必将推动部门预算管理‘自我革命’，进一步完善现代预算制度。”王泽彩认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，近年来国家科技奖励通过完善相关法规制度体系、改进提名方式、规范评审机制、提升国际影响力等改革措施，科学化和规范化水平不断提升。此次《办法》的落地实施将有力推动国家科学技术奖励制度进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616676218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部所属高校牵头获得24项国家科技奖励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616678328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部消息，在国家科学技术奖励大会上，工信部所属高校作为第一完成单位获得24项国家科学技术奖励，其中国家自然科学奖2项、国家技术发明奖11项、国家科学技术进步奖11项，获奖项目涵盖先进装备、信息通信、新材料等多个领域，取得了多项关键技术突破。北京航空航天大学《复杂机场高精度飞行校验技术及装备》、北京理工大学《大功率高速机电复合传动技术与装置》两个项目分别获得国家技术发明一等奖。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616678328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：持续跟踪货车费率调整 组织各地主动公开收费标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616680875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月10日电(记者魏玉坤)记者10日从交通运输部取消高速公路省界收费站工作推进视频会议上了解到，针对并网切换后出现的部分省份系统运行不稳定和通行费费率变化等问题，交通运输部将持续跟踪货车费率调整，组织各地主动公开新的收费标准，接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据交通运输部有关负责人介绍，自1月1日联网收费系统切换以来，全国高速公路网运转基本良好，取消高速公路省界收费站工作成效初显。截至1月9日，全国高速公路平均拥堵时长比2019年同期减少10%；平均通行速度比2019年同期提高了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人称，针对并网切换后出现的部分省份系统运行不稳定和通行费费率变化等问题，交通运输部高度重视，上线了全国智慧路网监测平台，实时筛查拥堵长度超过500米的收费站。建立了部、省、站三级会商机制，每日开展调度，每日进行通报。不断强化技术保障，针对各地反映的CPC卡应用、通行费费率计算、收费站入口、出口车道应用检查、绿通车辆查验等技术问题，优化完善技术方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人表示，2020年春运已经开始，新的系统运行将迎来第一次检验。将加快完善系统，保障稳定运行，确保联网收费系统稳定运行，计费准确无误。认真复核费率，对于媒体报道或者公众投诉的问题，逐个核实情况，依法妥善处置，对确认多收费的，足额及时退还车主。强化联动指挥，合理开通ETC专用车道和混合车道，对车辆排队超过一定长度出现拥堵的，立即启动疏导工作，确保迅速消除拥堵，保障公众便捷高效通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，组织收费、ETC发行服务、投诉处理等人员，分岗位、工种开展专题培训。结合春运相关工作，组织开展货车ETC发行专项行动，提高客车和货车ETC使用率，减轻收费站人工收费车道的压力。针对公众关注、媒体报道的问题，逐一登记造册，逐件调查核实，限时办理、及时回复，确保件件有结果、事事有反馈。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616680875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市政协常委会报告：将对生活垃圾条例实施开展专项民主监督</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月10日电今天下午，北京市政协十三届三次会议正式开幕，北京市政协主席吉林代表政协北京市第十三届委员会常务委员会向大会作工作报告。对于今年市政协的工作，报告提到，将对生活垃圾管理条例实施开展专项民主监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林在报告时提到，围绕北京市国民经济和社会发展“十四五”规划纲要编制，加大服务业开放力度、优化营商环境，提升金融服务科技创新能力，加大老旧小区改造力度、加强物业管理等进行专题协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，围绕加强生态涵养区建设，完善城市体检评估机制、加快城市副中心建设、提高北京城市总体规划实施水平，与北京市委统战部共同召开议政会进行协商。围绕制定物业管理条例等开展立法协商，围绕生活垃圾管理条例实施开展专项民主监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林表示，今年北京市政协还将针对加快发展养老产业等各界群众关心的热点问题，开展协商恳谈和提案办理协商，深入交流、回应关切。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200110/c616679782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>