<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2021 05:57:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>债权、股权投资计划数据标准编制工作正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首次将ESG纳入制度范畴 上市公司投资者关系管理指引将有重要修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981015.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠肺炎疫情加重全球债务负担</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626981014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626981014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“17+1＞18”效应如何持续？中方道出关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化公司治理 监管层打出“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济复苏分化 抗击疫情仍是第一要务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“改”字当头 提升服务质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春节假期期间财经大事&amp;重要数据发布时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方拟规定：企业列入严重违法失信名单满1年 可申请信用修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸稳外资促消费 画出漂亮“U”形图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任何时间都是最好的时间――中波经贸合作稳步扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国－中东欧国家合作如何发展？习近平指明方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626978847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实体经济强势回暖 需求旺盛信贷“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济复苏的步伐加快，信贷市场呈现供需两旺格局。不管是银行信贷“开门红”，还是经济数据的持续向好，市场已经明显感受到经济增长的回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，对于经济复苏的“春江水暖”，实体企业有直接的感受。疫情冲击过后，经济增长的脚步一直前进，从央行公布的去年四季度企业家问卷调查报告看，企业家宏观经济热度指数为34.4%，比上季度提高6.7个百分点，经营景气指数环比也有明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟认为，1月份人民币贷款增加3.58万亿元，同比多增2252亿元。反映了经济继续向好修复，局部散发疫情对生产和消费尚未构成负面冲击，企业和居民部门的资金需求较为旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为经济增长的先行指标，1月挖掘机销量实现倍增，表明了经济复苏的强劲态势，特别是制造业景气度较高。数据显示，2021年1月纳入统计的26家主机制造企业，共计销售各类挖掘机械产品19601台，同比涨幅97.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于工程项目建设周期较长，制造业景气度提升，也提升了对中长期贷款的需求。这在昨日发布的金融统计数据中也有所体现，1月份，企（事）业单位贷款增加2.55万亿元，其中，新增中长期贷款就达到2.04万亿元，中长期贷款占比达到80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所所长戴志锋认为，制造业处于新一轮扩张期，制造业补存库，高新制造业处于成长扩张期，经济结构更加均衡。人工智能、新一代信息技术、数字产业化和产业数字化、生物技术和大健康、新材料、新能源等未来方向产业与技术发展初见端倪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业信贷方面，PMI指数持续位于荣枯线以上，预计在经济回暖预期下，企业生产经营活跃度提升，将继续促进资金需求。”唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政策引导也推动了制造业增长。央行去年四季度货币政策执行报告显示，信贷结构持续优化，加大制造业中长期贷款支持力度，助力制造业高质量发展。制造业中长期贷款增速为 35.2%，增速连续 14 个月上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，市场普遍对经济增长有强烈信心。唐建伟认为，疫情拖累下，中国经济在2020年出现了比较大幅度的下行，消费和制造业成为受冲击较大的行业。展望2021年，这两个行业则有可能成为拉动中国经济复苏的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年01月全国股票交易统计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社2月10日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年01月，发行总股本深市为22977.90亿股；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市价总值深市为344614.48亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交金额深市为121852.83亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交量深市为798093.05百万股；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行总股本沪市为42674.00亿股；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市价总值沪市为457015.00亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交金额沪市为96861.00亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交量沪市为665358.00百万股。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1月第三产业实际使用外资684.6亿元 同比增长11%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部2月10日发布数据显示，2021年1月，第三产业实际使用外资684.6亿元，同比增长11%，占全国实际使用外资的74.7%。其中，批发和零售业、住宿和餐饮业、租赁和商务服务业分别增长27.2%、71.5%、49.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1月全国实际使用外资金额同比增长4.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据商务部2月10日消息，2021年1月，全国实际使用外资延续了上年的发展态势，当月达到916.1亿元人民币，同比增长4.6%(折合134.7亿美元，同比增长6.2%；不含银行、证券、保险领域，下同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业看，第三产业实际使用外资684.6亿元人民币，同比增长11%，占全国实际使用外资的74.7%。其中，批发和零售业、住宿和餐饮业、租赁和商务服务业分别增长27.2%、71.5%、49.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区吸收外资分别增长3.5%、16.7%、24.2%。全国31个省份中，22个省份吸收外资实现增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央银行票据发行公告 [2021]第1号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年1月全国吸收外资同比增长4.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，2021年1月，全国实际使用外资延续了上年的发展态势，当月达到916.1亿元人民币，同比增长4.6%（折合134.7亿美元，同比增长6.2%；不含银行、证券、保险领域）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地多措并举为创新松绑减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者李远方)深入实施创新驱动发展战略，实现经济高质量发展，亟须进一步完善科技成果转化激励政策，深化科技成果使用权、处置权和收益权改革，通过赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权实施产权激励，激发科研人员创新创业积极性，促进科技与经济深度融合。2020年5月，科技部、国家知识产权局、中科院等9部门联合印发《赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点实施方案》(以下简称实施方案)；同年10月，9部门共同确定了《赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点单位名单》；目前，试点工作已全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/af47c9cf9f96365c" id="16badbfd05f89b29d01721e5401ba5ce" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点工作已全面启动。图为中国石化科研人员运用高分辨核磁共振波谱仪进行科研实验。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现状：科技成果转化获关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个不容回避的事实是，当前国内科技成果转化总体状况并不乐观。有调研发现，一些科研人才从未走出校门，根本不知道业界需要哪些技术。还有不少科研成果找不到合适的企业孵化，只能尘封在书架上、硬盘里。即便到了科技成果定价的环节，按照事业单位国有资产管理规定，作为国有资产的科技成果价值必须由第三方机构评估，无法实现真正意义上的市场化定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照实施方案要求，要探索建立赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权的机制和模式，形成可复制、可推广的经验和做法，推动完善相关法律法规和政策措施，进一步激发科研人员创新积极性，促进科技成果转移转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赋予科研人员职务科技成果所有权方面，试点单位可将本单位利用财政性资金形成或接受企业、其他社会组织委托形成的归单位所有的职务科技成果所有权赋予成果完成人(团队)，试点单位与成果完成人(团队)成为共同所有权人。成果类型包括专利权、计算机软件著作权、集成电路布图设计专有权、植物新品种权，以及生物医药新品种和技术秘密等。对可能影响国家安全、国防安全、公共安全、经济安全、社会稳定等事关国家利益和重大社会公共利益的成果暂不纳入赋权范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点单位应建立健全职务科技成果转化收益分配机制，使科研人员收入与对成果转化的实际贡献相匹配。试点单位实施科技成果转化，包括开展技术开发、技术咨询、技术服务等活动，按规定给个人的现金奖励，应及时足额发放给对科技成果转化作出重要贡献的人员，计入当年本单位绩效工资总量，不受单位总量限制，不纳入总量基数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分赋予试点单位管理科技成果自主权，探索形成符合科技成果转化规律的国有资产管理模式。高等院校、科研机构对其持有的科技成果，可自主决定转让、许可或者作价投资，不需报主管部门、财政部门审批。试点单位将科技成果转让、许可或者作价投资给国有全资企业的，可以不进行资产评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进：试点工作全面启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“试点单位可赋予科研人员不低于10年的职务科技成果长期使用权。”日前，内蒙古自治区9部门联合印发关于赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点工作方案，确定了11项重点任务。据悉，在遵循国家赋权改革试点政策的基础上，该试点方案有多处创新，其中包括加大政策激励力度，在事业单位正职领导可获得现金或股权奖励、落实股权激励税收优惠政策方面做出规定；进一步增强政策可操作性，对充分赋予试点单位管理科技成果自主权、健全科技成果转移转化的内部管理制度、规范职务科技成果产权改革操作流程、完善职务科技成果评估作价机制、强化科技成果转化的过程管理等5项任务进行了细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，经有关部门及地方推荐，北京市科学技术研究院、北京工业大学等40家国家设立的高等院校和科研机构，被赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点单位，试点期限为3年。目前，赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点工作已全面启动。试点单位之一的浙江大学目前在制度建设、机构设立、人才培养、风险防控等方面工作进行了积极探索，已形成“止血复合物技术”等多项成果转化赋权典型案例，并在将科技成果转化收益转为科研预研基金、鼓励科研人员成果转化等方面进行深入探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各试点单位要立足国民经济与社会发展全局，统筹谋划推动新时期科技成果转化工作，完善有利于科技成果转化的政策制度环境，健全技术转移体系。要准确把握赋权试点内涵要求，扎实推进科技成果赋权试点工作，及时总结经验并推广。”科技部成果转化与区域创新司司长包献华强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索:建立尽职免责机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激发科研人员创新创业积极性，促进科技与经济深度融合，实施方案规定，试点单位领导人员应履行勤勉尽职义务，严格执行决策、公示等管理制度，在没有牟取非法利益的前提下，可以免除追究其在科技成果定价、自主决定资产评估以及成果赋权中的相关决策失误责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地方、各主管部门要建立相应容错和纠错机制，探索通过负面清单等方式，制定勤勉尽责的规范和细则，激发试点单位的转化积极性和科研人员干事创业的主动性、创造性。完善相关部门监督检查机制，以是否符合中央精神和改革方向、是否有利于科技成果转化作为对科技成果转化活动的定性判断标准，实行审慎包容监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，试点单位可以通过协议定价、在技术交易市场挂牌交易、拍卖等方式确定交易价格，探索和完善科技成果转移转化的资产评估机制。获得科技成果所有权或长期使用权的科技成果完成人(团队)应勤勉尽职，积极采取多种方式加快推动科技成果转化。对于赋权科技成果作价入股的，应完善相应的法人治理结构，维护各方权益。鼓励试点单位和科研人员通过科研发展基金等方式，将成果转化收益继续用于中试熟化和新项目研发等科技创新活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南大学工商管理学院院长杨智建议，应建立企业风险投资，助力科技成果商业化。切实推动一批综合实力强的龙头企业发挥产融结合优势，设立或参股市场化运作、专业化管理的风险投资公司；运用税收优惠政策鼓励企业风险投资长期参与，依据风险资金的投资年限设定收益补偿，将项目投资失败成本纳入税收加计抵扣范围，为风险投资提供风险补偿保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关货币政策、居民债务 央行政策将有哪些变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626979871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中国经济走向如何？货币政策思路是什么？金融行业、金融市场将如何发展？金融监管如何进行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日晚间，央行发布2020年第四季度中国货币政策执行报告（下称“报告”）。在最新发声中，央行提到了货币政策、居民杠杆率、房地产、金融创新与审慎监管等备受市场关注的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告特设四篇专栏文章，内容围绕存款管理、绿色金融、大国货币溢出效应和居民部门债务风险四个方面。央行提出，要高度警惕居民杠杆率过快上升的透支效应和潜在风险，不宜依赖消费金融扩大消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在下一阶段主要政策思路中，与三季度报告内容相比，四季度报告在重点内容表述上出现了一些改变。比如，货币政策内容再提“把好货币供应总闸门”，新提“将经济保持在潜在产出附近”；再比如，新提“稳妥调整和接续特殊时期出台的应急政策”；在房地产相关内容部分，继续强调“坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段”，同时也提出“坚持稳地价、稳房价、稳预期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策再提总闸门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽管资金面已有所缓和，但市场对货币政策转向的疑虑仍然难消。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告在“下一阶段主要政策思路”部分强调，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，坚持稳字当头，不急转弯，把握好政策时度效，处理好恢复经济和防范风险的关系，保持好正常货币政策空间的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对于下阶段政策思路，央行强调“把好货币供应总闸门，将经济保持在潜在产出附近”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超认为，此举继续传递出“跨周期调节”的真谛，即宽松政策逐步退出，不靠需求侧强刺激拉动经济强势走高超过潜在增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在央行货币政策司司长孙国峰近日发表的《2020年货币政策回顾与2021年展望》中就强调，做好2021年货币政策工作，重点是要深入理解稳健货币政策要灵活精准、合理适度的取向。稳字当头、灵活调整、操作精准、量价合适。其中，量价合适具体体现为：保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持利率在合适水平，保持宏观杠杆率基本稳定，处理好恢复经济和防范风险关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，在货币市场利率出现短时波动的背景下，央行公开市场操作量变化引起较多讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，报告强调，判断短期利率走势首先要看政策利率是否发生变化，主要是央行公开市场7天期逆回购操作利率是否变化，而不应过度关注公开市场操作数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，公开市场操作数量会根据财政、现金等多种临时性因素以及市场需求情况灵活调整，其变化并不完全反映市场利率走势，也不代表央行政策利率变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，央行强调引导市场利率围绕央行政策利率波动，并再次提及DR007的重要性。报告指出，在观察市场利率时重点看市场主要利率指标（DR007）的加权平均利率水平，以及DR007在一段时期的平均值，而不是个别机构的成交利率或受短期因素扰动的时点值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;警惕居民杠杆率过快上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各方对我国居民杠杆率上升的问题关注较多。报告通过专栏论述“合理评估居民部门债务风险”问题，体现出央行对居民杠杆率的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2011年以来我国居民部门杠杆率持续走高，2011年末至2020年上半年的上升幅度超过31个百分点，居民债务继续扩张的空间已非常有限，相关风险值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，我国大约有20%的居民债务与经营性活动相关，剔除后我国居民杠杆率在国际上处于合理水平。我国居民部门的经营性债务，主要来自个体工商户的经营性贷款，也有一些个体户使用消费贷、信用卡资金经营周转。2020年上半年末，BIS口径的我国居民杠杆率为59.1%，已接近欧元区和日本；但剔除经营性居民债务后，同期居民杠杆率降至46%左右，在国际上仍处合理水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，要高度警惕居民杠杆率过快上升的透支效应和潜在风险。一方面，部分负债消费主体存在非理性、未来收入与还款支出不匹配、容易超过自身经济能力过度借贷消费、埋下金融风险的隐患；另一方面，企业面对债务刺激出来的消费需求，若扩大生产，则当未来居民债务不断攀升、偿付能力难以为继时，又会暴露出产能过剩问题，与高质量发展的要求不匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在我国消费贷款快速扩张过程中，部分金融机构忽视了消费金融背后所蕴含的风险，客户资质下沉明显，多头共债和过度授信问题突出。2020年以来，部分银行信用卡、消费贷不良率已显现上升苗头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超认为，关注居民债务风险一方面侧重于以供给侧改革的思路实施扩大内需战略，另一方面，当前部分银行客户资质下沉明显，此举可有效防范部分银行信用卡、消费贷不良风险，对于抑制居民消费贷款违规进入房地产领域也有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止地方法人银行开办异地存款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“确保金融创新在审慎监管前提下发展，普惠金融服务质量和竞争力稳中有升。对银行体系开展全覆盖的压力测试，支持银行特别是中小银行多渠道补充资本和完善治理，增强金融机构的稳健性和可持续经营能力。”报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融创新与监管的关系，监管部门多次公开发声。与三季度报告相比，四季度报告还特别提到了金融创新与审慎监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，央行有序整改不规范存款创新产品，继叫停靠档计息和周期付息等所谓“创新”产品后，央行称，将于2021年第一季度起，将地方法人银行吸收异地存款情况纳入宏观审慎评估（MPA），禁止其通过各种渠道开办异地存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　异地存款，是指地方法人银行通过在没有设立实体网点的地市开立的账户吸收的存款，既包括通过第三方互联网平台，也包括通过自身的网上银行、手机银行等渠道吸收的存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年，部分地方法人银行通过吸收异地存款实现快速扩张，偏离了服务本地的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，由于异地存款稳定性较差，积累的流动性风险易快速传染，不利于维护市场竞争秩序和金融体系稳定。于2021年第一季度起，将地方法人银行吸收异地存款情况纳入宏观审慎评估（MPA），禁止其通过各种渠道开办异地存款，已发生的存量存款自然到期结清。无实体经营网点、业务在线上开展的银行除外，但此类银行展业范围不受空间限制，实质上已成为全国范围内经营的银行，所以存款利率自律要求参考国有银行执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，存款基准利率作为利率体系的“压舱石”，要长期保留。下一步，人民银行将继续发挥利率自律机制的作用，加强对不规范存款创新产品、结构性存款、异地存款的管理，防止非理性竞争，维护存款市场有序竞争，保持银行负债端成本稳定，为推进利率市场化改革和促进企业综合融资成本稳中有降创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626979871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李宁副主任在国务院联防联控机制新闻发布会上就食品涉及新冠病毒相关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1月31日，国家食品安全风险评估中心李宁副主任在在国务院联防联控机制新闻发布会上就食品涉及新冠病毒相关问题答记者问，表示冷冻食品检出阳性并不代表具有传染性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李宁：最近确实食品检出新冠病毒核酸阳性，受到了社会普遍关注。新冠病毒是呼吸道病毒，主要经呼吸道飞沫和人与人密切接触传播，经消化道感染的可能性极小。新冠病毒核酸检测主要是针对病毒的核酸片段，无论是活病毒、死病毒，都可能检出核酸阳性，因此食品检出核酸阳性，不代表它就具有传染性。这些食品检出核酸阳性，只能说明它曾经被新冠病毒污染过，到目前为止，还没有发现消费者经采购、加工食品而感染新冠病毒的案例报道。从全国各地对食品及其外包装特别是进口食品及其外包装的新冠病毒核酸监测来看，总体的阳性检出率也是比较低的，不到万分之一，而且主要集中在食品的外包装，总体的污染量也是比较低的，因为新冠病毒在食品的表面不会繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合分析，存在活病毒的可能性还是比较低的。特别是对进口食品，无论是进口环节还是流通环节，我们都按照物防的相关要求，加大了预防性消毒和核酸检测，而且在源头加强管控。在这种情况下，食品存在活病毒的可能性也是非常小的。特别是发现一些问题食品后，也都及时进行了处置。因此，消费者因接触食品而感染新冠病毒的可能性是非常小的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，在疫情防控常态化下，消费者还要增强防护意识，一定要按照相关要求，做好防护。在处理食品及其包装整个过程中，要勤洗手，保持良好的手卫生，不要用不清洁的手触摸口、眼、鼻，特别是处理进口食品更要注意。在这里，我要特别提醒消费者，一定要牢记世界卫生组织推荐的食品安全五要点：保持清洁、生熟分开、烧熟煮透、食物保持安全温度、使用安全的水和清洁的食材，这五点消费者要牢记，这几个方面只要做到了，这些食品都可以放心食用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626981142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中印举行联合国安理会事务磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月9日，外交部国际司司长杨涛同印度外交部联秘古光明举行联合国安理会事务磋商，双方就维护多边主义、联合国维和行动、反恐等议题交换了看法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―中东欧峰会点明亮点和潜力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘作奎 中国社会科学院欧洲研究所研究员、中东欧研究室主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月9日，国家主席习近平在北京以视频方式主持中国－中东欧国家领导人峰会，并发表题为《凝心聚力，继往开来，携手共谱合作新篇章》的主旨讲话。习近平主席的讲话在系统总结中国―中东欧国家合作9年成就的基础上，为未来五年中国和中东欧国家合作指明了方向。习近平主席的讲话有4大亮点并提出了4个合作潜力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点是什么呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是“17+1合作大于18”。表明中国―中东欧国家合作9年来，产生了越来越多的溢出效应。通过多边平台来促动双边关系发展，通过双边合作来推动多边平台建设，形成双边和多边相促动的新格局。9年来，合作成果超出了17对双边合作所能取得的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经贸合作首次突破1000亿美元，增长率远超中国外贸合作和中欧经贸合作。一些落地项目超出了国别合作范围，匈塞铁路、中欧陆海快线建设均是多方参与、多方受益。9年来，中国―中东欧国家合作建立涵盖20多个领域的40多个合作机制和平台，充分发挥了国别合作引领、集思广益、共同合作的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是务实合作取得成就。9年来，中国―中东欧国家合作牢牢把握住务实合作的主线，不介入地区冲突、不参与地缘博弈、不涉足军事领域敏感问题，一心一意谋发展，始终如一推经贸合作。正因为合作目标高度聚焦并保持一定稳定性，才确保了中国―中东欧国家务实合作终于开花结果，成绩喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在讲话中特别强调，同9年前相比，中国同中东欧国家贸易额增长近85%，双向旅游交流人数增长近4倍，中欧班列已经覆盖大部分中东欧国家，一大批合作项目成果喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是指出合作生命力所在。中国―中东欧国家合作是一个跨区域合作平台，是中国外交中的一个重要创新，合作对象复杂，面临的地区问题突出，但9年来仍得以持续发展，与中国坚持的合作原则有关。共商共建共享是“黄金铁律”，开放包容和互利共赢是合作指导方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在合作中，中国坚持大小国一律平等，秉承有事大家一起商量着办，有好处大家一块分享，摒弃一家独大、赢者通吃、丛林法则和非黑即白的博弈观，坚决不搞封闭排他的小圈子，不打以邻为壑的小算盘，不做损人利己的小生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是指出了未来五年合作新蓝图。习近平主席在讲话中指出，中国―中东欧国家合作前途光明，双方在合作应对疫情、发展绿色经济、推动数字领域合作等方面蕴含重要机会。随着中欧全面投资协定谈判完成和中国新发展格局的确立，中国将向中东欧国家释放更多的合作机遇。中国―中东欧国家合作将积极推动中欧关系积极健康发展和中欧在互联互通领域的高质量合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;潜力点在哪里呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是中国市场的巨大需求潜力。为了妥善解决双方的贸易逆差问题，中国将以更大的市场准入和更多的开放合作来推动互利共赢。习近平主席在讲话中提出，未来5年从中东欧国家进口商品1700亿美元，进口农产品翻番的目标，引起广泛关注。中国不断设定目标，而且提供了多重保障机制，如中国国际进口博览会和中国―中东欧国家博览会，确保下一个五年，中国―中东欧国家合作行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是疫情合作巨大潜力。史无前例的疫情打乱了中国和中东欧国家的合作时间表，使得峰会姗姗来迟。但危机意味着“危险中蕴含着机遇”，中国也努力携手中东欧国家化危为机。中国率先走出疫情危机，率先复工复产推动经济复苏，并在中东欧国家陷入疫情的情况下，紧急提供了口罩等大量防护用品，解决中东欧国家燃眉之急。习近平在峰会上郑重表示，中国愿意考虑向中东欧国家提供疫苗，助力中东欧国家彻底走出危机，共同打造人类健康命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中欧投资合作蕴含巨大潜力。中国―中东欧合作是中欧合作的组成部分和有益补充，良好的中欧关系是中国―中东欧国家合作的重要保障。2020年12月30日，中欧完成双边投资协定谈判，为未来双边投资合作奠定了制度基础，中东欧作为欧盟组成部分，也将共享这一成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在讲话中表示，中国将继续扩大开放，着力推动规则、规制、管理、标准等制度型开放，持续营造市场化、法治化、国际化营商环境，推动释放合作潜力。同时，中欧之间新设立的绿色和数字伙伴关系同样为加深合作提供重要机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是互联互通高质量发展蕴含潜力。未来五年，中国―中东欧国家合作将努力打造健康丝绸之路、绿色丝绸之路、数字丝绸之路，高质量、高标准同欧洲对接互联互通合作。习近平主席在讲话中表示，将加快推进匈塞铁路等大项目建设，继续支持中欧班列发展，充分挖掘合作潜力。深化海关贸易安全和通关便利化合作，探索同中东欧国家海关开展“智慧海关、智能边境、智享联通”合作试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，中国―中东欧国家合作前途是光明的，但挑战也是空前的。疫情的常态化发展、中美博弈的持续、地缘格局的深刻变迁、中东欧国别和区域差异性和诉求多样性，都对中国―中东欧国家合作带来挑战。对此，我们应以习近平主席讲话为指引，要有迎接挑战的信心、迎难而上的勇气、解决问题的智慧，推动中国―中东欧国家合作迈上新台阶。（责任编辑：郭素萍 乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210210/c626980537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发文促进汽车消费 助力市场高质量发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626980243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月9日电 （栗翘楚）近日，商务部办公厅印发《商务领域促进汽车消费工作指引》（以下简称《指引》）和《地方促进汽车消费经验做法》（以下简称《做法》）。《指引》明确，将扩大汽车消费和促进产业长远发展相结合，有序取消行政性限制消费购买规定，从推广新能源汽车消费、全面取消二手车限迁政策、健全报废机动车回收利用体系、壮大汽车租赁市场等为抓手，促进汽车消费。《做法》梳理汇编了各地促进汽车消费好经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推广新能源汽车消费 全面取消二手车限迁政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》指出，围绕优化汽车限购政策、支持农村汽车消费、推广新能源汽车消费、完善汽车平行进口管理、加大汽车促消费力度、丰富汽车消费金融服务等方面扩大新车消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》中明确了推广新能源汽车消费的具体细则，鼓励限购地区号牌指标数量配置向新能源汽车倾斜，对无车家庭购置首辆新能源家用汽车给予支持，研究不限购的具体措施。各地可对消费者购置新能源汽车，在充电、通行、停车等使用环节给予综合性奖励，推动公共领域车辆电动化，巩固新能源汽车市场增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如上海市2020年4月发布《关于促进本市汽车消费若干措施》，对购买新能源汽车的消费者给予5000元“充电补助”。天津市2020年5月发布《天津市有效应对新冠肺炎疫情影响促投资扩消费稳运行的若干举措》，推广应用新能源汽车，建成区公交车全部更换为新能源汽车，港口、机场、铁路货场等新增或更换作业车辆主要使用新能源或清洁能源汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《指引》从全面取消二手车限迁政策、便利二手车交易、推动二手车信息开放共享、创新二手车流通模式等方面发展二手车消费。具体细则如除大气污染防治重点区域外，不得限制符合在用车排放标准的二手车迁入；支持二手车交易市场改造升级，改善软硬件设施条件，建立先行赔付制度，提升信息化应用水平，促进规范化、规模化发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进汽车更新消费 完善交通出行消费环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》从健全报废机动车回收利用体系、加快淘汰老旧机动车、开展汽车以旧换新方面促进汽车更新消费。明确有条件的地区可对淘汰国三及以下排放标准汽车并购买新车的给予补贴，提高换购新能源汽车补贴额度等。如江苏省2020年4月发布《关于积极应对疫情影响促进消费回补和潜力释放的若干举措》，从省级老旧汽车淘汰专项引导结余资金中安排资金，对淘汰老旧汽车并购买新能源乘用车的，按照不低于 3000元的标准给予财政奖补。浙江省2020年3月发布《浙江省促进汽车消费的若干意见（2020―2022年）》，省财政安排资金，对提前报废国三及以下排放标准的营运柴油货车，每车给予1万元补助，各市根据实际情况再给予一定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》同时指出，从推进城市停车设施建设、完善新能源汽车使用环境、加快取消皮卡进城限制、完善交通出行消费环境方面发力，改善汽车使用条件。如江西省2020年4月发布《关于促进汽车消费的若干措施》，全面取消皮卡车进城限制，将皮卡车纳入政府采购协议供货目录。云南省2020年8月发布《云南省加快新能源汽车产业发展和推广应用若干政策措施》，加大充电基础设施建设力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》还指出培育汽车后市场，如促进汽车配件流通、培育汽车文旅消费、壮大汽车租赁市场、依法有序发展汽车改装市场等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626980243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家能源局主要负责人视频会见国际可再生能源署总干事</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626980561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日，国家能源局局长章建华在北京以视频形式会见国际可再生能源署(IRENA)总干事弗朗西斯科.卡梅拉，双方就碳中和背景下的能源转型、加强国家能源局与IRENA合作等议题深入交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210210/c626980561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>