<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 11:23:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>做好“双减”衔接保障，以资源再平衡做好差异化支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637369651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637369651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>通胀处低位，政策仍不变——2 月份通胀数据点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637363121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637363121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉及方方面面 全国政协十三届五次会议第三场委员通道热点回顾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637358863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637358863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“制度型+综合型”开放提升经济潜能（聚焦两会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与中东欧国家合作机制建立十年成效喜人 未来发展动力强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委实施社会服务设施兜底线工程，安排中央预算内投资30亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委与部分贵州全国人大代表视频连线就有关建议进行答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入推进“放管服”改革 持续优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表继续分组审议和讨论政府工作报告、全国人大常委会工作报告和“两高”工作报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委、国家开发银行与联合国开发计划署签署创新发展平台合作意向书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委3月10日消息，日前，国家发改委、国家开发银行与联合国开发计划署（UNDP）共同签署创新发展平台合作意向书（以下简称“合作意向书”）。合作意向书的签署将有力推动联合国2030年可持续发展议程与共建“一带一路”倡议协同增效，为促进全球可持续发展与“一带一路”高质量发展做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委、国家开发银行与联合国开发计划署将在前期合作的基础上，进一步发挥国家发改委的政策协调和统筹优势，国家开发银行在中国国内和国际发展领域的“融资+融智”优势，以及联合国开发计划署在推动可持续发展领域的先进经验与国际资源优势，在可持续发展、投融资、绿色低碳、数字金融等领域，通过创新研究分析、全流程项目咨询支持、伙伴关系平台建设以及培训与能力建设等方式开展更加深入的合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政协委员建议对互联网科技企业率先开征数字税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京3月10日讯(记者马常艳)“当前，促进东中西部数字经济协同发展，已经成为数字经济高质量发展的重要内容。”全国政协委员、北京国家会计学院院长秦荣生建议，在我国未对外国互联网科技企业开征数字税前，可以在国内对本国互联网科技企业先开征数字税，以利于统筹东中西部经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国数字经济蓬勃发展。2020年我国数字经济规模达到39.2万亿元，在GDP中的比重提升至38.6%，数字经济总量已跃居世界第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦荣生指出，我国数字经济行业在快速发展过程中逐渐暴露出区域发展失衡的问题，主要表现为：基础资源配置不均，产业发展不平衡，城乡数字鸿沟变大，东中西部地区发展差异大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国移动互联网的快速发展和智能终端设备的普及，使中西部地区企事业单位和个人为东部互联网企业提供了大量数据和应用场景。那些掌握了中西部地区用户数据的东部互联网公司无偿用于商业目的，从中获取了巨大的利益。”秦荣生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦荣生建议，相关部门研究和制定对互联网科技企业开征数字税，按其在纳税地外的中西部地区的数据和信息相关的传输及应用服务所取得收入的5%开征数字税，征税范围应涵盖数据、在线广告、销售、佣金、中介服务等活动收入征税，以弥补我国现行税制的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，对东部互联网科技企业开征数字税，可以增加中西部地区的税收收入，更好地用于发展数字经济，缩小东中西部数字经济发展的差距，更好地统筹中东西地区的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓数字税，也称数字服务税，是指对互联网企业提供的数据和信息相关的传输及应用服务所取得的收入开征的税种，是对跨国公司通过海外销售的数字服务收入所征收的一种税，其征收对象为大型跨国互联网企业在该国取得的收入。开征数字税是各国调节日益活跃的数字经济活动的现实选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦荣生认为，在我国开征数字税，可以借鉴国际社会开征数字税的做法。从开征时间看，韩国、日本对数字产品和服务开征数字税的时间较早，已于2015年开征；新加坡、墨西哥、印度尼西亚于2020年开征数字税。截至2021年底，已有48个国家开征或拟征直接数字税。从总体来看，各国数字服务税征收税率为应税收入2%-14%不等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前2个月，进出口总值同比增长13.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署7日发布的数据显示，今年前2个月，我国进出口总值6.2万亿元，同比增长13.3%，在稳健开局的基础上继续保持向好势头。其中，出口3.47万亿元，增长13.6%；进口2.73万亿元，增长12.9%；贸易顺差7388亿元，增加16.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要商品看，今年前2个月，机电产品出口2.02万亿元，增长9.9%，占出口总值的58.3%，其中，电子元件、汽车出口分别增长24%、99.1%。进口方面，机电产品、农产品分别进口1.11万亿元、2254.4亿元，分别增长6.7%、7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前2个月，我国外贸结构持续优化，一般贸易进出口3.94万亿元，同比增长16.3%。民营企业进出口2.99万亿元，同比增长16.1%，所占比重较去年同期提升1.1个百分点至48.2%，成为我国对外贸易增长的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前2个月，我国对欧盟、东盟和美国等主要贸易伙伴进出口均增长。其中，我国与欧盟、东盟和美国分别进出口8746.4亿元、8704.7亿元和7859.2亿元，分别增长12.4%、10.5%和9.7%。同期，我国与“一带一路”沿线国家合计进出口1.92万亿元，增长18.3%，增速高于整体近5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口方面，前2个月，我国铁矿砂进口量基本持平、价格下跌，原油、煤炭和天然气等进口量减价扬，大豆、成品油等进口量价齐升。其中，进口铁矿砂1.81亿吨，与去年同期基本持平，进口均价每吨666.9元，下跌36%；进口原油8513.8万吨，减少4.9%，进口均价每吨3792.1元，上涨47.1%；煤3539.1万吨，减少14%，进口均价每吨1056.5元，上涨151.6%。同期，进口机电产品1.11万亿元，增长6.7%。其中，集成电路919.5亿个，减少4.6%；汽车（包括底盘）15.3万辆，减少4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，当前外贸发展面临的外部环境更趋复杂和不确定，但前2个月我国外贸进出口同比保持平稳增长，依然实现了开局稳，这主要得益于我国经济韧性强、长期向好的基本面没有变，稳增长政策措施靠前发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，扩大高水平对外开放，推动外贸外资平稳发展。充分利用两个市场两种资源，不断拓展对外经贸合作，以高水平开放促进深层次改革、推动高质量发展。李魁文表示，前2个月，我国与RCEP贸易伙伴合计进出口1.85万亿元，同比增长9.5%。随着RCEP制度红利的逐步释放，RCEP成员经贸发展的成效将进一步显现。（记者 顾阳）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告再提“适度超前”，可用资金是去年两倍，基建投资年内有望加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637367391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;基建投资即将迎来新爆发！&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日发布的政府工作报告中指出，今年，要积极扩大有效投资，围绕国家重大战略部署和“十四五”规划，适度超前开展基础设施投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照政府工作报告，“建设重点水利工程、综合立体交通网、重要能源基地和设施，加快城市燃气管道等管网更新改造，完善防洪排涝设施，继续推进地下综合管廊建设。中央预算内投资安排6400亿元。政府投资更多向民生项目倾斜，加大社会民生领域补短板力度。深化投资审批制度改革，做好用地、用能等要素保障，对国家重大项目要实行能耗单列。要优化投资结构，破解投资难题，切实把投资关键作用发挥出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这迅速成为今年两会上的热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券认为，基建投资成为2022年政府稳增长基调下重要抓手，基建产业链基本面或将迎来积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦细节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会上，代表委员们积极为基建行业的发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、月星集团董事局主席丁佐宏提交的建议显示，应将新能源汽车充电站作为公共基础设施建设列入城镇规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2021年中国新能源汽车销量增长迅猛，全年共销售352.1万辆，同比增长1.6倍，在新车销售中占比为13.4%。预计到2025年新能源汽车在新车销售中比例会达到20%。但与此对应的是，我国新能源汽车充电设施配套仍然存在巨大缺口。工信部数据显示，截至2021年，国内新能源汽车保有量为784万辆，公共充电桩却只有114.7万个，桩车比例1：6.8，充电不便造成的“里程焦虑”成为了电动汽车的命门之一，也逐渐成为城市化发展中的主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别需要指出的是，由于公共充电桩总体数量不多，不少车主选择建私家充电桩，甚至是“飞线充电”。在一些老旧小区，原本电力供应紧张，线路老化严重，私人充电桩很可能导致线路过载，引发灾难，成为重大公共安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，加快新能源公共充电站的建设步伐，满足居民便捷出行的需求，成为城市高质量发展的当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁佐宏建议，政府部门要把新能源公共充电站的建设，当成城镇规划的重要内容，统筹布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要积极统筹社会各方资源，加强城市规划、电网企业、配套建设方、充电运营商以及房地产商、物业公司等相关各方的合作，探索积累可复制推广的商业运营模式。对于居住区以及商场等公共建筑内外的充电设施建设要求应纳入法定政策，如明确新建居住区或公共建筑配建充电设施占其总车位的比例以及未来预留充电接口的车位比例，并将其纳入项目竣工验收范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对盈利困难的公共充电桩运营企业进行补贴。目前，只有少数省市制定实施了覆盖全境的充电设施建设运营补贴政策。建议各地政府将补贴政策由省会城市试点后向所有地市逐步延伸，扩大覆盖面，促进电动汽车购买使用的积极性。值得注意的是，因为不同设备制造商在施工建设、设备控制、联接输出等方面存在差异，尽快建立统一的技术标准，将有利于补贴政策的更快更好地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁佐宏建议，政府应鼓励新能源科技创新，引导企业加大充电技术攻关，缩短充电时间。建议从技术创新和倡导共享两方面推进。在技术层面，充电端要积极研究人工智能、工业互联网在设施建设中的融合应用；供电端要鼓励“新能源供电”，加快太阳能、氢能、风电等新模式的应用落地。在共享层面，进一步加强基础设施的共享化程度，加强公共充电桩的互联互通，实现设备利用率最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600162','&amp;#x9999;&amp;#x6C5F;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600162/"&gt;香江控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600162/"&gt;600162&lt;/a&gt;）董事长翟美卿也建议，适度超前开展新基建应从地方经济社会发展的最迫切问题入手，以政府、企业和公众需求为驱动，科学开展项目需求分析与测算，避免盲目建设、重复建设和铺张浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近十五年来，我国曾经有过五次相对规模较大的政策“稳增长”时期进行逆周期调节，而这五轮“稳增长”当中，基建投资都是政策较为关键的着力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本轮“稳增长”当中，基建依然是支持经济企稳的重要抓手之一，且在形式和内涵上可能都有所拓展。伴随铁路、公路等基础设施逐渐完善，基建投资正逐步走向“新老并重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告中提及，要“建设数字信息基础设施，推进5G规模化应用，促进产业数字化转型，发展智慧城市、数字乡村。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方已经开始布局，比如，北京在政府报告中提出加强算力算法平台等新型基础设施建设，着力推出20个重大应用场景；浙江提出将实施一批重大基础设施项目，包括水利、防灾减灾、数字经济“一号工程”；新疆也将“聚焦数字经济、5G基站等重点工程，加快新型基础设施建设”，推进建设新疆软件园二期项目、克拉玛依数字经济产业园区项目、巴音郭楞蒙古自治州&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）产业项目等，新开工建设5G基础设施建设及配套工程、新疆媒体融合提升工程、第七批电信普遍服务工程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家连平表示，从2022年的专项债来看，虽然额度与去年持平，但加上去年已结转的专项债资金在1.4万亿左右，二者资金合计超过5万亿元，2022年可使用资金约是去年的两倍，仍然保持较大的强度，能够有效拉动基建等方面的投资，充分调动民间投资积极性，共同助力稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，民盟中央也提醒，要加强融资渠道的监督管理，持续深化改革，缓解地方政府融资平台风险。通过适当提升金融监管的容忍度、持续推动监管制度改革、夯实金融债委会一致行动功能等方式，推动地方风险企业和金融机构通过发展脱困。对于可能引发系统性、区域性金融风险的风险问题，综合施策，采取“慢撒气、软着陆、以时间换空间”等方式，避免采取“休克疗法”引发次生风险，防范“处置风险的风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对融资平台公司存量公益性资产进行梳理，具备市场化运作条件的，建立定价或付费机制，产生现金流；对自身不具备经营条件但与经营性资源关联度较为紧密的项目，以政策为引导，通过捆绑、嫁接外部资源，实现市场化运作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637367391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳扎稳打 巩固壮大实体经济根基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637361729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　代表委员议国是｜稳扎稳打巩固壮大实体经济根基2022-03-1016:33:34来源：新华社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力稳定发展经济大盘，必须巩固壮大实体经济。近年来，我国多举措持续支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3031581b9e92f01d" id="52ffc3d31cebc49d1fdc3ea38d029f56" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要强调，“坚持把发展经济着力点放在实体经济上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bbbbd39747a92c20" id="163f87fe389e50eea70aad3c706a5b4b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告，围绕深入实施创新驱动发展战略，巩固壮大实体经济根基亮出实招，引发代表委员热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b02c593c44fec6f3" id="32e4ce97d82c732d838ebd5db9c9cfde" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3c44b33f7a36b43c" id="cc68480a4f0e24366e26f02df365b824" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：郭杰文、李姝莛、张斌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李亚光、白斌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包装：夏勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637361729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开国有企业改革课题开题研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357727.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国资委3月10日消息，3月8日，国资委召开《新时代国有企业改革发展战略研究》暨《国企改革三年行动标志性成果、规律性认识和前瞻性思考研究》课题开题研讨会。国资委党委委员、秘书长彭华岗出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年将召开党的二十大，国企改革三年行动要高质量收官，全面总结好改革成果，系统梳理好逻辑规律，认真谋划好未来思路，具有重要历史意义、时代意义和实践意义。课题研究一定要始终以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，将习近平总书记关于国有企业改革发展和党的建设重要论述作为指导开展工作的根本遵循，牢牢把握好国有企业改革的正确方向。希望大家勇于担当，主动作为，以高度的政治责任感、历史使命感把这项任务落实好、完成好，取得高质量成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，改革办有关负责同志通报了国企改革三年行动进展情况、传达了对课题研究的有关要求。中国石油国家高端智库研究中心代表课题组汇报了课题研究方案，中核研究院等5家参研单位作了表态发言，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）等12家中央企业介绍了本单位改革亮点并对做好课题研究提出意见建议。专家组对课题进行认真讨论、全面论证后，一致认为具备开题条件，同意开题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月11日：十三届全国人大五次会议闭幕 李克强总理出席记者会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637369647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/951c162d86947b46" id="b7845875e3771eb7bdb7cf731fdf6efd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月10日电十三届全国人大五次会议11日上午9时在人民大会堂举行闭幕会，表决各项决议草案、决定草案和办法草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闭幕会后，国务院总理李克强将在人民大会堂三楼金色大厅出席记者会并回答中外记者提问。届时中央广播电视总台进行现场直播，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）进行现场图文直播。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637369647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>过去一年，我国立法方面取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大家好，我是全国人大代表谢坚，今天上午大会听取和审议了栗战书委员长所做的全国人大常委会工作报告。我最大的感受是，在立法方面，全国人大常委会过去一年制定法律17件,修改法律22件，成效非常显著。今天，会上还审议了“两高”工作报告，报告用一组组翔实数据、一个个典型案例，向人民交出了一份沉甸甸的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是我履职第五年，也是我本届代表履职的最后一年。我最关心的还是民生难点问题，通过深入调研，我呼吁国家加大力度解决“停车难”“停车贵”等问题，并加强对网络商品质量监管。同时，我还关注海岛发展、海岛观光旅游、粤港澳大湾区经济发展等话题。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会：中国经济将为全球经济复苏带来重大利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637361745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会期间，中国再度成为全球关注的焦点。连日来，国际社会持续热议政府工作报告，全球媒体再次聚焦中国国内生产总值（GDP）增长目标等热点话题，期待中国为世界带来正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济增长目标引国际社会热议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《纽约时报》、俄罗斯《消息报》、日本朝日电视台、芬兰《赫尔辛基时报》等媒体第一时间报道中国政府工作报告内容，并对其中的经济增长率、拉动内需、吸引外资等问题给予高度关注，尤其关注2022年中国GDP增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社发表文章指出，2021年中国国内生产总值增长8.1%，超过此前设定的6%的目标，这得益于强劲出口的拉动。而今年，中国这一世界第二大经济体将把稳定经济作为首要任务，坚持稳中求进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本朝日电视台报道说，中国的经济发展面临着需求收缩、供给冲击、预期转弱的“三重压力”，为了控制新冠肺炎疫情的蔓延，政府采取了封闭管理以及减少与海外的往来等措施，人们担心这对经济带来不利影响。对此，中国宣布将减轻企业负担，预计全年退税减税约2.5万亿元，以此积极吸引外国企业进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯《消息报》详细报道了中国政府报告的主要数据，列举了中国2022年的主要预期目标，包括国内生产总值、城镇新增就业人数、失业率、通胀率、赤字等。同时，文章关注中国计划加快油气、矿产等资源勘探开发。文章还提到2021年中国GDP增长了8.1%，超过了6%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙《经济学家报》报道称，中国将2022年的经济增长目标设定在5.5%, 居民消费价格涨幅3%左右。报道认为，虽然中国国民经济面临的风险和挑战显著增加，但中国经济“一定能顶住下行压力，必将行稳致远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本前内阁官房副长官、前外务副大臣浅野胜人表示，中国经济发展的后劲十足，中国经济的韧劲很强。他认为，政府工作报告中提出的GDP增速目标突出强调了中国要在疫情冲击这一大背景下，进一步全面恢复经济，持续推进减税降费的政策，为经济发展带来新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将为全球经济复苏带来重大利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前世界仍处于新冠肺炎疫情蔓延和经济复苏缓慢的困境中。在此关头，中国发展的关键举措将为世界提供新动力和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纽约时报》报道称，中国定下约5.5%的经济增长目标，在面对疫情影响和国际局势引发的全球不确定性之际，这一目标强调了中国政府对经济增长的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博社在文章中指出，中国这一增长目标明显高于国际货币基金组织（IMF）预测的4.8%和经济学家此前预测的5.2%。中国这样充满信心的GDP目标或将对陷入困境的全球经济起到适度的推动作用。根据研究，对于世界经济而言，中国GDP增长5.5%而不是5%，将为世界经济增长贡献约0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芬兰《赫尔辛基时报》发表评论文章称，当前，世界仍处于新冠肺炎疫情反复无常和经济复苏缓慢的困境中。在此关头，中国发展的关键性举措将为世界提供新动力，帮助人们重拾携手共创未来的信心。中国经济已展现出巨大的活力和韧性，中国发展及市场带来的机遇将继续助推全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《哈萨克斯坦实业报》发布文章指出，分析人士认为，全球经济因新冠肺炎疫情和地缘政治紧张等其他不确定性因素而面临越来越大压力，作为全球第二大经济体，中国的经济增长目标定为5.5%，预计将为全球经济复苏带来重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为外资企业继续深耕在华发展提供信心和动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府报告提出，未来中国将扩大高水平对外开放，推动外贸外资平稳发展。一个更加开放的中国，将给国际社会带来无限机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国专业财经网站Economist指出，今年中国政府工作报告中强调扎实推进共同富裕，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。对于相关行业的韩企来说，是一个利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们很高兴看到今年的政府工作报告中提及对2022年中国在创新驱动高质量发展、高水平对外开放、深入推进健康中国行动等方面的重要规划和目标。”强生全球资深副总裁宋为群表示，2021年中国经济发展和疫情防控保持全球领先，高质量发展取得新成效。中国经济韧性强、潜力足、长期向好的基本面没有改变。中国坚定不移扩大高水平对外开放，不断优化营商环境，持续拓展对外开放范围、领域和层次，给世界经济发展增加一抹亮色，也为包括强生在内的外资企业继续深耕在华发展提供了重要信心和强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年中国政府工作报告设定了今年发展主要预期目标，实现国内生产总值增5.5%左右，符合“坚持稳字当头、稳中求进”的政策方向，也进一步展现了中国经济长期向好的基本面不会改变。高通公司中国区董事长孟樸表示，中国经济的持续稳定增长将为高通公司及其合作伙伴提供更多机遇，我们对中国市场的发展前景也始终保持乐观。特别是中国持续发展由5G赋能的新产品、新服务和新行业，有助于释放数字经济的全部潜能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637361745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委、民建中央副主席、上海市政协副主席周汉民：“六稳”核心之核心是稳1.5亿户市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 宋薇萍）全国政协常委、民建中央副主席、上海市政协副主席周汉民3月9日接受中央广播电视总台和上证报记者的专访，就稳增长、促销费以及浦东引领区发展等热点话题进行了全面解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“六稳”的核心是稳市场主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告中，有70多处提到“稳”字，稳字当头、稳中求进，接下来中国经济该如何在“稳”的基础上追求高质量发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，周汉民表示，稳字当头、稳中求进是党中央国务院一贯坚持的经济发展总方针。强化“六稳”“六保”，“六稳”包括稳就业、稳外贸、稳外资、稳投资、稳增长、稳预期。其中，核心之核心就是稳市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国今天有市场主体1.5亿户，稳住市场主体，中国经济才能‘稳字当头’，才会‘稳中求进’。”周汉民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析说，1.5亿户市场主体中，绝大多数都是中小微企业。根据调研发现，当下这些中小微企业普遍面临三大问题，一是数字经济怎么走上轨道？二是人才新政怎么得到实惠？三是融资怎么变得便捷？为此，他建议从以下四个方面稳住市场主体：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是持续优化营商环境。“从疫情发生到现在两年多，我调研过200多家企业，其中最大的感受是，绝大多数企业精神是振奋的、昂扬的。所以稳住市场主体一定要做到一条，就是营商环境要好，不同所有制企业在中国要地位平等、要机会平等、要规则平等。”周汉民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，中央政策要不折不扣、迅速及时落地。国家出台了很多纾困政策帮扶企业，比如减税降费，为企业排忧解难等，这都非常好。建议各级政府在执行中央政府的政策时，一要不折不扣，二要迅速到位。同时，还要根据企业特点提供不同支持方略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，地方推新政时要多听取企业意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，通过搭建共享平台，助力企业能顺利拥抱智能化、信息化，走上数字化生产的未来之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳消费要始终关注年轻人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说稳市场主体是核心之核心，那么稳消费也是经济发展“三驾马车”中的核心驱动力。在采访中，周汉民结合上海实践，对如何稳消费进行了具体阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月6日，《2021年上海消费市场大数据蓝皮书》正式发布，其中显示，2021年上海实现社会消费品零售总额1.81万亿元，规模位居全国城市之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周汉民说，整体来看，上海消费具有以下特征：第一是互联网消费，包括市内市外、境内境外的消费。例如，上述1.81万亿元中，58%多是网购所得。第二是“首店经济”，全世界的名品、名店，很多都在上海进行全球首发。第三，节庆消费，上海“五五购物节”已持续举办了两届，两年来，“五五购物节”期间的消费在整个上海全年消费中的比重高过6%。这说明“五五购物节”在促进消费回补和潜力释放方面的作用非常明显。“五五购物节”的经验可高度概括为一句话：政府搭台、企业让利、消费者受惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，夜间消费。比如，上海很热闹的“大世界”，已经衍生出了“大世界演艺圈”，旁边有许多小剧场，整个“大世界演艺圈”同时上演的节目有50多台。除了有滑稽戏等传统节目，年轻人喜欢的“沉浸式”表演也是主流之一。第五，高端消费。这与“首店经济”“首发经济”类似，许多世界上的驰名品牌愿意在上海试水，然后进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一句话，我认为提振消费是非常关键的。”周汉民说，而刺激老百姓消费需要注意三点：第一要抓热点，文化消费、大健康消费、教育消费是当下老百姓最需要关注的热点。第二要抓质量。比如，最近国潮风盛行，“国牌”兴起，但“国牌”的回归一定要注意质量，唯有质量至上，人们才能趋之若鹜。第三，消费始终要关注年轻人。“只有让年轻人得到一种消费的刺激体验，他们才会乐不知返、流连忘返。消费潜力不一定是消费能力，而是潜力，是年轻人。”周汉民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浦东会引领什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　求解中国改革开放之方略，周汉民以浦东引领区为例进行了重点阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中共中央 国务院关于支持浦东新区高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的意见》（以下简称《引领区意见》），浦东要构建国内大循环的中心节点和国内国际双循环的战略链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周汉民说，“中心节点、战略链接”8个字是核心。浦东要成为中心节点，硬件方面，交通应该是最便利的；软件方面，就是要实现贸易自由、投资自由、资金流动自由、人员择业自由、运输或者航运自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓战略链接，这意味着浦东的开放不仅要向外开放，也要向内开放，这是两个扇面的开放。向外开放，比如，去年浦东外贸进出口总额增长达到13.9%，增速创下5年来新高；利用外资超过10%，这是在对外开放；对内开放，就是在长三角一体化高质量发展国家战略中，浦东和上海要成为龙头。所以上海和浦东有个重要的使命，始终要成为中国对外开放的坚定利器。前提是，它本身要成为一个巨大的磁场，有吸引力、有凝聚力，同时要有辐射力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浦东会引领什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周汉民说，浦东的引领至少应该在四个方面：第一，浦东的引领要集中在制度型开放上。中国改革开放44年的历史充分证明，每一步改革都是制度型开放。所谓制度型开放，就是浦东的发展要对标国际最高标准、最好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“什么是最高标准？什么是我们认为迄今为止的最好水平？中国在去年9月和11月分别提出要加入两个国际协定，一个叫CPTPP（全面与进步跨太平洋伙伴关系协定），一个叫DEPA（数字经济伙伴关系协定），我认为这两个重要的协定在加入前，浦东就要进行压力测试，这是引领区的第一项任务，制度型开放。”周汉民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，国家在百年未有之大变局下，面临着非常严峻的国际形势，如何解忧？这是浦东引领区要努力践行的，比如人工智能、芯片制造、生物医药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，浦东是一座璀璨的现代化新城。在治理能力和治理体系的现代化方面，浦东应该在全国形成引领。治理体系和治理能力的现代化，核心就是要以人民为中心，将城市治理引到以人民为中心的现代化治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，浦东是中国的浦东，也是世界的浦东，所以浦东的发展绝不能孤芳自赏，它不是“盆景”，它应该是“苗圃”，所以浦东在建设、引领过程中，一切好的经验、好的做法应当及时在全国推广，这就是引领区的使命所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“浦东的基础已然形成，但是没有最好、只有更好，还得进一步努力。”周汉民说，引领区不是无本之木、无源之水，32年的成长和进步就是地基。接下来两个时间点非常重要。根据《引领区意见》，到2035年，浦东现代化经济体系全面构建，现代化城区全面建成，现代化治理全面实现，城市发展能级和国际竞争力跃居世界前列。到2050年，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600284','&amp;#x6D66;&amp;#x4E1C;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600284/"&gt;浦东建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600284/"&gt;600284&lt;/a&gt;）成为在全球具有强大吸引力、创造力、竞争力、影响力的城市重要承载区，城市治理能力和治理成效的全球典范，社会主义现代化强国的璀璨明珠。“2035年全面建成，2050年成为璀璨明珠，浦东就是要有这样的使命和担当。”周汉民说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届常委会第二十一次会议举行 汪洋主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月9日电 政协第十三届全国委员会常务委员会第二十一次会议9日下午在北京举行。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全国政协十三届五次会议有关文件草案讨论和修改情况的汇报，通过了政协第十三届全国委员会第五次会议关于常务委员会工作报告的决议（草案）、政协第十三届全国委员会第五次会议关于政协十三届四次会议以来提案工作情况报告的决议（草案）、政协第十三届全国委员会提案委员会关于政协十三届五次会议提案审查情况的报告（草案）、政协第十三届全国委员会第五次会议政治决议（草案），决定将上述文件草案提交3月10日上午举行的全国政协十三届五次会议闭幕会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会前，汪洋主持召开了全国政协第六十九次主席会议，听取了全国政协十三届五次会议情况的综合汇报，审议了各项报告和决议（草案）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎、刘奇葆、帕巴拉 格列朗杰、万钢、何厚铧、卢展工、马飚、陈晓光、梁振英、夏宝龙、李斌、巴特尔、汪永清、何立峰、苏辉、郑建邦、辜胜阻、刘新成、何维、邵鸿、高云龙出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动建筑业纳统纳税制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637360164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，第十三届全国人民代表大会第五次会议在北京人民大会堂开幕，国务院总理李克强代表国务院向大会作政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现场聆听了政府工作报告，我倍感振奋、深受鼓舞。报告中多次提到了住房和城乡建设工作，这些务实举措既能满足人民群众对美好生活的向往，又能重塑城市产业结构。”全国人大代表、山东省住房和城乡建设厅厅长王玉志表示。今年全国两会期间，他围绕“建筑业高质量发展”这条主线，在建筑业纳统纳税制度改革等方面建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比其他类型的企业，建筑业企业非常明显的特点是依托于建设工程项目，随着项目走，流动性强。因此，要实现建筑业高质量发展，需要单独制定与其相适应的纳统纳税制度。”王玉志说。近年来，他通过多次实地调研和邀请建筑业企业代表座谈等方式，了解到建筑业企业在发展中遇到的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业总产值和建筑业增加值是建筑业的两项重要统计指标。但是按照现行的政策要求，建筑业总产值按照属地(法人单位注册地)统计，建筑业增加值按照在地(项目所在地)统计，同为建筑业统计内容，但统计范围、路径并不相同，而建筑业总产值又是核算建筑业增加值乃至影响地区总体GDP的一个重要考虑因素。随着营商环境的不断优化，建筑业企业跨省、市、县生产经营的情况十分普遍，建筑业总产值与建筑业增加值统计口径不一致，导致数据精确度还不够高，也影响了行业数据分析和预判，造成财政收入流失和社会资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王玉志表示，建筑业企业现行的企业所得税制度和企业增值税制度可能会加剧地区间发展的不平衡、造成地方壁垒无法根除。企业为承揽当地政府投资项目，设立过多分公司或子公司，增加了企业内部管理成本；而迁移总部或设立新的区域总部等措施也在客观上造成了大量重复投资建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，为争取人才等发展资源，大型建筑业企业普遍在发达地区设立总部，在全国参与工程建设。鉴于建筑业的特殊性，建筑业企业的生产经营场所为工程建设现场，根据目前税收制度，企业在欠发达地区生产经营，部分税收回总部注册地缴纳，虽然促进了注册地的财政增收，但相当于将欠发达地区建设项目的部分投资效益流转至发达地区，在经济上造成了欠发达地区的税收高地，进一步加剧了地区间财政收入的不平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，不同地区之间对总部经济的需求非常强烈，分别出台了一些引进总部经济的财政奖补措施，为形成税收洼地、取得竞争优势。这种地区间的竞争愈演愈烈，财政奖补力度越来越大，在总体上造成了国家财政收入的流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王玉志介绍，如果企业跨地区施工，不设立分公司或子公司，只设立项目部，则按照营业额的2%向项目所在地预缴增值税，其余的回企业注册地汇缴。总体核算下来，约60%的增值税留在项目所在地，40%带回企业注册地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果在当地设立分公司，则可以在项目所在地办理纳税，部分所得税和全部增值税可以留在项目所在地；如果在项目所在地设立独立法人子公司，包括增值税、企业所得税、个人所得税等所有税收全部在子公司所在地缴纳。这也是一些地方要求外来施工企业设立分公司或子公司的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，由于在同一地级行政区范围内跨县(市、区)施工预征税的规定已被取消，导致同一设区市不同区县间要求设立分公司或子公司的情况尤为突出。目前不得要求设立分支机构有关规定的落实情况还不彻底，各级政府为增加财政收入、加快本地发展，变相采用规避措施，导致了地方壁垒无法根本消除，影响了公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化营商环境，促进建筑业高质量发展，王玉志建议，从国家层面推进纳统纳税制度改革，改变按企业注册地进行统计、纳税的要求，探索以工程建设项目所在地进行统计、纳税的方式，直接将建筑业产值、税收留在项目所在地，在不影响全国统计、财政收入的情况下，从源头上堵塞财政流失漏洞、促进区域均衡发展、打破地方壁垒、提高统计数据准确度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业总产值以项目所在地进行统计。为保证客观实际反映当地建筑业发展情况，同时便于核实建筑业企业填报的数据，由一线工程建设项目部按照统一制表填报数据，建筑业企业统一汇总填报，同时增加项目所在地的县(市、区)划分，以便实现就地统计，如有统计数据错误或抽查督察，均可到项目现场进行检查核对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整建筑业企业所得税纳税分享比例，实现财政贡献尽量多地留在项目所在地。将现行“总分机构统一计算的当期应纳税额的地方分享部分中，25%由总机构所在地分享、50%由各分支机构所在地分享、25%按一定比例在各地间进行分配”的制度调整为“5%由总机构所在地分享、90%由各分支机构所在地分享、5%按一定比例在各地间进行分配”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高异地工程项目增值税预缴比例，增加项目所在地财政收入，同时取消同一设区市内跨县区不预缴规定，以降低施工企业在同一设区市内跨县区承揽项目时，在项目所在地设立分公司或子公司的成本负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王玉志表示，人大代表不仅是一种荣誉，更重要的是一种责任。作为代表，一定要真正了解人民群众在想什么、忧什么、盼什么，一份好的建议要有鲜明的思想性、反映问题的严谨性、切合实际的可行性，积极推动问题的解决，通过履职提升人民群众的获得感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摘自《中国建设报》2022.03.09记者王晓霞&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637360164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委组织实施社会服务设施兜底线工程 今年安排中央预算内投资30亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月10日，国家发改委发布消息称，为完善重点群体关爱服务体系，织牢织密民生保障网，兜住兜牢民生底线，近日，国家发改委组织实施社会服务设施兜底线工程，安排中央预算内投资30亿元，支持儿童福利、流浪乞讨人员救助、基本殡葬服务、精神卫生福利、退役军人褒扬优抚、残疾人康复托养设施等项目261个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次投资计划聚焦民生领域短板弱项，重点关注社会服务兜底领域的大事、急事、难事，优先支持尚无社会福利、退役军人服务、残疾人服务设施的“空白点”项目，做好普惠性、基础性、兜底线民生建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，政府投资更多向民生项目倾斜。今年的社会服务设施兜底线工程中央预算内投资较去年增加2亿元，进一步加大了社会民生领域补短板的力度，对于提升特殊群体服务能力和服务质量有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委、国家开发银行与联合国开发计划署共同签署创新发展平台合作意向书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委、国家开发银行与联合国开发计划署（UNDP）共同签署创新发展平台合作意向书（以下简称“合作意向书”）。2019年，习近平主席在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式主旨演讲中提出，同联合国在发展领域加强合作，努力缩小发展差距。为贯彻落实习近平主席重要讲话精神，国家发展改革委与联合国开发计划署共同发起“一带一路”创新发展平台建设项目，在国家开发银行成立了“一带一路”创新发展中心。合作意向书的签署将有力推动联合国2030年可持续发展议程与共建“一带一路”倡议协同增效，为促进全球可持续发展与“一带一路”高质量发展做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、国家开发银行与联合国开发计划署将在前期合作的基础上，进一步发挥国家发展改革委的政策协调和统筹优势，国家开发银行在中国国内和国际发展领域的“融资+融智”优势，以及联合国开发计划署在推动可持续发展领域的先进经验与国际资源优势，在可持续发展、投融资、绿色低碳、数字金融等领域，通过创新研究分析、全流程项目咨询支持、伙伴关系平台建设以及培训与能力建设等方式开展更加深入的合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637357197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善治理，方能让数字经济“走实”“走稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637370951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，十三届全国人大五次会议在京开幕，国务院政府工作报告中提出，2022年的工作任务之一，就是要促进数字经济发展，加强数字中国建设整体布局。建设数字信息基础设施，推进5G规模化应用,促进产业数字化转型，发展智慧城市、数字乡村。加快发展工业互联网，培育壮大集成电路、人工智能等数字产业，提升关键软硬件技术创新和供给能力。完善数字经济治理，释放数据要素潜力，更好赋能经济发展、丰富人民生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字经济”一词已连续五年在政府工作报告中出现，与前几年不同之处在于，今年的政府工作报告将“促进数字经济发展”的内容独立成段，不再仅作为“推动新兴产业发展”的子项，而且对促进数字经济发展内容进行了明确和细化，提出要完善数字经济治理，释放数据要素潜力，更好赋能经济发展、丰富人民生活。这一变化足以反映政府对数字经济发展及其治理的认识深度和重视程度正在不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，国务院印发了《“十四五”数字经济发展规划》，明确“十四五”时期中国数字经济发展的指导思想、基本原则和发展目标，确定了八个方面的重点任务，部署了十一个专项工程。这标志着中国数字经济发展将迈入深化应用、规范发展、普惠共享的高质量发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济发展之所以受到如此重视，不仅是因为它广泛存在于国民经济社会生活的方方面面，还在于它是当今国家综合实力的重要体现，是构建和改进现代化市场经济体系的重要引擎和实践场域。数字经济发展速度之快、辐射范围之广、影响程度之深前所未有，正推动人类生产方式、生活方式和治理方式的深刻变革，成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，为促进数字经济发展规范持久发展，亟需正视中国数字经济发展中面临的关键问题，完善数字经济治理，方能让数字经济“走实”“走稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善数字经济治理迫在眉睫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年作为“十四五”规划的开局之年，中国数字经济发展也迎来由“大”到“强”的拐点，数字经济特别是平台经济正在历经一场质量体检与提升工程。然而，在数字经济发展中，仍然面临着资本无序扩张、数据要素流通不畅、数据安全风险高，以及数据治理水平不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济领域存在资本无序扩张的现象。受国内外产业链滞碍的影响，依托平台（组织）和数字技术所创造的各类新业态、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式为中国经济产业“双循环”提供了必不可少的发生场景、实现路径及工具支撑。然而，随着资本不断向头部平台企业汇聚，资本要素所具有的消极影响也逐渐显现，有些头部平台企业为追求利润最大化，通过大量收购企业特别是初创中小型企业的方式不断扩大经营范围，在形成规模经济的同时，在一定程度上抑制了中小企业创新发展的空间，还凭借其市场力量实施封锁屏蔽、自我优待、强制“二选一”等行为，不当限制其他企业的发展空间和技术创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据要素市场化配置仍面临较大阻碍。数据要素市场化配置的程度与水平，决定了其价值能否充分释放，对加快数据产业链、价值链重构与转型升级意义重大。然而，现行法律制度尚未明确数据的权属，全国统一的数据要素市场尚未建立，数据要素定价机制尚未明晰，数据监管行为与市场行为的边界还不够清晰，这些阻碍了数据要素市场化配置的充分实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，基于数据要素已成为企业，特别是平台企业间竞争的关键要素，一些企业为排除限制竞争，滥用其数据优势，构筑数据壁垒，这抑制了数据要素的有效市场流通与创新使用，为中小企业正常发展设置了不合理交易条件，推高其经营成本，减损了社会整体福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据安全仍面临较大风险。随着大数据、云计算、人工智能、物联网等技术的发展，社会正在高速迈进数据时代，人的每个行为皆可产生数据，这些数据不仅能够为人们生活带来便利，同时也有助于提升商品服务质量。然而，数据采集、使用、流动的扩围和速率加快也增加了用户信息安全风险。在现实中，用户数据被泄露和滥用的事件时有发生，侵扰了用户的日常生活，甚至侵害用户的人身财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，数据跨境流动也关涉国家总体安全。在经济全球化背景下，数据跨境流动成为数字经济时代显著特征，为全球经济增长注入活力动力的同时，也容易引起不同国家和地区有关数据管辖权及相关权益之争，数据安全已成为国家安全的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济治理协同性待提升。步入数字经济时代，传统企业面临数字化转型和升级，新兴企业更是应随信息通信技术和数字数据技术的创新发展而高速发展。在这一过程中，大多数企业都趋向数字平台化与平台数字化相融合的发展模式，企业的技术创新周期越来越短，商业模式变革越来越快，市场竞争具有高强度动态特性，对数字经济治理提出极大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在国际和区际合作领域，数字经济治理的协同性更加复杂，其涉及双边、多边及区际协定间有关主权国家、国际组织、超国家组织，以及跨国企业等主体就数字数据标准规则设定、流动共享、管辖救济等多方面事项的协调与认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济要“走实”“走稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，全面深化改革开放，坚持创新驱动发展，推动高质量发展，坚持以供给侧结构性改革为主线，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，继续做好“六稳”“六保”工作。同时，政府工作报告还强调，要深入实施创新驱动发展战略，巩固壮大实体经济根基，促进产业优化升级，突破供给约束堵点，依靠创新提高发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，数字经济发展必须紧紧围绕“实”和“稳”两大主题，规范有序展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，数字经济发展要“走实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动数字经济与实体经济深度融合。数字经济是以数据资源为关键要素，以信息网络为主要载体，以信息通信技术融合应用、全要素数字化转型为重要推动力的新经济形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然数字经济所依托的信息网络具有虚拟性，但其发展不能与实体经济脱节。政府工作报告在提出促进数字经济发展的同时，还强调要“建设数字信息基础设施，推进5G规模化应用，促进产业数字化转型，发展智慧城市、数字乡村。加快发展工业互联网，培育壮大集成电路、人工智能等数字产业，提升关键软硬件技术创新和供给能力”。为此，数字经济发展的“走实”，不仅需要加快推进数字产业化，强化新型数字基础设施建设，还需要加快推进产业数字化，促进新一代信息技术的规模化应用，促进平台经济、共享经济的健康发展，更好地支撑经济社会的数字化转型，让整个社会都能够分享到数字经济发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为资本设置好“红绿灯”。政府工作报告在提出“加强和创新监管，反垄断和防止资本无序扩张，维护公平竞争”的同时，也提出“要正确认识和把握资本的特性和行为规律,支持和引导资本规范健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本具有两面性，在防止资本无序扩张的同时，支持和引导资本规范健康发展，激发资本的积极影响，就需要创新监管方式，为资本设好“红绿灯”。通过明确和规范的正面与负面清单相结合的方式，进行动态监管、智慧监管等监管理念与方式的创新，引导和规范资本合理配置，更好地支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动数据要素市场化流通。数据具有虚拟性、非排他性、瞬时性、价值低密度性等特征，是与传统的土地、劳动力、资本、技术等生产要素完全不同的一种新型要素，故对其权属设定、权益分配与分享，以及权益保护与救济等制度，以及实现机制的设计与实践都有着全新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，“完善数字经济治理，释放数据要素潜力，更好赋能经济发展、丰富人民生活。数据要素的市场化配置关系着数据要素的潜力能否充分释放”。为此，须以“数据相关行为”为基准，设计动态权属制度，做好数据要素标准化的顶层设计，探索数据要素全国统一市场。同时，还需要建立健全数据要素由市场评价贡献、按贡献决定报酬的定价机制，加快形成“市场有效、企业有利、个人有益”的配置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，数字经济发展要“走稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障数据安全，筑牢数字经济发展底线。发展固然重要，但也更需要以安全为保障和底线。失去安全，发展的稳定、可持续将无从谈起。数据安全在政府工作报告亦有体现，报告提出“要推进国家安全体系和能力建设。强化网络安全、数据安全和个人信息保护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对个人数据安全问题，要注意平衡个人数据权利与企业数据权益之间的关系，聚焦数据全周期运行中的不同使用场景下的具体数据行为，构建以“与数据行为”为基准的数据分类方法。具体来说，经初次采集而得的个人用户数据，在充分保障用户知情且有效同意的情况下，实行“场景化授权”和“一次性授权”并行的模式，在有效保障个人用户数据权利的前提下，加快数据流动共享和开发利用的频次，促进数据价值的增值与释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对国家在数据安全问题上的权利与义务而言，除需要满足个人数据自决、保护企业合法数据权益等而应承担的义务与责任，上升至国家层面，还包括本国对数据的控制权，以及免遭数据威胁的国家安全需要。为此，明确国家核心数据类别与内容，细化并严格落实数据出境安全评估等工作，也是当前筑牢数字经济发展底线的关键任务。在国家安全利益面前，数据安全必须无条件得到保障，同时也要谨防以国家安全名义不当限制，甚至违法侵夺企业对数据要素进行自主经营与合法使用的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立全方位、多层次、立体化的协同监管体系。数字经济的稳步发展，离不开治理提供的秩序保障。保障数字经济稳步发展，不仅需要透明规范和公平公正的市场规则，还需要能及时因应复杂多变的数字经济运行情势的体制机制及其实践能力。为此，政府工作报告提出“加快建立健全全方位、多层次、立体化监管体系，实现事前事中事后全链条全领域监管，提高监管效能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，就是要通过制度层面的创新，协同协力回应和解决当前监管体制机制不适配的问题，建立起系统观念，做好制度工具与监管效能层面的“互联互通互认”，形成制度合力，推动合力监管、整体监管、系统监管及智慧监管，实现公平竞争的市场环境与安心经营的法治环境“双供给”，切实提高市场主体合规能力与营商信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要真正实现“促进数字经济发展”这个目标，需清晰地认识到当前数字经济发展中存在的种种问题，把握数字经济发展中的重点与难点，有效提高数字经济治理体系和治理能力的现代化水平，为数字经济发展营造科学合理、规范有序的市场环境与法治环境，推动中国数字经济发展“走实”“走稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者为南开大学竞争法研究中心主任、法学院教授，中国新一代人工智能发展战略研究院特约研究员&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637370951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字产业化、产业数字化进程加快，改善供应链能力才能降本增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月8日，工业和信息化部部长肖亚庆在两会“部长通道”上回答了&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经关于如何促进工业经济平稳运行的提问。肖亚庆表示，对经济平稳运行有着非常充分的信心，今年要在创办一流企业上下功夫，还要打通产业链供应链的堵点卡点，保持产业链供应链的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部部长王志刚在上述活动上表示，过去一年，科技工作对推动国家改革开放和现代化建设事业高质量发展发挥了重要作用。在产出方面，推动一批高新技术成果的同时，技术合同成交额超过3.7万亿元，大大超过全社会研发投入2.79万亿元。我国国家创新指数全球排名从2012年的第34位达到了去年的第12位，提高了22个位次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，要“增强制造业核心竞争力”“促进工业经济平稳运行”。促进工业经济平稳运行，这个事情为什么重要，要靠什么做到？“2022&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;两会经济策之工业经济平稳运行”视频云论坛邀请全国人大代表、江苏省工业和信息化厅厅长谢志成、中国工业互联网研究院总工程师王宝友、全国政协委员、云南联通党委书记兼总经理张云勇、全国政协委员、南方科技大学代理副校长金李、京东工业采购数智业务部总经理刘建勋共同讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢志成：制造业是经济发展的“压舱石”，面临机遇大于挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢志成称，从产业发展看，新一轮科技革命和产业变革深入发展，新一代信息技术与制造业深度融合，数字产业化和产业数字化进程加快，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式不断涌现，这些都为制造业发展带来新的机遇。制造业是经济发展的“压舱石”，当前及今后一个时期，我国制造业发展仍处于重要战略机遇期，机遇和挑战都有新的变化，总体上机遇大于挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，从国际形势看，经济全球化遭遇逆流，以美国为首的发达国家加紧推进制造业回流，印度和东南亚等国积极承接新一轮产业转移、正在大踏步追赶，制造业的国际竞争更趋激烈，加之国外新冠肺炎疫情持续流行，不稳定性、不确定性都在明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内环境看，我国已进入高质量发展阶段，经济长期向好，制度优势明显，抗击新冠肺炎疫情取得重大阶段性成果，构建新发展格局战略部署加快落地，超大规模内需市场进一步激活，全面深化改革红利加速释放，这些都为制造业发展提供了广阔空间、注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，推进制造业智能化改造和数字化转型，是提升产业链供应链自主可控能力、推进制造业高质量发展的迫切需要，对制造业企业而言，“智改数转”已不再是“选择题”，而是关乎生存和长远发展的“必修课”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金李：工业经济发展面临数字化转型挑战，政府和市场必须要充分发挥作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金李表示，企业是中国经济转型、数字化发展的真正核心动力。政府要主推公共基础设施平台的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对企业数字化转型过程中，政府和企业应该如何分工的问题，金李认为，工业经济发展面临数字化转型挑战，政府和市场必须要充分发挥作用。市场发挥在配置资源中的决定作用，同时也要更好地发挥政府的作用。两者之间互相呼应、互为补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金李表示，产业数字化，需要政府做大量工作。比如基础设施的搭建，不能光靠一家企业或者几家企业搭建散点式的布局，必须全局角度考虑、充分打通。公共基础设施平台的建设应该由政府主推，或者至少在前期更好参与规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情的冲击下，全球产业链、供应链全面重组，很多企业对没有打通的堵点、断点、滞点无能为力。我们企业在新发展格局之下，需要调整心态拥抱各种机遇，面对新挑战，企业家在这过程中需要不断得到新支持、新赋能。”金李提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王宝友：工业互联网可有效强化产业链，提升企业抗风险能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王宝友表示，在疫情背景下，工业制造业转型特别是中小企业数字化转型面临痛点。一是疫情导致外部需求减弱，企业订单下降。二是企业所需要的原材料、劳动力、生产要素受阻，难以开展正常生产。三是销售渠道受阻，企业产品没法及时变现，导致库存积压。与此同时，企业承担厂房、人力、税费等成本没有降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业互联网如何帮助工业企业提质增效？王宝友认为，工业互联网连续五年写入政府工作报告，可见工业互联网是当下工业经济发展，乃至推动数字经济发展重要的核心基础。工业互联网可以推动工业制造业转型升级，可以创造新技术、新产品、新业态、新模式。工业互联网可以有效强化产业链、供应链的掌控能力，提升企业抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字经济发展已经成为我国国民经济发展强劲动力，可以说国民经济的发展相当一部分是数字经济的发展，工业互联网是夯实工业制造业发展的根基。”王宝友表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张云勇：数字技术赋能供应链，智慧工厂帮助企业降本增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张云勇表示，工业经济稳增长是实现经济高质量发展的重中之重，智慧工厂更多帮助企业降本增效，数字技术可以赋能供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国工业门类非常齐全，所以在数字经济落地时表现为不均衡、不充分，目前5G端网业匹配相对比较好的还是局限在有限的几个领域。我们希望将来发挥运营商的主力军、排头兵的作用，助力真正高质量发展和治理能力体系现代化，做出应有的贡献。”张云勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张云勇介绍称，智慧工厂更多帮助企业降本增效、提升管理水平，比如通过5G和数字孪生技术做到设计即生产、生产即交付、交付即运营等。还有一些检测功能，如缺陷检测等。此外，还可以和应用系统、互联网、营销等方面对接。缩减产品设计研发的时间，提高效率，达到成本优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字技术赋能供应链，运营商可以搭建5G网络，可以组建跨界融合各行业的数据共享、数据流通、数据交易的平台。在此基础上，可以帮供应链上的企业设计系统，保证供应链均衡性、一致性、平衡性，可以有更深的探索。”张云勇认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘建勋：通过数字化打通仓配资源才能优化资源配置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘建勋称，要实现产业链各环节间的互联互通、高效协同，要做到商品数字化，工业品的一大特点就是“非标”现象突出，上下游沟通成本非常高，需要先建立统一的“话语体系”，才能实现各环节间的高效沟通。同时，履约数字化也非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘建勋提到，供应链是工业研发、生产的基础保障，工业经过这么多年的发展，早已形成了极其细分和专业的产业体系，产业链上下游之间的协作和依赖相较于其他行业更紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，供应链是成本控制、提高盈利的重要切口，如果供应链的成本每降低1%，企业利润率将增长5%至10%。改善供应链能力，是工业企业“降本增效”最有效的手段之一。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220310/c637359321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>