<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2022 12:30:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：支持汽车、家电等制造业企业“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640373191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640373191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织：确保跨国企业无论在哪经营都缴纳公平份额税收的“全球税收改革协议”正取得进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640372268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640372268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：紧急预拨2.7亿元支持地方做好防汛抗旱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640369941.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640369941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：国有大型银行要优化经济资本分配，向制造业企业倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640369768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640369768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：继续按照市场化原则对制造业中小微企业实施延期还本付息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：优化制造业外贸金融服务，支持汽车、家电等制造业企业“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急部紧急预拨2.7亿元中央自然灾害救灾资金，支持地方做好防汛抗旱工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640364174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640364174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部介绍王毅出席二十国外长会期间两个阶段会议情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以国际合作为中小微企业纾困赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363086.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局： 坚持对涉企乱收费“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革十年 中国经济上台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362393.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴经济走廊引领多领域合作 中巴命运共同体不断深化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛分析贸易融资如何帮助中小企业蓬勃发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，世界经济论坛发布研究报告，分析贸易融资对中小企业发展的作用机制，并针对增强中小企业获得贸易融资的能力提出了建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，贸易是每个经济体的支柱，全球贸易的80%-90%需要融资。根据世界银行的数据，中小企业(SME)约占全球公司总量的90%，其就业岗位占全球就业岗位的一半以上，但这些中小企业往往无法获得匹配的贸易融资。据亚洲开发银行统计，中小企业约存在1.7万亿美元的贸易融资缺口，中小企业的融资批准率约占总数的40%，远远高于其申请份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为中小企业融资困难的主要原因在于银行无法提供所有企业所需的融资，且监督银行运营的法规提高了银行向公司贷款的成本。巴塞尔协议IV的新规进一步加剧了这一趋势，使得银行逐渐从“买入并持有”战略转向“发起和分销”模式。而另一方面，机构投资者往往愿意寻找高于可比基准的收益率，贸易融资则恰好能够满足这一需求，其收益率通常高于与风险相称的收益率水平。同时贸易融资也不易受到金融市场波动的影响，产品违约率较低，违约情况下的恢复时间往往短于其他信贷产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，虽然贸易融资具有上述优势，但中小企业的贸易融资受限于数字化、自动化水平较低，分销成本较高，导致贸易融资的机会往往得不到利用。报告建议中小企业通过提高技术素养和协作能力、采取前沿监管手段避免监管不确定性、倡导ESG贸易投资活动等方式提升自身的贸易融资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：世界经济论坛官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行机构要继续按照市场化原则对制造业中小微企业实施延期还本付息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640371136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日获悉，银保监会近日印发了《中国银保监会办公厅关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知》。通知要求，银行机构要聚焦制造业发展的薄弱环节，用好用足现有金融扶持政策，积极帮扶前期信用良好、因疫情暂时遇困的企业，避免盲目抽贷、断贷、压贷；继续按照市场化原则对制造业中小微企业实施延期还本付息，延期还本付息日期原则上不超过2022年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对受疫情影响严重的制造业2022年底前到期的普惠型小微企业贷款，银行机构根据实际情况给予倾斜，适当放宽延期期限。银行机构要用好普惠小微贷款增量奖励、支小再贷款等货币政策工具，缓解制造业小微企业流动性资金困难；按照商业可持续原则，通过内部资金转移价格优惠、制定差异化利率定价权限等措施，积极向制造业企业合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，银行机构要在依法合规、风险可控的前提下，开发符合制造业企业发展阶段特点和需求的金融产品，合理确定融资期限和贷款利率，为制造业企业提供差异化、综合化金融服务；深入落实国家创新驱动发展战略，推广知识产权质押、动产质押、应收账款质押、股权质押等融资模式，促进制造业向高端化、数字化、智能化转型；精准有效开展民营企业金融服务，对国有企业、民营企业做到一视同仁；增强金融创新的科技支撑，深化重点行业和前沿领域的研究，推动互联网、大数据、人工智能等科技手段与金融服务深度融合，降低服务成本，提高服务效率，强化业务管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640371136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO成员关于改善在农业领域信息获取以及加强农业国内支持通报的提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，WTO农业委员会散发澳大利亚、巴西、加拿大、智利、哥伦比亚、哥斯达黎加、墨西哥、新西兰、巴拉圭、美国、乌拉圭等成员提的交关于改善在农业领域信息获取以及加强农业国内支持通报的提案(RD/AG/92)。提案呼吁改善发展中成员和最不发达成员信息获取，加强农业国内支持通报，提升WTO透明度。要求WTO秘书处与成员协商，定期更新并维护农业国内支持数据库，并编写数据库建设的技术指导文件，在农业委员会会议上提交成员审议。秘书处将使用成员提交的通报信息，并与有关成员协商后，视需要采用其他官方数据或公认的国际数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：WTO官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>?财政部、应急管理部紧急预拨2.7亿元中央自然灾害救灾资金支持防汛抗旱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640375821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部网站消息，7月11日，财政部、应急部再次预拨2.7亿元中央自然灾害救灾资金，支持地方做好防汛抗旱工作。其中预拨2亿元，支持辽宁、吉林、广东、广西、海南、云南等6省(区)开展防汛救灾工作，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作。预拨7000万元，支持甘肃、内蒙古、陕西3省(区)做好抗旱救灾工作，重点用于解决城乡居民用水困难等问题。财政部要求地方及时下拨中央财政补助资金，切实加强资金监管，充分发挥资金效益，始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位，全力做好防汛抗旱工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640375821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委发文，明确两类项目补助标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 7月8日，国家发展改革委印发《城市燃气管道等老化更新改造和保障性安居工程中央预算内投资专项管理暂行办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，城市燃气管道等老化更新改造项目补助资金原则上按照东部、中部、西部、东北地区分别不高于对应非专业经营单位和工商业用户产权的老化更新改造投资（不包括征地拆迁费用）的 30%、45%、60%、60%控制，四省涉藏州县和南疆四地州原则上按不高于80%控制，西藏可达100%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障性安居工程建设项目中，城镇老旧小区改造、棚户区改造、公租房项目，可按照“区别对待、分类指导”的原则，结合实际采取不同的投资补助标准，补助金额最高不超过核定的项目建安投资。建设内容包括保障性租赁住房及其配套基础设施建设的政府投资项目，补助资金原则上不高于项目总投资（不包含征地拆迁费用）的30%；企业投资项目或建设内容仅包含配套基础设施的政府投资项目，补助资金原则上不高于项目配套基础设施投资（不包含征地拆迁费用）的 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法明确，城市燃气管道等老化更新改造和保障性安居工程中央预算内投资专项对符合条件的项目予以支持，推进城市燃气管道等老化更新改造，加强市政基础设施体系化建设，保障安全运行，促进城市高质量发展；推动保障性安居工程建设，改善住房困难群众居住条件，推动解决符合条件的无房新市民、青年人等群体的住房困难问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640362525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：进一步推动金融服务制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月11日消息中国银保监会办公厅发布进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知，国有大型银行要优化经济资本分配，向制造业企业倾斜，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长。政策性银行要结合职能定位，更好发挥政策性金融对制造业的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：重点支持高技术制造业、战略性新兴产业 支持汽车、家电等制造业企业“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会办公厅发布关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知。通知提出，银行机构要扩大制造业中长期贷款、信用贷款规模，重点支持高技术制造业、战略性新兴产业，推进先进制造业集群发展，提高制造业企业自主创新能力。加大对传统产业在设备更新、技术改造、绿色转型发展等方面的中长期资金支持。围绕高新技术企业、“专精特新”中小企业、科技型中小企业等市场主体，增加信用贷、首贷投放力度。完善抗疫救灾金融服务，强化重点医疗物资生产供应的金融保障，支持高端医疗器械产业核心技术攻关和创新发展。优化制造业外贸金融服务，支持汽车、家电等制造业企业“走出去”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举 助力企业打赢止亏减损攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对当前严峻形势，陕钢集团龙钢公司轧钢厂高线作业区牢固树立过“紧日子”思想，围绕生产经营、质量管控、提质增效等重点工作，精准发力，引导全体干部职工立足岗位，创新思维，从细处着手，汲取奋进力量，助力公司打赢止亏减损攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧抓有限资源管控实现产线产能最优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该作业区围绕“稳定顺行是最大的降本”，一方面遵循避峰就谷生产模式，加强与生产计划部门的沟通，科学合理组织排产，减少换规格的时间和次数，严格按照目标计划完成当日工作任务，对未完成任务的工段加大问责力度。一方面加强设备基础管理，减少工艺设备故障，缩短停轧时间，提高有效作业率；制定劳动竞赛方案，充分发挥劳动竞赛奖励的激励作用，为实现高效生产创造良好条件，确保生产效益最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;攻克产品质量瓶颈实施品质管理标准化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该作业区持续在工艺控制标准方面下功夫，严格执行生产过程质量管理，从工序产品质量监督管理入手，将设备运行状态、生产工艺过程控制等纳入产品质量过程管控体系中，确保产品质量每一道工序都有人负责，定期开展工序质量检查，确保上道工序对下道工序负责，杜绝不合格产品转入下道工序。同时对拉丝材轧制缺陷、卷型不整等影响产品质量的问题进行技术攻关，不断提高工艺控制水平、操作水平和管理水平，确保产品质量，提升“禹龙”品牌对外形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制定提质增效清单做到降本工作规范化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该作业区以精细化管理为主，制定降本增效工作清单，认真梳理影响指标提升的各项环节，并制定管理措施，重点对钢坯定重稳定率、飞剪剪切长度稳定性、剪切轧件尺寸标准化以及成品钢材合格率进行攻关，确保生产指标稳中有升，效益最大化。开展“消除浪费从我做起”岗位实践活动，引导广大职工立足岗位查找问题，节约创效，提出好的降本增效措施，并收集整理各岗位提出的合理化建议，对有效的意见和建议进行推广，牢固树立过“紧日子”思想。(轧钢厂刘卫国)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640363009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续6个工作日开展30亿元逆回购操作！央行有何深意 对市场影响几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640374933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 廖蒙）央行“地量”逆回购操作仍在持续进行中。7月11日，央行网站发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，当日以利率招标方式开展了30亿元逆回购操作，期限为7天，中标利率为2.1%，与此前持平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/534ca567d0c64e34" id="7fe80e23e20703198ed1ffa4767bdf3d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在7月以来的7个工作日中，除了7月1日央行开展了100亿元规模的逆回购外，央行已连续6个工作日开展30亿元规模的逆回购操作。这一逆回购操作规模也是年内央行在市场资金投放方面的最低值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更早一点，在6月底月末、半年末的交替之际，央行为了维护半年末流动性平稳，多次开展千亿级别逆回购操作。7月4日-8日的一周内，相关逆回购投放到期量为4000亿元，连续30亿元逆回购操作下，当周净回笼规模达3850亿元。而7月11日有30亿元逆回购到期，实现零投放零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月以来，央行近乎常态化的开展100亿元逆回购操作，并在假期、月末等时间节点根据市场需求调整投放规模。而在跨过半年时点后，央行将常规操作量降至30亿元，也引得市场对于货币政策走势猜测纷纭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券联席首席经济学家明明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者，央行在2021年1月也曾开展散量逆回购操作，随后资金面快速收敛，资金利率回归政策利率附近运行。当前的资金面环境与2021年类似，但是基本面环境有差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前的经济正从疫情中逐步回暖，内生增长动能仍在修复之中，2021年初的剧烈调整并不适合当前的经济和市场，预计货币政策的微调和资金利率回归政策利率将会相对平缓。”明明进一步分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，虽然央行逆回购投放明显&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;，但资金面仍保持宽松。在资金面上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜小幅上行0.7个基点，报1.223%。7天Shibor下行2.4个基点，报1.627%。回购利率表现上，7月11日，7天期回购定盘利率（R007）报1.6%；更具代表性的7天期银行间回购定盘利率（DR007）报1.55%，低于政策利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，明明指出，央行30亿元逆回购操作加剧市场担忧，主要源于6月以来票据利率有所走高表明信贷市场有所回暖，经济基本面修复的趋势愈发明确；猪肉价格上涨下通胀预期升温。此外，“稳预期”目的之下，货币政策维持宽松、资金利率低位运行近3个月，而随着本轮局部疫情进入扫尾阶段，资金利率低位运行的必要性需要再评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月下旬以来，央行方面关于“货币政策”的表述受到广泛关注。6月23日，央行副行长在“中国这十年”系列主题新闻发布会上提到，坚持管住货币总闸门，不搞大水漫灌，守护好老百姓的钱袋子；6月27日，央行行长易纲在采访中表示，“货币政策将继续从总量上发力以支持经济复苏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在6月召开的央行货币政策委员会2022年第二季度例会中，稳健的货币政策灵活适度，保持连续性、稳定性、可持续性，科学管理市场预期，努力服务实体经济，有效防控金融风险。同时，会议内容中删除“保持宏观杠杆率基本稳定”，并增加“保持物价水平基本稳定”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续货币政策走势，广发证券研报指出，央行30亿元的逆回购操作不代表货币政策转向，通常货币政策会有一定的稳定性与延续性，短期一般不会发生剧烈的变化。“主要是做预期管理，表明货币政策会逐渐向‘常态的适度宽松模式’回归。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明则进一步表示，近期货币政策信号释放动摇宽松预期，市场对资金市场会否迎来变局、货币政策会否微调的担忧都有所升温。“综合市场表现和流动性净回笼的情况来看，足以说明货币政策操作模式的转变。近日连续开展30亿元逆回购操作，或指明后续货币政策将从危机模式向常规模式切换。”明明分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明认为，更进一步，除了货币政策模式转变，进入下半年宏观调控政策料将进入重估阶段。上半年新增地方政府专项债基本发行完毕，下半年财政政策在加快支出、落地生效的基础上，还需要观察和判断下半年经济走势，以决定是否使用增量政策。后续一段时间，随着货币政策从危机模式向常规模式转变，经济进入疫后的“填坑爬坡”阶段，财政政策等也将进入观察和重估阶段。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640374933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部预拨2.7亿元支持地方防汛抗旱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640373827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月11日电财政部、应急管理部11日预拨2.7亿元中央自然灾害救灾资金，支持地方做好防汛抗旱工作。其中，预拨2亿元，支持辽宁、吉林、广东、广西、海南、云南等6省(区)开展防汛救灾工作，由地方统筹用于应急抢险和受灾群众救助，重点做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、开展次生灾害隐患排查和应急整治、倒损民房修复等工作；预拨7000万元，支持甘肃、内蒙古、陕西3省(区)做好抗旱救灾工作，重点用于解决城乡居民用水困难等问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640373827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会发布《关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640374313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国银保监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于金融服务制造业的决策部署，进一步推动银行业保险业完善制造业金融服务，更好支持制造业高质量发展，中国银保监会近日印发《关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》共九条措施，主要从任务目标、重点领域、金融创新、帮扶政策、风险防范和监管协调等方面，对进一步推动金融服务制造业高质量发展提出了工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，银保监局、银行保险机构要深刻认识支持制造业发展的重要意义，优化资源配置，提高服务质效，将金融支持制造业发展的各项政策执行到位，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，银行机构要围绕先进制造业、战略性新兴产业、传统产业转型升级等重点领域，加大金融支持力度，创新金融产品和服务。做好对抗疫救灾、新市民服务等的金融保障。积极稳妥发展供应链金融服务，为产业链上下游企业提供方便快捷的金融服务。保险机构要提升制造业企业风险保障水平，完善科技保险服务。保险资金要在风险可控、商业自愿前提下，为先进制造业和战略性新兴产业发展提供长期稳定资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，银行机构要聚焦制造业发展的薄弱环节，用好用足现有金融扶持政策，积极帮扶前期信用良好、因疫情暂时遇困的企业，避免盲目抽贷、断贷、压贷。按照商业可持续原则，积极向制造业企业合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，银行保险机构要进一步加强内控合规建设和全面风险管理。银行机构要做实贷款“三查”，严格制造业贷款分类，做好信贷资金用途管理和真实性查验，加大制造业企业不良贷款处置力度。保险机构要提高偿付能力风险管理水平，健全审慎稳健资金运作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各银保监局要将金融服务制造业发展情况纳入日常监管，做好督促指导和日常监测。加强工作协调，积极配合地方政府完善促进制造业发展的政策环境。适时评估各项政策落实效果，积极主动报送工作落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会办公厅关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监办发〔2022〕70号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银保监局，各政策性银行、大型银行、股份制银行，各保险集团(控股)公司、保险公司、保险资产管理公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于金融服务制造业的决策部署，进一步推动银行业保险业完善制造业金融服务，更好支持制造业高质量发展，经银保监会同意，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、切实提高思想认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业高质量发展是我国经济高质量发展的重中之重。银行保险机构要深刻认识支持制造业发展的重要意义，进一步提高政治站位，强化责任担当，坚决把思想和行动统一到党中央各项决策部署上来，优化资源配置，加大支持力度，提升服务质效，为制造业高质量发展和制造强国建设提供有力金融支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、进一步加大金融支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银保监局和银行保险机构要深入贯彻中央经济工作会议的决策部署，准确把握国家制造业发展总体规划和政策取向，确保高质量完成《政府工作报告》“增加制造业中长期贷款”目标任务。落实落细促进工业经济平稳增长、扎实稳住经济一揽子政策措施等文件要求，将金融支持制造业发展的各项政策执行到位。国有大型银行要优化经济资本分配，向制造业企业倾斜，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长。政策性银行要结合职能定位，更好发挥政策性金融对制造业的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、优化重点领域金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行机构要扩大制造业中长期贷款、信用贷款规模，重点支持高技术制造业、战略性新兴产业，推进先进制造业集群发展，提高制造业企业自主创新能力。加大对传统产业在设备更新、技术改造、绿色转型发展等方面的中长期资金支持。围绕高新技术企业、“专精特新”中小企业、科技型中小企业等市场主体，增加信用贷、首贷投放力度。完善抗疫救灾金融服务，强化重点医疗物资生产供应的金融保障，支持高端医疗器械产业核心技术攻关和创新发展。优化制造业外贸金融服务，支持汽车、家电等制造业企业“走出去”。做好新市民金融服务，对吸纳新市民就业较多的制造业企业加大金融支持力度。积极稳妥发展供应链金融服务，依托制造业产业链核心企业，在有效控制风险的基础上，加强数据和信息共享，运用应收账款、存货与仓单质押融资等方式，为产业链上下游企业提供方便快捷的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、创新金融产品和服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行机构要在依法合规、风险可控的前提下，开发符合制造业企业发展阶段特点和需求的金融产品，合理确定融资期限和贷款利率，为制造业企业提供差异化、综合化金融服务。深入落实国家创新驱动发展战略，推广知识产权质押、动产质押、应收账款质押、股权质押等融资模式，促进制造业向高端化、数字化、智能化转型。精准有效开展民营企业金融服务，对国有企业、民营企业做到一视同仁。增强金融创新的科技支撑，深化重点行业和前沿领域的研究，推动互联网、大数据、人工智能等科技手段与金融服务深度融合，降低服务成本，提高服务效率，强化业务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、接续支持恢复发展的金融政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行机构要聚焦制造业发展的薄弱环节，用好用足现有金融扶持政策，积极帮扶前期信用良好、因疫情暂时遇困的企业，避免盲目抽贷、断贷、压贷。继续按照市场化原则对制造业中小微企业实施延期还本付息，延期还本付息日期原则上不超过2022年底。对受疫情影响严重的制造业2022年底前到期的普惠型小微企业贷款，根据实际情况给予倾斜，适当放宽延期期限。用好普惠小微贷款增量奖励、支小再贷款等货币政策工具，缓解制造业小微企业流动性资金困难。按照商业可持续原则，通过内部资金转移价格优惠、制定差异化利率定价权限等措施，积极向制造业企业合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、强化保险风险保障和资金运用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险机构要提升制造业企业风险保障水平，完善科技保险服务，加大知识产权、科研物资设备和科研成果质量的保障力度，推进首台(套)重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。依法合规为科技企业提供综合性保险解决方案，运用承保大型商业保险和统括保单等方式，更好服务企业跨区域保险需求。保险资金要在风险可控、商业自愿前提下，通过投资股权、债券、私募基金、保险资产管理产品等多种形式，为先进制造业和战略性新兴产业发展提供长期稳定资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、提高金融服务专业化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构要结合自身市场定位和发展规划，将服务制造业发展纳入公司战略。银行机构要建立健全激励约束机制，明确职责部门和任务分工，优化制造业经济资本分配和考核权重设置，合理界定尽职认定和免责情形，引导金融资源向制造业倾斜。规范融资各环节收费和管理，严禁发放贷款时附加不合理条件。在风险可控前提下，适度下放贷款审批和产品创新权限，优化评审评议流程，提高分支机构“敢贷愿贷”积极性。保险机构要完善费率调节机制，降低优质制造业企业保险费率，简化承保手续，提高保险理赔效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、增强金融风险防范化解能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构要进一步加强内控合规建设和全面风险管理，提升制度约束和执行力。银行机构要做实贷款“三查”，严格制造业贷款分类，真实反映风险情况。做好信贷资金用途管理和真实性查验，切实防范发生套取和挪用风险。坚决防止通过票据虚增贷款规模、资金空转。鼓励依法合规通过核销、转让等方式，加大制造业企业不良贷款处置力度，有序退出“僵尸企业”。保险机构要加强资本管理和资本约束，提高偿付能力风险管理水平，有效识别管理各类风险，健全审慎稳健资金运作机制，防范风险跨行业传递。坚决打击各类非法金融活动，全力维护金融市场秩序，着力提高风险管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、加强金融监管和政策协调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银保监局要将金融服务制造业发展情况纳入日常监管，明确监管重点和责任部门，做好督促指导和日常监测。加强与地方发展改革、工业和信息化、财政、税务等部门工作联动，积极配合地方政府完善促进制造业发展的政策环境。适时评估各项政策落实效果，指导银行保险机构加强调研分析，总结金融服务制造业发展的工作举措和成效，积极主动报送工作落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年7月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：王琨宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/415489fe76c5896f" id="c056c21c23e2eea04d8b1dddd20ea30a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640374313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹实施双推进 全面布局开新篇——中央财政总会计制度改革试点工作情况综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640366578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;开栏的话：2022年4月，财政部在中央本级及6个试点省份组织开展财政总预算会计制度改革试点，以实现夯实完善以收付实现制为基础的总会计预算管理功能、建立健全以权责发生制为基础的总会计财务管控功能，切实促进会计政策与预算管理制度改革协调同步、保持核算中立性等目标任务。本报从开设专栏予以报道。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，财政部发布《&amp;lt;财政总预算会计制度&amp;gt;改革试点方案》(以下简称《试点方案》)，中央财政本级与6个试点省份在2022年开展改革试点工作。作为本次制度修订的起草主体与试点组织执行主体，财政部克服疫情影响，改革试点组织与执行工作“两手抓”，高效推进各项工作，力求在实践中验证新制度可行性，为试点省份和其他省份财政总会计制度改革积累可推广、可复制的实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先行先试，中央财政积极开展改革试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在修订现行制度的过程中，财政部与系统开发人员积极合作，全面梳理和设置业务场景及各场景各要素组合下的财务会计和预算会计的会计分录，并制定新系统开发需求，向技术人员提供。在新系统开发期间，与开发人员定期进行交流，根据新制度调整内容及时修改新系统开发需求。新系统开发期间，恰逢“预算管理一体化”建设持续推进中，财政总会计改革工作小组(以下简称工作小组)成员与“一体化工作小组”成员及时进行沟通，为两个系统后续顺利融合开展工作做好准备。在《试点方案》发布之前，新系统基础核算模块已基本开发完成，奠定了系统支撑，为其他试点省份开发核算系统提供了可参考、可依据的模板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《试点方案》发布之前，工作小组组织专题座谈会，由系统开发人员详细介绍新系统基础会计核算模块内容及操作流程；将今年1月份的中央财政模拟数据导入新系统中进行数据测试，根据初始化确认、凭证录入、凭证生成、账簿报表查询检验新制度核算系统运行的稳定性、准确性、安全性。在模拟数据测试无误后，将今年1—6月中旬数据逐月导入，实施模拟运行，并对系统核算的稳定性、准确性、安全性再次进行确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在1—6月中旬数据模拟运行完成、基础核算模块平稳运行后，新系统将与现行系统同时运用真实业务场景、实时执行数据对中央财政业务每日进行核算，并以现行系统为依据，对新系统每日核算情况进行验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部进一步全面梳理新制度报表体系，重点对《现金流量表》和《本年预算结余与本期盈余调节表》业务规则进行查验，细化新系统报表生成需求，验证报表生成规则，督促系统开发人员及时将报表模块开发上线。拟以1—6月中央本级财政数据进行报表模块测试，确保在《试点方案》要求时间点前，及时准确生成2022年报表，为其他试点省份提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新制度进一步强化了资产负债的核算，在新制度起草期间，工作小组多次开展调研，与股权、债务管理部门、各省国库骨干人员共同召开座谈会、电话会议等探讨现行制度股权债务核算存在的问题及解决途径等。改革试点推进过程中，组织工作小组成员根据新制度要求、前期沟通资料和以往“双分录”核算资产负债的经验，组织编写股权投资、负债内部核算规程等，进一步细化资产负债核算相关部门职责、业务核算依据、材料获取过程等，确保实现“双基础”“双功能”“双报告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周密组织，指导地方高效实施改革试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“中央统筹，省级负责”的原则，指导各级财政根据疫情防控情况和网络硬件基础情况开展培训。今年5月17—18日，面向全国各级财政国库部门，举办《财政总会计制度(模拟版)》网络培训班，讲授新制度总体情况、具体内容、核算系统业务处理规范和政府会计基本准则等，共计1.6万余人参加此次培训。财政部负责对省级财政的师资培训，要求省级财政部门制定本地区培训计划，以新制度为依据，逐级培训，扩大覆盖面，使各级总会计尽快熟悉和掌握新制度的各项规定和具体要求，高水平、高质量做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制度修订过程中，财政部抽调部分地方国库业务骨干，共同编写《财政总会计主要业务和事项账务处理举例》，梳理新制度下主要业务和事项的账务处理及主要报表编制依据，整理成册，并发送试点省份作为参考；根据新制度编写《财政总会计核算系统业务处理规范》，为新制度总会计核算系统的开发提供业务标准，方便各试点省份开展核算系统开发。试点期间，将继续完善新制度运行、系统操作、内部核算等指南材料，在制度改革全面推进时，发送至地方各级财政作为制度执行参考，方便各级总会计高效迅速开展改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改革试点期间，与试点省份建立组织协调机制，组织中央本级和试点省份加强改革试点动态跟踪分析，定期开展试点效果评估，并及时总结。全面梳理各项业务核算规则，深入研究预算收支面临的突出问题，有针对性地关注股权、债务核算流程机制问题，理顺政府财政资产负债核算管理路径，为进一步修订完善新制度提供依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加大中央本级及各试点省份前期工作成就的宣传，推动其他非试点省份做好制度改革准备，提高各级财政对总会计制度改革的重视，增强社会各界对财政总会计工作重要性的认识，为后续在全国推行总会计改革打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640366578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发文进一步推动金融服务制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会网站7月11日消息，中国银保监会办公厅发布关于进一步推动金融服务制造业高质量发展的通知。通知明确，银行机构要聚焦制造业发展的薄弱环节，用好用足现有金融扶持政策，积极帮扶前期信用良好、因疫情暂时遇困的企业，避免盲目抽贷、断贷、压贷。继续按照市场化原则对制造业中小微企业实施延期还本付息，延期还本付息日期原则上不超过2022年底。对受疫情影响严重的制造业2022年底前到期的普惠型小微企业贷款，根据实际情况给予倾斜，适当放宽延期期限。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220711/c640367147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>