<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2022 12:50:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部谈美对EDA实施出口管制：将威胁全球产业链供应链安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持地方防汛抗旱 中国中央财政再拨4.2亿元救灾资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：“一带一路”惠及世界 充满了无限广阔的空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641235215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：“一带一路”合作成果实打实、沉甸甸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国已同149个国家和32个国际组织签署“一带一路”合作文件，投资规模近1万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7月全国实际使用外资按可比口径同比增长17.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进社会主义文化强国建设 为新时代新征程凝心聚力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月中国对外非金融类直接投资同比增长4.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234344.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月中国实际使用外资金额同比增17.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部紧急下达4.7亿元 支持地方防汛抗旱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233929.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方陆续披露7月财政数据 资源大省收入呈现较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国一般公共预算收入连续2个月正增长 重点领域支出得到有效保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>祁葆中在2022年白银市第三季度新闻通气会上强调 坚持平稳平实温暖明亮的主基调 强力推进主力军全面挺进主战场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：坚决反对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233249.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641233249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部、商务部回应美台启动所谓“21世纪贸易倡议”谈判 辽宁省政协原副主席薛恒一审被控受贿超1.35亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641231603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641231603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家网信办：高度重视未成年人网络保护工作 对涉未成年人问题露头就打</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641230735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641230735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>攻坚离校未就业：多地提出高校毕业生就业率不低于90%目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641228816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　有的地方直接向离校未就业学生发放补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者王峰、实习生韩甜报道 “今年的就业工作压力前所未有，2022届毕业生已经在7月离校，但我们的就业工作并未中断，还在向未就业学生推荐岗位。”山东省一所省属理工类大学学生就业处教师李响（化名）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李响告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，目前该校约有20%的2022届毕业生离校未就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同高校的情况有所不同。一所教育部直属师范大学就业处教师告诉记者，“除了准备明年考研、考公，以及准备下半年公务员、事业单位考试的学生，没有落实就业去向的毕业生很少了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京邮电大学2022届研究生张雅就是这样的情况，她拿到了一所高职院校教职的offer，但她的首选还是参加公务员考试。目前，张雅已经回到老家继续准备考公。“如果落选，我就去高职院校当老师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距8月31日高校毕业生初次就业率统计越来越近，多地开展了离校未就业服务攻坚行动，继续推送岗位和就业服务，有的地方直接向未就业学生发放补贴，有的地方明确提出了实现高校毕业生就业率不低于95%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展摸底排查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济形势下行，一些企业的薪资待遇也相应下调，有的毕业生本来已经签约，但因为对薪酬不满意又解约。”李响说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但多名高校学生就业处教师告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，离校未就业毕业生的主要群体，是准备明年继续考研、考公的学生，他们已经决定专心备考一年，没有就业的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前学校还有一部分公费师范生等待专场招聘，但根据往年经验，这批高素质师范生会定向回所在省中小学任教，不用发愁工作去向。”上述教育部直属师范大学就业处教师说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雅参加了国家公务员考试、补录，“但每次面试都差一点”。现在，张雅回到老家哈尔滨，等待参加一个事业单位的面试。她拿到了一所高职院校教师岗位的offer，不过一直在考虑中，还没有正式签合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好离校未就业毕业生服务工作，首先需要摸清规模底数。目前，教育部门与人社部门的信息移交工作已经完成，基层政府也在实时进行登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省就业服务管理局官方微信8月12日的文章称，7月底，四川省教育厅移交省人社厅离校未就业高校毕业生9.14万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部开放了未就业毕业生求职登记小程序，人社部官方政务微信8月8日文章称，超过20万未就业毕业生登记了求职意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小程序在高校毕业生就业服务平台、中国公共招聘网、就业在线、电子社保卡等平台都设有登记入口。张雅说，她是通过支付宝完成了登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方各级人社部门会按照应登尽登的要求，对区域内离校未就业毕业生开展摸底排查，摸清毕业生未就业现状、学历专业、求职意向、服务需求等情况，建立实名制台账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实名登记看似简单，但在实际工作中，有的毕业生不了解政策，怕实名登记对自己升学、就业有影响，从而产生抵抗情绪，出现不接电话、拒不实名登记的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，很多地方在今年工作中，安排专人负责离校未就业实名登记工作。山东省新泰市人社局官方微信文章介绍，该市新汶街道力争对离校未就业高校毕业生联系服务率保持在98%以上、就业比例达到95%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省7月底启动2022年离校未就业高校毕业生服务攻坚行动，明确提出将送去“帮扶套餐”，确保年末离校未就业高校毕业生就业率达到95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省秦皇岛市也提出，尽最大努力为高校毕业生就业创业开拓渠道、创造条件，奋力实现高校毕业生就业率不低于95%的目标。山东省济南市8月9日提出，年底前离校未就业高校毕业生就业比例达到90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“苏州人社发布”微信号8月13日文章介绍，苏州市离校未就业高校毕业生实名制调查工作涉及8501人，已调查核实2834人，帮助1828人实现就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实名登记是人社部门开展精准就业服务的基础。比如，多地离校未就业服务攻坚行动都提出，确保对有就业意愿的毕业生，至少提供1次职业指导、3次岗位推介、1次技能培训机会、1次就业见习机会。未就业毕业生较为集中的县（市）每周至少举办1次专业性招聘活动，每月至少举办1次综合性招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省直接向离校未就业毕业生发放300元求职创业补贴，当然，领取补贴的前提是实名登记，领取手续与办理登记同时进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然地方政府和人社部门会服务离校未就业毕业生，但他们更了解的是当地就业岗位和需求，高校收集的就业需求则范围更广，所以高校还会继续服务离校未就业学生，甚至会给已经离校几年的学生提供就业帮助。”李响说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力拓展就业岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提供招聘岗位，各地在密集举办百日千万网络招聘、大中城市联合招聘、金秋招聘月、就业服务周等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于经济形势下行，很多企业没有招聘计划或下调了新岗位的薪资待遇，这导致毕业生与用人单位之间发生不匹配。实际上，就业市场上的岗位是充足的，毕业生的就业观念需要调整，有些工作看似不好接受，但其实前景很好。”李响说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京链家今年面向应届毕业生开放1500多个房产经纪人岗位。北京链家相关负责人告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，截至7月底，北京链家应届生入职人数超过800人，应届生目标入职率达到53%，今年8-12月计划再招聘应届生超过700人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更好的成长体系和福利待遇，让房产经纪行业正在成为吸纳就业的生力军。按照去年的水平，入职北京链家新人的平均综合年收入在11万左右。数据显示，2021年9112名经纪人加入北京链家，其中统招本科及以上学历6954名，硕士以上学历150名，来自211、985、一本院校的员工占比达30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　书记校长访企拓岗促就业是今年教育部门安排的一项重要工作。以重庆为例，截至目前，各高校已赴重庆各区域走访了5188家用人单位，拓展岗位近10.83万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市大学中专毕业生就业指导服务中心工作人员告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，重庆采取“市级统筹+校际联动+高校走访”三结合的方式，有关部门统筹组织高校分批次走访市内外用人单位，从而提高用人单位与毕业生的匹配度，并提高访企拓岗的工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省8月21日将启动“百城千社万企助就业”专项行动，并一直持续到10月。据介绍，主要内容包括网络招聘专区双选活动、“云上双选”线上直播招聘和“百城千社万企助就业”线下双选会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供不间断就业帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　离校未就业毕业生群体中，一部分就业困难群体需要接受职业培训等特殊帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8月16日国家发展改革委新闻发布会上，国家发展改革委国民经济综合司司长袁达介绍，将着力加强就业指导服务，持续深化产教融合，推进公共实训基地建设，助力开展大规模职业培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春季学期，教育部部署实施2022年度“中央专项彩票公益金宏志助航计划”（以下简称“宏志助航计划”），面向重点群体开展就业能力培训。截至8月上旬，已线下培训毕业生8.93万人、线上培训67.6万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，“宏志助航计划”的培训内容包含了自我认知、职业探索、目标选择、简历制作、面试指导等10个主题，覆盖大学生从求职准备到签约就业全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市教委按照每个“宏志助航计划”高校毕业生就业能力培训基地对接10所左右临近高校的原则，由市教委统筹安排每所高校的参训人数，确保全市每一所高校的家庭低收入毕业生都有接受培训的机会。为强化保障，加大帮扶力度，市教委与市人社部门紧密合作，将“宏志助航计划”培训规模从3600人增加到7300人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省教育厅近日召开全省2022届高校毕业生就业创业工作第四次调度视频会议，会议提出，做好困难毕业生就业帮扶，集中开展“一对一”实名帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部要求，各地各高校为参训毕业生建立重点帮扶台账，扎实开展专项帮扶行动。各培训基地要积极整合本地本校就业资源，定期举办宏志助航高校毕业生专场招聘活动，为参训毕业生提供不间断的就业帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日至6月30日，教育部会同国家开发银行、中国银行、中国青年创业就业基金共同举办“宏志助航”网上专场招聘活动，累计提供岗位13.2万个，简历投递9.4万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，“宏志助航”网上专场招聘会为期三个月，将持续至8月31日，集聚了教育厅、银行、企业等多方资源，全力促进高校毕业生更加充分更高质量就业。平台上的招聘需求专业丰富，涵盖信息技术、新能源、新材料、生物医药、教育、会计学、财务管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：王峰,实习生韩甜 编辑：周上祺）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641228816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：进一步加快资金投放 加快项目开工建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委8月18日消息，8月15日下午，国家发改委党组书记、主任、推进有效投资重要项目协调机制召集人何立峰主持召开协调机制第二次会议。会议指出，协调机制第一次会议以来，政策性开发性金融工具支持重大项目建设取得阶段性重要进展。下一阶段要将工作重心转到落实资金投放、项目开工建设和形成更多实物工作量上来。一是进一步加快资金投放。两家银行要抓紧与项目单位沟通对接，落实投放条件、明确进度计划，高效推进资金投放。二是进一步强化要素保障。协调机制要继续加快协调督办，各部门要落实好已出台的政策文件，加强用地、环评等要素保障。要加大项目配套贷款支持，形成资金保障合力。三是进一步加快项目开工建设。切实加快项目前期工作和开工建设，对未按期开工或者进展较慢的项目加强督促指导。尽可能多地实施以工代赈，帮助当地群众就近实现务工增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各单位要高标准、严要求做好各项工作。一是主动担当作为，积极做好资金投放、项目开工、配套融资等相关工作。二是压实各方责任，把工作任务分解细化到单位和责任人，切实履行好应尽职责。三是切实防范风险，严控新增地方政府隐性债务，严防腐败和不担当、乱作为，保障工程质量安全等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部召开部分省市工业经济形势分析视频会议：切实采取有力措施提振工业经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部召开部分省市工业经济形势分析视频会议，研判三季度工业经济运行形势，促进有关省市持续发力，为稳定工业经济作出更大贡献。会议强调，各地区要按照“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的总体要求，高效统筹抓好疫情防控和经济社会发展，切实采取有力措施提振工业经济。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席：大开货币、财政闸门，会放出“笼中之虎”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fb36c47d186d2e57" id="00b75baf9696763ce1a119d3a28becc3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席肖远企近日在《中国金融》杂志上撰文指出，当前全球多个主要经济体通货膨胀率持续攀升至近几十年的高位，直接原因在于供给侧，但根本来看，通货膨胀仍然是一种货币现象。他指出，需要避免滑入在通货膨胀和失业之间权衡取舍的“菲利普斯曲线陷阱”，原因在于靠通货膨胀刺激经济不利于扩大社会在生产、会阻碍转型升级和结构性改革，从长期来看不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大开货币、财政闸门，会放出“笼中之虎”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企指出，进入上世纪80年代，全球通胀水平持续下行，西方进入所谓的“大缓和”(Great Moderation)时代。2008年国际金融危机后，更是出现“通胀消失之谜”，通货膨胀率长期维持在历史低位。即便到2021年，主要发达经济体通胀率突破了所谓“温和通胀水平”的目标上限，这些国家和地区的央行仍认为通胀是暂时性的(transitory)，只是受到某些个别因素的扰动，很快就会消失。直到2022年初，随着一些商品价格快速上涨，发达经济体才真正认识到通货膨胀的严重性。美联储更是两次加息75个基点，欧央行也跟进加息50个基点，动作之大超出许多人的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企认为，在过去很长一段时间内，主要发达经济体坚持认为通货膨胀不是主要关注点，原因是多方面的。其中之一在于，全球化带动资源优化配置，不仅使生产效率大幅提高，也为世界特别是发达经济体带来源源不断的低价商品，使它们持续享受全球化的消费红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，传统货币政策传导路径失效，实体经济结构性改革停滞，宽松货币政策产生的大量流动性淤积在金融体系内部，对股票、房地产等资产价格起到明显拉动效果。另外，资产价格过度膨胀，导致货币周转速度降低，抵消了货币供应量增加的效果，在总产出相对稳定的情况下，通货膨胀率长期维持在低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，为了应对疫情冲击，主要发达经济体大幅放松货币和财政闸门，向市场注入超量流动性，并大幅增加政府支出，以刺激消费支出和促进经济增长。肖远企表示：“这样做在一定程度上对冲了新冠肺炎疫情对经济增长的负面影响，但也终于把通货膨胀这只‘笼中之虎’放了出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，美国消费者价格指数(CPI)同比上涨9.1%，继5月之后再次刷新1981年11月以来的最高纪录；欧元区通胀率升至8.6%，德国、法国、英国三大欧洲经济引擎的通胀率分别高达7.6%、5.8%、9.4%，远超近十年的平均水平；日本核心消费者通胀率达2.2%，连续3个月高于日本央行2%的目标。部分发展中国家通胀率已超过10%，斯里兰卡、土耳其等国的通胀率甚至分别高达59%、80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企还指出，主要发达经济体出现高通胀的直接原因来自供给侧方面，如新冠肺炎疫情和乌克兰危机等特殊因素造成全球供应链、产业链不畅，以及农产品、大宗商品供应受阻等。但从根本上说，还是在2008年国际金融危机和2020年以来新冠肺炎疫情的两次应对期间，政府赤字和货币供应大幅增加所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际收入下降、账面财富缩水，致通胀感知更敏感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企认为，近一年多以来，通货膨胀之所以成为政治经济社会生活各方面的一个重要关注点，主要原因有三个：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是随着新冠肺炎疫情导致的经济受阻与物价水平上涨，近期占人口比重最大的中低收入群体实际收入水平开始下降。这就使社会整体对通货膨胀的容忍度大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是随着逆全球化加剧、新冠肺炎疫情暴发和乌克兰危机导致产业链受阻，部分产品价格在短期内大幅上涨。导致居民生活成本，特别是食品和能源等价格快速上涨，生活质量受到很大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是随着过度宽松货币政策的退出，股票和房地产市场已经开始调整。截至2022年6月末，美国三大股指分别较高点跌去15%、21%和30%，法国、德国和日本股指下跌17%、20%和8%，美国和欧元区的房地产价格季度环比增幅分别从5.5%和3.2%放缓至3.6%和1.7%。居民账面财富缩水，也使更多民众对通货膨胀更加敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;靠通胀刺激经济长期看是饮鸠止渴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企指出，菲利普斯曲线所提出的通货膨胀与失业之间的权衡取舍并不是“万灵药”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通货膨胀可能确实可以在短期内提振经济、降低失业，但长期来看，在‘货币中性’影响下，超额货币投放的唯一结果只会是物价水平的上升，实际产出增长不会受到影响。宏观经济决策应尽力避免这种情况出现。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，靠通货膨胀刺激经济不利于扩大社会再生产。肖远企分析表示，高通货膨胀意味着社会整体物价水平大幅上涨，在此过程中，原材料上涨幅度通常高于终端产品。例如，2022年第二季度以来，美国PPI月度同比增幅分别达到11%、10.8%、11.3%，高于同期CPI8.3%、8.6%、9.1%的增幅。微观层面，生产者利润被不断挤压，扩大再生产的动力减弱，不愿为消费者提供更多产品。宏观层面，这导致产业结构转移甚至产业空心化，最终可能出现产业失衡和经济增速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，靠通货膨胀刺激经济会阻碍转型升级和结构性改革。过度货币投放形成的经济繁荣本质上是虚假繁荣，如果过于依赖这种虚假繁荣，经济增长的内在推动力，即劳动生产率的提高速度可能会显著放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企认为，虚假繁荣反而抑制了经济社会进步的动力。他举例称：“据统计，美国、德国、英国以索洛剩余形式衡量的全要素生产率增幅，2008年国际金融危机后10年，较危机前10年分别降低了6.5个、2.2个和13.6个百分点。这说明，虽然通过实施极度宽松货币政策，主要发达经济体表面上走出了危机阴霾，但实体经济受到的损伤和扭曲，并没有得到有效修复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，他认为，靠通货膨胀刺激经济从长期来看不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，主要发达经济体增长前景趋弱，但为抵抗通胀不得不采取紧缩性政策。长期宽松环境助长的高债务，已成为高悬的‘达摩克利斯之剑’”，肖远企提醒，未来一段时间，国际金融市场动荡和债务风险上升、通胀率持续高企以及紧缩政策与经济增长如何平衡等难题，可能成为世界经济发展面临的主要挑战。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641234728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月我国对外非金融类直接投资4242.8亿元 同比增长4.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641232159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2022年1月份至7月份，我国对外非金融类直接投资4242.8亿元人民币，同比增长4.4%（折合650.6亿美元，同比增长3.6%）。”商务部新闻发言人束珏婷8月18日在商务部例行新闻发布会上表示，其中，流向租赁和商务服务业223.8亿美元，同比增长24.5%；流向批发和零售业、制造业、建筑业等领域的投资均呈增长态势；对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资118.7亿美元，同比增长5.1%，占同期总额的18.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从结构上看，各关键领域都保持了较好的增长势头，同时，对‘一带一路’沿线国家的投资增速要高于总体。”星图金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，这得益于我国不断推动出口产品结构的优化、鼓励企业积极实施“走出去”战略、改善外贸自由化和便利化、主动开展多元化贸易投资合作等举措，我国继续在协作共赢的基础上，为全球经济不断开拓新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明在接受《证券日报》记者采访时表示，拉长时间维度来看，我国对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资呈现出规模和占比双双走高的趋势，表明双方的投资合作正不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明分析称，我国对外投资结构进一步朝着多元化方向发展，包括批发和零售业、制造业、建筑业等领域的投资均保持增长态势。从对外直接投资的存量数据来看，2008年，我国对外投资以采矿业、批发零售、金融、租赁和商务服务等行业为主。到了2020年，制造业、信息传输/计算机服务/软件、科学研究/技术服务/地质勘查等行业的投资存量占比大幅提升，显示出我国对外投资向着高技术领域发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，前7个月，对外承包工程完成营业额5302.6亿元人民币，同比增长4.4%；新签合同额7417.8亿元人民币，同比下降7%。对“一带一路”沿线国家承包工程完成营业额441.4亿美元，新签合同额572.7亿美元，分别占同期总额的54.3%和50.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫认为，为帮助企业“走出去”，需不断完善对外投资服务体系，引导企业顺应国际投资规则和标准，规范经营行为，并积极构建石油、天然气等战略资源的海外供给保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后期，明明认为，在国内企业自身实力增强、各项政策为企业“走出去”助力等背景下，预计三季度我国对外非金融类直接投资有望继续保持较高增速。预计后续与“一带一路”沿线国家的投资合作有望保持一定增速。同时，RCEP框架下，成员国之间的投资便利也有望带动国内对于东南亚地区的对外直接投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641232159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一柜难求”不再，商务部会议强调增强外贸发展动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641228977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署数据显示，今年前7个月，我国货物贸易进出口总值23.6万亿元人民币，同比增长10.4%。重回两位数增速的外贸无疑展现了强劲的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，海运价格的下跌利好着外贸出货，但也折射出全球市场疲软的事实。今年6月，国际货币基金组织(IMF)将2022年和2023年世界经济增长预期分别下调至3.2%和2.9%，这是该机构继4月下调世界经济增长预期之后的再次下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海航运交易所数据显示，2022年8月12日，中国出口集装箱运价指数3073.28，较上期下跌2.9%；同期，上海出口集装箱运价指数3562.67，较上期下降177.05，这是该指数连续第9周下跌，创下去年7月以来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情等因素影响，中国外贸企业今年上半年以来出现外贸订单短单、小单趋多的局面。海运价格持续下跌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司近期的订单比较吃紧，工厂运作也不算忙。”广东一家服贸公司总经理孟刚(化名)告诉记者，现在市场上“一柜难求”的情况已经不复存在，倒是“船找货”比较普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前舱位需要提前两个月才能订到，现在基本上提前一周就可以。”孟刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东一家玩具厂老板陈宏志(化名)也告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，近期的海运价格出现了持续的下跌，由于公司订单情况较好，海运公司都上门求货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运价方面，中国出口集装箱运价指数显示，2022年8月12日，东南亚、欧洲、美东以及地中海指数环比上周分别下降了11.3%，3.3%、0.8%和1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，波罗的海干散货指数(BDI)为1394，近一年下降了61.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据波罗的海货柜运价指数(FBX)，截至2022年8月16日，亚洲至美西的运价指数为5898，较2021年高点下降了70%以上；亚洲到北欧的运价指数为10121，也较今年的高点下降了30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期运价一直在变，不同港口不同目的地也都有差异。尤其是东南亚航线，价格下降到了600美元左右，和疫情前的价格差不多。但是到欧洲的运价下跌幅度就比较小。”孟刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，疫情以来，欧美港口拥堵导致运力短缺等问题是国际海运价格费用上涨最主要原因，随着主要经济体陆续调整防疫策略，取消防疫限制，塞港等问题得到明显改善，全球海运供应链效率逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时指出，海运价格下跌主要是由于国际贸易增长势头受到了遏制，整体供求关系发生了变化。此外，前期海运价格过高也有“炒作”的成分，海运价格的过度上涨本身是不可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球市场表现低迷，无论是欧美等经济体高企的通胀率还是地缘政治冲突都对外贸造成了一定冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IMF6月发布的《世界经济展望报告》指出，预计世界经济增速将由去年的6.1%放缓至今年的3.2%，比4月预测低0.4个百分点；预计2023年世界经济增速为2.9%，比上次预测低0.7个百分点。增强外贸发展动能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，受疫情等因素影响，中国外贸企业今年上半年以来出现外贸订单短单、小单趋多的局面，外贸发展面临一些新形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今日举行的商务部例行新闻发布会上，商务部新闻发言人束珏婷表示，当前，我国外贸发展依然面临诸多挑战。主要经济体增长前景不容乐观，消费意愿不足，外需扩张势头放缓，企业获取订单的难度较大。同时，国内和国际物流仍需进一步提升效率，畅通产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会完成的《2022年第二季度中国外贸形势调研报告》也显示，外贸企业面临的主要困难仍然集中在新增订单同比下降等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明分析，出现这种局面主要包含三方面原因：一是欧美等主要经济体处于收缩状态，订单溢出能力相对下降；二是东南亚国家产业的恢复导致我国部分订单转移；三是疫情的多点频发增加了订单的不确定性因素，对企业造成了一定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，中国宏观经济论坛发布的主报告指出，中国出口超出预期，稳外贸稳外资政策取得一定成效，但增长效应逐渐削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，全国稳外贸稳外资扩消费电视电话会议召开。会议强调，要有效应对风险挑战、增强外贸发展动能，推动进出口发展进一步向好，为稳经济作出更大贡献。要积极支持外贸企业获取订单、稳住市场，保障粮食和能源资源等进口安全，确保外贸物流畅通，推动服务贸易创新发展、发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明建议，推动外贸保稳提质要将前期出台的一系列稳外贸政策举措落实到位。同时，还需要将制造业转型升级的成果转换为外贸转型升级的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，商务部将会同各地方、各相关部门持续推进政策落地见效，挖掘外贸新的增长点，努力降低疫情对外贸发展的不利影响，积极扩增量、防减量、强保障，全力以赴实现外贸保稳提质，为稳住经济大盘作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟刚表示，希望相关部门继续加大减税降费落实力度，降低企业成本；加大线上办展和境外参展的力度，拓宽抢订单保订单的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，从趋势看，出口增速可能趋缓，但仍有望继续保持韧性。我国外贸出口结构持续优化，外贸企业提质增效、创新发展以及纾困助企政策持续发挥作用，有助于降低海外需求放缓与供应链方面的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健编辑：周上祺)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641228977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：进一步加快项目开工建设 对未按期开工或者进展较慢的项目加强督促指导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委8月18日消息，2022年8月15日下午，国家发展改革委党组书记、主任、推进有效投资重要项目协调机制召集人何立峰主持召开协调机制第二次会议。国家发展改革委党组成员、副主任、协调机制副召集人连维良、胡祖才出席会议。协调机制成员出席会议并发言。协调机制联络员出席会议。国家发展改革委有关司局主要负责同志和驻委纪检监察组负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，协调机制第一次会议以来，政策性开发性金融工具支持重大项目建设取得阶段性重要进展。协调机制建立后，联合办公高效运转，项目签约和资金投放高效推进，项目前期手续依法依规高效办理，各项工作有力推进。协调机制各成员单位，特别是联合办公的同志，加班加点、放弃休假，为项目落地发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，下一阶段要将工作重心转到落实资金投放、项目开工建设和形成更多实物工作量上来。一是进一步加快资金投放。两家银行要抓紧与项目单位沟通对接，落实投放条件、明确进度计划，高效推进资金投放。二是进一步强化要素保障。协调机制要继续加快协调督办，各部门要落实好已出台的政策文件，加强用地、环评等要素保障。要加大项目配套贷款支持，形成资金保障合力。三是进一步加快项目开工建设。切实加快项目前期工作和开工建设，对未按期开工或者进展较慢的项目加强督促指导。尽可能多地实施以工代赈，帮助当地群众就近实现务工增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各单位要高标准、严要求做好各项工作。一是主动担当作为，积极做好资金投放、项目开工、配套融资等相关工作。二是压实各方责任，把工作任务分解细化到单位和责任人，切实履行好应尽职责。三是切实防范风险，严控新增地方政府隐性债务，严防腐败和不担当、乱作为，保障工程质量安全等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，用好政策性开发性金融工具，责任重大、使命光荣。要按照党中央、国务院决策部署，继续发挥协调机制的重要作用，又好又快推进各项工作，抓紧形成精准有效投资，助力巩固经济回升向好趋势，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关外贸、扩大消费，商务部、工信部重磅发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4457414a7f392256" id="57112f56a851906057e09b41662b1531" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作 者丨赵子健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编 辑丨钟映佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图 源丨图虫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/da460f3131b27aef" id="64b584182b759a25ef0e5ed273d986e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部答21记者：五方面发力多措并举稳定外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月18日，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷在回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;提问时指出，1-7月，我国进出口总额23.6万亿元人民币，同比增长16.6%，以美元计，增速为10.4%。外贸展现出较强韧性，为国民经济平稳运行作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，今年以来，面对复杂严峻的外贸发展环境，商务部按照疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，会同各地方、各相关部门多措并举稳定外贸。主要从以下五方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓政策落地见效。深入落实稳经济一揽子政策措施，推动相关部门出台配套举措，指导各地方因地制宜抓紧落实，加大政策宣传力度，推动政策效应加快释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓生产经营保障。充分发挥各级稳外贸工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓主体降本增效。加大出口信用保险支持力度，推动降低企业进出口环节成本，帮助外贸企业增动力、添活力、减压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓拓市场拿订单。发挥贸易畅通工作组和已签自贸协定的积极作用，指导企业精准开拓国际市场。指导各地方、重点行业协会优化线上办展模式，帮助企业拓展新市场、抢抓新订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是抓贸易创新发展。我们持续推进贸易新业态新模式发展壮大。支持鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷指出，当前，我国外贸发展依然面临诸多挑战。主要经济体增长前景不容乐观，消费意愿不足，外需扩张势头放缓，企业获取订单的难度较大。同时，国内和国际物流仍需进一步提升效率，畅通产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将会同各地方、各相关部门持续推进政策落地见效，挖掘外贸新的增长点，努力降低疫情对外贸发展的不利影响，积极扩增量、防减量、强保障，全力以赴实现外贸保稳提质，为稳住经济大盘作出更大贡献。”束珏婷强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1-7月，全国实际使用外资7983.3亿元，韩国对华投资大增44.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷介绍，2022年1-7月，全国实际使用外资金额7983.3亿元人民币，按可比口径同比增长17.3%(下同)，折合1239.2亿美元，增长21.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，今年5月起，商务部实施了新修订的《外商投资统计调查制度》，上半年实际使用外资金额为包含银行、证券、保险领域的全口径数据，同比为不含上述领域的可比口径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额5989.2亿元人民币，增长10%。高技术产业实际使用外资增长32.1%，其中高技术制造业增长33%，高技术服务业增长31.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，韩国、美国、日本、德国实际对华投资分别增长44.5%、36.3%、26.9%和23.5%(含通过自由港投资数据)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长15.2%、30%和41.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：美方出台《芯片和科学法案》将对全球半导体供应链造成扭曲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷表示，美方出台《芯片和科学法案》，对美本土芯片产业提供巨额补贴和税收优惠，是典型的差异化产业扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中部分条款限制有关企业在华正常经贸与投资活动，具有明显的歧视性，严重违背了市场规律和国际经贸规则，将对全球半导体供应链造成扭曲，对国际贸易造成扰乱。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷指出，美方法案的实施应符合世贸组织相关规则，符合公开、透明、非歧视的原则，有利于维护全球产业链供应链安全稳定，避免碎片化。中方将继续关注法案的实施情况，必要时采取有力措施维护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，中国贸促会、中国国际商会也表示，美国《芯片和科学法案》的生效和实施，将影响全球芯片产业链供应链的优化配置和安全稳定，严重扰乱各国企业在遵循基本市场规律下正常的经贸与投资活动，与全球工商界希望加强交流合作的普遍愿望背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/da460f3131b27aef" id="64b584182b759a25ef0e5ed273d986e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部：引导扩大汽车、家电、绿色建材等大宗商品消费需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部召开部分省市工业经济形势分析视频会议，一是围绕政策落实和扩大需求，在工业稳增长上下更大功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对照年初确定的工业增长目标，查找差距、明确举措、尽快赶上；把稳增长各项措施落到实处，持续释放政策效应；着力挖掘市场需求潜力，推动重大投资项目尽快形成实物量，引导扩大汽车、家电、绿色建材等大宗商品消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是围绕纾困帮扶和环境优化，在保市场主体上下更大功夫。发挥好各地联系帮扶企业机制作用，协调解决企业反映的困难问题，特别是要持续抓好迎峰度夏期间电力保障；深入开展“一起益企”中小企业服务行动，助力中小企业和困难行业持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分资料来自：工信部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; E N D &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期编辑江佩佩实习生林曦莹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百万读者都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641229200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：与地方党委政府密切合作，稳妥推进中小银行改革化险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641232856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者黄鑫宇）8月18日，据银保监会办公厅披露，银保监会于近日召开听取两会代表委员意见建议座谈会。从主要内容来看，银保监会认真听取了部分两会代表委员对中小银行改革化险的意见建议，研究中小银行深化改革和服务实体经济工作。据悉，银保监会将进一步梳理代表委员的意见建议，下一步会同有关部门认真研究吸收，与地方党委政府密切合作，稳妥推进中小银行改革化险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议由银保监会党委委员、副主席曹宇主持，邀请全国人大徐诺金、杨林花代表，全国政协宋海、杨军委员出席，另有88位全国人大代表通过代表工作信息化平台在线观看。全国人大常委会办公厅联络局局长傅文杰就做好代表建议办理工作给予指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位代表委员结合各自工作和调研实际，深入剖析了中小银行改革发展面临的困难与问题，在探索多层次资本补充机制，加快不良资产处置；加强中小银行自身机制能力建设，强化公司治理及决策机制；推动县级农村信用社改革，进一步扩大县域农信社创新自主权；有效防范和化解区域性金融风险等方面，提出了有针对性的意见建议。银保监会城市银行部、农村银行部相关负责人，分别对代表委员的主要意见建议现场进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，银保监会下一步除了将与地方党委政府密切合作，稳妥推进中小银行改革化险之外，还提出，将强化中小银行重点领域风险防控，推动多渠道补充资本；并持之以恒做好中小银行监管工作，督促中小银行机构深化改革，加强风险管理和内部控制，持续增强服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年上半年，全国中小银行已处置不良资产6700亿元；同时，银保监会等有关部门，已初步考虑在6个省份内开展支持地方中小银行加快处置不良贷款的试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，银保监会有关部门负责人在通气会上曾就中小银行改革化险的情况，向媒体做以最新披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据其介绍，按照党中央、国务院关于防范化解金融风险决策部署，在国务院金融委靠前指挥下，银保监会积极会同相关部门和地方党委政府，稳步推进中小银行改革化险。上半年，全国中小银行共处置不良资产6700亿元，同比多处置1640亿元；批准34家中小银行合并重组；经国务院金融委批准，分配了1874亿元专项债额度补充中小银行资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国银行业总体运行稳健，风险抵御能力持续增强，银行业资本和拨备水平充足，资产质量整体保持平稳态势，风险总体可控。二季度末，商业银行资本充足率14.87%，拨备覆盖率203.8%；不良贷款率1.67%，较年初下降0.06个百分点。有关国际评级机构对中国银行体系的展望为稳定或正面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会上述部门负责人还透露，为进一步推动中小银行加快不良资产处置，提高风险抵御能力，更好服务实体经济发展，银保监会会同财政部、人民银行认真研究相关支持政策，初步考虑选择6个省份开展支持地方中小银行加快处置不良贷款的试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“试点工作将坚持市场化法治化原则，积极发挥地方政府作用，压实中小银行主体责任，做实资产质量分类，因地制宜、分类施策，进一步加大不良处置力度。”该位负责人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 宋钰婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220818/c641232856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>