<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2020 04:30:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部：欧美疫情蔓延会对中国制造业带来一定冲击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410682.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：个别中小外贸企业还本金可再延期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际疫情蔓延会否冲击中国制造业？工信部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410508.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部谈工业企业复工复产五大难点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410506.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：对受疫情影响困难企业实施临时性延迟还本付息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部将研究解决合理但不合时收费，降低中小企业成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：今年前两月金融机构人民币贷款新增4.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：四方面帮助中小企业纾难解困 有序推进复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5c7d55af7a9b1be4" id="d858ac931f7b238b198338e75ec7b53b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长辛国斌(中国网董宁摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月13日电(记者车柯蒙)今日，国新办就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会，工业和信息化部副部长辛国斌在发布会上表示，中小企业自身抗风险能力比较弱，受疫情冲击影响也比较大，复工复产的难度也比较大。近期，各地各部门分别出台了一系列财税、金融、社保等方面的政策措施，帮助中小企业纾难解困，有序推进复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，减轻税费，降低企业的税收负担。比如，阶段性降低小规模纳税人的增值税税率，阶段性免征中小企业养老、失业、工伤保险单位缴费，阶段性减征职工基本医疗保险单位缴费，鼓励各地通过减免城镇土地使用税等方式来支持出租方减免物业租金等，降低企业的经营成本。在这方面，各地都按照党中央、国务院的决策部署采取了一系列措施，比如青岛市建立了青岛“好房东”发布平台，每日发布产业园区、创业创新基地、众创空间等各类载体名单和减免租金的额度。截止到昨天，累计有187个“好房东”为8292户企业及经营户减免房租和物业费1.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加大金融支持，纾解企业资金困境。刚才杨总监也做了详细介绍，鼓励金融机构对中小企业贷款给予临时性延期还本付息安排，对符合条件流动性暂时遇到困难的中小企业需支付的贷款本金和利息最长可延至6月30日。增加再贷款、再贴现额度，并下调再贷款利率，支持中小金融机构向小微企业投放优惠利率的贷款等。在这些政策的落实方面也有一些做得比较好的地方，比如宁波市，宁波银行对符合条件的中小企业可提供最长30天的免息贷款或低息贷款来快速解决企业临时性资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，优化服务，进一步增强中小微企业发展信心。2月9日，工信部印发了《关于应对新型冠状病毒肺炎疫情帮助中小企业复工复产共渡难关有关工作的通知》，指导地方各级中小企业主管部门结合实际，分类施策，分区分级精准推进中小企业有序复工复产。比如像广东省搭建了线上中小企业诉求响应平台，截至3月10日，累计响应中小企业诉求1998件，响应办结率超过98%。同时，工信部在中国政府网推出了应对新冠肺炎疫情支持中小企业政策库，把中央各有关部门、各地方出台的各项政策详细列表归纳，通过中国政府网供各中小微企业去查询。同时我们还组织开发了中小企业规模类型自测小程序，便利中小企业优惠政策的落实和享受。启动了企业微客线上培训工作，加强对中小企业的指导培训，截至3月12日，已上线318门课程，总访问量超过了600万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，协同配套，畅通产业链。产业供应链中断是疫情期间中小企业复工复产面临的最大困难，针对不同产业链的“断点”“堵点”，工信部组织行业协会和专家梳理摸排了多条产业链上50余家龙头骨干企业和7000余家核心配套中小企业，协调推进产业链上的大中小企业协同复工复产。除了工信部在组织推动这项工作之外，各地工信主管部门也纷纷效仿工信部的做法。比如江西，分产业、分区域、分专题组织开展产业链专项对接活动，开展了20余场，及时协调解决省外需求产业链复工复产企业64户，省外供应商65户和省内供应商26户企业的复工复产。比如福建省三明市，搭建钢铁与装备制造、新材料、现代农业等产业链协作配套平台，线上匹配生产设备、工厂、仓储物流或原材料的供需信息；石狮市还举办品牌服装网上的直播专卖节，开幕当天采购金额就达到了5370多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，为更好地帮助中小企业复工复产，工信部还要着手从四方面进一步推动工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室的协调作用，进一步加大政策的宣传和落实力度，推动各项惠企政策落地生效，为中小企业“续命延寿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要充分发挥产业链龙头企业牵引作用，带动产业链上下游配套中小企业协同复工复产，促进大中小企业融通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要充分发挥“专精特新”中小企业等优质中小企业的示范带动作用，推动各类中小企业在做好防控的前提下有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要充分发挥小微企业创业创新示范基地和中小企业公共服务平台的作用，利用新一代信息技术为中小企业复工复产提供优质的、高效的线上和线下服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会杨丽平：推动核心企业对上游企业实时付款 对下游企业降低预付款比例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）产业链环环相扣，如果一个环节受到影响，上下游企业运转难以顺畅。产业链复工复产需要资金支持，要有稳定的资金流，资金流的“堵点”是什么？如何打通这些“堵点”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会首席检查官杨丽平3月13日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，一方面，核心企业占用上下游中小企业的资金，也就是占款，这是一个“堵点”；另一方面，中小企业本身存在融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述“堵点”，银保监会的思路是：一是通过核心企业畅通资金链；二是银行直接精准滴灌上下游中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓住核心企业这个产业链的关键环节，主要涉及两个方面。一是支持产业链核心企业自身发展，鼓励银行增加对其流动性的支持，包括增加授信额度、鼓励发债，帮助稳定其生产经营。二是通过核心企业支持上下游中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后者的具体做法是，针对上游企业，如果上游供货企业已经给到货物，核心企业要以现金或者实时付款的方式，而不能仅凭票据，或延期支付货款，要实时把资金往上游企业传递，上游企业有资金后可以继续备货。如果上游还没有给到货物，只是有订单，那么鼓励核心企业以预付款方式给上游供货企业，让上游供货企业可以更好地去备货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下游企业，实践中部分核心企业利用在产业链中的强势地位，“先款后货”，占压了下游的大量资金，预付款比例实际上达100%。在这种情况下，通过银行给核心企业授信，核心企业拥有资金，自身能生产和经营，支持核心企业减少对下游企业预付款的比例，比如降至10%、15%或者是20%、30%，这样对下游企业现金流、资金链形成缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在直接对产业链上下游企业进行融资支持方面，杨丽平表示，对上游供货商，银行可以基于真实的交易场景，比如企业拥有合同或相关发票，说明已经拿到了核心企业的相关订单，银行可以直接提供应收账款融资；对下游经销商，鼓励银行通过下游经销商提供仓单或者是存货，进行质押融资；或进行基于订单进行预付款的融资；疫情防控期间，鼓励银行适当提高融资比例，增加企业资金来源、增加流动性；对暂时受到疫情影响、信用状况良好的企业，银行可以适当降低承兑汇票的保证金比例，并适度减免手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上述政策的关键是基于真实的交易背景，银行要加强风险防范，核心企业和上下游企业要诚信，不能做假。”杨丽平强调，基于真实的交易，银行能够提供支持的就应该提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2efd083cdb41c94a" id="540b016bceb6fff9538f16b0852423be" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者 史丽摄&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大民营及小微企业信贷支持力度 银保监会将研究考核首贷率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯3月13日，在国务院联防联控机制举行的支持产业链协同有序复工复产有关情况发布会上，银保监会首席检查官杨丽平指出，银保监会继续加大民营和小微企业的信贷支持力度，研究考核首贷率，让更多从来没有从银行获得贷款的企业能够从银行获得融资。今年各银行金融机构要对个体工商户的贷款在去年的基础上力争再增加5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链核心企业的上下游企业基本上都是民营企业、中小微企业。这些企业的规模比较小，数量多，自身的抗风险能力比较弱，比较容易受到外部冲击。杨丽平表示，2019年民营企业贷款新增4.4万亿，贷款户数增加了31.5%。当年累计发放贷款的年化利率较上年同期下降了93个基点；新增贷款中，中长期贷款占比达到了将近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，银保监会继续推动银行业金融机构加大信贷投放和降低综合融资成本，推动民营企业贷款保持良好增长态势。据有关部门统计，疫情后企业贷款的综合利率水平有所下降，企业新增贷款和已有贷款的实际综合利率在5%以内的企业占51%，融资成本进一步下降。”杨丽平说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对民营和小微企业的支持政策，杨丽平指出，银保监会继续加大信贷支持力度，要求银行对民营小微企业的支持量增价降，研究考核首贷率，就是让更多从来没有从银行获得贷款的企业能够从银行获得融资。同时，已经要求5家国有大型银行，2020年上半年普惠性小微企业贷款余额同比增速要力争不低于30%；在去年的基础上，政策性银行将增加3500亿元专项信贷额度，以优惠利率向民营、中小微企业发放。今年各银行金融机构要对个体工商户的贷款在去年的基础上力争再增加5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：通梗阻除痛点 三方面工作助力企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5c7d55af7a9b1be4" id="d858ac931f7b238b198338e75ec7b53b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长辛国斌(中国网董宁摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月13日电(记者车柯蒙)今日，国新办就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会，工业和信息化部副部长辛国斌在发布会上表示，经过前一段时期的共同努力，工业企业复工复产取得了积极成效，但是在企业复工复产过程当中，仍然面临一系列困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是人员流动存在“痛点”。由于各地疫情不同、防控等级不同，企业反映用工短缺依然存在，一些关键岗位员工受困于疫情严重地区，出不来。比如，在湖北有一些技术人员，是广东重点防疫物资防护服、压条机的技术调试人员，这部分人大部分都是湖北仙桃的，广东那边压条机社会各方面需求很大，急需这部分技术人员回来，但是由于当时采取了封城政策，这些人出不来，在一定程度上影响了这些压条机生产企业的调试工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是物流运输存在“堵点”。“最后一公里”没有完全解决，疫情严重地区物流运输仍然受到一定限制，导致一些重要产业链企业复工困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中小企业现金流存在“断点”。出台的各项扶持政策缓解了中小企业的资金压力，但是在一些地方有一些企业反映，这些政策看得见摸不着，还存在一定的“断点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是原材料供应方面还存在着一些“卡点”。一些企业原材料不足，部分重要原料企业没有复工复产，因为随着现在生产的现代化、管理的现代化，很多企业为了降低成本，很少存很多原材料，这样导致疫情爆发以后出现了原材料的短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是防疫物资不足的“难点”。防疫物资产能产量虽然有了较大幅度的提升，但是面对复工复产带来的巨量需求，供给依然存在着不小的缺口。比如企业复工复产面临的口罩问题、消杀用品的问题等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌介绍到，针对上述问题，相关部门已经出台了一系列政策措施，对缓解企业复工复产困难发挥了积极作用，但在政策措施落地落实方面还有待进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工信部将积极与相关部门加强沟通协调，推动解决这些困难和具体问题，准备重点做好以下几方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动重点产业链有序复工。按照国务院常务会议的要求，组建由工信部牵头、相关部门参加的产业链协同复工复产工作专班，协调解决跨部门、跨地区的问题。因为有一些要素资源掌握在不同部门手中，怎样去解决产业链上反映出来的具体困难和问题，需要成立这样一个专班，把财政、金融、交通等部门的同志请到一起，来具体协调解决物流、人流、资金流方面存在的“痛点”“堵点”等问题。同时，要充分发挥龙头企业的牵引作用，持续梳理重点领域龙头企业及其核心配套企业名单，将企业反映的重点问题纳入工作专班来推动解决，带动上下游企业抱团复工复产，进一步修复产业生态，维护国际国内供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要下大力气纾解中小微企业生产经营困难。量大面广的中小企业是产业链体系当中的重要组成部分，对产业链顺畅运转不可或缺。工信部将充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室的协调机制作用，落地落实扶持中小企业的金融、财税等政策，继续清理政府部门和国有大型企业拖欠民营企业、中小企业账款，防止因疫情产生新的拖欠。同时还要进一步研究出台相关政策，解决一些合理但不合时的收费，进一步降低中小企业的经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实增强产业链协同复工复产的动能。工信部将会同有关部门积极推动扩大内需，培育新型消费，稳定汽车等大众消费。促进5G技术场景应用，发展远程医疗、在线教育、在线办公等新业态新模式。同时，要进一步加大力度推动工业通信业重大项目加快开工建设，加快5G网络、物联网、大数据、人工智能、智慧城市等新基础设施建设，推动在建项目尽快投产达产。我们也将继续跟踪一些重大工程、重大项目，特别是一些重大外资项目的落地实施，进一步带动原材料产业等消费需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国除湖北外的规上工业企业平均开工率超过95%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618407119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会。工信部介绍，全国除湖北外的规上工业企业平均开工率超过95%。平均覆盖率约80%，中小企业开工率已达到了60%左右。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618407119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入推进放心消费营造安全放心消费环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□张有文王新华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放心消费是实现人民美好生活需要的重要体现和基本要求。山东省市场监管局通过广泛组织开展“放心消费在山东”创建活动，积极推动经营者增强诚信守法意识、履行消费维权主体责任、提升商品和服务质量、畅通消费纠纷解决渠道，努力营造安全放心的消费环境，力争让广大人民群众有更多实实在在的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作机制不断完善。先后印发创建工作实施方案、评估公示办法和实施意见，厘清放心消费创建工作思路。组织制定了《放心消费示范单位创建指南》系列地方性标准，明确创建条件、标准、程序等，引领创建工作规范开展。牵头建立消费者权益保护工作联席会议制度，建立创建工作协同机制。充分发挥各类新闻媒体的舆论监督作用，曝光违法，弘扬诚信。研发“放心消费在山东”创建服务系统，实现了创建公示在线管理，加强创建工作技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点举措多点开花。强化监督检查和执法办案，依法查处制假售假等各类消费侵权行为。推进消费投诉公示，保障消费者的知情权、选择权，督促企业改进消费维权工作。积极推广实体店无理由退货等制度，推动消费环境优化。探索开展消费满意度调查，提高了创建工作的针对性。倡导行业自律，引导企业主动履行消费维权社会责任，共同维护良好的市场秩序和消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创建工作扎实有效。创建领域不断拓宽，在组织开展放心商超、市场等创建基础上，将创建活动逐步拓展到街区、景区、电商等领域。主体责任更加到位，指导经营者履行法定义务，完善消费维权制度，主动和解消费纠纷。创建典型开始涌现，各地在相关领域树立了一批放心消费创建的典型单位，充分发挥其示范带动作用，引领广大经营单位广泛参与创建活动。全省市场监管系统以诚信经营、货真价实、服务优质、纠纷快处等为基本要求，引导1.5万多家单位参与放心消费创建活动，共向社会公示县、市级放心消费示范单位2045家，培育线下无理由退货承诺单位1046家。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会杨丽平：正在研究考核首贷率 让更多从未贷款的企业获得银行融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会首席检查官杨丽平3月13日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，今年以来，银保监会继续推动银行业金融机构加大信贷投放，并降低综合融资成本，推动民营企业贷款保持良好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据有关部门统计，疫情后企业贷款的综合利率水平有所下降，企业新增贷款和已有贷款的实际综合利率在5%以内的企业占比达51%，融资成本进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业链核心企业的上下游企业基本上很多都是民营企业、中小微企业。这些企业的规模比较小，数量多，自身的抗风险能力比较弱，比较容易受到外部冲击。”杨丽平表示，为帮助中小微企业复工复产并支持其发展，银保监会在存量贷款和增量贷款方面施行了不同政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在存量贷款方面，要求对中小微企业（包括小微企业主和个体工商户）不抽贷、不断贷、不压贷。全国存量的中小微企业、个体工商户和小企业主共有2200多万户，其中个体工商户达1400多万户。按照市场化、法治化原则，银保监会要求银行对1月25日以来到期的贷款实施临时性延迟还本付息安排，这一安排纳入货车司机、出租车司机等特殊群体，以及收费公路免费通行期间有关经营主体的金融债务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨丽平表示，银保监会针对6省和几家银行进行了快速调查，从3月1日执行开始到目前，已经有不少个体工商户享受了这一政策，比如农业银行相关数据中个体工商户占了相当的比例；华夏银行数据中，一些中小企业已经享受到相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增量方面，要继续加大信贷支持力度。杨丽平透露，银保监会正在研究考核首贷率，要让更多从来没有从银行获得贷款的企业能够从银行获得融资。银保监会已经要求五家国有大型银行，2020年上半年普惠型小微企业贷款余额同比增速要力争不低于30%；政策性银行增加3500亿元专项信贷额度，以优惠利率向民营、中小微企业发放；今年各银行金融机构对个体工商户的贷款要在去年的基础上力争增加5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：三举措助力企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 傅苏颖）3月13日，国新办就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会。工业和信息化部副部长辛国斌在会上表示，为推动解决企业复工复产中所面临的困难和具体问题，工信部准备重点做好以下几方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动重点产业链有序复工。组建由工信部牵头、相关部门参加的产业链协同复工复产工作专班，协调解决跨部门、跨地区的问题。同时，要充分发挥龙头企业的牵引作用，持续梳理重点领域龙头企业及其核心配套企业名单，将企业反映的重点问题纳入工作专班来推动解决，带动上下游企业抱团复工复产，进一步修复产业生态，维护国际国内供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要下大力气纾解中小微企业生产经营困难。工信部将充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室的协调机制作用，落地落实扶持中小企业的金融、财税等政策，继续清理政府部门和国有大型企业拖欠民营企业、中小企业账款，防止因疫情产生新的拖欠。同时还要进一步研究出台相关政策，解决一些合理但不合时的收费，进一步降低中小企业的经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实增强产业链协同复工复产的动能。工信部将会同有关部门积极推动扩大内需，培育新型消费，稳定汽车等大众消费。促进5G技术场景应用，发展远程医疗、在线教育、在线办公等新业态新模式。同时，要进一步加大力度推动工业通信业重大项目加快开工建设，加快5G网络、物联网、大数据、人工智能、智慧城市等新基础设施建设，推动在建项目尽快投产达产。工信部也将继续跟踪一些重大工程、重大项目，特别是一些重大外资项目的落地实施，进一步带动原材料产业等消费需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2019年民营企业贷款新增4.4万亿 贷款户数增加了31.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月13日讯 今日，国新办就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会，银保监会首席检察官杨丽平出席发布会并答记者问。杨丽平表示，2019年民营企业贷款新增4.4万亿，贷款户数增加了31.5%。当年累计发放贷款的年化利率较上年同期下降了93个基点，新增贷款当中，新增中长期贷款占比达到了将近70%。2020年会继续要求银行对民营小微企业的支持量增价降，就是投放的数量要比过去还要多，价格比过去还要便宜。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/25f8136b2355b672" id="ac2b2d52f8b6920118695f998a057ddc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会首席检察官杨丽平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢记者朋友的提问。关于金融支持措施方面，大家可能注意到一个现象，就是产业链核心企业的上下游企业基本上很多都是民营企业、中小微企业。这些企业的规模比较小，数量多，自身的抗风险能力比较弱，比较容易受到外部冲击。银保监会一直高度重视民营企业和小微企业金融服务，推动金融机构加大民营小微企业的信贷投放，降低融资成本。向媒体朋友报告几个数字，2019年民营企业贷款新增4.4万亿，贷款户数增加了31.5%。当年累计发放贷款的年化利率较上年同期下降了93个基点，新增贷款当中，新增中长期贷款占比达到了将近70%。这些都是我们注意到的非常可喜的一个变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银保监会继续推动银行业金融机构加大信贷投放和降低综合融资成本，推动民营企业贷款保持良好增长态势。据有关部门统计，疫情后企业贷款的综合利率水平有所下降，企业新增贷款和已有贷款的实际综合利率在5%以内的企业占51%，融资成本进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对民营和小微企业的支持政策，由于他们都是产业链的上下游企业，刚才已经做了介绍，我这儿稍微再重复一下。帮助中小微企业复工复产和支持他们的发展，我们把政策分为存量贷款和增量贷款。在存量贷款方面，对中小微企业(包括小微企业主和个体工商户)不抽贷、不断贷、不压贷，这些存量的中小微企业加上个体工商户、小企业主一共有多少呢？一共是2200多万户，其中个体工商户达到了1400多万户。特别是第二个政策，按照市场化、法治化的原则，对1月25日以来到期的贷款实施了临时性延迟还本付息安排，这个安排不仅包括刚才介绍的货车司机、出租车司机等特殊群体，还包括收费公路免费通行期间有关经营主体的金融债务，如果存在还本付息困难，银行也可以视情况给予延缓付息、本金展期或续贷等支持。还有刚才提到的，对一些恢复周期比较长的中小微企业，银行可以与企业协商比6月30日更长的延期安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前的执行情况看，我们做了一个统计报表，这个政策是3月1日开始执行，统计报表是3月15日才会收上来，最近我们针对6个省和几家银行做了快速调查，从3月1日到现在执行的情况是怎么样的。从调查的情况来看，由于银行的不同，我们看到已经有不少个体工商户享受了这个政策，比如我们看到农业银行报上来的相关数据，其中个体工商户占了相当的比例。从华夏银行报上来的数字看到，有一些中小企业已经享受到相关的政策。我们相信，随着政策的落实，随着企业主动跟银行对接，银行主动跟企业对接相关情况，享受政策的企业群体会越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增量方面，主要是考虑两个方面：一是继续加大信贷支持力度。我也有几个数字向媒体朋友报告一下，今年我们会继续要求银行对民营小微企业的支持量增价降，就是投放的数量要比过去还要多，价格比过去还要便宜。另外，我们也会研究考核首贷率，就是让更多从来没有从银行获得贷款的企业能够从银行获得融资。我们已经要求5家国有大型银行，2020年上半年普惠性小微企业贷款余额同比增速要力争不低于30%，在去年的基础上，政策性银行将增加3500亿元专项信贷额度，以优惠利率向民营、中小微企业发放。今年各银行金融机构要对个体工商户的贷款在去年的基础上力争再增加5000亿元以上。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任泽锋：更大力度推进复工复产招商引资等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月12日上午，黄山市委书记任泽锋主持召开全市“四重一小”复工复产、项目谋划、招商引资工作推进会。他强调，按照省委省政府部署要求，在精准防控疫情的同时，更大力度推进复工复产、项目谋划、招商引资等重点工作，为完成全年目标任务争取主动，确保“十三五”规划圆满收官、全面建成小康社会。市委副书记、市长孙勇讲话。市人大常委会主任程迎峰，市政协主席路海燕出席会议。市委常委、常务副市长刘孝华传达省有关会议精神，市委常委，市人大常委会、市政府、市政协有关负责同志出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全市项目复工及谋划、企业复工复产、招商引资等情况汇报，各区县、黄山风景区、黄山高新区、黄山现代服务业产业园分别汇报了复工复产、项目谋划、招商引资情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认真听取大家发言后，任泽锋强调，要强化目标意识，坚决完成年度任务，全面辩证看待发展形势，防止信心不足、顺势而下、担当不够等倾向，切实把握政策红利，激发倒逼效应，发挥比较优势，推动经济平稳健康发展。要强化进度意识，加快复工复产步伐，强化“疫情影响项目补、旅游损失工业补”的理念，狠抓项目复工，狠抓企业复产，狠抓重点工作，狠抓要素保障，只争朝夕往前赶，努力形成更多产能和实物工作量。要强化项目意识，持续增强发展动能，更好发挥投资的关键作用，扎扎实实谋项目，全力以赴争项目，千方百计招项目，为长远发展打下坚实基础。要强化责任意识，充分发挥领导干部头雁效应，把抓落实作为开展工作的主要方式，带头办实事、解难题，具体抓、抓具体，优化督查检查，严明纪律规矩，确保各项工作取得实实在在的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙勇强调，要全力推动投产达产，突出“四重一小”导向，深入实施“四送一服”专项行动和“深化企业服务、助力复工复产”专项行动，快速提升投产达产率。要加快推进产业发展，谋深谋细推动重点产业高质量发展的具体实施方案，明确时间表和路线图，强力推进产业转型升级。要切实抓好项目谋划，紧盯国家政策导向，强化对上争取和招商引资，持续增强发展动能。要提升服务水平，强化责任担当，争当行家里手，严实工作作风，确保完成年度目标任务，奋力夺取疫情防控和经济社会发展双胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄山风景区、黄山高新区副市级负责同志，市政府秘书长，市委、市政府有关副秘书长，各区县党委或政府主要负责同志，市直有关部门和市属企业负责人等参加会议。(胡利龙)(来源：黄山日报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进消费扩容提质 加快形成强大国内市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月13日电 （栗翘楚）国家发展改革委近日发布消息，国家发展改革委、中宣部、财政部、商务部、人民银行等二十三个部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》（以下简称《实施意见》），《实施意见》聚焦改善消费环境、完善促进消费体制机制，助力形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》围绕大力优化国内市场供给、重点推进文旅休闲消费提质升级、着力建设城乡融合消费网络、加快构建“智能+”消费生态体系、持续提升居民消费能力、全面营造放心消费环境六方面，提出19条政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力优化国内市场供给，全面提升国产商品和服务竞争力，加强自主品牌建设，改善进口商品供给，进一步完善免税业政策。如在消费品领域积极推行高端品质认证，全面实施内外销产品“同线同标同质”工程；落实好降低日用消费品进口关税的措施，调整优化部分消费税品目征收环节，将高档手表、贵重首饰和珠宝玉石的消费税由进口环节后移至零售环节征收；完善市内免税店政策，建设一批中国特色市内免税店等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重点推进文旅休闲消费提质升级，丰富特色文化旅游产品，改善入境旅游与购物环境，创新文化旅游宣传推广模式。如培育新型文化和旅游业态，鼓励博物馆游、科技旅游、民俗游等文化体验游，开发一批适应境内外游客需求的旅游线路、旅游目的地、旅游演艺及具有地域和民族特色的创意旅游商品；鼓励各地区、各行业运用手机应用程序（APP）等方式，整合旅游产品信息，畅通消费投诉渠道，改善旅游和购物体验等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力建设城乡融合消费网络，结合区域发展布局打造消费中心，优化城乡商业网点布局，加强消费物流基础设施建设。如持续推动都市圈建设，不断提升都市圈内公共服务共建共享和基础设施互联互通水平，加快推进成熟商圈上档升级，形成若干区域消费中心；鼓励引导有实力、有意愿的大型商业零售企业在中小城市开展连锁网点建设，促进适应当地市场需求的品牌商品销售；推动电商物流节点与铁路、公路、水运、航空运输网络统筹布局、融合发展，建设一批综合物流中心等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快构建“智能+”消费生态体系，加快新一代信息基础设施建设，鼓励线上线下融合等新消费模式发展，鼓励使用绿色智能产品，大力发展“互联网+社会服务”消费模式。如加快5G网络等信息基础设施建设和商用步伐；完善“互联网+”消费生态体系，鼓励建设“智慧商店”、“智慧街区”、“智慧商圈”，促进线上线下互动、商旅文体协同；以绿色产品供给、绿色公交设施建设、节能环保建筑以及相关技术创新等为重点推进绿色消费，创建绿色商场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续提升居民消费能力，促进重点群体增收激发消费潜力，稳定和增加居民财产性收入。如推进乡村经济多元化，支持农民工、高校毕业生、退役军人等人员返乡入乡创业，挖掘新型农业经营主体增收潜力；丰富和规范居民投资理财产品，适度扩大国债、地方政府债券面向个人投资者的发行额度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是全面营造放心消费环境，强化市场秩序监管，积极推进消费领域信用体系建设，畅通消费者维权渠道。如严厉打击各类侵犯知识产权和制售伪劣商品等违法犯罪活动，彻查生产源头和销售网络，开展全链条打击，有效净化消费环境；完善个人信息保护制度和消费后评价制度，大力优化线上消费环境，加大力度打击网络刷单炒信等黑色产业链；严格落实网络购买商品七日无理由退货制度，鼓励线下实体店自主承诺无理由退货等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等23部门传利好：加快完善促进消费体制机制 助力形成强大国内市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，记者从国家发改委获悉，为顺应居民消费升级趋势，加快完善促进消费体制机制，进一步改善消费环境，发挥消费基础性作用，助力形成强大国内市场，经国务院同意，国家发改委、中央宣传部、教育部等23部门联合印发了《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》（以下简称《实施意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》从大力优化国内市场供给、重点推进文旅休闲消费提质升级、着力建设城乡融合消费网络、加快构建“智能+”消费生态体系、持续提升居民消费能力五个方面提出十九项意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续提升居民消费能力方面，《实施意见》提出，要促进重点群体增收激发消费潜力。进一步改革完善职业教育制度体系，大规模开展职业技能培训，提升技术工人技能水平，完善专业技术人员分配政策。推进乡村经济多元化，支持农民工、高校毕业生、退役军人等人员返乡入乡创业，挖掘新型农业经营主体增收潜力。持续深化户籍制度改革，使更多在城镇稳定就业生活的农业转移人口落户定居，着力根治拖欠农民工工资问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳定和增加居民财产性收入。丰富和规范居民投资理财产品，适度扩大国债、地方政府债券面向个人投资者的发行额度。稳定资本市场财产性收入预期，完善分红激励制度，坚决查处严重损害中小投资者分红派息权益的行为。深化农村土地和集体产权制度改革，稳步推进农村集体经营性建设用地入市，探索赋予农民对集体资产股份的占有、收益、有偿退出及抵押、担保、继承权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委有关负责人表示，扩大消费，关键要顺应居民消费升级趋势，打通消费领域的“堵点”“痛点”，破除制约消费的体制机制障碍，提升消费领域治理能力。《实施意见》在总体思路方面，坚持以供给侧结构性改革为主线，切实发挥消费在经济稳定运行的“压舱石”作用，抓住最具潜力的消费领域，在消费类型方面更加注重服务消费，在消费时间方面突出假日和夜间消费，在消费模式方面加快培育线上线下融合等新模式，在消费区域方面重点发动县域消费引擎，在消费群体方面着重增强中低收入群体消费能力，不断完善消费政策、优化消费环境、稳定消费预期，力促广大城乡居民能消费愿消费敢消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《实施意见》具有以下主要特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是整体性。不同于以往政策仅针对部分专项领域，此次《实施意见》以市场供给、消费升级、消费网络、消费生态、消费能力、消费环境等方面为着力点，涉及消费链条的上下游以及供给侧和需求端，体现出做好促消费工作的整体推进和系统安排，有利于更好破除制约消费领域的体制机制障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是连贯性。《实施意见》制定过程中，既承接了之前的更新消费和文旅消费等政策导向，又融入了当前新型消费发展中的新模式、新业态、新产业。例如，从加快新一代信息基础设施建设步伐、鼓励线上线下融合等新消费模式发展、鼓励消费者使用绿色智能产品等领域提出加快构建“智能+”消费生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是协同性。《实施意见》先后多次会商征求了30多个部门的意见，最后由23个部门联合印发。政策内容涵盖多部门职能，多措并举，统筹推动，分工明确，责任落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行要加强防范企业为获得融资做假</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日消息，银保监会首席检查官杨丽平称，针对中小企业现金流出现了“断点”，出现了融资难的问题，银保监会出台一些政策，包括直接对产业链上下游企业进行融资支持。但政策的关键是基于真实的交易背景，银行要加强风险防范，核心企业和上下游企业要诚信，不能做假，本身没有交易你说有交易，然后进行这样的融资，这是违法违规的，基于真实的交易，银行能够提供支持的就应该提供支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费能源交通等齐降成本 小微企业获重点扶持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：税费能源交通等齐降成本小微企业获重点扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，从减免增值税等多项税收，阶段性降低养老、失业、工伤社保费以及缓缴公积金，减免物业租金，到降低用电用气成本、降低融资成本，再到降低港口运输等交通费用，从中央到地方层层部署，一揽子举措用“真金白银”为企业减轻负担，助力企业渡过难关，涉及数千亿元的抗疫减负举措正密集落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一月内连推三批减税降费举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是宏观政策强化逆周期调节的重要表现，也是积极财政政策的重要发力点。疫情之后，除了延续以往的减税制度性安排，我国又接连出台抗击疫情的新举措，阶段性加大减税降费力度，在2月份一个月内就连推三批减税降费举措，涉及增值税、所得税等多个税种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，涉及增值税减免的包括：对防控重点物资生产企业扩大产能购置设备允许税前一次性扣除，全额退还这期间增值税增量留抵税额；对运输防控重点物资和提供公共交通、生活服务、邮政快递收入免征增值税。自3月1日至5月底，免征湖北省境内小规模纳税人增值税，其他地区征收率由3%降至1%等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业只要有营业收入就要交增值税，现在只要属于小规模纳税人都能够受惠，保证了小规模纳税人能够全面地享受到税收优惠的好处。这是税种的普惠性，还有小规模纳税人的普遍性，最大限度地扩大了税收优惠的覆盖面。”财政部税政司司长王建凡指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了落实税收减免政策外，最近相关部门还出台了社会保险费减免政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部社会保障司司长符金陵介绍，养老、失业、工伤三项社会保险阶段性降费实施以后，预计2020年可以减轻企业负担5100多亿元。同时还指导地方在确保医保基金长期可持续的情况下，减征部分职工医保单位缴费，又可以减轻企业负担约1500亿元。加上去年企业养老保险单位缴费比例由20%降为16%政策的实施，全年仅社会保险费减负就减轻企业负担超过1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，为了缓解企业的现金流压力，包括财政贴息等降低企业的融资成本的举措也密集出台。此前，多部门联合发布文件，降低企业融资成本，加大对重点保障企业专项贷款财政贴息的支持力度，保证这些企业的实际融资成本不高于1.6%。“目前，已经贷款企业的实际融资成本还要更低一些。相信这些政策的落实将会有效地帮助企业特别是中小微企业渡过难关，早日复工复产。”符金陵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用能和交通成本接连调降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通成本和用能成本也是为企业减负的重要方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部副部长刘小明在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，近期党中央、国务院多次作出安排部署，研究确定了支持交通运输、快递等物流业纾解困难加快恢复发展的一系列举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国国家铁路集团有限公司(以下简称“国铁集团”)获悉，国铁集团决定，自3月6日起至6月30日，对部分铁路货运杂费实施阶段性减半核收政策，预计向企业和货主让利约3.8亿元，进一步降低企业物流成本，助力打赢疫情防控阻击战，促进经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生之后，相关部门一方面保障能源供应，另一方面，通过“两降低一下调”措施，进一步降低企业用能成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日国家发展改革委印发通知明确，除高耗能行业用户，现执行一般工商业及其它电价、大工业电价的电力用户从2月1日至6月30日，电费降5%，即按照原有到户电价水平的95%结算。与此同时，2月7日出台的支持性两部制电价政策，执行至今年6月30日。对重点的“两部制”电力用户，容(需)量电费进行减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以上两个政策涉及范围非常广，力度也非常大，涉及金额达到590亿元。”国家发展改革委价格司一级巡视员张满英在回答《经济参考报》记者提问时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《经济参考报》记者了解，目前降电价新政都已落地，惠及数百万家企业。在工业大省辽宁，有180多万户非高耗能企业将享受到这次的电费减免，一共可以减免11亿元。经济大省江苏，有460万户企业符合减免电费条件，减免电费约50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业用气成本也在降低。国家发展改革委明确，在现行天然气价格机制框架内，提前实行淡季价格政策，尽可能降低企业用气成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业获重点扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《经济参考报》记者表示，这一次的降成本，最突出的特点就是临时性的阶段性降成本，在当前受疫情影响情况下，阶段性降低企业的成本费用负担，增强企业抵抗风险、顺利复工复产的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，央地出台的一系列降成本举措中，小微企业获得重点扶持。例如，自2020年3月1日至5月31日，免征湖北省境内小规模纳税人增值税，其他地区小规模纳税人征收率由3%降为1%。这已经是一个月内推出的第三批减税降费政策，也是减税政策再次聚焦小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局总审计师兼货物和劳务税司司长王道树表示，针对小微企业和个体工商户的税费减免政策比较多，既有对支持复工复产减征或者免征增值税的政策；又有国家出台的其他针对疫情防控的若干税收优惠政策；还有去年以来出台的针对月销售收入在10万元以下的小规模增值税纳税人的免税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方为企业减负的举措也在密集落地。宁夏宁东能源化工基地是我国重要的能源化工基地，宁东基地管委会经济发展局负责人田彦虎介绍，基地采取了一系列举措，包括对疫情期间正常生产经营的中小微工业企业给予每千瓦时2分的补贴，对受疫情影响造成资金困难的中小微企业，降低担保费率到1%以内；对受疫情影响暂无法及时足额缴纳贷款担保费用的中小微企业，可给予6个月宽限期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国指出，从企业的情况来看，当前反映比较突出的成本问题主要是用工成本和融资成本两项。在他看来，降低融资成本可以从两个方面着手，一是降低银行贷款基准利率，并引导银行让利，主动降低企业贷款实际利率。二是拓宽企业融资渠道，尤其是要增加企业直接融资渠道，让更多企业可以通过股权进行低成本融资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>23部门联合下发19条举措促消费：加快新一代信息基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618406744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委3月13日消息，近日，国家发改委、财政部等23个部门联合下发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》(简称《意见》)，提出19条措施加快完善促进消费体制机制，进一步改善消费环境，发挥消费基础性作用，助力形成强大国内市场。《意见》提出，加快新一代信息基础设施建设。加快5G网络等信息基础设施建设和商用步伐。推动车联网部署应用。全面推进信息进村入户，构建为农综合信息服务体系，依托“互联网+”推动公共服务向农村延伸等。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618406744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：政策性银行再增3500亿元专项信贷额度 向民营、中小微企业发放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月13日讯(记者赵晓雯)国务院联防联控机制今日就支持产业链协同有序复工复产有关情况举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会首席检查官杨丽平表示，为帮助中小企业渡过难关，中国银行保险监督管理委员继续加大信贷支持力度，要求5家国有大型银行上半年普惠性小微企业贷款余额同比增速不低于30%。政策性银行在去年的基础上增加3500亿元专项信贷额度，以优惠利率向民营、中小微企业发放。对个体工商户的贷款，各银行金融机构要在去年的基础上力争再增加5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“边招展边对接”助力稳外贸稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 吴卫群）继半个月前首度尝试网上签约之后，进口博览会再出实招，首次推行“边招展，边对接”，昨天，第三届进博会首批143家参展企业名单正式公布，并同步发送给全国各省市交易团，助力参展商与采购商尽早对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　往届进博会，首批展商名单往往选择在招展工作步入尾声之际公布，今年，参展商名单的公布时间足足提前了一个多月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首批143家参展企业中，世界500强占比近四成，逾半数为行业龙头企业，这两类企业就多达120余家。展览面积方面，143家企业签约展位面积共计超过10万平方米，其中，签约600平方米以上展位的企业数量有60多家。这些来自美国、日本、德国、法国、意大利、瑞士、澳大利亚、新西兰等诸多国家和地区的企业，涉及服务贸易、汽车、装备、消费品、医疗、食品等多个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　名单提前“出炉”，对于参展商而言，意味着可以早早布局市场。罗氏诊断中国总经理姚国樑说，提前公布参展企业名单，可让企业结识更多的合作伙伴。爱茉莉太平洋中国总裁高祥钦认为，“边招展，边对接”，参展商与采购商之间提前沟通，可以在展会前就有充分时间做准备。松下电器中国东北亚公司副总裁赵炳弟则表示，提前公布名单，坚定了参展企业在疫情期间对进博会、对中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　名单提早公布，对于采购商而言更是一份“硬核礼物”。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600115','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;东方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600115/"&gt;600115&lt;/a&gt;）进出口有限公司总经理助理、采购事业部总经理、东航集团进博会交易工作组组长张菁表示，展商展品信息一直是采购商重点关注的“干货”“硬货”，第一时间向采购商提供相关信息，便于采购商提前做好参展商对接、注册报名、现场参与、洽谈成交等准备工作。中国远洋海运集团有限公司运营管理本部副总经理孟晔认为，提早了解供给信息，可以推动采购商与经贸伙伴协调沟通。同时，继续发挥进博会国际采购平台的作用，全力协助“稳外贸”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽早公布名单的意义不仅于此，进口博览局招商处处长王宏伟说，提早公布展商展品信息，将持续放大进博会“溢出效应”，为各地相关部门提供更多招商引资、交流合作的潜在机遇，相关部门也可据此开展营商环境推介、投资政策宣讲等基础工作，助力“稳外资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，第三届进博会招展工作进展顺利，进度快于前两届同期。截至目前，第三届进博会企业商业展签约报名企业超过1000家，已签约面积超过规划面积的一半。据国家会展中心（上海）进口博览会展览部总经理助理王斌杰介绍，第三届进博会企业商业展将设置服务贸易、汽车、消费品、技术装备、医疗器械及医药保健、食品及农产品六大展区，主要分为技术和装备、消费品和智慧生活、食品和农产品、服务和健康四大主题板块。为优化展区展品题材，打造展区亮点，今年还将增强和拓展养老康复、能源化工、节能环保、公共卫生防疫、家庭清洁和个人护理、有机食品、预包装食品、智慧出行、非银行金融服务等新的主题板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，在受疫情影响的当前阶段，第三届进博会将充分借助互联网技术，继续采取网上签约会的形式，并利用官网、微信、邮件、电话、视频会议等渠道加强与企业沟通，精心服务各方企业，继续做好第三届进博会筹备工作，确保进博会“越办越好”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：国外疫情对于中国制造业的影响是可控的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长辛国斌13日在国务院联防联控机制新闻发布会上说，国外疫情对于中国制造业的影响是可控的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200313/c618410655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>