<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Jan 2022 10:44:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家卫健委：2日新增确诊病例161例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>守住金融安全底线：稳增长和防风险并重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公积金制度创新提质 跨区域合作已是大势所趋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636435.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP生效 为全球经济注入新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【看数据 绘蓝图】重大科技成果竞相涌现 科技创新推动现代化强国建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP落地生效 中国消费者红利分阶段释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP于2022年1月1日正式生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>云南首份RCEP原产地证书在昆明签发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社昆明1月1日电（记者庄北宁、赵彩琳）1月1日8时30分，云南省首份区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）原产地证书在昆明海关报关大厅签发，一票价值38.1万元人民币、销往泰国的鲜切花获得这一证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协定规定，2022年1月1日起，该协定已对文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南等6个东盟成员国和中国、日本、新西兰、澳大利亚等4个非东盟成员国生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天8时30分，经审核打印，云南省首份RCEP原产地证书签发。这票证书为云南玉溪恒丰万里花卉有限公司销往泰国的一批玫瑰、百合鲜切花，价值38.1万元人民币。该公司总经理梁秋群说：“很荣幸我们公司拿到云南省第一份RCEP原产地证书，这批鲜花将会空运到泰国曼谷，以零关税进入泰国市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆明海关所属滇中海关综合业务科科员喻敏说：“RCEP生效后，引入了经核准出口商管理，经海关核准的出口商可以自主签发原产地声明，不必到现场进行办理，其效力等同于签证机构签发的原产地证明文件，昆明海关将持续加强对相关企业的培育，让RCEP原产地优惠政策惠及更多进出口企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP现有15个成员国，均为云南省重要贸易伙伴，1月1日开始生效实施的10个成员国中，越南、老挝与云南陆地相连。协定叠加昆明海关原产地证书智能审核、“互联网+”运用模式等便企通关政策，将有效助力云南省进出口企业提升国际市场竞争力，进一步提升对外贸易水平，促进产业升级。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“元旦京港澳天宫对话”活动京港澳三地联动举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月1日电（记者刘欢、张瑞杰、高蕊）“元旦京港澳天宫对话”活动于2022年1月1日下午成功举行。正在天宫空间站执行任务的神舟十三号乘组与来自北京、香港和澳门的约500名青年学生，在新年第一天进行了一场别开生面又富有意义的互动交流活动，共话“太空梦”，一起向未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次活动由香港特区政府、澳门特区政府、香港中联办、澳门中联办、中国载人&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603698','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x5DE5;&amp;#x7A0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603698/"&gt;航天工程&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603698/"&gt;603698&lt;/a&gt;）办公室、中央广播电视总台主办，在京港澳分别设置三个会场，与天宫空间站进行实时连线互动。北京主会场设在中央广播电视总台演播厅，香港分会场设在香港大学陆佑堂，澳门分会场设在澳门大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“元旦京港澳天宫对话”开始前，中国载人航天工程长征七号运载火箭系统总设计师程堂明、中国载人航天工程空间站系统副总设计师柏林厚回答了京港澳青年学生的提问，与学生们分享了科研工作者不畏艰难、开拓创新的感人故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15时15分许，备受期待的“元旦京港澳天宫对话”正式开始。对话活动以“青春”“梦想”“奋斗”为关键词，正在“太空出差”的航天员翟志刚、王亚平、叶光富结合自身飞天感受，与学生进行了热烈而真诚的互动交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自清华大学、香港大学和澳门大学等高校的青年学生把握住这一千载难逢的机会，踊跃举手提问。航天员的回答声情并茂，活动现场掌声不时响起，大家都为航天员的爱国情怀、敬业精神点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有国才有家，无论我们飞多高、飞多远，强大的祖国永远是我们最坚强的后盾，爱国主义将永远是激励我们飞天的动力源泉。”对话过程中，翟志刚分享了自己的经历，鼓舞年轻人不畏艰险，克服困难。他表示，大家只要把国家的利益摆在心中的最高位置，就一定能一往无前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“飞天梦永不失重，科学梦张力无限。”作为中国首位太空授课女教师，王亚平说，希望“天宫课堂”这样一个点燃梦想的平台能够引导更多青少年抬起头仰望星空，心里种下一颗颗热爱科学、追寻梦想、探索未知的种子。而这一颗颗梦的种子有一天一定会生根发芽，绽放出更多更加绚烂的花朵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在太空中我们身体虽然失重，但是我们的心里却非常踏实。”叶光富说，有千军万马的支持保障，有千锤百炼的艰苦训练，还有千遍万遍的预判推演，以及来自前辈们在航天实践中积累和分享的宝贵经验，我们有信心、有决心、有能力坚决完成任务，请祖国和人民放心！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，神舟十三号航天员乘组还带领青年学生参观了一场以“青春与星空对话”为主题的特殊画展。这是在中国空间站首次举行的“太空画展”，共有20余幅中西部地区青少年创作的太空主题绘画作品亮相中国“天宫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相聚的时光宝贵又短暂，三地联动的气氛欢快又热烈。有幸获得提问机会的清华大学航天航空学院学生代雯告诉记者，看到航天员精神状态良好、中国空间站整洁有序，更加深刻地感受到了祖国航天事业的发展进步，特别荣幸和骄傲。我们年轻人一定要心怀梦想、脚踏实地，努力接好航天事业的接力棒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月16日，神舟十三号载人飞船成功发射，开启中国迄今时间最长的载人飞行。翟志刚、王亚平、叶光富将在天宫空间站核心舱在轨驻留6个月。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1―11月 累计发放低保资金1670.6亿元（新数据 新看点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者近日从民政部获悉：2021年，我国分层分类的社会救助体系更加健全，为切实保障困难群众基本生活、巩固拓展脱贫攻坚兜底保障成果提供了重要支撑。2021年1―11月，全国共有城乡低保对象4223.8万人，已累计发放低保资金1670.6亿元；2021年前三季度，为470.7万特困人员发放救助供养资金347.5亿元；实施临时救助616.6万人次，认定低保边缘家庭人口358.9万人。全国低收入人口动态监测信息平台基本建立，对困难群众的识别和监测预警更趋精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，民政兜底保障更加有力，困难群众的获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――兜底更有力度。2021年7月，湖北省武汉市新洲区邾城街道钱寨村村民刘建成一家陷入困境：老伴去世多年，儿子查出白血病，家里没有稳定收入，高额的治疗费让他犯了难。了解刘建成家里的情况后，当地民政部门不仅为其申请了医疗救助，还帮助他按“单人户”申请办理了低保：“全额保障一人，每月730元，8月开始领取。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兜底保障政策更趋完善。民政部将符合条件的重残人员、重病患者等低保边缘人口参照“单人户”纳入低保范围，修订《特困人员认定办法》，适度拓展对象范围。2021年以来，民政部会同财政部下达中央财政困难群众救助补助资金1476亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚兜底保障成果更加稳固。各地继续实施“低保渐退”、就业成本扣减等政策，开展低保边缘家庭、支出型困难家庭认定和救助帮扶工作。截至2021年9月底，各地认定支出型困难人口292万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――识别更有精度。不久前，浙江省湖州市吴兴区民政局工作人员在数据比对时，发现月河街道居民王小鸣肢体二级残疾，自付医疗费达5万多元。经上门走访核查后，在对他进行低保兜底保障的同时，还通过“一事一议”给予1.5万元的临时救助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国低收入人口动态监测扎实推进，主动发现机制不断加强。基本建成全国低收入人口数据库，归集了5700多万低收入人口基本信息，实现对低保对象、特困人员、低保边缘人口、易返贫致贫人口、支出型困难人口等低收入人口全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地民政部门以大数据为支撑，拓展应用社会救助信息系统和社会救助家庭经济状况核对系统，逐步完善低收入平台的监测预警功能；定期开展数据比对，对未纳入兜底保障范围的易返贫致贫人口开展入户摸排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――救助更有温度。2021年夏天，陕西省山阳县受暴雨影响出现灾情。法官镇两岔口村村民杜开梅家遭受山体滑坡灾害。当地民政部门主动登门，给杜开梅家发放了3000元临时救助金，还组织村民帮她家清理了淤泥和山石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，民政部指导地方对因灾情或疫情导致基本生活出现困难的群众及时给予临时救助，对情况紧急的实施“先行救助”，凡困必帮、有难必救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国临时救助制度更加完善。各地积极推进由急难发生地实施临时救助，用足用好乡镇（街道）临时救助备用金，有效缓解群众突发性、紧迫性、临时性生活困难。2021年前三季度，全国共实施临时救助616.6万人次，其中，救助非本地户籍对象5.6万人次，同比增长69.2%，累计支出救助资金76.4亿元，平均救助水平达到1238元/人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地简化社会救助申请、审核、确认程序，“刷脸”申请、“指尖”办理，一系列便捷暖心的举措，使困难群众获得感、幸福感不断提升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>区域全面经济伙伴关系协定正式生效 为世界经济注入新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　2022年1月1日凌晨0时05分，满载800多吨货物的X9101次集装箱班列从广西南宁国际铁路港开出，预计28小时后运抵越南河内。这是区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）生效实施后，我国首趟开往RCEP成员国的国际货运班列。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b0c262f407bc3734" id="58c58b80b3a9821715dc0c67f0b3f17f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3a75e5172caf696" id="304e1d2bed031a6b273b0b65f1a8526b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，随着新年钟声敲响，区域全面经济伙伴关系协定正式生效，宣告全球最大规模自由贸易区的正式启航。RCEP成员国包括东盟10国与中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰，覆盖世界约三分之一的人口和贸易量，携手构建起“全球最大自贸区”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b707cff13d4e923a" id="69284723780e4cc1136349a9b84854ef" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/793a5fcd73f18a49" id="39edd85047d6d86a74cd54a5fed35cb6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP正式生效再次证明，共谋发展是历史潮流，互利共赢是人心所向。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8a1d757e5e97505b" id="81937f91b080e8c33fa2c4717606dfc3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：汪奇文 覃广华 黄凯莹 报道员：冯登海 资音 编辑：薛宁婧 新华社音视频部制作&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融血脉滋养实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　金融是实体经济的血脉，为实体经济服务是金融的天职。2021年，金融对实体经济的支持力度进一步加大，着力稳定宏观经济大盘，力促经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，间接融资结构持续改善。从总量看，稳定信贷增长，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，广义货币M2、社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。从价格看，深化利率市场化改革，企业融资成本进一步降低，2021年企业贷款平均利率已在5%以下，为统计以来新低。从结构看，优化信贷结构，稳企业、保就业成效稳固，重点领域和薄弱环节的金融支持力度加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，直接融资比重进一步提升。新股发行上市步伐加快，融资规模稳步增长，股权融资对实体经济支持成效显著。多层次资本市场体系下，创新资本加速形成，为我国经济高质量发展激发出更多活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷增长保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来，我国针对形势变化，加强预调微调，发挥货币政策工具的总量和结构双重功能，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性。我国先后于2021年7月、12月两次实施全面降准，共释放资金约2.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降准的目的在于，加强货币政策跨周期调节，保持市场流动性合理充裕，增加金融机构长期稳定资金来源、降低资金成本压力，更好地支持稳增长等政策目标，也有助于稳定市场信心和预期。”招联金融首席研究员董希淼说，据预测，12月的这次降准，将降低金融机构资金成本每年约150亿元，通过金融机构传导，进而降低社会综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会综合融资成本的降低，还得益于深化利率市场化改革。过去一年，我国持续释放贷款市场报价利率（LPR）改革红利，推动实际贷款利率在2020年大幅降低的基础上进一步下降。2021年前11个月，整体贷款利率为5.07%，同比下降0.09个百分点，其中，企业贷款利率为4.61%，同比下降0.11个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷稳定增长的最终落地，离不开金融机构“敢贷、愿贷、能贷”，要做到这三点，需发挥征信体系的支撑作用。截至2021年三季度末，中国人民银行已推动各地建成省级地方征信平台10家，地市级地方征信平台40余家，平台共采集6361万户企业的118亿条信息，帮助65.38万户小微企业获得信贷2.34万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，信用信息的共享整合将进一步深化，各市场主体、尤其是小微企业的融资将更便利、更可得。国务院办公厅日前已印发《加强信用信息共享应用促进中小微企业融资实施方案》，提出构建全国一体化融资信用服务平台网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷结构持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷增长稳定、融资成本下降的同时，信贷结构也在持续优化，取得了一系列成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业预期更稳、信心更足。过去一年，小微企业、个体工商户面临较大困难。党中央、国务院高度重视小微企业融资问题，先后出台了多项政策措施，引导商业银行扩大信用贷款、持续增加首贷户，推广随借随还贷款，对受疫情持续影响的行业企业给予定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多方合力之下，普惠小微贷款实现了“量增、面扩、价降”。截至2021年11月末，普惠小微贷款余额18.9万亿元，同比增长26.4%，比各项贷款增速高约15个百分点；支持小微经营主体约4300万户，同比增长35%；2021年11月，新发放普惠小微贷款平均利率4.98%，比上年12月下降10个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴金融服务深入推进。我国脱贫攻坚战取得全面胜利后，面对新形势，金融管理部门将服务重点投向粮食安全、种业发展、乡村建设等领域，同时，适时调整、完善扶贫再贷款政策，加大对国家乡村振兴重点帮扶县的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业中长期资金解渴。“与短期资金相比，企业更渴求中长期资金，以更好地匹配研发生产、回款周期。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300190','&amp;#x7EF4;&amp;#x5C14;&amp;#x5229;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300190/"&gt;维尔利&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300190/"&gt;300190&lt;/a&gt;）环保科技集团股份有限公司总裁宗韬说。如何满足企业需求？产业政策、金融政策要协同，加大制造业中长期贷款投放。截至2021年11月末，投向制造业的中长期贷款同比增长33.8%，保持了较高增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“接下来，金融机构要落实高水平科技自立自强部署，提高金融供给与科创需求的匹配度，大力支持‘卡脖子’技术的攻关突破。”中国工商银行行长廖林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色信贷助力经济绿色转型。实现碳达峰碳中和是推动高质量发展的内在要求，要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。基于以上正确认知，2021年我国推出碳减排支持工具、支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，两个工具并行实施，既助力科学有序实现双碳目标，又保障国家能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直接融资更加高效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，资本市场改革开放蹄疾步稳，基础制度不断完善，市场生态持续优化，科技、资本和产业得以在更高水平、更广范围实现循环畅通，直接融资活水汩汩涌向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资渠道不断拓宽。随着注册制改革加快推进，企业上市标准更加多元，上市条件愈发简化，市场包容性和覆盖面进一步提升。越来越多实体企业拿到资本市场入场券，跑出发展加速度。据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD数据统计，截至2021年12月28日，2021年以来A股共有519只新股上市，首发募集资金总额达5430亿元，数量及金额均创近年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新活力加速释放。多层次资本市场错位发展、有机联系，为不同类型、不同发展阶段企业提供“定制式”融资服务：科创板坚守“硬科技”定位，创业板服务成长型创新创业企业，北交所聚焦“更早、更小、更新”……推动新材料、新能源等一批&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态接连涌现，为经济转型升级、新旧动能转换蓄势赋能。数据显示，目前已有300余家专精特新“小巨人”企业登陆A股市场，近两年平均营业收入增速和净利润平均增速超过25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在服务实体经济高质量发展上体现‘进’，继续保持IPO、再融资常态化，坚守科创板‘硬科技’定位，建设好创业板，扎实办好北京证券交易所，规范发展私募股权和创投基金，引导资金加大对科技创新、制造业、中小企业等重点领域支持力度。”近日，中国证监会主席易会满明确2022年资本市场服务经济高质量发展的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，可以预期，金融市场深化改革步履不停，各类资源要素将加速转化为源头活水，持续滋养实体经济茁壮生长、枝繁叶茂。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年涨幅跻身全球大类资产前十！中国这款投资“利器”亮了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“债券中的战斗机”不负众望，可转债火热行情延续至2021年最后一天。2021年12月31日，中证转债指数上涨0.52%至436.37，全年上涨18.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有机构统计，在2021年全球大类资产表现中，中国可转债跻身十佳之列。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/52d86d24284546f5" id="2c5f2e02ba414db05356e1b853dbc225" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：华泰证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年发行的可转债中，有哪些个券表现亮眼？可转债火热行情的原因是什么？2022年，可转债有哪些投资机会？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年新上市可转债之“最”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前中证君盘点过2021年可转债的十“最”，那么2021年新上市可转债之“最”又是哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，海兰转债是2021年上市可转债中表现最特殊的一只，获得“最贵”“涨幅最大”“振幅最大”的三重称号：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海兰转债在2021年12月24日最高涨至306.53元，不过，在达到最高点后，一路下滑。2021年最后一个交易日，海兰转债下跌1.94%，报227.11元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海兰转债2021年年度涨幅为154.75%，华自转债为152.91%、星源转2为139.73%，位列2021年新上市可转债涨幅榜前三，其中，后两只可转债目前都已退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　振幅最大的同样也是海兰转债，上市首日报收88.89元，12月24日升至306.53元，年内振幅达244.84%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b480fcd6166589cc" id="b723df33b43e5385cbddbec6c3bea456" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发行起始日算，到退市摘牌，星源转2存续期不过7个月又26天，成为退市最快的可转债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上银转债是2021年上市可转债中最受基金欢迎的可转债，共325家基金持有，基金持有市值合计53.68亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4c6b16808303351f" id="5f925f669d13f885bf6a729f71dc09ef" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年新券上市首日平均上涨19.27%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年共发行120只可转债，总额2822.47亿元。2021年上市的可转债上市首日涨幅平均值为19.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，2021年最后两个月，可转债发行与增长呈现”双高“特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年最后两个月，可转债集中发行，两个月共发行26只债券，相当于平均每两天就有一只可转债发行，发行节奏较前几个月明显加快。其中，2021年11月23日、11月24日、12月6日、12月10日、12月30日这五天，每天皆有两只可转债同时发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两个月，已上市的22只可转债上市首日表现不俗，平均涨幅达29.7%，有19只可转债因涨幅超过20%而停牌。上市首日涨幅在40%以上的共3只，其中特纸转债上市首日涨幅49.38%，赛伍转债上市首日涨42.10%，宏发转债上市首日涨42.02%。上市首日涨幅在30%以上的可转债有8只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，可转债打新参与者数量再创新高。2021年12月28日，卡倍转债和贵燃转债打新户数双双突破1100万户，其中贵燃转债申购户数高达1119万户，这也是可转债发行制度改革以来，打新的最高参与户数。打新户数猛增也增加了中签难度，今年平均中签率已降至约0.0085%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年机会在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年可转债走势如何？海通证券固收首席分析师姜珮珊称，在新增供给仍多、存量转债不赎回增多的情况下，可转债市场将继续扩容。基金、年金增持可转债，需求保持旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，珀莱转债、回盛转债将在2022年1月4日、1月7日上市，博瑞转债、隆22转债将于2022年1月4日、1月5日进行网上发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜珮珊提示，高估值确实一定程度上透支未来空间，中短期内转债估值仍在高位震荡，投资者要尽可能挖掘高性价比标的机会，关注溢价率相对更低的偏股性券对抗溢价率波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　渤海证券研报认为，近期消费板块有抬头表现，中游制造业受益于上游成本端控制以及下游需求增长，叠加新能源主题，或有持续表现，但同时应注意短期价格过高的回调风险；清洁能源受益于成本下降以及政策支持的利好，可持续逢低配置；金融板块边际改善，关注估值修复的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>区域全面经济伙伴关系协定正式生效―― 推动贸易投资 促进开放合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日零点刚过，在区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）青岛经贸合作先行创新试验基地，青岛海关为青岛海湾集团有限公司出口到日本的2800余吨氯化钙签发RCEP原产地证书，这是全国首份RCEP原产地证书。“凭这份原产地证书，货物到日本后缴纳的关税税率可由3.3%降为3%。”公司业务经理刘琨表示，仅这批货物税款减免就达近万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）对文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南等6个东盟成员国以及中国、日本、新西兰和澳大利亚共10国正式生效。韩国也已完成核准程序，将于2月1日生效实施，其他成员都在加紧相关核准程序。全球最大自由贸易区正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关税优惠立即落地，企业得实惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日上午，位于江苏省徐州市的徐工工程机械集团进出口有限公司通过南京海关审核认定，成为RCEP实施后全国首批经核准出口商，并随即为其即将出口泰国的一台混凝土搅拌机开具了全国首份RCEP项下原产地声明。1月1日当天，南京海关所属常州海关、南通海关、苏州工业园区海关等16个隶属海关共签发RCEP项下原产地证书36份，证书金额共计548.35万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸促会也在抓紧行动。RCEP生效首日，中国贸促会及地方机构为全国69家企业签发了158份RCEP原产地证书，涉及出口金额1200万美元，预计可为企业减免关税18万美元。目前，RCEP项下出口新加坡、泰国、日本、新西兰和澳大利亚的原产地证书已采用全面电子化签发，贸促会还推出“预约办”“邮寄办”“快速办”等便利化签发服务，便利货物快速通关、享受关税减免实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从今天开始，RCEP协定所有承诺和义务，中国都将全面履行。”1月1日，商务部国际司副司长杨正伟介绍，我国与东盟、澳大利亚和新西兰之间的立即零关税比例均超过65%，与韩国相互之间立即零关税比例为39%和50%，我国与日本是新建立自贸关系，相互立即零关税比例也分别达到25%和57%。在此基础上，RCEP成员国将通过10年左右时间基本实现90％的产品享受零关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进区域经济一体化，发展空间广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP将显著提升东亚区域经济一体化水平。”对外经贸大学中国WTO研究院院长屠新泉表示，RCEP成员国大多为我国近邻，伴随原产地规则、通关程序、检验检疫、技术标准等货物规则实现统一，关税削减和非关税壁垒的取消将产生叠加效应，显著增强成员间贸易联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日零时，深圳皇岗口岸迎来RCEP协定生效后全国首票进口货物，5.6吨原产自日本的反射膜经深圳海关关员查验后放行，将用于生产手机、数码相机等背光源产品。与此同时，在山东临沂，1月1日凌晨，青岛海关所属临沂海关为山东康荣国际贸易有限公司市场采购出口日本的一批服装签发了RCEP原产地证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在RCEP项下，成员国企业生产使用的其他成员国原产材料，均可视为原产材料累积增加原产价值成分比例，使成员国间出口产品更容易达到享惠门槛。“这将鼓励生产商在区域内进行生产资源配置，发挥区域内各国资源禀赋和比较优势，有助于区域内形成更加紧密、更具韧性的产业链、供应链，发展空间广阔。”中国贸促会商事认证中心主任闫芸表示，相关企业应充分发挥我国全产业链优势，用好区域一体化大市场，创新引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅规模更大，而且开放水平更高。屠新泉介绍，在服务贸易领域，各国在RCEP项下的开放水平都显著高于各自其他多双边协定，并将在生效6年内全面转为负面清单。投资领域，各成员对非服务业投资采用负面清单方式作出了高质量承诺，清单之外不得新增限制，同时加强了投资保护水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院发布的《RCEP对区域经济影响评估报告》模拟结果显示，到2035年，RCEP将带动区域出口和进口累计增量规模达8571亿美元和9837亿美元，为本地区和全球经济增长注入强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强宣传推广，助力企业用好协定规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原产地证书如何申领？区域累积价值如何判定？为了帮助外贸企业了解新规则、用好新规则，北京海关针对企业关心的关税减让表、原产地规则等四大类内容，有针对性地组织6轮&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）RCEP政策宣讲会，编制并向企业发放《RCEP问答小册子》《出口原产地海关业务问答》，助力企业用好协定红利。上海海关推进原产地智能审核等“数字化转型”，优化原产地管理模式。广州海关通过线上培训、现场指导等多种形式，为企业提供专业化政策解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国海关总署已和各国海关商定原产地实施具体办法，公布《RCEP项下进出口货物原产地管理办法》和《经核准出口商管理办法》。商务部已举办3次全国性RCEP专题培训，涵盖了所有地级市，参训人数超过6.6万人，70%以上是企业代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP是系统性很强的综合政策体系，囊括了货物贸易、服务贸易、双向投资、知识产权、贸易救济、竞争等全方位、多领域的开放安排，将会给企业带来重大发展机遇。以农业为例，RCEP区域是我国农业走出去的重要目的地，负面清单管理大幅放宽了市场准入限制，将有利于我国农业企业开展区域农业种植和加工互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家建议，各地要因地制宜，将包括RCEP在内的自贸区战略全面融入区域和地方发展战略中。比如，东北和环渤海地区可用好地缘优势，打造东北亚经济圈和对日韩开放的桥头堡。再如，广东依托粤港澳大湾区，是中国和东南亚的连接枢纽，可将制造业与设计、物流、金融等服务业结合发展，打造成为面向东亚的世界供应链中心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP正式生效！聚焦全球最大自由贸易区四大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月1日电 题：RCEP正式生效！聚焦全球最大自由贸易区四大看点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社“新华视点”记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，RCEP生效的消息刷屏了。RCEP即区域全面经济伙伴关系协定生效实施，意味着全球最大自由贸易区正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个协定为何受到如此关注？“新华视点”记者采访相关人士与专家进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：这个协定有多重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP现有15个成员国，包括中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰5国以及东盟10国，从人口数量、经济体量、贸易总额等三个方面看，均占全球总量约30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历经8年谈判，RCEP于2020年11月15日签署。2022年元旦当天，RCEP对文莱、柬埔寨、中国、日本、新西兰等10国正式生效。剩余成员国也将在完成国内批准程序后陆续生效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情冲击下，RCEP仍如期签署和生效，对外发出反对单边主义和贸易保护主义，支持自由贸易和维护多边贸易体制的强音，有助于为区域乃至全球疫后经济复苏提振信心。”对外经济贸易大学中国WTO研究院院长屠新泉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物贸易零关税产品数整体上超过90%，服务贸易和投资开放水平显著高于成员国间原有双边自贸协定……涵盖20个章节，RCEP包含贸易、投资自由化和便利化的方方面面，体现出全面、现代、高质量和互惠的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院亚洲研究所副所长袁波说，RCEP大幅降低了各成员国的贸易和投资成本，将有力促进区域内贸易投资往来，提升区域产业链供应链韧性，助力各国抵御外部经济动荡和冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议报告评价：这一协定生效，将大大推动区域内部和其他经济体对该地区的外国直接投资增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌表示，RCEP协定的生效实施是中国对外开放新的里程碑，为构建新发展格局提供有力支撑，也将为中国以及世界经济增长注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二：为企业带来怎样的机遇？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业来说，RCEP生效后最大的好处，莫过于降低关税后带来的进口成本降低和出口机遇增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据RCEP协定，最终，86%的日本出口至中国的产品将实现零关税，同时中国出口至日本88%的产品将享受零关税待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和日本首次建立自贸关系并实现双边关税减让，包括部分水产品及蔬菜产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不久前，一笔日本客户的1000吨鲑鳟产品订单回来了！”山东美佳集团有限公司常务副总裁郭晓华说，原来客户从东南亚国家进口这一产品，因为RCEP关税降低，订单又重回中国。“随着逐年降税，相信订单还会越来越旺。”这家以加工出口销售冷冻水产品、蔬菜为主的企业，对政策红利感受尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩市场、固链条、享服务――商务部国际经贸关系司副司长杨正伟这样概括RCEP生效实施给企业带来的利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既促贸易，也利投资。“协定实施无疑将吸引更多外资进入泰国，特别是作为泰国最主要外商直接投资来源国之一的中国。”泰中罗勇工业园董事、高级顾问徐根罗说，取消关税、减少非关税壁垒等措施将会提高中泰供应链的融合度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP中有一条非常重要的“原产地累积规则”。根据该规则，只要产品在加工过程中实现的增值部分属于15个成员国，且累计增值超过40%即可享受相应关税优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一规则将有力推动区域内生产成本最小化和贸易效率最优化，有利于加强区域内产业链供应链合作。”商务部新闻发言人高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：国内消费者如何受益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新西兰奶粉、韩国药妆、日本电子设备、泰国榴莲等是北京居民张女士购物车的“常客”。“关税降低，我们买进口商品会更便宜，消费选择余地会更大。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多的选择，更低的价格，更快的速度……优质、实惠、便捷――这是RCEP生效给消费者带来的三个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP生效当天，大批产品关税立降为零。中国与东盟、澳大利亚、新西兰之间的立即零关税比例超过65％，与韩国相互立即零关税比例达到39％和50％，与日本相互立即零关税比例分别达到25％和57％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降税完成后，中国从东盟进口的椰子汁、菠萝制品、纸制品，从日本进口的电磁炉、电烤箱等都将逐步免除关税，更多物美价廉的商品将会进入消费者购物车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅更多，而且更快。对于易腐货物，如海鲜、水果和蔬菜等生鲜货物，6小时内应当放行；允许空运货物加快通关……RCEP采用无纸化贸易、电子认证等方式的规定，将让跨境购物更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP生效后的红利，不仅体现在购物还有服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务贸易方面，RCEP成员国总体上均承诺开放超过100个服务贸易部门。“跨境电商、互联网金融、在线办公、在线教育、在线问诊等新业态新模式将迎来更大发展机遇，这将使国内消费者享有更优惠的价格与更高质量的服务。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点四：如何抓住机遇应对挑战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP生效，既是机遇也有挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低进口关税，会促进贸易投资增长，也会加剧行业和企业竞争。原产地累积规则，会加深区域产业链深度融合，也可能加快劳动密集型产业向土地和劳动力成本更低的东盟国家转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“日韩的先进制造业加速进入东盟市场将形成更充分市场竞争。”广西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000528','&amp;#x67F3;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;柳工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;000528&lt;/a&gt;）机械股份有限公司国际业务中心总经理李冬春说，我们必须加快国际市场响应能力建设，以更长远眼光看待国际产业重塑中的产业合作新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定的关键在于实施。熟悉规则才能更好地抓住红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部有关负责人表示，企业和地方要深入研究熟悉协定内容，吃透协定中的优惠政策和便利化规则，用好RCEP原产地累积规则，积极对标国际先进产业水平，不断增强市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助企业抓住RCEP带来的机遇，商务、海关等部门在全国范围已举办超1000场培训。多地已出台专项政策，从拓展货物贸易空间、深化双向投资等方面进行全方位部署。近期，商务部将会同有关部门出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，以指导和帮助地方和企业更好地运用RCEP规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院亚太与全球战略研究院副院长沈铭辉建议，未来在政府宣讲培训的基础上，可进一步以第三方服务和商协会举办的方式，加大对企业特别是中小微企业和中西部地区企业的宣讲培训力度，并进一步建立完善服务于RCEP等自贸协定实施的公共服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈铭辉说，要尽快推动RCEP协定在所有成员国中生效实施，真正发挥其带动区域经济增长的作用。（记者于佳欣、谢希瑶、刘红霞、朱丽莉、吴书光、桑彤）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>封堵滥用核定征收！两部门放大招，这类企业征税方式明确：一律适用查账征收！两种征税方式有何不同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月31日，财政部、税务总局发布《关于权益性投资经营所得个人所得税征收管理的公告》（下称“《公告》”），自2022年1月1日起施行。其中提到，持有股权、股票、合伙企业财产份额等权益性投资的个人独资企业、合伙企业（下称“独资合伙企业”），一律适用查账征收方式计征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》还提出，独资合伙企业应自持有权益性投资之日起30日内，主动向税务机关报送持有权益性投资的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于核定征收方式尚未统一标准，部分高收入个体户如影视、网络直播行业从业人员往往通过开设独资合伙企业，并利用核定征收的方式偷逃税款。近年来，多地税务部门对核定征收管理不断趋严，本次《公告》的发布，既有助于限制偷逃税行为，也督促了独资合伙企业建立健全账簿、完善会计核算和财务管理制度、如实申报纳税。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/81aef0b9655b7bd3" id="5b83dc1fd6162736f970e79d04dddf8b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（截图来源：财政部）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a772084b0c4a33bd" id="3ebec969c2216d7517a1bf9278852817" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;独资合伙企业以查账征收方式计征个税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月31日，财政部、税务总局发布《关于权益性投资经营所得个人所得税征收管理的公告》，自2022年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《公告》提出三项要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持有股权、股票、合伙企业财产份额等权益性投资的个人独资企业、合伙企业，一律适用查账征收方式计征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是独资合伙企业应自持有上述权益性投资之日起30日内，主动向税务机关报送持有权益性投资的情况；公告实施前独资合伙企业已持有权益性投资的，应当在2022年1月30日前向税务机关报送持有权益性投资的情况。税务机关接到核定征收独资合伙企业报送持有权益性投资情况的，调整其征收方式为查账征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各级财政、税务部门应做好服务辅导工作，积极引导独资合伙企业建立健全账簿、完善会计核算和财务管理制度、如实申报纳税。独资合伙企业未如实报送持有权益性投资情况的，依据税收征收管理法相关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于核定征收方式尚未统一标准，部分高收入个体户如影视、网络直播行业从业人员往往通过开设独资合伙企业，并利用核定征收的方式偷逃税款。近年来，多地税务部门对核定征收管理不断趋严，本次《公告》的发布，既有助于限制偷逃税行为，也督促了独资合伙企业建立健全账簿、完善会计核算和财务管理制度、如实申报纳税。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a772084b0c4a33bd" id="3ebec969c2216d7517a1bf9278852817" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核定征收方式易被利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据税务部门介绍，对于个人取得经营所得，目前有两种个人所得税征税方式。一种是据实（查账）征收，另一种是核定征收；核定征收是指缴纳个人所得税的经济实体在生产经营中，由于各种原因，收入与成本费用难以准确核算、难以取得相关票据的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于成本费用难以核算，税务部门可以直接以核定征收率征收个税，而核定征收率往往低于实际税负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年以来曝光的文娱领域从业人员偷逃税案件中，当事人除采取隐匿收入虚假申报外，还通过将个人劳务报酬所得转换为个人独资企业的经营所得，其中还往往涉及到凭借核定征收方式获取较低税负，从而实现偷逃个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年11月22日，杭州市税务局曝光的朱宸慧（微博ID:雪梨Cherie）、林珊珊（微博ID:林珊珊_Sunny）两名网络主播偷逃税款案件中，两名网络主播均通过成立个人独资企业，虚构业务把从有关企业取得的个人工资薪金和劳务报酬所得转换为个人独资企业的经营所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，朱宸慧在2019年至2020年期间，就通过设立北海宸汐营销策划中心、北海瑞宸营销策划中心、上海豆梓麻营销策划中心、上海皇桑营销策划中心、宜春市宜阳新区豆梓麻营销服务中心、宜春市宜阳新区黄桑营销服务中心等个人独资企业，虚构业务把从有关企业取得的个人工资薪金和劳务报酬所得8445.61万元，转换为个人独资企业的经营所得，偷逃个人所得税3036.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文表示，由于目前我国对核定征收还没有统一标准，各地方出台的相关征收办法也标准不统一，一些高收入人群特别是文娱领域从业人员就利用这个漏洞偷逃税。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a772084b0c4a33bd" id="3ebec969c2216d7517a1bf9278852817" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务总局：2022年着力加强税收监管和税务稽查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月，为贯彻落实中宣部有关要求，国家税务总局发布通知，要求进一步加强文娱领域从业人员税收管理，明确将定期开展对明星艺人、网络主播的“双随机、一公开”税收检查，以事实为依据、以法律为准绳，依法依规加大对文娱领域偷逃税典型案件查处震慑和曝光力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月30日，全国税务工作会议在北京召开。会议指出，2021年税务部门依法依规严肃查处一批重大偷逃税案件，举一反三进一步健全税收监管体系，促进相关行业在发展中规范、在规范中发展。打击“假企业”“假出口”“假申报”专项行动圆满收官，共依法查处涉嫌虚开骗税企业44万户，挽回税收损失909亿元，抓获犯罪嫌疑人43459人，5841名犯罪嫌疑人慑于高压态势主动投案自首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年将着力加强税收监管和税务稽查。切实加强税收监管和税务稽查，着力提升税收治理效能维护国家税收安全。落实好常态长效打击“三假”工作机制，对各种偷逃税行为，一律严惩不贷。推进精准性监管，深入开展“双随机、一公开”稽查并适当提高抽查比例。着力推动建立健全跨部门协同监管机制，持续加大典型案件曝光力度，不断提高税法遵从度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220102/c635636417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为地区和全球经济增长注入强大动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）生效实施，全球最大自由贸易区正式启航。在当前国际形势复杂多变的背景下，RCEP如期生效实施，充分体现了有关各方共同维护多边主义和自由贸易、促进区域经济一体化的信心和决心，将促进区域经济深度融合与自由贸易发展，为地区和全球经济增长注入强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力区域经济一体化建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日起，RCEP对文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南、中国、日本、新西兰和澳大利亚10国正式生效。韩国将于2月1日加入到生效实施中。剩余成员国也将在完成其国内批准程序后陆续生效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总人口22.7亿，国内生产总值（GDP）达26万亿美元，出口总额5.2万亿美元……RCEP正式生效，意味着占全球约30%的经济体量将形成一个一体化大市场。汇丰银行经济学家预测，到2030年，RCEP经济圈的经济体量全球占比将提高至50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一个现代、全面、高质量、互惠的大型区域自贸协定，RCEP涵盖货物贸易、服务贸易、投资、知识产权、电子商务等众多领域，其中关税减让是重要内容。东盟秘书长林玉辉表示，RCEP将通过实施原产地累积规则、简化海关程序、推动贸易便利化以及提供更透明、更公平、更可预测的贸易规则等，助力区域经济一体化建设，推动形成统一的生产基地和产品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP生效后，已核准成员之间90%以上的货物贸易将最终实现零关税。据统计，到2030年，RCEP有望带动成员国出口净增加5190亿美元，国民收入净增加1860亿美元。“这个新兴贸易区的经济规模和贸易活力，将使其成为全球贸易的重心。”联合国贸易和发展会议（贸发会议）不久前发布的报告显示，2019年，RCEP的15个成员国之间的贸易额约2.3万亿美元，关税减让将进一步推动成员国之间出口增加近2%，价值约420亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学东亚研究所高级研究员余虹表示，RCEP生效实施，有助于推动区域经济贸易发展，同时加强地区供应链和产业链韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国48家集团俱乐部主席斯蒂芬·佩里表示，RCEP生效是亚太地区迈出的重要一步，全球将由此形成亚太、北美和欧盟三大主要自由贸易经济圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡贸工部长颜金勇认为，RCEP生效证明了该区域即使在艰难时期，仍保持深化经济一体化的决心和承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开启地区经济和贸易互通新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP被视为贸易和投资的重要引擎，受到各方的期待和欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为区域内经贸规则的“整合器”，RCEP整合了东盟与中国、日本、韩国等国签署的多个“10+1”自贸协定以及中、日、韩、澳、新西兰5国之间已有的多对自贸伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本经济产业大臣梶山弘志表示，该协定将加强日本与亚太这一世界经济增长中心的联系。日本政府估计，RCEP将拉动日本GDP提高约2.7%，同时创造约57万个就业岗位。根据贸发会议报告，受益于RCEP的关税减让，日本出口预计将增加约200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国商务部预计，泰国将有超过3.9万种商品享受关税减让，其中将近3万种商品将在第一阶段享受零关税。泰国商业部贸易谈判司司长奥拉蒙表示：“泰国经济将受益于RCEP带来的更大市场，尤其是在出口方面。”2020年，泰国与RCEP成员国的贸易额约为7.87万亿泰铢（约合1.51万亿元人民币），占该国贸易总额的57.5%；随着出口增加，预计2022年贸易额将继续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡金融管理局认为，RCEP降低关税并整合贸易规则，新加坡和亚太地区能更深入地融入全球供应链并受益。RCEP汇集了有关国家在产品研发、工业生产和低成本劳动力等方面的各自优势，为企业加强供应和贸易联系提供了更多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柬埔寨商业部称，RCEP生效后，柬埔寨多种农副产品、工业产品将享受优惠关税，推动柬埔寨GDP增加2%，出口和投资分别增加7.3%和23.4%，有力支持柬埔寨经济复苏。柬埔寨主要电子商务平台“微笑商城”首席执行官李锡新日前表示，RCEP在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300579','&amp;#x6570;&amp;#x5B57;&amp;#x8BA4;&amp;#x8BC1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300579/"&gt;数字认证&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300579/"&gt;300579&lt;/a&gt;）、消费者权益保障、关税等方面作了相关规定，跨境电商将从中获得巨大实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP将开启地区经济和贸易互通新篇章。”在老挝国家工商会副会长奔勒·銮巴色看来，RCEP对促进区域内自由贸易意义重大，也将让中老铁路在促进贸易和对老投资方面发挥重要作用，推动多边合作实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林玉辉表示，迅速完成RCEP核准程序，是各成员国致力于促进公平、开放，建设有益于本区域和世界的多边贸易体系的真实写照。RCEP将极大推动疫后经济复苏，造福区域和世界人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享中国开放机遇和发展红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日零时刚过，中国四川一家企业出口泰国的一批铝制罐拿到了成都海关签发的四川首份RCEP原产地证书，关税从以前的9%降为0，切实享受到了RCEP带来的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日零时05分，满载800多吨货物的X9101次集装箱班列从广西南宁国际铁路港开出，预计28小时后抵达越南河内。受益于RCEP生效实施，班列运送的价值1000多万美元货物将享受大幅关税减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会及地方机构1月1日签发首批158份RCEP原产地证书，涉及中国12个省份的69家企业，涵盖领域包括纺织品、化工产品、医疗产品、食品等，出口目的国为日本、澳大利亚等已生效成员国，涉及出口金额1200万美元，预计减免关税18万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP成员国均是中国重要的经贸伙伴，中国与RCEP其他成员国的贸易总额约占中国对外贸易总额的1/3。RCEP生效将让合作伙伴更充分地分享中国开放机遇和发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部副部长任鸿斌表示，RCEP生效实施是中国对外开放新的里程碑，将为构建新发展格局提供有力支撑，成为中国连接国内国际双循环的纽带和桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余虹表示，中国对RCEP的全力支持，一方面展现了中国积极维护自由贸易的坚定承诺，另一方面也表达了中国继续扩大对外开放，实现更高质量发展的决心。“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。这从中国积极参与RCEP就可以很清楚地看出来。RCEP生效也将进一步推动中国与东盟国家的经贸联系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为RCEP中最大的经济体，中国巨大的市场将给成员国企业扩大投资和增加市场份额带来新的商机。经营着一家贸易公司的文莱商人郑作亮表示，随着RCEP生效，东盟农副产品等生产商将迎来更多中国市场机遇，“我们看到了中国与世界共享发展成果的意愿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　701条约束性义务均已做好履约准备；在全国范围内举办多次RCEP专题培训；将及时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》……面对RCEP带来的巨大机遇，中国为协定实施所作准备已经就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，RCEP将有力推动区域实现更高质量、更深层次的经济一体化，为区域乃至全球贸易投资增长、经济复苏和繁荣发展作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界最大自贸区正式启航 为世界经济发展增添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社曼谷1月1日电（国际观察）世界最大自贸区正式启航 为世界经济发展增添动力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者王亚光 刘云非&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）生效实施。RCEP如期生效，充分体现了各方共同维护多边主义和自由贸易、促进区域经济一体化的信心和决心，将为区域乃至全球贸易投资增长、经济复苏和繁荣发展作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP现有15个成员国，包括中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰5国以及东盟10国，从人口数量、经济体量、贸易总额三方面看，均占全球总量的约30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1日起，RCEP对文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南、中国、日本、新西兰和澳大利亚10国正式生效。韩国将于2月1日加入到生效实施中。剩余成员国也将在完成国内批准程序后陆续生效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拉动区域贸易投资增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP蕴含巨大市场潜力，将为区域经济发展提供强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东盟秘书长林玉辉表示，RCEP将通过实施原产地累积规则、简化海关程序、推动贸易便利化以及提供更透明、更公平、更可预测的贸易规则等，助力区域经济一体化建设，推动形成统一的生产基地和产品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马来西亚总理伊斯迈尔说，RCEP为马来西亚企业提供新的发展机遇，也将惠及为那些希望在马来西亚和东盟拓展市场的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国商业部贸易谈判司司长奥拉蒙认为，RCEP原产地累积规则有助于企业在区域内进行生产资源配置，巩固地区供应链和产业链，提升区域投资便利化水平和对外资的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国京畿大学教授刘子阳说，RCEP生效是加速亚太地区区域经济一体化的重要一步，有望成为拉动亚太增长的新引擎。“RCEP将进一步推动亚太地区在经济、贸易、投资等领域合作框架和机制的构建，有助于提升成员自身开放水平、促进地区经贸联系向深层次发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进世界经济可持续复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，变异新冠病毒奥密克戎毒株迅速蔓延，再次拖累世界经济复苏，导致各经济体面临的不确定性上升。国际货币基金组织此前下调了2021年全球经济增长预期，凸显世界经济面临的多重风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《全球策略信息》杂志社华盛顿分社社长威廉 琼斯表示，RCEP促进区域贸易增长，有助于恢复那些受到新冠疫情冲击的经济活动。琼斯说，RCEP不仅助推货物和服务贸易增长，还涵盖电子商务等数字经济领域的发展，将赋能贸易，促进世界经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学商学院治理与永续发展研究所所长卢耀群认为，RCEP促进供应链深度融合，有望打造一个亚太地区的“超级供应链”，以应对疫情造成的供应链中断问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西民族大学东盟学院副院长葛红亮指出，RCEP生效实施有助于世界经济克服疫情影响，从疲软和不景气中走出来，实现可持续复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维护全球合作开放大局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，在疫情全球蔓延、逆全球化和保护主义抬头的背景下，RCEP生效将有力支持自由贸易和多边机制，提振地区和全球贸易信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP为全球化和区域化发展提供了新样板，在捍卫多边主义、全球贸易、投资自由的同时，也为全球经济治理和体系机制改革提供方向参考。”葛红亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，东盟已与中国、日本、韩国等国签署了多个“10+1”自由贸易协定，中、日、韩、澳、新西兰5国之间也有多对自贸伙伴关系。分析人士表示，RCEP将发挥区域内经贸规则“整合器”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院副院长余淼杰表示，如果各个国家两两之间签署贸易协定，各协定的不同规则就会出现“意大利面碗”现象，剪不断，理还乱。形成统一的规则将大大降低企业运营成本，减少不确定性。（参与记者：王丽丽、朱炜、陆睿、余谦梁、许缘、邓仙来）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635635969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做大养老金“蓄水池”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　企业职工基本养老保险全国统筹2022年正式实施，是我国养老保险制度改革的重要一步。这项改革涉及千家万户，事关亿万企业职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业职工的感受来说，至少有两个方面是明显的。一个是养老金的“蓄水池”更大了。职工养老保险的全国统筹，和地方统筹相比，最明显的好处是养老保险基金可以在全国范围内互济余缺，基金的支撑能力将大大增强。对于参保的企业职工来说，养老金更有保障，不同区域之间的养老水平差距也会有所缩小。再一个好处是养老保险便携性的大幅提高。有了养老保险全国统筹，养老人员跨地区流动更加便捷，这对于人数庞大的养老流动人口来说，无疑是一个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，职工养老保险全国统筹，并不意味着养老金的增加或减少。正如许多专家指出的，职工基本养老保险全国统筹之后，计算退休金基本变量在岗职工平均工资将会采用全国在岗职工的平均工资。从理论上讲，高工资地区退休金的水平就会有所回落，低工资地区的退休金水平整体就可能有拉升，但这是从区域间整体而言的，就个体来说，退休人员月退休金水平不会出现明显下降，绝对数应该是稳步上涨。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸“开门红”变“开门稳” 中小企业启动“养厂”模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌以“难度前所未有”形容2022年稳外贸工作，并称努力实现“开门稳”，助力稳定宏观经济大盘。在疫情冲击下，世界经济脆弱复苏，外需增长乏力，缺芯、缺柜、缺工等“三缺”问题和运费、原材料成本、能源资源价格、人民币汇率上升等“四升”问题直接加重企业负担。同时，支撑今年外贸高增长的订单回流、价格上涨等阶段性因素难以持续，叠加2021年超高基数影响，稳外贸有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：张锐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　壹 || 彭长春对2022年的预期态度保守。他觉得，疫情看不到尽头，短期内可能无法有好转，出口订单还能勉强维持，内销市场显得更差，“没有消费、没有采购”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贰 || 创纪录的新集装箱订单可以缓解市场压力吗？DHL的答案是“一切要到2023年之后才会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸形势从2021年“开门红”转变为2022年“开门稳”，外贸企业有喜、有忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，商务部副部长任鸿斌在国务院政策例行吹风会上发布，今年1月-11月，我国进出口总额达到5.48万亿美元，同比增长31.3%；前三季度，货物出口增量占GDP增量的比重达到27.8%，创十年以来的同期新高。从全年来看，预计今年我国货物进出口有望达到6万亿美元，增长超过20%。与上一年相比，进出口增量约1.3万亿美元，相当于过去10年增量的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，任鸿斌以“难度前所未有”形容2022年稳外贸工作，并称努力实现“开门稳”，助力稳定宏观经济大盘。任鸿斌表示，需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力在外贸领域同样十分突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情冲击下，世界经济脆弱复苏，外需增长乏力，缺芯、缺柜、缺工等“三缺”问题和运费、原材料成本、能源资源价格、人民币汇率上升等“四升”问题直接加重企业负担。同时，支撑今年外贸高增长的订单回流、价格上涨等阶段性因素难以持续，叠加2021年超高基数影响，稳外贸有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企启动“养厂”模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭长春是广州一家纺织企业的负责人，该公司以生产服装面料为主，出口美国、墨西哥等地区。12月30日，彭长春向经济观察报记者表示，目前来说，公司年后出口的业务从量上看还是不错，但单价上有压力。“原材料涨价，利润现在大约少了30%，货柜箱腾不出来，基本上要等一个月左右，我们也要客户（接受）涨价才发货。”彭长春说，今年“十一”国庆之后，公司订单就开始减少，估计业内同行工厂“生产制造吃不饱，只有50%有单做，50%没单做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭长春对2022年的预期态度保守。他觉得，疫情看不到尽头，短期内可能无法有好转，出口订单还能勉强维持，内销市场显得更差，“没有消费、没有采购”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与彭长春的公司利润下滑幅度相似的，还有小家电出口龙头企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002705','&amp;#x65B0;&amp;#x5B9D;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002705/"&gt;新宝股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002705/"&gt;002705&lt;/a&gt;）（002705.SZ）。此前，新宝股份在公告中回应投资者称，2021年前期人民币兑美元汇率的快速升值、今年以来大宗原材料价格的大幅上升、近期国际物流运力持续紧张，以及客户国际物流运输成本畸高等因素，短期内对公司产品的盈利水平造成较大的影响。2021年前三季度公司实现归属于上市公司股东的净利润约5.9亿元，较2020年同期下降 34.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，关于2022年海外市场展望，新宝股份称公司客户对一季度市场判断保持乐观，且总体认为未来出口利好因素大于利空因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山一家灯饰制造企业的负责人表示，他们从今年第四季度开始进入半停产状态，一方面是客户需求已不像疫情在全球蔓延初期时候大，另一方面因为行业门槛低、国内恶性竞争压力较大。“有订单我们还是尽量接，但赚不到什么钱，有些工厂每天忙得不行也只是养厂。”上述灯饰企业负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　态度更为悲观的是肖琼雄，他是广州一家摩托车制造企业的负责人，该公司产品主要向东南亚出口。肖琼雄觉得，明年无论是公司的情况还是整个外贸形势，可能都会“更难”。对他们这样的企业而言，原材料的成本占比大约是九成，而目前接订单已经从上半年的“不赚钱变成亏本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们目前的订单就排到1月份，不太敢往后接。”肖琼雄向经济观察报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还挺好的。”深圳一家电视机生产企业的负责人Sherman向经济观察报记者表示，今年1月-11月，公司出货量比去年同期增长翻了一倍，利润虽然受成本上升有影响，但整体表现还算令他满意。不过，他也透露，近两个月出货环比处于下滑趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Sherman认为，能够维持业绩在重重压力下增长，是因为他在疫情初期意识到供应链稳定的重要性，加速公司发展战略的调整，以成立合资公司的形式加入上游产业链的核心环节。“就算是全行业缺芯，我们的供应也是基本稳定的，我们手上有货，跟国外的客户谈就有议价权，他们不加价就找不到货。”Sherman称，疫情使他坚定继续向高端化发展的想法，尽管有很多不确定因素，但对公司明年的预期还是不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海运困境2023年后慢慢稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月29日，国际物流企业DHL向经济观察报记者提供的一份关于2022年海运预测报告指出，当下海运市场面临集装箱费率史上最高、所有贸易航线的船期可靠性史上最低，以及设备短缺、多个港口拥堵、供应链中断、少数承运人有投机行为等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　DHL报告指出，美国仍是全球贸易的最大制约。其中，洛杉矶和长滩港的拥堵仍在持续，几乎任何时候都有50-70艘集装箱货轮排队等候进港。船只一般需等待 8-10天才能靠泊。全球超过10%的船队因延误而停泊。北美地区每100个到达的集装箱中只有40个能够装满货物出口，其余60个不得不空箱返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创纪录的新集装箱订单可以缓解市场压力吗？DHL的答案是“一切要到2023年之后才会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　DHL报告的预测认为，2021年全球经济反弹，2022年开始增速放缓，到2023年在当前被抑制的需求都被满足之后，全球GDP将回到低增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，海运市场方面，预计2022年需求依然强劲，集装箱不平衡现象持续存在，美国的拥堵状况亦将持续，全球劳动力市场难以稳定以及中国仍可能出现电力短缺，继续影响制造业和供应链。2023年，全球港口拥堵可控，船期可靠性恢复到新冠疫情前的水平，费率将慢慢稳定下来，但将远高于疫情前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就中国外贸企业面临的海运困境而言，深圳一家货运代理公司人士向经济观察报记者表示，目前比较突出的问题从“缺箱”变成“缺舱”，大部分的舱位被大型企业订走，国外企业有如沃尔玛、国内企业有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）等。这是今年以来，他们与货主们越来越习惯面对的情况，中小企更多只能“等箱子”、“等舱位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，商务部对外贸易司司长李兴乾在国务院政策例行吹风会上表示，经过一年的努力，“缺柜、缺船、一箱难求”局面已有所缓解，但是运力紧张、运价高企问题依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解国际物流压力，鼓励外贸企业与航运企业签订长期协议，引导各地方、各进出口商协会组织中小微外贸企业与航运企业进行直客对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，北京大学深圳研究生院官方微信“北大汇丰智库”发布《2021年第四季度中国宏观经济分析》指出，预计2022年以美元计的商品出口额增长12.3%，进口增长6%，商品贸易顺差9200亿美元，比今年全年高2500亿美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;∣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220103/c635636908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP正式生效！首票首单纷纷落地！更多利好在路上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深圳海关迎来全国第一票进口，青岛海关签发全国首份RCEP原产地证书，南京海关签发首份RCEP原产地声明……随着2022年新年钟声的敲响，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）正式生效。这一刻，全国海关都是一派忙碌景象，也在忙碌中迎来了这些首票首单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《经济参考报》记者获悉，为推动全球最大的自贸协定红利的充分释放，相关部门已经在研究出台针对性支持举措，尽早尽快让外贸企业享受到开放和政策的红利，并与RCEP成员方一道，积极参与和支持RCEP机制建设，持续提升区域贸易投资自由化便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首票首单纷纷报喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1日零点，深圳皇岗口岸迎来RCEP协定生效后全国首票进口货物，5.6吨原产自日本的反射膜经深圳海关所属皇岗海关关员查验放行后，将用于生产手机、数码相机等背光源产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者从深圳海关了解到，本次享受关税减免的反射膜，是手机、数码相机等电子消费产品的重要零部件，预计将为深圳的5G、机电、汽车、医药、纺织品服装等特色和优势行业带来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 1日零点，在RCEP青岛经贸合作先行创新试验基地原产地证书审签中心，青岛海关关员为青岛海湾集团有限公司出口到日本的2800余吨氯化钙签发了全国首份RCEP原产地证书。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“凭这份原产地证书，货物到日本后缴纳的关税税率可由3.3%降为3%。”公司业务经理刘琨表示，仅这批货物税款减免就达到近万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;南京海关则签发了全国首份RCEP原产地声明。记者从南京海关了解到，1日上午，位于江苏省徐州市的徐工工程机械集团进出口有限公司通过南京海关审核认定，成为RCEP实施后全国首批经核准出口商，并随即为其即将出口泰国的一台混凝土搅拌机开具了全国首份RCEP项下原产地声明。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借该声明，预计货物将在进口至泰国时享受关税优惠4.65万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 1日零点15分，长沙海关所属湘西海关为湘西丰达合金科技有限公司出口日本的278万美元电解金属锰片签发了首份RCEP原产地证书，企业凭借证书可在目的国享受近4万元人民币的&lt;/span&gt;关税&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;减让。这是湖南省首份RCEP证书。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，长沙海关共为湘西、株洲、怀化、永州、益阳、韶山等地出口企业办理RCEP原产地证书13份、签证金额近350万美元，预计企业可在目的国享受关税减让约10万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湘西丰达合金科技有限公司业务经理郭丹说，“我们年前出口了5批货物，目前还在海运过程中，正好赶上了RCEP关税减免的优惠政策，电解金属锰片出口日本的税率由3%下降到2.8%，海关签发证书后我们立刻会快递至日本客户手中，就可以享受关税减免。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在海关纷纷报送全国和省内首单首票的同时，喜讯还在不断传来。记者从中国贸促会了解到，1月1日，中国贸促会及地方机构签发首批RCEP原产地证书，为全国12个省(市)的69家企业签发了158份RCEP原产地证书，主要涉及纺织品、化工产品、医疗产品、食品等，出口目的国包括日本、&lt;/span&gt;澳大利亚&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;等已生效成员国，涉及出口金额1200万美元，预计可为企业减免&lt;/span&gt;关税&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;18万美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多安排将持续落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些仅仅是开始，更多配套举措已经排上日程，政策利好也将陆续落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌表示，下一步，商务部将与各地方、各相关部门密切配合，跟踪分析形势变化，指导各地方结合实际，出台针对性支持举措，抓紧推动落地见效，提高政策执行效率，尽早尽快让外贸企业切实享受到开放和政策的红利，为国民经济稳定增长作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际经贸关系司司长余本林介绍，为支持企业用好RCEP协定，持续提升企业参与国际合作和竞争的能力，推动国内产业升级，商务部将会同有关部门重点做好以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进货物贸易发展，确保优惠原产地规则发挥实效，落实好协定服务贸易开放承诺和投资负面清单承诺，确保开放措施全部落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是鼓励企业对接国际技术标准，提高产品质量，加强区域内高端绿色产业链和制造业合作，加大重要产品和关键核心技术攻关力度，推动产业升级，提升产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是指导地方结合自身优势用好协定，提升营商环境，抓住国别市场机遇，促进对外贸易和招商引资，以高质量实施协定促进地方高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提升中国自由贸易区服务网功能，能够为企业提供信息和咨询服务。同时，商务部也鼓励地方根据自身特点，建立自贸协定实施公共服务平台，持续深入地做好面向企业的配套公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是通过主办、购买第三方服务以及支持地方和行业协会举办等多种方式，持续加大对企业的培训，尤其是加强对中小微企业和中西部地区的培训力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部对外贸易司司长李兴乾表示，RCEP如期生效，是宝贵的市场机遇，蕴含着巨大的贸易创造力，是2022年稳外贸的重要抓手。“我们要用足用好市场开放承诺和规则，扩大原产地累积规则的综合效应。从货物种类、来源地等实际出发，科学精准实施疫情防控，加快出口退税进度，降低进出口环节的合规成本。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更大贸易投资空间开启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原产地规则、经核准的出口商制度等一系列政策红利，也进一步坚定了企业发展的信心，并为区域合作和经济发展开启着新的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　烟台首钢丰田工业空调压缩机有限公司自日本进口的空调压缩机用阀门等零配件于1日抵达烟台港。“这批进口货物的金额为1100万元，预估能享受关税优惠6万元。我们每年自日本进口零部件6至7亿元，RCEP生效后，当年预估节省近100万元，这些产品税率逐年降低，过渡期后，预估年均可减少税负3000万元。”正在青岛海关所属烟台海关驻港口办事处办理报关手续的公司经理卜树清介绍，这部分关税优惠的红利，也将让利给客户，最终受益的将是国内消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　株洲硬质合金进出口有限公司刚刚在长沙海关所属株洲海关办理了RCEP证书。该公司是海关高级认证企业，主营出口硬质合金材料，产品销往东南亚、日本、韩国等地。“出口产品之前面临着3%-3.9%的进口关税，RCEP生效后将逐步降至零关税，我们在海外的市场有望进一步扩大。”公司关务经理李宇红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加工贸易企业衡阳市得阳鞋业主要进口鞋材原辅料，进料加工成品后再返销国外。RCEP项下，该司出口的运动鞋可享受1.3%至30%不等的协定关税优惠幅度，利好企业扩大产品出口。同时该企业为海关高级认证企业，申请经核准出口商备案后可自行开具原产地声明，无需向海关申请签发原产地证书，预计可为企业减少15%至20%的时间和运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广汽三菱汽车有限公司采购部兼新车型推进部部长詹林长介绍，公司主要通过一般贸易进口汽车零部件用于整车生产，RCEP实施将大幅度降低采购成本，平均关税率将下降1%左右，142种进口零部件将直接实现零关税，预估2022年可节约税款270万元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学教授崔凡表示，RCEP关税减让实施后，成员间90%以上的货物贸易将最终实现零关税，将为成员带来新的市场机遇。其中，我国与日本首次达成关税减让安排。虽然生效成员间此前已有双边关税减让安排，但RCEP项下将有部分新增降税产品，二者将形成相互补充、相互促进的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔凡说，RCEP成员间实施关税减让将有助于促进区域内贸易投资增长，提升东亚区域经济一体化水平，巩固和推进区域产业链、供应链和价值链的融合，提振各成员对疫后经济增长的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，RCEP的生效实施，标志着全球人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自由贸易区正式落地，充分体现了各方共同维护多边主义和自由贸易、促进区域经济一体化的信心和决心，将为区域乃至全球贸易投资增长、经济复苏和繁荣发展作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海海关开出首张RECP协定项下原产地证明 进出口企业反应热烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 宋薇萍）2022年1月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）正式生效首日。一大早，上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600320','&amp;#x632F;&amp;#x534E;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;振华重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;600320&lt;/a&gt;）（集团）股份有限公司（以下简称“振华重工”）作为上海关区首家经（海关）核准出口商企业，为其即将出口东盟的一批桥架，在企业端自主出具了上海关区首票RCEP项下原产地证明，揭开了RECP落地生效的上海“第一单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP协定落地生效后，将成为全球规模最大、最具影响力的自贸协定。区域内90%以上的货物贸易将立刻或逐步实现零关税，对于增强国际国内两个市场、两种资源的联通性，促进国内国际双循环，推动加快构建新发展格局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保RCEP协定有效落地，海关总署出台了《中华人民共和国海关〈区域全面经济伙伴关系协定〉项下进出口货物原产地管理办法》和《中华人民共和国海关经核准出口商管理办法》（以下简称《经核准出口商管理办法》），从原产地规则、原产地证明、进口货物通关享惠程序、出口货物签证程序等方面作出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《经核准出口商管理办法》是对经海关依法认定，符合相关资格的企业实施的便利化原产地证书申请政策。经核准出口商，可以对其出口或者生产的具备协定项下原产资格的货物自主开具原产地声明，而不用再向海关申请，为企业享受RCEP政策红利提供了更加便捷的通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　振华重工是上海关区享受到RCEP协定和经核准出口商双重利好政策叠加的首家企业。作为世界海洋工程装备制造的龙头企业，同时也是浦东海关辖区内的高级认证企业，振华重工的港口机械、海工装备等产品出口全球104个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　振华重工董事长刘成云表示，由于出口需要，公司每年要办理出口原产地证书超过200份，货值超过1亿美元。在原有政策下，需要逐票向海关申请办理出口原产地证书。经过海关严格的审核认定，成为“经核准出口商”后，公司足不出户在企业端就可以自主开具声明了，通关效率更快、更便捷，产品的出口竞争力得到进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在1月1日，上海精发实业股份有限公司也拿到了翘首以盼的RCEP优惠原产地证书。该公司是一家位于上海金山的无纺布非织造布企业，出口国主要为日本、泰国、韩国、越南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海精发实业股份有限公司董事长助理陈致帆介绍，“以前，公司每年出口无纺布到日本用于生产口罩等产品，贸易量很大，关税额也很高。以往由于中国与日本没有签署自贸协定，日本方面进口我们的商品都是按照最惠国税率缴税的。比如这票无纺布，以前到日本的进口税率是4.3%，现在日本加入了RCEP协定，有了这份原产地证书，进口税率直接降为0关税，这批无纺布预计享受关税优惠1700多美元。RCEP协定实施后，公司出口的产品预计一年在进口国能享受关税减免超过200万美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP协定同样也受到进口企业的“热捧”。上汽大众计划于2022年元旦后进口申报一批来自日本的变速箱控制器，可申请享受RCEP协定税率，相较于之前的最惠国税率7%，降低0.4个百分点，企业因此少缴纳1.3万元的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上汽大众计划物流与控制高级经理眭凯佳表示，RCEP协定实施后，公司进口的变速箱控制器可以享受到关税减让，预计一年将为企业节省税款超过60万元。随着协定的正式实施，包括变速箱控制器、部分汽车零件等在内商品的协定税率还将逐年下降，未来将给企业节省更多的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海海关关税处处长施敏表示，上海海关将认真落实海关总署的工作部署，不断拓展经核准出口商的规模，使更多诚信守法且具有货物原产资格管理能力的出口企业更为便利地享受协定项下关税优惠等政策红利，同时进一步推进原产地智能审核等“数字化转型”，持续优化原产地管理模式，努力推动RECP协定落地落实，为加快构建国内国际双循环新发展格局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220101/c635636000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行拟发文加强地方金融监督管理</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220102/c635636249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;记者1月1日从&lt;/span&gt;中国人民银行&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;获悉，为健全地方金融&lt;/span&gt;监管&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;体制、提升地方金融&lt;/span&gt;监管&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;效能，人民银行日前会同有关方面研究起草了《地方金融监督管理&lt;/span&gt;条例&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;（草案征求意见稿）》，并向社会公开征求意见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，近年来，地方金融业态快速发展，在服务地区实体经济和中小企业融资方面发挥了重要作用。但部分机构内控机制不健全，发展定位产生偏差，存在一定的风险隐患，少数机构违法违规经营甚至从事非法金融活动，加大了区域金融风险。有必要通过制定相关条例，构建权责清晰、执法有力的地方金融监管框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，征求意见稿将地方各类金融业态纳入统一监管框架，明确了地方金融监管职责，赋予地方金融监督管理部门履职手段，强化了地方金融风险防范化解和处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿明确了对地方各类交易场所、开展信用互助的农民专业合作社、投资公司、社会众筹机构等四类机构的监管要求，并强调应当加强对非法金融活动的监测、认定和处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，征求意见稿提出设置过渡期安排，确保平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220102/c635636249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大对小微企业支持力度 央行以市场化方式对两项直达工具接续转换</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220102/c635636285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京1月2日电 （记者杜燕飞）小微企业在国民经济中具有重要地位，小微市场主体量多面广，是经济活力的表现，也是带动就业的主力军。日前人民银行下发通知，自2022年1月1日起实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达工具接续转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将普惠小微企业贷款延期支持工具转换为普惠小微贷款支持工具。金融机构与企业按市场化原则自主协商贷款还本付息。从2022年起到2023年6月底，人民银行按照地方法人银行普惠小微贷款余额增量的1%提供资金，按季操作，鼓励持续增加普惠小微贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是从2022年起，将普惠小微企业信用贷款支持计划并入支农支小再贷款管理。原来用于支持普惠小微信用贷款的4000亿元再贷款额度可以滚动使用，必要时可再进一步增加再贷款额度。符合条件的地方法人银行发放普惠小微信用贷款，可向人民银行申请支农支小再贷款优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为缓解新冠肺炎疫情对小微企业的冲击，2020年人民银行创设两项直达实体经济的货币政策工具，支持金融机构对暂时遇到困难的小微企业贷款延期还本付息，鼓励金融机构加大对小微企业信用贷款投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两项直达工具有效减轻了小微企业阶段性还本付息压力，缓解了小微企业缺抵押、融资难问题。按照国务院常务会议决定，两项直达工具延续实施至2021年末。”人民银行有光负责人表示，考虑到当前我国经济下行压力和小微企业面临的实际困难，继续加大金融支持小微企业力度，有利于稳企业保就业，有利于稳定宏观经济大盘。此前两项直达工具已延期两次，此次人民银行采用市场化方式对两项直达工具进行接续转换，有助于在保持和巩固对市场主体支持力度的同时，用更可持续的方式继续做好金融支持保市场主体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于普惠小微贷款支持工具，该负责人介绍，该普惠小微贷款支持工具内嵌了激励机制，充分调动金融机构积极性，促进小微企业融资增量、降价、扩面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工具支持的机构范围为符合要求的地方法人银行。包括城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、农村信用社、村镇银行和民营银行（含互联网银行）等六类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按照普惠小微贷款余额增量向地方法人银行提供资金。人民银行通过货币政策操作，向地方法人银行提供资金，资金金额按照普惠小微贷款余额季度环比增量（即本季度末比上季度末增量）的1%确定。资金按季审核发放，当季余额增量为负的，后续季度补足后再计算增量，推动普惠小微贷款余额持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按普惠小微贷款余额增量进行激励，既有利于支持地方法人银行市场化持续支持原客户信贷需求，也有利于促进地方法人银行挖掘新客户普惠小微贷款。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持稳健原则。相关贷款的信用风险仍由金融机构承担，以防范道德风险。鼓励经营稳健、有潜力的地方法人银行在做好风险防控的前提下，加大对小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于普惠小微企业信用贷款支持计划如何纳入支农支小再贷款管理？该负责人表示，自2022年起，普惠小微企业信用贷款支持计划不再实施，支持计划的4000亿元额度纳入支农支小再贷款额度管理，支农支小再贷款额度在现有基础上调增。符合条件的地方法人银行可继续以发放的普惠小微信用贷款向人民银行申请支农支小再贷款优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，人民银行将充分发挥好接续转换的市场化工具牵引带动作用，建立正向激励机制，引导地方法人银行自主决策、自担风险扩大包括信用贷款在内的普惠小微贷款投放，积极挖掘新的融资需求，加大对小微企业、小微企业主和个体工商户的支持力度，持续推动普惠小微贷款增量、降价、扩面，助力稳企业保就业，促进稳定宏观经济大盘。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220102/c635636285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行实施两项直达工具接续转换 加大对小微企业支持力度</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220101/c635635973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，人民银行官网发布消息称，按照国务院常务会议决定，自2022年1月1日起实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达工具接续转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将普惠小微企业贷款延期支持工具转换为普惠小微贷款支持工具。金融机构与企业按市场化原则自主协商贷款还本付息。从2022年起到2023年6月底，人民银行按照地方法人银行普惠小微贷款余额增量的1%提供资金，按季操作，鼓励持续增加普惠小微贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是从2022年起，将普惠小微企业信用贷款支持计划并入支农支小再贷款管理，普惠小微企业信用贷款支持计划不再实施，支农支小再贷款额度在现有基础上调增。原来用于支持普惠小微信用贷款的4000亿元再贷款额度可以滚动使用，必要时可再进一步增加再贷款额度。符合条件的地方法人银行发放普惠小微信用贷款，可向人民银行申请支农支小再贷款优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解新冠肺炎疫情对小微企业的冲击，2020年人民银行贯彻党中央、国务院部署，创设两项直达实体经济的货币政策工具，支持金融机构对暂时遇到困难的小微企业贷款延期还本付息，鼓励金融机构加大对小微企业信用贷款投放力度。按照国务院常务会议决定，两项直达工具延续实施至2021年末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，考虑到当前我国经济下行压力和小微企业面临的实际困难，继续加大金融支持小微企业力度，有利于稳企业保就业，有利于稳定宏观经济大盘。此前两项直达工具已延期两次，此次人民银行采用市场化方式对两项直达工具进行接续转换，有助于在保持和巩固对市场主体支持力度的同时，用更可持续的方式继续做好金融支持保市场主体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为充分调动金融机构积极性，促进小微企业融资增量、降价、扩面，普惠小微贷款支持工具内嵌了激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，据央行有关负责人介绍，一是工具支持的机构范围为符合要求的地方法人银行。包括城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、农村信用社、村镇银行和民营银行（含互联网银行）等六类。二是按照普惠小微贷款余额增量向地方法人银行提供资金。人民银行通过货币政策操作，向地方法人银行提供资金，资金金额按照普惠小微贷款余额季度环比增量（即本季度末比上季度末增量）的1%确定。资金按季审核发放，当季余额增量为负的，后续季度补足后再计算增量，推动普惠小微贷款余额持续增长。按普惠小微贷款余额增量进行激励，既有利于支持地方法人银行市场化持续支持原客户信贷需求，也有利于促进地方法人银行挖掘新客户普惠小微贷款。三是坚持稳健原则。相关贷款的信用风险仍由金融机构承担，以防范道德风险。鼓励经营稳健、有潜力的地方法人银行在做好风险防控的前提下，加大对小微企业的支持力度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，人民银行将充分发挥好持续转换的市场化工具牵引带动作用，建立正向激励机制，引导地方法人银行自主决策、自担风险扩大包括信用贷款在内的普惠小微贷款投放，积极挖掘新的融资需求，加大对小微企业、小微企业主和个体工商户的支持力度，持续推动普惠小微贷款增量、降价、扩面，助力稳企业保就业，促进稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220101/c635635973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>