<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 08:38:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>今年第二季度 阿迪达斯中国收入同比下降了16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631630270.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631630270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央宣传部、中央网信办等十部门联合部署开展打击新闻敲诈和假新闻专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>荆门高新区·掇刀区新冠肺炎疫情防控指挥部发布通告 暂停政务中心线下业务 暂时封闭惠民市场 暂停销售“四类药品”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629657.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：严厉打击哄抬价格等违法行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局开会再次强调要绷紧这根弦 当务之急是做好这件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626909.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>环境部门不公开企业垃圾焚烧飞灰处置信息 环保组织起诉获胜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年一季度山东省外贸进出口总值4467.5亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-4月 全国进出口11.62万亿元 同比增长28.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>NIFD季报：二季度特殊资产交易指数同比增速达13% 关注中小企业债务压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626144.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶持专精特新中小企业 提升产业链供应链现代化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年服务贸易还将延续较快增长趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>直接经济损失4.99亿元 今年前7个月全国发生地质灾害2042起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：确保重要民生商品价格不出现大幅上涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国5500亿美元基建法案预计周六参议院投票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631628777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　彭博社消息，参议院多数党领袖Chuck Schumer已经结束了参议院对于5500亿美元两党基建方案的辩论，预计将于当地时间周六对这个美国数十年来最大规模的基建支出方案进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周四，Chuck Schumer先发起了程序性投票，而这将限制参议员们在周六对基建法案进行更进一步的辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果基建方案在参议院顺利投票通过，则将为拜登政府另外3.5万亿美元经济方案奠定审议基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在理想情况下，参议院民主党可以在今年秋天绕过共和党，仅凭己方支持就通过该经济方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参议院在基建法案上的分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博补充称，Chuck Schumer其实尝试过加快进度，在周四晚就进行正式投票，但是参议员们在一系列修正案上的分歧阻碍了投票进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分歧之一是曾被加密货币产业诟病不公平，打击范围太广的加密货币交易申报及纳税条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参议院金融委员会主席Ron Wyden和共和党参议员Pat Toomey以及Cynthia Lummis提出，将重点放在进行交易的人身上。而另外几位共和党参议员则提议针对软件公司和加密货币矿工，并且得到了白宫的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，用Pat Toomey的话说，这个问题陷入了僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个还未达成协议的修正案是关于把未用完的疫情救济金用于基建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两党参议院共同建议白宫许可各州和地方政府至多动用30%未用完的疫情救济金用于基建，这总计将为整个基建项目提供800-1000亿美元的资金。但该修正案还未被安排进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，美国国会预算办公室同样于周四发出警告，基建方案将在未来十年内使联邦政府的赤字增加2560亿美元。但是两党谈判小组成员认为该机构没有充分考虑该方案里的抵消措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建方案还将面临众议院的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，彭博也指出，该基建方案在众议院仍将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果届时共和党人一致投票反对，则民主党一方最多只能承受3位议员投出反对票。而对于更大的3.5万亿美元经济方案，众议院不仅有许多共和党人强烈反对，甚至民主党人内部对于方案金额也有分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，众议院议长Nancy Pelosi也早就表示过，在参议院就3.5万亿美元经济方案采取行动之前，她不会将基建法案摆上众议院的会议桌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631628777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 住房城乡建设部修订印发城镇供水价格管理办法和定价成本监审办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院办公厅转发国家发展改革委等部门关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费 促进行业高质量发展意见的通知》（国办函〔2020〕129号）要求，加快建立健全以“准许成本加合理收益”为基础，有利于激励提升供水质量、促进节约用水的价格机制，近日，国家发展改革委、住房城乡建设部修订印发《城镇供水价格管理办法》和《城镇供水定价成本监审办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着城镇供水价格改革的深化，原有办法中水价构成、分类等内容已不符合形势发展需要，特别是水价监管的科学化、精细化水平需要进一步提高。修订后的《城镇供水价格管理办法》提出，建立健全以“准许成本加合理收益”为核心的定价机制，制定城镇供水价格，以成本监审为基础，通过核定准许成本、监管准许收益确定准许收入，根据核定供水量确定供水价格，并统筹考虑当地供水事业发展需要、促进节约用水、社会承受能力、服务质量等因素。要求制定居民生活用水价格水平或定价机制应当按照有关规定开展听证，并进行信息公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订后的《城镇供水定价成本监审办法》明确，城镇供水定价成本包括固定资产折旧费、无形资产摊销和运行维护费，并对固定资产折旧年限、人工费、修理费等主要参数取值做了具体规定，对供水企业职工人数定员、管网漏损率控制等实行激励约束机制，有利于破解“鞭打快牛”问题，能够激励供水企业精简人员，降低管网漏损率，挖掘潜力，提高管理效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个办法的修订出台，有助于进一步规范城镇供水价格管理，提高价格监管的科学化、精细化、规范化水平，保障供水、用水双方合法权益，促进城镇供水事业健康发展，节约和保护水资源。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施多元评价把科技成果“拉出来遛遛”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631627558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《国务院办公厅关于完善科技成果评价机制的指导意见》（以下简称《指导意见》）印发，提出科技成果评价要坚持科技创新质量、绩效、贡献为核心的评价导向，坚持科学分类、多维度评价，坚持正确处理政府和市场关系并构建各方参与的多元评价体系，以及坚持尊重科技创新规律。《指导意见》从10个方面提出了具体要求，通过全方位完善科技成果评价机制，更好发挥科技成果评价的正向“指挥棒”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，“坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑”，切实解决我国在一些关键核心技术领域的难题。我国的科技工作者数量众多，科技研发投入规模连年增长，每年的科技成果产出巨大。但是，不合理的科技成果评价机制使科技创新的导向受到不良影响，并在一定程度上影响科技强国的建设步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技成果评价虽然是科技创新的后半段，却会对整个科技创新过程产生深远影响。如果科技工作者的辛勤付出得不到应有的肯定、认可和奖励，那么他们的创新积极性就会被挫伤，进而会影响科技创新活力。唯有科技成果评价坚持的价值导向是正确的，采取的评价方式方法是合理有效的，评价结果的运用是恰当得体的，才会真正激发科研人员的科技创新活力，进而推动科技创新实现跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，科技成果评价存在“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”的“四唯”问题，往往单纯看重论文数量、代表作数量、影响因子等量化考核评价指标，并把科技成果完成人的职称、学历、头衔、获奖情况、行政职务、承担科研项目数量等作为评价依据。这使科研成果的质量、贡献、影响、应用等得不到应有的肯定，也使科技创新受到不良倾向的影响，并扭曲了科技工作者的科研动机。“论资排辈”“拉帮结派”“占山头”等不良风气盛行，也使科技工作者不得不花费大量时间精力“走后门”和“搞关系”，难以沉下心来踏实做研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是“唯论文”和“SCI至上”的评价导向，导致科研工作存在短期功利主义，使科技工作者不得不围着论文导向的“指挥棒”开展科研工作。而许多国际科技期刊的话语权掌握在其他国家的手上，中国科研人员投其所好地争相发表论文，无助于解决中国面临的实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础研究固然要坚持不带应用目的地探索科技前沿，但是在“唯论文”的评价导向下，大量应用研究人员也以发表科研论文为主要目的。这种没有转化、交易、应用导向的科技论文，往往一经发表就束之高阁，难以对经济社会发展带来实质性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技成果不仅有科学和技术方面的价值，还有经济、社会、文化等方面的价值，对科技成果进行评价时也要有针对性地评价科技成果的多元价值。《指导意见》指出要对科技成果进行多层次、差别化的分类多维评价，避免考核评价的单一化、定量化和功利化。科技创新早已不再是科学和技术的专利，而是深度嵌入经济社会发展的各个方面。承认和肯定科技成果的多元价值，也是科技成果评价本身的正本清源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出科技成果的分类评价、市场化评价、商业化评价、第三方评价等多元评价机制，就是要通过评价机制创新来倒逼科技创新释放多元价值。“是骡子是马，拉出来遛遛”，能够得到充分竞争的市场高度认可和金融投资争相追捧的科技成果，自然是值得肯定和奖励的科技创新。基于企业、风投机构和第三方机构的评价，可以更有效地实现科技成果评价的“破圈”，使更多科技创新以解决重大经济社会问题为导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、公共管理学院教授）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马亮 来源：中国青年报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年08月06日 08 版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631627558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部委发文促进生猪产业健康发展 5至10年自给率达95%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京8月6日讯 为巩固生猪产能恢复成果，防止产能大幅波动，促进生猪产业持续健康发展，农业农村部、国家发展改革委、财政部、生态环境部、商务部、银保监会六部委于近日发布《关于促进生猪产业持续健康发展的意见》（以下简称《意见》）。《意见》指出，将在5-10年内将生猪自给率保持在95%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，针对生猪产能严重下滑、猪肉价格大幅上涨等严峻形势，各地区各有关部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，出台了一系列稳定生猪生产、保障市场供应的政策措施，逐步将生猪生产恢复到常年水平。但长期困扰生猪产业发展的产能大幅波动问题尚未根本破解，产能恢复后市场价格再度陷入低迷，部分生猪养殖场（户）亏损，一些地方政策出现反复，生猪稳产保供的基础仍不牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，将根据精准调控、稳定发展，市场导向、有序发展，重点突破、转型发展的工作原则，用5―10年时间，基本形成产出高效、产品安全、资源节约、环境友好、调控有效的生猪产业高质量发展新格局，产业竞争力大幅提升，疫病防控能力明显增强，政策保障体系基本完善，市场周期性波动得到有效缓解，猪肉供应安全保障能力持续增强，自给率保持在95%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，实行稳定生猪生产长效性支持政策、建立生猪生产逆周期调控机制、完善生猪稳产保供综合应急体系、持续推进生猪产业现代化。《意见》特别提出，对符合授信条件但暂时经营困难的生猪养殖场（户）和屠宰加工企业，不得随意限贷、抽贷、断贷；鼓励和支持有条件的地方开展并扩大生猪收入保险，进一步提升保障水平、降低经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，将建设现代生猪种业，全面开展猪遗传资源普查，加强国家级保种场、保护区和基因库建设，提高优良品种资源保护水平。深入实施全国生猪遗传改良计划，坚持产学研相结合，支持国家生猪核心育种场开展商业化联合育种，持续提高生产性能水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：刘潇潇）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易鹏：激活创新创业的动力引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：易鹏 盘古智库理事长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大众创业、万众创新”，是中国经济进入“新常态”后，持续优化经济结构、增强经济增长内生动力的重要抓手。习近平总书记等中央领导同志反复强调创新创业的重要性。形成“大众创业、万众创新”的浪潮，就要充分发挥市场的决定性作用和政府深化改革的动力作用，构建一个积极而宽松的创业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动创新创业，首当其冲是依靠市场的力量，按照市场经济的原则和利益取向去行动。创新创业是一个复杂的过程，需要构建一个由孵化器平台、创业园区平台、各类投融资机构、各类咨询机构、中介机构、研究机构等共同组成的协作体系。创新创业主体和各类服务性、支持性机构按照市场规则互相协调、共同作用，才可有效降低创新创业的成本，提高创新创业的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体和社会主体是推动创新创业的主引擎，但是市场本身也会面临一个过分竞争的问题。所以，在发挥市场作用的过程中，一定要促进市场各个主体建立一个协同、联合、共享的机制。中国的市场空间依旧宽广，经济潜力依旧巨大，互联网时代下各方应该按照“互联网精神”联合在一起，共同构建“创新创业生态圈”。在这个生态圈中涵养健康有序的氛围，里面的“小伙伴”才能够越成长越精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本有天生的逐利性，人们也有对财富的天然渴望，尊重市场机制是释放市场对创新创业推动力量的前提。政府要做的是，坚定不移地深化改革，通过简政放权给市场更大自主空间，通过政策红利给市场增添信心。政府的作用是“搭好台子”“保好平安”，让各类市场主体从容地“登台唱戏”。要通过创新、创业促进中国经济的持续发展，政府和市场二者必须相辅相成，缺一不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段的当务之急是深化商事制度改革、土地制度改革、财税制度改革、教育培训制度改革、科研制度改革，以及健全自贸区制度等等。这些改革是战略性的、系统性的工程，既需要适当的顶层设计，更需要一个健全的落实机制。下决心把改革事项研究透彻、把改革路径设计清晰、把改革政策落实到位，才能够为创新、创业大潮营造一个低成本、高预期的环境，也才能让深化改革真正成为促进创新、创业的核心动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，无论创业大潮多么高涨，我们都要冷静看到，创新和创业都是高风险的事情，成功率不可能很高。胜败乃创新创业的常事，不能以一时的胜败论英雄。一个成熟的创业环境，必然是一个能够宽容失败的环境。在鼓励大家创新、创业的同时，也要更加重视构建一个积极而宽松的社会氛围，树立正确的舆论导向，引导整个社会对于失败的正确认识，开展正确的人生观教育，培育社会对创新、创业的正确态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一过程中，我们不能忽略社会组织的作用。市场机制和政府调控毕竟不是“万灵药”，需要智库为代表的思想力的参与，离不开非营利性社会组织去弥补它们功能的不足。社会组织可以通过开展研究、教育、政策解读、舆论引导等方式，加深社会大众对创新、创业活动的理解，帮助大众树立对失败的正确认识，为整个社会构建一个宽松、正向的创新、创业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版面编辑：文静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明：财经网专栏文章版权属作者本人或相关权利人所有，文章仅为作者观点，不代表财经网立场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就修订印发城镇 供水价格管理办法和定价成本监审办法答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、住房城乡建设部修订印发《城镇供水价格管理办法》和《城镇供水定价成本监审办法》（以下简称两个《办法》）。就社会各方面关心的问题，记者采访了国家发展改革委有关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.问：请介绍一下两个《办法》修订出台背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年12月23日，国务院办公厅转发了国家发展改革委等部门《关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费 促进行业高质量发展的意见》（国办函〔2020〕129号，以下简称《意见》），要求加快建立健全以“准许成本加合理收益”为基础，有利于激励提升供水质量、促进节约用水的价格机制。现行《城市供水价格管理办法》1998年印发，2004年进行了个别条款的修订；《城市供水定价成本监审办法（试行）》2011年印发实施。两个办法的实施对指导地方规范城市供水价格管理发挥了积极作用。但近年来随着城镇供水价格改革的深化，原有水价构成、分类、定调价程序等内容已不符合形势发展变化需要，特别是在供水垄断环节价格监管方面，需要提出更为明晰的定价方法。为加快建立健全以“准许成本加合理收益”为核心的定价机制，提升城镇供水价格监管的科学化、精细化、规范化水平，促进行业高质量发展，国家发展改革委会同住房城乡建设部对原有办法进行了修订，公开征求了社会意见，修改完善后于近日印发了两个《办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.问：两个《办法》的主要内容有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《城镇供水价格管理办法》明确了城镇供水价格的定价原则、定价方法、定调价程序，以及水价分类、计价方式、规范供水企业服务收费行为等。主要内容：一是按照“准许成本加合理收益”的方法核定城镇供水价格。制定城镇供水价格，以成本监审为基础，通过核定准许成本、监管准许收益确定准许收入，根据核定供水量确定供水价格，并统筹考虑当地供水事业发展需要、促进节约用水、社会承受能力、服务质量等因素。二是简化水价分类、明确计价方式。城镇供水根据使用性质分为居民生活用水、非居民用水、特种用水三类，居民生活用水实行阶梯水价制度、非居民用水实行超定额累进加价制度。三是规范定调价程序、强化信息公开。要求制定居民生活用水价格水平或定价机制应当按照价格听证的有关规定开展听证，并进行信息公开。四是规范服务收费行为、提升服务质量。明确供水水质、水压应当符合国家规定标准。除受用户委托开展的建设安装工程费用外，供水企业不得滥用垄断地位收取供水开户费、接入费、增容费等费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《城镇供水定价成本监审办法》明确了定价成本构成和核定方法。主要内容：一是明确城镇供水定价成本构成范围。按照合法性、相关性、合理性原则，规定城镇供水定价成本包括固定资产折旧费、无形资产摊销和运行维护费，并对计入定价成本的项目作了具体规定。二是明确定价成本和有效资产核定方法。细化明确固定资产折旧、原水费、材料费、动力费、人工费等成本费用的审核标准，对可计提收益的有效资产范围及其核定方法做出明确规定，对供水企业职工人数定员、管网漏损率控制等建立激励约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.问：请问修订后的两个《办法》有哪些亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：两个《办法》坚持问题导向，坚持激励和约束并重，通过制度建设构建长效机制，主要亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立了促进供水企业降本增效的激励约束机制。在人工成本考核方面，设立了供水企业职工人数定员上限标准；在管网漏损考核方面，设定了管网漏损率控制标准。供水企业超出规定标准的部分，不得计入供水定价成本；低于规定标准的，按规定标准计算。修订后的办法还增加了供水企业自用水率等约束性指标。激励和约束机制的建立有利于破解“鞭打快牛”问题，有利于激励供水企业精简人员，降低管网漏损率，挖掘潜力，加强成本控制，提高生产经营效率和市场竞争力，推动行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对供水能力过度超前建设进行适当控制。考虑用水季节性需求波动、城市发展需要等因素，供水设计能力应留有合理的冗余度，但供水设施过度超前建设也带来固定资产闲置等问题，修订后的办法适当提高了对供水负荷率的考核标准，既有利于保障城市供水安全，也有利于抑制过度超前建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立了参考市场利率合理确定供水收益率的机制。明确供水企业准许收益率根据权益资本收益率、债务资本收益率确定，权益资本收益率按照10年期国债收益率加不超过4个百分点核定，债务资本收益率按照贷款市场报价利率确定，有利于吸引社会资本进入，促进供水行业健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立了供水价格定期校核机制和补偿机制。明确城镇供水价格监管周期原则上为3年，建立供水价格与原水价格等上下游联动机制的，监管周期年限可以适当延长。考虑当地经济社会发展水平和用户承受能力等因素，由于价格调整不到位导致供水企业难以达到准许收入的，当地人民政府应当予以相应补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.问：请问两个《办法》如何落实？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：两个《办法》的修订出台，有助于进一步规范城镇供水价格管理，保障供水、用水双方合法权益，促进城镇供水事业健康发展，节约和保护水资源。考虑到我国地域广阔，不同地区水资源禀赋条件、经济发展水平、社会承受能力等情况差异较大，两个《办法》对完善城镇供水价格机制作出了框架性要求，一些具体参数设定和指标考核等需要各地区结合当地实际进一步细化明确，各地应当制定出台具体办法或实施细则。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发布《化妆品生产经营监督管理办法》 细化电商平台责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国家市场监督管理总局8月6日消息，该局2021年第12次局务会议审议通过《化妆品生产经营监督管理办法》。该《办法》自2022年1月1日起实施。《办法》细化明确化妆品经营管理要求。完善进货查验、产品检验、贮存及运输相关记录制度等规定。明确美容美发机构、宾馆等在经营服务中使用化妆品或者为消费者提供化妆品应履行的义务。结合监管实际细化电商平台、集中交易市场、展销会举办者的审查、报告、检查、违法行为制止等责任，强调平台对涉及质量安全重大信息的报告义务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631629980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从严从紧、从细从实抓好防控工作（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月5日电 （记者杨彦帆）国务院联防联控机制5日召开新闻发布会，介绍进一步加强疫情防控有关情况，并答记者问。国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋介绍，国务院联防联控机制综合组已派出20个工作组，督导重点口岸城市排查堵塞漏洞，强化外防输入和突发疫情处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前情况来看，疫情总体形势可控。由于本轮疫情波及范围大，人群面广，加之多个不同来源的输入病例导致的本土疫情叠加，增加了整个疫情防控工作的艰巨性和复杂性。但只要各地严格落实好各项防控措施，疫情在两到三个潜伏期内能够基本得到控制。”国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华表示，其他地区还可能出现新的疫情，各地要加强监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺青华表示，国内外相关科学研究和疫情防控实践表明，德尔塔变异株并没有导致新冠病毒生物学特性发生颠覆性改变，传染源、传播途径基本清楚，现有的疫情防控措施对德尔塔变异株仍然有效。现有疫苗仍然有良好的预防和保护作用，能降低病毒在人群中的传播风险，减少感染者的传播力，有效降低感染后的重症发生率和病死率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多地发生的本土病例与国际航班相关联。海关总署卫生检疫司司长林伟表示，疫情发生以来，全国海关在海、陆、空口岸，对入境人员严格实施健康申明卡核验、体温监测、医学巡查、采样检测、病毒测序等措施。同时，整合健康申报和快速流调，进一步强化重点人群的流行病学调查，缩短旅客通关时间。重点强化机组人员疫情防控，顶格实施人员内部安全防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部信息通信管理局副局长谌凯介绍，区域协查专班利用通信大数据快速、有效和规范地开展区域协查，在疫情防控中发挥了积极的作用。区域协查专班重点分析南京禄口机场、张家界“魅力湘西”剧场、郑州市第六人民医院等重点场所人员流向情况，加快信息流转效率，推动各地创新数据应用，支撑快速判定风险人员，确保风险人员排查任务及时完成。研发上线“疫情快速登记”小程序，支撑一线工作人员通过线上方式快速采集并上报病例信息，不断提高推送信息的精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期“通信行程卡”在早高峰时段出现服务异常的情况，谌凯表示，工信部组织相关单位采取了紧急应对措施，进行系统扩容，通过增加服务器的数量有效应对高峰时段的查询需求。同时，优化系统配置，进一步完善业务处理流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正值暑期出行旺季，文旅部市场管理司副司长余昌国说，要严格落实文化和旅游经营场所疫情防控要求和措施，从严从紧、从细从实抓好疫情防控工作。下一步将结合疫情防控中高风险地区管理措施，对跨省旅游活动进行联动管理，对出现中高风险地区的省（区、市）暂停跨省旅游活动，待省域内中高风险地区降为低风险地区后再恢复跨省旅游活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部体育卫生与艺术教育司副司长、一级巡视员刘培俊表示，教育部近期正会同各省级教育部门，按照属地管理的原则研究今年秋季开学以及防控工作。各地要因地制宜、因校施策，实事求是做好开学安排。鉴于目前疫情发展的不确定性，如果到了开学时仍有中高风险地区，按照以前的经验和惯例，中高风险地区学校暂缓开学、中高风险地区学生暂缓返校，以确保教学有序、健康、安全开展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>洪涝疫情之下 国家发改委要求重要民生商品不脱销、不大涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月6日电 （申佳平）据国家发改委官网消息，针对近期河南等地严重洪涝灾害影响、国内多个省份出现新冠肺炎疫情本土确诊病例等情况，国家发改委近日发文要求各地切实做好重要民生商品保供稳价工作，确保重要民生商品市场供应不断档、不脱销，价格不出现大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委要求，各地加强市场价格监测预警，密切跟踪重要农产品的生产、市场和价格变化，及时掌握汛情和疫情变化影响，加强形势分析研判；组织做好重要民生商品供应调度，及时精准投放储备，发挥平价商店作用，确保重要民生商品市场供应不断档、不脱销，价格不出现大幅上涨；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，抓好灾后生产恢复，采取多种措施最大限度降低灾害损失，加强非洲猪瘟等动物疫病防控；认真执行社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，多措并举确保困难群众生活基本稳定；加强市场价格监管，严厉打击捏造散布涨价信息、哄抬价格、囤积居奇、串通涨价等各种违法行为，规范市场价格秩序；加强正面宣传引导，及时发布重要民生商品生产、市场和价格信息，回应群众关切，有效引导和稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631625853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关系14亿人的饭碗 定了这些大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》指出，解决好吃饭问题始终是头等大事，一定要下力气也完全有能力保障好14亿人的粮食安全。今年上半年，政府在保障粮食安全、促进农民增收方面有哪些“大动作”？一起来看！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让农民种粮有钱赚――保护农民种粮积极性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;200亿元！给实际种粮农民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一次性发放补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，受大宗商品价格上涨影响，化肥、柴油等农资价格明显上涨。为保护农民种粮积极性，稳定农民收入，中央财政安排200亿元左右资金，对实际种粮农民一次性发放补贴。补贴资金要抓紧发放到位，不误农时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三大粮食作物两类保险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施范围扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助农民抵御灾害等风险，稳定种粮收益，在13个粮食主产省份的产粮大县，针对稻谷、小麦、玉米三大粮食作物，开展完全成本保险和种植收入保险，中央和地方财政对投保农户实施保费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续实施玉米和大豆生产者补贴、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稻谷补贴和产粮大县奖励等政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳定和完善稻谷小麦最低收购价、玉米大豆生产者补贴等政策。继续实施对产粮大县奖励政策，中央预算内投资、省级统筹的土地出让收益使用等对产粮大县给予倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大农机购置发放补贴范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将粮食、生猪等重要农畜产品生产所需机具全部列入补贴范围，应补尽补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升部分重点补贴机具补贴额，测算比例从30%提高到35%，包括水稻插（抛）秧机、重型免耕播种机、玉米籽粒收获机等粮食生产薄弱环节所需机具，丘陵山区特色产业发展急需的新机具以及智能、复式、高端产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严守耕地红线――落实最严格的耕地保护制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施新一轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高标准农田建设规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年计划建设1亿亩旱涝保收、高产稳产高标准农田。到2022年，全国要建成10亿亩高标准农田，以此稳定保障1万亿斤以上的粮食产能，约占我国粮食总产量的80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严守耕地保护红线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化对耕地特别是永久基本农田的管理保护，严守18亿亩耕地红线。在严格控制农用地特别是耕地转为建设用地的同时，进一步明确控制耕地转为林地、草地等其他农用地，严格执行耕地“占补平衡”制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发放耕地地力保护补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补贴对象原则上为拥有耕地承包权的种地农民，补贴资金通过“一卡（折）通”等形式直接兑现到户，严禁任何方式统筹集中使用，严防“跑冒滴漏”，确保补贴资金不折不扣发放到农民手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进农业现代化――向科技要产量要效益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强种质资源保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持加快推进第三次全国农作物种质资源普查收集，启动实施第三次全国畜禽遗传资源普查，强化种质资源安全保存和精准鉴定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强优良品种选育推广&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高稻谷、小麦品质和大豆油脂含量，培育优质蔬菜品种，提高重要农产品单产和市场适应度，提升奶牛出奶量和肉牛品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育壮大种业企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全商业化育种体系，培育壮大种业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年7月份开始，集中开展为期半年的种业知识产权保护专项整治行动，严厉打击种业套牌侵权等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全农技推广体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年内建设5000个以上农业科技示范展示基地，推广1万项（次）以上的农业主推技术，全国农业主推技术到位率超过95%。培育1万名以上业务精通、服务优良的农技推广骨干人才，招募1万名以上特聘农技员（防疫员）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保市场稳定――保障粮食供应和价格稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障粮食供应和价格稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好粮食收购、储备和市场调节，保障供应和价格稳定。改善粮食仓储物流设施，优化粮食储备规模结构。发挥市场机制作用，丰富供应渠道，做到供应充裕、品种多样，保持粮食市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范粮食流通管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订后的《粮食流通管理条例》4月施行。严格政策性粮食管理，规定严禁虚报收储数量、以次充好、虚假轮换等，严禁挪用、克扣财政补贴和信贷资金；强化粮食收购、储存等环节质量安全检测监管，规定农药残留、重金属超标等粮食不得作为食用用途销售；明确了防止和减少粮食损失浪费的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定生猪生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用市场化方式缓解“猪周期”波动，确保生猪供应和价格稳定。一要稳定财政、金融、用地等长效性支持政策，保护生猪养殖场（户）积极性。对养殖场（户）和屠宰加工企业不得随意限贷、抽贷、断贷。不得违法违规扩大禁养区范围。稳定规模猪场存量，帮扶中小养殖场（户）提升养殖水平。二要建立生猪生产逆周期调控机制，当能繁母猪存栏量月度同比减少10%以上或生猪养殖连续严重亏损3个月时，各地可对规模养殖场（户）给予一次性临时救助。三要抓好重大疫病防控，加强猪肉储备应急调节。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济恢复成效明显 稳中加固特征突出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上半年，党中央准确判断形势，精心谋划部署，巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，经济持续稳定恢复，就业形势基本平稳，消费价格温和上涨，对外贸易快速增长，高质量发展取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、经济稳中加固稳中向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国共产党成立100周年，是“十四五”开局之年，以习近平同志为核心的党中央统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，全力做好“六稳”工作，落实“六保”任务， GDP、投资、消费、进出口等主要经济指标符合预期目标要求，上半年国内生产总值同比增长12.7%，其中二季度同比增长7.9%，环比增长1.3%，两年平均同比增长5.5%，比一季度加快0.5个百分点。我国产业链供应链具有韧性，工业、服务业生产持续回升，经济发展动能强劲；疫情影响减弱，消费主引擎对经济增长贡献率高达61.7%；投资活力焕发，增速达到12.6%，供给结构得到进一步优化；对外贸易再创新高，贸易模式不断创新，市场开拓稳步扩围；居民消费价格温和上涨，涨幅处于合理区间；就业形势稳定，城镇新增就业完成全年目标超6成；居民收入稳步提高，人民生活逐步改善。我国在全面建成小康社会奋斗目标的基础上，经济社会发展再上新台阶，“中国发展”为世界带来“中国机遇”，为全球经济发展提供更加广阔的空间。我国国内生产总值突破100万亿元，人均国内生产总值持续保持在1万美元以上，中等收入群体超4亿人，坚实宏大的基本盘带给中国经济强大的修复能力和旺盛的生机活力。世界银行、国际货币基金组织等国际机构普遍上调对我国经济增长预期，世界银行最新预测我国全年经济增速在8.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、产业链供应链保持韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情爆发之初，部分国内外舆论认为中国产业链供应链将遭受较大冲击。但事实证明，我国在全球产业链供应链中的位势不仅没有下降，反而得到强化。上半年，全国规模以上工业增加值同比增长15.9%，两年平均增长7.0%，高于疫情前增速；第三产业增加值同比增长11.8%，两年平均增长4.9%，恢复速度明显加快。工业结构持续优化，制造业增长17.1%，两年平均增长7.5%，高技术制造业增加值同比增长22.6%，两年平均增长13.2%。产品高端化特征增强，新能源汽车、工业机器人、集成电路产量同比分别增长205.0%、69.8%、48.1%，两年平均增速均超过30%。产能利用率处于近年来较高水平，工业产能利用率达到77.9%，较去年同期提高6.8个百分点，较2019年同期提高1.7个百分点。现代服务业增势良好，信息传输、软件和信息技术服务业，房地产业，金融业增加值同比分别增长20.3%、13.6%和4.7%，两年平均分别增长17.3%、6.1%和5.6%，合计拉动服务业增加值增长4.1个百分点。世界经济受疫情影响，出现较大供需缺口，我国凭借产业门类齐全、生产能力强大、产品覆盖面广等供给优势，有效弥补了世界供给不足，为各国提供生产生活所需的工业品、投资品、消费品，同时积极输出疫苗、医疗设备等防疫物资，为世界疫情防控做出重要贡献，为稳定世界产业链供应链发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、国内市场建设取得积极进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国牢牢把握扩大内需战略基点，加快培育完整内需体系，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合，市场主体动力得到激发，市场需求逐步改善，市场环境日趋完善。市场活力增强，为有效巩固疫情防控和经济社会发展成果，有关部门多措并举，抓实抓细减税降费、推进“放管服”改革，为市场主体回暖提供了有利的政策环境，1-5月，到税务部门新办理税种认定、发票领用、申报纳税等涉税事项的企业、个体工商户等市场主体共522.25万户，较2020年同期增长40.2%，较2019年同期增长24.8%。市场需求旺盛，市场需求和销售逐步改善，消费升级类商品销售增速加快，上半年社会消费品零售总额同比增长23%，比2019年同期增长9%，升级类商品消费较快增长，体育娱乐用品类、通讯器材类、化妆品类的商品零售额两年平均增速均超过10%，网上零售、远程教育、线上医疗等新型消费模式助力疫情背景下市场正常运行；固定资产投资稳步回升，其中民间投资逐步恢复活力，增长15.4%，高于投资平均增速，表明市场主体信心逐步恢复，市场主体内生动能增强，同时短板领域投资较快增长，社会领域投资两年平均增长10.7%。市场环境优化，我国积极深化“放管服”改革、优化营商环境，不断激发市场活力和发展内生动力，特别是在疫情冲击背景下，我国围绕中小企业关注的涉及政府采购、招标投标、资质标准等领域加大创新力度，着力解决地方保护、行业封锁、限定交易等隐性门槛问题，营造公平竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、对外贸易发展显现强大竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸政策效应持续显现，外贸运行展现出强大韧性。我国外贸持续逆势增长，贸易规模和国际市场份额双双创下历史新高。据海关统计，我国货物进出口连续13个月同比正增长，上半年货物贸易进出口总值18.1万亿元人民币，比去年同期增长27.1%，其中出口增长28.1%，进口增长25.9%。与此同时，我国贸易结构持续优化，与东盟、欧、美等主要贸易伙伴进出口增长势头良好，与印度等新兴经济体贸易增长较快，对“一带一路”沿线国家、RCEP贸易伙伴进出口分别增长27.5%、22.7%；民营企业展现强大活力，进出口增长35.1%，占我国外贸总值的比重较去年同期提升2.8个百分点，持续位居我国第一大外贸经营主体，其发展有力增强了我国外贸的内生动力和发展活力；出口产品不断向价值链上游攀升，跨境电商成为企业开展国际贸易重要模式，我国外贸领域产能充分释放，带动国内上下游产业链恢复，并有力支撑了国际供应链运转。在全球新冠肺炎疫情出现反复的背景下，我国外贸持续向好，既有量的稳步增长，又有质的显著提升，这确保了全球市场的完整性与稳定性，为世界经济复苏做出了中国贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、社会发展大局稳定和谐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国全力以赴做好疫情防控，以较高的治愈率和较低的病亡率创造了抗击重大传染病的“中国奇迹”，成为世界的“安全岛”。居民就业得到实质性保障，就业形势总体稳定，上半年全国城镇调查失业率平均为5.2%，比上年同期下降0.6个百分点，低于5.5%左右的预期目标，新增就业达到698万人，完成全年目标任务的63.5%。居民收入增长与经济增长基本同步，全国居民人均可支配收入同比实际增长12%，农村收入增速快于城镇，全体人民迈向共同富裕的步伐更加坚实。社会保障水平持续提升，社保“免减缓”政策成效持续显现，养老保险基金省级统筹工作全面推进，医保跨省结算改革工作进一步展开，失业保险申领手续继续简化，社会保险经办管理服务水平提升。面对洪涝等各种自然灾害，我国启动应急管理措施，有效应对重大自然灾害，使灾害对人民群众、经济运行的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、发展和安全实现更好统筹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎流行、世界经济低迷、国际摩擦加剧，诸多领域安全风险上升。艰难方显勇毅，磨砺始得玉成，我国科学应变、主动求变，加快推进高质量发展，筑牢国家安全屏障。我国在世界范围内率先防控住疫情蔓延，内防反弹、外防输入，成为世界上疫情控制最稳定的大国之一。我国有效保持经济社会平稳运行，营造良好发展环境，降低市场主体经营成本，防范化解经济风险，为世界经济发展做出“中国贡献”；加强宏观政策逆周期调节，保持财政货币政策对经济的支持力度，引导金融支持实体经济发展，保住市场主体、保证产业链供应链安全、保持就业稳定、保障民生需求，实现了社会平稳运行和良性发展；坚持底线思维，不断提高风险预见预判能力，严密防范各种风险挑战，做到“精准排雷”，实现了公共卫生、重要产业、战略资源等多方面安全发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”规划开局之年，我国经济发展经历疫情大考之后，呈现出韧性强大、活力旺盛、潜力十足的特征，经济实力、科技实力、综合国力将持续提升，为开启全面建设社会主义现代化国家新征程奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者：闫敏国家信息中心经济预测部宏观经济研究室）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631626290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家预计下半年国企改革三年行动计划将进入全面落地与措施升级阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631627440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为更好地总结上半年工作、部署下半年任务，近期，已有多家央企陆续召开年中工作会议。《证券日报》记者梳理后注意到，多家央企的下半年工作重点与7月中旬国资委党委举办的中央企业负责人学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神研讨班（下称“研讨班”）上所强调的内容，一脉相承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以年度关键词语“三年行动”为例。上述研讨班指出，国资央企要抓紧要、善攻坚，坚决落实改革创新重点任务和相应激励政策，完善创新激励机制，全力以赴打造原创技术“策源地”；抓紧抓实国企改革三年行动，确保年底前完成70%以上的目标任务。而从国机集团、中国五矿、国家电投、中国建材、中国石油、国家能源集团等央企提到的下半年重点工作看，显然与其隔空呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如国家电投党组副书记、董事、总经理江毅强调，下半年，要完善更新国家电投三年改革任务并做好督办统计。国机集团党委书记、董事长张晓仑强调，要抓紧抓实集团改革三年行动。要深入推进集团国有资本投资公司改革试点运行；深入推进干部人事、劳动用工和收入分配三项制度改革；深入推进董事会应建尽建、配齐建强；深入推进改革专项工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计下半年国企改革三年行动将进入全面落地、措施升级的阶段。”中国企业改革与发展研究会研究员吴刚梁在接受《证券日报》记者采访时表示，各企业不能“为改而改”，而是要把实施国企改革三年行动与解决企业自身在发展过程中遇到的问题有机结合起来，比如通过“三项制度改革”来调动员工积极性、增强企业活力与竞争力，通过加强董事会制度建设来完善法人治理结构，通过深化混合所有制改革来倒逼企业转变经营机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样，“科技自立自强”也毫无意外地成为央企下半年工作的又一重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如国家能源集团表示，要实施好“十四五”发展规划，以健全工作机制加快规划落地，以产业高质量发展推进规划落地，以高水平科技自立自强引领规划落地。中核集团强调，要立足高水平自立自强，强化战略科技力量的体系和能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，为进一步放大科技创新为企业发展注入的强大动能，持续加大围绕人才、技术、激励等方面的正向激励措施，早已成为共识。对此，多家央企亦有所部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如中国国新党委书记、董事长周渝波提出，运营公司作为改革中诞生的特殊国有企业，高质量发展首先应该体现在功能作用发挥上。“十四五”时期，更好发挥运营公司功能作用，关键是加快探索完善“资本+人才+技术”轻资产运营模式，强化资本的市场驱动、人才的专业驱动、技术的价值驱动。国家电投强调，要灵活开展多种方式的中长期激励，激发企业活力与动力。国机集团明确，要进一步完善创新激励机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国企改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明在日前召开的“国有企业强化正向激励专题推进会”上特别强调，下半年，各央企要用好各种措施，显著提高符合中长期激励政策条件的子企业比例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631627440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>