<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 12:16:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>北京产权交易所：前5月助企业增资千亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：希望澳方秉持相互尊重、互利共赢原则，处理中澳关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639965709.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639965709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届常委会第二十二次会议举行全体会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964398.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：做好下一阶段进一步提振工业经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月以来，全国税务机关累计帮助1564户企业有效实现采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964233.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月以来 全国税务机关累计帮助1564户企业有效实现采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方愿同各方进一步深化各领域务实合作 扩大发展经验交流互鉴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央深改委：坚持金融业务持牌经营，健全支付领域规则制度和风险防控体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者廖蒙)6月22日，中央全面深化改革委员会第二十六次会议指出，要依法依规将平台企业支付和其他金融活动全部纳入监管，以服务实体经济为本，坚持金融业务持牌经营，健全支付领域规则制度和风险防控体系，强化事前事中事后全链条全领域监管。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马晓伟主任视频出席2022年第一次二十国集团财政和卫生部长联合会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月21日，国家卫生健康委主任马晓伟视频出席2022年二十国集团（G20）第一次财政和卫生部长联合会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓伟表示，中方欢迎加强财政卫生协调提升全球大流行防范、准备和应对能力的有益尝试，呼吁各方维护世卫组织在全球卫生治理体系中的核心地位，防止重复建设。中方愿与G20国家团结合作，在协商一致的基础上完善全球卫生治理架构，共同构建人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国财政和卫生部长呼吁G20国家加强合作，推动更加透明、平等和更具包容性的财政和卫生协调进程，携手应对当前和未来可能出现的传染病大流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G20成员国、嘉宾国，世界卫生组织、世界银行等国际组织代表共约200人以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式出席会议。国家卫生健康委、国家疾控局相关司局人员参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马晓伟主任视频出席2022年第一次二十国集团财政和卫生部长联合会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639964157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：部署开展质量基础设施助力纾困中小微企业和个体工商户专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639973590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，市场监管总局近日印发《关于开展质量基础设施助力纾困中小微企业和个体工商户专项行动的通知》。通知明确四个方面11项重点任务，要求深化质量基础设施“一站式”服务“惠百城助万企”活动，深入开展“计量服务中小企业行”活动，提升标准化服务水平，开展小微企业质量管理体系认证升级，优化检验检测技术服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人介绍，开展此次专项行动，主要是通过国家质量基础设施的建设和应用，有机融合计量、标准化、认可、合格评定等要素，综合运用质量提升、登记注册、知识产权、药品监管等职能手段，降低中小微企业和个体工商户生产成本和交易成本，确保质量和安全。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639973590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：听取稳定粮食生产工作汇报 进一步部署确保全年粮食丰收的举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，听取稳定粮食生产工作汇报，进一步部署确保全年粮食丰收的举措。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国有企业办医疗机构改革任务基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月22日，国资委召开全国国有企业办医疗机构改革巩固深化推进会。国资委党委委员、副主任翁杰明在会上表示，国有企业通过移交地方、资源整合、关闭撤销、重组改制等多种方式积极推进改革，目前国有企业办医疗机构改革任务基本完成。截至目前，全国国资系统监管企业2525个医疗机构，已完成改革2515个，完成率99.6%。其中，移交地方政府506个，占20.0%；以医疗健康为主业的国有企业整合978个，占38.7%；引入社会资本改制440个，占17.4%；关闭撤销591个，占23.5%。共有69家中央企业和29个地方涉及医疗机构深化改革，其中航天科工、兵器装备集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601857','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x77F3;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;中国石油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;601857&lt;/a&gt;）等54家中央企业和山西、江西、河南等23个省(区、市)全面完成改革任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于推进社会信用体系建设高质量发展促进形成新发展格局的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639978873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月29日电 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进社会信用体系建设高质量发展促进形成新发展格局的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于推进社会信用体系建设高质量发展促进形成新发展格局的意见》全文如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善的社会信用体系是供需有效衔接的重要保障，是资源优化配置的坚实基础，是良好营商环境的重要组成部分，对促进国民经济循环高效畅通、构建新发展格局具有重要意义。为推进社会信用体系建设高质量发展，促进形成新发展格局，现提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持系统观念，统筹发展和安全，培育和践行社会主义核心价值观，扎实推进信用理念、信用制度、信用手段与国民经济体系各方面各环节深度融合，进一步发挥信用对提高资源配置效率、降低制度性交易成本、防范化解风险的重要作用，为提升国民经济体系整体效能、促进形成新发展格局提供支撑保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）工作要求。立足经济社会发展全局，整体布局、突出重点，有序推进各地区各行业各领域信用建设。积极探索创新，运用信用理念和方式解决制约经济社会运行的难点、堵点、痛点问题。推动社会信用体系建设全面纳入法治轨道，规范完善各领域各环节信用措施，切实保护各类主体合法权益。充分调动各类主体积极性创造性，发挥征信市场积极作用，更好发挥政府组织协调、示范引领、监督管理作用，形成推进社会信用体系建设高质量发展合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、以健全的信用机制畅通国内大循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）强化科研诚信建设和知识产权保护。全面推行科研诚信承诺制，加强对科研活动全过程诚信审核，提升科研机构和科研人员诚信意识。依法查处抄袭、剽窃、伪造、篡改等违背科研诚信要求的行为，打击论文买卖“黑色产业链”。健全知识产权保护运用体制，鼓励建立知识产权保护自律机制，探索开展知识产权领域信用评价。健全知识产权侵权惩罚性赔偿制度，加大对商标抢注、非正常专利申请等违法失信行为的惩戒力度，净化知识产权交易市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）推进质量和品牌信用建设。深入实施质量提升行动，强化计量、标准、认证认可、检验检测等方面诚信要求，扩大国内市场优质产品和服务供给，提升产业链供应链安全可控水平。开展中国品牌创建行动，推动企业将守法诚信要求落实到生产经营各环节，加强中华老字号和地理标志保护，培育一大批诚信经营、守信践诺的标杆企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）完善流通分配等环节信用制度。准确评判信用状况，提升资源配置使用效率。加快建设覆盖&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）的重要产品追溯体系。健全市场主体信誉机制，提升企业合同履约水平。实行纳税申报信用承诺制，提升纳税人诚信意识。依法打击骗取最低生活保障金、社会保险待遇、保障性住房等行为。建立社会保险领域严重失信主体名单制度。推进慈善组织信息公开，建立慈善组织活动异常名录，防治诈捐、骗捐，提升慈善组织公信力。依法惩戒拖欠农民工工资等失信行为，维护农民工合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）打造诚信消费投资环境。鼓励探索运用信用手段释放消费潜力，在医疗、养老、家政、旅游、购物等领域实施“信用+”工程。依法打击制假售假、违法广告、虚假宣传等行为，加强预付费消费监管，对侵害消费者权益的违法行为依法进行失信联合惩戒；对屡禁不止、屡罚不改的，依法实施市场禁入。加强法治政府、诚信政府建设，在政府和社会资本合作、招商引资等活动中依法诚信履约，增强投资者信心。建立健全政府失信责任追究制度，完善治理拖欠账款等行为长效机制。推广涉企审批告知承诺制。加强司法公信建设，加大推动被执行人积极履行义务力度，依法惩治虚假诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）完善生态环保信用制度。全面实施环保、水土保持等领域信用评价，强化信用评价结果共享运用。深化环境信息依法披露制度改革，推动相关企事业单位依法披露环境信息。聚焦实现碳达峰碳中和要求，完善全国碳排放权交易市场制度体系，加强登记、交易、结算、核查等环节信用监管。发挥政府监管和行业自律作用，建立健全对排放单位弄虚作假、中介机构出具虚假报告等违法违规行为的有效管理和约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）加强各类主体信用建设。围绕市场经济运行各领域各环节，对参与市场活动的企业、个体工商户、社会组织、机关事业单位以及自然人等各类主体，依法加强信用建设。不断完善信用记录，强化信用约束，建立健全不敢失信、不能失信、不想失信长效机制，使诚实守信成为市场运行的价值导向和各类主体的自觉追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、以良好的信用环境支撑国内国际双循环相互促进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）优化进出口信用管理。引导外贸企业深耕国际市场，加强品牌、质量建设。高水平推进“经认证的经营者”（AEO）国际互认合作；高质量推进海关信用制度建设，推动差别化监管措施落实，提升高级认证企业“获得感”；建立进出口海关监管领域信用修复和严重失信主体名单制度，打造诚实守信的进出口营商环境。用足用好出口退税、出口信用保险等外贸政策工具，适度放宽承保和理赔条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）加强国际双向投资及对外合作信用建设。贯彻实施外商投资法及其实施条例，健全外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，保护外商投资合法权益，加大知识产权保护国际合作力度，保持和提升对外商投资的吸引力。加强对外投资、对外承包工程、对外援助等领域信用建设，加强信用信息采集、共享、应用，推广应用电子证照，完善守信激励和失信惩戒措施，进一步规范市场秩序。完善境外投资备案核准制度，优化真实性合规性审核，完善对外投资报告制度，完善对外承包工程项目备案报告管理和特定项目立项管理，将违法违规行为列入信用记录，加强事前事中事后全链条监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）积极参与信用领域国际治理。积极履行同各国达成的多边和双边经贸协议，按照扩大开放要求和我国需要推进修订法律法规。在信用领域稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放，服务高质量共建“一带一路”，为推动构建更加公正合理的国际治理体系贡献中国智慧、提供中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、以坚实的信用基础促进金融服务实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）创新信用融资服务和产品。发展普惠金融，扩大信用贷款规模，解决中小微企业和个体工商户融资难题。加强公共信用信息同金融信息共享整合，推广基于信息共享和大数据开发利用的“信易贷”模式，深化“银税互动”、“银商合作”机制建设。鼓励银行创新服务制造业、战略性新兴产业、“三农”、生态环保、外贸等专项领域信贷产品，发展订单、仓单、保单、存货、应收账款融资和知识产权质押融资。规范发展消费信贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）加强资本市场诚信建设。进一步夯实资本市场法治和诚信基础，健全资本市场诚信档案，增强信用意识和契约精神。压实相关主体信息披露责任，提升市场透明度。建立资本市场行政许可信用承诺制度，提高办理效率。督促中介服务机构勤勉尽责，提升从业人员职业操守。严格执行强制退市制度，建立上市公司优胜劣汰的良性循环机制。加强投资者权益保护，打造诚实守信的金融生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）强化市场信用约束。充分发挥信用在金融风险识别、监测、管理、处置等环节的作用，建立健全“早发现、早预警、早处置”的风险防范化解机制。支持金融机构和征信、评级等机构运用大数据等技术加强跟踪监测预警，健全市场化的风险分担、缓释、补偿机制。坚持“严监管、零容忍”，依法从严从快从重查处欺诈发行、虚假陈述、操纵市场、内幕交易等重大违法案件，加大对侵占挪用基金财产行为的刑事打击力度。健全债务违约处置机制，依法严惩逃废债行为。加强网络借贷领域失信惩戒。完善市场退出机制，对资不抵债失去清偿能力的企业可依法破产重整或清算，探索建立企业强制退出制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、以有效的信用监管和信用服务提升全社会诚信水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）健全信用基础设施。统筹推进公共信用信息系统建设。加快信用信息共享步伐，构建形成覆盖全部信用主体、所有信用信息类别、全国所有区域的信用信息网络，建立标准统一、权威准确的信用档案。充分发挥“信用中国”网站、国家企业信用信息公示系统、事业单位登记管理网站、社会组织信用信息公示平台的信息公开作用。进一步完善金融信用信息基础数据库，提高数据覆盖面和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）创新信用监管。加快健全以信用为基础的新型监管机制。建立健全信用承诺制度。全面建立企业信用状况综合评价体系，以信用风险为导向优化配置监管资源，在食品药品、工程建设、招标投标、安全生产、消防安全、医疗卫生、生态环保、价格、统计、财政性资金使用等重点领域推进信用分级分类监管，提升监管精准性和有效性。深入开展专项治理，着力解决群众反映强烈的重点领域诚信缺失问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）培育专业信用服务机构。加快建立公共信用服务机构和市场化信用服务机构相互补充、信用信息基础服务与增值服务相辅相成的信用服务体系。在确保安全前提下，各级有关部门以及公共信用服务机构依法开放数据，支持征信、评级、担保、保理、信用管理咨询等市场化信用服务机构发展。加快征信业市场化改革步伐，培育具有国际竞争力的信用评级机构。加强信用服务市场监管和行业自律，促进有序竞争，提升行业诚信水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）加强诚信文化建设。大力弘扬社会主义核心价值观，推动形成崇尚诚信、践行诚信的良好风尚。引导行业协会商会加强诚信自律，支持新闻媒体开展诚信宣传和舆论监督，鼓励社会公众积极参与诚信建设活动。深化互联网诚信建设。依法推进个人诚信建设，着力开展青少年、企业家以及专业服务机构与中介服务机构从业人员、婚姻登记当事人等群体诚信教育，加强定向医学生、师范生等就业履约管理。强化信用学科建设和人才培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、加强组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）加强党的领导。坚持和加强党对社会信用体系建设工作的领导。按照中央统筹、省负总责、市县抓落实的总体要求，建立健全统筹协调机制，将社会信用体系建设纳入高质量发展综合绩效评价，确保各项任务落实到位。国家发展改革委、中国人民银行要加强统筹协调，各有关部门和单位要切实履行责任，形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）强化制度保障。加快推动出台社会信用方面的综合性、基础性法律，修订《企业信息公示暂行条例》等行政法规。鼓励各地结合实际在立法权限内制定社会信用相关地方性法规。建立健全信用承诺、信用评价、信用分级分类监管、信用激励惩戒、信用修复等制度。完善信用标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）坚持稳慎适度。编制全国统一的公共信用信息基础目录和失信惩戒措施基础清单，准确界定信用信息记录、归集、共享、公开范围和失信惩戒措施适用范围。根据失信行为性质和严重程度，采取轻重适度的惩戒措施，确保过惩相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）推进试点示范。统筹抓好社会信用体系建设示范区创建工作，重点在构建以信用为基础的新型监管机制、信用促进金融服务实体经济、完善信用法治等方面开展实践探索。鼓励各地区各有关部门先行先试，及时总结推广典型做法和成功经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）加强安全保护。严格落实信息安全保护责任，规范信用信息查询使用权限和程序，加强信用领域信息基础设施安全管理。依法保护国家秘密、商业秘密。贯彻实施个人信息保护法等法律法规，维护个人信息合法权益。依法监管信用信息跨境流动，防止信息外流损害国家安全。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639978873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业发力布局新基建 2021年投资超4000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639965935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来自国务院国资委的数据显示，近年来，已有近70家中央企业超过700户的子企业在新型基础设施领域加大布局，2021年投资超过4000亿元，“十四五”期间规划投资项目1300多个，总投资超过10万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国国有企业持续推进传统产业转型和新兴产业发展，不断拓展高质量发展的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，除了在新基建领域布局落子外，中央企业瞄准前瞻性战略性产业持续加大投入力度，近5年在新能源、新材料等战略性新兴领域的投资额年均增速超过20%；建设新能源汽车、北斗、电子商务、区块链等一批数字创新平台，创建物流大数据、海工装备等协同创新平台，发挥产业引领带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进传统产业转型方面，中央企业扩大设备更新投资，加大技改力度，全面提升工艺技术、产品质量和本质安全水平，推动传统产业向技术先进、产品高端升级；以智能制造为主攻方向，开展国有企业数字化转型行动计划，搭建高水平工业互联网平台，设立人工智能技术研发机构，柔性生产等先进生产方式加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央企业大力推进钢铁、有色、建材、石化等行业企业节能降碳改造，电网企业开展绿电交易试点，电力企业积极参与碳减排市场机制建设，建材企业打造玻璃生产“零排放”示范线，引领行业加快绿色低碳转型。（记者 王希）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639965935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国有企业办医疗机构改革完成率达99.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639979422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月22日，记者从国务院国资委获悉，截至目前，全国国资系统监管企业2525个医疗机构，已完成改革2515个，完成率99.6%。涉及医疗机构深化改革的69家中央企业和29个地方中，航天科工、兵器装备集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601857','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x77F3;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;中国石油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;601857&lt;/a&gt;）等54家中央企业和山西、江西、河南等23个省(区、市)全面完成改革任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639979422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：着力构建起具有财政特色的人才队伍建设体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639979707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站消息，6月21日上午，财政部召开全国财政人才工作会议。会议强调，财政是国家治理的基础和重要支柱，推进财政人才工作事关党和国家事业长远可持续发展。各级财政部门要以更高站位、更宽视野、更实举措推动新时代财政人才工作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，一是坚持党对人才工作的全面领导，科学制定新时代财政人才发展规划。二是聚焦人才强国战略做好“四个服务”，构建新时代人才工作的财政服务保障体系。三是聚焦服务财政改革发展实施“六项工程”，着力构建起具有财政特色的人才队伍建设体系。要加快实施青年英才培养工程、专家型人才培养工程、高端财经人才培养工程、紧缺人才培养工程、中高级专技人才培养工程和全国财会人才队伍建设工程。四是聚焦打造高水平财经人才平台，纵深推进“一库两池一室”建设。要进一步发挥财政人才库的基础支撑作用，建立健全专家人才池和复合人才池，深化拓展专家工作室功能，推进与地方财政部门联创联建。五是聚焦财政人才工作科学规范发展，不断健全完善人才工作机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639979707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：四方面着力推动东北地区经济持续恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委消息，6月22日，东北振兴省部联席落实推进工作机制召开会议，贯彻落实党中央、国务院关于稳定经济大盘和东北全面振兴决策部署，研究分析东北地区上半年经济运行情况，推动东北全面振兴重点工作落实。会议要求，各有关方面要坚决贯彻落实党中央关于“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，创新工作方法，抢抓下半年时间窗口，积极主动作为，切实抓好东北振兴年度工作要点和支持东北振兴发展系列专项实施方案落实，全力推动稳增长一揽子政策措施落地见效，推动东北地区经济持续恢复，为稳住全国经济大盘贡献东北力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，一要不断提升供给水平，统筹推进一二三产业发展，毫不放松抓好农业生产，突出重点加快工业生产恢复，聚焦难点促进服务业恢复发展，有针对性解决堵点卡点问题，增强产业链供应链稳定性。二要持续扩大有效需求，着力强化国内大循环主体地位，继续拓展国际循环网络，扩大有效投资、加快推动消费恢复、保持外贸稳定发展，推动消费、投资、出口“三驾马车”协同发力。三要千方百计稳市场主体，不折不扣地落实好国务院出台的6方面33条政策举措，进一步做好减税降费和助企纾困工作，促进各类市场主体高质量发展，持续开展“金融助振兴”系列活动，加强金融服务实体经济。四要进一步增强区域发展动能，把握好东北维护国家“五大安全”的战略定位，坚持“宜山则山、宜水则水，宜农则农、宜粮则粮，宜工则工、宜商则商”，筑牢国家粮食安全“压舱石”，筑牢生态安全屏障，推动中心城市及城市群高质量发展，推动资源枯竭城市转型发展，走新时代符合东北特点的高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委产业司调研服务业小微商户经营情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639969138.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发改委网站消息，为进一步推进涉企纾困政策落实落地，按照国家发展改革委机关团委开展“关键小事”调研攻关活动的通知要求，近日，产业司负责同志组织召开线上座谈会，调研了解服务业小微企业和个体工商户经营现状、涉企纾困政策落实情况以及政策建议。产业司部分青年干部，餐饮、民宿、休闲、婚庆等领域的服务业小微企业、个体工商户负责人，中国社会科学院、美团公司等单位研究人员参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639969138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署继续做好防汛救灾工作 切实保障人民群众生命财产安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署继续做好防汛救灾工作，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反垄断法修正草案提请二审：经营者集中制度完善、安全港规则修改成亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 王俊 见习记者 钟雨欣 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，十三届全国人大常委会第三十五次会议听取了全国人大宪法和法律委员会副主任委员胡可明作的关于反垄断法修正草案审议结果的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宪法和法律委员会认为草案已比较成熟，建议提请本次常委会会议审议通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提请此次审议的反垄断法修正草案二审稿进一步修改完善安全港规则，对经营者集中制度的完善也是亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步回应平台经济领域发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断法修订工作自2019年启动，2020年1月市场监管总局发布《〈反垄断法〉修订草案（公开征求意见稿）》，直至2021年10月19日，反垄断法修正草案首次提请十三届全国人大常委会第三十一次会议审议，此次时隔8个月，再次提请二审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国反垄断法修订完善涉及的问题很多，牵涉各方利益，受到广泛关注，也存在很多看法。”国务院反垄断委员会专家咨询组成员、上海交通大学竞争法律与政策研究中心主任王先林此前接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者采访时指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而围绕在本次反垄断法修订过程中，自始至终最大的焦点就是反垄断在平台经济领域的适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳大学特聘教授、中国社会科学院法学所研究员王晓晔撰文提及，强化平台经济领域反垄断有三方面原因：一是这个领域与民生关系极为密切，特别是社交网络、互联网搜索和电子商务都是提供消费者服务的重要平台，我国网民数量有10亿，数字经济在GDP占比38.6%；二是互联网平台所处的都是双边市场，基于互联网平台的直接效应、间接效应以及大数据，头部企业已经在平台经济领域形成了巨大的进入壁垒，其结果是这个领域明显存在赢者通吃的现象；三是强化平台经济反垄断已经成为国际趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是对平台经济领域的反垄断是否需要在反垄断法中做出专章的规定，实践中有不同声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国人大常委会法制工作委员会发言人杨合庆介绍，提请此次审议的草案二次审议稿进一步明确了反垄断相关制度在平台经济领域中的适用规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“反垄断法是社会主义市场经济的一部基础性法律，针对平台经济领域的反垄断问题，反垄断法修正草案贯彻落实党中央关于强化反垄断和防止资本无序扩张的决策部署，根据平台经济领域竞争方式和特点，进一步明确了反垄断相关制度在平台经济领域中的适用规则。”杨合庆表示，既有总扩性的规定，比如在总则中规定，经营者不得利用数据和算法、技术、资本优势以及平台规则等，从事本法规定的垄断行为，排除、限制竞争。同时也有针对垄断行为类型规定的细化规则，比如在滥用市场支配地位一章中规定了专门条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从执法实践来看，近两年我国强化了平台经济领域的反垄断。《中国反垄断执法年度报告（2021）》显示，2021年，反垄断执法机构共查办互联网行业滥用市场支配地位案件3件，滥用行政权力排除、限制竞争案件2件；审结平台经济领域经营者集中28件，审结案件交易总金额达1164亿元；对98件平台经济领域未依法申报违法实施经营者集中案件作出行政处罚。以上案件罚没金额共计 217．4亿元，这意味着互联网行业反垄断罚款金额达总占比达92％以上，超过九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经营者集中分类分级审查制度或将入法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对经营者集中制度的完善也是草案二次审议稿的重点。经营者集中审查作为反垄断执法的事前监管手段，防止通过集中扭曲市场竞争结构，产生排除、限制竞争效果，是反垄断执法机构强化竞争政策基础地位和防止资本无序扩张的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月8日，国务院反垄断委员会公布《关于平台经济领域的反垄断指南》，明确协议控制架构的经营者集中属于反垄断审查范围，体现出“防止资本无序扩张”常态化监管思路，推动平台经济规范持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次草案二次审议稿中，据杨合庆介绍，对未达到申报标准的经营者集中的调查、处理程序进行完善；对经营者集中的审查工作提出具体要求。6月22日，据人民日报报道，草案二次审议稿作了以下修改：经营者集中未达到国务院规定的申报标准，但有证据证明该经营者集中具有或者可能具有排除、限制竞争效果的，国务院反垄断执法机构可以要求经营者申报，经营者未依照规定进行申报的，国务院反垄断执法机构应当依法进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京知识产权法研究会竞争法专业委员会副主任魏士廪表示，过去经营者集中申报的标准相对比较单一和抽象，主要以营业额判断。“对未达到申报标准的经营者集中的调查、处理程序进行完善，一方面对于执法机构来说更容易把控执法的标准，另一方面对于企业来说，更清楚哪些应该报、不报的后果是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，杨合庆介绍称，修正草案要求国务院反垄断执法机构健全经营者集中分类分级审查制度，依法加强对涉及国计民生的重要领域的经营者集中的审查，提高审查质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大成律师事务所高级合伙人邓志松在实务中已经感受到水温的变化：“从今年年初开始，国家反垄断局已经开始要求我们在提交经营者集中申报时注明是否涉及平台企业，这表明国家反垄断局已经开始对经营者集中案件进行分类、重点审查。除了平台企业，涉及金融、传媒、科技、民生等领域的企业，也可能各自成类，并可能按照企业营收规模或其他指标，实行分类、分级、重点审查。”邓志松表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，邓志松也指出，目前经营者集中分类分级审查制度还处于建立健全阶段，怎么分类、如何分级、审查程序和审查标准有何差异等问题还有待实践摸索，并最终形成制度、对外公示。总体而言，经营者集中分类分级审查制度有其合理性，参考实行多年的简易案件和普通案件分类审查中可以看出，在执法资源有限的情况下，分类审查有助于提高审查效率、降低企业交易成本，并且使执法机构将资源集中到重点案件上。此次反垄断法修订将为该制度提供法律依据，规范资本有序扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年4月印发《关于加快建设全国统一大市场的意见》中也提及健全经营者集中分类分级审查制度。经营者集中的分类分级审查对统一大市场建设有何作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓志松认为，对统一大市场的要求是高效规范、公平竞争、充分开放，市场不仅要大，而且要强。从这个要求出发，经营者集中分类分级审查制度，一方面有助于提高执法机构审查效率，节省企业交易时间，降低制度性交易成本，另一方面有助于执法资源聚焦真正可能引起竞争问题的经营者集中，预防市场垄断，促进市场竞争。因此，经营者集中分类分级审查制度能够为加快建设全国统一大市场提供制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入“安全港”规则 减少企业合规压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全港”制度设计是本次反垄断法修定中的创新。修正草案一审稿中首次从立法层面确立安全港制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全港规则属于一种经验法则，如果根据大量经验，市场份额低于一定标准的企业之间的横向或纵向垄断协议不会产生明显的反竞争效果，那么可以通过安全港规则给予其豁免，由此避免执法机构和企业进行复杂、成本高昂的反垄断法律、经济学和行业分析，也为中小企业发展提供更大、更灵活的空间。”邓志松解释称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二次审议稿对“安全港”规则进行修改。杨合庆在记者会上回答提问时表示，“安全港”的规则不包括竞争者之间订立的横向垄断协议。二次审议稿中表示：“经营者能够证明其在相关市场的市场份额低于国务院反垄断执法机构规定的标准，并符合国务院反垄断执法机构规定的其他条件的，法律不予禁止”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“横向垄断协议的垄断效果相对更明显，危害也更严重。纵向垄断协议在实务和理论届都存在一定争议，更适用于用合理性原则去分析。”魏士廪告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，“‘安全港’规则细化后，对于涉及到上下游关系的企业来说，有了更清晰的标准作指引，合规成本其实更可控了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓志松认为，由于我国反垄断法实施时间相对较短，还处于经验积累阶段，因此在安全港规则设计时需要谨慎。如果设计的过于宽松，则可能形成大量小型条块分割的市场，与加快建设全国统一大市场的目标不符；如果设计的过于狭窄，则可能失去了安全港规则的价值和意义。因此，目前仍然有必要借鉴国外反垄断历史更长、经验更丰富的法域的安全港规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，欧盟竞争法的安全港规则并不是简单地同时适用于横向和纵向垄断协议，而是主要适用于纵向垄断协议，在横向垄断协议中主要适用于研发、专业化生产、技术转让等几个特定领域。这种区别对待是源自横向和纵向垄断协议在反竞争效果上的区别，通常的经验是横向垄断协议的反竞争效果要大于纵向垄断协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：王俊,见习记者,钟雨欣 编辑：张星）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：小型非营运二手车8月1号起全面取消限迁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南方财经6月22日电，今日召开的国务院常务会议指出，要进一步释放汽车消费潜力，活跃二手车市场，促进汽车更新消费。对小型非营运二手车8月1号起全面取消迁入限制，10月1号起转移登记，实行单独签注核发临时号牌。(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：继续将剥离企业办社会职能工作纳入央企负责人经营业绩年度考核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639978783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月22日，国资委党委委员、副主任翁杰明表示，国资委继续将剥离企业办社会职能工作纳入中央企业负责人经营业绩年度考核，对改革未完成、进度缓慢的企业，视情况予以扣分，地方国资委可参照执行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639978783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国将继续提高对外开放水平，热忱欢迎来中国投资兴业，共享发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980500.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社6月22日讯，据新华社报道，6月22日，国家主席习近平以视频方式出席金砖国家工商论坛开幕式并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，今年以来，面对复杂严峻的国内外发展环境，中国坚持统筹疫情防控和经济社会发展，有力应对各种挑战。中国坚持人民至上、生命至上，筑牢疫情防控屏障，巩固疫情防控成果，最大程度保护人民生命健康，也最大程度稳住了经济社会发展基本盘。中国将加大宏观政策调节力度，采取更加有效的举措，努力实现全年经济社会发展目标，最大程度减少疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，下半年，我们将召开中国共产党第二十次全国代表大会，描绘下一个阶段中国发展蓝图。中国将立足新发展阶段，贯彻新发展理念，积极构建新发展格局，努力实现高质量发展。中国将继续提高对外开放水平，建设更高水平开放型经济新体制，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。热忱欢迎大家在中国投资兴业，加强经贸合作，共享发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：陈铭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：优化支持国有企业办医疗机构高质量发展的方案近期将报批</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月22日，国资委召开全国国有企业办医疗机构改革巩固深化推进会。国资委党委委员、副主任翁杰明在会上表示，国资委、卫生健康委牵头会同相关部门，正在研究制订优化支持国有企业办医疗机构高质量发展的方案，近期将会同有关部门履行报批程序。方案在纳入地方规划、落实资金投入、医院定级、职称评定、科研项目申报等方面明确了支持政策，确保国有企业办医疗机构按规定与政府办医疗机构享有同等待遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639980143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委发布2022年6月上半月改革动态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639966424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委网站消息 国家发展改革委近日发布半月改革动态 （2022年6月1日－6月15日）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革部署方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在四川考察时强调，要坚决贯彻党中央决策部署，弘扬伟大建党精神，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，主动服务和融入新发展格局，统筹疫情防控和经济社会发展，保持经济稳定发展，保持社会大局稳定，推动治蜀兴川再上新台阶，在全面建设社会主义现代化国家新征程上奋力谱写四川发展新篇章，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，当前，各地区各部门要坚决贯彻党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，全面做好改革发展稳定各项工作，努力保持平稳健康的经济环境、国泰民安的社会环境、风清气正的政治环境，为党的二十大召开营造良好氛围。要高效做好统筹疫情防控和经济社会发展工作，坚决克服目前经济发展面临的一些困难，做好就业、社会保障、贫困群众帮扶等方面的工作，做好维护社会稳定各项工作，保持人心稳定，保持社会大局稳定。坚持就是胜利，要毫不动摇坚持“动态清零”总方针，坚定信心，排除干扰，克服麻痹思想，抓紧抓实疫情防控重点工作，坚决巩固住来之不易的疫情防控成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，近期，我国一些地方发生洪涝地质灾害。各有关地区和部门要立足于防大汛、抗大险、救大灾，提前做好各种应急准备，全面提高灾害防御能力，切实保障人民群众生命财产安全。要加强统筹协调，强化灾害隐患巡查排险，加强重要基础设施安全防护，提高降雨、台风、山洪、泥石流等预警预报水平，加大交通疏导力度，抓细抓实各项防汛救灾措施。灾害发生后，要迅速组织力量抢险救灾，严防次生灾害，最大限度减少人员伤亡和财产损失。要在做好抢险救灾工作的同时尽快恢复生产生活秩序，扎实做好受灾群众帮扶救助和卫生防疫工作，防止因灾返贫和“大灾之后有大疫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署加快稳经济一揽子政策措施落地生效，让市场主体和人民群众应知尽知应享尽享；安排进一步加大困难群众救助帮扶力度，兜牢基本民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照中央经济工作会议和《政府工作报告》总体思路、政策取向推出稳经济一揽子政策措施，主要是对政策实施提速增效。这既是及时加大力度稳住经济大盘的重要举措，又坚持围绕市场主体实施宏观政策，实行精准调控，提高效率，不透支未来。落实党中央、国务院部署，各部门迅速行动，6方面33条政策措施实施细则制定出台取得积极进展。会议指出，当前部分群众就业和收入受到影响，基本生活面临困难。要有针对性加大政策帮扶，把基本民生底线兜住兜牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，听取稳增长稳市场主体保就业专项督查情况汇报，要求打通堵点完善配套，充分发挥政策效应；部署进一步稳外贸稳外资举措，提升对外开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，经济下行压力依然突出，要高效统筹疫情防控和经济社会发展，各地要切实负起保一方民生福祉的责任，以时不我待的紧迫感推动稳经济政策再细化再落实，进一步释放政策效应，确保二季度经济合理增长，稳住经济大盘。一是督促抓紧整改。二是地方要结合实际抓落实。三是进一步细化实化政策举措。会议指出，对外开放是我国的基本国策，稳外贸稳外资事关经济全局、就业大局，要进一步扩大对外开放。在落实已出台稳外贸稳外资政策同时，进一步加大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署支持民间投资和推进一举多得项目的措施，更好扩大有效投资带动消费和就业；确定阶段性缓缴中小微企业职工医保单位缴费，加力支持纾困和稳岗；决定开展涉企违规收费专项整治，部署缓缴行政事业性收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要抓住时间窗口，注重区间调控，既果断加大力度、稳经济政策应出尽出，又不超发货币、不透支未来，着力保市场主体保就业稳物价，稳住宏观经济大盘。会议指出，扩大有效投资，要注重启动既能补短板调结构、又能带消费扩就业的一举多得项目，调动各方积极性。会议指出，保住1.5亿户市场主体，就能稳住就业、保持中国经济的韧性。会议决定，开展涉企违规收费专项整治，把交通物流、水电气暖、金融、地方财经、行业协会商会和中介机构等领域作为重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项改革方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月13日，国务院办公厅印发《关于进一步推进省以下财政体制改革工作的指导意见》，部署进一步推进省以下财政体制改革的任务举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，省以下财政体制是政府间财政关系制度的组成部分，对于建立健全科学的财税体制，优化资源配置、维护市场统一、促进社会公平、实现国家长治久安具有重要作用。要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，按照深化财税体制改革和建立现代财政制度的总体要求，进一步理顺省以下政府间财政关系，建立健全权责配置更为合理、收入划分更加规范、财力分布相对均衡、基层保障更加有力的省以下财政体制，促进加快建设全国统一大市场，推进基本公共服务均等化，推动高质量发展，为全面建设社会主义现代化国家提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，进一步推进省以下财政体制改革要坚持统一领导、全面规范，因地制宜、激励相容，稳中求进、守正创新。《意见》明确了五个方面重点改革措施。一是清晰界定省以下财政事权和支出责任。合理划分省以下各级财政事权，明晰界定省以下各级财政支出责任。二是理顺省以下政府间收入关系。参照税种属性划分收入，规范收入分享方式，适度增强省级调控能力。三是完善省以下转移支付制度。厘清各类转移支付功能定位，优化转移支付结构，科学分配各类转移支付资金。四是建立健全省以下财政体制调整机制。建立财政事权和支出责任划分动态调整机制，稳步推进收入划分调整，加强各类转移支付动态管理。五是规范省以下财政管理。规范各类开发区财政管理体制，推进省直管县财政改革，做实县级“三保”保障机制，推动乡财县管工作提质增效，加强地方政府债务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，各地区、各有关部门要充分认识进一步推进省以下财政体制改革的重要意义，把思想和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，主动谋划，精心组织，周密安排，推动各项改革任务落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，人民银行召开2022年会计财务工作电视会议。会议全面总结了2021年以来的会计财务工作成果，深入分析了当前面临的形势和任务，并就下一阶段重点工作任务作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2021年以来，人民银行会计财务系统认真贯彻落实党中央、国务院重大决策部署，按照人民银行党委工作要求，围绕建设现代中央银行制度的目标任务，积极保障宏观政策实施，有效服务中央银行履职，持续推进全面从严管理，深入实施专项改革治理任务，稳步推进所属企事业单位深化改革，强化党建引领业务发展，取得显著工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年人民银行会计财务工作要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持稳字当头、稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，持续强化中央银行会计财务治理体系和治理能力现代化建设，全面推进会计财务工作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，面对复杂严峻的经济金融形势，下一阶段人民银行会计财务系统要强化战略思维，按照建设现代中央银行制度要求，谋划实施“十四五”时期会计财务高质量发展规划，持续完善现代中央银行财务治理体系；要不断强化严的氛围，以永远在路上的坚韧和执着，落实落细过紧日子的各项工作要求，坚持将全面从严管理向纵深推进；要突出系统观念，强化科学管理，完善绩效管理体系，稳步提升会计财务治理效率和治理能力；要深化改革发展，推动完善企事业单位管理体制机制，高质量支撑中央银行履职；要坚持正确政治方向，锻造能力素质，全面推进会计财务人才队伍建设，踔厉奋发、笃行不怠，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方改革方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，天津市出台《关于改革完善本市财政科研经费管理的若干措施》，本着能放则放、应放尽放的原则，完善科研项目经费拨付与管理机制，进一步赋予科研人员更大的自主权，增强科研人员获得感，激发科研创新创造活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大放权赋能，持续扩大经费使用自主权。强化科研项目预算柔性管理，进一步精简合并预算编制科目，下放预算调剂权，“买酱油的钱可以用来打醋”。结余资金留归项目承担单位使用，不再收回。同时，进一步扩大经费包干制实施范围，在国务院文件的基础上，结合天津市实际，将软科学研究类项目和实行“揭榜挂帅”的重大科技项目中涉及基础性、前瞻性的榜单方向一并纳入。进一步减轻科研人员事务性负担，每个科研项目需配备科研财务助理，让科研人员从繁琐的财务管理中解放出来；科研单位要改进财务报销管理方式，推动科研经费报销数字化、无纸化；简化科研仪器设备采购流程；实行国内差旅费包干制；国际合作与交流费用不纳入“三公”经费统计范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善激励措施，充分激发科研人员创新活力。不断提高科研经费用于“人”的比例，充分激发科研人员的积极性。进一步提高间接费用计提比例，对数学等纯理论基础研究、软科学研究、创新哲学社会科学等项目，间接费用比例提高到不超过60%，且可全部用于科研人员的绩效支出。对高层次人才实行年薪制、协议工资制和项目工资制等多样化的薪酬激励方式。加大科技成果转化激励力度，强调科技成果完成单位按规定对完成、转化该项科技成果作出贡献人员给予现金奖励。扩大了劳务费开支范围，科研项目聘用人员的“五险一金”均可以从科研经费中列支。建立顶尖领衔科学家支持机制，遴选前瞻性判断力、跨学科理解能力、组织领导能力强的科学家，在重大科技任务中担纲领衔者，给予持续稳定的科研经费支持，赋予科学家更大的技术路线决定权、更大经费支配权、更大资源调度权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新支持方式，助力天津市科技创新发展。进一步发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，吸引社会资本投资原始创新、成果转化类项目，支持科技创新创业。用好“金融活水”，鼓励天使投资基金、风险投资基金等加大科技创新投入，推动科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。同时，为加速突破一批“卡脖子”关键核心技术，《若干措施》结合天津市科技创新重点工作安排，明确了改革重大科技项目组织管理方式和创新经费支持方式，重大科技项目实行“揭榜挂帅”“技术总师负责制”的制度；海河实验室、大学科技园等平台与机构实行科研经费“负面清单+包干制”的管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，安徽省发布《安徽省全面实施零基预算改革方案》，明确从编制2023年预算起，在全省范围内全面实施零基预算改革，进一步打破基数依赖和支出固化格局，构建该保必保、应省尽省、讲求绩效的资金安排机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》结合安徽省财政预算管理实际，提出多项改革创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出“保重点”。将落实党中央、国务院及省委、省政府重大决策部署作为预算安排首要任务，编制具有战略性、全局性、基础性的公共服务、产业扶持、重点建设项目三类政府年度重点保障事项清单，强化重大战略任务财力保障。公共服务项目清单主要包括教育、卫生健康、养老托幼、社会救助、文化体育等领域重大公共服务事项，重点是普惠性、基础性、兜底性的基本公共服务事项；产业扶持项目清单主要根据各级国民经济发展规划要求的产业发展方向、需重点扶持的关键领域及关键环节确定，重点是三次产业高质量协同发展领域重大项目；重点建设项目清单主要包括交通、水利、农业等领域重大基础设施建设项目，以及数据中心等重大信息化建设项目。政府年度重点保障事项清单与年度预算同步编制，并实行动态管理，每年根据实施情况、资金使用绩效、年度重点工作变化等调整和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出“破基数”。针对当前支出固化、“钱等项目”等现象，打破预算安排和资金分配的基数依赖，按照“项目跟着政策走，资金跟着项目走”原则，推动预算部门提前做好项目谋划、征集、储备等前期工作，做到“先谋事、再排钱”。取消支出基数，所有预算支出均以“零”为基点，以党委、政府决策部署和事业发展目标为导向，以政府当年可用财力为基础，根据实际需求、轻重缓急等统筹核定。分类编制预算，保工资、保运转支出，实行以定员定额为主的预算编制方法，政府年度重点保障事项清单支出，根据清单所列事项细化编制到具体单位、地区，其他项目支出实行先有项目后有预算的编制方法。强化支出排序，据实安排“保基本民生、保工资、保运转”支出及地方政府债务还本付息支出，优先保障政府年度重点保障事项清单确定的支出，合理安排部门必须开展的一般事业发展支出和其他支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出“促统筹”。围绕党委、政府重点工作，推进跨部门资金统筹整合，从源头解决政策碎片化、项目分散化等问题，更好地集中财力办大事。对适合采取市场化方式运作支持的事项，减少财政直补和部门行政性审批分配，综合运用财政贴息、PPP、政府引导基金等方式支持，引导金融资本、社会资金投入，推动有效市场与有为政府更好结合。对确需保留专项资金支持的事项，同一支出领域原则上由一个主管部门牵头管理，围绕政府年度重点保障事项清单细化具体项目，择优支持，以财政资金的整合，推动提升政府部门工作的系统性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出“提绩效”。坚持量入为出、精打细算，把每一分财政资金用在刀刃上、花在紧要处。加强资金使用全过程监管，全面追踪资金分配、拨付、使用情况，对未按时下达的转移支付、涉企补助资金、预计当年无法形成支出的项目资金，及时收回预算，依规用于经济社会发展亟须支持的领域。加快预算支出标准体系建设，根据履职需要、市场价格、实际支出水平等情况，动态调整完善基本支出标准体系。根据支出政策、项目要素及成本、财力水平、实际执行情况等，加快推进项目支出标准体系建设。健全激励约束机制，以绩效为导向，健全预算安排与人大审查、巡视巡察、审计监督、财会监督等发现问题及预算执行情况、绩效评价结果等挂钩机制，该取消的取消、该保留的保留、该整合的整合、该强化的强化，切实做到“花钱必问效、无效必问责”，努力实现财政资金的最大效益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220622/c639966424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>