<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2020 05:14:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>加拿大外长再次诬称中方搞“胁迫外交”等，中使馆回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950458.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地银保监局人事联动：张利星、金利佳分任深圳、大连局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：台资企业在大陆上市没有任何政策障碍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950323.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>非全研究生就业难引国务院督查组重视 澎湃新闻持续关注数月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950318.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：两岸经贸合作逆势增长 给台胞带来巨大实惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家监委特约监察员，“空降”地方任厅长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾地区与美国确立以后每年都会进行“经济对话”？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾未能加入区域全面经济伙伴关系协定 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决绝对贫困不落一人！我国脱贫攻坚兜底保障取得决定性成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：广大台胞台商积极回馈社会 多形式参与扶贫攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950022.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中等收入陷阱”的十字路口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：中国正从“中国制造”迈向“中国品牌” 蕴藏巨大机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：对金融体系进行结构性调整，大力提高直接融资比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张蕴岭：经济外循环要重视多层次合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：11月17至22日，习近平主席出席了一系列多边合作会议，都是发展中国家合作的重要舞台。从推动全球化的角度来看，发展中国家能发挥哪些更大的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：实际上，目前的区域合作发达国家、发展中国家都在进行。但是出现了一些分歧，分歧的主要表现就是发达国家对像中国这样迅速崛起的国家不满意，要求对等开放，特别是在所谓新一代规则上，由于涉及到制度、体制、政策，还有不同的国情，从而出现了很大的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我为什么这么说？发达国家间，比如日本和欧洲，完成了自贸区的建设，越南也和欧盟达成了自贸协议，而且就双边来说，美国推动了与加拿大、墨西哥的新自贸区协议等等。发达国家实际上都在做，但美国希望把自己的标准推到多边和其他协议，这是行不通的。特朗普政府对中国政策发生了很大的改变，涉及的不仅仅是经贸，而是把经贸问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球范围内很多合作平台还在继续进行，包括亚太经合组织、二十国集团，这都是发达国家、发展中国家共同参与的，刚刚签署的RCEP就包括了发达国家和发展中国国家的15个经济体。区域合作是大趋势，还会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情下亚太经合组织成员国高级领导人线上视频会议（图源：APEC官网）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，世界经济的发展面临两大问题，一个是疫情扩散，一个是美国政策的改变。新冠疫情导致了世界经济下行，而美国政策的转变对世界带来了影响。美国政府的转变其中有很强的针对中国的因素，但也不仅仅是针对中国，主要还是单边主义，就是说通过单边制裁、强制等办法来达到它的一些目的和诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种情况下，因为世界的发展有发达国家、发展中国家，所以发展必须合作共商，找到一个往前走的出路，而美国特朗普政府这样一种单边的政策，还是造成了很多的困难，但是绝大多数国际社会的成员都还是希望能够推动合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合作体现在两个方面，一个是在防控疫情上合作，第二就是在疫情下合作推动经济的增长。疫情合作很重要，因为是对人类的威胁。就经济而言，世界是相互依赖的，首先需要以合作的方式有序、有管理的逐步放开通行，比如说通过联合检疫，通关便利化等措施，在这方面，不分发达国家还是发展中国家，大家都需要同舟共济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情导致了供应链断裂，社会经济出现了问题，很多国家民众把这个问题归结到全球化，号召反全球化，右翼势力也开始上升。但越是在这种情况下，越要推动全球化的发展，因为除了开放合作没有更好的选择。如果各个国家都采取独立的发展政策，是不可能谋求更好的发展的。自力更生不是封闭，而是强调提升自己的治理与创新的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国提出了双循环，双循环的核心意识就是把国内和国际更好地结合起来，减少过度的依赖外部。中国到了目前这个阶段，人均GDP都已经到了1万美金，有能力动员国内的需求，动员国内的创新能力，从而更好地和国际循环结合起来，既推动自己经济的增长，同时也能够对世界经济、地区经济等起到拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：金砖国家组织、亚太经合组织、G20集团，中国作为大国在其中发挥着重要作用，而目前中美的分歧增大，我们该如何在发达国家主导的国际秩序下，寻找更多的国际合作和发展空间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：目前中国在国际上的定位是一个积极参与者和推动者，在某些方面可以起到一些引领性的作用。但中国还没法，况且也不想去主导整个世界。所以，中国要继续深化改革开放，把国内循环和国际循环更好地有机结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样做首先是为了发展自己，在此基础上，能够对世界、地区做出贡献。中国是世界第二大经济体，维护现行国际体系稳定，推动其调整改革，自己则坚持深化改革开放，积极参与和推动区域、全球的合作发展，这很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个背景下，中国采取的一些政策，确实起到一种拉动和激励的作用。中国如果不这样做，那么世界两大经济体就会出现问题。过去讲开放，更多地强调市场的开放，这还不够。中国倡导并实施的“一带一路”，就强调发展合作，共商、共建、共享，就不光是市场开放，还有合作，主要是提高当地的发展能力，使得当地能够发展起来，这样我们有更多的参与机会，也实现了共享发展的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们强调合作，合作是一个观念，开放是一个基础，不开放就没有合作，但是光开放远远不够，还需要合作，因为很多问题都需要合作来解决。比如疫情，对经济增长产生的负面影响非常之大，中国比较早地控制了疫情，经济得到恢复，同时，外部对中国的产品需求大幅度增加，但要把东西运出去，就要通过合作的方式，共同管理，便利通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国以往过度依赖国外市场实现经济增长，这有以往开放发展的背景，如今，有必要、也有能力减少对外依赖度，减少不是封闭。二是调整结构，中国立足国内循环的重要含义是提升国内的需求动力，这样，就为世界的发展提供更为重要的进口市场。我们要摆脱过度依赖的结构，特别是对美国市场的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就美国市场而言，到了高点回调是必然的，但我们希望的调整是一种缓调，是按照规则来进行，而不是像这种突然的限制。调整应该是一个过程。美国用单边制裁的办法，只会破坏经济链，既解决不了美国的问题，也压不垮中国，还是要回到开放、协商与合作的道路上来，要把美国拉回到开放合作的正轨上来。如果美国政府替换，拜登上台，政策会有一些调整，至少可以回到谈判解决分歧，通过多边规则来推进调整的正路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在即将召开的各项会议中，在我看来，主流意图还是共同寻求合作的方式，对特朗普政府的单边退群等行为施加压力。中美之间存在竞争，中国的政策仍然保持开放，区域开放合作，多边开放合作，不管是发达国家、发展中国家，都在一个世界相互依赖的网络中，竞争与合作并存，大方向还是倡导共同参与，推动国际合作，维护现有体系基本稳定。中国可以充分发挥自己作为新型大国的优势，干的更好些，更多些，干好了，引领作用也就得到体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：在国际事务上，尤其是经济合作方面，美国可能会重新加入包括巴黎气候协定、WHO，甚至讨论重新加入日本主导的跨太平洋伙伴全面进步协定（CPTPP），今后中国在世界上的经济合作是否会面临更多的约束和限制呢？您认为之后我们应该如何跟美国去进行合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：中国被认定为美国的主要战略竞争对手，美国是希望能够通过自己和别的国家一起对中国施加压力，按照美国的方式去改革，这是一个方面。另一方面中国有自己的立场，中国不与美国争霸，主要还是发展好自己，还是一个发展中国家，还是要深化改革开放。但是我们没有办法按照发达国家，特别是美国的要求做，全面接受其要求，需要找到双方的共同点，缩小分歧点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，分歧是存在的，能改就改，该斗就斗。所谓斗，就是坚持我的原则，所谓改，就是通过协商达成新的共识。特朗普政府的问题是让别家改，自己不改，我行我素。比如，美国退出巴黎气候协定，毫无道理，不负责任。当然，美国很多州政府还都是坚持协定的减排义务。拜登已经宣布，上任后美国会重回巴黎气候协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国重回巴黎气候协定有助于推动气候议程，气候变化维系着每个国家、每个人的利益，无论是企业也好，政府也好，都有责任和义务信守承诺，做出贡献。中国已经宣布未来加速完成减排目标的计划，得到国际社会的赞许。凭美国的能力，应该是可以做到，甚至做得更好的。中美之间在气候变化上的合作，其中重要的是利用先进技术，推动产业结构的转型，减少排放，特别是加速传统能源的转型，我觉得可做的还是很多的。同样地，美国退出WHO毫无道理，健康关系全人类，美国也是要回去才行，要与国际社会合作，特别是疫苗，要推动在全球作为公共产品的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：日本的跨太平洋伙伴全面进步协定（CPTPP），是把中国排除在外的，您怎么看这样的一些协定呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：在亚太，原来是要在APEC框架下推动亚太自贸区（FTAAP），但美国搞了一个TPP（跨太平洋伙伴关系协定），特朗普政府退出了，日本接过来变成了没有美国的CPTPP（全面与进步跨太平洋伙伴关系协定）。TPP不包括中国，初衷是通过新规则向中国施压，排斥中国，CPTPP也有这个意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是现在有了一个平衡机制，就是刚刚签署的RCEP（区域全面经济伙伴关系协定），RCEP包括中国，不包括美国。将来美国也可能回到TPP，这样，理想的方案是找到一个把RCEP和CPTPP/TPP链接起来的方案，或者推动FTAAP，这些还存在未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本作为一个发达国家，接过了TPP，这里面有它自己的利益。日本在深化开放上采取了大动作，改变了原来因为农产品保险等等一些不开放的政策，领衔CPTPP，与欧盟达成EPA（日本与欧盟经济伙伴关系协定），最近又同意签署RCEP。所以，日本还是在推进区域合作机制构建上起到了领衔的作用。原来国内讨论看是否参加CPTPP，现在CPTPP与RCEP交叉，中国是RCEP的成员，所以在其中也可以寻求将来沟通的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（图源：央视新闻）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：我们签署RCEP以后，其实国内大家的讨论很热烈，但是日本的讨论其实比较少，这其中是什么原因呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：对于日本而言，这是一个很正常的区域协定，因为它本身就已经在几个区域性的大型自贸区当中。日本和欧盟联合已经建立，又领衔了CPTPP，现在又参与了RCEP。如此以来日本全面开放的一个大战略，基本上都实现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国内而言，RCEP是我们目前而言唯一的自贸协定，原来有中国-东盟，区域性的自贸协定RCEP对我们来说太重要了。目前，中国和欧盟、美国难谈成FTA，与欧盟的投资协定谈判有进展，与美国的谈判搁置，中日韩之间谈的也很难，因此，RCEP使我们参与的一个大自贸协定，所以对我们来说是一个大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，目前国内炒的太热了，我曾参与了RCEP项目的研究，尽管签署了，实际落实还是需要花很大的工夫，RCEP参与国多，经济发展水平差别大，起始开放程度也不很高，还需渐进提升。因此，不能把它说的那么玄乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：当下东盟已经超过欧盟和美国，成为中国的最大贸易伙伴，中国的“一带一路”倡议也主要串联东南亚、南亚、中亚和非洲方向，其中有大量发展中国家，能否谈一谈您对外循环的看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：对于中国的外循环要整体来看，东盟很重要，一是东盟这些年发展确实很快，二是目前大量的产业转到东盟，所以和东盟的连接实际上也是产业链的延伸。东盟作为一个集体，而且地缘上离中国近，加之疫情的影响，成为中国最大的贸易伙伴顺理成章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东盟的重要性在于是我们构建的第一个自贸区。我当时全程参与，构建的过程很不容易，抓住了一个地区。这些年通过构建产业联系，更密切了中国与东盟的经贸关系，中国大量的企业向东盟转移，造就了这种区内贸易，而且发达国家原来在中国向东盟转移，也不一定完全跟中国割开，很多都和中国有联系，比如零部件、中间的产品构造等，所以，中国东盟间的经贸发展是一种区内连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国东盟市场发展目前出现了一个新的阶段，我们原来是加工制造中心，下一步很多中低端的劳动密集型的产业会转移到东盟，所以今后中国东盟的经贸还会更快地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外循环来说，总量上看，美、日、欧的贸易量还是远远大于发展中国家，多数贸易联系主要在发达国家做，“一带一路”增长很快，但是总量很小。然而发展中国家是有很大发展潜力的，要下功夫通过新型发展合作方的方式开发潜力。因此，中国的开放合作是全方位的，要有一种开放与合作的大战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;：APEC在成员利益以及与区域内其他合作机制关系等方面一直面临挑战。如何在同一个框架下平衡各成员国之间不同的利益需求？推动APEC内部经济合作，目前面临的最大阻碍是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张蕴岭：APEC本身是一个会议，我们把它翻译成组织。但实际上它就是一种合作性的会议，构建了一个大家对话、开展合作的平台。至于具体能够做到什么目的，是通过平台上各国商量。这就是当初APEC设定的目标，它是一种通过各个成员国来承诺，而不是组织操纵来完成的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来这个方式大家觉得效果不佳，特别是美国，另起楼灶，推动搞自己的TPP，其他的成员也都在搞自己的自贸区。实际上最近几年大家都对APEC比较失望，我们曾经想推动FTAAP（亚太自由贸易区），FTAAP就是通过APEC框架构建一个亚太自贸区，但这个东西实现难。因为各类自贸区的出现分裂了APEC整体框架，一些成员国参与了CPTPP，等于分裂出两股力量，有参加的有不参加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC一是推动开放，二是推动合作，即开展技术经济合作。合作的目的就是提高发展中成员的能力，后来，又提出搞基础设施网络建设等。在新的形势面前，如何推动APEC发展？大家都不愿意离开，说明有存在的必要，接下来的挑战是如何推进。APEC走过了20年，也该总结一下，推进新的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC的一个特殊功能是不论有多少分歧，仍然能够把亚太，即太平洋两岸的领导人聚集在一起，来商讨地区的经济发展合作。APEC作为一个区域性的功能平台，目前大家还在探索。APEC是一个官方论坛，尽管没有自己的操作能力，只能推动一些方向性的工作，但毕竟是官方的、领导人参加的。在中美战略竞争加剧的情况下，不要让APEC停摆，保留一个中美共同参与的平台，这很重要。如果特朗普继续当政，恐怕还要4年以后再说了，因为他不认同这样一个理念。但拜登上台，一切都仍有余地，因为当时就是克林顿民主党来推动APEC成为高层次领导人会议的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登上台后可能更加重视APEC，但是，要避免把中美的战略分歧会带入APEC，最好在地区框架内协商，比如说如果美国重新回到TPP，亚太地区面临两个自贸区，一个是RCEP，一个是TPP，需要大家共同的努力，寻找两个连接的方式，而非相互对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结来说，亚太经合组织的初衷是促进太平洋两岸的经济交流越来越紧密，谋求共同利益，推动合作。APEC要维护中美共同参与的合作框架，将两方的经济合作能够维护下去，如此一来，中美就有一个共同参与、合作交流的平台。APEC需要推进到新的阶段，不能停摆。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于实行财产和行为税合并纳税申报的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局海南省税务局公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年第11号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局海南省税务局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于实行财产和行为税合并纳税申报的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续优化税收营商环境，切实减轻企业申报负担，按照《税务总局等十三部门关于推进纳税缴费便利化改革优化税收营商环境若干措施的通知》（税总发〔2020〕48号）要求，经国家税务总局批准，国家税务总局海南省税务局决定实行财产和行为税合并纳税申报，现就有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、自2020年12月1日起，纳税人申报缴纳城镇土地使用税、房产税、车船税、印花税、耕地占用税、资源税、土地增值税、契税、环境保护税、烟叶税中一个或多个税种时，使用《财产和行为税纳税申报表》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、调整资源税和印花税纳税期限，资源税和印花税实行按季或者按次计征。实行按季计征的，纳税人应当于季度终了之日起十五日内申报并缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、本公告第一条自2020年12月1日起施行。不再使用《国家税务总局关于发布的公告》（国家税务总局公告2018年第7号）发布的环境保护税纳税申报表，《国家税务总局关于发布的公告》（国家税务总局公告2018年第39号）发布的烟叶税纳税申报表，《国家税务总局关于增值税小规模纳税人地方税种和相关附加减征政策有关征管问题的公告》（国家税务总局公告2019年第5号）发布的印花税纳税申报表，《国家税务总局关于耕地占用税征收管理有关事项的公告》（国家税务总局公告2019年第30号）发布的耕地占用税纳税申报表，《国家税务总局关于修订城镇土地使用税和房产税申报表单的公告》（国家税务总局公告2019年第32号）发布的城镇土地使用税房产税纳税申报表，《国家税务总局关于资源税征收管理若干问题的公告》（国家税务总局公告2020年第14号）发布的资源税纳税申报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、本公告第二条自2021年1月1日起施行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此公告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局海南省税务局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国家税务总局海南省税务局关于实行财产和行为税合并纳税申报的公告》解读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，深化税务系统“放管服”改革，持续优化营商环境，按照《税务总局等十三部门关于推进纳税缴费便利化改革优化税收营商环境若干措施的通知》（税总发〔2020〕48号）要求，经国家税务总局批准，国家税务总局海南省税务局决定实行财产和行为税合并纳税申报。现解读如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、什么是财产和行为税合并申报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财产和行为税是现有税种中财产类和行为类税种的统称。财产和行为税合并申报，通俗讲就是“简并申报表，一表报多税”，纳税人在申报多个税费种时，不再单独使用分税种申报表，而是在一张纳税申报表上同时申报多个税种。对纳税人而言，可简化报送资料、减少申报次数、缩短办税时间。此次试点合并申报的税种范围包括城镇土地使用税、房产税、车船税、印花税、耕地占用税、资源税、土地增值税、契税、环境保护税、烟叶税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市维护建设税是增值税、消费税的附加税种，已分别与增值税、消费税合并申报，不纳入财产和行为税合并申报范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、为什么要实行合并申报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步提高办税效率，提升办税体验，优化税收营商环境，我局决定在2019年成功推行城镇土地使用税和房产税合并申报的基础上，扩大合并申报范围，实行财产和行为税各税种合并申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）优化办税流程。财产和行为税原有分税种纳税申报存在“入口多、表单多、数据重复采集”等问题。合并申报按照“一表申报、税源信息采集前置”的思路，对整个申报流程进行优化改造，将财产和行为税10个税种申报统一到一个入口，将税源信息从申报环节分离至税源基础数据采集环节，便于数据的统筹运用，提高数据使用效率，更加方便纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）减轻办税负担。合并申报对原有表单和数据项进行全面梳理整合，将纳税人填报表单数量由35张减少为11张，填报数据项减少204项，减少三分之一。新申报表充分利用部门共享数据和其他征管环节数据，可实现已有数据自动预填，大幅减轻纳税人填报负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）提高办税质效。合并申报利用信息化手段可实现税额自动计算、数据关联比对、申报异常提示等功能，有利于避免漏报、错报，确保申报质量。通过整合各税种关键申报要素，纳税人登录电子税务局即可实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”，提高办税效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、怎么合并申报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税申报时，各税统一采用《财产和行为税纳税申报表》（以下简称“新申报表”）。新申报表由一张主表和一张减免税附表组成，主表为纳税情况，附表为申报享受的各类减免税情况。纳税申报前，需先维护税源信息。税源信息没有变化的，确认无变化后直接进行纳税申报；税源信息有变化的，通过填报《税源明细表》进行数据更新维护后再进行纳税申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人可以自由选择维护税源信息的时间，既可以在申报期之前，也可以在申报期内。为确保税源信息和纳税申报表逻辑一致，减轻纳税人填报负担，征管系统将根据各税种税源信息自动生成新申报表，纳税人审核确认后即可完成申报。无论选择何种填报方式，纳税人申报时，系统都会根据已经登记的税源明细表自动生成申报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、怎么提供税源信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税源信息是财产和行为税各税种纳税申报和后续管理的基础数据来源，是生成纳税申报表的主要依据。纳税人通过填报税源明细表提供税源信息。纳税人仅就发生纳税义务的税种填报对应的税源明细表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每个税种的税源明细表根据该税种的税制特点设计。对于城镇土地使用税、房产税、车船税等稳定税源，可以“一次填报，长期有效”。例如，某企业按季缴纳城镇土地使用税、房产税，8月15日购入厂房，假设当季申报期为10月1日至10月20日，则企业可在8月15日至10月20日之间的任意时刻填写城镇土地使用税、房产税税源明细表，然后申报，只要厂房不发生转让、损毁，就可以一直使用该税源明细表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于耕地占用税、印花税、资源税等一次性税源，纳税人可以在发生纳税义务后立即填写税源明细表，也可以在申报时一次性填报所有税源信息。例如，某煤炭企业分别在8月5日、10日、15日销售应税煤炭并取得价款，则可当天立即填写资源税税源明细表，也可以在申报期结束前，一次性填报所有税源信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、怎么更正税源信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税申报前，纳税人发现错填、漏填税源信息时，可以直接修改已填写的税源明细表。例如，纳税人填写了印花税税源明细表，申报前发现遗漏了应税合同信息，则可直接修改已填写的税源明细表，补充相应合同信息，然后继续申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税申报后，纳税人发现错填、漏填税源信息时，需要通过更正申报进行调整。例如，纳税人填写了印花税税源明细表，申报后发现遗漏了应税合同信息，则通过更正申报修改已填写的税源明细表，然后再重新申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、所涉及税种是否必须一次性申报完毕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合并申报不强制要求一次性申报全部税种，纳税人可以自由选择一次性或分别申报当期税种。例如，纳税人7月应申报城镇土地使用税、房产税、印花税和资源税等4个税种，7月5日申报时只申报了城镇土地使用税、房产税、印花税等3个税种，遗漏了资源税，则可在申报期结束前单独申报资源税，不用更正此前的申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、各税种纳税期限不一致能合并申报吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不同纳税期限的财产和行为税各税种可以合并申报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按期申报但纳税期限不同的税种可以合并申报。例如，某企业按季度缴纳城镇土地使用税，按月预征土地增值税，则在4月征期内，该企业可以合并申报一季度城镇土地使用税和3月份土地增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按期申报与按次申报的税种也可以合并申报。例如，某企业按季度缴纳城镇土地使用税，2021年3月20日收到自然资源主管部门办理占用耕地手续的书面通知，则在4月征期内，该企业可以合并申报一季度城镇土地使用税和3月20日耕地占用税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、合并申报多个税种后只更正申报一个税种怎么办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合并申报支持单税种更正。纳税人更正申报一个或部分税种，不影响其他已申报税种。例如，纳税人一次性申报了城镇土地使用税、房产税、印花税和资源税等4个税种，随后发现资源税申报错误，则可以仅就资源税进行更正申报。更正时，修改资源税税源明细表再单独申报即可，无需调整其他已申报税种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、合并申报对房地产交易税收申报有影响吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，纳税人在房地产交易税收申报时一般使用不动产登记办税功能模块中的增量房交易纳税申报表、存量房交易纳税申报表、土地交易纳税申报表，合并申报增值税及附加税费、所得税、印花税、契税等。财产和行为税合并申报后，不动产登记办税有关申报表单仍可以继续使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、各税种纳税期限有什么调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步减少纳税次数，提高申报办税便利度，自2021年1月1日起，资源税和印花税的纳税期限调整为按季或者按次计征。实行按季计征的，纳税人应当于季度终了之日起十五日内申报并缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、什么时候开始合并申报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年12月1日起，在海南省申报财产和行为税，采用合并申报方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、合并申报实行后老申报表还可以使用吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行财产和行为税合并申报后，不仅进行了申报表的改进，而且对支撑申报的信息系统和电子税务局进行了功能调整和优化，因此，相关税种原有申报表不再使用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李实 跨越中等收入陷阱要加快收入分配制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十四五规划建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到二〇三五年，经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶；人均国内生产总值达到中等发达国家水平，中等收入群体显著扩大，基本公共服务实现均等化，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期公布的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，到二〇三五年，经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶；人均国内生产总值达到中等发达国家水平，中等收入群体显著扩大等。如何实现十四五规划建议提出的这些目标？十四五期间收入分配制度改革需要有哪些突破？新京报围绕这些问题采访了三次孙冶方奖获得者、浙江大学文科资深教授李实。在李实看来，要扩大中等收入群体规模，一方面，加快居民收入增长，特别是低收入人群的收入增长。为了使得低收入人群成为稳定的潜在中等收入群体，需要破除户籍制度制约、取消一切歧视性的就业政策。另一方面，扩大中等收入群体规模还要注意防范一些中等收入人群落入低收入人群行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“疫情有很大可能会扩大收入差距”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：疫情冲击之下，消费的恢复缓慢。除了受疫情影响，消费不振的原因还有哪些？如何让大家有钱花、敢花钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实：今年受到了疫情的影响,消费增长有所下降,这是预料之中的。消费增速的下降除了受疫情的影响外，还有其他方面的因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，消费增速的下降和近几年收入增速下降有关。从2013年以来，居民收入增速开始下降，如从2012年的10.6%下降到2015年的7.4%，又进一步下降到2019年的5.8%。居民收入增长毕竟还是决定消费增长的最重要的因素，收入增速的下降势必带来消费增速的降低。今年在疫情的影响下，居民收入会有更大幅度的下降，它会导致今年消费增速的进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，由于疫情和国际市场带来的不确定性，人们对未来就业和收入增长缺少一定的信心，担心自己的就业和收入会受到影响，这也会影响到消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，我们还应该看到，过大的收入差距也是导致消费增速下降的一个重要原因。在平均消费水平下，收入差距越大，社会的平均消费率就会越低，而收入差距的扩大必然会带来消费增速的下降。今年的疫情是否起到缩小收入差距还是扩大收入差距的作用，对此还没有可靠的研究结论。从一些不完全的信息来看，疫情有很大可能会扩大收入差距。这是因为低收入群体的就业和收入受到疫情的影响更大一些。当然，这也是疫情对消费的一种间接影响，是疫情通过影响收入差距而影响到消费增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当前对经营性的高收入还是缺少有效的调节手段”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：十四五规划建议提出，“着力提高低收入群体收入，扩大中等收入群体。合理调节过高收入，取缔非法收入等。”在你看来，十四五期间收入分配制度改革需要有哪些突破来缩小收入差距？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实：我们一直在遵从着“提低、扩中、调高、除非”的调节收入差距的方针，近期确实取得了一定的进展。特别在“提低”方面，消除农村绝对贫困取得了巨大的进展。几年的反腐运动也取得一定成效，在一定程度上抑制了非法收入。在扩大中等收入群体方面，也有不小的进展。合理调节高收入方面主要是利用个人所得税，对工薪人群的高收入起到调节作用，但是对于经营性的高收入还是缺少有效的调节手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在十四五期间，应该把构建收入分配与再分配的政策体系作为重中之重的任务。我们现在有分配和再分配政策，但不是很系统。构建收入分配和再分配政策体系的目的是为了将现有政策进行系统化和优化，对现有政策的作用和效果进行研究和评估，对不同政策之间的联系和相互作用进行研究并进行调整以发挥政策的总体功能，还将补充一些新的政策以强化政策的综合效果。从现有研究结果来看，财产分配差距变得越来越大，它对收入差距扩大的影响越来越明显。因此，我们还需要一些调节财产差距的政策措施，与收入分配和再分配政策共同发生作用，才能有效地缩小收入差距，使得我们在2035年在实现共同富裕方面取得实质性的明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大中等收入群体规模要破除户籍制约、取消歧视性就业政策”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：消费的一个重要基础是中等收入群体。十四五期间一个重要的目标是，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，中等收入群体显著扩大。你如何看待十四五期间的这一目标，如何实现这一目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实：只要继续坚持改革开放的发展道路，到2035年，我们经济水平有望达到中等发达国家的水平。疫情结束后，我国经济能够保持5%-6%的增长率，到2035年中国人均GDP可以达到2.5万美元。如果我们能够再提高一下经济增长速度，那么人均GDP会更高一些。此外，如果我国经济能够保持稳健增长，人民币会有所升值，也会进一步提升以美元计价的人均GDP水平。需要强调的是，未来15年保持经济增长的较高速度需要进一步的改革开放，更加大胆地解放思想，破除体制障碍，创造创新的机制和环境，激发经济发展的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，一个国家随着经济发展，收入水平提高，中等收入群体会不断增加，会由一个低收入群体为主体的社会演变为一个中等收入群体为主体的社会。在过去20年中，我国的中等收入群体也是在不断增加的。根据官方采用的定义，在本世纪初我国中等收入群体比重不足10%，现在超过了30%，增长速度是很快的。这主要是经济增长的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们还应该看到，我国现在还有大量的低收入人群，占到全国人口的60%以上。因此，扩大中等收入群体规模的任务仍然很重。如何才能进一步扩大中等收入群体规模呢？一方面，加快居民收入增长，特别是低收入人群的收入增长。未来中等收入群体的增加主要靠现在的低收入人群的加入，也就是说低收入人群成为潜在的中等收入人群。当然，低收入人群的差异性很大，让他们在未来10-15年都成为中等收入群体也是不现实的，只是他们中的一部分人群有机会成为中等收入人群。因此，对低收入人群需要进行分类，根据他们的收入和财产多少，根据他们收入增长的潜力分成不同类型，然后分门别类地制定相关的促进其收入增长的政策措施。特别是城市中的流动人口和农民工，他们中的很大一部分人都是潜在的中等收入人群，都有希望在不久的将来成为中等收入者。但是应该看到，受制于户籍制度，受制于城市中不合理的歧视外来人口的就业政策，他们的就业和收入是不稳定的，因而他们又是不稳定的潜在中等收入者。为了使得这个人群成为稳定的潜在中等收入群体，我们需要破除户籍制度对他们的制约，需要取消一切歧视性的就业政策，给他们更多的公平的发展机会，让他们真正融入城市社会。在这里，我呼吁大城市要做出表率，成为一个包容性的城市，包容外来人口，包容不同类型的人群，在解决农民工市民化过程中做出榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，扩大中等收入群体规模还要注意防范一些中等收入人群落入低收入人群行列。一些中等收入人群受到就业不稳定的影响，受到宏观经济波动和经济衰退的冲击，甚至受到自然灾害和疾病的影响，很有可能由原来的中等收入人群转变为低收入人群。因而，我们需要一些更加具体可行的防范他们收入下降的政策措施。从宏观经济层面上看，保持经济增长和就业的稳定性是至关重要的。对于中等收入群体来说，他们收入下降的主要原因之一是失业或就业不稳定。从社会政策方面看，我们需要更加完备的保障和保险制度，以此来抵御外来冲击和疾病带来的对收入的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘公共服务均等化’这个口号要落实到政府的公共财政支出上”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：城乡区域发展和收入分配差距较大。十四五规划建议同时提出，基本公共服务实现均等化，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小。对于实现这一目标，你的建议是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实：根据我们课题组的研究，在过去十多年中我国城乡之间和地区之间的收入差距都有不同程度缩小，农村居民收入有了较快的增长速度，主要得益于城镇化过程和惠农政策的实施。然而，正如十九届五中全会公报所言，我们当前的城乡、地区收入差距仍然较高，需要进一步缩小。对此，我认为应该采取更加有效的政策来进一步缩小城乡/地区发展差距和收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前城乡和地区差距，除了受到产业结构和就业结构差异的影响外，主要还受到人力资本差异和公共服务水平的差异影响。城乡之间劳动力素质和能力差别是明显的，全国高等学历劳动力的90%以上就业于城镇，农村劳动力的70%以上是初中及以下学历水平。这种情况的出现除了与高学历劳动力向城镇流动有关之外，还与农村义务教育质量低有很大关系。一些相关的研究表明，城市义务教育质量大大高于农村，高水平的师资集中在城镇，更加集中在大城市，加上教育资源，教育经费也是向城市倾斜，导致了城乡之间教育资源的不平衡，导致了教育质量的较大差异。义务教育只是公共服务的一种，其他的公共服务如医疗资源，养老服务资源更是严重地向城市倾斜，带来了城乡发展差距和收入差距。因此，进一步缩小城乡和地区收入差距，我们一方面继续推进城镇化进程，不仅让劳动力进城，而且为非劳动力人口进城创造条件。从经济上看，对于非劳动力人口生活在农村比生活在城市要产生更高的社会成本。另一方面，我们要真正实现公共服务均等化，首先在城乡之间，地区之间实现公共服务均等化。要把“公共服务均等化”这个喊了很多年的口号落实到每一项具体政策上，落实到政府的公共财政支出上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“加快收入分配制度改革跨过中等收入陷阱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：当前大家很关注的一个问题是中等收入陷阱问题。中国要跨过中等收入陷阱，面临哪些挑战，如何跨过中等收入陷阱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实：今年大家又开始关注“中等收入陷阱”的问题，主要是出现了一些不确定因素。疫情是一个，国际关系恶化也是一个，而且这两大因素未来如何变化并不是很清楚。但不可否认的是，不确定性总是会影响到经济增长。五年以前大部分人都认为在我国经济保持7%增长速度不成问题。因此，到了2025年跨越中等收入陷阱，中国成为高收入国家也不成问题。现在人们的看法有了变化，主要还是对未来经济增长的判断不是那么乐观了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一般情况下，跨越中等收入陷阱需要的条件很多，是各种有利条件综合作用的结果。在各种条件中最重要的是三条，第一是创新。中等收入国家经济进一步增长不能靠生产要素数量的增加，而是靠要素质量的提高。其中，创新是关键。创新需要动力，从事创新工作的人群要有动力和激情，这离不开正向的激励机制。创新还需要环境，需要解放思想，需要竞争，需要平等的机会。第二是高等教育的发展和普及化以及教育质量的提高。产业升级需要高学历劳动力，技术进步需要高学历劳动力，创新部门和工作更是需要高水平的高学历劳动力。因此，高等教育进一步发展，特别是高等教育质量的提高是保持长期可持续经济增长的重要条件。第三是公平的收入分配制度。一些中等收入国家的经验表明，过大的收入差距和收入分配不公不利于经济增长，更容易坠入中等收入陷阱。当前我国收入差距仍处在较高水平，同时存在不同程度的收入分配不公问题，这对于跨越中等收入陷阱会带来一定的挑战。因此，缩小收入差距，解决收入分配不公问题，必须要加快收入分配制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●要扩大中等收入群体规模，一方面，加快居民收入增长，特别是低收入人群的收入增长。为了使得低收入人群成为稳定的潜在中等收入群体，需要破除户籍制度制约、取消一切歧视性的就业政策。另一方面，扩大中等收入群体规模还要注意防范一些中等收入人群落入低收入人群行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●近年来我们在调节收入差距方面确实取得了一定的进展。不过，对于经营性的高收入还是缺少有效的调节手段。在十四五期间，应该把构建收入分配与再分配的政策体系作为重中之重的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　●城市中的流动人口中的很大一部分人都是潜在的中等收入人群，但受制于户籍制度，受制于城市中不合理的歧视外来人口的就业政策，他们又是不稳定的潜在中等收入者。为了使得这个人群成为稳定的潜在中等收入群体，我们需要破除户籍制度对他们的制约，需要取消一切歧视性的就业政策，给他们更多的公平的发展机会，让他们真正融入城市社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报首席记者侯润芳&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>越财政部拟延长规费调降政策期限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越《海关在线》11月24日报道，越财政部提出将2020年出台的21项通知中调降的规费再延期6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，财政部出台多项有关规费减免政策。包括免除农业合作社、合作社联合会等多种对象的证照费；免除新成立企业、家庭企业、个体户、个体户群组第一年规费；免除2020年6月29日至12月31日期间越南生产、组装汽车的牌照费等。减费有：信用机构许可证费用调减50%，建设投资项目审批费调减50%等。上述对民众个人和企业的支持措施总降费额度达1万亿越盾。有效期至2021年1月1日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计2021年全球经济仍将受到疫情严重影响，导致投资、贸易、人力资源流动、供应链受阻，并影响消费者心理；各大经济体间的竞争更加激烈，影响全球贸易和投资复苏；当前越国内经济社会条件仍有许多困难，旅游、航空等诸多领域仍深受疫情影响；为继续支持受疫情影响的企业和民众，财政部提出延长调降规费期限至2021年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(驻胡志明市总领馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：国家不再发布可再生能源电价附加补助目录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网11月25日讯 财政部25日发布《关于加快推进可再生能源发电补贴项目清单审核有关工作的通知》（以下简称“通知”），通知提出，国家不再发布可再生能源电价附加补助目录，而由电网企业确定并定期公布符合条件的可再生能源发电补贴项目清单（以下简称“补贴清单”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，纳入补贴清单的可再生能源发电项目需符合我国可再生能源发展相关规划的陆上风电、海上风电、集中式光伏电站、非自然人分布式光伏发电、光热发电、地热发电、生物质发电等项目。所有项目应于2006年及以后年度按规定完成核准（备案）手续，并已全部容量完成并网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需符合国家能源主管部门要求，按照规模管理的需纳入年度建设规模管理范围内，生物质发电项目需纳入国家或省级规划，农林生物质发电项目应符合《农林生物质发电项目防治掺煤监督管理指导意见》要求。其中，2019年光伏新增项目，2020年光伏、风电和生物质发电新增项目需满足国家能源主管部门出台的新增项目管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需符合国家可再生能源价格政策，上网电价已获得价格主管部门批复。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，按照国家价格政策要求，项目执行全容量并网时间的上网电价。对于履行程序分批次并网的项目，除国家另有明确规定以外，应按每批次全容量并网的实际时间分别确定上网电价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各单位按照项目全容量并网时间先后顺序，成熟一批，公布一批，尽快完成补贴清单的公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：林伊人）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委扶贫干部获得中央和国家机关脱贫攻坚表彰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中央和国家机关工委在京召开中央和国家机关脱贫攻坚先进集体、优秀个人表彰会，对在中央和国家机关定点扶贫工作中表现突出的20个先进集体和50名优秀个人进行了表彰。国家发展改革委派驻河北省灵寿县马家庄村第一书记获得中央和国家机关脱贫攻坚优秀个人奖。党的十八大以来，国家发展改革委坚决贯彻党中央、国务院决策部署，自觉担负起定点扶贫的政治责任，不断加大定点帮扶力度，选优配强帮扶干部队伍，定点帮扶成效持续显现。在我委的帮扶支持下，定点扶贫县现已全部实现脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3cb4bc9292256c30" id="410f095e701318d7f86ee4e19b9f6c88" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费帮扶政策酝酿“十四五”升级版</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月25日电（记者孙韶华）24日，在国新办发布会上，国家发展改革委地区振兴司司长童章舜表示，国家发展改革委、国务院扶贫办会同有关部门正在对“十三五”期间的消费扶贫政策措施实施情况进行全面的评估。将在全面评估的基础上，研究提出“十四五”期间相关帮扶政策优化升级的具体建议，使消费帮扶成为“十四五”时期巩固拓展脱贫攻坚成果、实现乡村振兴的一个重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　童章舜指出，初步考虑，“十四五”期间要进一步做到三个聚焦，一是聚焦筑固脱贫攻坚成果任务比较重的地区。二是聚焦农村的低收入人口。三是聚焦下一步乡村振兴重点扶持县。坚持市场化导向，更加注重尊重消费者的意愿和发挥市场主体的作用。还有更加注重挖掘党政机关、国有企事业单位和广大人民群众消费潜力，加快形成政府引导、市场主导、社会参与的可持续发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，在广西百色市田阳区老乡家园小区，几名工人在包装获得“圳品”认证的百色芒果。新华社记者 周科 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体来说，有五个方向对消费帮扶的工作提档升级。”他指出，一是持续扩大脱贫地区产品和服务消费的规模，推动政策定位由攻坚期阶段性行动，向乡村振兴战略常态化政策方向提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大力培育新型产销供应链和市场主体，构建以产地和消费地为载体，以骨干企业为平台的新业态新模式，推动政策功能由传统的产销对接，向消费端倒逼产业链调整的方向提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦支持区域性特色优势产业的生产、流通、销售，推动消费帮扶对象由特殊群体、特定企业向区域性主导产业方向提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥典型示范引领作用，推动消费帮扶的动员方式由政府大力推动，向政府市场社会多元化驱动的方向提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步强化激励约束，探索建立激励约束机制，推动参与消费帮扶工作的市场主体由自发性生长，向规范化有序化参与的方向提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国家发展改革委联合国务院扶贫办、农业农村部、商务部等部门和单位，拿出真招实招，投入真金白银，打通生产、流通、消费各环节全流程，协调政府、企业、社会各方力量，有力有序推动消费扶贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长郭兰峰介绍，当前，政策体系逐步完善，印发实施《关于深入开展消费扶贫助力打赢脱贫攻坚战的指导意见》等政策文件。各地区、各部门结合各自实际，制订了100个配套文件，搭建了消费扶贫“1+N”的政策体系。此外，消费扶贫的方式也不断创新、效果持续扩大。（完）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“小型微利企业”和“小微企业”两者之间有什么不同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“小型微利企业”和“小微企业”两者之间有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“小微企业”是一个习惯性叫法，并没有严格意义上的界定，目前所说的“小微企业”是和“大中企业”相对来讲的。如果要找一个比较接近的解释，那就是工信部、国家统计局、发展改革委和财政部于2011年6月发布的《中小企业划型标准》，根据企业从业人员、营业收入、资产总额等指标，将16个行业的中小企业划分为中型、小型、微型三种类型，小微企业可以理解为其中的小型企业和微型企业。而“小型微利企业”的出处是企业所得税法及其实施条例，指的是符合税法规定条件的特定企业，其特点不只体现在“小型”上，还要求“微利”，主要用于企业所得税优惠政策方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关链接：&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：拟将河北、山西等20个省（区、市）的77个项目纳入2020年生物质发电中央补贴规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委11月25日消息，根据《完善生物质发电项目建设运行的实施方案》，国家发展改革委办公厅、国家能源局综合司公布2020年生物质发电中央补贴项目申报结果及有关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拟将河北、山西等20个省（区、市）的77个项目纳入2020年生物质发电中央补贴规模，总装机容量171.4万千瓦，纳入补贴范围的项目所需补贴总额已达到2020年中央新增补贴资金额度15亿元。其中，农林生物质发电项目18个、装机容量53万千瓦，垃圾焚烧发电项目46个、装机容量116.3万千瓦，沼气发电项目13个，装机2.1万千瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《实施方案》有关要求，新增项目补贴额度累计达到中央补贴资金总额后，地方当年不再新核准需中央补贴的项目，企业据此合理安排项目建设时序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要求各省（区、市）按照“谁审批、谁负责”的原则，加强对纳入2020年生物质发电中央补贴规模项目的监督管理；组织符合2020年补贴条件但未纳入今年补贴规模的项目做好后续补贴申报准备；按照《实施方案》监测要求，及时组织在国家能源局可再生能源发电项目信息管理系统填报核准、在建、新开工项目信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要求电网企业按照《关于促进非水可再生能源发电健康发展的若干意见》、《可再生能源电价附加资金管理办法》有关要求，做好纳入2020年生物质发电中央补贴规模项目后续清单发布相关工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624949712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部印发通知 对进一步深化司法鉴定改革 强化监管 提高质量和公信力作出部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，司法部印发《关于进一步深化改革 强化监管 提高司法鉴定质量和公信力的意见》（以下简称《意见》），要求各级司法行政机关坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真学习贯彻中央全面依法治国工作会议精神，以人民为中心，持续深化改革，强化公益属性，强化监督管理，优化执业环境，提高司法鉴定质量和公信力，提高人民群众满意度，充分发挥司法鉴定功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》在总结近年来贯彻落实中办、国办《关于健全统一司法鉴定管理体制的实施意见》的成功经验和有效做法的基础上，围绕解决人民群众关心的热点问题，科学精准施策，从加强司法鉴定行业党的建设、加强鉴定机构管理、加强鉴定人队伍建设、加强质量建设、加强科技信息化建设、强化公益属性、加强监督管理等7个方面研究提出了34项改革举措与管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》主要有以下亮点：一是坚持党对司法鉴定行业的全面领导，全面加强司法鉴定行业党的建设工作，确保2021年底前党的组织在行业全覆盖。二是加强司法鉴定机构建设，依法提高准入门槛，严格准入登记，建立诚信评价体系和资质评估制度，完善淘汰退出机制。三是加强鉴定人队伍思想政治建设，把好进人关，完善教育培训制度，落实鉴定人执业保障，提高鉴定人队伍能力素质。四是加强质量建设，深入推进司法鉴定认证认可工作，创新能力验证活动，加强标准化建设，开展质量评查等活动，加强司法鉴定质量管控。五是加快推进信息化建设，提升信息化监管水平，2021年6月底前建成统一数据库，推进电子证照广泛应用，实现鉴定意见书赋码管理，方便办案机关和社会群众随时核验。六是强化公益属性，严格收费管理，强化公共法律服务功能，加强司法鉴定与法律援助工作的衔接，加强对边远贫困地区鉴定机构的扶持，引导鉴定资源向稀缺的区域倾斜。七是加强监督管理，全面推行“双随机一公开”监管，加强司法鉴定事中事后监管。加强投诉处理工作，严肃追究违法违规行为。落实干预鉴定活动记录和报告规定，保障鉴定人独立公正鉴定。督促司法鉴定管理干部依法履责，秉公用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，深化司法鉴定改革、强化监督管理，提高司法鉴定质量和公信力是一项需要攻坚克难、久久为功的事业。各级司法行政机关要坚决贯彻中央决策部署，积极争取党委政府重视支持，将之作为推进司法体制改革、促进司法公正的重要工作，凝聚改革共识，增强行动自觉，加强组织领导，明确责任、狠抓落实，确保各项工作顺利有效推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信托公司迎来新规 强化股东监管优化公司治理机制</title><link>http://trust.10jqka.com.cn/20201125/c624950400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济编者按：11月24日，银保监会官网公布《中国银保监会信托公司行政许可事项实施办法》（以下简称“《办法》”）, 着力于进一步强化监管引领，提升准入监管工作有效性，自2021年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》鼓励信托公司开展本源业务，引导信托公司完善公司治理，助推信托业转型发展，并进一步规范明确信托公司行政许可准入标准，强化股东监管，对拟成为信托公司控股股东的非金融企业，在权益性投资余额比例、盈利能力、净资产比例等方面提出更严格要求。同时，进一步落实金融行业对外开放政策，取消外资金融机构入股信托公司10亿美元总资产要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化监管引领 优化公司治理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国证券报报道，昨日，银保监会发布《信托公司行政许可事项实施办法》。银保监会有关部门负责人介绍，近年来，随着信托行业的不断发展、国务院“放管服”改革的不断深入和进一步扩大开放政策的持续推进，为适应当前监管要求和行业新发展阶段需要，银保监会结合前期市场准入工作实践，出台了本《办法》，着力于进一步强化监管引领，提升准入监管工作有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》在强化股东监管方面明确了以下要求：一是强化非金融企业入股信托公司资质要求，对拟成为信托公司控股股东的非金融企业，在权益性投资余额比例、盈利能力、净资产比例等方面提出更严格的准入标准。二是强化股东入股资金来源审查要求，严格要求自有资金出资。三是严格规范信托公司股权质押，进一步要求股东承诺不以所持有信托公司股权的受（收）益权等形式设立信托等金融产品。四是明确信托公司股东管理、股东的权利义务等相关内容应按照有关规定纳入信托公司章程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场分析师周茂华表示，《办法》在信托公司设立条件，股东管理和股东权利义务，对境内非金融机构及境外金融机构作为信托公司出资人，行业匹配等方面提出了详细要求，有助于信托业回归本源、规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在引导信托公司转型发展方面，上述负责人表示，一是鼓励信托公司开展本源业务，调整“信托公司特定目的信托受托机构资格”准入条件，适当放宽对信托公司经营年限和监管评级的要求。二是引导信托公司强化合规经营理念，新增信托公司合规总监任职资格条件及许可程序内容。三是优化信托公司公司治理机制，强化独立董事监管，提高独立董事履职的独立性，明确要求独立董事在同一家信托公司任职时间累计不得超过6年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实进一步对外开放政策，《办法》取消了外资金融机构入股信托公司10亿美元总资产要求。周茂华认为，《办法》通过优化许可流程程序，简化申请材料，降低准入门槛，增加业务品种等，利好外资进入国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中银国际证券非银分析师兰晓飞认为，引入外资投资者进入信托业的初衷是通过境外股东帮助参股公司完善公司治理、增强业务拓宽能力、提升风险管理水平等。目前，中国信托业正经历资管新规后的行业转型，监管希望通过引入外资持股股东，增强信托业的全球配置能力、主动管理及投资能力以及风险管理能力的初衷不变。《办法》取消外资入股信托公司10亿美元总资产要求，将提升国内信托吸引力，催生外资在国内市场布局，增强市场多元活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，对于信托公司而言，强化监管导向，主要是鼓励信托公司开展本源业务，引导信托公司完善公司治理，真正实现信托业转型发展。为此，信托公司需要加大力度发展慈善信托、财富管理业务、服务信托等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高管任职资格需征求银保监会意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财联社报道，本次《办法》在任职资格许可程序方面做了额外要求，关于董事长、总经理（首席执行官、总裁）的任职资格许可应在征求银保监会意见后作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在《中国银保监会信托公司行政许可事项实施办法（征求意见稿）》（以下简称：《征求意见稿》）中，信托公司申请核准董事和高级管理人员任职资格，应当向银保监分局或所在地银保监局提交申请，由银保监局审查并决定，并抄报银保监会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，相比之前的《征求意见稿》，本次《办法》对信托公司以固有资产从事股权投资业务要求提升，第五章第五十一条第四款“最近2年无重大违法违规经营记录，或已整改到位并经银保监会或其派出机构认可”调整为“最近3年无重大违法违规经营记录”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》第二章第十二条规定，筹建信托公司，应当由出资比例最大的出资人作为申请人向拟设地银保监局提交申请，由银保监局受理并初步审查、银保监会审查并决定。决定机关自受理之日起4个月内作出批准或不批准的书面决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京商报报道，结合前期出台的《关于加强非金融企业投资金融机构监管的指导意见》《信托公司股权管理暂行办法》等相关制度文件，《办法》强化了非金融企业入股信托公司资质要求，对拟成为信托公司控股股东的非金融企业，在权益性投资余额比例、盈利能力、净资产比例等方面提出更严格的准入标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，境内非金融机构作为信托公司出资人，年终分配后，净资产不低于全部资产的30%；如取得控股权，年终分配后净资产不低于全部资产的40%；权益性投资余额不超过本企业净资产的50%（含本次投资额）；如取得控股权，权益性投资余额应不超过本企业净资产的40%（含本次投资额）等要求。此外，《办法》还强化股东入股资金来源审查要求，严格规范信托公司股权质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压实责任、合规经营一直是监管反复强调的重点，亦如央行行长易纲近日在《中国金融》杂志发文中提到，出现重大金融风险后，问题机构的股东必须首先承担损失，股东权益清零后依然存在缺口的，由相关大债权人依法分摊。一位信托公司从业人士表示，“合规确实是信托行业这几年的关键词，此次《办法》也加强了对信托公司股东的管理，并购资金来源也是加强监管的一种思路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金乐函数分析师廖鹤凯直言，《办法》在强化股东监管方面提出的要求，主要落脚点还是在明确信托公司实际控制人的穿透管理，通过多重措施，保障信托公司实控人明晰，避免隐形股东对信托公司独立运营造成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://trust.10jqka.com.cn/20201125/c624950400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部在香港顺利发行50亿元人民币国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月25日来源：财政部新闻办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月25日，中华人民共和国财政部在香港特别行政区顺利发行50亿元人民币国债。此次发行是对今年7月发行的2年期和5年期国债的增发。其中，2年期35亿元、5年期15亿元，中标价格分别为99.27元、98.03元，收益率分别为2.55%、2.65%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201125/c624950461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>