<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2022 12:09:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国各地一批重大工程开建 专家：将拉动工业生产、促进消费增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639680276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639680276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委刚刚表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639676002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639676002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2021年度中小企业发展环境评估报告》发布 中小企业发展环境整体得到明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639675917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639675917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：取消全部对华加征关税，有利于中美两国、有利于整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639673457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639673457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：徐麟任国家广播电视总局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639670942.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639670942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护金融稳定有序 防范和处置金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家第十二次经贸部长会议今晚举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第五届进博会正按照原定计划稳步推进 各项工作进展顺利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639665715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639665715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国始终是带动世界经济复苏的重要引擎和各国企业投资兴业的热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639665553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639665553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国始终是带动世界经济复苏的重要引擎和投资热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664766.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激励与监管“双翼”托举科技更快腾飞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行简报显示今年一季度中国经济表现较为强劲，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639663912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639663912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示：“专精特新”中小企业成创新中坚力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639672622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部中国中小企业发展促进中心6月9日发布的《2021年度中小企业发展环境评估报告》显示，上海、深圳、广州等36个典型城市普遍重视营造良好创新环境，“专精特新”中小企业成为创新中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的生力军，是扩大就业、改善民生、促进创新创业的重要力量。党中央高度重视中小企业发展，强调“中小企业能办大事”，要培育“一批‘专精特新’中小企业”“支持中小企业创新发展”，出台了一系列政策措施，不断加大对中小企业支持力度，推动中小企业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面落实党中央、国务院决策部署，优化中小企业发展环境，激发中小企业发展活力，按照《中小企业促进法》和相关文件要求，中国中小企业发展促进中心对标党中央、国务院有关决策部署，根据当前优化发展环境的重点工作和反映的突出问题，在保证评估工作延续性和稳定性的基础上，在全国选取4个直辖市、5个计划单列市和27个省会城市，共计36个典型城市作为评估对象；从市场环境、法治环境、融资环境、创新环境、政策环境等方面进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/6a492973a289afad" id="c2b65d03c397da532a681fcee344a1d2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年度中小企业发展环境评估得分及改善情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估显示，上海、深圳、广州等36个城市已基本建立“专精特新”企业培育体系，并印发培育或认定办法、建立企业动态库，资金奖补力度持续加大。从参评城市专精特新“小巨人”培育成果来看，共计培育2338家，占全国总数的49%。“专精特新”中小企业已成为创新投入的中坚力量，对城市创新发展的重要性日趋凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/b57d0e4667f8f721" id="fac0bc79e93bd23cdcde63cd164fdbee" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一线城市拥有创新资源数量在参评城市中占比情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业发展促进中心方面表示，下一步将继续优化中小企业发展环境的经验做法。一是持续完善促进中小企业发展工作体制机制，推动惠企政策落实落细；二是深化审批制度改革，营造公平市场竞争环境；三是加大中小企业权益保护力度，依法严格规范涉企执法行为；四是积极创新工作模式与技术手段，构筑全方位、多层次中小企业金融服务生态；五是优化整合资源配置方式，大力引导中小企业走“专精特新”发展之路；六是加快推进中小企业数字化转型，从优化稳定产业链供应链角度积极推动大中小企业融通发展；七是从体制机制、服务队伍、技术手段等方面积极完善公共服务体系，努力打通中小企业服务“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639672622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：持续加大对小微企业和个体工商户的金融帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639679476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者欧阳剑环)6月9日，银保监会召开小微金融工作专题(电视电话)会议，深入学习贯彻近期党中央、国务院关于稳经济的决策部署，交流当前金融支持小微企业等市场主体纾困发展各项政策落实情况和工作进展，布置下一步工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，加大对小微企业和个体工商户等市场主体纾困解难、企稳恢复的金融支持，是稳增长、稳市场主体、保就业的重要任务，是践行金融工作政治性、人民性的重要体现。各级监管部门、各银行业金融机构要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，强化责任意识，持续加大对小微企业和个体工商户的金融帮扶力度，为全年完成经济社会发展目标任务作出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各级监管部门、各银行业金融机构要抢抓时间窗口，靠前担当作为，加快政策细化落实进度，重点做好以下工作：一是面向基层抓紧制定实施办法。各银行业金融机构是延期还本付息政策的具体执行者，要着眼于政策可见、可得、可操作，抓紧制定细化落实的办法。要主动向小微客户公示优惠政策内容、条件和申办渠道，提升客户对政策的知悉度，确保应知尽知。及时优化内部业务流程和配套制度，抓好基层员工培训学习。主动跟进了解客户需求，根据实际情况提供延期还本付息、无还本续贷等服务。各级监管部门要组织做好政策宣讲辅导和监测督促，密切跟踪落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦信贷增量供给再发力。2022年继续实现普惠型小微企业贷款“两增”目标，确保个体工商户贷款增量扩面。银行机构要层层抓实小微企业信贷计划执行，向受疫情影响严重地区进一步倾斜信贷资源。国有大型银行要确保全年新增普惠型小微企业贷款1.6万亿元。股份制银行要在完成现有信贷计划的基础上，对具备条件的地方进一步增加投放。地方法人银行要用好用足普惠小微贷款支持工具、支小再贷款等政策，进一步做大普惠型小微企业贷款增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是针对突出问题改进优化金融服务。对受疫情影响严重的餐饮、零售、文化、旅游、交通运输、制造业等行业企业和货车司机，要合理设定延期还本付息的条件，可适当放宽延期期限。坚持完善“敢贷愿贷能贷会贷”的专业体制机制，抓实绩效考核、尽职免责、不良容忍等机制在基层落地实施。坚决遏制不规范经营行为，严格落实信贷融资收费和服务价格管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是综合施策打好“组合拳”。各级监管部门要积极与当地政府部门沟通协调，争取因地制宜出台有利于经济发展和小微企业融资的政策措施，推动加强信用信息共享、风险分担。要强化内控合规管理和监管检查，严肃查处钻政策空子、虚构小微企业贷款用途套取资金的违规行为，确保国家的帮扶政策和金融资源真正用在刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639679476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应美研究取消对华加征关税：有利于中美两国，有利于整个世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，6月9日，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰卫视记者提问，美国商务部长雷蒙多近期在接受采访时称，正在研究取消对华关税的问题，认为取消一些日用品、自行车的关税是有意义的，但她也说，拜登政府已经决定保留对钢铁和铝的部分关税，以保护美国工人和钢铁行业。请问商务部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发言人束珏婷表示，我们注意到美方近期关于考虑取消对华加征关税的一系列表态，已多次作出回应。中方在这一问题上的立场是一贯的、明确的。在全球高通胀形势下，从企业和消费者的利益出发，取消全部对华加征关税，有利于中美两国，有利于整个世界。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳增长政策密集出台经济有望逐步企稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPQws7Fzfgtsay.png"/&gt;讯（记者周雪松）受国际环境复杂严峻和国内新冠肺炎疫情冲击明显的超预期影响，我国多项经济数据大幅回落，经济新的下行压力进一步加大。不过，专家在接受中国经济时报记者采访时表示，随着疫情得到控制、复工复产以及扩大内需、助企纾困、保供稳价、保障民生等一系列政策措施效果不断显现，未来经济有望逐步企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年会展业受疫情影响很大，我们原计划上半年举办的会展延期到下半年了。”恒兴国际会展集团总裁徐恒最近在接受本报记者采访时表示，虽然现在都流行线上见面，但线上商业模式不成熟，国内没有成功案例，商业架构也没法搭建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐恒认为，线上办会展不能解决感观、社交问题，还有很长的路要走。好在全国开始复工复产、复商复市。在做好疫情防控、精准防控的同时，要让工作人员先流动起来。抗疫胜利后，消费会恢复，投资也可以继续加码，民间资本的信心和预期慢慢也会修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钢经济研究院首席研究员胡麒牧在接受本报记者采访时对今年中国经济形势表示乐观。“今年中国经济增长态势是‘前低后高’，预计下半年可能会基本完成全年的经济目标，即使实现5%的经济增长目标也是不错的。”胡麒牧认为，随着稳增长稳经济大盘政策发力，消费、投资会增长很快，成为今年主要的经济增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，虽然今年疫情冲击导致经济短期内波动较大，叠加国际形势更趋复杂严峻，经济稳增长压力仍然较大。但同时也要看到，随着疫情得到控制、推进复工复产以及扩大内需、助企纾困、保供稳价、保障民生等一系列政策措施效果不断显现，未来经济有望逐步企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复产工作的推进，积极政策已经逐渐开始落地。5月31日，国务院印发《扎实稳住经济的一揽子政策措施》；6月1日，国务院常务会议再次召开，部署加快稳经济一揽子政策措施落地生效，这是最近10天内，国务院三度开会部署稳经济一揽子政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兰格钢铁研究中心副主任、研究员葛昕对本报记者表示，近期，稳经济政策安排得“紧锣密鼓”，此次国常会对6方面33条具体措施的落地生效进行持续跟进部署，狠抓落实，充分表明了政府稳定经济大盘的决心和信心，释放出十分强烈的稳增长信号，也利好钢铁等原材料行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前来看，稳增长政策已经进入了密集出台的阶段，接下来将加速进入落地实施阶段，国内经济将从增强居民和企业消费和扩大有效投资力度等方面支持经济回暖。”葛昕表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，国务院办公厅发布了《进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》（以下简称《意见》）。《意见》就盘活存量资产的背景、重点方向、盘活方式、政策支持、获得资金投向等方面给出了明确的政策指向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴德梁行首席政策分析专家、北区研究部主管魏东对本报记者表示，稳住经济基本盘是当前经济工作的头等大事。《意见》的出台为解决地方政府有效筹措到较多资金来实现稳增长保就业的问题提供了方向和路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏东认为，从市场的角度看，《意见》的实施可以有效推动基础设施公募REITs的发展，让国企在盘活存量资本方面不断拓宽新的思路。而对于那些低效或无效资产，《意见》的实施让我们有望在市场上看到更多的国有资产的转让，这可以让国有企业甩掉包袱，通过转让资产获取现金流，同时也可以让投资者有更多的项目选择。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再细化再落实！国务院推动稳经济政策进一步见实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，听取稳增长稳市场主体保就业专项督查情况汇报，要求打通堵点、完善配套，充分发挥政策效应；部署进一步稳外贸稳外资举措，提升对外开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是国常会连续3次聚焦稳经济一揽子措施，旨在督促相关政策具体落地和细化。5月23日，国常会决定实施6方面33项稳经济一揽子政策措施，6月1日，国常会再次部署加快稳经济一揽子政策措施落地生效，本次会议更是强调，各地要切实负起保一方民生福祉责任，以时不我待的紧迫感推动稳经济政策再细化再落实，确保二季度经济合理增长，稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更细更实 政策落地见真招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于前述会议提出的6方面33项举措，本次会议强调了“落实”。会议指出，近期国务院派出督查组，对12个省稳增长稳市场主体保就业开展专项督查。从督查情况看，各地贯彻党中央、国务院部署，加快落实中央经济工作会议和政府工作报告确定的政策、稳经济一揽子措施，多数地方出台配套举措，助推经济运行向好因素增多、市场信心增强；但有的地方存在政策落实不到位、“一刀切”、乱收费乱罚款等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实际上，今年以来，高层会议反复强调各方要‘主动担责、积极作为、狠抓落实’，政策力度较大。”国盛证券首席经济学家熊园表示，但受疫情反复以及部分地方政府资金压力等因素影响，政策有待进一步落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释，今年以来，中央陆续出台了一系列组合拳，包括货币政策财政政策靠前发力、扩基建、促消费、稳外贸、保就业等，并要求“慎重出台有收缩效应的政策”。但疫情反复加大了地方财政压力，尤其是部分地区地产景气严重下滑、土地成交大幅缩水，再叠加疫情相关支出大幅增加，地方财政收支矛盾明显加剧。数据显示，今年4月份各口径的财政收入降幅总体超40%，重点城市财政收入降幅也多数超30%，这也在一定程度上影响了政策落地的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步如何更好落地一揽子稳增长政策，熊园认为，当前的重点是实现防疫情与稳增长的平衡。他表示，随着一些地区疫情持续好转、北京社会面清零，各地逐步复工复产，多数高频指标5月下旬以来跌幅均有所收窄，指向经济正逐步触底企稳。后续能否探底回升，还有待政策的实际落地情况，例如“扩基建、促消费、补资金缺口”等，此外“增量工具”的推出也非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央的引导下，各地已经在积极推动政策落地。比如，上海制定了《上海市加快经济恢复和重振行动方案》，涉及8个方面50条政策措施；吉林省出台了《稳定全省经济若干举措》，其中既有落实国务院33条稳经济一揽子政策的配套措施，也有因地制宜的增量措施；浙江省则按照全面顶格、能出尽出、精准高效的原则，出台了38项稳经济政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、民建中央副主席周汉民则认为，一部分企业之所以尚未享受到支持政策，主要原因在于缺乏信息获取渠道和专门指导，且不同政策散落在各个领域。他建议，各地要针对中小微企业支持政策分散在不同部门的情况，进行全面梳理并尽快出台相关政策的配套实施细则，将专业的政策文件细化成简单易懂的事项办理指南。同时，以优化营商环境为抓手，把“三个平等”落实、落地、落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步扩大对外开放 做好稳外贸稳外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了围绕稳经济一揽子政策落地进行部署安排，本次会议特别强调，对外开放是我国的基本国策，稳外贸稳外资事关经济全局、就业大局，要进一步扩大对外开放。在落实已出台稳外贸稳外资政策同时，进一步加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸是拉动经济增长的“三驾马车”之一。一季度，我国货物进出口总额94151亿元，同比增长10.7%。这反映出我国对外贸易有很强的韧性，供应链、产业链体系比较完备，在国际市场上有很强的竞争力。但也必须看到，外贸还面临一系列不确定性，保稳定面临不少压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行研究院宏观研究中心主任王静文在接受《金融时报》记者采访时表示，这背后最直接的原因是全球经济增速放缓、外需回落。“受俄乌战争延续、主要央行加息缩表、供应链中断等因素影响，全球经济增速持续回落。近日世界银行将今年全球经济增速预期由4.1%下调至2.9%，认为滞胀风险正在上升。”他表示。此外，外贸企业经营也有不少困难，有待进一步纾解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于外界所关注的外商、外资问题，本次会议还提出，积极吸引外商投资。打造市场化法治化国际化营商环境，稳定企业预期。出台力度更大的加工贸易梯度转移支持政策。扩大中西部外商投资制造业鼓励类目录。发挥服务外资企业专班作用，健全与外资企业常态化交流机制，及时了解他们的困难，对合理需求予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在6月8日国务院政策例行吹风会上，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文表示，随着正常的生产生活秩序逐步恢复，物流堵点逐步打通，外贸产业链的完整性、外贸产业的竞争性就会得到很好的发挥。针对外贸的支持政策密集出台，这些政策叠加，一定会对外贸的增长起到促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此中国民生银行首席研究员温彬也认为，我国对外贸易结构不断优化、营商环境不断改善、贸易投资自由化程度不断提升，并通过出口退税、贸易信贷等措施鼓励对外贸易，这些都有助于我国市场主体更有市场竞争力。他建议，要继续简化出口退税流程，缓解外贸企业的资金压力；创新贸易融资产品和服务，降低贸易企业融资成本等，确保外贸企业平稳运行，发挥好外贸在稳增长、稳就业中的作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639666215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：没有进行蚂蚁集团重启上市的评估和研究，但支持符合条件的平台企业在境内外上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639678773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/SVTWrrzS.png"/&gt;6月9日消息，今日，证监会举行新闻发布会，发言人就部分民众关心的问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问道：有媒体报道，中国证监会成立工作组评估蚂蚁集团重启上市，请问证监会对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，证监会发言人答复：证监会没有进行这方面的评估和研究工作，但我们支持符合条件的平台企业在境内外上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d38223c9e941725d" id="d7e3d511b4c2ed9bf06f8adcdfffb5fc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/SVTWrrzS.png"/&gt;了解到，阿里巴巴美股盘前再次转跌，此前一度涨近7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/e4be201cb25101c3" id="d3db4e4f2aba4bd4cfce9832426a937b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月2日，四部门对蚂蚁集团实际控制人马云、董事长井贤栋、总裁胡晓明进行了监管约谈。11月3日，上交所与港交所暂缓蚂蚁集团上市，随后蚂蚁在港交所公告称H股也推迟上市。隔夜在美股，阿里巴巴大跌8%，今日阿里巴巴港股低开9.27%，以港股价格计算，市值蒸发6000亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蚂蚁公告称，“蚂蚁集团宣布其今天获内地监管机构的通知，由于本公司实控人及执行董事长、总经理被监管约谈以及金融科技监管环境发生变化等重大事项，可能会使得本公司不符合相关发行上市条件，或者信息披露要求，因此决定暂缓本公司的A股于科创板上市。因此，同时进行的H股与联交所主板上市亦暂缓。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日早间，蚂蚁公告称，兹提述蚂蚁科技集团股份有限公司日期为2020年11月3日之公告，内容有关暂缓H股上市。基于该公告所载的理由，H股首次公开发售及H股上市将不会按照招股章程所载的时间表进行。因此，本公司宣布以下有关退回香港公开发售的申请股款的安排。香港公开发售的申请股款(连同1.0%经纪佣金，0.0027%香港证监会交易徵费以及0.005%香港联交所交易费)将不计利息分两批退回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿里巴巴集团发言人表示，我们会和蚂蚁集团一起，积极的配合和拥抱监管，我们相信蚂蚁的同学，有这个信心，也有这个能力把工作落实好。社会希望我们更好，我们也必须用一如既往的努力实现和超越社会的期望，这是我们这群人的责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639678773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方将在北京以视频形式主办金砖国家第十二次经贸部长会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639663971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷6月9日在商务部例行发布会上表示，6月9日晚，中方将在北京以视频形式主办金砖国家第十二次经贸部长会议。此次金砖国家经贸部长会议将就数字经济、贸易投资与可持续发展、供应链合作、支持多边贸易体制等议题交换意见，为金砖国家领导人第十四次会晤做经贸方面的准备。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639663971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>督促地方出台配套措施！国常会公布12省专项督查情况，再强调稳经济措施应出尽出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639668365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c0c2f0c0e09c1009" id="f24c38c19ae7fb05663a338878f915ef" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者张智北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长仍是当前经济工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，听取稳增长稳市场主体保就业专项督查情况汇报，要求打通堵点、完善配套，充分发挥政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近期国务院派出督查组，对12个省稳增长稳市场主体保就业开展专项督查。从督查情况看，有的地方存在政策落实不到位、“一刀切”、乱收费乱罚款等问题。对此，会议要求，对稳经济一揽子措施，地方、部门尚未出台配套政策、实施细则的要尽快推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，国内疫情点多面广频发，各地管控措施不断加强，供需两端在持续承压，保持经济平稳运行的难度在明显加大，对中小企业来说压力倍增。”中小企业协会专职副会长朱玉在中国宏观经济论坛(CMF)热点问题研讨会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，近期国家政策密集出台，特别是日前国务院确定了六方面33条稳经济的一揽子政策措施，涉及到像减税降费退税支出政策，财政政府采购，民生社保等等方面，可以说财政政策应出尽出，着眼于稳定供给、扩大需求和稳定预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些政策不仅在宏观层面推动经济稳定，更是在微观层面着力保市场主体、保就业、保特定困难群体，政策有力度，针对性比较强，特别是地方配套出台的一系列的政策，像北京六方面45条政策，上海稳经济的一揽子政策措施等等，都将推动我国国民经济加快恢复。梳理一下这些政策可以发现，在财政方面相关政策力度超市场预期，这体现出以政府过紧日子换市场主体过好日子的决心。”朱玉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企业仍面临困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国常会强调，经济下行压力依然突出，要高效统筹疫情防控和经济社会发展，各地要切实负起保一方民生福祉的责任，以时不我待的紧迫感推动稳经济政策再细化再落实，进一步释放政策效应，确保二季度经济合理增长，稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通报，各地贯彻党中央、国务院部署，加快落实中央经济工作会议和《政府工作报告》确定的政策、稳经济一揽子措施，多数地方出台了配套举措，助推经济运行向好因素增多、市场信心增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至五月底，全国各省基本都出台了响应国务院33条号召的相关政策，当前经济已经处于缓慢复苏的状况。”中国人民大学经济学院教授孙文凯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，督查也发现一些问题。会议要求，地方要结合实际抓落实。聚焦保市场主体、稳岗保就业强化政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学经济研究所所长、中国宏观经济论坛(CMF)联席主席毛振华表示，市场主体中，中小微企业具有非常特殊的重要作用，其占用的社会资源，不管是资本还是土地都是相对有限的，但却吸纳了很多就业，特别是劳动力密集型行业，这对就业至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，小微企业经济压力仍然很大。小微企业运行指数显示，2021年，大部分小微企业在景气线以上，恢复情况较好；进入2022年之后，渐渐落入到景气线以下。从去年5月开始，小企业PMI低于景气线至今，中小企业发展指数近期也有下行趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月份，中小企业发展指数为88.3%，在上月环比下降0.6的基础上，环比继续下降0.3个点，低于2021年的统计水平，已经连续三个月下降。其中，宏观经济的感受指数、综合经营指数、市场指数、投入指数和效益指数均是连续三个月下降，特别是宏观经济的感受指数和综合经营指数均为三个月以来的较大幅度下降。”朱玉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，成本上升和销售不畅是目前中小企业面临的主要困难。部分企业反映，免税政策、普惠放贷贴息政策倾向于小规模企业，对于一般纳税人等等企业缺少支持，企业的现金流风险更高、困难更多、社会影响更大。援企稳岗稳就业政策力度不够，房租减免覆盖面不够，政策执行不到位，像退税等等政策的落地效果有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，朱玉也表示，近期政策中，财政方面相关政策力度超市场预期，这体现出以政府过紧日子换市场主体过好日子的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面财政原计划1.5万亿留抵退税规模的基础上，预计在新增1420亿元，今年出台的各项留抵退税新增退税总额大概达到了1.64万亿元；另一方面是覆盖行业范围更广，公平对待受疫情冲击的困难行业。像增值税留抵退税增加了批发零售业，农林牧渔、住宿餐饮、居民服务和修理及其他服务业，包括教育卫生社会工作，文化体育和娱乐业等等一些行业的企业。同时，这次政策节奏更快，退税的节奏更靠前，上半年基本完成小型企业以及制造业等行业中型大型企业存量留抵退税的集中返还，有利于尽快促进经济企稳回升。”朱玉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政策工具更加多元化，涉及到像减税降费退税支出政策，财政政府采购，民生社保等等方面，可以说财政政策应出尽出。这次国务院出台的稳经济一揽子政策，包括地方政府的一些配套政策都体现了政策应出尽出，能出尽出的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策力度进一步加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要进一步细化实化政策举措。对稳经济一揽子措施，地方尚未出台配套政策的、部门尚未出台实施细则的，要尽快推出；对这次督查中有关方面提出的意见建议，部门要认真研究，政策该完善的完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前出台的救助政策有些力度可以更大，彰显中央政府支持企业的决心。比如留抵退税和社保缓缴，这是33条中很重要的两条财政手段。但留抵退税和社保缓缴都属于延期缴纳的形式，回头还是要补缴的，并没有真正大幅降低企业成本。其实一些政策可以放宽期限，放更大的力度，这样能够让社会、企业、居民看得见，能够提振信心。”孙文凯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙文凯建议，复工复产阶段应以诱导性政策为主。在他看来，诱导性政策比如财政补贴对新增投资者进行补贴，而不是补贴之前的存量已有的行为，新增扩大产能，新增机器厂房建设可以财政给补贴，退减税也是重要一环，对恢复增长至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，他也表示，从中央政策到地方的执行，层层加码现象更多的应该靠协调来解决，也可以通过倒逼机制来解决，让它更好的促进经济。地方间政策的协调，不仅仅是内部放开就行，比如旅游业和交通运输行业需要跨地区协调才能真正恢复起来，这需要中央的统筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，朱玉表示，伴随着疫情形势逐步明朗和控制，生产生活的秩序将逐步恢复，在力度更大、节奏更快、目标更明确的财政政策的作用下，微观主体的积极性和活力将逐步被激发，我国经济的市场优势、制度优势、政策优势等中长期的有利条件将再度发挥出作用，经济运行将重回需求回升、供给畅通和预期转好的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639668365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：2022年支持北京、上海、江苏、浙江、山东等地开展金融改革创新先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639669652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网6月9日消息，为进一步推动党中央、国务院重大决策部署贯彻落实，充分激发和调动各地担当作为、干事创业的积极性、主动性和创造性，根据《国务院办公厅关于新形势下进一步加强督查激励的通知》(国办发〔2021〕49号)，结合国务院大督查、专项督查、“互联网+督查”和部门日常督查情况，经国务院同意，对2021年落实打好三大攻坚战、深化“放管服”改革优化营商环境、推动创新驱动发展、扩大内需、实施乡村振兴战略、保障和改善民生等有关重大政策措施真抓实干、取得明显成效的199个地方予以督查激励，相应采取30项激励支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，金融服务实体经济、防范化解金融风险、维护良好金融秩序成效好的地方包括北京市、上海市、江苏省、浙江省、山东省。2022年将支持上述地方或其辖内地区开展金融改革创新先行先试，在同等条件下对其申报金融改革试验区等方面给予重点考虑和支持，鼓励符合条件的全国性股份制银行、保险公司在上述地区开设分支机构，支持符合条件的企业发行“双创”、绿色公司信用类债券等金融创新产品。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639669652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院安委会综合检查组已完成28个省级政府的综合督查和考核巡查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639677875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月9日电（记者刘夏村）记者9日从国务院安委会办公室、应急管理部新闻发布会上获悉，截至目前，国务院安委会综合检查组已完成28个省级政府的综合督查和考核巡查，抽查检查了62个市级政府、507家企业单位，发现问题和隐患2300多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，从4月中旬开始，国务院安委会组织16个综合检查组，对31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团安全生产大检查情况进行综合督导，并同步开展国务院2021年度省级政府安全生产和消防工作考核巡查及国务院安委会成员单位安全生产工作考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部安全协调司一级巡视员汪崇鲜表示，下一步将抓紧汇总梳理有关情况和问题清单，向各省级党委政府逐一通报并督促整改落实，会同安委会成员单位进一步查找深层次原因和深层次问题，研究采取标本兼治措施，进一步改进和强化安全生产工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国安全生产大检查期间，应急管理部还部署了工贸行业安全生产专项整治“百日清零行动”。当日新闻发布会上，应急管理部安全生产执法和工贸安全监督管理局监察专员杨智慧介绍，“百日清零行动”在6月初到9月上旬开展，整治的重大隐患和重点事项共21条，主要解决钢铁企业高温熔融金属吊运、冶金煤气作业，铝加工（深井铸造）企业熔炼、铸造作业，粉尘涉爆企业除尘系统运行、粉尘清理作业等关键环节安全设备缺失、重大风险管控不到位等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次专项行动安排了五个环节，即企业自查自改、属地专项检查、市级交叉检查、省级核查、部级督促指导。”杨智慧表示，“专项行动过程中，我们将加强专家力量支撑，加大宣传警示力度，定期调度通报，凝聚各方力量，确保见到实效。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639677875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方支持世贸组织改革朝着正确方向发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639678148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月9日电（记者谢希瑶、潘洁）中方将积极参与世贸组织第12届部长级会议，支持世贸组织改革朝着正确方向发展，支持多边贸易体制包容性发展，支持发展中成员合法权益，坚定不移维护真正的多边主义，维护多边贸易体制国际规则制定的主渠道地位，推动会议取得积极和务实的成果，让世贸组织在应对全球挑战、推动疫后经济复苏等方面发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是商务部新闻发言人束珏婷在9日举行的商务部网上例行新闻发布会上说的。束珏婷介绍，世贸组织第12届部长级会议将于6月12日至15日在瑞士日内瓦举行，届时中国商务部部长王文涛将出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，近年来，经济全球化遭遇逆流，单边主义和保护主义抬头，争端解决机制上诉机构停摆，世贸组织的权威性和有效性面临严重威胁。同时，全球疫情严峻形势给世贸组织工作带来挑战，各方迫切希望世贸组织尽早恢复正常运行，并推动规则与时俱进。目前，各成员正就新冠疫苗知识产权豁免、疫情应对、渔业补贴、农业、粮食安全等议题进行密集磋商，成员还将在会上就世贸组织未来工作重点等内容开展讨论。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639678148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部预拨首批客运航班财政补贴32.9亿，西部地区获约15亿</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220609/c639679137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者王真真）首批国内客运航班运行财政补贴预拨。6月8日，财政部发布通知，第一批预拨国内客运航班运行财政补贴金额共计32.9亿元，以支持民航业安全稳定和纾困发展。截至昨日收盘，A股航空机场板块指数上涨1.16%。受多重因素影响，6月9日航空机场板块指数略有下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，财政部、民航局发布《关于阶段性实施国内客运航班运行财政补贴的通知》（以下简称《通知》）。为夯实民航安全基础，以保最低运行航班量和保安全飞行为目标，两部门原则上当每周内日均国内客运航班量低于或等于4500班（保持安全运行最低飞行航班数）时，启动财政补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《通知》明确的东部、中部、西部地区地方财政承担比例，统筹落实地方财政补贴资金，为保障最低飞行航班量和安全飞行提供支持。根据“国内客运航班运行财政补贴资金（第一批）分配表”显示，东部地区共有9个省份、45个起飞城市获得预拨财政资金约12.77亿元；中部地区共有10个省份、57个起飞城市获得预拨财政资金约4.9亿元；西部地区共有111个起飞城市获得预拨财政资金约15.22亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，此次政策补贴资金由中央和地方财政共同承担，其中，中央财政对东部、中部、西部地区分别补助65%、70%、80%，东部、中部、西部地区地方财政分别承担35%、30%、20%。按此类推，东部、中部、西部地区地方财政分别要拨付约6.88亿元、2.1亿元、3.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《通知》，每周结束后5个工作日内，符合条件的国内运输航空公司可向航班起飞港所在地财政部门申请前一周的航班补贴，并提供执飞航段、班次、飞行时长（轮挡时间）、客座率、航班实际收入、变动成本等数据，以及相关证明材料。航班起飞港所在地财政部门会同民航相关地区管理局，依据民航局每周国内客运航班计划表等有关数据，对航空公司的补贴申请进行审核，并及时将中央和地方财政应补贴的资金足额拨付航空公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自5月21日至今，国内客运航班运行财政补贴政策已运行近三周。飞常准App数据显示，补贴政策运行的第一周，5月25日、5月27日、5月29日国内客运航班量超4500班。携程平台数据显示，5月16日至5月22日，单程机票（含税）均价为697元，5月23日至5月29日，单程机票（含税）均价为892元，比上一周提升28%。此外，5月30日，有报道称“4500班保底补贴”政策在6月4日至6月10日暂停执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，民航局相关司局负责人在接受媒体采访时回应称，依据目前的补贴政策，航空公司能否享受补贴政策，取决于全行业一周飞了多少班。如果每周全行业日均航班量超过4500班，那么按照《通知》规定的条件，航空公司就无法享受补贴政策。不是补贴政策暂停了，更不是补贴政策没有了，这是一个动态调整的“保底”政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，《通知》在“监督管理”层面明确表示，民航相关地区管理局要会同省级财政部门密切跟踪阶段性财政补贴实施效果，切实发挥好政策的正向引导作用，推动国内运输航空公司不断增加航班运行数量，提高飞机日利用率和专业岗位人员业务熟练度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民航局相关司局负责人还介绍，补贴政策实施以来，全国航线结构基本保持稳定，旅客出行需求量大的航线航班有所加密，切实保障了空勤队伍的基本飞行量，增强了旅客出行预期，达到了预期效果。据飞常准数据统计，2022年端午假期，国内航线实际执行客运航班量为1.51万班，其中，6月5日单日的实际执行航班量为6377班，恢复至3月初的执行水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民航大学航空运输经济研究所所长李晓津在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者采访时指出，旅客越多，航司的收入就越多，补贴的必要性越小，补贴的额度就越小。随着暑运旺季的到来，如果按照现在疫情的防控情况，届时旅客运输将走出低谷，补贴可以取消。去哪儿数据显示，截至6月8日，平台上机票预订量已恢复至3月的七成左右，且随着近期民航执飞航班数量增多，近一周（6月2日至6月8日）机票平均支付价格比上一周（5月25日至6月1日）下降两成，近5日机票平均支付价格平稳保持在750元左右。去哪儿大数据研究院院长兰翔分析指出，随着全国进入复工复产阶段以及高考的结束，旅游行业将迎来第一波暑期预订，民航出行量有望进一步增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220609/c639679137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五月外贸增速回升至9.6%，二季度进出口或保持向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署6月9日公布的数据显示，今年前5个月，我国外贸进出口总值16.04万亿元，同比增长8.3%。其中，出口8.94万亿元，同比增长11.4%；进口7.1万亿元，同比增长4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月来看，5月份，我国进出口总值3.45万亿元，增长9.6%。其中，出口1.98万亿元，增长15.3%；进口1.47万亿元，增长2.8%，进出口增速较4月份均有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品方面，机电产品和劳动密集型产品出口均增长。前5个月，我国出口机电产品5.11万亿元，增长7%，占出口总值的57.2%。同期，出口劳动密集型产品1.58万亿元，增长11.6%，占17.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，随着一揽子稳经济政策措施落地见效，外贸物流进一步畅通，企业复工达产进一步提速，我国外贸有望继续保持稳定增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;表示，5月外贸进出口反弹超预期，主要是困扰4月外贸的短期因素明显减弱，相关物流运输、产业链供应链加快恢复畅通，上下游企业生产活动加快恢复等，带动外贸进出口活动正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为， 5月国内进出口反弹反映我国内外需求保持扩张格局，外贸超预期表现有助于增强市场对国内经济复苏前景乐观预期。同时，作为全球第二大经济体动能恢复，为全球经济与金融市场注入“正能量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，从5月份的进出口数据看，当前我国外贸形势具有三大特点。一是外贸发展韧性足，抗风险能力强，外贸发展应对不确定性的能力不断增强。二是外贸基本盘比较稳，出口市场发展态势更均衡。5月份对主要贸易伙伴出口齐头并进，无论是对传统市场出口，还是对新兴市场，以及“一带一路”沿线国家出口，都实现了两位数的增长。三是我国外贸主体的活力进一步增强，民营企业进出口增长更快。民营企业进出口占外贸总值的比重，无论是同比还是环比都在持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关统计显示，前5个月，我国民营企业进出口7.86万亿元，增长11.8%，占我国外贸总值的49%，比去年同期提升1.5个百分点。民营企业持续发力，保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，民营企业对中国外贸增长的拉动明显，民营企业在稳就业方面有着突出的贡献，对于中国稳外贸的作用不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分国别看，前5个月，中国对东盟、欧盟和美国等主要贸易伙伴进出口均保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，今年前5个月，我国对东盟、欧盟、美国、韩国分别进出口2.37万亿元、2.2万亿元、2万亿元和9707.1亿元，同比分别增长8.1%、7%、10.1%和8.2%。东盟继续为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的14.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍认为，随着国内正常生产生活秩序逐步恢复，物流堵点逐步打通，我国外贸产业链的完整性、外贸产业的竞争力将会进一步显现。5月份的新出口订单指数和进口订单指数环比都出现了较大幅度回升，意味着外贸正在持续向好。虽然仍将面临国际经济增长放缓和大宗商品价格、汇率波动等不确定因素影响，但我国外贸规模大、基础好、韧性强。此外，海运费用高、缺柜、缺芯等不利因素正在逐步好转，二季度外贸进出口将会持续向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健 编辑：李博）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220609/c639664428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>