<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 04:41:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>直接扣公职人员工资，促消费别搞成行政摊派</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六大支撑为中小企业纾困！一图看懂抗“疫”主要扶持政策指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>产业资本增持大金融 准备金率接近历史低点 降息是“压舱石”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619169798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619169798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制新闻发布会 我国医疗物资产能已基本满足国内需求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200409/c619164111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200409/c619164111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主要央行的货币融资可能在很长一段时间内成为新常态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619163775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美联储和欧元区及日本央行使用的工具略有不同，但大多涉及对金融资产的新的大规模购买操作以及向银行和企业提供便宜信贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/09Gyxs34.png"/&gt;外汇资讯】-全球主要央行在竭尽全力应对新冠疫情的影响，印钞已到极端状态，这可能在疫情结束后很长一段时间内成为新常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储和欧元区及日本央行使用的工具略有不同，但大多涉及对金融资产的新的大规模购买操作以及向银行和企业提供便宜信贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究其核心都围绕一个概念：吸纳民间和公共债务，由于疫情影响了借款人的支付能力并导致政府支出加大，这种很长时间内一直在膨胀的债务势必会爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管程度有所不同，但每家央行都在声称独立于政治。这是1980年代以来中央银行制度的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，随着各央行在本国公共和民间债务中吸收了越来越高的份额，财政和货币当局之间的“协调”已成为决策者的新口头禅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情总有一天会消失，但这场关于全球最富裕经济体的央行职能的革命可能会持续更长时间，并将开启一个新的时代。在这个时代，货币融资--即央行直接为政府融资--不再是一个禁忌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠病毒疫情造成的经济危机使经济政策经历了迅速和剧烈的转变。”法国兴业银行的策略师Albert Edwards说，“开弓没有回头箭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到目前为止，他们的行动似乎已取得成效，主要股市已反弹，货币市场的紧张状况也逐渐消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;*14万亿美元*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，在过去10年里，央行官员们也一直在做这件事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Datastream数据显示，欧洲央行、美联储和日本央行资产负债表上的资产总额已达到14万亿美元，这些资产主要是自2008年金融危机以来购买的，在利率已处于零或更低之际作为货币政策的补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但到目前为止，这些央行仍坚称，这个所谓的“量化宽松”政策是暂时的，货币政策总有一天会回归正常，届时利率将回到正值，资产负债表也将大为瘦身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但以后不会再如此。现在所有主要央行或多或少都在公开谈论常设QE，那将意味着，政府和企业可能将央行购入的公债及企业债无限期地借新还旧展延下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行持有43%日本政府公债；欧洲央行也取消了对欧元区任一国家债券不得超过三分之一的购债上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些经济分析师正呼吁采取更极端的措施，例如向所有家庭发放现金(经济专业说法叫做直升机撒钱)，或是前欧洲央行行长德拉吉力主的取消债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可能需要...某些形式的债务宽延--例如通过消除央行吸收的民间部门贷款来实现。”法国安盛(Axa)首席经济分析师Gilles Moec称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;*赤裸裸的比较*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这种极端构想不断冒出，令人联想到1930和1940年代的情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟那时一样，危机的种子在10年前金融危机时就已经种下，当时各国央行纷纷印钞、帮助股市反弹，但薪资增长滞后--直到新危机爆发，这次引发危机的是新冠病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，在央行提供融资的情况下，政府进行更多支出--那时是为了二战，现在是为了缓解疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　76年前，随着1944年布雷顿森林体系建立了以美元为中心的货币体系，后又推出马歇尔计划帮助西欧国家站稳脚跟，这项实验最终结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一些欧洲决策者现在呼吁制定一项新的“马歇尔计划”以刺激欧洲经济。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对冲基金桥水基金(Bridgewater)创始人Ray Dalio认为，当前的困境，恰逢中国经济崛起和西方国家愈发不稳，可能标志着更深层次的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他预计，美元作为全球储备货币的地位将开始终结，美国的经济主导地位也将随之终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我相信我们正在见证典型的财富与权力大移转...这是世界秩序发生的深刻转变，将影响所有国家。”Dalio在博文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议持有黄金，因预期投资者将益发担心持有收益率为负值的债券和贬值现金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场革命是否即将发生，取决于全球经济是否反弹、从而让央行决策者最终停止印钞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但历史表明，这将花上相当长的一段时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一份针对14世纪以来12场大流行疾病的研究报告发现，与战争不同的是，疫情过后随之而来的是几十年低迷。此报告的作者之一是美联储政策顾问scar Jordà。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报告指出，一个可能的解释是疫情不会摧毁建筑物或者工厂。二次世界大战后，重建引领了经济的荣景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情的宏观经济后遗症持续约40年，实际回报率明显受到压抑。”Jordà和合作者Sanjay R.Singh及Alan M. Taylor写道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619163775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续做好国内重点地区医疗物资保障（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报北京4月8日电（记者邱超奕）截至4月7日24时，31个省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例1190例，其中重症病例189例；累计治愈出院病例77279例，累计死亡病例3333例，累计报告确诊病例81802例，现有疑似病例83例。新增无症状感染者137例，其中境外输入102例；当日转为确诊病例11例，全部为境外输入；当日解除医学观察64例；尚在医学观察无症状感染者1095例，其中境外输入358例。4月7日，现有本土确诊病例降至500例以下，尚在医学观察的密切接触者数量连续7天下降。现有确诊病例和无症状感染者中，境外输入所占比例持续增大，关联病例散发出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍医疗物资生产保障情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌介绍，截至4月2日，国务院联防联控机制医疗物资保障组累计为湖北等地区调拨医用防护服超过800万件，医用隔离面罩/眼罩165万个，免洗手消毒液357吨，手持红外测温仪66万台，负压救护车1000余辆，呼吸机等医疗救治设备超过7万台套，为疫情防控工作提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好物资调度工作，工信部组织开发了国家重点医疗物资保障调度平台，用于收集、统计、监控、调度各类重点医疗物资企业的产能、产量、库存等情况。截至4月1日，平台覆盖9个大类、161个中类医疗物资产品，收录企业2656家，基本实现对医用防护服等重点医疗物资生产企业的全覆盖，实现了分区域、分类别的企业保供情况监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部消费品工业司副司长曹学军表示，目前我国口罩、防护服、隔离眼罩/面罩、测温仪等医疗物资产能产量大幅增长。截至4月5日，一次性医用防护服日产能达到150万件以上，医用N95口罩日产能超过340万只，重点跟踪企业医用隔离眼罩/面罩日产能达到29万个，全自动红外测温仪日产能1万台，手持式红外测温仪日产能40万台。“当前，海外疫情加速蔓延，国内防疫形势依然严峻，防疫物资的需求依然较大。从供需情况看，医用防护服、医用防护口罩、医用隔离眼罩/面罩、测温仪、呼吸机产能已基本能满足国内需求，企业正在尽力组织扩大出口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国医学装备协会统计，疫情以来，我国医疗装备生产企业已累计向全国提供医疗装备11.5万余台，其中向湖北提供超过38种7万余台装备。工信部装备工业一司副司长陈克龙透露，目前主要生产企业累计向全国供应各类呼吸机2.9万余台，其中向湖北供应近1.8万台，含有创呼吸机3000余台；向国外供应的呼吸机达到近1.8万台，其中有创呼吸机4000余台。“我国呼吸机生产企业都在加班加点，千方百计为全球抗疫提供产品支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国医药集团有限公司党委书记、董事长刘敬桢表示，此次疫情对防疫物资的需求非常大，国药集团积极配合工信部做好医疗物资保障，目前累计向全国各地调运防护服等防疫物资8.5亿件。现在也在开展国际援助和国际政府间采购，已与88个国家和国际组织签约3.6亿件，已向64个国家发货1亿多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们加大马力，保障各类救治药品及时供应。国家卫健委诊疗方案推荐使用药物约105个品种，集团所属100余家生产企业可自主研发生产91个品种，并可提供全部药品供应。”刘敬桢说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国疫情输入压力加大，需要统筹做好国内医疗物资保障以及力所能及支持境外抗疫的工作。黄利斌介绍，一方面，相关部门将做好国内重点地区保供工作。在继续做好维持一级响应级别的京、津、冀、鄂等4个省份医疗物资保障的基础上，加强对12个指定航空第一入境点省份的指导帮助；另一方面，配合对外援助和出口工作。据统计，截至3月底，有100多个国家和国际组织向我国提出相关物资需求，涉及防护服、口罩、护目镜、测温仪、呼吸机、药品等。国务院已建立相应工作机制，有关部门会组织相关物资生产供应工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行向中小微企业及个体工商户提供精准有效的金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，泰隆银行嘉兴分行在浙江银保监局指导下，主动对接当地中小微企业和个体工商户，为其提供精准、有效的金融支持。截至3月末，泰隆银行已在嘉兴市发放专项贷款近5亿元。图为该行客户经理为个体工商户现场办理金融业务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好“组合拳”拥抱“消费回补”的春天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局常务委员会会议强调，要把复工复产与扩大内需结合起来，把被抑制、被冻结的消费释放出来，把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来，使实物消费和服务消费得到回补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是我国经济保持平稳运行的“稳定器”和“压舱石”。促进消费对释放内需潜力、推动经济转型升级、保障和改善民生具有重要意义。疫情当前，消费受到了较强烈的冲击，旅游、餐饮、交通、娱乐等行业尤为凸显。要让经济活起来，就要“消费回补”，让消费热起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准落子，全力把被抑制、被冻结的消费释放出来。科学精准抢抓“消费回补”机遇，变“复工率”为“复产率”，变“上座率”为“盈利率”。要做好龙头企业复工复产保障工作，推出融资、税费、房租、用工等方面一系列惠企政策，减轻企业成本负担，帮助企业渡过难关，努力做好稳外贸、稳外资工作，开拓多元化国际市场，维护全球供应链稳定。出台各种措施，聚焦汽车、家具、家电等重点商品，采取新增指标、给予补贴等方式，提振传统商品消费，有效推动内需，刺激社会需求提升，提高居民消费能力。市场主体应加快补短板，不短提升自身竞争力，培养创造力和新型消费动能，比如，通过发放消费券，为商户、租户减租返佣等措施助力餐饮类、娱乐类、旅游类消费等这些在疫情期间无法正常运转的行业得到“消费回补”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审时度势，全力把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来。要以智能化、信息化、体验式消费，审时度势促进形成新兴消费领域和消费热点，培育壮大新型消费、升级消费。把握产业发展新趋势、新需求，坚持正确导向，抓住5G、超高清等新技术的发展机遇，加快推进供给侧结构性改革，大力培育新业态，鼓励创业创新。创新产品和业态,创新消费形式,以点带面、以线上带线下、以新消费带动传统消费,充分把握人工智能、远程办公、“互联网＋医疗＋药店”等逆势发展机遇，推动电子商务与各消费业态深度融合发展，扩大网络消费规模，带动消费升级扩容。着力推进电商进农村，扩大覆盖面，构建新型的农产品供应链条，抓好电商和产业扶贫，推动增加电子商务、网络教育、网络娱乐等方面消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放眼长远，引导形成健康的消费方式。理性消费，不要盲目抢购囤积。抗击疫情，鼓励消费者“宅”在家，适当存储一些日常生活用品是必要的，但不要盲目抢购、大量囤积物品。严肃公正执法，维护市场秩序。严厉打击以次充好、哄抬价格、谋取暴利等扰乱市场、侵害消费者合法权益行为，确保市场秩序健康稳定，维护好最广大人民群众的根本利益。（作者：腾扬阳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央扶贫资金力度大下拨早</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　贵州省黔东南苗族侗族自治州榕江县两汪乡借助专项扶贫补助资金110万元，以公司＋贫困户模式发展食用菌（黑木耳）产业，助贫困户经济增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李长华摄（中经视觉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是脱贫攻坚的决战决胜之年。打赢脱贫攻坚战，资金保障是关键。今年中央财政专项扶贫资金比往年提前了一个多月下达，不仅投入力度持续加大，而且针对脱贫攻坚“硬骨头”予以资金倾斜，并充分考虑新冠肺炎疫情的影响，全力推动提高资金使用效益，力争把每一分钱用在刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如期高质量打赢脱贫攻坚战，资金保障十分重要。近日，财政部下达各地2020年中央财政专项扶贫资金260.27亿元，加上提前下达的资金，目前已累计下达2020年中央财政专项扶贫资金1396.36亿元，下达时间比往年提前一个多月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从财政部获悉，2020年，财政部将继续落实好脱贫攻坚投入保障政策举措，持续健全与脱贫攻坚任务相适应的投入保障机制，为打赢脱贫攻坚战提供充足的“粮草军需”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投入力度持续加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2020年现行标准下的农村贫困人口全部脱贫，这是党中央向全国人民作出的郑重承诺，必须如期实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部坚决履行脱贫攻坚政治责任，坚持将脱贫攻坚工作摆在突出位置，资金安排上予以优先保障。财政部农业农村司负责人介绍，根据财政部2020年财政脱贫攻坚工作安排，在脱贫攻坚投入保障方面将采取以下举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹多渠道资金来源，保持投入总量增长。财政部落实与脱贫攻坚任务相适应的投入保障机制要求，统筹考虑完成最后攻坚任务和巩固脱贫成果等因素，围绕补齐“两不愁三保障”突出短板，在加大中央财政投入的同时，督促指导相关省份加大脱贫攻坚投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年中央财政专项扶贫资金规模将继续大幅度增加，新增资金重点向‘三区三州’等深度贫困地区、挂牌督战地区倾斜，兼顾人口较多的易地扶贫搬迁集中安置区。”上述负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对已经实现稳定脱贫的地方，各地可统筹安排专项扶贫资金，支持非贫困县、非贫困村的贫困人口脱贫。切实用好城乡建设用地增减挂钩节余指标跨省域调剂及跨省域补充耕地政策，支持脱贫攻坚和乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出政策支持导向，不断优化投入结构。在中央财政继续加大对“三区三州”等深度贫困地区支持力度的同时，督促地方各级财政加大资金和政策倾斜力度，突出支持“三区三州”等深度贫困地区脱贫攻坚，支持对工作难度大的县和村实施挂牌督战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强与行业部门的协调配合，坚持现行脱贫攻坚目标标准，大力支持解决义务教育、基本医疗、住房安全、饮水安全等方面存在的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善政策支持体系，增强政策实施的精准性和有效性。近年来，我国持续推进贫困县涉农资金整合试点，取得突出成效。“要保持脱贫攻坚期内整合试点政策总体稳定，发挥各级整合工作协调机制的作用，加强部门间沟通协作，督促省级指导贫困县进一步提高整合资金用于产业项目占比，提升整合资金的脱贫成效。支持实施优势特色农产品保险以奖代补政策，优先支持地方尤其是贫困地区和贫困人口特色农业产业发展。”财政部农业农村司负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对疫情不利影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，对经济社会造成冲击。在抓好疫情防控工作的同时，特别要抓好涉及决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情发生以来，财政部密切关注和持续跟踪疫情对脱贫攻坚造成的影响，特别是针对疫情对农畜产品产销对接、贫困地区劳务输出的影响和因疫情致贫返贫情况，会同相关部门，研究出台了涉及脱贫攻坚的财力保障、财政补助、税费优惠、金融保险等多方面政策措施。”财政部农业农村司负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在财力保障方面，2020年中央财政将继续较大幅度增加专项扶贫资金规模，向湖北等受疫情影响较重地区适当倾斜。同时，中央财政在测算分配2020年农业生产发展资金等转移支付时，将向湖北等疫情防控重点地区倾斜，适当加大资金支持力度，促进恢复农业生产。通过农业生产救灾资金，支持水稻、小麦等农作物重大病虫害和草地贪夜蛾防控，对湖北省适当倾斜并对其蔬菜病虫害防控适当支持保障“菜篮子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各地可在2019年至2020年服务业发展资金支持农商互联工作事项中合理安排一定比例资金用于支持疫情防控期间农产品市场保供，具体支持货源组织、储备和对接调运，相关资金不受原有政策规定的资金用途比例限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在调整和优化财政专项扶贫资金使用范围方面，督促指导各地结合实际，按照精准施策的要求，在现有资金管理制度框架内，调整和优化财政专项扶贫资金使用，研究制定针对受疫情影响较重地区脱贫攻坚的支持政策。”财政部农业农村司负责人介绍，要重点向产业项目倾斜，结合实际加大对受疫情影响较大的产业扶贫项目生产、储存、运输、销售等环节的支持，解决农产品“卖难”问题；通过一次性生产补贴、贷款贴息支持、临时岗位补助等，支持企业带动贫困户就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，财政政策与就业政策协同发力。“促进就业是一项根本之举，要把相关资金更多用在提高人力资本上，加大就业培训、技能提升等方面。”中国财政科学研究院副院长白景明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在加大稳岗返还和就业补助资金投入力度方面，国家允许地方统筹使用就业补助、失业保险基金结余、职业技能提升行动专账等资金，支持地方落实国家的各项就业政策，做好贫困劳动力就业创业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，财政部继续配合相关部门扶持发展扶贫车间、农业合作社和产业大户，吸纳贫困劳动力就业。对有创业能力及意愿的，尤其是贫困村创业致富带头人，加强创业指导、创业培训及资金支持；对“无法外出、无业可就、无力脱贫”的贫困劳动力，鼓励地方按规定开发农村保洁、保安、护林、护路等公益性岗位安置就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，帮助贫困劳动力有序返岗，支持扶贫龙头企业、扶贫车间尽快复工，吸纳当地就业，鼓励重点企业优先招录贫困劳动力。对人力资源服务机构、劳务经纪人开展跨区域有组织劳务输出的，给予就业创业服务补助。对企业组织新招用农民工岗前培训的，给予职业培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障困难群众基本生活方面，对受疫情影响致贫的其他人员和返贫的建档立卡贫困人口，及时落实临时救助等社会救助政策，确保其基本生活不受影响。对确诊病例中的建档立卡贫困人口等，按规定及时给予临时救助，可一事一议加大救助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，财政部及时会同相关部门出台应对疫情的政策举措，涵盖了支持贫困地区农畜产品产销对接、贫困劳动力转移就业等各个方面，既有缓解企业压力稳产保供、稳定就业需求的政策，又有针对贫困户的帮扶政策；既有财政直接补助补贴政策，又有税费金融优惠政策。下一步，我们将积极按照党中央国务院部署，落实分区分级精准防控策略，统筹推进疫情防控和脱贫攻坚工作，密切关注现有支持政策实施效果，进一步完善相关支持措施。”财政部农业农村司负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高资金使用效益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫资金如何加强监管、提高效益，一直备受关注。“扶贫资金必须精准发力、提高效益，把每一分钱用在刀刃上，充分发挥乘数效应。”白景明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，财政部门全力推动扶贫项目资金实施全过程绩效管理，建立扶贫资金“花钱必问效、无效必问责”的管理机制，为提高扶贫资金使用效益奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部农业农村司负责人介绍，中央财政继续将强化资金监管作为重点工作推进，采取了多方面的监管措施，不断提高扶贫资金使用成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，进一步健全扶贫资金监管机制。规范和完善脱贫攻坚有关工作机制，进一步健全部门协同、上下联动的扶贫资金监管机制，发挥财政部各地监管局的就近就地监管作用，压实地方财政部门监管责任，切实加强日常监管。细化财政部各地监管局工作职能，把扶贫资金使用管理情况作为日常监管的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于各类监督检查发现的扶贫领域问题，及时通报反馈结果，依法依规处理，持续督促整改。认真落实扶贫资金项目信息公开公示要求，主动接受社会监督。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，强化扶贫项目资金绩效管理。在完善监管制度的同时，加强对脱贫攻坚资金支出进度、项目实施、绩效情况的跟踪督促。组织监管局选择部分纳入扶贫资金总台账的转移支付项目开展重点绩效评价，加强评价结果应用。推动提高2020年扶贫项目绩效目标填报质量，强化各地绩效意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加快推进扶贫资金动态监控机制建设。加强对各级各类财政扶贫资金的动态监控，进一步优化财政扶贫资金动态监控平台功能，督促指导地方做好动态监控工作，及时发现问题、纠正偏差。（经济日报·中国经济网记者 曾金华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情期间召开十次会议 金融委十五字方针释放哪些重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月7日，国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）召开第二十五次会议，会议总结了近期金融支持疫情防控和经济社会发展工作进展，并部署了下一阶段重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，自新冠肺炎疫情爆发以来，金融委按照党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的决策部署，把支持疫情防控作为当前最重要的工作来抓，先后召开十次会议，确定“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”的工作方针，支持复工复产，维护经济稳定发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何理解“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”十五字方针？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏：新冠肺炎疫情爆发以来，金融委在“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”的工作方针指导下迅速从财政、货币、金融监管等方面采取多种政策措施，目前已取得较好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，做好稳预期工作。坚持股票市场正常开市，有效稳定各类投资主体的预期。在国外资本市场大幅度波动的情况下，国内资本市场保持了稳定，增强了投资者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，做好扩总量工作。疫情冲击下企业经营面临困难，人民银行及时加大流动性投放保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，做好分类抓工作。根据实际情况分类施策，通过再贷款、再贴现、定向降准等重点加大对疫情防控重点企业、小微企业、个体工商户等领域的金融支持，对疫情影响较大地区、行业也出台针对性的支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，做好展期工作。从财政、货币、金融监管等方面支持金融机构对小微企业、个人房贷等根据实际情况进行贷款展期、延迟还本付息，降低企业和个人的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，做好工具创新工作。疫情作为外生冲击，短期影响较大，不仅在宏观政策工具方面创新应用，货币政策和财政政策有机配合降低融资成本，而且支持企业和金融机构创新推出抗疫专项债券、抗疫专项同业存单等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，为支持疫情防控、复工复产以及实体经济发展，哪些措施和工作有序出台，如何体现十五字方针？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心比黄金更重要。针对疫情可能带来的负面影响，金融市场果断如期开市，在疫情防控过程中，人民银行及时传递积极政策信号、提振金融市场信心，多层次、高密度开展政策宣传，加强预期引导，取得了较好的效果。可以发现，在海外疫情发酵、全球经济下行压力加大影响下，人民币资产受到境外投资者追捧，避险价值凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过准确的公开市场操作和定向降准，来提供短期和中长期的流动性，保持银行体系流动性合理充裕。2月3日，春节后股市开市当天，人民银行即开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，确保流动性充足供应。2月3日和4日累计开展1.7万亿元短期逆回购操作投放资金，对于维护节后开市初期市场流动性和金融市场平稳运行。4月3日，人民银行宣布对中小银行定向降准1个百分点，分4月15日和5月15日两次实施到位，共释放约4000亿元长期资金。叠加此次降准，在金融市场开市后，通过三次降准人民银行向市场释放资金超1.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支持疫情防控、复工复产，到助力实体经济恢复、“稳增长”，在疫情防控的不同阶段，金融监管部门更加注重分类施策。1月31日，人民银行设立3000亿元防疫专项再贷款，向主要全国性银行和湖北等重点省份的部分地方法人银行提供低成本资金，支持银行向重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业提供优惠利率贷款，重点在于支持疫情防控。截至3月30日，3000亿元专项再贷款已经由9家全国性银行和10个省市的地方法人银行，向5881家重点企业累计发放优惠贷款2289亿元，平均每户企业获得贷款不超过4000万元，利率加权平均为2.51%，财政部50%贴息以后，企业的实际融资利率约为1.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，人民银行决定新增再贷款再贴现额度5000亿元重点支持有序复工复产。同时，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。截至3月30日，地方法人银行累计发放优惠利率贷款包含贴现2768亿元，支持的企业户数（含农户）是35.14万户。具体看，涉农贷款是552亿元，加权平均利率4.38%；普惠小微贷款1556亿元，加权平均利率4.41%；办理贴现661亿元，加权平均利率3.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日召开的国务院常务会议提出“增加面向中小银行的再贷款再贴现额度1万亿元”“支持金融机构发行3000亿元小微金融债券，全部用于发放小微贷款”等，目前这些措施也在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到疫情影响下企业还本付息压力较大，人民银行会同银保监会等部门对疫情发生之后受影响比较大的中小微企业、民营企业贷款给予展期和续贷政策，帮助企业保持现金流稳定，渡过难关。银保监会副主席周亮在3月22日召开的新闻发布会上透露，自1月25日以来，20%左右的中小微企业到期贷款本息已经享受到了延期还款的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，人民银行还积极引导市场利率下行，切实降低实体经济的融资成本。3月30日公开市场操作逆回购操作中标利率再次下降20个基点，今年以来已累计下降30个基点。2月份，一般贷款利率为5.49%，比贷款市场报价利率（LPR）改革之前下降0.61个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策组合拳已产生显著成效，我国金融体系运行总体平稳，金融市场预期稳定，宏观经济经受住了疫情冲击，3月份经济展现出了积极的一面。数据显示，2月M2和社会融资规模与名义GDP的增速基本匹配并且略高。在实体经济没有完全复工复产的背景下，新增贷款创历史新高，中小微企业融资“量增、面扩、价降”，外部金融风险冲击得到有效防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在统筹推进疫情防控和经济社会发展取得积极进展的同时，也需要注意，当前全球经济增长受到疫情严重冲击，经济金融发展面临较大挑战，我国疫情防控面临外防输入、内防反弹的形势，又处于复工复产的关键阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秉持着“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”的工作方针，会议强调，下一阶段，金融委要继续按照党中央、国务院决策部署，强化政策落实，扎实推动经济社会发展秩序恢复常态，并提出五项具体工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作任务一：加大宏观政策实施力度，稳健的货币政策要更加灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中商智库首席研究员李建军认为，就金融政策的总体基调而言，未来一段时间的主要目标是支持实体经济的恢复，也就是在疫情防控的基础上，确保实体经济逐步有序复工复产，恢复正常的社会经济生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为支持实体经济恢复发展，货币政策为经济恢复提供流动性支持同时，引导市场利率继续下行，降低企业融资成本。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳健的货币政策要更加注重灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。”谈及下一阶段货币政策重点，人民银行副行长刘国强日前强调，一是要分阶段把握好政策的力度、重点和节奏。二是继续用好3000亿元专项再贷款和5000亿元再贷款再贴现政策。三是落实好普惠性再贷款再贴现新增的1万亿元。四是实施好定向降准，发挥好准备金工具的正向激励引导作用。五是积极推进LPR改革。六是加强国际合作，营造好的国际环境，与国际社会一起抗疫和稳定经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作任务二：引导信贷资源更多支持受疫情冲击较大的中小微企业和民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业和民营企业受疫情冲击较大，也是货币政策着力重点。除了正在实施的3000亿元抗疫专项再贷款，以及5000亿元再贷款再贴现支持企业复工复产，4月3日，人民银行宣布对中小银行定向降准1个百分点，此次降准分4月15日和5月15日两次实施到位，共释放约4000亿元长期资金。同时，3月31日召开的国务院常务会议提出的包括“增加面向中小银行的再贷款再贴现额度1万亿元”“支持金融机构发行3000亿元小微金融债券”等一揽子措施也将陆续跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这1万亿元政策要加快推动实施，做到和前面的政策无缝衔接，不出现断档。”刘国强此前在发布会上表示，人民银行通过再贷款再贴现工具，向中小银行提供低成本的资金支持，会要求中小银行以优惠的利率向中小微企业发放贷款，没有规定利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在目前的阶段确保企业的生存比什么都重要，因此政策重点将会以满足短期流动性和运营资金为主，并定向支持收入和利润受影响比较大的中小微企业。”李建军分析称，政策重点是流动性支持，并在满足流动性的基础上，引导资金成本的下降，减轻企业的负债成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，下一步工作重点将是通过定向降准，专项再贷款再贴现等来给商业银行提供低成本的资金，同时要求银行将相关资金全部投向受疫情冲击较大的中小微企业和民营企业，再通过财政贴息来确保企业拿到的贷款利率维持在较低水平，切实保障相关企业能在疫情之后继续生存，正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作任务三：发挥好资本市场的枢纽作用，不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为，放松和取消不适应发展需要的管制，提升市场活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，资本市场也是重要的融资渠道，也是资金流通的枢纽，要强化基础性制度建设，重点是与注册制相匹配的法律制度等建设，通过打击造假和欺诈行为，放松管制来提升市场活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就资本市场的建设而言，未来可能会出台有利于资本市场发展的相关政策，提升企业直接融资的能力，调动全社会的资金为疫情后的经济恢复和发展提供更多的资金保障。”李建军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作任务四：采取多种有效方式加大中小银行资本补充力度，增强抵御风险和信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国中小银行数量有4000多家，资产总额约占到整个银行体系的1/4，应该说是我国银行体系的重要组成部分。长期以来，中小银行在支持地方经济发展，服务民营企业、小微企业、“三农”等方面发挥着不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮4月3日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，银保监会采取系列措施帮助中小银行增强资本实力。通过加快处置不良资产、做实资产分类、加大拨备计提和利润留存，增强银行内源性资本补充能力；通过发行普通股、优先股和无固定期限资本债券、二级资本债等方式，拓宽银行补充资本渠道和方式；支持地方向部分高风险中小银行注入资金、可变现资产，或者通过国有资本运营公司注资的方式，为中小银行补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，中小银行是支持中小微企业，服务实体经济的重要主体，通过拓宽其资本补充渠道，助力其加大资本补充力度，将在有力增强其风险抵御能力的同时提升其信贷投放能力，更好的支持和服务中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作任务五：高度重视国际疫情和经济金融形势研判应对，防范境外风险向境内传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月，主要受新冠肺炎疫情在全球加速蔓延、国际原油价格大幅下跌等因素影响，国际金融市场大幅震荡。美元指数走强，部分非美元货币相对美元汇率下跌，主要国家资产价格出现大幅调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，考虑到全球疫情还没有得到有效的控制，全球资本市场仍不稳定，全球资本的异常流动还没有结束。特别是考虑到欧美国家的资本市场可能面临的流动性短缺的问题，国际资本有可能回流欧美资本市场造成对国内金融市场和汇率的不良影响，因此要做好对跨境资本的监测，并做好全球金融的跨境传染防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日和3月31日，中国人民银行行长易纲先后两次参加二十国集团（G20）主席国沙特主持召开G20财长与央行行长视频会议。在会议发言时易纲表示，在当前形势下，G20各国需加强协调，同步采取宏观经济政策组合，有效应对疫情冲击。易纲指出，支持制定G20行动计划，行动计划要协调、全面，形成政策组合拳，短期内有效应对疫情冲击，特别是为中小企业提供支持，中期内支持经济复苏。中方支持进一步完善全球金融安全网，以更好支持新兴市场和发展中国家应对新冠肺炎疫情带来的冲击，维护全球经济和金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计受新冠肺炎疫情、地缘政治等因素影响，世界经济贸易增长将受到严重冲击，国际金融市场动荡加剧。随着我国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效，企业复工复产明显加快，国内实体经济正在逐步恢复和改善，我国经济长期向好的发展趋势不会改变，将继续为外汇储备规模总体稳定提供支撑。”在谈到未来形势时，国家外汇局新闻发言人、总经济师王春英近日在答记者问时表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个经济体持续加码刺激措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情的持续加重，本周以来，多个经济体在货币和财政刺激措施方面继续升级。如欧洲央行放宽质押规则；意大利追加提供4000亿欧元贷款刺激计划；日本通过了总额达108万亿日元的历史最大规模经济刺激计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于全球刺激措施的不断加码，近期以来，全球市场暂现好转，多国股市进入技术性牛市。然而，对于当前市场出现的好转迹象，不少机构看法谨慎，预计未来市场波动性仍会加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情持续加重，本周以来，多个经济体在货币和财政刺激措施方面继续升级。4月7日晚间，欧洲央行放宽质押规则，接受小公司贷款以及垃圾级希腊政府债券作为抵押品。欧洲央行管委会在声明中表示，这些措施是“史无前例的”，且“在大流行危机期间是暂时的”。除此之外，继4月6日意大利追加提供4000亿欧元的贷款刺激计划之后，日本内阁会议4月7日通过了历史最大规模经济刺激计划，总额达108万亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于全球刺激措施不断加码以及意大利、西班牙的疫情可能正在好转等消息，近期以来，全球市场暂现好转。目前，摩根士丹利资本国际全球指数自3月23日涨幅达到21%，进入技术性牛市；衡量市场波动的恐慌指数芝加哥期权交易所VIX指数也跌至1个月以来最低点。然而，对于当前市场出现的好转迹象，不少机构看法谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧洲央行放宽质押规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行4月7日宣布了一项“史无前例的”放松抵押品要求的举措，用以在新冠肺炎疫情期间提振银行放贷。其中最引人注目的地方在于，欧洲央行同意接受希腊债券作为抵押品，这是近两年来的首次突破。由于数年前希腊债务危机的冲击以及该国债台高筑的现实，希腊政府债券一直处在垃圾评级中，这导致希腊银行通常很难从金融市场上募集资金。欧洲央行放宽质押规则，无疑会对希腊债市以及希腊经济提供“输血”性支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，这一举措并非毫无前兆。在上月底欧洲央行推出的紧急资产购买计划(PEPP)中，就已经将希腊债券纳入新一轮资产购买计划范畴之内。欧洲央行4月7日表示，通过降低再融资所需抵押品的要求，提高其风险承受水平，使银行更容易获得欧洲央行的超低利率借款，有助于各国信贷成本保持在低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了积极应对疫情带来的负面冲击，欧洲央行可谓“火力全开”。在3月23日欧洲央行推出高达7500亿欧元的紧急资产购买计划之前，欧洲央行还曾承诺今年将额外支出1200亿欧元购买资产，并维持目前每月购买200亿欧元政府和企业债券的速度。另外，为了抗击新冠肺炎疫情，欧洲央行还宣布了新一轮向银行提供的超低利率贷款以及更为慷慨的贷款条款，用以鼓励银行加大向小企业发放贷款力度。在当前新冠肺炎疫情的冲击下，小企业被视为特别脆弱的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日公布的数据显示，欧洲央行在3月的五年公债购买计划购买了价值337.5亿欧元的公债，其中，意大利公债占比高达35%；而欧元区最大经济体德国的公债仅占6%。对意大利公债的超额购买导致欧洲央行行长拉加德遭到抨击。批评人士表示，一方面，虽然欧洲央行取消了对欧元区任一国家债券不得超过三分之一的购债上限，但过度购买受困国债券可能会导致欧洲央行自身资产负债表风险大幅累积；另一方面，这在一定程度上也意味着欧洲央行正在为受困成员国债市“背书”，长远来看这可能会为欧元区经济埋下更深层次的“地雷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意大利日本加码财政刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日，意大利总理孔特宣布政府将出台一系列新经济纾困措施，追加提供4000亿欧元以保证各类企业渡过难关、重整旗鼓。孔特表示，这是意大利历史上最大规模的经济干预措施。据此，意大利将以国家担保贷款的形式向企业提供4000亿欧元流动资金，其中2000亿欧元用于帮助国内市场企业，另外2000亿欧元用于加强出口市场。同时，法令规定减免4月及5月的100亿欧元税收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月7日，随着疫情变化，日本首相安倍晋三宣布进入紧急状态。紧急状态期从4月7日起，为期一个月，将覆盖大坂、神奈川、埼玉、千叶、兵库、福冈以及东京。进入紧急状态的地方首长，有权直接采取任何防疫紧急措施，包括要求居民留在家中。与此同时，为了抵御疫情带来的经济冲击，日本内阁会议4月7日通过了历史最大规模经济刺激计划，总额达108万亿日元。这意味着该经济刺激计划相当于日本经济产出的20%，远高于此前美国和德国经济刺激计划11%和5%的经济占比。据此，在这份经济刺激计划中，日本财政支出将高达39.5万亿日元。这些资金将主要用于向营业额大幅下降的中小企业提供最高200万日元的补贴；向收入大幅减少的个体经营者发放最高100万日元的补贴；对符合条件的家庭发放“生活援助补贴”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球市场风险仍存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，随着全球市场乐观情绪有所好转，近来多国股市进入技术性牛市。其中，在周一、周二的交易日中，日经225指数累计上涨6.34%，韩国综合指数累计上涨5.69%，澳大利亚普通股指数累计上涨3.81%。值得一提的是，多国股市与此前低点相比，短期内的涨幅已经超过20%，进入技术性牛市：意大利MIB指数自3月12日收盘价反弹超20%；法国CAC40指数较3月18日收盘价涨20%；美国股市从此轮调整的最低位算起，阶段反弹已经达到25%；而韩国、印尼的股市等反弹幅度也都超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对于当前市场出现的好转迹象，不少机构看法谨慎。瑞银全球财富管理首席投资官马克.黑菲尔周二表示，股市反弹进一步提醒人们保持投资的重要性。但现在就明确认为疫情蔓延下的市场转向还为时过早，预计未来市场波动性仍会加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通跨资产基本面策略主管约翰.诺曼德在上周五的一份报告中表示，在当前资产价格暂时企稳的背后，经济和市场远未接近正常水平。他认为，只要新冠确诊病例持续增加和市场收益不确定，高风险市场就将保持波动。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行罕见“大幅降低”超额准备金利率 目的何在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，央行宣布对农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点。与此同时，央行决定自4月7日起，将金融机构在央行超额存款准备金利率从0.72%下调至0.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次降准后，超过4000家的中小存款类金融机构，包括农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行、财务公司、金融租赁公司和汽车金融公司等的存款准备金率已降至6%，从我国历史上以及发展中国家情况看，6%的存款准备金率是比较低的水平。而此次释放的4000亿元长期资金，将使每家中小银行平均获得1亿元长期资金，从而更加有效地增加中小银行支持中小微实体经济的能力，并可降低约60亿元的资金成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，通过降低小银行资金成本，并通过银行降低中小微企业的融资成本，这都是理论上的期许，而实际更需要疏通货币政策传导机制。如何使货币政策传导机制更为有效？毫无疑问的市场规律是：数量多则价格低。所以，想方设法增加市场长期资金数量，是降低贷款利率唯一而有效的方式。未来，中央银行应当开发3到10期长期流动性便利（LLF）定向为中小银行和大银行中小企业业务提供支持，这恐怕要比定向降准更为有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于“大幅降低”超额准备金利率，目的无非是引导商业银行减少在中央银行存款（超储），而将资金更多地用于贷款。2008年发生全球性金融危机，中央银行为引导商业银行逆周期放贷，将超额准备金利率从0.99%下调至0.72%，此后一直保持；但此次央行再次动用降低超额准备金利率的手段，将其水平从0.72%下调至0.35%，这是否说明央行已经确信疫情对经济的破坏力堪比2008年金融危机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当说，至少从中小微企业层面，尤其从服务类中小微企业层面，可以确认疫情冲击远甚于金融危机。而且其恢复，必须依靠政府和市场两只手的共同作用。从清明节黄山游客爆满以及城市街道活跃度大大增加的情况看，整个中国市场正在逐渐修复。在这个时候，加把劲儿在中小微企业、服务类企业身上倍显重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是普遍降准、还是定向降准，都是向市场释放长期资金的方式，这对股票市场当然有利，但更为有利的是：中小企业健康修复必然导致就业和消费市场的修复，这对中国经济势必构成根本性支撑。总之，非常时期需要非常政策，让中国经济尽快赢得疫后重建，就是中国经济赢得未来的契机。再加把劲儿、添把火，把国人抗疫热情转向经济建设，那才是中国经济真正的希望。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研究部署落实常态化疫情防控举措全面推进复工复产工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619166388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，我们要坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■要全面落实外防输入、内防反弹，及时采取更有针对性和实效性的防控措施，继续抓紧抓实抓细各项防控工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■要严格落实对所有入境人员都实施14天集中隔离的要求，最大限度减少境外输入关联本地病例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■各级党委和政府要增强紧迫感，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，千方百计创造有利于复工复产的条件，不失时机畅通产业循环、市场循环、经济社会循环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月8日电 中共中央政治局常务委员会4月8日召开会议，听取新冠肺炎疫情防控工作和全国复工复产情况调研汇报，分析国内外疫情防控和经济运行形势，研究部署落实常态化疫情防控举措、全面推进复工复产工作。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，当前我国疫情防控阶段性成效进一步巩固，复工复产取得重要进展，经济社会运行秩序加快恢复。同时，国际疫情持续蔓延，世界经济下行风险加剧，不稳定不确定因素显著增多。我国防范疫情输入压力不断加大，复工复产和经济社会发展面临新的困难和挑战。面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，我们要坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。要统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，外防输入、内防反弹防控工作决不能放松，经济社会发展工作要加大力度。要坚持在常态化疫情防控中加快推进生产生活秩序全面恢复，抓紧解决复工复产面临的困难和问题，力争把疫情造成的损失降到最低限度，确保实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要密切关注国际国内疫情形势变化，全面落实外防输入、内防反弹，及时采取更有针对性和实效性的防控措施，继续抓紧抓实抓细各项防控工作。要巩固重点地区疫情防控成效。湖北省和武汉市要继续集中力量做好重症病例科学精准救治，及时做好出院患者随访和复查工作。要优化社区管控措施，筑牢社区防控安全屏障。各地特别是环鄂省份要加强信息沟通共享和防控措施协调，在人员管控、健康码互认等方面要做到政策统一、标准一致。要持续抓好首都疫情防控工作。各地要抓好无症状感染者精准防控，把疫情防控网扎得更密更牢，堵住所有可能导致疫情反弹的漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，加强陆海口岸疫情防控，加快补齐外防输入的薄弱环节。加大对边境城市疫情防控人员和物资保障力度，协调解决好在卫生检疫、防疫物资、医护力量、隔离条件等方面遇到的困难。要严格落实对所有入境人员都实施14天集中隔离的要求，最大限度减少境外输入关联本地病例。要深入开展疫情防控国际合作，积极为国际防疫合作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前我国经济发展面临的困难加大。各级党委和政府要增强紧迫感，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，千方百计创造有利于复工复产的条件，不失时机畅通产业循环、市场循环、经济社会循环。要加大复工复产政策落实力度，加强对困难行业和中小微企业扶持，着力扩大国内需求，有序推动各类商场、市场复工复市，促进生活服务业正常经营，积极扩大居民消费，加快推进投资项目建设，形成供需良性互动。紧转02版&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619166388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举解决874万高校生就业问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619168462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当新冠肺炎疫情遇上一年一度的高校毕业季，一场巨大的就业考验来临。数据显示，今年全国普通高校毕业生预计达到874万人，同比增加40万人，规模创历史新高。面对如此情况，各地各部门出台各种措施，为毕业生就好业创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2483dbb71498c6ca" id="e16f7444ff1c78a302ba124d559a605f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图。CNSPHOTO供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在升学渠道方面，教育部提出扩大今年硕士研究生招生规模，向国家战略和民生领域急需的相关学科和专业学位类别倾斜，向中西部和东北地区高校倾斜；扩大今年普通高校专升本规模，主要由职业教育本科和应用型本科高校安排面向产业升级和改善民生急需的专业招生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，河北省教育厅下发通知，要求今年河北省硕士研究生招生计划扩招至2.14万人，普通高校专升本计划扩招至2.8万人。此外，天津市已向教育部申报2020年全日制硕士研究生招生计划，同比增加2537人，增幅达22.9%；上海市属高校硕士研究生招生计划总量增加15%；广东省计划公共卫生硕士专业学位研究生招生同比增长50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳就业方面，各部门采取多项措施促进高校毕业生与企业对接。4月7日，人力资源社会保障部启动第七届大中城市联合招聘高校毕业生春季专场活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，活动针对高校毕业生特点和需求，集中归集发布一批适合高校毕业生的就业岗位，并鼓励引导供需双方应用高校毕业生精准招聘平台精准匹配对接。定期举办分行业、分专业网络专场招聘，逐步丰富简历投递、视频面试、网上签约等线上服务，配套开展线上职业指导、职业技能培训、就业创业政策宣传。该活动将持续到今年7月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，高校毕业生和用人单位可登录中国国家人才网“高校毕业生精准招聘平台”，或关注微信公众号，免费进行职业能力测评、建立职位胜任力模型，自动获取系统匹配和推荐的岗位（简历），实现“一部手机找工作、招人才，精准匹配，双向推荐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，教育部联合地方、高校以及社会知名招聘网站共同开展“24365校园招聘服务”，为高校毕业生提供24小时全年365天的网上校园招聘服务。目前该平台共提供833万条岗位信息，累计新增注册人数132万人，投递简历超过1100万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，教育部会同有关部门组织“特岗计划”等项目，引导毕业生到基层，到现代农业、社会公共服务等领域就业创业；招录更多人到急需教师的高中和幼儿园任教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今明两年，事业单位空缺岗位也将主要用于专项招聘高校毕业生，包括择业期内未落实工作单位的毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业方面，国家鼓励中小微企业招用毕业生，并对企业予以补贴。今明两年，人社部将组织百万毕业生参加见习。对企业开放见习岗位的，给予3-12个月政策补贴。疫情发生以来，国资委紧急印发通知要求央企在疫情防控期间大力推动稳岗扩就业工作，确保实现2020年度接收高校毕业生人数不低于2019年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅企业支持毕业生稳就业，高校也在扩大博士后等岗位，支持高校毕业生短期就业。据悉，科技部在日前印发的《关于科技创新支撑复工复产和经济平稳运行的若干措施》中提出，在国家科技计划支持的项目中，推动高校、科研院所设立科研助理或辅助人员岗位，扩大博士后岗位规模，其劳务费用和有关社保补助按规定从项目经费中列支，支持高校毕业生短期就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619168462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海银保监局：批准平安消费金融有限公司开业</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200409/c619166402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海银保监局关于平安消费金融有限公司开业的批复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪银保监复〔2020〕143号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国平安保险(集团)股份有限公司:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你公司《关于平安消费金融有限公司开业的请示》(平保发〔2020〕2号)收悉。根据《非银行金融机构行政许可事项实施办法》和《消费金融公司试点管理办法》的有关规定，现批复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、批准平安消费金融有限公司开业。该公司中文名称为“平安消费金融有限公司”，英文名称为“Ping An Consumer Finance Co.,Ltd.”。公司住所为上海市浦东新区陆家嘴环路1333号18层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、核准该公司注册资本为50亿元人民币，股权结构如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国平安保险(集团)股份有限公司出资人民币15亿元，占公司注册资本的30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融熠有限公司出资人民币14亿元，占公司注册资本的28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未鲲(上海)科技服务有限公司出资人民币13.5亿元，占公司注册资本的27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锦炯(深圳)科技服务有限公司出资人民币7.5亿元，占公司注册资本的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、核准该公司经营以下本外币业务：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)发放个人消费贷款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)接受股东境内子公司及境内股东的存款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)向境内金融机构借款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)经批准发行金融债券；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)境内同业拆借；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)与消费金融相关的咨询、代理业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)代理销售与消费贷款相关的保险产品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)固定收益类证券投资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、核准该公司以下董事和高级管理人员任职资格：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈东起   董事长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈  宁   董事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; ZHENG XIGUI 董事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王之光   董事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;倪荣庆   董事、总经理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈立洁   首席财务官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李云初   首席产品官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱智伟   首席风控官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路  军   首席运营官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、批准《平安消费金融有限公司章程》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请人应自我局批复之日起10日内持本批复到我局领取《金融许可证》，并办理企业登记，领取营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费金融公司应于完成企业登记、税务登记等有关法定手续后1个月内向我局报告，并应自领取营业执照之日起6个月内开业。不能按期开业的，应在开业期限届满前1个月向我局提交开业延期报告。开业延期不得超过一次，延长期限不得超过3个月。未在规定期限内开业的，本开业核准文件失效，由我局注销开业许可，收回金融许可证，并予以公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未尽事项按中国银行保险监督管理委员会有关规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200409/c619166402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厦门国贸中标联合国粮食计划署防疫物资订单</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200409/c619169852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600755','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x56FD;&amp;#x8D38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600755/"&gt;厦门国贸&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600755/"&gt;600755&lt;/a&gt;）集团股份有限公司微信公众号消息，4月8日，装载着厦门国贸集团股份有限公司第一批总计8万件隔离服和5000件隔离面罩等防疫物资的亚美尼亚军机从北京顺利起飞。此批医疗物资为国贸股份自主投标联合国粮食计划署防疫物资采购项目.该项目的中标，意味着国贸股份正式进入联合国优质供应商体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200409/c619169852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：开展“五位一体”监测预警试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月9日电(朱紫阳)国务院新闻办公室4月9日上午10时举行春夏森林草原火灾防控新闻发布会。应急管理部副部长周学文表示，3月份以来，随着疫情防控形势的好转，人们外出活动逐步增多，防火的不利因素也在增加，对做好森林草原火灾的防范提出了新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学文介绍，春季天干物燥，火灾多发，据统计，近5年一季度平均发生森林火灾1035起，占到全年火灾的40%，一季度的火灾是比较多的。今年一季度发生392起火灾，与去年同期相比减少了37.2%。应急管理部从“五个强化”统筹推进疫情防控和森林草原防灭火的工作，推动火灾防控的各项工作落实落地：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化工作部署。2月份以来，应急管理部党委每次会议都研判春防的形势，进行统筹谋划，提前布局。按照“保首要、盯重点、兼顾面”的防控布局，在重点时段，对重点地区进行专项工作部署，认真落实各项应急预案，分区分类制定跨区增援作战方案，推动应急指挥、扑救力量、装备物资“三靠前”，扑救的队伍、物资都往容易发生火灾的地方靠，这样扑救起来更方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化监测预警。推动建立上下贯通、左右融合的全国森林草原火险预警体系。开展卫星、航空、监控、瞭望、巡护“五位一体”的监测预警试点工作。联合中国气象局、中科院等有关单位，多次组织森林草原火险形势会商，近期发布高森林火险红色、橙色预警7期，高森林火险天气警报80期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化应急处置。3月中旬以来，应急管理部党委书记黄明同志经常视频调度森林火灾扑救，迅速启动应急响应，及时增派国家森林消防和消防救援队伍前往支援。国家森防办已经处置调度森林火灾159起，先后派出了7个现场工作组，调派3个总队、6个支队的森林消防队伍和23架航空灭火飞机跨省支援扑救。例如山西、四川、云南等省区，都调派了航空灭火飞机进行跨省支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化指导督导。针对火灾多发态势，及时下发紧急通知，要求各地切实压实责任，稳定防灭火形势。针对火灾多发省份，下发7个提醒督办函，要求认真查清每一起火灾的原因，并依法追究相关责任人责任。联合国家林草局组织13个督察组，对四川、云南等14个省市防火安全进行督导检查，对查出的问题要求立即进行整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化扑火的安全。深刻汲取近年来造成扑火人员重大伤亡事故的惨痛教训，突出强化提高专业指挥能力，专业的人去指挥专业的灭火工作，突出强化实战攻坚能力和紧急避险能力，确保扑火人员的安全。在扑救山西五台山、榆社森林火灾中，森林消防队伍一线指挥员采取提前开设避险区域、设置火场安全员等方式，时时观察火场态势，保证扑火人员的生命安全。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界贸易组织发布最新报告 全球贸易前景尚存很大不确定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间4月8日，世界贸易组织发布最新一期年度贸易统计和展望报告称，受贸易紧张局势和经济增长放缓影响，2019年全球商品贸易额下降0.1%，全球商品出口的美元价值下降3%，降至18.89万亿美元，商业服务出口总值增长2%，增至6.03万亿美元。2020年全球贸易前景尚存很大不确定性，其结果在很大程度上取决于新冠肺炎疫情持续时间和相关政策应对有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，在新冠肺炎疫情暴发之前，2019年的全球贸易就已呈现放缓之势，在持续的贸易紧张局势重压下，全球商品贸易陷入停滞并在接近年底时出现下滑。2020年，全球贸易又不可避免地受到了疫情冲击。与2008年-2009年全球金融危机时的情况相比，此次疫情造成的全球贸易下滑既有相似之处又有很大不同。相似之处是各国政府可以再次通过货币和财政政策干预，以应对经济低迷，并为企业和家庭提供暂时收入支持；不同之处是各国为减缓病毒传播采取了各种限制流动措施，以及关闭诸多经济部门，使酒店、餐馆、非必要零售贸易、旅游业和制造业等国民经济重要部分都大受影响，造成劳动力供应短缺，以及交通和旅行受限，全球价值链和服务贸易也受到了很大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，对未来全球贸易表现的宏观预测有两个截然不同的结论。相对乐观的预测是贸易大幅下滑后,从2020年下半年开始复苏；相对悲观的预测是经历最初下降后，全球贸易下降将持续更长时间直至不完全恢复。一方面，如果企业和消费者认定疫情只是暂时的、一次性的冲击，则强劲反弹的可能性更大。在这种情况下，一旦危机消退，消费支出可能会恢复或接近疫情之前水平。另一方面，如果疫情持续较长时间且不确定性变得普遍，则家庭和企业的消费支出可能会更加趋于谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告预计，2020年全球所有地区的进出口都将出现不同程度下降，而且不确定性非常多。新冠肺炎疫情对全球价值链和服务贸易的冲击，仍将是全球贸易今后面临的突出问题。以复杂价值链联系为特征的行业，尤其是电子和汽车产品行业，其贸易下降幅度可能会更大。受运输和旅行限制以及零售业关闭影响，服务贸易受到了最直接冲击，而且由于大多数商品贸易离不开服务(例如运输)，服务贸易受损也会间接影响商品贸易。但是，一些服务业可能会从危机中受益，如信息技术服务。随着疫情期间在家工作和远程社交日益普遍，全球对信息技术服务需求迅速增长。大多数贸易数据显示，疫情对国际贸易的影响尚不明显，但一些实时指标已显示出了全球经济进一步放缓迹象，如全球采购经理人指数、制造业出口订单指数等均降至基准值以下，表明全球经济严重低迷。(经济日报-中国经济网记者杨海泉)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>护航复工复产 反垄断不松劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：护航复工复产 反垄断不松劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局日前发布的《关于支持疫情防控和复工复产反垄断执法的公告》(以下简称公告)指出，各地市场监管部门要依法从严从重从快查处妨碍疫情防控和复工复产、损害消费者利益的垄断行为，重点查处口罩、药品等防控物资及原辅材料，公用事业以及与其他民生密切相关行业和领域的协同涨价、限制产量等行为，以及哄抬物价、拒绝交易等滥用市场支配地位行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，垄断是市场经济的大敌，我国早就制定了反垄断法并设有专门的反垄断机构。公告指向了疫情防控中的垄断行为，这显然更有针对性，因为疫情防控离不开防疫物资的生产和销售，一旦遭遇垄断，就会损害公平和部分企业权益，影响防疫物资生产和供给效率，进而影响防疫效果。在企业复工复产过程中，垄断行为――无论是滥用行政权力的垄断，还是滥用市场支配地位的垄断，同样是复工复产的大敌。依法有针对性地做好反垄断工作，将更加有效地为疫情防控和企业复工复产保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从严从快查处垄断行为对于消费者和经济恢复也是利好消息。随着零售企业、餐饮企业等复工复产，以及国家促进消费扩容提质鼓励消费的政策措施不断落地，越来越多地方开启“恢复性”消费模式。只有严查损害消费者利益的垄断行为，才会有更多消费者愿意消费，消费领域才能快速复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，对于没有出现垄断行为的地方和企业，公告也是打了“预防针”。而对于各级市场监管部门而言，公告则对查处垄断行为作出了全面部署，包括加快审查涉疫情防控和复工复产相关案件、及时响应疫情防控和复工复产反垄断诉求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情防控和复工复产中垄断现象并不多见，但也有一些事例引发社会关注。如四川省南充市火锅协会2月21日以公开信形式向南充市政府举报美团存在突然提高佣金、垄断经营及不正当竞争的问题。这样的例子不仅对相关企业是一种警示，很大程度上也显示了加大反垄断执法的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，对于涉及社会公共利益的相关协议，符合反垄断法规定的要依法给予豁免。比如涉疫情防控和复工复产的经营者合作协议，如果这种合作协议是基于社会公共利益和消费者利益，符合反垄断法规定，就不算垄断，对其给予豁免是应有之义，不能当成违法行为查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保疫情防控和复工复产，从中央到地方，已经通过多种政策举措清除“拦路虎”，收到明显效果。而做好反垄断执法是清障的又一重大举措，唯有清除垄断这个障碍，疫情防控与复工复产的效用才能更好发挥，为市场公平带来更多红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者以为，依法严查涉疫涉复工的垄断行为，既要鼓励举报也要全面排查，既要依法严惩违法者也要发挥典型案例的警示作用。只有查处一批典型案例并及时公开，才能对垄断者产生震慑效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619164075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策指向越来越给力 金融委罕见表述引发诸多暇想</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院金融稳定发展委员会(以下简称金融委)召开第二十五次会议，会议强调要发挥好资本市场的枢纽作用，不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为，放松和取消不适应发展需要的管制，提升市场活跃度。此外，要高度重视国际疫情和经济金融形势研判应对，防范境外风险向境内传递。业内人士认为，上述会议信息含金量非常高，为A股市场未来一个时期的发展指明了方向。会议特别强调要“放松和取消不适应发展需要的管制，提升资本市场活跃度”，这一表述为过去少有，预计将引发市场对后续政策的强烈预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罕见表述：放松和取消不适应发展需要的管制 提升市场活跃度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月7日，国务院金融稳定发展委员会召开第二十五次会议，总结近期金融支持疫情防控和经济社会发展工作进展，部署下一阶段重点任务。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持，金融委各成员单位及相关单位负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，自新冠肺炎疫情爆发以来，金融委按照党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的决策部署，把支持疫情防控作为当前最重要的工作来抓，先后召开十次会议，确定“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具”的工作方针，综合运用多种政策工具保持流动性合理充裕，坚持股票市场正常开市，拓宽企业低成本融资渠道，针对受疫情影响较大的区域、行业和企业提供差异化金融服务，有效防控疫情，支持复工复产，维护经济稳定发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前全球经济增长受到疫情严重冲击，经济金融发展面临较大挑战，我国疫情防控面临外防输入、内防反弹的形势，又处于复工复产的关键阶段。下一阶段，金融委要继续按照党中央、国务院决策部署，强化政策落实，扎实推动经济社会发展秩序恢复常态。一是加大宏观政策实施力度，稳健的货币政策要更加灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。二是引导信贷资源更多支持受疫情冲击较大的中小微企业和民营企业。三是发挥好资本市场的枢纽作用，不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为，放松和取消不适应发展需要的管制，提升市场活跃度。四是采取多种有效方式加大中小银行资本补充力度，增强抵御风险和信贷投放能力。五是高度重视国际疫情和经济金融形势研判应对，防范境外风险向境内传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议内容指向性强 后续政策调整引发大猜想&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳一家中型私募基金负责人对《投资快报》表示，目前全球经济形势严峻，国际金融市场的不确定性依然未能消除，在此背景下，控制境外金融风险向境内市场的传递显得尤为重要。最新的国务院金融委会议透露出几个与A股市场有关的重大信号，一是要搞活A股，“提升市场活跃度”。也就是说，A股未来会更有活力，甚至不排除会发展到“活力四射”。第二是搞活A股的方法有很多，其中一个大的指导原则是“放松和取消不适应发展需要的管制”。对于这一表述，相信周四A股市场就会做出正面回应，未来一个时期以活跃市场为方向的政策调整，具有很大的想象空间。第三，发挥好资本市场的枢纽作用，不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为。在新证券法实施的大背景下，未来监管将从源头上打击违法违规，从源头上净化A股市场，提高上市公司质量，维护投资者特别是中小投资者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“放松和取消不适应发展需要的管制”这一表示，网络上很多投资者发表了各自的看法，有观点认为T+0能活跃市场；也有观点认为放开涨跌幅能活跃市场；也有投资者认为放松对资本运作和资产重组的不必要管制，也能有效激活二级市场，盘活存量资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信策略陈果认为，这个会议精神值得重视，我们认为字字珠玑，我们将看到一个前所未有的健康而强大的A股市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论如何，政策层面激活A股的信号已经非常清晰，无需怀疑。虽然国际金融市场巨浪滔天，但A股市场韧性日益增强，在长期投资价值凸显和政策越来越“给力”的背景下，广大投资者应该坚定信心，为中国经济和中国资本市场投下坚定的信任票。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会详解：疫情之下金融支持中小微企业及产业链发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院联防联控机制举行新闻发布会，介绍增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持有关情况。银保监会副主席周亮就监管如何支持，受疫情影响较大的中小微企业经营，以及产业链复工复产进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业资金链紧张 银保监会六手段降低融资成本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮谈到，疫情发生以来，很多中小微企业面临困难，其中一个非常突出的问题，就是资金链紧张。“我们急企业之所急，立即采取了一系列措施，缓解企业的资金压力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮给出了一系列数据，据统计，2月末，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%，增速非常可观。贷款平均利率是5.22%，较去年下降0.22个百分点。其中，5家大型银行普惠型小微企业贷款平均利率4.4%，较去年下降了0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，银保监会从六个方面支持中小微企业复工复产。一是努力实现小微企业信贷“增量、扩面、提质、降本”。确保实现单户授信总额1000万元以下的普惠型小微企业“两个不低于”，增速不低于各项贷款增速，有贷款余额户数不低于年初水平。其中5家大型银行还要力争上半年普惠型小微企业贷款同比增长30%。着力提高小微企业贷款“首贷户”的占比。适当提高信用贷款和续贷业务比重，进一步降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实好贷款延期还本付息政策。实施临时性延期还本付息安排，免收罚息，不下调贷款风险分类，也不影响征信记录，为企业渡过难关创造了条件。据不完全统计，目前实施延期还款的中小微企业贷款本息达7000多亿元，广大小微企业主和个体工商户都享受到了政策。“这项政策出台以后，受到了广大中小微企业的欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大对受疫情影响严重的行业和地区中小微企业信贷支持。比如批发零售、住宿餐饮、酒店、物流运输和文化旅游等行业受影响较大，要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷，特别要下调贷款利率，让利于企业。通过增加信用贷款和中长期贷款的方式，支持企业尽快复工复产。对于湖北特殊安排，今年湖北的普惠型小微企业综合融资成本力争下降1个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥政策性银行的逆周期调节作用，支持民营、小微企业发展。鼓励政策性银行向中小银行提供低成本资金，以转贷款方式向民营和小微企业发放相对优惠利率的贷款，利率不高于当地普惠型小微企业贷款利率。目前，转贷款余额已经达到了1800多亿元，较年初增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化金融科技运用，为中小微企业提供精准便捷服务。鼓励利用大数据、云计算等技术，线上与线下联动服务，通过网络、手机、电话等方式，让广大中小微企业足不出户就能获得金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是切实降低企业融资成本。进一步开展银行收费清理，严肃查处“存贷挂钩”“以存定贷”等违规行为，鼓励保险机构提供融资增信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮总表示，经济稳则金融稳，企业好金融才能好。中小微企业是稳定就业的“主力军”，各方应共同携手，帮助他们过难关。“我们要求银行保险机构多一点‘换位’意识，多做一些‘雪中送炭’事情，真正把好政策落到实处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情冲击产业链发展 将提供全方位金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对产业链冲击较大，银保监会就金融围绕产业链加强服务，顺利促进企业复产复工方面也进行了一系列布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮介绍，主要从五个方面进行完善：一鼓励银行机构以核心企业为依托，根据信息流、资金流和物流等信息，为核心企业及上下游的小微企业提供全链条、全方位的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二加大对产业链的核心企业的支持力度，增加流动资金贷款和中长期贷款，鼓励核心企业以适当的方式减少对上下游企业的资金占用，为下游企业提供延期付款的便利。针对店大欺客，拖欠货款，有钱不付的情况，监管要求银行加强信贷资金监测，提高对上游企业的支付效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三持续跟进核心上下游中小微企业融资需求，积极发展应收账款、订单、仓单、存货质押融资，创新金融产品和服务。预计今年将为产业链上的中小微企业提供应收账款融资8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四鼓励银行保险机构强化金融稳外贸的作用，完善跨境金融服务链条，与境外金融机构开展合作，为稳定全球产业链提供信用支持和融资服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五提升产业链的金融服务科技水平，鼓励银行开发专门的信贷软件和信息系统，与核心企业深化合作，在系统对接、信息共享、资金监控等方面加强协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮提到，通过调研了解到，从工商银行和建设银行看，已经梳理出来了数千条产业链条，提供全方位金融服务。下一步，银保监会将继续推动做深做细做实产业链金融服务，在稳增长基础上防控好风险，推动金融和实体经济实现良性循环。（张文婷）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有力有序推动复工复产提速扩面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619166107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，习近平总书记在浙江考察调研时指出，要在严格做好疫情防控工作的前提下，有力有序推动复工复产提速扩面，积极破解复工复产中的难点、堵点，推动全产业链联动复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日召开的中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议指出，要坚持应急处置与常态化防控相结合，分区分级恢复生产秩序，有力有序推动复工复产提速扩面。低风险地区要因地制宜调整优化复工复产中的防控措施，及时梳理和取消前期应急防控时采取的、与目前恢复生产生活秩序不相适应的措施，保障必需的防控物资和应急处置能力，既防止掉以轻心，也要防止“一刀切”。压实企事业单位主体责任，科学精准做好本单位疫情防范，这有利于顺利推进复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国疫情防控形势持续向好，在严防严控疫情的同时，各地各行业推动复工复产有序进行。3月31日，国新办发布会上税务总局公布的数据显示，过去一周全国企业复销率(日均开票金额与去年可比口径相比)已达82.3%，企业复工复产复销稳步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，截至3月28日，全国规上工业企业平均开工率为98.6%，人员平均复岗率为89.9%；中小企业复工率已达到76%；3月份以来日均升幅在1个百分点左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据披露的进度条来看，距离百分之百的复工复产，规上工业企业非常接近，中小企业复工完成了四分之三以上，也是胜利在望。不过，在业内人士看来，要完成剩下的这一段进度条，还需要付诸更多努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提速扩面，让复工复产有序进行，需要破解目前存在的难点堵点。民生银行研究院研究员郭晓蓓向《中国产经新闻》记者表示，结构性矛盾凸显、原材料供给难、现金流紧张等，都是目前复工复产的掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，首先，结构性矛盾凸显。复工意愿强烈，但实际复工率不高。同时，用工短缺和企业招聘需求下降并存。其次，原材料供给难，包括生产难、供应难的“两难”。受疫情影响，全国企业普遍性推迟复工复产，且各地复工时间不一，许多复工企业因上游企业未开工，无法及时补充原材料。第三，现金流紧张，成本压力大。餐饮和文化娱乐需要融资保命，当前融资规模无法全部满足。另外，各类政策协同难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，最大的困难还是企业订单不足，导致部分企业复工率高但产能利用率低，影响了企业的预期和信心。”商务部研究院副研究员庞超然向《中国产经新闻》记者指出，受疫情影响，人员、运输、现金流动难，原辅材料和中间产品供应、防控物资准备不足，商业会展和洽谈取消等带来了订单不足和预期下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提速扩面，精准稳妥地推进复工复产，保证今年各项经济社会发展总目标的如期实现，是对今后一个时期复工复产工作的要求。那么，如何破解这些难点堵点呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庞超然建议，首先，要尽快恢复生产经营秩序，取消不必要的限制和措施，尽快帮助经济回归正常状态。其次，要加大对受影响企业的支持措施，减轻疫情的影响，及时释放市场实际需求，以需求带动生产恢复。最后，在坚持复产复工时，要具备产业链思维，帮助上下游企业同步复产复工，防止因一个环节出现问题而影响整个产业链运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业复工如今正进入到攻坚克难阶段，迫切需要政策精准支持。郭晓蓓表示，对于业务几乎停滞的中小微企业，建议暂时返还之前缴纳的部分税收。同时阶段性减免社保，以抢救有潜力企业；也要适当延长时间窗口期，临时性降低利率。此外，政府着力推动供应链上的“三角债”问题解决，纾困中小微企业现金流不足；同时，建议特殊时期平台型企业降低收费标准或佣金标准，政府适当给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619166107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波：香港今财年赤字较早前预期大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，香港财政司司长陈茂波表示，受疫情影响，香港经济萎缩较预期加剧，将影响卖地收入及税收，连同第二轮防疫抗疫基金等纾困措施，预期本年度财政赤字较《财政预算案》估算的1391亿港元为高。而政府财政储备亦会由1.1万亿港元，减至8000亿至9000亿港元，但强调公共财政仍然稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈茂波指出，新型肺炎疫情对全球及本港经济冲击，较2008年金融危机时严重，环球经济陷入深度衰退，会持续长久仍有不确定性。因此，政府必须推出有力度措施，避免大规模失业，否则会引发本港经济及就业市场出现螺旋式下滑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强:财税金融政策联动 内外贸统筹 跨境电商新业态助力“六稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【物流经济学】李克强:提升中欧班列等货运通道能力支持稳定国际供应链和复工复产&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619162093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防自然资源之“险”于未然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170439.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源领域风险日益复杂多元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源，是指天然存在、有使用价值、可提高人类当前和未来福利的自然环境因素的总和。风险是灾害、危险事件发生的可能性及其产生的后果。与自然资源密切关联的风险，不仅限于传统的自然灾害，这次疫情就是自然资源风险的另一种扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对传统认知中的自然灾害防治，2018年10月的中央财经委员会会议作出系统部署，提出建立高效科学的自然灾害防治体系，提高全社会自然灾害防治能力。而相对于自然资源之“险”，自然灾害只是冰山一角。这次疫情向我们提出了严峻的挑战。在防治传统自然灾害的同时，必须立足生态文明建设的广阔视角，以忧患意识、问题导向，对涉及自然资源管理领域的风险与灾害，进行再检视、再研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对自然资源领域的风险，根据突发性、复杂性等程度，不妨从3个层面进行把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是“常规”有形的、局地的突发性自然灾害，如干旱、洪涝、滑坡泥石流、风暴潮、森林草原火灾和有害生物大面积成灾。这些自然灾害有边界，监测预报、紧急避险、系统救援在“防抗救”体系中有基本成熟的举措，其影响的空间、时间范围有限，应对上属于战术级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有形但较为系统的、缓发性的自然灾害与风险，如植被退化、土地荒漠化及赤潮、绿潮等水域生态系统退化。这类风险是跨年度、趋势性的。野生动物保护与管理不善，传播病毒导致疫情，也是一类长期隐患。这类风险在监测上尚缺乏充足完备的数据，致灾因素还要进一步探究。应对上，需要构建监测监管体系，同时更大程度对“下游”人类活动的引发因素进行管制。这类风险成因与后果牵涉更广，防范应对上属于战役级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是交织在自然环境因素中的趋势性、系统性、全域性生态风险。工业化迅猛发展，加速了对自然资源的攫取，打破了生态系统原有的循环和平衡，积累着难以逆转的、由量变到质变的风险。如：永久冻土、冰川大规模消融引发的生态连锁反应；华北地下水超采导致的水系流域干涸等等。这种危机不是迫在眉睫，但自然资源“用之不觉，失之难存”，风险在临界点之上时四海升平，突破临界可能天翻地覆。数十年来，全球气候变暖导致的“百年不遇”的台风、暴雨、高温等极端天气，在未来几十年看也许已是寻常，或许还有不可思议的“千年不遇”。预判、应对此类趋势性、整体性风险应是战略性的，或需要举国之力，在“五位一体”总体布局中协同治理、纾缓风险，确保在发展中不犯颠覆性错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山水林田湖草和动物、人类相生相息、休戚与共。以上3个层面的风险往往会引发、叠加成为系统性风险。此次疫情也表明，区域风险极易演化为经济社会全局性风险。因此，必须着眼大局，时刻保持如履薄冰的谨慎、见叶知秋的敏锐，既要警惕和防范自然资源领域某一方面的重大风险，也要密切关注全局性、系统性的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过自然资源调查监测摸清底数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范上述各层级自然资源相关风险，气象、水利、农业、生态环境、应急管理等战线各有职守，但自然环境因素的急剧变动是本底，调查底数、摸清边界是一切行动的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对这项打基础、利长远的系统工程，自然资源部门责无旁贷。一方面，只有识别、监测自然资源风险隐患，才能科学预测、预警、预防；另一方面，打牢调查监测的基础，才能做好资源环境承载能力和国土空间开发适宜性评价，在维系生态系统健康和安全的前提下生产、生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，《自然资源调查监测体系构建总体方案》发布，旨在通过各类调查，对地下资源、地表基质层、地表覆盖层、管理层数据进行准确统计和分析应用，实现自然资源的立体化、精细化综合管理。风险隐患的摸底分析也是其题中之意。相关条线工作一直在推进，如地调系统摸清了全国约28万余处地质灾害隐患点；水利系统对全国水文情报、大江大河险段数据也有常年的积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野生动物资源普查事关疫源隐患。作为自然资源调查监测体系中的一个专项，这项普查每10年进行一次。当前，全国第二次陆生野生动物资源调查正在进行，内容不仅包括野生动物的分布、栖息，还包括驯养、利用及贸易状况。这项成果将为当前全社会关注的野生动物禁食名录、产业规模、隐患防控等提供翔实的数据掌控。其中，对“疫源野生动物”可进行更详细的专项调查，为野生动物保护、生物安全、生态安全的立法、执法提供确凿依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北林业大学教授张明海表示，在完成全国第二次陆生野生动物资源调查的基础上，应构建全国及地方野生动物资源长期监测平台，形成一套野生动物和生态安全的预警系统，包括灾害预警、疾病预警等。他建议，应坚持长期监测，建立野生动物资源的大数据，根据各项数据变化趋势及某些疫源疫病传播趋势，进行生态安全预报预警，进而采取对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《自然资源调查监测体系构建总体方案》明确，要建成自然资源日常管理所需的“一张底版、一套数据和一个平台”。业内人士指出，将各类自然资源灾害及风险汇集到一个平台上，加大科技支撑，通过监测设备与物联网和通信技术的集成，构建预报、预警和应急的信息化、智能化平台，实现灾前、灾中、灾后全生命周期动态管理，将全面提升防风险的分析、预警、处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源“一张底版、一套数据和一个平台”更重要的作用是分析评价调查监测数据，揭示自然资源相互关系和演替规律。不仅要明白风险是怎么发生的，还要明白风险为什么发生，摸清自然资源的稳态与动态、量变与质变、渐变与突变、极限与适应、原因与结果。只有这样才能对症下药、综合施策，才能对相关风险“图之于未萌，虑之于未有”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险如何防控？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从立法与治理上贯彻总体国家安全观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2014年，习近平总书记就提出了总体国家安全观，要求增强忧患意识，居安思危，构建集“11种安全”于一体的国家安全体系，生态安全、资源安全位列其中。新冠肺炎疫情发生后，习近平总书记在中央全面深化改革委员会第十二次会议上强调“把生物安全纳入国家安全体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新时代，“坚持人与自然和谐共生”的基本方略逐步体现为国家管理制度，我国制定了数十项涉及生态文明建设的改革方案。在这一治理体系中，监测、识别各类自然资源相关风险只是基础，防范各层级的风险及系统联动，要在此基础上从顶层设计、重点任务、协同治理方面不断贯彻总体国家安全观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，疫情阻击战后，相关立法要站在国家安全体系的高度谋划。2月24日通过的《全国人民代表大会常务委员会关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定》，仅是在系列修法之前，确立了全面禁止食用野生动物制度，定下了修法基调和导向，后续立法还应全面查漏补缺、补齐法治短板，将安全价值(如生态安全、生物安全、人民群众生命健康安全)真正置于更重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就新冠肺炎疫情揭示的生物安全风险，中国法学会环境资源法学研究会副会长周珂表示，生物安全立法承载的功能很多，纳入国家安全法的体系要辐射各有关立法，包括环境保护立法、野生动植物保护立法、防疫立法、畜牧业立法、生物技术立法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关专家建议，应基于坚持维护国家安全、自然资源安全、生态平衡及构建人类命运共同体等原则精神，加快制定自然资源、生态环境相关法律，为资源安全、生物安全、生态安全的维护筑起法治的制度屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“找到并管好每一个风险环节，决不能留下任何死角和空白。”习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的这一要求，对风险防控的各项任务、协同治理提出了更高标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就传统自然灾害关键领域和薄弱环节，国家正在推动若干重点任务和工程。在自然资源领域，除灾害风险调查和重点隐患排查工程、自然灾害监测预警信息化工程之外，正在实施重点生态功能区生态修复工程，恢复森林、草原、河湖、湿地、荒漠、海洋生态系统功能；实施海岸带保护修复工程，建设生态海堤，提升抵御台风、风暴潮等海洋灾害的能力。相关领域正在实施地震易发区房屋设施加固工程、防汛抗旱水利提升工程、地灾综合治理和避险移民搬迁工程、应急救援中心建设工程、自然灾害防治技术装备现代化工程，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打好“防风险”战略主动战，还要在生产建设中科学、协同治理，不制造新的风险隐患。一是方向上按照大自然规律活动，根据区域资源禀赋与环境条件，明确农业生产、城镇建设的最大合理规模和适宜空间，优化国土空间开发保护格局。二是在治理体系、监管执法中加强部门间、部门与地方间的协同。如野生动物管理中严打盗猎、规范养殖、检疫防疫的每个环节都要严格扎牢，否则隐患就无法肃清。在治理中，不能各管一摊、相互掣肘，必须统筹兼顾、整体施策、多措并举，全方位、全地域、全过程治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情大考启示并警醒我们，自然资源管理和相关部门必须全面落实习近平生态文明思想，坚持人与自然和谐共生，准确识变、科学应变、主动求变，持续推进系统性、整体性、协同性改革，提升治理体系和治理能力，确保各类自然生态系统安全稳定，不断筑牢国家安全和人民健康的根基。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200409/c619170439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>