<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Jan 2021 05:36:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会拟规范互联网人身险业务：非专属产品不得上线经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财长刘昆解读财政政策：直达资金常态化制度化 促结构性减税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国内地和香港IPO情况回顾 内陆的科创板和中资股二次上市同时爆发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993931.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中英经贸合作将有更广泛的合作空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中非经贸合作将更上一层楼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进跨境资金双向均衡流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18件知产类司法解释企业应明了哪些</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境内企业境外放款上限提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年防疫物资对总出口贡献几何</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210107/c625993218.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210107/c625993218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财长刘昆透露今年财政发力方向：提高医保补助 加大教育投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一万亿元 抗疫特别国债发行市场化发行 降低财政筹资抗疫成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993072.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放管服的“香饽饽”，咋成了一些地方基层接不住的“烫手山芋”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退市新规存隐忧 或难以“应退尽退”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990343.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融领域年度风向标来了 央行会议圈定2021年工作十大重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“组合拳”助力我国出口逆势增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：全国范围内开展改善医疗服务评估工作，3月底前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年“国家账本”怎么安排？财政部部长详解→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议对2021年实施积极的财政政策进行了重要部署。如何把中央的部署落实到位，减税降费、财政资金直达机制等政策下一步如何实施？经济日报记者就相关话题采访了财政部部长刘昆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部部长刘昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 将建立实施常态化的财政资金直达机制，提高财政支出效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 注重节用裕民，落实好“过紧日子”的要求，大力压减一般性支出，该砍的要砍，该减的要减&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 兼顾稳增长和防风险需要，合理确定赤字率和地方政府专项债券规模，保持适度支出强度，保持宏观杠杆率基本稳定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确提出，积极的财政政策要提质增效、更可持续。请问如何理解这一重要部署？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆：中央经济工作会议明确指出，2021年积极的财政政策要提质增效、更可持续，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上要更加精准有效，不急转弯，把握好政策时度效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提质增效”，主要是从优化结构和加强管理着眼，进一步完善政策实施机制，向内挖潜，切实提升政策效能和资金效益。一方面，我们将建立实施常态化的财政资金直达机制，提高财政支出效率。另一方面，注重节用裕民，落实好“过紧日子”的要求，大力压减一般性支出，该砍的要砍，该减的要减。同时，更加突出绩效导向，加快建立全方位全过程全覆盖的预算绩效管理体系，切实做到花钱要问效、无效要问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更可持续”，主要是支出规模和政策力度要保持基本稳定，为今后应对新的风险挑战留出政策空间。我们将兼顾稳增长和防风险需要，合理确定赤字率和地方政府专项债券规模，保持适度支出强度，保持宏观杠杆率基本稳定。同时，加大预算统筹力度，大力盘活存量资金，增强国家重大战略任务财力保障，支持地方扎实做好“六稳”“六保”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　↑财政部部长刘昆谈如何理解积极的财政政策要“提质增效”、“更可持续”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议的部署，坚持了底线思维，体现了稳中求进的工作总基调。当前，世界经济形势仍然复杂严峻，复苏不稳定不平衡，疫情冲击导致的各类衍生风险不容忽视。从国内看，明年经济增速可能比前几年高，但经济恢复基础尚不牢固，做好“六稳”“六保”工作，防范化解风险的任务依然艰巨。这就要求宏观政策不能急转弯，还要审时度势、把握时机、精准施策，保持一定力度，巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，推动经济社会发展行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央经济工作会议提出，完善减税降费政策，财政部门如何落实这一要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘昆：减税降费是稳企业保就业、支持市场主体纾困和发展的重要举措。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将坚决贯彻党中央、国务院决策部署，在保持一定减税降费力度基础上，着力完善相关政策，让企业有更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，近年来我国实施的许多减税降费政策不是一次性的、临时性的，而是制度性、持续性的，多年实施下来，叠加累积效应越来越大，企业减负效果也会越来越明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，2万亿元直达资金创新做法在落实“六稳”“六保”、助力经济复苏中发挥了哪些作用？2021年是否还会继续沿用这种直达资金模式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆：创造性设立财政资金直达机制，是党中央、国务院作出的重大决策部署，是有效应对疫情影响，扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措，也是财政宏观调控方式的重大创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，财政直达资金预算下达已经完成，其中1.52万亿元资金已经投入使用，效果明显。一是下达更快。直达机制“一竿子插到底”，省级财政既当好“过路财神”，又不当“甩手掌柜”，推动资金快速投放到终端。二是投向更准。“精准滴灌”，减少了“跑冒滴漏”，确保了每一分钱都用到基层所需以及惠企利民领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，财政部将认真总结完善财政资金直达机制的经验做法，形成常态化制度化安排，推动资金管得严、放得活、用得准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;↑财政部部长刘昆谈财政资金直达机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩大范围。将直接用于基层财力保障的一般性转移支付、年初可直接分配的中央对地方共同财政事权转移支付，以及具备条件的专项转移支付也纳入直达范围，2021年直达资金总量将比去年有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善机制。强化行业部门的业务指导和监督职责，加强财政监管和审计监督，推动形成职责清晰、分工明确、沟通顺畅、协调高效的工作格局。加快升级改造直达资金监控系统，推进数据开放共享，全过程、全链条和全方位监控直达资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化支撑。把财政资金直达机制作为深化预算管理制度改革的重要内容，推动直达机制嵌入预算管理流程，切实提高财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解地方政府债务风险，是打好防范化解重大风险攻坚战、确保国家经济安全的重要内容。在这方面，2021年财政部还将采取哪些政策措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆：截至2020年11月末，地方政府债务余额25.5595万亿元，控制在全国人大批准的限额之内，地方政府债务风险总体可控。同时，我们也注意到，有的地区还在新增隐性债务，个别地区偿债风险有所上升。对此，财政部密切关注、高度警惕，将坚决按照党中央、国务院有关部署安排，积极采取“开前门”和“堵后门”并行、保障和规范并举等措施，切实把债务风险关进笼子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;↑财政部部长刘昆谈防范化解地方政府债务风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开好“前门”。统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，科学精准实施宏观调控，保持宏观杠杆率基本稳定，合理确定政府债务规模，以及分地区地方政府债务限额，满足财政政策逆周期调节和财政可持续的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　堵住“后门”。严禁地方政府以各种名义违法违规或变相举债。抓实化解地方政府隐性债务风险工作，绝不允许通过新增隐性债务上新项目、铺新摊子。加强风险评估预警结果应用，有效前移风险防控关口，坚决刹住违法违规举债行为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧合作谱写新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月30日，中欧领导人共同宣布如期完成中欧投资协定谈判。这将持续深化中欧经贸合作，有力推进全球经济复苏。围绕中欧全面投资协定将如何推进中欧合作深化等问题，本报记者采访了有关专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共建多边投资合作标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国基尔世界经济研究所教授罗尔夫·朗哈默尔（Rolf Langhammer）在接受本报记者采访时表示，中欧全面投资协定有利于中欧实现互惠共赢。欧盟已经认识到中国的优势不仅在于中国成功抗击新冠肺炎疫情的实践，还在于中国在未来五年发展规划中即将进行的改革。在中国从事服务业的外国公司将从中受益。欧盟企业急盼深耕中国市场。中欧全面投资协定将有助于欧盟投资者抓住中国发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于中欧之间互补的产业结构，以及蓬勃发展的中欧班列服务，中国在2020年第三季度取代美国成为欧盟最大的贸易伙伴，反映了双边经贸关系的韧性和潜力。多位欧洲商界领袖表示，中欧全面投资协定将为双方发展提供更加开放和公平的市场，同时为将来进行富有成效的合作打下坚实的基础。中欧全面投资协定将使中国成为更为重要的贸易目的地，并为来自亚洲和欧洲的公司创造更多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展可持续性投资关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧全面投资协定将促使双方建立可持续发展原则基础上的投资关系。中欧将以高度透明和民间社会参与的方式解决分歧。中国将支持公司履行企业社会责任。中欧全面投资协定还包括对环境和气候的承诺，包括有效执行《巴黎协定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朗哈默尔认为，中欧全面投资协定将刺激更多欧洲的外国直接投资流入中国服务业，这是中国服务业市场高质量对外开放的体现。如果中欧全面投资协定得到充分执行，可以对贸易产生积极影响。然而，中欧全面投资协定的真正价值可能更多地在于制定外国直接投资监管规则。中欧全面投资协定可能成为多边投资协定黄金标准的一部分。中欧在贸易和投资以外的其他领域须加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会有关数据显示，在过去的20年中，从欧盟流入中国的外国直接投资已超过1400亿欧元。中国对欧盟的外国直接投资接近1200亿欧元。就中国经济的规模和潜力而言，欧盟对中国的外国直接投资仍有显著增长空间。中欧双方在技术转让、国有企业、补贴透明度以及可持续发展等议题达成共识。中欧全面投资协定将确保欧盟投资者更好地进入快速增长的中国市场，并确保他们在中国的公平竞争环境中得以发展。这对于全球经济复苏和中欧未来合作发展非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国皇家国际事务研究所能源、环境和资源项目高级研究员帕特里克·施罗德（Patrick Schr?觟der）认为，中欧建立了高级别的环境与气候对话，以实现气候中立的共同承诺。中国将于2021年在昆明举办《生物多样性公约》第十五次缔约方大会。中国将向世界表明，中国是一个负责任的大国，将认真保护全球发展。欧洲也可以发挥关键作用，共同维护基于规则的多边主义，促进未来可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年，新兴市场国家获3130亿美元资金流入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者范子萌)国际金融协会(IIF)当地时间1月6日发布全球资金流向报告显示，12月份，流入新兴市场国家的投资总额约为459亿美元。具体来看，股票市场流入293亿美元，其中流向中国股市的有132亿美元；债券市场流入166亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IIF数据显示，2020年全年，约有3130亿美元流入新兴市场国家，相较2019年，减少了480亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到新冠肺炎疫情的因素，2020年堪称有史以来，新兴市场资金流入最为猛烈的年份之一。”IIF经济学家Jonathan Fortun称，这一现象背后的原因有，中国债券市场吸引强劲、其他资产类别均在有序复苏等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域来看，新兴市场国家中，亚洲市场迎来了最大的资金流入，为219亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：稳步扩大金融双向开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者昨日获悉，2021年中国人民银行工作会议1月4日上午以视频形式召开，总结2020年主要工作，分析当前形势，部署2021年工作。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。会议要求，2021年人民银行系统要认真履行国务院金融委办公室职责，建设现代中央银行制度，继续做好“六稳”“六保”工作，为加快构建新发展格局提供有力有效的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳健的货币政策要灵活精准、合理适度。完善货币供应调控机制，保持广义货币和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。健全市场化利率形成和传导机制，深化贷款市场报价利率改革，带动存款利率市场化。深化人民币汇率市场化改革，加强宏观审慎管理，引导市场预期，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续发挥好结构性货币政策工具和信贷政策精准滴灌作用，构建金融有效支持小微企业等实体经济的体制机制。延续实施普惠小微企业贷款延期还本付息和普惠小微企业信用贷款两项直达实体经济的货币政策工具。继续运用普惠性再贷款再贴现政策，引导金融机构加大对“三农”、科技创新、小微和民营企业等国民经济重点领域和薄弱环节的支持力度。牵头发挥金融支持小微企业政策合力。做好脱贫攻坚与乡村振兴金融服务有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实碳达峰碳中和重大决策部署，完善绿色金融政策框架和激励机制。做好政策设计和规划，引导金融资源向绿色发展领域倾斜，增强金融体系管理气候变化相关风险的能力，推动建设碳排放交易市场为排碳合理定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快完善宏观审慎政策框架，将主要金融活动、金融机构、金融市场和金融基础设施纳入宏观审慎管理。加强系统性金融风险监测评估，分步推动建立宏观审慎压力测试体系。加快建立健全跨境资本流动等重点领域宏观审慎管理框架。完善金融控股公司监管制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续防范化解金融风险。加强风险排查，做好风险应对。完善风险防范处置长效机制，压实金融机构和股东主体责任、地方政府属地责任、金融监管部门监管责任和最后贷款人责任。完善存款保险制度建设和机构设置。加强互联网平台公司金融活动的审慎监管。坚决落实党中央、国务院关于强化反垄断和防止资本无序扩张、统筹金融发展与金融安全的决策部署，抓紧补齐监管制度短板。强化支付领域监管，个人征信业务必须持牌经营，严禁金融产品过度营销，诱导过度负债，严肃查处侵害金融消费者合法权益的违法违规行为。确保金融创新在审慎监管前提下发展，普惠金融服务质量和竞争力稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是深度参与全球金融治理，严密防控外部金融风险，稳步扩大金融双向开放。妥善应对低收入国家债务问题。进一步扩大金融业高水平开放，推动全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度。深度参与全球金融治理，切实维护多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是稳慎推进人民币国际化。着眼于服务实体经济，顺势而为，促进贸易投资便利化。完善人民币使用相关政策制度。继续推动金融市场高质量双向开放。促进本外币、离岸在岸市场的良性协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是深化金融市场和金融机构改革。牵头制定债券市场发展规划，推动完善债券市场法制，促进基础设施互联互通。健全多渠道债券违约处置机制。推动完善债券市场统一执法框架，加大对债券市场逃废债、欺诈发行等违法违规行为查处力度。落实房地产长效机制，实施好房地产金融审慎管理制度，完善金融支持住房租赁政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是持续改进外汇管理和服务。稳妥有序推进资本项目开放。支持企业合理审慎运用外汇衍生品管理汇率风险。加快完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架。以“零容忍”态度严厉打击外汇领域违法违规行为。集约高效做好外汇储备经营管理，维护外汇储备规模基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十是提升金融服务和管理水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625990616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费市场回暖预期进一步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网新年伊始，消费市场持续火热。元旦假期，海南免税店吸引了众多消费者，化妆品、高端箱包服饰以及电子类产品等热门柜台前挤满了顾客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据中国银联统计数据显示，1月1日，银联卡跨行交易总金额达到3592亿元，已基本恢复至去年元旦水平，日用百货、娱乐、超市、餐饮、汽车销售交易金额占比居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场加速复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部监测，元旦期间全国消费市场运行平稳有序，供销顺畅活跃，生活必需品供应充足。节日三天，全国重点零售企业日均销售额同比增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地促销活动精彩纷呈，商品消费热点突出。上海各大企业推出品牌展览、文娱联欢、素人比拼等迎新文娱融合互动活动，掀起“购物跨年”热潮；内蒙古、辽宁、四川等地的企业举行“跨年狂欢周”“迎新嗨购不打烊”“跨年钜惠”等活动，消费市场人气活跃。青海、河北、成都重点监测零售企业销售额同比分别增长14%、4%、11.9%和7.5%。据银联商务数据，全国重点监测商户线下消费规模同比增长7.4%。另外，在各类促销活动带动下，食品等基本生活消费需求平稳增长，应季服装、家电数码、金银珠宝等商品深受消费者青睐，市场销售较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，服务消费加快回暖。网络订餐、大众美食、网红餐饮成为节日餐饮市场的主角，观影看展览、周边休闲游、读书赏音乐等广受热捧。节日期间，北京外卖交易量同比增幅超过17%，珠海市重点监测餐饮企业营业收入同比增长3.4%，银联商务监测全国重点餐饮企业营业收入同比增长2.7%。据有关机构数据，全国电影票房达12.99亿元，其中元旦当日票房6.01亿元，同比增长107.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利持续释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一波促消费政策正加速落地。商务部等12部门1月5日印发通知，对提振汽车、家电、餐饮消费以及释放农村消费潜力等方面作出具体安排，这将进一步激发我国消费潜力，相关领域消费也将迎来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关部门也密集谋划配套举措。此前召开的中央经济工作会议明确，今年将坚持扩大内需这个战略基点，并在促进就业、完善社保、优化收入分配结构、合理增加公共消费等方面作出系统安排。不久前召开的全国商务工作电视电话会议也提出，今年将建设现代商贸流通体系，打通内循环堵点，促进形成强大国内市场。商务部近日还发布了《关于促进社区消费切实解决老年人运用智能技术困难的通知》，要求对现有城乡便民消费服务中心进行适老化改造，优化智能服务方式，营造老年人友好型消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面也在积极部署，推进相关措施落地显效。北京市启动了“迎春消费月”，推动多领域促消费联动，激发元旦、春节、元宵节等传统节日的消费活力；江苏省发布《关于以高质量供给适应引领创造新需求的实施意见》，推出29项新举措，明确了当前及今后一段时期促消费的重点举措和主要方向；安徽省发改委等23个部门联合印发若干措施，促进消费扩容提质，加快形成强大市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，厦门、西宁、西安等多地都在陆续启动促消费活动，以优惠折扣、“数字红包”、“云上云下”体验消费等诸多新花样掀起了新年第一轮促消费热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恢复动力势头不减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，支持消费市场的有利因素正变得越来越多。专家表示，从2020年居民整体消费水平分析，消费具有较强的恢复动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展趋势上分析，随着疫情逐步得到控制和疫苗的普及，今年消费形势有望迎来“V”形反弹。一方面，居民出行得到改善，这将推动餐饮、旅游等服务型消费的极大增长；另一方面，企业复工有望加速，就业形势将得到改善，居民可支配收入会增加。此外，在新发展格局理论的指导下，我国将立足国内大循环，深挖消费潜力，开拓国内市场，增强消费对于经济增长的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从商品实物消费方面来看，我国居民的消费意愿和能力仍比较强。虽然服务性消费有所下降，但是住房、汽车等耐用品消费在2020年增长较快。随着疫情得到有效控制，加之科学精准的防控措施，服务性消费会在今年得到进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，相关政策利好也将进一步提升市场对今年消费回暖的预期，随着这些举措的落地实施，消费者信心将进一步提升，预计今年消费市场将延续加速复苏态势，商品消费规模将进一步扩大，我国有望成为世界商品消费第一大国。(依琰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625992941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续25个月增持 2020年外资净增持人民币债券超万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者范子萌)2020年外资净增持人民币债券已超万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央结算公司最新发布的2020年12月债券托管量(按投资者)数据显示，境外机构投资者的债券托管量大幅增长，12月境外机构债券托管面额为28848.44203亿元，同比上涨53.70%，相较上年末上涨53.70%。由此，境外机构投资者2020年12月增持1185.08亿元人民币债券，这也是境外机构投资者连续第25个月增持中国债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月至11月，以中央结算公司和上海清算所两个口径合计，外资净增持人民币债券9038亿元。综合中央结算公司披露的最新数据，2020年，境外机构投资者增持人民币债券资金量已超过万亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625994010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行原副行长、中国普惠金融促进会筹备小组组长刘克崮：民间借贷已成为中国小微企业借贷市场的有机组成部分</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在第六届金融大讲堂活动现场，国家开发银行原副行长、中国普惠金融促进会筹备小组组长刘克崮表示，尽管存在诸多问题，民间借贷已经成为中国小微企业借贷市场的一个组成部分，应该发挥市场配置资源的决定性作用，给予小微借贷市场利率较高的包容度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625989306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>威创可视化系统助力央行“年终决算”任务圆满完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每年12月31日是金融机构的年终决算日，数百万银行人又度过了一个紧张忙碌的不眠之夜，威创为中国人民银行金融信息中心量身打造了“年终决算保障可视化系统”，保障年终决算任务圆满完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/257f5bd749cc3c1f" id="8f13943f8a3c9c773fa5157da49d9534" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年终决算保障可视化系统根据各业务系统年终决算准备阶段、开展阶段的工作内容定制可视化场景，通过对工作时序的进度总览、分系统工作时序的实时状态提供全程监督，及时应对风险，推进年终决算工作的顺利进行，为领导决策提供可视化依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7a4ceb1e4974ddf7" id="41bc641a0a307f4c337c5f04b677fd2f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　威创金融可视化解决方案，以多维大数据汇聚关联、数据信号融合、超高分渲染引擎等关键技术为内核，致力于海量信息的分析与挖掘、一张图式的全景业务实时展示的金融大数据解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品服务于多家国有银行及地方银行，系统自上线以来，已连续多年为用户提供日常实时业务数据监测、年终决算任务保障，获得用户高度好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f3e5cadf10022942" id="617b3362de782a40d3917c8be9834b1c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“2020年度十大金融政策”评选结果出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯韩宋辉)记者1月7日获悉，由中国经济信息社、清华大学国家金融研究院和社会科学院金融政策研究中心联合发起的“2020年度十大金融政策”评选结果今日正式出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次评选从政策关注度、重要程度、实施效果等多个维度，综合评选出海内外对经济金融发展、金融市场培育、金融深化等方面具有重要影响力与促进作用的金融政策。具体包括“2020年度全球十大金融政策”“2020年度中国十大金融政策”“2020年度区域与地方十大金融政策”三大评选结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证评选科学、全面、准确，由中国经济信息社、清华大学国家金融研究院和社会科学院金融政策研究中心三方联合成立评审组委会，制定公开评审标准和评审机制，并邀请数十位业界资深专家学者成立评审委员会，经过三轮软件调查和赋分计算，最终得出评选结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，三方还联合制作发布《金融政策信息周报》，高频度长期跟踪研究海内外金融政策的发展与变化。未来，三方将持续推进海内外金融政策研究的广度和深度，不断提高传播力、引导力和影响力，提供立足中国、沟通世界的权威、及时的金融政策相关信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/75511ed1b6e309de" id="857c6e96da368ea3f0379cd9b3c9e2f4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/668cfcf8a0f34185" id="bd711be1d220608527a1dd5c65143292" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e281811ac2cce313" id="0e44ef93cce6ddfef75f91693dc67744" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210107/c625993971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>