<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Aug 2021 09:25:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政政策执行绩效持续提高 跨周期调节机制进一步完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强高收入群体个税监管 完善公平纳税的法治环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以REITs为契机 资产证券化托管业务亟需谋变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年8月末，资产证券化产品存量托管规模超4.8万亿元、托管产品数量近3800只,相比2005年的173亿元，托管规模增长了约278倍，年均增长率约44%。经历了16年的发展，中国内地资产证券化产品托管业务发展成效显著，但短期内传统业务也面临着天花板，未来应以基础设施REITs等重量级产品的推出为契机谋求转变，打开新的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国内地资产证券化产品托管业务始于2005年4月《信贷资产证券化试点管理办法》的实施，首次落地于2005年8月，总体上经历了证券公司和基金公司子公司资产支持专项计划、信贷资产证券化信托、银行间市场资产支持票据、保险类资产支持计划、基础设施REITs等五大类型产品的发展。其中，证券公司资产支持专项计划托管业务是中国首个落地内地市场的资产证券化产品托管业务。2005年8月末，“中国联通CDMA网络租赁费收益计划”成立，拉开了中国资产证券化产品托管业务的大幕。截至2021年8月末，证券公司和基金子公司资产支持专项计划托管余额约2.4万亿元,产品数量近2500只,是目前存量托管规模最大的资产证券化品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，传统资产证券化产品的发展规模有触碰到天花板的迹象。今年1月至8月，保险类资产支持计划等传统资产证券化产品的合计新增托管规模没有达到去年市场新增规模的三分之二。究其原因可能在于，一方面，资管新规过渡期即将结束，各家机构短期内通过传统资产证券化手段实现非标转标的业务需求接近饱和。另一方面，在新的市场环境下，传统资产证券化产品的流动性和估值不能完全满足投资人的需求。此外，去年资产支持证券产品信用评级遭下调的项目数量大幅增加，并引起金融监管部门关注，颁布了一系列政策措施，推动各项业务规范运作，强化信息披露和监督管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可喜的是随着基础设施REITs业务的落地，使行业出现了一个新的风口。2020年4月24日，《关于推进基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)试点相关工作的通知》发布。经过一年多的准备，2021年6月21日，9只基础设施REITs分别在沪、深证券交易所挂牌上市。基础设施REITs的成功发行及相关托管业务的开展，标志着中国内地资产证券化业务跟上了世界先进水平，推动内地资产证券化业务进入一个换档期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基础设施REITs的成功上市为托管人创造了业务扩张的新机遇。参考美国的发展经验，2020年在美国上市的REITs总规模为1.25万亿美元,占GDP比重为5.96%。如果中国的REITs业务发展规模可以类比美国，按2020年中国GDP 101.6万亿元计算，仅REITs基金本身托管规模可贡献6.05万亿元，再加上底层ABS的贡献，相当于再造两个半资产证券化产品托管业务市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是基础设施REITs业务的出现促使托管人工作职责定位发生新变化。托管人的工作已经从早期单纯的账户资金监管，向信托产品的保管、券商专项计划和保险支持计划的托管，再向基础设施REITs +ABS业务的联合托管方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场的需求和新产品的特性将推动托管人核算估值能力实现新飞跃。基础设施REITs、ABS产品净值估值的难度对托管人的估值能力提出更高要求，如何对其合理估值，促进市场交易活跃，需要托管人发挥经验才智。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是监管政策要求托管人提升信息披露能力。根据《公开募集基础设施证券投资基金指引(试行)》，基金托管人应当按照法律法规、企业会计准则及中国证监会有关规定，对于基础设施基金中期与年度合并及单独财务报表，以及对基础设施项目业绩表现、现金流归集、管理、使用及变化情况进行复核。其中，财务报表至少包括资产负债表、利润表、现金流量表、所有者权益变动表及报表附注。这对以金融产品会计工作为主的基金托管人而言，是一项艰巨的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是资产证券化产品投资人的国际化让托管人面对新的不确定因素。在新的国际金融环境形势下，随着中国金融业进一步开放，托管人如何保护好自己免受外部政治法律影响也将成为一个课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新的机遇、责任和考验，笔者认为托管人要做好以下几个方面的工作。一是托管人要沉下心来，做好内部员工资产证券化业务尤其是基础设施REITs业务的培训工作，挖掘自身潜力，配合管理人做好项目调研、方案设计工作，争取在新的业务领域里占据一席之地。二是托管人须尽快适应新的角色定位，加强各项内部制度建设，培养具备项目企业会计能力的后台运营人员，保障基础设施REITs托管业务工作的有序开展。三是托管人须深入了解产品交易结构，做好底层资产负债和现金流分析，与管理人共同研究制定合理的估值方法，实现估值能力的飞跃。四是托管人须根据信息披露监管政策，重新理顺业务流程，建立与管理人、原始权益人、托管人和其他参与机构的沟通机制，以期在有限的时间内，按时、完整、准确完成大量复杂的信息复核及披露工作。五是托管人须扩大业务视野，创新思路，制定特色方案，培养创造性处理业务所需的能力，同时为未来可能推出的新业务，比如商用物业REITs业务打下基础。六是托管人要加大对科技力量的投入，运用新技术比如区块链技术，开发迭代托管系统，不断提升软硬件服务能力，尽可能以系统替代人工，提升服务效率。七是托管人要面对部分资产证券化产品的客户来自境外的现实，做好预案，扎实开展客户身份识别与尽职调查，把反洗钱、反恐融资相关工作逐步常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系兴业银行总行资产托管部行业研究牵头人)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷总量增长稳定性将增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210829/c632255046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“保持信贷平稳增长仍需努力。”近日，央行召开金融机构货币信贷形势分析座谈会，研究当前货币信贷形势，部署下一步货币信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来的货币信贷形势是市场关注的焦点，尤其是今年7月多项金融数据不及市场预期，引发了市场担忧。人们十分关注未来货币信贷走势如何、将围绕哪些重点发力、如何更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷稳定增长存压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增强信贷总量增长的稳定性。”这是此次座谈会上的新提法。在短期金融数据波动较大的背景下，这对市场来说无疑是一枚“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月，社会融资规模、广义货币（M2）等数据均不及市场预期。7月，社会融资规模增量为1.06万亿元，比上年同期少6362亿元。7月末，M2增速同比增长8.3%，增速比上月末低0.3个百分点。此外，7月份企业中长期贷款出现少增，新增规模比去年同期少增1031亿元，为年内首次同比少增，结束了此前连续16个月的同比多增态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然拉长时间来看，当前我国M2、社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，继续保持在合理水平，货币政策保持了连续性、稳定性、可持续性，但短期数据的波动也引发了市场的关注和担忧。招联金融首席研究员董希淼认为，我国经济继续向好的基本态势没有改变，但从7月份金融数据来看，有效信贷需求不足的迹象开始显现，信贷稳定增长存在较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，信贷平稳增长、结构优化。”光大证券首席固收分析师张旭表示，二季度以来，金融机构各项贷款余额同比增速一直处于12%附近；6月末，普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比增速分别达到31%和41.6%。但值得注意的是，近期实体经济的信贷需求出现了一些波动，信贷总量增长的稳定性有待增强。针对当前存在的问题，央行在座谈会上特别提出“保持信贷平稳增长仍需努力”，要求“增强信贷总量增长的稳定性”。董希淼认为，此举具有前瞻性和针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加力支持实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在座谈会上强调，把服务实体经济放到更加突出的位置，以适度的货币增长支持经济高质量发展。还提出，助力中小企业和困难行业持续恢复。业内专家认为，这意味着接下来，金融将加大对实体经济的支持力度，M2与社会融资规模增速进一步下降的空间不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，从总量来看，下半年，市场流动性将比上半年更加合理充裕。下半年中期借贷便利（MLF）到期量较大，因此，仍有可能通过降准等方式进行置换，起到“一箭双雕”的作用――既能推动银行增强信贷投放能力，也能引导实际贷款利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强信贷总量增长的稳定性，并不意味着将“大水漫灌”。“相关政策调整仍将是结构性的。”董希淼表示，货币政策仍将坚持稳健的基调，在支持经济增长与防范风险之间寻求平衡，不会大幅收紧，也不会滑向“大水漫灌”。央行将更多运用结构性工具，引导金融机构加大对绿色发展、科技创新、小微企业、乡村振兴等的支持。对房地产市场，仍将坚持“房住不炒”定位，继续实施房地产贷款集中度管理制度和房地产企业“三线四档”融资管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保持货币政策连续性、稳定性、可持续性的同时，也要强化政策之间的配合。张旭认为，信贷需求出现短期下滑，也与财政政策“后置”有关。今年前7个月，新增专项债券发行减少，地方政府性基金预算支出同比下降7.9%，基建投资完成额同比增速快速降至4.6%，这在一定程度上对实体经济的融资需求形成了拖累。因此，更需要合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动形成实物工作量，增强信贷总量增长的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保综合融资成本稳中有降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，促进小微企业综合融资成本稳中有降仍是货币政策的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有观点认为，降准降息才能让贷款利率下行，这显然是错误的。”张旭认为，货币政策并非只有降准降息，引导贷款利率下行的政策可以是多方面的。如去年6月至今年6月并没有降准降息，但是一般贷款加权平均利率由5.26%下降至了5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来一段时间，强化货币政策传导仍是关键，金融监管部门将督促银行把政策红利传导至实体经济。今年上半年，压降银行负债成本的举措给降低贷款实际利率提供了空间，如持续压降结构性存款规模，7月降准落地并释放出长期资金约1万亿元，降低金融机构资金成本每年约130亿元等。此外，针对银行资产端的政策，如将贷款市场报价利率（LPR）运用情况纳入考核等，也增加了银行降低贷款实际利率的压力。张旭预计，下一步，金融监管部门将积极采取措施缓解流动性、利率、资本等方面的约束，增强信贷总量增长的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LPR改革潜力也将进一步释放。张旭表示，前期的LPR改革打破了银行在贷款市场的协同定价。在LPR改革前，一些银行通过协同行为以贷款基准利率的一定倍数（如0.9倍）设定隐性下限，对市场利率向实体经济传导形成了阻碍。在LPR改革后，银行需要以LPR作为定价的参考，银行不容易在短时间内形成新的协同定价。这样一来，企业的议价能力相应提高，其结果是贷款利率的隐性下限被完全打破，实体经济的融资成本得以降低。接下来，LPR改革潜力将持续释放，优化存款利率监管，促进小微企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210829/c632255046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业金融业务也能挖到“真金白银”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业金融服务其实也是一座“富矿”，关键是看挖矿的人会不会开采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最新披露的A股上市银行半年报来看，就有不少银行从小微企业金融服务中挖到了“真金白银”，并成功穿越经济周期。典型如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002142','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002142/"&gt;宁波银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002142/"&gt;002142&lt;/a&gt;），该行今年上半年盈利增长仍然十分强劲，不良率继续低于1%，拨备覆盖率超过500%，指标好得让同行羡慕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，宁波银行也获得了资本市场的认可，是沪深股市仅有的两家估值（PB）接近2倍的上市银行之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　取得这样的业绩，宁波银行靠的不是服务大企业，反而是小微企业。在该行营收结构中，公司业务贡献超过一半，其对公客户中，90%以上都是小微和民企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力支持、服务好小微企业，是近年来从中央到地方施策的聚焦点和发力点，特别是新冠肺炎疫情发生以来，各种政策、举措密集出台，诸如减税、房租减免、低利率融资、提高信贷可获得性等等，其目的都是为小微企业解难题、添动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之所以如此支持小微企业，原因很简单：小微企业是我国经济的“毛细血管”，也是吸纳就业的“主力军”。一组数据显示，小微企业贡献了70%以上的技术创新成果和80%以上的劳动力就业。小微企业活，经济活，就业盘也就稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但问题在于，长期以来小微企业金融服务缺位、融资难融资贵的症结，并没有得到彻底解决，对此社会各界呼声也较高。究其背后原因，一是小微企业资产规模小、公司治理基础薄弱，经营风险也较难评估，信贷违约、坏账风险较高；二是抛开风险因素，从成本收益来考虑，做一单小微企业的贷款数额低、尽调成本高、收益少，经营效率远不如服务大企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而，话分两头，事看两面，难道为小微企业提供金融服务，真的没赚头？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案是否定的。现实中，除了前述宁波银行，其实还有不少专注服务小微企业的银行，不仅把经营做得有声有色，也获得了资本市场的认可。例如，前不久刚上市的上海农商银行，在该行客群结构中，绝大部分是中小微企业，向中小微企业发放的贷款总额占比常年超过70%，但不良率却能控制在1%以下，经过多年经营累积，该行家底十分厚实，拨备覆盖率超过400%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样聚焦服务小微企业并取得不错业绩的，还有浙江&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601528','&amp;#x745E;&amp;#x4E30;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601528/"&gt;瑞丰银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601528/"&gt;601528&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601128','&amp;#x5E38;&amp;#x719F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601128/"&gt;常熟银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601128/"&gt;601128&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601077','&amp;#x6E1D;&amp;#x519C;&amp;#x5546;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601077/"&gt;渝农商行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601077/"&gt;601077&lt;/a&gt;）等银行。细究下来，每家服务小微企业的银行，都有一套独特的做法，但也有共性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是及时转变思路，细分客群，提供全生命周期服务。例如，上海农商银行，提出生命周期服务，针对不同发展阶段的企业，该行都有相应的产品和服务。在该行服务的小微企业中，有大量科创企业。其中，入选该行“鑫动能”培育库的近450家企业中，有12家已经成功上市，还有55家企业正在上市进程中。正是因为取得了良好的经营效果，加上过去积累的经验，上海农商银行如今敢于信用下沉，一改过去强调抵押、质押的传统信贷思路，将服务触角进一步延展至初创阶段科创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新金融产品和服务，实现“精准滴灌”。例如，在技术赋能下，宁波银行的产品和服务，可以快速有效满足小微企业不同的金融需求。为了实现“精准滴灌”，该行建立专门营销团队、制定专项政策、配套专属产品，并实行网格管理，每家小微企业都有专人负责跟进，确保能够及时对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深耕需求，提供陪伴式服务。例如，瑞丰银行的经营策略是“网格化、全服务、零距离”。通过这种策略，该行建立起一种“熟人经济”模式，对客户产生很高的黏性。由于瑞丰银行陪伴着不少民企由小到大，在这些企业遇到困难时也从未中断过支持。因此，即便瑞丰银行的利率比别家银行高20至30BP，这些企业还是选择瑞丰银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是上述具有针对性的做法，使得这些银行的客群基础良好、黏性强。客户把存贷款、转账汇款，甚至社保工资等各种业务，都与这些银行绑定在一起，反过来支持银行的业务拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合抱之木，生于毫末”，在服务中小微企业方面，只要用心、耐心经营，也能收获一片森林。当然，有人可能会提出疑问，认为笔者拿来举例的银行并不具有代表性，这些银行都有显著的区位优势，地处经济发达的长三角，市场基础好，业务本身就好做。这种看法比较片面，地处长三角的商业银行很多，不见得所有银行都能做好小微企业金融业务。有些银行，虽地处经济欠发达地区，比如西南或者中原地区，但照样可以把小微企业金融业务做得有声有色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说到底，能否从小微企业金融业务中挖到“真金白银”，区域优势不是唯一的决定因素，而是与这家银行经营策略、经营能力直接相关。经营做的好不好，从上市银行的二级市场表现，想必投资者心里已是清清楚楚，明明白白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系本报记者）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>35.9万人 10万亿元总资产的大家庭 今天30岁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1991年8月28日，中国证券业协会（下称“中证协”）宣告成立，这是我国证券业成长历程中具有里程碑意义的一大标志性事件。今天，中证协迎来了30周岁的生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年来，中证协在行业发育、规范、创新、高质量的发展过程中，不断探索、改革、成长，始终与全行业心心相印、风雨同舟、荣辱与共、携手并进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栉风沐雨三十载，砥砺奋进再出发。在“十四五”开局之年，在证券行业迈向高质量发展的重要机遇期，中证协将进一步增强自律管理功能，更好服务资本市场治理体系建设，继续与行业携手共进，共建共治共享推动证券行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伴随资本市场成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自律管理能力不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1991年8月28日，中证协宣告成立。随后立即投入市场培育工作，组织会员向社会和行业宣传证券市场知识，普及证券市场法规，促进会员之间交流沟通。1999年证券法正式实施，中证协的法律地位和职责得以确立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年，第三届中证协确立了“自律、服务、传导”三大职能，初步搭建了适应中国证券市场发展实际的自律组织雏形，中证协的自律管理范围不断扩大，服务功能不断增强，成为我国证券业发展中不可或缺的重要推动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年后，证券行业经过综合治理进入规范发展阶段，第四届中证协围绕会员单位、从业人员、代办股份转让系统自律管理与服务三条工作主线，开创和形成了以“自律为龙头、服务传导为纽带、创新为动力”的中国证券行业自律管理和服务的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年后，为顺应行业创新发展的现实需求，第五届中证协连续3年组织召开了证券行业创新发展研讨会，一系列创新措施渐次提出，证券行业发展环境明显改变，证券公司基础功能得以恢复，服务实体经济的能力明显提升。同时，中证协全面加强了专业委员会的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年后，第六届中证协进一步推动行业改善发展环境，畅通传导机制，构建良好生态，坚持守正创新发展、合规风控底线、提升专业服务能力、推进行业文化建设，贯彻落实新发展理念，构建共建共治共享平台，同时不断发挥行业智库作用，服务行业高质量发展的能力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，第七届中证协开启了进一步推动行业高质量发展的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动行业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务实体经济能力显著提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国资本市场的发展史，也是证券行业的成长史。30年来，中证协推动证券行业实现规范发展，实施改革创新，稳步步入高质量发展阶段，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自中证协的统计数据显示，截至今年7月末，证券行业共有140家证券公司，总资产超过10万亿元。截至今年6月底，证券公司净资产为2.39万亿元，净资本1.86万亿元，客户交易结算资金余额（含信用交易资金）1.79万亿元，受托管理资金本金总额10.45万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年间，证券公司业务形态逐渐丰富，由传统的经纪、投行、自营业务，向资管、融资融券、衍生品、场外业务、跨境业务等多元化发展，证券公司跨境金融服务能力也不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年7月底，共有247家机构在协会从业人员管理系统办理从业人员执业登记，其中证券公司129家，证券资产管理公司11家，证券投资咨询机构92家，证券评级机构15家。从业人员管理系统登记证券从业人员总数35.9万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券行业的发展，对实体经济发展形成了有利支撑。2012年以来，证券公司为超11万亿元股票和近23万亿元交易所债券融资提供了承销保荐服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2004年以来，协会根据行业发展需要，从市场全局和行业实际出发，引导推进证券行业创新发展，积累了宝贵的实践经验，形成了相互配套、有机联系的一整套工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，中证协组织了创新类和规范类公司评审、自主申请事项专业评价和创新业务（产品）专业评价，推动证券行业创新试点，同时开展创新评估，全面分析研判行业创新实践，保证证券行业的创新发展以合规风控作为支撑和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，中证协完善了监测监控和自律管理体系，有效防控创新业务风险，并进一步完善引导行业创新发展的常态化服务机制，积极引导证券行业完整、准确、全面贯彻新发展理念，守正创新、稳中求进，向高质量发展迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善规则体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为构建良好生态提供制度供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年来，中证协制定和完善自律规则体系，逐步形成了涵盖章程等基础规则、会员管理、从业人员管理以及合规风控、投资者保护、各证券业务条线业务规则的分类分层的证券行业自律规则体系，为全面深化资本市场改革、构建良好行业生态提供了基础制度供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协有关负责人介绍，中证协自律规则的制定历程呈现出六方面特点：自律规则差异化定位逐步清晰；声誉约束机制逐步形成；自律规则制定逐步规范化；业务规则始终紧跟改革步伐；合规风控管理始终伴随业务发展；与其他自律组织规则紧密衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中证协共发布融资融券业务相关自律规则5项、投资业务相关规则3项、经纪业务相关规则3项，同时完善了固定收益业务的自律管理，完善了场外衍生品业务规则，建立了场外市场法律法规和规则体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，自2016年至今，中证协执业检查部检查机构458家次，涉及从业人员执业行为、公司债券、资产证券化、证券经纪业务、投资者适当性管理、发布证券研究报告、首次公开发行股票承销、网下新股申购、廉洁从业等内容，调查处理案件174起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以文化建设为抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升证券行业核心竞争力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，证券基金行业文化建设动员大会召开。经过近两年的实践，各证券公司在形成文化理念、加强组织领导、完善制度机制、加强人员管理、优化考核激励、加大培训宣导、履行社会责任等方面取得了一定进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年，中证协坚持推进行业文化建设，充分发挥组织、协调、自律、传导作用，依托证券行业文化建设委员会，借鉴国内国际先进经验，督促证券经营机构推进形成文化理念、加强组织领导、完善工作机制、加强人员管理、优化考核激励、加大培训宣导、履行社会责任，将文化建设与公司治理、发展战略、发展方式和行为规范深度融合，提升证券公司的文化“软实力”和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协有关负责人总结，证券行业文化建设工作呈现出六方面特征：以党建引领行业文化发展，将文化建设与党建工作深度结合；围绕“合规、诚信、专业、稳健”的行业文化核心价值观，拓展各个公司的文化内涵；建立健全制度机制，保障文化建设落地；加强选人用人管理，优化考核激励机制；加大文化培训宣导，推动文化入脑入心；展现行业责任担当，全力以赴打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：朱绍勇 摄影：史丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融开放纵深推进 改革信号持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中国国际服务贸易交易会将于9月初举办。服贸会期间，金融服务专题展以及多场金融论坛将举办，释放进一步扩大金融开放的信号，吸引更多全球金融要素资源集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，近年来我国金融市场双向开放进程不断加快，重磅政策不断推出。下阶段，我国将在统筹改革、发展、防风险基础上继续扩大金融开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融开放进程加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融业对外开放有序推进，取得积极进展。中国银保监会数据显示，截至2020年末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、116家外国银行分行和144家代表处，营业性机构总数为946家，外资银行总资产3.78万亿元。境外保险机构在华共设立66家外资保险机构、117家代表处和17家保险专业中介机构，外资保险公司总资产为1.71万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行业协会发布的《人民币国际化报告(2020)》指出，2020年人民币跨境结算规模保持持续快速增长态势；人民币在跨境收支中的使用比例创历史新高。同年，全国人民币跨境收付金额合计28.38万亿元，同比增长44.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国金融市场双向开放进程不断加快，银行间债券市场投资、人民币合格境外机构投资者(RQFII)、人民币合格境内机构投资者(RQDII)、沪深港通、基金互认、债券通等人民币投资渠道陆续放开。全球三大主要债券指数，彭博、摩根大通和富时罗素宣布或已将中国债券纳入指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，为实施更高水平金融开放创新，今年以来重磅政策频出。日前，《中共中央 国务院关于支持浦东新区高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的意见》发布，这意味着浦东新区将进一步发挥在汇集全球金融要素资源方面的重要作用。在业内人士看来，服贸会的召开将继续释放金融开放的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹开放与安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，下阶段我国将在统筹改革、发展、防风险基础上继续扩大金融开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行下半年工作会议指出，进一步有序推进金融开放。持续抓好金融业对外开放承诺落实，主动对标国际高标准，推动形成以负面清单为基础的更高水平金融开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的金融市场、金融监管体系发展不成熟，如果金融市场开放走得过快，特别是资本账户开放过快，可能给国内金融稳定带来较大挑战。”中国社科院世界经济与政治研究所经济发展研究室主任徐奇渊表示，推动国内金融改革、完善国内金融市场和监管体系，是保障金融开放行稳致远的前提条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家管涛认为，高水平的金融开放应该是制度型的对外开放。在开放过程中，应实现和国际经贸规则的接轨。但这并不意味着制度型的对外开放是一蹴而就的，仍要逐步推进、统筹安全。在审慎的前提下，未来进一步扩大金融开放应当是只做加法、不做减法，继续增强国际社会对中国开放政策的信心，更多吸引长期资金流入。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年服贸会呈现三个突出特色和亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部副部长王炳南8月27日在国新办举行的新闻发布会上表示，今年服贸会呈现三个突出特色和亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是聚焦“十三五”服务贸易发展成就。“十三五”时期，我国服务贸易发展成就令人瞩目，服务进出口累计达到了3.6万亿美元，比“十二五”时期增长了29.7%，全球服务贸易第二大国地位进一步巩固。今年服贸会专门设立了中国服务贸易成就展，包括辉煌的成就、数字创新、开放合作、互惠共享四个展区，重点展示了“十三五”时期我国服务贸易发展的成就和贡献，展望了“十四五”时期我国服务贸易发展的广阔前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦服务贸易数字化发展的新趋势。随着制造服务化、服务数字化、外包化进程的加快，服务贸易的数字化特征日益明显。疫情发生以来，远程医疗、共享平台、协同办公等服务广泛应用，催生了服务贸易新业态新模式。今年服贸会以数字开启未来、服务促进发展为主题，首次设置了数字服务专题展区，同时还将举办数字贸易高峰论坛和相关的专业会议，全面展示数字化、智能化新技术、新模式、新业态、新成果，搭建全球数字贸易交流、展示和交易平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦提升服贸会国际化、专业化和市场化。服贸会是全球服务贸易领域规模最大、内容最丰富的高水平国际一流展会，是我国对外开放的三大展会平台之一。商务部将按照越办越好的目标要求，创新展会模式，培育发展动能，根据可展示性强、国际化程度高、国内外头部企业多的原则设置专题，着力提升招商招展的质量化和国际化、专业化水平，推动组建服贸会市场化运营主体，为服贸会筹办提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家出手 网信办拟出规定严管算法推荐：不得利用算法流量造假 用户有权选择关闭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由算法推荐带来的“信息茧房”和“情绪传染”效应有望破解。 8月27日，国家网信办就《互联网信息服务算法推荐管理规定(征求意见稿)》公开征求意见，要求算法推荐服务提供者不得利用算法推荐服务从事危害国家安全、扰乱经济秩序和社会秩序、侵犯他人合法权益等法律、行政法规禁止的活动，应当向用户提供不针对其个人特征的选项，或者向用户提供便捷的关闭算法推荐服务的选项。意见反馈截止日期为2021年9月26日。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f4dfff2022fbdaa3" id="276dcbc3e8a8dd8a4e4bd552c6a7bec9"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涵盖全部互联网算法提供服务公司 根据征求意见稿，管理规定将适用于在境内应用算法推荐技术提供互联网信息服务的公司。据相关媒体报道显示，当前基于算法的个性化内容推送已占整个互联网信息内容分发的70%左右。算法推荐可以说已经成为各平台“基本操作”。市场分析指出，这些公司将包括滴滴、抖音、快手、今日头条、微博、知乎、美团、饿了么等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿提出，鼓励相关行业组织加强行业自律，建立健全自律制度和行业准则，组织制定行业标准，督促指导算法推荐服务提供者建立健全服务规范、依法提供服务并接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　算法推荐服务提供者不得利用算法推荐服务从事危害国家安全、扰乱经济秩序和社会秩序、侵犯他人合法权益等法律、行政法规禁止的活动，不得利用算法推荐服务传播法律、行政法规禁止的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿中提到，算法推荐服务提供者应当定期审核、评估、验证算法机制机理、模型、数据和应用结果等，不得设置诱导用户沉迷或者高额消费等违背公序良俗的算法模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对保护未成年人有特殊安排 一些网络社交等平台防沉迷手段较少，容易导致青少年沉迷和盲目模仿，是算法推荐广被诟病的另一方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿指出，算法推荐服务提供者向未成年人提供服务的，应当依法履行未成年人网络保护义务，并通过开发适合未成年人使用的模式、提供适合未成年人特点的服务等方式，便利未成年人获取有益身心健康的信息内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　算法推荐服务提供者不得向未成年人用户推送可能引发未成年人模仿不安全行为，以及违反社会公德行为、诱导未成年人不良嗜好等，可能影响未成年人身心健康的信息内容，不得利用算法推荐服务诱导未成年人沉迷网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件还明确，算法推荐服务提供者不得利用算法虚假注册账号、非法交易账号、操纵用户账号，或者虚假点赞、评论、转发、网页导航等，实施流量造假、流量劫持；不得利用算法屏蔽信息、过度推荐、操纵榜单或者检索结果排序、控制热搜或者精选等干预信息呈现，实施自我优待、不正当竞争、影响网络舆论或者规避监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月初，中央宣传部等五部门联合印发的《关于加强新时代文艺评论工作的指导意见》中就曾明确，加强网络算法研究和引导，开展网络算法推荐综合治理，不给错误内容提供传播渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　歧视性或者偏见性用户标签遭禁止 算法推荐还被认为给“大数据杀熟”所提供了便利。本次文件中再次强调，算法推荐服务提供者向消费者销售商品或者提供服务的，应当保护消费者合法权益，不得根据消费者的偏好、交易习惯等特征，利用算法在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇等违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，征求意见稿对算法推荐对用户设置歧视性或者偏见性标签的行为予以禁止。根据规定，算法推荐服务提供者应当加强用户模型和用户标签管理，完善记入用户模型的兴趣点规则，不得将违法和不良信息关键词记入用户兴趣点或者作为用户标签并据以推送信息内容，不得设置歧视性或者偏见性用户标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日表决通过的个人信息保护法中要求，通过自动化决策方式向个人进行信息推送、商业营销，应当同时提供不针对其个人特征的选项，或者向个人提供便捷的拒绝方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一点在征求意见中有所体现，征求意见稿要求，算法推荐服务提供者应当向用户提供不针对其个人特征的选项，或者向用户提供便捷的关闭算法推荐服务的选项。用户选择关闭算法推荐服务的，算法推荐服务提供者应当立即停止提供相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网信办将对算法推荐服务提供者分类分级管理 根据征求意见稿，国家网信部门建立分类分级管理制度，根据算法推荐服务的舆论属性或者社会动员能力、内容类别、用户规模、算法推荐技术处理的数据敏感程度、对用户行为的干预程度等对算法推荐服务提供者实施分类分级管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具有舆论属性或者社会动员能力的算法推荐服务提供者应当在提供服务之日起十个工作日内履行备案手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，征求意见稿要求，算法推荐服务提供者应当完善算法推荐服务管理机制，对算法推荐服务日志等信息进行留存，留存期限不少于六个月，并在相关执法部门依法查询时予以提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学电子商务法研究中心主任薛军认为，除了法律规定明确外，可以建立某种社会化的评议机制，对平台运用算法产生的后果进行评价，要求平台基于公共价值予以优化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月工业企业利润 释放哪些信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从统计局公布数据看，7月国内工业企业利润数据“喜忧参半”。7月规模以上工业企业利润同比增长16.4%，较上个月回落3.4个百分点，尤其是在去年同期基数回落的情况下，反映工业企业利润增速放缓明显，主要是原材料等商品价格涨价对下游部分行业利润侵蚀有所显现，行业之间经济效益不平衡问题突出；从工业三大行业利润表现看，采矿业(222.7%)&amp;gt;制造业(13.1%)&amp;gt;电力、热力、燃气及水生产供应(-34.8%)，7月工业企业利润主要受上游采矿业拉动，而电力、热力、燃气及水生产供给行业利润下滑幅度连续两个月扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月工业企业利润数据也不乏亮点。一是工业企业利润维持高增长。7月规模以上工业企业利润同比增16.4%，两年平均增速18.0%，远高于疫前水平。二是工业企业财务成本稳中有降。7月规模以上工业企业每百元营业收入费用同比减少0.41元，国内减税降费等支持政策效果显现。三是企业经营效率稳步改善。7月规模以上工业企业营业收入、利润稳步增长同时，工业企业的资产负债率56.3%，较前值回落0.2个百分点，反映工业企业经营效率提升。四是制造业盈利状况在改善。7月制造业经营利润同比增长13.1%，保持较快增长，从分项结构看，食品、家具、纺织、饮料等行业利润同比表现强劲，并继续保持恢复势头，以及企业现金流状况有所改善等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盈利趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内外宏观环境发展趋势看，我国工业企业利润仍有望保持增长态势，但行业不平衡问题依然突出。一方面我国工业企业盈利面临一些压力。海外疫情持续恶化对全球经济复苏有所显现，近期欧美主要经济体公布PMI、消费者信心等指标均有所回落，尤其服务业扩张步伐放缓明显，反映德尔塔病毒扩散再度冲击全球复苏；欧美继续实施大规模财政货币政策及供给瓶颈问题，工业原材料等商品价格仍在高位运行，其对我国部分行业企业影响已显现；另外，部分工业部件短缺、高昂的运输成本和去年基数抬升等都将继续影响我国工业企业盈利表现，且上下游工业企业盈利分化格局短期仍难扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但国内工业企业盈利前景并不悲观，工业企业利润有望保持增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，全球经济仍具复苏动能。全球疫苗接种持续推广，欧美大规模扩大内需、支持就业政策，有望继续推动工业品需求，以及经济对疫情产生一定适应性。近期经济指标显示，三季度全球经济增速有所放缓，但不至于出现“硬着陆”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，工业品涨价因素。受全球流动性泛滥、供给瓶颈等因素影响，大宗商品价格未来一段时间仍有望在高位运行，上游工业品涨价对工业企业整体利润提振作用仍将明显。国内工业企业利润增速与生产者价格指数(PPI)同比走势较为一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从工业企业利润数据看，短期重点关注工业企业经营效益不平衡，部分行业尚未摆脱疫情冲击及国内需求尚未完全恢复的问题，加快推动国内经济重返平衡、可持续运行轨道。中长期，我国需要高度关注供应链产业链的稳定、安全，推动产业转型升级，让生产与需求端更加匹配，加快构建以内循环为主、双循环新发展格局；同时，货币政策并非万能，需要防范过度宽松货币环境滋生潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来政策着力点：一是适度加大补基建短板力度。从上半年公布宏观数据看，基建投资成为我国内需表现一个拖累项，适度加大基建补短板，短期有助于稳投资需求、促进就业，并有助于提升中长期潜在竞争力。二是精准支持经济短板弱项。通过结构性政策工具，精准施策，为部分符合条件暂时陷入困境企业提供支持，降低企业财务综合成本，同时，引导资源流向小微企业、制造业重点新兴领域，激发微观主体活力，稳定就业市场，促进内循环。三是落实大宗商品保供稳价措施。国内多部门协同落实大宗商品保供稳价政策“组合拳”，为企业减轻压力。四是做好跨周期政策设计。考虑海外防疫形势严峻，未来欧美短期强刺激政策效果减弱等影响，我国托底政策需要未雨绸缪进行跨周期升级，确保明年上半年经济运行在合理区间。五是与各国协同抗疫，维护全球产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下好“先手棋” 激活“全盘棋”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，今年前7月，各地市场主体数量持续增长，活力持续释放。与此同时，从中央到地方，围绕优化营商环境不断加力，升级版改革举措蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境是激发市场主体活力的关键。各地密集披露的数据显示，市场主体数量稳定增长，结构更趋优化，良好的营商环境成为企业茁壮成长的肥沃土壤。这既是持续优化营商环境、不断激发市场活力的生动佐证，也再次说明，下好营商环境“先手棋”，才能激活经济发展“全盘棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，围绕优化营商环境，新一轮利好政策接续出炉，改革破局之举接踵而至，这将为企业松绑减负、增强发展信心，以及保持经济平稳运行、构建新发展格局注入更多动力。一方面，今年以来，我国频频部署持续优化营商环境。年初召开的国务院常务会议聚焦打通落实堵点、提升营商环境法治化水平。年中的经济形势专家和企业家座谈会强调，深化“放管服”等改革，进一步优化营商环境，持续推进双创。此间，《关于服务“六稳”“六保”进一步做好“放管服”改革有关工作的意见》《关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》等重要文件相继出炉。另一方面，更大力度的优化营商环境举措将加快落地。近日出炉的《法治政府建设实施纲要(2021-2025年)》提出，要紧紧围绕贯彻新发展理念、构建新发展格局，打造稳定公平透明、可预期的法治化营商环境。同时，围绕公平竞争环境，市场监管总局等有关部门密集发布《公平竞争审查制度实施细则》《禁止网络不正当竞争行为规定(公开征求意见稿)》等。此外，根据相关部署，自由贸易试验区将进一步加大改革试点力度，力争2022年底前建立简约高效、公正透明、宽进严管的行业准营规则，大幅提高市场主体办事的便利度和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凡此这些，既体现了中央层面要下好营商环境“先手棋”的决心，也为激活经济发展“全盘棋”提供了可能。值得关注的是，在下好营商环境“先手棋”方面，各地也在以顶层设计为指引，结合实际，积极探索，不断加力。这样一来，升级版的改革举措就不仅是蓄势待发，而是触手可及，必将打出力度空前、效果可期的优化营商环境的新组合拳，从而实现下好营商环境“先手棋”，激活经济发展“全盘棋”的良好预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有所补充的是，对下好营商环境“先手棋”来说，无论抓重点还是破难点，关键是要见实效，要将改革与政策举措，一步一个脚印落到实处。简而言之，从中央到地方优化营商环境组合拳的威力能否充分释放，说到底还是要看各地各部门能否充分发挥主动性和创造性，将政策法规用好、用实、用活；能否结合各地优势和特点，以更大的改革决心和勇气，在经济发展新常态的大逻辑下，以优化营商环境为抓手，开辟一条激活经济发展“全盘棋”的良性循环道路，为中国经济行稳致远夯实根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系财经分析人士)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李超：证券经营机构要将合规风控摆在突出位置 全面提升合规风控能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中国证监会副主席李超在中国证券业协会成立30周年座谈会上发表讲话，李超表示，金融机构是经营和管理风险的专业机构，由于金融风险具有显著的外溢性，证券行业必须牢牢树立合规风控意识，坚守合规风控底线。证券经营机构要将合规风控摆在突出位置，全面提升合规风控能力，有效防范化解风险。近期，中国证监会印发了《关于注册制下督促证券公司从事投行业务归位尽责的指导意见》，并启动了健全证券期货基金经营机构治理专项工作，希望各证券公司加以高度重视，认真查漏补缺，更好发挥中介机构“看门人”作用，着力健全公司治理，夯实行业高质量发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：刘少叙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：强化重点领域支出保障 适度提速地方债发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部昨日发布《2021年上半年中国财政政策执行情况报告》(下称《报告》)。《报告》披露了上半年财政在专项债发行、“双碳”建设、科技创新等方面的执行情况。《报告》提出，将加快财政支出进度，强化重点领域支出保障，切实提高资金使用效益。适度提速地方政府专项债发行，用好地方政府专项债资金，指导地方加强项目储备，推动在今年底、明年初形成实物工作量。强化专项债项目资金绩效管理，提升债券资金配置和使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，地方债发行速度明显较以往放慢。数据显示，1至7月，全国发行地方政府债券39979亿元。其中，发行专项债21396亿元，不及全年额度的近四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望财政政策，《报告》提到，将适度提速地方政府专项债发行，用好地方政府专项债资金，指导地方加强项目储备，推动在今年底、明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极防范化解重点领域风险仍是重点工作之一。《报告》提出，强化专项债项目资金绩效管理，提升债券资金配置和使用效率。同时，强化监督问责，继续着力防范化解地方政府隐性债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推进“双碳”目标的实现，今年财政在环保、能源等方面的支持力度不小。以能源领域为例，上半年财政部优化可再生能源发电补贴政策，下达可再生能源电价附加补助资金预算890亿元，支持光伏、风电等可再生能源发电。加快补贴清单公布确权，纾解可再生能源发电企业融资难题。今年新增集中式光伏电站、工商业分布式光伏项目和陆上风电项目实现平价上网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提出，加强财政资源统筹，增强国家重大战略任务财力保障。加强污染防治和生态建设，有序推进重点生态保护修复及碳达峰、碳中和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，财政部正牵头起草《关于财政支持做好碳达峰碳中和工作的指导意见》，拟充实完善一系列财税支持政策，积极构建有力促进绿色低碳发展的财税政策体系，充分发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用，引导带动更多政策和社会资金支持绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持提升科技创新能力，财政部也出台了不少举措。例如，把关键核心技术攻关作为科技投入的重点，全力保障重大科技项目组织实施，集中解决一批“卡脖子”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上半年财政部安排专项奖补资金，分批重点支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业高质量发展，加快培育一批专注于细分市场、聚焦主业、创新能力强、成长性能好的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收支持方面，延续执行企业研发费用税前加计扣除75%政策，将制造业企业研发费用加计扣除比例提高至100%，允许企业按半年享受加计扣除政策，进一步用税收优惠政策激励企业加大研发投入。从今年4月1日起，将运输设备、电气机械和器材、仪器仪表、医药、化学纤维等制造业企业纳入先进制造业企业增值税留抵退税政策范围，实行按月全额退还增值税增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》明确，将继续支持加快科技自立自强，强化国家战略科技力量，加大基础研究投入，打好关键核心技术攻坚战，加快科技成果转移转化。推动强化产业链供应链韧性，支持制造业高质量发展。激发企业和人才创新活力，支持普惠金融发展，加强创新激励和保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把准优化金融资源配置结构的着力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月23日，央行行长易纲在主持召开金融机构货币信贷形势分析座谈会时强调，要继续做好跨周期设计，衔接好今年下半年和明年上半年信贷工作，加大信贷对实体经济特别是中小微企业的支持力度。要坚持推进信贷结构调整，加大对重点领域和薄弱环节的支持，使资金更多流向科技创新、绿色发展，更多流向中小微企业、个体工商户、新型农业经营主体。此前，央行发布的《2021年第二季度中国货币政策执行报告》(以下简称《报告》)提出，要优化金融资源配置结构。笔者认为，只要加大了上述领域的支持力度，就把准了优化金融资源配置结构的着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，银行信贷资源是金融资源的重中之重。优化金融资源配置，为实体经济发展提供有效的金融产品和服务，是金融高质量发展的重要标志。只有把有限的金融资源高效配置到符合长远发展的关键领域、关键产业以及薄弱行业，才能实现金融和经济可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源配置结构是否科学合理，又是金融资源能否实现高效配置的重要影响因素。近些年来，我国金融业作为金融资源配置的重要部门，其创新发展已经取得了巨大成就。根据银保监会最新发布的2021年二季度银行业保险业主要监管指标数据显示，截至2021年二季度末，银行业金融机构用于小微企业的贷款余额47.6万亿元，其中单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额17.8万亿元，同比增速29.3%。商业银行不良贷款率1.76%，较上季末下降0.05个百分点。上述数据表明，今年以来，银行业金融机构持续加强实体经济金融服务，信贷资产结构比较合理，资产质量基本稳定。但也要看到，我国金融业经营理念、市场结构、创新能力、服务水平还不能完全适应经济高质量发展的要求，特别表现在直接融资比重偏低，三农、小微企业的金融资源配置不够。这些金融不平衡、不充分发展，既成为制约我国金融运行效率提升以及金融支持实体经济发展的短板和痛点，在实践中也容易诱发或产生一系列金融风险。所以，不论是出于对系统性金融风险的防范，还是基于推动经济高质量发展的考量，都要求继续推进金融供给侧结构性改革，优化金融资源配置结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化金融资源配置结构，需要根据当前宏观经济时局变化继续做好跨周期设计。目前，我国经济发展稳中向好，国内总供给总需求基本稳定。短期看，当前的PPI走高大概率是阶段性的，未来有望趋于回落。中长期看，我国不存在长期通胀或通缩的基础。但同时也应看到，国内经济恢复基础尚不牢固。所以，做好金融资源配置结构的跨周期设计，就要求根据形势变化和市场需求，精准设计激励相容机制，引导金融机构优化信贷结构。一方面，对疫情防控特殊时期出台的金融政策要适时适度调整，做好政策接续；另一方面，对于需要长期支持的国民经济重点领域和薄弱环节，要进一步加大支持力度，探索建立直达实体经济的信贷长效机制，疏通金融体系流动性向实体经济的传导渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化金融资源配置结构，其着力点仍在于加大对科技创新、三农、小微企业、绿色发展、疫情防控领域的支持力度。其中，金融资源向科技创新配置的着力点是推动构建全方位、多层次、多渠道的科技金融体系，畅通科创企业的市场融资渠道，促进其生命周期融资链的无缝衔接。特别是要持续推进创业板、科创板、新三板和区域性股权市场的制度创新；鼓励更多社会资本设立创业投资、股权投资和天使投资，支持、引导投资机构聚焦科技型企业，持续加大创新成果尚在种子期、初创期企业的投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源向“三农”配置的着力点是，围绕加大对国家乡村振兴重点帮扶县的金融资源倾斜、强化对粮食等重要农产品的融资保障等八个重点领域，加大金融资源投入，充分发挥信贷、债券、股权、期货、保险等金融子市场的合力，增强政策的针对性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源向小微企业配置的着力点是，结合小微企业所处行业、经营模式、发展阶段，做好客户细分，有针对性地开展产品创新，设计金融服务方案，让金融服务更契合小微企业需求。还需要开展“减费让利、贷动小生意、服务大民生”支持个体工商户发展专项活动，持续做好小微企业等市场主体的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源向绿色发展配置的着力点是，金融机构特别是商业银行要建立符合绿色项目融资特点的绿色金融服务体系，将更多的金融资源配置到绿色领域，还要更好地发挥碳交易服务、风险管理、市场定价功能，为应对气候变化、资源高效利用提供综合性金融服务，助力企业实现绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资源向疫情防控配置的着力点是，精准把握疫情防控金融服务的重点对象，对与疫情防控直接相关的医用物资、群众生活必需品生产、销售、运输和城市公共服务等领域重点保供、保障企业进一步加大金融支持力度；对医疗、餐饮、文旅、酒店、商贸、交通等受疫情影响较大行业的市场主体特别是中小微企业精准做好金融服务；对列为中高风险区域、实施封控封闭管理区域及其邻近区域，积极采取金融帮扶措施，支持受疫情影响较大的区域加快恢复正常经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民银行郑州培训学院教授，银行业研究与诊断中心主任)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业按下加速键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，7月份，高技术制造业增加值同比增长15.6%，增速快于全部规模以上工业9.2个百分点，两年平均增速为12.7%；1月份至7月份，高技术制造业投资同比增长27.1%，增速高于整体投资16.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入7月以来，浙江、广东、重庆等8省市相继出台了先进制造业或者制造业高质量发展“十四五”规划。勾勒出未来5年高技术制造业发展“路线图”，在稳定提升制造业比重的同时，通过技术创新、产业创新，推动制造业加速向高端化、智能化、绿色化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是国民经济的主体，是推动经济高质量发展的关键。大力发展高技术制造业和先进制造业，对优化和稳定产业链、供应链，构建现代产业体系，畅通制造业国内国际双循环具有重要意义。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郑爽因偷逃税被罚2.99亿元！证监会出手惩罚涉案公司北京文化！国家税务总局：将依法严查严处各种偷逃税行为</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210828/c632253305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，证监会发布消息称，近日，证监会对北京文化下发行政处罚和市场禁入事先告知书，拟依法对公司及董事长宋歌、董事张云龙等17名当事人予以行政处罚，并对时任副董事长娄晓曦采取证券市场禁入措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年12月，证监会依法对北京京西文化旅游股份有限公司（以下简称北京文化）涉嫌信息披露违法行为立案调查。经查，北京文化子公司北京世纪伙伴文化传媒有限公司在2018年虚假转让《倩女幽魂》和《大宋宫词》两部电视剧的项目投资份额收益权，虚增收入4.6亿元，虚增净利润1.91亿元，2018年年度报告存在虚假记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，财务造假和虚假信息披露严重侵蚀市场诚信基础，严重损害投资者合法权益，始终是证监会监管执法打击的重点。下一步，证监会将深入贯彻中办、国办联合发布的《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，落实“零容忍”工作方针，坚持分类监管、精准打击，依法从严从快从重查处各种信息披露违法违规行为，不断推动提升上市公司质量，更好服务实体经济高质量发展，为建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场提供更加坚实的法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/a4da560fe45ca134" id="0ea6a872c575478ced66c693f9cf163a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京文化虚增收益4.6亿元，多名高管被罚款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月27日晚间，北京文化（证券简称：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000802','ST&amp;#x5317;&amp;#x6587;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000802/"&gt;ST北文&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000802/"&gt;000802&lt;/a&gt;））披露关于收到北京证监局《行政处罚及市场禁入事先告知书》的公告。公告显示，经查，北京文化涉嫌违法的事实如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年7月，北京文化子公司北京世纪伙伴文化传媒有限公司（以下简称世纪伙伴）将影视剧《大宋宫词》15%的投资份额收益权作价10800万元转让给海宁博润影视文化有限公司（以下简称海宁博润）。2019年1月，海宁博润向世纪伙伴支付首笔转让费2300万元。该项业务在北京文化2018年年度报告中确认收入10188.68万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世纪伙伴与雅格特国际文化传媒（北京）有限公司（以下简称雅格特）签订《项目转让协议》，世纪伙伴将影视剧《倩女幽魂》60%的投资份额收益权作价38000万元转让给雅格特。协议显示的签署时间为2018年12月10日，实际上该协议并非在2018年签署。2019年3月，雅格特向世纪伙伴支付首笔转让费5500万元。该项业务在北京文化2018年年度报告中确认收入35849.06万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，《大宋宫词》《倩女幽魂》投资份额收益权转让未真实发生，交易资金系由北京文化授权娄晓曦（时任北京文化副董事长、世纪伙伴董事长）全权负责的舟山嘉文喜乐股权投资合伙企业（有限合伙）提供。娄晓曦安排、组织、实施上述虚假转让投资份额收益权，虚构资金循环，流回世纪伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世纪伙伴虚假转让《大宋宫词》《倩女幽魂》投资份额收益权，导致北京文化在2018年年度报告中虚增收入合计46037.74万元，占当期营业收入（追溯调整前）比例为38.20%，虚增净利润19108.02万元，占当期净利润（追溯调整前）比例为58.94%。北京文化2018年年度报告存在虚假记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对次，北京证监局拟决定作出如下处罚：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、对北京文化给予警告，并处以60万元罚款；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、对娄晓曦、宋歌、张云龙给予警告，并分别处以30万元罚款；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、对陈颖给予警告，并处以20万元罚款；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、对贾园波给予警告，并处以10万元罚款；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、对陶蓉、丁江勇、杜扬、陈晨、张雅萍、邓勇、邸晓峰、褚建国、李华宾、刘伟、张润波、金波给予警告，并分别处以3万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，鉴于娄晓曦组织、实施案涉财务造假，导致北京文化信息披露违法，违法情节严重。依据2005年《证券法》第二百三十三条和《证券市场禁入规定》（证监会令第115号）第三条、第五条的规定，北京证监局拟决定：对娄晓曦采取3年证券市场禁入措施，自北京证监局宣布决定之日起，在禁入期间内，除不得继续在原机构从事证券业务或者担任原上市公司、非上市公众公司董事、监事、高级管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务或者担任其他上市公司、非上市公众公司董事、监事、高级管理人员职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郑爽偷逃税被追缴并处罚款共2.99亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被证监会开出罚单的北京文化所出品的电视剧《倩女幽魂》主演郑爽，也在昨日上午被上海市税务局点名处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海市税务局第一稽查局公布的消息，今年4月初，上海市税务局第一稽查局依法受理关于郑爽涉嫌偷逃税问题的举报后，在国家税务总局指导督办下，在天津、浙江、江苏、北京等地税务机关配合协助下，针对郑爽利用“阴阳合同”涉嫌偷逃税问题，以及2018年规范影视行业税收秩序以后郑爽参加的演艺项目和相关企业及人员涉税问题开展全面深入检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，郑爽于2019年主演电视剧《倩女幽魂》，与制片人约定片酬为1.6亿元，实际取得1.56亿元，未依法如实进行纳税申报，偷税4302.7万元，其他少缴税款1617.78万元。同时查明，郑爽另有其他演艺收入3507万元，偷税224.26万元，其他少缴税款1034.29万元。以上合计，郑爽2019年至2020年未依法申报个人收入1.91亿元，偷税4526.96万元，其他少缴税款2652.07万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑爽上述行为违反了2018年以来中央宣传部、文化和旅游部、国家税务总局、国家广播电视总局、国家电影局等部门三令五申严禁影视行业“天价片酬”“阴阳合同”等要求，偷逃税主观故意明显，严重扰乱税收征管秩序，违反了相关税收法律法规，税务部门依法予以从严处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市税务局第一稽查局依据《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国增值税暂行条例》等相关法律法规，对郑爽追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计2.99亿元。郑爽在税务部门送达行政处理处罚决定书时未提出异议，表示不复议不起诉，并已在规定期限内缴清全部税款和滞纳金。税务部门正依法督促其在规定期限内缴清罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门同时检查发现，本案举报人之一张恒作为郑爽《倩女幽魂》项目的经纪人，涉嫌策划了1.6亿元约定片酬的拆分合同、设立“掩护公司”等事宜，并直接操作合同具体执行、催款收款等活动，帮助郑爽偷逃税款。上海市税务局第一稽查局已依法对张恒进行立案检查，并将依法另行处理。此外，相关企业存在涉嫌为郑爽拆分合同、隐瞒片酬提供方便，帮助郑爽偷逃税款等涉税违法行为，税务部门也已依法另行立案处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，郑爽回应税务部门称：“在配合税务机关的调查过程中，我了解到，由于个人财务知识缺乏、法律意识淡薄，我没有严格按照国家税收征收管理的要求缴纳税款，还由此产生了恶劣的社会影响。在此，我诚恳地向国家、社会、关心我的朋友们道歉。税务部门依法对我作出了行政处罚的决定。我接受这一决定并承诺将克服一切困难按时补缴税款、缴纳罚款。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/9ca43181bf747bf1" id="fe68aec9845a9fc1d6c0986f34ac7bba" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，国家税务总局表示，坚决支持上海市税务局第一稽查局对郑爽偷逃税案件依法严肃进行处理，要求各级税务机关对各种偷逃税行为，坚持依法严查严处，坚决维护国家税法权威，促进社会公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，针对当前影视行业个别从业人员偷逃税的新手法，税务部门将与广电、电影等行业主管部门密切协作，加强对影视企业和从业人员的法治宣传教育，保障影视企业和从业人员合法权益，完善跨部门常态化联动监管机制，持续提升精准监管能力，加大“双随机、一公开”抽查力度，严厉查处和曝光各类恶意偷逃税行为，进一步规范影视行业税收秩序，弘扬社会主义核心价值观，促进影视行业长期健康规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央网信办重拳出击整治“饭圈”乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“郑爽偷漏税”事件处罚得到落地的同时，郑爽也已被全网封杀，国家广电总局昨日表态：不得邀请郑爽参与制作节目，停播其已参与的节目。而除郑爽之外，娱乐圈中多位艺人的作品也遭到下架，其中赵薇的相关作品被下架除名，超话关闭，高晓松的相关节目被屏蔽，歌手霍尊的超话被关闭，昨天的娱乐圈可谓是刮起了一股整治旋风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，其中在昨日频频登上热搜的赵薇就曾被证监会开过罚单，2018年4月，证监会对赵薇、黄有龙（赵薇丈夫）、孔德永分别采取5年证券市场禁入措施。同时，对万家文化、龙薇传媒责令改正，给予警告，并分别处以60万元罚款；对孔德永、黄有龙、赵薇等给予警告，并分别处以30万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月27日，湖南卫视发布声明称，即日起解除与主持人钱枫的合作关系。随后，钱枫发声回应称，将从即日起退出《天天向上》节目组，其称对于当前网络谣言，将同步启动法律维权程序。受“钱枫事件”以及近期娱乐圈的影响，昨日A股传媒股份整体下跌。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300413','&amp;#x8292;&amp;#x679C;&amp;#x8D85;&amp;#x5A92;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300413/"&gt;芒果超媒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300413/"&gt;300413&lt;/a&gt;）盘中一度跌近14%至45元，股价创去年4月以来新低，且较年内高点累计下滑51.6%，尾盘跌幅明显收窄，最终收跌8.6%报47.8元，市值894亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于娱乐圈近年以来发生的各种乱象，中央网信办于近日也发布了关于进一步加强“饭圈”乱象治理的通知，为进一步加大治理力度，压紧压实网站平台主体责任，切实突破重点难点问题，不断巩固和扩大专项行动成果，重拳出击解决“饭圈”乱象问题，提出取消明星艺人榜单、优化调整排行规则、严管明星经纪公司等十项措施。主要包括：1.取消明星艺人榜单。2.优化调整排行规则。3.严管明星经纪公司。4.规范粉丝群体账号。5.严禁呈现互撕信息。6.清理违规群组版块。7.不得诱导粉丝消费。8.强化节目设置管理。9.严控未成年人参与。10.规范应援集资行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次整治，有法律专家表示，“饭圈”乱象确实有一些病态，而且存在了很长一段时间，所以沉疴痼疾需下猛药。中央网信办这次发出通知对各地网信办提出10项具体整治要求，重拳出击解决“饭圈”乱象问题，这10项具体整治要求基本上已经可以将“饭圈”乱象整治得住，因为它从多个方向和角度进行了限制。接下来可能需要出台更加细致的规定和更具有可操作性的指导，从而让这10项具体整治要求真正实现“落地”。此外，粉丝们也需要注意，要坚守底线，这个底线既包括法律底线也包括道德底线，不做“脑残粉”，不被“割韭菜”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210828/c632253305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极财政政策有效对冲疫情及衍生风险―― 财政政策重在稳预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，中国财政科学研究院与社会科学文献出版社共同发布的《财政蓝皮书：中国财政政策报告（2021）》显示，2020年更加积极有为的财政政策有效对冲了疫情及其衍生风险影响，稳住了经济基本盘，兜住了基本民生。在国民经济延续稳定恢复的态势下，2021年财政政策重在稳定预期，减少经济运行的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，有效实施宏观政策，国民经济保持稳定恢复态势。与此同时，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内疫情多点散发和自然灾害对部分地区经济产生影响，各类衍生风险仍不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书表示，面对新的不确定性，预期不稳是当前宏观政策需要关注的重点。财政作为国家治理的基础和重要支柱，在稳定经济运行和推动经济高质量发展中具有不可或缺的作用，保持财政政策的延续性、稳定性和可持续性，政策不急转弯，对于稳定各方预期至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国经济恢复仍然不稳固、不均衡，接下来财政政策需着眼于促进经济稳定复苏增长和改善预期，兼顾长期预期和短期预期的引导，注重把握好政策实施的力度和节奏，对不同群体、不同主体实行有针对性的预期管理措施，注重政策的前瞻性。”中国财政科学研究院院长刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，蓝皮书从三方面提出稳预期建议。首先是稳定市场主体预期，包括优化减税降费政策，重点向小微企业、个体工商户倾斜；对经济恢复保持必要支持力度；促进有效需求扩张，引导有效供给形成。其次是稳定居民等主体预期，主要是优化财政资金配置，保障教育、医疗卫生、文化等基本民生需求；支持就业优先政策落实，促进就业状态改善；深化社保体制改革，稳步提高社会保障水平；发挥财税政策在调节收入分配中的作用，深化收入分配制度改革，调整收入分配结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政收入是经济发展形势的“晴雨表”，今年前7个月，全国财政收入实现较快增长，全国一般公共预算收入同比增长20%，比2019年同期增长9.6%。同时，各级财政持续压减非急需非刚性支出，抓好常态化财政资金直达机制落实，“三保”等重点领域支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书预测，在经济持续稳步恢复的背景下，2021年一般公共预算收入增速将显著提升，财政支出增速也会回升，医疗、社会保障、科学技术等重点领域支出将实现较快增长，财政支出结构有望优化，资金使用效率有望提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，财政收支压力犹存。“当前我国财政政策空间面临较大压力。收入方面，尽管今年的收入增长不错，但长期来看财政收入增长将要回到正常趋势线上。支出方面，企业生产成本在增加，老百姓对于优质的、更高水平的公共服务的需求在增长，经济转型发展也需要加大对一些新型基础设施的投入等。”世界银行全球治理实践局高级经济学家赵敏认为，缓解财政收支压力，未来财政政策的重点还在于提质增效，建立全面的预算绩效管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书建议，可以从用好闲置、沉淀的财政资金入手，缓减政府财力紧张问题，保证财政政策顺利执行。同时，提高公共财政资金的管理效率，也有助于推动财政预算体制改革。此外，还可以通过加快国有资本划转养老金的步伐和提高划转比例，加快建设地方财政共担机制，以此来打开财政空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在巩固经济复苏成果的同时，当前财政政策重点还在于要兼顾财政紧平衡状态下的风险防控，尤其是地方政府债务风险。蓝皮书指出，地方政府最大的债务风险是或有债务风险。目前显性债务已纳入预算管理，公开透明，债务偿还安排具有确定性，总体可控。隐性债务属于或有债务，只有当或有事件发生时政府才会履行偿还责任，因此具有较大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何实现地方政府债务可持续性？蓝皮书提出四点建议：一是改革地方政府绩效考核方式；二是完善中央和地方的财政关系，避免地方政府债务风险上移；三是建立债务绩效管理制度，降低债务风险和公共风险；四是建立财政金融的协同机制以减轻债务违约风险。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632253342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月规模以上工业企业利润平稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局8月27日发布数据显示，7月份，全国规模以上工业企业实现利润总额7036.7亿元，同比增长16.4%，比2019年同期增长39.2%，两年平均增长18.0%，比6月份加快2.3个百分点。从1至7月份累计看，规模以上工业企业利润同比增长57.3%，比2019年同期增长44.6%，两年平均增长20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，7月份，随着国民经济持续稳定恢复，工业生产总体稳定，企业经营状况继续改善，利润保持平稳增长。总体来看，7月份规模以上工业企业利润保持平稳增长态势，但要看到，工业企业效益改善的不平衡性不确定性仍然存在。下阶段，要深化供给侧结构性改革，做好大宗商品保供稳价工作，助力企业纾困解难，强化科技创新，提高产业链供应链韧性，不断推动工业经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六成行业利润同比增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前7个月，全国规模以上工业企业实现利润总额49239.5亿元，同比增长57.3%，比2019年同期增长44.6%，两年平均增长20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前7个月，在41个工业大类行业中，36个行业利润总额同比增长，2个行业扭亏为盈，1个行业持平，2个行业下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前7个月，规模以上工业企业实现营业收入69.48万亿元，同比增长25.6%；发生营业成本58.11万亿元，增长24.4%；营业收入利润率为7.09%，同比提高1.43个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，六成行业利润同比增长，超七成行业盈利规模超过疫情前水平。数据显示，在41个工业大类行业中，有25个行业实现利润同比增长(或扭亏为盈)，占61.0%，其中，有18个行业利润实现两位数及以上增长。与2019年同期相比，有31个行业实现利润增长，占75.6%，其中，有22个行业利润两年平均增速比6月份加快(或由负转正)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据看，行业之间利润率分化十分明显。受益于原材料价格进一步上行、市场需求持续向好等因素，采矿业、原材料制造业利润率进一步上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹介绍，7月份，采矿业、原材料制造业利润同比分别增长2.03倍、50.9%，增速均比6月份加快；两年平均分别增长34.1%、31.6%，明显高于规模以上工业平均水平，对工业利润增长的带动作用增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月工业企业盈利保持较高增速，主要由采矿业与原材料制造业贡献。”光大证券首席宏观经济学家高瑞东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策将持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，7月份规模以上工业企业利润保持平稳增长态势，但要看到，工业企业效益改善的不平衡性不确定性仍然存在。”朱虹表示，一是国外疫情持续演变，7月下旬以来国内部分地区出现散发疫情叠加汛情，工业企业效益继续稳定恢复面临考验。二是大宗商品价格总体高位运行，企业成本上升压力逐步显现，尤其是中下游小微企业盈利空间不断受到挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下阶段，高瑞东认为，不均衡问题短时间内难以缓解，中小企业成本压力仍在，亟待宏观政策发力。下半年货币政策将持续发力，财政政策更加积极，助力实体经济稳固恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信达证券首席宏观分析师解运亮表示，由于9月至11月工业生产者出厂价格指数(PPI)的基数依然较低，PPI同比增速预计维持高位。从8月开始，专项债发行提速，预计今年年底或明年年初会对基建产生实质性影响，基建投资上升将利好中上游企业利润。9月至年末节假日较密集，消费倾向有望提升，这将进一步带动下游消费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快财政支出进度 提速专项债券发行―― 财政政策加力发挥稳经济作用</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210828/c632253344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做好下半年经济工作，积极的财政政策如何发力备受关注。8月27日，财政部发布《2021年上半年中国财政政策执行情况报告》，明确了下一步精准实施宏观政策、提升积极财政政策效能的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快下半年预算支出和地方债发行进度、增强国家重大战略任务财力保障、积极防范化解重点领域风险，一系列举措将为巩固经济稳中向好态势提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政支出进度加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，民生等重点领域支出得到有力保障，预算执行情况总体良好。《报告》显示，上半年，全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%，保持了较强的支出力度，教育、住房保障、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长10.1%、15.1%、8.2%、3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院副院长、首席宏观分析师罗志恒认为，2021年财政政策的总基调是“提质增效，更可持续”，上半年财政收入恢复性增长，支出结构继续向民生领域倾斜，有力地支持了经济固本培元、促进科技创新和稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好下半年经济工作，财政政策扮演重要角色。《报告》明确，下一步要提质增效实施积极的财政政策，更好发挥稳定经济的关键作用，加快财政支出进度，强化重点领域支出保障，切实提高资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我国经济增长基本态势是‘前高后低’，现在已进入第三季度，受国内疫情散发、国际市场需求变化等因素影响，经济增长面临一定压力。下半年积极财政政策要更加有为有效，在上半年保持定力的基础上，主动出击、积极作为。”国务院发展研究中心宏观经济部副部长冯俏彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持较强的支出力度、加快支出进度，促进经济社会稳定恢复和民生持续改善，是下半年积极财政政策的重要看点。“下半年将是财政支出增长较快、实物工作量增长较多的时段，同时，积极财政政策还会与货币政策、区域政策、产业政策、就业政策协同配合，以充分发挥政策效能。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债券发行提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债券对稳投资、补短板具有重要作用。对于上半年专项债的发行使用，《报告》表示，综合考虑跨周期政策设计和调节需要，结合项目准备情况，科学安排新增专项债券额度下达和发行节奏，保持对重点项目支持力度，较好保障了地方合理融资需求，加快补齐医疗卫生等民生领域短板，更好服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，财政政策致力于保持宏观政策的连续性、稳定性，不急转弯，在继续做好减税降费的同时，妥善管控赤字和债务，为后续需要留有余地。”冯俏彬认为，下一步要加快地方政府专项债发行，争取提前形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，专项债拉动有效投资作用将更加明显。《报告》部署，适度提速地方政府专项债券发行，用好地方政府专项债券资金，指导地方加强项目储备，推动今年底明年初形成实物工作量；强化专项债券项目资金绩效管理，提升债券资金配置和使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣认为，专项债要充分发挥支持扩大有效投资的作用，合理安排期限结构、发行节奏和使用进度，坚持资金跟着项目走的原则，支持重点工程和重大项目，不断改进运行管理模式，及时评估投资运行绩效，确保投入资金发挥最大效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化防范化解风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于财政政策来说，促进财政可持续发展、防范化解政府债务风险至关重要。《报告》要求，强化监督问责，继续着力防范化解地方政府隐性债务风险；积极发挥财会监督职能作用，强化政策跟踪问效，严肃财经纪律，维护良好的市场经济秩序和营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为保证财政政策的更可持续，还应加强对地方政府债务的管理，通过严格监督、信息公开等方式规范地方政府举债行为，做好债务存量风险化解和增量风险防范工作。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，财政收支总体呈现紧平衡状态。《报告》提出，要兜牢基层“三保”底线，在继续加大中央对地方财力支持力度的基础上，强化地方责任落实，加大财力下沉力度，加强对困难地区的支持。何代欣认为，基层的支出特别是“三保”支出压力还比较大，要继续兜牢兜实基层“三保”底线，同时财政资金在运行过程中要加强监督管理、注重使用效益，把资金用好、用实，切实提升财政政策效能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210828/c632253344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>剑指“黑嘴” 多部委联合开展整治行动 严处问题严重网站平台、封禁关停“黑嘴”账号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　严惩股市“黑嘴”，网信办联合多个部委开展整治行动。 在8月27日召开的清朗.商业网站平台和“自媒体”违规采编发布财经类信息专项整治部署会上，国家网信办有关负责同志表示，即日起至10月26日，为专项整治的第一阶段，整改期间，国家网信办将会同国家发展改革委、财政部、中国人民银行、证监会、银保监会等财经主管部门，督促指导主要商业网站平台对照专项整治要求，集中清理一批违规发布的财经类信息，依法依规严处一批问题严重的网站平台，封禁关停一批充当“黑嘴”、敲诈勒索、社会反映强烈的“自媒体”账号。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3e8d19fcfa55f6e0" id="0e8c0f811b996244ac8d03648728945a"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月26日后，国家网信办将对第一阶段专项整治情况进行评估，视情开展下一阶段专项整治，努力通过一段时间的深入治理，有效遏制财经类信息网上传播乱象，为推动经济社会持续健康发展营造良好网上舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项整治行动 剑指财经类违规信息 一段时期以来，部分商业网站平台及其“自媒体”账号屡屡发生违规发布财经新闻、歪曲解读经济政策、唱衰唱空金融市场、充当“黑嘴”博人眼球、造谣传谣、敲诈勒索等违法违规行为，严重扰乱网络传播秩序，网民反映强烈。为此，国家网信办决定自8月27日起开展清朗.商业网站平台和“自媒体”违规采编发布财经类信息专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即日起至10月26日，为专项整治的第一阶段，整改期间，国家网信办将会同国家发展改革委、财政部、中国人民银行、证监会、银保监会等财经主管部门，督促指导主要商业网站平台对照专项整治要求，集中清理一批违规发布的财经类信息，依法依规严处一批问题严重的网站平台，封禁关停一批充当“黑嘴”、敲诈勒索、社会反映强烈的“自媒体”账号。10月26日后，国家网信办将对第一阶段专项整治情况进行评估，视情开展下一阶段专项整治，努力通过一段时间的深入治理，有效遏制财经类信息网上传播乱象，为推动经济社会持续健康发展营造良好网上舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家网信办有关负责同志介绍，此次专项整治重点聚焦财经类“自媒体”账号、主要公众账号平台、主要商业网站平台财经版块、主要财经资讯平台等4类网上传播主体，重点打击8类违规问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是胡评妄议、歪曲解读我财经方针政策、宏观经济数据，恶意唱空我金融市场、唱衰中国经济等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是毫无立场、不加判断地转载搬运境外歪曲解读我财经领域热点的报道评论等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是散布“小道消息”，以所谓“揭秘”“重磅”“独家爆料”“知情人士称”为名进行渲染炒作，甚至造谣传谣；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是转载合规稿源财经新闻信息时，恶意篡改、断章取义、片面曲解等“标题党”行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是充当金融“黑嘴”，恶意唱空或哄抬个股价格，炒作区域楼市波动，扰乱正常市场秩序；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是炒作负面信息对相关利益主体进行威胁恐吓、敲诈勒索，谋取非法利益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是炒作社会恶性事件、负面极端事件，煽动悲情、焦虑、恐慌等情绪，借以推销所谓“财商课”、各类保险产品等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是未严格履行身份认证程序，冒用滥用财经主管部门工作人员或专家学者等名义开办财经专栏、账号等。值得注意的是，“牛散”方某8月27日被浙江金华公安执行逮捕，方某在2019年11月以来多次联合“黑嘴”，涉嫌以“抢帽子”方式操纵证券市场，非法获利金额巨大。7月22日被专案组在广州抓获，并于8月27日被批准逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多部门行动严惩黑嘴 近日，上海证监局联合上海市网信办开展涉非法证券期货活动网络信息专项整治工作，专项整治期间，属地主要网站查删拦截有害信息1.7万余条，下架音视频专辑、节目3187个，处置违法违规账号8000余个，关闭直播间53个，坚决遏制各类违法违规信息传播，有效净化网络生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次专项整治工作中，上海网信办、上海证监局加强联动协同，聚焦音视频、直播类、财经资讯类、聚合类等属地重点网站，围绕相关法律法规及典型案例开展普法宣讲，提高企业合法合规运营意识。同时督促指导各平台自查自纠涉非法证券期货经营风险，全面清理上述违法违规信息，对平台公众账号运营者强化证券期货经营资质核验，不为非法证券期货活动提供便利，全力压缩场外配资、非法证券期货活动相关网络信息传播空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股市“黑嘴”利用网络平台发布虚假性、蛊惑性信息，养粉荐股后反向操作收割散户，导致个股暴涨暴跌，严重扰乱经济秩序和社会秩序，侵害网民合法权益，是资本市场长期打击的重点对象，证监会对此坚决持续予以打击。依托“黑群”“黑APP”展业的股市黑嘴，手段不断翻新，形式更加隐蔽，投资者容易上当受骗现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股市黑嘴是指编造、传播虚假信息或误导性信息，影响股票价格，甚至操纵市场等牟取非法利益的机构和个人。其行为模式主要包括编造传播证券虚假信息、蛊惑交易、抢帽子交易、利用信息优势操纵等。根据《中华人民共和国证券法》规定，上述行为分别涉嫌编造传播虚假信息或者误导性信息，及操纵证券市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非法荐股是指无资格机构和个人向投资者或客户提供证券投资分析、预测或建议等直接或间接有偿咨询服务的活动。行为模式主要包括网络直播荐股、微博微信荐股、软件荐股、培训荐股等。根据《中华人民共和国证券法》规定，上述行为涉嫌非法经营证券业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　场外配资是指以高于投资者支付的保证金数倍的比例向其出借资金，组织投资者在特定证券账户上使用借用资金及保证金进行股票交易，并收取利息、费用或收益分成的活动。根据《中华人民共和国证券法》规定，从事“场外配资”涉嫌非法经营证券业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑群、黑APP，是指不法分子为开展上述违法活动，借助微信、QQ、微博等工具创建群聊，或开发上线APP等，用于宣传、引流或招揽客户，甚至直接从事相关违法活动。根据《中华人民共和国证券法》规定，“黑群”“黑APP”等传播媒介也可能涉嫌编造传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杀猪盘是指诈骗分子利用网络，诱导受害人投资赌博的一种电信诈骗方式。个别上市公司股票也上演所谓“杀猪盘”现象。不法团伙为大额出货采取忽悠式荐股，诱骗投资者高价接盘，当天股价暴跌导致投资者损失惨重。股市“杀猪盘”涉嫌诈骗、操纵证券市场、非法荐股(非法经营)等多种违法犯罪活动。不要轻信微信等各种渠道所谓的“股神”“专家”“老师”，以及通过音视频、“晒单”等方式间接荐股的信息。不要听从其指令跟风操作。不要轻信所谓“维权机构”“维权人士”能够帮忙追回损失，小心二次上当受骗。证监会郑重提醒广大投资者，理性投资，慎重投资，看住自己的钱财，勿因一念之差、一时之迷而追悔莫及。发现上当受骗，请及时保存证据并向当地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：万健祎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合行动 禁止这些行为、持续打击虚拟币炒作 聚焦“一老一少”普及金融知识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2013年起，每年9月，人民银行都会开展“金融知识普及月”活动。在此基础上，2019年9月，人民银行、银保监会、证监会、国家网信办通力协作，统筹资源，共同推出“金融知识普及月 金融知识进万家 　争做理性投资者 争做金融好网民”活动，受到社会广泛关注。今年9月，四家单位将继续联合开展宣传教育活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融消费权益保护局副局长尹优平介绍，本次联合宣传，四部门聚焦“普及金融知识提升金融素养共建清朗网络共享美好生活”的主题，将聚焦重点群体，突出宣传理性投资和合理借贷教育。主要面向青少年、在校学生等年轻消费者，突出合理借贷、理性消费等金融知识普及。同时，面向老年人重点普及理性投资理念，提高防骗意识和自我保护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索构建金融知识终身学习体系 央行党委委员、副行长刘桂平表示，接受良好教育的金融消费者是维护金融稳定的基石，一方面，金融教育干预应抓早抓小，在学生时代做好金融知识储备，培育契约精神和风险责任意识，对人才的全面发展和国民金融素养整体水平的提升具有重要意义，以达到“教育一个孩子、辐射整个家庭、造福经济社会”的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人民银行持续同教育部、银保监会、证监会等部委保持密切的沟通协作，联合研制了金融知识进中小学课程教材框架要点，紧紧抓住中小学课程教材周期性修订契机，有机融入金融素养核心概念，使金融基本知识系统纳入国民教育体系，形成中小学金融素养教育的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，中国已步入人口老龄化社会，这项工作须在实施积极应对人口老龄化国家战略的指导下，支持银发经济、养老金融发展，致力于提升老年人金融素养和风险责任意识，缓解老年人面临的数字鸿沟问题，用金融力量化解社会痛点，赋能社会进步。同时，加强与有关部门的合作，为老年人金融知识宣传普及提供全方位的支持，从宣传内容、方式以及长效机制等方面着力，开展有温度的养老金融教育，让老年人“一看便知”“一学就会”“一听就懂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘桂平表示，促进全社会整体金融素养和能力提升是经济金融工作水平在更深层次上的体现，也是强化金融消费权益保护的预防性措施。2021年消费者金融素养问卷调查结果显示，全国消费者金融素养指数为66.81，比2019年提高了2.04，这体现出四部门等有关单位在金融教育领域通力合作、开拓创新，取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，调查结果也提示了社会公众在基本金融知识方面仍存在不足，例如对分散化投资等概念的理解还不够，容易出现非理性投资行为，需进一步加强公众的金融教育，做好风险提示工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加强金融教育工作统筹协调。目前已建立了“一行两会”金融消费权益保护协调工作机制，本次四部门将协同推进金融联合宣教活动。下一步，还会继续统筹系统资源，有效发挥宣传合力，更好地满足人民群众的金融知识需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是借力科技赋能，推动金融教育常态化发展。积极利用数字技术破解工作难题，综合运用新媒体技术，创新推出互动体验宣传模式，开展全方位、多角度、广覆盖的金融知识输送。三是进一步强化金融风险提示。例如在本次活动中，就突出了理性投资和合理借贷教育宣传重点，注重树立价值投资、长期投资理念，提示广大消费者“宣扬‘保本高收益’就是金融诈骗”，对于非法机构、非法平台推出的非法产品，一定要坚决远离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出宣传理性投资和合理借贷教育 央行金融消费权益保护局副局长尹优平介绍，本次联合宣传，四部门聚焦“普及金融知识提升金融素养共建清朗网络共享美好生活”的主题，具体从以下六个方面加以推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，注重金融素养提升，普及基础金融知识。主要普及基础金融产品和服务相关知识，包括但不限于个人征信、银行卡安全、支付工具使用、存款保险制度、证券期货基本知识、保险知识和投资理财等常用知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，聚焦重点群体，突出宣传理性投资和合理借贷教育。主要面向青少年、在校学生等年轻消费者，突出合理借贷、理性消费等金融知识普及。同时，面向老年人重点普及理性投资理念，提高防骗意识和自我保护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强教育服务，保护投资者合法权益。主要向投资者深入开展资本市场法规政策解读，宣传普及新《证券法》，提升市场各方对注册制改革的认识和理解，针对市场热点，加强知识普及和风险提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还将加强风险提示，防范非法金融活动。通过普及常见的非法金融活动表现形式，引导社会公众自觉远离非法金融活动，增强风险防范意识和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会将引导投资者客观认识新产品的投资风险 证监会投资者保护局局长张迅表示，证监会始终坚持当好中小投资者合法权益的守护人，统筹推进各项投资者教育服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合改革进程和市场热点，组织开展专项投教活动。引导投资者正确认识以信息披露为核心的注册制改革内涵，组织基础设施REITS和雪球产品专项投教工作，引导投资者客观认识新产品的投资风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合关键时点，持续做好投资者合法权益保护工作。3.15消费者权益保护日、5.15全国投资者保护宣传日期间，重点开展提升上市公司质量，打击场外配资，加强投资者关系管理等宣教活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合国民教育，从源头上提高国民金融素养。目前，31个省市自治区累计在近5000所学校开展教学试点，在相关课程中有机融入证券期货知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合投资者教育基地建设，为投资者提供更高质量、更有实效的教育服务。目前，已经在全国建设199家投资者教育基地，投资者满意度达到98.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次活动中，证监会将继续组织开展系列投资者教育工作。深入解读法规政策，提升社会各界对注册制改革的认识和理解。加强知识普及和风险提示，常态化开展防范打击非法证券期货活动的宣传教育，提高投资者识别和防范风险能力。深入推进投资者教育纳入国民教育体系实践，全方位推动投资者合法权益保护落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推出一系列“适老”服务 银保监会消费者权益保护局局长郭武平介绍，针对老年人适老服务，银保监会今年年初发了《关于银行保险机构切实解决老年人运用智能技术困难的通知》，主要有几个具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求打造适老的APP，优化使用流程，特别是要改进安全防护技术，守护老年人接受金融服务过程中财产和信息安全。二是考虑老年人的需求，要改善基础服务设施，包括柜面服务、涉老服务等。一些银行保险机构设置了比如长者服务专区、无障碍坡道，积极恢复人工现金柜台服务，配置爱心座椅、老花镜等。还有的采取“陪同式”服务，方便老年人办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还设置了“禁止行为清单”。比如银行保险机构不得强迫老年人使用银行卡，因为仍然有老年人还使用存折。中国金融消费者基数很大，所以金融消费者的服务应该是多元化的，因此在这方面要尊重老年人，不能强制使用银行卡。第二，不得强制老年人通过自助式智能设备办理业务。从金融机构来讲，自助设备是为了提高金融服务的效率，但是另一方面确实老年人操作比较费劲，容易出现一些失误。第三，不得违规代替老年人操作。一旦发生投诉，责任很难认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社保卡激活、社保资金发放、养老金领取等老年人阶段性集中办理的业务，银行保险机构也采取有效措施，减少等待时间，方便老年人办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为咱们国家在逐步进入老龄化，所以老年金融消费者的比重也在增加，中央也高度重视，银行业和保险业也会有制度和具体措施。”郭武平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将持续打击虚拟货币交易炒作活动 尹优平表示，针对虚拟货币交易炒作活动的反弹势头，今年以来，人民银行会同有关部门从监测追踪境外交易所和境内交易商、封堵打击相关网站和APP、切断支付渠道、加强政策宣传等方面开展了积极工作，虚拟货币交易炒作的热度明显下降。另外，作为处置非法集资部际联席会议成员单位，人民银行积极配合牵头部门银保监会，从制度建设、监测预警、打击处置、宣传教育等多个方面做了大量工作，坚决打击以“虚拟货币”、“区块链”名义开展的非法集资活动。下一步，人民银行将建立常态化的工作机制，保持高压态势，持续打击相关交易炒作活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹优平提示，比特币等虚拟货币不是法定货币，也没有实际的价值支撑，相关交易纯属投机炒作，要增强风险意识，自觉远离，保护好自己的“钱袋子”。如果发现相关非法集资犯罪线索的，要及时向有关部门举报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：万健祎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原部长金人庆逝世</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据财政部官网8月28日消息，财政部原部长金人庆同志，因抢救无效，于2021年8月28日6时45分在首都医科大学附属复兴医院逝世，享年77岁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632254660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>线下零售等三类市场主体受关照 定制版专项融资产品引期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人孙华：日前，商务部、财政部、人民银行、税务总局、银保监会、外汇局联合印发《关于支持线下零售、住宿餐饮、外资外贸等市场主体纾困发展有关工作的通知》，明确通过一系列针对性的财税金融支持举措，帮助相关行业企业有效应对疫情影响，推动行业复苏与高质量发展。今日本报就金融机构如何进一步落实好再贷款、发行小微企业专项金融债等政策情况给予解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大对线下零售、住宿餐饮、外资外贸等受新冠肺炎疫情持续影响企业的支持，做好跨周期调节，保持经济运行在合理区间，商务部等六部门近日联合印发《关于支持线下零售、住宿餐饮、外资外贸等市场主体纾困发展有关工作的通知》(以下简称《通知》)。《通知》明确，“加强普惠金融服务。结合三类主体特点，鼓励金融机构继续落实好再贷款、再贴现、普惠小微企业贷款延期还本付息和信用贷款等政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“线下零售、住宿餐饮、外资外贸这三类市场主体的主要业务都不同程度涉及当面交易和接触式消费，尤其是线下零售和住宿餐饮两类，外资外贸领域的服务业小微企业也需要与客户直接接触。”苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金在接受《证券日报》记者采访时表示，总体看，这三类市场主体都受到了疫情的持续冲击，前两类主体尤甚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，受疫情影响，中小企业普遍出现资金周转困难的问题。为增强服务中小微企业政策的针对性和含金量，央行创设了两个直达实体经济的货币政策工具，一个是普惠小微企业贷款延期支持工具，另一个是普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布的2021年第二季度中国货币政策执行报告显示，2020年6月份政策出台以来至2021年6月末，普惠小微企业贷款延期支持工具按月操作，累计向地方法人银行提供激励资金145亿元，支持其对普惠小微企业贷款延期本金共计14478亿元，减轻了小微企业阶段性还本付息压力。普惠小微企业信用贷款支持计划按季操作，累计向地方法人银行提供优惠资金2215亿元，支持其发放小微企业信用贷款共计6204亿元，有效缓解了小微企业融资难问题。2020年至2021年6月，全国银行业金融机构共对11.8万亿元贷款本息实施延期，累计发放普惠小微信用贷款6.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融机构如何进一步落实好再贷款、再贴现、普惠小微企业贷款延期还本付息和信用贷款等政策，陶金认为，金融机构应继续本着让利实体经济的精神，加强申请再贷款和再贴现额度，加大普惠金融业务拓展，扩大普惠金融覆盖面，加大小微企业首贷户数量。为扩大覆盖面，就必须减小户均贷款规模，因此发展线上化、标准化、高效率的产品不仅是短期落实结构性货币政策的有效渠道，也是长期中服务实体经济、小微企业融资的必然手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》提出“研发适合中小微企业特点的小额度、短期限、多频次、快放款、轻担保的专项融资产品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小额度意味着普惠金融覆盖面扩大，使更多小微企业受惠，短期限能够迎合一部分现金流短暂紧张的小微企业融资需求特征。多频次、快放款能够让小微企业尽快获得救助信贷资金，以渡过暂时难关。轻担保则能够满足典型小微企业轻资产的信用特征，让产品真正落地。”陶金表示，短期看，小微企业信用条件差、风险大，集中开展小微信贷业务时，若风控工作不到位，容易形成不良贷款的集中积累。但从长期看，普惠金融业务市场的发展具有确定性趋势，银行若想在未来获得持续的竞争优势，小微信贷业务是必然要深耕的领域。因此金融机构必须针对小微信贷市场的特征，深化应用金融科技，研发出适合的产品和服务，以持续获得市场份额。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企效益指标继续保持较高增速 前7个月利润总额同比增92.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部最新发布的数据显示，今年前7个月，全国国有及国有控股企业(下称“国有企业”)主要效益指标继续保持较高增速，国有经济稳中向好态势更加巩固。其中，国有企业利润总额同比增长92.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至8月27日记者发稿前，已有735家A股上市国企(剔除金融企业)公布半年报，735家上市国企今年上半年实现归属于母公司股东的净利润4819.3亿元，同比增长113.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡数字经济研究院执行院长吴琦对《证券日报》记者表示，国有经济稳中向好主要得益于我国疫情防控卓有成效和经济恢复发展加速，国有企业发展的外部环境持续优化和改善。同时，近年来，国有企业聚焦主责主业，不断深化混合所有制改革、战略性重组和专业化整合，加快国有经济布局优化和结构调整，企业经营活力进一步释放，经营管理水平进一步提升。此外，国企数字化转型的加快也为主要效益指标保持较高增速奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，今年前7个月，国有企业营业总收入414373.7亿元，同比增长26.6%，两年平均增长9.6%(以2019年相应同期数为基数，采用几何平均的方法计算)。其中中央企业232755.9亿元，同比增长24.9%，两年平均增长8.0%；地方国有企业181617.8亿元，同比增长28.9%，两年平均增长11.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润总额方面，今年前7个月，国有企业利润总额27852.3亿元，同比增长92.1%，两年平均增长14.2%。其中中央企业18542.2亿元，同比增长88.8%，两年平均增长14.6%；地方国有企业9310.1亿元，同比增长1.0倍，两年平均增长13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国有企业在保持恢复性增长的同时，更积极履行社会责任。应交税费方面，今年前7个月，国有企业应交税费31028.9亿元，同比增长21.9%，其中中央企业21479.1亿元，同比增长18.6%，地方国有企业9549.8亿元，同比增长29.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学政府管理研究院副院长、产业经济研究中心主任宋向清对《证券日报》记者表示，国企主要经济指标继续保持较高速增长，营收、利润和税费同比增长连续数月稳步上升，说明面对疫情和国际市场整体疲软的双重压力，我国国有企业已经找到生产经营稳中向好的发展路径，实现在困境中持续稳定恢复、稳健运行的发展目标。国企出色的市场表现必将向其他企业传导，从而形成我国经济迅速复苏并常态化稳定发展的良性循环态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，宋向清认为，国有企业将继续延续恢复势头。主要基于三方面原因，一是创新驱动，力求在技术和管理上实现效率效益的双突破，从而全面夯实高质量发展的基础；二是加强资产负债约束，依靠实业把国企的资本和品牌优势变成产品和市场优势；三是国企尤其是央企充分发挥龙头带动效应，提振企业信心，增强市场活力，从而强化国企在国民经济中的主力军地位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构须聚焦主业 把资本无序扩张关进“笼子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国华融一份不足三页纸的“盈利警告”，令金融圈炸锅。“盈利警告”称预计公司去年亏损1029亿元。一年巨亏超千亿元，平均每天亏掉2.8亿元，这在A股和H股市场上似乎还没有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家“管理不良资产”的公司最后居然变成了“不良资产”，实在是一个极大的讽刺。如果说这样的讽刺，这样的“玩笑”还能带来笑意的话，那必定是极其苦涩之笑。之所以能走到这一步，到底是哪些路走岔了呢？好在中国华融在其“盈利警告”中亦有言简意赅的阐述：2020年，随着原董事长赖小民受贿、贪污、重婚案的开庭审理和宣判，公司对其任职期间激进经营、无序扩张造成的风险资产持续清理和处置。与此同时，新冠肺炎疫情也造成了一定的市场冲击。由此大家不难推断，公司巨亏的“关键”是“赖小民贪腐”和公司的激进经营与资本的无序扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　查阅公司近年来的相关财务数据来看，偏离主业、无序扩展是造成巨亏的根本原因；当然，赖小民贪腐，无视风控也是不可忽视的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激进经营不可持续，针对金融机构存在的刚性兑付、通道业务、多层嵌套等行业弊病，2018监管层开始下“猛药”，资管新规颁布，条条直指金融业乱象、触及潜在风险要害，政策主旨清晰明确，引导金融机构“走正门，不走旁门”、“聚焦主业，清理门户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，从2018年以来，国内针对防范金融风险、维护金融安全的监管一直没有放松过。从近年来的严监管态势看，没有“过去时”，各部门针对监管空白点，不断推出新政策，而且这些政策也非一时兴起，而是经过把脉，对症下的药，副副都是切中“空子”的要害药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月份，2021年青岛.中国财富论坛上，中国银保监会副主席肖远企表示：“资管行业要遵循金融规律，特别是风险与回报匹配原则，不可制造一夜暴富的神话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企副主席的这番话，已经很直白地告诉了大家，即金融机构要想走得远、做得大，就要坚守稳健审慎底线，正本清源，回归主业。如果连这些基本的要求都违背了，无论有过多少辉煌，到头来一定是搬起石头砸了自己的脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上所述，笔者建议国内的各类金融机构至少要从该事件中汲取教训，并用以下三点时刻警示自己：一是，聚焦主业，把资本的无序扩张关进制度笼子；二是，不忘初心，守住底线，扎细扎密扎牢扎好反腐倡廉的制度篱笆；三是，守法合规，拥抱监管，走出一条迎监管、共发展、促繁荣的可持续性发展之路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210828/c632252871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>