<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 09:35:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第三届中国-马来西亚经贸对接会达成逾亿美元合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将加强跨周期调节 努力使外贸保持在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注王毅出访周边四国 英媒：这几个国家“对中国和美国均很重要”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部拟规定严格控制新建超高层建筑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632634789.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632634789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”税收征管合作成员增加 中国倡议得到广泛赞同</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632633093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632633093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：推动国家绿色发展基金等重点投向长江经济带</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632627434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632627434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国超越美国成为欧盟最大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟统计局9月9日报道，中国超越美国成为欧盟最大贸易伙伴。2021年第二季度，欧盟对欧盟以外国家的货物出口额略高于2019年第一季度的水平，但同期进口额出现了更强劲的复苏，贸易顺差从460亿欧元减少到290亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年第二季度，欧盟最大的商品贸易伙伴是中国，中国在2020年第二季度取代了美国的位置。从2019年第一季度到2021年第二季度，从中国进口的份额增加了4个百分点。从瑞士进口的份额也增加了0.7个百分点。同期，来自英国、俄罗斯和美国的进口分别下降3.4、1.1和1.0个百分点。疫情以及英国脱欧是造成这些下降的主要因素。同期，中国在欧盟商品出口中的份额增加了1.5个百分点，而英国则回落了3.2个百分点，俄罗斯、瑞士和美国的份额均增长不到0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多念紧箍咒 护航新就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人力资源和社会保障部等4部门召开平台企业行政指导会，就维护新就业形态劳动者劳动保障权益，对10家头部平台企业开展联合行政指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一年来，平台企业用工问题多次上热搜，焦点集中在平台抽成过高并随意调价，诱使驾驶员超时劳动，减扣劳动者正当薪酬，快递小哥遭遇职业伤害得不到保障等，问题背后，是新就业形态下劳动关系该如何界定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，人力资源和社会保障部等8部门发布了《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》，将新就业形态区分为直接用工和间接用工，并健全了不完全符合确立劳动关系情形的新就业形态劳动者在公平就业、劳动报酬、休息、劳动安全、社会保险等方面应有的保障。显然，平台企业至今未能对照《意见》提出一套令人信服的整改工作方案，以致4部门在行政指导会上，明确要求各企业及时整改，拿出时间表、路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府部门对头部平台企业提出了要“走前头做示范”，积极履行用工责任的要求。其用意既有反映新就业形态劳动者劳动保障权益问题仍较为突出的现实，还发现在一些平台企业的日常运营过程中，出现了种种问题却常常被当作是危机公关项目，即便是发生了血的教训，企业也没能站在维护整个新就业形态健康发展的角度看问题。因此，这顿板子敲打得好，头部企业该作表率了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台企业的数据高效匹配优势，本应合理统筹在其雇佣的劳动者身上，使工作方式更加灵活安全。但如果企业经营思路存在偏差，主体责任不担当，再聪明的算法都是违背道德法律的。维护劳动者权益，就是维护企业自己，这一点该想明白了。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：金融部门将一如既往地支持粤港澳大湾区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632634305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，中国人民银行副行长潘功胜在“跨境理财通”试点启动仪式上表示，为贯彻国家建设粤港澳大湾区的战略部署，落实《粤港澳大湾区发展规划纲要》，2020年6月，人民银行会同香港金管局、澳门金管局联合发布公告，在粤港澳大湾区开展“跨境理财通”业务试点。经过内地和港澳三方共同努力，今天内地和港澳地区“跨境理财通”业务试点实施细则正式公布，标志着“跨境理财通”业务试点正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜谈到，粤港澳大湾区是我国经济最具活力、开放程度最高、创新能力最强的地区，建设大湾区更是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。近年来，在党中央、国务院的领导下，在中央大湾区建设领导小组和国务院金融委的直接指挥下，大湾区基础设施联通和规则融通不断加强，资本、技术、人才、信息等关键要素加速流动，市场一体化水平持续提升。人民银行落实中央的决策部署，不断加大金融支持粤港澳大湾区力度，联合其他金融管理部门共同发布了《关于金融支持粤港澳大湾区建设的意见》，有序推进大湾区金融市场互联互通。“跨境理财通”就是国家支持粤港澳大湾区建设、深化粤港澳金融合作、促进内地与港澳社会经济融合发展的又一重要举措，体现了中央政府支持港澳地区长期繁荣、稳定、发展的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，“跨境理财通”试点为大湾区内地及港澳居民个人跨境投资开辟了新的通道，将进一步便利大湾区居民享受优质金融服务，推进粤港澳三地居民生活深度融合；将进一步推动内地与港澳金融市场的互联互通，提升我国金融市场双向开放水平；将进一步为港澳金融业发展注入新的活力，助推香港国际金融中心的建设和发展。在“跨境理财通”试点实施细则制定过程中，我们高度重视投资者体验和投资者权益保护工作。试点启动后，内地金融管理部门将和港澳金融监管机构在信息共享、投资者保护等方面密切协作，共同为试点的平稳运行提供政策支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，下一步，金融部门将继续按照党中央、国务院的统一部署，一如既往地支持粤港澳大湾区建设，推动横琴、前海等重点区域金融创新开放和高质量发展，不断提升我国金融市场双向开放水平；深化内地与港澳务实合作，发挥粤港澳大湾区在国家经济发展和对外开放中的支撑引领作用，促进香港、澳门更好融入国家发展大局，坚定不移地支持港澳地区的长期繁荣稳定和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632634305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会周末发大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632641301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者 吴君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“养老理财产品”要来啦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日中国银保监会发布《关于开展养老理财产品试点的通知》，选择“四地四家机构”作为试点，包括工银理财在武汉和成都、建信理财和招银理财在深圳、光大理财在青岛，开展养老理财产品试点，试点期限一年；试点阶段，单家机构产品募集资金总规模限制在100亿以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年国家大力发展养老第三支柱，银行理财公司杀入这个赛道，势必会带来重要影响。我们一起来看看此次试点的具体情况和要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/36a8377b9d6380ff" id="1eda18b0dceb8652703652f5997c66c4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;招银理财、工银理财等被纳入试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，中国银保监会发布《关于开展养老理财产品试点的通知》，自2021年9月15日起，工银理财有限责任公司在武汉市和成都市，建信理财有限责任公司和招银理财有限责任公司在深圳市，光大理财有限责任公司在青岛市开展养老理财产品试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时间和规模来看，试点期限暂定一年。试点阶段，单家试点机构养老理财产品募集资金总规模限制在100亿元人民币以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，开展养老理财产品试点，是银行业保险业坚持以人民为中心的发展思想，深化金融供给侧结构性改革，稳步推进养老金融改革发展的重要举措。试点工作有利于丰富第三支柱养老金融产品供给，培育投资者“长期投资长期收益、价值投资创造价值、审慎投资合理回报”理念，满足人民群众多样化养老需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金君看了一下各大银行2021年中报披露的数据，招银理财、工银理财、建信理财和光大理财属于行业内的排头兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到今年半年度显示，招银理财的理财产品规模为2.64万亿元，位居行业首位，净利润为15.57亿元；工银理财的理财产品规模为1.25万亿元，净利润为3.33亿元；建信理财的理财产品规模为9462亿元，净利润为5.29亿元；光大理财的净利润为6.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为本次养老理财试点机构之一，招银理财表示，接下来，将按照试点工作要求并结合自身优势与境内外养老投资经验，设计推出多款不同策略方向的试点养老产品，满足不同年龄阶段的养老理财需求，“招银理财将基于招商银行零售客群数据画像并充分结合既往丰富的类养老产品发行管理经验，深入挖掘客户需求，进一步完善和丰富养老理财产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建信理财相关负责人表示，积极探索养老理财产品设计与投资模式，深入研究并充分论证，让理财产品真正凸显养老属性。产品设计方面，建信理财紧密结合深圳城市特点开展问卷调查，充分利用金融科技优势进行客户画像分析，掌握客户真实养老需求，提升客户持有体验；投资策略方面，通过对投资者风险偏好、生命周期和投资环境全面分析，动态调整组合投资策略；风险控制方面，通过指标约束、内部考核等多重保障机制，为投资者提供长期稳健的投资收益；制度建设方面，公司内部建立健全业务管理制度，规范开展养老理财业务；投研队伍方面，建立专门的投资研究团队，优先配备具有五年以上资产配置经验的投研人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点要求：实施非母行第三方独立托管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续清理名不符实的“养老”字样理财产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》对养老理财产品试点提出了五项具体要求，包括实施非母行第三方独立托管，积极投向符合国家战略和产业政策的领域，持续清理名不符实的“养老”字样理财产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看：首先，试点理财公司应当充分发挥理财业务成熟稳健的资产配置优势，创设符合长期养老需求和生命周期特点的养老理财产品，推动养老理财业务规范发展，积极拓宽居民财产性收入渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，试点理财公司应当建立试点工作领导机制，明确各项职责，加强制度建设，保证必要资源投入，建立与养老理财相适应的治理架构、管理模式、投研能力和考核体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，试点理财公司应当严格按照理财业务现有制度和养老理财产品试点要求，规范设计和发行养老理财产品，做好销售管理、信息披露和投资者保护等工作，确保审慎合规展业，守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，试点理财公司应当结合试点地区情况，稳妥有序开展试点，健全养老理财产品风险管理机制，实施非母行第三方独立托管，引导形成长期稳定资金，探索跨周期投资模式，积极投向符合国家战略和产业政策的领域，更好支持经济社会长期投融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，各理财公司应当规范养老理财产品名称使用，持续清理名不符实的“养老”字样理财产品。银行业理财登记托管中心配合做好养老理财产品信息登记和清理规范相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/355766ccf88aa202" id="d2a27f1df8b5d7a336734450b512f77a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管要求：制定养老理财产品试点方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育长期价值投资、健康养老投资理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从监管角度来说，《通知》也对试点理财公司提出了六点具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，试点理财公司应当制定养老理财产品试点方案，报经银保监会相关机构监管部门认可后，按照公募理财产品信息登记要求，于销售前10个工作日，在银行业理财登记托管中心“全国银行业理财信息登记系统”进行产品登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，试点理财公司应当于每季度结束后5个工作日内，向银保监会及试点地区银保监局报送试点工作进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，银保监会及试点地区银保监局应当密切关注业务发展，指导试点理财公司不断优化养老理财服务形态，及时研究改进问题，确保试点工作顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，银保监会及试点地区银保监局应当督促理财公司做好政策解读和宣传引导，培育投资者长期价值投资、健康养老投资理念和文化，帮助投资者树立科学的风险观和收益观，对市场形成良好示范和带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，银保监会及试点地区银保监局应当持续加大理财业务监督检查力度，严肃惩处侵害投资者合法权益的行为，维护养老金融市场良好秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，银保监会及试点地区银保监局应当做好总结评估，研究复制推广优秀试点经验，为推动养老理财常态化运营，规范发展养老金融业务创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“养老理财产品”蓄势待发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，公募基金的养老目标基金（即养老FOF）即将迎来三周年，截至目前，公募行业共成立了130只养老FOF，规模超800亿元。如今，银行理财子公司的养老理财产品也要来了，未来值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么要发展养老理财产品？中国理财网表示，养老理财产品是符合长期养老需求和生命周期特点，采用稳健资产配置策略的理财产品。与一般理财产品相比，养老理财产品的风险管理机制更加健全，实施非母行第三方独立托管；产品投资期限较长，引导形成长期稳定资金，积极投向符合国家战略和产业政策的领域，能够更好支持经济社会长期投融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，养老理财产品在产品名称及销售文件中均有显著的“养老理财产品”字样进行标识。以后投资者可以关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，投资者该如何选择养老理财产品？中国理财网表示，一是要考虑自身养老需求，判断是否需要进行长期养老投资。二是要考虑自身的资金情况，选择适合自己的投资方式。三是要结合自身风险偏好关注养老理财产品的风险收益特征，选择风险情况相匹配的养老理财产品进行投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632641301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前8个月外贸增速仍维持较高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632643008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，前八个月外贸数据出炉。9月11日，商务部外贸司负责人表示，1-8月，进出口延续了去年4季度以来的高增长势头。进出口、出口、进口同比增长均为10年来同期最高水平。从而进出口、出口、进口的两年平均增速也都保持了两位数的增长，增速仍维持在较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，以人民币计，1-8月进出口、出口、进口金额分别为24.78、13.56、11.22万亿元。8月当月，进出口、出口、进口金额分别为3.43、1.9、1.53万亿元，创单月新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，从贸易结构来看，与新兴市场合作更加紧密，对新兴市场出口占比提高1个百分点至49.8%，拉高整体出口增速12.5个百分点。出口继续向价值链高端攀升，机电产品出口增长23.8%，占比提升0.3个百分点至58.8%。手机、计算机、汽车出口分别增长9.2%、12.7%、111.1%。民营主体竞争力不断增强，出口增速高于整体5.1个百分点，占比提升2.2个百分点至57.1%，拉高整体出口增速15.5个百分点。贸易自主发展能力提升，一般贸易出口增长26.3%，占比提升1.5个百分点至61.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸创新发展能力也在逐步增强。商务部会同各地方、各部门认真落实《关于加快发展外贸新业态新模式的意见》，推动各类业态融合发展，外贸功能集成联动。各部门累计出台近200项改革措施，持续为新业态新模式松绑赋能。1-6月，跨境电商出口增长44.1%。1-7月，市场采购贸易方式出口增长41.6%。外贸综合服务企业超1500家，海外仓数量超1900个、面积超1350万平方米，建成保税维修项目约130个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸对国民经济发展贡献突出，稳岗就业作用凸显。1-8月新增备案登记的外贸经营者12.73万家，跨境电商等新业态带动一大批小微主体成为新型外贸经营者，拓宽了社会灵活就业渠道。贡献税收收入。前7个月，进出口环节税收1.2万亿元，占全国税收收入的10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述负责人指出，当前，世界格局深刻变革，新冠肺炎疫情起伏不定，世界经济艰难复苏，广大外贸主体仍面临海运物流不畅、部分原材料价格较高等挑战。接下来，我们将继续围绕服务构建新发展格局，重点做好稳增长、促创新、保畅通、扩合作等工作，着力办好第四届进博会、第130届广交会，加强跨周期调节，努力使外贸保持在合理区间，为国民经济稳定发展和世界经贸复苏继续贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632643008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第21届投洽会落幕：512个项目达成合作协议 总投资额达3920亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643936.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中新社报道，第二十一届中国国际投资贸易洽谈会(简称“投洽会”)11日落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11日晚，大会组委会提供的初步统计数据显示，历时四天的本届投洽会，吸引全球90多个国家和地区、820多个工商经贸团组、4900多家企业(其中包括110家世界500强企业和跨国公司)、约5万名客商通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式参展参会。大会期间共有512个项目达成合作协议，协议总投资额达3920亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长：中方期待RCEP为中国与东盟经贸关系开启新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632628257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长任鸿斌在广西南宁出席《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）经贸合作工商高峰论坛并致辞。任鸿斌指出，中方对RCEP高度重视，中国政府已经完成了协定核准，并对履行协定各项义务做好了充分的准备。中方期待RCEP为中国与东盟经贸关系开启新篇章，推动双边经贸关系再上新台阶，共建更为紧密的中国―东盟命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632628257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增近13万新型外贸经营者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发布的数据显示，1至8月，新增备案登记的外贸经营者12.73万家，跨境电商等新业态带动一大批小微主体成为新型外贸经营者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1至6月跨境电商出口增长44.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1至7月市场采购贸易方式出口增长41.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸综合服务企业超1500家，海外仓数量超1900个、面积超1350万平方米，建成保税维修项目约130个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前7个月，进出口环节税收1.2万亿元，占全国税收收入的10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（深圳商报驻京记者 宋华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632644427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行范一飞：将出台新阶段金融科技发展规划 加快金融数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长范一飞9月10日在2021中国（北京）数字金融论坛上表示，人民银行将在前期工作基础上出台新阶段金融科技发展规划，引导金融业稳妥发展金融科技、加快数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞指出，在数据要素、数字技术等“新动能”催化下，以数字金融、智慧金融为典型代表的金融科技为金融业转型升级与高质量发展提供了“新方略”；“十四五”规划纲要则为金融科技的发展谋定了前进方向，擘画了蓝图愿景。会上，范一飞就金融发展新路径谈了五方面意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深挖数据价值，激活转型升级内生动力。数据已成为金融数字化转型的基础性、战略性资源。从“千人千面”的创新产品设计到“一人一策”的金融服务模式，从“去芜存菁”的业务流程优化到“除险保安”的风险安全防控，金融创新发展始终离不开数据的有力支撑。金融机构要高度重视数据工作，充分释放数据潜能，点燃金融数字化转型的“数据引擎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是布局数字基建，夯实数字金融发展底座。金融业要顺应数字技术发展新趋势，着力打造布局科学、安全可靠的数字基础设施，筑牢金融转型与创新发展的“数字底座”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是研发数字货币，提升金融服务普惠水平。人民银行坚持“安全普惠、创新易用、长期演进”设计理念，稳妥推进数字人民币研发工作，在多地开展真实用户试点验证和分批次大规模集中测试，充分检验数字人民币业务系统稳定性、产品易用性和场景适用性，取得了阶段性成果。同时，也看到一些问题亟待解决，比如数字人民币规则制度有待完善、受理环境有待优化、支付体系有待健全等。下一步，将坚持开放包容原则，从供需两方面发力，组织持续优化数字人民币底层业务能力和基础技术平台，积极对外赋能，共同打造数字人民币生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发展数字信贷，深耕服务实体经济使命。数字信贷在一定程度上补齐了传统融资模式在服务小微民营企业及农户、个体工商户方面的短板。金融业要用好数字信贷这个服务实体经济的“新利器”，积极探索普惠金融可持续发展新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是弥合数字鸿沟，助力构建共同富裕格局。金融业要始终把满足人民对美好生活的新期待作为出发点和落脚点。金融科技是弥合数字鸿沟、解决发展不平衡不充分问题的重要手段，主要途径包括：一是纾解城乡间数字化建设鸿沟，二是破解群体间数字化应用鸿沟，三是缓解机构间数字化发展鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委：反垄断没有禁区 没有例外</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632643168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央纪委国家监委今日发文称，此前，包括腾讯、美团、阿里等互联网平台企业，分别接受了反垄断监管机构的立案调查或处罚。反垄断没有禁区，没有例外。强化反垄断、深入推进公平竞争政策，不仅仅关乎“听歌自由”“平台选择自由”“付款方式自由”，更关乎保护消费者权益、市场公平竞争与健康发展。只有破除垄断，才能充分激发市场主体创新活力和发展动力，进一步提高我国企业的整体竞争力。短期来看，一系列反垄断监管措施的出台对互联网巨头们有影响，而从长期来看，这将是最好的选择。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632643168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>辛国斌：加快家庭服务、教育娱乐等机器人推广</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632636324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网科技9月10日讯，据财联社消息，工业和信息化部副部长辛国斌强调，要着力增强产品供给，面向重点行业需求，集聚优势资源，推进高端机器人产品的研制，提升性能、质量和安全性。着力拓展市场应用，推进机器人应用场景开发，加快家庭服务、教育娱乐等机器人推广。着力优化产业生态，支持机器人产业链上中下游协同创新、大中小企业融通发展，维护全球产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632636324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国机遇”吸引跨国投资持续加码――从投洽会看外资新动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济成为跨国公司追逐的热点，绿色低碳蕴藏投资合作新空间，持续扩大开放带来强劲“引力”……记者从正在进行的第21届中国国际投资贸易洽谈会上了解到，中国以高质量发展的综合优势，吸引更多国际资本投资合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球投资减速 我国吸引外资逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本届投洽会上，两组数据引起与会的国际组织和机构负责人、跨国公司高管、知名专家等业界人士关注和热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议9日发布的《2021世界投资报告》显示，2020年全球对外直接投资额下降超过三分之一，降至1万亿美元，远低于全球金融危机后的低点，其中发展中国家工业绿地投资受到的影响尤其严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球投资大幅下降的背景下，2020年我国引进外资规模达到1493亿美元，逆势增长5.7%；今年前7个月，全国吸引外资同比增长30.9%，规模超过1000亿美元，达到1007.4亿美元。中国国际投资促进会会长马秀红在投洽会上介绍，去年我国不仅吸收外资规模创历史新高，还实现了引资总量、增长幅度、全球占比“三提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位与会人士认为，当前境外新冠肺炎疫情起伏不定，全球贸易投资减速，经济格局重塑，而中国成为全球最大的外资流入国，吸引着更多国际资本投资合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议投资和企业司司长詹晓宁在投洽会上表示，中国疫情防控形势向好，经济迅速恢复，产业结构不断优化，同时出台了一系列改革措施，进一步完善了外商投资环境。“这使得中国成为跨国公司投资的重要目的地，吸收外资创新高，外资质量不断优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“戴尔在全球近三分之一的专利和75%的产能，是由在华的研发机构和工厂创造的。”戴尔科技集团全球副总裁周兵认为，中国对于跨国公司最大的吸引力在于其市场规模、生产成本、供应链配套、基础设施和人才的综合优势，这里不仅有巨大潜力的市场，更是生产和服务的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司加码“新经济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本届投洽会上，绿色低碳、数字经济成为国际投资合作的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ABB电气中国总裁赵永占说，中国正在大力发展数字化基础设施建设，疫情加快了各行业数字化赋能的速度，“这更加坚定了我们在中国的发展方向，要做电气行业的数字化领军企业”。去年ABB电气完成了对上海联桩新能源科技有限责任公司的收购，进一步拓展在电动交通领域的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在数字经济领域，中国拥有较好的投资环境。”周兵介绍说，戴尔从2016年开始跟踪全球4000多家企业的数字化转型趋势，其中中国企业表现突出，领军型企业数量不断增长。“这说明中国产业智能化升级的步伐坚实，数字经济的前景广阔。”他表示，目前戴尔已将先进存储设备的生产产能转移到厦门工厂，未来还会进一步加快数字经济和电子信息产业的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色低碳创新，是吸引国际投资者的另一大热点。“我们正在和中国的合作伙伴探讨二氧化碳利用的技术。”空气化工产品（中国）投资有限公司中国区副总裁冯燕说，这家总部位于美国宾夕法尼亚州的工业气体公司，近几年大力开拓中国市场，在中国投资建设了200多个生产设施。“希望我们能够参与中国碳中和技术的合作，为‘双碳’目标的实现作贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续开放“引力”增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资看好中国，不仅基于中国当前稳健复苏的经济，更因为中国持续深化改革、全面扩大开放带来的长久机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次投洽会上，多位业界人士对外资企业开辟合作新领域新空间充满信心，期待分享中国庞大市场机遇和发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿吉兰兄弟控股集团是沙特在华规模较大的民营企业，集团副董事长穆罕默德·艾尔·阿吉兰说，中国持续开放、优化营商环境的改革举措取得巨大成就，得益于此，公司与顺丰速运、腾讯等中国领先企业合作达成了多个项目。“未来我们希望与更多中国企业携手，共促中沙双边经贸关系深入发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’规划纲要表明，中国将继续欢迎和吸引外资，这对外国投资者来说是一个非常好的信号。”新加坡驻厦门总领事馆总领事吴俊明说，新加坡公司正在寻找与中国公司合作的机会，开拓新的机遇和空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210911/c632642682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：8月新增投资者187.46万 同比增长4.43%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632632461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，9月10日，中国结算数据显示，8月新增投资者187.46万，同比增长4.43%，期末投资者数19209.84万，同比增长11.71%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632632461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推动央企在新疆继续加大基础设施投资建设力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632630991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国资委将组织推动中央企业在新疆关系国家战略和国民经济命脉的行业和领域优化布局，继续加大基础设施投资建设力度，提升新疆基础设施体系效能和互联互通水平，以产业发展助力新疆工业强基增效和转型升级。”在9月10日召开的中央企业援疆工作会议暨国资央企助力新疆高质量发展会议上，国务院国资委党委书记、主任郝鹏如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆作为“丝绸之路”的重要通道，是我国西北地区的战略屏障和对外开放的重要门户。新疆的经济发展和社会稳定，历来备受党中央的高度重视。事实上，从近年的援疆建疆进程看，国资央企可谓取得了颇为不错的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在全面深化产业合作，助力新疆经济转型升级方面，近年来，国资委推动中央企业完善涉疆产业项目投资决策和考核评价制度，主动对接新疆产业发展需求，开发利用优势资源，持续加大在疆产业投资力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，“十三五”期间，中央企业在疆累计投资项目3.2万个，完成投资7670.5亿元，营业总收入3.63万亿元，利润总额1399亿元，固定资产投资3596.4亿元，缴纳税费3050.3亿元。截至2020年底，中央企业在疆分支机构965家，资产总额1.84万亿元，在岗员工总数27.2万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在加强基础建设，助力新疆加快互联互通上，近年来国资委亦引导中央企业在能源、水利、信息、交通等方面持续加大投资建设力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏称，下一步，国资委一要务实推进产业援疆，培育壮大特色优势产业。二要巩固脱贫攻坚成果，助力全面推进乡村振兴。三是推动兵团深化改革，全面支持兵团向南发展。包括进一步组织推动中央企业加强与兵团合资合作，多措并举助力兵团深化国资国企改革。通过产业合作、技术转移等方式，务实推进产业帮扶，支持兵团在南疆优先发展劳动密集型产业，不断增强人口集聚能力。四是突出抓好智力援疆，提升干部人才帮扶成效。五是积极推进就业援疆，助力新疆稳就业保就业。动员中央企业在新疆投资兴业、承建重大项目过程中，大力吸纳当地劳动力就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632630991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：“跨境理财通”试点将进一步推动内地与港澳金融市场互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632630047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国人民银行副行长潘功胜9月10日在“跨境理财通”试点启动仪式上表示，“跨境理财通”试点为大湾区内地及港澳居民个人跨境投资开辟了新的通道，将进一步便利大湾区居民享受优质金融服务，推进粤港澳三地居民生活深度融合；将进一步推动内地与港澳金融市场的互联互通，提升我国金融市场双向开放水平；将进一步为港澳金融业发展注入新的活力，助推香港国际金融中心的建设和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在‘跨境理财通’试点实施细则制定过程中，我们高度重视投资者体验和投资者权益保护工作。”潘功胜表示，试点启动后，内地金融管理部门将和港澳金融监管机构在信息共享、投资者保护等方面密切协作，共同为试点的平稳运行提供政策支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜强调，下一步，金融部门将继续按照党中央、国务院的统一部署，一如既往地支持粤港澳大湾区建设，推动横琴、前海等重点区域金融创新开放和高质量发展，不断提升我国金融市场双向开放水平；深化内地与港澳务实合作，发挥粤港澳大湾区在国家经济发展和对外开放中的支撑引领作用，促进香港、澳门更好融入国家发展大局，坚定不移地支持港澳地区的长期繁荣稳定和发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632630047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：8月新增投资者187.46万 同比增长4.43%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632636816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网9月10日消息 中国结算数据显示，8月新增投资者187.46万，同比增长4.43%，环比增长16.51%。期末投资者数19209.84万，同比增长11.71%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632636816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5万客商赴会 协议总投资额3920亿元―― 投洽会释放中国投资好声音</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月11日，第21届中国国际投资贸易洽谈会圆满落幕。作为全球最具影响力的国际投资盛会之一，投洽会释放出中国进一步扩大高水平对外开放的积极信号，凝聚起推动世界双向投资复苏增长的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届投洽会历时4天，举办了60多场论坛研讨、权威发布、对接洽谈活动；吸引90多个国家和地区、820多个工商经贸团组、4900多家企业、约5万名客商通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式参展参会。据初步统计，大会期间共有512个项目达成合作协议，协议总投资额达3920亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会期间31场专业论坛、345位演讲嘉宾围绕境内外投资趋势和国际产业合作展开深入研讨，把脉国际投资新风向。《2021世界投资报告（中文版）》《中资企业国别发展报告（新加坡、俄罗斯、德国、尼日利亚、日本篇）》《菲律宾投资指南》《“丝路海运”建设蓝皮书》等在大会上发布，在疫情阴霾下提振全球投资信心，有力释放中国投资好声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”合作不断拓展的广度和深度在本届投洽会上得到体现，中国巨大的消费市场和不断增长的投资实力成为“一带一路”沿线国家和地区的新机遇。投洽会期间举办2021“丝路海运”国际合作论坛、第四届“一带一路”发展高层论坛等，发布《2021“丝路海运”蓝皮书》，设立“丝路海运”主题展馆，充分展示丝路国际合作和福建“海丝”核心区建设成果，探索“一带一路”全面合作新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家新工业革命展与大会同期举办，并配套举办金砖五国MOU投促机构圆桌交流会、2021金砖投融资论坛等多边活动，助力金砖各国在经济、贸易、投资、产业方面的务实合作。为呼应区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）生效实施，举办区域全面经济伙伴关系投资新机遇研讨会。为落实好中央决策部署，以更大力度谋划和推进自贸试验区高质量发展，举办全国自贸试验区建设工作现场会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会期间，1000多家国内外知名企业联袂展示人工智能、智慧城市、装备制造等领域的前沿科技。组织智慧城市、节能环保、智能制造、生物医药等十几场不同主题产业对接会，300多家投资机构、近1000个项目参与线下对接洽谈。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210912/c632643950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3000亿重磅！刚刚 跨境理财通正式开通！每人投资额度100万…</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632631142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 秦薇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;期待已久的跨境理财通终于落地！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，北京、广州、香港特区和澳门特区四地举行粤港澳大湾区“跨境理财通”线上启动仪式，标志着计划的正式启动。广东省省长马兴瑞、中国人民银行副行长潘功胜、国务院港澳事务办公室副主任黄柳权、香港特区行政长官林郑月娥、澳门特区行政长官贺一诚等参加了仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，香港金管局公布了粤港澳大湾区跨境理财通业务试点实施细则，南向通及北向通的总额度，分别暂定为人民币1500亿元，每名投资者的个人额度分别为人民币100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计1个月后，香港、澳门和广东省内九市居民将可正式跨境投资粤港澳大湾区内银行销售的理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可投资三种香港理财产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境理财通是首个专为个人投资提供的互联互通投资机制，具体分为南向通和北向通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南向通指内地合资格居民通过指定管道投资香港银行销售的理财产品，资金跨境划转主要由内地银行负责，理财产品的销售由香港银行负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“南向通”业务，内地投资者需满足以下条件：（一）具有完全民事行为能力；（二）具有粤港澳大湾区内地9市户籍或在粤港澳大湾区内地9市连续缴纳社保或个人所得税满5年；（三）具有2年以上投资经历，且满足最近3个月家庭金融净资产月末余额不低于100万元人民币，或者最近3个月家庭金融资产月末余额不低于200万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北向通则是指香港合资格居民通过指定管道投资内地银行销售的理财产品，资金跨境划转主要由香港银行负责，内地理财产品的销售由内地银行负责。合资格居民须持有香港身份证（包括永久及非永久居民）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据细则，南向通的合资格理财产品包括投资产品及存款。投资产品包括经销售产品的香港银行评定为低风险至中风险及非复杂的产品，以及在香港特区注册成立并经香港证监会认可的基金及债券。存款则包括人民币、港元和外币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金管局表示，香港银行不宜为南向通客户提供冷门的外币存款，现阶段除人民币和港元外，只提供主要货币的外币存款服务，即美元、欧元、英镑、澳元、新西兰元、加拿大元、瑞士法郎、日圆及新加坡元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北向通的合资格理财产品主要涵盖经银行销售低风险至中风险及相对简单的理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南向通：人民币闭环模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据细则，南向通下，内地合资格投资者须在内地设有一个有跨境汇款功能的银行账户，并在香港特区的银行开设有投资功能的帐户，与内地的汇款专户配对，帐户间资金流动进行闭环管理。内地投资者可以通过见证方式开设香港投资账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　账户配对后，内地投资者可通过在内地的汇款账户汇款到香港的投资账户，并通过该投资账户购买香港银行销售的合资格理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所有在汇款账户和投资账户之间的跨境汇款，必须以人民币进行，即内地伙伴银行的汇款账户只能跨境汇出或接受人民币资金。香港银行的投资账户只能接收由汇款账户汇入的人民币款项，或向汇款账户汇出人民币款项；无论投资的理财产品结算货币是何种币种，退出投资并把资金汇回汇款账户时，须把资金兑换回人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港银行在接收南向通汇款前，须查询额度使用情况，确保南向通资金由内地流出净额不超出上限。当南向通额度达到上限时，香港银行仅可办理南向通资金跨境汇返内地，不得接收南向通资金跨境汇款至香港。香港银行可以为南向通客户提供外汇兑换服务，以购买港币和外币计价的合资格产品，也可以直接投资离岸市场以人民币计价的合资格产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同理，北向通下，香港合资格投资者也须在香港持有一个有跨境汇款功能的银行账户和一个投资功能的内地银行账户，并将二者配对，通过闭环机制投资内地理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局表示，在理财通运行过程中，会与中国人民银行合作，根据理财通的实际运作情况，不时检讨和优化跨境理财通的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;细则1个月后生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局副总裁刘应彬表示，实施细则将在一个月后正式生效，估计银行最快可在10-11月陆续开展理财通业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港特区行政长官林郑月娥表示，跨境理财通是大湾区金融发展的一项里程碑，是深化并扩大内地与香港金融市场互联互通的重要举措，突显香港在“一国两制”下金融体系的独特优势，有助高质量建设粤港澳大湾区，促进国家金融发展和市场对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港财政司司长陈茂波表示，跨境理财通将为大湾区内居民拓宽跨境投资的渠道，增加资产配置的选项，并为金融和相关行业开展更广阔的市场和带来庞大商机。这举措将吸引更多国际金融机构立足香港，以拓展内地业务，并进一步强化香港作为资金进出内地重要桥梁的角色，以及全球离岸人民币业务枢纽和国际资产管理中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局期望跨境理财通能为两地金融业开辟更广阔的市场，同时便利跨境投资，为大湾区居民提供更多理财产品的选择，进一步促进人民币跨境流动和使用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632631142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家广电总局：坚决抵制调侃丑闻、制造对立等错误做法</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632635375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，9月9日，国家广电总局网络视听节目管理司召开进一步加强网络视听文艺节目及人员管理工作座谈会。会议强调，要继续深化网络综艺节目专项整治工作成效，不得播出偶像养成类节目，不得播出明星子女参加的综艺娱乐及真人秀节目，选秀类节目不得设置场外投票、打榜、助力等环节和通道，坚决抵制“唯流量”、泛娱乐化等不良倾向，坚决抵制违法失德艺人利用网络平台发声出镜。要继续落实片酬管理核查制度，与税务等相关部门加强工作联动，强化信息共享，坚决打击“天价片酬”、“阴阳合同”。网络视听节目服务机构要坚持把社会效益放在首位，自觉担负媒体责任和社会责任，要坚决抵制调侃丑闻、炒作热点、制造对立等错误做法，抵制“唯流量”、“唯颜值”的畸形文化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632635375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>