<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 12:28:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部：中方将始终做所罗门群岛值得信赖的好伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场6月新增投资者数量环比增逾10%，结束连续2个月下滑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅出席二十国集团外长会：坚持践行真正的多边主义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640343459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640343459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二○二二年我国基本公共卫生服务经费 人均财政补助标准为八十四元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640343355.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640343355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【兰洽会聚焦】央地携手 为高质量发展注入澎湃动力——2022年央地合作发展座谈会侧记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640342712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640342712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年6月中国中小企业发展指数止跌回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640341199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640341199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：6月新增投资者数133.03万，环比增加10.62%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640340082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640340082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>请查收！2021年度国管公积金结息金额已到账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【会员通讯】中央对手方恢复和处置中的财务资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会印发《金融资产投资公司资本管理办法（试行）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640334677.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640334677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：王受文为商务部国际贸易谈判代表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出实招，降成本，把身上的“包袱”甩掉，努力实现“轻装上阵”，对实体经济企业来说是外力相帮，是“加速快跑”的重要前提条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：应坚决克服防控松懈和“层层加码”两种倾向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332166.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何应对BA.5变异株？国务院联防联控机制这样强化外防输入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640337594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月8日电 （记者乔业琼）今日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍科学精准做好疫情防控工作有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家卫生健康委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙介绍，近期BA.5和BA.4亚分支已成为南非、葡萄牙、英国、以色列等国家的主要流行毒株；法国、荷兰等欧洲多国和美国也出现BA.5和BA.4感染者增加的情况，境外疫情明显回升。近日北京、天津、陕西等地也相继报告由BA.5变异株输入病例引起的本土疫情，我国外防输入压力持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙表示，面对严峻复杂的疫情形势，国务院联防联控机制综合组已部署各地进一步强化外防输入工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强口岸高风险岗位人员闭环管理。要求强化各单位主体责任，完善人员管理制度，落实高风险岗位人员集中居住、闭环管理、核酸检测、健康监测、个人防护等防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强入境物品、客运航空器等风险防范。严格进口冷链食品境内生产、流通、销售全程防控和追溯管理。加强对入境航空器及其废弃物的消毒监督管理工作，从严做好入境航空器消毒人员、废弃物清运处置人员的安全防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强入境人员隔离管控。严格落实入境人员“7天集中隔离医学观察+3天居家健康监测”的管理措施。加强集中隔离点规范管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强口岸城市疫情防控。陆地边境口岸城市要督促跨境运输企业实行甩挂、接驳、吊装等非接触市的货物交接方式，对跨境货车司机实行全流程的闭环管理。指导重点场所、重点机构切实加强常态化的疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就入境人员“7天集中隔离医学观察+3天居家健康监测”的管理措施，雷正龙表示，前期国务院联防联控机制综合组在全国部分口岸城市开展了新冠肺炎疫情防控措施优化试点研究工作，奥密克戎变异株平均潜伏期进一步缩短，多为2-4天。同时，绝大部分都能在7天内检出。基于试点研究结果和国内多地的疫情防控实践，在第九版防控方案中，对入境人员的隔离管控时间进行了优化调整。将入境人员隔离管控时间由原来的“14天集中隔离医学观察+7天居家健康监测”调整为“7天集中隔离医学观察+3天居家健康监测”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640337594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：金融资产投资公司资本充足率不得低于8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640336760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 孟凡霞 李海颜）为进一步加强金融资产投资公司监管，推动其持续稳健经营，7月8日，银保监会印发了《金融资产投资公司资本管理办法（试行）》（以下简称《办法》），明确金融资产投资公司应当持续满足《办法》规定的资本充足性监管要求和监管指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，金融资产投资公司核心一级资本充足率不得低于5%；一级资本充足率不得低于6%；资本充足率不得低于8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》提到，特定情况下，金融资产投资公司应当在最低资本要求之上计提逆周期资本。逆周期资本要求为风险加权资产的0-2.5%，由核心一级资本来满足。逆周期资本要求由银保监会根据实际情况确定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640336760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>州机关事务局将报废资产进入公共资源交易中心公开拍卖，创新处置方式增加财政收入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640341480.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化报废资产处置方式，科学集中处置报废资产，提高国有资产利用率，确保国有资产保值增值，促进财政增收。州机关事务局积极探索，创新工作方法，于2022年7月6日，在州财政局、州公共资源交易中心的监督下，首次将州直单位报废资产集中统一进入州公共资源交易中心拍卖（交易），既延伸了对州级“公物仓”国有资产的集中统一监管，又规范了报废资产的处置，实现了国有资产效益最大化。通过集中公开拍卖国有报废资产，拍卖成交收入204910元，溢价75070元，溢价率58％，增加了财政收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真落实“国有资产交易应进必进”的要求，主动与州财政局、州公共资源交易中心协调配合，做好前期调研、沟通，并通过政府采购委托第三方公开拍卖。州财政局、州公共资源交易中心及州直申报处置报废资产的20个单位的代表全程参与监督，做到程序合法，公平公正公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新方式，科学处置。本次集中处置的报废资产共计2357件（批、台），涉及州人民医院、州公安局等20个州直行政事业单位，主要包括报废的台式计算机、笔记本电脑、空调、办公桌椅等。具备废旧商品回收资质的33家企业（个体户）参加了公开竞拍，参加竞拍企业首先按照拍卖文件要求对每个标的进行密封报价，现场拆封后以密封报价的最高价作为起拍价公开拍卖。所有标的密封报价最高价总价合计129840元，公开拍卖成交总价204910万元，溢价75070元。通过优化处置方式，国有报废资产的处置从过去由各部门自行出售处置－－州机关事务局集中竞价处置－－进入州公共资源交易中心集中拍卖处置，实现了从处置方式、处置收益、处置效果的大提升，同时，也有利于拓展州直“公物仓”功能，强化国有资产集中统一管理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640341480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：6月份新增投资者数133.03万，环比增加10.6％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640340248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月8日消息中国结算数据显示，6月份新增投资者数133.03万，环比增加10.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640340248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发文要求提高居民医保筹资标准 人均达到960元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640331875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月8日电 （记者乔业琼）为进一步深化医疗保障制度改革，促进医疗保障高质量发展取得新成效，近日，国家医保局会同财政部、国家税务总局印发了《关于做好2022年城乡居民基本医疗保障工作的通知》（医保发〔2022〕20号），以下简称《通知》），要求合理提高居民医保的筹资标准，人均筹资标准达到960元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为适应医疗费用增长和基本医疗需求提升，确保参保人员医保权益，2022年继续提高城乡居民基本医疗保险（以下简称“居民医保”）筹资标准。《通知》要求，2022年居民医保参保财政补助标准人均新增30元，达到每人每年不低于610元；相应同步提高个人缴费标准30元，达到每人每年350元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且继续从居民医保基金中划出一定额度，用于城乡居民大病保险资金，个人无需另行缴费即可享受大病保险待遇，减轻高额医疗费用负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，切实落实持居住证参保政策规定，放开参保户籍限制，对于持居住证参加当地居民医保的，各级财政要按当地居民相同标准给予补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，稳定住院待遇水平，政策范围内医疗费用基金支付比例稳定在70%左右。在药品耗材集中带量采购方面，2022年底国家和省级（或跨省联盟）集采药品品种数累计不少于350个，高值医用耗材品种累计达到5个以上。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640331875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国警告多重危机危及2030年可持续发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640339705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月7日电（记者王建刚）联合国7日发布的《2022年可持续发展目标报告》警告说，相互叠加的多重危机危及17个可持续发展目标，国际社会必须为拯救2030年可持续发展议程作出新的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，气候危机、新冠疫情以及越来越频繁的冲突使17个可持续发展目标处于危险之中，这些“连锁和叠加的危机”对粮食和营养、健康、教育、环境以及和平与安全产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，新冠疫情的影响远未结束。到2021年底，直接和间接归因于新冠疫情的全球“额外死亡”人数达到近1500万；2020年全球陷入极端贫困的人口新增9300万；在过去两年中，约1.47亿儿童错过一半以上的课堂学习。疫情还严重扰乱了基本卫生服务。与此同时，世界正处于气候灾难的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还说，年轻人的失业率继续高于疫情暴发前，童工和童婚现象正在增加，最不发达国家受到多重不利因素的困扰，包括经济增长疲软、通货膨胀、严重的供应链中断以及政策不确定性、债务不可持续等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，国际社会应为未来的未知挑战做好准备。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640339705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：将综合施策支持区域协调发展 增强平衡性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，人民银行发布《中国区域金融运行报告（2022）》（下称《报告》），《报告》指出， 2022年，全国各地区将加快形成优势互补、高质量发展的区域经济布局。人民银行将综合施策支持区域协调发展，增强平衡性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2021年，各地区统筹疫情防控和经济社会发展，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，实现了“十四五”良好开局。2021年，东部、中部、西部和东北地区生产总值同比分别增长8.1%、8.7%、7.4%和6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，东部地区经济发展保持领先。经济总量稳步增长，产业转型升级加速推进，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式加速成长，绿色低碳发展质效提升；金融业多项指标增速领先，金融基础设施建设、金融改革开放创新有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中部地区经济快速发展。以湖北为代表的中部地区经济疫情后快速恢复，主要经济指标增速均领先全国，创新动能稳步增强，产业结构持续优化；绿色金融创新发展成效明显，金融生态环境不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部地区承接产业转移力度加大。持续推进基础设施“补短板”与产业结构优化调整，制造业投资快速增长，产业转型升级取得新成效，高技术制造业和现代服务业加快发展；金融支持绿色低碳发展精准有力，经济融资实体成本下降明显，金融机构资产质量改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北地区经济平稳恢复。农业生产现代化水平提升，对全国粮食增产贡献稳定，基础设施投资力度较大，对经济拉动作用明显，金融支持重点领域和薄弱环节力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2022年，全国各地区将以京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等区域重大战略为引领，推进西部大开发形成新格局，推动东北振兴取得新突破，开创中部地区崛起新局面，鼓励东部地区加快推进现代化，加快形成优势互补、高质量发展的区域经济布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2022年，人民银行将坚持稳字当头、稳中求进，加大金融对实体经济的支持力度，继续做好“六稳”“六保”工作，抓紧谋划和推出增量政策措施，支持稳增长、稳就业、稳物价，着力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，稳健的货币政策灵活适度，搞好跨周期调节，坚持不搞“大水漫灌”，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，落实好稳企业保就业各项金融政策措施，聚焦支持小微企业和受疫情影响的困难行业、脆弱群体。用好各类货币政策工具，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性货币政策工具积极做好“加法”，用好普惠小微贷款支持工具和科技创新、普惠养老、交通物流等专项再贷款，抓实碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款运用，综合施策支持区域协调发展，增强平衡性，精准发力加大对小微企业、科技创新、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化利率、汇率市场化改革，发挥贷款市场报价利率改革效能，优化存款利率监管，发挥存款利率市场化调整机制作用，稳定银行负债成本，推动降低企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持底线思维，增强系统观念，统筹做好重大金融风险防范化解工作，为稳定宏观经济大盘、保持经济运行在合理区间营造适宜的货币金融环境，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：入境人员“7+3”不是放松要求，6省份60岁以上老年人接种覆盖率超91%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640339761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者尤方明北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月以来，国内局部地区疫情有所反弹，波及16个省47个地市；奥密克戎BA.5亚分支首次在我国引发本土聚集性疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍科学精准做好疫情防控工作有关情况。国家卫生健康委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙通报指出，在本轮疫情中，上海、江西、北京等地发现个别入境人员在解除集中隔离后检测出阳性的情况。各地要加强对集中隔离点的管理，严格按照第九版防控方案的有关要求，确保入境人员“7+3”管控政策落实、落地、落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就我国疫苗接种的最新进展，雷正龙回答了&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问。截至7月7日，新冠病毒疫苗覆盖人数和全程接种人数分别占全国总人口的91.9%和89.51%。值得注意的是，山东、西藏、江西、安徽、陕西、广东等6个省份60岁以上人群接种覆盖率已超过91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在7月8日，工信部发布公告，将“通信行程卡”查询结果的覆盖时间范围由“14天”调整为“7天”，先前在6月29日，工信部已宣布取消通信行程卡“星号”标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉大学公共卫生学院教授谭晓东看来，通信行程卡的上述调整是科学精准防控的体现，既减轻了社会管控的经济负担，亦有利于群众安全流动。局部地区疫情有所反弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙率先通报了全国疫情的最新形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月下旬，全国每天报告的感染者均数低于40例，但6月30日报告的感染数超过100例。7月1至7日，平均每天报告有325例，波及16个省47个地市，主要集中在安徽和江苏两个省份。整体上，6月份全国本土疫情呈现波动下降态势，但是7月上旬局部地区疫情有所反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地域来看，安徽疫情6月26日始发于宿州泗县，主要集中在泗县和灵璧县。泗县核酸筛查最新结果显示，未在非管控人群中发现阳性感染者，疫情应急处置取得积极成效。但由于前期的感染基数大、社区传播广泛，不排除在潜伏期内发现新的社会面阳性人员，还需要持续排查管控风险，巩固成效，防止反弹回潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏疫情主要波及无锡、徐州。目前无锡仍存在疫情社区传播风险，徐州疫情社区传播风险有待进一步观察，其他地市疫情相对可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西西安、福建宁德等地近日报告多例来自管控区以外的感染者，当地存在一定的社区传播风险。辽宁、四川、广东等地还有零星报告感染者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京延庆、辽宁大连等地近日报告入境人员解除集中隔离后发现的感染者。内蒙古新报告了一起抵边疫情，山东临沂新报告一起本地疫情，有一定的社区传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海7月3日报告一起KTV传播链疫情，4天内累计报告87例感染者，疫情已隐匿传播一段时间，发生进一步社区传播和扩散的风险较高。个别入境人员集中隔离点存在隐患&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九版防控方案将入境人员隔离管控时间从“14天集中隔离医学观察+7天居家健康监测”调整为“7天集中隔离医学观察+3天居家健康监测”。而在本轮疫情中，上海、江西、北京等地发现个别入境人员在解除集中隔离后检测出阳性的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙介绍称，国家和地区疾控专家对此开展调查分析和风险排查，发现个别入境人员集中隔离点在管理上存在薄弱环节和风险隐患，需要各地高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体问题包括：个别地方对入境人员在集中隔离期间的核酸检测频次不足；有些地区在入境人员解除隔离前，存在最后一次核酸检测采样提前的情况；有的集中隔离点在发现阳性感染者以后，没有评估和排查本隔离点内的交叉感染风险；有的地方对入境人员解除隔离后跨区域流动，没有做到全链条管理，入境地和目的地之间的工作衔接不畅；此外，还有个别入境人员在解除集中隔离后没有严格执行3天居家健康监测，没有主动向社会报备，甚至在居家健康监测期间外出参加聚集活动。这些问题和隐患增加了入境人员感染后引发本土疫情的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙表示，各地应加强集中隔离点规范管理，做到信息推送和入境人员全程闭环管理，并严格落实居家健康监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们反复强调，‘7+3’管控政策不是放松要求，而是要求我们管理更加规范，更为严格。”雷正龙说。6省份60岁以上老年人接种覆盖率超91%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传播力更强、潜伏期更短的奥密克戎BA.5亚分支正在成为全球主要流行毒株，并在我国北京、天津、陕西等地引发本土聚集性疫情。多位公共卫生学者告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，面对新的变异株来袭，疫苗接种仍然是成本最低的防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，雷正龙就我国疫苗接种的最新进展回答了&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月7日，全国累计报告新冠病毒疫苗接种34亿655.7万剂次，接种总人数达到12亿9562.6万，已完成全程接种12亿6190.8万人，覆盖人数和全程接种人数分别占全国总人口的91.9%和89.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，完成加强免疫接种7亿9327.9万人，其中序贯加强免疫接种4229万人。60岁以上老年人接种覆盖人数达到2亿3402.88万人，完成全程接种2亿2121.8万人，覆盖人数和全程接种人数分别占老年人口的88.64%和83.78%。老年人中，完成加强免疫接种的有1亿7348.3万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雷正龙说，目前新冠疫苗的接种工作进展总体顺利，山东、西藏、江西、安徽、陕西、广东等6个省份60岁以上人群接种覆盖率已超过91%，但仍有个别省份接种进度较为缓慢，需要进一步加大工作力度。通信行程卡查询时间范围由“14天”到“7天”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，工信部发布公告，根据第九版防控方案，即日起“通信行程卡”查询结果的覆盖时间范围由“14天”调整为“7天”。短信、网页、微信小程序、支付宝小程序、“通信行程卡”APP等查询渠道同步进行应用版本更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前“通信行程卡”查询结果精确至地市，能否进一步向下延伸至区县、乡镇、村？5月19日，工信部曾在答网友提问时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部表示，“通信行程卡”的行程信息，是根据用户使用移动通信网络时的通信信令记录计算得出的。行程信息的精度，由基站覆盖的区域大小决定，覆盖区域越小则行程的精度越高。移动通信网络部署中，一般一个基站会覆盖一片较大区域，且基站与行政区划并不存在严格对应关系，一个基站在边界处覆盖多个行政区县的情况较为常见；同时为确保通信质量，还频繁存在多个基站交叉覆盖同一区域情况。因此，从技术原理看，目前“通信行程卡”查询结果精确至地市，可保障较高准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关测试结果表明，在现有技术条件下，若将行程查询结果精确到区县，查询结果的准确性将受到严重影响，进而影响到处于区县交界地带的大量用户正常出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我部已组织专业力量，启动行程卡信息精确到区县的相关研究工作。下一步，我部将根据研究结果，制定科学、合理、安全的技术方案，尽最大努力为用户提供更加精准的行程信息，继续助力广大人民群众顺利出行。”工信部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：尤方明编辑：张星)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640339761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年“诚信兴商宣传月”注重服务中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;7月8日讯(记者王璐瑶)商务部会同中央宣传部、发展改革委等12部门在6月组织开展了2022年全国“诚信兴商宣传月”活动。商务部新闻发言人在7月7日的例行新闻发布会上介绍，今年是“诚信兴商宣传月”活动连续开展的第18年，本次宣传月活动突出了注重服务中小微企业、注重加强部门合作、宣传形式丰富多样三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷在当天的新闻发布会上表示，举办“诚信兴商宣传月”活动，旨在弘扬诚信兴商文化，推动各行业诚信经营，提高市场主体的诚信经营水平，是贯彻落实党中央、国务院关于信用体系建设的重要举措，也是推进商务信用体系建设的重要平台。今年是“诚信兴商宣传月”活动连续开展的第18年。本次活动的主题是“诚信兴商、你我共筑”。宣传月期间，商务部等部门组织开展了“诚信兴业，诚信卫民”、“诚信兴商，央企先行”、“信任消费，品质生活”等19项主题宣传活动，受到广泛关注。本次宣传月活动有三个突出特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是注重服务中小微企业。围绕中小微企业信用融资痛点难点，以新形势下加强信用建设优化营商环境、打造“信用+”融资模式助力中小微企业发展等为主题，开展专题报告、信用融资案例交流分享等，并组织中小微企业与金融机构现场对接签约。??&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是注重加强部门合作。本次宣传月活动由商务部会同中央宣传部等12部门联合主办，首次与国务院国资委联合开展主题宣传，充分发挥中央企业示范作用，带头构建“诚信兴商”良好市场环境。??&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是宣传形式丰富多样。宣传月期间，各类媒体积极开展相关宣传报道活动，通过制作、播放公益广告、张贴宣传画册、网上主题活动等形式，诚信兴商理念更加深入人心。??&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，下一步，商务部将持续深化部门合作，推进商务领域信用体系建设，加强诚信文化宣传，积极引导行业协会商会和各类市场主体加强诚信自律，广泛动员社会公众积极参与诚信建设活动，共同构建诚信营商环境。??&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640338016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济社会理事会五届四次会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;新华社&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;北京7月8&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;电 中国经济社会理事会五届四次会议8&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在京召开。全国&lt;/span&gt;政协&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副&lt;/span&gt;主席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、中国经济社会理事会&lt;/span&gt;主席张庆黎&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;出&lt;/span&gt;席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;并讲话。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张庆黎强调，经社理事会要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，围绕迎接党的二十大、学习宣传贯彻党的二十大精神加强思想政治建设，把牢正确政治方向，宣传阐释好党和国家方针政策，引导各界群众正确看待经济社会发展形势，增强发展信心。要积极主动履职尽责，围绕乡村振兴战略助力脱贫地区特色产业可持续发展接力建言。要服务国家外交大局，深入阐释人类命运共同体理念，营造良好国际舆论氛围。要扎实推进自身建设，切实提高工作效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取并审议通过了经社理事会常务理事会工作报告。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640344538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华网与北京经开区工委党校签署合作框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/48206b2a9ff91524" id="89dd9f29e54fe09ca9c46426b91fc62a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d5fe2b6a07615938" id="6716a6066aa833337123d06c899e6a03" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;与北京经开区工委党校签署合作框架协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京7月8日电日前，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;与北京经开区工委党校举办合作签约仪式。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;总裁助理姚予疆与北京经开区工委党校负责人康井泉分别代表双方单位签署合作框架协议。双方表示，此次合作将进一步为推进非公党建贡献彼此的智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9ae2c47228cb6cf6" id="fd8a1b640d21f0b07b01e8dee1100b4d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚予疆表示，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;紧紧围绕党和国家工作大局，高位推动，精准落实，主动将“互联网+”思维全面融入党建工作中，构筑起高质量党建生态圈。此次合作正是双方扎实推进非公党建高质量发展的新实践、新探索、新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康井泉表示，北京经开区工委党校自成立以来，着力加强党的理论教育和党性教育，在承担全市非公经济组织培训以及经开区党员干部培训任务的同时，积极参与非公党建学科体系、学术体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方就深化合作达成五点共识：一是干部培训互联互通。充分利用&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;丰富的党建教育融媒资源，发挥经开区党建基础深厚的优势，拓宽思路创新方法联合办学，努力提升党校的干部培训水平。二是课题研究合作攻关。双方整合现有资源，联合开展党建创新、经济发展、自动驾驶等课题的研究。三是宣传工作全方位发展。依托&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;平台，致力于将“互联网+”思维全面融于党建工作中，扩大对经开区的宣传，加强经开区党建品牌培育提升。四是学术论坛联合组织。利用&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;平台辐射力，共同打造“非公党建书记论坛”特色品牌。五是特色党建产品研发。利用数字化手段，共同打造适合经开区内各级党组织、非公经济组织及广大党员群众学习的展览、宣传短视频及红色影音等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，双方将按照“优势互补、分工协作、融合共建”的原则，高起点启动、高水平推进、高质量产出，充分发挥&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;传播优势和经开区工委党校的办学优势，助力经开区干部培训的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640332811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“九不准”留言板收到投诉超万条 对低风险地区人员强制劝返隔离等占31%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640337600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月8日电 （记者乔业琼）今日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍科学精准做好疫情防控工作有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家卫生健康委网站上开通了“落实疫情防控‘九不准’公众留言板”，收集群众反映各地疫情防控“一刀切”“层层加码”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就留言板的有关情况，国家卫生健康委监督局副局长程有全在会上介绍，目前，国务院联防联控机制综合组整治“层层加码”问题专班的12个成员单位，都通过本部门门户网站或者是公布投诉举报电话等方式建立了问题线索收集渠道。这12个单位是教育部、工业和信息化部、交通运输部、农业农村部、商务部、文化和旅游部、卫生健康委、海关总署、市场监管总局、国家邮政局、民航局、国铁集团。全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团目前也都建立了问题线索收集渠道，群众如果遇到疫情防控简单化、“一刀切”“层层加码”等问题，可以通过有关部门或当地网站、电话进行投诉，各相关部门和各省份会及时转办，跟踪督办地方切实解决群众反映的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程有全表示，6月28日，落实疫情防控“九不准”公众留言板正式上线，6月28日至7月6日24时，共收到13916条信息，涉及全国31个省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团，均及时转地方核查处理。6月29日投诉量最多，是4850条，随着整治“层层加码”，工作专班的跟踪督办，31个工作组的现场督导和各省份对照第九版防控方案持续整改，投诉量整体呈现逐日下降的趋势。7月6日整体的数据比照6月29日整体的数据，下降了91%。截至7月7日10时，收到各省份办理反馈信息13862件，其中2253件正在办理中。办结了11609件，办结率是83.7%，整治工作取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程有全进一步表示，汇总分析近10天的数据，反映比较集中的问题依次是：违反“九不准”第2项，对来自低风险地区人员采取强制劝返、隔离等限制措施，占31%；第1项，随意将限制出行的范围由中、高风险地区扩大到其他地区，占24%；第4项，随意扩大采取隔离、管控措施的风险人员范围，占15.5%；第5项，随意延长风险人员的隔离和健康监测时间，占15%；第3项，随意延长中高风险地区管控时间，占6%；第8项，随意设置防疫检查点，限制符合条件的客、货车司乘人员通行的，占3%；第9项，随意关闭低风险地区保障正常生产生活的场所，占2.9%；第7项，对符合条件离校返乡的高校学生采取隔离等措施，占1.8%；第6项，随意以疫情防控为由拒绝为急危重症和需要规律性诊疗等患者提供医疗服务的，占0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程有全说，下一阶段，将持续推进专项整治工作，按照整治“层层加码”专班的工作机制，继续做好线索收集、转办核实、跟踪督办、通报曝光等工作，做到全面收集、及时转办、全力核查、坚决整改，妥善解决“九不准”相关问题，切实维护人民群众的利益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220708/c640337600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>