<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 05:33:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>对乡村振兴 党中央有一个重磅决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743565.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：坚决反对美方通过包含涉台内容的法案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续两次中央重磅会议 为何均提粮食安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办批民进党当局阻碍两岸交流：人为障碍比疫情影响更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾方面要加强对大陆出版品审查，国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：已与26国或地区签署19个自贸区 自贸协定利用率达77%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央候补委员舒庆，任上海副市长、公安局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743460.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大外事委员会就美国“2021财年综合拨款法案”涉华消极条款发表声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743424.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强发展动能！2020我们这样补齐“三农”领域短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743407.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民法典担保制度司法解释：着力破解中小微企业融资难融资贵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检答澎湃：惩治非法捕捞 积极推进长江流域生态保护修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743338.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：望更多台湾青年在两岸融合中获得更大更好发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历史性转移！从脱贫攻坚到乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743318.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办谈春节台商返台包机安排：将统筹考虑疫情防控和返乡需求，也需台湾方面配合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办总结今年两岸关系进展：交流合作大势不可阻挡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：116件司法解释及规范性文件将废止</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办展望2021年：支持台胞台企融入大陆高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特朗普签署涉台发案，国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2021年元旦期间中国结算统一账户平台、身份信息核查系统暂停对外提供服务的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年元旦期间,我公司统一账户平台、身份信息核查系统于2021年1月1日至1月2日全天暂停对外服务，1月3日恢复。请各市场参与人做好相关准备，由此给您带来的不便，敬请谅解！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券登记结算有限责任公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于联合印发《资产评估机构从事证券服务业务备案办法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财资〔2020〕114号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有关资产评估机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月28日十三届全国人大常委会第十五次会议审议通过了修订后的《中华人民共和国证券法》，新修订的《中华人民共和国证券法》要求，将资产评估机构等证券服务机构从事证券业务由行政审批改为备案管理。为加强对资产评估机构从事证券服务业务的监督管理，规范资产评估机构从事证券服务业务备案行为，根据《中华人民共和国资产评估法》、《中华人民共和国证券法》等规定，财政部会同证监会制定了《资产评估机构从事证券服务业务备案办法》，现予印发，自2020年11月9日起施行。有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于备案渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产评估机构从事证券服务业务，可以选择登录资产评估机构备案信息管理系统或证监会会计师事务所与资产评估机构备案系统（以下简称证监会备案系统）填报备案信息。财政部、证监会贯彻落实国务院“放管服”改革要求，通过系统间信息推送的方式实现备案信息共享。资产评估机构只需在一个系统填报备案信息，并在另一个系统确认提交，无需重复填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于首次备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产评估机构登录资产评估机构备案信息管理系统填报证券服务业务备案信息的：资产评估机构备案信息管理系统自动导出已有信息，资产评估机构核对、补充后提交；资产评估机构备案信息管理系统自动将备案信息推送至证监会备案系统；资产评估机构登录证监会备案系统确认提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产评估机构登录证监会备案系统填报证券服务业务备案信息的：可在线下将备案表格填写完整后按要求上传，证监会备案系统将备案信息推送至资产评估机构备案信息管理系统；资产评估机构在证监会备案系统中填报的信息与资产评估机构备案信息管理系统中已有信息不符的，将予以退回，并需在证监会备案系统中核对更正相关信息后重新提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、关于重大事项备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已备案资产评估机构发生本办法第九条第（一）至（六）项变更的，按照《资产评估行业财政监督管理办法》规定在省级财政部门履行相关程序后，资产评估机构备案信息管理系统同步将相关变更信息推送至证监会备案系统，资产评估机构登录证监会备案系统确认提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已备案资产评估机构发生本办法第九条其他变更事项的，可以选择资产评估机构备案信息管理系统或证监会备案系统填报备案信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、年度备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产评估机构从事证券服务业务，应当在每年4月30日前按本办法规定进行年度备案，年度备案信息可以选择资产评估机构备案信息管理系统或证监会备案系统填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、原证券资格资产评估机构首次备案信息填报方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本办法实施后，资产评估机构备案信息管理系统、证监会备案系统自动生成原证券资格资产评估机构备案信息，相关资产评估机构可以选择资产评估机构备案信息管理系统或证监会备案系统进行核对、补充填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：1.资产评估机构从事证券服务业务备案办法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.附表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 证监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年10月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部办公厅关于落实《关于切实解决老年人运用智能技术困难的实施方案》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市民政厅（局），新疆生产建设兵团民政局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院办公厅印发关于切实解决老年人运用智能技术困难实施方案的通知》（国办发〔2020〕45号，以下简称《通知》），推动解决老年人在民政服务领域运用智能技术方面遇到的困难问题，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老年人是民政工作主要服务对象之一，切实解决老年人在民政服务领域遇到的智能技术困难问题是民政工作职责所在。各级民政部门要深入贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神，坚持以人民为中心的发展思想，认真学习领会《通知》要求，坚持“两条腿”走路，落实主体责任，加强工作统筹，在抓紧解决目前最突出、最紧迫问题，切实保障老年人基本服务需要基础上，逐步总结积累经验，建立长效机制，切实维护老年人在信息时代中的合法权益，为老年人提供更周全、更贴心、更便利的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工作安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）近期工作安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.有效保障疫情防控中有关居家老年人“两节”基本服务需要。结合疫情防控部署，在前期工作基础上，各级民政部门要进一步建立健全特困、空巢、独居、留守等重点老年人群体走访探视和关爱服务机制，根据实际需求提供必要帮扶；进一步组织、引导、便利城乡社区组织、机构和各类社会力量进社区、进家庭，因地制宜为疫情防控中的居家老年人提供上门服务，满足基本生活需求，为居家老年人过上欢乐祥和的节日提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.立即开展民政业务线下办事渠道排查整治。在2021年1月中旬前排查完毕涉及老年人的各项民政业务，确保保留线下办事渠道。没有设置线下办事渠道的，立即整治并设置；已经设置线下办事渠道的，进一步完善措施，优化服务流程，健全“一门受理、协同办理”机制，优先接待老年人，为老年人办事提供便利服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.及时优化民政系统“互联网+政务服务”应用。及时开展民政门户网站、客户端等适老化改造，围绕老年人获取信息的需求，优化界面交互、内容朗读、操作提示、语音辅助等功能，提升信息无障碍水平。及时在高龄津贴、养老服务补贴和护理补贴的申请和资格认定系统中开通亲友代办功能，为老年人申领补贴提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.加强老年人智能技术设备应用培训。积极引导社会组织、社区工作者、社会工作者、志愿者等针对老年人运用智能技术困难等方面的问题开展宣传与培训，指导养老服务机构开展老年人智能化技术设备应用培训，帮助老年人更好运用智能技术。养老机构要为入住老年人使用相关智能技术提供协助，尤其是因疫情防控不便探视时，要通过网络视频等方式帮助老年人联系家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.指导民政系统所办医疗机构落实就医便利服务要求。指导民政系统举办的精神病福利院、精神病医院、康复医院等落实行业主管部门关于方便老年人看病就医的相关措施要求，多渠道保障老年患者便利获得相关医疗服务权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）下一阶段工作安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.建立保留传统服务途径的长效机制。在民政服务领域相关规划、政策、标准制定和实施中，充分考虑老年人的实际情况，在加强智能技术建设和应用的同时，保留传统服务手段和方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.持续优化民政领域信息技术应用。在推进“金民工程”及相关民政信息化建设中，充分考虑老年人需求和使用习惯，进一步优化流程，提高适老化水平，为老年人提供方便快捷的民政领域政务服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.加强民政服务设施适老化改造。积极推动社区综合服务设施、社区养老服务设施、婚姻办事大厅、社会组织办事大厅、残疾人福利机构等民政服务设施适老化改造，有效提升为老年人提供便利服务的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.扩大老年人终端智能产品供给。依托相关工作协调机制，推动加快适老化智能康复辅助器具研发，深入开展康复辅助器具产业国家综合创新试点，促进适老化智能康复辅助器具产品配置应用。配合有关部门做好智慧健康养老试点示范、智慧健康养老产品及服务推广目录等工作，提高智能产品的适老性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、保障措施和工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导。各级民政部门要高度重视民政服务领域适老化、人性化、友好化工作，将切实解决老年人在民政服务领域遇到的运用智能技术困难问题纳入重要议事日程，结合实际，进一步明确工作方案，细化工作措施，落实责任分工，建立工作台账，抓好组织实施。要主动发挥养老服务、康复辅助器具产业等部门间工作协调机制牵头作用，加强工作统筹，主动协调和配合有关部门，在解决老年人面临“数字鸿沟”问题上见到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强督促指导。各级民政部门要加强对本地区民政服务机构的督促指导，传达有关文件精神和要求，组织开展自查自纠，及时改正因智能技术应用影响老年人获取民政服务的做法，有效解决老年人运用智能技术中遇到的困难问题，保障老年人基本服务需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强宣传引导。各级民政部门要通过多种形式，做好正面宣传，向社会广泛介绍民政服务领域智能服务和传统服务并举的具体工作内容和服务方式。弘扬尊重和关爱老年人的社会风尚，营造良好为老服务舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）做好落实情况报送工作。省级民政部门要及时掌握相关工作实施进展情况，准确发现问题，总结提炼经验，于2021年1月22日前将排查整治及有关工作措施落实情况报送民政部养老服务司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央农村工作会议12月28日至29日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记发表重要讲话强调，全党务必充分认识新发展阶段做好“三农”工作的重要性和紧迫性，坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重，举全党全社会之力推动乡村振兴，促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富裕富足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，在向第二个百年奋斗目标迈进的历史关口，巩固和拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴、加快农业农村现代化，是需要全党高度重视的一个关系大局的重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在讲话中指出，我们党成立以后，充分认识到中国革命的基本问题是农民问题，把为广大农民谋幸福作为重要使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;农为邦本，本固邦宁。习近平强调，从中华民族伟大复兴战略全局看，民族要复兴，乡村必振兴。从世界百年未有之大变局看，稳住农业基本盘、守好“三农”基础是应变局、开新局的“压舱石”。构建新发展格局，把战略基点放在扩大内需上，农村有巨大空间，可以大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们要坚持用大历史观来看待农业、农村、农民问题，只有深刻理解了“三农”问题，才能更好理解我们这个党、这个国家、这个民族。必须看到，全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴，最艰巨最繁重的任务依然在农村，最广泛最深厚的基础依然在农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年中央经济工作会议首次提出开展种源“卡脖子”技术攻关，将助推我国的生物育种产业快速发展。而按照历年惯例，年末召开的中央农村工作会议将确定下一年的农业工作重点，并酝酿讨论“一号文件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年是“十四五”开局之年，中央农村工作会议传递出了哪些新信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全面推进乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是“三农”工作重心的历史性转移。要坚决守住脱贫攻坚成果，做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，工作不留空档，政策不留空白。要健全防止返贫动态监测和帮扶机制，对易返贫致贫人口实施常态化监测，重点监测收入水平变化和“两不愁三保障”巩固情况，继续精准施策。对脱贫地区产业帮扶还要继续，补上技术、设施、营销等短板，促进产业提档升级。要强化易地搬迁后续扶持，多渠道促进就业，加强配套基础设施和公共服务，搞好社会管理，确保搬迁群众稳得住、有就业、逐步能致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平还强调，党中央决定，脱贫攻坚目标任务完成后，对摆脱贫困的县，从脱贫之日起设立5年过渡期。过渡期内要保持主要帮扶政策总体稳定。对现有帮扶政策逐项分类优化调整，合理把握调整节奏、力度、时限，逐步实现由集中资源支持脱贫攻坚向全面推进乡村振兴平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联农业商会专家委员会主任孙文华接受第一财经记者采访时表示，这次中央农村工作会议再次强调，要把解决好“三农”问题作为全党工作的重中之重，这跟党的十八大以来的精神一脉相承。后续一系列重大部署有序推进，充分展示了党中央重视“三农”工作的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙文华表示，2015年，中央政治局第二十二次集体学习时，对推动城乡发展一体化作出了强调，进行了部署，提出了城乡一体化的五个目标，即城乡居民基本权益平等化，城乡公共服务均等化，城乡居民收入均衡化，城乡要素配置合理化，城乡产业发展融合化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以往文件，2018年9月，《乡村振兴战略规划（2018~2022年）》发布，对乡村振兴战略第一个五年工作做出具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年中央一号文件提出坚持农业农村优先发展总方针，并提出发展壮大乡村产业，拓宽农民增收渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年6月，国务院印发《关于促进乡村产业振兴的指导意见》，提出要加强一般公共预算投入保障，提高土地出让收入用于农业农村的比例，支持乡村产业振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年1月1日起施行的新《土地管理法》，取消了多年来集体建设用地不能直接进入市场流转的二元体制，为城乡一体化发展扫除了制度性的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年9月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》，要求到“十四五”期末，地方土地出让收益用于农业农村比例达到50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八大以来，党中央坚持把解决好“三农”问题作为全党工作的重中之重。今年的政策背景发生了哪些变化？如何理解“三农”工作的重要性和紧迫性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业农村部经济研究中心研究员廖洪乐对第一财经记者分析，当前我国面临错综复杂的国际环境，做好“三农”工作有利于加快构建国内国际双循环相互促进的新发展格局、保障我国的粮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;廖洪乐表示，新发展格局要以国内大循环为主体，发挥我国超大规模市场优势和内需潜力。从区域来看，农村市场具有巨大潜力，农民对家电、小轿车、农用设备等产品的消费水平都处于起步阶段，做好“三农”工作是充分拉动内需的重要前提。其次，优先发展农业农村，强调解决好种子和耕地等问题，能有效保障我国的粮食安全、维护社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;乡村振兴和农业农村现代化是本次大会的两个关键词。十九届五中全会也提出，全面实施乡村振兴战略，强化以工补农、以城带乡，推动形成工农互促、城乡互补、协调发展、共同繁荣的新型工农城乡关系，加快农业农村现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学中国乡村治理研究中心研究员桂华告诉第一财经记者，根据目标任务，到2050年乡村全面振兴，农业强、农村美、农民富全面实现。战略的长期性要求我们，要分步骤、分阶段地实现。在这个过程中，乡村振兴是发展路径，农业农村现代化是最终目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加快推进农业关键核心技术攻关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在中央农村工作会议中指出，要牢牢把住粮食安全主动权，粮食生产年年要抓紧。要严防死守18亿亩耕地红线，采取长牙齿的硬措施，落实最严格的耕地保护制度。要建设高标准农田，真正实现旱涝保收、高产稳产。要把黑土地保护作为一件大事来抓，把黑土地用好养好。要坚持农业科技自立自强，加快推进农业关键核心技术攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日发布的中央经济工作会议公报提出，明年要抓好八大重点任务，“解决好种子和耕地问题”被列为其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一：“三农”问题重要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、从中华民族伟大复兴战略全局看，民族要复兴，乡村必振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、从世界百年未有之大变局看，稳住农业基本盘、守好“三农”基础是应变局、开新局的“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、构建新发展格局，把战略基点放在扩大内需上，农村有巨大空间，可以大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、要坚持用大历史观来看待农业、农村、农民问题，只有深刻理解了“三农”问题，才能更好理解我们这个党、这个国家、这个民族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、必须看到，全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴，最艰巨最繁重的任务依然在农村，最广泛最深厚的基础依然在农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二：工作重心转移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是“三农”工作重心的历史性转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、要坚决守住脱贫攻坚成果，做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，工作不留空档，政策不留空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、要健全防止返贫动态监测和帮扶机制，对易返贫致贫人口实施常态化监测，重点监测收入水平变化和“两不愁三保障”巩固情况，继续精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、对脱贫地区产业帮扶还要继续，补上技术、设施、营销等短板，促进产业提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、要强化易地搬迁后续扶持，多渠道促进就业，确保搬迁群众稳得住、有就业、逐步能致富，逐步实现由集中资源支持脱贫攻坚向全面推进乡村振兴平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三：全面实施乡村振兴工作部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、全面实施乡村振兴战略的深度、广度、难度都不亚于脱贫攻坚，必须加强顶层设计，以更有力的举措、汇聚更强大的力量来推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、要加快发展乡村产业，立足当地特色资源，推动乡村产业发展壮大，优化产业布局，完善利益联结机制，让农民更多分享产业增值收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、要加强社会主义精神文明建设，普及科学知识，推进农村移风易俗，推动形成文明乡风、良好家风、淳朴民风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、要加强农村生态文明建设，以钉钉子精神推进农业面源污染防治，加强土壤污染、地下水超采、水土流失等治理和修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、要深化农村改革，激发农村资源要素活力，完善农业支持保护制度，尊重基层和群众创造，推动改革不断取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、要实施乡村建设行动，继续把公共基础设施建设的重点放在农村，注重加强普惠性、兜底性、基础性民生建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、要健全城乡融合发展体制机制，促进农业转移人口市民化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、要加强和改进乡村治理，深入推进平安乡村建设，创新乡村治理方式，提高乡村善治水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、习近平指出，县委书记要把主要精力放在“三农”工作上，当好乡村振兴的“一线总指挥”，要建设一支政治过硬、本领过硬、作风过硬的乡村振兴干部队伍。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于进一步加强惠民惠农财政补贴资金“一卡通”管理的指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财办〔2020〕37号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院有关部门：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着国家惠民惠农政策力度不断加大，大量财政补贴资金通过直接汇入受益群众银行卡（含社会保障卡银行账户）、存折等（以下统称“一卡通”）方式发放，对方便服务群众起到了积极作用，但也存在补贴项目零碎交叉、补贴资金管理不规范、补贴发放不及时不精准等突出问题，影响了政策实施效果。2019年，国务院有关部门深入开展专项治理活动，在严肃查处相关突出问题的同时，探索形成了一批可复制可推广的治理措施。为深化治理成效，进一步加强惠民惠农财政补贴资金“一卡通”管理，经国务院同意，现提出如下指导意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，按照党中央、国务院决策部署，以着力整治群众身边的腐败问题为突破口，调整优化惠民惠农财政补贴政策体系，建立健全监管长效机制，坚决斩断伸向惠民惠农财政补贴资金的“黑手”，确保各项惠民惠农政策落地见效，不断增强人民群众的获得感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）基本原则。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持问题导向。在对惠民惠农财政补贴领域核查出的问题及时全面整改基础上，举一反三，查找工作中的短板和弱项，充分借鉴实践中探索形成的可复制可推广治理措施，建立健全制度体系，完善监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持便民高效。聚焦群众关切，提升政策实效，增强补贴的针对性、有效性、便利性。消除“中梗阻”，确保补贴政策群众及时知晓、申请简便，补贴资金及时足额到位、取用方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持因地制宜。惠民惠农财政补贴资金“一卡通”管理模式和措施，由省级政府按照中央有关要求，结合本地区实际，统筹规划、系统实施，不搞全国“一刀切”。省级相关部门和市县层面各负其责、形成合力，共同抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持改革创新。运用创新思维，推进惠民惠农财政补贴资金“一卡通”管理体系和能力现代化。综合运用互联网、大数据等信息化手段，统筹推进相关政策整合优化和补贴资金管理、发放、信息公开等工作。加强惠民惠农财政补贴资金“一卡通”管理与财政资金直达机制的有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）工作目标。到2023年，所有直接兑付到人到户的惠民惠农财政补贴（以下简称补贴）资金原则上均实现通过“一卡通”方式发放，清理整合补贴政策和资金、规范代发金融机构、搭建集中统一发放平台、加强公开公示等工作基本完成，中央统筹、省负总责、市县抓落实的监管格局基本建成，实现“一张清单管制度”、“一个平台管发放”，补贴政策更加科学，资金绩效明显提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）向社会公布补贴政策清单。各省份要抓紧梳理本地区补贴政策和项目，综合运用监督检查、调研核查、绩效评价、预算管理等手段，加快补贴政策和项目资金清理整合进度，最迟不晚于2021年6月底，向社会集中统一公开补贴政策清单，并在以后年度动态调整，及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）规范代发金融机构。各省级政府要依法选择基层网点多、服务质量好、优惠便利群众的金融机构代发补贴资金，对代发金融机构在资金支付、补贴通知、便捷取款、数据安全等方面提出明确要求，推动其提供高质量服务。市县级政府应在省级政府确定的范围内选择补贴资金代发金融机构。对尚未实现“一卡通”方式发放的省份，鼓励其推行以社会保障卡为载体发放补贴资金，相关工作方案报省级政府同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）规范补贴资金发放流程。各省份要堵塞漏洞，制定涵盖补贴资金申报、审核、发放、公开公示等环节的操作规范，实现管理规章制度化、程序流程规范化、操作权限明确化。通过事前现场抽查审核、事中随机抽查、事后专项核查、大数据辅助核对等，强化对补贴资金的审核和监管。实行补贴资金兑付限时办理，明确具体时限要求，切实提高补贴资金结算进度。必要时可聘请符合条件的第三方参与部分环节工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）搭建集中统一管理平台。各省份要充分依托已有设施，尽快搭建集中统一的补贴资金发放和管理平台（社会保险待遇发放和管理除外），对补贴资金核实、比对、支付、发放、公开公示等重要环节数据进行集中采集和管理，并按要求定期向国务院有关部门上报平台数据。及时收集、整理各类违纪违法违规信息，对存在虚报冒领、贪污侵占、骗取补贴、挪用等行为的个人和单位，严肃追究责任并依法依规向社会公示。加强补贴资金管理领域信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）依法依规公开补贴信息。各省份要更多利用信息化手段做好补贴信息公开工作。除涉及个人隐私的外，依托“互联网+政务服务”、大数据管理等，充分发挥政府或部门门户网站、政务新媒体、政务公开栏等平台作用，尽快形成集中统一的补贴信息公开、查询和投诉举报专栏。结合基层政务公开，推动补贴信息公开向农村和社区延伸，健全完善乡镇政府补贴底册，实现补贴信息公开与村（居）务公开有效衔接，确保相同补贴事项公开关键信息对应一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、职责分工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）财政部门。财政部门负责综合协调工作，牵头统筹补贴政策和资金整合，按规定下达补贴资金，在政府信息公开或政务公开主管部门指导下，会同业务主管部门向社会集中统一公开补贴政策清单、制度文件和发放信息等。会同同级业务主管部门做好相关预算安排等工作。配合做好补贴资金代发金融机构选择等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）业务主管部门。按照“谁主管、谁负责”原则，业务主管部门负责补贴政策实施和资金管理、补贴基础信息审核管理等工作，会同同级财政部门动态调整补贴政策清单。补贴资金由财政部门发放的，业务主管部门要及时向同级财政部门提供基础信息；补贴资金由业务主管部门发放的，业务主管部门要及时向同级财政部门反馈发放信息，确保补贴资金发放真实、完整、准确。配合做好补贴信息共享等工作。受理群众咨询、投诉、信访及信息公开申请。向社会主动公开本部门制作、获取的财政补贴信息，及时会同同级财政部门按要求做好相关信息集中公开等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）信息公开主管部门。负责督促指导各有关部门做好补贴政策和资金发放等信息公开工作，确保公开信息的全面性、准确性、时效性。依法保障补贴对象的知情权、表达权、监督权，并有效保护补贴信息公开中的数据安全和个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）金融机构监管部门。负责指导代发金融机构规范有序做好补贴资金代发工作。督促代发金融机构严格执行代发协议，提高补贴资金发放的及时性、准确性，鼓励其提供免费、及时、逐项的补贴信息告知服务。督促代发金融机构向补贴群众提供便捷的查询、取款途径，按规定向有关部门及时提供发放信息。对工作中未严格执行实名制，存在违规代办、冒领补贴等风险的金融机构，组织开展排查、检查并严肃问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）加强组织领导。国务院有关部门要进一步完善补贴政策，加强督促指导。各省级政府要加强统筹协调，建立健全“政府领导、部门负责、上下协调、联合联动”工作机制，尽快制定或完善本地区加强补贴资金管理方案，层层压实责任，认真抓好落实，防止形式主义、官僚主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）加大数据共享。各省份要依托省级层面集中统一的补贴资金发放和管理平台，明确数据共享内容、方式和责任，通过全国一体化政务服务平台等尽快实现相关部门间数据共享，依法保护共享数据安全。尽快实现跨层级、跨部门、跨业务的协同管理和服务，避免补贴资金多发、漏发、重发和迟发。有关部门和单位以及相关金融机构应按有关规定及时向财政、审计等监管部门完整提供补贴资金发放管理相关电子数据和资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）深化绩效管理。建立健全补贴资金全过程预算绩效管理机制，逐步实现所有补贴资金绩效目标与预算同步审核、同步下达。加强对补贴资金绩效目标实现程度和预算执行进度的“双监控”，对补贴资金管理使用情况和政策实施效果进行绩效评价，将绩效评价结果作为预算安排、政策调整以及加强和改进管理的重要依据。推动补贴资金绩效信息向社会公开，主动接受社会公众监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）持续加强监管。国务院有关部门要进一步加强沟通协调，建立健全跨部门联合工作机制，持续加强日常管理和监督检查。各省级政府要把推进补贴资金“一卡通”管理作为保障和改善民生的重要举措，扎实推进各项工作。地方各级有关部门要进一步强化管理，加大监管力度，及时发现并纠正补贴发放中存在的问题。加强与各类监督的贯通协调，有效形成监管合力，确保补贴政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部 人力资源社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审计署 国务院扶贫办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局对十三届全国人大三次会议第9327号建议的答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局对十三届全国人大三次会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第9327号建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保函〔2020〕173号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;柯云峰等8位代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们提出的关于落实定点零售药店门慢门特医保统筹报销问题的建议收悉，经商国家药品监督管理局、商务部，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于尊重并发挥零售药店优势、支持零售药店发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家重视并支持零售药店发展。药品零售企业相较于医疗机构，具有数量多、服务人数广、便利性强等诸多方面优势，在保障药品供应、提供药品咨询、指导合理用药、普及健康知识等方面发挥重要作用。国务院《“十三五”深化医药卫生体制改革规划》提出“调整市场格局，使零售药店逐步成为向患者售药和提供药学服务的重要渠道”。国家相关部门采取积极措施，引导药品零售行业持续健康发展。一是继续完善法规制度。新修订的《中央人民共和国药品管理法》明确了药品零售连锁经营活动的有关要求，提出国家鼓励、引导零售连锁经营。落实过程中，进一步简化药品零售企业许可程序，压缩许可时限，简化变更流程。二是促进提升药学服务能力。积极推动药品零售连锁企业结合自身工作实际，充分发挥执业药师等药学技术人员作用，进一步做好面向公众的药学服务和合理用药指导等工作。三是不断加强日常监督检查。督促零售药店落实主体责任，规范进货渠道，加强质量管理，保障公众用药安全和可及性。四是鼓励开展基于互联网的服务创新。《全国药品流通行业发展规划（2016-2020年）》明确提出支持包含零售药店在内的药品流通企业开展医药电商服务，向患者提供非处方药的“网订（药）店取”、“网订（药）店送”等便捷服务，促进线上线下融合发展。从实际情况看，今年新冠肺炎疫情防控工作中，零售药店在保障药品供应、强化防控科普宣传、为防控部门提供数据支持等方面的作用凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于完善定点零售药店医保基金结算相关政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗保障工作推进过程中，注重发挥零售药店的服务优势，将符合条件的零售药店纳入医保定点医药机构范围。基本医保制度建立之初，就明确参保人可选择定点医疗机构就医、购药，也可持外配处方在定点药店购药，并提出经办机构要按照政策规定和定点协议结算费用。制度完善过程中，为方便参保人享受待遇，协同促进医药分开等改革推进，各级医保部门在做好职工医保基金中个人账户资金结算的同时，不断完善定点零售药店结算相关政策措施。一是大力支持定点零售药店发展。截至2019年底，全国定点零售药店38.9万家，比上年增加4.8万家，增长13.9%。2019年职工医保个人账户在药店购药支出2029亿元，占当期个人账户支出的43%，是定点零售药店收入的主要来源之一。二是推动将定点零售药店纳入统筹基金结算范围。目前，北京、天津和江苏、浙江部分地市均已探索开展相关工作，参保患者到定点零售药店购药，凭借医疗机构开具的有效外配处方即可按规定享受统筹基金报销。广西柳州、山西太原等地方也支持享受门诊慢性病或和特殊疾病待遇的患者在定点零售药店持外配处方购药，患者只需承担个人自付部分，医保结算部分由统筹基金支付。地方在医保谈判药品落地时，也把定点零售药店作为参保患者购药和享受待遇的有效渠道。三是相关改革工作推进过程中研究支持零售药店发展。按照中央有关任务部署，我们研究提出了建立健全职工医保门诊共济保障的改革方案，明确提出适当拓宽职工医保个人账户使用范围，可用于个人及其配偶、父母、子女在定点零售药店购买药品、医用耗材发生的由个人负担的费用，定点零售药店将从中受益。同时，考虑将符合条件的零售药店提供的用药保障服务纳入共济保障范围，支持外配处方在定点零售药店结算和配药。对你们所提建议，我们予以充分研究，拟作为发挥定点零售药店便民可及作用、支持零售药店行业发展的政策储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对你们在建议中反映的广东省相关政策“难落地”的情况，我们高度重视。据了解，广东省医保部门2019年底制定了慢性病用药保障相关政策，支持慢性病患者凭外配处方在定点零售药店购药，医保统筹基金按规定支付。由于该省相关部门尚未统一推进处方流转平台建设，该省正在指导各市结合自身实际扎实推进定点零售药店慢性病用药保障。目前，深圳、珠海等7市已实现参保人在定点零售药店购买高血压、糖尿病等慢性病的用药，医保统筹基金按规定支付，下一步将继续抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、关于门诊慢特病保障、医保信息系统建设等工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于做好门诊慢特病保障。国家高度重视慢性病、特殊疾病患者的门诊医疗费用保障工作。考虑到部分患者主要在门诊治疗、医疗负担较重的客观实际，指导各地根据当地医保基金收支情况，将一些病期长、医疗费用高的慢特病门诊医疗费用纳入统筹基金支付范围，进一步减轻负担。我国基本医保实行属地管理，受地方经济社会发展、基金支撑能力、疾病谱等方面的客观差异影响，地区间医保筹资和待遇政策设置存在差异，不同统筹地区的门诊慢特病保障病种范围和具体政策也有相应不同。对此，国家正在指导各省逐步提高统筹层次，在更大地域范围内实现政策规范统一，同时，部分省份也已在省域范围内逐步规范了门诊慢特病政策设置。对你们提出的“省级层面统一制定门诊慢特病相关政策”的建议，我们将予认真研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加强医保信息系统建设。按照党中央、国务院对医保信息化建设的部署和要求，我们正在加快推进全国统一的医疗保障信息平台建设。全国统一的医疗保障信息平台将涵盖医保经办、结算、支付、公共服务等多重功能，由国家平台和升级平台两部分组成，各地各类定点医药机构可通过全国统一的医保信息平台实现信息实时共享和实时结算。信息的进一步互联互通，将为支持定点零售药店外配处方流转和医保基金结算更好的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们的建议调研深入，结合实际，对我们工作很有参考意义。下一步，我们将按照中央全面深化医疗保障制度改革有关部署，进一步完善医疗保障政策措施，指导地方规范门诊慢特病相关政策和基金结算管理措施，加强医保信息系统建设，提高经办管理服务水平，更好保障参保人权益，支持定点零售药店发展；同时积极配合相关部门，协同推进处方外配工作，发挥好零售药店优势，实现药品零售行业更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;感谢你们对医疗保障工作的关心和支持。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月17日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控 有关个人所得税政策的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 税务总局公告2020年第10号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，现就有关个人所得税政策公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，免征个人所得税。政府规定标准包括各级政府规定的补助和奖金标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对省级及省级以上人民政府规定的对参与疫情防控人员的临时性工作补助和奖金，比照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、单位发给个人用于预防新型冠状病毒感染的肺炎的药品、医疗用品和防护用品等实物（不包括现金），不计入工资、薪金收入，免征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、本公告自2020年1月1日起施行，截止日期视疫情情况另行公告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年2月6日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201230/c625743611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>