<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 May 2022 11:53:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“全球发展倡议之友小组”高级别会议举行，外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增值税留抵退税首月“成绩单”：8015亿元退税款到账、小微企业占比超96%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确了！中国将开展内外贸一体化试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639030041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639030041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打通留抵退税落地“最后一公里”：税务部门推“政策找人”、“非接触式”办税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639029216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639029216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行提到的两个“密切关注”透露了哪些新动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639026577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639026577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文！10大举措加力帮扶中小微企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639024698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639024698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅出席干旱与土地可持续治理领导人峰会，外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639021739.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639021739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宋惠勤副特派员参加全国促进外贸外资平稳发展电视电话会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639026069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年5月9日，全国促进外贸外资平稳发展电视电话会议在京举行。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席会议并讲话。宋惠勤副特派员在湖北分会场参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639026069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：对不裁员、少裁员的企业，继续实施普惠性失业保险稳岗返还政策</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20220510/c639020735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 5月10日，据国家发改委网站消息，近日，国家发改委、财政部等四部门印发《关于做好2022年降成本重点工作的通知》（下称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，延续部分降低企业用工成本政策。延续实施阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。对不裁员、少裁员的企业，继续实施普惠性失业保险稳岗返还政策，在2022年度将中小微企业返还比例从60%最高提至90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，实施困难行业缓缴失业保险、工伤保险费政策。允许失业保险、工伤保险基金结余较多的省份对餐饮、零售、旅游企业阶段性实施缓缴失业保险、工伤保险费政策，缓缴期限不超过一年，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加强职业技能培训。继续开展大规模职业技能培训，共建共享一批公共实训基地。使用1000亿元失业保险基金支持稳岗和培训，加快培养制造业高质量发展的急需人才。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20220510/c639020735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会规范养老金融业务开展：不得宣传预期收益率 不得变相缩短存续期</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20220510/c639028535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 姜鑫 5月10日，银保监会发布了《关于规范和促进商业养老金融业务发展的通知》（以下简称《通知》），就商业银行保险机构开展相关业务进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在4月21日，国务院办公厅发布了《关于推动个人养老金发展的意见》（以下简称《意见》），为个人养老金业务的发展划出大体纲要。根据《意见》，明确个人养老金实行个人账户制度，缴费完全由参加人个人承担，实行完全积累。个人养老金参与者可以在商业银行等金融机构开设账户，并通过账户购买相关养老金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》发布后，各金融机构摩拳擦掌，展示自己养老金融产品投资经验和投资能力，但这一业务具体如何展开，对于机构有哪些要求和监管，市场参与者期待细则的出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《通知》对商业养老金融的业务规则作出原则性规定，提出建立多元发展格局，支持银行保险机构开展个人养老金业务，倡导银行保险机构稳步推进商业养老金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不得宣传预期收益率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》一共十三条，主要包括四方面内容：一是明确了商业养老金融的发展理念，支持和鼓励银行保险机构发展相关业务，丰富产品供给。二是突出养老属性，规定了银行保险机构开展商业养老金融业务的基本标准和原则。三是强调银行保险机构要充分披露信息，开展消费者教育，培育养老金融理念。四是对银行保险机构开展商业养老金融业务组织实施、管理机制、费用政策等方面提出了基本要求，并明确了不规范业务的清理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《通知》要求银行保险机构开展商业养老金融业务应体现养老属性，产品期限符合客户长期养老需求和生命周期特点，并对资金领取设置相应的约束性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于产品，《通知》明确银行保险机构应在产品合同中与客户对特殊情形下的流动性安排作出明确约定，但不得以期限结构化设计等方式变相缩短业务存续期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在客户适当性管理要求方面，机构应充分了解客户年龄、退休计划、财务状况、风险偏好等信息，合理评估客户养老需求、风险承受能力等，向其推介销售适当的养老金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于产品的宣传和信息披露，《通知》明确商业养老理财产品不得宣传预期收益率。同时，要求银行保险机构经营商业养老金融业务，应当按照监管规定进行信息披露和风险提示，及时、准确、全面披露期限、费用、风险、权益等关键信息。商业养老金融产品宣传材料和销售文件应当简明易懂，不得包含与事实不符或者引人误解的宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产品形式上，符合银保监会规定的银行理财、储蓄存款、商业养老保险等运作安全、成熟稳定、标的规范、侧重长期保值的满足不同投资者偏好的金融产品可纳入个人养老金投资范围，享受国家规定的税收优惠政策。支持和鼓励银行保险机构向客户提供长期直至终身的养老金领取服务，探索将商业养老金融产品与养老、健康、长期照护等服务相衔接，丰富养老金领取形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，保险公司在这一块已经有了尝试，包括将相关产品与健康管理、养老机构入住权等挂钩，但在最新的保险产品销售征求意见稿中，做出了禁止，具体将采取何种形式衔接，值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还对银行、保险机构关于养老金融业务的合作做规范：支持和鼓励银行保险机构之间开展业务合作，优化商业养老金融产品设计、渠道推广、市场营销、投资管理、风险管控等。明确商业养老金融业务合作费用水平原则上不高于本机构其他同类型业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资端，《通知》银行保险机构应当加强商业养老资金投资管理，采用成熟稳健的资产配置策略，有效管控商业养老资金投资风险。鼓励积极投向符合国家战略和产业政策的领域，为资本市场和科技创新提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现有产品需在2022年6月底前完成整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据要求，个人养老金参加人可以自由选择账户内资产可购买的金融产品。经过多年发展，我国第三支柱养老保险产品已覆盖银行、保险、基金、信托等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月，上海市、福建省等地开始实施个人税收递延型商业养老保险试点，标志着我国第三支柱养老保险建设迈出第一步。2021年6 月1日起，浙江省（含宁波市）和重庆市开展专属商业养老保险试点，人保寿险、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）、太平人寿、太保寿险、泰康人寿、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601336','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x4FDD;&amp;#x9669;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601336/"&gt;新华保险&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601336/"&gt;601336&lt;/a&gt;）六家公司获得经营资格，2022年2月28日，专属商业养老保险试点区域将扩大到全国范围；同时，在原有6家试点公司基础上，允许养老保险公司参加试点，经营主体拓展至15家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了养老保险产品外，银行、公募基金在养老金融领域开始发挥越来越重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月四家银行在四地展开了养老理财产品试点，试点阶段，单家试点机构养老理财产品募集资金总规模限制在100亿元人民币以内。今年3月1日，银行在养老领域的试点也实现扩容，由此前的“四地四机构”扩展为“十地十机构”；基金领域，2018年8月，证监会核发首批养老目标基金。Wind数据显示，2018 年至2022年4月份，养老目标基金年度分别成立 12、52、40、48、16只，发行规模分别为38.54亿元、157.91亿元、149.75亿元、363.70亿元、40.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，市场上还有养老信托产品，包括养老消费信托、养老财产信托以及养老产品信托等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在《通知》下发后，市场上现有的相关产品将需要进行整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，对于符合本通知规定的商业养老金融产品，银行保险机构可在产品名称和营销宣传中使用“养老”字样。其他金融产品不得在名称和营销宣传中使用“养老”或其他可能造成混淆的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》要求银行保险机构应当按照依法合规、稳妥有序、保护客户合法权益的原则，对名称中带有“养老”但不符合本通知规定的金融产品进行更名或清理，并于2022年6月30日前向监管部门报送整改情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20220510/c639028535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月已有8015亿元留抵退税款到账，助企纾困效应开始显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为确保大规模增值税留抵退税政策落实落地，经报国务院批准，财政部、税务总局、人民银行成立三部门会商机制。5月10日上午，三部门联合举行留抵退税新闻发布会，介绍大规模增值税留抵退税政策落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月份有9248亿元退税款退到纳税人账户上，助企纾困政策效应开始显现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局党委委员、副局长王道树表示，2022年以来，党中央、国务院作出实施大规模增值税留抵退税政策的重大决策部署，是应对经济下行压力、稳定宏观经济大盘的关键性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年实施的大规模增值税留抵退税政策，其安排与前期政策相比，可以用“两聚焦、三加力”来概括。所谓“两聚焦”，就是聚焦小微企业和重点行业。留抵退税政策覆盖所有符合条件的小微企业以及“制造业”“科学研究和技术服务业”“电力、热力、燃气及水生产和供应业”“软件和信息技术服务业”“生态保护和环境治理业”和“交通运输、仓储和邮政业”(即“1+4+1”行业)，精准锚定国民经济运行和产业链、供应链中的关键环节，充分体现助力稳增长、保就业、惠民生鲜明政策导向，发挥助实体、扩投资、促创新的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“三加力”，一是在扩大范围上加力。进一步退还存量留抵税额，对小微企业和制造业等六个行业，不仅允许其退还增量留抵税额，而且允许其退还存量留抵税额。二是在提高比例上加力。将小微企业和制造业等六个行业增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，和先进制造业保持一致。三是在加快频次上加力。对所有小微企业和制造业等六个行业纳税人均按月退还增量留抵税额，比照先进制造业，取消“连续6个月增量留抵税额均大于零，且第6个月增量留抵税额不低于50万元”的限制条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2022年4月1日至30日，全国已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户上，再加上一季度继续实施的此前出台的留抵退税老政策退税1233亿元，1~4月份共有9248亿元退税款退到纳税人账户上，助企纾困的政策效应已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，下一步，将加快已定助企纾困等政策实施进度，按照“精细服务、直达快享、科技防范、狠打骗退、快准稳好”的工作要求，既统筹加快留抵退税政策落实进度，又切实加大风险防控力度，确保全年政策上半年大头落地，助力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年新增留抵退税约1.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司司长贾荣鄂表示，实施增值税大规模留抵退税，是新的组合式税费支持政策的主要内容，是今年稳定宏观经济大盘的关键性举措，2022年新增留抵退税约1.5万亿元。相对于减税和增加政府投资，留抵退税政策效果更直接、更及时，有助于提升企业发展信心，激发市场主体活力，促进消费投资，支持实体经济高质量发展，推动产业转型升级和结构优化。今年实施的留抵退税政策安排包括优先安排小微企业，加大小微企业增值税留抵退税政策力度；重点支持制造业等行业，全面解决制造业等行业留抵税额问题；加快退税工作进度，让企业更早受益三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年来已累计上缴结存利润8000亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高效推进增值税留抵退税政策落实方面，人民银行国库局局长董化杰表示，人民银行全力推进增值税留抵退税政策落地落实，稳定宏观经济大盘。主要采取了以下几方面措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是靠前发力，加快向中央财政上缴结存利润，为增值税留抵退税提供资金保障。2022年以来，已累计上缴结存利润8000亿元，全年上缴利润将超1.1万亿元，为退税资金保障打下坚实基础，直接增强财政可用财力，进一步激发微观主体活力。同时，已上缴结存利润8000亿元相当于降准0.4个百分点，与其他货币政策操作相互配合，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确责任，强化增值税留抵退税各部门间协调配合。4月18日，人民银行、外汇局出台了加强金融服务，加大支持实体经济力度的23条政策举措，其中，专门强调要落实好增值税留抵退税政策，畅通退税资金拨付、退付通道，有效保障退税资金及时、准确、安全直达市场主体，促进企业特别是小微企业及时享受到政策红利；人民银行还指导和要求分支机构多措并举，切实做好增值税留抵退税工作。同时，人民银行与财政部、税务总局建立部门会商机制，人民银行分支机构与当地财税部门建立会商工作机制，研究增值税留抵退税工作方案，优化退税业务流程，及时解决工作难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是主动担当，畅通增值税留抵退税政策落地落实的“最后一公里”。为确保退税业务顺利开展，妥善应对退税业务量激增和疫情影响的双重挑战，各级国库克服困难、加班加点，及时完成了国库业务系统有关参数设置；加强系统运维保障，优化退税业务安排，将国库系统办理业务的终了时间延长至每天19:30，并且支持双休日、节假日办理退税业务；强化应急保障机制，做好紧急情况下的人员安排和系统保障，确保疫情期间增值税留抵退税等资金拨付、退付业务不间断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是积极作为，准确高效办理增值税留抵退税资金的拨付退付业务。人民银行充分利用国库信息化系统，实现退税业务全链条无纸化办理。各级国库及时拨付留抵退税专项转移支付补助资金，有效增强了基层退税资金保障能力；提高国库审核监督效率，做到退税业务“即来、即审、即办”，确保退税资金账目清晰、流向准确，安全、快速退到申请人账户，支持助企纾困政策红利及时直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安排专项资金1.2万亿元，支持地方落实留抵退税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对2022年大规模的留抵退税，财政部门如何保障基层应退税款及时退付、财政运行不受影响这一问题，财政部预算司司长王建凡表示，2022年以来，财政部大力压缩行政开支，压减中央本级支出，多渠道筹措资金，制定实施支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付政策，加大对地方特别是基层财力支持，强化留抵退税政策落实和县区财政平稳运行的资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，安排专项资金1.2万亿元，支持地方落实留抵退税政策，保障县区财政平稳运行。财政部通过特定国有金融机构和专营机构近年结存利润，安排支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付1.2万亿元，包括新出台留抵退税政策专项资金6200亿元、其他退税减税降费专项资金3000亿元、补充县区财力专项资金2800亿元。中央财政将专项资金纳入直达资金范围，实行单独调拨。其中，列入2022年预算的8000亿元转移支付资金已分别于3月21日、4月14日分批下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算下达后，财政部督促指导各省级财政部门对退税规模较大、财政相对困难的县区制定针对性财力保障方案，特别是退税额度超过自身财力水平的重点县区，要予以密切关注，开展一对一辅导，确保这些县区在做好退税资金保障的同时，实现财政平稳运行，“三保”保障不出问题。比如，辽宁、内蒙古等地统筹中央补助和自有财力，对退税规模较大、财政运行较为困难的县区留抵退税给予100%补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，考虑到中型企业存量留抵税额的退税节奏进一步加快，财政部将提前下达相关资金，确保地方有充足财力用于落实留抵退税政策和基层“三保”保障，并要求省级财政部门加紧制定资金分配方案，及时下达市县财政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，积极筹集资金，加大对地方财政库款调度支持，保障退税资金需要。财政部积极协调特定国有金融机构和专营机构加快上缴近年结存利润。人民银行、中投公司等单位，采取有力措施，及时筹措资金，确保上缴资金及时到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保退税资金及时拨付，各级财政部门切实采取有效措施加大库款调拨力度。财政部根据资金调拨和库款情况，以及税务部门留抵退税办理进度等，滚动开展增值税留抵退税资金监测，及时进行资金调度。省级财政部门也比照中央做法，建立了相应的工作机制，将本级安排的专项资金与中央补助资金统一纳入单独调拨范围，及时拨付到市县，确保基层退税需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，建立三部门落实增值税留抵退税政策会商机制，协同高效推进退税工作。为高效推进留抵退税政策落实，财政部、税务总局、人民银行建立落实留抵退税政策三部门会商机制，4月份以来已召开四次专题会议，加强退税工作分析研判，研究推动解决退税工作遇到的重大问题。在此基础上，三部门联合印发通知，要求各地结合实际，建立健全由政府负责同志牵头，财政、税务、人民银行等部门参加的会商工作机制，加强部门间协调配合，实现信息共享，形成工作合力，切实做好留抵退税资金保障，加快留抵退税政策实施进度，落实为中小微企业和个体工商户纾困举措，促进政策红利直达快享。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：继续加大对餐饮住宿、交通运输等困难行业、受疫情影响重点地区的金融资源倾斜力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 孟凡霞 李海颜）据银保监会公众号5月9日消息，日前银保监会副主席梁涛就金融助企纾困、稳定宏观经济大盘等问题接受媒体采访。对于下一步在助企纾困、应变克难方面的支持举措，梁涛表示，继续加大对困难行业、重点地区的金融资源倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是加大对小微企业和乡村振兴的贷款支持力度。发挥监管逆周期调节作用，在过去几年普惠型小微企业贷款增长迅速的基础上，继续明确普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”目标，其中今年国有大型银行新增普惠型小微企业贷款要达到1.6万亿元，城市商业银行明显提升普惠型小微企业贷款占比。引导银行提高小微企业贷款中首贷和信用贷占比，继续降低贷款利率。加强新市民金融服务。确保涉农信贷稳定增长，要求银行向产粮大县和160个国家乡村振兴重点帮扶县倾斜信贷资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是帮助困难行业渡过难关。梁涛介绍，引导督促银行保险机构对餐饮住宿、零售、旅游文化、交通运输等受疫情影响比较严重的行业，在市场化原则下主动做好贷款授信、保险理赔等服务，加大对困难行业的金融资源倾斜力度。要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷，对符合条件的中小微企业和个体工商户合理续贷、展期、调整还款安排，不影响征信记录，并免收罚息。引导保险机构为企业因疫情原因停工停产造成的财产损失、营业中断造成的利润损失等提供保险保障。要求银行保险机构为货运物流保通保畅提供有力支持，合理调整货车司机汽车贷款、个人住房按揭等还款安排。鼓励保险公司积极发展货物运输保险、道路货物运输承运人责任保险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对受疫情影响重点地区的金融服务保障。梁涛指出，对于受疫情影响较为严重的地区，如上海、吉林等地，银保监会指导当地银保监局因地制宜出台更有针对性的助企纾困举措，协调解决当地行业、企业和群众反映的突出问题。引导督促银行保险机构通过互联网、电话热线等渠道，全力保障金融服务畅通，支持力度不减。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：对小微企业年应纳税所得额100万元至300万元部分，再减半征收企业所得税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639019094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 5月10日，据国家发改委网站消息，近日，国家发改委、财政部等四部门印发《关于做好2022年降成本重点工作的通知》（下称《通知》）。《通知》指出，实施新的组合式税费支持政策。延续并优化部分税费支持政策。延续实施扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税降费政策，并提高减免幅度、扩大适用范围。对小规模纳税人阶段性免征增值税。对小微企业年应纳税所得额100万元至300万元部分，再减半征收企业所得税。实施促进工业增长和服务业领域困难行业恢复发展的税费政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对留抵税额提前实行大规模退税。优先安排小微企业，对小微企业的存量留抵税额于6月底前一次性全部退还，增量留抵税额足额退还。重点支持制造业，全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输等行业留抵退税问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，加大企业创新税收激励。加大研发费用加计扣除政策实施力度，将科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%，对企业投入基础研究实行税收优惠，完善设备器具加速折旧、高新技术企业所得税优惠等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步清理规范涉企收费。清理转供电环节不合理加价，支持地方对特殊困难行业用电实行阶段性优惠政策。进一步清理规范行业协会商会、中介机构等收费。开展涉企违规收费专项整治行动，建立协同治理和联合惩戒机制，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639019094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办发文！五类县城发展路径明确了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639028131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作 者丨李莎、冯奎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编 辑丨李博、洪晓文、陈思颖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图 源丨视觉中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们村现在大部分人，尤其是年轻人都搬到县城里工作和生活了，有的干搬运，有的送快递，有的在工业园区搞配件制造，还有的在建筑工地打杂等。”在重庆周边某区县超市打工的农民工张代（化名）告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城是我国城镇体系的重要组成部分，是城乡融合发展的关键支撑。近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》（简称《意见》），从科学把握功能定位、培育县城特色优势产业、完善市政设施体系、强化公共服务供给、提高县城辐射带动乡村能力等方面着手，推进以县城为重要载体的城镇化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日，中国城市和小城镇改革发展中心主任高国力在国家发改委微信公众号发文指出，县城对吸纳农民进城就业安家、促进城乡要素跨界配置和产业协同发展具有重要作用。《意见》明确提出要科学把握功能定位，分类引导县城发展方向，并作了具体分类指引，为今后一段时期不同类型县城建设提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止人口流失县城盲目建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委规划司有关负责人谈道，2021年年底，我国城镇常住人口为9.1亿人。其中，1472个县的县城常住人口为1.6亿人左右，394个县级市的城区常住人口为0.9亿人左右，县城及县级市城区人口占全国城镇常住人口的近30%，县及县级市数量占县级行政区划数量的约65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高国力指出，我国县城数量大、类型多，发展定位各具特色，发展路径各不相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月29日印发的《国家发展改革委关于加快开展县城城镇化补短板强弱项工作的通知》明确，要立足各地区发展基础和要素条件，建立分区分类的支持引导机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，《意见》进一步明确要科学把握功能定位，分类引导县城发展方向，并明确五类县城的发展路径，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快发展大城市周边县城，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极培育专业功能县城，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理发展农产品主产区县城，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序发展重点生态功能区县城，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以及引导人口流失县城转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高国力表示，一方面要支持条件好的县城重点发展，精准选择基础好、潜力大的县城，特别是城市群和都市圈等地区的县城，使之成为吸纳农业转移人口的重要空间。另一方面，要客观理性认识到一些县城常住人口正在减少的现实，防止人口流失县城盲目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城市和小城镇改革发展中心研究员冯奎向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，《意见》将分类引导县城发展方向置于显著位置，政策落地有待进一步细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯奎指出，应在现有五个主要分类基础上，叠加其他各类因素，精准分析县城的功能定位，进一步明确县城的差异性，并推出针对性补短板措施。如加强外来人口较多县城的教育资源建设，拓展农业大县的农产品加工、流通等环节的配套设施建设，推进相关产业发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业是县城建设发展的根基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张代今年52岁，2013年搬到县城居住至今，先后在工地、酒厂、工业园区等地工作，2018年开始在超市上班，负责销售猪肉，每天工作八小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们这边和我差不多年纪的农民工都能找到工作，但工作内容相对轻松、上班时间又固定的不太好找。”张代说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业是县城建设发展的根基，有产业才有就业岗位、才有人口集聚。” 国家发展改革委规划司有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学城市经济与公共管理学院教授、北京市城市经济学会会长张强向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，除“百强县”等少部分县城之外，我国大部分县城的产业仍处欠发达状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为培育发展特色优势产业，稳定扩大县城就业岗位，《意见》强调要增强县城产业支撑能力，明确要重点发展比较优势明显、带动农业农村能力强、就业容量大的产业，统筹培育本地产业和承接外部产业转移，促进产业转型升级；突出特色、错位发展，因地制宜发展一般性制造业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张强指出，与中心城市相比，县城产业发展的目标是重点解决当地就业、当地居民增收、社会稳定等问题，并为乡村振兴提供产业支撑。应基于县城功能定位、产业就业容量等，因地制宜进行产业发展，如延伸农业和生态产业的产业链，发展农产品加工业和文化旅游业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在县城产业发展方面，《意见》还提出要提升产业平台功能，健全商贸流通网络，完善消费基础设施，强化职业技能培训等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张强看来，县城产业发展离不开政策和财政支持，如各级政府或可将更多适合在农村发展的产业有规划地安排到县城，增加财政投入培育县城产业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯奎表示，在县城建设中，要发挥政府作用，更要发挥市场机制的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，引导支持各类市场主体参与县城建设；更好发挥政府作用，切实履行制定规划政策、提供公共服务、营造制度环境等方面职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走不同于大城市的发展之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出要健全农业转移人口市民化机制。全面落实取消县城落户限制政策，确保稳定就业生活的外来人口与本地农业转移人口落户一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯奎表示，县城落户“零门槛”之后，能不能吸引更多的人到县城工作和生活是一个重要问题。推进农业转移人口市民化要从多方面着手，除了千方百计发展当地特色产业，增加就业机会之外，一方面还应当从教育、医疗等公共服务着手，提升县城对农民的吸引力；另一方面要强化县城的文化特色，运用“乡愁”“人情味”等特色元素，走出不同于大城市的发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化县城公共服务供给方面，《意见》明确要完善医疗卫生体系，扩大教育资源供给，发展养老托育服务，优化文化体育设施，完善社会福利设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冯奎看来，《意见》在公共服务政策方面的一大亮点是既要扩大总量，也要提升质量。如针对疫情防控中县级医院和疾控中心防控救治能力不强的问题，《意见》提出要推进县级医院（含中医院）提标改造，提高传染病检测诊治和重症监护救治能力，推进县级疾控中心建设，配齐疾病监测预警、实验室检测、现场处置等设备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张强认为，目前在农民工市民化过程中包括养老保险在内的社会保障问题仍比较突出，目前这方面城乡之间的制度障碍已破除，但要完全解决社会保障问题仍需时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《意见》也提出，要以新生代农民工为重点推动社会保险参保扩面，全面落实企业为农民工缴纳职工养老、医疗、工伤、失业、生育等社会保险费的责任，合理引导灵活就业农民工按规定参加职工基本医疗保险和城镇职工基本养老保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委营商环境发展促进中心副主任王大伟谈道，《意见》提出的建设任务，既立足要把县城建强、建好，也强调发挥县城辐射作用，让乡村共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，《意见》提出要推进县城基础设施向乡村延伸等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张代的农村老家前些年就修了“村村通”公路，用上了自来水和光纤网络，今年村里在统计大家安装天然气的意愿。“现在农村的年轻人大部分都到县城里了，但随着村里越建越好，也有一些老人开始回村居住。”张代说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯奎专栏丨对县城重要载体建设的再认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》（简称《意见》）引起了各方面的重视。《意见》对于促进县城发展无疑将起到积极的作用。进一步发挥县城的作用，涉及县城在城镇化进程中的地位、定位、发展动力等一系列问题，需要对县城有再认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城地位再认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家的“十四五”规划和2035远景目标纲要中，要求推进新型城镇化，突出强调“推进以县城为重要载体的城镇化建设”。因此，两办的《意见》是落实国家“十四五”规划和2035远景目标纲要的一项重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇化是现代化的必由之路。把县城单独拎出来，以县城为重要载体的城镇化，这是中国建设社会主义现代化强国，实现高度城镇化的关键一步。中国的城镇化率早已超过60%，城镇化下半程之路不断走深走实。国家和区域中心城市取得了长足发展，乡村振兴正在全面启动。县城在城乡之间起着关键联结作用，进一步发展县城对于完善城镇化的体系结构、加快城乡融合、推动区域协调高质量发展意义重大。尤其是当前稳增长任务的要求之下，县城对于提拉投资、释放消费，作用显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是以县城为重要载体的城镇化，并没有改变城镇化总的格局与形态。“十一五”以来，以中心城市为引领，城市群都市圈发展迅速，已成为城镇化发展的主体形态。目前我国有19大城市群，这19个城市群的人口与经济总量占八成以上，新增城镇人口九成以上在各类城市群。国家“十四五”规划提出，未来需要进一步优化提升京津冀、长三角、珠三角、成渝、长江中游5个城市群；发展壮大山东半岛、粤闽浙沿海、中原、关中平原、北部湾5个城市群；培育发展哈长、辽中南、山西中部、黔中、滇中、呼包鄂榆、兰州-西宁、宁夏沿黄、天山北坡9个城市群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大体来说，县城以散点状分布，而城市群都市圈则构成了面与体的特征。如果说县城是小集中，城市群都市圈则构成大集聚。对这两类空间主体的认识越深刻透彻，越能顺应趋势，推动区域协调高质量发展。如果不切实际地认为城镇化总的格局与形态发生变化，就会误判区域及城镇化发展趋势，高估单个县城在吸引人口、发展经济中的作用。中心城市引领的都市圈、城市群仍在集聚人口，部分县城必然面临人口减少的问题。东南西北中，相当一部分县城人口仍在持续减少，有的县城甚至已降到三五万人。正是因为城镇化复杂变动趋势，我们才需要进一步研究县城的地位，以及如何使其作用得以充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城类型再认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　千城有千面。因此，应立足资源环境承载能力、区位条件、产业基础、功能定位，统筹县城生产、生活、生态、安全需要，合理确定不同类型县城的发展路径，这是发展的重要前提。有三个方面需要把握：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是同一性与差异性。所谓同一性，就是县城既然是“城”，就要符合城市发展的一般规律，比如城市有规模化效应，讲求集中集聚。所谓差异性，就是虽然是同一个名字“县城”，但发展水平、状态可能完全不可同日而语。因此，就不能以同样的标准来要求县城。不同功能特色的县城可以互相借鉴，但如果照搬照抄，必然会产生一些问题。四川县的数量多，该省将县城分类进行考核，其中经验值得借鉴。国家也有必要制定更加富有弹性的考核机制，引导县城发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是特色性与平衡性。比如，位于农产品主产区内的县城，其特色功能是集聚发展农村二三产业，延长农业产业链条，做优做强农产品加工业和农业生产性服务业，更多吸纳县域内农业转移人口，为有效服务“三农”、保障粮食安全提供支撑。而重点生态功能区的县城，应逐步有序承接生态地区超载人口转移，完善财政转移支付制度，增强公共服务供给能力，发展适宜产业和清洁能源，为保护修复生态环境、筑牢生态安全屏障提供支撑。但是特色功能如果过度，就会影响系统功能的发挥，削弱综合承载力。所以，对于县城来说，生产、生态、生活等多种功能又必须融于一体，各种功能至少应“够用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是现实性与可能性。所谓现实性，就是现状。所谓可能性，就是未来发展的多种路径。笔者在参与地方规划过程中，发现一些地方特别容易高估县城的人口，偏好做“大规划”，这很可能是不切合实际的。但也有一种情况，就是一些县过去比较悲观，看不到县城转型发展的多种可能性。特别在一些人口流出较多的资源枯竭地区，县城发展面临着“盘整”的必要性，需要促进人口和公共服务资源适度集中，培育接续替代产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城补短板再认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与主城区建设标准相比，与人民群众对美好生活的要求相对照，县城确实存在诸多短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城的第一大块短板是基础设施，包括市政交通设施、对外连接通道、防洪排涝设施、老化管网改、老旧小区改造等等。县城的第二块短板是公共服务供给，包括医疗卫生体系、教育资源供给、养老托育服务、文化体育设施、社会福利设施等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城补短板，需要加强基础设施与公共服务。以市政公用设施为例，不论是以人均还是以地均衡量的县城市政公用设施，投资强度都只有同期城市投资强度的1/2。县城在供水普及率、污水处理率、生活垃圾无害化处理率、建成区绿地率、集中供热面积、燃气普及率等市政公用设施领域的主要指标均落后于城市。例如，有些外来人口多的县城，中小学的“学位”异常紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县城补短板，要解决三个问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补什么？此轮县城补短板，应在厘清轻重缓急基础上，缺什么补什么，有序补足。有的地方要补产业相关的基础设施，有的地方要补跟生活功能有关的公共服务，等等。有的县城现有的存量建筑，仍然可以利用。还有的功能，可以在较少硬件基础设施投入的基础上，通过智慧化、数字化手段得到满足。只有精准了解补什么，才不会有过度冗余，不会有大量浪费。有些地方一讲县城补短板，就开始罗列一堆所谓实物工作量，准备建设一堆没有用的工程项目，这需要引起警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补给谁？这就需要把以人为本的原则贯彻到位。应精心测算“补砖头”与“补人头”等不同方案的适用性、经济性，加大力度“补人头”。比如，以新生代农民工为重点推动社会保险参保扩面，全面落实企业为农民工缴纳职工养老、医疗、工伤、失业、生育等社会保险费的责任，合理引导灵活就业农民工按规定参加职工基本医疗保险和城镇职工基本养老保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，要统筹发挥企业、职业学校、技工学校作用，聚焦新职业新工种和紧缺岗位加强职业技能培训，提高与市场需求契合度。人力资本提高了，就会带来收益，于国于民都有好处，不会造成特别大的无效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谁来补？这涉及到如何设计更好的方案，让政府、企业、农民、农民工等等都有积极性参与到县城建设。以县城为重点载体的城镇化，将会带来许多项目机会。比如，在设施建设领域，县城补短板的重要内容是依托各类开发区、产业集聚区、农民工返乡创业园等平台，建设通用基础制造装备、质量基础设施、仓储集散回收设施等等。这些项目机会需要精心设计，并向社会发布，吸引各类建设主体进入。在产业发展层面，县城需要重点发展物流中心和专业市场，要改善农贸市场交易棚厅等经营条件，建设面向城市消费的生鲜食品低温加工处理中心等等。这些领域都是一些企业正在寻找的投资发展项目。从城里人参与的角度来讲，从县城走出去的各类人才，是县城发展的重要力量。他们能不能回来，怎么回来？这就需要一些政策措施。而这些“乡贤”一旦回来，势必带来人际网络等社会资本，有助于县城发展。所以在这一轮县城发展中，领先一步的县城要善于在改革创新上有新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府作用再认识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县域和县城发展，以前有个著名的“浙江现象”，讲的是改革开放以后，浙江县域经济普遍出现了“特色块状经济+县城或小城镇+专业市场”的组合拳。比如出现了领带城、袜子城、打火机城等等。现在能不能这么去设计？很难了。今天我们到浙江去看，许多特色经济根本不是以前的传统产业，也不是政府设计的，而是市场、政府、社会多种力量塑造的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家提出要以县城为重要载体，推进城镇化发展，这给一些县带来发展的新动能。但也要看到当前县城和县域发展面临诸多新的挑战。特别是在全国统一大市场建设的今天，县城发展面临着全面开放的竞争环境。在不同地方及政府之间，实力之争、能力之争更加激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府当然可以有所作为，但最主要是充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，引导支持各类市场主体参与县城建设；更好发挥政府作用，切实履行制定规划政策、提供公共服务、营造制度环境等方面职责。笔者特别想强调的是，很多外来企业家对于“县城江湖”有戒心，因此，构建法治化、市场化的营商环境，可能是地方发展第一位的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪70年代末80年代初，以及90年代初期，县城和县域经济曾有过万马奔腾的时期。当时一些经济学家甚至认为，地方政府引领或参与的“县域竞争”，是中国经济快速发展的原因。以县城为重点载体的城镇化政策步入实施阶段，县城和县域经济会不会还有一波创新突破？值得期待。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639028131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财税金融齐发力 政策“组合拳”有力稳经济促发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639033087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月12日，位于河北省廊坊市的北方天宇机电技术有限公司在受疫情影响停产一个月后复工复产，廊坊市广阳区税务局的工作人员及时送政策上门，详细讲解制造业税费缓缴政策，指导企业财务人员进行缓缴申报，大大缓解了企业因疫情停产带来的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是政策红利为市场主体纾困解难的一个缩影。今年，面对更趋复杂严峻和不确定的国际环境，为应对国内经济新的下行压力，我国实施新的组合式税费支持政策。其中，规模将达到1.5万亿元的大规模增值税留抵退税政策，成为我国应对经济下行压力、稳定宏观经济大盘的关键性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保大规模增值税留抵退税政策落实落地，财政部、税务总局、人民银行成立三部门会商机制。三部门采取有力措施，合力推动政策加速落地，确保政策落实落细、落准落稳。5月10日，三部门联合举行留抵退税新闻发布会，介绍政策落实有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真金白银”助企纾困 8015亿元增值税留抵退税款已到账&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局副局长王道树介绍，今年4月1日至30日，全国已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户上，再加上一季度继续实施的此前出台的留抵退税老政策退税1233亿元，1至4月共有9248亿元退税款退到纳税人账户上，助企纾困的政策效应已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相对于减税和增加政府投资，留抵退税政策效果更直接、更及时，有助于提升企业发展信心，激发市场主体活力，促进消费投资，支持实体经济高质量发展，推动产业转型升级和结构优化。”发布会上，财政部税政司司长贾荣鄂表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年实施的留抵退税政策安排有以下三个方面的显著特点：一是优先安排小微企业，加大小微企业增值税留抵退税政策力度，2022年留抵退税政策设计将小微企业作为重点和优先安排对象，对所有符合条件的小微企业放宽增量留抵退税条件，将增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，并一次性退还存量留抵税额，同时，在退税进度上优先安排小微企业；二是重点支持制造业等行业，全面解决制造业等行业留抵税额问题，2022年将先进制造业按月全额退还增量留抵税额政策范围，扩大到全部制造业，以及科学研究和技术服务业、电力热力燃气及水生产和供应业、软件和信息技术服务业、生态保护和环境治理业、交通运输仓储和邮政业等行业，全面解决六个重点行业的留抵税额问题；三是加快退税工作进度，让企业更早受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真金白银”政策红利的落实，也让市场主体获得感满满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳，一家专业从事体外诊断产品研发、生产、销售及服务的国家级高新技术企业于近日收到了留抵退税“红包”。公司副总经理丁晨柳表示，对生物医药企业来说，研发就是生命，持续推出新产品，会带给企业强劲的竞争力。研发创新需要大量的资金支持，国家新一轮留抵退税新政策为企业创新发展提供了强劲动力，这一笔退税款数额较大，增加了企业的现金流，减少了企业的流动资金压力，降低了企业的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业成受益主体 重点行业发展添动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业抗风险能力较弱，制造业上下游关联度高，对服务业和就业的带动能力强，是国家发展的基石和基础，也是推进供给侧结构性改革、经济转型升级、新旧动能转换的关键和重点。在市场主体资金紧张的时候，留抵退税这一场“及时雨”，直接给企业增加现金流，极大地增强了小微企业、制造业的发展信心和底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局货物和劳务税司司长谢文在发布会上介绍，4月份，已有8015亿元退税款退到145.2万户纳税人账户上。其中，小微企业是受益主体，已获得退税的纳税人中，小微企业共139.5万户，占比96.1%，共计退税4189亿元，占比52.3%。享受存量和增量留抵退税的“制造业”“电力、热力、燃气及水生产和供应业”“交通运输、仓储和邮政业”“科研和技术服务业”“软件和信息技术服务业”“生态保护和环境治理业”六个行业受益明显，共52.2万户纳税人获得退税3927亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，一家制造实木家具的微型企业，生产的家具主要出口英、美。受疫情影响，物流受限严重，企业制造的家具难以跨越重洋送到客户手中，产品一直积压在库存里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们属于微型企业，4月份增量留抵和存量留抵能一次性一起退到账，12号钱就退到户上了，有将近20万块钱。”该公司财务人员张晓霞表示，这笔退税可以有效解决公司目前的资金难题，增强发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增值税留抵退税新政策，对小微企业、制造业等六个行业的存量留抵税额一次性退还，极大提振了市场信心。”西南政法大学经济法学院副教授、中国财税法治研究院研究员王婷婷在接受人民网记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财税金融齐发力 政策“组合拳”见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，为高效推进留抵退税政策落实，财政部、税务总局、人民银行建立落实留抵退税政策三部门会商机制，加强退税工作分析研判，研究推动解决退税工作遇到的重大问题。在此基础上，三部门联合印发通知，要求各地结合实际，建立健全由政府负责同志牵头，财政、税务、人民银行等部门参加的会商工作机制，加强部门间协调配合，实现信息共享，形成工作合力，切实做好留抵退税资金保障，加快留抵退税政策实施进度，落实为中小微企业和个体工商户纾困举措，促进政策红利直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司司长王建凡在发布会上表示，为了支持增值税留抵退税，财政部通过特定国有金融机构和专营机构近年结存利润，安排支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付1.2万亿元，包括新出台留抵退税政策专项资金6200亿元、其他退税减税降费专项资金3000亿元、补充县区财力专项资金2800亿元。中央财政将专项资金纳入直达资金范围，实行单独调拨。其中，列入2022年预算的8000亿元转移支付资金已分别于3月21日、4月14日分批下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障财政支出强度，支持税务部门加快办理留抵退税，人民银行靠前发力，根据退税进度，加快向中央财政上缴利润的节奏。发布会上，据人民银行国库局局长董化杰介绍，2022年以来，已累计上缴结存利润8000亿元，全年上缴利润将超1.1万亿元，为退税资金保障打下坚实基础，直接增强财政可用财力，进一步激发微观主体活力。同时，已上缴结存利润8000亿元相当于降准0.4个百分点，与其他货币政策操作相互配合，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化退税服务方面，税务总局纳税服务司司长韩国荣表示，为落实大规模增值税留抵退税政策新部署，税务总局分三批推出121条便民办税缴费措施，形成了2022年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动2.0版”（以下简称“春风行动2.0版”）。作为税务部门的便民利企服务品牌，“春风行动2.0版”在服务大规模增值税留抵退税政策落实方面切实做到了宣传辅导有精度、优化体验有温度、便利享受有速度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639033087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、商务部就鼓励外商投资产业目录（2022年版）公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639019830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部关于《鼓励外商投资产业目录（2022年版）（征求意见稿）》公开征求意见。主要修订内容：一是持续鼓励外资投向制造业。全国目录新增或扩展元器件、零部件、装备制造等条目。二是持续鼓励外资投向生产性服务业。全国目录新增或扩展专业设计、技术服务与开发等条目。三是持续鼓励外资投向中西部和东北地区。中西部目录根据各地劳动力、特色资源等优势和招商引资需要，新增或扩展了有关条目。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639019830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：支持中小微企业加强汇率风险管理 加强重要原材料和初级产品保供稳价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639020367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;网讯据国家发改委5月10月消息，《国家发展改革委等部门关于做好2022年降成本重点工作的通知》（下称“《通知》”）于近日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强金融对实体经济的有效支持方面，《通知》指出，一是要营造良好的货币金融环境。扩大新增贷款规模，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。持续释放贷款市场报价利率（LPR）改革潜力，推动金融机构将LPR下行效果充分传导至贷款利率，促进企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要引导资金更多流向重点领域和薄弱环节。引导金融机构准确把握信贷政策，继续对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。积极推动碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款落地见效。引导金融机构增加制造业中长期贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要建立健全多层次资本市场。完善民营企业债券融资支持机制，全面实行股票发行注册制，促进资本市场平稳健康发展。持续深化新三板改革，进一步提升直接融资服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要提升企业融资便利度。推进涉企信用信息整合共享，加快税务、海关、电力等单位与金融机构信息联通，扩大政府性融资担保对小微企业的覆盖面。持续优化应收账款融资服务，深化供应链融资改革，提升企业动产和权利融资便利度。加强银行服务市场调节价管理，鼓励对小微企业、个体工商户实施差异化定价和服务优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要支持中小微企业加强汇率风险管理。鼓励企业使用多元化外汇避险产品，通过政银企“几家抬”协力降低汇率避险成本，鼓励银行为中小微企业提供精准服务，支持银行发展线上交易服务平台，便利中小微企业外汇套保询价和交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低企业用地房租原材料成本方面，《通知》提出要加强重要原材料和初级产品保供稳价。继续做好能源、重要原材料保供稳价工作，保障民生和企业正常生产经营用电。增强国内资源生产保障能力，加快油气、矿产等资源勘探开发，保障初级产品供给。加强原材料产需对接，推动产业链上下游衔接联动。进一步强化大宗商品市场监管，加强大宗商品价格监测预警。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639020367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达资金188.34亿元，引导地方政府加强生态环境保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639030207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月10日消息，财政部下达资金188.34亿元，引导地方政府加强生态环境保护。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639030207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：4月份139.5万户小微企业获4189亿“真金白银”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月10日讯 为确保大规模增值税留抵退税政策落实落地，经报国务院批准，财政部、税务总局、人民银行成立三部门会商机制。今天上午，三部门联合举行留抵退税新闻发布会，介绍有关情况。国家税务总局货物和劳务税司司长谢文说，4月份，已有8015亿元退税款退到145.2万户纳税人账户上。其中，小微企业是受益主体，已获得退税的纳税人中，小微企业共139.5万户，占比96.1%，共计退税4189亿元，占比52.3%。享受存量和增量留抵退税的"制造业""电力、热力、燃气及水生产和供应业""交通运输、仓储和邮政业""科研和技术服务业""软件和信息技术服务业""生态保护和环境治理业"六个行业受益明显，共52.2万户纳税人获得退税3927亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文说，大规模增值税留抵退税政策落实首月，税务部门坚决贯彻党中央、国务院决策部署，在各级地方党委政府指导下，在各级财政和人行国库等部门的大力支持下，克服时间紧之难，加班加点调整信息系统，开展宣传辅导，确保政策如期顺利实施；克服工作量大之难，经常周末也不休息，从严从细进行推进；克服疫情散之难，战疫情，保退税，全力以赴抓好各项工作，力争尽快让"真金白银"落到企业口袋。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639018957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局、央行成立三部门会商机制 合力推动留抵退税政策加速落地</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220510/c639022111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月10日电 （记者王震）据国家税务总局网站消息，5月10日，财政部、税务总局、人民银行联合举行留抵退税新闻发布会。国家税务总局副局长王道树在会上介绍，今年前4月共有9248亿元退税款退到纳税人账户上，助企纾困的政策效应已经开始显现。同时，为确保大规模增值税留抵退税政策落实落地，经报国务院批准，财政部、税务总局、人民银行成立三部门会商机制，合力推动政策加速落地，确保政策落实落细、落准落稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，今年以来，党中央、国务院作出实施大规模增值税留抵退税政策的重大决策部署，是应对经济下行压力、稳定宏观经济大盘的关键性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年4月1日至30日，全国已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户上，再加上一季度继续实施的此前出台的留抵退税老政策退税1233亿元，1-4月共有9248亿元退税款退到纳税人账户上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，今年实施的大规模增值税留抵退税政策呈现 “两聚焦、三加力”的特点。所谓“两聚焦”，就是聚焦小微企业和重点行业。留抵退税政策覆盖所有符合条件的小微企业以及“制造业”“科学研究和技术服务业”“电力、热力、燃气及水生产和供应业”“软件和信息技术服务业”“生态保护和环境治理业”和“交通运输、仓储和邮政业”（即“1＋4＋1”行业），精准锚定国民经济运行和产业链、供应链中的关键环节，充分体现助力稳增长、保就业、惠民生鲜明政策导向，发挥助实体、扩投资、促创新的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“三加力”，一是在扩大范围上加力。进一步退还存量留抵税额，对小微企业和制造业等六个行业，不仅允许其退还增量留抵税额，而且允许其退还存量留抵税额。二是在提高比例上加力。将小微企业和制造业等六个行业增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，和先进制造业保持一致。三是在加快频次上加力。对所有小微企业和制造业等六个行业纳税人均按月退还增量留抵税额，比照先进制造业，取消“连续6个月增量留抵税额均大于零，且第6个月增量留抵税额不低于50万元”的限制条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，下一步，将认真贯彻中央政治局会议和国务院常务会议精神，加快已定助企纾困等政策实施进度，按照“精细服务、直达快享、科技防范、狠打骗退、快准稳好”的工作要求，既统筹加快留抵退税政策落实进度，又切实加大风险防控力度，确保全年政策上半年大头落地，助力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220510/c639022111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业纾困政策再加码：力争新增普惠型贷款1.6万亿元 重点企业纳入“白名单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，在促进增长、保障就业、改善民生等方面发挥着重要作用。在经济下行压力下，中小企业往往受到的冲击最大。目前，从中央到地方都在加紧出台一揽子中小企业纾困政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春秋两季是纺织行业的需求旺季，但浙江一家小型服装厂老板张硕(化名)告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，4月份自己只接到一些来自线上平台的零碎订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多中小企业会通过参加大型展览会来获取订单，由于疫情影响，今年多数春季展览被迫取消。张硕表示，大企业借助自身品牌和影响力，不愁客户找上门，而自己的公司由于缺少展会的帮助，以及多次停工停产的限制，最近两个月的订单不到去年同期的三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，在促进增长、保障就业、改善民生等方面发挥着重要作用。但同时，中小企业势单力薄，抵御风险的能力差，是市场主体中的薄弱环节。在经济下行压力下，中小企业往往受到的冲击最大。4月份中小企业发展指数(SMEDI)已连续3个月下滑。目前，从中央到地方都在加紧出台一揽子中小企业纾困政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发《加力帮扶中小微企业纾困解难若干措施》(下称“《若干措施》”)，提出进一步为中小微企业纾困解难十大方面举措，包括各地要积极安排中小微企业和个体工商户纾困专项资金，2022年国有大型商业银行力争新增普惠型小微企业贷款1.6万亿元，做好大宗原材料保供稳价，开展防范和化解拖欠中小企业账款专项行动等，助力中小微企业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访专家表示，目前我国对中小企业的救助工具已十分丰富，当务之急是加紧落实现已出台的政策，在补贴政策上要进行一些增量设计直达相关企业，以及鼓励金融机构为中小企业让利，加快推动对中小企业欠款的清偿，缓解现金流紧张问题。同时，加快中小企业复工复产的进度，提高重点产业链的生产协同度。纾困解难政策再加码&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，中国中小企业协会发布的4月份中小企业发展指数为88.3，在上月环比下降0.6点的基础上，环比继续下降0.3点，低于2021年同期水平。反映企业信心的宏观经济感受指数为96.9，比上月下降0.4点，已连续3个月下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会表示，本轮疫情严重地区主要集中于东部经济重镇，企业大面积停工停产，产业链供应链受到较大冲击，大宗商品价格高位运行，企业消化成本难度加大，特别是中小微企业生产经营困难加剧、开工率和发展信心不足、预期偏弱等问题尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，2021年以来，国家层面已出台支持中小微企业发展的政策30余项，各地出台政策文件50多项，如“深圳35条”、“天津15条”、“陕西24条”、“上海21条”、“广东47条”等，涉及减税降费、资金支持、融资促进、稳岗扩岗、权益保护，扩大市场需求和专精特新发展等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室主任、工业和信息化部副部长徐晓兰在5月10日举办的“2022年全国中小企业服务月”工作推进会上指出，此次发布的《若干措施》在去年《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》等中小企业“1+2长短政策组合拳”基础上，又进一步在加大资金支持、缓解融资难回款难、推动降成本扩需求、加强服务保障等方面，加大了帮扶的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》提出，各地要积极安排中小微企业和个体工商户纾困专项资金，优化支出结构，加大对受疫情影响暂时出现生产经营困难的中小微企业和个体工商户的支持，结合本地实际向困难企业和个体工商户提供房屋租金、水电费、担保费、防疫支出等补助并给予贷款贴息、社保补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在做好大宗原材料保供稳价上，《若干措施》明确运用储备等多种手段，加强供需调节，促进价格平稳运行。加强大宗商品现货和期货市场监管，严厉打击串通涨价、哄抬价格等违法违规行为，维护市场价格秩序。鼓励有条件的地方对小微企业和个体工商户用电实行阶段性优惠，对受疫情影响暂时出现生产经营困难的小微企业和个体工商户用水、用电、用气“欠费不停供”，允许在6个月内补缴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国家中小企业研究院副院长孙文凯告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，目前我国对中小企业的救助工具十分丰富，尤其是减税降费政策频出，继续加码的空间已逐渐缩小，当务之急是加紧落实现已出台的政策。同时，在补贴政策上要进行一些增量设计直达相关企业，以及鼓励金融机构为中小企业让利，使其在放款、续贷等方方面面有更加宽松的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在特殊情况下，如果中小企业保不下来，未来银行的利益也会受损。”孙文凯说。部分企业现金流告急&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们目前主要面临的一个难题是现金流紧张，下游不仅需求偏弱，而且回款困难，但原材料、物流、防疫的成本都在增长，入不敷出，现在连私房钱都掏出来了。”张硕告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，由于上下游现金流均处于紧张状态，供应商的交易已变为现金结算，同时物流成本及原材料成本等相较疫情前增幅达到15%~50%，在大批量的采购之下，公司的现金流异常吃紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海经营一家精密仪器制造厂的林强(化名)也向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;反映，企业目前已经将原本用于研发的创新资金转用于支付厂房租金和员工工资，保住企业生存成了今年唯一的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，1-3月份，全国规模以上工业企业实现利润总额19555.7亿元，同比增长8.5%。其中，国有控股企业实现利润总额7068.5亿元，同比增长19.5%；股份制企业实现利润总额14396.3亿元，增长14.4%；私营企业实现利润总额5331.5亿元，增长3.2%，低于一般增长。尤其到了3月末，规模以上工业企业应收账款19.16万亿元，同比增长14.4%；应收账款平均回收期为54.7天，同比增加0.9天；产成品存货5.61万亿元，增长18.1%；产成品存货周转天数为18.8天，同比增加0.6天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国研中心产业部副部长许召元告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，在当前企业盈利形势分化以及应收周期延长的情况下，应当把解决现金流问题作为中小微企业和个体工商户纾困举措的重点。多数中小企业规模小、底子薄，在其专注的领域研发技术、创新产品己属不易，但部分产业链上的大企业会凭借自身优势地位，截留相关中小企业账款，延长付款或交货时间，导致中小企业面临较多的垫资和较长的账期问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》已经明确，将开展防范和化解拖欠中小企业账款专项行动，集中化解存量拖欠，实现无分歧欠款应清尽清，确有支付困难的应明确还款计划，对于有分歧欠款要加快协商解决或运用法律手段解决。加大对恶意拖欠中小微企业账款、在合同中设置明显不合理付款条件和付款期限等行为的整治力度。开展涉企违规收费专项整治行动，建立协同治理和联合惩戒机制，规范收费主体收费行为，加强社会和舆论监督，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙文凯表示，及时清欠能够以较少金融资源增量投入而较大范围缓解企业经营困难，需要加大督促力度。同时，应当考虑发展一些供应链金融手段，强化对重点领域和薄弱环节小微企业的金融支持。比如，在强化风险管控的前提下，发展供应链票据，从而缓解供应链上下游中小企业应收应付款，避免出现大企业恶意占用中小企业结算款项等现象，也能弥补金融对实体经济服务的盲点。关键中小微企业纳入“白名单”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在林强看来，即使自己的公司属于更有“韧性”的高端制造，但将近2个月无法进入生产园区，一些核心部件生产以及技术研发长期停滞，也使得这份“韧性”接近极限。相对于一系列的补贴和退税政策，尽早复工复产是解决自身困境的根本需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会对样本企业开工率的调查显示，4月份完全开工的企业占17.85%，开工率在75%-100%之间的占14%，在50%-75%之间的占23.9%，小于50%的占28.8%，未开工的占15.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情停工可能会让我们的生产计划整体延滞半年，如果不能尽早复产，二三季度的订单还会继续受到影响。”林强告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，由于生产订单一再延后，4月中旬出现了客户集中退单退款的情况，进一步加剧了企业的困境。所幸的是，有关部门已在5月初开始联系园区内的企业并组织开展了复工复产的相关申请工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强生产要素保障，《若干措施》提出，将处于产业链关键节点的中小微企业纳入重点产业链供应链“白名单”，重点加强对企业人员到厂难、物料运输难等阻碍复工达产突出问题的协调解决力度。深入实施促进大中小企业融通创新“携手行动”，推动大中小企业加强创新合作，发挥龙头企业带动作用和中小微企业配套能力，助力产业链上下游中小微企业协同复工达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙文凯指出，政府在着力解决供给侧结构性问题的同时，也应从需求侧为中小企业保障足够生存和发展的市场空间。前期发布的重点产业链供应链“白名单”中多为龙头企业，已经通过率先复工复产形成了带动作用，并为中小企业提供了一定的需求空间。不过，还应当注意中小微企业“量大面广”的特点，涉及的行业门类十分庞杂，各地方政府在统筹精准防控与有序复工复产的过程中需要下更大的功夫，一些当地的“专精特新”中小企业将是率先复工的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，截至5月5日，工信部已对187家专精特新中小企业进行调度，复工率达到了97%，人员的返岗率达到了69%，产能的利用率达到了74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2022年中小企业服务月活动已于今年5月正式启动，将以“纾困解难、助力发展”为主题，围绕中小企业复工复产、创新发展等面临的困难和需求，开展具有针对性、实效性、创新性的服务活动，帮助中小企业纾困解难，促进中小企业平稳健康发展，同时还会继续出台一系列支持性政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰透露，近期工信部将会同国家发展改革委、科技部等十个部门联合印发《关于开展携手行动促进大中小企业融通创新的通知》，以大中小企业创新链、产业链、供应链、数据链、资金链、服务链、人才链7条链为着力点，推动大中小企业通创新。此外，工信部还正在编制《中小企业数字化转型评价标准及评价模型》和《中小企业数字化转型指南》，制定细分行业中小企业数字化转型路线图，为中小企业开展自我诊断、明确转型路径提供依据和指导，务实推动中小企业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们应当看到，当前中小微企业，特别是服务业中小微企业，面临困难与挑战的持续加剧，需要加强政策的支持，特别是一定要加快政策的落地，提升服务的水平与质量，促进中小微企业健康的发展。”徐晓兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：缴翼飞编辑：李博)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639032662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等14部门发布开展内外贸一体化试点通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639022269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站5月10日消息，商务部等14部门发布《关于开展内外贸一体化试点的通知》。通知明确，力争用3年时间，在完善内外贸一体化调控体系，促进内外贸法律法规、监管体制、经营资质、质量标准、检验检疫、认证认可衔接等方面积极创新、先行先试，培育一批内外贸一体化经营企业，打造一批内外贸融合发展平台，形成一批具有国际竞争力、融合发展的产业集群，建立健全促进内外贸一体化发展的体制机制，形成可复制推广的经验和模式，为促进内外贸融合发展发挥示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639022269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这个政策实施首月就下了8000多亿元的“及时雨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639023636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月10日电10日公布的最新数据显示，今年4月1日起实施的大规模留抵退税政策，首月已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户，为急盼现金流的众多企业下了场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家税务总局、财政部、人民银行当天联合召开的留抵退税新闻发布会上，国家税务总局副局长王道树说，加上一季度实施老的留抵退税政策退税1233亿元，今年1至4月，全国实际共有9248亿元退税款退到纳税人账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税，简单说就是把将来才能退的增值税留抵税额，提前退还企业。相比于减税和增加政府投资，留抵退税政策效果更直接、更及时，可直接改善企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新实施的大规模留抵退税政策中，小微企业是受益主体。国家税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，已获得退税的纳税人中，小微企业139.5万户，占比96.1%，共退税4189亿元，占比52.3%。各部门加强信息共享、强化资金保障，确保退税红利快速直达纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国实施新的组合式税费支持政策，其中留抵退税约1.5万亿元。大规模退税，如何保障基层应退税款及时退付、财政运行不受影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司司长王建凡介绍，财政部通过特定国有金融机构和专营机构近年结存利润，安排支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付1.2万亿元。各省级财政部门对退税规模较大、财政相对困难的县区制定针对性财力保障方案，对退税额度超过自身财力水平的重点县区，开展一对一辅导，确保做好退税资金保障的同时，实现财政平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行国库局局长董化杰介绍，人民银行根据退税进度，加快向中央财政上缴利润节奏，2022年以来已累计上缴结存利润8000亿元，全年上缴利润将超1.1万亿元，为退税资金保障打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639023636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超8000亿元！首月成绩单公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639021728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月1日至30日， 全国 已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户上，再加上一季度继续实施的留抵退税老政策退税1233亿元，1—4月共有9248亿元退税款退到纳税人账户上，助企纾困的政策效应已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国实施大规模增值税留抵退税政策，预计新增留抵退税约1.5万亿元。为确保政策落实落地，财政部、国家税务总局、中国人民银行成立三部门会商机制，三部门10日联合举行留抵退税新闻发布会。发布会上，国家税务总局副局长王道树公布了上述数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，财政部税政司司长贾荣鄂介绍说，相对于减税和增加政府投资，留抵退税政策效果更直接、更及时。今年实施的留抵退税政策优先安排小微企业。小微企业抗风险能力比较弱，在小微企业资金紧张的时候，留抵退税这一场“及时雨”，直接给企业增加现金流，将极大地增强小微企业的发展信心和底气，帮助小微企业和个体工商户渡难关、复元气。同时，重点支持制造业等行业，全面解决制造业等行业留抵税额问题。期间，加快退税工作进度，让企业更早受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障应退税款及时退付、财政运行正常，基层财力得到中央支持。据财政部预算司司长王建凡介绍，财政部安排专项资金1.2万亿元，支持地方落实留抵退税政策，保障县区财政平稳运行。包括新出台留抵退税政策专项资金6200亿元、其他退税减税降费专项资金3000亿元、补充县区财力专项资金2800亿元。中央财政将专项资金纳入直达资金范围，实行单独调拨。其中，列入2022年预算的8000亿元转移支付资金已分批下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，中国人民银行国库局局长董化杰表示，2022年以来，已累计上缴结存利润8000亿元，全年上缴利润将超1.1万亿元，为退税资金保障打下坚实基础，直接增强财政可用财力。已上缴结存利润8000亿元相当于降准0.4个百分点，与其他货币政策操作相互配合，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：中国新闻社（记者：赵建华）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639021728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好金融扶持，是中小微企业保持生机的源头活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639027952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/78bc97432e8b2cfb" id="f7c158963ef69ef33301aaac787cfbcf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图/ic &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文｜对外经济贸易大学党委常委、副校长吴卫星；对外经济贸易大学金融学院博士生魏丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强5月5日主持召开国务院常务会议，部署进一步为中小微企业和个体工商户纾困举措，强调保市场主体稳就业。从会议部署来看，政府希望从财税政策、金融扶持和市场环境三个方面来帮扶中小微企业和个体工商户。财税政策是最直接的帮助，可以帮助中小微企业和个体工商户解决最迫切的问题；市场环境的建设将为中小微企业和个体工商户的长期稳定发展奠定基础；而有针对性且可持续的金融扶持对中小微企业和个体工商户的健康经营同样非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业和个体工商户是我国经济发展的“毛细血管”，提供了85%以上的城镇就业岗位，其健康发展是关乎市场平稳运行、经济有序复苏的重中之重。中小微企业和个体工商户最主要的特征就是能够敏锐地抓住市场需求，回应市场变化；经营形式多样，充满创新活力。但是也正是如此，面临世纪疫情冲击时，规模偏小积累尚浅的中小微企业和个体工商户在抵抗风险和应对不确定性方面有天然的不足，特别是面临负面冲击时融资约束会使得其经营难以为继，这也成为国家保市场主体稳就业的关切核心。从统计局数据来看，我国城镇调查失业率从2021年底的5.1%升至2022年3月份的5.8%，这时为中小微企业纾困既有经济价值，又有民生意义，其必要性更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府：提供充足流动性，降低其融资成本是金融扶持的关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府和监管机构的角度来看，提供充足流动性，引导市场资金流向中小微企业和个体工商户，降低其融资成本是金融扶持的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，合理利用定向降准、结构性货币政策为涉农、小微企业、民营企业提供更具针对性的信贷支持，提高特定领域的再贷款和再贴现额度，降低再贷款利率和贴现成本，如人民银行制定支农支小再贷款和再贴现政策，为农业、中小微企业释放了更高比例的信贷资金支持；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强信贷政策指导，依据实体经济发展特征实行灵活的商业银行经营绩效评估标准，在合理范围内降低银行信贷在服务中小微企业领域的拨备覆盖率，调整对特定行业、地区的坏账容忍度，实行更具针对性、精细化的绩效评估方法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，充分发挥地方政府作用，鼓励地方政府在为当地中小微企业和个体工商户纾困中能精准发力，不仅能够提供专项资金、减免各项费用为小微企业提供实时帮扶，更可以利用地方政府优势加强中小微企业及个体工商户信息基础设施建设，构建地方中小微企业及个体工商户的统一信息交流平台，让金融机构和其他投资者更为便捷地了解当地企业的经营、融资、信用等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构：创新金融产品和服务、设计灵活的信贷支持措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管财税政策非常重要，以银行为代表的金融机构在帮扶中小微企业方面也是极其重要的力量，政府和监管机构要在政策上给予金融机构足够的支持，引导金融机构为中小微企业和个体工商户提供资金支持、降低其经营成本。但是另一方面，金融机构要主动通过创新金融产品和服务、设计灵活的信贷支持措施，对中小微企业和个体工商户提供从规模到结构的全方位支持，这既扶持了中小微企业和个体工商户，而且从长期来说对金融系统的健康也是有利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要充分利用技术创新扩大普惠金融贷款的规模，利用人民银行在支农支小等领域的政策倾斜，提高自身在普惠金融领域的服务能力。在这个过程中，金融机构也要持续实现适度让利，合理制定贷款利率，实现普惠性和商业可持续性的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，从信贷存量来看，商业银行要提高风险识别和分析能力，精准研判企业财务信息，为具有区域性、周期性、临时性还款问题的中小微企业提供信贷展期服务，通过对贷款进行优化重组，降低逾期费用等手段来帮扶处于流动性困境的中小微企业。若企业存在短期流动性问题导致难以支付贷款，但确实仍具备持续经营、提供就业的能力，可为其提供续贷，帮助其恢复有序经营，实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从信贷增量来看，一方面要勇于创新金融服务，考虑疫情多点暴发、居民封控等现实情况，采取线上和线下相结合的方式，在开户、贷前审查、贷款审批等步骤开辟绿色通道，缩短贷款时间、降低贷款成本；另一方面要及时创新金融产品，为季节性、周期性、地方特色性产业和行业设立具有针对性的信贷产品，在还款周期、还款方式等方面提供与生产经营时间一致的还款路径，努力增加金融服务广度，提高“首贷户”在贷款申请中的比重。此外，考虑到中小微企业的现实经营状况，提高信用贷款的比重，积极推广存货、应收账款、知识产权等动产和权利质押融资业务，丰富企业的融资方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，完善信息获取渠道，利用政企、银企一体化的信息服务平台，主动寻找具有有效贷款需求的中小微企业和个体商户，主动跟进融资需求、主动授信等。另外，要充分利用各方金融机构合作，实现合力，共同维护中小微企业及个体工商户的切实利益，如提高国家融资担保基金、政府性融资担保机构的业务覆盖广度，实现“应担尽担”，提高对弱势企业的信用帮扶力度，完善保险公司对小微企业的融资性信保支持力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技平台：利用自身的技术、获客、资金等优势，支持小微企业经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除政府和金融机构外，科技平台企业在助力中小微企业和个体工商户纾困中可望发挥不可替代的作用。科技平台可利用自身的技术、获客、资金等优势，支持小微企业持续经营。首先，持有网络小贷牌照的平台能够利用资金优势和信息优势提高精准获客能力，为具有合理资金需求的小微企业在第一时间提供及时和便捷的信贷支持。第二，具有支付能力的平台企业也能在小微企业的支付、交易、还款等过程中提供技术帮扶。除此之外，科技平台能够利用沉淀的用户信息，帮助构建政府、金融机构和企业一体的信息平台，利用对小微企业和个体工商户的经营交易信息，对企业的经营状况提供更为合理的刻画，便于中小微企业获得融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业和个体工商户的健康经营关系到国家经济高质量发展战略的实现，也是社会稳定运行的重要环节。因此，面对疫情常态化的社会现实，如何纾困中小企业，应努力让政府、金融机构和科技平台企业形成合力，利用各方优势保障中小微企业和个体工商户的稳健经营，由此得以助力经济的有序复苏，保障社会的稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈莉校对柳宝庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220510/c639027952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>