<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 06:27:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局：重点查处商业银行只收费不服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续助力小微 金融“及时雨”不停</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>禁止挂钩！这件大事教育部出手了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219907.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁：将上调全球经济增长预测 但前景仍不明朗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：继续推动入学降门槛 将随迁子女占比较高的民办学校优先纳入政府购买学位范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219669.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央专设1561亿元乡村振兴衔接资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人才引进营商环境成新“热词”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹珊：PPP项目运营优势显著成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218838.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月1日起，这一重磅中医药文件将正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门印发《中央财政衔接推进乡村振兴补助资金管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，财政部发布消息，为支持巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，原中央财政专项扶贫资金调整优化为中央财政衔接推进乡村振兴补助资金。中央财政2021年预算安排衔接资金1561亿元，比上年增加100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、国家乡村振兴局、国家发展改革委、国家民委、农业农村部、国家林业和草原局联合印发《中央财政衔接推进乡村振兴补助资金管理办法》（以下简称《衔接资金管理办法》），对衔接资金使用管理作出全面规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《衔接资金管理办法》明确，在资金用途上，重点支持培育和壮大欠发达地区特色优势产业并逐年提高资金占比，支持健全防止返贫致贫监测和帮扶机制、“十三五”易地扶贫搬迁后续扶持、脱贫劳动力就业增收，以及补齐必要的农村人居环境整治和小型公益性基础设施建设短板等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金使用上，坚持下放权限和强化管理相结合，将衔接资金项目审批权限继续下放到县级，并赋予更大自主权，明确县级可统筹安排不超过30%的到县衔接资金，支持非贫困村发展产业、补齐必要的基础设施短板和县级乡村振兴规划相关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”末期力争把劳动年龄人口平均受教育年限提高到11.3年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 程铭劼 赵博宇）3月31日，北京商报记者从国新办网站获悉，国新办于今日举行“深入贯彻‘十四五’规划、加快建设高质量教育体系”发布会。教育部发展规划司司长刘昌亚在会上表示，“十三五”末期，我国劳动年龄人口平均受教育年限达10.8年。在“十四五”末期，国家力争把劳动年龄人口平均受教育年限提高到11.3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现这一目标，刘昌亚指出，首先要继续提高教育普及水平。下一步义务教育要在更大程度上优质均衡，要进一步提高高中阶段教育普及水平。进一步提升高等教育普及水平，“十三五”末中国高等教育历史性进入到普及化阶段，达到54%以上。到“十四五”末，高等教育毛入学率力争提升到60%。同时，在教育普及水平和平均受教育年限提高过程中要不断提高质量。义务教育要做到优质均衡，特别是要提高农村义务教育质量。要大力发展职业教育，为国家培养更多适合经济社会发展需要的技术技能人才。要推动高等教育分类管理，既推进“双一流”建设，使国家有尖端的、创新的、能够引领发展的创新型人才，又要培养大量的应用型、技能型人才，推动高等学校向应用型转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要进一步提高人均受教育年限，不断提升劳动年龄人口的社会就业能力。通过各种制度、政策和措施来完善，努力构建服务全民终身学习的教育体系。鼓励人民在学习和就业过程中不断接受学历教育，不断提升各方面素养，更好地实现个人价值，为社会做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628220071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加码解决企业反映强烈的痛点堵点问题 市场监管总局开展专项行动加强涉企收费监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月31日讯记者刚刚从市场监管总局获悉，为贯彻落实党中央、国务院推进减税降费的决策部署和政府工作报告关于严厉整治乱收费的工作要求，市场监管总局今天发布了《市场监管总局关于开展2021年“治理涉企收费减轻企业负担”专项行动工作的通知》(以下简称《通知》)，部署“治理涉企收费减轻企业负担”专项行动，推动各项降费政策落到实处，着力解决困扰企业发展的痛点、堵点问题，保障市场主体轻装前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加市场主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，党中央明确要求，要保持政策的连续性、稳定性和可持续性，保持对经济恢复的支持力度，完善减税降费政策，让市场主体特别是中小微企业和个体工商户增加活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展阶段赋予新使命，新发展格局需要新作为。加强涉企收费监管、减轻企业负担是重要政策方向，是优化营商环境的必然要求，是增加市场主体活力的有力举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各级市场监管部门要牢牢树立涉企收费监管的责任感和使命感，提高政治站位，积极主动作为，创新方式方法，大力查处涉企违规收费行为，在构建新发展格局上迈好第一步，见到新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强涉企收费监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确提出，各级市场监管部门要聚焦社会和企业反映强烈的重点领域和突出问题，集中力量加强涉企收费监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中介机构收费问题，重点对具有一定行政资源和垄断性的中介机构开展检查，联合自然资源(规划)、住房城乡建设、环境保护、水利、民政等行业主管部门深入调研摸底，重点规范行政机关指定或推荐中介服务机构、将其自身应承担的中介服务费用转嫁给企业，中介机构不按规定明码标价以及在行政审批、补贴申领等过程中既充当“裁判员”又充当“辅导员”收取不合理费用等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对行业协会商会收费，《通知》指出，要按照《国务院办公厅关于进一步规范行业协会商会收费的通知》(国办发〔2020〕21号)要求，主动与民政部门对接，摸清本级行业协会商会底数，联合开展抽查检查，形成监管合力。重点对具有法定职责、承担行政部门委托或授权职能、与政府部门尚未脱钩的行业协会进行抽查，严厉查处通过职业资格认定违规收费，借助行政权力搭车收费，以及将政府部门委托事项的费用转嫁给企业承担等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对交通物流领域收费，重点查处机场、铁路等领域不执行政府定价、指导价，不按规定明码标价，对明令取消的收费项目继续收费，以及价格欺诈等不正当价格行为。沿海各省(区、市)市场监管部门要密切关注海运价格动态，加大对船公司收费的监管力度，督促船公司严格执行价格法律法规，依法查处船代、货代、堆场、报关等中介机构不按规定明码标价等价格违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对水电气暖等公用事业收费，《通知》要求，落实《国务院办公厅转发国家发展改革委等部门关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费促进行业高质量发展的意见》(国办函〔2020〕129号)要求，督促供水供电供气供热企业全面梳理自查现行收费项目和标准，停止收取明令取消的收费项目，纠正强制性收费，降低偏高收费标准。重点加强供水供电供气供暖工程安装、维护维修领域的价格监管，着力查处不执行政府定价或政府指导价、收取不合理费用的违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对商业银行收费，继续围绕《中国银保监会工业和信息化部发展改革委财政部人民银行市场监管总局关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》(银保监发〔2020〕18号)要求，通过交叉检查等形式对商业银行分支机构进行抽查检查。要重点查处商业银行中间业务强制服务、只收费不服务或少服务，利用贷款优势地位转嫁抵押登记费、押品评估费，不落实国家及总行层面规定的对中小微企业优惠政策等行为。检查过程中要推动商业银行落实主体责任，指导商业银行自查自纠、退费整改，主动为企业融资减轻负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保监管执法效果和社会效果相统一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，涉企收费监管点多面广，工作任务较重。此次“治理涉企收费减轻企业负担”专项行动要突出实效，解决企业反映的突出问题，着力建设长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强统筹组织方面，市场监管总局分阶段组织开展治理涉企收费交叉检查，各省(区、市)市场监管部门要组织执法骨干力量参与检查，当地市场监管部门要做好工作保障，为检查组顺利完成任务提供有力支持。各省(区、市)市场监管部门也要因地制宜开展本区域交叉检查，确保全年工作取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强宣传引导方面，专项行动过程中要寓服务于监管，向企业宣讲涉企收费政策，推进涉企收费事项公开透明。要强化收费主体的合规意识，激发自查自纠、主动规范整改的内生动力。对情节严重、性质恶劣的乱收费典型案例要公开曝光，发挥震慑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强制度建设方面，要与行业主管部门建立有效的沟通渠道，对涉企收费政策随时会商、精准把握。要推进部门间综合治理、联合检查，形成监管合力。对检查发现的问题，要及时反馈给政策制定部门，提出完善政策的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：惩治重大金融风险背后腐败问题 对拉拢腐蚀监管干部的机构和人员严格执行双通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者3月31日从银保监会获悉，近年来，银保监会党委坚持从惩治腐败和防范化解金融风险大局出发，深化金融领域反腐力度，严查重大金融风险、监管失职失守背后的腐败问题并向金融基础设施等领域延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会称，当前金融领域反腐败斗争形势依然严峻复杂，银保监会系统各级党委、各级纪检监察机构将认真落实五次全会工作部署，把“三不”一体推进的要求落实到正风肃纪反腐全过程各方面，为银行保险监管工作高质量发展提供坚强有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚决惩治重大金融风险背后的腐败问题。坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、长震慑，重点关注高风险机构和地区，持续深入查处重大风险事件、金融案件背后的利益输送、监管失守问题，特别是破坏监管秩序、市场秩序，造成国有金融资产重大损失甚至诱发风险事件的，一律严惩不贷。深化以案促改，认真梳理和案件有关的监管制度、内部控制、行业管理等方面的短板漏洞，逐步形成用制度管权管事管人的长效机制。持续加强案件警示教育，督促指导发案单位通过召开专题民主生活会、组织生活会、专题警示教育等方式，教育引导党员干部深刻汲取教训，进一步增强纪法意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决贯彻落实党中央重大决策部署。落实党的十九届五中全会和中央经济工作会议对新时代经济金融工作作出一系列重大决策部署，重点做好反垄断和防止资本无序扩张、提高金融服务实体经济发展效能、妥善处置银行业保险业重大风险、规范发展城商行和农村中小金融机构、完善现代金融监管体系、强化金融消费者权益保护等工作。继续开展金融支持经济持续恢复和高质量发展专项督查，推进2020年专项督查发现问题的整改，推进金融扶持政策接续和效果深化，推进脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接，推进减费降负政策巩固深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持之以恒深化中央八项规定精神落实巩固。坚决严查违反中央八项规定精神案件，坚定释放越往后盯得越紧、执纪越严的信号。对拉拢腐蚀监管干部的金融机构和人员，严格执行“双通报”；落实行贿受贿一起查处，涉及金融机构及其人员违法违规违纪问题，及时通报监管部门，督促作出严肃处理。把维护金融消费者合法权益作为贯彻落实人民至上理念的重要抓手，坚决打击侵害消费者合法权益的乱象行为。积极调动社会、行业和监管力量共同推进清廉金融文化建设，持续提升金融反腐内生动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会将积极试点 力争为养老金融发展探索出一条新路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）记者近日从银保监会获悉，在养老金融方面，银保监会将继续做好各项工作，积极试点，力争为养老金融发展探索出一条新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是稳妥有序推进养老金融试点。在审慎监管的前提下，支持相关机构创新开发并推出各类养老金融产品。加强业务监管，开展相关监管制度建设。二是发挥商业养老保险在第三支柱建设中的作用。坚持强化商业养老保险保障功能，支持开发投保简便、交费灵活、收益稳健的养老保险。探索开发适合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态从业人员和灵活就业人员需求的补充养老保险产品。三是配合相关部门开展第三支柱相关制度建设，并做好配套工作。稳步推动税延养老保险试点业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国多层次社会保障体系框架基本形成，城乡居民基本生活得到有效保障。但养老保险体系发展总体还不够平衡，较为依赖基本养老保险制度，企业年金等补充养老保险覆盖人群和积累规模有限，第三支柱发展长期处于起步阶段，税延商业保险试点规模有限，个人自愿积累养老金主要还是依赖中短期金融产品。总的来看，体现养老金长期性、安全性、收益性特点，具有领取约束性的养老金融业务发展还存在短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来，银保监会稳步推动养老金融规范发展，积极参与第三支柱建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续推动养老年金保险发展。养老年金保险收益稳健，是传统的具有养老功能的商业保险产品，近年来，银保监会不断促进养老年金保险业务发展。2020年，养老年金保险保费收入712亿元，积累了超过5800亿元的保险责任准备金，较去年年初增长22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动税延养老保险试点业务发展。2018年5月，个人税收递延型养老保险试点启动，标志着我国开始探索运用税收优惠引导个人开展养老金积累。试点两年多来，运行总体平稳，流程不断优化，得到了试点地区消费者的认可。截至2020年末，共有23家保险公司参与试点，19家公司出单，累计实现保费收入4.26亿元，参保人数4.88万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是采取“两条腿走路”的方式，稳步推进养老金融改革发展。一方面，正本清源，整顿市场秩序，清理打着“养老”噱头，名不符实的短期金融产品。另一方面，选择部分金融机构和专营机构在部分地区先行开展养老金融试点，大力发展真正具备长期养老功能的养老金融产品，包括养老储蓄存款、养老理财、专属养老保险、商业养老计划等，供不同风险偏好的消费者选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会方面表示，随着我国进入老龄化社会，加快商业养老保险发展，大力发展第三支柱养老保障，可以有效缓解我国养老保险支出压力，满足人民群众多样化养老需求。在推进相关工作中，银保监会将积极试点，不断总结推广经验，力争通过示范引领，为养老金融发展探索出一条新路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何振兴乡村教育？教育部答新京报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)3月31日，国务院新闻办公室举行建设高质量教育体系有关情况的发布会。教育部在回答新京报提问时透露，将启动实施“国家级优秀农村教师定向培养计划”，并不断扩大教育硕士专业学位规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，新京报提问，巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，在教育方面，振兴乡村教育如何推进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部发展规划司司长刘昌亚表示，在脱贫攻坚任务当中，教育脱贫攻坚是非常重要的一个方面，取得了决定性的成就。20万建档立卡辍学学生实现了“动态清零”，514万建档立卡学龄人口接受过高等教育，这对实现发展教育脱贫一批，以教育手段阻断贫困代际传递发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，教育部正在会同有关部门制定《关于实现巩固拓展教育脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的意见》，提出明确意见和政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昌亚透露，乡村教师培养方面，此前已经出台的国培计划、特岗计划、公费师范生、乡村教师生活补助等一系列政策，都会在“十四五”期间继续延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部还准备启动实施“国家级优秀农村教师定向培养计划”，并不断扩大高等教育中的教育硕士专业学位规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强乡村教育中的职业教育，让农村的孩子能够学到技能，让农村劳动力得到培训，有一技之长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　义务教育环节，通过信息技术、在线教育等使农村学生同步享受优质教育资源，同时提升教师水平。目前，我国所有农村地区、贫困地区的农村学校互联网接入率实现了100%。另外，农村的学前教育要实现全覆盖，提升学前教育毛入园率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会正组织制定数字化转型专项监管政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中国信通院主办的“2021数字化转型发展高峰论坛”上，中国银保监会统信部副主任骆絮飞出席表示，目前，银保监会正在组织制定数字化转型的专项监管政策，进一步推动行业深入开展数字化转型工作，增强服务实体经济的能力，同时明确为数字化转型过程中的风险管理要求守住风险底线。(新京报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：完善特大城市进城务工人员随迁子女入学政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219936.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 王晨婷）妥善解决好进城务工人员随迁子女的入学问题是实现教育公平的重要体现。3月31日，国新办召开新闻发布会，教育部基础教育司司长吕玉刚介绍，下一步，教育部将重点推进特大城市和人口流入重点地区进一步完善入学政策，切实做到符合条件的随迁子女能够应入尽入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着城镇化进程的加快，进城务工人员随迁子女的总量也呈加快增长的趋势，到2020年，义务教育阶段随迁子女人数达到1429.7万人，比2015年增长了62.6万人。吕玉刚介绍，2020年，85.8%的进城务工人员随迁子女在公办学校就读或者享受政府购买学位的服务，这个比例和整个义务教育阶段学生在公办学校就读的比例是大体相当的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，教育部将在保障进城务工人员随迁子女就学方面进一步加大工作力度。一是继续推动入学降门槛。从目前情况看，各地普遍建立了以居住证为主要依据的入学政策，绝大多数省份随迁子女与当地户籍子女享有同等的义务教育阶段的入学政策。教育部要重点推进特大城市和人口流入重点地区进一步完善入学政策，切实做到符合条件的随迁子女能够应入尽入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，进一步扩大城镇学位供给，着力构建优质均衡的基本公共教育服务体系。随着城镇化进程的推进，合理布局城镇义务教育学校，进一步扩大城镇学位资源。随着常住人口的增长，同步建设城镇的学校，保障入学需求。与此同时，进一步完善政府购买学位政策，特别是将随迁子女占比比较高的民办学校优先纳入政府购买学位范围。并切实加强对随迁子女的教育关爱，指导各地建立随迁子女关爱帮扶机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行今日开展100亿元逆回购操作 实现零投放零回笼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网港股|中国央行公开市场今日将进行100亿元人民币7天期逆回购操作，中标利率2.2%。因今日有100亿元逆回购到期，实现零投放零回笼。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办驳斥台当局抹黑“农林22条措施”言论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月31日电(崔越、苏缨翔)国务院台湾事务办公室31日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港中评社记者提问：台行政部门负责人苏贞昌日前称，大陆出台的“农林22条措施”，“名为惠台、实为利中”，具有“政治目的”，请问发言人对此有何评论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲表示，如果说我们出台“农林22条措施”有什么目的话，确实是有，目的就是进一步为台胞台企参与大陆农业林业高质量发展及乡村振兴提供同等待遇，深化两岸农业林业合作，增进两岸同胞亲情福祉。措施发布之后，目前相关部门和地方正在抓紧部署落实具体工作，也通过座谈、走访等形式向当地台胞台企宣介有关措施。我们将加强统筹指导，推动各地区各部门落实落细“农林22条措施”，使台胞台企切实受益获利，也希望广大台胞台企抓住机遇，实现自身更好更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民进党当局对“农林22条措施”一贯抹黑、攻击，没什么好话，这一点儿也不奇怪。他们的一贯逻辑就是，每次大陆出台对台湾同胞有利的事，他们都一概反对；凡是对台湾同胞利益福祉有利的事，他们就对着干。他们这样做，主要是担心广大台湾同胞从祖国大陆发展机遇中得到实实在在的好处，看穿他们的政治本性和欺骗伎俩，进而抵制他们制造两岸对立的图谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民进党当局企图封堵台湾同胞谋发展、求福祉的路，是不可能得逞的。他们堵不住台胞台企在大陆广阔天地实现更好更大发展的机遇，也堵不住台胞台企把握大陆发展机遇提升利益福祉的空间，更堵不住两岸同胞走亲走近的历史趋势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：创新发展科技保险 推进首台（套）重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210331/c628219910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陈婷婷 周菡怡）3月31日，银保监会对外表示，其深刻认识金融在支持制造业高质量发展中的重要作用，推动银行业保险业持续提升制造业金融服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，银保监会鼓励银行保险机构开发适应科技创新的金融产品，重点支持先进制造业和核心技术攻关项目。另外，银保监会推动产业链供应链金融发展，银行保险机构发挥金融数据信息和资源优势，为制造业产业链核心企业和上下游企业量身定制综合性金融服务方案，有力保障产业链供应链稳定，畅通经济循环运转。此外，银保监会鼓励保险机构创新保险产品和服务，不断满足制造业企业风险保障需求，强化风险管理和损失补偿。创新发展科技保险，推进首台（套）重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，下一步将引导银行保险机构按照市场化、法治化原则，持续完善制造业金融服务，以推动银行业保险业高质量发展为主题，不断增强金融服务实体经济质效，助力制造强国建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210331/c628219910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：深入推进“高等学校基础研究珠峰计划”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210331/c628219358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李雁争）教育部副部长宋德民31日在国新办发布会上表示，“十四五”期间，高校科技工作要以服务新发展格局和高质量发展为主攻方向，以提升原创能力为导向，加快构建高质量高校科技创新体系，着力打造国家战略科技力量，建设顶尖学科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋德民要求，教育部门要着力加强基础研究，深入推进“高等学校基础研究珠峰计划”，完善前沿科学中心布局建设，组织高水平研究团队开展前瞻性基础研究。要着力加强关键核心技术攻关和供给能力，建设一批集成攻关大平台。围绕国家重大战略需求和关键领域组织集中攻关。还要着力深化科研评价改革，深入贯彻落实破除“SCI至上”和提升专利质量等文件精神，建立以创新能力、质量、实效、贡献为导向的评价体系。全面增强科技创新支撑高质量教育体系建设的能力，为建设世界教育强国、科技强国，建设社会主义现代化强国贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210331/c628219358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：引导多元化资金进入健康、养老、文体等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者3月31日从银保监会获悉，银保监会将立足新发展阶段，贯彻新发展理念，切实增强金融服务构建新发展格局的能力，将引导多元化资金进入健康、养老、文体等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在畅通国内大循环方面，顺应内需扩大和升级，激发消费潜在活力，引导多元化资金进入健康、养老、教育、文旅、体育、家政等领域。着力增强投资增长后劲，引导银行保险机构有效对接“十四五”时期重大工程、重大项目，增加对保障性租赁住房的金融支持力度。围绕供给体系优化和提升，引导银行保险机构规范发展供应链金融，加大对科技创新、小微企业、绿色发展的金融支持。同时，着力健全农村金融服务体系，大力发展农业保险，加大金融扶贫力度，进一步增强金融服务普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进国内国际双循环方面，加强外贸领域金融服务，更好发挥出口信用保险和政府性融资担保的积极作用，进一步扩大对中小微外贸企业出口信贷投放。实行更高水平金融对外开放，在严守安全底线前提下，依托国内超大规模市场优势，吸引全球高质量金融资源。加强国际宏观政策协调，提高参与国际金融治理能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：重点推进特大城市和人口流入重点地区完善入学政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李雁争）教育部基础教育司司长吕玉刚31日在国新办发布会上介绍说，下一步，教育部门将在保障进城务工人员随迁子女就学方面进一步加大工作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续推动入学降门槛。从目前情况看，各地普遍建立了以居住证为主要依据的入学政策，绝大多数省份随迁子女与当地户籍子女享有同等的义务教育阶段的入学政策。教育部门要重点推进特大城市和人口流入重点地区进一步完善入学政策，切实做到符合条件的随迁子女能够应入尽入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步扩大城镇学位供给。要着力构建优质均衡的基本公共教育服务体系。随着城镇化进程的推进，合理布局城镇义务教育学校，进一步扩大城镇学位资源。随着常住人口的增长，同步建设城镇的学校，保障入学需求。与此同时，进一步完善政府购买学位政策，特别是将随迁子女占比比较高的民办学校优先纳入政府购买学位范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实加强对随迁子女的教育关爱。要指导各地建立随迁子女关爱帮扶机制，在情感上、学习上、生活上给予关心和帮助，使这些学生能够更好地融入学校的学习生活，促进他们身心健康全面发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前2月全国发行地方债4181亿元 至2月末地方债余额26万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者31日从财政部获悉，2021年2月，全国发行地方政府债券557亿元。其中，发行一般债券295亿元，发行专项债券262亿元；按用途划分，全部为再融资债券。1-2月，全国发行地方政府债券4181亿元。其中，发行一般债券2423亿元，发行专项债券1758亿元；按用途划分，全部为再融资债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月末，全国地方政府债务余额260166亿元。其中，一般债务129499亿元，专项债务130667亿元；政府债券258415亿元，非政府债券形式存量政府债务1751亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628219953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部落实税收法定原则 稳步推进税收立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，财政部发布《财政部2020年法治政府建设年度报告》表示，2020年，财政部党组依法履行财政职能，持续推进财政法治建设，不断完善财政法律制度体系，健全法治建设领导机制，规范财政权力运行，深化财政“放管服”改革，不断发挥法治在提升财政管理效能和推动财税体制改革中的重要作用，财政法治建设取得了新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，财政部落实税收法定原则，稳步推进税收立法。城市维护建设税法、契税法已经在十三届全国人大常委会审议通过，将于2021年9月1日起施行；土地增值税法、增值税法、消费税法等送审稿已上报国务院进行立法审查。截至目前，由财政部牵头起草的税法均已形成送审稿上报国务院审议，其中印花税法送审稿已经全国人大常委会初次审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还显示，财政重点领域立法取得新成绩。修订后的预算法实施条例已经公布，自2020年10月1日起施行。行政事业性国有资产管理条例已经出台，自2021年4月1日起施行。国家金库条例部分条款的修改以《国务院关于修改和废止部分行政法规的决定》公布施行。政府采购法修订草案已向社会公开征求意见，并就相关问题开展深入研究；会计法修订草案、国有金融资本管理条例草案和金融企业财务规则修订草案正在抓紧修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210331/c628218953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>