<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 03:49:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院扶贫办：2020年要确保脱贫攻坚目标任务如期全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极对话信号？日放宽出口管制 韩：不足以解决问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动方案要以完善制度、优化布局作为重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《结算备付金管理办法》修订 股票类业务最低结算备付金 收取比例降至18%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股票类业务最低结算备付金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收取比例降至18%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《结算备付金管理办法》修订&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股票类业务最低结算备付金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收取比例降至18%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙刘艺文○编辑朱茵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在昨日举行的证监会例行发布会上，发言人常德鹏表示，经履行向中国证监会报告程序，中国结算于2019年12月20日正式发布《结算备付金管理办法》(2019年修订版)，并自发布之日起实施。此次修订主要将股票类业务最低结算备付金收取比例由20%降至18%，并结合目前结算参与人日常管理和风险管理的实际情况，对中国结算可调整最低结算备付金计收比例等相关内容进行了完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常德鹏表示，优化结算备付金收取制度，旨在平衡好交易结算过程中安全、效率、成本之间的关系，在确保安全的基础上，尽可能降低交易结算成本，提高市场效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国结算有关负责人介绍，结算备付金制度是保障证券市场正常交收的重要基础制度，为维护结算系统的正常运行、防控结算风险等提供了重要保障。近年来，随着证券市场发展的日益成熟，中国结算已积累了较为丰富的结算备付金管理经验。此次修订旨在根据证监会部署，优化结算备付金的收取工作，下调债券以外的其他证券品种的最低备付金计收比例，在防控结算风险的基础上，提高市场资金使用效率。对于结算参与人和投资者的正常交易和相关业务操作不会造成影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“引外资”保持稳定增长 “中国方案”吸引全球企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国吸引外资依然保持了稳定增长态势，前11个月同比增长2.6%，引资规模继续保持全球第二位。几十亿美元甚至百亿美元级大型外资项目增多，离不开我国营商环境的持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，良好的营商环境是要用开放促改革、促发展，为各类市场主体打造公平公正、非歧视的营商环境，这其中自然包括在华的外资企业。将于2020年1月1日起施行的《优化营商环境条例》，把中国政府关于全面构建开放型经济体系的要求转化为法规制度，明确进一步扩大对外开放，为扩大外资市场准入、更好发展更高层次的开放型经济提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法治建设不断完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国家发展改革委、商务部颁布第25号令和第26号令，分别发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单（2019年版》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单（2019年版》，同时颁布第27号令，发布《鼓励外商投资产业目录（2019年版》，在外商投资领域为放宽准入、扩大开放提供了更为优化的管理清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，财政部专家库专家、360金融PPP研究中心研究总监唐川对《证券日报》记者表示，整体来看，今年的扩大对外开放举措主要包括法治的完善，外商投资领域范围的拓宽，境内外资金资源的互通，以及在金融领域外资参与的开放。《外商投资法》于明年1月1日施行，标志着外商投资和其在我国的权益将得到法律的充分保障。相关部门也已明确《外商投资法实施条例》将于近期公布，预示着我国在2020年起将会随着各领域股权投资的开放而建立起更为有效的外商资产保障系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，国新未来科学技术研究院执行院长徐光瑞在接受《证券日报》记者采访时表示，总的来看，今年对外开放的重要举措主要有三个层面：一是制度层面，发布了相关制度和负面清单等。二是战略层面，不仅增设了上海自贸区临港新片区，还对自贸区进行了扩容，广州南沙新区片区等现有自贸区也正在谋划提质扩容，“一带一路”建设在同步推动，并取得重要阶段性成果；三是活动层面，举办了第二届中国国际进口博览会，向世界展示了我国扩大开放的决心与举措，同时在G20峰会、达沃斯论坛等国际会议上，也向世界展示了我国继续扩大对外开放、推动经济全球化的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐川表示，针对外商参与基础设施和公共服务项目投资，以及其他企业类服务项目，建议可以采用更为灵活、有包容性的资质审核模式，即基于外资企业的历史业绩、海外项目运作经验进行能力评估，以真实还原外资企业的项目建设、运营水平，使其可以在同一个平台上与国内企业竞争。以此来加强外资企业的直接投资意愿，并创造更为公平、公正的市场环境，让我国新时期的吸引外资工作可以成为全世界新兴经济体的标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资对我国发展前景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持强劲信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上个月在广东湛江正式启动的巴斯夫石化基地项目，是巴斯夫在海外最大的投资项目，也是我国首个外商独资大型石化一体化项目，标志着中德两国在制造业领域的合作再上新台阶。上海特斯拉电动汽车项目也是特斯拉在海外最大的投资项目，今年年初动工、今年年底投产。可以说，这些外资大项目的快速推进，显示了外资对我国发展前景的强劲信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐川表示，当前，信息、资源高效流动已然成为我国基建布局的重点，服务于高速信息通信的5G网络，以及服务于人力、资源快速流动的高铁建设已全球领先，提出种种开放措施，让外商进入中国，实际上是用“中国方案”服务于全球企业，让国际公司分享中国经济增长的红利。并且，此举可以让中国吸收更多的成功商业经验，加强中西方的相互理解、配合，是真正多赢的商业结合，也是促进世界和平的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐川表示，在我国当前的资源优势、市场优势、基础配套优势之上，重大外商投资将会聚焦于基建、公共服务、新兴制造业以及大型金融机构股权合作等方面。当然，与实业、服务业、项目相关的股票、债券、ABS等金融产品的直接投资也必将成为外商投资的重点。明年，标杆性国际金融机构的绝对控股企业在新政策下的崛起或将成为一大看点。此前，受限于种种政策，外资企业在国内合资公司话语权较少，且经营模式也难以有所创新。而在新政策下，外资企业或将可以发挥自身的业务优势、创新能力，运用自身在海外的运作经验开辟新的业务空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐光瑞表示，从经济发展的动力来看，除出口外，消费和投资也都涉及到对外开放，在扩大内需促进形成强大国内市场的同时，构筑良好的营商和市场环境，让更多外国企业和个人来我国投资或消费，对于经济发展和质量提高都具有重要的意义和作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>碧桂园美好中国ESG100指数12月月度运行报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　碧桂园·美好中国ESG100指数：跨岸资金流动新标杆，推进经济可持续发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【指数简介：中财绿金院以“沪港通”和“深港通”中流通交易的股票为样本，采用自主创新的ESG评估方法学，计算三地上市公司的ESG得分，根据各地上市公司数量在样本股票数量中的占比，选择35.55%在上交所上市、41.79%在深交所上市和22.67%在港交所上市的股票中ESG得分最高的股票，即35只上交所上市的股票，42只深交所上市的股票，23只港交所上市的股票，组成100只成分股，入选“碧桂园·美好中国ESG100指数”。】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、碧桂园·美好中国ESG100指数的市场行情表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）整体表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d6bb5b2edfa40703" id="b7f76d0e7e3429748d87d1192f5272ae" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图1 碧桂园美好中国ESG100指数的历史净值（2016/1/4-2019/12/17） 资料来源：新浪网大数据中心 中央财经大学绿色金融国际研究院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近三年来，碧桂园·美好中国ESG100指数的年化收益显著高于上证综指、深证新指数与恒生综指。投资者在2016年1月4日投资100元于碧桂园·美好中国ESG100指数，在 2019年12月17日可以获得143.39元，相较于同一条件下投资上证综指所获得的91.69元、投资深证新指数所获得的84.97元以及投资恒生综指所获得的129.11元，存在超额收益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/68bd0f63cdb133b" id="921406343008f2f28b2b33ef82a323a8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表1 碧桂园美好中国 ESG100指数与基准指数的绩效（2019/12/17） 资料来源：新浪网大数据中心 中央财经大学绿色金融国际研究院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管碧桂园·美好中国ESG100指数年初至今的阶段收益率（15.33%）低于上证综指和深证新指数，但长期来看，碧桂园·美好中国ESG100指数近三年来的年化收益率显著高于其他市场基准指数，体现其较高的持续增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）行业表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于一级行业划分，碧桂园·美好中国ESG100指数中的成分股覆盖了11个行业。随着工业更多注重ESG发展，本指数更多的纳入了工业股，目前占据了37%的份额，比重最高。可选消费、公共事业、信息技术和金融等领域和社会问题紧密相连，且环境方面一直表现较好，在成分股中各占约10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）个股表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入个股行情表现，碧桂园·美好中国ESG100指数的前十大权重股样本中，有半数集中分布在金融业中，其余五家则分布于工业、可选消费和房地产。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ad6fe561ad8057ab" id="1e7696f7c5213322610578d7fcf37005" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表2 碧桂园美好中国ESG100指数前十大权重股样本 资料来源：新浪网大数据中心 中央财经大学绿色金融国际研究院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，碧桂园·美好中国ESG100指数从11月18日至 12月17日的近一个月期间，涨幅排名第一名为&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300115','&amp;#x957F;&amp;#x76C8;&amp;#x7CBE;&amp;#x5BC6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300115/"&gt;长盈精密&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300115/"&gt;300115&lt;/a&gt;）（300115.SZ），跌幅第一名为熊猫绿能（00686.HK）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7ba26925ca797cbc" id="67bc0adee992581c454369d9716c4176" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图3 碧桂园美好中国ESG100指数成分股市场表现排名（2019/11/18-2019/12/17） 资料来源：新浪网大数据中心 中央财经大学绿色金融国际研究院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、本月ESG前沿热点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月2日至6日，中国责任投资周暨第七届中国责任投资论坛（China SIF）年会于北京东方君悦酒店隆重举行。活动由商道融绿（SynTao Green Finance）和新浪财经（Sina Finance）主办，以“倡导责任投资，促进双向开放”为主题，聚焦ESG（环境、社会和公司治理）责任投资在中国的发展现状，探索可持续金融的落地方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由新浪财经主办的“新征程 新使命—新浪&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603586','&amp;#x91D1;&amp;#x9E92;&amp;#x9E9F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603586/"&gt;金麒麟&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603586/"&gt;603586&lt;/a&gt;）论坛”于2019年11月28日在北京JW万豪酒店隆重举行。当日下午，新浪财经ESG频道组织“ESG投资助力可持续发展之路”分论坛（ESG峰会），聚焦责任投资发展现状，展望中国可持续发展目标的实现路径，为在ESG领域探索的行业领袖搭建知识共享、经验互惠的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月14日，首届中国资管行业ESG投资高峰论坛在京举行，华夏银行与中证指数有限公司联合编制的“中证华夏银行ESG指数”在论坛上被发布。下一步，华夏银行将围绕ESG投资策略，不断丰富投融资产品和手段，提高服务实体经济的能力；同时，支持和引导企业提升ESG表现，推动经济社会的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，在2019湖南“一带一路”绿色博览会暨绿色产业发展论坛上，兴业银行长沙分行与中国清洁发展机制基金管理中心、湖南省财政厅在长沙签署了“绿色创新投资业务”合作协议。“绿色创新投资业务”将用于支持湖南省绿色低碳发展、节能减排等有利于产生应对气候变化效益、以项目为载体的创新业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月4日下午，追一科技与碧桂园集团签署战略合作协议，并正式成立业内首个“AI数字员工联合实验室”。双方将结合各自在AI产品技术、场景、业务、服务等方面的能力与资源，在AI平台、地产营销、服务培训、智慧酒店等多领域展开深度合作，联手打造更加契合智慧地产需求的AI数字员工产品和解决方案。此次合作，有望探索“地产+AI”融合创新的新范式，助力地产科技发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、碧桂园·美好中国ESG100指数特征及编制方法学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编制碧桂园·美好中国ESG100采用了中财绿金院自主研发的ESG评估体系，从环境保护、社会责任、公司治理、负面行为与风险四个维度的定性与定量指标来全面衡量沪、深、港三地企业ESG水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环境指标方面，指标体系从定性指标上通过企业的绿色发展战略及政策、绿色供应链的全生命周期来判断其绿色发展程度，保证了那些注重绿色可持续发展但不是“节能环保产业”的企业得以入选，符合投资者追求产业多样化投资的需求。同时在定量指标上根据企业披露的污染物排放量、用水量、用电量，特别是绿色收入占比等数据，来衡量企业的绿色水平，确保了绿色收入占比高的相关行业得以入选，符合国家产业政策发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会责任指标方面，指标体系从定性角度关注上市公司的可靠性、慈善、扶贫、社区、员工、消费者和供应商等方面的信息，定量指标则偏重测评企业的社会责任风险和社会责任量化信息，从这两个方面对上市公司的社会责任情况进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理指标方面，ESG指标体系既包含上市公司组织结构、投资者关系、信息透明 度、技术创新、风险管理等定性指标，又加入包括盈余质量、高管薪酬等反映公司治理能力的定量指标，从这些维度来综合判断上市公司的公司治理水平．&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负面行为与风险则主要统计上市公司的环保处罚、债务、违约、纠纷、毁约、拖欠、安全性、质量和违规方面的信息，从而测评其环境风险、信用风险、劳务风险、产品风险和违规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对国内外传统ESG指标，中财绿金院ESG指标具有两大标志性特征：一是 E、S、G三个维度都分别包含定性指标和定量指标，相较于国际ESG指标多为定性指标的情况，中财绿金院ESG指标体系加入了适合国内国情的定量指标，尤其在环境 （E）强调量化指标的重要性；二是强调负面行为与风险，在三个维度都加入对应的“扣分项”，能够综合而全面的衡量公司的整体ESG表现。这两大特征同时也碧桂园·美好中国 ESG100 指数的两大优势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>培养科技创新主力军</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155694.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力争明年普惠型小微企业贷款新增2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对于资管新规过渡期会否延长，中国证券报记者20日从银保监会近期监管工作通报会上获悉，监管部门正研究是否对相关政策进行小幅适度调整。在服务实体经济方面，监管人士明确，力争2020年全年普惠型小微企业贷款新增2万亿元，增速高于各项贷款平均增速，5家大型银行普惠型小微企业贷款增速在20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大小微企业信贷服务覆盖面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会首席检查官杨丽平介绍，银保监会强化监管引领，推动银行保险机构持续加大对经济社会发展重点领域和薄弱环节支持力度，不断满足实体经济有效金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2020年普惠金融的目标，银保监会普惠金融部主任李均锋表示，在当前11.32万亿元余额的基础上，力争全年普惠型小微企业贷款新增2万亿元，增速高于各项贷款平均增速，5家大型银行普惠型小微企业贷款增速在20%以上，进一步扩大小微企业信贷服务覆盖面，力争明年再增加300万户以上；在近两年降成本工作取得明显成效的基础上，力争银行业小微企业融资综合成本再降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现上述目标，李均锋介绍，主要措施包括，一是持续强化供给侧改革，增加小微企业信贷供给。二是以差异化监管政策促进商业银行内部经营机制改革。制定出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，建立健全商业银行考核评价长效机制。三是进一步推动降低小微企业融资成本。指导银行机构根据LPR形成机制合理确定小微企业贷款利率定价。四是进一步改进小微企业信贷方式，提高服务效率。五是与相关部门深入合作，继续推进企业信用信息共享平台建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首家外方控股理财公司获批设立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，关于资管新规过渡期会否延长成为市场关注热点。银保监会创新部副主任黄晋波回应称，监管部门正研究是否对相关政策进行小幅适度调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，银保监会始终要求银行严格落实资管新规、理财新规的规定，规范开展理财业务。对于存量业务处置，严格制定整改计划，按照进度扎实有序推进。在工作中，银保监会注意到部分银行反映理财业务存量处置过程中的困难和问题。按照资管新规补充通知的精神，过渡期结束后，由于特殊原因难以处置的存量资产，可由相关机构提出申请和承诺，经金融监管部门同意采取适当安排、妥善处理。同时，也在根据实际情况研究是否对相关政策进行小幅、适度调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄晋波介绍，资管新规和理财新规发布实施后，银行理财业务按照监管导向有序调整，呈现出更稳健和可持续的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至11月末，非保本理财产品余额是24.3万亿元，运行总体平稳，产品结构持续优化。符合新规方向的净值型理财产品发行力度不断加大。同时，理财子公司设立工作稳步推进，已有14家银行获批设立理财子公司。总的方向就是为人民群众提供更丰富的投资理财选择，为资本市场增加更强大的资金来源，为企业创新发展营造更好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，20日银保监会批准东方汇理资产管理公司和中银理财有限责任公司在上海合资设立理财公司，东方汇理资管出资比例为55%，中银理财出资比例为45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会大型银行部主任王大庆介绍，还有其他国际资管机构正在与有关银行理财子公司沟通，协商合资设立外资控股的理财公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标本兼治促中小银行健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于备受关注的中小银行发展问题，杨丽平表示，近期中小银行长期积累的一些内外部问题开始显现，因此一些中小银行信用风险压力加大，表现为不良资产上升。不良资产背后的企业风险化解需要时间和过程。在此背景下，这些中小银行信贷投放能力受到限制，服务实体经济的能力就会衰减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨丽平介绍，银保监会对此采用了标本兼治的办法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，深化中小银行改革，构建持续健康发展的长效机制，这是治本之道。引导中小银行深耕本地，回归本源，深耕主业，夯实传统业务基础，从根本上遏制脱实向虚，减少过于复杂、层层嵌套的业务。另外，引导中小银行完善公司治理，规范股东行为，做实资产分类，增强资本实力。此外，中小银行需注重科技赋能，提升服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，通过严格日常监管，摸清风险底数，分类施策、压实各方责任，稳妥化解中小银行风险，督促银行在做实资产质量的前提下，加大不良处置力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：外商投资法实施条例将于近期公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者裴昱北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月19日，商务部新闻发言人高峰透露，“外商投资法实施条例文本将于近期公布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为《外商投资法》的配套行政法规，《外商投资法实施条例》(以下简称“《条例》”)将于明年1月1日同步配套实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《条例》严格贯彻《外商投资法》的立法原则和宗旨，围绕外商关切，从行政法规层面实化和明确了相关事项，具有较强的可操作性。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国经营报》记者了解到，《条例》在制定过程中广泛征求了外资企业的意见。“《外商投资法》能否起到实质作用，要看配套法规的质量和执行力度。”多位外资企业负责人告诉本报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》针对近年来外国投资者在华经营遇到的具体问题，作出了一系列细化规定。针对“新官不理旧账”问题，《条例》要求地方政府及其有关部门不得以区划调整、政府换届、责任人更替等为由，对依法作出的政策承诺及订立的合同违约毁约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，《条例》强化了内外资一致，规定在项目申报、土地供应、税费减免、资质许可等方面，内外资企业一视同仁，外资企业依法平等参与国家、行业、地方等各层级标准的制定修订，政府及其部门不得限制外资企业进入政府采购市场或实行差别和歧视待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国高通公司全球高级副总裁、CCG(中国与全球化智库)常务理事赵斌此前表示，《条例》在征求外商投资企业的意见时，对涉及重大的利益，政府必须以适当的形式予以反馈。并提出建立知识产权惩罚赔偿性制度、快速协调保护体制、“五年过渡期”等，回应并解决了招商引资过程中遇到的实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《条例》还强化了法律责任，为了确保落实规定了违法行为的法律责任，包括不依法平等对待外资企业、违法限制外资企业平等参与标准制定、不履行政策承诺、强制技术转让等。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*除《中国经营报》署名文章外，其他文章为作者独立观点，不代表中国经营网立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以精准审慎管理打赢防范金融风险攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155810.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□章玉贵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行、银保监会日前联合下发的《系统重要性银行评估办法(征求意见稿)》，参考了全球系统重要性银行评估方法及巴塞尔银行监管委员会2012年发布的《国内系统重要性银行框架》，并结合我国实际对评估指标做了相应调整。一般认为，国内资产规模在1万亿人民币及以上的银行将入选系统重要性银行名单。作为最后贷款人，央行将牵头制定系统重要性银行附加监管规定，强化流动性、大额风险暴露、风险数据加总和风险报告等方面的监管要求，开展监测分析与压力测试，以切实提高系统重要性银行的经营稳健性。其中，通过对入选系统重要性银行的4个一级指标13个二级指标的定量打分，辅之以监管定性评价，将为后续制定实施差异化的特别监管要求和处置机制提供基础依据，这也标志着差异化监管进入实质性操作阶段，同时也为系统重要性保险机构、系统重要性证券机构相关评估实施细则的出台奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在守住不发生系统性金融风险的底线作为当前和今后一段时期经济工作最重要任务之一的政策背景下，对银行、保险和证券等金融体系全面体检并找出监管能力与风险敞口之间的差距或不匹配性，在分类监管基础上，以精准的审视管理对标金融高质量发展的要求，不仅是我国经济持续稳定发展的内生性需要，也是为全球经济与金融体系注入来自中国的稳定性安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望马上要过去的2019年，在各地政府和监管部门的不懈努力下，防范化解金融风险交出了一份效果突出的成绩单：前三季宏观杠杆率升幅分别为5.1、0.7和1.6个百分点，稳定的低增速助力企业部门降杠杆及地方政府化解隐性债务；平稳有序处置了高风险金融机构，及时遏制重大金融风险蔓延；大力整顿金融秩序，网络借贷等互联网金融风险专项整治已进入攻坚阶段，非法集资活动得到严厉打击，各类违法违规的交易场所到控制，影子银行规模降至2016年来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年的金融防风险工作更为艰巨。看央行和银保监会所强调的明年工作内容，当前金融领域依然存在“突出风险点”，主要集中在高风险金融机构、重点金融控股集团、影子银行、网络借贷和非法集资等方面。尽管这些领域的增量风险已得到基本控制，但存量风险仍须高度警惕。此外，鉴于金融科技的蓬勃发展催生出许多新的金融业务形态，大大增加了金融监管的难度，未来金融法律法规的完善方向要从治标向治本过渡，补齐制度短板的步伐需要加快。新的阶段，为坚决打赢防范化解金融风险攻坚战，央行和银保监局需要持续全面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲稍早时在《求是》杂志撰文提出，央行已建立起宏观审慎管理的专职部门，正在强化对系统重要性金融机构和金融控股集团的宏观审慎管理，抑制金融脱实向虚，引导金融资源更多流向实体经济尤其是薄弱环节。在可能引发系统性风险的关键点上，央行将精准发力，履行最后贷款人职责；同时，还将强化宏观审慎政策，压实各方面责任，未来还将逐步拓展宏观审慎管理的覆盖面，完善宏观审慎管理的组织架构。易纲行长实际上已给出了当前和今后一段时期我国金融发展与监管改革的路线图与操作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　的确，作为金融资产规模居全球首位的超大型经济体，中国如何管理和配置好300万亿人民币金融资产，本身就是高难度命题。如今，中国金融业占GDP比重已达10%，而且金融深化趋势还将持续。除了是制造业大国，我国已成为全球系统重要性经济与金融大国，所以必须站在全球经济金融体系的稳定与国家经济金融安全的战略视角，来审视金融这个极为复杂的系统的本质。随着金融体系不断扩大和复杂性不断上升，隐性担保、信贷缺口、地方债、企业高杠杆化等问题日渐突出，局部风险或微观主体的个别风险不时显现。因此，我们再不能仅仅以静态的眼光看待现代金融，也不能简单搬用国际上有关金融创新、金融监管的相关理论，包括近年来盛行的现代货币理论(MMT)来指导或裁量我国的金融改革与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，任何一个开放型经济体都必须在金融发展与金融创新中保持足够敏锐的风险直觉与精准审慎管理，方能在越来越不确定的全球经济与金融生态中稳住经济发展预期。系统重要性金融机构与金融控股集团，尽管在经济全局中已是“大而不能倒”，但2008年国际金融危机之于监管层和经济学界的重要反思是：正是这些系统重要性金融机构在复杂金融产品与金融机构风险定价能力的错配以及监管层的过度自信，放大了风险敞口，也因此错过了及时补位的时间窗口。拥有庞大金融资产的中国，既要重视实体经济绩效的不断提高，更要在风险与管控中找到最优解，推进金融高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系上海外国语大学国际金融贸易学院院长、经济学教授)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2580c05ce265b896" id="01a4ea781ec3edade579f7ec6935b0ba" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费赋能“中国制造”走出国门</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，南京天加环境科技有限公司服务于北京、上海、广州、深圳等多个重点城市的近40条重点地铁线，是中国最大的地铁中央空调供应商。“天加”生产的空气处理机组连续8年全国市场占有率第一，在微电子行业、医院手术室、生物制药等专业领域，“天加公司”的市场份额占比均超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逆水行舟，不进则退。在空调市场竞争进入白热化的今天，“天加空调”坚持走创新发展的道路，减税降费助力企业持续加大研发投入，相继攻克空气处理技术、洁净环境和热能利用等多道技术难关，成为中央空调行业响当当的明星企业。企业财务负责人祁伟说：“去年国家出台新政，将研发费加计扣除比例由50%提高到75%，研发费加计扣除超过5000万元，因此减免企业所得税1266万元，国家为我们省下来的钱我们都用在了研发上。”2018年，在空调行业整体萎靡不振的背景下，“天加空调”总体销售收入(含热能和SMARDT)突破55亿元，增速超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费不仅让研发成了企业的“香饽饽”，还给了企业走出去的底气。2019年企业全年预计享受减税超过5000万元，其中：软件企业增值税即征即退1175万元，高新技术企业所得税减免937万元。企业财务负责人祁伟说：“税务部门认真减税降费，退税办理速度很快，比如增值税的即征即退，当天申报两三天就会到账，这极大缓解了企业的现金流！”减税降费让企业看到了真金白银的实惠，也为企业走出去创造了便利。2019年2月，“天加”公司在宁宣布成功并购全球最大磁悬浮中央空调企业——加拿大SMART公司，向国际化迈进。通过并购SMARDT，天加把领先市场10年以上、全球最先进的技术和产品引进中国，同时也会把天加有市场竞争力的空气处理技术和SMARDT的国际市场体系相融合，做到优势互补。(通讯员：潘亮亮)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：孙丹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济韧性发挥了托底作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济结构持续优化，稳步迈向高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于泽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份的宏观数据全面好于市场预期。这一方面体现了中国经济面对下行压力的韧性，展现了中国经济长期向好的雄厚基础；另一方面也是在“六稳”政策持续发力下，对经济产生了良好的托底效应。由于政策是主要推动力量，2019年宏观月度数据波动率较大，不能简单对单月数据过度解读，更要关注累计数据变化和市场内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济指标回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完成预期目标无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需带动下，工业和服务业超预期向好。11月份，全国规模以上工业增加值同比增长6.2%，增速比上月加快1.5个百分点，累计增速与1-10月份持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资增速平稳，民间投资小幅回升。1-11月份，全国固定资产投资(不含农户)同比增长5.2%，增速与1-10月份持平。其中，民间投资增长4.5%，增速加快0.1个百分点。分领域看，基础设施投资同比增长4.0%，制造业投资增长2.5%，房地产开发投资依然稳定，增长10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　月度社会零售品总额回暖。11月份，社会消费品零售总额同比增长8.0%，增速比上月加快0.8个百分点。1-11月份，社会消费品零售总额同比增长8.0%。网上销售维持了较快增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资保持稳定。以人民币衡量，进出口总额同比增长2.4%；其中，出口同比增长4.5%，进口与去年同期相同。同时，外商直接投资和国际储备出现明显反转，稳外资基本实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格涨跌互现，通货膨胀压力可控。11月份，全国居民消费价格同比上涨4.5%。其中猪肉价格上涨110.2%，影响CPI上涨约2.64个百分点。非食品中，交通和通信价格下降2.8%；其中，汽油和柴油价格分别下降10.8%和11.3%。扣除食品和能源价格后的核心CPI上涨1.4%，走势较为平稳。1-11月份，全国居民消费价格同比上涨2.8%，在全年指标之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，全国工业生产者出厂价格同比下降1.4%，降幅比上月收窄0.2个百分点，环比下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观景气持续。中国制造业采购经理指数(PMI)为50.2%，比上月上升0.9个百分点，重回扩张区间。11月份PMI供需两端均有改善。生产指数和新订单指数为52.6%和51.3%，环比分别上升1.8和1.7个百分点，均为下半年以来的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，非制造业商务活动指数为54.4%，比上月上升1.6个百分点，表明非制造业继续保持增长态势，增速加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济结构持续优化，稳步迈向高质量发展。从景气指数看，11月份高技术制造业、装备制造业和消费品行业PMI分别为51.7%、51.0%和51.1%，均连续两个月上升。从增加值来看，11月份，高技术制造业、装备制造业增加值分别增长8.9%、8.5%，分别比规模以上工业快2.7个百分点、2.3个百分点。服务业结构也持续向好。1-10月份，战略性新兴服务业、高技术服务业和科技服务业分别增长12.0%、11.5%和11.4%，分别快于全部规模以上服务业2.9%、2.4%和2.3%。投资结构进一步优化，1-11月份高技术产业投资同比增长14.1%，快于全部投资8.9个百分点；高技术服务业投资增长13.1%，增速高于全部服务业投资6.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，货币供应量(M2)同比增速8.2%，保持稳定增长。1-11月份社会融资规模增量累计为21.23万亿元，比上年同期多3.43万亿元。第三季度银行业资产规模持续扩大，非银行业金融机构压力较大，资产同比增速小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体现了政策累积效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济韧性发挥托底作用。11月份超预期根本原因是目前市场忽视了中国经济韧性，对中国经济的底估计过低。中国经济在党的坚强领导下，发挥出中国特色社会主义制度的显著优势，有改革开放以来积累的雄厚物质技术基础，有超大规模的市场优势和内需潜力，有庞大的人力资本和人才资源，这些基础性因素形成了中国经济的巨大韧性。中国经济可以保持在平稳增长轨道，不会出现崩盘式下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”政策叠加累积发挥稳定作用。在稳外贸方面，首先是贸易多元化。通过“一带一路”倡议使出口、进口、贸易格局、投资格局多元化。其次，采取措施有效应对贸易摩擦。最后，通过进口博览会等举措向全世界表明我国开放的决心，优化国内消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政政策方面，2019年通过加大减税降费力度和地方政府专项债券发行稳定基础设施建设投资，加强财政逆周期调节功能。截至10月份，相比3.8%的公共财政收入增速，公共财政支出增速达到8.7%；相比8.7%的政府性基金收入增速，政府性基金支出同比增速达到22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年货币政策保持稳健中性定位，边际宽松。货币政策的边际宽松，体现在市场利率的下行中。2019年信用债的各券种平均发行利率均较2018年同期有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“六稳”政策支撑下，宏观经济呈现了稳定运行态势。重大金融风险攻坚战取得阶段性胜利。各类金融市场保持稳定，债务风险得到较好缓释，各类信用债的违约率较去年同期大幅减少。营商环境改善持续，创业创新热情高涨，城镇就业总体稳定，居民收入保持较快增长。11月份，全国城镇调查失业率为5.1%，25-59岁群体调查失业率为4.6%，继续保持在5.5%以内的目标区间中。前3季度，中国居民人均可支配收入同比增长8.8%，扣除价格因素，实际增长6.1%，与经济增长基本持平，直接稳定了消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周期性因素正向波动。首先是暖冬提升基建，带动粗钢水泥等需求。结合钢铁、水泥价格的区域差异看，气温偏高地区的价格上涨幅度也的确偏大。其次是汽车产销上升。11月汽车产量结束负增长，销量增速降幅继续收窄，行业持续复苏中。最后是伴随着房地产进入竣工期，石膏板、防水、涂料等装修建材的需求也将有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，“六稳”政策是今年经济运行的重要支撑力量，这使得月度数据波动加大，未来还是要进一步激发市场活力，推动经济上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处理好“稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和微观“活”的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济现在面临的根本性问题还是结构性因素带来的趋势性下滑，在这些问题得到根本性解决之前，经济企稳都还需要宏观政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要经济平稳，需要处理好宏观“稳”和微观“活”的关系。第一，并不是微观活就一定会保证宏观稳。微观的活力可能来自于资金空转、资产市场泡沫等等渠道，并不是实打实的经济发展。所以，微观的活要以宏观稳为导向。第二，宏观稳和微观活可能存在着激励不兼容。最主要的是要建立与市场微观主体相一致的协调机制，发挥国有企业和民营经济合力，加快构建地方政府的正向激励机制。第三，宏观经济稳定是保证长期稳定可持续增长的关键。核心是加快结构性调整和体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、中国人民大学经济学院教授)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>107家金融领域企业标准“领跑者”名单发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯2019年12月20日，中国标准化研究院、全国金融标准化技术委员会秘书处组织中国互联网金融协会、中金国盛认证中心及山东省标准化研究院、人民银行印制科学技术研究所鉴别能力检测中心、中国支付清算协会及银行卡检测中心和中金金融认证中心在北京发布了网上银行服务、银行营业网点服务、清分机、销售点终端(POS)、条码支付受理终端、自助终端(ATM)六大领域的107家企业标准“领跑者”名单。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监督管理总局标准创新管理司司长崔钢在致辞中表示，在标准化领域推动“放管服”就是着重发挥市场在标准化资源配置中的决定性作用，而这一思想也体现在企业标准“领跑者”制度的实施和推进中。一是以市场化为主导。二是发挥相关机构的作用。在企业标准“领跑者”制度由中国标准化研究院作为工作机构主要负责组织协调，而企业标准的排行和比对则由各行业具有较高影响力的第三方机构承担。三是不给企业增加负担。企业标准“领跑者”制度是基于企业标准自我声明公开制度开展，工作过程中不向企业收取费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国标准化研究院副院长邱月明在致辞中表示，今年以来，在市场监管总局的指导以及中国标准化研究院的组织协调下，第三方评估机构围绕年初市场监管总局确定的重点领域，按照程序要求，评估发布了350多个排行榜，以及涵盖50个重点领域、146家企业和192项标准的第一批企业标准“领跑者”名单。第二批企业标准“领跑者”名单也将于近期发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）网络金融部副总经理兼运营支持中心总经理徐晓群表示，金融领域企业标准“领跑者”活动启动实施以来，中国工商银行在深入总结网上银行业务经营管理实践、服务创新成果和业务发展经验的基础上，编制了由一个总标准和六个子标准构成的《网上银行服务企业标准》。标准发布后，已在全行得到全面贯彻和应用，有力促进了网上银行业务创新发展、服务能力提升和安全可靠运行。(黄紫豪)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国网公司透露明年工作重点： 稳投资 保民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者王文嫣○编辑林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从20日召开的国家电网有限公司(下称“国网公司”)新闻发布会上获悉，“稳投资、保民生”是国网公司明年工作的关键词，部分特高压工程和农网投资将继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网公司2019年预计完成电网投资4500亿元左右，开工110(66)千伏及以上输电线路5.2万公里、变电容量3.1亿千伏安；投产110(66)千伏及以上输电线路5.1万公里、变电容量3亿千伏安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比年初国网公司给出的5126亿元全年电网投资预算，实际投资额较预算投资压减了12%左右，较2018年4889亿元也下降8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，国网公司在内部下发了《关于进一步严格控制电网投资的通知》，提出了“三严禁、二不得、二不再”的投资建设思路，计划以产出定投入，严控电网投资规模，聚焦效率效益，加强电网投资管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望明年的电网投资，国网公司明确提出，2020年电网投资将在稳增长、调结构、惠民生中充分发挥带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从电网投资的具体计划来看，将高质量推进雄安电网建设，完成冬奥会配套电网工程建设，服务京津冀协同发展。推进张北-雄安特高压交流，雅中-江西、陕北-湖北、白鹤滩-江苏、白鹤滩-浙江等特高压直流输电通道建设，保障京津冀、长三角、中部地区负荷中心电力供应，服务长江、黄河流域生态保护和清洁发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网公司明年还将推动西北750千伏电网向南疆覆盖延伸，建成藏中-阿里联网工程，推进蒙东-辽宁等输电通道建设，进一步加强华中地区骨干网架，贯彻落实西部大开发、东北振兴、中部崛起战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面完成脱贫攻坚方面，国网公司将在2020年上半年确保完成西藏、青海和四川两省藏区、四川凉山州电网建设任务。深入推进乡村振兴战略，在提前一年完成新一轮农网改造升级的基础上，2020年将继续安排一定规模的农网投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，青海-河南特高压直流、张北柔性直流等新能源消纳工程也将在2020年建成。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国支付清算协会发展务虚会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网北京12月20日讯 记者李岚报道 中国银行董事长、中国支付清算协会会长刘连舸今日主持召开支付清算协会发展务虚会议。中国人民银行支付结算司司长兼协会副会长温信祥、协会执行副会长兼秘书长陈波、中国人民银行清算总中心党委书记齐小东，以及中国银行有关部门负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了支付清算协会发展情况及战略发展规划（2020－2022）的汇报。面对新时期、新形势，协会将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，坚持高质量发展理念，以“政策传导到位、市场自律规范、服务高质有效”为引领，重点推动“三个一”工程，逐步把协会建成在国内支付清算行业地位显著、在全国金融行业具有重要影响力的社会组织；建成与我国支付行业全球地位相匹配的专业性协会。温信祥、齐小东和陈波就支付清算协会的有关工作发表了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘连舸充分肯定了协会做出的工作成绩，认为发展规划及重点行动计划聚焦问题、目标清晰、举措具体，下一步协会要继续在人民银行的指导下，扎实抓好执行落实，全面提升协会履职能力和影响力，推动支付清算行业规范、健康、可持续发展。第一，守好核心定位，助力政策精准落地。协会作为我国支付监管的重要组成部分，要站稳人民立场和党性立场，发挥好政府和市场的纽带作用，着力狠抓监管制度落实。第二，发挥“智库”作用，护航行业高质量发展。要以提升会员服务质量为中心，把协会搭建成为一个有价值的行业平台，服务支付行业高质量发展，支持实体经济发展和社会民生改善。要深入贯彻中央经济工作会议精神，大力发展普惠金融业务，实现大银行服务重心下沉，加大服务实体经济的力度，全力服务和推动支付行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行将继续开拓与协会合作的业务空间，打造协会与会员单位良好互动的典范，更好支持协会开展工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社会保障卡发行20年 已覆盖全国超13亿人 2025年基本实现全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者曹飞)昨天，由人力资源和社会保障部举办的“社会保障卡20周年座谈会”在上海举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自20年前从上海首发以来，目前，全国社保卡持卡人数已达到13.01亿，覆盖所有地市。其中，93%的社保卡加载有金融功能。按照总体规划，社保卡将于2025年基本实现全国城乡人口全覆盖。截至今年10月，包括上海在内，已有38个城市共计发行3076万张第三代社会保障卡。而自去年启动以来，电子社保卡的签发量也已超过8000万张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长游钧出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：要把科学家从繁琐的科研评比中解放出来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“政府部门要尊重科研规律，营造科研人员潜心研究的良好环境，把科学家从繁琐的科研评比中解放出来。”李克强总理在12月18日的国务院常务会议上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院部署，为深入实施创新驱动发展战略，完善科技奖励制度，更大激发全社会创新活力，当天会议通过《国家科学技术奖励条例(修订草案)》，将近年来科技奖励制度改革和实践中的有效做法上升为法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，近年来，我国科学技术在多个领域取得突破，但必须看到，自然科学领域进步相对仍然不大，这已成为制约技术进步的瓶颈。相关地区和部门设立的科学技术奖项过多，导致不少科学家将大量的时间和精力都花费在填表或评奖上了，造成了宝贵人力资源的浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，各地各部门要精简各类科技评奖，注重质量、好中选优，减轻参评负担，真正为科学家松绑，营造有利于踏踏实实搞研究的科研生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，要完善评审标准、突出导向。自然科学奖要注重前瞻性、理论性，加大对数学等基础研究的激励；技术发明奖、科学技术进步奖要与国家重大战略和发展需要紧密结合，注重创新性、效益性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国作为拥有近14亿人口的大国，未来依靠什么屹立于世界？”李克强说，“其中很重要的一条，就是要在基础研究领域对人类科学进步作出应有的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，将过去主要由单位推荐改为专家、学者、相关部门和机构等均可提名，打破部门垄断，并强化提名责任。强化诚信要求，加大违纪惩戒力度。在科技活动中违反伦理道德或有科研不端行为的个人和组织，不得被提名或授奖。提名专家、机构和评审委员、候选者等违反相关纪律要求的，取消资格并记入科研诚信失信行为数据库。坚持评审活动公开、公平、公正，对提名、评审和异议处理实行全程监督。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010128:李克强:0.992801,12010008:国务院:0.473511---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行理财正按新规方向有序调整 新规过渡期后 经机构申请和承诺 可对难以处置的存量资产采取适当安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周，关于资管新规过渡期或延长的消息引发市场关注。记者20日下午从银保监会近期重点工作通报会(下称“通报会”)上获悉，银保监会已经注意到部分银行反映的理财业务存量处置过程中的困难和问题。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照资管新规补充通知精神，过渡期结束后，由于特殊原因而难以处置的存量资产，可由相关机构提出申请和承诺，经金融监管部门同意，采取适当安排，妥善处理。此外，我们也在根据实际情况，研究是否对相关政策进行小幅适度调整。”银保监会创新部副主任黄晋波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行理财业务正按照监管导向有序调整，呈现出更稳健和可持续的发展态势。“总的方向就是为人民群众提供更丰富的投资理财选择，为资本市场增加更强大的资金来源，为企业创新发展营造更好的金融环境。”黄晋波强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，银保监会要求银行严格落实资管新规、理财新规的规定，规范开展理财业务，对于存量业务的处置，严格制定整改计划，按进度扎实有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄晋波介绍，截至11月末，非保本理财产品余额24.3万亿元，运行总体平稳；产品结构持续优化，符合新规方向的净值型理财产品发行力度不断加大；理财子公司设立工作稳步推进，目前已有14家银行获批设立理财子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步工作，黄晋波指出，银保监会将持续督促银行严格按照资管新规、理财新规要求，推进理财业务规范转型；要求银行从严压实内部责任，推进存量资产处置，确保理财业务持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首家外方控股理财公司获批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，银保监会批准设立第一家由外方控股的理财公司。东方汇理资产管理公司和中银理财有限责任公司获批在上海合资设立理财公司，东方汇理资管出资比例为55%，中银理财出资比例为45%。相关批复显示，这家公司将命名为汇华理财有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会称，这是落实金融业进一步对外开放的重要措施，将有利于引进国际先进资管机构在经营理念、运营管理机制、资产组合管理、风险管理等方面的专业经验，同时发挥中方股东在渠道、客户等方面的优势，以及对国内金融市场的深入理解和投资能力等方面的长处，进一步丰富资管市场主体和产品种类，满足投资者多元化服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会大型银行部主任王大庆说，目前还有其他国际资管机构正在与有关银行理财子公司沟通，协商合资设立外资控股的理财公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力争明年普惠小微贷款新增2万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会的收官之年，也是普惠金融规划的收官之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会普惠金融部主任李均锋表示，银保监会将认真贯彻中央经济工作会议精神，持续推动小微企业金融服务“增量、扩面、降成本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，在当前11.32万亿元余额的基础上，力争2020年全年普惠型小微企业贷款新增2万亿元，增速高于各项贷款平均增速，5家大型银行增速在20%以上，进一步扩大小微企业信贷服务覆盖面，力争明年再增加300万户以上；在近两年降成本工作取得明显成效的基础上，力争银行业小微企业融资综合成本再降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋介绍，为了实现这些目标，主要采取多重措施。比如，持续强化供给侧改革，增加小微企业信贷供给。引导各类商业银行细分客户群体，避免“垒小户”，形成既相互竞争、又各有侧重小微金融市场格局，促进客户群体下沉，惠及更多小微企业。支持政策性银行通过转贷款方式与中小商业银行合作，加大小微企业融资支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，银保监会将以差异化监管政策促进商业银行内部经营机制改革。制定出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，建立健全商业银行考核评价长效机制。优化资本监管相关指标，为商业银行发放小微企业贷款进一步节约资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，银保监会还将持续推动尽职免责政策做实、落地。李均锋表示，研究适度加大小微企业不良容忍度政策的灵活性。督促银行业金融机构细化落实授信尽职免责政策，将尽职免责与不良贷款容忍制度有机结合，小微企业不良贷款率未超出容忍度的分支机构，对没有违法违规行为的不良贷款经办人员，免予追究责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：我国消费市场潜力巨大并正处于快速发展期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ed52922ac63c20c7" id="df56b239f44b6178c4bc256023ff68bf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月21日消息，在由中宏国研(北京)信息技术研究院主办的2020中国经济形势解析高层报告会上，国家发改委副主任、国家统计局局长宁吉喆表示我国经济运行今年以来总体平稳，主要经济指标好于预期。具体体现在六个方面：1.粮食生产喜获丰收；2.工业服务业增长加快；3.国内需求稳中趋扩，市场销售加快；4.外贸外资持续增长；5.就业形势总体稳定；6.先行指标由枯转荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及全面建成小康社会取得的进展时，宁吉喆提到我国已取得以下几方面成就：人均GDP指标取得新突破；两个翻番的目标接近实现；三大攻坚战进展显著，结构性去杠杆有序推进；四大宏观指标平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示我国经济稳中向好，长期向好的基本面或者基本趋势没有变。消费市场潜力巨大，我国正处于消费规模扩大，消费结构升级快速发展期。明年要要提高宏观调控的前瞻性，确保经济运行在合理区间，坚决打好三大攻坚战，加快现代化经济体系建设，深化改革开放&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币基金组织批准对厄新一轮放款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄瓜多尔《快报》12月20日报道，国际货币基金组织(IMF)执行董事会19日批准向厄发放贷款4.98亿美元。该组织指出，厄政府合理推行经济改革，履行财政紧缩承诺。厄国民代表大会近日通过的《简化和累进税法》草案有望在2020年为该国带来6.12亿美元财政收入，并有助于建立更加公平、高效的税收体系。此外，IMF称厄需在债务管理方面继续努力，以降低融资成本，确保资金有效分配。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济韧性发挥了托底 作用经济结构持续优化，稳步迈向高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于泽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份的宏观数据全面好于市场预期。这一方面体现了中国经济面对下行压力的韧性，展现了中国经济长期向好的雄厚基础；另一方面也是在“六稳”政策持续发力下，对经济产生了良好的托底效应。由于政策是主要推动力量，2019年宏观月度数据波动率较大，不能简单对单月数据过度解读，更要关注累计数据变化和市场内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济指标回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完成预期目标无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需带动下，工业和服务业超预期向好。11月份，全国规模以上工业增加值同比增长6.2%，增速比上月加快1.5个百分点，累计增速与1-10月份持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资增速平稳，民间投资小幅回升。1-11月份，全国固定资产投资(不含农户同比增长5.2%，增速与1-10月份持平。其中，民间投资增长4.5%，增速加快0.1个百分点。分领域看，基础设施投资同比增长4.0%，制造业投资增长2.5%，房地产开发投资依然稳定，增长10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　月度社会零售品总额回暖。11月份，社会消费品零售总额同比增长8.0%，增速比上月加快0.8个百分点。1-11月份，社会消费品零售总额同比增长8.0%。网上销售维持了较快增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资保持稳定。以人民币衡量，进出口总额同比增长2.4%；其中，出口同比增长4.5%，进口与去年同期相同。同时，外商直接投资和国际储备出现明显反转，稳外资基本实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格涨跌互现，通货膨胀压力可控。11月份，全国居民消费价格同比上涨4.5%。其中猪肉价格上涨110.2%，影响CPI上涨约2.64个百分点。非食品中，交通和通信价格下降2.8%；其中，汽油和柴油价格分别下降10.8%和11.3%。扣除食品和能源价格后的核心CPI上涨1.4%，走势较为平稳。1-11月份，全国居民消费价格同比上涨2.8%，在全年指标之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，全国工业生产者出厂价格同比下降1.4%，降幅比上月收窄0.2个百分点，环比下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观景气持续。中国制造业采购经理指数(PMI为50.2%，比上月上升0.9个百分点，重回扩张区间。11月份PMI供需两端均有改善。生产指数和新订单指数为52.6%和51.3%，环比分别上升1.8和1.7个百分点，均为下半年以来的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，非制造业商务活动指数为54.4%，比上月上升1.6个百分点，表明非制造业继续保持增长态势，增速加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济结构持续优化，稳步迈向高质量发展。从景气指数看，11月份高技术制造业、装备制造业和消费品行业PMI分别为51.7%、51.0%和51.1%，均连续两个月上升。从增加值来看，11月份，高技术制造业、装备制造业增加值分别增长8.9%、8.5%，分别比规模以上工业快2.7个百分点、2.3个百分点。服务业结构也持续向好。1-10月份，战略性新兴服务业、高技术服务业和科技服务业分别增长12.0%、11.5%和11.4%，分别快于全部规模以上服务业2.9%、2.4%和2.3%。投资结构进一步优化，1-11月份高技术产业投资同比增长14.1%，快于全部投资8.9个百分点；高技术服务业投资增长13.1%，增速高于全部服务业投资6.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，货币供应量(M2同比增速8.2%，保持稳定增长。1-11月份社会融资规模增量累计为21.23万亿元，比上年同期多3.43万亿元。第三季度银行业资产规模持续扩大，非银行业金融机构压力较大，资产同比增速小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体现了政策累积效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济韧性发挥托底作用。11月份超预期根本原因是目前市场忽视了中国经济韧性，对中国经济的底估计过低。中国经济在党的坚强领导下，发挥出中国特色社会主义制度的显著优势，有改革开放以来积累的雄厚物质技术基础，有超大规模的市场优势和内需潜力，有庞大的人力资本和人才资源，这些基础性因素形成了中国经济的巨大韧性。中国经济可以保持在平稳增长轨道，不会出现崩盘式下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”政策叠加累积发挥稳定作用。在稳外贸方面，首先是贸易多元化。通过“一带一路”倡议使出口、进口、贸易格局、投资格局多元化。其次，采取措施有效应对贸易摩擦。最后，通过进口博览会等举措向全世界表明我国开放的决心，优化国内消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政政策方面，2019年通过加大减税降费力度和地方政府专项债券发行稳定基础设施建设投资，加强财政逆周期调节功能。截至10月份，相比3.8%的公共财政收入增速，公共财政支出增速达到8.7%；相比8.7%的政府性基金收入增速，政府性基金支出同比增速达到22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年货币政策保持稳健中性定位，边际宽松。货币政策的边际宽松，体现在市场利率的下行中。2019年信用债的各券种平均发行利率均较2018年同期有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“六稳”政策支撑下，宏观经济呈现了稳定运行态势。重大金融风险攻坚战取得阶段性胜利。各类金融市场保持稳定，债务风险得到较好缓释，各类信用债的违约率较去年同期大幅减少。营商环境改善持续，创业创新热情高涨，城镇就业总体稳定，居民收入保持较快增长。11月份，全国城镇调查失业率为5.1%，25-59岁群体调查失业率为4.6%，继续保持在5.5%以内的目标区间中。前3季度，中国居民人均可支配收入同比增长8.8%，扣除价格因素，实际增长6.1%，与经济增长基本持平，直接稳定了消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周期性因素正向波动。首先是暖冬提升基建，带动粗钢水泥等需求。结合钢铁、水泥价格的区域差异看，气温偏高地区的价格上涨幅度也的确偏大。其次是汽车产销上升。11月汽车产量结束负增长，销量增速降幅继续收窄，行业持续复苏中。最后是伴随着房地产进入竣工期，石膏板、防水、涂料等装修建材的需求也将有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，“六稳”政策是今年经济运行的重要支撑力量，这使得月度数据波动加大，未来还是要进一步激发市场活力，推动经济上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处理好“稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和微观“活”的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济现在面临的根本性问题还是结构性因素带来的趋势性下滑，在这些问题得到根本性解决之前，经济企稳都还需要宏观政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要经济平稳，需要处理好宏观“稳”和微观“活”的关系。第一，并不是微观活就一定会保证宏观稳。微观的活力可能来自于资金空转、资产市场泡沫等等渠道，并不是实打实的经济发展。所以，微观的活要以宏观稳为导向。第二，宏观稳和微观活可能存在着激励不兼容。最主要的是要建立与市场微观主体相一致的协调机制，发挥国有企业和民营经济合力，加快构建地方政府的正向激励机制。第三，宏观经济稳定是保证长期稳定可持续增长的关键。核心是加快结构性调整和体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、中国人民大学经济学院教授&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：内地与澳门合作日益密切 形成优势互补、协同发展的经贸合作新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日是澳门回归20周年的日子，商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰12月19日在商务部召开的例行新闻发布会上介绍称，澳门回归20年来，中央政府坚定支持澳门全面准确贯彻“一国两制”方针和基本法，持续发展经济、改善民生，主动融入国家发展大局，内地与澳门经贸交流不断融合，合作日益密切，形成了优势互补、协同发展的经贸合作新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是两地制度性经贸合作水平不断提升。2003年-2014年，内地与澳门先后签署了《关于建立更紧密经贸关系的安排》（CEPA），10个补充协议以及《广东协议》，成功开启了两地制度性合作的全新路径。2015年以来，根据国家“十三五”规划的部署，内地与澳门先后签署《服务贸易协议》、《投资协议》、《经济技术合作协议》和《货物贸易协议》，实现了CEPA升级。2018年，双方成立了内地与澳门经贸合作委员会，涵盖CEPA、“一带一路”建设、粤港澳大湾区建设、中葡平台建设等经贸领域重要议题，目前已经成功召开了两次全体会议，共同推动两地经贸交流合作向更高水平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是两地务实经贸合作持续走深走实。在货物贸易领域，内地对原产澳门的货物已经全面实施了零关税，为澳门传统制造业拓展了发展空间。2019年1-11月，两地货物贸易额达到194亿元人民币，同比增长5.5%；在服务贸易领域，内地医疗、旅游、金融等市场对澳门扩大开放，为澳门人士在内地执业创造了更加便利的条件；在投资领域，截至2019年11月，澳门在内地累计投资设立企业18135家，累计实际投资171.4亿美元，内地累计对澳门非金融类直接投资26.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续推动澳门经济实现适度多元发展。两地会展业合作发展势头强劲。澳门国际会议展览数量保持了增长势头，会展从业人员由2001年的200余人增至3000多人，会展场馆的面积由2005年的1.5万平方米增至19.3万平方米，预计2020年将增至21万平方米，形成了“国际基础设施投资与建设高峰论坛”等一批具有国际影响力的会展品牌。中葡平台建设成果丰硕。2003年，中国-葡语国家经贸合作论坛，也就是中葡论坛在澳门成立，至今已经成功举办了五届部长级会议，已成为“一带一路”框架下中国与葡语国家经贸合作的重要平台。2018年，中国与葡语国家的贸易额达到1473.5亿美元，比2003年论坛成立之初的110亿美元增长了12倍。特色金融发展成效显著。葡语国家人民币清算中心建设进入快车道，中国银行澳门分行作为清算行已经与30多个葡语国家银行建立了人民币清算代理关系，基本实现对葡语国家人民币清算网络渠道的全覆盖。人民币清算业务范围由境内与葡语国家双边清算服务进一步扩大至东盟与葡语国家之间。此外，商务部积极支持澳门与上海钻石交易所开展战略合作，发展符合澳门特色的新产业，进一步丰富了澳门金融市场的产品和层次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将继续发挥两地经贸合作工作机制的作用，共同推进新形势下两地产业的协调发展，进一步提升两地经贸交流合作水平，推动‘一国两制’在澳门成功实践行稳致远。”高峰表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳门金融蓝图曝光 粤澳将在5大方面推进金融合作</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191221/c616156117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“举世瞩目”，这是习近平主席在评价澳门回归祖国20年来取得的成就时所使用的词语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在粤港澳大湾区建设的大背景下，金融产业，将成为澳门下一阶段发展的重要版图。在过去三日里，国家有关部委密集向澳门推送礼包。同时，证券时报.e公司记者独家获悉，除了研究设立澳门证券交易所，澳门金融合作的大网已经全面铺开，粤澳将在5大方面推进金融合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;众人拾柴中央部委连送“礼包”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平18日下午乘专机抵达澳门，出席于20日举行的庆祝澳门回归祖国20周年大会暨澳门特别行政区第五届政府就职典礼，并视察澳门特别行政区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此期间，国家有关部委与澳门“喜讯”不断。而金融领域，成为国家向澳门“送礼包”的最大领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时间轴来看，12月18日，经国务院批准，中国人民银行发布公告，进一步便利澳门个人人民币跨境汇款业务，将澳门居民个人每人每天向内地人民币同名账户汇款限额由5万元提高至8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月19日，为进一步满足澳门居民的跨境支付需求，按照民生支付先行思路，人民银行在澳门回归20周年之际，出台了系列支付便利化措施。一是推动澳门本地电子钱包在内地使用。二是组织开展澳门代理见证开户试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，为进一步加强澳门与内地金融合作，支持澳门经济金融发展，银保监会决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、鼓励和支持澳门的银行在内地设立机构，开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、将澳门纳入内地保险资金境外可投资的地区，支持内地保险资金在依法合规、风险可控的前提下投资澳门地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、支持内地融资租赁企业落户澳门，助力澳门特色金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，外汇局表态进一步便利横琴澳门投资企业跨境投融资。主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开展外债登记管理改革试点。横琴澳资企业可按净资产2倍到所在地外汇局办理外债登记，并直接在银行办理资金汇出入和结购汇等手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是灵活调整借债模式。允许横琴澳资企业根据需要灵活调整借债模式，如目前仍为“投注差”模式的，可以调整为宏观审慎模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步放宽外债币种限制。允许横琴澳资企业外债签约币种与提款币种和偿还币种不一致等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不只证交所 粤澳金融合作将全面铺开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中央部委连送好礼，在粤港澳大湾区建设的大背景下，广东将与澳门一起“打头阵”，两地发挥所长，深化粤港澳大湾区金融建设及合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报.e公司记者独家获悉，广东省将按照中央规划部署，大力支持澳门加快对澳门证券交易所的可行性研究工作，配合澳门建立以人民币计价结算的证券市场。后续，澳门特区政府将结合顾问公司研究结果，优化澳门金融发展的规划并有序落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，下一步，粤澳金融合作工作，将围绕以下五点重点展开：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持澳门打造中国—葡语国家金融服务平台，承接中国与葡语国家金融合作服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推进跨境融资租赁业务的开展，探索建立融资租赁跨境融资市场。支持澳门机构投资者按程序开展QFLP业务，参与境内私募股权投资基金和创业投资基金投资。支持粤澳保险机构合作开发创新型跨境机动车保险和跨境医疗保险产品。积极推动粤澳跨境金融合作(珠海)示范区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极争取外汇管理改革创新，不断拓宽QFLP、QDLP、深港通和人民币海外投贷基金等跨境合作通道，并争取扩大试点范围、规模和额度。创新手段吸引境外长期低成本资金支持大湾区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持澳门金融机构和企业通过市场化方式，参与发起设立粤港澳大湾区国际商业银行。支持推动建立以人民币计价结算的证券市场。共同发展并购市场、场外股权交易市场。积极打造粤港澳大湾区贸易融资平台，赋能大湾区内中小企业贸易发展。支持粤港澳保险机构协同为跨境出险的客户提供查勘、救援、理赔等后续服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是继续推进澳门青年创业谷建设，创新金融支持手段，构建全链条金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，e公司记者获悉，此前粤澳首次共同成立首期200亿元的广东粤澳合作发展基金落户横琴。截至目前，基金实缴规模为粤澳基金实缴规模为160.08亿元，已实施12个项目投资，已决策投资金额142.34亿元，主要投向广东省内的基础设施和重点项目以及与广东省自贸区建设相关的、有利两地经济民生的优质项目及企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，粤澳两地突出优势互补，深入推动粤澳金融合作，包括加强与港澳保险业界交流沟通，积极争取中国银保监会支持，大力推进设立港澳保险大湾区服务中心。推动设立粤港澳大湾区保险业基础设施投资基金和粤港澳大湾区保险产品创新研发中心等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191221/c616156117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪市上市公司重大资产重组 信息披露业务指引发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上交所20日消息，为进一步落实并购重组市场化改革，提高上市公司质量，强化并购重组全流程监管，上交所当日发布《上市公司重大资产重组信息披露业务指引》(以下简称《业务指引》)，并自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所同时强调，科创板上市公司办理重大资产重组相关业务，适用《业务指引》，但有关重组审核和注册程序等事项，适用科创板业务规则的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所表示，本次修订主要基于两个方面考虑。一是进一步落实证监会并购重组市场化改革要求，较大幅度简化信息披露要求，推动提高并购重组效率。二是更加突出重组整合实效，完善重组实施后整合进展、承诺履行、商誉减值、盈利预测实现等事项的持续信息披露要求，强化独立财务顾问持续督导义务，旨在通过强化持续信披，引导督促公司切实注重重组整合实效，提高上市公司质量。同时，继续引导上市公司实施产业类和实体类并购重组，如上市后不久即实施跨界并购的，应充分披露必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，本次修订，一是大幅减少简化重组预案披露要求，修订后的预案聚焦主要交易对方和交易标的等核心要素的披露，对中介机构核查要求给予一定的弹性，不再强制要求披露标的预估值或拟定价，以及权属瑕疵、立项环保、同业竞争、关联交易等内容。二是衔接停复牌业务指引。修订后的重组指引不再单独设置重组筹划及停牌部分，而是提出上市公司应审慎停牌的原则性要求，明确应根据相关规定办理重组停复牌业务。三是强化分阶段披露原则。同时，突出对重组业绩承诺和重组整合实效的信息披露要求。通过强化持续监管、精准监管，完善信息披露要求，引导督促相关方审慎论证业绩承诺的可实现性，切实注重并购重组的整合实效，真正发挥并购重组在提高上市公司质量方面的积极作用。(周松林)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR保持平稳逆周期政策持续发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李义举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，中国人民银行公布了12月份贷款市场报价利率(LPR。1年期、5年期LPR利率分别为4.15%和4.80%，与11月份的报价持平。此次报价主要关注点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，MLF利率持平叠加年末考核因素是LPR持平的主要原因。MLF利率自11月5日降至3.25%之后，并未进一步下调。近期央行虽然在12月6日以及12月16日超额平价续作MLF，逆回购操作也同时开启，但主要目的是应对税期和年末的流动性需求。从市场利率看，中长期同业拆借利率出现上升，14天期银行间同业拆借利率中枢由11月份的2.82%上升至12月初的3.01%。反映出在年末应对考核时，商业银行对于中长期流动性的需求在上升，商业银行的成本并未显著下降。因此，LPR报价与上月持平主要是由MLF利率的持平以及商业银行所面临的考核压力共同导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，尽管此次LPR利率与上月持平，但近期利率传导效率有所提升。这主要表现为货币市场利率与LPR利率的相关性有所上升。通过对比DR007利率中枢与LPR可以看出，当DR007利率中枢由8月份的2.64%降为9月份的2.63%时，1年期LPR由4.25%降为4.20%；当10月份DR007利率中枢上行时，1年期LPR保持不变；随后11月份，两个利率又出现了同步下降的情形。这表明：一方面货币政策传导机制的疏通取得一定进展；另一方面，LPR利率并未出现快速的单边下行，一定程度上缓解了商业银行净息差收窄的压力，尤其减轻了中小商业银行的盈利压力，有助于保持金融市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，未来货币政策逆周期调节力度或将加大。当前经济下行压力加大，虽然11月份的经济指标有所回升，但可持续性不确定，实体经济利润下降幅度仍在加大。10月份规模以上工业企业利润累计同比为-2.9%，且存在扩大趋势。与此同时，尽管11月份的社融和M2增速分别为10.75%和8.2%，相比去年同期上升了0.79个百分点和0.2个百分点，但增长幅度不大，需要货币政策进一步加大逆周期调节力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，不久前召开的中央经济工作会议改变了对稳健的货币政策的描述，将上年的“松紧适度”调整为“灵活适度”，表明货币政策在保持稳健的基础上将根据经济形势更加灵活主动。同时本次会议更强调要降低社会融资成本，增强制造业中长期融资。预计明年年初货币政策将加大逆周期调节力度以应对信贷需求的上升，操作将更偏宽松。一是货币政策会更倾向于推出定向的制造业中长期融资支持政策，加强金融机构对国家重大战略项目的支持程度，优化融资结构。二是未来货币政策将注重引导LPR利率，进一步推进利率市场化，促进融资成本的下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：中国银行研究院&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616155651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>