<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 07 Mar 2021 06:10:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>受海外债市连带影响 中国2月外储下降57亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550168.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前两个月中国出口同比大增50.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：推动制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给力！外贸开门红 前2个月同比增长32.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老钱”怎么筹？专家支招强化“第三支柱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济概述及行业政策解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>致公党界别委员讨论国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门规定：允许质权人自行变价股票实现质押债权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强参加广西代表团审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：在开放中保障产业链供应链安全稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　李克强总理3月6日下午参加全国政协经济界委员联组会时强调，要在开放中保障产业链供应链安全稳定。李克强说，我们坚定不移走自主创新道路，保障产业链供应链安全稳定，但这一过程不能关起门来，而是要继续扩大开放。我们说从全面小康迈向全面建设社会主义现代化，这需要更好利用国际国内两个市场、两种资源，在开放中加强对外合作交流，让企业更多了解国际市场需求，从中更好学习国际先进技术和管理经验，不断提升和增强企业自身发展水平和能力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前2个月我国一般贸易进出口增长34.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银玲)3月7日，海关总署发布前2个月进出口数据。我国一般贸易进出口增长、比重提升。前2个月，我国一般贸易进出口3.35万亿元，增长34.4%，占我外贸总值的61.6%，比去年同期提升1个百分点。其中，出口1.86万亿元，增长56.8%；进口1.49万亿元，增长14.2%。同期，加工贸易进出口1.23万亿元，增长29.5%，占22.7%，下滑0.5个百分点。其中，出口7827.4亿元，增长36.1%；进口4520.1亿元，增长19.4%。此外，我国以保税物流方式进出口6184.7亿元，增长25%。其中，出口2299亿元，增长55.3%；进口3885.7亿元，增长12.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：欧美等主要经济体景气度回升，外需增加带动我出口增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据海关总署网站7日消息，欧美等主要经济体生产、消费景气度回升，外需增加带动我出口增长。今年以来，欧美经济尤其是制造业景气度明显回升，美欧制造业PMI指数维持高位。同时受益于财政刺激计划，欧美等主要经济体消费复苏，对我产品需求增加。前2个月，我国对欧美日出口增长59.2%，高于出口整体增幅。此外，今年春节假期多数制造业从业人员选择了“就地过年”，我署调研了解到，广东浙江等外贸大省不少企业春节期间都维持了生产，以往过完年才能交付的订单现在都正常交付了。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国税务学会副会长张连起：给地方政府债务戴上“紧箍咒”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，3月7日，中国税务学会副会长、北京国富会计师事务所主任张连起表示，注重发展与安全的平衡，警惕防范涉及财政领域的重大风险。当前和今后一个时期，各种可以预见和难以预见的风险因素明显增多，统筹发展和安全成为构建新发展格局的核心要义。财政是发展和安全的基础和保障，要做到财政自身安全，关键是给地方政府债务戴上“紧箍咒”。应补短板、强弱项、堵漏洞，完善常态化监控机制，不给通过新增隐性债务上新项目以可能的空间。硬化预算约束，扩大零基预算改革试点范围，全面加强项目财政承受能力论证和预算评审，涉及财政支出的全部依法纳入预算管理。开发性、政策性金融机构等必须审慎合规经营，严禁向地方政府违规提供融资或配合地方政府变相举债。清理规范地方融资平台公司，剥离其政府融资职能。健全市场化、法治化的债务违约处置机制，坚决防止风险累积形成系统性风险。加强督查审计问责，严格落实政府举债终身问责制和债务问题倒查机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部原部长苗圩：加快健全有利于制造业高质量发展的体制机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日上午，全国政协经济委员会副主任、工信部原部长苗圩表示，制约我国制造业高质量发展的问题很多，但最根本的还是市场化改革不到位。必须坚持目标引领和问题导向，加大改革力度，加快健全完善有利于制造业高质量发展的体制机制，增强发展的内生性动力与活力。我国制造业创新能力不强，关键还是科技创新体制机制不健全，必须深化科技体制改革，科学配置科技资源，加快推动建立企业为主体的技术创新体系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资者必看干货！资本市场“十四五”要点最全梳理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，十三届全国人大四次会议开幕，大会审查了国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要草案（以下简称“纲要草案”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，有关资本市场的内容颇丰：完善上市公司分红制度、大力发展机构投资者、深化新三板改革、畅通科技型企业国内上市融资渠道……资本市场的全面深化改革方向更加明确，步伐更加坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道增加城乡居民财产性收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，多渠道增加城乡居民财产性收入，提高农民土地增值收益分享比例，完善上市公司分红制度，创新更多适应家庭财富管理需求的金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，2019年全国居民人均财产净收入为2619元，这个数字在2013年还是1423元。与此同时，财产净收入占全部可支配收入的占比，也从7.7%提升到了8.5%。中国人民大学公共管理学院教授许光建表示，提升居民财产性收入，是提升消费水平、形成强大国内市场、构建新发展格局的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多位代表委员看来，金融市场伴随中国经济不断升级，居民可以配置的金融产品增多，也有意愿进行多元化资产配置。“十四五”期间，这个趋势还会不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金分红制度是资本市场的一项基础性制度，是上市公司回报股东的重要方式，近年来A股上市公司现金分红和投资者回报水平逐年提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年A股共有2709家上市公司实施分红计划，迄今为止连续三年分红总额超万亿元。截至3月2日，在已披露2020年年报的A股上市公司中，有35家公司披露了分红计划，拟分红金额合计263.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，上市公司持续分红回报投资者，有助于获得投资者的长期支持，同时也有助于规范公司财务管理，提升公司治理能力。此外，上市公司持续分红还可以稳定预期，降低市值波动，推动价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强科创板“硬科技”特色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，畅通科技型企业国内上市融资渠道，增强科创板“硬科技”特色，提升创业板服务成长型创新创业企业功能，鼓励发展天使投资、创业投资，更好发挥创业投资引导基金和私募股权基金作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设立科创板并试点注册制、创业板改革并试点注册制等措施落地，极大丰富了科技企业、创新创业企业融资渠道。全国政协委员、申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所首席经济学家杨成长建议，增强对企业上市的包容性和支持力度，持续带动发行承销、交易、持续监管、投资者保护等各环节关键制度创新。以市场化的定价制度吸引更多优质公司上市，进一步优化资本市场发行生态。加快完善多层次资本市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中信集团总经理奚国华认为，直接融资与科技创新企业的风险偏好更加契合，因此证券机构应发挥主力军作用，建议鼓励一流投行做强做大，为科技创新提供有针对性的优质服务。此外，他建议，扩大VC/PE机构的资金来源，吸纳更多长线投资者参与，比如政府引导基金、险资、信托、养老金等长线投资者，同时鼓励大型国有企业继续积极出资参与优质科技创新投资基金，并鼓励内部创新，在考核机制上提高容错度和延长考核期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、红杉资本全球执行合伙人沈南鹏表示，科创板通过差异化的上市标准，为医疗器械企业上市提供了更多包容性选择。但考虑到医疗器械的研发复杂性和技术专业性，在企业申报尤其是采用第五套标准申报过程中，如何结合其业务特点、行业属性更好体现政策的引导支持作用，上市申报相关事项仍可进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新直达实体经济的金融产品和服务 增强多层次资本市场融资功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，提高金融服务实体经济能力，健全实体经济中长期资金供给制度安排，创新直达实体经济的金融产品和服务，增强多层次资本市场融资功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日提请十三届全国人大四次会议审议的政府工作报告指出，稳步推进注册制改革，完善常态化退市机制，加强债券市场建设，更好发挥多层次资本市场作用，拓展市场主体融资渠道，完善资本市场基础制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、证监会原主席肖钢建议，加快建设多层次资本市场体系，坚守科创板定位、突出创业板特色、深化新三板改革。同时，发展私募股权基金、推进债券市场改革开放、拓展资产证券化业务、规范衍生品市场和场外市场，增强资本市场的包容性、适应性。丰富投资品种，以满足不同类型、不同阶段实体企业的差异化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点四：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高直接融资特别是股权融资比重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，完善资本市场基础制度，健全多层次资本市场体系，大力发展机构投资者，提高直接融资特别是股权融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、申万宏源证券研究所首席经济学家杨成长认为，我国资本市场正在经历明显的散户机构化阶段。从美国市场的发展经验看，美国经历了长期的散户机构化历程，机构持股比例由15%左右升至60%左右。未来我国资本市场机构化的进程将持续推进。他建议，引导各类资产管理机构建立长短期相结合的考核机制，减少借助打造“明星产品”快速提升管理规模的做法，鼓励资产管理机构从产品持有人的利益出发，合理有序扩大管理规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、人民银行南昌中心支行原行长张智富就“十四五”金融业发展建议，要以直接融资为突破，补齐金融短板。加大对优质民营、中小企业的精准扶持力度，不断完善民营、中小企业上市梯队建设，加强上市辅导与定向扶持，尽力推动领军企业上市赴科创板、创业板与新三板上市。积极引导金融机构加强项目储备，支持优质民营企业扩大债券融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点五：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面实行股票发行注册制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高上市公司质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、证监会原主席肖钢认为，注册制改革是“牵牛鼻子”工程，关键是处理好政府与市场的关系，要坚持以信息披露为核心，真正还权于市场，减少不必要的行政干预。从全球范围看，注册制并没有一个固定的、统一的模式，我国股票市场具有新兴加转轨的特点，必须从我国实际出发，探索符合国情的注册制框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步稳步推进注册制改革，切实保护投资者合法权益，全国人大代表、深圳证券交易所理事长王建军建议，修改相关法律法规，尽快建立未上缴国库的证券罚没款暂缓入库和已上缴国库的证券罚没款财政回拨等赔先罚后落地机制，使证券民事赔偿责任优先原则得以切实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中信集团总经理奚国华认为，注册制改革的稳步推进，保持了制度的连续性，稳定了市场各方预期，进一步提升了股权融资的市场化水平。注册制增加了A股市场的股票供给，监管也在强调退市机制的完善，有进有出，让整个资本市场更加健康地流动起来。他建议，监管机构坚持“建制度、不干预、 零容忍”的市场化监管思路，加快推行全市场注册制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点六：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化新三板改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规划纲要草案提出，深化新三板改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面深化新三板改革以来，新三板的市场定位更加清晰，市场特色愈发突出，市场结构有所完备，精准服务中小企业能力进一步增强。全国人大代表、北京证监局局长贾文勤建议，明确保险公司、社保基金等专业机构投资新三板的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、北京证监局局长贾文勤表示，经过近八年探索，新三板已成为资本市场服务中小企业和民营经济的重要平台，累计服务1.34万家挂牌公司，近7000家公司合计融资超5200亿元。2020年以来，新三板设立精选层并配套形成比照上市公司标准的发行交易、信息披露、监督管理等制度，优化投资者准入标准、引入公募基金、转板上市机制等全面深化改革举措陆续落地，新三板的市场定位更加清晰，市场特色愈发突出，市场结构有所完备，各类制度供给迈上新的台阶，市场发展的基础得到进一步夯实，精准服务中小企业能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾文勤表示，在快速发展的同时，目前新三板仍存在一些问题。新三板定位于服务中小企业、民营企业，因此中小企业发展中面临的困难会通过各种形式反映到新三板市场中来，市场的融资和流动性问题就是其中的突出表现。在新三板引入长期资金，对于稳定市场预期，帮助民营经济、中小企业缓解融资困难，提高中小企业直接融资比重具有重要意义。早在2013年，《国务院关于全国中小企业股份转让系统有关问题的决定》（国发〔2013〕49号）中即明确，鼓励保险公司、企业年金等机构投资者参与新三板市场。但保险资金、社保基金等长期资金直接投资新三板政策仍有待明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点七：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳步扩大债券市场规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，完善市场化债券发行机制，稳步扩大债券市场规模，丰富债券品种，发行长期国债和基础设施长期债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国债券市场存量规模已突破100万亿元，成为全球第二大债券市场。全国政协委员、原中国保监会副主席周延礼就推进债券市场高质量发展，建议加强债券市场顶层设计。建议进一步加大改革力度，解决长期应解决未解决的债券市场割裂等问题，研究出台有关指导意见，实现准入条件、信息披露、资信评级、投资者适当性、投资者保护等规则的统一。同时，建议继续由中央金融管理部门会同地方政府共同推进债券市场管理体制机制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、全国人大财经委副主任委员刘新华建议，由国务院证券监督管理机构牵头起草行政法规《公司债券管理条例》，以统一监管标准，细化监管要求，完善法律责任，为债券市场健康稳定发展提供法制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、交银施罗德基金公司总经理谢卫表示，应从法律监督、债券存续期管理、信息披露等方面，强化企业融资和债务管理，市场各参与方都要积极维护金融市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢卫指出，应加强法律监督，各参与方应严格自律，真正保护投资人的合法权益。融资企业和中介机构应充分理解债券工具的法律效力，严格履行相关市场规则：融资企业应充分尊重市场规则，不可虚假披露、肆意转移资产、挪用资金；中介机构应勤勉尽责，不得转嫁责任或将自身利益置于投资人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点八：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进金融领域开放 深化境内外资本市场互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，稳妥推进银行、证券、保险、基金、期货等金融领域开放，深化境内外资本市场互联互通，健全合格境外投资者制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、证监会原主席肖钢认为，资本市场双向开放，要同资本项目可兑换、人民币国际化、人民币汇率机制改革综合考虑，统筹研究、相互促进。推进资本市场双向开放、提高金融交易可兑换程度，需要进一步完善跨境投资制度，优化外资参与境内市场的渠道和方式，扩大商品期货和金融期货市场开放。此外，在双向开放的过程中，加强监管能力建设十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国证监会原副主席姜洋，全国政协委员、中国投资有限责任公司原总经理屠光绍，准备联名向2021年全国两会提交提案，建议证监会会同有关部门，抓住机遇，建设高层次的国际大宗商品定价中心。当前，我国已成为全球第二大经济体和第一大货物贸易国，大宗商品定价中心建设面临历史机遇。加快商品期货市场建设，推进对外开放，推动国际主体积极参与，将有利于把我国的贸易优势转化为商品期货市场的定价影响力，促进国际定价中心的形成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：三大因素促成外贸“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)海关总署网站3月7日消息，据海关统计，今年前2个月，我国进出口总值5.44万亿元，比去年同期(下同)增长32.2%。其中，出口3.06万亿元，增长50.1%；进口2.38万亿元，增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署指出，前2个月外贸进出口增幅明显、“淡季不淡”，延续了去年6月份以来进出口由负转正、持续向好的态势，主要有以下三方面原因：一是欧美等主要经济体生产、消费景气度回升，外需增加带动我出口增长。今年以来，欧美经济尤其是制造业景气度明显回升，美欧制造业PMI指数维持高位。同时受益于财政刺激计划，欧美等主要经济体消费复苏，对我产品需求增加。前2个月，我国对欧美日出口增长59.2%，高于出口整体增幅。此外，今年春节假期多数制造业从业人员选择了“就地过年”，通过调研了解到，广东浙江等外贸大省不少企业春节期间都维持了生产，以往过完年才能交付的订单现在都正常交付了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国内经济持续稳定恢复，拉动进口快速增长。今年1、2月份，我国经济总体延续扩张态势，制造业PMI指数已连续12个月位于荣枯线上，多数行业生产指数和新订单指数高于临界点。年后进入产销旺季，市场需求有望进一步回升，企业对未来预期更加乐观。调研显示，部分企业提前备货，主要进口集成电路、能源资源性产品，如集成电路、铁矿砂、原油进口量分别增长36%、2.8%、4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是受新冠肺炎疫情影响，去年前2个月进出口同比下降9.7%，基数较低也是今年增幅较大的原因之一。但即使与正常年份相比，比如2018、2019年同期，我国进出口增速也有20%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从海关监管货运量等看，货运量、集装箱等与进出口值态势基本吻合。前2个月，海关监管进出口货运量7.4亿吨，增加6.5%；监管集装箱1691万箱次，增加17.7%，其中重箱1178万箱次，增加32.7%；监管进出境运输工具371万(辆、艘、节、架次)，增加3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前2个月外贸实现“开门红”，为全年开了一个好头，海关总署调查显示，近期出口企业反映出口订单增加、对未来2-3个月出口形势表示乐观的比例均有所提升。同时也要看到，新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，国际形势中不稳定不确定因素增多，世界经济形势复杂严峻，外贸稳增长任重道远。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>细化民生等方面20项指标 建设数字中国单设篇章 谋篇定策“十四五” 未来五年中国经济方略浮现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。3月5日提交全国人大审议的“十四五”规划和2035年远景目标纲要草案，为第二个百年开局做出了宏大规划，并对未来5年和15年中国经济发展谋篇定策，确定施工图和时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受《经济参考报》记者采访的代表委员和权威专家表示，作为经济发展进入新阶段的开篇之作，规划纲要草案意义重大，要将贯彻新发展理念、构建新发展格局的重大战略落实下来。下一个5年，要充分释放中国经济发展潜力，将一系列有利条件发挥出来，为第二个百年高质量发展形成强有力的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中央党校（国家行政学院）马克思主义学院院长张占斌表示，我国已迈入全面建设社会主义现代化国家的新发展阶段，开启第二个百年奋斗目标的新征程。“十四五”时期是新发展阶段的起步期，必须走出负责任、有担当的大党大国的气派来，为未来15年乃至30年，奠好基、开好局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站上新起点，谋划新未来。规划纲要草案为第二个百年开局做出了宏大规划，指明了新发展阶段的经济航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ ‘十四五’规划纲要草案突出体现了立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求。”国家发展改革委主任何立峰5日在首场“部长通道”上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要内容来看，规划纲要草案核心的重大战略任务涉及17篇，以创新、协调、绿色、开放、共享五大发展理念为逻辑主线，覆盖经济、政治、文化、社会和生态文明建设“五位一体”总体布局的各个方面，不少提法为首次出现或首次特别突出强调。例如，创新驱动的重要性被提到了新的高度。规划纲要草案提出，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位。规划纲要草案将“加快数字发展 建设数字中国”作为独立篇章，彰显了推进网络强国建设的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群对《经济参考报》记者表示，“十四五”是第二个百年开局的第一个五年，自此我国开启了新发展阶段的新篇章，开启了全面建设社会主义现代化国家的新征程。如果说第一个百年，我国实现了从“无”到“有”的伟大跨越，那么第二个百年，我们要实现从“有”到“好”的伟大跨越，实现更加伟大的任务和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要目标指标看，规划纲要草案中设置了5个方面20项主要指标。其中，经济发展方面有3个指标，创新驱动方面有3个指标，民生福祉方面有7个指标，绿色生态方面有5个指标；另外，在安全保障方面，粮食和能源综合生产能力两个约束性指标系首次列入五年规划主要指标。这20项指标充分体现了新发展理念的要求，与高质量发展指标体系进行了充分对接。值得关注的是，在“经济发展”指标中没有设定五年GDP年均增速预期性指标，而是强调“保持在合理区间、各年度视情提出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要目标坚持远近结合的原则，向远看，衔接了2035年的远景目标；向近看，与“十三五”规划指标进行了充分衔接。“同时，在具体指标值的设定和测算过程中，坚持实事求是、科学合理，尽力而为、量力而行的原则，同时也为应对不确定性预留了空间。这些指标就像奋力一跳就可以摘到的桃子，但是必须奋力一跳，我们对此要有信心”。 何立峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群表示，规划纲要草案中有很多重要部署，强调了要充分释放中国经济增长的潜力，在全面总结“十三五”发展成果的基础上，对中国经济的发展潜力作出充分、科学的估计和评价。下一个5年和15年，要充分释放增长潜力，将我国长期发展形成的厚重基础等一系列有利条件发挥出来，为第二个百年高质量发展形成强有力的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，经济发展取得新成效、改革开放迈出新步伐、社会文明程度得到新提高、生态文明建设实现新进步、民生福祉达到新水平、国家治理效能得到新提升，这六个“新”概括出“十四五”我国经济社会发展的主要目标。与此同时，2035年远景目标鼓舞人心，包括我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶，关键核心技术实现重大突破等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期如何加快构建新发展格局？规划纲要草案单独成篇分章论述和部署。对此，张占斌表示，规划纲要草案瞄准了构建新发展格局的主攻方向，找准了关键抓手。在他看来，新发展理念提供了高质量发展方向引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新”发展强调科技创新，把科技自立自强作为国家发展战略支撑；“协调”发展注重区域重大战略，依托大都市群、大都市圈推进新型城镇化；“绿色”发展突出生产生活方式全面绿色转型，建设人与自然和谐共生的现代化；“开放”发展紧盯开拓合作共赢新局面，在更大范围、更宽领域、更深层次提升竞争优势；“共享”发展扎实推动共同富裕，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感，促进人的全面发展和社会全面进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张立群看来，在“十四五”重大举措方面，新型城镇化、创新驱动等都是关键的方面。其中，新型城镇化和乡村振兴相结合，城乡一体化统筹规划、谋划，是未来5年发展的主线，新型城镇化会提高现代化承载能力，通过城镇化、工业化、信息化、农业现代化的良性循环，带动高质量发展迈出重要步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以全面推进乡村振兴为例，全国人大代表、安徽省农业科学院副院长赵皖平表示，乡村振兴是未来几十年中国农业农村现代化的重要助推器，实现农业农村现代化要通过乡村振兴的具体举措的落实来实现。“我此次带来的建议之一是有关于实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，这也是‘十四五’规划纲要的内容之一。”赵皖平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要草案提出，建立完善农村低收入人口和欠发达地区帮扶机制，保持主要帮扶政策和财政投入力度总体稳定，接续推进脱贫地区发展。赵皖平说，对于重点帮扶县来说，要把基础夯牢，持续补齐“双基”建设短板，而不急于像其他地区一样迅速进入乡村振兴的快车道，防止大规模返贫。而对于相对发达地区来说，乡村振兴将成为主线，建议要从人才机制等方面发力，多措并举吸引劳动力“回流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰说，通过“十四五”规划的实施，我们有信心、有决心到2025年让我国经济社会发展水平迈上新的大台阶，为到2035年基本建成社会主义现代化国家夯实更厚实的基础、创造更好的条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸迎 “开门红”：前2月涨32% 专家称后续走势需谨慎看待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日，海关总署发布最新外贸数据显示，今年前2个月，我国货物贸易进出口总值达5.44万亿元人民币，同比增长32.2%。其中，出口达3.06万亿元，增长50.1%；进口为2.38万亿元，增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;低基数、贸易转移效应等因素促成外贸“开门红”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明对贝壳财经记者表示，2020年一季度是中国疫情的集中暴发期，企业无法全面复工复产，外贸遭遇较大冲击，去年前2个月进出口同比下降9.7%，同时，去年1月份中美签署了第一阶段经贸协议，这一利好本应带动外贸进一步增长，但由于疫情，利好效应也没有得到发挥，因此，去年同期的基数是一个非正常基数，今年前2个月取得较大增长，一定程度上是弥补了去年的下降以及本应实现的增长部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另外，疫情冲击国际产业链、供应链，而中国得益于有效的防疫措施，率先复工复产，抓住了贸易转移、宅经济等机遇，再叠加政府对外贸的支持政策，让今年前2个月的外贸数据实现较大增长。”白明进一步表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧美经济复苏也是一大原因，海关总署方面表示，今年以来，欧美经济尤其是制造业景气度明显回升，欧美制造业PMI指数维持高位。同时受益于财政刺激计划，欧美等主要经济体消费复苏，对我国产品需求增加。数据显示，前2个月，我国对欧美日出口增长59.2%，高于出口整体增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年春节假期多数制造业从业人员选择了“就地过年”，广东、浙江等外贸大省不少企业春节期间都维持了生产，以往过完年才能交付的订单现在都正常交付了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，前2个月，我国出口机电产品增长54.1%，其中，自动数据处理设备及其零部件增长68.5%；手机增长49.2%；汽车(包括底盘)增长93.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济复苏下我国外贸怎么走考验自身竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前2个月外贸实现“开门红”，为全年开了一个好头，根据海关总署调查显示，近期出口企业反映出口订单增加、对未来2-3个月出口形势表示乐观的比例均有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，海关总署认为，新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，国际形势中不稳定不确定因素增多，世界经济形势复杂严峻，外贸稳增长任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望中国外贸的后续走势，白明认为，需要谨慎看待，很多专家提到今年有可能是前高后低。之所以会有“前高”，是因为很多国家还没有完全从疫情中恢复过来，贸易转移效应仍在发挥作用。但随着全球经济复苏，我国面临的情况就比较复杂了，一方面，欧美等国的经济恢复会释放更多需求，但另一方面，对于我国而言贸易转移效应会减弱。因此，最主要的还是我国外贸企业自身的竞争力，能否抓住全球经济复苏带来的需求释放以及尽可能减少反替代效应，能留住贸易转移效应带来的客户，考验着中国贸易转型升级、新模式、新业态，在这种情况下，政府的外贸支持政策不宜过早撤出，毕竟现在还面临着贸易保护主义、人民币升值等方面的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者潘亦纯编辑岳彩周校对刘军&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表张兆安 GDP增长6%以上符合现实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“政府工作报告提出了今年发展的主要预期目标，其中明确今年国内生产总值增长6%以上，我认为这个目标是符合我国经济发展现实情况的。”全国人大代表、民建中央委员张兆安对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，在新中国历史上极不平凡。“面对突如其来的新冠肺炎疫情、世界经济深度衰退等多重严重冲击，去年我国GDP实现了2.3%的增速，在主要经济体中唯一实现经济正增长，这是很了不起的成就。”张兆安代表认为，由于出台了一系列精准及时的政策措施，疫情对我国经济的影响得到了较好化解，我国较快、较稳地实现了复工复产，使经济增长保持在相对比较稳定的状态。随着疫情防控常态化，预计今年疫情给我国经济带来的影响不会像去年那么大，在去年增速较低的基础上，GDP实现6%以上的增长速度应该是能够实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张兆安代表称，为了确保这一增长目标顺利实现，今年政府部门还需要出台一些有力举措。从微观经济层面来讲，在延续去年“六稳”“六保”政策的同时，报告提出了许多助力企业发展的新措施，包括延长小规模纳税人增值税优惠等部分阶段性政策执行期限、实施新的结构性减税举措、提升小规模纳税人增值税起征点，以及对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税……这些实打实的举措将有效增强广大企业尤其是中小企业的发展信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国已进入新发展阶段，在构建新发展格局的过程中，国内市场将会进一步壮大。张兆安代表认为，去年以来，各级政府部门出台了很多扩大消费、提振内需的政策，今年的政府工作报告也提出要“紧紧围绕改善民生拓展需求，促进消费与投资有效结合”，充分挖掘国内市场潜力。这一系列政策措施，不仅可以保障我国实现今年的经济增速目标，还将有利于未来的持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部原部长苗圩：实现制造强国目标至少还需30年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，3月7日，中共十九届中央委员、全国政协经济委员会副主任、工业和信息化部原部长苗圩表示，推动制造业高质量发展，是当前和今后一个时期我国经济发展中的重大战略任务。在全球制造业四级梯队格局中，中国处于第三梯队，实现制造强国目标至少还需30年。近年来，我国制造业发展成就很大，但大而不强、全而不优的局面并未得到根本改变，基础能力依然薄弱，关键核心技术受制于人，“卡脖子”“掉链子”风险明显增多，制造业占GDP的比重下降得过早、过快,不仅拖累当期经济增长，影响城镇就业，还将带来产业安全隐患，削弱我国经济抗风险能力和国际竞争力。我们既要保持战略定力，也要保持战略清醒，深刻认识差距和不足，咬定目标不放松，更大力度推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从建议提案到政策落地：1500项政府举措是怎样出台的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f48cf75b5ba321f2" id="ebcdb715110cd83f9e34de263aea7bd8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列政策出台的背后，有我的一份努力。”“我的履职调研建议被采纳，心里太高兴了。”“有更多人愿意向我反映需求了。”全国政协委员孙太利，是一位爱“较真”的老委员，防范和处置非法集资是他这几年一直关注的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙太利说，“我身边有不少老年人，被犯罪分子以高额利息做诱饵，骗走了多年的积蓄。随着调研的深入，我发现不少大学生也成为了非法集资犯罪的目标人群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙太利反映的问题，也得到了银保监会的关注。2020年，处置非法集资部际联席会议印发了《全国非法集资监测预警体系建设规划(2020-2022年)》。由国务院公布的《防范和处置非法集资条例》也将于今年5月1日正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步防范和处置非法集资，是全国两会建议提案办理情况的一个缩影。2月18日召开的国务院常务会议指出，面对建议提案数量增多、办理时间短等情况，2020年国务院各部门创新和完善办理工作机制，共采纳代表委员意见建议约3700条，出台相关政策措施约1500项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“得知我的提案被采纳，是在银保监会的座谈会上，当时我非常激动。”孙太利告诉人民网记者，银保监会对他的提案内容给予了肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他建议的半年多后，《防范和处置非法集资条例》正式出台。“我在提案中建议，要加强地方打击非法金融活动的力量保障，建议地方各级政府建立专门的金融执法队伍。”孙太利说，出台的《防范和处置非法集资条例》有针对性地明确了防范和处置非法集资工作机制，以及地方各级政府、监管部门和市场主体等的职责和义务，还肯定了大数据等技术手段对加强非法集资监测预警发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙太利说：“政协委员要履职尽责，为新时代中国民主政治增添光彩。相关部委单位的及时有效回应，是对政协委员履职的极大推动，这也反映了政府执政能力的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关负责人接受人民网采访时说，2020年银保监会收到建议提案736件，其中人大建议437件、政协提案299件，较上年增加109件、增幅17.4%。所有建议提案在2020年9月底全部办结，办理过程及结果得到代表委员们满意评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们通过调研、座谈、视频等形式与代表委员进行‘面对面’沟通，将以往的‘文来文往’变为‘人来人往’‘常来常往’。银保监会加强了与属地银保监局的联动，做到了办理前准确把握诉求，办理中当面听取意见，办理后确保代表委员满意。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为了加强联系、虚心听取意见，银保监会还建立了代表委员专家库，向其寄送材料、汇报沟通工作、邀请参加会议。此外，面对承办建议提案数量多、办理要求越来越高的情况，银保监会也研发了建议提案办理信息系统，实现了建议提案办理全流程的电子化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对防范和处置非法集资，该负责人对人民网表示，“我们主动上门与多位代表委员座谈，了解议案提案的背景、初衷和期待解决的目标，进行说明解释，并在后期出台了相关政策举措。为了提升风险预警效能，我们还运用了大数据、人工智能等技术。还开展了防范非法集资宣传月等活动，以进一步提升人民群众的风险识别能力和防范意识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民至上，民生为本。老百姓的幸福感、安全感是考量政府治理体系和治理能力的重要标准。听民意、聚民智、为民服务，是我作为政协委员应有的职责。”孙太利说，“今年全国两会我关注金融改革、乡村振兴、教育等话题，希望把履职工作做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容来源：人民网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2b2fdb1820c79a7f" id="428069818e1d9fee23f96d3aab5b203a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多领域改革进入深水区 更多市场红利待释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革是发展的根本动力。“十四五”规划和2035年远景目标纲要草案提出，全面深化改革，构建高水平社会主义市场经济体制。并围绕建设高标准市场体系、建立现代财税金融体制等明确具体改革路径。多位接受《经济参考报》记者采访的代表委员表示，“十四五”时期，我国迈入新发展阶段，改革面临新的任务。要在基础制度、要素配置、财税体制、市场环境等领域深化改革，释放更多市场红利，激发市场主体活力，为构建新发展格局注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中央党校（国家行政学院）马克思主义学院院长张占斌表示，在全面深化改革中，要坚持以经济体制改革为主轴。坚持社会主义市场经济改革方向，不仅是经济体制改革的基本遵循，也是全面深化改革的重要依托，其核心问题是处理好政府与市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，推动有效市场和有为政府更好结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据“十四五”规划和2035年远景目标纲要草案，在建设高标准市场体系中，推进要素市场化配置改革位列要位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，全国政协委员、中国财政科学研究院院长刘尚希认为，加快要素市场化配置改革是一项基础性的改革。土地、资金、电力、油气、运输、技术、知识产权、劳动力和数据等新旧要素配置的市场化、法治化和国际化程度不高，是经济效率下降、供给质量不高的直接原因，应作为当前经济改革的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张占斌指出，“十四五”时期，要坚持深化市场化改革，破除阻碍要素自由流动的体制机制障碍，扩大要素市场化配置范围，健全要素市场体系，推进要素市场制度建设，实现要素价格市场决定、流动自主有序、配置高效公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期深化要素市场化配置改革要突出重点、分类推进。”全国政协委员、中国国际经济交流中心副理事长王一鸣指出，要通过改革消除资源配置扭曲，推动产业技术变革，加快新旧动能转换，释放经济增长潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王一鸣看来，土地要素市场化配置改革重在集体经营性建设用地入市和农村宅基地“三权分置”改革。技术要素市场化配置改革重在探索科技成果产权激励制度改革。数据要素市场化配置改革重在数据产权界定和数据交易市场培育。资本要素市场化配置改革重在深化资本市场改革。劳动力市场化配置改革重在推进劳动力城乡流动和人才社会性流动。继续深化户籍制度改革，放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，建立城镇教育、就业、医疗卫生等基本公共服务与常住人口挂钩机制，推动农业转移人口市民化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全面深化改革的重头戏，财税体制改革“牵一发而动全身”。刘尚希表示，“十四五”时期，构建新发展格局，财税体制改革应在其中发挥基础性和支柱性作用，为经济、社会、生态、空间各维度的发展提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是市场主体和经济细胞，激发各类市场主体活力是全面深化改革的应有之义。“十四五”规划和2035年远景目标纲要草案提出，推动国有企业完善中国特色现代企业制度。还提出鼓励民营企业改革创新，提升经营能力和管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把基本建成高标准市场体系作为全面深化改革开放的关键内容，纳入‘十四五’时期经济社会发展主要目标之一，意义十分重大。”全国人大代表、传化集团董事长徐冠巨表示，在新发展格局下走向高质量发展，应着力激发各类市场主体的发展活力。企业是高标准市场体系中的运行主体，要进一步提高认识，主动与高标准市场体系接轨。牢牢把握“十四五”时期的巨大机遇，以创新驱动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、全国工商联副主席、正泰集团董事长南存辉认为，“十四五”时期，体制机制改革将明显提速。作为市场机制运行的微观基础，企业是最基本、最重要的市场活动主体，企业变革将持续深入，并在国民经济和社会发展中发挥重要作用。加快数字化发展提升企业效率，提高企业技术创新能力和产业链供应链现代化水平，将成为“十四五”时期企业变革创新的主攻方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建高质量发展的区域经济布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　坚持协调发展，是完整准确全面贯彻新发展理念的要求。政府工作报告提出，优化区域经济布局，促进区域协调发展。深入实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，构建高质量发展的区域经济布局和国土空间支撑体系。对此，参加全国两会的代表委员纷纷表示，要多渠道、多领域、全方位推动协同发展，齐心下好“一盘棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下好全国“一盘棋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动协调发展，更加注重缩小城乡区域发展差距，就是要下好发展的全国“一盘棋”。全国政协常委、中国人民大学校长刘伟表示，现代化区域发展体系核心是要实现“区域良性互动、城乡融合发展、陆海统筹整体优化，培育和发挥区域比较优势，加强区域优势互补，塑造区域协调发展新格局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，发展不平衡不充分仍然是我国面临的突出问题。刘伟委员认为，在区域经济发展方面，要按照客观经济规律调整完善区域政策体系，发挥各地区比较优势，促进各类要素合理流动和高效集聚，增强创新发展动力，形成优势互补、高质量发展的区域经济布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要实现人与自然的协调，走‘生产发展、生活富裕、生态良好’的文明发展道路。”全国政协委员、洛阳理工学院副校长马珺认为，在新发展阶段，新发展理念必须贯穿始终。要让广大人民群众分享改革和发展的成果，不管是城市还是农村，东中西部各个区域都要照顾到，着力解决发展不平衡问题，实现协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展协同广度和深度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国内经济下行压力逐渐增大，党中央紧扣社会主要矛盾，大胆设立了各种经济“试验田”，通过区域协调发展战略构筑区域增长极，为中国经济崛起寻找新的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新区域性增长极的培育对构建新格局具有示范引领作用。”刘伟委员表示，区域协调发展战略有利于打破既有体制机制束缚，解决资源配置和要素流动机制不畅、合作分工程度不足、重复建设等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，京津冀协同发展深入推进，取得了累累硕果。“北京市着眼于打造引领高质量发展的重要动力源，全方位拓展京津冀合作的广度和深度。”全国人大代表、北京市发改委主任谈绪祥介绍，北京市引导各区各部门向中心聚焦、朝大局聚力，协调发展成为共同的行动。细化落实新版城市总体规划，一张蓝图绘到底，核心区、城市副中心控制性详细规划发布实施，首都规划体系的“四梁八柱”初步形成，城南、回天、新首钢、生态涵养区等一批推动区域协调发展的行动计划扎实推进，城市发展的均衡性和协调性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表，中国铁路昆明局集团有限公司党委书记、董事长王耕捷表示，云南还有6个州市不通铁路，“十四五”时期，需要加大从沿海到沿边、从边疆到内陆、从国内到国际的铁路规划、建设和投资力度，努力解决云南铁路发展不平衡不充分问题，以此提升云南铁路服务国家战略，服务新时代云南人民美好生活和高质量发展的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业协同提升综合竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市携手只是开始，巩固拓展协同成果、增强产业链韧性是关键。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈绪祥代表表示，京津冀产业对接协作步入快车道，中关村企业已在河北、天津设立8800余家分支机构，达成技术合同成交额1410亿元，成为河北、天津发展的重要支撑，也为北京高质量发展提供更广阔的空间，区域产业链供应链加快构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民进中央提交的《关于进一步推进京津冀产业协同发展的提案》中也指出，推进京津冀产业协同发展，应是三地分工合作下的创新驱动发展，从而推进形成三地更高质量的产业一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域协同发展水平将对产业综合竞争力起到关键性作用。全国人大代表，江苏悦达集团党委书记、董事局主席王连春表示，长三角一体化、京津冀协同发展已经上升为国家战略，三大区域对全球汽车产业链资源和创新人才已经形成足够强大的引力场，有利于创新驱动发展，推动区域汽车产业协同发展和转型升级，提升我国汽车产业综合竞争力。他建议，明确利益共享、风险共担机制，建立健全保障机制，推动全面形成区域内汽车产业供应链、价值链、创新链联动效应，助推我国汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：2月我国出口同比增长139.5% 进口同比增长10.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)海关总署网站3月7日消息，2月份，我国外贸进出口2.42万亿元，同比增长57%。其中，出口1.33万亿元，同比增长139.5%；进口1.09万亿元，同比增长10.3%；贸易顺差2472.8亿元，去年同期为逆差4266.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627550063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前2个月我国进出口增长32.2% 出口增长过半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银玲)3月7日，海关总署发布前2个月进出口数据。据海关统计，今年前2个月，我国货物贸易进出口总值5.44万亿元人民币，比去年同期(下同)增长32.2%。其中，出口3.06万亿元，增长50.1%；进口2.38万亿元，增长14.5%；贸易顺差6758.6亿元，去年同期为逆差433亿元。按美元计价，前2个月，我国进出口总值8344.9亿美元，增长41.2%。其中，出口4688.7亿美元，增长60.6%；进口3656.2亿美元，增长22.2%；贸易顺差1032.5亿美元，去年同期为逆差72.1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，我国外贸进出口2.42万亿元，增长57%。其中，出口1.33万亿元，增长139.5%；进口1.09万亿元，增长10.3%；贸易顺差2472.8亿元，去年同期为逆差4266.5亿元。按美元计价，2月份我国外贸进出口3718.3亿美元，增长67%。其中，出口2048.5亿美元，增长154.9%；进口1669.8亿美元，增长17.3%；贸易顺差378.7亿美元，去年同期为逆差619.4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210307/c627549967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>