<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 05:33:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>年终特稿：2020，中国“第一生产力”全面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球主要创新型国家2020年趋势及展望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>21世纪经济报道20周年，创造价值二十如一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧投资协定谈判结束美国会怎样反应？商务部：去问美国较合适</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774737.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民进党“经济安全座谈会”上调整台湾产业对大陆依赖引关注 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双创”激发企业新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部解读中欧投资协定三大特点：平衡、高水平、互利共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：将全面有序地推进老年人、有基础疾病的高危人群接种</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方在中欧投资协定中有哪些承诺？商务部：在金融等领域自主开放被纳入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774340.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委原司长：如果越来越多的债务用于无效投资 大面积违约将是大概率事件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中欧投资协定将在双方完成各自内部批准程序后生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒记者质疑武汉感染新冠病毒总人数同中方公布武汉确诊病例数存在出入 汪文斌回应：你可能搞错了一个概念</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625774268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625774268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于修改〈港口经营管理规定〉的决定》的解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，为落实国务院深化“放管服”改革以及相关法律法规的最新要求，我部出台了《关于修改的决定》(交通运输部令2020年第21号)，将于2021年2月1日起正式实施。为切实做好贯彻实施工作，现就修改决定出台背景及内容解读如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工作背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口是综合交通运输枢纽，也是经济社会发展的战略资源和重要支撑。《港口经营管理规定》自2009年颁布以来，对规范港口经营行为、促进港口优化升级、支撑经济高质量发展发挥了重要作用。近年来，随着“放管服”改革不断深化，特别是《优化营商环境条例》于2020年1月正式实施，对优化港口营商环境提出了更高要求，需对相关条款进行修改完善，进一步放宽港口经营限制，增强港口经营活力，更好服务构建新发展格局。同时，为进一步落实《安全生产法》《反恐怖主义法》《水污染防治法》《大气污染防治法》相关要求，需补充完善港口绿色发展、安全生产、反恐防范等制度内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要修改内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)放宽港口经营限制，优化港口营商环境。一是打破拖轮经营者需在港口所在地注册的条件限制，推动形成全国统一的拖轮市场。二是落实国务院《关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》(国发〔2018〕27号)，不再强制要求港口经营人提交书面材料，同时简化港口经营延续申请材料，便利相对人。三是按照“证照分离”改革要求，港口经营许可时限从30日压缩到20日，许可变更和企业登记变更不再绑定。四是要求经营服务收费项目和收费标准多渠道公开，保障港口经营公平透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)强化港口污染防治，推动港口绿色发展。一是依法落实国家关于推进船舶靠港使用岸电的有关要求，在港口经营许可条件中依法增补对岸电设施的要求，并根据实际情况进一步细化明确港口污水预处理设施的类别，鼓励港口经营人优先使用清洁能源、新能源，以源头加强污染防治。二是明确港口经营人船舶污染物接收设施配置责任和接收义务，以及与城市公共转运处置设施有效衔接的要求，满足污染物接收处置需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)加强港口风险防范和安全管理，切实保障经营安全。一是因港口大型机械受风力影响较大，安全风险高，要求港口经营人落实相关防风措施。二是压实企业安全生产主体责任，加强港口安全生产制度建设和从业人员管理。三是加强作业管理，要求港口经营人接靠船舶不得超过码头功能等级，装载作业、旅客登船不得超过载货和载客定额，沿海港口经营人不得为超航区内河船舶提供装卸服务。四是加强危险货物过程管理，明确作业委托人的信息告知和船舶提供适装证书义务，港口经营人发现夹带、匿报、谎报危险货物或者对于不符合适装证书明确的危险货物范围的，不得提供服务或装卸作业，按要求及时报告相关部门。五是完善港口应急管理，结合新冠肺炎疫情防控实际，明确优先安排突发事件处置和关系国计民生的紧急运输任务；细化应急物资配备、培训演练、预案修订与衔接要求。六是落实反恐防范要求，规定港口经营人对旅客及其行李、物品、车辆进行安全检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)加强港口监督管理，保障制度有效实施。一是强化信用监管措施，明确港口行政管理部门信用信息录入职责和渠道。二是对港口经营人安全生产等新增义务依法设定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部将制定实施港口安全检查手册和港口服务质量、市场秩序与安全督查检查年度计划，逐级加大督导督促力度，层层压实责任，确保修订发布的《港口经营管理规定》落地生效，有力促进港口高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：政府和国企项目务必率先清零农民工欠薪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“督促各类项目欠薪春节前动态清零，政府和国企项目务必率先清零。”李克强总理在12月30日的国务院常务会议上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议听取保障农民工工资支付情况汇报。李克强说，按照党中央、国务院部署，今年以来各地各有关部门贯彻实施《保障农民工工资支付条例》，推动解决各类欠薪问题取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要持续发力，从保民生和巩固脱贫攻坚成果大局出发，抓实抓好正在开展的整治欠薪专项行动，加快健全长效机制，确保农民工按时足额拿到工资。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，各地要落实属地责任，畅通举报投诉渠道，加大欠薪纠纷和隐患排查力度，对重大欠薪风险隐患要建立处置专班，发现一起化解一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，督促各类项目欠薪春节前动态清零，政府和国企项目务必率先清零。对一时难以完全解决或企业主欠薪逃匿的，要动用工资保证金、应急周转金或其他渠道筹措资金，清偿欠薪或垫付工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年扩大失业保险保障范围，有力帮扶了失业和困难农民工，下一步要继续用好这一政策，保持力度不减。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，扎牢工资支付保障制度笼子。健全农民工工资专用账户、施工总承包单位代发工资、工资保证金等制度。对欠薪问题突出的要公开曝光，并对相关负责人依法约谈、督促整改。要严厉打击恶意欠薪违法行为，依法查处重大欠薪案件，并把相关企业及其负责人列入欠薪“黑名单”实施失信联合惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强最后强调：“要驰而不息强化措施落实，确保农民工按时足额拿到报酬。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>慢生意里的快车道：途虎等后市场平台机遇在哪里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当汽车行业从增量时代进入到存量时代，汽车后市场有了更多想象空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，德勤发布的《2020中国汽车后市场白皮书》显示，截至今年6月，中国汽车保有量达到2.7亿辆，总量进一步逼近全球存量最大单一市场美国（截至2020年上半年，美国汽车保有量达到2.8亿辆）。按照中国汽车工业协会公布的统计数据：6月全国汽车销量完成230万辆，同比增长11.6%。而汽车销售以后，围绕汽车使用过程中的各种服务，例如保养、维修等，产生了1.2万亿的汽车后市场，维保市场容量稳步增长。 中国汽车后市场经历了十几年的快速发展，德勤仍然用“初长成”来形容这个万亿级规模的庞大产业。快速增长的背后是汽车后市场不容忽视的基本面：与欧美发展近百年的成熟市场相比，中国汽车后市场存在行业成熟度低、行业发展质量参差不齐等痛点。 然而，以上行业痛点随着数字化时代的到来迎来变革。“中国汽车市场最近十几年井喷式发展，服务市场相对滞后，近十年才快速发展起来，整体处于散、乱、小阶段，这是行业的痛点，但同时也是很大的机遇。” 中国汽车维修行业协会汽车维修配件工作委员会秘书长魏同伟表示，“随着移动互联及数字化技术的发展，我认为会有更符合市场需求的新模式发展起来，未来也一定会出现比较大的头部企业来引领行业更加高质量的发展。” 德勤分析认为，中国汽车维保市场有望加速转型，华丽转身正当时。可以看到的是，通过数字化的助力，涌现出途虎养车等一批新兴模式的产业代表，积极探索标准化、数字化等行业发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，汽车后市场给消费者的印象是，后市场的玩家众多，但存在着服务标准不统一、价格不统一等种种问题。“汽修的水很深”成为很多消费者心中的固有印象。同时，消费者所需要的服务也是千差万别，即使是买一条轮胎，各个车主的需求都不一样。 当下，汽车后市场有望迎来变革。究其原因，一方面，作为全球第一大在线零售市场，中国汽车后市场呈现出明显的线上化趋势，国人线上消费习惯全球领先。在汽车维保市场，中国消费者更愿意拥抱数字化以更加高效、优质的获取维保信息和服务体验。 德勤基于不完全统计及行业专家访谈输入，经测算国内汽车维保线上化率从2019年至2025年将维持年化超过22%的迅猛增速。 另一方面，数字化正在重塑“人、货、款、客、店”，让价值链整合从资本式整合走向数据流整合。同时，数字化触点也为竞争激烈的汽车后市场提供了差异化的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，原有价值链上的大企业也纷纷出圈寻求新的模式突破。目前，汽车后市场上具有代表性的模式主要包括M2B2b2c价值链模式、流量中介纵向整合模式、B2B汽配电商模式，以及S2c价值链模式四大类。 在行业变革中，M2B2b2c及S2c模式已成为转型主流趋势。其中，S2c是在M2B2b2c模式基础上的进阶形态，主要由互联网背景的企业所主导，同时向上游和下游完成价值链整合。德勤认为，S2c模式或是中期的终极形态，有望出现巨头并推动行业集中度快速提升。从目前的市场格局来看，S2c模式经过近几年的快速发展已初具规模，并且出现了绝对的引领性企业，头部代表是途虎养车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单纯的撮合交易模式为什么跑不通？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业变革趋势的形成并非一蹴而就，而是事先经过了多番市场论证。 在汽车后市场热潮兴起时，众多O2O与互联网平台进入具有万亿规模的汽车后市场。有一种说法是，谁能够获得用户的时间，谁就赢得这场商业战争的胜利。与其他领域的打法类似，早起的互联网企业也给汽车后市场带来了“流量思维”：烧钱扩张、价格战导流等模式硝烟四起。 流量思维能否跑通汽车后市场？ 仅从结果上来看，当年跑步进入汽车后市场的各大互联网初创公司，通过一番激烈的价格战厮杀之后，最终被淘汰者居多，只留下了一地鸡毛。比如，为了吸引商家入驻以及导流用户，“诸葛修车网”、“博湃养车”、“车蚂蚁”等一众玩家都曾在补贴修理厂或服务站上投入了大量的资金，并用低价的噱头来吸引客户，最终却因恶性竞争、资金链断裂相继被淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究其原因，一方面，以优惠作为吸引消费者的卖点再分销，背后其实加剧了4S店体系价格竞争，形成恶性循环；另一方面，只关注通过一时的价格优势来导流，却不重视线下门店、消费者体验、门店合规性以及品牌力建设，客户源并不长久。 从目前互联网发展趋势也可以看到，单纯的流量中介生存空间已经越来越小，延续早期互联网惯性思维的做法很难在汽车后市场取得理想效果。“低价引流短期看效果还可以，但是长期来看难以达到数量规模以及效益规模。”知名汽车行业分析师颜景辉分析称，“汽车售后市场想要扩大客户基盘，需要用专业的技术和服务来赢得回头客，做一锤子买卖反而违背了用售后生意支撑起企业运营的出发点。” 一位从事汽修行业多年的维修师也表示：“价格确实是第一杀手，但是即使客户导流到店了车子仍要一遍遍返修，对于客户来说实际花的钱和时间并不少，核心问题解决不了自然留不住客户。” 汽车后市场做的是慢生意，需要的是积累沉淀。长久来看，互联网与后市场原有的上中游企业具有差异化优势，下游的标准化以及技术积累也很重要，而仅靠价格与便捷性已经不足以捆绑用户。相比之下，自营平台业务优势逐渐凸显在用户中的影响力，拥有核心业务的平台（轮胎，上门养护，品牌服务等）的用户黏性相对于纯粹导流型业务更高，并能够有效解决信息不对称、客户信赖等问题。 中国汽车流通协会有形汽车市场分会常务副理事长苏晖认为：“一辆汽车有近两万个零配件，是个极其复杂的系统，消费者很难自己去解决所有问题，必须依靠有着专业设备和技师的线下服务门店。”因此，流量不解决汽车后市场的问题，单纯的撮合交易也并不解决问题，留住消费者的关键是解决车主信赖的问题。 这也从另一个层面解释为什么以途虎为代表的“线上预约+线下安装”的一体化服务模式能够成为主流。“我们认为整个后市场的趋势一定是产品、品牌和门店网络的铁三角关系。” 途虎养车CEO陈敏称，“在整个体系里面，途虎这三件事情都在做，途虎要把服务和产品的保障贯穿到每个产品的每个环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，我国目前约有50万家汽修门店，大多以小作坊、路边摊等形式存在。相比之下，这些门店在配件、工时等方面的价格相对低廉，但是却拿不出能留下消费者的服务品质，反而给消费者留下了 “散、乱、差”的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着数字化技术的深度发展，汽车后市场有望得到变革，这其中也涌现出途虎养车等一批新兴模式的产业代表。德勤分析认为，途虎依靠数字化和标准化“两个关键”实现的线上线下整合能力得到了市场的验证和认可，其在汽车服务领域的实践积累快于全行业评价水平。 据了解，从2011年成立之初，途虎便十分重视数字化的发展，并打造了产业线上预约+线下安装一体化营销生态。2018年12月，途虎养车联合腾讯推出腾虎计划。今年10月，途虎在厂商、经销商、门店端上中下游都形成了自己的数字化解决方案，并推出了全新的汽车后市场数字化解决方案――云途引擎。 通过标准化模型，途虎养车的工场店已经突破2300家。数字只是表象，这背后也表明了途虎数字化的前瞻性。然而在苏晖看来，数字化建设能力并不是一家企业能够突围的全部原因。苏晖认为：“数字化只是助力，是一个现代化的工具，但是不容忽视的事实是，现在汽修产业仍以线下为主。只有有着足够的资金技术实力以及足够多网点的大品牌，才有可能在数字化的助力下实现集团化发展。” “各行各业都在进行数字化，小的汽修店也不是没有市场，只是小店受制于自身的资金、技术等综合条件，数字化整合能力有限。”颜景辉称，“与此同时，近几年汽车消费升级趋势明显，因此消费者更青睐于途虎等大的品牌店。” 在中国汽车维修行业协会汽车维修配件工作委员会秘书长张学辉看来，汽车维保行业本身并不是一个资源和政策驱动的市场，行业更需要的是内生发展质量的改善。随着技术与市场走向成熟，优秀的高质量企业会逐渐出现引领市场变革，这种趋势已经初见端倪。 以途虎为例，在自身壮大的同时，途虎已经开始反哺行业，为中小汽修商提供数字化转型的支持。“我们希望能够把途虎的数字化能力分享给整个行业，让行业共享数字化发展成果，推动中国汽车后市场行业高质量发展。”陈敏称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财经杂志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年捐赠475.12亿元！民企履行社会责任还有哪些看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9df906d7b426f1f9" id="56cec21b3f2c7d4616bdb4358e9894c3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大字号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联12月30日在京发布《中国民营企业社会责任报告(2020)》。截至2019年底，我国民营企业数量已达3516.4万家，占全部企业数量的91.1%。面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，民营企业发展保持良好发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，在保障民生、稳定增长、增加就业等方面，民营企业都发挥了哪些重要作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“万企帮万村”贡献中国减贫方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年11月底，进入“万企帮万村”精准扶贫行动台账管理的民营企业有12.3万家，精准帮扶13.72万个村(其中建档立卡贫困村7.28万个)，共带动和惠及1779.03万建档立卡贫困人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业还踊跃投身在“三区三州”组织开展的中国光彩事业行、民营企业南疆行等系列活动。截至目前，累计签订招商引资项目786个，投资金额达3727.17亿元，捐款捐物5.15亿元，为解决“两不愁三保障”突出问题提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳就业保民生，“主渠道”作用突显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国民营企业从业人员达2.28亿人，吸纳了70%以上的农村转移劳动力，提供了80%的城镇就业岗位，90%的新增就业，是城镇就业的最大保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，民营企业从业人员的工资水平不断提高，较2018年增长8.1%。特别是疫情发生后很多企业不裁员、不减薪，积极录用贫困地区贫困户就业人员，表现出极大的社会责任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;慈善捐赠超过企业捐赠总额的一半&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国民营企业慈善捐赠475.12亿元，占全部企业捐赠总额的51.01%；同比增加5.51%，高出全国企业捐赠平均增长水平。长期以来，民营企业捐赠始终稳定在企业捐赠总额的一半以上，是我国慈善捐赠的第一大户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;41.6%企业董事长直接负责社会责任工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会责任融入企业决策运行全过程。调研显示，2019年民营企业社会责任体系建设展现出“社会责任感逐步提升”的良好态势，社会责任理念不断融入企业运营管理和活动全过程。调研企业中有41.6%的企业由董事长直接负责社会责任工作，表明企业家越来越重视社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业首次成为第一大外贸主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，民营企业进出口额13.5万亿元，增长11.4%，占我国外贸总值的42.7%，比2018年提升3.0个百分点。民营企业首次超过外商投资企业，成为我国第一大外贸主体，同时也通过履行海外企业社会责任，树立了中国企业的良好形象。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与欧盟完成投资协定谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《越南之声》12月31日报道，12月30日，欧盟和中国领导人在在线上会谈上通报，历经7年谈判，双方已原则上完成欧盟与中国投资协定谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完成投资协定谈判的信息在12月30日中国国家主席习近平与德国总理默克尔、法国总统马克龙，以及欧盟理事会主席和欧盟委员会主席2位最高领导人的在线会谈上得到确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，欧洲领导人认为，即使在新冠疫情影响下，2020年欧洲和中国仍然保持高层对话，同时在多个谈判领域取得巨大进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲对历经7年完成《欧盟-中国投资协定》谈判的评价是：对于进一步增强双边关系和推动全球经济复苏都具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会主席冯德莱恩在个人推特通报完成与中国的投资协定一事时表示，协定将有利于欧盟与中国建立更加公平的贸易关系，欧洲有更多与中国做生意的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯德莱恩还表示，欧洲公司将得到中国更加公平的对待，同时中方承诺在国家补贴、经营方式方面更加透明，并不会强迫转让技术和开展联营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，法国总统马克龙也在推特上发表声明，过去几年欧洲与中国对话得到加强并更加公平，且正在继续得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟和中国均表示，将推动正式签署《中欧投资协定》并尽快实施。但是协定得到批准或将在欧盟议会遇到阻力，同时因复杂法理程序和技术问题或将耗时一年方可正式生效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：“以点带面”推动直达资金常态化监督工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于建立特殊转移支付机制的决策部署，按照财政部党组严格新增财政资金监管的工作要求，财政部贵州监管局充分发挥驻地监管优势，加强常态化监督，跟踪关注直达资金分配下达进度，并对部分地区和重点资金拨付使用情况开展精准抽查，以点带面，成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、面上抽查侧重“精准”。贵州监管局通过处室联动、指定专人、数据分析、比对研判、电话抽查、资料送审等方式，利用直达资金监控系统抽查了贵州省抗疫特别国债和社保、教育类资金等直达资金类型。在抽查抗疫特别国债资金拨付使用情况时，将监控发现的疑点数据反馈贵州省财政厅，请其通知相关区县进行逐笔自查核实，贵州监管局随后对自查反馈结果进行了梳理分析、概括归类；在抽查社保、教育类资金拨付使用情况时，分地区、分资金类型、分支出功能科目进行汇总分析，就支出偏慢的资金类型和地区发出提示，督促整改，推动直达资金在合法合规使用的前提下加快支出进度，尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、实地抽查侧重“深入”。在赴相关市县实地抽查过程中，通过走访座谈、深入调研，了解直达资金方案编制和拨付使用情况，深入分析直达资金绩效运行状况。同时，与相关补助资金的受助企业负责人进行沟通座谈，关注补助资金对保障企业正常运营、扩大生产能力发挥的重要作用，并就企业打破生产经营瓶颈进一步释放产能、扩大生产规模和促进长远发展听取意见建议，梳理汇总信息上报财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，贵州监管局将继续围绕“最后一公里”这个关键环节，通过数据分析、电话跟踪、案头分析和现场监管相结合的方式，持续深入监控直达资金的支出进度及支出绩效，督促地方主管部门举一反三、建立长效机制，为提升直达资金惠企利民效果建言献策。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：考虑以无偿援助等方式向发展中国家提供疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月31日讯（记者 董小迪）外交部国际司负责人申博在国务院联防联控机制31日举行的新闻发布会上表示，中方始终高度重视新冠疫苗在发展中国家的可及性和可负担性，将根据具体情况，积极考虑以包括捐赠、无偿援助在内的多种方式向发展中国家提供疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国有多支疫苗在阿联酋、巴林、阿根廷、秘鲁、巴西、印尼等国开展Ⅲ期临床试验，进展顺利，其中阿联酋、巴林近期相继批准了中国国药集团灭活疫苗的注册使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申博表示，中方始终对疫苗国际合作持开放态度，积极支持本国企业同外国同行开展疫苗研发、生产等合作，共同造福世界人民。中国新冠疫苗研发完成并投入使用后，将坚定履行承诺，将疫苗作为全球公共产品，以公平、合理价格向世界供应。呼吁国际社会一道，共同推动全球疫苗的公平分配，努力让疫苗成为各国人民用得上、用得起的公共产品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扎实推进国有金融资本产权登记工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实党中央决策部署，履行国有金融资本出资人职责，近期，财政部印发了《国有金融资本产权登记专项工作实施方案》和《规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易管理暂行规定》，对建立健全国有金融资本统计监测制度，加强金融企业国有产权流转管理，及时、全面、准确反映国有金融资本产权变动情况做出明确规定。财政部陕西监管局贯彻落实财政部工作部署，统筹谋划，扎实推进国有金融资本产权登记工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强学习培训，准确把握政策。认真学习中共中央、国务院《关于完善国有金融资本管理的指导意见》精神和要求，提高认识，统一思想，准确把握国有金融资本管理的实质要义。对财政部国有金融资本基础培训班培训内容进行再学习再培训，学习研讨《国有金融资本产权登记管理办法（试行）》、《国有金融资本产权登记专项工作实施方案》和《规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易管理暂行规定》三个指导性文件，讨论分析、准确把握政策口径、重点、难点，同时明确工作目标和完成时间节点，将职责具体到人，确保国有金融资本产权登记工作顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强沟通协作，形成工作合力。国有金融资本产权登记工作涉及中央、地方多层级，财政、金融多部门，为切实做到“全面覆盖、应登尽登”，摸清陕西省国有金融资本家底，财政部陕西监管局在准确掌握权责界限的基础上，为确保全省产权登记工作步调一致、协调推进，向相关部门转发了《国有金融资本产权登记专项工作实施方案》，强调各部门工作任务和时间要求。同时，积极与陕西省财政厅、人行西安分行、陕西银保监局、陕西证监局等部门联系沟通，统一政策理解、统一登记标准，明确监管要求，共享信息资源，形成工作合力，整体推进产权登记工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化服务意识，指导开展工作。为各金融机构更全面准确理解政策，保证产权登记的时效性、准确性，财政部陕西监管局坚持深入一线，现场服务指导。12月15日，财政部陕西监管局监管四处会同省财政厅国有金融资本管理处赴西部产权交易所、陕西股权交易中心就国有金融资本产权登记专项工作进行调研指导。调研中，初步掌握了两家金融基础设施机构的历史沿革、业务发展、资产状况、股权结构等，并就登记工作流程、清产核资基准日、工作截止时间等提出具体要求，为产权登记专项工作打好坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十二部门：到2025年 符合建筑行业特点的用工方式基本建立</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625775343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大字号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月31日电 （记者孙红丽）近日，住房和城乡建设部、国家发展改革委、教育部等12部门联合印发《关于加快培育新时代建筑产业工人队伍的指导意见》（以下简称指导意见）。明确以推进建筑业供给侧结构性改革为主线，以夯实建筑产业基础能力为根本，以构建社会化专业化分工协作的建筑工人队伍为目标，深化“放管服”改革，建立健全符合新时代建筑工人队伍建设要求的体制机制，为建筑业持续健康发展和推进新型城镇化提供更有力的人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见明确，到2025年，符合建筑行业特点的用工方式基本建立，建筑工人实现公司化、专业化管理，建筑工人权益保障机制基本完善；建筑工人终身职业技能培训、考核评价体系基本健全，中级工以上建筑工人达1000万人以上。到2035年，建筑工人就业高效、流动有序，职业技能培训、考核评价体系完善，建筑工人权益得到有效保障，获得感、幸福感、安全感充分增强，形成一支秉承劳模精神、劳动精神、工匠精神的知识型、技能型、创新型建筑工人大军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见指出，建筑产业工人是我国产业工人的重要组成部分，是建筑业发展的基础，为经济发展、城镇化建设作出重大贡献。同时也要看到，当前我国建筑产业工人队伍仍存在无序流动性大、老龄化现象突出、技能素质低、权益保障不到位等问题，制约建筑业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见列出了11项主要任务，包括引导现有劳务企业转型发展、大力发展专业作业企业、鼓励建设建筑工人培育基地、加快自有建筑工人队伍建设、完善职业技能培训体系、建立技能导向的激励机制、加快推动信息化管理主要任务、健全保障薪酬支付的长效机制、规范建筑行业劳动用工制度、完善社会保险缴费机制、持续改善建筑工人生产生活环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，改革建筑施工劳务资质 ，大幅降低准入门槛。鼓励和引导现有劳务班组或有一定技能和经验的建筑工人成立以作业为主的企业，自主选择1―2个专业作业工种。引导建筑企业加强对装配式建筑、机器人建造等新型建造方式和建造科技的探索和应用，提升智能建造水平，通过技术升级推动建筑工人从传统建造方式向新型建造方式转变。完善全国建筑工人管理服务信息平台，充分运用物联网、计算机视觉、区块链等现代信息技术，实现建筑工人实名制管理、劳动合同管理、培训记录与考核评价信息管理、数字工地、作业绩效与评价等信息化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见强调，要贯彻落实《保障农民工工资支付条例》，工程建设领域施工总承包单位对农民工工资支付工作负总责，落实工程建设领域农民工工资专用账户管理、实名制管理、工资保证金等制度，推行分包单位农民工工资委托施工总承包单位代发制度。用人单位应与招用的建筑工人依法签订劳动合同，严禁用劳务合同代替劳动合同，依法规范劳务派遣用工。各地要依法依规及时为符合条件的建筑工人办理居住证，用人单位应及时协助提供相关证明材料，保障建筑工人享有城市基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625775343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行关于修改《教育储蓄管理办法》等规章的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于减证便民、优化服务的决策部署，进一步推进“放管服”改革，优化营商环境，中国人民银行经商中国银行保险监督管理委员会对现行有效的部门规章进行了清理。经过清理，现决定对3件部门规章修改如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、删除《教育储蓄管理办法》（银发〔2000〕102号文印发）第十四条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、删除《人民币银行结算账户管理办法》（中国人民银行令〔2003〕第5号发布）第二十三条第一款第一项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、将《非金融机构支付服务管理办法》（中国人民银行令〔2010〕第2号发布）第十一条第十项修改为“申请人及其高级管理人员出具的无犯罪记录承诺书”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本决定自公布之日起施行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625774238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部四川监管局:创新“两会”代表委员服务机制得到地方人大主要领导充分肯定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主动接受人大依法监督和政协民主监督，是财政部门的法定职责和重要政治任务，做好服务代表委员工作是推动改进财政工作和转变工作作风的客观需要。近期，四川省人大常委会副主任、党组副书记王宁对四川监管局相关工作汇报作出批示，充分肯定了四川监管局在有序服务“两会”代表委员中主动创新机制的积极做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我局深入贯彻落实财政部党组决策部署和工作要求，把加强与代表委员沟通、主动接受监督作为一项重要政治任务抓实抓好。一是有效依托财政监管体系构建日常服务网格，持续跟踪推进。制定《服务全国人大代表全国政协委员工作实施细则》，根据代表委员职业和区域分布特点，实行对口网格化管理，将日常服务工作与财政监管工作统筹谋划、同步开展，并不断改进工作方式，统一服务流程，规范服务礼仪。二是积极适应新时代财经工作形势和疫情防控要求，灵活有序开展。关心了解代表委员实际困难问题，灵活采取个别拜访、电话、微信等多种方式加强沟通交流；充分利用专项核查、调研工作之机邀请代表委员参与座谈，主动报告监管局工作内容、进展和成果，听取从“第三方”角度反映的相关政策落实情况及存在问题，接受代表委员监督。三是主动落实省人大预算委员会对口联系制度，巩固深化服务。与省人大预算委共同制定《四川省人大预算委员会财政部四川监管局工作联系制度》《四川省人大预算委员会财政部四川监管局2021年联合监督工作计划》，协同推进四川省财税立法、预决算审查、预算执行监督等工作；及时汇报重大问题、重要改革内容及工作情况，共同做好全国人大代表沟通服务，联合开展专题调研和课题研究；主动对接协调，局领导专程赴省人大常委会，汇报服务代表委员相关情况，取得省人大主要领导认可与支持，为进一步顺利开展沟通协调，巩固服务成效，持续深化“两会”代表委员服务工作增添助力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 自然资源部联合发布《中国海洋经济发展报告2020》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625775040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、自然资源部发布《中国海洋经济发展报告2020》(以下简称《报告》)。《报告》回顾了2019年我国海洋经济发展的总体情况，分析了海水利用、海洋可再生能源、海洋药物与生物制品业的发展态势，梳理了各沿海省(市、区)海洋经济发展主要进展，总结了全国海洋经济发展示范区体制机制创新举措及成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019年，我国海洋生产总值超过8.9万亿元，同比增长6.2%，海洋经济对国民经济增长的贡献率达到9.1%，拉动国民经济增长0.6个百分点。海洋经济结构持续优化，海洋经济三次产业增加值分别占海洋生产总值4.2%、35.8%和60.0%，其中海洋第三产业拉动海洋生产总值增长近5个百分点。海洋产业转型升级步伐加快，智能船舶研发、绿色环保船舶建造取得新突破；以海洋生物医药、海水利用为代表的海洋新兴产业快速发展，增速达到7.7%，高于同期海洋经济增速1.5个百分点。涉海工业企业效益保持稳定，我国重点监测的规模以上涉海工业企业营收利润率为10.1%，高于全国平均水平4.3个百分点。海洋对外贸易总体向好，海运出口贸易总额超过1.6万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201231/c625775040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国产业金融发展指数发布 金融服务实体经济水平显著增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯12月31日，国家高端智库中国(深圳)综合开发研究院编制的具有“风向标”和“晴雨表”意义的2020中国产业金融发展指数(2020China's Industrial Finance Development Index，简称2020CIFDI)如期发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中国产业金融发展指数从资金支持度、结构优化度、服务有效度和金融安全度四个维度，运用38项指标综合评价我国及31个省级行政区域金融服务实体经济绩效，以期引导和推动中国产业金融高质量发展。首期指数于2017年发布，其后每年发布一期，受数据滞后性影响，2020CIFDI使用的是2019年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020CIFDI研究指出，我国金融服务实体经济水平显著增强，迈向提速发展轨道；资金支持度增长最快，货币政策灵活适度；金融加快支持经济结构优化，创投投资规模下滑；金融服务有效度提升缓慢，金融业仍需增强内功；金融安全度得分持续下降，防范风险任务仍然艰巨；产业金融发展京粤沪稳居第一梯队，区域竞争异常激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国产业金融发展综合评价得分达到137.84分，比上一期增长3.2个百分点。从近年来的指数变化情况来看，在经历了连续三年缓慢增长、优化调整后，本期得分实现较大提升，金融服务实体经济水平显著增强，迈向提速发展轨道。产业金融发展方面，我国31个省级行政区(不含港澳台)产业金融发展综合评价结果显示，北京、广东、上海位居前三甲，浙江、江苏、福建、山东、四川、湖北、重庆跻身十强。从资金支持度来看，京浙粤沪苏位居前五，浙江表现突出；从金融支持经济结构优化看，区域得分差距较大，北京上海并驾齐驱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，值得注意的是，2019年我国金融总资产达到467万亿元，与经济总量比值达到481.4%，该比值迎来自2015年以来的首次增长。其中，金融机构总资产与GDP的比值多年来持续下降，金融机构持续瘦身健体、脱虚向实，债券市场未清偿余额与GDP的比值稳步提升，股票市场总市值与GDP的比值显著提升。(张问之)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625775391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>