<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 04:01:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>民营企业发展困境怎么破？这个地方出大招→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年经济成绩单公布 经济发展稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把脉2020：积极应对趋势性上升的全球金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家级经开区综合实力排行榜出炉：前30名江苏独占8家 酒泉经开区退出国家级序列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版监管沙箱落地在即 执行细节尚待完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：中国将持续扩大科技等领域开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：春节后发布首批 数字服务出口基地名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙陈芳 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近期印发了《关于推动服务外包加快转型升级的指导意见》（下称《意见》），从政策层面进一步助推服务外包向更高端方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务外包是我国发展服务出口的“助推器”，近年来保持两位数以上的增长，远高于货物贸易增速，是外贸领域冉冉升起的“新星”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要打造数字服务出口集聚区，依托服务贸易创新发展试点地区和国家服务外包示范城市，建设一批数字服务出口基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司司长冼国义在17日的发布会上表示，近年来，以5G为代表的新一代信息技术发展推动了服务外包的数字化进程，催生了众包、云外包、平台分包等全新数字化服务新模式，为适应数字化快速发展新形势，我国要建设一批数字服务出口基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们已经与中央网信办、工信部组织了基地评审工作，春节后将联合发布首批数字服务出口基地的名单。下一步将积极推进‘服务+’，探索数字贸易发展新路径。”冼国义说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，信息技术外包一直是我国服务外包领域的重头戏。数据显示，2018年，软件研发服务外包承接额达到255.9亿美元，芯片测试、设计等外包服务的执行额达到了65.6亿美元，信息技术运维服务外包承接额达到52.3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国服务外包研究中心服务经济部部长李爱民接受上证报采访时表示，大力发展信息技术外包，提升我国信息技术水平，有利于推动信息化与工业化的融合，推动制造业和服务业的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了信息技术领域，《意见》还提到将医药研发外包、设计外包、会计法律领域服务外包也作为重点发展领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，将完善服务外包示范城市“有进有出的动态管理机制”，支持更多符合条件的中西部地区和东北地区城市创建服务外包示范城市。2009年，国务院决定建设服务外包示范城市，目前全国有31个示范城市，这些示范城市承接的离岸服务外包占全国的比重约85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国的服务外包发展前景广阔。李爱民说：“当前，制造业服务化、服务外包化趋势在不断加快，通过服务外包，我国在全球产业分工中将不断向微笑曲线两端的研发、设计、咨询、供应链管理、专业服务等高附加值服务环节延伸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2013年到2018年，我国离岸服务外包年均增长14.3%，高于同期服务出口增速9.1个百分点，也高于同期货物出口增速，对服务出口增长的贡献达到70.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日视点：全力打好资本市场 重大改革“攻坚战”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董少鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月16日至17日举行的2020年证监会系统工作会议，归纳了过去一年来形成的诸多重要共识，分析了当前资本市场面临的发展机遇，在此基础上明确提出“以注册制改革为龙头，全力抓好重大改革攻坚”等六项重点工作。做好这六项工作，既是打造规范、透明、开放、有活力、有韧性资本市场的必由之路，也是实现经济高质量发展的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国资本市场的最大亮点是设立科创板并试点注册制。经过半年多的实践，科创板不仅有力支持了创新驱动战略，促进了创新资本形成，而且为各个板块市场化改革提供了经验。新颁布的证券法已经确认了在全市场逐步推广注册制，这是改革势能累积的成果，也是依法治市的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要以注册制改革为龙头，全力抓好重大改革攻坚。在新中国资本市场进入第30个年头之际，一些不得不啃的硬骨头到了必须啃下来的时候，包括推行发行注册制，提高上市公司质量，提升行业机构责任和能力，提高各类长线资金入市规模，完善多层次市场机制，显著提升违法成本，稳步推进资本市场“制度型对外开放”，构建“更有温度、更受欢迎的监管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些目标，概括起来寥寥数语，实践起来挑战多多，这正是“攻坚”的特性。我国资本市场长期以来稳定性较差、长线资金规模偏小、机构操作有散户化倾向、定价中枢与市场实际价值吻合度低、部分上市公司质量不高、违法成本较低，制约了市场信誉度增长，制约了市场长远发展。现在之所以提出“攻坚”，就是要集合市场智慧，聚集市场各参与方的力量，用改革的办法清除制约市场长远发展的积弊，疏通长线资金进行价值投资的渠道，营造良好市场生态，实现实体经济与资本市场的良性互动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年将是新证券法实行的第一年，要在加强新证券法普法工作基础上，抓紧制定和修改配套规章制度，使良法落地，促进改革攻坚。从历史经验看，违法成本过低使市场建设蒙受了不小损失，要用好用足相关法律规定，显著提升违法违规成本。要加大违法成本，还要积极推动刑法修改，实现该由公司法、证券法等民商事法规范的由这些民商事法规范，该由刑法惩戒的交给刑法。从资本市场而言，还要推动期货法立法进程，加快出台私募基金条例和新三板条例，推动建立证券代表人诉讼制度、完善投资者保护制度体系。要用法治力量助力市场生态升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务实体经济是金融的实质和本职。资本市场作为金融体系的一部分，要牢牢植根于实体经济，与实体经济同呼吸共命运。舍此，不可能实现自身长期稳定健康发展。从2015年市场异常波动及随后的治理过程来看，对杠杆资金和输入性、交叉性风险的监测处置极为重要。这次会议再一次强调要“强化预期引导，积极防范和化解市场运行风险”，说明管理层对资本市场治理的“进行时”特性认识得更加清晰。市场化、法治化不是要弱化监管，而是要优化和完善监管。监管的方式要转变，但监管的要义是一致的，即以信息披露为核心，夯实各个市场主体的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出的“持续优化市场生态”“全面加强市场法治建设”“推动提高上市公司质量”“增强监管效能”“提升服务实体经济质效”，与“全力抓好重大改革攻坚”是一个有机整体，是深入落实党中央国务院关于资本市场改革发展部署，加强资本市场治理体系和治理能力现代化，打造新时代优质资本市场、更好服务经济高质量发展的具体安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要抓住当前有利的改革时间窗口，遵循市场规律，坚持夯实制度、完善机制、优化生态，发挥市场主体的积极性创造性，坚持监管的人民性，在新中国资本市场发展的第三十年，创造出优异成绩，奋力实现资本市场发展的一次质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业内人士称今年经济 有能力实现6%增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者王舒嫄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士17日在“国是论坛中国经济形势分析会”上表示，2020年中国经济完全有条件、有能力实现6%的增速。中国具有超大规模的市场，将为中国经济下一步的发展、韧性、潜力空间提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，中国超过美国成为全球最大消费市场已是大势所趋。中国拥有14亿人口且处于收入增加、消费升级的过程中，必然会导致消费市场扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家、中国国际经济交流中心学术委员会委员王军指出，中国超过40万亿元的最终消费支出对经济增长的贡献率接近60%。三线以下城市的下沉市场消费群体占全国人口的7成以上。对于这部分人群的优质商品供给仍比较欠缺，优质消费需求尚未得到充分满足，这部分人群未来将会成为消费增长新的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除消费外，推动大城市、特大城市、中心城市的城市群建设，也会成为未来中国经济新的重心和动力源。中国区域经济学会副理事长兼秘书长陈耀表示，目前已经形成的国家空间战略，整体上应该是“两带四区四群”。未来中国区域战略和政策可能更加突出效率优先的目标，重视突出资源配置的效果和空间资源配置的优化。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：境外资本 投资中国市场增长空间大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局新闻发言人、总经济师、国际收支司司长王春英17日在国新办新闻发布会上表示，预计2020年我国跨境资金流动仍将“稳”字当头；未来境外资本投资中国市场具有较大增长空间；我国会继续完善市场化汇率形成机制，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外汇市场供求改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从银行结售汇数据看，外汇局数据显示，2019年，按美元计价，银行结汇1.85万亿美元，售汇1.91万亿美元，结售汇逆差560亿美元；从银行代客涉外收付款数据看，按美元计价，银行代客涉外收入3.62万亿美元，对外付款3.59万亿美元，涉外收付款顺差245亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期外汇市场供求状况逐步改善，跨境资金净流入增多。”王春英称，2019年5月以来，虽然外部环境的复杂性、不确定性上升，但我国外汇市场供求保持基本平衡，银行结售汇数据呈现逐步改善的发展态势，第二、三和四季度结售汇月均逆差分别为80亿、50亿和26亿美元，逆差规模不断收窄，12月结售汇呈现顺差22亿美元。从银行代客涉外收付款情况来看，由第三季度的逆差287亿美元转为第四季度顺差220亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计2020年我国跨境资金流动仍将‘稳’字当头。”王春英表示，从外部环境看，2020年依然存在不稳定、不确定性因素，包括全球经济增长放缓，贸易保护主义影响国际贸易和投资的发展，国际金融市场脆弱性增强，国际政治也存在不稳定的因素。但我国的经济基本面、政策基本面以及市场基本面仍然会继续发挥稳定外汇市场的主导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境外投资者热情高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英指出，境外投资者理性积极地评估我国经济和市场潜力，保持了比较高的投资热情。境外投资者继续增持境内人民币资产，外汇局统计显示，2019年境外投资者净增持境内债券866亿美元，净增持上市公司股票413亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来境外资本投资中国市场具有较大增长空间。”王春英表示，一方面，中国资本市场不断发展壮大，债市、股市规模在全球均位居第二位，但外资占比仍比较低，未来存在较大提升空间。同时，从韩国、中国台湾等国家及地区经验看，资本市场开放后，境外投资者占比均会明显提升。另一方面，中国的证券市场在债券收益率、股票估值方面具有较大吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，未来我国证券投资项下外资流入有条件、有基础保持趋势性增长。一是中长期资产配置为目的境外资本流入还会占主导。二是中国经济金融基本面良好。未来随着境内债市、股市中外资占比的提升，相关的跨境资金流动规模会越来越大。同时，我国外汇市场风险缓释能力也会越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持人民币汇率弹性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，未来我国会继续坚持完善市场化的汇率形成机制，保持人民币汇率弹性，继续发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业汇率风险管理，王春英建议：一是要适应汇率波动，克服汇率浮动恐惧症，理性面对人民币涨跌。二是要合理审慎交易，做好风险评估，不做不熟悉的交易，不做过度套保。三是要注重发展主业，不要把精力过多用在判断或者投机汇率走势，避免背离主业或将衍生产品变异为投机套利，承担不必要的风险。四是要尽可能控制货币错配，合理安排资产负债的币种结构，保持财务状况的稳定性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逆周期调节加力 金融数据传递暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616871344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月16日出炉的多个金融数据好于市场预期，金融对实体的支持力度正在加大：2019年12月末，广义货币（M2）同比增长8.7%，增速分别比11月末和2018年同期高0.5个和0.6个百分点；2019年末社会融资规模存量为251.31万亿元，同比增长10.7%；2019年全年人民币贷款增加16.81万亿元，同比多增6439亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，金融数据的整体向好以及结构的优化与货币政策逆周期调节力度加大密切相关。展望未来的货币政策，央行货币政策司司长孙国峰16日表示，根据宏观调控的需要，进一步下调存款准备金率存在一定空间，但空间有限。而观察和讨论所谓“降息”问题，重点要看贷款实际利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行调查统计司司长阮健弘在16日举行的新闻发布会上表示，2019年人民银行会同相关金融管理部门，适时运用多种政策工具，在丰富银行补充资本金的资金来源方面做了很多工作，适时降低存款准备金率，提升了商业银行的贷款投放能力，推动了M2增速的企稳回升。这具体体现在：一是2019年末人民币贷款增速12.3%，保持在较高水平；二是2019年银行的债券投资同比增长15.6%，比2018年同期高2.3个百分点；三是商业银行以股权投资的形式对非银行金融机构融出资金规模的降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘还表示，货币政策和财政政策相互协调配合，突出了逆周期调节，金融服务实体经济的效率也有所提高。当前的金融体系更加健康，流动性向实体经济传导的渠道更加通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，企业贷款投向的变化、企业融资成本的降低也体现了金融支持实体力度的加大。央行数据显示，2019年，制造业中长期贷款增速创下2012年以来的最高水平，高技术制造业的中长期贷款增速继续快速增长；2019年末基础设施业中长期贷款同比增长10.1%，比2018年末高1.4个百分点，为2018年6月以来的最高点；不含房地产的服务业中长期贷款的增速明显提升。2019年末不含房地产的服务业中长期贷款余额同比增长13.6%，比2018年末高4.2个百分点。与此同时，从企业的融资成本看，2019年12月新发放的企事业单位贷款平均利率水平是5.14%，比上年同期低19个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，2019年公司类贷款投放明显加大，特别是对民营和小微企业信贷投放加大，新增公司贷款占全部新增贷款的比重为56.2%，较2018年上升了4.83个百分点。银行业通过加大对普惠金融、先进制造业、基础设施等领域的信贷支持，发挥了金融在“六稳”中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616871344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展民营经济 促进生产要素充分流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：党的十九届四中全会系统总结我国国家制度和国家治理体系13个方面显著优势，全面回答了在我国国家制度和国家治理体系上应该“坚持和巩固什么、完善和发展什么”这个重大政治问题。“经国序民，正其制度”，习近平总书记曾强调：“我们说坚定制度自信，不是要固步自封，而是要不断革除体制机制弊端，让我们的制度成熟而持久。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国特色社会主义制度优势究竟“优”在哪里？要做到在守正中创新、在创新中守正，还应如何固根基、扬优势、补短板、强弱项？中央广播电视总台中国之声《百位专家谈中国制度》，特邀百位专家纵论优势、聚焦发展。今天（17日）推出《发展民营经济 促进生产要素充分流动》，解读专家：浙江大学文科资深教授、民营经济研究中心主任史晋川。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开篇立论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国民营经济从小到大、从弱到强，不断发展壮大。民营企业在推动发展、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了不可替代的作用。建设新时代中国特色社会主义，需要进一步激发民营经济的活力和创造力，破除民营经济发展的制度性和思想性壁垒，促进生产要素在不同所有制之间充分流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有问必答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会强调，要毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。支持和鼓励非公有制经济的发展是否符合马克思主义基本原理呢？二者之间的内在联系是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史晋川：我们的改革之所以能够取得成功，是因为坚持了马克思主义最基本的原理。改革开放以来，我们确立了基本经济制度，它坚持了马克思主义的历史唯物主义基本原理，就是生产关系要适应生产力，上层建筑要适应经济基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克思主义的历史唯物主义基本原理不是简单的消灭私有制或某一种所有制的财产制度。共产党人的初心是要改革和扬弃一切不适合生产力发展、阻碍生产力发展的生产关系、财产所有制度。在未来全面深化改革和进一步高质量发展的过程中，要继续坚持马克思主义基本原理，这样才能确立起一个更好的、能够促进全社会生产力发展的所有制财产制度，使得我们能够更好地实现两个100年的目标，实现中华民族伟大复兴的中国梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会提出，营造各种所有制主体依法平等使用资源要素，公开公平公正参与竞争，同等受到法律保护的市场环境。如何实现这一要求呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史晋川：国有经济和民营经济都为中国的经济发展作出了巨大的贡献。但目前这两个不同的所有制经济在要素的流动上是不对称的，从而导致了产业结构和经济结构的扭曲。今天我们要全面深化改革，要进一步把我们党的领导的政治优势反映在经济体制的改革中，形成我们经济体制的优势，在这个过程中，要破除国有经济和民营经济分立的二元经济体制，让要素能够在所有产业部门中充分地流动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央和地方各级政府相继出台了一大批支持民营经济发展的政策和意见。支持民营经济发展，充分发挥民营经济在我国经济体制改革中的作用，关键在什么地方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史晋川：首先要解放思想。所有在中国这片土地上从事生产经营活动的企业，不管是公有的还是民营的，都可以承担国家战略。这样的观念确立起来，我们的产业部门才能真正公平地向民营企业开放。比如我们现在说的计算机信息技术、5G通信技术是国家战略吗？当然是。是谁在做？华为！华为是国企吗？华为是民企！它不是也在承担国家战略吗？所以要真正全面深化我们的经济体制改革，加快推进供给侧结构性改革，打破现存的国有经济和民营经济分立的二元经济体制，最重要的一点就是解放思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月，中共中央、国务院出台了《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》（简称“意见”），意见提出，要优化公平竞争的市场环境、完善精准有效的政策环境、健全平等保护的法治环境。中国民营经济发展的环境应该如何提升？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　史晋川：值得充分肯定的是，中国民营经济的环境在改变，政策环境在改变，“二十八条”文件已经出台，这是政策环境在改变。但还有两个环境的改变是需要花大力气的，第一，法律环境。我们的法律环境还只是名义上的，在现实生活中往往落实不到位，要不断靠讲话、发文来落实。哪天我们的民营企业家觉得党中央国务院没有发文件，只看着中华人民共和国宪法就吃下定心丸，就有稳定的预期，就不担心了，这就是民营经济发展的法律环境。第二，我们民营经济发展的理论环境和意识形态环境要改变。私有制退场论、民营经济退场论都对民营经济的发展产生了极大的负面影响，理论上的正本清源回到马克思历史唯物主义最基本的立场上来，才可能改变意识形态或理论上对民营经济不利的舆论环境，才能更好地把民营经济的法律地位真正确立下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数说优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国民营经济从小到大、从弱到强，不断发展壮大。概括起来说，民营经济具有“五六七八九”的特征，即贡献了50%以上的税收，60%以上的国内生产总值，70%以上的技术创新成果，80%以上的城镇劳动就业，90%以上的企业数量。在世界500强企业中，我国民营企业由2010年的1家增加到2018年的28家。民营经济已经成为推动我国发展不可或缺的力量。（记者张国亮）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人企业信用报告内容将更丰富</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为世界各国提供更多发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国华盛顿当地时间1月15日，中美第一阶段经贸协议签署仪式在白宫正式举行。2018年以来，在两国元首共识引领下，中美双方谈判团队进行了13轮高级别磋商，最终达成第一阶段经贸协议。在签署仪式上，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤表示，作为国际事务中负有重要责任的两个伟大国家，正视分歧、管控分歧，达成第一阶段经贸协议，有利于中国，有利于美国，有利于世界。国外专家学者在接受本报记者采访时也一致赞扬中方自始至终的建设性态度，认为这一协议的达成不但带来了中美双方的共赢，也为世界经济发展带来了更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球股市上扬彰显协议签署为世界经济带来利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国金瑞基金首席信息官布伦丹·埃亨在福布斯网站发文称，虽然磋商工作仍将持续，第一阶段经贸协议已经是“一项压倒性的积极进展和世界经济的胜利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本帝京大学经济学部教授露口洋介告诉本报记者，中美签署第一阶段经贸协议，从贸易方面来说，可以促进两国增加向对方国家的出口，两国消费者可以以更加便宜的价格买到生活必需品，对中美两国来说是互利共赢。从全球供应链来说，对包括日本在内的全世界各国经济发展都有利。各国对此表示普遍欢迎，全球股市也因此上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美第一阶段经贸协议达成对德国经济界也将有积极影响。德国经济和能源部长阿尔特迈尔表示，这是一个好消息，说明中美两国都在寻找共同的解决方案。对于德国出口企业而言，第一阶段经贸协议的签署无疑是一大利好。德国工商大会总干事长马丁·万斯莱本表示，这将避免全球关税的进一步上升，欧盟可以在平等基础上加强与中美之间的贸易关系，这体现了遵守国际规则是全球贸易的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国国际展望研究与信息中心主任塞巴斯蒂安·让认为，中美签署第一阶段经贸协议缓和了紧张的中美贸易关系，将对中美经济乃至世界经济带来正面、积极的影响，有助于恢复经贸界与金融市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯Prime1通讯社报道，中美第一阶段经贸协议达成后，全球原油市场也随之上涨。俄罗斯联邦咨询公司高级分析师阿纳尼耶夫认为，协议的签署很及时，有利于提高零售领域的消费积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互利共赢理念有助于中美关系健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会会长艾伦接受本报记者采访时表示，第一阶段经贸协议对于缓解美中贸易紧张关系有重要意义，在恢复美中关系稳定性和重铸双边信任的道路上迈下坚实的一步。该协议在放宽市场准入、知识产权保护、重新平衡贸易关系，以及引入新的争端解决安排等方面也取得了实质性进展。展望未来，对该协议的持续跟进以及履行承诺将是关键，期待两国建立更为强大的经贸关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国尼斯欧洲研究所学者乔治·佐戈普鲁斯对本报记者表示，在经济全球化时代，出现贸易摩擦是难免的，如何处理贸易摩擦非常重要。作为世界上最大的两个经济体和贸易大国，中美两国通过对话和磋商来处理贸易摩擦，并签署第一阶段经贸协议。虽然耗时近两年，但双方并没有放弃谈判，而是展现了理性和耐力。该协议的签署再次表明，对话和协商是管控分歧和化解矛盾的正确选择。中美两国在世界经济中具有举足轻重的作用，双方经贸关系重回正轨不仅有利于两国经济发展，对于稳定全球市场预期也有着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国是维护世界贸易体系、带动发展的重要力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行前经济学家、肯尼亚学者姆旺吉·瓦吉拉告诉本报记者，在谈判中，中国保持理性务实的态度，平等地与美国进行磋商。中国制造对美国乃至全球消费者的重要性和中国经济的韧性让中国有实力坚持谈判。即便在磋商艰难进行的2019年，中国经济仍以超过6%的速度增长，这表明中国经济对外部力量的依赖程度很少，国内消费对经济的贡献正在不断提高。“对协议透露出的内容，我认为，这与中国扩大开放的政策是一致的。中国过去两年召开的两届国际进口博览会就是支持经济全球化和多边贸易体制的证明，保护主义的路是走不通的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　露口洋介认为，在此次谈判中，中方一直秉持理性、建设性的态度和做法，倡导多边主义，令人尊敬。有关协议内容涉及知识产权保护、农产品贸易、金融服务等多方面，符合中国改革开放的发展方向。相信随着中国坚持深化改革开放，以更加开放的姿态融入世界，将为包括美国在内的世界各国提供更多发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、东京、柏林、巴黎、莫斯科、华盛顿、布鲁塞尔、内罗毕1月16日电记者曲颂、张矜若、刘军国、花放、李强、屈佩、吴乐珺、任彦、万宇）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：今年要继续把制度性减税落到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在农历庚子年新春佳节到来之际，国务院总理李克强17日下午在人民大会堂同在华工作的外国专家代表举行新春座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诺贝尔化学奖获得者、以色列理工学院教授谢赫特曼，英国皇家工程学院院长、斯特拉思克莱德大学校长麦克唐纳，北京外国语大学国际关系学院教授巴拓识（德国籍），平安集团联席首席执行官陈心颖（新加坡籍），上海纽约大学常务副校长雷蒙（美国籍），诺贝尔物理学奖获得者、中科院外籍院士穆鲁（法国籍）分别就基础研究、科技创新、人才培养、文化交流、金融、能源业发展等广泛议题提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，适逢中国农历小年，谨向在华工作的外国专家和家属致以新春祝福，感谢你们为中国改革开放和现代化建设事业给予的支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强一一回应外国专家的建议，强调指出，过去一年，国际形势错综复杂，世界经济面临较大下行压力。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国人民团结奋斗，中国经济在高基数基础上保持稳健增长，城镇新增就业超过1300万人，这样的成绩来之不易。在去年减税降费取得积极成效的基础上，今年要继续把制度性减税落到位，进一步优化营商环境，激发市场活力，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，中国的发展是开放的发展。中国将坚定不移维护世界和平，坚持多边主义，维护自由贸易，在进一步扩大开放中同世界各国开展合作，实现互利共赢。中国将持续扩大科技等领域开放，同国际社会的合作只会扩大、不会缩减。我们将实施更加积极、开放、有效的人才政策，为外国专家在华工作生活提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历史性突破！中国经济将长期稳定向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2019年，我国国内生产总值接近100万亿元大关；人均GDP突破了1万美元大关，这是一个了不起的成就！面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，我国经济高质量发展平稳推进，经济运行总体平稳，发展质量稳步提升，主要预期目标任务较好完成。未来，中国经济稳定向好、长期向好的趋势并没有改变。这种趋势既是现实的反映，也是未来的走向；既有牢固的基础，也有条件的支撑——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，国家统计局公布了2019年国民经济运行成绩单。经初步核算，2019年我国国内生产总值（GDP）为990865亿元，接近100万亿元大关，稳居世界第二位，同比增长6.1%，符合6%至6.5%的预期目标；按平均汇率折算，人均GDP达到10276美元，首次突破1万美元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国新办举行的发布会上，国家发展和改革委员会副主任兼国家统计局局长宁吉喆表示，2019年以来，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，我国经济高质量发展平稳推进，主要预期目标任务较好完成。未来，中国经济稳定向好、长期向好的趋势并没有改变。这种趋势既是现实的反映，也是未来的走向；既有牢固的基础，也有条件的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要宏观指标符合预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，我国经济高质量发展平稳推进，经济运行总体平稳，发展质量稳步提升，主要预期目标任务较好完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆分析说，从经济增长看，2019年GDP比上年增长6.1%，符合年初提出的6%至6.5%预期目标，在世界主要经济体中名列前茅，在1万亿美元以上的经济体中位居第一。人均GDP突破1万美元大关，实现了新跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业水平看，2019年各月份全国城镇调查失业率均在5.0%至5.3%之间，低于年初提出的5.5%左右预期目标。全年城镇新增就业1352万人，明显高出年初提出的1100万人以上预期目标，且连续7年新增就业保持在1300万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价格水平看，2019年CPI同比上涨2.9%，符合年初提出的3%左右预期调控目标。扣除食品和能源的核心CPI比上年上涨1.6%，涨幅比上年略有回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外贸外资看，2019年货物进出口总额比上年增长3.4%，出口增长5%，进口增长1.6%，实现了外贸稳中提质。在全球跨境投资大幅下降的情况下，前11个月实际使用外资同比增长6%，全年有望超过1300亿美元。年末外汇储备余额31079亿美元，比上年末增加了352亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民收入看，2019年全国居民人均可支配收入30733元，实际增长5.8%。人均GDP增长5.8%左右，达到了全年居民收入增长与经济增长基本同步的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从质量效益看，随着供给侧结构性改革进一步推进，“三去一降一补”成果得到巩固。全年全国工业产能利用率为76.6%，比上年有所提高。微观杠杆率按规模以上工业企业资产负债率来衡量，11月末是56.9%，比上年同期下降0.3个百分点。中西部地区工业、投资等主要指标增长是快于东部地区的，区域发展差距有所缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，总体来看，全年主要宏观指标符合预期，在年初的预期目标范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍然是最大发展中国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国人均GDP突破了1万美元大关，这是一个了不起的成就。“这不仅意味着经济总量不断扩大，而且表明经济发展质量稳步提升，人民生活持续改善。这不仅为实现全面小康打下了坚实基础，也为全人类发展进步事业作出了应有贡献。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宁吉喆看来，这标志着我国综合国力进一步增强。2019年，我国GDP按年平均汇率折算达到14.4万亿美元。根据比较计算，这与2018年世界排名第三、第四、第五、第六位的日本、德国、英国、法国4个国家2018年GDP之和大体相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这标志着我国社会生产力水平进一步提升。我国农业基础地位巩固，2019年全国粮食总产量6.6亿吨，是世界第一大产粮国，也是我国历史上最高的粮食产量。工业体系日益完善，拥有世界上所有工业分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这标志着我国人民生活质量进一步提高。2019年城镇就业人员4.4亿人，居民收入水平上升，收入质量在提高，消费质量也在提高，中等收入群体规模在进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这标志着中国为人类发展进步作出的贡献进一步加大。根据世界银行数据，2018年人均GDP在1万美元以上的国家人口规模近15亿人。随着总人口达到14亿的中国人均GDP超过1万美元，全球这一行列国家的人口规模将接近30亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也要看到，我国处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情仍然没有改变，我国人口多，生产力总体还不发达，发展不平衡不充分的问题依然突出。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定向好趋势没有改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济已经从高速增长阶段正在转向高质量发展阶段，我们并不刻意地追求经济增速，而是追求有质量、有效益的合理增速。”宁吉喆说，未来中国经济稳定向好、长期向好的趋势并没有改变。这种趋势既是现实的反映，也是未来的走向；既有牢固的基础，也有条件的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆分析说，首先，党的坚强领导和中国特色社会主义制度优势显著。以党的集中统一领导为显著优势的中国特色社会主义制度，把社会主义制度和市场经济有机结合起来，能够广泛调动各方面积极性，能够集中力量办大事，从而不断解放和发展社会生产力，有利于应对各种外来冲击和影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，长期建设积累的物质基础雄厚。我国粮食总产量世界第一，而且藏粮于库、藏粮于地、藏粮于民、藏粮于技，饭碗是端在中国人自己手里的。我国工业体系门类齐全、独立完整，200多种工业产品产量居世界第一，产业协作配套能力强。服务业不断成长，为工农业服务、为人民生活服务，对经济增长贡献达到60%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，超大规模市场和内需潜力巨大。我国拥有14亿人口，也有世界上规模最大的中等收入群体。在外需波动的情况下，内需特别是消费对经济运行的压舱石作用明显。2019年，内需对经济增长的贡献率达到89%，其中最终消费支出的贡献率为57.8%。投资的关键作用也在稳步发挥，补短板、强弱项、惠民生还需要大量有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是人力资源和人才资源红利丰厚。我国人力资源十分丰富。2019年劳动年龄人口为8.96亿人，是世界上最大一支劳动力资源大军；就业人员7.75亿人，也是世界上最大一支就业队伍；农民工总量为2.91亿；每年全国高校毕业生超过800万人，中专毕业生超过400万人，这些高素质的人才加入劳动力市场，必将成为推动高质量发展、建设现代化经济体系源源不断的智力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对复杂多变的经济形势，只要我们发挥优势、攻坚克难、巩固成果，办法总比困难多。面对挑战和压力，我们也一定能化危为机，砥砺前行。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场高质量发展 迎来重要窗口期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者马婧妤○编辑朱茵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举一纲而万目张，解一卷而众篇明。2020年证监会系统工作会议16日至17日在京召开，针对2020年的资本市场改革发展工作，部署了持续优化市场生态、全力抓好重大改革攻坚、全面加强市场法治建设、推动提高上市公司质量、进一步增强监管效能、提升服务实体经济质效等六大重点任务。在未来一段时间内，资本市场的深改篇章将依次呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月，证监会召开全面深化资本市场改革工作座谈会，会上提出了十二项重点工作，全面深改系列举措的路线图、优先序、时间表也一并确定。以此为标志，新时期资本市场全面深化改革的帷幕正式拉开。2020年新年伊始，朝向“打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场”的总体目标，资本市场全面深改进入落实年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会系统年度工作会议提出，要坚持市场化、法治化方向，学习借鉴国际最佳实践，加强基础制度建设，推进全面深化改革落实落地。此次会上部署的重点任务，既考虑了问题导向，也体现了全局思维，是当前推进资本市场全面深改落地的“优先序”和关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前资本市场正面临着难得的发展机遇。大力发展直接融资、实体经济潜能持续释放、居民财富管理需求迅速增长、金融供给侧结构性改革深入推进，都为资本市场发展提供了有力支撑，也将为市场改革注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，资本市场全面深改的内在基础也更加厚实。过去一年，各项工作稳步推进。设立科创板并试点注册制重大改革成功落地、良好运行，证券法修订完成进一步夯实了资本市场改革发展的法治根基，提高上市公司质量行动计划启动实施，新三板综合改革措施渐次出台，证券基金业文化建设引导行业机构进一步回归本源、提升竞争实力，市场、机构、产品双向开放稳步扩大，加强监管和防范化解资本市场重点领域风险取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会系统内部，则在通过市场化、法治化改革完善基础制度，坚持稳字当头、稳中求进，以科学理念指导监管实践，持续优化市场发展生态等方面形成了重要共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境提供支撑、内在建设更加扎实、改革发展思路形成共识，这都为我国资本市场朝向高质量发展迈进提供了坚实保障和优良条件。2020年的市场，迎来了全面深改的重要窗口期，新时代资本市场必将在高质量发展的征途中，有着新的、更大的作为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年经济成绩单公布 发展质量稳步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（新闻联播）：2019年国民经济运行主要指标今天（1月17日）公布。数据显示，2019年中国经济运行总体平稳，发展质量稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总量看，2019年全年国内生产总值990865亿元，将近100万亿人民币。从增速看，比上年增长6.1%，符合6%-6.5%的预期目标，明显高于全球经济增速，在世界1万亿美元以上的经济体中位居第一。从人均国内生产总值看，突破了1万美元大关，实现了新的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9823000ac065d359" id="488ee663032316702ac2c63d10bb6f7b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全国上下坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，加强宏观政策逆周期调节，全力做好“六稳”，主要预期目标任务均较好完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业看，2019年全年城镇新增就业1352万人，完成全年目标的122.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从工业看，产能利用率为76.6%，比上年提高0.1个百分点，高技术制造业和战略性新兴产业增加值分别比上年增长8.8%和8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外贸看，对外贸易逆势增长3.4%。其中，与“一带一路”沿线国家进出口增势良好，合计进出口增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资看，全年全国固定资产投资551478亿元，比上年增长5.4%。高技术产业、教育文化体育等领域投资增长加快。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d28054913337b763" id="38d7cbe050705cdc57895ef4e2142fb7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，三大攻坚战取得关键进展。全年1109万农村贫困人口实现脱贫。万元国内生产总值能耗下降2.6%，全国337个地级及以上城市的空气质量平均优良天数比例为82%。财政金融体系整体健康，风险可防可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，民生保障改善力度加大，居民人均可支配收入超过三万元，学前教育毛入学率、九年义务教育巩固率又有所提升，基本医疗保险、基本养老保险覆盖面进一步扩大，人民群众的获得感、安全感、幸福感继续增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616872122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>单周“补水”9000亿元 央行下周流动性投放料缩量</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200118/c616871827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者罗晗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周公开市场操作三连发，央行合计净投放9000亿元流动性，创下近三年单周新高。分析人士指出，目前资金面形势有所好转，但仍偏紧，料下周央行将继续&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;实施流动性投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开市场操作“三连发”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周五（17日），央行再度开展14天期逆回购操作，规模2000亿元。本周三，央行时隔15个工作日后重启逆回购操作，不仅开展1000亿元的14天期逆回购交易，还开展了3000亿元的中期借贷便利（MLF）操作，为跨节资金面保驾护航，开启LPR（贷款市场报价利率）报价前的“降息”操作窗口。自此，春节假日前的流动性投放大幕正式拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周四，央行又开展了3000亿元的14天期逆回购操作。合计来看，本周央行共开展6000亿元14天期逆回购和3000亿元1年期MLF操作，由于同期无央行逆回购和MLF到期，央行净投放9000亿元流动性，创下2017年1月14日当周以来公开市场操作单周净投放量新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大红包”让资金面得到舒缓。本周初货币市场利率一度大涨，但自16日以来，Shibor利率下行明显，截至17日，隔夜、7天和14天期品种分别下行9个基点、2个基点和3个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续投放可能缩量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，近期资金需求来源主要是税期高峰、政府债券发行缴款和春节取现需求。1月份是传统税收大月，对年初流动性影响较大。2020年年初地方债发行量也创新高，最新数据显示，1月地方政府债券计划发行规模已达7925亿元，加上1700亿元的国债，政府债券发行缴款就需近万亿元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，春节前同业存单也集中到期。数据显示，今年1月同业存单到期偿还量为8862亿元，集中在下半月，将对春节前流动性形成一定扰动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席固收分析师明明预计，节前央行仍将持续开展逆回购操作以提供流动性支持。不过，随着资金面紧张态势逐渐趋缓，后续央行公开市场操作可能会缩量。值得一提的是，1月23日，还有一笔2575亿元定向中期借贷便利（TMLF）到期。央行是否会续做仍有悬念，2019年四季度央行就未再开展TMLF操作，出乎市场预料。不过，明明认为，TMLF利率优势下各大银行仍然有续做动力，不排除TMLF会在续做基础上再“加量”的可能性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200118/c616871827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部、市场监管总局有关司局负责人就《外商投资信息报告办法》有关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，商务部、市场监管总局联合制定《外商投资信息报告办法》(商务部令2019年第2号，以下简称《办法》)，自2020年1月1日起施行。这是商务部、市场监管总局为落实《中华人民共和国外商投资法》(以下简称《外商投资法》)及《中华人民共和国外商投资法实施条例》(以下简称《实施条例》)有关要求，就外商投资信息报告管理制度做出细化规定的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《办法》起草过程中，商务部根据有关立法程序要求，广泛征求了外商投资企业和有关商协会的意见，并于2019年11月8日至12月2日分别在中国政府法制信息网和商务部、市场监管总局网站上向社会公开征求意见。总体上，各方普遍欢迎以部门规章形式对外商投资信息报告制度的实施问题作进一步明确；同时，各方也就《办法》的内容提出了若干具体修改建议。我们对各方面提出的有关建议进行了认真研究，进一步修改完善了相应条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好外商投资信息报告管理工作，保障《办法》的顺利实施，商务部和市场监管总局有关司局负责人就《办法》有关问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《办法》出台的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月15日，十三届全国人大二次会议表决通过了《外商投资法》。《外商投资法》取代了《中外合资经营企业法》《外资企业法》《中外合作经营企业法》，成为外商投资领域新的基础性法律，确立了我国新型外商投资法律制度的基本框架。《外商投资法》规定对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，取消了原有的外商投资企业设立及变更的审批和备案管理制度，体现了推动新一轮高水平对外开放的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》在加强投资促进和保护的同时，也进一步规范了外商投资管理，建立外商投资信息报告制度就是其中一项重要法律制度。《外商投资法》第三十四条明确规定，“国家建立外商投资信息报告制度，外国投资者或者外商投资企业应当通过企业登记系统以及企业信用信息公示系统向商务主管部门报送投资信息”。刚刚出台的《实施条例》对外商投资信息报告制度作了进一步规定。外商投资信息报告制度将取代现有的外商投资企业审批、备案和联合年报制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻实施《外商投资法》及《实施条例》关于建立外商投资信息报告制度的有关规定，商务部与市场监管总局联合制定了《办法》，进一步细化和明确了外商投资信息报告制度，自2020年1月1日起与《外商投资法》及《实施条例》同步实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、信息报告的性质是什么？是否是外国投资者或者外商投资企业办理其他手续的前置条件？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资信息报告制度是在新型外商投资法律制度框架下设立的一项管理制度，主要目的是为制定和完善外资政策措施、提升精准服务水平、做好投资促进和保护工作等提供信息支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对外国投资者、外商投资企业如何报送投资信息作了具体规定：外国投资者、外商投资企业应依法及时报送投资信息，并遵循真实、准确、完整原则；未按照有关要求报送投资信息的，将承担相应法律责任。报送投资信息本身不是外国投资者或者外商投资企业办理企业登记或其他手续的前置条件，也不是针对外国投资者或者外商投资企业新设立的一项行政审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、哪些外国投资者或外商投资企业适用于外商投资信息报告制度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》规定，外商投资是指外国投资者直接或间接在中国境内进行投资活动；外国投资者或者外商投资企业应当通过企业登记系统以及国家企业信用信息公示系统向商务主管部门报送投资信息。根据上述规定，《办法》进一步明确，以下情形的外商投资需由外国投资者或者外商投资企业报送投资信息：一是外国投资者直接在中国境内投资设立公司、合伙企业(包括银行、证券、保险等金融领域，下同)；二是外国(地区)企业在中国境内从事生产经营活动；三是外国(地区)企业在中国境内设立从事生产经营活动的常驻代表机构等；四是外商投资企业在中国境内投资(含多层次投资)设立企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，《实施条例》规定，香港特别行政区、澳门特别行政区、台湾地区投资者以及定居在国外的中国公民(华侨)的投资参照适用《外商投资法》及《实施条例》的规定，包括其中的信息报告制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、外国投资者或者外商投资企业应当如何报送投资信息？报送的投资信息具体包括哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对不同情形下的信息报告主体、报送方式、报送内容等作了明确规定：一是外国投资者在中国境内设立外商投资企业、股权并购境内非外商投资企业应通过企业登记系统提交初始报告，报送内容包括企业基本信息、投资者及其实际控制人信息、投资交易信息等。二是外商投资企业初始报告内的信息发生变更应通过企业登记系统提交变更报告，报送内容包括企业基本信息、投资者及其实际控制人等信息的变更情况。三是外商投资企业应当于每年1月1日至6月30日通过国家企业信用信息公示系统提交年度报告，报送内容包括企业基本信息、投资者及其实际控制人信息、企业经营信息和资产负债等信息。四是外商投资企业的注销或转为内资企业的有关信息，由市场监管部门推送至商务主管部门。五是外商投资企业在境内投资(含多层次投资)设立企业的，无需单独提交报告，全部信息均由市场监管部门推送至商务主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，关于非企业形式的外商投资，由外国投资者参照《办法》关于外商投资企业的规定报送投资信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《办法》征求意见过程中，有关方面提出，建议进一步明确规定外商投资信息报告的具体内容。对此，我们进行了认真研究，已于12月31日发布了《关于外商投资信息报告有关事项的公告》(商务部公告2019年第62号)，对初始报告、变更报告和年度报告等的具体内容作了进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、国家实施外商投资信息报告制度是否会给外国投资者和外商投资企业增加不必要的负担？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《办法》征求意见过程中，有关方面提出，实施外商投资信息报告制度应当避免给外国投资者和外商投资企业增加不必要的负担。对此，我们进行了认真研究，进一步完善了相关制度设计。总的看，外商投资信息报告制度的建立和实施，会大幅减轻外国投资者和外商投资企业的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，外资管理体制实现重大变革，简化和优化了外资准入管理程序。根据《外商投资法》的要求，商务主管部门取消了外商投资企业设立及变更的审批、备案制度，按照新型外商投资法律制度的要求，建立了外商投资信息报告制度。这是外资领域“放管服”改革的重大成果，将大幅减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，外国投资者、外商投资企业需填报的信息大幅精简。根据《外商投资法》及《实施条例》的规定，我们按照确有必要、高效便利的原则，科学合理地设定了信息报送内容和范围，信息报告采集的数据项作了大幅精简。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，通过部门信息共享能够获得的信息，无需重复报送。信息报告制度下，近三成数据项可通过部门共享方式采集，外国投资者或外商投资企业无需重复报送信息。例如，外商投资企业向市场监管部门报送的信息，将由市场监管部门向商务主管部门推送；外商投资企业在境内投资设立企业的信息将完全通过共享获得，企业无须另行报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，报送信息的流程进一步合并和优化。外商投资初始、变更、注销报告与市场监管部门的设立、变更、注销登记同步进行，年度报告与市场监管部门年报的报送时间、渠道相同，外国投资者或者外商投资企业无需向两部门分别报送投资信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、国家建立信息报告制度，如何确保外国投资者、外商投资企业报送的信息真实、准确和完整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规定了外国投资者、外商投资企业如实报告投资信息的义务。《办法》第七条规定，外国投资者或者外商投资企业应当及时报送投资信息，遵循真实、准确、完整原则，不得进行虚假或误导性报告，不得有重大遗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是外国投资者、外商投资企业应主动或者根据商务主管部门的要求进行补报、更正。《办法》第十九条规定，外国投资者或者外商投资企业发现其存在未报、错报、漏报有关投资信息的，应当及时进行补报或更正。商务主管部门发现外国投资者或者外商投资企业存在未报、错报、漏报的，应当通知外国投资者或者外商投资企业于20个工作日内进行补报或更正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是通过监督检查确保信息真实、准确、完整。《办法》第二十条规定，商务主管部门可联合有关部门，采取抽查、根据举报进行检查、根据有关部门或司法机关的建议和反映的情况进行检查，以及依职权启动检查等方式开展监督检查。同时，《办法》第二十二条还规定，商务主管部门可根据需要从其他部门获取信息用于监督检查，并可依法查阅或者要求被检查人提供有关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确规定了违反信息报告义务的法律责任。对于未按要求报送投资信息且经通知未予补报或者更正的，商务主管部门可责令其在20个工作日内改正，逾期不改正的，将视情节轻重给予十万元至五十万元的处罚。在监督检查中掌握的外国投资者、外商投资企业未依法履行信息报告义务的有关情况，商务主管部门应当记入外商投资信息报告系统，并对有关行政处罚情况予以公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在《办法》征求意见过程中，有关方面提出，建议给外国投资者和外商投资企业依法提交变更报告、按照商务主管部门通知补报、更正相关信息等留出更加充分的时间。对此，我们进行了认真研究，将报送信息时限由征求意见稿中规定的15日延长至20个工作日。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人均1万美元 了不起（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又一个巨大的飞跃！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，2019年中国经济数据火热出炉。初步核算，2019年我国国内生产总值为99.0865万亿元，比上年增长6.1%；按年平均汇率折算，人均GDP突破1万美元大关，达到10276美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济增长连续18个季度保持在6%—7%之间，经济发展的韧性持续显现。这不仅表明2019年全面建成小康社会在经济总量上取得了新的进展，也表明2019年经济发展为2020年决胜全面建成小康社会提供了坚实保障。”国家统计局局长宁吉喆在国新办新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1万美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人均GDP大致相当于世界平均水平的90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，从一穷二白成长为一个体量近百万亿元的经济体，“这不仅意味着我国经济总量不断扩大，而且表明我国经济发展的质量在稳步提升，人民生活在持续改善；不仅为今年实现全面小康打下坚实基础，而且为全人类的发展进步事业作出了我们应有贡献，具有重要的标志性意义。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国综合国力进一步增强，“家底”更殷实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国GDP接近100万亿元，按照年平均汇率折算达到14.4万亿美元，稳居世界第二。回望历史，挣下如此丰厚的家底，着实不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1952年，中国GDP仅为679亿元。1986年，中国经济总量突破1万亿元，从新中国成立时的百废待兴到迈上1万亿元台阶，我们花了37年；从1万亿元到2000年突破10万亿元大关，我们花了14年；从10万亿元到2019年近百万亿元，我们只用了19年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家信息中心经济预测部副主任王远鸿表示，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。中国综合国力持续增强，人均GDP稳步提升，为决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚打下坚实基础。“从长期看，这也为我们进入中等发达国家行列提供了有利条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全世界“万元户”增加约一倍，中国贡献更大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界银行数据，2018年人均GDP在1万美元以上的经济体人口规模近15亿人。随着总人口达14亿的中国步入人均GDP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1万美元的行列，相当于人均GDP超过1万美元的世界人口翻了一番。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，2019年中国GDP占世界的比重预计将超过16%，中国经济增长对世界经济增长的贡献率预计将达到30%左右。中国仍然是世界经济发展动力最足的火车头，中国人均GDP稳居世界上中等收入国家行列，人文发展指数地位也进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人均GDP突破1万美元，意味着我们的经济规模更大，塑造更有利于我的国际发展环境的能力增强，中国作为世界第二大经济体地位更加巩固。14亿人口的巨大国内市场，也为世界各国拓展商机提供了重要机遇。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长许伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然与高收入国家的差距在缩小，但中国仍处在中等收入国家的行列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1980年，我国人均GDP约300美元，相当于世界平均水平的12%左右；2019年，按照现价美元估算，我国人均GDP大致相当于世界平均水平的90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“用人均水平考察，我国发展中国家特征没有根本改变。”王远鸿介绍，从投资水平看，目前我国基础设施人均资本存量只有发达国家的20%—30%。从消费结构看，2019年我国居民消费恩格尔系数为28.2%，仍高于发达国家的水平，说明中国百姓还需要用较大比重的支出来满足吃饭穿衣等基本需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许伟也表示，中国离高收入国家的门槛还有差距，需要集中精力推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济增速在世界主要经济体中名列前茅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我国经济增速为6.1%，符合年初提出的6%—6.5%的预期目标，在1万亿美元以上的经济体中位居第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，2019年美国经济增速约为2.3%，日本和欧元区的增速略高于1%，印度增速逾5%。“中国的6.1%明显高于全球经济增速，在世界主要经济体中名列前茅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个6.1%的含金量不低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“菜篮”稳，物价总体保持稳定。2019年，居民消费价格（CPI）比上年上涨2.9%，符合年初提出的3%左右的预期目标。扣除食品和能源的核心CPI比上年上涨1.6%，涨幅比上年回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“饭碗”牢，就业质量明显提升。2019年，月度全国城镇调查失业率都在5.0%—5.3%之间，低于年初提出的5.5%左右的预期目标。12月份全国城镇调查失业率是5.2%，全年城镇新增就业1352万人，明显高出1100万人以上的年度预期目标，已连续第七年保持在1300万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“荷包”鼓，百姓收入稳步增加。去年，中国居民人均可支配收入首次突破3万元，达30733元。在收入增长与经济增长基本同步，与人均GDP增长大体持平的同时，农村居民人均可支配收入实际增长6.2%，继续快于城镇居民，城乡居民收入差距又有所缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收入决定消费，居民可支配收入持续增加，意味着中国消费规模的持续扩大，消费升级的持续推进，以及经济结构的持续优化。”王远鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，消费作为经济增长“主引擎”作用进一步巩固，最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%，高于资本形成总额26.6个百分点。全年全国居民人均消费支出中，服务性消费支出占比为45.9%，比上年提高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要居民收入能保持这样的增长，人口大国就是具有持续购买力的超大规模市场，经济运行将更有韧性，不仅能更好解决发展中不平衡不充分的问题，也为全面建设社会主义现代化强国提供重要支撑。”王远鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1109万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年农村贫困人口继续减少，连续七年脱贫人数在1000万人以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳中有进的成绩单，得来不易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，世界经济中不稳定不确定因素明显上升，国内外风险挑战明显上升，中国经济下行压力加大。面对这样的复杂局面，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩、审时度势，坚持稳中求进工作总基调，保持战略定力，积极作为，把外部压力转化为深化改革、扩大开放的强大动力，集中精力办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——2019年，“六稳”工作扎实推进，高质量发展蹄疾步稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去一年‘六稳’取得了明显的成效，6.1%的经济增速很了不起。而且，我国经济已经从高速增长阶段转向高质量发展阶段，我们并不刻意地追求经济增速，而是追求有质量、有效益的合理增速。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构在升级。2019年，服务业增加值比上年增长6.9%，快于第二产业1.2个百分点，占国内生产总值的比重达到53.9%，是经济增长重要的稳定器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡差距在缩小。2019年末，我国城镇常住人口占总人口比重第一次超过60%，达60.6%，这是我国工业化、城镇化取得重要进展的标志性数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动更强劲。嫦娥登陆月背、雪龙2号首航南极、5G商用加速推出……2019年，我国每天约有2万家企业诞生，每万人口发明专利拥有量达到13.3件，创新成果正奔涌而出，中国在全球创新指数排行榜上攀升到第十四位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——2019年，三大攻坚战取得关键进展，为全面建成小康社会奠定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚成效突出。2019年，全国贫困县又摘帽了340个左右，1109万农村贫困人口实现了脱贫，连续七年脱贫人数在1000万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境持续好转。去年，全国337个地级及以上城市的空气质量平均优良天数比例为82%，地表水Ⅰ—Ⅲ类水质断面的比例比上年上升3.9个百分点，劣Ⅴ类的比例下降3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政金融风险可控。2019年，我国宏观杠杆率基本稳定，微观杠杆率稳步下降，11月末全国地方政府债务余额21.3万亿元，控制在全国人大批准的限额之内。防范化解重大风险取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。”宁吉喆表示，“只要我们发挥优势、攻坚克难，希望总比困难多，相信中国经济一定能应对好风险挑战，继续砥砺前行！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制图：张丹峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年12月份厄充分就业率为38.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄瓜多尔《电讯报》1月17日报道，16日，厄国家统计局公布数据显示，2019年12月份厄失业率为3.8%，较去年增加0.1个百分点；充分就业率为38.8%，同比下降1.8个百分点；不充分就业率为17.8%，为2019年以来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强签署国务院令 公布《中华人民共和国外商投资法实施条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月31日电国务院总理李克强日前签署国务院令，公布《中华人民共和国外商投资法实施条例》(以下简称《实施条例》)，自2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视《中华人民共和国外商投资法》(以下简称外商投资法)实施，明确要求制定配套法规，细化法律确定的主要制度，形成可操作的具体规则，持续优化外商投资环境。作为外商投资法的配套法规，《实施条例》严格贯彻外商投资法的立法原则和宗旨，更加突出促进和保护外商投资的主基调，增强制度的可操作性，保障法律有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是鼓励和促进外商投资。《实施条例》提出要保护外商投资合法权益，规范外商投资管理，持续优化外商投资环境，推进更高水平对外开放。同时，对中国自然人与外国投资者共同投资、外商投资准入负面清单的制定和调整程序、外商投资企业在中国境内投资的法律适用等问题作了明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是细化外商投资促进具体措施。《实施条例》规定外商投资企业平等适用国家支持企业发展的有关政策，依法平等参与标准制定、政府采购活动；建立健全外商投资服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强外商投资保护力度。《实施条例》对外国投资者投资的征收补偿、禁止利用行政手段强制外国投资者和外商投资企业转让技术、保护商业秘密、外商投资企业投诉工作机制等作了细化，明确外商投资法第二十五条所称政策承诺的具体内涵和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是规范外商投资管理。《实施条例》明确外商投资准入负面清单的落实机制，细化外商投资企业登记注册、外商投资信息报告制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《实施条例》细化了现有外商投资企业组织形式等有关的过渡期安排，保持当事人权利义务的稳定。明确了港澳台投资的法律适用，保持港澳台投资政策的连续性稳定性。并对政府和有关部门及其工作人员违反本条例的行为规定了相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施条例》施行后，《中华人民共和国中外合资经营企业法实施条例》、《中外合资经营企业合营期限暂行规定》、《中华人民共和国外资企业法实施细则》、《中华人民共和国中外合作经营企业法实施细则》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200118/c616871604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行月内累计投放超17000亿元 护航春节前市场流动性</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200118/c616871838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人刘斯会：随着春节临近，市场流动性供给动作频频。今日，本报针对央行连续三天公开市场操作、北上资金和两融余额均突破万亿元关口以及春节前各家银行揽储现象等，采访业内专家学者进行深度解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行近日连续向市场投放。1月17日，央行以利率招标方式开展了2000亿元14天逆回购，中标利率为2.65%。而在1月15日及1月16日，央行分别开展3000亿元中期借贷便利（MLF）操作叠加1000亿元的14天逆回购，以及3000亿元的14天逆回购。对于这连续三天的公开市场操作，央行均表示，为对冲现金投放高峰、政府债券发行缴款等因素的影响，维护春节前银行体系流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在今年1月6日，央行2020年的首次降准落地――当日央行下调金融机构存款准备金率0.5个百分点，释放长期资金8000多亿元。也就是说，本月以来央行已累计投放资金超17000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行近期加大公开市场流动性投放，有助于保持市场资金面处于合理充裕状态，调控商业银行在公开市场上的批发融资成本。而1月6日降准释放长线资金8000多亿元，能为商业银行节约成本150亿元左右。”东方金诚首席宏观分析王青对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月份的资金面扰动因素来看，元旦至春节前新发行的国债、地方债、央行票据、同业存单及定向工具总到期规模为1.2万亿元。中信证券固收首席分析师明明表示，2020年以来，地方债继续延续发行前置的特征，截至1月15日，1月份公布的地方政府债发行计划总额达到7850亿元，远超2019年不足4200亿元的发行量，加剧了春节前流动性紧张。预计春节后地方政府债依然会加速发行，后续仍需要央行提供流动性支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在央行连续投放下，短期流动性得到呵护。从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）来看，1月17日，短期Shibor普遍下行。其中，隔夜Shibor下行8.7个BP至2.522%，7天Shibor下行2.3个BP至2.64%，14天Shibor下行2.6个BP至2.943%。从质押式回购行情来看，短期流动性代表指标DR007也有所回落。《证券日报》记者从查询数据显示，1月15日及1月16日的加权平均利率分别为2.7867%、2.6907%。1月17日，截至15时15分，全国银行间同业拆借中心数据显示，DR007的加权平均利率为2.6354%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从后续资金面来看，1月23日将有2575亿元定向中期借贷便利（TMLF）到期。明明认为，在TMLF利率优势下，各大银行仍然有续作动力，而央行根据有关金融机构前一季度小微企业和民营企业贷款增量并结合其需求确定2020年一季度TMLF操作金额，不排除TMLF会在续作的基础上再新作一部分数量的可能性。自2017年以来，目前已经连续两年在1月25日（春节前）实施普惠金融定向降准政策，但由于春节前已经无缴税时点，普惠金融定向降准在春节前落地的概率较低，预计会在2月份落地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200118/c616871838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民营银行多渠道补充资本 提升对实体经济服务能力</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200118/c616871832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到目前为止，包括众邦银行在内，真正完成增资扩股的民营银行仅为3家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董希淼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月16日，武汉众邦银行宣布正式完成增资20亿元，增资后注册资本金达到40亿元。这是继深圳前海微众银行、浙江网商银行之后，全国第三家完成增资扩股的民营银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着资产规模扩大，资本约束成为民营银行发展的掣肘之一。在大力鼓励支持民营企业发展背景下，应采取更多措施，支持民营银行多渠道补充资本，提升其对实体经济的服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增资扩股成为民营银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补充资本的最重要选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月份，武汉众邦银行正式开业。两年多来，众邦银行依托智能交易生态，坚持服务交易场景、供应链业务为主，努力打造独具特色的互联网交易银行。该行基于区块链、大数据、物联网、人工智能的底层技术，形成以众链贷、众易贷、众微贷、众税贷等为代表的线上化、自动化、智能化特色科技金融产品。截至2019年12月末，众邦银行资产规模突破400亿元，服务客户数达1202万户，增幅115%。对众邦银行而言，顺利完成增资扩股工作，意义重大，影响深远。增资扩股后，注册资本金翻倍，众邦银行拥有更强的资本实力，服务实体经济特别是中小微企业的能力将进一步提高，经营规模和发展空间也将进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年12月份，深圳前海微众银行获得由深圳银监局颁发的金融许可证，成为我国第一家民营银行。2015年1月份，李克强总理视察微众银行，在电脑键盘上按了一下回车键后，远在家中的货车司机徐军获得了3.5万元贷款。截至2019年12月末，我国已经开业的民营银行共有18家。此外，无锡锡商银行2019年9月份获批筹建，预计将于2020年上半年开业。从区域分布看，民营银行布局较为分散。目前已经开业的18家民营银行，广东、浙江各有2家，江苏、福建、安徽、湖北、山东、湖南、四川、江西、辽宁、吉林及四大直辖市各有1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国民营银行虽然处于起步阶段，但对金融体系完善和银行结构优化，具有重要作用。中共十九大报告指出，着力加快建设实体经济、科技创新、现代金融、人力资源协同发展的产业体系。这对金融业提出了新要求。作为金融业的中坚力量，银行业在其中扮演重要角色。而民营银行作为民间资本进入银行业、金融与科技融合创新的试验田，有助于加快银行业结构优化和转型创新，助力现代金融体系的构建。从性质上看，民营银行等中小金融机构与民营和小微企业有着天然的相容性，发展中小金融机构、增加金融供给主体，有助于拓宽民间资本进入金融业的渠道，填补大型金融机构无法或无力顾及的市场，从而优化和完善金融机构体系，改善金融服务不充分、不均衡等状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但随着民营银行不断发展，资产规模逐步扩大，少则20亿元、多则40亿元的资本金，成为制约民营银行发展的重要因素。特别是几家业务发展较快的互联网银行，如果不及时补充资本，业务发展就将面临着“天花板”。如第一批民营银行之一的上海华瑞银行，2018年资产总额比上年末下降7.36%，负债总额比上年末下降8.97%。民营银行成立时间短，盈利能力处于提升过程，内源性资本补充较为困难。因此，近年来，部分民营银行将外源性资本补充作为夯实未来发展基础、提升金融服务能力的关键工作。但是，按照相关规定，商业银行发行债券需满足最近三年连续盈利等多项具体要求，同时还必须符合其他监管指标。而民营银行普遍存在成立时间较短，经营模式与主流银行差别较大，相关监管指标也与主流银行不尽相同等特点。按照现有指标衡量，大部分民营银行不能达到相关条件，难以发行资本补充债券来补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，通过增资扩股来补充资本，成为民营银行当下补充资本的最重要选择。但是，增资扩股也并非易事。受限于业务发展、股东实力等因素，完成增资扩股工作的民营银行并不多见。特别是在当下，一些民营银行的小股东自身面临较大困难，难以拿出一大笔“真金白银”用于增资扩股；大股东实力普遍较强，有意愿多增资，但受限于30%的持股比例上限。因此，到目前为止，包括众邦银行在内，真正完成增资扩股的民营银行仅为3家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对民营银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补充资本的四点建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月份，政府工作报告中提出：以服务实体经济为导向，改革优化金融体系结构，发展民营银行和社区银行。这是政府工作报告首提发展两类中小银行，也是继2018年底中央经济工作会议之后，高层再提发展两类银行。2019年11月份，国务院金融稳定发展委员会第九次会议强调：深化中小银行改革，健全适应中小银行特点的公司治理结构和风险内控体系，从根源上解决中小银行发展的体制机制问题。特别是在资本补充方面，一段时间来金融管理部门采取各种有效措施，加大对中小银行资本补充的支持，取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说，民营银行在补充资本方面，方式和渠道更少，面临的困难更多。因此，笔者建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对民营银行增资扩股，除了简化审批流程、提高审批效率外，应及时调整相应规定，取消第一大股东持股比例不超过30%等约束，破除增资扩股的隐形障碍，鼓励有实力、有意愿的民营企业加大对民营银行发展的长期持续投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是适当修改相关规定，鼓励民营银行通过发行资本补充债券来补充资本。央行2020年工作会议提出，“继续推动银行通过发行永续债等途径多渠道补充资本”，可将民营银行纳入到发行永续债的目标银行之中，并创新更多资本补充工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是允许经营情况较好的民营银行先行先试，在试点的基础上公开上市。通过在境内外上市，让民营银行及时补充资本。此外，探索实施股权激励和员工持股计划等，形成完善中长期激励约束机制，促进民营银行健康稳健可持续发展。（董希淼系中关村互联网金融研究院首席研究员、国家金融与发展实验室特聘研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200118/c616871832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>