<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 11:34:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中办、国办：发展普惠金融 扩大信用贷款规模 解决中小微企业和个体工商户融资难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637909091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637909091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美方称将调查中国太阳能组件生产商规避关税情况，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637899357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637899357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万亿级退税促实体经济稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637897519.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637897519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业再添减税“红包” 4月起小规模纳税人阶段性免征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637897011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637897011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>针对服务业小微企业和个体工商户 承租中高风险区央企房屋 可减免3至6个月租金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637894533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637894533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：对任何国际和地区热点问题都不应采取双重标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637893555.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637893555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利好！制造业中小微企业延缓缴纳政策解答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637893204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637893204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部强调：举一反三深入整治重大风险隐患</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：推进共建“一带一路”绿色发展 规范企业境外环境行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>婴幼儿照护个税专项抵扣标准每月1000元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年度国有建设用地供应计划出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892053.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好2022年服务业小微企业和个体工商户房租减免工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>照护3岁以下婴幼儿可减个税今年1月1日起实施，每月每个孩子按1000元的标准定额扣除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全流程电子化处理 人民银行确保每一笔退税按时准确、尽快到达纳税人手中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企中高风险地区商户减免6个月租金，其他地区减免3个月租金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891769.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原副部长魏建国：深圳这750亿减得值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委明确！这些商户可申请减免房租</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637891703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：依法从严从快从重查处欺诈发行等重大违法案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637909389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于推进社会信用体系建设高质量发展促进形成新发展格局的意见》。其中提出，充分发挥信用在金融风险识别、监测、管理、处置等环节的作用，建立健全“早发现、早预警、早处置”的风险防范化解机制。支持金融机构和征信、评级等机构运用大数据等技术加强跟踪监测预警，健全市场化的风险分担、缓释、补偿机制。坚持“严监管、零容忍”，依法从严从快从重查处欺诈发行、虚假陈述、操纵市场、内幕交易等重大违法案件，加大对侵占挪用基金财产行为的刑事打击力度。健全债务违约处置机制，依法严惩逃废债行为。加强网络借贷领域失信惩戒。完善市场退出机制，对资不抵债失去清偿能力的企业可依法破产重整或清算，探索建立企业强制退出制度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637909389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：已有超100万人完成3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除填报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637910049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院正式发布3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策。从3月29日开始，符合条件的纳税人即可通过手机个税APP填报婴幼儿照护专项附加扣除。记者从国家税务总局获悉，截至29日12时，已有超过100万纳税人完成了填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日，国务院正式发布了3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策，这项利国利民的好政策有助于减轻纳税人的养育负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局所得税司有关负责人介绍，为了让纳税人尽快享受减税红利，税务部门第一时间修订了专项附加扣除管理办法和申报表，连夜升级了个税APP等专扣申报系统，发布了政策问答、办税问答和手机个税APP办税指引，开通了12366热线，及时回应纳税人关心的热点难点问题，全面做好便利申报和纳税服务准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人不需要报送相关资料即可享受政策；在平时发放工资扣缴个税时就可以填报扣除，如果平时没有时间填报，也可以在明年3月1日至6月30日个税汇算期间，一并填报扣除；既可以自行登录手机个税APP填报，也可以将有关信息转交给任职单位代为填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局介绍，3月29日开始，符合条件的纳税人即可通过手机个税APP填报婴幼儿照护专项附加扣除，截至29日12时，已有超过100万纳税人完成了填报。税务部门设计了醒目友好的操作界面，纳税人只需简单几步操作即可完成填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人重点要填报相关子女的身份信息，可以选择身份证、出生医学证明或护照等个人证件进行填报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项政策从今年1月1日起实施，今年前几个月没有享受到的扣除，可以在以后月份发放工资时一次性补充扣除。比如，纳税人4月份将婴幼儿信息提供给任职单位，单位即可为纳税人一次性申报享受前4个月的专项附加扣除；若纳税人5月份将婴幼儿信息提供给任职单位，单位可为纳税人一次性申报享受前5个月的专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务部门还友情提示：婴幼儿照护专扣政策自2022年起实施，在2021年度个税汇算中不能填报，请大家注意不要填错。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637910049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策委员会组成人员调整！余蔚平、康义担任委员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637901770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网3月29日消息，国务院办公厅近日发布通知，调整中国人民银行货币政策委员会组成人员——同意余蔚平、康义担任货币政策委员会委员，邹加怡、宁吉喆不再担任货币政策委员会委员职务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/97dfb81abf440abc" id="4559a4dd43e805c26fffc57247ede6f4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;余蔚平、康义担任委员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，此次货币政策委员会组成人员调整为正常调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站显示，余蔚平为现任财政部副部长、党组成员。邹加怡已卸任副部长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局网站显示，康义为国家统计局党组书记、局长。宁吉喆已卸任局长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中国政协网公布的中国人民政治协商会议第十三届全国委员会委员名单显示，邹加怡、宁吉喆均担任中国人民政治协商会议第十三届全国委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近一次例会提出货币政策要更加主动有为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行货币政策委员会是人民银行制定货币政策的咨询议事机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行网站显示，根据1997年4月5日国务院发布的《中国人民银行货币政策委员会条例》，货币政策委员会的职责是，在综合分析宏观经济形势的基础上，依据国家宏观调控目标，讨论货币政策的制定和调整、一定时期内的货币政策控制目标、货币政策工具的运用、有关货币政策的重要措施、货币政策与其他宏观经济政策的协调等涉及货币政策等重大事项，并提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策委员会最近一次例会为人民银行货币政策委员会2021年第四季度（总第95次）例会，于2021年12月24日在北京召开。会议强调，稳健的货币政策要灵活适度，增强前瞻性、精准性、自主性，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，更加主动有为，加大对实体经济的支持力度，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定，增强经济发展韧性，稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，结构性货币政策工具要积极做好“加法”，精准发力，将两项直达实体经济货币政策工具转换为支持普惠小微企业和个体工商户的市场化政策工具，实施好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，综合施策支持区域协调发展，引导金融机构加大对小微企业、科技创新、绿色发展的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637901770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部公布2022年立法工作安排 将起草修订政府采购法、资产评估法等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637907791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月29日电 （记者王震）据财政部网站消息，财政部29日公布2022年立法工作安排。财政部表示，将不断推进科学立法、民主立法、依法立法，为建立现代财税体制提供有力法治保障。全年具体立法工作安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力争年内完成政府采购法（修订）、资产评估法（修订）、注册会计师法（修订）的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成行政单位财务规则（修订）等规章项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳步推进财政违法行为处罚处分条例（修订）、财政预算评审管理暂行办法、政府采购非招标采购方式管理办法（修订）、政府采购货物和服务招标投标管理办法（修订）、企业财务通则（修订）、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法（修订）等项目的起草工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据实践需要对其他财政、预算管理领域的立法问题开展前瞻性研究。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637907791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志主持召开一季度经济形势地方、专家、行业协会视频座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637900900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委3月29日消息，3月23日至25日，国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕先后主持召开一季度经济形势地方、专家及行业协会视频座谈会，就当前经济运行情况、面临的困难问题以及应对措施建议听取有关单位和专家意见，综合司等相关单位负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637900900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交易商协会：做好自律管理服务 支持疫情防控和经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637905578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为认真贯彻党中央、国务院关于统筹推进新冠疫情防控和经济社会发展决策部署，坚决落实国务院金融委工作要求，3月28日晚，中国银行间市场交易商协会(以下简称“交易商协会”)发布《关于进一步做好自律管理服务支持疫情防控和经济社会发展工作举措的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，持续做好民企发债融资服务。一是提升民企注册发行服务效率。积极支持民企发行人、相关主承销商及其他中介机构等在债务融资工具注册准备、注册评议、发行等阶段，通过交易商协会“会员服务热线”等进行即时咨询。在注册发行信息披露完备前提下，协会将提高项目评议运转效率。二是优化民企债券注册发行便利。支持符合成熟层企业标准的民企开展债务融资工具多品种统一注册(DFI、TDFI)，适用自动储架发行便利。结合民企主体特点，持续优化完善民企成熟层企业标准。进一步优化民企注册发行阶段主承销商团机制，引入更多机构参与民企债券承销。三是丰富民企债券市场化增信模式。鼓励更多市场机构综合运用信用风险缓释凭证(CRMW)、信用联结票据(CLN)、担保增信、交易型增信等多元模式，结合民企需求设置针对性增信安排，支持民企债券发行。四是鼓励市场机构加大民企债券业务投入。在承销机构承销业务市场化评价中，纳入民企债券承销情况等指标。推动加强民企债券投资人队伍建设，在银行间债券市场做市商评价中，增加民企债券做市等专题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，大力推动产品和服务创新。积极支持绿色债务融资工具创新发展。扩大绿色债券市场规模，拓展绿色债券市场的广度和深度。加大对转型金融产品的研究与探索，积极支持企业注册发行可持续发展挂钩债券，丰富挂钩目标设计，进一步满足高碳行业转型资金需求，引导企业沿着清晰的路径向低碳和零碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极支持企业依托“资产信用”融资。积极服务先进制造业、现代服务业、贸易高质量发展等国家战略及关键领域行业企业以应收账款、租赁债权、保理债权、知识产权等各类基础资产发行资产支持票据(ABN)、资产支持商业票据(ABCP)，支持基础设施、租赁住房等领域企业发行银行间类REITs产品，助力企业盘活存量资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极支持科技创新型企业融资。支持专精特新“小巨人”等科技创新型企业注册发行高成长型企业债务融资工具。支持优质产业类企业发行双创债，重点投向新一代信息技术、高端装备制造、生物医药等领域的民营、中小科技创新企业，落实国家创新驱动发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展风险防控处置方面，《通知》要求，深化债务融资工具风险防范，完善债务融资工具风险预警全环链建设，加大风险排查和防范力度，及时了解企业的信用风险，加强对重点行业、重点企业的关注，推动企业尽早做好风险防范化解工作；不断推动多元化处置措施，进一步优化违约与风险处置措施，充实市场化违约处置工具，完善违约债券转让机制，修订违约与风险处置指南，指导有需求的市场机构开展多元化处置，提升违约处置效率和规范性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《通知》强调疫情下的服务和支持工作。支持注册发行业务全流程线上办理，积极支持疫情防控领域融资。对受疫情影响较重行业企业，加强注册发行特别是发新还旧服务。支持参与疫情防控企业注册发行，对募集资金主要用于疫情防控领域的，简化业务流程，加大支持力度，畅通直接融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对受疫情影响的主体，《通知》明确要便利相关主体信息披露。一是放宽企业信息披露文件公章要求。受疫情影响无法加盖公章的企业可披露由法定代表人签字的文件，后续应及时补充提交盖章文件。相关主承销商或存续期管理机构应同时向交易商协会出具盖章的说明文件。二是暂缓中介机构的印鉴使用要求。中介机构受疫情影响无法为披露的文件使用印鉴的，可在履行内部有权审批流程后，披露未加盖印鉴的文件，后续应及时补充提交盖章文件。涉及发行披露文件的，应同步披露印鉴有权审批人签字的说明文件；涉及存续期披露文件的，应在披露文件中说明无法使用印鉴的原因，并向交易商协会出具审批人签字的说明文件。三是优化注册(备案)、发行阶段印鉴使用要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对加强市场交易及衍生品业务保障，《通知》提出，积极提供线上备案便利措施、放宽信用衍生品相关业务公章加盖要求、做好人工应急处理等服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为进一步响应中央关于减税降费的政策精神，《通知》提出，继续降低发行企业会员会费支出，在已有会费减免措施的基础上，年内进一步推出针对发行企业会员的会费减免措施。并将持续深入做好会员服务，加强市场服务宣介培训，及时回应市场关切，便利市场参与者规范高效开展各类业务。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637905578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院发布行政赔偿案件参考案例 保障赔偿请求人合法权益 化解行政赔偿争议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637898429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者李海洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，最高人民法院发布九件行政赔偿案件参考案例，涉及多个地方行政机关。在这些参考案例中，人民法院通过在赔偿方式、项目、数额等方面定分止争，化解行政赔偿争议，保障赔偿请求人获得行政赔偿的权利，监督行政机关依法履行行政赔偿义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马某某认为，某区人民政府及相关部门对其实施限制人身自由并造成损害，遂向某区人民政府提交行政赔偿申请书。某区人民政府告知马某某，其所提供的材料不能证明该区人民政府存在限制其人身自由的违法行为，故该区人民政府不是行政赔偿义务机关。马某某不服，向某市中级人民法院提起本案诉讼，请求确认某区人民政府在法定时间内未作出赔偿决定违法，并赔偿损失18万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审法院以本案未经确认违法即要求赔偿不符合法定起诉条件为由裁定驳回起诉，二审法院则以不予作出赔偿决定行为系程序性行为，不对马某某权利义务产生实际影响为由裁定维持一审裁定。马某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，马某某就赔偿问题向某区人民政府请求先行处理，并由某区人民政府作出决定不予赔偿的告知书。依据新修订的国家赔偿法第十四条第二款规定，赔偿请求人对该不予赔偿决定告知书不服的，可以向人民法院提起诉讼。人民法院受理本案后，依法应当对某区人民政府和马某某之间的行政赔偿争议进行审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨某某就某区人民政府行政强制及行政赔偿案件向某市中级人民法院提起行政诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于行政强制案件，该院作出一审行政判决确认某区人民政府对杨某某房屋强拆行为违法，二审法院以同一理由维持一审判决。对于行政赔偿案件，一审法院以一审期间由于违法侵害的事实及赔偿责任主体未经人民法院生效判决确认，为避免司法程序空转为由裁定驳回起诉。二审法院认为，虽然二审期间违法侵害的事实及赔偿责任主体已经人民法院生效判决确认，杨某某仍可通过向某区人民政府申请行政赔偿或者另行提起行政赔偿诉讼等途径维护自身合法权益，故维持一审裁定。杨某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，为了实质化解行政争议，依据国家赔偿法相关规定，行政赔偿申请人在提起行政诉讼时一并请求行政赔偿的，人民法院在确认行政行为违法的同时，应当依法对行政赔偿请求一并作出实体裁判。本案一审、二审法院裁定驳回杨某某对某区人民政府要求行政赔偿的起诉，属于变相剥夺了当事人一并提起行政赔偿诉讼的合法权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李某某诉某县人民政府及&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县林业局林业行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李某某与袁某婚后与村民干某等人签订《土地承包合同》并办理公证，承包干某等人山地共82亩并种植了杉树。之后，李某某与袁某协议离婚，82亩杉树归李某某所有。2010年6月23日，袁某将82亩种植杉树出售给范某和黄某。2010年7月12日，范某以他人名义提交砍伐申请，某县林业局向范某发放了81号《林木采伐许可证》。2011年11月22日，李某某以颁发林木采伐许可证的行政行为违法为由，向某县人民政府提交《国家赔偿违法确认申请书》，请求撤销81号《林木采伐许可证》，并要求某县林业局赔偿损失共计120万元。某县人民政府作出复议决定：一、撤销81号《林木采伐许可证》。二、范某未经李某某等人的授权，私自进行砍伐，属于个人行为，不属于国家赔偿范畴。李某某诉至法院，请求判令某县林业局赔偿其经济损失120万元；某县人民政府与某县林业局承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院认为，某县林业局履行了必要的审查义务，该行政行为并无不妥。虽然该采伐许可证后被某县人民政府撤销，但撤销的原因系范某冒用权利人名义申请所为，而非某县林业局违法审查所致。故判决驳回李某某的诉讼请求。李某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审查认为，某县林业局在颁发涉诉林木采伐许可证时未依照法定程序尽到审慎合理的审查义务，颁证行为违法。某县林业局的违法颁证行为与范某提供虚假材料申办林木采伐许可证及其私自砍伐林木的民事侵权行为共同致使李某某财产损失，某县林业局应根据其违法行为在损害过程和结果中所起作用承担相应的赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强制拆除房屋及行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年1月，某区人民政府在未与范某某就补偿安置达成协议、未经批准征用土地的人民政府作出安置补偿裁决的情况下，将范某某位于征收范围内的集体土地上的房屋拆除，人民法院生效判决确认拆除行为违法。范某某依法提起本案诉讼请求赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院判决某区人民政府以决定赔偿时的市场评估价格予以赔偿。某区人民政府不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审查认为，行政机关违法强制拆除房屋的，被征收人获得的行政赔偿数额不应低于赔偿时被征收房屋的市场价格。否则，不仅有失公平，而且有纵容行政机关违法之嫌。因此，在违法强制拆除房屋的情形下，人民法院以决定赔偿时的市场评估价格对被征收人予以行政赔偿，符合房屋征收补偿的立法目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房屋强拆行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在未与易某某达成安置补偿协议或者作出相应补偿决定的情况下，易某某的房屋被某区人民政府强制拆除。生效行政判决亦因此确认强拆行为违法。易某某向某区人民政府申请行政赔偿，法定期限内某区人民政府未作出赔偿决定。易某某遂提起本案诉讼，请求判令某区人民政府恢复原状，或者赔偿同等区位、面积、用途的房屋；判令某区人民政府赔偿动产经济损失3万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院判决由某区人民政府赔偿违法拆除易某某房屋所造成的经济损失共计16万余元的同时，驳回易某某要求赔偿动产损失的诉讼请求。易某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，房屋作为一种特殊的财物，价格波动较大，为了最大限度保护当事人的权益，房屋损失赔偿时点的确定，应当选择最能弥补当事人损失的时点。在房屋价格增长较快的情况下，以违法行政行为发生时为准，无法弥补当事人的损失。此时以法院委托评估时为准，更加符合公平合理的补偿原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年7月16日，某区人民政府组建的建设指挥部工作人员强制拆除了李某某的房屋。2015年4月27日，法院生效行政判决确认某区人民政府强制拆除李某某房屋程序违法。李某某向某区人民政府递交《行政赔偿申请书》，某区人民政府不予答复。李某某提起本案行政赔偿诉讼，请求恢复原状。本案再审审查阶段，某区人民政府就涉案房屋作出《行政赔偿决定书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院认为，根据国家赔偿法相关规定，应当返还的财产灭失的，给付相应的赔偿金。涉案房屋被拆除已灭失，无恢复原状的可能，李某某经释明后拒绝变更“要求将被拆除房屋恢复原状”的诉讼请求，据此判决驳回李某某的诉讼请求。李某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，涉案房屋因强制拆除已毁损灭失，且涉案地块已经纳入征收范围，涉案房屋不具备恢复原状的可能性，原审对李某某主张的恢复原状的请求不予支持，并无不当。但李某某仍享有取得赔偿的权利，法院应当依法通过判决赔偿金等方式作出相应的赔偿判决，仅以恢复原状诉请不予支持为由判决驳回李某某诉请，确有不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;魏某某诉某区人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏某某案涉集体土地上房屋位于某区城中村改造范围，因未能达成安置补偿协议，2010年5月25日，魏某某涉案房屋被拆除，法院生效判决确认了某区人民政府强制拆除行为违法。2015年6月，魏某某依法提起本案行政赔偿诉讼，要求判令某区人民政府赔偿损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审法院判决某区人民政府赔偿魏某某房屋损失等损失。二审法院判决撤销一审行政赔偿判决，责令某区人民政府于判决生效之日起90日内对魏某某依法予以全面赔偿。魏某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，基于司法最终原则，人民法院对行政赔偿之诉应当依法受理并作出明确而具体的赔偿判决，以保护赔偿请求人的合法权益，实质解决行政争议，原则上不应再判决由赔偿义务机关先行作出赔偿决定，使赔偿争议又回到行政途径，增加当事人的诉累。本案中，二审判决撤销一审行政赔偿判决，责令某区人民政府对魏某某依法予以全面赔偿，无正当理由且有违司法最终原则，裁判方式明显不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜某某诉某县人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年年初，某县人民政府为了绕城高速公路工程建设需要，经上级政府批准后，其成立的征迁指挥部与被征收人杜某某签订《房屋征收补偿安置协议书》并约定付款时间及交房时间。随后，征迁指挥部依约履行了相关义务。同年10月，案涉房屋在没有办理移交手续的情况下被拆除。该拆除行为经诉讼，法院生效判决确认某县人民政府拆除行为违法。2016年11月7日，杜某某向某县人民政府申请行政赔偿，某县人民政府在法定期限内不予答复。杜某某提起本案赔偿之诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院认为，在房屋被强制拆除前，杜某某已经获得《房屋征收补偿安置协议书》约定的相关补偿款项及宅基地安置补偿，在房屋拆除后，杜某某向村委会领取了废弃物品补偿款及搬迁误工费用，故判决驳回杜某某的诉讼请求。杜某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，行政行为被确认违法并不必然产生行政赔偿责任，只有造成实际的损害，才承担赔偿责任。某县人民政府成立的征迁指挥部与杜某某已签订《房屋征收补偿安置协议书》，该协议已被法院生效判决认定为合法有效且已经实际履行。因此，杜某某的房屋虽被违法强制拆除，但其在诉讼中并未提供证据证明其存在其他损害，其合法权益并未因违法行政行为而实际受损，其请求赔偿缺乏事实和法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周某某诉某经济技术开发区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;管理委员会拆迁行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周某某在某自然村集体土地上拥有房屋两处，该村于2010年起开始实施农房拆迁改造。因未能与周某某达成安置补偿协议，2012年3月，拆迁办组织人员将涉案建筑强制拆除。周某某不服诉至法院，请求判令某经济技术开发区管理委员会对其安置赔偿人民币800万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审、二审法院认为，涉案房屋已被拆除且无法再行评估，当事人双方对建筑面积、附属物等亦无异议，从有利于周某某的利益出发，可参照有关规定并按照被拆除农房的重置价格计算涉案房屋的赔偿金，遂判决某经济技术开发区管理委员会赔偿周某某49万余元，驳回其他诉讼请求。周某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，为了最大程度地发挥国家赔偿法维护和救济受害行政相对人合法权益的功能与作用，对该法第三十六条中关于赔偿损失范围之“直接损失”的理解，不仅包括既得财产利益的损失，还应当包括虽非既得但又必然可得的如应享有的农房拆迁安置补偿权益等财产利益损失。本案中，如果没有某经济技术开发区管理委员会违法强拆行为的介入，周某某是可以通过拆迁安置补偿程序依法获得相应补偿的，故这部分利益属于必然可得利益，应当纳入国家赔偿法规定的“直接损失”范围。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637898429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企减免中高风险地区服务业小微企业房租6个月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　28日，国务院国资委发布《关于做好2022年服务业小微企业和个体工商户房租减免工作的通知》（下称《通知》），推动中央企业抓紧抓实抓好2022年房租减免工作，切实帮助服务业领域困难行业恢复发展、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，受疫情冲击等不利因素影响，服务业小微企业和个体工商户经营困难，面临严峻的生存危机。根据《通知》，各中央企业要按照国家发展改革委等14部门《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》要求，对2022年被列为疫情中高风险地区所在县级行政区域（参照国家行政区划标准）内承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户减免当年6个月租金（四季度被列为疫情中高风险地区的，要通过当年退租或下年减免等方式足额减免6个月租金），其他地区减免3个月租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，各中央企业要抓紧研究确定房租减免政策的具体实施细则并抓好落实，尽快提升市场主体获得感。普遍减免3个月租金工作要力争在上半年实际完成主体工作，补充减免3个月租金工作要在列为中高风险地区后2个月内完成。对于转租、分租中央企业房屋的，要持续加大工作力度，推动减租政策有效传导至实际承租人。对于所属股权多元化子企业，要积极沟通协调，争取中小股东理解支持，在规范履行内部决策程序后对租金予以减免。对于所属子企业因落实减租政策导致资金困难的，上级企业或集团公司应给予资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各中央企业要制定减租实施方案，严格审批流程，做到高效便利、规范有序，不符合条件的租户不得减免，杜绝随意减免。深入开展督促检查，发现问题及时整改，对减租政策落实不到位、违规操作造成国有资产流失的企业和有关负责人进行严肃追责。完善减租问题受理机制，依法合规妥善处理问题诉求。国资委将加大督促指导力度，逐条核查有关方面反映的各项问题线索。中央企业因落实减免房租政策，对当期经营业绩造成影响的，国资委将在考核中予以剔除。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220329/c637892462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>