<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2021 08:45:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第四批国家公共文化服务体系示范项目公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>家庭教育法草案将提请全国人大常委会审议</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人信息保护法草案为消费者护航 “大数据杀熟”有针对性规范</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会法工委发言人介绍常委会会议拟审议法律草案情况将审议人口与计划生育法修正草案等法律案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847639.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安机关： 依法查处妨害疫情防控违法犯罪行为60余起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委发布2021年农产品进口关税配额再分配有关事项</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院提出举措为创新“松绑”：赋予科研人员更大的经费管理权等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市更新政策收紧？住建部：停止过度房地产化开发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确提出，实施城市更新行动。城市更新应该怎么实施？住房和城乡建设部近日出台的《关于在实施城市更新行动中防止大拆大建问题的通知（征求意见稿）》明确， 城市更新将严格控制大拆大建大搬迁；将坚持应留尽留，全力保持城市记忆；不沿用过度房地产化的开发建设方式，不片面追求规模扩张带来的短期效益和经济利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;span class="img-wrap"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/11b326638502048b" id="671e2ba2b7f6daafcb182b6090932d37" data-type=""/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新意义重大，应该首先明确路径和目标。实施城市更新行动，其内涵是推动城市结构优化、功能完善和品质提升，转变城市开发建设方式；路径是开展城市体检，统筹城市规划建设管理；目标是建设宜居、绿色、韧性、智慧、人文城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前出现关于城市更新的一些错误苗头应该及时刹车。 在推进城市更新的过程中，出现继续沿用过度房地产化的开发建设方式，存在大拆大建、急功近利的倾向，有些地方随意拆除老建筑、征迁居民、砍伐老树、变相抬高房价、提高生活成本，产生新的城市问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摒弃大拆大建的做法，城市更新将以保留利用提升为主，应坚持“慢工出细活”。与过去大拆大建不同，城市更新将进入小规模、渐进式有机更新和“微改造”的阶段。只有“应留尽留，全力保持城市记忆”，才能够更好体现独特城市风貌。因此，城市更新应注重保留利用既有建筑，不随意拆除、迁移历史建筑和具有保护价值的老建筑。应保持老城格局尺度，不破坏传统格局和街巷肌理，不随意拉直拓宽道路，不修大马路、不建大广场。应下绣花功夫，对旧居住区、旧厂区、旧商业区等进行修补、织补式更新。应保持老城区自然山水环境，保护古井、古树、古桥等历史遗存，鼓励采用当地建筑材料和形式，建设体现地域特征、民族特色和时代风貌的城市建筑，加强城市生态修复，留白增绿，保留城市特有的地域环境、文化特色、建筑风格等“基因”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜绝过度房地产化，城市更新将由“开发方式”向“经营模式”转变。应该明确，过去“大量建设、大量消耗、大量排放”和过度房地产化的城市开发建设方式已经难以为继。 实施城市更新行动，应该将建设重点由房地产主导的增量建设，逐步转向以提升城市品质为主的存量提质改造，促进资本、土地等要素根据市场规律和国家发展需求进行优化再配置，从源头上促进经济发展方式转变。城市更新应该探索政府引导、市场运作、公众参与的可持续模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新应量力而行、精准施策、久久为功。唯有如此，才能让人民群众在城市生活得更方便、更舒心、更美好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发文为创新再松绑 优化科技创新类引导基金使用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 陈炜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院办公厅印发《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》（以下简称《意见》），从7方面提出25条举措，为创新再松绑，赋予科研人员更大的经费管理自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步激励科研人员多出高质量科技成果、为实现高水平科技自立自强作出更大贡献，《意见》提出，创新财政科研经费投入与支持方式。拓展财政科研经费投入渠道，发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。优化科技创新类引导基金使用，推动更多具有重大价值的科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。此项由财政部、科技部、人民银行、银保监会、证监会等负责落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，扩大科研项目经费管理自主权。简化预算编制，进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算；下放预算调剂权，设备费预算调剂权全部下放给项目承担单位，不再由项目管理部门审批其预算调增；扩大经费包干制实施范围，在人才类和基础研究类科研项目中推行经费包干制，不再编制项目预算，并鼓励有关部门和地方在从事基础性、前沿性、公益性研究的独立法人科研机构开展经费包干制试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，从三方面完善科研项目经费拨付机制。合理确定经费拨付计划，项目管理部门要根据不同类型科研项目特点、研究进度、资金需求等，合理制定经费拨付计划并及时拨付资金；加快经费拨付进度，财政部、项目管理部门可在部门预算批复前预拨科研经费；改进结余资金管理，项目完成任务目标并通过综合绩效评价后，结余资金留归项目承担单位使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还围绕加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、改进科研绩效管理和监督检查等方面提出多项措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣“建制度”主线 加强资本市场基础制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发《法治政府建设实施纲要（2021—2025年）》。就资本市场来看，持续深入推进资本市场法治建设，需要紧扣“建制度”主线，进一步加强资本市场基础制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，坚持市场化、法治化、国际化的方向，我国着力加快构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升资本市场吸引力。7月6日召开的国务院金融委会议提出，建设中国特色资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场是围绕资本运作的市场，而市场运作有着特定的规律。中国特色监管制度的构建，需要考虑到我国市场的现状和特点。”华东政法大学国际金融法律学院法学教授郑彧在接受《证券日报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动市场化水平提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，监管层持续优化配套规则，强化上市公司信披主体责任，压实中介机构“看门人”责任，优化发行承销机制等，为全市场稳步推进注册制改革创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化信披方面，证监会修订《上市公司信息披露管理办法》，修订上市公司年度报告和半年度报告格式准则，发布《监管规则适用指引——关于申请首发上市企业股东信息披露》，发布证监会系统离职人员入股行为监管指引等。在压实中介机构责任方面，证监会起草《首次公开发行股票并上市辅导监管规定》并对外公开征求意见，制定并发布了《关于注册制下督促证券公司从事投行业务归位尽责的指导意见》，公布证券公司“白名单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化注册制新股发行承销制度，8月6日，证监会就修改《创业板首次公开发行证券发行与承销特别规定》部分条款向社会公开征求意见，平衡好发行人、承销机构、报价机构和投资者之间的利益关系，促进博弈均衡，提高发行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际新经济研究院经济行为与中国政策研究中心主任郑磊在接受《证券日报》记者采访时表示，下一步，监管层需要对注册制和科创板运营情况进行复盘，修补漏洞，为尽快全面推行注册制创造条件。目前来看，注册制改革的各项具体规定都很有针对性，对审核发行以及投资等环节做了更严密的设计，重要的是尽快落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场深改还是要围绕‘放管服’改革进行。”郑彧表示，“放”不是“放任不管”；“管”不是“眉毛胡子一把抓，什么都管”；“服”不是“一切唯市场是从”。具体来看，在“放”的层面，要减少对于市场的事前准入管制和价格管制，监管规则的设计应围绕市场自身博弈的展开，而不能使规则本身成为市场主体博弈的对象。在“管”的层面，主要是健全事中的实时监测、查处机制，完善事后的行政处罚和法律责任机制，通过行政执法、司法执法实现“违法成本大于违法收益”的威慑作用。“服”的层面，在于要理解市场主体博弈过程中必然带有的“私利性”，根据市场运行的规律改进监管规则，提供公平的市场环境，通过公平的规则设计和公正的执法创造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法治建设开启新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的法治是资本市场健康发展的基础保障。近年来，资本市场法治建设取得诸多成果，新证券法和《刑法修正案（十一）》的出台实施，对于提高违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改革、保障资本市场平稳健康发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月6日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，提出完善资本市场违法犯罪法律责任制度体系，提高证券领域立法效率，加快制定期货法；贯彻实施刑法修正案（十一），健全民事赔偿制度，抓紧推进证券纠纷代表人诉讼制度实施，建立健全资本市场法律域外适用制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，期货法草案已经全国人大常委会一读审议；《国务院2021年度立法工作计划》显示，《私募投资基金监督管理条例》和《证券期货行政执法当事人承诺制度实施办法》为今年拟制定、修订的行政法规。另外，今年以来证监会发布《关于加强私募投资基金监管的若干规定》《证券市场禁入规定》《证券期货违法行为行政处罚办法》等，不断夯实资本市场法治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《私募投资基金监督管理条例》十分值得期待。”郑彧表示，目前，私募基金已经成为我国资本市场的重要组成部分，如何合理规范、约束私募基金管理人行为以及保护私募基金投资者的合法权益，也是需要法律保障供给的急事和难事。现有的《证券投资基金法》涉及私募基金的一些监管要求，但主要还是侧重行业自律的登记、备案方面，需要在总结监管经验、教训的基础上，进一步进行法律规范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情下发展中国家经济损失超出预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　俄Lenta网站8月10日报道，黑石集团认为，疫情或对发展中国家经济造成不可逆转的损害，原因首先在于新冠疫苗接种速度较慢，抑制经济复苏。其次是当前巴、墨、俄等国央行迫于通胀压力收紧货币政策，限制预算支出。对此，俄政府认为有必要通过提升贷款规模、放宽预算规则来增加预算支出，刺激经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部下达3000万元资金支持湖北防汛救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月13日电 （记者王观）为支持湖北省应对极端强降雨造成的洪涝灾害，财政部、应急管理部13日紧急预拨3000万元救灾补助资金，重点用于开展应急抢险救援和受灾群众救助工作。财政部要求湖北省把保障人民群众生命财产安全放在第一位，及时下拨中央财政补助资金，切实加强资金监管，充分发挥资金效益，做好洪涝灾害救灾工作，最大限度减少人员伤亡和财产损失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>契税法9月起施行！买卖房屋契税要上调？谣言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月11日，第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十一次会议通过《中华人民共和国契税法》（以下简称《契税法》），该法将于今年9月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前关于契税税率的规定，根据的是1997年发布的《中华人民共和国契税暂行条例》。该条例第3条明文规定：契税税率为3%至5%。与“升级”为法律后的《契税法》的相关规定完全一致，不存在调高的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，买卖房屋实际执行的税率，大多在1%到3%。有担忧认为，《契税法》正式施行后，购房需要交更多的契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是对《契税法》的误读！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税率调高系误读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，大部分地方买卖房屋的实际契税税率多在1%到3%，是因为契税税率优惠政策。契税的优惠税率出自2016年财政部和国家税务总局出台的契税优惠政策《关于调整房地产交易环节契税营业税优惠政策的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述通知明确，对购买面积在90平方米以下的家庭唯一住房的个人，征收1%的契税；面积超过90平方米的，按1.5%的税率征收契税。个人购买面积为90平方米以下的家庭第二套改善性住房的，按1%的税率征收契税；面积大于90平方米的，按2%的税率征收契税。其中，北京、上海、广州、深圳暂不实施上述购买第二套改善性住房的契税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大部分地方适用3%税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证君不完全统计发现，目前大部分地方人大常委会已表决通过当地契税具体适用税率等事项，大部分地方将契税税率设定为3%，即《契税法》设定的最低线，各省份具体适用税率如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3%：北京，天津，重庆，山西，吉林，黑龙江，江苏，浙江，安徽，福建，江西，山东，湖北，广东，海南，四川，贵州，云南，陕西，甘肃，内蒙古，宁夏，广西，新疆，西藏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4%：湖南，河北，辽宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，河北、辽宁个人购买普通住房适用税率为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，部分地区调低了住房权属转移契税等税率。比如，江西将承受土地及其他非住房的契税税率由4%下调至3%，黑龙江将非住房、土地的契税税率由5%降至3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方调整契税税率是否会影响优惠税率的执行呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，《契税法》中对优惠税率的执行也有明文规定。《契税法》第六条明确，根据国民经济和社会发展的需要，国务院对居民住房需求保障、企业改制重组、灾后重建等情形可以规定免征或者减征契税，报全国人民代表大会常务委员会备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，免征或者减征契税的权限属于国务院，并非地方。各省份确定的契税税率不干扰现行优惠政策的继续执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市财政局：2020年底北京纳入财政部PPP管理库项目73个 总投资2249.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 董添）8月13日，北京市财政局官微发文，截至2020年底，北京市纳入财政部PPP管理库的项目共计73个，总投资2249.5亿元，吸引社会资本1522.7亿元，涉及交通运输、垃圾污水处理、生态环保、体育等10个公共服务领域，项目落地率为91.8%，居全国第一。此外，从示范效应情况看，轨道交通新机场线、兴延高速公路、冬奥会国家速滑馆等项目已成为行业领域内采用PPP模式的重要参考案例，初步形成了模式能复制、经验能推广、程序能借鉴的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制： 7.77亿人完成新冠疫苗全程接种 全国疫情风险总体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月13日电 （记者王美华）在13日国务院联防联控机制举办的新闻发布会上，国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋介绍，截至8月12日，全国累计报告接种新冠病毒疫苗18亿3245万剂次，完成全程接种的人数为7亿7704.6万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋介绍，截至目前，全国现有本土确诊病例连续19天上升，现有中高风险地区156个，我国面临短时间内多源多点发生疫情的复杂局面。针对当前疫情形势，要从严从紧落实各项防控措施，强化外防输入，落实高风险人员封闭管理、高风险环境和物品消杀等措施，加强风险人群区域协查、重点场所疫情防控，坚决彻底做好重点人员的集中隔离，尽快遏制疫情扩散蔓延势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华介绍，截至8月12日，发生疫情的48个城市中，已经有36个城市超过5天没有新增的感染者报告。“除扬州、武汉、张家界市以外，其他地市有零星的病例报告。从这个情况看，全国的疫情风险总体可控，全国层面发生大规模的疫情风险比较小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆表示，随着疫情的持续传播，尤其是在一些疫情比较严重的国家，儿童患病率在不断上升，儿童在建立群体免疫过程中是不可或缺的一部分。根据目前对不良反应的监测分析，儿童和青少年接种新冠疫苗不良反应的发生率不高于18岁以上的成人。建议家长或监护人在陪护儿童接种疫苗时，要了解新冠疫苗的相关知识、接种流程，并将孩子的健康状况如实告知接种医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺青华介绍，国务院联防联控机制13日发布新版的《公众和重点职业人群戴口罩指引（2021年8月版）》。新版戴口罩指引要求，对普通公众来说，除了在密闭场所需要戴口罩外，当处于人员密集的露天广场、剧场和公园等室外场所时，也需要佩戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发布改革中央财政科研经费管理意见 专家解读亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210815/c631848524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 张璐）《国务院办公厅关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》8月13日公布，从7方面提出25条举措，为创新“松绑”，赋予科研人员更大的经费管理自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往，科研经费管理方面存在项目经费管理刚性偏大、经费报销难等问题，耗费了科研人员的时间和精力。此次发布的《若干意见》如何破解这些问题？对此，记者采访了科研人员和相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注1：简化预算编制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》提出，简化预算编制。进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算。直接费用中除50万元以上的设备费外，其他费用只提供基本测算说明，不需要提供明细。不得将预算编制细致程度作为评审预算的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中科院大气物理研究所副所长周天军称，简化预算、不得将预算编制细致程度作为评审预算的因素，大大减轻了科研人员的工作量，也有利于预算的顺利执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，以往的预算编制过细过碎，在具体编制过程中，不可避免地出现为“争经费”而”编”预算的情况，既造成国家财政的浪费，又不可避免地在项目实施过程中出现“买酱油的钱花不完、买醋的钱又不够”这种影响科研工作开展的困难。简化预算的作法，更合乎国际规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我每年都帮助欧洲一些发达国家评审有关科研项目，其预算非常简洁，很高兴看到我国的科研项目管理在往这个方向靠近，目前依然有差距，但发展态势令人鼓舞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注2：下放预算调剂权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》提出，下放预算调剂权。除设备费外的其他费用调剂权全部由项目承担单位下放给项目负责人，由项目负责人根据科研活动实际需要自主安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周天军称，只有科研人员才真正了解自身的实际科研需求，权利的下放，有利于确保真正“把钱花在刀刃上”，既推动科研工作的开展，又能够杜绝不必要的因为执行预算而花钱所造成的浪费，可谓“双赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市科学技术情报研究所副所长袁汝兵说，此前，科研经费的“预算”制存在科目设置过细、预算申报过严、预算调剂过繁等突出问题：一是科目设置过细。以前，科研经费中的劳务费和咨询费严格区分，会议费、差旅费、培训费互相独立；实际需要的间接费用不可列支或比例过低。经费的科目设置过细，管得太多，“打酱油的钱不能打醋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是预算申报过严。科研人员在预算申报时相当于“预设”了整个研究过程，然而科学研究的过程必然存在很大的不可预见性。在申报材料上，预算评审要求的材料过多过细，一次预算申报几乎相当于把后期项目执行过程中实际的经费开支做了一遍“演练”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是预算调剂过繁。预算调剂权集中在委托方，且实行多级管理。为了给自己减少不必要的麻烦，一级一级的管理者很多时候会极力劝退科研人员预算调整的申请，很多必要的经费支出在与预算不符但又调剂不便的情况下不能支出。预算调剂事难办、耗时长、成本高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，“简化预算编制”“下放预算调剂权”两项措施对承担中央财政科研项目的经费管理具有普惠性，能切实将“科研单位和科研人员从繁琐、不必要的体制机制束缚中解放出来”，激发和释放科研人员的创新潜力，保障他们潜心钻研、全力攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁汝兵说，《若干意见》是针对“中央财政科研经费”提出的。但第二十五条提出，“各地区要参照本意见精神，结合实际，改革完善本地区财政科研经费管理。”他期待《若干意见》在地方层面尽快实施，让全国各地承担各地科研任务的科研人员享受政策的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注3：提高间接费用比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》明确，提高间接费用比例。项目承担单位可将间接费用全部用于绩效支出，并向创新绩效突出的团队和个人倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周天军称，当前科研工作的突出问题是“有钱打仗，无钱养兵”，新政策解决了科研人员绩效工资的出处问题，对于基础研究和应用基础研究团队尤为重要，有利于稳定我国的基础研究队伍。相对于西方发达国家的预算管理制度，该比例可以进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注4：改进结余资金管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目完成任务目标并通过综合绩效评价后，结余资金留归项目承担单位使用。项目承担单位要将结余资金统筹安排用于科研活动直接支出，优先考虑原项目团队科研需求。”《若干意见》还对“改进结余资金管理”进行了明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周天军称，此举能够充分发挥项目承担单位的统筹管理效能，确保经费的有效使用，同时，杜绝因片面为提高预算执行率而造成的经费浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注5：“预算+负面清单”管理模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》提出，支持新型研发机构实行“预算+负面清单”管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁汝兵说，虽然其实施的对象目前还仅是新型研发机构，但它的实行具有开创性意义。“负面清单”制定的意义在于，一方面明确告诉科研人员，在科研经费执行中哪些地方是“禁区”、哪些属于“红线”行为；另一方面，在清单以外，则是“法无禁止即可为”，给予了科研人员广阔的天地来施展拳脚，能够更好地激发创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他希望这一针对新型研发机构的特殊模式，能尽快形成可复制推广的经验，让更多科研院所、高校、企业等更广泛的创新主体享受这一独特的政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注6：开展顶尖领衔科学家支持方式试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》提出，围绕国家重大战略需求和前沿科技领域，遴选全球顶尖的领衔科学家，给予持续稳定的科研经费支持，在确定的重点方向、重点领域、重点任务范围内，由领衔科学家自主确定研究课题，自主选聘科研团队，自主安排科研经费使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这有利于借鉴西方发达国家的经验，培养和造就一批具有国际创新能力的一流的科学家队伍，同时为后续改革形成可复制可推广的经验。”周天军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注7：强化科研项目经费监督检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院大学公共政策与管理学院副院长王海燕称，《若干意见》在切实减轻科研人员事务性负担方面制定了具体的政策，比如合理核定绩效工资总量、扩大稳定支持科研经费提取奖励试点范围、扩大包干制实施范围、开展无纸化报销试点等。“最大亮点是在确保政策落实方面有了重大突破，一是明确了每一条政策落实的责任单位，并由国务院办公厅加强督查；二是对于科研经费的监督检查有了明确的规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调了审计监督、财会监督与日常监督的“贯通协调”和“监督合力”，提出财政部、中央级社科类科研项目主管部门要结合社会科学研究的规律和特点，参照本意见尽快修订中央级社科类科研项目资金管理办法。“这有望消除在经费管理上‘政出多门’和不同政策‘不相洽’的问题。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 张璐&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210815/c631848524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固脱贫成果 推进乡村振兴（外媒看中国）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210815/c631848337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国乡村振兴促进法》正式施行以来，外媒持续关注中国乡村振兴的统筹规划和具体举措，聚焦中国山乡巨变的脱贫故事和发展经验，点赞中国政府为巩固脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴所采取的各项举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“激发农业领域更大活力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙《国家报》网站日前发表文章称，进入21世纪，中国将未来发展的目光再次投向农业领域，希望“充分运用高新技术，提高农业生产率，激发农业领域更大活力”。文章表示，今年初，中国发布的中央一号文件，表明当前中国“三农”工作将“加快推进农业现代化”“实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接”。农业技术咨询公司特里维尤姆中国公司分析师埃文·罗杰斯·帕伊表示，中国政府希望避免脱贫人口返贫，将脱贫攻坚成果转化为更多就业、更高效的农业和更好的互联互通，推动农村地区更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国家报》网站的文章还表示，乡村振兴的目标还包括促进农村增收和消费，中国各大科技公司积极参与这一领域。京东提供了一项服务，让消费者可以购买还未从地里采摘的新鲜蔬菜。据介绍，消费者通过数字平台完成交易后，农民从田间采摘订单农产品，4个小时之内就可以运达交货点，有助于减少存储成本和浪费现象，实现了农民和消费者的双赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国春日新闻网近日报道称，经过多年努力，中国已经消除农村地区的绝对贫困，未来将引导人才回流农村，在农村创造就业机会，改善农村的生活条件，留住人才，实现乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙欧洲通讯社网站近日发表文章称，中国国家乡村振兴局正式挂牌成立，意味着中国在取得脱贫攻坚全面胜利后，开始全面推进乡村振兴工作。文章说：“脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。”文章以四川为例介绍说，中国的乡村振兴规划已进入落实阶段。作为农业大省，四川以现代农业园区为抓手，加速农业农村现代化，巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴的有效衔接。四川省凉山彝族自治州已规划建设了118个现代农业产业融合示范园区，扶贫产业覆盖了80%以上的脱贫户，传统的种植养殖业正在向现代农业、高效农业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当地居民有了更多收入”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一个个乡村脱贫振兴的生动案例中，外国媒体关注到中国老百姓的生活变迁，探寻中国农村发展经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《赤旗报》日前刊文报道中国大力发展可再生能源，通过光伏产业助力农村脱贫。文章介绍称，在河北省张家口市张北县德胜村，中国民营企业在当地建设村级光伏扶贫电站，帮助贫困人口实现脱贫。德胜村每年的卖电收入用来支付扶贫公益岗位工资、发放特困救助、增加村集体收入，还搭建起280栋塑料大棚，种植优质马铃薯。通过土地流转、管理太阳能发电站、种植马铃薯种苗，村民陆金旺现在的年收入是之前的4倍，他表示：“我们的生活有了很大改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《日本经济新闻》日前报道称，河北涞水县野三坡地区风景秀美，在当地政府的帮助下，一些村子发展乡村旅游，村民提高了收入，实现了脱贫。比如苟各庄村以及南峪村等都成立了合作社，农户以土地等方式入股参与分红。文章说，当地道路由政府出资修建，涞水县为野三坡景区建设投入了1000万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尼日利亚《领导力报》网站日前刊文称，中国农民科学素养的提高为乡村振兴提供了有力支持。如今，中国各地都在出台新的政策和措施，鼓励农民学习技术。山东为职业农民设立专业职称制度，江苏昆山为职业农民提供免费的大学教育，甘肃为专业合作社负责人和动物防疫协调员提供培训，将技术推广到田间，解决农业生产中的实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥Hespress新闻网站刊发文章以广东省广州市从化区溪头村为例讲述中国脱贫经验。文章介绍说，当地政府与高校和科研人员合作，分析竞争优势，制定相应措施，如开发旅游设施，指导村民翻新传统建筑，发展有特色的蔬果、美食和农副产品等产业，让“回头客”不断，“当地居民有了更多收入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《读卖新闻》日前刊发整版报道，介绍甘肃省陇南市山背村通过易地扶贫搬迁、直播带货、职业培训等方式实现脱贫。版面刊登了5幅照片，展示了村民易地扶贫搬迁的新家模样，以及村民通过直播销售木耳、农村年轻人免费学习烹饪技术等场景。文章说，“十三五”期间，中国易地扶贫搬迁总人口达1000万，政府还帮助他们就业，不让脱贫人口再返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为全球减贫事业提供了可供参考的经验”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外媒还关注到中国政府为巩固脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴采取的各项举措，认为中国经验对全球减贫事业具有借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国暹罗在线网近日刊文报道中国加强道路基础设施建设，促进乡村振兴繁荣。文章说，多年以来，中国不断完善城乡之间、平原和山区之间的道路基础设施，有助于提高社会经济发展效率，对于广大山区发展起着重要作用。报道以苏皖共同打造连接安徽郎溪与江苏溧阳的1号旅游公路为例说：“1号旅游公路沿线的村庄生活条件、设施不断改善，当地特色产业茶叶种植也开展得如火如荼，新农村建设取得了积极效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国有线电视新闻网报道说，发展乡村休闲旅游业是中国扶贫计划的重要组成部分。“十三五”以来，仅在中国云南省，乡村旅游综合带动80余万人脱贫增收，实现旅游收入1300多亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥“明日24”新闻网围绕中国减贫经验先后发表多篇评论，介绍中国减贫实践以及中国对非洲减贫事业的大力支持。文章高度评价中国共产党在脱贫攻坚战中的坚强领导，认为“中国消除贫困的做法为全球减贫事业提供了可供参考的经验”，值得分享和借鉴，这将惠及世界发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛网站刊文称，互联网和数字技术对中国农村经济产生深远影响，更多中国农民成为电商创业者，数字基础设施升级、数字技术运用正在改变传统农业模式，让农民更赚钱。中国农民借助社交电商平台，获取用户需求信息，并随之调整他们的生产和销售计划。农民以更低的配送成本和更多订单实现增收。对世界普遍面临的数字鸿沟挑战而言，中国的“数字乡村”试点具有宝贵的参考意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　津巴布韦《商业周刊》发表评论称，中国乡村发展经验值得津巴布韦学习借鉴。过去几十年间，中国乡村逐步富裕、生产力大幅提升、农民生活水平显著提高，农业投入、机械化生产不断增加。尼日利亚蓝图报业公司网站的文章强调，中国已取得脱贫攻坚战胜利，将继续巩固脱贫成果，着力推进乡村振兴。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210815/c631848337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三新”经济快速增长 各项分类指数均有提升 经济发展新动能更加强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　培育壮大发展新动能是加快产业转型升级、增强经济发展动力、推动高质量发展的重要举措。国家统计局近日发布，2020年我国经济发展新动能指数为440.3，比上年增长35.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结果表明，2020年，尽管遭受新冠肺炎疫情的严重冲击，以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新商业模式为主要内容的经济发展新动能实现逆势快速增长，经济展现出良好的韧性活力，成为推动经济高质量发展的强大支撑。”国家统计局统计科学研究所所长闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络经济指数增长最快，对总指数增长贡献最大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济发展新动能指数是以新产业、新业态、新商业模式（简称“三新”）为主要内容的统计指标体系，反映经济新动能发展的趋势和进程，包括网络经济指数、经济活力指数、创新驱动指数、知识能力指数、转型升级指数五大分类指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据“三新”经济发展的新情况新特点，本次测算对原有统计指标体系进行修订完善。根据最新指标体系，2015―2020年我国经济发展新动能指数分别为119.6、146.9、191.2、257.9、325.5和440.3，分别比上年增长19.6%、22.8%、30.2%、34.9%、26.2%和35.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年各项分类指数均有提升，其中网络经济指数为1323.6，比上年增长54.8%，对总指数增长贡献率为81.7%。网络经济指数增长最快，对总指数增长贡献最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网用户持续扩容。2020年底，我国移动互联网用户数达13.49亿户，比上年增长2.3%；移动互联网接入流量达1656亿GB，分别是2019年和2014年的1.36倍和80.3倍；固定互联网宽带接入用户达4.8亿户，比上年增长7.6%。“网络信息技术日益成熟，网络基础设施不断完善，5G基建加快布局，物联网建设深入推进，有力支撑网络经济快速增长。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态不断涌现。在线办公、远程问诊、无接触配送等业务更广泛开展，2020年，我国电子商务平台交易额达37.2万亿元，按同比口径计算，比上年增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新消费快速增长。2020年，全国网上零售额11.76万亿元，按可比口径计算，比上年增长10.9%。“适应疫情防控要求下出现的消费新需求，网络零售新业态不断涌现，消费场景深入拓展。”闾海琪介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年‘三新’经济增加值占GDP比重约17.08%，经济发展新动能更加强劲。”国务院发展研究中心研究员、中国国际发展知识中心研究组织处处长龙海波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新能力不断提升，为培育壮大新动能提供坚实保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，创新驱动指数为239.1，比上年增长18.1%，增速仅次于网络经济指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国持续加大基础研究投入，提升原始创新能力，加快推进关键核心技术攻关，全力开展疫情防控应急科研攻关，科技创新取得新进展，涌现出一批新成果，为培育壮大新动能提供坚实保障。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费支出与GDP之比为2.4%，比上年提高0.16个百分点；每万名R&amp;amp;D人员专利授权数达到4639件，比上年大幅增长34.6%，是2014年的2.1倍；技术市场成交合同金额28251.5亿元，比上年增长26.1%，技术要素市场保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙海波表示，我国统筹疫情防控和经济社会发展，在全球率先实现了复工复产，率先实现经济正增长，这离不开创新驱动发展战略的深入实施。“以数字化、智能化推动复工复产，又在复工复产过程中实现产业数字化、智能化升级，我国经济结构能保持持续优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新能力提升，离不开创新人才集聚。大力发挥人力人才资源优势，持续强化创新人才培养，我国知识能力建设不断推进。2020年，知识能力指数为163.7，比上年增长10.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要构成指标看，2020年，经济活动人口中硕士及以上学历人口占比1.08%，比上年提高0.13个百分点，我国高学历、高技能人口比例逐年稳步提升。2020年，我国每万名就业人员R&amp;amp;D人员全时当量为523.5人年，比上年增长9.0%，人力资本稳步积累，知识能力根基有效筑牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场活力不断激发，经济发展韧性持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，经济活力指数为324.1，指数值仅次于网络经济，比上年增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国新登记注册市场主体数量2502万户，比2019年净增124.6万户，增长5.2%。“去年，我国日均新登记企业2.2万户，年末市场主体总数达1.4亿户，折射出经济复苏良好势头。”闾海琪介绍，去年我国实际使用外资1443.7亿美元，增长4.5%；高技术产业实际使用外资428亿美元，增长9.5%，体现出我国市场的强大活力与吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闾海琪分析，各级政府着力推进职能转变，监管方式不断完善，营商环境持续优化，促使创业创新蓬勃发展，新增市场主体快速增长，进一步激发经济活力，增强了经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五个指标中，转型升级指数为150.7，增长3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略性新兴产业快速发展。2020年，我国战略性新兴产业增加值占GDP比重为11.7%，比上年提高0.2个百分点，比2014年提高4.1个百分点。“我国积极应对疫情挑战，加强工作统筹调度，出台一系列政策举措支持新兴产业。特别是深入实施工业互联网创新发展战略，培育集成电路产业和软件产业，创建人工智能创新应用先导区，大力支持新能源汽车产业，促进新产业成长壮大。”闾海琪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业占比持续提升。2020年，我国高技术制造业增加值比上年增长7.1%，比规模以上工业增加值增速快4.3个百分点，占规模以上工业增加值比重达15.1%，比上年提高0.7个百分点，产业呈现集群化、信息化和智能化发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长期看，提升知识能力指数和转型升级指数，是提升经济发展新动能的关键。这两个维度未来发展潜力很大，需久久为功。”龙海波说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部召开疫情防控专题电视电话会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥信息化系统作用 从严从紧做好区域协查工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――工业和信息化部召开疫情防控专题电视电话会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月10日，工业和信息化部召开进一步从严从紧做好区域协查工作专题电视电话会，梳理总结近期工作成效和经验，推动区域协查工作实现“应查尽查”，在疫情防控中发挥更加重要作用。工业和信息化部党组成员、副部长刘烈宏出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全行业要深入学习领会习近平总书记关于疫情防控的重要指示精神，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照工业和信息化部党组工作安排，充分发挥区域协查机制作用，利用通信大数据、行程卡等信息化手段助力疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，区域协查涉疫高风险人群已成为防止疫情扩散蔓延的重要措施，工业和信息化部组织各省（自治区、直辖市）通信管理局、中国信息通信研究院等单位扎实推进，得到了相关部门、地方政府高度肯定。一是紧急响应突发疫情。7月30日以来，与公安、公共卫生等部门协同配合，启动应急响应机制，部署涉疫数据分析研判、涉疫人员流动监测等多项措施，防控江苏、河南、湖南、湖北等重点地区疫情扩散。二是有效提升核查比率。截至8月9日，下发协查数据全国核查率提升至99%。三是全力支撑首都防疫。快速研发开通基于“通信行程卡”的进京行程核验系统，实现进京车辆人员快速查验通行。四是持续丰富创新举措。与相关部门数据共享，实现健康码自动关联中高风险地区行程，用户使用更加便捷；开展健康码赋码、重点人群短信提醒，防控措施更加精准。五是加快部署防疫小程序。截至8月9日，各省份均已在医院、疾控中心等防疫单位部署应用“疫情快速登记”小程序，可直接录入病患信息，有力保障数据分析及时性、准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各相关单位要进一步提高政治站位，从严从紧把区域协查各项工作抓实抓细。一是思想上高度重视，进一步提升协查能力、完善防控举措、消除风险隐患。二是行动上加大力度，持续提升协查效能。推动实现协查范围“全覆盖”、信息流转“零延迟”、机制运转“高规格”，确保重点涉疫人员协查“不漏一人”。三是方法上注重创新，着力实现精准防控。加强与其他部门数据共享、创新协同，以更多方式、更多应用支撑疫情防控。四要技术上加强保障，切实提升平台能力。加强资源统筹调度，确保系统运行安全稳定，根据疫情一线应用情况和实际需求，不断推进功能迭代优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国信息通信研究院、北京市通信管理局、江苏省通信管理局、西藏自治区通信管理局作了交流发言。工业和信息化部信息通信管理局，各省(自治区、直辖市）通信管理局，中国信息通信研究院主要负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631847316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月我国进出口同比增长24.5%―― 外贸高质量发展迈出坚实步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前7个月，我国进出口总值21.34万亿元人民币（下同），同比增长24.5%，比2019年同期增长22.3%。日前，商务部外贸司负责人表示，1―7月，我国外贸快速增长、快中趋稳、稳中向好，有力服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，外贸高质量发展迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口规模实现快速增长。1―7月，进出口、出口、进口规模分别为21.34、11.66、9.68万亿元，均创历史同期新高，同比分别增长24.5%、24.5%、24.4%，均为10年来新高，两年平均增速分别为10.6%、10.9%、10.2%。7月当月，进出口3.27万亿元，为历史单月次高，仅次于今年6月的3.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际市场需求继续恢复。传统市场增长平稳。对美国、欧盟、日本等传统市场出口合计增长22.6%，拉高整体出口增速11.5个百分点。与新兴市场贸易合作不断深化。对东盟、拉美、非洲等新兴市场出口合计增长26.5%，占比较去年同期提高0.8个百分点至49.8%，拉高整体出口增速13个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类市场主体富有活力。1―7月，民营企业出口增长30.1%，占比较去年同期提高2.4个百分点至56.8%，拉高整体出口增速16.4个百分点。国有企业、外资企业出口分别增长16.7%、17.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口商品结构不断优化。机电产品出口同比增长25.5%，占比较去年同期提高0.5个百分点至59%，拉高我出口增速14.9个百分点。1―6月，中间品出口同比增长34%，占比提升2.2个百分点至50.7%，为全球经贸复苏提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多种贸易方式蓬勃发展。一般贸易方式出口占比较去年同期提高1.5个百分点至61.1%，产业基础更加稳固，自主发展能力增强。加工贸易出口同比增长12.3%，区域布局进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸发展新动能持续增强。外贸新业态持续高速增长。1―6月，跨境电商出口同比增长44.1%，市场采购贸易方式出口同比增长49.1%，合计拉高整体出口增速4.2个百分点。新能源汽车带动汽车出口增长。1―7月，汽车出口同比增长102.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将持续关注外贸发展宏观环境变化和微观主体困难，持续推进优进优出、贸易产业融合和贸易畅通‘三大计划’，努力完成全年量稳质升目标任务。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7个月 全国PPP项目数稳步增长</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631845697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 于祥明 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政府和社会资本合作（PPP）项目数量稳步增长。全国PPP项目信息监测服务平台数据显示，今年1至7月各地新增PPP项目228个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部政府和社会资本合作中心发布的全国PPP综合信息平台管理库项目半年报显示，今年上半年，全国PPP综合信息平台项目管理库新入库项目达482个，投资额达7935亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在2017年下半年开始清理退库后，自2020年起PPP项目净入库数呈现稳定增长态势。”大岳咨询董事长金永祥介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国PPP项目信息监测服务平台数据显示，今年1至7月，山西、江西、辽宁新增项目较多。分行业看，城市基础设施新增项目最多，为78个；农林水利、交通运输、社会事业、环保等行业新增项目数也较多。民间投资项目数量也在增加。在1726个民间投资项目中，民营企业单独中标项目843个，联合体中标项目中民营企业控股项目883个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPP项目在“两新一重”、扶贫攻坚、污染防治和绿色低碳等方面发挥了积极作用，支持了国家的重大政策与发展战略。全国PPP综合信息平台管理库项目半年报显示，“两新一重”、污染防治类PPP入库项目数量占比较高。具体来看，上半年新入库“两新一重”项目252个、投资额5241亿元，占全部新入库项目的91.5%；新入库污染防治与绿色低碳项目182个、投资额1810亿元，占全部新入库项目的31.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资咨询有限公司咨询总监吴赟认为，“两新一重”、污染防治类PPP入库项目数量占比高，体现了PPP良性发展的重要价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210814/c631845697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升服务实体经济质效 国家外汇管理局推出一揽子便利化举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在国际收支中，经常项目涉及货物、服务的跨境交易及个人用汇，与实体经济、百姓日常生活密切相关，是重要的民生工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家外汇管理局经常项目管理司主动适应对外开放新形势，用深化改革的办法持续优化营商环境，陆续推出一揽子便利化举措，不断提升服务实体经济的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;简政放权 提升贸易外汇收支便利化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易外汇收支便利化试点后，我们可以通过电子化渠道向试点银行报送相关资料，每月可以节省6天单据整理时间。同时银行凭汇款指令仅需5分钟就为我们办理了1笔付汇，大大节约了我们往返银行的脚底成本，提升了企业资金周转效率。”某机电企业有关负责人高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行和企业依法合规意识和内部管理能力显著提升，对贸易结算便利化的诉求也愈加强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国家外汇管理局经常项目管理司出台贸易外汇收支便利化试点政策，精简业务办理的流程与材料，赋予审慎合规、信用优良的银行与企业更多自主权，引导市场形成“企业越诚信、手续越便利”“银行越合规、审核越自主”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，进一步优化贸易外汇收支便利化试点实施方案，允许非关联企业服务贸易代垫分摊费用直接在银行办理，将退汇和离岸转手买卖纳入实施优化单证审核的业务范畴。截至目前，试点范围已扩大至全国24个地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，面对政务服务电子化趋势，国家外汇管理局经常项目管理司通过全国联网，丰富数据基础，实现核验入口、操作标准以及纸质与电子核验的“三统一”，支持银行跨地区、跨银行核验全国税务备案信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月初，国家外汇管理局联合税务总局发布补充公告，便利“一次备案，多次付汇”，进一步扩大免于税务备案范围，拓宽网上办理渠道，进一步提升对外付汇便利水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国已办理22万笔网上核验，惠及企业逾4万家。部分银行将网银与税务备案核验系统连接，企业可通过网银发起服务贸易付汇申请，真正实现“足不出户”办理业务，节约了时间成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善机制 提升服务实体经济效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某华侨在国内居住期间突发心肌梗塞住院治疗，金额较大超过5万美元年度便利化额度，银行因其不能提供资金来源证明，无法立即办理外汇存款结汇用以支付医疗费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在电话了解其实际困难后，国家外汇管理局立即联系存款银行对其身份、工作、病情等相关情况予以核实，快速解决汇兑需求，老人得到了及时救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国对外开放步伐加快，包括留学、跨国工作在内的人员跨国交流愈加频繁。根据业务属性，相关学费或薪酬收付及结算业务办理均具有连续性、周期性，但个人每次办理时向银行提交材料基本相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在了解到市场主体对办理流程有精简需求后，今年3月，国家外汇管理局经常项目管理司出台新政，进一步优化留学学费购付汇及薪酬结售汇手续，在首次提供真实性材料后，留学业务存续期内再次到同一银行办理时，无需重复审核，实现银行提效与个人便利的双落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，个人外汇业务涉及主体众多，用汇需求趋于多样化、个性化，客观上难以列举穷尽，在满足真实合规的基础上，国家外汇管理局按照“实质重于形式”原则，给予银行一定特殊业务办理的自主性，以妥善解决个人紧急合理汇兑需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以上率下 形成“以机关带系统”合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提升服务水平，国家外汇管理局经常项目管理司在系统内建立、完善并固化头部银企常态化沟通服务机制，定期为市场主体解疑释惑，做好政策直传直达。针对主体反映集中的名录登记、真实性审核等问题，今年以来已陆续发布6期问题解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，密切跟踪并综合评估政策实施效果，通过按月向市场主体问需、问计、问效等方式，畅通市场沟通渠道，同步收集便利化案例400余例，主动了解并回应银企政策诉求近130项，疏通政策传导“堵点”，实现服务市场主体与夯实政策储备的同步落地，充分释放政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对反映强烈的“急难愁盼”问题，国家外汇管理局经常项目管理司鼓励分局以“敢啃硬骨头”的精神攻坚克难，主动协调多部门会商，在依法合规前提下稳妥高效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，新冠肺炎疫情下部分跨国公司营业收入受损，境外母公司可对其分销亏损予以补偿，由此产生对利润补偿款的业务需求。由于该类业务涉及货物、服务等多领域，业务复杂度较高，尚无可明确适用的外汇管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局经常项目管理司指导分支机构深入研究利润补偿项下特别纳税调整相关法规，多次与税务、银行、会计师事务所等会商，最终在现行政策框架内高效解决该问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，及时总结分支机构工作经验，将此类业务操作规范以政策解答形式明确，推广至全国施行，为今后类似业务提供有效解决方案，有力优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家外汇管理局经常项目管理司将继续以“促便利、防风险”为主线，持续推动“我为群众办实事”活动，把金融为民理念贯穿在政策制定、落地执行和履职全过程，用为市场主体解决的每一件“小事”，促成群众获得感提升这一件“大事”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立法规制“大数据杀熟”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十次会议将于8月17日至20日在北京举行。在8月13日举行的记者会上，全国人大常委会法工委发言人臧铁伟介绍了本次会议拟审议的法律草案主要情况等，并就个人信息保护、积极生育支持措施等热点问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立法拟规制“大数据杀熟”等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次全国人大常委会会议将审议个人信息保护法草案三审稿，臧铁伟介绍，三审稿进一步完善了个人信息处理规则，特别是对App过度收集个人信息、“大数据杀熟”等作出有针对性规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟表示，利用个人信息进行自动化决策，包括用户画像、算法推荐等，应当在充分告知个人信息处理相关事项的前提下取得个人同意，不得以个人不同意为由拒绝提供产品或者服务。草案要求个人信息处理者保证自动化决策的透明度和结果的公平公正，不得通过自动化决策对个人在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，草案三审稿还将不满十四周岁未成年人的个人信息作为敏感个人信息，并要求个人信息处理者对此制定专门的个人信息处理规则。同时完善个人信息跨境提供的规则，增加个人信息可携带权的规定，完善死者个人信息保护的规定等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人口计生法修改拟取消社会抚养费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于即将提请本次会议审议的人口与计划生育法修正草案，臧铁伟表示，草案立足优化生育政策、促进人口长期均衡发展，重点围绕实施三孩生育政策、取消社会抚养费等制约措施、配套实施积极生育支持措施进行了修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟介绍，在优化生育政策方面，草案规定国家采取综合措施，推动实现适度生育水平，优化人口结构，促进人口长期均衡发展。国家提倡适龄婚育、优生优育，实施一对夫妻可以生育三个子女政策。取消社会抚养费，删除与三孩生育政策不适应的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极生育支持措施方面，草案规定国家采取支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担。要求医疗卫生机构开展围孕期、孕产期保健服务，加强对婴幼儿照护的支持和指导。推动建立普惠托育服务体系，提高婴幼儿家庭获得服务的可及性和公平性，规范托育服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，草案支持有条件的地方探索设立父母育儿假。在居住社区建设婴幼儿活动场所及配套服务设施，在公共场所、工作场所按规定配置母婴设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭教育法草案回应“双减”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据臧铁伟介绍，本次会议将审议家庭教育法草案二审稿，将法律名称修改为“中华人民共和国家庭教育促进法”，同时进一步明确家庭教育的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟说，草案明确规定，家庭教育的根本任务是立德树人，家庭教育要尊重未成年人身心发展规律和个体差异，遵循家庭教育规律，贯彻科学的家庭教育理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，草案明确规定，家庭教育指导服务机构开展家庭教育指导服务活动，不得组织或者变相组织营利性教育培训。同时，草案将公民、法人和非法人组织依法设立的家庭教育服务机构明确为“非营利性家庭教育服务机构”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631847575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市财政局：2020年北京市级“三公”经费支出比年初预算下降53.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 董添）8月13日，北京市财政局官微发文，2020年，北京各部门落实过“紧日子”要求，严格控制行政成本，市级“三公”经费财政拨款支出合计3.4亿元，比年初预算下降53.7%。因公出国（境）费用682万元，比年初预算下降95.4%；公务接待费201万元，比年初预算下降93.3%；公务用车购置及运行维护费3.3亿元，比年初预算下降40.5%。 2020年全年本市新增减税降费超2000亿元，涉及地方级收入近1800亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631846680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅发布关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见 加大科研人员激励力度 吸引民间资本支持科技创新创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网13日消息，《国务院办公厅关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》正式发布。《意见》提出，扩大科研项目经费管理自主权，完善科研项目经费拨付机制，加大科研人员激励力度，减轻科研人员事务性负担，创新财政科研经费投入与支持方式，改进科研绩效管理和监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》共七部分，明确提出扩大科研项目经费管理自主权、完善科研项目经费拨付机制、加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、创新财政科研经费投入与支持方式、改进科研绩效管理和监督检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在简化预算编制方面，《意见》要求，进一步精简合并预算编制科目，按设备费、业务费、劳务费三大类编制直接费用预算。直接费用中除50万元以上的设备费外，其他费用只提供基本测算说明，不需要提供明细。计算类仪器设备和软件工具可在设备费科目列支。合并项目评审和预算评审，项目管理部门在项目评审时同步开展预算评审。预算评审工作重点是项目预算的目标相关性、政策相符性、经济合理性，不得将预算编制细致程度作为评审预算的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快经费拨付进度方面，《意见》提出，财政部、项目管理部门可在部门预算批复前预拨科研经费。项目管理部门要加强经费拨付与项目立项的衔接，在项目任务书签订后30日内，将经费拨付至项目承担单位。项目牵头单位要根据项目负责人意见，及时将经费拨付至项目参与单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高间接费用比例方面，《意见》明确，间接费用按照直接费用扣除设备购置费后的一定比例核定，由项目承担单位统筹安排使用。其中，500万元以下的部分，间接费用比例为不超过30%，500万元至1000万元的部分为不超过25%，1000万元以上的部分为不超过20%；对数学等纯理论基础研究项目，间接费用比例进一步提高到不超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拓展财政科研经费投入渠道方面，《意见》强调，发挥财政经费的杠杆效应和导向作用，引导企业参与，发挥金融资金作用，吸引民间资本支持科技创新创业。优化科技创新类引导基金使用，推动更多具有重大价值的科技成果转化应用。拓宽基础研究经费投入渠道，促进基础研究与需求导向良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，预算科目的精简、预算调剂权的下放、经费包干制实施范围的扩大等措施，给予了科研人员更大的经费管理自主权，有利于遵循科研活动规律，适应科研活动实际需要，调动科研人员积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，《意见》明确促进基础研究与需求导向良性互动，这与以前的成果导向有所区别，在基础科技成果转化方面将更注重贴近民用。引导企业参与，吸引民间资本支持科技创新创业，则体现了产学研融合的方向，促进科研成果商业化落地，将进一步推进我国科研融资渠道的多元化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210814/c631845703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>