<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 04:36:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>加大宏观政策对冲力度 全面做好“六稳”工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：农村网商破千万家 吸引大批农民工等返乡创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16省市发放42亿消费券 或带动消费额外上升20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889030.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局答每经记者问：疫情防控期物资保供企业有专门税收优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889013.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税总出台多项优惠政策 支持小本买卖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：3月以来 粮油肉蛋蔬价格全面回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：3月以来 肉禽蛋、蔬菜等必需品的价格全面回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部将支持结合老旧小区改造建菜场、便利店、停车场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>23部门联合出台19条举措促消费 这些城市已发红包</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报3月28日消息，经国务院同意，国家发展改革委、中宣部、财政部等23个部门日前联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》（以下简称《意见》）。《意见》提出19条举措，从市场供给、消费升级、消费网络、消费生态、消费能力、消费环境等6个方面促进消费扩容提质，助力形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大消费是对冲疫情影响的重要着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对我国当前乃至今后一段时间的消费产生了冲击，尤其是购物、餐饮、旅游、文化、教育、娱乐等领域受到很大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把被抑制、被冻结的消费需求释放出来，把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来，使实物消费和服务消费得到回补，是对冲疫情影响的重要着力点之一。”国家发改委就业收入分配和消费司副司长常铁威说，在做好疫情防控的同时，促进消费扩容提质意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，党中央、国务院部署出台了一系列促进消费政策，各地陆续推出了一批有针对性的措施，比如北京、天津、上海等地通过培育夜间经济构建消费升级新平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》是对之前政策的承接和发展。”常铁威说，既承接了之前的更新消费和文旅消费等政策导向，又融入了当前新型消费发展中的新模式、新业态、新产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费，关键要顺应居民消费升级趋势，打通消费领域的“堵点”“痛点”，破除制约消费的体制机制障碍，提升消费领域治理能力。《意见》坚持以供给侧结构性改革为主线，抓住最具潜力的消费领域着力提升供给，不断完善消费政策、优化消费环境、稳定消费预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常铁威介绍，《意见》在消费类型方面更加注重服务消费；在消费时间方面突出假日和夜间消费；在消费模式方面加快培育线上线下融合等新模式；在消费区域方面重点发动县域消费引擎；在消费群体方面着重增强中低收入群体消费能力，力促广大城乡居民能消费、愿消费、敢消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快信息基础设施建设，构建“智能+”消费生态体系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云健身、云逛街、云买菜、云读书……疫情发生以来，“云上生意”发展迅猛。“手机下单、配送到家”成为百姓宅家期间采买生鲜、药品等生活必需品的首选方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以网络购物为代表的消费新业态、新模式在这次疫情中展示出强劲的发展潜力。”常铁威说，2019年我国实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重为20.70%，约为8.52万亿元，预计今年实物商品网上零售额有望突破10万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情逐步得到控制，我国消费市场将迎来新一轮快速发展的机遇。”国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微说，特别是在娱乐、教育、医疗等领域出现的线上创新服务模式，已经为消费者认可和接受，将极大地促进新业态、新模式的进一步完善，带动更多服务消费线上化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出4条具体措施培育消费新业态、新模式，加快构建“智能+”消费生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快新一代信息基础设施建设。加快5G网络等信息基础设施建设和商用步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励线上线下融合等新消费模式发展。完善“互联网+”消费生态体系，促进线上线下互动、商旅文体协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励消费者使用绿色智能产品。鼓励企业利用物联网、云计算、人工智能等技术推动各类电子产品智能化升级，加快发展虚拟现实、可穿戴设备等新型信息产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展“互联网+社会服务”消费模式。各部门将促进教育培训、医疗保健、养老服务、婴幼儿照护、体育赛事等服务消费线上线下融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》提出构建‘智能+’消费生态体系，适应现阶段智能、在线消费的发展趋势。在推动消费扩容提质的同时，更好地引领产业向智能化、绿色化发展，促进产业和消费双升级。”中国宏观经济研究院研究员王蕴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续提升消费能力，建设城乡融合消费网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费模式有线上线下，消费空间有城有乡，消费提质扩容还得实现城乡市场的协调和互动发展。打通城乡消费融通、扩大基层和农村消费，还有哪些“硬骨头”要啃？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前消费基础设施仍存在‘卡脖子’环节。”常铁威说，比如服务消费基础设施不完善，部分新兴城镇地区、农村地区消费设施短板问题突出，城镇商业设施分布不合理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王微表示，要建设城乡融合消费网络，一方面，应促进消费中心城市的建设和发展，加快促进中高端消费、服务消费市场发展，形成一批具有较大消费规模、较强消费辐射带动作用、突出的消费创新引领能力和国际影响力的国际消费中心城市，成为我国消费提质扩容的引领示范基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出进一步完善免税业政策，改善进口商品供给。支持中心城市做强“首店经济”和“首发经济”，鼓励国际知名品牌在中国市场首发或同步上市新品，同时调整优化部分消费税品目征收环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另一方面，我们应加快消费市场下沉，构建互联网企业与贫困地区合作交流平台，促进工业品下乡和农产品进城双向流通，助推农村地区特别是深度贫困地区特色优势农产品销售，更好地满足农村市场消费需求和深入开展消费扶贫。”王微说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民的收入水平直接关系居民的消费能力，消费扩容提质离不开消费能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提升居民消费能力，应重视以提高中等收入群体收入能力和增强基本保障为重点，推进收入分配体制改革。”王微说，畅通低收入群体向上流动渠道，稳步扩大中等收入群体，努力缩小居民收入差距，加快健全面向知识型、技能型和创新型劳动者的收入激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多行业遭受冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次疫情，对很多行业都带来明显冲击。其中餐饮、汽车行业尤为明显。2015年以来，社会消费品零售总额中餐饮行业收入每年均保持稳步增长，2019年行业收入达4.67万亿，且近几年累计增速基本保持在10%左右。此次受疫情影响，今年前两个月餐饮行业收入大幅下滑，累计同比下降超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，受疫情波及的同样还有汽车销售行业，可谓屋漏偏逢连夜雨，事实上2019年以来，汽车销售累计同比持续维持负增长态势，2019年下半年稍有起色，却再度被疫情搅局。今年前两个月，我国汽车销量223.80万辆，同比下滑42%。而汽车作为大宗消费商品，又关系到上下游众多产业链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比较而言，网上零售顺势快速增长。数据显示，社会消费品零售总额中实物商品网上零售额累计值近几年保持较快增长，2015年底，网上零售额刚突破3万亿元，而到了2019年底已经超过8万亿元。与此同时，占社会消费品零售总额比重由2015年的10%上升至当前的20%，相比往年春节期间小幅回调而言，今年前两个月却出现逆势上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促消费频放大招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车行业作为消费大头，自然当仁不让。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁波日报报道，3月26日，宁波印发《关于推进工业达产扩能稳增长的若干意见》提出，9月30日之前，鼓励本地乘用车生产企业对消费者进行让利销售，消费者购买本地生产、销售的乘用车，并在本地上牌的，给予每辆车一次性让利5000元，每家企业限让利销售6000辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截至目前，包括宁波在内，疫情期内还有多地推出促进汽车消费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，江西省南昌市民政局官方微博发布消息，南昌市下发《南昌市战疫情促消费若干措施》提出，引导汽车消费升级，对疫情期间在南昌市范围内购买新车（含乘用车和商用车），按1000元/辆标准给予购车人补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日，浙江省政府新闻办官方微信发布消息称，浙江印发《浙江省人民政府办公厅关于提振消费促进经济稳定增长的实施意见》提出，释放城乡汽车消费潜力。鼓励杭州有序放宽汽车限购措施，制定汽车以旧换新和下乡惠农政策，深挖农村汽车消费潜力。发挥我省汽车保有量大的优势，扩大二手车市场流通，依法放开汽车改装市场，努力挖掘汽车后市场服务潜力。创新汽车消费服务，拓展线上线下购车渠道，鼓励品牌汽车经销商提供网上看车、送车试驾等服务，策划举办一批“浙里行网上购车节”等促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，长沙市人民政府官网介绍，长沙市最近出台了促进汽车消费政策。依据该政策，消费者在指定经销商购买上汽大众长沙工厂、长沙&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）、广汽三菱、广汽菲克、湖南猎豹等车企生产的车辆，并在长沙上牌的，可获得裸车价款3%的一次性补贴，每台车最高补贴不超过3000元。此活动从2020年3月11日开始，至6月30日结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，珠海市人民政府发布《关于有效降低疫情影响促进经济平稳运行的实施意见》提出，促进汽车及家电消费。研究出台政策，对在珠海注册登记的汽车销售企业购买“国六”标准排量汽车的消费者给予补助，对符合规定的车展布展企业、车展汽车销售企业，给予场地、宣传投入补助和销售奖励。简化汽车登记、二手车交易手续，优化汽车金融服务。推动家电以旧换新，支持卖场、家电制造商让利促销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，广州市人民政府发布《关于印发广州市坚决打赢新冠肺炎疫情防控阻击战努力实现全年经济社会发展目标任务若干措施的通知》提出，提振汽车消费。针对疫情期间市民自驾通勤的需求，加快推进落实2019年6月明确的新增10万个中小客车指标额度工作，并视情况研究推出新增指标。（市交通运输局牵头）2020年3月至12月底，按照鼓励技术先进、安全可靠原则，在使用环节对个人消费者购买新能源汽车给予每车1万元综合性补贴。（市发展改革委牵头）推进汽车更新换代，对置换或报废二手车的消费者，在我市注册登记的汽车销售企业购买“国六”标准新车，每辆给予3000元补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，湘潭经开区发布的《关于出台促进吉利地产车在长株潭消费升级鼓励措施》正式实施，长株潭市民购买吉利汽车湘潭九华基地生产的吉利缤越、全新远景，可获3000元/台的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，佛山市人民政府办公室发布《关于印发佛山市促进汽车市场消费升级若干措施（试行）的通知》提出，鼓励“国六”标准排量汽车消费。推动汽车更新换代。佛山号牌车主凭旧车售卖发票或汽车报废注销证明购买新车，每辆给予3000元补助。鼓励汽车集体采购。对同一消费者一次性购买5台及以上的大、中、重型客运、载货汽车（车辆单价不少于50万元），每辆车给予5000元补助。鼓励消费者购买新车，每辆给予2000元补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了汽车外，消费券也成为当前各地促进消费的重头戏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月27日，2020重庆渝中春夏消费季在解放碑盛大启幕，渝中区人民政府正式宣布向全市市民发放近千万元微信电子消费券，是西南地区首个发放消费券的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，杭州市宣布将为市民发放总额达16.8亿元的消费券。其中政府发放额度为5亿元，商家匹配优惠额度11.8亿元左右。这在目前本轮发券城市中力度最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日，广西壮族自治区宣布将通过支付宝发放亿元消费券，定向鼓励本地消费者。同日，银联宣布，将利用云闪付App的开放平台优势，为商贸流通企业给市民发放消费抵用券提供技术支持和应用渠道。几天前，腾讯方面宣布支持各地政府推出微信电子消费券，并在山东省青岛市城阳区落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，江苏南京宣布向南京市民发放总额达3.18亿元的餐饮、体育、图书、乡村旅游券等7大类消费券，其中餐饮、体育、图书、信息等4类共5000万元的电子消费券采用多批次网上摇号方式公开发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，在国务院联防联控机制发布会上，国家发改委就业收入分配和消费司司长哈增友表示，国家发改委支持地方结合自身实际有针对性地推出消费券等务实管用的政策措施，但要考虑地方财政承受能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，3月份以来已有超过10个省市推出了消费券等鼓励性政策。而各家支付机构正在积极配合，为其提供技术支持和应用渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中泰证券在研报中表示，在现阶段，疫情对消费产生的剧烈冲击，需要靠“非常规”手段发挥定向作用。目前看来，能发挥该作用的工具就是“消费券”，由政府部门发放，以财政收入为背书，给居民类现金补贴。会产生两方面好处，第一，可以设定用途，对特定行业形成拉动，刺激特定行业的消费回补，并且在总量上能够实现消费回升。第二，可以设定使用范围，特别是发放给受疫情影响较大的中低收入群体，通过提供补贴，弥补因疫情影响导致的收入下滑，保障基本生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一系列税收政策支持“小店经济”发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月28日电（记者张辛欣、王希）在28日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，国家税务总局政策法规司副司长王世宇说，一段时间以来，我国部署出台了包括延长亏损结转年限、小规模纳税人减免增值税等四批税费优惠政策，支持“小店经济”发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇说，小店联系千家万户，提供了就业，方便了生活。但众多小店因抗风险能力比较弱，在这次疫情中受到的冲击比较大，帮助小店渡过难关是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇说，一段时间以来，我国部署出台了四批税费优惠政策，在这些政策当中，很多是支持小店发展的。比如住宿餐饮、美容美发等生活服务业，国家已经明确在一定时期内取得的收入免征增值税；餐饮住宿等受到疫情严重影响的困难行业亏损结转年限由5年延长到8年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小店大多数是小规模纳税人，也就是年销售额在500万元以下。国家专门出台了税费支持政策，明确3月至5月湖北省境内的小规模纳税人免征增值税，其他省份的小规模纳税人增值税征收率由3%降到1%。”王世宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在阶段性减免企业社保费政策中，对中小微企业和个体工商户也给予了更大力度优惠。王世宇说，下一步将继续采取实打实、硬碰硬的措施，保证“真金白银”送到这些小店手中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场不相信“心灵鸡汤” 当前不妨适当调降印花税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上周末，一行两会的重磅表态起初并未像某些机构所预期的那样，给市场带来强劲反弹，反而是报之以出人意料的下跌。尽管之后的走势显示市场并非没有反弹需求，但如果救市没有“干货”，只凭“心灵鸡汤”确实很难激发可持续性的投资激情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心灵鸡汤只能教你如何麻痹自己&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大多数的“心灵鸡汤”所宣扬的其实是一种阿Q精神，只是教你如何麻痹自己，而号称“中国股市第一网红”的李大霄，即正是这样一位不断向投资者灌输“心灵鸡汤”的超级能手。尽管他在预测市场，特别是对市场底部的判断上几乎从来就没有准确过，但却并不妨碍他把自己的不靠谱，编造出一个又一个如“钻石底”、“婴儿底”、“儿童底”、“少年底”、“战疫底”以及“超级牛”之类的动人听闻的新词汇。不久前，他刚刚声称3000点一线已经焊牢，市场却立即应声而跌，甚至不久就跌破了2700点，没有一个李大霄所命名的所谓“底”是因为真正具有生命力而焊牢的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李大霄一唱多，市场就下跌。尽管如此，李大霄最近遭监管约谈，却并不是因为他不负责任的言论几乎已经成为了A股市场所特有的“魔咒”，而只是因为“部分投资分析意见未能提供研究报告依据，未能遵循客观、专业、审慎原则，以音频形式发布的证券研究报告未载明具备证券投资咨询业务资格的说明、署名人员的证券投资咨询执业资格证书编码等事项”。那么，是不是只要他形式上的合规都做到了，就并不妨碍他继续作为一种网红现象而存在呢？这不，监管约谈归约谈，李大霄的股评却仍在继续更新。其实，并不是市场离不开李大霄，而是它的“心灵鸡汤”尽管几乎从来都没有离正确越来越近，甚至由于过于追求迎合一部分投资者口味的市井风格而不免需要冒一点出格的风险，却不难在政治正确上找到其所被需要的存在感。作为网红人士的李大霄正是凭借着这一点，在他的股评领域“不管风吹浪打，胜似闲庭信步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情对近一两个季度的短期经济影响不容小觑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，李大霄的“焊”底与唱牛，与证监会一向所希望的企稳，在某种意义上是颇有些异曲同工之妙的。比如，疫情带来的困难再多，难道能改变中国经济长期向好的趋势吗？既然如此，李大霄希望“焊牢”3000点，技术上虽然一点也不靠谱，但大方向上又何错之有？再说，同正在发生牛转熊之变的美国股市相比，中国股市的估值水平确实依然还仍处在历史低位，反面的现象正面解读，或者说报喜不报忧目前已经不只是李大霄之流哗众取宠的个别现象，而是正在越来越泛滥成灾的趋势性问题。本该作为经济晴雨表的股市功能的长期不匹配，非但得不到应有的重视，反而由于处在体制内的很多人自我感觉过于良好而一再地被视若空气。不过，离开了一定的时间，离开了具体的设定性条件，这些看起来好像无暇可击的所谓政治正确，却未必都能够禁得起市场实践的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情并没有也不可能改变中国经济长期向好的发展趋势，但对于最近这一两个季度所有可能产生的不利影响却不容小觑。以一年半载甚至两三年后的眼光来看当前，我们也许真的可以有很多的理由将现在的股指包括很多股票的股价看做“估值底”。但利空变利好并非是没有条件的。只有随着我国上下联动万众一心，一手抓防疫抗疫一手抓经济恢复，中国股市才有可能有足够的理由脱离下跌，并且很有可能将会走出与美国股市完全不一样的趋势。不过，至少在目前，过于急功近利的提前唱牛和做多，不仅未必能够起到对冲疫情的作用，反而还有可能会分散本该流入抗疫前线和实体经济的资金流动性。如果以为人们还可以像以前那样心安理得地享用李大霄式的“心灵鸡汤”，未免将市场看得太简单，也把一直都在这方面吃一堑长一智的投资者看得太“天真”了一些。与其将市场企稳的过程看得太容易，过于急功近利地去抄底或透支股价，不如以更贴近市场的下沉姿态多做一些有利于市场企稳的实事。比如说，今年1~2月份全国税收在同比下降11.2%的同时，证券交易印花税同比反而增长了77.2%达349亿元。如果能够应市场的一再要求，适当降低或减免一点证券交易印花税的征收，总比眼巴巴地干等着远隔重洋的救市政策能对我们的股市起到比“心灵鸡汤”还神奇的遥感作用而来得更实在也更有效率些。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：流通企业复工水平稳步提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月28日电（记者董瑞丰）商务部消费促进司负责人王斌在28日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上表示，当前流通企业复工水平稳步提高、持续向好，市场供应总体充足，价格稳中回落，市场销售触底回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至3月27日，农产品批发市场的复工率达到99.4%，经营商户复工已达97.6%，交易量比2月初增加了50%以上。大型连锁超市、品牌便利店的复工率分别达到99.5%和95.4%，销售超过去年同期水平。电商平台全部开工营业，平台的商户复工率达到了84.5%，比2月底提升了14个百分点。百货商场的复工率达到95.8%，比2月底提升35个百分点，销售额恢复到去年同期的50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，3月份以来，粮油、肉禽蛋、蔬菜等必需品的价格全面回落。3月27日，蔬菜的批发价格比2月底回落了16.5%，猪肉价格比2月中旬的高点回落了7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌同时表示，由于居民外出消费较为谨慎、跨省人员流动仍有一些限制等原因，流通企业销售恢复情况参差不齐。美容美发、洗浴、洗染、家电维修等居民服务生活业，特别是街边小店以及一些中小商贸流通企业目前的开业率不高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：居民生活服务业开业率仍不理想</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月28日讯(记者敖蓉)3月28日，商务部消费促进司负责人王斌在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，由于居民对疫情还存在着防范的心理，外出消费较为谨慎，流通市场人气回升还比较缓慢。目前，美容美发、洗浴、洗染、家电维修等居民服务生活业，特别是街边的小店，以及一些中小商贸流通企业开业率不高。此外，跨省人员流动仍然受限，一些居民小区禁止快递、装修、外卖、家政等人员进入，企业复工还面临着资金短缺、人手不足、成本攀升等实际困难。(经济日报记者敖蓉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项优惠税费落地助小微企业渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889298.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：五方面措施恢复商品流通和商业秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 赵白执南）商务部消费促进司负责人王斌28日在国务院联防联控机制恢复商品流通和商业秩序工作情况发布会上表示，商务部积极会同相关部门和各级地方政府采取切实措施，恢复商品流通和商业秩序。主要开展了五个方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化部署推动。会同发改、卫生健康等部门，部署各地强化分区分级、精准防控，做好外防输入、内防反弹的前提下，划分企业和网点的类别，排除不合理的限制，稳妥推进流通企业复工营业。部署加快推进供应链创新和应用试点，督促试点地区帮助企业打通堵点问题。指导各地推进步行街商户有序复工营业，尽快吸聚人气、恢复街市繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化协作联动。加强与发改、公安、交通部门等协调，及时解决企业用工不足、交通物流受阻、防疫防护用品紧缺等问题；会同邮政、工信等部门，促进快递与电商平台协调对接，推动上下游企业加快复工复产。指导各地建立横向协调平台，搭建企业诉求响应平台，积极与商铺物业、电商平台等对接，对入驻商户在房租、资金等方面进行帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化政策支持。部署落实“两稳一促”重点工作，出台稳外贸稳外资促消费20条政策措施。会同市场监管等部门对个体工商户复工营业提供政策帮扶。因地制宜出台放宽汽车限购、开展家电换购补贴、举办“线上购物节”、发放购物消费券、完善社区快递自提服务等促消费的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化服务保障。深化商务领域“放管服”改革，简化办事流程。建立家政服务人员防疫健康信息查询系统。指导地方为企业提供用工、融资、防疫、导流等便捷服务。各地通过组织直达运输等方式，积极帮助企业员工返岗，支持企业灵活用工，满足特殊时期的用工需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化调研推广。多种方式开展调查研究，全面摸排企业复工营业面临的困难和诉求。研究提出稳定大宗实物商品消费，支持发展新业态、新模式，完善社区消费，促进发展小店经济等政策建议。梳理总结各地好的做法、好的经验，及时宣传推广。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三箭齐发”中国财政加码接力货币政策央行料出手配合稳市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透上海3月28日 - 在如泰山压顶的肺炎疫情面前，全球各大经济体纷纷采取行动。中国央行春节后在价、量上均带头宽松，不过随着疫情影响的发酵以及长期化，财政政策亦开始加码接力货币，特别国债、提高赤字率以及增加地方债规模将成为战疫新工具，以提振受到重创的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士称，与边际效用已经递减的货币政策相比，财政刺激对经济增长的提升更为直接，可很大程度上对冲疫情导致的下滑。另外，市场预计特别国债规模有望在5,000至1万亿元人民币之间，央行料会继续通过降准等方式，来支持银行配置特别国债和地方债以稳定市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周五召开的中央政治局会议明确提出，要抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施，适当提高财政赤字率，发行特别国债，增加地方政府专项债券规模，引导贷款市场利率下行，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，尽管当前货币宽松存在一定空间，但在全面把握稳增长、控通胀和防风险之间的动态平衡过程中，年内央行实施类似2008年、2015年那样大幅降息、降准的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此情况下，提出特别国债等“不仅意味着财政政策显著加码，还可能表明着这次经济计划将以积极财政政策为主导，货币政策将主要发挥配合保障作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释说，回顾全球金融危机之后各国宏观政策过程可以看出，与积极财政政策相比，宽松货币政策易发难收，易形成“货币宽松依赖症”，资产泡沫膨胀等副作用很大。相反，积极财政政策往往自身即包括退出安排，这也与本次疫情的短期冲击性质相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对肺炎疫情冲击，世界第一大经济体美国在连续两次紧急大幅降息后，又出台了无限量宽松，以及超过2万亿美元的一揽子刺激计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海一券商分析师也指出，从昨天中央政治局会议看，财政政策进一步发力的信号已经很明确了。不止是中国，“从全球来看，都存在货币政策效果趋弱的问题，财政政策短期可以通过提振需求，解决部分需求不足的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情严重冲击，1-2月份，全国规模以上工业企业实现利润总额4,107.0亿元，同比下降38.3%，这是自2011年10月路透有该数据记录以来的单月最低值（1-2月合并计算）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券宏观分析师于博的报告预计，中国赤字率有望升至3.5%，地方政府专项债规模或从2.15万亿增至3万亿以上，发行特别国债1万亿，带动今年实际财政赤字从5万亿增加到8万亿，新增部分相当于3%甚至以上的GDP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券研发中心联席首席宏观分析师罗云峰提到，财政扩张力度加大的原因应该是疫情冲击比之前预期要严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面可以避免信用大幅崩塌以及与之相关的大面积违约和经济衰退，另一方面也可以尽量避免宏观杠杆率大幅上升。由于整个实体部门负债增速是温和下行的，那麽货币政策没必要进一步宽松。”他认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透最新统计显示，周五美国累计确诊新冠病毒感染者数突破10万例，为全球确诊病例数最多的国家；意大利以确诊86,498例紧随其后，中国累计确诊81,340例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;**利空债市，但央行料配合出手稳市场**&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管对中国可能提高赤字率以及发行特别国债等已有预期，政治局会议本次最新表态无疑依旧将打压债市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过交易员对央行将通过降准等方式，支持商业银行配置特别国债等预期十分强烈，除即时的心理影响外，上述举措对现券的实际影响，还要看央行在流动性宽松等方面的配合力度而定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海一券商交易员表示，政治局会议明确将发行特别国债，对债市“情绪上肯定是利空。但对市场的实质性影响得看财政部和央行怎么配合了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肺炎疫情爆发后，中国央行春节后下调了贷款市场报价利率（LPR），本月并实施了定向降准。宽松政策，叠加对经济的悲观预期以及避险情绪，债市表现亮眼。最有代表性的10年期国债收益率已跌至2.6%附近，较年初挫约50个基点（bp）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析师对本次特别国债的预计规模多在5,000-10,000亿元之间，小于2007年的同类国债发行量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年中国共批准了1.55万亿元特别国债，其中1.35万亿是通过农行过账给央行的方式完成发行，仅有2,000亿元通过市场化招标发行，后者占比仅逾一成；期限包括10年和15年两种。2017年财政部对到期的特别国债近等额续发，部分续发后期限较原债券并有所缩短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对今年特别国债的发行方式，华泰证券固收张继强团队认为可以有以下三种选择：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是由财政部定向发行给商业银行，利率参照再贷款利率，央行通过降准或者再贷款为商业银行提供等量流动性，财政部借此进行财政贴息、转移支付和支持基建投资等。为了提高商业银行持有特别国债的意愿，也可考虑允许商业银行将特别国债用于存款准备金缴纳的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是参照2007年特别国债的发行方式，由央行借道政策性银行的方式购买部分特别国债；三则还可进一步创新特别国债的使用方式，用于支持银行永续债发行，提升商业银行的信贷投放能力和意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券张旭和李枢川的报告则预计，2020年地方政府专项债新增规模可能达到3.5万亿左右，并将在前三个季度密集发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年地方债发行具有启动早、规模大的特点。从发行结果来看，绝大多数地方债是以同期限国债收益率五日均值上浮25个bp这个“隐形下限”定价，仅少数上浮点数为30bp，显示需求无虞。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：协调金融机构加大信贷支持力度 降低企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅赵白执南)商务部消费促进司负责人王斌28日在国务院联防联控机制恢复商品流通和商业秩序工作情况发布会上表示，疫情发生以后，流通企业受到较大冲击，除生活必需品以外，众多大类销售都大幅下滑。有关部门及时出台了一系列援企纾困的扶持政策。下一步，商务部将指导地方加强与相关部门沟通，推动政策更好落地，会同相关部门加强政策宣讲解读，做好后续跟踪服务。协调金融机构加大信贷支持力度，降低企业的融资成本，推动地方支持物业平台与商户共克时艰，降低企业的租金成本。支持有条件的地方结合城镇老旧小区改造，加快建设快递收发站、标准化菜市场、连锁便利店、停车场等便民设施，补足社区消费短板。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强政策协同 提振市场信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会发表重要讲话，体现了中国支持二十国集团加强协调合作、稳定世界经济的积极态度。接受本报记者采访的国际人士表示，习近平主席的重要讲话展示了中国负责任的大国担当，为维护全球产业链供应链稳定和恢复世界经济增长注入了信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“让人们重拾对世界经济未来的信心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对全球生产和需求造成全面冲击，各国应该联手加大宏观政策对冲力度，防止世界经济陷入衰退。”习近平主席发出倡议，强调加强国际宏观经济政策协调的重要性，对此国际人士给予高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本国际贸易投资研究所首席经济学家江原规由表示，在新冠肺炎疫情全球蔓延的大背景下，不少人对世界经济前景悲观，习近平主席的重要讲话展现了中国作为负责任大国的担当。“国际社会加大政策协调力度，将有助于缓解世界经济下行压力，让人们重拾对世界经济未来的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2008年国际金融危机已经证明，只有各方携手努力才能共渡难关。同时，国际社会认识到二十国集团可以在其中发挥不可替代的作用，以及中国在促进全球经济增长中的重要角色。”塞尔维亚贝尔格莱德平等世界论坛主席日瓦丁·约万诺维奇表示，要减少疫情带来的负面影响，实现经济增长，需要各国共同确保全球供应链开放稳定，消除经济制裁等狭隘的人为障碍，提振全球市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利国际事务研究院主席费罗奇说：“目前多家研究机构数据均显示，疫情对经济供需两侧都造成了巨大冲击，世界经济将面临衰退的风险。在经济全球化的今天，遏制经济危机需要在国际范畴就财政、预算和货币政策等方面进行政策协调、共商对策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在菲律宾《亚洲商业周刊》总编辑安东尼·洛佩斯看来，二十国集团国家协调合作将产生巨大影响力。大家可以调动政策工具、资金技术和影响力来引领全球经济复苏，并帮助那些受疫情影响较为严重的发展中国家和新兴经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情席卷全球，对世界经济造成巨大冲击。在此关键时刻，需要国际社会加强经济合作，稳定金融市场，采取积极的货币政策刺激经济增长。”《走进比利时》杂志社总编辑弗朗索瓦·曼森表示，世界经济要重回增长轨道，必须要构建开放型经济。在这次特别峰会上，习近平主席再次强调了开放合作的重要性。“中国作为世界主要经济体，曾在应对国际金融危机的过程中发挥重要作用，在此次应对全球性公共卫生危机及次生危机的过程中必将发挥重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“感谢中国及时伸出援助之手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席呼吁二十国集团成员采取共同举措，减免关税、取消壁垒、畅通贸易，发出有力信号，提振世界经济复苏士气。国际人士认为，在此特殊时期，习近平主席提出的一系列重要倡议，为提振全球市场注入强大信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情是全世界共同面临的危机，但其中也蕴含着合作的机遇。”捷克科学院哲学所全球研究中心主任赫鲁贝克说：“希望在这次危机之中，各国能够看到国际合作的重要性，切实地避免贸易保护主义和孤立主义，携手为全球经济尽快复苏而努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在重要讲话中提出，中国将加大力度向国际市场供应原料药、生活必需品、防疫物资等产品。日本庆应大学教授大西广认为，这体现了中国秉持人类命运共同体理念，与各国携手打赢这场重大传染性疾病阻击战的担当。中国不仅向日本援助口罩等医疗物资，还积极向意大利、巴基斯坦等国提供人员和物资援助，中国做法值得高度赞扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行前经济学家、肯尼亚学者姆旺吉·瓦吉拉表示，疫情正在非洲蔓延，和欧美国家相比，非洲国家缺少应对疫情的技术和物资。中国现在不仅是非洲新兴市场国家的主要消费品来源，更是非洲防控疫情所需物资的主要来源。“我们看到中国向许多非洲国家提供了大量急需的防护物资和技术援助，感谢中国及时伸出援助之手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非经济学家马丁·戴维斯注意到，在疫情期间，中国对“一带一路”沿线国家和地区进出口总额保持增长态势，占中国对外贸易总额的比重首次超过30%，成为驱动全球经济增长的火车头。“从向疫情较重国家捐赠口罩、防护服和医疗设备等防护物资，到与世界各国分享抗疫经验……中国敞开胸怀与世界共同抗击疫情，充分展现了负责任大国的担当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“世界都在期待中国经济恢复活力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国正在积极有序推进复工复产，为稳定全球产业链供应链发挥重要作用。“中国将继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，坚定不移扩大改革开放，放宽市场准入，持续优化营商环境，积极扩大进口，扩大对外投资，为世界经济稳定作出贡献。”中国实实在在的举措，赢得国际人士的广泛称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃在记者会上回答本报记者提问时说，“中国正在从危机转向恢复，也在向世界其他国家提供专业经验。中国是医疗卫生用品和救治经验非常重要的来源，并积极与世界分享经验和物资。复工复产对中国是好事，对世界也是好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及金字塔政治与战略研究中心高级研究员法拉哈特表示，目前中国各地积极复工复产，这不仅有利于中国国内的供应链运转，促进中国商品出口，这对急需中国产品的国家来说更是利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚―中国工商业委员会北领地分会主席戴若·顾比表示，中国在有序复工复产、稳定全球产业链和供应链方面发挥了重要作用，“不仅有利于保障国际贸易和产能合作平稳有序，延续全球产业链和供应链，而且让其他国家提振信心，看到了中国疫情防控的积极成效以及中国经济的巨大韧性和潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国各地正在有条不紊地展开复工复产，生产效益逐渐显现。中国以自己的实际行动，为稳定全球产业链供应链发挥了举足轻重的作用，有力提振了市场信心，让人们对世界经济发展保持乐观期待。”埃及赫勒万大学经济学教授哈菲兹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放以来，中国经济发展取得辉煌成就。特别是2012年以来，中国始终是全世界的焦点。”巴西全球南方研究所所长亚历山大·菲格雷多认为，中国为应对疫情冲击采取了积极灵活的财政政策和货币政策，持续扩大开放，为低迷的世界经济注入了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们非常高兴地看到，中国在很短时间内遏制住疫情蔓延，并开始恢复生产，这对当前全球抗击疫情非常重要。”波兰华沙商会会长特拉契克表示，目前，很多欧洲国家都得到中国援助的紧急医疗物资，对正处在抗疫最艰难时期的欧洲来说，这是非常宝贵的支持。“受疫情影响，欧洲的制造业和进出口贸易都受到巨大冲击。作为世界工厂和世界经济重要引擎，中国开始复工复产，给予欧洲和世界极大鼓舞并坚定抗疫的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国历史学家贝尔纳·布里泽表示，作为世界第二大经济体和全球产业链的重要一环，“中国的复工复产将为世界经济复苏注入动力。世界都在期待中国经济恢复活力，不仅因为中国是世界贸易大国，更重要的是，中国让其他受疫情影响的国家看到了疫情终将被战胜、经济和生活得以恢复正常的希望。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华社评论员：加快恢复防疫常态化下的生产生活秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京3月28日电题：加快恢复防疫常态化下的生产生活秩序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记日前主持召开中央政治局会议，研究分析当前国内外疫情防控和经济运行形势，对进一步统筹推进疫情防控和经济社会发展工作作出具体部署，为在疫情防控常态化条件下加快恢复生产生活秩序指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内疫情防控取得阶段性重要成效，但境外疫情仍呈加速扩散蔓延态势，世界经济贸易活动受到严重冲击，我国疫情输入压力持续加大，经济发展特别是产业链恢复面临新的挑战。当此之时，必须审时度势、识变应变，既要及时完善我国疫情防控策略和应对举措，把重点放在外防输入、内防反弹上来，继续抓紧抓实抓细疫情防控各项重点工作；又要在做好防疫基础上加快复工复产，全面做好“六稳”工作，做到两手抓、两不误，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情对经济社会发展的冲击，必须加大宏观政策对冲力度。要突出问题导向，针对企业用工紧张、资金不足、成本上升、原材料短缺等实际困难，精准施策、靶向发力，着力打通人流、物流、资金流堵点，畅通经济社会循环。要做好“加法”，抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施，积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加灵活适度，适当提高财政赤字率，保持流动性合理充裕。要做好“减法”，落实好各项减税降费政策，充分发挥金融政策的牵引带动作用，疏通传导机制，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务，切实为企业降压减负，用务实举措激活经济发展的一池春水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外部需求发生逆转的情况下，必须在激发内需上下更大功夫，把被抑制、被冻结的消费需求释放出来，把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来，使实物消费和服务消费得到回补。要从市场供给、消费升级、消费网络、消费生态、消费能力、消费环境等方面着力，促进消费扩容提质，助力形成强大国内市场，加快释放国内市场需求。在防控措施到位前提下，要有序推动各类商场、市场复工复市，生活服务业正常经营。要扩大居民消费，合理增加公共消费，启动实体商店消费，保持线上新型消费热度不减。要加强国际经贸合作，加快国际物流供应链体系建设，保障国际货运畅通，努力把疫情给对外贸易造成的损失降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人勤春来早，夺取防疫和发展的“双胜利”，等不起也慢不得，必须快字当头、分秒必争。要抓紧组织好春管春播，抓好农业生产和重要副食品保供稳价，加快把支农政策措施落实到田间地头。脱贫攻坚已进入决战倒计时，要增强责任感、使命感、紧迫感，坚决打赢这场硬仗。要加大脱贫攻坚项目开工复工进度，帮助贫困劳动力尽快返岗就业，对因疫情返贫致贫人员的帮扶措施要尽快、及时落实到位。全党全国上下同心、奋发有为，就一定能把疫情造成的损失夺回来，如期实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>怎么提振汽车消费？农产品滞销何解？这个发布会讲清楚了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端3月28日电 3月28日，国务院联防联控机制就恢复商品流通和商业秩序工作情况举行发布会。会上，商务部消费促进司负责人王斌、国家税务总局政策法规司副司长王世宇、供销合作总社经济发展与改革部副部长马继红分别对流通行业复工、税费减免政策、解决农产品滞销等相关问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20省份和新疆生产建设兵团超28天无新增本土确诊病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋通报，3月27日，我国内地新增确诊病例54例，均为境外输入病例。有20个省份和新疆生产建设兵团超过28天、有6个省份超过14天无新增本土确诊病例报告。据世界卫生组织最新通报，全球累计确诊病例已超过50万例。各地要统筹抓好防止境外疫情输入和境内疫情反弹，严格落实各项防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国生活必需品市场总体供应情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌指出，流通企业复工水平稳步提高、持续向好，市场供应总体充足，价格稳中回落，市场销售触底回升。大型批发市场、连锁超市、品牌便利店和电商平台的复工率和营业额总体恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格方面，3月份以来，粮油、肉禽蛋、蔬菜等必需品的价格全面回落，3月27日蔬菜的批发价格比2月底回落了16.5%，猪肉价格比2月中旬的高点回落了7.4%。3月中旬商务部重点监测零售企业销售额比2月中旬增长了7%，我们了解，一些电商平台的销售额增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;月收入10万、季收入30万以下小规模纳税人免征增值税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，有记者提问，国家出台的税费支持政策如何帮助小店度过难关、恢复发展？王世宇表示，这一段时间以来，党中央、国务院部署出台了四批税费优惠政策，在这些政策当中，有相当多是支持小店发展的。国家已经明确，生活服务业在一定时期内取得的收入免征增值税。在阶段性减免企业社保费政策中，对中小微企业和个体工商户给予了更大的力度的优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，在去年更大规模减税降费政策中，也有相当一批政策是支持小店发展的。比如月收入10万元以下、季收入在30万以下的小规模纳税人免征增值税，这些政策都将起到对小店的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民朋友开网店面临困难，如何解决？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些农民朋友在网上开店，仍然面临一些困难，农村电商发展还存在着专业人才缺乏、产业基础薄弱、物流成本比较高等问题。对此，王斌表示，商务部将会同有关部门重点推进四个方面的工作：一是加强农村电商人才培养，二是完善农村流通网络体系，三是强化农村基础设施建设，四是推动乡镇商贸转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌谈道，引导快销、日化等企业为农民开发更多质优价美的工业产品，加强农村电商的零售网络站点，加强农特产品电商的品牌和营销，推动改造一批农村电商零售网络站点，提升农村消费品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务总局已三次延长申报纳税期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇指出，税务部门通过延时办、依法缓，进一步帮助企业缓解资金压力。所谓延时办，是指根据疫情防控的需要，税务总局已三次延长申报纳税期限。2月份的申报纳税期限依法延长至2月28日，湖北延至3月6日。3月份的申报纳税期限依法延长至3月23日，到期后仍处于疫情防控一级响应的地区，相关省税务局还可以依法再适当延长纳税申报期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇表示，所谓依法缓，就是指对确有特殊困难的企业，税务部门通过依法办理延期缴纳税款以及社保费缓缴等方式，积极帮助这些企业缓解资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四种方式破解湖北卖茶难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据马继红透露，在疫情期间，中国茶叶流通协会充分发挥行业协会的平台优势和作用，主要通过四种方式破解湖北卖茶难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，直播带货。在3月18日单次公益直播，当天销售出89万元，后期系列活动又带货销售100万元。第二，官网开设全国重点茶(集采)信息平台。第三，多渠道鼓励会员企业购买。第四，启动了公益扶贫茶项目，在协会的主导下，小罐茶公司近期将与五峰、恩施正式签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八方面措施提振汽车消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌指出，2018年以来，党中央、国务院出台了一系列稳定汽车消费的政策措施，促进优化升级，概括起来至少是八个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进汽车限购向引导使用政策转变。二是支持购置使用新能源汽车。三是全面取消二手车限迁政策。四是鼓励实施汽车以旧换新。五是推动农村车辆消费升级。六是加快更&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;）公共领域用车。七是推动取消皮卡进城的限制。八是加强城市停车场和新能源汽车充电桩等设施的建设等。一些地方和政府认真贯彻落实，陆续出台了汽车更新补贴、新车购置、增加限购号牌指标、开展汽车促销活动等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有哪些惠及商贸流通企业的扶持政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王斌概括，惠及商贸流通企业的扶持政策主要是四个方面：一是财税方面，对所有增值税小规模纳税人将3月―5月增值税征收税率由3%降到1%，对湖北境内小规模纳税人免征增值税。疫情期间对生活服务业免征增值税。将住宿餐饮业2020年发生亏损最长的结转年限由5年延长至8年；加大职业培训的补贴力度；延长纳税申报期限，推行非接触的网上办税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是社保政策方面。对湖北企业，免征2月至6月养老、失业、工伤三项社会保险单位缴费部分。对湖北以外的中小微企业免征2月至6月的养老、失业、工伤保险费，对大型企业减半征收2月至4月的三项社会保险费。允许困难企业申请缓缴社保。对职工基本医疗保险单位缴费的部分实行阶段性的减半征收，为灵活就业者提供就业和社保的线上服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在金融政策方面。为疫情防控重点保障企业提供专项再贷款，中央财政提供贴息的支持；对因疫情影响还款困难的企业予以展期或续贷；引导银行降低贷款利率、减免服务费用、引导金融机构增加低息贷款，定向支持个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在降低成本方面。2月至6月一般的工商业电价降低5%，提前执行淡季的天然气价格；减免国有物业租金，鼓励地方对让利的中小微企业和个体工商户的私有用房业主、平台企业给予补贴；全国收费公路疫情期间免收通行费，允许困难企业申请缓缴住房公积金，对小微企业工会经费实行全额返还。这是中央层面出台的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农产品滞销问题如何解决？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农产品滞销问题，马继红表示，各级供销社充分发挥各类基层网点贴近农民的优势，第一时间能够掌握到滞销信息，并及时对接系统内的各类流通企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她谈道，截止到目前，商贸企业复工营业率基本达到了100%。通过加强产销对接、线上线下相结合的方式，帮助促进农产品的销售。针对广西、海南、福建等华南地区在疫情期间普遍出现的农产品滞销严重的情况，各地供销合作社都成立专班，想方设法帮助解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农产品资料图。中新经纬 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五方面措施恢复商品流通和商业秩序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王斌介绍，恢复商品流通和商业秩序，商务部主要开展了五个方面工作：一是强化部署推动，二是强化协作联动，三是强化政策支持，四是强化服务保障，五是强化调研推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌表示，下一步，商务部将坚持疫情防控和复工复业两手抓、两手硬、双胜利，落实分区分级精准施策方略，重点督促低风险地区抓紧取消过度管控的做法，方便群众生活。指导企业落实经营场所分类防控措施，营造安全放心的消费环境；推动各地落实帮扶政策，协助解决复工营业难题；培育壮大消费新业态，畅通社区便民消费网络，指导各地因地制宜开展促消费活动，尽快恢复市场人气。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华网评：做好就业工作要下“精准棋”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“众志成城防控疫情”系列网评之196：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汪　亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人有恒业，方能有恒心。就业问题不仅是重大的经济问题、社会问题，也是重大的政治问题。作为一个人口众多的发展中国家，解决好就业问题事关我国经济社会发展全局。今年是全面建成小康社会的决胜之年，加之新冠肺炎疫情影响，做好今年就业工作不仅任务艰巨，且尤显重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好就业工作，需要用足“绣花功”，下好“精准棋”，对当前就业形势进行充分了解和研判，针对不同地区、不同群体、不同产业推出具体政策和举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以企业稳就业，为企业加快有序复工复产解决痛点难点。相关数据显示，我国小微企业数量已超过1亿户，占据市场主体90%以上，贡献了60%以上的GDP；目前我国登记在册的个体工商户有8353万户，带动了超过2亿人的就业。小微企业和个体工商户不仅是经济发展的生力军，更是吸纳就业的“容纳器”。但由于自身抵抗风险能力较弱，加之眼下疫情影响，部分小微企业和个体工商户面临物流受限、原材料供应短缺、资金压力较大等“痛点”，不仅制约着企业发展，更关系到老百姓就业问题。这就需要政府在产业、资金、物流、人力等多方面出台更有针对性的政策，为小微企业和个体工商户“供氧”“输血”，帮他们渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以创业促就业，为创业和灵活就业提供更多机会。疫情期间，部分企业受到冲击，同时，一些新经济快速“补位”，爆发式增长，“云办公”、“云教学”、“云医疗”等一批基于“云技术”的应用带来了产业新趋势，也提供了创业就业新方向。创业具有倍增的就业效应，发挥创业带动就业的作用至关重要。一方面，政府要优化政策环境，对创业给予财政、审批等方面的政策扶持，促进高校毕业生和农民工等重点群体创业。另一方面，要强化创业服务，提供信息咨询和场地支持等综合配套服务。在切实减轻创业成本的同时提升创业质量，充分发挥创业为社会带来的正面效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以扶业保就业，特别是为贫困地区的特殊困难群体解决好创收脱贫难题。一人就业，全家脱贫，增加就业是最有效最直接的脱贫方式。与外出务工就业相比，根据贫困地区实际情况，依托当地资源优势，培育特色优质高效乡村产业，在本地发展产业吸引就业，更能激发内生动力，提高脱贫质量，持续巩固脱贫成效。脱贫攻坚是时代使命，疫情防控则是特殊考验。政府可以鼓励、支持企业在贫困地区设立“扶贫车间”，采取“企业+车间+贫困劳动力”的模式，吸纳贫困人员就近就业，还可以开展“家庭车间”，以家庭为单位进行简单加工，既能带来收入，又能降低感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生工程、民心工程、根基工程，做好就业工作离不开“精准”二字。只有精准施政，因时因地因人制宜，把各项政策措施落实到位，才能稳企稳岗稳就业，实现经济持续健康发展、民生改善和国家长治久安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延伸阅读：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：“新基建”要避免陷入“羊群效应”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：“四个强化”决战决胜脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：“空中课堂”不能只停留在“空中”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评.“疫”中人｜“超人”兄弟连&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：理性和信心是战胜疫情的“良药”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：点一盏心灯，照亮他们返岗返乡的路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：携手拉起最严密的联防联控网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评.“疫”中人｜听“妈妈”的话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：“中国温度”彰显大国担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;评：如何让消费券发挥“四两拨千斤”的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片查看《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;“众志成城防控疫情”系列网评》专题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国基会称全球经济已陷衰退</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃于视象讲话上表示，目前明显全球已步入经济衰退，组织亦下调了今明两年的经济增长预测，目前情况与2009年情况同样或更差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说，新型冠型病毒疫情已令全球经济陷入衰退，全球各国必须动用非常庞大的资源，以应对疫情造成的经济影响，为强劲复苏打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奥尔基耶娃重申，尤其担心新兴市场及发展中国家，这些国家已出现规模达830亿美元的资本流出，预计有关国家将需要超过2.5万亿美元的财政资源，才能从疫情造成的冲击中复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，成员国之前提出 IMF 将重点放在可以快速完成的措施上，包括将紧急贷款规模增加1倍，至1000亿美元，并创建一个新的短期流动性工具。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:立即采取实质性行动加强协调配合 共同把G20峰会成果落到实处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【全球经济治理】习近平:维护好人民生命安全身体健康维护好全球和地区公共卫生安全&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【全球经济治理】习近平:共同努力加强抗疫等领域合作不冲突不对抗相互尊重合作共赢&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200329/c618889362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情期间我国有近6000万小店面临经营困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：疫情发生以后，流通企业受到较大冲击，销售下滑，有将近6000万的小店面临经营困难， 国家有关部门及时出台了一系列扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍恢复商品流通和商业秩序工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，商务部消费促进司负责人王斌介绍，疫情发生以后，流通企业受到较大冲击，销售下滑，有将近6000万的小店面临经营困难， 国家有关部门及时出台了一系列扶持政策。但近期一些中介组织和企业反映，政策在落实过程中还存在一些问题，比如部分受影响较大的行业和企业尚未纳入政策支持范围，部分企业对政策了解不够，对网上申办程序不熟悉。一些企业还反映存在流动资金短缺，房租成本较高等实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下一步将指导地方加强与相关部门沟通，推动政策更好地落地，会同相关部门加强政策宣讲解读，做好后续跟踪服务，协调金融机构加大信贷支持力度，降低企业的融资成本，推动地方支持物业平台与商户共克时艰，降低企业资金成本，支持有条件的地方，结合城镇老旧小区改造，加快建设快递收发站、标准化菜市场、连锁便利店、停车场等便民设施，补足社区消费短板。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618889098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1.6亿股民画像来了 半数以上投资者盈利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年12月31日，全国股票投资者数量达15975.24万，较上年同期增长9.04%，其中自然人投资者占比99.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2018年相比，2019年在股票投资中盈利的受调查自然人投资者比例由四分之一提升至半数以上，“10%-30%”为主要盈利区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日，中国证券投资者保护基金有限责任公司(简称“投保基金公司”)发布《2019年度全国股票市场投资者状况调查报告》显示以上结论。《报告》对自然人投资者、一般机构投资者、专业机构投资者状况等进行了详细分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，投保基金公司首次进行“全国股票市场投资者状况调查”。当时调查结果显示，截至2018年8月31日，全国股票投资者数量达1.42亿，其中自然人投资者占比99.77%。由此可见，散户比例下降0.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，我国资本市场个人投资者行为特点继续呈现积极变化，与此同时，机构投资者作用凸显，投资者选择更加理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告显示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然人投资者的投资经验有了较大幅度提高，购买过集合理财计划、公募基金的投资者占比增长最快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超四成受调查自然人投资者在股票上投资最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近七成的受调查自然人投资者把股票投资金额控制在家庭收入的30%以内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短线操作投资者比例明显下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六成投资者在股票亏损10%-50%时会出现焦虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七成投资者选择在股票盈利10%-50%时变现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;使用杠杆资金炒股的一般机构投资者和自然人投资者占比均为三成左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;62.8%的专业机构投资者有使用股指期货或股指期权等金融衍生品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年专业机构投资者的盈利情况显著好于一般机构投资者和自然人投资者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超四成受调查专业机构投资者所在机构或所管理的产品中股票投资金额占比在80%以上，过半数重点配置了科技行业基本情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;购买过集合理财计划、公募基金的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资者占比增长最快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年自然人投资者证券知识水平有所提升，与2018年相比，属于“新手上路”的占比下降，对投资有认识和了解的占比上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然人投资者的投资经验有了较大幅度的提高，多数具备股票、银行理财、公募基金等方面的投资经验，购买过集合理财计划、公募基金的投资者占比增长最快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者最偏好投资于股票、银行理财和存款，超四成受调查自然人投资者在股票上投资最多，近七成的受调查自然人投资者把股票投资金额控制在家庭收入的30%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受调查者中，2019年股票投资获利的专业机构投资者、一般机构投资者和自然人投资者比例分别为91.4%、68.9%和55.2%，专业机构投资者的盈利情况显著好于其他两类投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2018年相比，2019年在股票投资中盈利的受调查自然人投资者比例由四分之一提升至半数以上，“10%-30%”为主要盈利区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然人投资者的行权意识有所提升，行使过股东权利的投资者比例同比上升了4个百分点，其中决策参与权和知情权是投资者行使最多的两项权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各项投资者保护工作措施中，明确市场规则并强化信息披露仍是受调查自然人投资者重点的方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交易行为特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杠杆资金的使用比例较低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般机构投资者买卖股票的操作风格以长线为主，自然人投资者以中长线为主；一般机构投资者在投资板块上没有固定倾向，自然人投资者2019年更多偏好投资主板和中小板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然人投资者的年龄越大，证券知识水平越高，持股时间越长，同时越倾向于长线价值投资；自然人投资者的学历越高，风险偏好程度越高，越倾向高收益高风险的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受调查者中，平均持股时间大于1个月的机构投资者占比为94.0%，自然人投资者占比为85.7%，受调查一般机构投资者的平均持股时间要长于自然人投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　使用杠杆资金炒股的一般机构投资者和自然人投资者占比均为三成左右，62.8%的专业机构投资者有使用股指期货或股指期权等金融衍生品。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/36a54289155f9524" id="3015d11f938e2d19a78d90dd812a38d6" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心理特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七成选择在股票盈利10%-50%时变现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然人投资者为获取收益可承担一定投资风险，风险偏好较上一年度有明显提升，止盈变现收益率有所提升，能够承受的亏损比例有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与自然人投资者相比，一般机构投资者更注重获取中长期收益，且总体期望收益水平低于自然人投资者，承担较大投资风险的意愿也更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般机构投资者在投资金融产品时最产品风险，而自然人投资者最收益率，行业基本面变化和上市公司基本面则为专业机构投资者配置行业和个股时参考的首要因素。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/61e4c86e093e65d0" id="7167ea9f219e9d3643a095d806a07d3e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般机构投资者对于止盈变现的收益率区间选择与自然人投资者差别不大，但面对股票亏损时一般机构投资者会比自然人投资者更为积极的采取措施减少亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受调查投资者止盈变现的预期收益率有所提升，七成投资者选择在股票盈利10%-50%时变现。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1345f77d12def4a3" id="40ed96274ffaff654b835917602235eb" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受调查投资者能够承受的股票亏损比例有所提高，六成投资者在股票亏损10%-50%时会出现焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/621d1b54a7b4810d" id="e5eef22cd04e7950202ef7012379786e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受调查自然人投资者认为2019年自身证券知识储备及对市场的理解是决定其股票投资盈亏的最主要因素，认为政策因素决定其投资盈亏的投资者比例有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济预期和行业基本面变化是影响专业机构投资者对市场预期的主要因素，在不同的市场预期下，专业机构投资者的股票持仓情况和行业配置均存在明显差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超四成受调查专业机构投资者所在机构或所管理的产品中股票投资金额占比在80%以上，过半数重点配置了科技行业，股票持仓仓位较上一年度相比明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：祝惠春&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>