<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2020 03:58:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“抢人大战”正酣 地方政府出招解决人才后顾之忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融局局长：未来境内应该不会发放虚拟币交易所牌照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年全国社保基金投资收益超3000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华夏新供给经济学研究院2019年会：2020年中国完全有条件实现GDP6%左右的增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>你的养老金要发生变化，三个部委决定这么干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法生效提振外资企业信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>代表委员热议政府工作报告：有成绩 有愿景 有方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e224ff37dca8a78" id="a3468ec0354396b3fe37a0bb298dcd67" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马鞍山代表团热议政府工作报告(陶涛摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网合肥1月13日电(陈浩陶涛李希蒙)1月12日上午，安徽省第十三届人民代表大会第三次会议在合肥开幕，省长李国英作政府工作报告。这两天，两会代表、委员围绕政府工作报告内容，结合本职岗位，谈体会、话发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“报告既总结了成绩，也描述了愿景，更重要的是，指明了发展方向。”这是安徽省人大代表、潜山市人民政府市长梅耐雪对今年政府工作报告的直观感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“报告中提及的‘培育壮大县域特色产业集群’，为县域经济发展指出一条可行路径。”梅耐雪表示，“有‘群’才有竞争力”，下一步，潜山将以“中国刷业之都”花落潜山源潭镇为新起点，在省有关部门的指导、支持下，把制刷产业做深、做透、做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1b200b59a3a653c" id="a39e6066fd16f74b96c36c592271f0cc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政协社会福利和社会保障界别委员热议政府工作报告(李希蒙摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在安徽省政协常委、合肥市政协副主席谢海涛看来，报告中“加快发展工业设计”的提法恰逢其时，“制造业发展到一定阶段，就需要工业设计‘添光增彩’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢海涛认为，工业设计能力的提升，不是一蹴而就的，也不是仅靠企业或学校单方就能完成的。“希望政府围绕工业设计搭建产学研平台，以工业设计引领全省先进制造业发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费是我最关心的话题，报告提及‘2019年新增减税降费813.6亿元’，力度很大。”作为一名企业家，安徽省人大代表、合肥论坛创始人汪海透露，去年大规模的减税降费行动落到了实处，切实减轻了企业的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，政府工作报告还将“持续落实大规横减税降费政策”作为2020年重点工作提出，“这必将进一步激活市场活力，促进企业、特别是民营企业的发展”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境资本流入呈趋势性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月12日，在“2020中国经济趋势年会”上，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜围绕“我国外汇形势与货币政策”发表了主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到人民币汇率时，潘功胜表示，2019年我国外汇市场供求及跨境资金流动总体稳定，外汇储备余额稳中有升，外汇市场主体的交易行为更加理性有序，外汇市场的风险缓释能力明显提升，表现出较强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国国际收支将保持基本平衡的格局，跨境资本流入将趋势性增长。”潘功胜说，近年来我国经常账户逐步进入基本平衡的发展阶段，这是中国经济结构不断优化和内外部平衡的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国是全球主要经济体中少数仍然实行常态化货币政策的国家。”潘功胜表示，要继续实施稳健的货币政策，为促进经济高质量发展创造良好的货币金融环境。中国人民银行将坚持金融服务实体经济根本要求，综合考虑经济增长、通胀预期、宏观杠杆率和汇率稳定，保持灵活适度，加强逆周期调节，疏通政策传导机制，提升货币政策效能，发挥好结构性工具引导作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新经济有望贯穿今明两年行情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着科技股成为全市场的“超级明星”，第四批多只科创主题基金近日陆续启动发售。在创造银华科创主题3年封闭基金不俗投资业绩后，银华基金经理唐能管理的第二只银华科创主题基金1月13日起限额10亿元发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;选择优质赛道里的优秀公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至今年1月10日，唐能管理的银华科创主题3年封闭基金自去年7月5日成立以来总回报21%，年化回报高达44.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及科创主题基金的投资逻辑，唐能说，以产业投资为主框架，通过筛选优质赛道里的优秀公司，分享公司长期业绩成长带来的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到投资策略上，第一，在中观上选择优质细分行业，寻找长期空间大、产业逻辑短期可兑现，数据有所反映的细分行业；第二，在微观上选择品牌竞争力最强、管理质量优质的上市公司；第三，中期会合理匹配公司的估值和未来趋势，即便是特别好的公司，若是公司估值较贵也会与未来趋势进行匹配，希望以好价格买入好公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据唐能介绍，在投资流程上，银华基金构建了行业格局好、投资增速快的优秀公司的投资池，纳入投资池中的好公司还会按照中期趋势和估值变化做好搭配，不断动态调整和优化投资组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;AI将成科技股发展红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐能认为，今年A股市场将延续2019年的市场风格，结构性的创新行业机会仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析，首先，我国经济的主导因素是地产销售，目前地产销售持续下滑，经济虽然会阶段性反弹和弱复苏，但全年经济仍在下滑通道中，宽信用、强财政的市场环境不会发生较大变化；其次，从监管政策周期角度看，前几年的极度收紧和行业趋势下滑到估值较低水平，今年国内金融市场处在监管逐步放松过程中，以科创板出台为标志性事件，创新产业有望带来新的经济增长点；第三，5G在今明两年逐步落地，新的应用将遍地开花，5G高速公路将成为新科技推动力，为产业转型带来新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐能认为，人工智能、大数据、云计算和创新药等板块，一批特别优秀的公司可能带来较大投资机会。参照美股市场科技股市值26%的占比，A股仅为15%，存在很大增长空间。在这种市场环境下，以科技创新为代表的创新经济有望继续贯穿今明两年的行情，传媒、新能源汽车、电子和计算机等板块值得长期看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“亚马逊、阿里等巨头大规模扩张了云计算服务器，信息化的高速公路已经铺好，下一步进入企业的实施阶段，工业互联网将迅速铺开，人工智能有望接棒移动互联网，成为科技股新的发展红利。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，唐能管理的银华科技创新股票投资比例60%～95%，投资于科创主题的证券资产不低于非现金基金资产的80%。该基金主要投资第一代信息技术、高端装备、新材料、新能源、节能环保和生物医药等科创主题六大方向，系统性发掘科技股的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体落实到新基金投资思路上，唐能表示，将在新基金建仓期采取绝对收益的投资思路，维持基金净值在面值以上，逐步累积收益。在投资策略上，将积极参与打新、参与现金类产品，累积确定性的收益。建仓初期维持10%到20%的仓位，根据所累积的收益情况，逐步增加仓位，所投资标的也是以绝对收益目标为标准进行选择。建仓期之后，将维持80%～90%的较高仓位，在市场不出现巨大泡沫的时候，自下而上精选个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将重点配置行业格局较好的行业龙头和增速较快的优质公司，坚持集中持股，为投资者获取新兴科技行业成长的时代红利。”唐能称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方国企改革拟定2020路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年地方国企改革，要推动国有企业切实发挥好在国民经济中的‘稳定器’和‘压舱石’作用，牢牢守住不发生重大风险的底线。”国务院国资委党委书记、主任郝鹏说，按照国务院国有企业改革领导小组要求，国务院国资委正在组织起草国企改革三年行动方案，方案预计将在一季度报批印发。地方国资委要结合实际制定实施方案，细化目标任务，强化督促指导，在确保重要领域和关键环节取得决定性成果基础上，把国企改革不断向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日至12日，地方国资委负责人会议在北京召开，黑龙江、上海、广东、重庆、厦门等地方国资委负责人作了交流发言，并对2020年地方国企发展和改革进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏指出，2019年上半年，各地新增混改企业1540家，其中一级企业25家，吉林、广西、四川、陕西等地公开透明推介混改项目，积极组织国有企业与民营企业对接，云南加快畅通混改企业现有经营管理者与职业经理人身份转换通道，改革示范工程有力实施，上海、深圳、沈阳区域性国资国企综合改革全面启动，国企改革“双百行动”扎实推进，涌现出一批改革尖兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2019年推动构建国资监管大格局取得新进展，形成国资监管工作“一盘棋”的理念进一步深化。数据显示，截至目前，27个地方出台国资监管机构职能转变方案，35个地方出台权责清单，22个地方对权责清单进行动态调整，内蒙古修订后的权责清单将审批事项从最初50项减到16项，上海围绕高效服务企业，建立“首问负责制、一次告知制、限时办结制、超时默认制、责任追究制”等五项机制。国有资本投资运营公司试点持续深化，31个地方改组组建国有资本投资运营公司超过100家，同时，违规责任追究持续强化，35个地方出台违规责任追究制度，监督追责力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到2020年地方国企改革，郝鹏强调，各级国资委要坚决贯彻党中央、国务院决策部署，保持战略定力、坚定必胜信心，突出抓好稳增长，推动国有企业切实发挥好在国民经济发展中的“稳定器”作用；突出抓好打赢三大攻坚战，为国家重大战略实施和地方经济社会发展提供有力支撑；突出抓好改革落实，全力实施好国企改革三年行动方案；突出抓好科技创新，推动企业大力提升技术创新能力；突出抓好结构调整，不断提升国有资本配置效率和整体功能；突出抓好职能转变，以管资本为主加强国有资产监管；突出抓好工作协同，携手共建国资监管大格局；突出抓好党建引领，为国资国企事业高质量发展提供坚强保证。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收服务再升级 纳税人缴费人更满意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大连市中山区税务局干部为纳税人做个人所得税汇算清缴咨询辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局大连市税务局被确定为全国税务系统第二批优化税收营商环境试点单位后，制定了2018年-2020年“三年行动方案”，分两批共推出80项试点措施。一年多来，已落地61项，占总数的76%。试点工作有效促进了该局税收管理与服务水平持续提升，2018年和2019年连续两年在全国纳税人满意度调查中位列第五，并有多项工作获国家税务总局及大连市委市政府主要领导的肯定批示。那么，试点工作又让纳税人得到了哪些益处呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受益一：办税缴费更便捷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务机关有义务营造更加方便快捷、公正公平的税收营商环境，让纳税遵从更加便利，也让缴费人感受到税务执法的规范。”国家税务总局大连市税务局党委书记、局长赵福增如是说。围绕这一目标，该局重点在简化流程资料、优化办税系统、完善发票管理、加强信息共享、规范税收执法等10个方面发力，2018年实现了网上办税系统与企业财务软件对接、纳税人网上更正申报并补缴税款、不动产交易“一窗办”、全面推行“三项制度”等优化效果；2019年更新了“最多跑一次”清单，80%以上本级《办税指南》中所列事项一次办结；实现了“汇算清缴多缴退抵税”等事项的网上申请，2020年1月1日起全面实现多缴税款电子退库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《农家院里缴医保参保率“呼呼涨”》这是“大连云”发布的一条信息，庄河市徐岭镇衣屯村的村民们用微信就能缴纳2020年城乡居民医疗保险费。使用微信缴费成为2019年大连市民医保缴费的首选方式，信息化让缴费便利度大大提升。大连市税务局推行“7+4”模式让征纳不见面，分业务实现了银行批扣、POS机、微信、支付宝、支票、电汇、现金等7种缴费方式，构建覆盖“实体、网上、掌上、柜面”4个层面的缴费服务体系。取消缴费人背书、入库确认环节，大大减轻缴费人和税务人工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着税费征管职能的扩大，针对缴费群体越来越大的实际，大连市税务局推出24小时“不打烊”的自然人电子税务局APP，车购税APP实现“完全无纸化”，个人所得税APP让信息录入安全快捷，而且可以一键更新，涉税事项网上办、掌上办已成为更多纳税人、缴费人的优选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受益二：分类服务人性化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个性化服务接连推出，让不同类型、不同规模、不同发展阶段的企业，都能从服务中找到自己的“满意点”。以新办企业领票为例，税务窗口全面进驻政务服务中心“新办企业专区”，企业开办压缩至3个工作日，申领发票最快只用半天。“现在办事真的方便！想不到一站就能购买税控设备和领取发票，省得我再跑一趟了。”大连汇智华章教育科技有限公司办税员在办理新办企业涉税事项时，没想到“顺便”把税控盘也领了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为大企业量身定做“税易连”接口服务，是大连市税务局服务大企业的创新之举。在保证信息安全前提下，企业通过接口可办理基本信息获取、纳税申报、更正申报、财务报表上报、发票查询5项业务。大连某重工集团股份有限公司集团下属30余家分公司实行财务集中核算，公司财务负责人表示，通过“税易连”服务，仅发票一项业务效率就提高了6倍多，节约成本近百万元。“线上银税互动”则令众多中小企业受益多多，2019年，大连市1万多户企业获得511.7亿元贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益高效办税的还有众多办理出口退税业务的出口企业。一、二类出口企业(不含服务贸易企业)退税无纸化申报率100%，每年减少企业上门申报5万余次，精简申报纸质资料100余万份。2019年上线的“退税医生”帮助出口企业快速准确查找比对申报疑点问题，对免抵退税、免退税、代办退税、单证及周边业务等5大门类、790个申报疑点进行智能诊断，对症下药形成1385个“疑点处方”，出口企业按“处方”修正申报，即可高效化解申报中遇到的大多数疑点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受益三：减税降费送红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年元月一上班，大连金星石英玻璃仪器厂会计廉莉婕在大连税务企业号上收到了《大连市税务局关于增值税留抵退税致纳税人的一封信》，提醒符合条件的纳税人，可在增值税纳税申报期内向主管税务机关申请退还增量留抵税额。这是大连市税务局借助企业号推出的“AI智能12366”点对点咨询服务。该平台可同时满足5万人咨询，再加上已收录1.2万余条“问答对儿”的“智能问答库”，让解答更加及时权威。运行以来，总服务量突破68万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实打实、硬碰硬”确保减税降费落地生根，是2019年税收工作的主题。大连市税务局通过创新服务，提高办税效率，规范操作流程，全方位宣传辅导，把减税降费政策逐户送到位、逐项落实到位，确保纳税人惠享减税红利。“现在最渴求的就是资金了，你们送来的减税降费套餐可是‘顶了饿’！”大连龙宁科技有限公司财务负责人单秋娟对大连长兴岛经济区税务局工作人员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年底，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600719','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x70ED;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600719/"&gt;大连热电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600719/"&gt;600719&lt;/a&gt;）股份有限公司获得了2558万元的增值税留抵退税。“新的增量留抵退税政策，让我们又收到了沉甸甸的大礼包。”公司财务负责人李林喜上眉梢。减税降费让纳税人享受到丰盛的套餐，既有“主菜”，又有“辅菜”，还有多道“小菜”，不同类型的纳税人都能从中受益。据统计，2019年大连市新增减税降费217.9亿元，为纳税人办理增值税留抵退税15.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受益四：合法权益受保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着社会的进步发展，纳税人的权利意识越来越强。满意度调查、需求调查，各种不见面的“对话”既为改进工作提供了参考，也约束着税务执法和服务行为，保障了纳税人的各种权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连市税务局每两年开展一次纳税服务体验提升专题研究，委托专业评估团队进行业务流程梳理，提出解决方案，将纳税人的意见和需求反馈到税收征管各环节，为持续提升和优化提供方向。近两年，该局积极转变管理理念，在执法中既坚持公正规范又善用诚信推定。比如，在风险管理中改变以往发现问题直接启动税务稽查或纳税评估等执法手段，而是通过精准风险识别，向涉税问题少、金额小的低风险纳税人发布风险提示，由纳税人自行有效处理，实现征管方式转变和为纳税人减负“双赢”。大连某传媒公司财务经理表示：“税务局将可能存在的涉税风险通过电子税务局一对一发给我们核实处理，不像以往那样直接到户检查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了避免试点措施仅发挥“一次性”作用，该局边试点边总结，将多项好做法固化成长效的管理制度。比如，优化纳税人跨区(局)迁移办理流程，即时办结跨区(局)迁移事宜，更加便利市场主体自由迁移。再如，以公告形式对纳税人转让旧房及建筑物扣除项目的确认依据予以明确，方便纳税人计算土地增值税。此外，还在税收经济分析、多部门协作等方面完善制度或机制，为持续优化营商环境奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境没有最好，只有更好。大连市税务局将持续优化服务、规范执法，助力市场化、法治化、国际化营商环境建设，以税收营商环境的优化指数换取纳税人的满意指数。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动中小企业助阵制造业转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月3日召开的新年首次国务院常务会议，将目光投向制造业，确定促进制造业稳增长的措施，稳定经济发展的基本盘。会议强调，要更好发挥民营和中小企业在制造业投资中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持民营、中小企业，是稳定制造业发展的重要切入点。制造业中广布中小企业，中小企业稳定、兴旺，制造业全局就有望实现稳步升级；中小企业融资通畅、发展顺畅，便有力量拿出更多资金进行制造业投资，就有更大能力开展制造业转型升级的技术研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因此，我们应多管齐下，推动中小企业助阵制造业转型升级。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我们应本着市场化取向，以改革手段优化制度环境。此次会议提出，要大力改善制造业营商环境，并扩大制造业开放，清除影响制造业开放政策落地的各种障碍。从某种程度上看，制度环境好坏对于制造业中的中小企业来说是第一位的。因为中小企业本小、利薄，对随制度环境而来的制度成本格外敏感。优化营商环境、为中小企业营造更加市场化的环境，比空喊口号支持更有效，可谓事半功倍。我们应下更大力气优化制造业中小企业的营商环境，破除各种不合理的准入限制，不断降低中小企业投资兴业所面临的制度成本，尽可能让企业把钱省下来用于投资生产。坚持市场化取向、鼓励竞争、确保公平，这些应当是我们优化制造业发展环境的关键词。此次会议提出，要推动降低制造业用电成本和企业电信资费，全部放开规模以上工业企业参与电力市场化交易；要鼓励企业面向国际市场参与竞争、开展合作。这正是希望提升制造业发展环境的市场化水平，并鼓励中国制造业企业在竞争中壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，金融发力很重要。制造业中小企业、民营企业的发展要稳定、要繁荣，资金不可或缺，因而，稳定制造业的重要抓手是缓解中小企业融资难融资贵，特别是在制造业转型升级的大背景下，中长期资金、耐心的“慢钱”更显宝贵。现阶段，金融业服务实体经济可以把支持制造业中小企业作为关键性入手点之一。在间接融资方面，推动银行业针对制造业中小企业实施差异化信贷政策，健全贷款考核激励机制，落实授信尽职免责制度，营造敢贷愿贷能贷的政策环境；在直接融资方面，本次会议提出，股权投资、债券融资等应更多向制造业倾斜。总之，转型升级中的中小企业既需要“借钱”，也需要“入股”，亟需各种类型的金融资源。可以说，在目前形势下，缓解中小企业融资难题，是加大金融支持供给侧结构性改革力度的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，应鼓励中小企业更多投身于制造业升级。稳投资很关键，但要避免落于过度依赖基建投资的窠臼，制造业转型升级所带动的投资应扮演更重要的角色。本次会议提出，要大力发展先进制造业，推进智能、绿色制造，鼓励企业加大技术改造投入，运用先进适用技术升级传统产业，推动重大创新技术和产品应用、工业基础能力提升、新动能成长，提高劳动生产率。制造业愈发升级，中小企业的前途就愈发宽广。这其中，营商政策、财政政策、金融政策应形成合力，不但要鼓励中小企业“有心”投身制造业升级，也要帮助他们“有力”参与制造业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应努力优化制造业中小企业所处的制度与营商环境，充分发挥金融力量，并把“升级”置于更重要的位置，推动中小企业助阵制造业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点关注三个方面 不断加强地方财政运行监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　广西监管局坚决贯彻落实财政部派出机构“三定”方案要求，积极推动职能转型，充分发挥就地就近优势，不断加强监管调研力度，突出三个重点，密切关注属地财政运行情况，及时反映情况、分析问题、提出建议，指导基层财政保持稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、重点关注中央重大财税政策落实落地情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施更大规模减税降费是党中央、国务院作出的重大决策部署，是实施积极财政政策的头等大事。广西监管局主动作为，精准发力，通过跟踪调研地方财政运行情况，监督推动减税降费政策在广西落实落地。一是关注减税降费政策的执行情况，调研了解地方实施减税降费工作的做法及成效，各项减税降费政策是否落实到位，哪些环节还存在困难和问题，听取地方对改进完善减税降费政策的意见建议。二是关注减税降费对地方财政收支的影响。调研了解地方有关税费收入变动情况，形成的财力缺口及应对情况，帮助指导地方财政部门化解困难。监控地方财政收入质量，对部分变动异常的收入项目及时了解核实，防止地方财政部门采取“虚增空转”的方式违规平衡预算。三是关注减税降费实施效果，是否有效改善企业经营状况，稳定企业预期，激活市场活力，形成以当前财税收入换长期经济发展的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、重点关注地方政府债务风险防范化解情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严控地方政府债务风险是防范化解重大风险攻坚战的重要内容。广西监管局坚持把监控地方政府债务作为一项重要政治任务抓紧抓实抓好，在开展地方财政运行情况监管调研过程中，着重关注广西各级地方政府债务情况，包括债务规模、还本付息情况、隐性债务化解情况等，分析地方政府债务情况对地方财政运行的影响，及时发现存在风险隐患和问题，严厉查处违法违规举债行为。督促地方财政妥善化解存量债务，开好合法举债的“前门”，堵住违法违规举债的“后门”，避免地方政府债务风险蔓延扩大，影响财政发展的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、重点关注基层财政兜住“三保”底线情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西是后发展地区，财政收入总量不高，财政支出对上级转移支付依赖度较高。特别县乡基层，很多都是“吃饭财政”，收支矛盾突出。“三保”工作一直是广西各级财政部门的重点和难点。面对经济下行压力加大，减收因素增多的情况，地方财政“三保”工作的形势更为复杂严峻。广西监管局不断加大调研力度，密切关注基层财政“三保”支出保障情况，选取部分财政困难、“三保”支出压力较大地区开展专题调研，研判基层“三保”工作存在的问题和困难，提出相应的意见建议，及时向财政部和地方相关部门报告，指导基层财政做好预算安排，加强资金保障，切实兜牢“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十届中国金融创新与发展论坛将于14日在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是国家“十三五”规划的收官之年，也是《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》(以下简称为“资管新规”)过渡期的最后一年。在“资管新规”落地之后的近两年时间里，主要商业银行理财子公司相继启航，保险、信托、基金等资管机构也在奋力转型，整个行业在践行新规的过程中呈现了一些新态势、新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，过去两年资管业务转型、创新进展如何？2020年资管业务到底该怎么做？在如此严峻的形势下，资管机构如何借助数字技术的力量实现弯道超车？资管机构之间如何在竟争中合作……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴此，易趣财经传媒、《金融理财》杂志社携手社科院金融研究所、清华大学经管学院中国金融研究中心举办“金貔貅.第十届中国金融创新与发展论坛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届论坛以“启航与竞合”为主题，将邀请监管层人士、行业协会领导、专家学者、金融机构高层、银行理财子保险资管、信托、券商、基金等专业人士以及数字金融头部公司高管和区块链技术公司高管，就资管业务转型与发展和区块链数字金融两大主题进行深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基建消费担纲 地方征战2020稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="color: rgb(64, 64, 64); font-family: " pingfang="" sc",="" "lantinghei="" "helvetica="" neue",="" helvetica,="" arial,="" "microsoft="" yahei",="" èé…é‘,="" stheitisc-light,="" simsun,="" “,="" "wenquanyi="" zen="" hei",="" micro="" sans-serif;"=""&gt;伴随地方两会、地方经济工作会议密集召开，2020年地方经济路径图已然浮现：稳增长位列多地经济工作首要位置，新的经济动能也将在今年加速培育。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅1月12日一天，就有北京、安徽、湖北、广西、黑龙江等省份启幕两会。近段时间，地方经济工作会议、发展改革工作会议等会议也在密集召开。从内容来看，稳增长被列在多地经济工作的首要位置，地方多强调通过稳投资和推动消费升级来稳定经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，湖北省两会提出，夯实稳增长基础。稳增长的举措包括巩固提升“老基建”和超前布局“新基建”。其中，巩固提升“老基建”，具体包括根本解决高铁短板问题，根本解决公路运输体系不优问题等；超前布局“新基建”，具体包括促消费、扩贸易、稳就业等三方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省两会强调，今年经济社会发展要求高、挑战多、任务艰巨，安徽省将坚决打好三大攻坚战，扎实做好强实体稳增长工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省两会提出，持续抓投资抓项目抓招商引资，包括积极加强项目谋划、加快推进项目建设、大力开展招商引资等，还提出实施工业强省战略，推进产业优化升级，包括加强产业规划、政策引领和园区承载，培育一批百亿级骨干企业；大力实施创新驱动发展战略，持续提升科技实力和创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市委经济工作会议表示，要全力稳增长稳预期，持续扩大有效投资，有效激发消费潜能，多措并举招商引资，加强“逆周期”调节。江西省委经济工作会议表示，全力稳定经济增长，注重“点面结合”抓好项目投资，坚持“同步发力”促进消费升级，筑牢全面建成小康社会的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在稳增长方面，多地已经按下全年稳投资重大项目的“启动键”。今年刚开年，江苏、重庆、安徽、河南等多地重大交通基础设施项目就迎来集中开工，多地开工项目涉及投资规模达到数千亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳”的同时也有“进”。地方会议在强调“稳”的同时，也释放出加快培育经济新动能的强烈信号，多地将科技创新摆在突出位置。在产业发展方面，地方普遍提到，发展高端制造业、打造先进制造业集群、培育壮大战略性新兴产业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，北京市两会提出深入实施创新驱动发展战略，努力建设具有全球影响力的科技创新中心。山东省委经济工作会议提出，加快构建有利于科技创新、成果转化和人才聚集的体制机制，力争率先建成创新型省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建省两会提出，将实施“三高”企业培育工程，力争高新技术企业突破5000家，涌现更多高成长、高附加值企业。在数字产业、先进制造、新能源新材料、特色现代农业、时尚消费、文旅体育等领域，培育壮大新的主导产业，打造更多千亿级、万亿级产业集群。山西省委经济工作会议提到，要打造创新体系，加快孵化科技创新型小微企业，精准扶持一批专精特新企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省委经济工作会议提出，要全力推动工业经济高质量发展，加大力度推进“双千工程”，着力打造十大千亿级工业产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深度推进大数据融合发展，提升经济社会发展智能化水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省委经济工作会议提出，2020年浙江要供需两端结合发力增动能，坚定推动制造业高质量发展，深入实施数字经济“一号工程”，全面实施科技新政、人才新政，着力扩大内需，推进新旧动能加快转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了一些共同的重点之外，还有一些地方结合自身区位等特色，围绕积极融入区域发展等国家战略，提出个性化的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，海南省委经济工作会议提出，要全力推动实施海南自由贸易港建设总体方案，配合做好各项准备工作，认真开展“我为加快建设海南自由贸易港建设作贡献”活动，确保总体方案公布后能承接、实施好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省委全面深化改革委员会第六次会议强调，要坚持用好改革开放“关键一招”，充分发挥粤港澳大湾区建设、支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区利好叠加的“双区驱动效应”和广州深圳“双核联动、比翼双飞”作用，强化创造型引领型改革的突破带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市委经济工作会议提出，要深入推进京津冀协同发展，积极承接北京非首都功能疏解，加快打造世界一流智慧港口、绿色港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，2020年是“决胜之年”，稳增长至为关键。地方会议内容透露出今年全年地方经济发展的重点任务表和路径图，稳中求进的基调非常明显。可以预见，今年扩内需推动下的稳增长将成为多地经济工作重点，一批重大项目将加速推进，培育新的消费增长点也会成为重点。与此同时，创新驱动地方经济发展的趋势会更加显现，数字经济、高端制造等成为地方经济热词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行首席经济学家连平表示，今年基建投资和制造业投资可能逐渐回升，整体投资有望走稳并略有加快，而消费增速仍保持相对稳健，是稳定经济增长的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于当前中国经济来说，促进制造业稳增长具有特殊的意义。”厦门大学宏观经济研究中心副主任林致远认为，制造业是我国经济增长的主导部门，目前制造业增加值占GDP的比重接近30%，要实现稳增长的目标，必须以制造业的增长为支撑。而且，稳制造业增长是实现稳就业目标的基本途径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方中小银行机构推进金融供给侧结构性改革的路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央决策部署，作为金融监督管理部门的“一行两会”出台了多项政策措施，深入推进金融供给侧结构性改革，也取得了一定的成效。与对宏观政策敏感性较强的全国性大型银行相比，地方性中小银行机构由于身处微观经济层面，开展金融供给侧结构性改革的意愿相对不足，进程相对缓慢，支持实体经济的力度有待于进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方中小银行机构之所以对金融供给侧结构性改革兴趣不高的根本原因在于，没有充分认识到供给侧改革不仅仅只是国家鼓励实体经济发展的政策策略，也关系到中小银行未来发展前景，对于中小银行具有十分重要的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）顺应大势――贯彻落实党中央和国务院经济发展决策的需要。2019年以来，习近平总书记、李克强总理、刘鹤副总理等党和国家领导人在多个场合，包括在中央政治局常务会议、国务院常务会议上，强调了深化金融供给侧结构性改革的重要性，并就改革方向作出明确的指示。虽然“一行两会”等金融监督管理部门制定了一系列的政策措施，贯彻党中央、国务院关于深化供给侧结构性改革的要求，但这些政策措施的最终落地是需要金融机构来落实的。尤其在县域或经济欠发达地区，地方中小银行在区域金融体系中占有举足轻重的地位，其落实这些改革政策措施的态度、方式直接决定着区域金融供给侧结构性改革能否取得实效以及取得多大的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，绝大多数的中小银行是国有性质或国有控股，也就是说是姓“公”的，在按照企业经营第一原则即追求利润最大化，为企业股东利益负责的同时，也要履行好自己作为公有制企业的社会责任，将党中央、国务院的决策不折不扣地落实到具体经营中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）回归本源――在支持实体经济中防范化解金融风险的需要。近年来，金融机构之间的资金空转套利业务虽然在强监管下得到了一定的控制，但仍然有部分金融机构，特别是一些地方中小银行依旧热衷于赚“快钱”，非贷款类资产占总资产的比重居高不下。据中国贸易金融网统计，2018年年末，在境内外上市的46家银行机构中，27家贷款占总资产的比重不足50%，其中除&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、兴业银行、徽商银行外，其余全部为城商行、农商行等中小银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些地方中小银行在高利诱惑下，忽视了高收益必然存在高风险这一经济学基本原理，非贷款类资产的扩张，形成了巨大的金融风险隐患。2019年8月锦州银行因流动性风险凸显被迫进行资产重组，其主要原因就在于其持有的大规模非标业务，其近年来的经营利润大起大落也阐释了“高收益预示着高风险”的定义，2013至2017年，该行净利润分别为13.55亿元、21.23亿元、49.08亿元、81.99亿元、90.9亿元，五年间翻了逾5倍。但2018年随着大规模的非标业务形成坏账，锦州银行2018年净亏损约40亿元到50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行利用高杠杆追求资产规模快速扩张、利润直线上升所带来的风险是巨大的，也是中小银行机构自身无法消化或承受的，银行机构特别是地方中小银行机构必须遵从“安全性、流动性、盈利性”三性平衡的基本原则，切要以安全性为首要原则。只有通过发放优质信贷支持实体经济发展，才能确保银行机构自身经营的稳健、风险的可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）发展壮大――形成良好的银企关系积累客户资源的需要。随着我国金融业对外开放步伐的加快，发达国家金融机构逐步进入我国已经成为明显趋势，其凭借规范的公司治理结构、先进的管理机制、完善的产品体系、成熟的经营经验，对我国本土金融机构的生存发展形成挑战，“狼来了”已经成为本土金融领域的共识。如果各金融机构，尤其是地方中小银行仍然固步自封，凭借着宏观政策带来的红利过日子，那么等来的结果只有一个，就是市场退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，随着竞争的加剧，利率水平逐步下降是必然趋势，近年来，监管层也在有意压降金融机构贷款利率水平，银行利差会逐步缩小，过去银行躺着挣钱的日子肯定是一去不复返了，国有大型银行可以凭借其规模优势压降资金成本，但中小银行利差减少带来的经营压力化解起来会十分困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，地方中小银行机构必须开展金融供给侧结构性改革，主动适应新时代经济发展需求，通过支持民营小微企业做大做强，建立起与企业荣辱与共、互利共赢的良性银企关系，才能在日益激烈的市场竞争中立于不败之地，实现银行自身的发展进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构作为提供金融服务的直接主体，能否主动参与开展推进金融供给侧结构性改革，直接关乎改革的成败。地方中小银行机构作为区域金融供给的主力，选定明确的改革路径和改革目标，将中央宏观改革政策落实到区域微观经济领域，既是责任义务也是发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）改革的目标和定位。2019年2月22日，习近平总书记在中央政治局第十三次集体学习时强调，要深化金融供给侧结构性改革，增强金融服务实体经济能力。7月30日，中央政治局会议研究下半年经济工作时指出：推进金融供给侧结构性改革，引导金融机构增加对制造业、民营企业的中长期融资，把握好风险处置节奏和力度，压实金融机构、地方政府、金融监管部门责任。认真分析这两次会议提出的相关要求，可以得出金融供给侧结构性改革的目的就是加大金融服务实体经济的力度，因此，中小银行推进改革的目标也应该设定为优化金融服务供给结构，防范和化解金融风险，不断提升金融服务实体经济，特别是制造业、民营企业的能力和水平，并向着实现银企双赢的远期愿景努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方中小银行机构发迹并成长于县域经济，在成立及发展过程中得到了地方政府支持和地方经济的滋养，其主要客户资源、资产配置等都在县域，因此中小银行结构性改革的发展定位应坚守初心，发挥面向基层、扎根基层的区位优势，仍然把支持县域实体经济作为改革定位，特别是要把加强金融服务县域小微企业能力作为重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）改革的主要内容及举措。在推进金融供给侧机构性改革的进程中，中小银行应瞄准服务实体经济的总目标，充分发挥自身经营“小快灵”的优势，应用好改革优惠政策，着力解决金融服务及信贷产品创新不足、互联网金融业务发展缓慢、金融风险不断累积等制约发展的主要矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，围绕地缘，细分市场，创新金融服务和产品。党的十九大报告中指出，创新是建设现代化经济体系的战略支撑、是引领发展的第一动力。对于中小银行来说，要发挥好决策半径短，对微观经济变化反应敏感的特点，不断创新金融服务方式和信贷产品，踏踏实实做本源业务，控制“挣快钱”欲望，打造“积垒土成高台”的盈利模式。一要发挥好与民营小微企业“门当户对”的低位优势，主动出击，倡导扫街式服务，以多层次、多角度的贷前调查破解银企信息不对称问题；二要分析研判区域金融供给现状，扬长避短，避免信贷产品同质化，将有限的人力、资源应用到自身最为擅长的领域、行业，致力于精耕细作，做到“人无我有、人有我精”；三要善于学习，借鉴成型经验为我所用，节约成本；四要转变资产负债管理模式，由存款定贷款的传统模式进化到以资产定负债的现金管理模式，避免为盲目扩张规模进行高成本揽储等恶性竞争行为，实施精细化的资本回报率管理；五要开展投贷联动试点，大力支持科技含量高、发展潜力大的小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，围绕科技应用，运用“互联网+”，提升核心竞争能力。中小银行应发挥经营机制活、容错成本低等优势，紧跟数字经济发展步伐，通过积极运用互联网思维和大数据技术，提升经营管理和金融服务科技含量，适应经济新常态。一是积极开发“互联网+信贷”产品，实现金融服务与互联网、物联网、移动技术、大数据技术等的对接，增强用户体验，积累线上客户资源，降低经营成本；二是积极运用现代科技，改造业务流程，提供更加优质的金融服务；三是应用大数据技术，筛查目标客户，主动上门营销，实现相同或相近行业小微企业金融服务的标准化、流程化、批量化管理；四是积极应用风险控制数据模型，精准预判信贷风险，实现风险控制的预警化、信息化、自动化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，围绕防控风险，践行新发展理念，实现高质量发展。地方中小银行金融风险问题突出已经成为业界共识，监管层已经明确提示我国已经进入金融风险爆发的高危期，无论是中央层面还是地方政府都把防范化解金融风险作为当前的重点工作任务。作为金融风险攻坚战主角之一的中小银行机构，也必须将防范化解金融风险纳入到供给侧结构性改革之中，落实“严控增量，化解存量”的监管工作要求，既要在源头上，通过加强行业和经济形势研究，制定更具前瞻性的授信政策，扎紧篱笆墙，将风险挡在外面；也要提高风险预警能力，及时识别风险，建立快速应对机制，处置风险苗头；还要创新化解处置方式，提高不良资产处置和运作能力。一是制定完善的激励和约束机制，形成奖罚分明的信贷风险管理机制，激励相关人员尽职尽责做好贷前调查，把好信贷风险管控第一关；二是持续分析研究经济形势和行业动态，掌控风险变动因素和趋势，建立风险预警和快速处置机制，将风险处置关口前移，力争在风险积聚或膨胀前介入处置，保证信贷资产安全；三是多维度、广角度梳理不良资产构成，不放过任何具有清偿能力的债务人及关联人，落实清收责任，明确清收措施，加大奖励措施，紧紧依靠地方政府及公检法系统，做到应收尽收、奋力压降不良资产，提升整体资产质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务质量稳步提升 多措并举优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《优化营商环境条例》正式颁布，这标志着我国在优化营商环境方面又前进了一大步。法治是高质量发展与优化营商环境最根本和最稳定的保障，将我国优化营商环境建设全面纳入法治化轨道，对于当前深刻转变政府职能，持续优化营商环境具有重要意义。哈尔滨仲裁委员会在工作中，为充分发挥仲裁在国家治理体系中的作用，去年全年受案数量及标的额大幅增涨;在便民领域和全面优化营商环境方面取得突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为把仲裁融入经济社会发展各个领域，去年7月开始，哈仲入驻哈尔滨市司法局公共法律服务中心，为群众提供精准、便捷的仲裁法律服务。去年12月，与哈尔滨市归国华侨联合会建立侨联仲裁调解工作站，依法维护广大归侨、侨眷及海外侨胞的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提高工作效率。从去年1月份开始，云办公系统正式上线，新办公系统不仅有效的提高了办公效率与质量，还对接网络平台，为网络仲裁发展提供技术支持。引入以语音识别等技术为基础的智慧仲裁系统，大幅缩短开庭时间，提升仲裁效率，增加庭审流畅性，以技术提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年哈洽会期间，其成功举办了中俄博览会仲裁国际法律服务论坛，分别与俄罗斯、蒙古、韩国等国际仲裁机构签署了互派仲裁员的合作协议，为加强国际商事仲裁交流合作，为提高商事纠纷仲裁国家化水平添砖助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动自贸区营造具有全球竞争力的营商环境，下一步，哈仲还将为自贸区内市场主体提供立体服务，努力提高自贸区服务国家全面开放和发展的能力。同时整合金融专业领域的资源和优势，专门解决金融行业纠纷。除此之外，还将继续打造“一站式”网络服务平台，为当事人提供实时互动的网络化仲裁立案咨询服务，将有效提高服务质量，全面优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：曹洋)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宗馥莉2019年提案荣获“优秀提案” 晒晒她2020年的新提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日上午9时，浙江省省政协十二届三次会议在杭州隆重开幕。会上，浙江省政协常委、宏胜饮料集团总裁宗馥莉在2019年提出的《关于加强电动车现代化管理，提升我省智慧交通水平的建议》荣获“优秀提案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这份“优秀提案”中，宗馥莉提到，我国每半分钟就会出现一个人死于交通事故或者受伤，频率远超其他国家。群众普遍反映，电动车的不文明和违法行为，已成为交通问题的严重隐患，规范电动车的管理非常迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，宗馥莉提出了三条建议：一是建立电动车现代化管理制度，规范电动车上路；二是利用电子化、信息化手段，加强电动车上路情况的跟踪；三是加强交通规划设计，注重保障非机动车道的通行空间，优化交通出行结构。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/15cde3fea5f6c920" id="7d7de9fd9a3785478bf4da942dd2aa79" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的“两会”，宗馥莉又带来了四份提案。一起来看看，宗馥莉都提出了哪些新建议？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词1：企业数字化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策引导下，中国越来越多的制造企业开始布局产业数字化，但大多数企业目前还处于思考和探索阶段，部分企业在生产效率提升的同时，也间接带来了产销不平衡的弊端，出现了“质量”追不上“数量”、未能充分利用和保护消费者数据等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，宗馥莉建议，一方面要加强对企业的指导，帮助打通生产、供应和营销的通道，构建新型的制造能力，从而提升整体运营的效益；另一方面，要搭建更好的合法、规范的数据平台，规范消费者数据的流动与共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词2：提升企业获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省一直关心制造业企业发展，近年来密集出台了多项政策举措，但由于宣传途径繁多、行业性解读有限，使企业对政策理解较为混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，宗馥莉建议，要通过顶层设计优化政策结构，统筹政策宣传途径；成立专门的政策解读宣贯小组，减少政策重复性、降低政策复杂性、细化政策倾向行业，让企业明明白白看懂读通，切实提高企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗馥莉的这份提案紧扣2019年9月发布的《浙江省民营企业发展促进条例（草案）》。《条例（草案）》第四十条指出：“省企业服务综合平台应当为企业提供政策推送、政务咨询、指导服务、投诉举报等方面的便捷服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词3：民企反腐倡廉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗馥莉指出，民营企业占据了我国经济总量和企业数量的“半壁江山”，民企内部腐败行为不仅关系到企业的核心利益和长远发展的“自家事”，更是关系 到社会风气和政治生态的“公家事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗馥莉认为，民营企业反腐是我国反腐倡廉工作中不可缺少的一块拼图，她建议，一要完善立法、执法，对“非国家工作人员”与国家“公职人员”的贪腐行为一视同仁；二要增加民营企业贪腐行为违法犯罪成本，建立贪腐黑名单；三要为民企反腐提供必要帮助，加强针对民企的基层工作力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词4：教育体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，浙江省积极响应国家号召，优先推进教育高质量发展，积极开展教育改革创新，着力破解中小学生“负担重”、教育资源不均衡、学前教育供给不足等难题，走在全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来的教育体制改革方向，宗馥莉提出了三点建议：一是加大教学经费投入，为教学提供物质保障，增加师生配比，提升教学设施专业化水平；二是优化现行教学组织形式，鼓励开展差异化教学；三是鼓励学校因地制宜，增设符合时代要求的创新课程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融风险管理研究是一个长远的重要课题 “2019年中国与全球金融风险论坛”会议综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年末，由武汉大学、人民出版社、泰康保险集团股份有限公司、中诚信国际信用评级有限责任公司联合主办，武汉大学中国金融工程与风险管理研究中心、长江金融工程研究院承办的“2019中国与全球金融风险论坛暨《2019中国与全球金融风险报告》发布会”在北京泰康商学院举行。来自中国金融学会、武汉大学、复旦大学、西南财经大学、泰康保险集团等机构的业内专家学者出席了会议。武汉大学人文社科研究院副院长夏义堃主持开幕式，武汉大学党委副书记沈壮海教授、人民出版社教育出版部主任房宪鹏、泰康保险集团股份有限公司董事长陈东升、中诚信集团董事长毛振华、武汉大学经济与管理学院党委书记杜晓成分别为论坛致辞，武汉大学金融系主任侯成琪主持了专家发言环节。论坛采用主旨报告和论文交流的学术研讨会形式，对当前中国与全球的经济金融形势进行了分析，探讨了经济运行中的金融风险管理理论及实践问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学中国金融工程与风险管理研究中心主任叶永刚教授对《2019中国与全球金融风险报告》主要研究结论进行了阐释，分析并展望了中国与全球经济金融形势。叶永刚表示，2018年全球经济持续了2017年发展的态势，但是由于贸易保护主义的抬头，市场避险情绪上升，导致全球经济出现增速回落的现象。2018年全球经济增速为3.04%，主要表现为国际贸易增速放缓、国际投资活动明显减少、全球债务水平增长和金融市场动荡的特点。在美洲地区，美国和加拿大企业部门风险状况不断改善，巴西风险状况整体较稳定，阿根廷企业部门资产负债率显著高于美洲地区其他国家，债务风险较高。在欧元区，2018年企业部门资产负债率呈现上涨趋势，企业部门风险整体上呈现加大趋势，尤其是意大利资产负债率居高不下；英国金融市场发展比较完善，企业部门违约风险较小。在中东非洲地区，经济结构单一、产业基础薄弱，政治风险影响经济发展，美元强势为新兴经济体带来较大的贬值压力。在亚太地区，日本经济增长低迷，债务高企；新兴经济体增速放缓，货币贬值，汇率风险逐渐暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国来看，2018年中国经济继续稳步发展，经济结构持续改善，物价水平基本稳定、就业水平符合预期，但经济发展不确定因素增加，经济仍然面临下行压力。中国国内生产总值（GDP）在2018年虽然首次突破了90万亿元大关，但同比增长仅6.6%，为五年来的最低水平。金融风险主要表现在中美贸易冲突，导致经济发展不确定性增多。“减费降税”使得公共部门财务负担加重。金融部门资产负债表扩张速度放缓。就区域而言，2018年东北地区宏观风险最为突出，其次是西部地区，中部地区风险最小。并且2019年中国经济增长继续面临下行压力，中美贸易冲突并未从根本上得到改善，金融与实体经济的脱节并未根本扭转，经济脱实向虚现象未得到完全遏止，实体经济长期资金形成机制不足；改革进程中的隐性风险的逐步显性化；对外开放进程中金融行业受到的外部冲击也逐渐加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于以上分析，叶永刚教授认为2020年中国经济面临的风险和挑战还将继续增加，建议在当前经济金融形势下，应该从宏观金融工程的角度出发，在控制宏观金融风险的前提下，贯彻金融领先、金融驱动的思想，以金融作为突破口，实施宏观金融工程支持下的经济发展战略。具体体现在以下八个方面：第一，实施积极性的宏观经济政策，推动中国经济逆势上扬；第二，完善区域股权市场，培育中小企业成长；第三，发展衍生品市场，进行商品价格风险管理；第四，推动地方投融资平台转型升级，化解地方政府金融风险；第五，启动乡村振兴金融工程，扩大内需；第六，建设多层次的政策性融资担保体系，增大融资规模；第七，构建多元化的产业基金体系，推动实体经济发展；第八，深入推动人民币国际化，促进国际货币体系改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融学会副秘书长、亚洲金融合作协会原秘书长杨再平以“给风险定价做市是当下我国金融业必做的大功课”为题发表了主题演讲。在分析了目前我国经济所面临风险的基础上，指出要加强金融风险管理，首先要认识到风险管理的价值，清楚风险管理是能够创造财富的；其后要通过市场来实现风险管理的价值，注重市场思维在风险管理方面的运用，这样才能守住不发生系统性金融风险这一底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东财经大学金融学院院长彭红枫教授介绍了其关于“人民币汇率市场化、最优货币政策规则与经济波动”的研究成果。他表示，考虑到人民币汇率的波动不仅受汇率市场化改革的影响，还会受到宏观经济和国外经济政策的影响，因此通过设计了一个反映汇率市场化程度的汇率决定方程来度量汇率市场化程度；并在以往文献的基础上考虑了汇率市场化改革对微观企业行为的影响，通过在模型里面引入延迟支付并将模型区分为了本国和外国不同的规模来进行研究。研究发现：第一，在人民币汇率市场化程度不高时，“不可能三角”限制了央行货币政策区间，央行只能基于次优的货币政策参数实施货币政策，货币政策效果下降。第二，随着汇率市场化水平不断提高，汇率调节资源跨国配置的能力在上升，在最优货币政策规则下，利率对通胀的反应幅度不断上升，对产出缺口的反应幅度不断下降。第三，在汇率市场化初期，延迟支付对本国通胀的影响较小，但随着汇率市场化水平不断提高，延迟支付对本国通胀的影响不断上升。第四，本币定价和外币定价从相反的方向影响汇率市场化的福利效应，随着汇率市场化水平不断提高，本币定价和外币定价共存使社会福利损失先增加后下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学中国金融研究中心主任王擎教授则以“我国经济高杠杆与系统性金融风险”为题展开讨论，他指出高风险核心的原则在于高负债，并分析了企业部门、居民部门以及政府部门的债务情况：企业部门的杠杆仍然比较高，2018年底企业杠杆率是152%，相比较于美国而言，我国企业部门的杠杆率明显偏高，且国企的杠杆率明显高于民营企业；居民部门的杠杆在2018年底是60.4%，虽然处于国际平均水平，但增速仍高于其他主要经济体，并且我国家庭的负债远远超过了新兴市场的平均水平，并一直不断上升；地方政府部门由于中央政府的背书债务不断攀升，加上隐性债务，地方政府部门负债率达87%。他指出，以上这些债务风险其实都是通过一种隐性累积的方式逐渐叠加的，而这种叠加事实上体现在政府的隐性担保以及刚性兑付等环节。因此，为了防范和化解系统性的风险，应该加强政府体制改革。并基于此提出建议：一是加强对地方政府债务的监督和追责；二是“堵后门，开前门”，增加地方政府财力；三是改变地方政府的经济调控方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学国际金融研究中心主任杨长江教授从制度视角、财政视角以及金融视角等多个角度分析了中国地方政府债务问题，他通过构建2006到2017年全国56个城市101种城市居民消费商品年平均价格的面板数据库，进而从微观层面构建了时序和截面具有高度可比性的地区间相对价格水平，发现各地具有显著高低差异特征，并且这种特征与城市经济发展水平紧密相关。他进一步将价格合理性因素纳入地方债务风险分析框架中，证明了价格因素是造成地方政府债务的一个重要因素。他提出应该构建合理的价格体系，包括商品的流动自由、劳动力流动自由以及对房地产价格的控制。同时汇率风险也是不容忽视的，要控制好汇率，防止汇率上出现的整体高估。此外，还应该基于价格和经济发展程度之间是动态的关系形成一个两者之间的动态调整机制。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两公司发布《一线城市白领年终奖调查》：超过50%的白领对年终奖满意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，平安银行联合猎聘发布《一线城市白领年终奖调查报告》，报告调研了全国一线城市居民年终奖水平，展示了国人年终奖现状以及理财行为的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，约46%的人年终奖为1-3个月的工资，21%的人年终奖享有3-6个月工资，仅有10%的人年终奖可以拿到6个月以上工资，另外约6%的人年终奖不足1个月工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查发现年终奖金额范围主要受工作年限和年薪影响。年薪越高年终奖越高，年薪在50万以下的人群，约4%的人可以拿到6个月以上的年终奖，而年薪在70万以上的人群，45%的人可以拿到6个月以上的年终奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，大部分受访者都对年终奖结果满意。10%的人对年终奖感到非常满意，43%的人表示比较满意，对年终奖结果满意的人数占比超过50%，说明了在当前经济大环境下，人们对年终奖预期较为理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在年终奖的具体使用上，73%的白领表示孝敬父母是首选，67%的人会选择添置年货，48%的人会拿来包压岁钱。在投资方面，69%的人选择用年终奖购买理财，23%的人选择存起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于年终奖的意义调查结果显示，大部分受访者认为年终奖是一种对自己工作的肯定。认为年终奖是“对一年工作表现的评定与激励”的人占 77%。调查结果显示，约70%的人认为年终奖对他们更换工作的影响程度偏中上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税起征点提至1万 发达城市不妨先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深圳平均月薪位居全国第三，但深圳高企的物价和房价也让年轻人大叹幸福感有限。9日下午，深圳市第六届人民代表大会第八次会议分组讨论中，福田代表团有代表提议，深圳应该先行先试，将个税起征点提至一万元。在未能获得国家税务总局批复之前，深圳可以普及前海模式，以财政补贴的形式返还，以减轻税负压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据智联招聘数据显示，深圳平均月薪为10477元/月，位居全国第三。而目前个税起征点是5000元，可见深圳绝大多数工薪族，在缴“工薪税”。问题是，虽然深圳工薪族收入高，但消费也高，房价高、教育成本也高等，个税起征点5000元，对于深圳来说，明显偏低。基于此，深圳市人大代表建议，深圳应该先行先试，将个税起征点提至一万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，个税本是作为调节高收入、缓解社会收入分配不公的矛盾，而开征的一个税种。然而，目前个税征收仍存在“逆向调节”的现象，工薪阶层成了实际的纳税主体。特别是，收入分配还存在不公现象，普通职工劳动所得偏低、社会保障体系不健全、个税“逆向调节”等困境的缓解步履迟缓；再加上“房奴”“车奴”“孩奴”等社会现象，让中低收入阶层“压力山大”。这在“收入高、消费更高”的深圳等城市，表现得更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税起征点问题，说到底还是一个“分蛋糕”的问题，即社会财富如何通过两次分配过程，达到公平和效率的最佳切合点。事实上，公平和效率是内在统一的，唯有公平的分配，才能达到有效率的经济。问题是，在低廉劳动成本的依赖，已成惯性的现实中，要找到这个切合点，尚需在个税调节上有所作为。主要措施之一就是“减税为薪”，即通过提高个税起征点，政府让利于民、藏富于民，政府和劳动者分好“利益蛋糕”，政府得小头，劳动者得大头。比如，在我国澳门，对中产以下实行了个税减免政策，年收入20万才需缴个税，30万实际仅缴1000多元，年收入100万也仅缴约4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，个税起征点提至1万，包括深圳在内的发达城市，不妨先行先试。事实上，实施个税改革，唯有普惠到中低收入劳动者身上，方能起到调节分配不公的作用。因此，在个税起征点提至1万元或更高后，还需实行综合征税政策，增加子女教育、大病医疗、住房等专项费用扣除，合理减负，鼓励人民群众通过劳动增加收入、迈向富裕。要处理好国富与民富的关系，让更多中低收入群体，通过免交或少交个税，享受更多利益实惠，提高劳动报酬占GDP的比重。特别是，让高收入者通过缴纳个税回馈社会，逐步消除贫富差距，维护社会公平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2019年全年进出口情况举行新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国务院新闻办公室1月13日消息，国务院新闻办公室将于1月14日(星期二)10时举行新闻发布会，请海关总署副署长邹志武介绍2019年全年进出口情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616694501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宗馥莉两会提案：以数字化生态系统为抓手推进制造企业转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日上午9时，浙江省省政协十二届三次会议在杭州隆重开幕。今年，浙江省政协常委、宏胜饮料集团有限公司总裁宗馥莉带来了四份新提案，其中关于企业数字化升级的提案引起了广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗馥莉在提案中说，在国家的政策引导下，越来越多的制造企业开始通过提升数字化水平，加快改造提升优势传统产业。然而，目前大多数企业对如何有效打造企业数字化生态系统仍处于思考探索阶段，部分企业在生产效率提升的同时，也间接带来了产销不平衡的弊端，出现了“质量”追不上“数量”、未能充分利用和保护消费者数据等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，宗馥莉建议，政府一方面要加强对企业的指导，帮助打通生产、供应和营销的通道，构建新型的制造能力，从而提升整体运营的效益；另一方面，要搭建更好的合法、规范的数据平台，规范消费者数据的流动与共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实到具体举措中，宗馥莉提出了三点建议：一要推进数据贯通，引导企业实现数字化全局协同，打造共生型组织；二要加强平台建设，打破行业企业消费者数据壁垒，让数据“流通”起来；三要保障数据安全，制定消费者数据流动共享有效机制，为消费升级大趋势下的经济社会发展提供信息安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深耕产业数字化，坚持发展智能制造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，宗馥莉一直在探索企业的数字化转型之道。从2016年到2019年，她已连续四年就该领域提出提案，如《构建智能制造产业链，推进“浙江智造”》(2016)、《创新“互联网+”模式，加速互联网与传统制造业融合》(2017)、《推动制造业服务化，提升制造业高质量发展》(2018)、《以企业数字化生态系统为抓手，推进制造业企业转型升级》(2019)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2004年学成归国后，宗馥莉就投身实体经济，十五年如一日坚持发展先进制造，在宏胜相继建立CRM、ERP、SRM、MES、QCS等核心系统，打通供应链各环节；并通过现代传感与自动化技术，建立SCADA数据自动采集和监控体系，使集团总部可以随时掌握全国生产基地的设备运行状态和运行参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借积极开拓创新、深入布局产业数字化方面的卓越成就，宗馥莉荣获2019年度浙江省数字经济“鸿鹄奖”。2020年，宏胜将围绕智能制造、数字营销、智慧供应链等价值链，深度打造具有行业示范意义的数字生态系统，为社会创造工业新价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育、反腐，都是宗馥莉关注的话题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了企业数字化以外，宗馥莉还提交了3份提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是针对惠企政策解读不清，宗馥莉建议成立专门的政策解读宣贯小组，减少政策重复性、降低政策复杂性、细化政策倾向行业，让企业明明白白看懂读通，切实提高企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是针对民营企业反腐倡廉，宗馥莉建议政府完善立法，提高民企违法成本，并对民企反腐提供必要帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是针对深化教育体制改革，宗馥莉建议加大教学经费投入，鼓励开展差异化教学，并增设符合时代要求的创新课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗馥莉说：“2019年以来，自中央到地方都出台了多项政策，为振兴实体经济、发展制造业保驾护航，提供阳光雨露。这些政策、制度，体现了国家发展、重视制造业的决心，体现了中国特色社会主义制度的先进性。能不能宣传解读好各项政策措施，关系到政策能否得到及时准确的传递和执行，意义十分重大。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科学技术奖“瘦身” 应成为规范评奖风向标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：科学技术奖“瘦身”，应成为规范评奖风向标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度国家科学技术奖共评选出296个项目，这个数字在历年获奖总数中并不算高。其中，国家自然科学奖46项，国家技术发明奖65项，国家科学技术进步奖185项，国际科学技术合作奖10名外籍专家。那么，今年的获奖项目有什么新特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年国务院办公厅印发《关于深化科技奖励制度改革的方案》，明确规定国家科学技术奖“三大奖”每年总数从原来的不超过400项减少至不超过300项。基于此，2019年度国家科学技术奖共评选出296个项目，可谓优中选优；奖项“瘦身”的背后，是更加注重质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，我国其他领域的评奖项目，可以说是越来越“虚胖”。此前据报道称，过去全国五花八门的评奖项目多达14万个，2011年曾大刀阔斧地砍掉了97.16%，只保留了4千多个评选项目。然而，从现实情况来看，被砍掉的评奖项目，像割掉的韭菜一样，又开始野蛮生长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，评奖项目过多过滥，势必会使其“含金量”大大降低，失去了唯一性和权威性。一旦评奖项目出现过多的雷同，就会滋生平均主义，造成人人得先进、个个获表彰的不良局面，荣誉就会贬值，失去了创先争优、典型示范的作用。再者，一些评奖项目以敛财为主要目的，评奖项目沦为“评奖经济”，既功利又不人道，更失去了公平。此前据媒体报道，有个名叫杜伟新的普通教师，居然花光10多万元积蓄，“买”来200多个荣誉，令人可悲可叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一些企业叫苦不迭声中可以得知，评比项目过多过滥，势必会劳民伤财。一次评比和表彰，就可能是一次对单位和个人的搜刮。办活动需要经费，评比和表彰需要资金，对此，主办这些活动的政府部门或社会团体，是舍不得花一分钱的，而是“羊毛出在羊身上”，会让单位和个人出赞助费或参评费。然而，企业忍痛花钱买荣誉，不仅增加了参评者的负担，也使评比活动因受金钱左右而失去了公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是，评奖项目过多过滥，势必会引发人们弄虚作假的冲动。一些单位和个人明显不符合评比条件，但受偏执政绩观和功利思维驱使，仍然要去打肿脸充胖子，花钱买荣誉，甚至通过弄虚作假蒙混过关，骗得一项荣誉。此前，发生在各地的山上刷漆、水泥路上种菜、街上摆假花假草、论文剽窃、学历掺水等造假丑闻，都是评比项目过多过滥催生的“怪胎”。因此，科学技术奖“瘦身”，应成为规范评奖风向标。如果不再次精减评奖项目，不进行严格管理和查处，不破除“评奖经济”，就难以终结荣誉掺假的评奖乱象。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：中国人均GDP突破1万美元对全球有积极意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆表示，中国去年全年国内生产总值增长能实现增长6%至6.5%的预期目标，GDP预计接近100万亿人民币，人均GDP预计将首次超过1万美元，是全球主要经济体中增长速度最快者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，在2018年，人均GDP在1万美元以上的国家，人口约16亿人，随着中国作为一个有14亿人口的大国加入，全球有30亿人进入这个行列，对全球有积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合《新浪网》消息，宁吉喆在中国人民大学举办的第24届「中国资本市场论坛」中强调，中国经济成长正从「高速阶段」转向「中高速」的「高质量发展阶段」，但中国依然是全世界GDP超过1兆美元的国家中成长最快者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了经济增长外，宁吉喆还表示，另外3项宏观经济指标，也就是充分就业、物价稳定及国际收支平衡等均表现不俗，失业率及扣除食品后的CPI（消费者物价指数）均低于预期，外汇存底稳居世界第1，乃是「全面建成小康社会取得新的重大进展」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另1篇报导则提到，宁吉喆在另1场活动「中国宏观经济年会」中表示，在中国CPI、就业、所得及人民币汇率都处于「合理空间」，且中国人均GDP预料将首次突破1万美元，是人类历史上重大进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报导提到，中国人民大学预测，中国2019年经济成长率为6.1%，较2018年下滑0.5个百分点，并预测今年经济成长率为5.8%，范围在5.5%至6%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，中国2019年前3季经济较2018年同期成长6.2%；而中国政府则将在2月17日公布2019年经济数字。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200113/c616690244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>