<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 04:10:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>欧盟就经济刺激方案争论不休 默克尔：谈判很困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021614.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>玉马遮阳IPO募资扩产 2019年度理财收益近百万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF预测美国经济2020年将下滑6.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021579.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻加拿大大使：中国不要求加拿大在中美之间做“选择题”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021482.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际舆论积极评价中国二季度经济增速转正向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毅见第55期：跨省团队游解禁 GDP转正 中国旅游业将迎来强力复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021411.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决拖欠中小企业账款支付有了制度保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月17日电 （记者徐佩玉）国务院新闻办公室于17日举行国务院政策例行吹风会，工业和信息化部有关负责人对《保障中小企业款项支付条例》进行解读，回应保护中小企业合法权益等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长王江平表示，中小企业量大面广，是最具活力的企业群体，是扩大就业、改善民生的重要支撑，是建设现代化经济体系、实现经济高质量发展的重要基础。近年来，受国内外复杂多变的经济形势及经济下行压力等因素影响，企业账款回收期延长，中小企业的资金困境加剧。为此，国务院减轻企业负担部际联席会议办公室于2018年底启动清理拖欠民营企业中小企业账款专项行动，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王江平表示，清欠工作主要解决的是存量问题，建立长效机制，要通过制定专门的法律法规，运用法律手段根除拖欠中小企业账款的症结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部产业政策与法规司司长许科敏表示，在交易中，中小企业常常处于弱势地位。为此，《支付条例》规定了三方面措施：一是建立支付信息披露制度，将信息披露的范围限定为逾期尚未支付中小企业款项的合同数量和金额等信息；二是建立投诉处理和失信惩戒制度；三是建立监督评价机制，通过行政手段督促机关、事业单位和大型企业及时付款。此外，《支付条例》还规定了法律责任的条款，对于违反有关规定的机关、事业单位和大型企业依法给予处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王江平表示，此次《支付条例》的制定，是依法预防和化解拖欠中小企业款项问题的一项重要制度保证。此时出台保障中小企业款项支付的法规，以维护中小企业的合法权益，具有重要的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：牛镛、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹：中国同中亚五国将共同打击“三股势力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月18日讯 “外交部发言人办公室”消息，在17日的外交部例行记者会上，有记者就“中国+中亚五国”外长会晤进行有关提问，外交部发言人华春莹表示，会议通过并发表了《“中国+中亚五国”外长视频会议联合声明》，决定建立“中国+中亚五国”外长定期会晤机制。与会各方就推进中国同中亚国家合作、促进地区和平发展达成9点重要共识。以下为原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台国广记者：昨天，“中国+中亚五国”通过视频方式举行了首次外长会晤。你能否进一步介绍会晤有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹：昨天，“中国+中亚五国”通过视频方式举行外长会晤，王毅国务委员兼外长出席并主持会晤。此次是中国和中亚五国首次举行外长会晤，而且是以视频会晤这一特别方式举行。与会各方围绕加强抗疫合作、推动经济复苏、维护地区安全和密切国际协作四大议题深入交换意见。会议通过并发表了《“中国+中亚五国”外长视频会议联合声明》，决定建立“中国+中亚五国”外长定期会晤机制，认为这将为双方深化战略伙伴关系打造新的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想特别提醒大家关注的是，与会各方就推进中国同中亚国家合作、促进地区和平发展达成9点重要共识：一是中国和中亚各国的发展、稳定、繁荣符合各方共同利益。各方尊重彼此根据本国国情选择的发展道路，愿共同为维护地区和平、稳定与繁荣贡献力量。二是高度评价中国和中亚国家抗疫合作成果，这体现了命运与共的合作理念，愿进一步加强疫情防控合作，尽快设立人员往来“快捷通道”和货物流通“绿色通道”。三是继续推动“一带一路”倡议同中亚国家发展战略对接，进一步扩大贸易规模，就建设健康丝路和数字丝路汇聚更多共识，采取具体行动。四是支持构建互联互通伙伴关系，进一步探讨更多对各方需要和有利的跨国通道，使中亚发挥作为欧亚大陆交通枢纽的重要作用。五是加强农业合作，确保粮食安全。六是拓展电子商务、智慧城市、人工智能和大数据技术应用等高新技术合作领域，共同打造数字经济伙伴关系。七是谴责一切形式的恐怖主义，共同打击“三股势力”、毒品走私、跨国有组织犯罪。八是一致支持阿富汗和平和解进程，愿为促进阿人内部谈判、恢复和平稳定、推进经济重建、加强区域合作发挥建设性作用。九是进一步加强在联合国等多边机制内的合作，共同捍卫多边主义，共同反对干涉他国内政，维护国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家也许会问，为何中国和中亚五国外长要建立定期会晤机制？中国和中亚国家山水相连，是唇齿相依的友好邻邦。2100多年前，张骞出使西域，中国同中亚国家开启了友好往来的历史。28年前，中国率先同中亚五国建交，双方关系开始了崭新的航程。28年来，我们始终坚持相互尊重、公平正义、合作共赢，走出了一条不平凡的合作道路，树立了新型国际关系的典范。双方建立集体对话平台顺理成章，水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和中亚国家加强集体合作，是邻国之间的互帮互助，顺应时代潮流，符合彼此利益，基于双方共同需求，不针对任何第三方，也不影响本地区的双多边合作。中方愿以成立“中国+中亚五国”外长会晤机制为契机，同中亚五国定期举行会晤，制定合作规划，让中国―中亚五国友好事业行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央对地方转移支付超八万亿元 财政资金利基层惠百姓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，财政部召开新闻发布会，介绍2020年上半年财政收支情况。1―6月累计，全国一般公共预算收入96176亿元，同比下降10.8%；全国一般公共预算支出116411亿元，同比下降5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具备条件的直达资金6月底前下达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《政府工作报告》和国务院常务会议精神，建立特殊转移支付机制，将新增2万亿元财政资金直达市县基层、直接惠企利民。财政部预算司一级巡视员王克冰介绍，6月底前已将具备条件的直达资金全部下达地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受疫情影响，基层“三保”（保基本民生、保工资、保运转）面临的压力比以前年度增大。今年中央对地方转移支付达到83915亿元，比上年增加9500亿元、增长12.8%，增量和增幅均为近年来最高，并重点向中西部和困难地区倾斜。其中，专门安排特殊转移支付6050亿元，支持地方财政应对疫情影响弥补减收增支和县级“三保”缺口；正常转移支付中的均衡性转移支付、县级基本财力保障机制奖补资金增幅均达10%，老少边穷地区转移支付增幅达12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王克冰表示，今年地方“三保”资金来源是有保障的。个别市县财力困难的，也能够通过相关工作机制及时解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫特别国债认购需求旺盛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年将发行1万亿元抗疫特别国债。截至7月16日，已发行12期，累计发行7200亿元。其中，5年期、7年期、10年期分别发行2000亿元、1000亿元、4200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云表示，已发行的抗疫特别国债，平均发行利率2.75%，与国债二级市场收益率衔接良好，发行利率符合市场预期。此外认购需求保持旺盛，平均投标倍数达2.63倍，较6月以来一般记账式附息国债高0.1倍。市场机构普遍认为，抗疫特别国债发行透明度高，节奏较为均衡，维护了债券市场平稳运行。“下一步，财政部将继续统筹协调抗疫特别国债、一般国债、地方政府债券发行节奏，全力保障剩余2800亿元抗疫特别国债在7月底发行完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增专项债使用情况良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对疫情冲击，今年安排新增专项债券3.75万亿元，比上年增加74.4%。经国务院批准，前期分3批提前下达了新增专项债券额度2.29万亿元；近期刚下达第四批额度1.26万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王克冰表示，今年新增专项债券发行使用情况良好。截至7月14日，全国各地发行新增专项债券2.24万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“已发行的2.24万亿元新增专项债券，全部用于国务院常务会议确定的重大基础设施和民生服务领域。”王克冰表示，各地约有2200亿元新增专项债券用作铁路、轨道交通、农林水利、生态环保等领域符合条件的重大项目资本金，有利于带动扩大有效投资。此外，专项债使用结构进一步优化，各地积极安排专项债券资金支持“两新一重”、公共卫生体系建设、城镇老旧小区改造等重点领域，共计约安排9000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年07月18日 02 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：关喜艳、周恬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度大幅下降后 二季度持续回升向好―― 6月财政收入增幅转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　7月17日，财政部举行新闻发布会，介绍上半年财政收支情况。值得注意的是，推进复工复产和助企纾困成效继续显现，6月份财政收入增幅由5月份的负增长转为正增长，这也是年内首次月度正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政收入回升向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，在上半年全国一般公共预算收入中，中央一般公共预算收入44347亿元，同比下降14%；地方一般公共预算本级收入51829亿元，同比下降7.9%。全国税收收入81990亿元，同比下降11.3%；非税收入14186亿元，同比下降8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云介绍，从总体看，受多重因素影响全国财政收入下降较多，新冠肺炎疫情冲击导致税基减少，以及为支持疫情防控保供、企业纾困和复工复产采取减免税、缓税等措施，拉低收入增幅10个百分点；巩固减税降费成效，前几个月增值税翘尾减收拉低收入增幅4个百分点；上年末延至今年初缴纳入库的税收同比减少，以及去年同期中央特定国有金融机构和央企上缴利润等使得收入基数较高，相应拉低今年全国财政收入增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国财政收入运行走势看，上半年各月全国财政收入增幅分别为-3.9%、-21.4%、-26.1%、-15%、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　-10%、3.2%，呈现一季度收入大幅下降后二季度持续回升向好态势。“6月份财政收入同比增长3.2%，增幅由负转正，为年内首次月度正增长。”刘金云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，经济企稳回升，工业增加值连续3个月增长，带动增值税降幅由上月的5.5%收窄至2.7%；进口在4月份、5月份两位数下降后，6月份转为增长6.2%，带动进口环节税收由负转正，增长7.5%；一般在5月末汇算清缴的上年企业所得税，按有关规定延至6月入库，体现为6月份收入。剔除企业所得税汇算清缴不可比因素，税收收入小幅增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，主要经济指标恢复性增长，税收降幅收窄。1月份至6月份，国内增值税同比下降19.1%，其中，5月份、6月份国内增值税降幅分别为5.5%、2.7%，降幅比1月份至4月份明显收窄，主要受复工复产持续推进和增值税翘尾减收因素消退影响。从非税收入看，地方多渠道盘活国有资源资产带动非税收入增长，涉企收费继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，通过采取一系列政策措施，预计全年新增减税降费规模将超过2.5万亿元。财政部税政司副司长陈东浩表示，为确保各项减税降费政策落到实处，近期财政部会同税务总局专门向地方财税部门部署，进一步抓好已出台减税降费政策的落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解基层“三保”压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受疫情影响，基层“三保”（保基本民生、保工资、保运转）压力增大。财政部预算司一级巡视员王克冰表示，为缓解基层“三保”压力，财政部通过采取新增赤字、发行抗疫特别国债、大力压减中央本级支出等措施，加大对地方的财力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，今年中央对地方转移支付达83915亿元，比上年增加9500亿元、增长12.8%，增量和增幅都是近年来最高的，并重点向中西部和困难地区倾斜。其中，专门安排特殊转移支付6050亿元，支持地方财政应对疫情影响弥补减收增支和县级“三保”缺口；正常转移支付中的均衡性转移支付、县级基本财力保障机制奖补资金增幅均达10%，老少边穷地区转移支付增幅达12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王克冰介绍，通过建立新增财政资金特殊转移支付机制，更好推动地方落实兜牢基层“三保”底线的任务，确保新增财政资金直达市县基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强对地方各级财政库款运行的监测研判，按日实施重点市县工资保障监测预警。督促指导省级财政规范有序调度资金，切实保障基层“三保”支出需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对困难地区支持力度，延长阶段性提高地方财政资金留用比例政策，对中西部和东部辽宁省延长执行到今年年底，由此再增加的地方留用资金约550亿元，全部留给县级使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严肃财经纪律，督促省级建立约谈和问责机制，加大监督问责力度。对做得好的地方进一步强化正向激励措施，对违法违规挪用“三保”资金的，发现一起查处一起，对典型案件及时通报批评、严肃问责、处理到人。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展和改革委回应社会关切―― 确保宏观政策取向保持稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021280.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　7月17日，国家发展和改革委举行新闻发布会，有关负责人就今年上半年我国宏观经济运行热点话题回应了社会关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度以来，经济运行逐月好转，生产需求持续回暖，支撑企稳回升的积极因素明显增多，国民经济呈现恢复性增长态势，回升势头总体符合预期。”国家发展和改革委国民经济综合司司长严鹏程说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济回升势头符合预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来，我国经济运行数据出现明显好转，当季GDP比一季度提高10个百分点。对此，有不少专家和机构表示超乎预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程表示，统筹疫情防控和经济社会发展，是我国今年工作的重要原则。随着常态化疫情防控措施不断优化，宏观政策效应正逐步释放，我国经济正在加快对冲疫情带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央及时果断出手，出台了一揽子帮扶企业、稳定就业、扩大内需的对冲政策，对稳定经济基本盘形成了强大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如，增加赤字规模1万亿元，发行抗疫特别国债1万亿元，全部转给地方；加大减税降费力度，目前已累计超过1万亿元；创新直达实体经济的货币政策工具，推动金融系统向企业合理让利1.5万亿元，这些政策都直达地方基层、直接惠企利民，可以说是‘精准滴灌’。”严鹏程举例说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各方努力下，目前国内供需循环正在改善，发展动能转换加快，市场信心不断恢复。数据显示，二季度以来，市场消费逐月改善，汽车家电等大宗商品销售回升，网上购物、直播带货持续火热；生产端恢复有力，工业增速逐月回升，6月份增长4.8%，连续3个月为正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对一些行业企业造成巨大冲击的同时，也促进了数字经济、智能制造、生命健康等产业的快速发展，孕育了不少&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）和新业态，催生了一批新生企业。上半年，高技术产业投资增长6.3%，医药制造业投资增长13.6%；电子商务服务业、科技成果转化服务业投资分别增长32%、21.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，虽然疫情给我国经济运行带来巨大冲击，但并未伤及中国经济基本面。”严鹏程表示，二季度以来经济运行稳步回升的态势充分表明，我国经济具有巨大的韧性，调结构、转方式、优动能还大有可为。随着统筹疫情防控和经济社会发展工作扎实推进，中国经济将继续向好的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极发挥稳投资关键作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地方、各部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，在做好常态化疫情防控的同时，加快推动重大项目建设，持续加大补短板力度，狠抓稳投资各项政策落实，取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委新闻发言人、政研室主任袁达表示，上半年，全国固定资产投资同比下降3.1%，但二季度增长了4.8%，增速较一季度回升了20.9个百分点。投资增速在快速回升的同时，呈现出三大特点――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是投资结构调整优化加快。高技术产业投资由一季度下降12.1%转为上半年增长6.3%，社会领域投资由一季度下降8.8%转为上半年增长5.3%，明显高于全部投资增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是投资正增长地区数量稳步提升。上半年，全国有22个省份实现正增长，其中有6个省份实现5%以上的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是从投资后劲看，新开工项目计划总投资从前2个月的下降47.1%，快速回升至上半年的增长13.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在安排今年中央预算内投资时，我们集中力量办大事、难事、急事。截至目前，中央预算内投资已下达超过90%，对补短板、稳投资发挥了积极的引导带动作用。”袁达举例说，比如及时调整投资结构，加大对公共卫生防控救治能力建设、医疗等应急物资保障体系建设、医疗废物处置设施建设的支持力度。再如，近期紧急下达中央预算内投资5.2亿元，支持8个省份受灾严重地区水毁项目修复和灾后重建等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达表示，下一步将聚焦国家重大战略、“两新一重”等关键环节和短板弱项领域，推进重大工程项目建设，合理扩大有效投资，进一步发挥好投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举稳住经济大盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对宏观数据表现与部分企业实际感受存在一定温差的问题，严鹏程表示，宏观数据反映的是经济大盘运行总体情况，微观企业更&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多感受的是生产经营上的冷暖，所在行业不同、地域不同，对经济走势认识难免存在分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来就是要继续用好规模性政策，推动经济运行及早恢复正常；采取更有针对性的政策举措，让更多市场主体能够切实感受到经济回升的暖意。”严鹏程说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，针对当前宏观经济运行中面临的需求不足、外部环境趋紧以及企业疫后恢复缓慢、生产经营压力较大等问题，国家发展和改革委等部门将以落实“六稳”“六保”任务为抓手，以实施扩大内需战略为牵引，以改革开放为动力，采取政策对冲、加大帮扶等举措，坚决稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策对冲上，重点将加强部门协同和上下联动，强化政策实施效果评估，确保宏观政策取向保持稳定，已出台的政策落到实处、见到实效。同时，加强政策预研储备，千方百计巩固经济回升势头，千方百计畅通经济循环，千方百计稳定经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮扶企业方面，将制定出台差异化扶持措施，进一步细化实化减租减费减息等援企政策，用好直达实体经济的货币政策工具，更加注重发挥政策性融资担保作用，国家融资担保基金新增再担保业务规模不低于4000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在激活消费潜力上，积极推进家电、汽车等更新置换及回收处理，加快推动新能源汽车在城市公共交通等领域推广应用。采取更加精准措施，推动文旅、餐饮等消费有序恢复。完善免退税政策，加速拓展5G应用，推进电商进农村，拓展农村消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家发展和改革委还将从强化有效精准投资、持续深化改革开放等方面持续发力，充分发挥中央预算内投资、地方政府专项债券、抗疫特别国债等的撬动和牵引作用，进一步深化市场化改革、扩大高水平开放。据悉，要素市场化配置综合改革试点将在部分地区启动，省级政府将被赋予更大的用地自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合各方面因素，我国经济保持企稳回升态势有条件、有基础。”严鹏程说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>半年金融数据超预期货币政策强调“适度”有何意味</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 胡艳明2020上半年金融数据交出一份高增长答卷：6月末 M2的同比增长11.1%；社会融资规模同比增长12.8%；人民币贷款余额同比增长13.2%，三大关键指标均保持10%以上增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年高增速能否维持，央行货币政策司副司长郭凯强调货币政策更加灵活适度，现在更加强调适度这两个字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何适度，研究人士也有不同的看法。光大证券银行业分析师王一峰对记者表示，对于货币形势应放弃“宽松幻想”，货币投放将由“总量充裕”向“总量适度”转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明认为，下半年货币政策更加常态化，传统的降准降息政策仍然有概率，但宽松幅度相对有限，大概率结合宏观经济修复进程、以小步慢跑的方式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超常规工具与超预期金融数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从7月10日央行公布的上半年金融数据来看，广义货币供应量M2和社会融资规模的增速都明显高于去年：6月末M2的同比增长11.1%；社会融资规模存量为271.8万亿元，同比增长12.8%，比上年同期高1.9个百分点。上半年社会融资规模增量累计为20.83万亿元，比上年同期多6.22万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年上半年，为了应对疫情冲击，货币政策出台了超常规的工具：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数量方面，通过三次降准、再贷款再贴现、中期借贷便利操作、政策性银行信贷支持、推动公司信用类债券的融资增长等提高中长期流动性支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格方面，两次下调再贷款利率共50bp，下调再贴现利率25bp，逆回购和MLF操作利率降息30bp，1年期的LPR利率下降30bp，下调超额存款准备金利率等等，引导利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性政策工具，包括3000亿元再贷款、5000亿元再贷款、1万亿元普惠性的再贷款、直达实体经济的货币政策创新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情防控和复工复产的定向性结构性货币政策在国内疫情明显缓解、企业复产基本完成后已经逐步退出，3000亿元防疫再贷款、5000亿元优惠再贷款已经执行完毕，目前1万亿元再贷款再贴现直达实体经济的货币政策工具仍在执行之中，政策利率仍然较疫情前低30bp。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度疫情冲击下，央行通过降准、新作MLF的方式投放中长期流动性，在降息政策的配合下，资金面宽裕、资金利率快速下行；二季度央行流动性投放转向锁长放短，MLF&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续作成为常态。中长期流动性逐步回笼的过程中，资金面逐步收紧、货币市场利率快速回升至政策利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明认为，货币政策过于宽松、资金利率过低、信贷投放节奏过快可能导致资金淤积和套利空间，货币政策效率降低。因而货币政策自4月中下旬起便逐步回归常态，减少中长期流动性投放、暂停降息过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且5月、6月央行续作的MLF利率均与上期持平，当月的LPR报价也按兵不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷社融增速可否持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年新增社融和信贷的规模很高，市场担心下半年持续性。央行调查统计司司长阮健弘表示，预计下半年货币信贷以及社融会保持平稳增长的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策司副司长郭凯也预测下半年信贷需求平稳：信贷上半年同比多增2.4万亿元，如果按照易纲行长说的“预计带动全年贷款新增近20万亿”，大概可以估计，下半年货币信贷基本和去年相比是略微有所增加的水平，大概就是20万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以2020年全年新增人民币贷款20万亿的假设计算，上半年已完成60%的信贷投放，投放节奏较往年有所加快。”明明分析，3~5月信贷投放力度大源于信贷政策的定向支持，企业短期贷款增加较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年内剩余信贷额度约40%，明明认为，随着前期针对疫情出台的一些特殊的、阶段性的货币政策工具逐步退出后，信贷增长也将回落，预计下半年信贷增速将小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王一峰看来，当前政策环境和市场环境均指向下半年“宽信用”边际收敛：一是货币政策由“总量管够”向“总量适度”转换，宽松预期有所下降；二是后续信贷投放维持均衡节奏，并与实体经济复苏相匹配，信贷、社融将受控增长。三是政府债券的“挤出效应”、资金利率中枢抬升、监管对资金套利的打击，以及信贷与债券融资成本比价效应的收敛，或将压缩企业债发行空间，并对社融增速造成一定扰动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，王一峰认为，下半年货币、信贷和社融增速较上半年将出现小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策的立场仍然是稳健的，货币政策更加灵活适度，现在更加强调适度这两个字。”郭凯进一步解释称，适度有两个含义，一个含义是总量上要适度，信贷的投放要和经济复苏的节奏相匹配。如果信贷投放节奏过快的话，快于经济复苏就会产生资金淤积，产生信贷资金没法有效使用的问题。第二个是价格上要适度。一方面要引导融资成本进一步降低，向实体经济让利，国务院也有1.5万亿元让利的要求。同时也要认识到利率适当下行并不是利率越低越好，利率过低也是不利的，利率如果严重低于和潜在经济增长率相适应的水平，就会产生套利的问题，产生资源错配的问题，产生资金可能流向不应该流向领域的问题。所以利率适当下行但也不能过低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭凯表示，“下半年经济恢复正常，传统货币政策的作用可能会更加明显，我们进入了一个更加常态的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“更加常态的状态”，明明分析，一方面说明难再有大幅的降准降息出现，但另一方面至少不应该比2019年有明显收紧。2019年资金利率围绕政策利率波动，预计后续货币市场利率仍将在政策利率偏低水平上波动运行；信贷增速将逐步向名义GDP增速靠近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，据社科院世经政所国际投资室主任张明判断，货币政策仍需要保持宽松局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明认为，货币政策在5、6月存在边际收紧的情况，6月份M1下降情形值得关注。考虑到下半年全球需求不容乐观、中美博弈显著加强、同年过膨胀压力进一步下行等因素，货币政策仍需要保持宽松局面。除了保证M2、社融、人民币贷款的增长目标之外，央行还应该通过货币政策操作将市场利率保持在较低水平。否则，2020年下半年经济复苏程度可能不及市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于央行对下半年的货币政策定调，郭凯称，下半年稳健的货币政策要更加灵活适度，保持总量的适度，综合利用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕。另外又要抓住合理让利这个关键，保市场主体，特别是更多地关注贷款利率的变化，继续深化LPR改革，推动贷款实际利率持续下行和企业综合融资成本明显下降，为经济发展和稳企业保就业提供有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提速数字化！细数中国经济“云”上新看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京7月18日电 题：提速数字化！细数中国经济“云”上新看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者张辛欣、顾小立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一组“云”上中国的数据：上半年我国信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长14.5%，实物商品网上零售额同比增长14.3%。天眼查专业版数据显示，以工商登记为准，我国今年前5个月新增人工智能相关企业近11万家，同比增长28.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压力与挑战下，数字化的提速为发展注入新动能，带来新机遇。“云”上中国的新看点，也传递出中国经济乘风破浪的信心与力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应用加速 数字技术发挥更大作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几秒钟，准确率、灵敏度超80%，部分指标超90%――不久前，中国信息通信研究院联合相关单位进行的评测中，北京安德医智的肺炎AI影像辅助诊断产品实现对新冠肺炎较为精准的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发初期，安德医智迅速推出针对新冠肺炎的辅助智能诊断系统，在国内100多家医院免费装机，为疫情防控提供助力，也为人工智能在公共卫生事件中的应用做出尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人工智能不仅学习数据，也要学习经验，是数据导向与知识导向的结合。”安德医智董事长梁伟民说，企业与北京天坛医院联合开发了颅内肿瘤磁共振影像辅助诊断软件并通过审批。借力人工智能，更多先进医疗经验和技术将赋能基层诊疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“健康码”为当前人员沟通和经贸往来提供了简单有效的智能服务；春节后开工第一周，实行在线办公的企业规模超过1800万家……从携手战“疫”到城市治理，社会生活中的点点滴滴都有新技术的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们看到人工智能不再遥远，延长了双手、强大了大脑、丰富了视觉，消除了时空的障碍。”百度董事长李彦宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国数字经济发展启动早、环境好，业态和模式创新活跃。特别在抗击疫情期间，众多领域成为数字新技术的‘试验场’、新模式的‘练兵场’、新业态的‘培育场’。”国家发展改革委有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家普遍认为，“后疫情时代”，需求和技术将继续推动数字化转型，加快经济发展的质量变革、效率变革、动力变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转型迫切 产业数字化迎来更广空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情让许多产业意识到，智能化是关系到生存和发展的头等大事。需求引领和转型迫切，不断加快产业数字化的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前并没有把线上渠道作为重心的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600177','&amp;#x96C5;&amp;#x6208;&amp;#x5C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600177/"&gt;雅戈尔&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600177/"&gt;600177&lt;/a&gt;），在疫情下加快了数字化的探索。从小程序、微信群到全员线上营销、邀请流量明星直播……一季度营收同比增长51.07%。企业董事长李如成说，未来要将“5G+互联网”融入各环节，推动业务、数据、沟通全部在线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮科技革命和产业变革加速发展，信息技术与实体经济的融合是当务之急，更是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，百度与中国建材集团签署战略合作协议，将在智慧物流、智慧工厂、工业无人驾驶等多领域开展深入合作。有关智能化产业链生态链的探索正在展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共享材料、共享订单、共享产能……当前有关新制造与新服务的实践不断推出，拓展了产业数字化的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信息通信研究院的报告显示，2019年我国产业数字化增加值约为28.8万亿元。今年上半年，不断涌现的新技术、新平台、新模式正在打破传统业态边界，产业数字化在数字经济中的主引擎地位进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委等13个部门近日公布《关于支持新业态新模式健康发展 激活消费市场带动扩大就业的意见》，其中明确了加快推进产业数字化转型的一系列举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5G、人工智能等新技术应用增强了产业链的韧性，提高了质量与效率。”中国信息通信研究院院长刘多说，下一步还将在数字基础、数字生态和数字协同等方面下大力气，加快提升数字化转型公共服务能力，为产业数字化筑牢基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加速新基建 数字基础进一步夯实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济的发展离不开数字基础的夯实。今年以来，围绕加快推进新型基础设施建设的一系列举措不断推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏制定加快推进数字新基建扩大信息消费和支持发展5G网络的政策意见；福建公布了2020年度数字经济重点项目，其中数字新基建项目52个……由新基建撬动的新规划、新探索、新势能正“多地开花”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从工信部获悉，工信部将加快推动数字基础设施核心技术和应用技术协同攻关，加快推进5G网络建设进度，预计年底全国5G基站数超过60万个，实现地级市室外连续覆盖、县城及乡镇有重点覆盖、重点场景室内覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建是发展数字经济的基础设施，发展数字经济首先要有算力。”浪潮集团董事长孙丕恕说，浪潮一方面要发挥“云+数+AI”技术能力，提供算力支撑，推进智慧计算中心建设；另一方面，围绕大数据和算力的结合，通过工业互联网为中小微企业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，工业互联网外网建设和内网改造、计算能力的布局等也在稳步推进。相关研究表明，预计今年工业互联网产业经济增加值将达到3.1万亿元，对经济增长的贡献率将超过11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数据是数字经济的核心。打造数字竞争新优势，重在收集、用好各类数据。”中国工业互联网研究院院长徐晓兰建议，在采集端更大力度推进数据共享的同时，加大算法和算力的支撑以及软硬件配套能力，并从开放数字资源、降低数字资费、加大数字应用等方面设计政策，让数据释放更多动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部有关负责人解读《保障中小企业款项支付条例》―― 切实维护中小企业合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，国新办举行《保障中小企业款项支付条例》（以下简称《支付条例》）国务院政策例行吹风会。工信部有关负责人对条例进行解读，并回应保护中小企业合法权益等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，受国内外复杂多变的经济形势及经济下行压力等因素影响，中小企业账款回收期延长，部分机关、事业单位和大型企业不同程度存在拖欠中小企业款项问题，严重侵害中小企业合法权益，加剧了中小企业资金困境。工业和信息化部副部长王江平介绍，调查显示，5月末中小工业企业逾期应收账款占全部应收账款的29.5%，比上年同期提高了3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视保障中小企业款项支付问题。2018年底，国务院减轻企业负担部际联席会议办公室启动清理拖欠民营企业中小企业账款专项行动，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《支付条例》的制定，是依法预防和化解拖欠中小企业款项问题的一项重要制度保证，对当前做好“六稳”“六保”工作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在交易中，中小企业常常处于弱势地位，绝大多数中小企业出于维系合作关系的考虑，不愿意采取诉讼或者仲裁等手段来解决拖欠问题，维护自身合法权益。”工业和信息化部产业政策与法规司司长许科敏表示，《支付条例》对于惩治拖欠行为规定了三方面措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立支付信息披露制度。《支付条例》将信息披露的范围限定为逾期尚未支付中小企业款项的合同数量和金额等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立投诉处理和失信惩戒制度。省级以上人民政府负责中小企业管理的部门建立便利畅通的渠道，受理拒绝或者迟延支付中小企业款项的相关投诉，并及时作出相应的处理。对机关、事业单位和大型企业拖欠中小企业款项情节严重的，受理投诉的部门可以依法依规将失信信息纳入全国信用信息共享平台，依法实施失信惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立监督评价机制。《支付条例》明确有关部门的管理职责，通过行政手段督促机关、事业单位和大型企业及时付款。对迟延支付中小企业款项的机关、事业单位，要求有关部门在其公务消费、办公用房、经费安排等方面采取必要的限制措施；审计机关在实施审计监督时，依法对机关、事业单位和国有大型企业支付中小企业款项的情况进行审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们一方面充分考虑到中小企业的弱势地位，为各方当事人在实质平等的基础上开展交易提供法治保障。另一方面，尊重市场主体的意思自治和合同自由，避免行政手段不当干预经济活动。”司法部立法二局局长刘长春介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如关于“付款期限”的规定。刘长春表示，考虑到商事活动的复杂性，《支付条例》区分机关、事业单位和大型企业这两类不同的主体，对“付款期限”作了差异化规定。对于机关、事业单位来说，其从中小企业采购货物、工程、服务，使用的是财政资金，这要求它们严格履约守信，提高政府公信力。对于大型企业来说，因为其为商事活动主体，可以遵照“行业规范、交易习惯”对大型企业与中小企业付款期限的约定提供指导性规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人消费授信不超20万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月17日讯 记者陆敏报道：银保监会17日在官网发布《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》）。《办法》内容包括，合理界定互联网贷款内涵及范围，明确风险管理要求，规范合作机构管理，强化消费者保护，加强事中事后监管等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，互联网贷款应遵循小额、短期、高效和风险可控原则。单户用于消费的个人信用贷款授信额度应当不超过20万元，到期一次性还本的，授信期限不超过1年。银保监会可以根据商业银行的经营管理情况、风险水平和互联网贷款业务开展情况等对上述额度进行调整。商业银行应在上述规定额度内，根据本行客群特征、客群消费场景等，制定差异化授信额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》设置两年过渡期。过渡期内，商业银行对照《办法》制定整改方案并有序实施，不符合《办法》规定的业务逐步有序压降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国再对华为、中兴等中企实施打压 华春莹：经济霸凌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月18日讯 “外交部发言人办公室”消息，在17日的外交部例行记者会上，有记者就“美国再对华为、中兴等中企实施打压”进行有关提问，外交部发言人华春莹表示，在华为等中国企业问题上，美方没有任何证据可以证明他们对美国家安全构成威胁。华为最大的“错”就是它是中国的，就是它在5G领域比美国更先进。这是一种经济霸凌行径，我们敦促美方停止对中国特定企业的无理打压。以下为原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本共同社记者：据报道，美国政府将从8月13日起实施《国防授权法》，禁止美政府从任何使用华为、中兴等五家中国公司产品的企业购买产品或服务。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹：我刚才已经全面阐明了中方对美方近期一系列涉华言行的看法。在华为等中国企业问题上，美方没有任何证据可以证明他们对美国家安全构成威胁。华为最大的“错”就是它是中国的，就是它在5G领域比美国更先进。美国似乎容不得任何其他国家有比他更好的东西存在，所以以莫须有的罪名、滥用国家力量打压华为等中国企业。这是一种经济霸凌行径，是对美国一贯标榜的市场经济原则的公然否定。世界各国对此看得非常清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们敦促美方停止泛化国家安全概念，停止对中国的蓄意抹黑指责，停止对中国特定企业的无理打压，为中国企业在美正常经营提供公平、公正、非歧视的环境。美国企业希望中方为其提供公平、公正、非歧视环境，但他们也应将心比心想一想，有哪个国家的企业像中国华为等企业一样，在美国遭到如此不公平、无理和蛮横对待？我认为有正义感的国家和人士都应该站出来大声呼吁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年度中央部门决算集中公开―― 部门账本更透明 绩效“体检”不含糊</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　7月17日，102个中央部门集中公开决算，公开范围进一步扩大，这也是自2011年中央部门首“晒”账本以来，连续第10年向社会公开决算。10年来，中央部门决算公开逐步从“要我公开”转变为“我要公开”，主动接受社会监督，公开数量不断增加，公开范围逐步扩大，公开内容持续细化，公开方式不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，102个中央部门集中公开决算，清清楚楚“晒”出账本。这也是自2011年中央部门首“晒”账本以来，连续第10年向社会公开决算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些“账本”有何亮点？预算支出绩效如何？备受关注的“三公”经费是否压减？经济日报记者就此采访了财政部有关负责人和专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范围更广内容更细&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中央部门决算公开范围进一步扩大，有102个中央部门公开决算，其中，国家药品监督管理局、中国地质调查局、应急管理部消防救援局、应急管理部森林消防局、中国地质调查局自然资源综合调查指挥中心、国家煤矿安全监察局、国家移民管理局、中央广播电视总台等8个部门是党和国家机构改革后的新部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各中央部门账本如何呈现，哪里能看到？据了解，今年中央部门决算公开包括部门概况、部门决算表、部门决算情况说明和名词解释4个部分。今年中央部门公开的决算信息，除了在其部门网站可以看到外，也可以通过登录财政部门户网站“中央预决算公开平台”和中国政府网“中央预算决算公开”专栏集中查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库司有关负责人告诉记者：“10年来，中央部门决算公开逐步从‘要我公开’转变为‘我要公开’，主动接受社会监督，公开数量不断增加，公开范围逐步扩大，公开内容持续细化，公开方式不断优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，公开数量从最初的90个增加到现在的102个；公开内容由最初的2张表格增加到现在的8张表格，由仅公开功能分类科目细化到同时公开功能分类科目和经济分类科目，由单纯地“摆数字”发展到展示绩效和工作成果；公开时间由不同时间公开发展到集中在同一天公开……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国预决算公开10年来，内容不断丰富，形式不断完善，公信力不断提高。2019年，预决算公开再上新台阶，反映出现代财政制度建设加快推进。”中国财政科学研究院研究员白景明表示，决算公开内容实际上反映预算改革的全面深化，特别是预算绩效管理和政府采购制度改革的深化，使预算透明更有针对性，更能令公众信服预算管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院院长白彦锋认为，财政决算体现的是财政预算的执行结果，能真实全面反映中央各部门财政执行的实效实绩。10年来，中央部门决算工作久久为功，有力提升了财政管理的现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绩效评价更加客观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年中央部门绩效信息公开范围更广、力度更大，绩效评价结果公开数量继续增加。”财政部有关负责人介绍，今年财政部选择25个重点项目绩效评价报告，随同2019年中央决算提交全国人大常委会参阅，报告数量比上年增长25%，涉及资金2027亿元。今年随同中央决算向全国人大常委会报送的项目绩效自评表数量增长到394个，比上年增长48.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，越来越多的中央部门采用第三方机构对本部门所属单位开展绩效评价，绩效评价结果更加客观公正。从评价结果看，大部分项目预期绩效目标基本实现，管理较为规范，实施成效较为显著，服务对象满意度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但有些项目存在一些问题，如预算资源配置效率不高、部分资金管理水平有待加强、项目监管不到位、产出效果有待进一步提升，对第三方机构规范和监督管理需加强等，需要在今后工作中予以改进。”财政部有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学政策科学研究中心主任俞明轩认为，在财政资金管理过程中有3个关键环节，即预算编制、资金拨付与预算执行、决算和预算绩效。在这3个环节中，决算和绩效评价可以为下一轮预算编制与预算执行提供积极的信息反馈和有效的实践数据，帮助精准调整预算目标和内容，使财政资金管理实现闭环管理。因此，公开决算和预算绩效是持续改进与创新财政资金管理不可或缺的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者翻阅多个部门决算账本，发现都有预算绩效情况说明一栏，详细介绍了预算绩效管理开展情况以及项目自评结果等内容，既实实在在地呈现了业绩，也认认真真地对问题进行“诊疗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，生态环境部“污染物总量控制与环境影响评价项目”绩效自评得分88.32分，按计划完成了排污权交易监督管理等多项重点工作任务，但也存在个别项目活动产出预估不够充分，导致部分工作任务变动，个别绩效指标无法完成的问题。对此，生态环境部计划科学测算实际工作量，精细设计项目活动，合理设定年度绩效目标，开展项目执行动态管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三公”经费持续压减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳入中央财政预决算管理的“三公”经费，是指中央部门用财政拨款安排的因公出国（境）费、公务用车购置及运行费和公务接待费。压减“三公”经费是政府过紧日子的重要举措。记者发现，去年各部门“三公”经费普遍实现压减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2019年度，财政部“三公”经费财政拨款支出预算为5450.48万元，支出决算为4613.87万元，完成预算的84.7%。财政部表示，决算数小于预算数的主要原因是认真贯彻落实中央八项规定精神和厉行节约要求，从严控制“三公”经费开支，全年实际支出比预算有所节约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度，中国民用航空局一般公共预算财政拨款“三公”经费决算数为6588.86万元，完成年初预算数的82.29%。2019年度，国务院国有资产监督管理委员会“三公”经费财政拨款支出预算2063.52万元，支出决算1224.96万元，完成预算的59.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度，国家市场监督管理总局财政拨款“三公”经费预算数4211.72万元，决算数 3257.38万元，完成预算的77.3%。2019年度，应急管理部消防救援局“三公”经费财政拨款支出预算为51128万元，支出决算为13715.6万元，完成预算的26.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞明轩认为：“过紧日子，核心是会当家，会用资金，用好资金，节约集约管理和使用财政资金。政府部门带头过紧日子，体现了共度时艰的决心和勇气，可以促进全社会养成勤俭节约的良好风气，起到带头示范效应。在实践中，要根据预算绩效和相关依据，该保障的充分保障到位，该压减的毫不留情压减。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘三公’经费支出的公开回应了社会关切，表明中国政府是服务型政府，是过紧日子的政府。”白景明表示。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中经评论：“由负转正”殊为不易 彰显中国经济韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网评论员梁瑜认为，中国经济长期向好的基本面没有改变，也不会改变。上半年GDP、工业、服务业、消费、投资等主要指标仍处于下降区域，再加上当前境外疫情仍在快速蔓延扩散，我们稳企业、保就业的压力依然较大。因此，还是要坚持底线思维，狠抓政策落实，付出艰苦努力，从而推动经济回归正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，国家统计局发布今年上半年国民经济运行情况。初步核算，上半年国内生产总值456614亿元，按可比价格计算，同比下降1.6%。分季度看，一季度同比下降6.8%，二季度增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然政府工作报告并未制定今年的具体经济增长目标，但GDP增速依然是市场关注的焦点。疫情笼罩之下，经济增长实现由负转正，这份新鲜出炉的中国经济“半年报”令人惊喜，也让人感叹来之不易。今年以来，不少网友表示，“啥也没干，净见证历史了”。实际上，仔细想想，半年倏忽而过，透过这份沉甸甸的成绩单，我们看到了每个人的努力，看到了中国经济的强大韧性与潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济从一季度被迫“深蹲”到二季度“逆风飞扬”，这其中，政策的作用功不可没。疫情发生后，我国迅速出台了一系列为企业纾困的政策。非常规、大力度的宏观对冲政策，各地各部门全力做好“六稳”“六保”工作，这些都坚定了人们的发展信心，稳住了经济基本盘，推动整体经济全面恢复。规模以上工业增加值连续三个月保持正增长，服务业生产指数连续两个月正增长，社会消费品零售总额连续四个月降幅收窄，出口额连续三个月正增长……这些主要指标逐步回升，彰显出中国经济复苏的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了政策上的支持外，新业态新模式也不断孕育经济发展新动能。培育壮大发展新动能是促进经济增长、推动结构调整、实现高质量发展的重要支撑。7月13日，国家统计局公布2019年我国经济发展新动能指数为332.0，比上年增长23.4%，保持继续上升的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情期间，数字经济优势凸显，网络消费活跃。疫情冲击之下，众多中小企业在安全保障、用工、资金、供应链、物流等方面面临严重困难，而“外卖+直播”“云导购”“云卖房”“云健身”等数字经济新业态新模式却红红火火，展现出强大的活力和韧性。上半年实物商品网上零售额同比增长14.3%，占社会消费品零售总额的比重为25.2%，比上年同期提高5.6个百分点。越来越多的传统产业利用数字技术进行全方位、多角度、全链条改造提升，在推动数字经济加速增长的同时，让中国经济底盘更稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管是宏观政策持续发力，还是新业态新模式不断涌现，有了上半年的坚实基础，我们对下半年的经济复苏充满信心。近日，一些翘首以盼的好消息相继公布，国内旅游市场全面“重启”，跨省出游陆续恢复开放，低风险地区电影院也将在7月20日恢复营业……这些将进一步释放消费潜力，带动经济回暖。据报道，跨省游解禁的消息公布后，有的在线旅游平台上度假、酒店、民航等各个板块搜索量迅速攀升，国内跟团游、自由行瞬时搜索量相比开放前暴涨500%，足见人们的消费热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济长期向好的基本面没有改变，也不会改变。但需要注意的是，当前疫情冲击的损失尚未完全弥补。上半年GDP、工业、服务业、消费、投资等主要指标仍处于下降区域，再加上当前境外疫情仍在快速蔓延扩散，我们稳企业、保就业的压力依然较大。因此，还是要坚持底线思维，狠抓政策落实，付出艰苦努力，从而推动经济回归正常水平。（经济日报-中国经济网评论员 梁瑜）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发扬制度优势释放发展潜能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙浩进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省委十二届七次全会提出，“围绕坚持和完善社会主义基本经济制度，全力推进振兴发展高质量发展”，凸显了社会主义基本经济制度在全面振兴全方位振兴中的重要作用。充分发挥社会主义基本经济制度的内生优势，在更深层次上释放龙江全面振兴全方位振兴的新潜能，应从以下五个方面着力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凝聚振兴发展的广泛共识。党的领导是社会主义基本经济制度在顶层设计的根本性制度。我国经济发展的成就不是无根之木、无本之末，在社会主义基本经济制度下，经济建设能够坚持党的集中统一领导，意识形态的高度统一性能够保证不同经济主体在思想上的一致性，集中形成基本经济制度内生的思想合力。因此，在龙江全面振兴全方位振兴中，必须毫不动摇地坚持党的集中统一领导，在社会主义基本经济制度下凝聚起经济主体的意识形态统一性，以此来塑造全省深化改革、振兴发展的广泛共识。这种广泛共识能够集中统一思想、凝聚改革共识，避免“杂音”“噪音”“靡音”，汇聚振兴发展合力，引导和保证龙江广大干部群众在党的正确领导下，通过深化改革、制度创新来释放振兴发展潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足振兴发展的制度诉求。我国社会主义基本经济制度能够发挥市场配置资源的决定作用，更好地发挥政府作用，激活并满足经济主体对于一种有效率的制度的利益诉求和有效需求。长期以来，非公经济发展不足、收入水平整体偏低、市场化程度不高等一直是制约我省经济发展的重要因素，受今年疫情影响，当前这些方面的改革诉求尤为突出。全会《实施意见》提出的“毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励非公经济发展”“健全收入分配体制机制”“健全社会主义市场经济体制”等制度改革方向，所遵循的就是社会主义基本经济制度在宏观层面的主导性制度，在当前疫情防控常态化背景下更具有特别重要的意义，能够满足我省各经济主体在受疫情影响后对于支持民营企业成长、促进城乡居民就业与增收、提高市场化经营水平等方面更为迫切的制度需求与诉求，以更切合当前形势的制度设计、更具经济效率的制度供给来释放龙江振兴发展的潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减少振兴发展的制度阻力。在我国社会主义基本经济制度中，国家作为制度变迁的关键行动者，所启动的自上而下的强制性制度变迁能够在很大程度上消除和缓解来自不同领域的各种阻力，减少制度供给的时滞。全会《实施意见》提出加强“乡村振兴战略”“对外开放新格局”“东北振兴战略”等方面的推进机制，都是跨区域的制度安排，是社会主义基本经济制度在中观层面的支撑性制度，必然要依托国家层面对于制度供给的统一设计和协调实施，最大程度地降低制度交易成本，并在省级层面出台具体、高效的制度落实措施，以此在各层面上有效减少振兴发展中存在的制度阻力，避免被锁定在低效状态，保证振兴发展中各项制度改革的顺利实施，释放出更大的发展潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　催化振兴发展的制度效能。我国社会主义基本经济制度能够实现正式制度与非正式制度的相容，政府、企业等制定实施的正式制度安排与本地化的历史传统、文化氛围、风俗习惯、理念精神等非正式制度能够实现相互融合，催化出更好的制度效能。全会《实施意见》提出要完善“促进创新发展制度体系”“培育壮大人力资源体制机制”等，是社会主义基本经济制度在微观层面的基础性制度，这些支持我省经济发展过程中创新型人才成长的正式制度安排，要与东北抗联精神、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600598','&amp;#x5317;&amp;#x5927;&amp;#x8352;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600598/"&gt;北大荒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600598/"&gt;600598&lt;/a&gt;）精神、大庆精神、铁人精神等优秀精神文化传承相结合好，既发挥正式制度的有效激励约束，又依靠精神文化的熏陶塑造影响，“硬性”规制与“柔性”潜移默化相结合，以此催化出更好更优的制度效能来充分发挥创新驱动作用，释放振兴发展中的创新潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障振兴发展的行稳致远。长期以来，我国社会主义基本经济制度具有更为稳定的经济权力配置结构，政府能够实现自上而下对于重要制度改革的循序推进和稳步实施，这些能够保证改革道路的长期稳定性，使制度变迁进入良性路径依赖。社会主义基本经济制度的这种稳定延续效应，能够通过从顶层设计到区域层面的传导机制，对我省深化体制机制改革、实现经济平稳运行等产生关键性的保障作用，保证我省在重点领域的生产关系调整与现实生产力的发展在长期内相匹配、相适应。我省必须要依托社会主义基本经济制度的内生优势，保障深化体制机制改革在正确方向、良性路径上能够行稳致远，以持续释放出龙江振兴发展的潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系黑龙江省社科院马克思主义研究所负责人、研究员、博士)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会出手规范证券期货行政处罚执法行为 并就修订《期货经纪公司保证金封闭管理暂行办法》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会出手规范证券期货行政处罚执法行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并就修订《期货经纪公司保证金封闭管理暂行办法》公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙许盈 记者 马婧妤 ○编辑 朱绍勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，证监会分别就《证券期货违法行为行政处罚办法》（下称《处罚办法》）和修订《期货经纪公司保证金封闭管理暂行办法》（下称《暂行办法》）公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，《处罚办法》是根据证券期货市场监管执法实践情况，在行政处罚法基础上，结合新证券法有关规定起草的。制定《处罚办法》是为了规范证券期货行政处罚的执法行为，维护市场秩序，保障相关公民、法人和其他组织的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《处罚办法》共39条。主要内容包括以下6个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确了立案调查条件和调查权限。《处罚办法》规定，证监会及其派出机构发现涉嫌违反证券期货法律、法规和规章，符合相关条件的，经批准后应当立案调查。监管部门执法的权限和措施、不配合调查的情形及后果也通过相关条款进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范了调查取证行为。调查取证的规范性直接影响着案件的处理结果，《处罚办法》结合相关法律规定和执法实践，对取证要求、调查措施提出了进一步的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化了查审流程。《处罚办法》探索多样化、差异化的查审模式，分类分层予以不同处理，以提升案件查处效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确了行刑衔接程序。《处罚办法》结合执法实际，明确了“直接刑事移送”“先处罚后刑事移送”“处罚、刑事移送并行”3种模式，加强证券行政执法与刑事司法的有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实了执法公示和执法全过程记录制度，规定对执法全过程进行记录，行政处罚决定按照政府信息公开的规定予以公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强了对当事人的权利保障和对执法人员的监督。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，证监会将根据公开征求意见情况，进一步完善《处罚办法》，并在履行相关程序后正式发布实施该办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，证监会还就修订《期货经纪公司保证金封闭管理暂行办法》公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行办法》自2004年7月发布实施以来，在防范期货公司挪用客户保证金、保护投资者合法权益等方面发挥了重要作用。随着期货市场不断发展，《暂行办法》也出现了一些与市场发展不相适应的情况，主要表现在：一是与现行法规规章不相适应；二是与强化存管银行职责不相适应，近年来，期货公司保证金账户时有被有权机关不规范冻结的情况，成为困扰公司业务正常运行的一大难题，有必要在《暂行办法》中予以固化，以进一步强化存管银行责任；三是与期货市场开放不相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次主要修订内容包括3个方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是修改与当前保证金安全存管监控制度做法不同的内容。例如，删去期货公司资金划转均需向存管银行提供划款凭证、说明等材料，增加各方向监控中心数据报送的义务；明确一个期货公司可以在同一存管银行开设多个保证金账户；期货公司向证监会派出机构报备保证金账户开立、变更等要求，改为向期货保证金安全存管机构报备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化存管银行在保证金封闭管理中的责任。就保证金账户冻结事宜，明确存管银行应当在银行内部系统中对保证金账户进行特殊标识，并在相关网络查控等平台中作限制整体冻结设置，并在收到有权机关对保证金账户的冻结、扣划指令时，应当提示账户资金的特殊性质以及账户不得被整体或超出涉案金额范围冻结、扣划等安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增加与对外开放相衔接的条款。将从事境内特定品种期货交易的境外交易者和境外经纪机构，适用对客户的相关规定，统一纳入保证金封闭圈管理。此外，一并修改了与现行法规不一致的条款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会发布实施 三项金融行业标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 马婧妤 ○编辑 朱绍勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会17日正式发布实施《证券期货业软件测试指南 软件安全测试》、《证券期货业移动互联网应用程序安全规范》、《证券期货业于银行间业务数据交换协议 第1部分：三方存管、银期转账和结售汇业务》3项金融行业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官网昨日发布的信息介绍，《证券期货业软件测试指南 软件安全测试》标准进一步明确了行业软件安全测试工作指引，通过加强对软件产品的安全特性、潜在的漏洞与风险等内容的检测，提高行业整体安全防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券期货业移动互联网应用程序安全规范》标准，对证券期货业市场主流移动终端应用开展安全检测与风险评估，完善了监测渠道与预警机制，建立了移动终端应用管理安全风险提示系统，能够及时发现并通报设计缺陷与安全漏洞，以及假冒、篡改的移动终端应用，同时督促经营机构加强安全管理，提高投资者风险防范意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券期货业于银行间业务数据交换协议 第1部分：三方存管、银期转账和结售汇业务》标准，进一步扩大了原有标准的适用范围，以满足更多创新业务或衍生业务的发展要求，降低行业系统复杂度、运维成本和潜在运营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，下一步证监会将继续推进资本市场信息化建设，降低行业信息系统运行风险，着力增强基础标准化建设，不断提升行业标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：培育一批优势特色产业集群</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 农业农村部印发《全国乡村产业发展规划 (2020-2025年)》提出，到2025年，农产品加工业营业收入达到32万亿元，农产品加工业与农业总产值比达到2.8:1，主要农产品加工转化率达到80%。培育一批产值超百亿元、千亿元优势特色产业集群。乡村休闲旅游业年接待游客人数超过40亿人次，经营收入超过1.2万亿元。农林牧渔专业及辅助性活动产值、农产品网络销售额均达到1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四川经济2020年上半年成绩单出炉 GDP同比增长0.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 舒娅疆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川省2020年上半年经济成绩单正式出炉！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，《证券日报》记者从2020年上半年四川经济形势新闻发布会上获悉，今年上半年，四川省地区生产总值为22130.27亿元，同比增长0.6%。其中，第一产业增加值1965.46亿元，同比增长1.3%；第二产业增加值8170.29亿元，同比增长1.5%；第三产业增加值11994.52亿元，同比下降0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年全省经济经历了从一季度明显下降到二季度企稳回升的艰难转折，主要经济指标由降转增或降幅明显收窄，恢复回升势头较好，为下半年加快恢复奠定了良好基础。”四川省统计局新闻发言人曾俊林在发布会上表示，2020年以来，在新冠肺炎疫情前所未有的冲击和错综复杂的宏观经济形势下，四川省经济实现由降转增，主要经济指标持续回升，积极因素不断积累，发展活力持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模以上高技术产业增加值同比增长9.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省统计局发布的信息显示，今年上半年，四川省农业生产形势较好，工业生产稳步增长，服务业降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，上半年四川实现小春粮食产量426.3万吨，同比增长0.8%，油菜籽产量315.4万吨，增长7%，蔬菜及食用菌产量1968.3万吨，增长3.8%。生猪产能持续恢复，生猪存栏3322.7万头，生猪出栏2228.7万头，存栏和出栏降幅分别比一季度收窄12.4和11.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业方面，2020年上半年，四川省规模以上工业增加值同比增长2.5%，增速比全国平均水平高3.8个百分点，比一季度回升3.4个百分点。规模以上工业企业产品销售率为97.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上半年四川主要工业产品产量看，发电量同比增长2.9%，天然气增长14.7%，发电设备增长35.3%，电子计算机整机增长16.3%，平板玻璃增长6.1%，人造板增长5.5%，成品钢材下降1.2%，白酒下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，上半年四川省规模以上高技术产业增加值同比增长9.5%，增速比规模以上工业平均水平高7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从服务业来看，上半年四川省第三产业增加值同比下降0.4%，降幅比一季度收窄2.5个百分点。其中，批发和零售业增加值下降7.1%，交通运输、仓储和邮政业下降6.2%，住宿和餐饮业下降23.4%，金融业增长4.5%，房地产业下降0.5%，其他服务业增长3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年，四川经济发展呈现出三个明显特点。第一，恢复回升的态势明显，主要经济指标保持向好回升的态势。第二，通过与全国对比，四川主要经济指标继续保持好于全国的势头。第三，新动能加快释放的势头很明显。”曾俊林总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情好转有望带动工业企业与服务业恢复发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业状况来看，工业利润有所好转。数据显示，1月份至5月份，四川省规模以上工业企业实现营业收入16676.1亿元，同比增长0.1%；而实现利润总额为1026.7亿元，同比下降5.9%，降幅比一季度收窄9.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对前5个月四川工业企业在营收和利润方面出现反差的情况，曾俊林向《证券日报》记者表示，虽然企业利润出现了下降，但是下降程度明显收窄，同时利润下降幅度明显好于全国平均水平。从企业财务来看，这说明成本居高不下，而调查显示，企业营业利润率在下降，存货周转速度在提高，库存在增长。“收入和利润的反差，主要是因为成本没有同步下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从接下来四川工业企业发展态势来看，曾俊林告诉《证券日报》记者，四川提出了把“农业多贡献、工业挑大梁、投资唱主角、消费促升级”作为着力点，从上半年来看，工业对全省GDP的贡献非常突出。一方面，工业企业恢复回升态势比较明显，累计增速稳步回升；另一方面，尽管工业恢复回升态势强，但是基础并不稳固。需要关注数据背后存在的部分重点行业生产出现回落、需求不足的隐忧还没有得到缓解、停产企业有所增加、工业企业订单形势比较严峻等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川（西部）经济文化发展研究院财金商贸研究中心主任王小琪接受《证券日报》记者采访时表示，此前在疫情影响下，四川的第三产业整体需求受到比较大的抑制，这是由服务业自身特点所决定的。“我认为，四川的服务业未来将加快恢复发展态势。从本次受影响较为严重的文旅产业来看，目前国内已宣布恢复跨省组团游，这带来较为明显的信号，形势正在好转，对服务业的恢复发展创造了比较好的条件，未来行业需求将会相对好转。另一方面，四川的工业受疫情冲击的程度相较服务业要轻一些，复工复产也相对早一些，我认为，目前工业企业的挑战主要来自于外需、内需等方面存在的需求疲软问题。人们收入增速在疫情期间减缓了，消费需求增速也出现下降，同时，投资者的投资信心也需要一个恢复过程。总体来看，随着疫情好转，各级政府加速推进产业发展等相关政策和支持举措，四川的服务业和工业企业恢复发展速度都将会进一步加快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国首个商业特许经营合同纠纷裁判白皮书发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者王晋报道：全国首个商业特许经营合同纠纷裁判白皮书《2019年度中国商业特许经营合同纠纷裁判白皮书》，于7月14日由中国连锁经营协会、北京中伦（杭州）律师事务所联合发布。《白皮书》分析了2019年度特许经营合同纠纷案件审理基本情况，解析了特许经营合同纠纷中的争议焦点问题，梳理了法院在审理案件时的考虑因素及裁量标准，总结了特许经营合同纠纷案件的四大特点，并为特许经营行业的合规、健康发展提出了宝贵建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合规是特许经营持续发展的基石。协会每年收到的特许企业咨询电话中，关于如何备案、信息披露与广告宣传的界定，以及如何制定特许经营合同条款等内容占一半以上。”中国连锁经营协会副秘书长苏霜说，“协会持续开展特许评定公益活动，今年通过线上开展特许法律公益宣讲，并正着手起草分行业的特许经营合同范本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《白皮书》内容，2019年度我国各地区（不含港、澳、台地区）各级法院就特许经营合同纠纷案件合计出具判决书1349份（仅以搜集平台上的文书为准），大部分案件均在一审法院阶段定分止争，占比为70.01%，二审判决占比29.77%，仅0.22%的纠纷进入了再审程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《白皮书》结合案例，阐释了法院对于特许经营合同性质认定的判决理念；同时，在引用最高人民法院的复函等相关规定的基础上，明确了不具备“两店一年”资格不影响特许经营合同的效力，并根据不同的案件情况，分析了特许人信息披露义务履行瑕疵导致合同解除或可撤销以及加盟商依照冷静期要求解除合同的具体情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对特许经营合同纠纷案件中出现的普遍问题，《白皮书》建议特许人在合同签订前应符合特许人资质要求，依法办理备案手续，完善合同内容并妥善履行信息披露义务，在合同履行过程中及合同履行完毕后发现自身权益受损时，及时采取维权措施。针对加盟商，《白皮书》建议在合同签订前应做好对特许人的背景调查工作，在合同签订时应充分理解合同内容，在履行合同过程中遇到权益受损情况时应及时维护合法权利，在合同终止后应严格履行后合同义务等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“六稳六保”成效显著 中国经济发展信心坚定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国统筹推进疫情防控和经济社会发展，紧紧围绕“六稳”“六保”工作，不失时机推动复工复产，全面落实助企纾困和激发市场活力规模性政策，更大力度推进改革开放，稳住经济基本盘，保住基本民生，有效防范风险，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期公布的一系列数据表明，中国经济呈现恢复性增长势头，表现出逐步回稳态势，充分展现出中国经济强大韧性和巨大回旋余地，中国经济发展信心坚定。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a29d75db1f51c6de" id="bff99a6fff88e8c7b3b81eab2e34c913" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/15a134fdec6c77ae" id="a220c1a36e5909a18cbae21c78263665" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f14de23d1a61c52" id="5fcbe5f72c005b34d36355d0336c2c0a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4578ea66e946af18" id="73eb53a00763ffb159b9ae559189fe7a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/209fd0ca32feea98" id="cf53c85096d565c22cf576d44fb4e794" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e2517cdab70a7e80" id="e07f152e5017ca5c107b932411671476" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：刁云娇 李海鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622021606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>