<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2019 03:23:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>经济或边际修复 政策抉择需关注内外风险变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895382.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第二届进博会国家展参展国中新亮相国家超1/3</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国民营小微企业融资难：从“破题”到“解题”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首份类金融监管文件出炉：10倍杠杆给保理公司戴紧箍咒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614892380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614892380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度地方经济数据：17省市GDP增速跑赢全国，广东领先优势扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614891915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614891915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加快推动金融供给侧结构性改革</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191101/c614889887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191101/c614889887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中装建设互动易称“会晤央行数字货币工作组” 央行：系谣言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，有网友在深交所互动易上提问，“凤凰财经报道央行数字货币工作组在上海会晤了贵公司区块链负责人方玉书，请问是否属实？”对此，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002822','&amp;#x4E2D;&amp;#x88C5;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;中装建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;002822&lt;/a&gt;）回复称，“您好！据了解情况属实，后续有新的进展公司将进行公告。”随后，峰回路转，央行辟谣了！记者从央行获悉，网传“央行数字货币工作组在上海会晤相关公司区块链板块负责人消息”系谣言。(中国证券报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301997:数字货币:0.921929---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措加速推进财务公司绿色金融发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　绿色金融是传统金融理论和现代金融实践的结合，以贷款、投资及股票发行等金融手段将社会资本引入绿色环保项目，从而促使经济可持续发展的一系列政策、制度及基础设施建设。绿色金融体系的建立，可以实现市场资源配置的优化，实现产业绿色升级，有效推动经济可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财务公司大多由集团出资组建，以借其实现资金归集、结算、监控以及提供金融服务的功能。国内财务公司及其企业集团不仅在各行业均有所布局，而且行业地位举足轻重，对国家安全和可持续发展有着深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务公司对推进绿色金融发展的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增加集团资金体量，发行绿色金融债所募集的资金非存款性质，财务公司无需缴纳存款准备金，可增加集团资金体量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是降低集团融资成本，绿色金融产品有较强的政策优势，比如绿色金融债可作为人民银行政策工具MLF和PSL的抵押品，有效增加了商业银行、券商基金及其他机构投资者的配置需求，有效降低集团企业的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是助力实体企业加速转型，财务公司是连接实体企业和金融体系最便捷的金融渠道，通过资金引流和主动管理两个方面推进实体企业加速转型，在实现企业绿色转型升级的同时，也规避了资金在金融体系内空转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务公司推行绿色金融发展的方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是绿色信贷优先放款。财务公司根据绿色产业发展的需求，可以优先向绿色项目类公司放款，并根据项目的绿色等级，可相应下浮资金成本。相比于商业银行，财务公司的功能定位主要是为集团和成员企业服务，有更强的绿色信贷发放意愿。并且，财务公司更加了解集团及成员单位的经营风险及资金用途，可以更有效地提升资金利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是绿色金融债券。绿色金融债券是专用于符合绿色规定项目的债务工具。由于绿色项目前期投资成本高，回款周期长，通常需要中长期信贷的支持。通过发行绿色金融债券，财务公司取得稳定资金来源，不仅可以改变期限错配的现状，同时，还可以成为主动负债工具，降低经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为集团组建绿色产业基金。环保产业的发展需要稳定的现金流，在政府支持和政策推动下，建立公共财政和私人资本合作模式的绿色产业基金，是推动绿色产业发展的重要方式。财务公司作为集团智库，对集团内产业和金融机构都相对了解，可协助集团理清各方的出资义务、权责划分以及资金使用等条款。以便在后续投资过程中，能更有效地推进项目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进财务公司绿色金融发展的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年2月，发改委发布《绿色产业指导目录》，进一步厘清了产业边界，但绿色金融体系建设仍需继续完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，完善绿色认证体系。绿色认证体系的建立是财务公司推进绿色金融的重要抓手，如何对项目进行绿色认证，在财务公司推行绿色金融的过程中有重要的指导性意义。具体措施上，笔者认为有3点意见可供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统一绿色认证标准。发改委、人民银行以及银保监会均有各自的认证体系，但各项标准之间存在细微差异，不利于财务公司推进绿色金融产品的发行。二是细化绿色评级。在绿色认证的实践过程中，可根据项目情况与标准的差距进行划分，绿色等级的细分有助于财务公司对比不同项目在不同时点的绿色认证情况。三是建立并完善信息披露标准。信息披露的内容应该涉及项目资产、市场主体以及资金流向三个方面。有效的信息披露是绿色投资的基础依据，也是市场监管的重要依据，有助于财务公司发行绿色金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，改善绿色金融的准入制度。目前，财务公司发行绿色金融债不仅要符合人民银行的发行规定，也要符合银保监会的发行规定，多重审核标准减缓了绿色金融的发展进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《中国银监会关于企业集团财务公司发行金融债券有关问题的通知》还规定财务公司发行金融债“申请前1年，注册资本金不低于3亿元人民币，净资产不低于行业平均水平。”这一规定限制了一部分有绿色金融债需求的财务公司。究其原因，是财务公司的净资产总额有长尾分布的特点，净资产排名前20%的财务公司，其净资产的总和几乎占据了全部财务公司净资产总额的一半。因此，针对于财务公司这一金融细分行业，有必要制定差异化的绿色金融准入制度，需要更加重视项目的绿色认证，以加强财务公司的参与程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，加大绿色金融政策支持力度。从绿色金融的推行现状来看，政策的支持力度仍然是倾向于银行等金融机构，对财务公司的扶持政策相对欠缺。此外，财政信用和财税政策除了更多地用于融资本身之外，也应更多地用于绿色金融供给渠道的拓展和产品的创新，而不应单纯依赖于银行业的信用支持。比如，政府可以适当对财务公司施行税收优惠，也可以协同研究制订更加科学有效、便捷适用的补贴制度。通过完善绿色金融支持体系，提升财务公司的参与价值，更多地支持绿色金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实体企业发展层面来看，财务公司在企业集团内部推进绿色金融，可加速构建实体经济的绿色金融体系，以绿色金融的方式支持企业采用节能减排的新设备、新技术，促进传统产业改造升级，为实体经济发展提供新的增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文作者供职于上海浦东发展集团财务有限责任公司)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-15020011:金融债:0.96827---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟成员国否决了欧洲议会通过的欧盟2020年财政预算草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲动态网站10月24日消息。欧盟成员国否决了欧洲议会通过的2020年财政预算草案。根据该预算案，2020年欧盟财政支出将达1591亿欧元，成员国政府认为这超出各方认可的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲议会表示，欧盟2020年财政预算草案是欧盟实现或接近实现包括气变目标在内的一系列政治承诺的最后机会。各方就此预算案的协商也将为欧盟2021-2027年长期预算案的制定铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲议会将和成员国代表进行进一步沟通，以缩小分歧。但若11月中旬双方仍无法达成一致，欧委会将不得不制定新的财政预算草案。一些需要欧盟资金的项目或因此被迫延期。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行党委、外汇局党组学习传达贯彻党的十九届四中全会精神 改进和完善金融宏观调控 强化宏观审慎管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国人民银行获悉，人民银行党委书记郭树清11月1日上午主持召开党委扩大会议，传达学习习近平总书记在党的十九届四中全会上的重要讲话和全会精神，研究部署人民银行、外汇局贯彻落实全会精神有关工作。人民银行行长、党委副书记易纲及各位党委成员，外汇局党组成员，人民银行、外汇局有关部门(单位)主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把学习贯彻党的十九届四中全会精神作为一项重大政治任务，以高度的政治责任感和使命感，切实抓好全会精神的学习贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在人民银行、外汇局系统精心组织开展学习宣传教育。二是坚持在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，紧密结合人民银行实际，不断健全金融宏观调控机制，建设现代中央银行制度，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。进一步增强金融业的治理能力，通过支持经济高质量发展，及时防范和化解各类风险，促进金融业的持续健康发展。三是要认真研究谋划2020年人民银行重点工作安排，改进和完善金融宏观调控，强化宏观审慎管理，加快推动金融供给侧结构性改革，不断扩大高水平金融开放，继续打好防范化解重大金融风险攻坚战，牢牢守住不发生系统性风险的底线。四是切实加强人民银行、外汇局系统党的政治建设。五是深入开展党风廉政建设和反腐败斗争，要从人民银行实际出发，全面客观分析当前形势，认真汲取教训，深入开展警示教育，以案为鉴，以案促改。聚焦金融乱象背后的利益勾结和关系纽带，坚持严字当头，结合行业特点，不断加大反腐败斗争力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010017:央行:0.999928,12010027:外汇局:0.99778,11010298:习近平:0.510279---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极推进中国全方位高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近多方面的事实表明，中国全方位高水平对外开放正在加快，为处于“多事之秋”的世界提供和平发展的力量，为面临下行压力的中国经济提供稳定增长的动力，给国际国内带来良好预期。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会将于11月5日至10日在上海举行。国家主席习近平将于11月5日出席在上海举办的第二届中国国际进口博览会暨虹桥国际经济论坛开幕式及相关活动，并发表主旨演讲。去年11月5日，习近平在首届进博会开幕式上发表的主旨演讲中宣布了五个方面的扩大开放举措，包括激发进口潜力、持续放宽市场准入、营造国际一流营商环境、打造对外开放新高地、推动多边和双边合作深入发展。在中国坚定不移扩大开放的形势下，面临世界经济复苏动力不足和不确定性加大的国际社会，对于今年进博会上中国将宣布哪些新的扩大开放措施，自然抱有不少期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年“改革开放40周年”之际，党中央发出“改革再深化”“开放再扩大”总动员令以来，我国的对外开放已经迈入一个全方位开放和高水平开放的新时代。今年6月，习近平在二十国集团领导人第十四次峰会上郑重宣布，中国将从五个方面扩大开放，即进一步开放市场，主动扩大进口，持续改善营商环境，全面实施平等待遇，大力推动经贸谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，国际国内可以乐观地期待，中国将积极推进全方位高水平对外开放，这不仅是我们坚定不移的原则方针，而且是我们雷厉风行的实际行动。近期出台的政策措施表明，我们正在从上述五个方面抓紧落实开放举措，中国全方位高水平对外开放的新局面正在清晰地呈现在世人面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步开放市场，主动扩大进口——首届进博会取得的丰硕成果对此作出了生动的诠释。中国国际进口博览局的统计数据显示，首届进博会交易采购成果丰硕，按一年计，累计意向成交额达578.3亿美元。与首届进博会相比，第二届进博会规模更大，更多“全球首发”“中国首展”将亮相展会。截至目前，已有来自170多个国家和地区的政商学界人士和国际组织代表表示将应邀与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览会，是迄今为止世界上第一个以进口为主题的国家级展会，是国际贸易发展史上一大创举。举办进口博览会，是中国着眼于推动新一轮高水平对外开放作出的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。这体现了中国支持多边贸易体制、推动发展自由贸易的一贯立场，是中国推动建设开放型世界经济、支持经济全球化的实际行动。这必将推进中国对外开放进入新时代，并为推进开放型世界经济体系建设、加快经济全球化历史新征程带来新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续改善营商环境，全面实施平等待遇——这是今年以来我国政府部门推进的一项重要工作。国际国内经验表明，优化营商环境是进一步扩大对外开放、发展更高层次开放型经济重要保障。继在今年全国两会上通过外商投资法之后，近期又有多项完善营商环境的法规政策出台或即将发布。如9月份，国家发改委发布《关于建立健全企业家参与涉企政策制定机制的实施意见》，加快落实国务院有关在制定行政法规、规章、行政规范性文件过程中充分听取企业和行业协会商会意见的规定；10月24日，国务院发布《优化营商环境条例》，将近年来“放管服”改革中行之有效的经验做法上升为法规，并对标国际先进水平，确立对内外资企业等各类市场主体一视同仁的营商环境基本制度规范。此外，国办印发的文件明确要求，今年9月底前修订形成新版市场准入负面清单，缩减清单事项，以服务业为重点试点进一步放宽市场准入限制，并推行“全国一张清单”管理模式，建立全国统一的清单代码体系。这一清单即将发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国政府改善营商环境的法规政策不断完善，行动措施见到明显成效，并得到国际社会的认可。世界银行前不久发布的《全球营商环境报告2020》显示，中国营商环境全球排名继去年从第78位跃至第46位后，今年再度升至第31位，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。今后，我们需要进一步深化改革，抓实抓好深化“放管服”改革、优化营商环境改革等各项工作，推动全国范围营商环境持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动经贸谈判——中国以最大的诚意与美国进行了十几轮的经贸谈判。前不久在华盛顿举行的第十三轮中美经贸高级别磋商的结果表明，双方在一些领域取得实质性进展，同意朝着最终达成协议的方向努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国际投资者密切关注的进入中国金融市场方面的问题，各方可以清晰地感受到，中国金融全方位高水平对外开放的进程正在加快。7月20日，国务院金融稳定发展委员会办公室宣布了11条金融业进一步对外开放的政策措施，下半年“一行两会一局”抓紧落实相关政策措施。10月15日，国务院公布关于修改《中华人民共和国外资保险公司管理条例》和《中华人民共和国外资银行管理条例》的决定。其中，《中华人民共和国外资银行管理条例》此次修改的内容主要有三方面：外资银行准入门槛降低、业务范围扩大、监管有所放松。这将为我国银行业发展释放新的改革开放红利。10月中旬，人民银行会同外汇局制定了《关于进一步便利境外机构投资者投资银行间债券市场有关事项的通知》，允许同一境外主体QFII/RQFII和直接入市渠道下的债券进行非交易过户，资金账户之间可以直接划转，同时同一境外主体通过上述渠道入市只需备案一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，金融服务领域扩大开放政策措施的出台及实施，让有意向进入中国市场的外资金融或投资机构感受到，进入中国市场的门槛降低了、经营范围扩大了、监管要求放松了，与中资机构同台竞争的环境更加公平了，因此，外资机构对于投资中国金融市场的信心更强了、进入中国市场的步伐更快了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们有充足的理由相信，只要切实贯彻落实好中央有关“深化改革再出发”“对外开放再扩大”的决策部署，就一定会谱写出中国全方位高水平对外开放的历史新篇章。&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.566575,11010298:习近平:0.566575---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.566575,11010298:习近平:0.566575---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美经贸高级别磋商双方牵头人再次通话！双方取得原则共识 讨论了下一步磋商安排 美股大涨相迎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日晚，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方就妥善解决各自核心关切进行了认真、建设性的讨论，并取得原则共识。双方讨论了下一步磋商安排。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e885637dc5d89fca" id="846874a7b04d3d905476b07e6113877f" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受经贸方面利好消息与10月非农就业数据的双重提振，美国三大股指全线大幅收涨，标普500涨0.97%，纳指涨1.13%，并均创历史新高，道指涨1.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美经贸高级别磋商取得原则共识 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日晚，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方就妥善解决各自核心关切进行了认真、建设性的讨论，并取得原则共识。双方讨论了下一步磋商安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是7天内中美经贸高级别磋商双方牵头人第二次通话，10月25日晚，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方同意妥善解决各自核心关切，确认部分文本的技术性磋商基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两次通话，商务部部长钟山、中国人民银行行长易纲、国家发改委副主任宁吉喆均参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，美国白宫发言人霍根.吉德利30日表示，美国政府仍期待11月与中方敲定第一阶段贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天早些时候，智利政府宣布放弃主办原定于今年11月举行的亚太经合组织(APEC)领导人非正式会议。吉德利随后发表声明说，截至目前APEC会议尚无备选地点，但“我们期待在同一时间范围内与中国敲定历史性贸易协议的第一阶段(内容)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前美国政府官员曾多次表示，美方希望在原定于11月举行的APEC会议上与中方签署第一阶段贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部新闻发言人北京时间31日发表声明说，中美双方经贸团队一直保持密切沟通，目前磋商工作进展顺利。双方将按原计划继续推进磋商等各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部发言人耿爽31日表示，关于中美经贸问题，中美双方一直保持着密切沟通。10月10日至11日，双方举行了第13轮中美经贸高级别磋商。25日，双方牵头人进行了通话。双方牵头人还将于本周五再次进行通话。目前磋商进展顺利，双方将按原计划继续推进磋商等各项工作。“还是那句话，我们希望双方能在相互尊重、平等互利的基础上找到妥善解决经贸问题的办法。”他还表示，“中美两国元首一直通过各种方式保持着联系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场大涨相迎 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受经贸利好和非农数据强劲等因素的影响，美股周五收高，道指上涨300点，纳指与标普500指数创历史最高收盘纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道指收盘上涨301.13点，涨幅1.11%，报27347.36点；标普500指数涨29.35点，涨幅0.97%，报3066.91点；纳指涨94.04点，涨幅1.13%，报8386.40点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，苹果收涨2.84%，股价创历史新高，总市值突破1.13万亿美元，最新财报显示，2019财年全年净利润552.56亿美元，好于市场预期。中概股迅雷再度大涨近15%，近两周累涨逾160%，房多多上市首日表现平淡，基本收平。本周，道指累涨1.44%，纳指累涨1.74%，标普500指数累涨1.47%，实现周线四连涨，为2月25日当周以来最长连涨周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美双方磋商的最终目标是停止贸易战 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就中美关系，国务院总理李克强10月23日下午在人民大会堂会见美国前财政部长鲍尔森时表示，当前国际形势纷繁复杂变化，中国坚定不移扩大开放，走和平发展道路，愿同包括美国在内的世界各国一道，促进世界和平、发展与合作。中美双方应当按照两国元首达成的共识，在平等和相互尊重的基础上，坚持协调、合作、稳定的基调，妥善管控分歧，推动中美关系向前发展，通过合作实现互利共赢。这不仅有利于两国，也有利于世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰在此前的新闻发布上透露，目前，中美双方正在加紧磋商，争取就协议文本进行落实，中方对中美经贸磋商的立场原则和目标从来没有发生变化。双方磋商的最终目标是停止贸易战，取消全部加征关税，这有利于中国，有利于美国，有利于全世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美关系国际研讨会：选择合作 反对 “脱钩” &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，为期两天的中美关系：为亚洲与世界发展打造共同愿景国际研讨会在新加坡举行。与会者认为，如果中美关系“脱钩”，不论对中美两国还是全球，都将是一场灾难。中美双方进一步加强沟通对话，推进经贸磋商与合作不仅符合两国利益，也有助于促进亚洲和世界的繁荣稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心理事长曾培炎表示，从历史高度、全球视角和更长周期来看，中美可以合作、应该合作的领域比历史上任何时候都多。双方应按照两国元首达成的共识，尽早达成经贸协议，积极开拓新的合作领域，适时恢复此前建立的各政府间对话机制，加强企业、智库、大学、地方间全方位交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学李光耀公共政策学院主席吴作栋指出，中美在经济和科技领域的摩擦，会给两国和其他国家带来消极影响，破坏全球多边贸易体系稳定性。妥善管控中美经贸摩擦应体现在实际行动上。中美两国加强合作对全球意义重大，面对气候变化等全球性挑战，只有中美两个大国相互合作，才能引领其他国家共同解决问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010021:商务部:0.5419,32881159:贸易:0.8856,12010005:财政部:0.7013,12010008:国务院:0.7013,11010151:刘鹤:0.5419,13000016:道琼斯工业指数:0.7013,13000017:纳斯达克综合指数:0.7013,13000018:标准普尔500指数:0.7013---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年上半年全球对外直接投资流量下降20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织(OECD)10月28日发布的最新一期对外直接投资(FDI)统计报告显示，今年上半年全球FDI流量同比下降20%，为5720亿美元，其中一季度降幅为5%，二季度降幅高达42%。OECD国家的FDI流入减少了43%，流出则增长2%。日本、美国和德国是全球FDI的最大来源国。美国在今年一季度出现FDI净流入，但在二季度重新成为全球FDI的主要来源国。在非OECD成员的G20经济体中，FDI流入增长了21%，流出保持稳定。其中中国对美投资的FDI流入大幅减少，仅为12亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赞统计局称2018年GDP增长率上调为4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透社10月31日消息。赞比亚统计机构周四表示，赞2018年国民生产总值增长4%，较此前3.7%的读数有所上调，该机构表示这主要是由于运输、仓储、供水、建筑行业的数据来源进行了修订，以及税收补贴数据来源更加全面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614894420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财新制造业PMI连续4个月回升 制造业具备企稳基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月财新中国制造业采购经理人指数为51.7%，较9月上升0.3个百分点，连续4个月回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分项指数来看，新订单指数、新出口订单指数、产出指数等纷纷回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下周起，10月主要宏观经济数据将陆续公布。机构普遍预测，10月，出口和消费增速有望改善，固定资产投资数据在基建投资反弹带动下也将继续企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新昨日公布数据显示，10月，财新中国制造业采购经理人指数(PMI)为51.7%，较9月上升0.3个百分点，连续4个月回升。这表明制造业持续回暖，制造业或逐步具备企稳基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从PMI指数来看，这一数据创下20个月以来新高。从分项指数来看，新订单指数、新出口订单指数、产出指数等纷纷回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，10月新订单指数大幅上扬，创下2013年2月以来最高；外需明显改善，新出口订单指数显著反弹至荣枯分界线以上，为2018年3月以来最高。厂商普遍反映，市况有所转强，海内外客户需求均出现改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内外需大幅好转，带动厂商扩大生产，10月产出指数已连续4个月上升，为2017年以来最高。与此同时，中国制造业界对未来12个月生产前景乐观度出现改善，升至6个月最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一走势与官方制造业PMI表现并不一致。此前一天国家统计局公布的10月制造业PMI为49.3%，较上月下降0.5个百分点，创今年二季度以来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大指标走势背离或因采集样本不一所致。财新PMI的样本企业多采用东部沿海地区的样本，以出口企业居多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“抢出口效应导致的中小企业出口新订单PMI回升，对中小企业的PMI回升起到了一定的作用，并影响到了中小企业新订单PMI的回升。”银河期货分析师李宙雷分析认为，随着抢出口效益的减弱和消失，两大指标走势将趋于统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新智库莫尼塔研究首席经济学家钟正生表示，10月中国经济继续以较快速度修复，倘若终端需求尤其是基建和出口好转得以持续，制造业将逐步具备企稳基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下周起，10月主要宏观经济数据将陆续公布。机构普遍预测，10月，出口和消费增速有望改善，固定资产投资数据在基建投资反弹带动下也将继续企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）宏观团队指出，多重积极因素的共同作用下，以美元计价，10月出口同比跌幅或将收窄，年末两个月有望小幅改善。此外，汽车销售的扰动在四季度将显著弱化，前期个税减税、增值结构性减税对消费仍有持续促进，预计10月消费增速有望回升至8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券首席宏观分析师谢亚轩认为，目前，逆周期调节力度加大已经在投资数据上有所反映，8月和9月基建投资增速持续回升，预计10月基建投资增速将延续回升态势，整体投资增速保持在5.3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谢亚轩看来，未来逆周期调节和减税等政策的效果将有所体现，10月经济将出现企稳迹象。进入11月，预计工业与投资增速相对稳定，消费增速有所回升，PPI触底回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-13020013:中国制造业PMI:0.820278,13020025:财新制造业:0.804436---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶上马再送一程 金融机构纾困民企招数多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为一名民营企业老板，最头疼的就是贷不到款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前常听说贷款难、首次贷款更难。比如，手续繁琐、门槛较高、办理时限较长等问题。”盛邦集团联合创始人、集团总经理黄永超在回忆企业首贷经历时感概，但在金融机构的帮助下，这些“听说”他们都没有感受到，企业在十天内就拿到了贷款，在短时间内解决了资金困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报记者日前在山东省调研时发现，为破解首贷难题，金融机构不断创新方式，通过“首贷培植计划”为企业量身定制融资方案，妥善解决了企业资金困扰问题。同时，在首贷培植的基础上增加“主办行制度”，将企业“扶上马再送一程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;量身定制首贷方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国家对企业的环保要求不断提高，我们要加大对环保设备的投入。同时，在今年的市场开拓过程中，现金需求量突然增大，因此，开始第一次找银行寻求帮助。”黄永超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但让黄永超担忧的是，传统的贷款手续较为繁琐，速度也较慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像盛邦集团这种有融资需求但尚未获贷，同时对融资经验又欠缺的企业，亟需银行为其量身定制融资方案。针对这种情况，多家银行开展了“首贷培育”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德州银行副行长镡方东表示：“我们建立了‘动态培植进度表’，对符合条件的，由总行督办尽快签订贷款协议，应贷尽贷。对暂不符合条件的，记录企业经营发展中的暂时性问题，进行专人培植回访，持续跟踪培育，尽早促成业务落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄永超表示：“人民银行和德州银行工作人员多次上门帮扶指导，根据我们的实际资金需求、融资期限、周转情况等进行有效沟通，为我们提供相匹配的德州银行‘快易贷’特色信贷产品，获得授信1000万元。从发布融资需求到获得贷款仅用了10天时间，极大地满足了中小企业短、急、频、快的融资特点，在极短时间内解决了资金困扰，破解了‘首贷’难题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2019年9月底，德州银行共发放“首贷”客户贷款2.12亿元，共计149户。有效地纾解了融资难题，助力小微企业跨越融资高山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增进银行互信合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在“首贷培育”基础之上，中国人民银行德州中支还实施了“主办行+首贷培植”制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“扶上马再送一程”的思路，中国人民银行德州中支行长崔金平表示，该行指导金融机构积极与培植企业建立“主办行”关系，为企业提供“主办行”综合服务和优惠政策，目前已有250家培植获贷企业与银行签订“主办行”协议，贷款金额为2.34亿元，进一步提升了企业贷款的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也有企业对“主办行制度”有疑虑。山东安捷高科消毒科技有限公司总经理刘峰表示：“一开始我们也有一定的顾虑，主要是害怕业务都集中到一家银行，能否满足我们的资金需求，且一旦出现断贷，将会影响生产经营。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，这些疑虑都在“主办行制度”实施后被打消了。“签约主办银行后，我们将大部分的结算、信贷业务放到建行。建行将贷款额度从原来的几十万元，提升到490万元，贷款利率从上浮20%下降到基准利率，这样既解决了我们的贷款需求，每年又减少了财务费用近3万元。”刘峰称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国建设银行德州分行行长张夫顺看来，实施“主办行制度”，可以增进银企互信的合作关系，切实缓解民营企业和中小微企业融资难、融资贵与过度担保、过度融资等问题，使银行更好地了解掌握企业的生产经营情况，全面提升中小微企业金融服务水平，实现银企双赢，推动中小微企业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张夫顺表示：“我们把推行‘小企业信贷工厂’业务模式与‘主办行制度’相结合，简化整合民营和小微企业贷款流程，进行流水化操作，对涉及民营和小微企业的贷款进行集中审批。运用‘评分卡’为主的评价手段，对500万元以下贷款的审批减少了评级和授信环节，比传统模式节省3天-5天。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下周央行公开市场有4035亿元1年期MLF到期</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191102/c614895342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，下周央行公开市场有4035亿元1年期MLF到期，无正逆回购和央票到期。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070003:MLF:1,14070000:中国央行逆回购:0.674951---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191102/c614895342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：持续整治金融市场乱象</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191102/c614895150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　提升金融监管能力，完善改进监管方法和手段，持续加大执纪反腐力度，打造一支忠诚干净担当的监管干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日下午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开党委会议，学习传达党的十九届四中全会精神，并结合银保监会工作实际，提出贯彻落实要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，中国特色社会主义制度和国家治理体系具有多方面的显著优势，是坚定“四个自信”的依据所在。中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定着眼全局，实事求是，切中要害，提出了总体目标，谋划了需要坚持和完善的13个显著优势，加强了党对国家治理各领域各方面各环节的领导，具有很强的前瞻性科学性系统性，是健全提高党的执政能力和领导水平的行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，银保监会各级党组织要切实抓好会议精神的学习宣传贯彻，将抓好全会精神贯彻落实作为重要的政治责任、领导责任和工作责任，自觉同党中央决策部署对标对表，迅速把思想和行动统一到会议精神上来。一是加强学习宣传，深刻领会全会精神实质。会党委要带头学习全会精神，系统各级党组织要精心组织开展系列专题学习活动，把学习宣传全会精神同学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想结合起来。二是提高政治站位，不折不扣抓好贯彻落实。严守政治纪律和政治规矩，严格遵守和执行各项制度，做到党中央提倡的坚决响应，党中央决定的坚决照办，党中央禁止的坚决杜绝，切实把党中央的决策部署落到实处，见到实效。三是立足本职工作，推动银行业保险业高质量发展。以深化供给侧结构性改革为主线，坚决打好防范化解金融风险攻坚战，持续整治金融市场乱象，守住不发生系统性风险的底线，促进金融健康稳定发展。四是加强自身能力建设,努力打造监管“铁军”。提升金融监管能力，完善改进监管方法和手段，发扬自我革命精神，敢于刮骨疗毒、壮士断腕，持续加大执纪反腐力度，打造一支忠诚干净担当的监管干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:0.908985---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191102/c614895150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美经贸高级别磋商双方牵头人通话</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191102/c614894530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部官网11月2日凌晨消息，11月1日晚，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方就妥善解决各自核心关切进行了认真、建设性的讨论，并取得原则共识。双方讨论了下一步磋商安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长钟山、中国人民银行行长易纲、国家发改委副主任宁吉喆等参加通话。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191102/c614894530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法实施条例公开征求意见 允许外资企业发行股票 平等参与标准制定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895144.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据司法部官网消息，《中华人民共和国外商投资法实施条例(征求意见稿)》(简称《实施条例》)从11月1日到12月1日公开征求意见。作为明年实施的《外商投资法》的配套行政法规，《实施条例》共5章、45条，突出平等、透明等原则，明确保护外商参与标准制定工作、平等适用强制性标准、平等参与政府采购活动，并从知识产权惩罚性制度方面回应了外商关注的技术转让等方面内容，而且允许外商投资企业在中国境内公开发行股票、债券等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鼓励外商投资方面，《实施条例》规定，外国投资企业在鼓励目录内的相关行业、领域、地区投资的，可以依法享受财政、税收、金融、用地等方面的优惠待遇，如果投资收益在中国境内扩大投资的，依法享受相应的优惠待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在平等参与标准制定和政府采购方面，《实施条例》明确，外商投资企业依法平等参与国家标准、行业标准、地方标准和团体标准的制定工作，任何单位和个人不得违法限制；政府不得对外商投资企业适用高于强制性标准的技术要求，不得采用任何方式，阻挠、限制外商投资企业自由进入政府采购市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不少外资企业都非常希望能够更多参与我国标准化工作，同时外资企业的参与也有助于提升我国标准的国际化水平。各地要进一步鼓励外资企业参与医疗器械、食品药品、信息化产品等标准制定工作。”商务部外资司负责人叶威表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施条例》还对制定涉及外资企业相关法律的透明度作出规范，要求政府及有关部门起草法律法规时听取外商投资企业以及外国商会的意见，并通过全国一体化在线政务服务平台，集中公布有关外商投资的法律、法规、规章、规范性文件、政策措施和投资项目信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶威称，这是针对部分外商投资企业反映的有些地区和部门制定行政性规范性文件时，出台到实施的时间比较短，企业调整准备的时间不足而制定的，目的是为了提高政策的可预见性和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资自由化和便利化方面，《实施条例》明确外商投资企业平等适用国家支持企业发展的各项政策，明确外国投资者在中国境内的资本收益、资产处置所得等合法所得都可以依法以人民币或者外汇自由汇入、汇出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对外资的行业开放以及跨境电商的迅猛发展都对外汇管理提出了更高的要求，包括资本项目收支便利化在内的贸易投资便利化措施将会受到广大外资贸易商与投资者的欢迎。”对外经贸大学教授崔凡对上证报表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在融资便利化方面，《实施条例》明确外商投资企业可以依法在中国境内或者中国境外通过公开发行股票、公司债券，公开或者非公开发行其他融资工具，还可以依法借用外债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于投资保护方面，外商普遍关注的知识产权保护和强制技术转让的问题，《实施条例》第二十四条明确称，国家建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，国家对外国投资者的投资不实行征收，行政机关及其工作人员强制或者变相强制外国投资者、外商投资企业转让技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过渡期规定方面，《实施条例》要求现有外商投资企业的组织形式、组织机构等与公司法、合伙企业法等法律的强制性规定不一致的，国家鼓励其在外商投资法施行后5年内依法办理变更手续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行辟谣！央行数字货币工作组未会晤相关公司区块链负责人</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191101/c614891047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)11日网上有消息称，日前央行数字货币工作组在上海会晤了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002822','&amp;#x4E2D;&amp;#x88C5;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;中装建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;002822&lt;/a&gt;）区块链板块负责人、上海玳鸽信息技术有限公司CEO方玉书，就数字货币在建筑装饰领域的研发、接入和测试进行了深入沟通。中装建设和玳鸽信息有可能参与到央行数字货币的第一批入链数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者11日晚间从央行求证，此消息为造谣。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191101/c614891047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强总理出席上合组织会议 从4方面构建开放型亚太经济共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614893699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前国际政治经济形势错综复杂，单边主义、保护主义不断抬头，经济全球化遭遇波折，不确定不稳定因素明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球经济的重要的稳定极，上合组织成立18年来，成员国携手努力，不断推进务实合作，为促进区域安全稳定和可持续发展发挥了不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次李克强总理出席成员国政府首脑(总理)理事会第十八次会议，对于促进各国发展战略对接、共同推动“一带一路”建设以及打造共同繁荣的“上合家园”具有重要现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前及今后一段时期，上合组织框架下经贸合作应紧紧围绕“和睦相处好邻居、同舟共济好朋友、休戚与共好伙伴”的总基调，并充分考虑成员国内生诉求，加快实现“一带一路”战略与欧亚经济联盟、“光明大道”新经济计划等对接，以贸易和投资合作为主轴，以安全合作、产能合作、互联互通合作、金融合作、区域合作、社会民生合作为“六大”抓手，同时以亚洲基础设施投资银行、丝路基金、中国-欧亚经济合作基金等作支撑，通过已达成合作意向的重点项目推动，使经贸合作迈向更大规模、更优结构和更高水平，打造新时期成员国友好共处、密切合作、生动活泼的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续扩大成员国经济利益汇合点。重点挖掘“一带一路”倡议和成员国战略间的更多利益汇合点，以政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通为主要内容，以产业发展协同合作和市场要素“零距离”对接为重点，将最关心的议题和最迫切的任务作为“头等大事”，尽快将各自的合作需求转化为看得见、摸得着的合作项目，在讲好“中国故事”的同时，寻求成员国共同利益的最大公约数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断推进成员国重点领域合作。经贸方面，推动在原产地规则、检验检疫、通关便利化、金融服务、透明度和反腐败以及负面清单等方面深度合作，为投资者营造更加开放且透明的合作环境。产能方面，关键是要创新经贸合作方式方法，因地因业因企施策，灵活采取贸易、投资、园区建设以及技术合作等多种方式，尽快将上合组织地方经贸合作示范区打造成国与国优势互补的新典范。互联互通方面，结合成员国基础设施发展专项规划，重点以EPC和BOT等方式参与重点项目建设及运营。金融方面，在不断完善金融基础设施基础上，着力深化与成员国信贷、保险和融资等领域的合作，鼓励金融机构互设分支机构，并积极在成员国发展人民币离岸市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面加强宏观经济政策协调。进一步加强顶层设计和政治投入，利用好现有重要机制和合作框架，在降低通货膨胀、保障市场稳定、改善居民福祉、提升增长质量等方面加强协调，打造互利共赢合作新格局。积极弘扬“和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢为核心”丝路精神，加快开展多边和双边经贸合作，实现共同发展、共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力推动教育、科技和人文交流等领域合作。依托《2019-2020年落实〈上海合作组织成员国旅游合作发展纲要〉联合行动计划》，深入推进与成员国在旅游领域的交流合作。近期，应强化在旅游人才培训、旅游线路开发以及旅游合作机制构建等方面的合作，合力打造独具特色的旅游新业态。加快打造上合组织现代科技园区，推动与成员国在节能环保、生物医药、农业科技、信息技术等领域合作。继续做多、做大、做强上合组织文化品牌，积极推进影视、教育、体育和广播电视等领域交流合作，以增进了解并加深感情，进而促进民心相通。(中国宏观经济研究院对外经济研究所副研究员金瑞庭)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010128:李克强:0.84072---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614893699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>并购重组“加减法”并行市场吐故纳新提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并购重组“加减法”并行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场吐故纳新提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(上接A1版)该公司董秘向记者表示，明年将重点考虑外延路径。“现在优质的环保公司并不少，但公司此前并不能放手并购。如今政策放开了，公司很想充分利用这次机会，进行优质资产置换或并购，其中重点会关注具有高科技含量的环保类标的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有投行人士指出，针对高新技术产业和战略性新兴产业相关资产的重组上市“解禁”，不仅体现了对深圳建设中国特色社会主义先行示范区和服务科技创新企业发展的大力支持，还有利于进一步强化创业板对于高新技术产业和战略性新兴产业的重组融资功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“解禁”绝非放手不管。在“限制”方面，监管层打击恶意炒壳、内幕交易、操纵市场等违法违规行为，遏制“忽悠式”重组、盲目跨界重组等乱象，加强重组业绩承诺监管等。这些都指向促进上市公司质量提升和资本市场稳定健康发展。交易所方面也曾公开表示，严守监管底线，事前严把停牌关、事中严把审查关、事后严把合规关，打通“事前事中事后监管链条”，以监管促发展成为新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解禁与限制并行之下，市场也逐步回归服务产业发展本源。以并购重组相对活跃的创业板为例，重组标的日趋向计算机和通信设备、软件和信息技术、专用设备、医药制造等行业集中，重组方案占比已近五成，互联网金融、游戏、影视等热点领域盲目跟风跨界并购也同步大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并购尚未现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;爆发式反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就市场影响看，新一轮并购重组宽松周期也呈现出新特点——此前“并购重组利好中小市值、利好创业板”的固有认知被打破。一大表现是，本轮周期内政策落地后，上证指数与创业板指数的走势并未显著分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，这至少与两大原因有关。一方面，“类借壳”式大型并购正变得可行。据投行人士介绍，目前部分资产体量较大但盈利能力不高的公司，也在加速寻找优质标的，重组方通过重组上市的积极性同步提高，这种积极变化并非局限在中小创市场。另一方面，本轮政策放松周期尚未形成并购重组的爆发式增长，但是“高质量并购重组”已成明显指向。对于支持经济发展、符合产业转型升级、交易规范透明的并购重组的松绑，相对于对产业的影响趋于结构性而言，对各板的影响差异不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从并购数量和金额看，在经历2016年到2017年的下滑趋势后，见底企稳迹象已出现，但并未呈现爆发式反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北证券研究总监付立春接受证券时报记者采访时表示，这与三方面因素有关。第一，并购重组所涉相关方较多，从政策发布到政策落地、再到效果显现具有一定周期；第二，与经济、产业和金融新形势有关，找到稳定资产难度提升，金融支持的力度有待加强；第三，与监管新生态有关，包括严防“忽悠式重组”、“壳”公司价值走低在内，都指向提高上市公司质量这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于前述痛点，政策也在快速“解铃”。以金融支持为例，最新的并购重组政策中，除恢复重组上市配套融资、大力支持高新技术企业发展外，还推出了定向可转债工具，并在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603283','&amp;#x8D5B;&amp;#x817E;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603283/"&gt;赛腾股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603283/"&gt;603283&lt;/a&gt;）并购方案中快速落地，也在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600482','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;中国动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;600482&lt;/a&gt;）并购交易中得到运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并购重组加减法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新生态正在唤醒并购重组的暖春，有部分行业率先趋于活跃。以半导体为例，以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603501','&amp;#x97E6;&amp;#x5C14;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603501/"&gt;韦尔股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603501/"&gt;603501&lt;/a&gt;）收购豪威、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002049','&amp;#x7D2B;&amp;#x5149;&amp;#x56FD;&amp;#x5FAE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002049/"&gt;紫光国微&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002049/"&gt;002049&lt;/a&gt;）并购紫光联盛为代表，已经掀起半导体行业的并购重组热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这成为部分公司借道并购做足加法的意愿。不过证券时报记者也注意到，在本轮“做加法”的过程中，步调已趋缓至稳。与此前更倾向于完全收购标的资产相比，越来越多的A股公司及实控人更乐于采用参股方式投资并购；甚至有些项目并不参股，而是直接采取业务合作模式进行。这相当于并购主客体延长了“恋爱期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上市公司着眼于“并购加法”的同时，监管方面也给出助力。一大表征是，并购重组受理、审核流程都在悄然提速。重组受理方面，10月前两周所受理重组方案数量便已达9月的全月水平；重组审核方面，部分公司从受理到审核的间隔甚至缩短为8个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审核周期的缩短，可视为并购重组市场化改革的切入点之一，加上富有创新性、体量较大的方案连续过会，不少投行人士认为，这为更多公司在并购重组方案有所作为提供了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加法式纳新”的另一面，是“减法式吐故”。有不少公司今年来通过出清亏损资产，为后续发展奠定了轻装上阵的基础。公开数据显示，在处置不良资产方面，截至9月初，创业板公司重组累计剥离资产14单，涉及交易金额近60亿元，其中8单剥离方案涉及亏损资产，占比约六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付立春指出，虽然部分A股公司受宏观经济环境、行业发展周期等因素影响，面临暂时经营困难，但在并购重组加减法并用的助力下，企业调整赛道、实现新旧动能转换也在提速。踏上这一赛道，往往意味着踏上了冲向高质量发展之路，未来有望逐步成为新时代推动经济高质量发展的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度供给望再优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司做优做强的制度供给仍在走向持续优化的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《重组办法》修改后，证监会曾明确，将继续完善“全链条”监管机制，支持优质资产注入上市公司。同时，将继续严格规范重组上市行为，持续从严监管并购重组“三高”问题，打击恶意炒壳、内幕交易、操纵市场等违法违规行为，遏制“忽悠式”重组、盲目跨界重组等乱象，促进上市公司质量提升和资本市场稳定健康发展。交易所方面也表态，将按照市场化、法治化的原则，不断推进配套制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，新经济、新产业、新业态、新模式的层出不穷，都对并购重组提出了更高要求。可以预期的是，未来市场基础性制度仍会走向进一步完善，以便能在更大范围、更高水平上服务实体经济乃至国家战略。在此期间，并购重组有望发挥更为重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以并购重组与资本市场出口端的衔接为例，在部分成熟资本市场中，相当比例的上市公司是通过并购重组退出的，这既是市场化退市的理性选择，也是实现产业整合的重要渠道。近两年，在经营因素等多方作用下，A股也正迎来“退市大年”。如何充分发挥并购重组、司法重整的效用，促进“僵尸”公司、劣质公司的出清，更好地做到盘得活、退得稳，也在成为未来各方的新课题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000008:并购:1,16000010:重组:0.999994,16000007:限售股解禁:0.481691---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行辟谣！央行数字货币工作组会晤相关公司区块链板块负责人系谣传</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191101/c614892065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者孟凡霞马嫡)11月1日有消息称，日前央行数字货币工作组在上海会晤了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002822','&amp;#x4E2D;&amp;#x88C5;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;中装建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002822/"&gt;002822&lt;/a&gt;）区块链板块负责人、上海玳鸽信息技术有限公司CEO方玉书，就数字货币在建筑装饰领域的研发、接入和测试进行了深入沟通。中装建设和玳鸽信息有可能参与到央行数字货币的第一批入链数据。北京商报记者11月1日晚间从央行获悉，此消息为谣传。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301997:数字货币:0.9767---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191101/c614892065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行银保监会系统学习传达十九届四中全会精神</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191102/c614895184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者联合报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日，中国人民银行党委书记郭树清主持召开党委扩大会议，传达学习习近平总书记在党的十九届四中全会上的重要讲话和全会精神，研究部署人民银行、外汇局贯彻落实全会精神有关工作。会议指出，要认真研究谋划2020年人民银行重点工作安排，改进和完善金融宏观调控，强化宏观审慎管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日下午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开党委会议，学习传达党的十九届四中全会精神。会议要求，银保监会各级党组织要立足本职工作，推动银行业保险业高质量发展。持续整治金融市场乱象，促进金融健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化宏观审慎管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行会议强调，要把学习贯彻党的十九届四中全会精神作为一项重大政治任务，以高度的政治责任感和使命感，切实抓好全会精神的学习贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行会议指出，一是在人民银行、外汇局系统精心组织开展学习宣传教育。二是坚持在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，紧密结合人民银行实际，不断健全金融宏观调控机制，建设现代中央银行制度，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。进一步增强金融业的治理能力，通过支持经济高质量发展，及时防范和化解各类风险，促进金融业的持续健康发展。三是要认真研究谋划2020年人民银行重点工作安排，改进和完善金融宏观调控，强化宏观审慎管理，加快推动金融供给侧结构性改革，不断扩大高水平金融开放，继续打好防范化解重大金融风险攻坚战，牢牢守住不发生系统性风险的底线。四是切实加强人民银行、外汇局系统党的政治建设。五是深入开展党风廉政建设和反腐败斗争，要从人民银行实际出发，全面客观分析当前形势，认真汲取教训，深入开展警示教育，以案为鉴，以案促改。聚焦金融乱象背后的利益勾结和关系纽带，坚持严字当头，结合行业特点，不断加大反腐败斗争力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动银行保险业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委完全赞成和坚决拥护习近平总书记的工作报告、重要讲话和中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会会议要求，银保监会各级党组织要切实抓好会议精神的学习宣传贯彻，将抓好全会精神贯彻落实作为重要的政治责任、领导责任和工作责任，自觉同党中央决策部署对标对表，迅速把思想和行动统一到会议精神上来。一是加强学习宣传，深刻领会全会精神实质。会党委要带头学习全会精神，系统各级党组织要精心组织开展系列专题学习活动，把学习宣传全会精神同学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想结合起来。二是提高政治站位，不折不扣抓好贯彻落实。严守政治纪律和政治规矩，严格遵守和执行各项制度，做到党中央提倡的坚决响应，党中央决定的坚决照办，党中央禁止的坚决杜绝，切实把党中央的决策部署落到实处，见到实效。三是立足本职工作，推动银行业保险业高质量发展。以深化供给侧结构性改革为主线，坚决打好防范化解金融风险攻坚战，持续整治金融市场乱象，守住不发生系统性风险的底线，促进金融健康稳定发展。四是加强自身能力建设，努力打造监管“铁军”。提升金融监管能力，完善改进监管方法和手段，发扬自我革命精神，敢于刮骨疗毒、壮士断腕，持续加大执纪反腐力度，打造一支忠诚干净担当的监管干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:0.954109,12010017:央行:0.954109,11010298:习近平:0.845867,12010027:外汇局:0.664082---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191102/c614895184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>