<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2020 04:13:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部谈当前工业经济形势：各项指标已走出底谷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部：625个重点项目已100%全面复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：加强优质中小企业上市培育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：上半年工业生产秩序快速恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144220.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强信心迎难而上 激发市场主体活力积蓄经济发展力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144175.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：有信心、有能力保持工业经济平稳向好运行态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144166.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业经济各项指标好转！工信部：经济运行初步判断已经回归到了正常轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委密集任命央企外部董事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口转内销获政策“大礼包”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142159.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15个城市角逐国家中心城市 国家中心城市是否需要再扩容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应美方要求关闭中国驻休斯敦总领馆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622140747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622140747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：二季度超半数行业实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622143693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤实习记者余晓宇)7月23日，国务院新闻办就2020年上半年工业通信业发展情况举行发布会。会上，工业和信息化部副部长辛国斌表示，从行业角度看，41个工业大类中，二季度超过半数的行业实现正增长，其中装备制造业5、6两个月增加值增速分别达到9.5%和9.7%。6月份汽车产销量同比分别增长22.5%和11.6%。受基建投资复苏的拉动原材料工业总体呈现平稳态势，特别值得关注的是，受疫情冲击影响较大的轻工、纺织等消费品行业，随着复商复市的稳步推进，产销也呈现出回暖迹象。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622143693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费仍是下半年经济发展生力军</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网 中国经济再次展现巨大韧性。国家统计局近日发布的数据显示，6月社会消费品零售总额33526亿元，同比下降1.8%。相比上半年社会消费品总额11.4%的降幅，6月的消费数据明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为一个拥有14亿人口的发展中大国，中国能在短时间内有效控制疫情，实现经济由降转升，保持经济社会大局稳定，殊为不易。这凸显了中国经济的强大韧性和潜力，同时也体现了党中央、国务院综合施策的效果。”在国新办近日举行的新闻发布会上，国家统计局新闻发言人刘爱华对上半年中国经济运行的评价传递出满满的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，文化和旅游部印发《关于推进旅游企业扩大复工复业有关事项的通知》，明确恢复跨省（区、市）团队旅游，旅游景区接待游客量的承载上限从30%调整至50%。图为游客在西藏拉萨市布达拉宫广场自拍留念。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场复苏趋势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年消费品市场受疫情冲击明显，居民外出购物和就餐活动减少。随着疫情防控向好态势持续巩固和各项促消费政策的落地生效、居民外出活动增加，市场销售明显好转。分季度看，二季度社会消费品零售总额同比下降3.9%，降幅比一季度收窄15.1个百分点，扣除价格因素，实际下降5.2%，收窄16.7个百分点；从市场规模看，二季度实现社会消费品零售总额9.4万亿元，总量比一季度增加1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“实现经济由降转升，保持经济社会大局稳定”的过程中，拉动经济增长的消费“头马”备受瞩目，连续4个月降幅收窄的社会消费品零售总额拉出了一条向上的曲线，呈现出消费复苏之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据相关报道，中国的市场销售情况逐步改善，网上零售较快增长。数据显示，上半年社会消费品零售总额172256亿元，同比下降11.4%，降幅比一季度收窄7.6个百分点。其中二季度下降3.9%，比一季度收窄15.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年的消费市场大体上呈现出‘低开高走’的态势。虽然社会消费品零售总额同比增速依然为负，但降幅一直在收窄。”苏宁金融研究院高级研究员付一夫分析，一季度受新冠肺炎疫情影响，线下消费市场与交通运输及物流配送受到严重冲击。不过在此期间，线上消费的全方位兴起堪称最大亮点，直播带货、线上商品团、生鲜电商、在线教育、线上医疗问诊、云办公等新兴业态为消费市场注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度，随着国内疫情防控形势持续向好，各行各业复工复产复市稳步推进，在线上消费新动能强度不减的同时，景点、餐厅、酒店等线下消费场景也重新回归大众视野，很多消费者在疫情防控期间被迫延后的消费需求开始重启，汽车消费、餐饮旅游消费等都得到明显改善。叠加各地发放消费券等短期刺激手段的作用，消费市场的复苏和提振有目共睹。”付一夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据国家邮政局数据显示，6月，全国快递服务企业业务量完成74.7亿件，同比增长36.8%;业务收入完成797亿元，同比增长23.9%。其中，6月1日-18日，全国快递业务量完成46.8亿件，同比增长48.7%;快递日均业务量接近2.6亿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文旅市场回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，包括餐饮、零售以及影院、旅游等文旅行业消费领域遭受巨大冲击，随着疫情的趋缓以及防控进入常态化，从中央到地方层面陆续推出提振消费政策和举措，以一、二线城市为代表的区域消费和全国消费正稳步复苏，有力回补实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，最新出台的跨省团队游恢复通知，给缓慢复苏中的旅游业注入了强心剂。7月14日，文化和旅游部印发《关于推进旅游企业扩大复工复业有关事项的通知》，明确恢复跨省（区、市）团队旅游，旅游景区接待游客量的承载上限从30%调整至50%。随后，从7月16日至7月20日，上海市、广东省、湖北省、陕西省、北京市等多个省（区、市）陆续宣布恢复跨省旅游业务。恢复跨省游的消息迅速激活了人们跨省出游的热情，携程平台数据显示，国内跟团游、自由行的搜索量上涨了500%。北京宣布跨省游恢复后，携程预计会带动上千亿元的旅游收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于影院和跨省游的“姗姗来迟”，线下演出行业则于5月底开始复工。上海、广州等城市率先拉开复演序幕后，多个地区的线下演出在端午期间宣布恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列关于旅游、观影的限制放松背后，意味着居民消费活动和消费场景正在向疫情前的正常状态靠拢，消费复苏和增长势头已十分明显，将继续有力拉动整体经济的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促消费还需多管齐下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局住户调查办公室主任方晓丹表示，上半年，各地坚持民生导向原则，通过发放各类消费券、文旅融合发展“夜经济”、助力搞活“小店经济”，因地制宜、多措并举大力推动居民消费回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在常态化疫情防控的背景下，网络购物、在线娱乐、线上课堂等消费新业态新模式逆势增长。对于消费是否会支撑下半年的经济发展，专家认为，从上半年的数据来看，消费增速的持续上涨很大程度来源于政策调控的影响。上半年房地产市场走势相对平稳，受其影响，与房地产相关商品消费的恢复速度较快。此外，汽车下乡、减税降费等促销政策使上半年的汽车消费恢复很快，成为拉高上半年消费增速的主要因素。而居民消费意愿是否提振则主要取决于就业、收入的预期，这是长期因素，短期内很难有明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东数科首席经济学家沈建光撰文分析，尽管近两个月中国消费市场已经出现反弹，但结合线上消费数据可以发现，当前这种消费反弹仍存在一些“不平衡”特征，低线级城市、部分中西部省份以及低收入群体受疫情冲击更为明显，消费恢复速度相对迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，有关部门可通过出台政策扶持措施稳住目前的消费回暖势头，同时加大对消费薄弱地区和低收入人群的定向支持力度，通过增加转移支付、金融定向支持以及发放现金券、消费券等多种方式，提高特定群体的可支配收入水平，这是延续难能可贵的消费回升势头的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来，多部门密集出台促消费政策，加快内需市场潜力的释放。7月15日，国家发改委等13部门公布了《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》，鼓励共享出行、餐饮外卖、团购、在线购药、共享住宿、文化旅游等领域产品智能化升级和商业模式创新，推行生活消费新方式，培育线上高端品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，通过促消费来稳增长是一个特别重要的议题。下半年在疫情防控常态化的背景下，促进消费虽然会增加一定的社会成本，但是相对于整个社会的正常运转来说，这些成本的增加是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，消费依然会成为支撑经济发展的一个重要领域。此外，在外部环境特别是全球经济环境整体下滑、外需不稳定的情况下，内需发力成为支撑下半年经济平稳运行的关键。（依 琰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“新基建”助力产业和消费升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加快信息网络等新型基础设施建设，以“一业带百业”，既助力产业升级、培育新动能，又带动创业就业，利当前惠长远。围绕加快推进“新基建”的相关问题，记者采访了相关领域的专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国社会科学院数量经济与技术经济研究所研究员蔡跃洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”为产业消费升级提供有力支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从世界新一轮科技革命和产业变革的发展趋势来看，伴随着物联网、云计算、人工智能等新一代信息技术的加速商业化应用，中国乃至世界数字经济发展正在进入由消费领域向生产领域拓展，由信息互联网、消费互联网向产业互联网升级的新阶段。5G通信、工业互联网、人工智能等新型基础设施，是新一代信息技术大规模应用的物质载体和基础。未来智能工厂、无人驾驶、远程医疗（手术）等诸多应用场景，都需要低时延、大容量、高速率的数据信息传输网络作为保障。在当下时点加快“新基建”本身就契合了世界科技产业发展潮流，将为中国经济数字化转型深入推进和产业消费升级提供有力支撑。而从短期来看，“新基建”还能迅速形成较为可观的投资需求，对冲新冠肺炎疫情对宏观经济造成的负面冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息网络等“新基建”为智能化转型创造了基础条件，降低了企业转型的成本和门槛。消费方面，无人驾驶、远程医疗（手术）、沉浸式VR等场景的实现都将有一个更好的外部支持环境，以这类场景为基础的产品服务也将具备商业化推广的基本条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制约产业和消费升级的核心因素是资金和支付能力。对企业来说，生产过程的数字化智能化改造需要较大投入；对于个人来说，体验新产品、新服务需要有购买力。然而，在疫情冲击下，企业面临开工不足难以为继的困境，相应地工人面临失业风险。因此，要发挥“新基建”的支撑作用，推动产业和消费升级，重点还是要千方百计支持企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民大学信息学院教授程絮森&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”为传统产业转型升级赋智赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，加快推进信息网络等“新基建”，是我国信息技术、数字经济发展到一定阶段的必然要求。当前中国经济的发展已经从追求高速度转变为追求高质量，发展数字经济是贯彻新发展理念、转变发展方式的重要实践，将为数字经济发展和传统产业转型升级赋智赋能。同时，在传统基建趋向饱和的情况下，“新基建”将是稳增长、促就业、扩大内需的又一重要抓手。另一方面，根据国家统计局最新发布数据，1-4月份，实物商品网上零售额同比增长8.6%，4月份高技术制造业增加值同比增长10.5%，这说明产业升级态势表现强劲，此时强调“新基建”，将强力助推我国在后疫情时代的经济复苏。再者，疫情后全球产业链很有可能迎来调整甚至是重构，在这个阶段大力发展新基建，有利于在新一轮国际产业分工中占据有利位置，争夺更多新技术上的标准制定权和议价权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现加快推进信息网络等“新基建”，推动产业和消费升级的目标，首先，应该将推进“新基建”作为系统性工程持续推进。“新基建”需要长期、大量的人力、资金投入，必须有规划地、系统地推动。在实际推进过程中，必须依赖政府的统筹安排和科学决策，也要有长期奋斗的决心。其次，要做好建设过程中的风险防范工作。一方面，上马“新基建”项目必须尊重市场规律，避免项目过于密集造成资源浪费和出现“供过于求”。另一方面，推进“新基建”资金需求较大，要合理控制财政赤字和杠杆率，避免金融风险。最后，要做好专业人才培养工作。“新基建”对比传统基建，企业准入门槛较高，也更多地依赖信息技术。我国目前在新兴技术领域的人才缺口较大，需要高校配合加快人才培养、完善专业设置，在做好建设信息管理与信息系统、电子商务、计算机等传统基础信息类专业的同时，推动大数据、人工智能等新兴专业的建设与发展，并注意与产业经济的融合培养，也可以设置一些适合职业技术院校的专业，培养从事相关技能性工作的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首都经济贸易大学工商管理学院教授郭卫东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”催生国民经济新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年以来，我国政府加大了供给侧与需求侧的改革力度。供给侧方面主要是通过积极稳健的财政政策与货币政策促使企业加快产业升级，通过信息化与各产业深度融合，促进中国数字经济的健康发展，同时主动降低负面清单吸引外商投资，大力推广自贸区的建设与发展，通过创新经济、产业升级推动中国经济发展；需求侧方面主要通过积极的降税、降费政策，以及完善信贷政策，激活广大人民群众的消费能力与消费意愿，通过消费升级、市场需求拉动中国经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初我国突遇新冠肺炎疫情，党中央、国务院采取果断措施遏制了疫情的发展，同时倡导复工复产、加快推进信息网络等“新基建”，在出口低迷的情况下，一方面，从加大投资方面推动中国经济发展与产业升级；另一方面，从激活国内市场需求方面拉动消费升级，从而保证中国经济稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着信息网络等“新基建”的推进，我国产业结构更加优化，高端制造业、智能服务业、信息化农业会提速发展，高技术产业产值比重加大，数字经济、智能经济、信息经济会突飞猛进，AI+5G、物联网+智能生产、大数据+云计算、移动互联网与生物技术结合等等会成为国民经济新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现加快推进信息网络等“新基建”，推动产业和消费升级的目标，第一、要超前规划。要充分认识到加快推进信息网络等“新基建”有利于信息化、智能化与传统产业融合，推动产业升级。通过信息化、智能化提升现代服务业的质量与价值，促进消费升级。第二、要落到实处。坚持“新基建”要为实体经济、数字经济、网络经济服务的宗旨，坚持技术创新与商业模式创新相结合，扎实稳健地推进。第三、要平衡发展。“新基建”对中国东西部地区经济发展、全面实现小康社会至关重要。东部地区利用“新基建”的机遇，提升自身经济质量、完善自贸区建设与提高国际竞争力；西部地区抓住新基建的机遇，升级制造业水平，发展可追溯的现代绿色农业，提升现代服务业占比。通过实施“新基建”工程，中国东西部信息网络等新型基础设施有望达到同等程度，这有利于中国形成更大的市场需求，更多企业受益，有助于我国产业升级与消费升级，最终实现人民美好生活的愿望。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家中小企业发展基金在沪揭牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯见习记者解旖媛报道近日，由工信部、财政部发起的国家中小企业发展基金有限公司在注册地上海正式揭牌。根据前期基金筹建方案，上海市财政出资80亿元，并引导带动更多社会资本参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，此次正式启动运作的国家中小企业发展基金有限公司是国内首家在北京以外设立的国家级母基金，财政部持股比例42.66%，为第一大股东。该基金将围绕促进中小企业发展的政策目标，坚持市场化运作、专业化管理，不断扩大对中小企业的股权投资规模，激发中小企业创业创新活力，通过投资子基金和直接投资部分优质项目等方式，支持初创期成长型中小企业加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在揭牌仪式上，国家中小企业发展基金有限公司分别与上海证券交易所、上海市经济和信息化委员会、浦东新区人民政府签署了战略合作协议。据了解，下一步，上海市将在工信部、财政部的指导下，抓紧推进子基金的承接准备工作，在子基金遴选标准基础上，上海将积极发动相关国有投资集团成立子基金；协调相关行业协会，发动各类社会化基金积极参与承接母基金；支持在自贸新片区、长三角一体化发展示范区等重点区域设立子基金。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：6月国企营业总收入、利润总额年内首次实现月度同比增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部消息，6月，国有企业营业总收入、利润总额年内首次实现月度同比增长，1-6月主要经济效益指标同比降幅进一步收窄，经济运行回升态势进一步巩固。6月份，国有企业税后净利润较去年同期增长7.5%。1-6月，税后净利润7546.6亿元，同比下降44.6%，归属于母公司所有者的净利润3595.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用“组合拳”稳住外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情全球蔓延、国际市场需求大幅下降、贸易下行压力加大的背景下，今年上半年中国外贸有所回稳，进出口总额14.24万亿元，下降3.2%。出口自4月以来连续3个月正增长，进口6月实现正增长，6月当月进口、出口增速年内首次双双“转正”，这一成绩来之不易。尽管从各国近期的贸易数据和先行指标看，全球贸易出现了一些回暖迹象，主要是各国在经济贸易方面的应对和预防措施逐步落实，缓和了疫情对贸易的影响，但除中国外，主要经济体仍处于贸易萎缩阶段，疫情对全球贸易的负面影响仍在持续，因此，今年全球贸易预计难有起色，真正的回暖尚待疫情拐点的来临。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外贸发展面临的形势依然严峻复杂。从外部看，疫情的全球流行趋势在多国仍在走高，世界经济严重衰退，国际需求大幅萎缩，贸易壁垒明显增加。从内部看，国内疫情影响逐步减弱，经济生产活动逐步恢复正常，但外贸企业面临的订单不足、物流不畅、产业链供应链不稳等困难仍十分突出。因此，正在回稳的中国外贸仍要迎难而上，通过推出多举措的“组合拳”来稳住外贸基本盘，在实现外贸促稳提质中争取对全球贸易复苏作出更多的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内经济运行加快回归常态为下一阶段外贸促稳提质提供了坚实的基础。中国政府向更大范围、更宽领域、更深层次推进对外开放的决心没有变，行动更具体，尤其是在外商投资促进和优化营商环境方面都在进一步释放制度红利。以持续深化“放管服”改革，积极转变政府职能，加大减税降费力度来为增强企业发展活力和抵抗风险能力提供更多制度性的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　狠抓已经出台各项稳外贸政策举措的落实落地，不断增强外贸企业获得感的同时，进一步根据疫情对全球贸易冲击引发的问题和国内外贸和企业发展需求，加快推动出台新一轮稳外贸政策措施，让更多“靶向化”的政策措施“组合拳”，为全力稳住外贸基本盘和促进外贸回稳态势提供强有力扶持。要把政策的重心放在减轻外贸企业负担上，促进减税降费政策的长期化和稳定化，完善出口退税和阶段性减免社保费等政策是重点；扩大出口信用保险短期险覆盖面重在费率的合理下降，金融机构增加外贸信贷投放的重点要放在中小微外贸企业上，让更多外贸企业能够用贸易融资的支持来对冲疫情的冲击和生存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培育贸易新业态新模式中，要进一步在跨境电商的税收、监管、便利化等方面大胆制度创新，为企业做大做强进行政策“松绑”，鼓励更多的中小企业借助跨境电商开展在线营销，实现在线交易。在支持加工贸易发展上“放水养鱼”，暂停征收加工贸易企业内销缓税利息的时间要主动延长，内销选择性征税试点的范围要主动扩大且为企业提供稳定的预期，让加工贸易与一般贸易“比翼齐飞”。提高外贸产品转内销的政府公共服务水平，内外销产品“同线同标同质”应当成为未来国内消费市场产品品质提升的一个重要突破口。为外贸企业与国内大型电商平台合作提供更多对接点，真正树立起内外贸一体化的大流通概念，加速国内国际双循环的融合与通畅。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：上半年规模以上中小工业企业累计增加值同比下降1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622143183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤实习记者余晓宇)7月23日，国务院新闻办就2020年上半年工业通信业发展情况举行发布会。会上，工业和信息化部副部长辛国斌介绍，上半年助企扶企政策发力增效，减税降费让利、降准降息、稳定就业等一系列政策措施助力企业渡过难关&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着政策红利释放带动，企业效益状况逐步改善，前5个月规模以上工业企业营业收入利润率比一季度提高1.06个百分点，5月当月利润同比增长6%。着力优化企业营商环境，推动出台《保障中小企业款项支付条例》，上半年累计清偿拖欠民营和中小企业款项956亿元。开展制造业单项冠军和专精特新“小巨人”企业培育提升工程，实施中小企业数字化赋能专项行动，推动大中小企业融通发展，上半年规模以上中小工业企业累计增加值同比下降1%，降幅比一季度收窄10.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622143183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>500亿元国库现金定存今日招标 为今年首次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622139428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 罗晗）按照央行此前公告，今日（23日）上午，财政部、中国人民银行将进行2020年中央国库现金管理商业银行定期存款（一期）招投标。本期操作量500亿元，期限1个月（28天），起息日为2020年7月23日，到期日为2020年8月20日（遇节假日顺延），面向中央国库现金管理商业银行定期存款业务参与银行进行利率招标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622139428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-6月份国有企业税后净利润同比下降44.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，6月份，国有企业税后净利润较去年同期增长7.5%。1-6月，税后净利润7546.6亿元，同比下降44.6%，归属于母公司所有者的净利润3595.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622144337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措服务市场主体 优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天（7月22日），国新办举行国务院政策例行吹风会。人力资源社会保障部、海关总署、国家市场监督管理总局相关负责人介绍《关于进一步优化营商环境更好服务市场主体的实施意见》有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部表示，将实现专业技术人才职称信息跨地区在线核验，通过本地挖潜、余缺调剂等举措，进一步促进灵活就业；同时，做好失业保险工作，确保失业人员待遇应发尽发、应保尽保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，将大力推进进出口货物“提前申报”、进口货物“两步申报”等改革；同时，推进国际贸易“单一窗口”建设功能，由口岸通关执法向口岸物流、贸易、服务等全链条拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局表示，将进一步解决“准入不准营”的问题，在全国建立涉企经营许可事项清单管理制度，推动实现“证照分离”改革地域和事项全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622138558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：实施股东入股“承诺制” 对违法违规问题股东坚决实施行业禁入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142070.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会7月20日召开2020年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）会议，总结上半年工作，研究分析当前形势，安排下半年重点任务。会议强调，要持续完善银行保险机构公司治理，从制度上组织上把党的领导融入公司治理各环节。严格规范股东股权管理，加强股东资质审查，实施股东入股“承诺制”，对违法违规问题股东坚决实施行业禁入。强化“两会一层”履职监督，督促提升董事专业性独立性，强化监事会依法独立行使监督职责，加强高管层履职行为规范。进一步规范信息披露范围和内容，建立重大违法违规股东公开常态化机制，强化外部监督和市场约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，抓住机遇、主动作为，压实相关各方责任，拓宽风险处置和资本补充资金来源，加快推进中小银行改革。稳步推进农村信用社改革，因地制宜、分类施策，保持地方金融组织体系完整性，尤其要保持农信社或农商行县域法人地位总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还要求，进一步优化保险监管机制，加快保险资金运用改革，强化保险在灾害防护体系中的作用，加快发展巨灾保险，推动养老保险第三支柱建设扩大试点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加强股东资质审查 实施股东入股“承诺制”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 欧阳剑环 陈莹莹）银保监会网站23日消息，银保监会日前召开的2020年年中工作座谈会暨纪检监察工作（电视电话）会议强调，要持续完善银行保险机构公司治理，从制度上组织上把党的领导融入公司治理各环节。严格规范股东股权管理，加强股东资质审查，实施股东入股“承诺制”，对违法违规问题股东坚决实施行业禁入。强化“两会一层”履职监督，督促提升董事专业性独立性，强化监事会依法独立行使监督职责，加强高管层履职行为规范。进一步规范信息披露范围和内容，建立重大违法违规股东公开常态化机制，强化外部监督和市场约束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622142044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会召开年中工作座谈会：持续完善银行保险机构公司治理 加强股东资质审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月23日讯 7月20日，中国银保监会召开2020年年中工作座谈会暨纪检监察工作(电视电话)会议，总结上半年工作，研究分析当前形势，安排下半年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，会议强调，要持续完善银行保险机构公司治理，从制度上组织上把党的领导融入公司治理各环节。严格规范股东股权管理，加强股东资质审查，实施股东入股“承诺制”，对违法违规问题股东坚决实施行业禁入。强化“两会一层”履职监督，督促提升董事专业性独立性，强化监事会依法独立行使监督职责，加强高管层履职行为规范。进一步规范信息披露范围和内容，建立重大违法违规股东公开常态化机制，强化外部监督和市场约束。抓住机遇、主动作为，压实相关各方责任，拓宽风险处置和资本补充资金来源，加快推进中小银行改革。稳步推进农村信用社改革，因地制宜、分类施策，保持地方金融组织体系完整性，尤其要保持农信社或农商行县域法人地位总体稳定。进一步优化保险监管机制，加快保险资金运用改革，强化保险在灾害防护体系中的作用，加快发展巨灾保险，推动养老保险第三支柱建设扩大试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：孟茜云)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：步行街改造提升要防止同质化 体现个性化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月23日讯 22日，商务部召开步行街改造提升工作专题新闻发布会。会上，相关负责人就步行街改造提升工作的背景和有关进展情况进行汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到步行街存在的一些同质化问题，商务部副部长王炳南表示，步行街改造提升防止同质化，就要体现个性化。在步行街建设过程中，特色、特点应是步行街的生命线。“我们在推进步行街建设伊始，就强调要对标国际、突出当地特色，要把步行街建设提升工作与服务业、服务贸易的各个领域、各个行业和各种业态结合起来。比如历史上、文化上的，也包括体育娱乐等方面。总体来说，服务贸易领域有12大类，都要把它们结合起来。希望各地在推进步行街改造提升过程中，努力打造具有历史文化底蕴、具有中国特色、具有当地特点的步行街。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200723/c622141844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>