<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 03:52:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>《外商投资法》司法解释：不得以投资合同未经批准而主张合同无效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：今年前11个月受理涉外民商事案件18266件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法司法解释发布：最大限度保障投资者的合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可持续投资的最新发展与趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313206.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中经社十大指数发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面落实“三稳”长效调控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616312541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，全国住房和城乡建设工作会议在京召开。会议对做好明年住房和城乡建设各项工作提出了5方面要求，其中提及，坚持“稳”字当头，全面落实因城施策，稳地价、稳房价、稳预期的长效管理调控机制，保持房地产市场平稳运行，坚决防范化解房地产市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而2019年的楼市，也一直笼罩在“稳字当头”之下。据国家统计局公布的11月70大中城市房价数据显示，11月，70个大中城市中一线城市房价环比下降，二三线城市房价环比略有上涨，总体呈现平稳运行态势。记者 靳文博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三稳”长效调控机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月12日，中央经济工作会议召开。会议指出，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，全面落实因城施策，稳地价、稳房价、稳预期的长效管理调控机制，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这表明，首先，要强调“稳”，这是2020年度的工作主基调，房地产工作的指导思想同样如此，因此，在政策的选项里，房地产价格的大起大落均不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，再次强调“房住不炒”，说明该指导思想不会因为经济下行压力加大而出现变化。同时，要消除市场对中央政策意图的误读和误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，加强城市更新和存量住房改造提升，做好城镇老旧小区改造，是今年的新内容，该项工作将成为2020年房地产工作的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一表述，既有此前一直强调的“房住不炒”，也新增了“稳地价、稳房价、稳预期”的长效管理调控机制。业内人士表示，房地产调控基调没有变，打破了近期部分地区政策微调所引发的地产调控“松绑”的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，全国住房和城乡建设工作会议在京召开。会议对做好明年住房和城乡建设各项工作提出了5方面要求，其中提及，坚持“稳”字当头，全面落实因城施策、稳地价稳房价稳预期的长效管理调控机制，保持房地产市场平稳运行，坚决防范化解房地产市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于明年房地产市场的工作，全国房地产商会联盟主席、住建部住房政策专家委员会副主任顾云昌这样解读：房地产作为国民经济的“支柱产业”关系到金融市场的稳定。对房地产而言，首当其冲的就是市场问题。此次会议重申“三稳”方针，可以明确明年房地产市场“稳字当头”。此外，在稳定住房市场体系外，在全面建成小康社会的收官之年要完善住房保障体系，使得居者有其屋；同时提升城市品质和人居环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾云昌指出，对房地产而言，首当其冲的就是市场问题。此次会议提出“三稳”方针，“三稳”是去年工作的延续。同时也上升到中央部署层面，中央经济工作会议明确，全面落实因城施策，稳地价、稳房价、稳预期的长效管理调控机制。可以看到，明年房地产是四个字“稳字当头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11月70城房价走势依旧平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家统计局公布11月70大中城市房价数据，据悉，70个大中城市中一线城市房价环比下降，二三线城市房价环比略有上涨，总体呈现平稳运行态势，。初步测算，11月份，一线城市新建商品住宅和二手住宅价格环比分别下降0.1%和0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二线城市新建商品住宅和二手住宅价格环比分别上涨0.5%和0.3%，涨幅比上月分别扩大0.2和0.1个百分点。三线城市新建商品住宅和二手住宅价格环比分别上涨0.4%和0.3%，涨幅均比上月扩大0.1个百分点。分具体城市看：乌鲁木齐新建商品住宅价格环比上涨1.9%，领涨70大中城市，而大连、昆明、湛江、桂林、西宁等9个城市的环比涨幅均超过1%，上涨城市个数和涨幅均比此前几个月有所扩大；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但从一线城市新建商品住宅价格表现看，北京、上海环比持平，广州环比下降0.1%深圳环比下降0.2%，但从存量房也就是二手住宅看，北京依旧领跌，环比下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从同比看，一线城市新建商品住宅和二手住宅价格同比涨幅均连续14个月回落，11月份比10月份分别回落0.3和0.2个百分点。二线城市新建商品住宅价格同比涨幅比上月略微扩大0.1个百分点，三线城市新建商品住宅价格同比涨幅均连续4个月回落，11月份比10月份分别回落0.3和0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局城市司首席统计师孔鹏表示，一线城市新建商品住宅和二手住宅销售价格环比各有涨跌，二三线城市涨幅与上月相同或回落，11月份，各地坚持“房住不炒”定位，一城一策、因城施策，落实房地产长效管理机制，不将房地产作为短期刺激经济的手段，保障了房地产市场总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1个月施策超过70次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，房地产市场的韧性让人印象深刻。近一个多月以来，一些城市微调人才购房政策，有的地方楼市重新升温，有人认为这是房地产调控放松的序曲。多位业内人士表示，本轮房地产周期需求并未大幅下滑，从根本上支撑了房地产市场，但调控定力也强，从“房住不炒”到“不把房地产作为短期刺激经济的手段”，房地产调控仍是稳字当头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原地产研究中心统计数据显示，11月全国房地产市场政策调控次数刷新最近一年纪录，高达72次，去年同期只有20次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在调控刷新纪录的背后是11月部分城市楼市回暖。交通银行金融研究中心高级研究员夏丹表示，资金受限倒逼更多房企选择以价换量，加快资金周转速度，年末更是积极推盘促销的业绩冲刺阶段，叠加基数走低的直接作用，销售面积和销售额增速短期回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券首席宏观分析师杨业伟表示，房地产能够保持韧性，最根本原因是需求未出现大幅萎缩。如果房地产需求明显减少，库存会被动高企，导致房地产财务状况恶化，最终拖累房地产投资，这是之前每轮房地产调控周期中都发生过的情况。“2020年房地产或继续处于漫长而缓慢的补库存阶段。”杨业伟认为，考虑到经济增速放缓压力，金融条件不会明显收紧，房贷利率平稳，房地产销售额将延续3%至5%的增速，补库存阶段销售平稳对房地产投资增速形成支撑，房地产市场将继续呈现强韧，为经济增长提供韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，房地产调控将在较长时间内延续。若政策过紧致使市场过冷，调控政策可能局部反向纠偏，较可能出现在行政和信贷政策方面。各地因城施策，以落户便利和购房优惠作为“人才引进”的配套政策;减少对刚需和置换、改善需求的误伤，对“认房又认贷”政策重新考量等。此外，房地产金融政策或依然较紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在12月15日，中办、国办印发《关于促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革的意见》：全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的大城市落户条件。完善城区常住人口500万以上的超大特大城市积分落户政策。精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一次全面放开落户限制，不再只面向所谓的高学历群体，也不再只是僧多粥少的有条件落户，而是全面放宽乃至全部取消落户限制。换言之，零门槛落户不再是传说，而将在二三四线城市遍地开花。毫无疑问，这是户籍制度的时代之变，也是人口流动、城市竞争的时代之变。不管是为了长期的经济发展，还是短期的楼市托底，一场覆盖范围更广、竞争更为白热化的新抢人大战，必将全面打响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616312541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：“四个创新”完善“一带一路”国际商事纠纷解决机制建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)最高人民法院副院长罗东川12月27日在最高人民法院新闻发布会上表示，最高人民法院发布《关于人民法院进一步为“一带一路”建设提供司法服务和保障的意见》(以下简称《一带一路意见二》)，进一步加强“一站式”国际商事争端解决机制建设，为“一带一路”建设参与方提供优质高效法律服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗东川指出，《一带一路意见二》提出进一步完善“一带一路”国际商事纠纷解决机制的“四个创新”。一是鼓励和吸引无连接点的国际商事纠纷当事人合意选择国际商事法庭管辖，服务全球国际商事纠纷解决；二是扩大国际商事专家委员的范围，拓展“一站式”多元解纷平台建设，适当引入域外国际商事仲裁机构、国际调解机构加入“一站式”平台；三是完善跨境破产协调机制，探索主要破产程序和主要利益中心地制度的适用，依法保护债权人和投资人权益；四是鼓励建立区域性的双边、多边争端解决合作机制。支持香港建设区域法律服务和纠纷解决中心，建立国际商事纠纷联合仲裁、联合调解机制，增加香港特别行政区专家委员等。同时，推动国际商事法庭判决的相互承认与执行，不断扩大中国国际商事法庭的影响力、公信力和吸引力，促使我国成为“一带一路”国际商事纠纷的重要解决地。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四方面继续做好投资者合法权益保护工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：按照证券法新的四审的修订，关于投资者保护，也是提了更多的明确的目标。接下来有请中证中小投资者服务中心有限责任公司董事长郭文英，有请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的肖主席，郑副总编，陈社长，各位嘉宾，大家上午好，非常高兴参加这次证券日报举办的新时代资本论坛，借此机会向一直以来关心支持和投资者保护工作的各位领导，各位嘉宾，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面我结合投资者服务中心的工作，向大家报告一下投资者保护工作，投护工作，同时谈一下下一步我们要做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场发展的好不好，应该说一个重要的标志就是投资者，尤其是中小投资者合法权益保护的好不好。投资者合法权益怎么来保护，现在应该说从国务院到证监会，都有一系列的指示和批示，而且也出台了大的国九条，小的国九条，应该说是方方面面都非常重视，现在也是提出了构建投资者保护的大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么投护中心是格局里面的一个方面，一个主体，一个环节，投保中心是2015年12月份成立的，当时有这个机构，我才能到这里，非常感谢肖主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为证监会管理的一个投资者利益保护机构，成立五年来形成了一系列的探索和摸索，现在我们也做了大量的投资者保护工作，我想投资者保护工作是需要越来越多的人，越来越多的机构，越来越多的媒体来参与，也需要投资者更多的参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立以后，主要做了几项工作，一个是唤醒中小投资者的股东权利意识，投保中心有所有上市公司的股票，我们就是做一个带头大哥，做示范，做引领，做积极的股东，做合格的股东，做示范的股东。通过法律的手段，从市场的角度，通过行使执行局、股东大会召集局等权益，发挥示范引领的作用，引导中小投资者积极行权，用脑投票，而不是用脑投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止到今年的11月底，我们一共持有上市公司3700多家的股票，通过发送股东建议函，公开发声，联合其他机构行权等方式，累计行权2500多场，行使股东权利3700多次，应该说渠道了很好的示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，做调解，我们提升证券纠纷的化解能力，主要是贯彻落实证监会和最高院关于全面推进证券期货纠纷，多元化解机制的意见，这个意见里就是要把矛盾尽量不要搞到诉讼去，在系统内、在行业内，进行化解。我们推出了小额十条机制，然后建立了全国性的纠纷调解网络。目前一共登记的案件是12580件，受理的8725件，调解成功是5715件，投资者的金额是20.33亿元。另外我们与全国35个辖区，39家中高级人民法院建立了对接的机制。小额调解的机制已经推广到全国34个辖区，覆盖了179家证券、期货、基金和投资咨询法人机构，应该说在金融法院的支持下，示范化解+调解这种模式已经形成了，首单判决之后，大量的案件请我们来调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，健全完善维权机制，提升中小投资者的维权效果，推动完善证券总体性的诉讼机制，在示范判决的基础上，探索证券公益诉讼，推动集体诉讼，今年推动了好多，现在说修订证券法和这个有一定的差别，但是进步也是非常大。如果说是对上市公司进行罚款，或者是追查，等于我们的股民又受到了二次伤害，所以我们今后要对上市公司的实际控制人，大股东，真正侵害投资者合法权益的人来追责，要让他们不敢侵犯投资者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们为上海金融法院，全国首例证券虚假案&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600601','&amp;#x65B9;&amp;#x6B63;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600601/"&gt;方正科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600601/"&gt;600601&lt;/a&gt;）做了损失核定，同时以专家证人的身份出庭接受质询，我们提起诉讼24件，诉求的金额达到了1.14亿元，我们有九家法院委托我们来做虚假陈述案件的损失核定，核定的金额达到了3.2亿元，涉及到的人数2000多位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，我们创新投教的方式，保护投资者的一个重要的方面，就是要提高投资者自身保护能力，如何提高投资者自身保护能力，我们通过我们股东来了这个节目，还有投护论坛，还有投教活动，包括四报一刊，全经网等这些媒体举办的各种活动，来普及维权的知识，让投资者真正能够掌握维护自身合法权利的权益知识，我们去年和证券日报开展了519中小投资者保护宣传周这个活动，效果也很好。经过五年的实践、摸索，我们形成了以投资者教育工作为基础，通过持股行权、纠纷调解，支持诉讼等方式，来保护中小投资者合法权益的投护模式，下一步我们将继续做好方方面面的工作，主要做好以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，积极推动制定投资者保护专门的一些法律、规章，或者是规定，尤其是将来有可能的条件下，把投资者保护条例做出来，这是一个尚方宝剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，从具体来说，要做好联合投资者机构，联合有关的基金和机构来行权，提升行权的质量，通过行权，提升上市公司的质量，上市公司做好了，根本上才是投资者的利益得到保护。我们要设立一个全国性的证券调解中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要完善诉讼机制，现在形成了证券法，提出了诉讼代表人的制度，我们要认真的研究，同时在计算软件方面，下一步要扩大操纵市场和内幕交易这一方面，我们要来探索和研究同时完善公益律师的管理，发挥公益律师团队的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，我们还要从多层次，多方位，多角度开展形式多样，内容丰富的投教活动，让投资者掌握维权和行权的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代呼唤新的担当，新时代需要我们有新的作为，正在审议的证券法为我们投资者保护打开了更大的空间，提供了更为坚实的法律保障，我们投保中心将践行以人民为中心的理念，按照四个必须，一个合理的工作要求，秉持为民风险，专业引领的核心价值，与系统内外各单位，新闻媒体等方方面面，加强配合协作，深化创新投资者保护的方式、举措和机制，为广大中小投资者合法权益保护做更多努力，做更多贡献。最后预祝本次论坛取得圆满成功。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步提高贸易便利化的水平 积极扩大进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　26日，商务部新闻发言人高峰介绍，我国将培育一批进口贸易促进创新示范区，发挥政策优势，鼓励创新监管制度、服务功能、交易模式，推动进口贸易创新平台建设。不断提高示范区的辐射带动作用。同时，将进一步提高贸易便利化的水平，积极扩大进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰还介绍，目前第三届中国国际进口博览会的筹备工作正在紧张有序的进行，已经有300多家企业报名参展，展览面积超过10万平方米。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>珠海市国资委：新一轮的国资国企改革主要从体制机制入手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616311617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 e公司记者获悉，珠海新一轮的国资国企改革，主要从体制机制入手，推动国资监管向管资本转变。主要措施有：一是制定深化市管企业市场化改革的意见，充分发挥国有企业的市场主体作用，激发企业的内生动力；二是完善国有资产管理体制，加大授权经营力度；三是健全市管企业董事会运行机制，完善市管企业外部董事管理制度，规范董事会工作运行；四是健全市管企业市场化选人用人及收入分配机制；五是建立国有企业改革发展容错纠错机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616311617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前十一月央企净利润增百分之九</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616312494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月26日电（记者李婕）记者从日前召开的中央企业负责人会议上获悉，今年以来，央企经济运行保持稳中有进。前11月，央企实现净利润同比增长9％，营业收入同比增长5％，投资总额同比增长9.4％，为国民经济稳增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新实现重大进展。在今年国家科技奖项评选中，央企获奖比例超过40％。1-11月中央企业研发投入同比增长24.6％，其中石油石化、钢铁、汽车等行业企业同比增长超过30％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给侧结构性改革持续深化。压减工作提前完成，累计减少法人超过1.4万户；“处僵治困”总体工作进度达到96％；钢铁、煤炭去产能任务全面完成。“三供一业”、教育、医疗机构和市政社区分离移交完成98％以上，厂办大集体改革完成年度目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会责任彰显使命担当。央企完成向社保基金划转国有股权任务，已划转国有资本1.1万亿元。电信企业降费让利4000亿元，电力企业落实国家政策降低全社会用电成本近千亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616312494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实落细减税降费政策――全国人大常委会组成人员热议国务院关于减税降费工作情况的报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月27日电(记者申铖)今年我国出台了规模空前的减税降费政策。十三届全国人大常委会第十五次会议26日举行分组审议，讨论国务院关于减税降费工作情况的报告，热议下一步推动减税降费政策实施的工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱明春委员说,从今年来看，减税降费是一项非常重要且有力度的举措，全年规模将超过2万亿，拉动GDP增长0.8个百分点，对于促进经济平稳运行发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减的是税费，增的是红利。”曹庆华委员说,随着今年减税降费政策措施落地落实，企业增添动力，人民得到实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步如何完善推进减税降费政策？与会人员提出了建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹中卿委员说,当前，仍存在一些行业协会、中介机构没有完全落实降费政策，下一步应继续加大督察，坚决落实落细减税降费。此外，一些在产业链中处于弱势的中小企业，享受政策红利相对有限，应进一步调整完善相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊群力委员建议,除了普惠性减税降费政策，下一步要注重推动精准化、差别化政策，进一步与国家政策导向、产业导向相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少与会人员表示，由于减税降费力度超出预期，对财政收入造成一定放缓影响，要加大对财政收入压力的关注，积极采取应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要在优化财政支出结构上下功夫。”吕薇委员说,要真正树立过“紧日子”思想，在继续确保“保工资、保运转、保民生”的基础上，切实有保有压，减少不必要开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩梅委员说,要尤其重视基层财政的收支矛盾，建议财政部门通过体制创新和制度改革，改变基层财政治理结构和运行机理，保持县级财政可持续性，切实解决县级财政困难的问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维州食品和纤维品出口稳步增长 中国是表现最强劲的市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，维多利亚州政府农业部发布《2018-2019财年维州食品及纤维出口报告》（2018-19 Victorian Food and Fibre Export Report）。报告显示，尽管在2018-19财年经历了艰难的气候与市场环境，但维州食品和纤维品出口保持稳定增长态势，全年出口产值为142亿澳元，相比上一财年增长9800万澳元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产品类别来看，肉制品仍是维州最主要的出口产品。维州肉类出口处于全澳领先，占全澳肉类出口25%的份额，出口产值达41亿澳元，同比增长23%。美国仍是维州最大的肉类出口目的地，对华肉类出口价值达到了6.87亿澳元。杏仁迎来突破性增长的一年，出口价值接近5亿澳元。维州葡萄酒继续在品质等全球声誉上巩固着自己的领先地位，出口价值增长12%至4.04亿澳元，出口量增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口目的地看，中国是维州增长最强劲的出口市场，日本、美国、新西兰以及马来西亚排名2至5位。2018-19财年，维州对中国出口的食品和纤维产品总值达46.8亿澳元，同比大幅增长45%。其中，涨幅最大、出口价值与数量最多的产品是动物纤维，包括羊毛、羊毛油脂和废料、其他动物纤维以及纱线制品，出口价值突破14.36亿澳元，同比上涨31%。报告表示，中国制定了一系列改善市场准入的条款，为澳大利亚肉类、乳制品以及园艺产品的进入带来了机会。随着中澳自由贸易协定（CHAFTA）稳步实施以及关税进一步降低，澳大利亚农业对华农业出口将更具竞争力。在这些有利条件的支持下，食品与纤维对华出口价值有望继续大幅增长，维州产业将迎来与中国市场建立更深入的贸易伙伴关系的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维州农业厅长赛姆斯（Jaclyn Symes）表示，维州政府的目标是在2030年前将维州的食品及纤维品出口总额提高至200亿澳元。到2050年，全球人口有望增长至97亿，将带来70%的食品以及73%的动物蛋白质需求增长，这为维州肉类与奶制品产业带来了前所未有的增长机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年为投资者挽回经济损失突破1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下面有请中国证券投资者保护基金公司副董事长刘慧兰发表演讲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的肖主席，各位领导，各位嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家上午好，非常高兴来参加第三届新时代资本市场论坛，首先我谨代表中国证券投资者保护基金有限公司，对论坛的举办表示热烈的祝贺，对长期以来关心和支持投资者保护事业的朋友，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面深化资本市场改革是我国金融工具供给侧改革的重要的内容，投资者作为市场参与主体，为国民经济的发展做出了重要的贡献，一直以来保护投资者，特别是中小投资者的合法权益，是我国资本市场治理体系的重要内容和关键环节，20多年来，伴随着资本市场的改革发展，有关各方在共同参与，各司其职，推动具有中国特色的证券投资者保护体系逐步形成，投资者保护成效也在不断的改进。当前，资本市场面临新的机遇，同时也面临着新的风险和挑战，在新的形势下，如何不断的完善投资者保护措施，切实提升投资者保护的效果，是投资者保护工作者需要深入思考的重要的命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，此次论坛的举办，有非常重要的现实意义，借此机会，我介绍一下我们公司近年来在投资者保护工作中所做的一些探索，并且就今后一段时间投资者保护工作的努力方向，谈几点看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，中国证券投资者保护基金有限责任公司，在投资者保护工作方面的一些积极的探索和实践，一是扎实做好投资者资金安全监控和预警，积极支持科创板和沪深300ETF期权等创新业务，牢牢守住投资者的钱袋子。公司作为证券市场唯一的资金安全监控机构，全面监控证券市场投资者两亿多资金的账户，合计万亿的交易资金，针对发现的风险线索，做到抓大抓小，及时提出意见，向证监部门报告，切实维护着投资者的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年针对资本市场重大的创新和改革，积极的部署，提前谋划，创新设计了新的监控方案，为创新业务开展提供了有力的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续评估资本市场投资者保护状况，客观反映投资者的保护的实际问题，不断推动投资者保护体系的完善，为了落实国务院办公厅关于进一步加强资本市场中小投资者合法权益保护工作的意见，其中有关于建立中小投资者合法权益保障检查与评估体系的要求，我公司构建了一套比较完善的投资者保护状况评价指标体系，持续十年对投资者保护制度、证券期货、稽察执法，上市公司、证券公司和公募基金管理人，开展了多主体，多层次的投资者保护状况的评价，对推动投资者保护体系完善，提高各市场主体投资者保护水平发挥了积极的作用，在投资者中获得了家高的获客度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是探索开展全口径投资者结构分析，为统筹做好投资者保护工作提供大数据的支持。我们把基金公司作为资本市场重要的基础设施，拥有全市场投资者结构和交易行为的汇总，和底层明细的数据，2018年我公司组织开展了首次全国股票市场投资者状况的调查，对当时1.42亿全市场投资者客观数据，和17万自然人投资者主观数据进行了比较分析，较为客观、全面的反映我国股票投资者的状况，今年以来我们整合证监会系统的数据资源，动态观测，投资者结构的变化，开展了投资者结构分析，为辅助监管部门了解投资者动态提供精准有效的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，不断优化12386中国证监会的服务热线工作，发挥服务投资者的桥梁作用。今年以来，我公司以机制创新为引领，全面提高了12386热线的运行效率，诉求转办，处理机制由以前的以证监会的相关部门为中心为枢纽，转变为以我公司为枢纽，为投资者的诉求47.62万件，为投资者挽回经济损失突破了一亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，积极践行委托调解的机制，公司探索多种纠纷解决机制，相互并存，相互补充的有中国特色多元证券体系纠纷解决模式，成立了调解委员会，建立了高效的群体性证券纠纷调解系统。公司创建了共管赔偿账户的调解模式，也被北京市高院和上海金融法案写入了司法规范性的文件，确定为一个专门的调解机制。目前我公司也成功调解700多起证券虚假陈述的案件，投资者获得赔偿金额达到了1个亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个方面的内容，提升投资者保护工作成效的努力方向，基于公司今年两开展投资保护状况的评价工作，对投资者保护现状的一些了解，公司经过了实践的探索，谈几点：一是进一步完善投资者保护制度体系，目前我国强没有形成专门的投资者保护发力，相关规定散落在各类法律法规当中，我们认为进一步加强关于投资者保护的顶层设计，对监管部门自律组织的职责和要求进一步的明确，建立更加有利于保护中小投资者的维权和救济的制度环境，为他们树立理性投资的理念和风险防范的意识，可以根据投资者不同的特点和需求，针对不同的投资者群体，按照国际证券法组织倡导的公平性和适当性原则，进行差异化的投资保护，更有针对性的投资者教育服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是充分利用新技术，新手段，防范化解系统性风险，投资者保护是一个系统性关联性、复杂性命题，我们应当优化工作方式，通过大数据、人工智能等分析手段，科学度量和深入分析资本市场各方面投资者保护的实际效果，变化趋势，突出问题，对这个市场风险提前监测预警，让数据说法，以助力科学决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善投资者保护手段，投资者作为市场流动性的参与者，市场预期的影响者，风险的承担者，公司治理的参与者，其行为直接影响资本市场资源配置，资产定价和缓释风险等功能的发挥，因此要必要摸清投资者的规模结构，交易行为特点，以及心理需求，刻划资本市场投资者的整体形象和特征，对进一步完善投资者保护工作，还是具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要完善先行赔付的一些制度安排，增强投资者的获得感。先行赔付借助各方面的力量，构建资本市场民事主动和解的路径，作为一种诉讼纠纷的解决途径，先行赔付已经显现出了它的优势。尽快完善推动这一个制度，使其更加科学合理，发挥更好的投资者保护作用。我的发言完了，谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>珠海市国资委：积极推动市管企业优质资产上市或在新三板挂牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，珠海市国资委积极推动市管企业优质资产上市或在新三板挂牌，努力提升资产证券化水平。监管方面，通过合理确定国有股东最低持股比例、加强国有股东转让股份管理、规范国有股东转让股份收入使用管理和利润分配管理、完善上市公司国有股份质押管理、健全上市公司运行情况信息管理及披露等，有效加强上市公司国有股权的监管，推动上市公司做强做优做大，实现国有资本保值增值。(e公司)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法司法解释明年施行 平等保护中外投资者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端12月27日电最高法27日召开新闻发布会，对于《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国外商投资法〉若干问题的解释》，最高人民法院副院长罗东川介绍，制定《解释》首要目的是确保《外商投资法》在审判领域得到公正高效执行，贯彻落实党中央关于更加开放、依法平等保护中外投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗东川称，《解释》已于2019年12月16日由最高人民法院审判委员会第1787次会议通过，自2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗东川介绍，2019年3月15日，第十三届全国人民代表大会第二次会议通过《中华人民共和国外商投资法》，对外商投资的准入、促进、保护、管理等作出了统一规定，是我国外商投资领域新的基础性法律。根据《外商投资法》第四条规定，国家对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度；国家对负面清单之外的外商投资，给予国民待遇。这从立法层面确立了新时代外资管理的新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗东川表示，制定《解释》的首要目的就是确保《外商投资法》在审判领域得到公正高效执行，贯彻落实党中央关于更加开放、依法平等保护中外投资者合法权益、营造稳定、公平、透明的法治化营商环境的重大决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来涉外的商事审判一直在打造司法的国际公信力和诉讼的优选地。”罗东川进一步指出，2018年受理的涉外民商事案件达到14695件。今年的1-11月受理涉外案件涉民商事案件达18266件，还有涉港澳台的案件也有大幅度的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《解释》充分贯彻党中央扩大开放、平等保护中外投资者合法权益的精神。主要体现在三方面：对负面清单之外的领域形成的投资合同，当事人以合同未经有关行政主管部门批准、登记为由主张合同无效或者未生效的，人民法院不予支持；即便是外国投资者投资负面清单规定限制投资的领域，只要在人民法院作出生效裁判前，当事人采取了必要的补正措施，投资合同仍然可以认定有效；即便在投资合同签订时未符合负面清单的要求，但在生效裁判作出前，负面清单调整放宽了限制性要求的，投资合同也可以认定有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗东川称，从既往的审判实践看，外商投资领域产生的纠纷中合同类纠纷较为突出，因此，此次司法解释重点聚焦在合同争议的解决，特别是合同效力的确定问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提质是中心增效是核心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：提质是中心增效是核心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不动产作为国有企业重要的经济资源，是保障企业主业经营的基础条件。广东联通担负着保证国有资产保值增值、避免国有资产流失的重要使命，公司开展存量不动产管理和运营，努力实现房产土地权属清晰、使用有效、处置规范、管理到位的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以提质为中心重塑不动产管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于多轮电信体制改革，通信企业的不动产呈现出较强的多样性、特殊性与复杂性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就广东联通来说，问题集中在以下几方面：一是产权不完善，房屋、土地分属不同主体、利用集体土地建房、未办证或未更名物业大量存在；二是多头管理，职责交叉。不动产根据用途分散在各个部门，无专人管理，信息不能及时共享；三是缺乏相应的管理制度，管理要求分散在多个文件的角落且时有冲突，管理信息化手段落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题及实际情况，广东联通从以下几个方面进行了管理再造。一是摸清家底，系统管理。通过ERP、资产账套等进行全面清查，录入房地产运营系统。二是分析问题，剖析根源。将存在问题的房产土地一一列出并分类分析，整理出967处瑕疵点。三是分类分步，处理瑕疵。秉承从易到难、逐步解决的宗旨，将瑕疵分为四个等级，编制“房地产瑕疵整改支撑文件库”，开展培训，明确流程，任务分解，落实责任。四是建章立制，规范管理。编制下发房地产资产及运营管理办法、产权转让管理暂行办法等，填补规范空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以增效为核心开展不动产运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对自有不动产总体数量不多、优质资产少的局面，广东联通促进资产优化配置，深挖潜力，开展盘活运营。首先，建立队伍，提升能力，明确管理职责，打造相对稳定的专兼职队伍，组织开展专业能力和实操技能培训。其次，制定运营策略，一是将繁华地段、临街的房产用于自有营业厅和社会渠道；二是合理降低自用办公面积，实现以楼养楼；三是将闲置房产自用，降低租入支出成本；四是开展运营模式创新，带动物业改造升级；五是转让拍卖长期闲置、效益低下的房产，实现创收；六是定期核对租金，避免收入流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不动产管理和运营是一个体系化的工作，面对起步晚、问题多、基础弱的现状，广东联通以钉钉子精神，扎实推进国有企业改革各项任务落地。近两年，全省共整改瑕疵不动产236处，共为公司节约超百万元税费，查找出账外资产以及历史一直未找到的实物资产，挽回超百万的损失。截至目前，广东联通累计盘活空闲房产2.37万平方米，总计出租房产近5万平方米，累计出租收入过亿元，节省租赁成本超过千万元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美通过涉中企不利条款 商务部：将采取一切必要措施保护中企合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月27日讯(记者金慧慧)对于美国《2020财年国防授权法案》签署成法，商务部发言人高峰回应称，该“法案”包含多项针对中国企业的不利条款，中方对此坚决反对，将密切关注“法案”实施过程中对中国企业产生的影响，采取一切必要措施保护中国企业合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰指出，中方认为，“法案”有关限制采购中国产品、加严对中国企业实施出口管制制裁的规定，是以国家行为干预企业正常经营活动的恶劣例证，与美方宣扬的公平、平等、自由贸易南辕北辙，破坏国际经贸秩序，危害全球产业链安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们敦促美方尊重市场化原则，摈弃政治偏见和零和博弈的陈旧观念，摘掉有色眼镜，停止错误做法，为两国企业开展正常的经贸合作创造良好条件。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>户籍之墙土崩瓦解 然后呢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国人的跨地区自由迁徙，从未像今天这般容易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中共中央办公厅、国务院办公厅发布《关于促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革的意见》，提出“全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的大城市落户条件。完善城区常住人口500万以上的超大特大城市积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例”等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是2019年里，时隔8个月后涉及户籍改革的又一新政。相比于4月份国家发展改革委印发的《2019年新型城市化建设重点任务》，此次《意见》无疑是“升级版”，标志着户籍的再度放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾几何时，户籍宛如一堵无形的高墙，横亘在城乡、地区与人群之间，难以逾越。不过近些年，国家户籍改革的步伐明显提速，2012年至今的7年时间中，仅国家层面的户籍改革政策就超过了7份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，这堵超过60岁的高墙已然到了土崩瓦解之时，“零门槛”落户不再是遥不可及的梦想，而各个城市也正以前所未有的开放姿态，张开双臂欢迎着几乎所有人的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借着政策的“东风”，哪些城市将会站上风口呢？在回答这一问题之前，有必要先来介绍一下国家对于城市人口规模的层级划分标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通常情况下，至少有三个统计口径可以用来判断一座城市的人口规模，即全域人口、市辖区人口和城区人口，不过只有“城区人口”才是衡量城市人口规模最为恰当的指标，原因如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一来，在市管县的体制下，全域人口多的城市未必就一定是大城市，如山东临沂与河北保定，人口规模都在千万以上，但两个城市都是三线城市，只因大多数人口都居住于其辖下的县市；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二来，很多城市的市辖区内仍有大量的农村地区，其中居住着大量的农业人口，而一些刚刚撤县（市）改区的地方，农村和农业人口占比同样较高，因而用市辖区人口来衡量城市人口规模不够精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而刚刚发布的户籍新政，强调的正是“城区常住人口”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市层级划分上，根据2014年11月国务院发布的《关于调整城市规模划分标准的通知》，城区常住人口 100万~500万的城市为大城市，其中300万~500万的城市为Ⅰ型大城市，100万~300万的城市为Ⅱ型大城市；城区常住人口500万~1000万的城市为特大城市；城区常住人口1000万以上的城市为超大城市；城区常住人口在100万以下的则属于中小城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参考住建部公布的《城市建设统计年鉴》可知，我国城区常住人口超过300万的城市共有27个，其中超大城市4个，特大城市10个，I型大城市13个（参见图1）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/33c7f95d72424da" id="4cdf7735e33f27ca7eb2af51f1615dbc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照户籍新政要求，上述城市的户籍制度将会分别采取“全面放宽”、“完善积分落户、精简积分项目、确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例”的态度来加以完善，而除了这27个城市之外，其他所有城市都将“全面取消落户限制”――这当中，不乏乌鲁木齐、贵阳、石家庄、福州等省会城市，以及无锡、佛山等“万亿俱乐部”与准“万亿俱乐部”成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“零门槛”落户的城市已是遍地开花，想想就让人振奋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在振奋之余，户籍制度改革一再提速背后的深层次原因，或许更值得我们去思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其实，早在2017年6月，户籍之墙的逐渐土崩瓦解就已显露端倪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彼时，武汉提出“落户敞开门、就业领进门、创业送一程、服务送上门”的口号，就此打响了全国范围内“抢人大战”第一枪；随后，南京、天津、成都、重庆等各大城市纷纷推出各种零门槛落户、购房打折补贴、出台指导性最低年薪标准等抢人政策，就连北京、上海等一线城市都不甘寂寞地加入进来。而随着越来越多的城市参与其中，城市之间的“抢人大战”渐渐进入白热化状态，与之相应的，是落户门槛的一再降低，而这本身就相当于一种户籍改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某种意义上，此次户籍新政的发布，可以理解为是“抢人大战”的深入演进与全面铺开，几乎所有城市都在敞开大门迎接人们的到来。而“人”，正在变得无与伦比的重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何会如此？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案其实很简单，是“人”变得稀缺了；而更深层次的原因，在于我国人口红利的衰减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照经济发展的逻辑，一个国家在老年人口比例达到较高水平之前，将形成一个劳动力资源相对丰富、抚养负担轻、于经济发展十分有利的“黄金时期”，这便是人口经济学家口中的“人口红利”。于我国的经济发展而言，“中国奇迹”能够享誉全球，人口红利的作用可谓居功至伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，我国经济增长的要素驱动模式特征显著，其中以投资居首。按照经济学“边际报酬递减”的有关理论，在劳动力供给规模不变的前提下，持续扩大投资，一定程度之后，资本的边际报酬就会呈现出递减趋势――即投入等量的资本，从中获得的回报却越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，我国经济增长之所以能够保持长期的强劲势头，关键原因之一便是人口红利的存在延缓了资本回报率的降低速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据历年《中国统计年鉴》中的数据，2013年以前，我国适龄劳动人口（16~64岁）的数量始终呈现逐年递增态势，从1982年的6.25亿人增至2013年的10.06亿人，每年新增劳动力数量超过1200万，由此形成了“劳动力无限供给”的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不仅帮助资本维持了长期的高回报率，还让更多的劳动力从老人小孩的赡养等非生产性活动中脱离出来，将多的时间和精力配置于生产性活动中，间接成就了我国“世界工厂”和“世界经济增长引擎”的角色。据世界银行估计，人口红利因素能够解释中国经济增长的33%，其重要意义由此可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而到了2014年，我国适龄劳动人口（16~64岁）规模首次出现下降，较2013年减少了113万人，此后更是逐年递减（参见图2）。倘若缩小年龄范围，我国16~59周岁的人口规模早在2012年便出现了减少，由前一年的92543万人减至92198万人，减少了345万，后续几年同样逐年递减――2013年减少244万，2014年减少371万，2015年减少487万，2016年减少349万，2017年减少548万，2018年减少470万。数据变化的背后，反映的是我国人口红利的衰减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我们所处的社会正呈现出日渐严重的老龄化态势。2018年，全国65岁以上的老人数量达到历史新高的1.67亿，占总人口比重达11.9%，明显高于联合国界定的7%标准，且这一趋势仍在持续。不仅如此，由于种种原因，近些年新生人口持续缩减，即便国家二胎政策已经全面放开，但老百姓生育的意愿仍在不可避免地走低（参见图3）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当老年人占比逐渐提高与国人生育意愿走低同时出现时，人口年龄的结构性变动便在短期内难以逆转。可以预见的是，未来适龄劳动力规模将会进一步缩减，支撑经济高速增长的传统优势日益减弱，将不可避免地制约到我国经济社会的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因而，适龄劳动力便成了支撑未来经济发展的珍贵资源，对全国来说如此，对城市来说亦如此。尤其是那些知识型与创新型人才，更是城市经济发展的第一资源和动力。为了能够顺利地补充新鲜血液，城市逐步取消户籍限制将是大势所趋和必由之路――毕竟，对于曾经的外来人口来说，没有户口始终都会缺乏归属感，而城市也会因此而难以长久地留住人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，国民经济的客观发展形势同样在倒逼着户籍制度改革的提速，这主要体现在市场化和城市化两个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先说前者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，受种种因素影响，当前宏观经济下行压力正日渐增大。为了能够进一步激发经济活力，国家越来越重视市场在国民经济中扮演的关键角色。标志性事件便是党的十八届三中全会上通过的《决议》，特别把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”，即更加突出市场在资源配置效益最大化和效率最优化的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，决策层更是在不同场合反复强调市场的重要性，并通过种种方式来支持民营经济发展、优化营商环境，以确保经济发展活力的生生不息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在区域层面，自然也需要加强市场化改革的力度，而市场化改革的阻碍因素恰恰体现在户籍制度上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，在市场经济环境下，各种资源与要素应当根据供求变动与利润趋向实现优化配置，而人口的自由流动正是优化劳动力资源配置的有效手段。然而，户籍制度依旧阻碍着人口的正常迁移，大量处于农村的剩余劳动力难以转出，地区之间还因此而常常存在劳动力的错配，有些地区劳动力不足，有些地区劳动力过剩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，公民身份地位的平等与发展机会均等是市场经济的题中应有之义，可二元户籍制度的存在与此相悖――需知，户籍差别的本质，是一系列福利制度的差异。尽管在新时期，我国正在努力进行教育、医疗卫生、住房与社会保障等方面的制度改革，有些依附在户口上的福利与特权正在废除或淡化，但是因户口导致的身份、权利、机会不平等等现象依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，户籍制度改革便成为了解决问题的关键，而劳动力能够跨区域自由流动，对于克服市场分割、促进公平正义来说都具有深远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再说后者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国际经验，城市化水平是经济社会现代化的重要标志，是随着工业化发展，非农产业不断向城镇集聚，从而农村人口不断向非农产业和城镇转移、农村地域向城镇地域转化、城镇数量增加和规模不断扩大、城镇生产生活方式和城镇文明不断向农村传播扩散的历史过程。不断推进城市化，对于产业升级、民生改善、科技进步乃至区域协同发展来说都有着积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，户籍制度的存在，却在一定程度上掣肘着我国城市化进程，长期的城乡经济二元化就是典型表现。虽然改革开放至今，广大农民已经拥有了自主择业的权力，但农民进城后却往往因户籍问题而无法实现身份的转变，于是，农村剩余劳动力的转移速度被严重制约，进而限制了城乡一体化的实现与农民生活状况的根本性改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试想，若是没有户籍的限制，那么一个农民进城后，其身份便可真正实现转变，此时哪怕他在城市里做一个外卖配送员，收入都会大大提高，更不用说与之相关的各种福利，这便是户籍制度改革与城市化的意义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国城市化率逼近60%，比起改革开放初期已有长足进步，但同发达国家相比仍有较大的上升空间（参见图4）。而户籍制度的进一步放宽，无疑将会为我国城市化的深入推进注入新的动力，广阔前景令人无比期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还没有结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须指出的是，纵使户籍改革有万般利好，但绝不是一劳永逸，只因它并非城市吸引人口流入的唯一筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，我国城市中主要存在着两种类型的福利：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是户籍福利，包括就业保障、子女教育、医疗、住房、社保等一系列带有一定竞争性的公共品，这些福利的获取是基于户籍本身，即需要居民通过获得本地户口才能够享有；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是非户籍福利，包括城市基础设施、非正式的就业机会、秩序、信息、环境和文化氛围等一系列非竞争性的公共品，这些福利只需要劳动者来到这座城市即可享有，不同城市居民之间非户籍福利的区别，取决于城市之间经济社会发展水平的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口的迁移必然是趋利避害的，即便是自由迁移，人们势必也会倾向于选择到能给自己带来最大福利增量的城市，具体包括户籍福利与非户籍福利在内的总福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而在现实中，我们常常看到的剧情却是，尽管大城市的户籍门槛很高，户籍福利对外来人口来说遥不可及，但人们仍然趋之若鹜；尽管小城早已全面放开外来人口落户，但却常常无人问津。宁愿迁移到大城市作非户籍居民，也不愿意迁移到小城市作户籍居民，反映出的是人口迁移的无序性，同样不利于失衡局面的扭转与协调发展的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，若想真正实现人口在不同区域间的合理配置，除了户籍之外，我们还应大力推动中小城市的发展，尽可能降低其与大城市之间的经济社会发展差距，缩小不同城市之间居民的非户籍福利差异――这虽然非一朝一夕所能企及，但道阻且长，行则将至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;户籍墙倒，只是开始却非最终，我们需要做的，还远远不止于此。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黑龙江2019年棚改开工2.83万套</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　26日，记者从全省住房和城乡建设工作会议上获悉，今年，我省城镇居民简陋住房有效改善。全省棚改已开工2.83万套，超额完成年初任务目标；开工改造城镇老旧小区项目220个、503万平方米、5.9万户。全省4类重点对象危房改造任务开工7.82万户、开工率103%，竣工7.7万户、竣工率102%。城镇承载能力明显增强，住建领域10项百大项目全部开工。扎实推进工程建设项目审批制度改革，审批时限不超过120个工作日；公积金提、贷实现“办事不求人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，2020年，全省住建系统要突出绿色住建、和谐住建、法治住建、匠心住建、智慧住建、廉洁住建等重点任务，坚持绿色发展理念，加快推进绿色住建，形成绿色发展方式和生活方式。在“三供”供给上、环境面貌改善上、建造方式应用上、生活方式养成上坚持绿色；加快推进和谐住建，促进群众诉求和民生难题有效解决。持续促进房地产市场平稳健康发展，扎实推进保障房建设，坚决完成脱贫攻坚任务，加快推进老旧小区改造。打造市政设施精品工程，精心谋划百大项目建设；坚持运用法治思维，提高依法行政意识和能力。深化放管服改革、规范市场主体行为，进一步优化营商环境；通过推进数据化房产、智能化城管、信息化监管、智能化执法、信息化政务，不断提高行业管理和服务水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全年减税降费数额超过2万亿元 拉动经济增长0.8个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者许智茹）近日，财政部部长刘昆受国务院委托，向全国人大常委会作《国务院关于减税降费工作情况的报告》（下称《报告》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》称，今年1月至10月，全国实现减税降费19688.94亿元。其中减税16473.26亿元，降低社会保险费3215.68亿元。全年减税降费数额将超过2万亿元，占GDP的比重超过2%，明显高于世界其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大规模减税降费对投资、消费和经济增长都具有较明显大拉动作用。据财税部门测算，减税降费拉动当年GDP（国内生产总值）增长0.8个百分点，拉动固定资产投资增长0.5个百分点，拉动社会消费品零售总额增长1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》同时指出，政策实施过程中仍面临困难和问题。一是财政收入压力较大，1-10月，由于减税降费力度超出预期，全国一般公共预算收入增长3.8%，其中税收收入仅增长0.4%”。二是少部分企业减负不明显，“个别处在产业链‘夹心层’的企业享受政策红利相对有限”。三是涉企乱收费、乱罚款、乱摊派问题不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深市总市值超越23万亿元 初步建成全球具有活力的高成长市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的肖钢委员，各位领导、嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很高兴受邀参加证券日报“第三届新时代资本论坛”，我谨代表深圳证券交易所，对本次论坛的成功举办表示热烈祝贺！向长期以来关心支持深交所改革发展的各界朋友表示衷心感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记高度重视资本市场建设，要求通过深化改革，打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。党的十九届四中全会提出，加强资本市场基础制度建设，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。中央经济工作会议强调，完善资本市场基础制度，提高上市公司质量，健全退出机制，稳步推进创业板改革。本次论坛以“夯实与创新――资本市场再起航”为主题，对于助力资本市场改革发展具有现实意义。借此机会，我结合深交所工作，与大家交流一些想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，深交所积极服务实体经济和国家战略全局，坚持市场化、法治化、国际化方向，注重支持科技企业、成长型企业、民营企业发展，初步建成板块特色鲜明、产品丰富多元、监管规范透明、运行安全可靠、服务全面高效的多层次市场体系，IPO家数、股票融资额、股票成交额等核心指标跻身全球主要交易所前列，初步建成全球最具活力的高成长市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所现有上市公司2200余家，总市值约23万亿，覆盖全部9大战略性新兴产业，其中民营企业占比超7成，高新技术企业占比超7成，战略新兴产业企业占比超4成，信息技术、医疗保健等新兴行业市值占比达36%。深市上市公司2018年研发投入3444亿元、同比增长22%，近三年营业收入复合增长率达19%，高科技、高成长特征明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是创业板市场设立10年来，坚持贯彻落实创新驱动发展战略，累计为790家企业提供股权融资近8000亿元，总市值超过6万亿元。创业板上市公司年均研发支出占营业收入的比重超过5%，持续高于A股平均水平，7成以上公司属于战略性新兴产业，9成以上公司拥有国际或国内领先技术，6成左右公司的产品、技术能够实现进口替代，涌现出&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300760','&amp;#x8FC8;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;迈瑞医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;300760&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）等一批行业龙头企业，形成鲜明的板块特色和显著的创新资本聚集效应，已成为仅次于纳斯达克的全球第二大支持创业创新的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，迫切需要进一步发挥资本市场资源配置功能，引导社会资本投入实体经济，更好服务我国经济社会发展全局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，党中央、国务院先后发布《粤港澳大湾区发展规划纲要》《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》，证监会也制定了全面深化资本市场改革总体方案，对资本市场建设发展提出明确要求、作出具体部署，资本市场改革步伐不断加快，改革举措持续落地，改革政策合力逐步形成。深交所将坚持“四个敬畏”“一个合力”工作要求，从服务国家战略全局角度出发，加快推进落实改革任务，不断完善市场基础功能，助力经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，加快推进创业板改革并试点注册制。我们将按照证监会统一部署，充分借鉴设立科创板并试点注册制的成功经验，研究完善创业板发行上市、再融资和并购重组制度，积极推动创业板注册制改革落地，扩大创业板包容性和覆盖面，增强服务新经济能力。目前，《上市公司重大资产重组管理办法》已经修订实施，其中优化完善了创业板上市公司并购重组相关要求，允许符合国家战略的高新技术企业和战略性新兴产业相关资产在创业板重组上市，支持上市公司调整存量、做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，着力提高深市上市公司质量。上市公司是资本市场的基石，习近平总书记多次强调要提高上市公司质量，证监会专门制定实施《推动提高上市公司质量行动计划》，力争通过3-5年努力，使上市公司整体面貌得到较大改观。我们将从深交所实际出发，认真落实行动计划，助力上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全基础制度。构建以《股票上市规则》和《规范运作指引》为主体，以行业信息披露指引和业务信息披露指引为两翼，以业务操作规范为支撑的监管规则体系，不断增强规则体系的针对性和有效性，用高质量的规则体系、市场化的制度机制约束市场行为，提升信息披露质量，促进上市公司聚焦主业、规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高监管质效。充分尊重市场规律，突出重点、精准监管。推进科学监管、分类监管、专业监管、持续监管，支持优质企业做强做优，对高风险公司持续关注、对症下药，严厉打击市场炒作和违法违规行为，切实做到“抓两头、带中间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是畅通市场出口。认真履行退市主体责任，严把退市制度执行关，依法依规推动市场出清，促进形成优胜劣汰的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发市场活力。支持以产业整合为重点的并购重组，支持上市公司通过股权融资等资本市场工具降低杠杆率，更好发挥市场资源配置功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快丰富深市产品体系。本周一，深交所成功上市首只衍生品――沪深300ETF期权，进一步完善产品体系，丰富市场风险管理工具，实现股票、债券、基金与衍生品的全覆盖。我们将持续推进产品创新，不断优化多元产品体系，为市场提供更多投融资工具，进一步强化市场资源配置功能，更好吸引中长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，不断完善市场服务机制。深交所始终坚持服务为本，构建在地化服务体系，形成跨地区的培育服务协同工作机制。依托在地化服务体系，加大企业培育服务力度，强化政策宣传，提供专业解读，力求将改革红利惠及更多企业，为实体经济发展注入更多动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，牢牢守住风险防控底线。资本市场全面深化改革的顺利推进，离不开稳定的市场预期和市场环境。深交所将持续加大市场运行监测力度，坚持以信息披露为中心优化完善上市公司监管机制，加强交易全程监管，积极防范化解股票质押等重点领域风险，为落实重大改革任务夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位来宾，当今科技发展日新月异，新一轮科技革命和产业变革正席卷全球，国内一些创新企业在技术研发上已经处于世界前沿，正处在产业化突破、发展的前夜，迫切需要资本市场雪中送炭。服务创新型成长性企业、提高上市公司质量，离不开市场各方的共同努力。深交所将按照证监会统一部署，全力推进全面深化资本市场改革举措实施落地，不断完善基础制度，持续提升服务能力，充分激发市场活力，以优异成绩迎接深交所成立30周年！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，预祝本次论坛圆满成功，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616309561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美双方正在履行法律审核等必要程序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部官网消息，商务部12月26日召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰介绍了近期商务领域重点工作情况。在回答关于中美第一阶段经贸协议情况时，高峰表示，目前，中美双方正在履行法律审核、翻译校对等必要程序，并就协议签署等后续工作密切沟通。如有进一步消息将及时发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中办、国办：做好猪肉等保供稳价工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于做好2020年元旦春节期间有关工作的通知》。通知提出，保障市场供应，满足群众节日消费需求。加强煤电油气运供需监测和协调保障，做好煤炭、天然气迎峰度冬保供稳价工作。全面落实“菜篮子”市长负责制，扎实做好猪肉等重要农产品生产保供稳价工作，切实保障城乡居民“菜篮子”产品需求，注意防止物价联动上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重要金融数据一览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7c3f5635fc43ca79" id="a84fd3cbbc65df1bc53384aef87a4b3d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2d460980eb853a05" id="2bbc03c976df65c28c8d95e00873db64" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d58c57e8deb60ee6" id="c20025a92240f2355453ec9b12a5ea88" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深交所党委副书记杨志华：加快推进落实改革任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在12月27日举办的“第三届新时代资本论坛”上，深交所党委副书记、监事长杨志华表示，今年以来，党中央、国务院先后发布《粤港澳大湾区发展规划纲要》《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》，证监会也制定了全面深化资本市场改革总体方案，对资本市场建设发展提出明确要求、作出具体部署，资本市场改革步伐不断加快，改革举措持续落地，改革政策合力逐步形成。深交所将坚持“四个敬畏”“一个合力”工作要求，从服务国家战略全局角度出发，加快推进落实改革任务，不断完善市场基础功能，助力经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;演讲全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的肖钢委员，各位领导、嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很高兴受邀参加证券日报“第三届新时代资本论坛”，我谨代表深圳证券交易所，对本次论坛的成功举办表示热烈祝贺！向长期以来关心支持深交所改革发展的各界朋友表示衷心感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记高度重视资本市场建设，要求通过深化改革，打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。党的十九届四中全会提出，加强资本市场基础制度建设，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。中央经济工作会议强调，完善资本市场基础制度，提高上市公司质量，健全退出机制，稳步推进创业板改革。本次论坛以“夯实与创新――资本市场再起航”为主题，对于助力资本市场改革发展具有现实意义。借此机会，我结合深交所工作，与大家交流一些想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，深交所积极服务实体经济和国家战略全局，坚持市场化、法治化、国际化方向，注重支持科技企业、成长型企业、民营企业发展，初步建成板块特色鲜明、产品丰富多元、监管规范透明、运行安全可靠、服务全面高效的多层次市场体系，IPO家数、股票融资额、股票成交额等核心指标跻身全球主要交易所前列，初步建成全球最具活力的高成长市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所现有上市公司2200余家，总市值约23万亿，覆盖全部9大战略性新兴产业，其中民营企业占比超7成，高新技术企业占比超7成，战略新兴产业企业占比超4成，信息技术、医疗保健等新兴行业市值占比达36%。深市上市公司2018年研发投入3444亿元、同比增长22%，近三年营业收入复合增长率达19%，高科技、高成长特征明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是创业板市场设立10年来，坚持贯彻落实创新驱动发展战略，累计为790家企业提供股权融资近8000亿元，总市值超过6万亿元。创业板上市公司年均研发支出占营业收入的比重超过5%，持续高于A股平均水平，7成以上公司属于战略性新兴产业，9成以上公司拥有国际或国内领先技术，6成左右公司的产品、技术能够实现进口替代，涌现出&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300760','&amp;#x8FC8;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;迈瑞医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;300760&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）等一批行业龙头企业，形成鲜明的板块特色和显著的创新资本聚集效应，已成为仅次于纳斯达克的全球第二大支持创业创新的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，迫切需要进一步发挥资本市场资源配置功能，引导社会资本投入实体经济，更好服务我国经济社会发展全局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，党中央、国务院先后发布《粤港澳大湾区发展规划纲要》《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》，证监会也制定了全面深化资本市场改革总体方案，对资本市场建设发展提出明确要求、作出具体部署，资本市场改革步伐不断加快，改革举措持续落地，改革政策合力逐步形成。深交所将坚持“四个敬畏”“一个合力”工作要求，从服务国家战略全局角度出发，加快推进落实改革任务，不断完善市场基础功能，助力经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，加快推进创业板改革并试点注册制。我们将按照证监会统一部署，充分借鉴设立科创板并试点注册制的成功经验，研究完善创业板发行上市、再融资和并购重组制度，积极推动创业板注册制改革落地，扩大创业板包容性和覆盖面，增强服务新经济能力。目前，《上市公司重大资产重组管理办法》已经修订实施，其中优化完善了创业板上市公司并购重组相关要求，允许符合国家战略的高新技术企业和战略性新兴产业相关资产在创业板重组上市，支持上市公司调整存量、做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，着力提高深市上市公司质量。上市公司是资本市场的基石，习近平总书记多次强调要提高上市公司质量，证监会专门制定实施《推动提高上市公司质量行动计划》，力争通过3-5年努力，使上市公司整体面貌得到较大改观。我们将从深交所实际出发，认真落实行动计划，助力上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全基础制度。构建以《股票上市规则》和《规范运作指引》为主体，以行业信息披露指引和业务信息披露指引为两翼，以业务操作规范为支撑的监管规则体系，不断增强规则体系的针对性和有效性，用高质量的规则体系、市场化的制度机制约束市场行为，提升信息披露质量，促进上市公司聚焦主业、规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高监管质效。充分尊重市场规律，突出重点、精准监管。推进科学监管、分类监管、专业监管、持续监管，支持优质企业做强做优，对高风险公司持续关注、对症下药，严厉打击市场炒作和违法违规行为，切实做到“抓两头、带中间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是畅通市场出口。认真履行退市主体责任，严把退市制度执行关，依法依规推动市场出清，促进形成优胜劣汰的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发市场活力。支持以产业整合为重点的并购重组，支持上市公司通过股权融资等资本市场工具降低杠杆率，更好发挥市场资源配置功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快丰富深市产品体系。本周一，深交所成功上市首只衍生品――沪深300ETF期权，进一步完善产品体系，丰富市场风险管理工具，实现股票、债券、基金与衍生品的全覆盖。我们将持续推进产品创新，不断优化多元产品体系，为市场提供更多投融资工具，进一步强化市场资源配置功能，更好吸引中长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，不断完善市场服务机制。深交所始终坚持服务为本，构建在地化服务体系，形成跨地区的培育服务协同工作机制。依托在地化服务体系，加大企业培育服务力度，强化政策宣传，提供专业解读，力求将改革红利惠及更多企业，为实体经济发展注入更多动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，牢牢守住风险防控底线。资本市场全面深化改革的顺利推进，离不开稳定的市场预期和市场环境。深交所将持续加大市场运行监测力度，坚持以信息披露为中心优化完善上市公司监管机制，加强交易全程监管，积极防范化解股票质押等重点领域风险，为落实重大改革任务夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位来宾，当今科技发展日新月异，新一轮科技革命和产业变革正席卷全球，国内一些创新企业在技术研发上已经处于世界前沿，正处在产业化突破、发展的前夜，迫切需要资本市场雪中送炭。服务创新型成长性企业、提高上市公司质量，离不开市场各方的共同努力。深交所将按照证监会统一部署，全力推进全面深化资本市场改革举措实施落地，不断完善基础制度，持续提升服务能力，充分激发市场活力，以优异成绩迎接深交所成立30周年！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，预祝本次论坛圆满成功，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>返乡入乡创新创业为乡村产业增强新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 《国务院关于促进乡村产业振兴的指导意见》指出，实施乡村就业创业促进行动，引导农民工、大中专毕业生、退役军人、科技人员等返乡入乡人员和“田秀才”、“土专家”、“乡创客”创新创业。近年来，城乡融合发展步伐加快，农村创新创业环境持续改善，吸引了一批农民工、城市白领返乡创业，一批高校毕业生、退役军人、科技人员和留学归国人员入乡创业，催生出了大量联农、带农、惠农的新产业新业态新模式，为振兴乡村产业持续注入新动能、激发新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模不断扩大，形成新一轮农村创业热潮。改革开放以来，农业农村经历过三次大的动能转化：第一次是上世纪80年代初，农村能人纷纷“洗脚上田”创业，农村二三产业“异军突起”。第二次是上世纪90年代中后期，体制内人员下乡“下海”到农村创业。这一波热潮是第三次，以返乡入乡的农民工、大学生、退役军人和科技人员为代表，通过引资引智、创新创业，盘活乡村资源要素，带动乡村产业繁荣发展。与前两次相比，这一轮的创新创业，是以深厚的乡土情怀为出发，以实现事业梦想为动力，是一批有开阔视野、先进理念和成功经验的人才奔赴乡村创新创业。据调查，各类返乡入乡创新创业人员数量已达到850万人，带动乡村就业超过3400万人；农村返乡入乡创新创业覆盖率达到83.6%，即每100个行政村中有83.6个有返乡入乡的创业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业层次提升，丰富乡村产业业态类型。本轮创业热潮的一个鲜明特点是，返乡入乡创新创业人员多数是事业型创业，平均年龄在45岁左右，超过70%是受身边朋友、亲戚的影响加入返乡入乡创业大军，因此这批返乡入乡创新创业人员既有资金、又擅经营、且人脉丰富，更加注重农业与现代产业要素跨界配置，推动建设了“农业+”多业态融合发展的现代乡村产业体系。“种植+”林牧渔，形成绿色低碳的循环型农业；“农业+”加工流通，形成产业增值的延伸型农业；“农业+”文化、教育、旅游、康养等产业，形成功能发掘的体验型农业。据监测，当前农村创新创业项目中，60%以上具有创新因素，80%以上属于产业融合类型，55%运用了“互联网+”等新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡土特色鲜明，培育知名区域公用品牌。返乡入乡创新创业项目，多是依托当地优势特色资源，发掘农业农村功能价值，开发小专精新特产品，利用田园风光、绿水青山和乡土文化资源，发展休闲观光旅游，以特色打开市场、培育产业，发挥每个乡村资源禀赋、人文环境、工艺技巧，走出一条人无我有、人有我特的乡村特色产业发展之路，打造品质高、口碑好的乡村“金字招牌”，创响一批“土字号”“乡字号”品牌。安徽省霍山县农民工程永峰返乡投资4000万开发石斛产业，创响“霍山米斛”品牌。河南省荥阳市10多名返乡农民工和大学生建成长达15公里的无籽石榴产业带。贵州省遵义市深度开发“凉夏”资源，引导村委会与重庆市居民社区一一对接，引回大批妇女利用宅基地建设休闲度假庭院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新经营模式，构建联农带农紧密联结机制。返乡入乡人员一般采取“订单收购+分红”“农民入股+保底收益+按股分红”等模式与农民合作创业。创办的项目小农户参与度高、受益面广，增加了跨界增收、跨域获利渠道，让农民卖农（产品）金、挣薪金、收租金、分红金、得财金，共同享受乡村产业发展的果实。据监测，返乡入乡创新创业项目80%的投资在200万元以内，90%是联合或者合作创业，长期雇佣人数平均为6人左右，带动的短期灵活就业一般在16人左右；经营场所87%设置在县城以下， 70%具有带动农民就业增收效果，40%带动农户脱贫，30%带动农村基础设施和人居环境改善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191227/c616313209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>