<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 12:21:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国资委：深化国资央企数据安全管理，提升安全水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：努力推动国资监管数字化智能化取得新成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反垄断法完成修改8月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：着力提升国资央企数字化智能化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640110696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640110696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境 我们在践行丨如何有效开展纳税信用分级分类监管，依法保障纳税人正常生产经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640106496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640106496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决“层层加码”问题 国家卫健委向公众收集违反“九不准”要求线索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640100854.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640100854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：推动全球发展和南南合作基金、全球发展促进中心落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640100383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640100383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月国有企业营业总收入308831.3亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部介绍全球发展高层对话会两项成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099799.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国健康老龄化发展蓝皮书——积极应对人口老龄化研究与施策》新书发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：对上海等地人员随意隔离情况应立即纠正整改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方始终坚持维护国际核不扩散体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099294.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640099294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：北约所谓新战略文件不过是新瓶装旧酒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，重大调整：14+7→7+3！卫生健康委、中国疾控中心权威解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640105370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;今天下午，国家卫生健康&lt;/span&gt;委员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;会（下称“卫生健康委”）疾病预防控制局印发了《关于印发新型&lt;/span&gt;冠状病毒肺炎&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;防控方案（第九版）的通知》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，全球部分国家出现新冠病毒变异株BA.4和BA.5的流行将对我国新冠疫情防控有怎样的影响？为何在这个时点再次修订新冠疫情防控方案？新的方案做出了哪些调整？依据是什么？隔离期、核酸检测间隔将发生怎样的改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚结束的国务院联防联控机制就科学精准做好疫情防控工作有关情况举行的发布会上，卫生健康委、中国疾控中心等相关负责人就上述问题一一给出了解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2021年12月以来，新冠病毒奥密克戎变异株成为全球新冠肺炎疫情的主要流行毒株，引起全球2021年12月至2022年3月的流行高峰。随着奥密克戎变异株持续进化演变，目前，BA.4和BA.5已成为南非、葡萄牙、英国、以色列等国的主要流行毒株；近期，法国、荷兰等欧洲多国和美国也出现BA.4和BA.5感染者增加的情况。有专家预测，今夏全球可能面临由BA.4或BA.5引起的新一波流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心病毒病所研究员王文玲介绍说，今年2月份以来，我国流行的主要病毒株是奥密克戎BA.2亚分支系列。5月，国内从输入病例中首次检出BA.4和BA.5。近期，境外输入病例中发现的BA.4和BA.5感染者数量呈逐步增加迹象。近日我国澳门疫情系由BA.5变异株引发，目前国内各地疫情的流行株仍是奥密克戎BA.2亚分支系列。从现有的初步研究结果来看，新冠病毒奥密克戎变异株BA.4和BA.5的传播力和免疫逃逸能力略有增强，防控难度将有所增加，我国外防输入压力增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙表示，近一个月来，我国疫情防控总体形势向稳趋好，阳性感染人数持续下降，有疫情的地区数量也在减少，为优化调整防控方案创造了窗口期。奥密克戎变异株已经成为我国境外输入和本土疫情的优势流行株，第九版方案特别针对奥密克戎变异株传播速度快、隐匿性强等特点，在全面落实“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针的基础上，对风险人员的隔离管理期限和方式，统一封管控区和中高风险区划定标准，疫情监测要求，区域核酸检测策略这4个与百姓工作生活息息相关的问题进行了修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋表示，第九版方案是对防控工作的优化，目标是更加科学精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不是“宽松”是“更加精准”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国疾控中心传防处研究员王丽萍介绍，第九版方案优化调整了风险人员的隔离管理期限和方式，将密切接触者、入境人员隔离管控时间从“14天集中隔离医学观察+7天居家健康监测”调整为“7天集中隔离医学观察+3天居家健康监测”，核酸检测措施从“集中隔离医学观察第1、4、7、14天核酸检测，采集鼻咽拭子，解除隔离前双采双检”调整为“集中隔离医学观察第1、2、3、5、7天和居家健康监测第3天核酸检测，采集口咽拭子”，解除集中隔离医学观察前不要求双采双检。密接的密接管控措施从“7天集中隔离医学观察”调整为“7天居家隔离医学观察”，第1、4、7天核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统一封管控区和中高风险区划定标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王丽萍介绍说，第九版方案将两类风险区域划定标准和防控措施进行衔接对应，统一使用中高风险区的概念，形成新的风险区域划定及管控方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高风险区实行“足不出户、上门服务”，连续7天无新增感染者降为中风险区，中风险区连续3天无新增感染者降为低风险区。其他地区对近7天内有高风险区旅居史人员，采取7天集中隔离医学观察措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中风险区实行“足不出区、错峰取物”，连续7天无新增感染者降为低风险区。其他地区对近7天内有中风险区旅居史人员，采取7天居家医学观察措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低风险区指中、高风险区所在县（市、区、旗）的其他地区，实行“个人防护、避免聚集”。其他地区对近7天内有低风险区旅居史人员，要求3天内完成2次核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对他们的监测将更加“严格”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九版方案还进一步完善了疫情监测要求。加密风险职业人群核酸检测频次，将与入境人员、物品、环境直接接触的人员核酸检测调整为每天1次，对人员密集、接触人员频繁、流动性强的从业人员核酸检测调整为每周2次。增加抗原检测作为疫情监测的补充手段，基层医疗卫生机构对可疑患者、疫情处置时对中高风险区人员等可增加抗原检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各城市各区域因地制宜 不再“一刀切”不许“层层加码”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九版方案还优化区域核酸检测策略，明确不同人口规模区域核酸检测方案，针对省会城市和千万级人口以上城市、一般城市、农村地区，综合疫情发生后感染来源是否明确、是否存在社区传播风险及传播链是否清晰等因素进行研判，根据风险大小，按照分级分类的原则，确定区域核酸检测的范围和频次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对于省会城市和千万级人口以上城市，疫情发生后，经流调研判，传播链不清、风险场所和风险人员多、风险人员流动性大，疫情存在扩散风险时，疫情所在区每日开展一次全员核酸检测，连续3次核酸检测无社会面感染者后，间隔3天再开展一次全员核酸检测，无社会面感染者可停止全员核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也意味着，省会和千万人口城市疫情区域的全员核酸，理想情况下只需7天完成4轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今天，卫生健康委官方网站上开通了疫情防控“九不准”公众留言板，群众可以反映疫情防控“层层加码”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，“九不准”公布以后，国务院联防联控机制综合组会同相关成员单位，成立了整治“层层加码”问题的专班，这个专班由教育部、工业和信息化部、交通运输部、农业农村部、商务部、文化和旅游部、国家卫生健康委、海关总署、市场监管总局、国家邮政局等部门组成，专项整治疫情防控简单化、“一刀切”、“层层加码”等突出问题，指导各地落实疫情防控政策，督促严格执行疫情防控“九不准”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卫生健康委监督局副局长程有全特别提到，近日一些地方对上海等发生过疫情地区的人员随意采取隔离等限制措施，各有关地方应严格对照第九版防控方案，立即加以纠正和整改。必要时，国务院联防联控机制综合组和国家相关部门将进行督导、约谈。同时，国务院联防联控机制综合组专班或各成员单位对核实的地方确实存在违反“九不准”要求的，将督促地方整改，并通过国务院联防联控机制新闻发布会、部门官方网站或政务新媒体等方式，对核实的“层层加码”问题和典型案例进行通报、曝光。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640105370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数读中国这十年：经济实力跃上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640109788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，我国的经济实力、科技实力、综合国力、国际影响力持续增强，以实际行动交出了一份人民满意、举世瞩目、可以载入史册的中国答卷。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/892d150bea98aa93" id="4535ad359d313659313c763b615157b8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/23de239cedc01eb5" id="dfd4e979c05104884af47dd101410360" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ef57a865202703aa" id="8cd44a65d5528ac7f2f3393010f30e45" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/742ee6cb5dad72b7" id="6d553d9ce4c7efa1f65fe579be226d7e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c6a440e27aa64372" id="aab13897f6350dc8cdada7d4aefc3074" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640109788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门：培育具有核心竞争力的优势传统工艺企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，记者从文化和旅游部官网获悉，文化和旅游部、教育部、科技部等十部门联合发布《关于推动传统工艺高质量传承发展的通知》（以下简称《通知》），深化推进中国传统工艺振兴，推动传统工艺高质量传承发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，到2025年，传统工艺高质量传承发展工作机制不断健全，保护传承体系更加完善，各民族优秀传统手工艺得到有效保护，传承发展模式初步建立，行业发展活力明显增强，传统工艺在培育传统文化产业、促进乡村振兴、服务经济社会高质量发展、弘扬中华优秀传统文化、促进民族团结等方面的作用进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，开展传统工艺类非物质文化遗产代表性项目（以下简称“传统工艺代表性项目”）保护传承情况评估，加强项目保护单位动态管理，督促制定针对性项目保护传承规划，夯实保护责任，提升传承水平。加强对各级传统工艺代表性项目的调查和整理，注重相关工具、材料、作品等实物资料的征集和保存，建立健全项目档案，利用现代展示和信息传播技术促进社会共享。加强传统工艺知识体系和转化应用的研究，认定一批传统工艺类国家级非物质文化遗产研究基地。实施国家重点研发计划“文化科技与现代服务业”重点专项，部署研发传统工艺挖掘、记录、保存的新方法、新技术及专用系统与装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要建设高素质传承人才队伍，鼓励具备条件的普通高等学校、职业院校（含技工院校）开设传统工艺相关专业和课程，培养有技能、会设计、懂理论的专业技术人才和技术技能人才。鼓励代表性传承人参与院校教学科研和相关企业技能培训，通过代表性传承人和学生、从业者之间的双向选择，建立明确的师承关系，不断充实各级代表性传承人队伍。支持非物质文化遗产传承人提升技能艺能，为代表性传承人提供参与学术研讨、技艺交流、进修深造、国家重大任务等有利于提升技能艺能的机会，培育守正创新、德艺双馨的能工巧匠和大国工匠，创作体现中华文化精神、反映中国人审美追求、传播当代中国价值观念的优秀作品。建立职称评审向优秀人才倾斜机制，对在推动中华优秀传统技艺的传承保护和创新性发展、各民族优秀传统手工艺保护和传承中作出重大贡献的代表性传承人，符合条件的，按相关职称系列规定可直接申报评审正高级或副高级职称。选拔培养青年人才，符合条件的，各地应在乡村文化和旅游带头人、乡村工匠等评选中予以优先推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进传统工艺发展振兴，《通知》还提出，培育具有核心竞争力的优势传统工艺企业，支持其全面掌握并运用传统工艺核心技艺和关键技术，在保持传统配方和工序的基础上，鼓励运用现代生产技术和管理方式，提高生产效率。对于传统工艺保护成效明显、研发设计能力出众、人才优势突出、带动能力显著的传统工艺企业在国家级非物质文化遗产生产性保护示范基地申报中予以倾斜。支持小微企业、非遗工坊等生产经营主体，依托传统工艺开展技能培训，带动就业创业，助力乡村振兴。鼓励相关文化企业合理利用传统工艺资源，吸纳传统工艺传承人、从业者参与生产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640112939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委部署推进2022年国资监管信息化工作 努力推动国资监管数字化智能化取得新成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640105498.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委6月28日消息，6月23日，国资委以视频方式组织召开2022年国资监管信息化工作会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，国资监管信息化是近几年国资监管工作的亮点，是全面提升治理能力的有效载体，开启了国资监管工作新局面。国资央企要以应用能力建设为切入点，深入推进电子政务能力、业务应用支撑能力、数据共享利用能力建设，着力提升国资央企数字化智能化水平；要以信息化体系建设为核心，大力推进国资央企云体系、大数据体系建设，并积极融入国家政务信息化体系，着力提升国资监管信息化支撑保障水平；要以网络安全防护为抓手，持续深化网络安全、智慧能源行业大数据平台建设和运营，持续深化数据安全管理，着力提升国资央企网络安全水平。会议强调，国资央企要切实增强紧迫感、责任感，统筹发展与安全，大力提升国资监管信息化水平，为国资央企高质量发展提供有力保障，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国石化、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）、中国电子等4家企业分别就信息化重点工作作了书面交流，中资网安、中能融合书面通报了有关工作进展及安排。驻委纪检监察组、委内各厅局、有关直属事业单位负责同志在主会场参会，各中央企业有关负责同志在分会场参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640105498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委重磅发声！5月经济现边际改善、有能力应对超预期变化，CPI 10年年均涨幅仅2%，粮食安全目标完全可实现…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640111938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 6月28&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国家&lt;/span&gt;发改委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副主任赵辰昕出&lt;/span&gt;席中宣部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“中国这十年”系列新闻发布会，介绍完整、准确、全面贯彻新发展理念，推动高质量发展情况。出&lt;/span&gt;席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻发布会的还有国家&lt;/span&gt;发改委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;苏伟、副&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;欧鸿、副&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;杨荫凯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十年经济总量上升到114.4万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，过去十年，我国经济实力跃上新台阶。在转向高质量发展进程中，不断创新和完善宏观调控，经济发展既保持了量的合理增长，也实现了质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济总量由2012年的53.9万亿元上升到2021年的114.4万亿元，占世界经济比重从11.3%上升到超过18%，人均国内生产总值从6300美元上升到超过1.2万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新型国家建设取得丰硕成果，2021年我国创新指数升至世界第12位，在一些重要领域实现了历史性跨越。京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等区域重大战略扎实推进，乡村振兴战略稳步推进，新型城镇化水平和质量不断提升，区域城乡协调发展的潜力不断释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在这十年里，我国改革开放开创新局面、人民实现全方位生活改善、生态文明建设取得显著成效、经济安全也得到全面加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们以实际行动交出了一份人民满意、举世瞩目、可以载入史册的中国答卷”，赵辰昕表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：有能力应对超预期变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对颇受瞩目的经济恢复、增长以及未来预期问题，欧鸿回应表示：“从近期经济形势看，各方面按照中央要求，统筹抓好疫情防控、经济发展和经济安全等工作，重点地区疫情得到有效管控，复工达产加快推进，稳增长政策发力显效，5月份经济呈现边际改善，主要指标均有所回升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据此前国家统计局公布的5月经济运行数据，主要指标多数已出现改善——5月份，全国规模以上工业增加值同比增长0.7%，环比增长5.61%；社会消费品零售总额33547亿元，环比增长0.05%，同比下降6.7%，降幅比上月收窄4.4个百分点。1-5月份，全国固定资产投资（不含农户）205964亿元，同比增长6.2%；全国规模以上工业企业实现利润总额34410.0亿元，同比增长1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来形势，欧鸿认为：“我国经济韧性好、潜力足、回旋余地大。我们完全有信心克服经济运行中的困难挑战，有能力应对可能出现的各类超预期变化，确保经济平稳健康可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一带一路成果实打实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利用外资规模涨六成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外开放层面，2021年我国实际使用外资达到1.15万亿元人民币，位居世界第二，较2012年增长了62.9%。外商投资法律进一步完善、对外开放水平大幅提升、外商投资环境明显改善，让越来越多外资企业看好中国经济发展前景，愿意扎根深耕中国市场、与中国经济共成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国扩大对外开放的重大举措，“一带一路”建设在过去9年里也取得了实打实、沉甸甸的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，我国已于149个国家、32个国际组织签署了200多份文件，战略规划对接日益深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“一带一路”建设的基础设施互联互通硕果累累、经贸交流与合作不断发展、新兴领域国际合作不断拓展、多元投融资体系不断完善、人文交流与合作不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦三领域 扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾过去十年的投资“成绩单”，杨荫凯表示，2013-2021年，全社会固定资产投资累计完成约409万亿元，年均增长7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资结构方面，第三产业投资增速跑赢整体增速：2013-2021年，年均增长8.9%，投资占比从2012年的61.7%增至2021年的66.6%；同时，高技术产业投资年均增速达到15%，社会领域投资增速近年来也持续保持在两位数以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年，重点领域建设成效显著，一批重大项目顺利实施；投融资体制改革进一步深化，投资便利化水平也得到明显提升；民间投资环境不断优化，投资活力进一步增强，2012年以来，全国民间投资占整体投资比重始终保持在55%以上，成为拉动投资增长的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荫凯介绍，发改委下一步将重点聚焦三个领域，积极扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面加强基础设施建设。加快新型基础设施建设，提升传统基础设施水平；适度超前布局有利于引领产业发展和城镇化建设的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扩大制造业和高技术产业投资。加大传统产业改造提升，提升制造业核心竞争力；加强自主创新能力建设，推进关键核心技术攻关，推动新技术新产品产业化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强社会民生领域补短板建设。加强保障性安居工程及配套基础设施建设，加快推进城市燃气管道等老化更新改造和排水设施建设，着力加强社会领域建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CPI 10年年均涨幅仅2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保供稳价化解输入性通胀压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国价格机制改革深入推进，在四个方面取得了突破性进展和明显成效：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，大幅放开政府定价，主要由市场决定价格的机制基本确立。目前全部的农产品、80%的电量、50%的天然气量、90%的民航旅客运输量价格由市场形成。2021年底，全社会商品和服务市场化程度已达97.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，不断完善价格调控机制，价格总水平长期保持基本稳定。稻谷、小麦、生猪、成品油、煤炭等重点品种，已建立起“托底”“限高”“价格上下限”等多种形式的价格区间调控机制；2012-2021年，全国居民消费价格指数（CPI）年均涨幅仅为2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，对于仍然需要政府定价的领域，强化价格成本监管。通过定价清单化、定价规范化、监管科学化等手段，建立起约束和激励相结合的垄断行业价格监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，按照污染者使用者付费、保护者节约者受益思路，不断创新促进绿色发展价格机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于地缘政治冲突等因素造成的输入性通胀压力，杨荫凯强调：“我国市场供应总体充足、政策工具箱丰富，完全有条件、有能力、有信心继续保持物价平稳运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步将做好三方面工作保持价格总水平基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力做好重要民生商品保供稳价，稳定生产供应，强化产销衔接，发挥储备吞吐和进出口调节作用，做好粮油肉蛋奶果蔬等重要民生商品保供稳价，特别是加强生猪产能调控，防止价格大起大落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续加大大宗商品保供稳价力度，完善煤炭产供储销体系，加快释放优质产能，完善煤炭市场价格形成机制，引导煤炭价格运行在合理区间；加大国内矿产资源勘探开发力度，强化进出口调节，增强供给保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续加强市场监管，密切跟踪市场变化，保持监管高压态势，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法违规行为，坚决遏制资本过度投机炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夏粮丰收成定局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;粮食安全目标完全可实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民以食为天”，过去十年，我国粮食产量增加了近7000万吨，总产量连续7年保持在6.5亿吨以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国际粮价受新冠肺炎疫情、俄乌冲突等因素影响大幅上涨，国内两家虽受波及但涨幅明显低于国际市场。“目前我国粮食供应有充分保障，今年夏粮丰收已成定局”，欧鸿表示，“未来实现确保谷物基本自给、口粮绝对安全的粮食安全目标，既面临诸多风险和挑战，也具备基础和条件，通过努力是完全可以实现的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，发改委将会同相关部门，坚定不移推动落实藏粮于地、藏粮于技战略，以“提高产量、优化结构、增强能力、引导消费”为重点，在更高层次上保障国家粮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源10年“成绩单”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电、气翻番，原油产量稳定2亿吨/年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿在会上表示：“牢固树立底线思维，有效管控重点领域风险，守住不发生系统性风险的底线，特别是要进一步保障粮食能源安全和产业链供应链安全稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年，我国的能源产供储销体系不断加强，能源安全得到进一步保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国2021年平均煤矿的单井规模比2012年提高1倍以上，年产120万吨及以上的大型煤矿产量占比超80%。电力、原油、天然气产量也实现了稳定增长——2021年底，全国发电总装机达到23.8亿千瓦，比2012年翻了一倍，年均增速达到8.4%，其中风电光伏并网装机合计6.35亿千瓦，是2012年的近90倍；油气方面，2021年全国原油产量1.99亿吨，十年间连续保持在2亿吨左右；天然气产量，2021年达到2075.8亿立方米，比2012年增加近1000亿立方米，增长近一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浩吉、瓦日等铁路建成运营；全国22千伏及以上输电线路在2021年底达到84.3万千米，变电设备容量达到49.4亿千伏安；截至2021年末，全国油气管道里程达到18万公里，比2012年增长了1倍……基础设施的加强是的能源供应保障能力大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，能源储备能力和能源市场体系也在显著增强和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10年解决1.3亿人城镇就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青年就业形势现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业不仅是社会问题，也是经济问题”，杨荫凯表示。在过去十年间，我国解决了1.3亿人的城镇就业问题。今年以来，城镇调查失业率特别是青年失业率上升，高校毕业生等青年群体就业压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，5月以来，随着稳经济一揽子政策效果初步显现，促进青年就业创业相关政策落实落地，就业形势已出现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，发改委将不断夯实青年群体就业的经济基础、务实推动市场主体稳岗扩岗、积极支持青年群体创新创业、大力加强青年群体就业服务无保障，全力做好高校毕业生等青年群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640111938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委最新发声，信息量大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640106016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;中共中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;宣传部今&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会。国家发展&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委副主任赵辰昕在发布会上说，中国经济总量由2012年的53.9万亿元，上升到2021年114.4万亿元，占世界经济比重从11.3%上升到超过18%，人均国内生产总值从6300美元上升到超过1.2万美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国能否实现5.5%左右的GDP增长目标？如何用好政策工具箱，切实稳住经济大盘？发布会上也一一回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长欧鸿在发布会上回应，常态化充实完善政策储备工具箱，将根据情况适时及时出台。从近期经济形势看，复工达产加快推进，稳增长政策发力显效，5月份经济呈现边际改善，主要指标均有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据透露，包括抓紧推进一批既利当前又利长远的水利、交通、地下综合管廊等项目，尽快形成实物工作量；落实促进汽车、家电等领域消费的若干政策，加快释放消费潜力；加快推进大型风电光伏基地建设；推动全国抽水蓄能电站开发建设等一系列举措在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这十年，中国经济“速描”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　略去细节，一组沉甸甸的宏观数字，是中国经济的金边速描，胜过一切雄辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，中国经济实力跃上新台阶，中国经济总量由53.9万亿元上升到114.4万亿元，占世界经济比重从11.3%上升到超过18%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这十年，中国人均国内生产总值从6300美元上升到超过1.2万美元；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这十年，中国人民实现全方位生活改善，9899万农村贫困人口全部脱贫；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，中国改革开放开创新局面，境外投资存量从不足6000亿美元增至超过2.6万亿美元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这十年，中国民营企业数量翻了两番，从1085万户增长到4457万户；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，中国高技术产业研发投入强度从2012年的1.68%，提升到2021年的2.67%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，中国建成全球规模最大的5G网络，2021年网民人数达到10.32亿人，连续9年成为全球规模最大的网络零售市场；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓紧推进一批既利当前又利长远项目 投资重点聚焦三个领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，“特别是要抓紧推进一批既利当前又利长远的水利、交通、地下综合管廊等项目，尽快形成实物工作量；落实促进汽车、家电等领域消费的若干政策，加快释放消费潜力。”欧鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资方面，国家发展改革委副秘书长杨荫凯透露，下一步重点聚焦三个领域，积极扩大有效投资。一是全面加强基础设施建设。加快新型基础设施建设，提升传统基础设施水平；适度超前布局有利于引领产业发展和城镇化建设的基础设施。二是扩大制造业和高技术产业投资。加大传统产业改造提升，提升制造业核心竞争力；加强自主创新能力建设，推进关键核心技术攻关，推动新技术新产品产业化进程。三是加强社会民生领域补短板建设。加强保障性安居工程及配套基础设施建设，加快推进城市燃气管道等老化更新改造和排水设施建设，着力加强社会领域建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动对外开放和稳外资方面，也有多项政策措施落地。国家发展改革委副秘书长苏伟介绍，包括修订扩大《鼓励外商投资产业目录》、推进重大外资项目、在加强外商投资服务、优化外商投资环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前五批重大外资项目加快落地实施，福建中沙古雷乙烯项目、沈阳华晨宝马第三工厂等重大外资项目进展比较顺利。“我们正在梳理各地外资项目储备情况，将适时推出新一批具有牵引带动作用的重大外资项目。”苏伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿表示，5月份经济呈现边际改善，主要指标均有所回升。更要看到，“我国经济韧性好、潜力足、回旋余地大，我们完全有信心克服经济运行中的困难挑战，有能力应对可能出现的各类超预期变化，确保经济平稳健康可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加近80% 增长超3倍……抽水蓄能“牛气冲天”！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国能源产业持续快速发展，特别是新能源领域发展迅速，抽水蓄能成为当日发布会的“靓仔”之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国能源生产能力显著提高。”赵辰昕说，特别是风电光伏发电发展迅速。2021年底，全国发电总装机达到23.8亿千瓦，比2012年翻了一倍，年均增速8.4%，其中风电光伏并网装机合计6.35亿千瓦，是2012年的近90倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国可再生能源规模和比例的不断提高，通过抽水蓄能电站提高电力系统调峰能力显得越来越重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，近年来，我国抽水蓄能电站建设步伐不断加快，项目数量大幅增加，分布区域不断扩展，相继建设了一批具有世界先进水平的抽水蓄能电站，起到了非常好也非常有效的作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640106016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-5月我国对外劳务合作业务简明统计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640102720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-5月，我国对外劳务合作派出各类劳务人员9.7万人，较上年同期减少3.7万人；其中承包工程项下派出3.3万人，劳务合作项下派出6.4万人。5月末在外各类劳务人员56.8万人。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640102720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-5月我对“一带一路”沿线国家投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640102729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-5月，我国企业在“一带一路”沿线国家非金融类直接投资527.1亿元人民币，同比增长9.4%(折合81.9亿美元，同比增长10.2%)，占同期总额的18.4%，较上年同期上升1.2个百分点，主要投向新加坡、印度尼西亚、巴基斯坦、马来西亚、阿拉伯联合酋长国、越南、泰国、柬埔寨、老挝和塞尔维亚等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程方面，我国企业在“一带一路”沿线国家新签对外承包工程项目合同1840份，新签合同额2445.8亿元人民币，同比下降18.8%(折合380亿美元，同比下降18.3%)，占同期我国对外承包工程新签合同额的48.2%；完成营业额1837.6亿元人民币，同比下降8%(折合285.5亿美元，同比下降7.3%)，占同期总额的53.4%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640102729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开视频座谈会研究上半年经济形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委官网消息，6月23日至24日，国家发展改革委党组成员、副主任、秘书长赵辰昕先后主持召开上半年经济形势专家、地方及行业协会视频座谈会，就当前经济运行情况、面临的困难问题以及应对措施建议听取有关单位和专家意见，综合司负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月国有企业利润总额同比下降6.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640104234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部网站6月28日消息，1-5月，全国国有及国有控股企业(以下称国有企业)营业总收入同比保持增长，但受去年同期基数较高及疫情因素影响，利润总额仍同比下降。1-5月国有企业营业总收入同比增长9.2%，利润总额同比下降6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，营业总收入方面，1-5月，国有企业营业总收入308831.3亿元，同比增长9.2%。其中，中央企业175025.4亿元，同比增长11.2%；地方国有企业133805.9亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润总额方面，1-5月，国有企业利润总额16310.7亿元，同比下降6.5%。其中，中央企业12322.6亿元，同比增长0.4%；地方国有企业3988.1亿元，同比下降22.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应交税费方面，1-5月，国有企业应交税费24703.4亿元，同比增长12.4%。其中，中央企业17133.8亿元，同比增长11.7%；地方国有企业7569.6亿元，同比增长14.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产负债率方面，5月末，国有企业资产负债率64.3%，同比上升0.1个百分点。其中，中央企业67.0%，同比上升0.2个百分点；地方国有企业63.0%，同比上升0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640104234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月至11月全国集中开展涉企违规收费专项整治行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月28日电(记者申佳平)据国家发展改革委官网消息，为推动降费减负各项政策落到实处，支持助企纾困，进一步优化营商环境，国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局决定在全国集中开展涉企违规收费专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，专项整治行动分为四个阶段，分别是部署准备(2022年6月)、自查自纠(2022年7月-9月)、联合检查(2022年10月)、总结评估(2022年11月)。重点任务包括五个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是交通物流领域涉企违规收费问题专项整治。重点整治水运、公路、航空、铁路等领域落实助企纾困有关降费优惠政策不到位、继续收取已明令取消的费用或重复收费、为规避政策规定拆分收费项目、不执行或推迟执行政府指导价等问题。查处部分企业利用承担疫情防控任务巧立名目违规收取多种费用、随意提升收费标准、扩大收费范围等行为，严禁有关单位以疫情防控为名向交通物流企业实行强制摊派等，切实保障货运物流畅通高效。加大海运收费监管力度，督促船公司、港口、船代、货代、堆场、报关等环节严格执行价格法律法规和相关政策，严格执行收费项目和标准公示制度，依法查处不按公示价格标准收费、随意增加收费项目或价格欺诈等价格违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是水电气暖领域涉企违规收费问题专项整治。加强供水供电供气供暖领域红线内外接入、建设安装、更新改造、维护维修领域等价格监管，重点整治不执行政府定价和政府指导价、利用垄断地位转嫁应由自身承担的费用、自定标准自设项目收取费用、对计量装置及强制检定违规收费等行为。重点整治非电网直供电环节不合理加价、违规加价等问题，查处以用电服务费等名义向用户重复分摊收费、未落实电价收费公示制度、清退已收取的不合理费用不彻底不及时等行为，严禁供电价格上涨超过政策规定的最大允许上浮幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地方财经领域涉企违规收费问题专项整治。重点整治降费减负助企纾困政策未有效落实、采取打折扣搞变通方式侵蚀降费减负红利、相关政策红利未及时有效惠及市场主体等问题，严禁违反收费基金立项审批权限自立名目收费、扩大收费范围、提高征收标准等，确保取消、停征、免征及降低征收标准的收费基金落到市场主体。督促指导地方政府和下属单位加强财政收支预算管理，严肃查处违规下达收入目标任务、违规以财政支出方式实施与企业缴纳税费挂钩的返还政策、征收过头税费、集中开展逐利式乱检查乱罚款、向市场主体强制或变相摊派等加重市场主体负担的行为，坚决禁止乱收费、乱罚款、乱摊派等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是金融领域涉企违规收费问题专项整治。重点整治商业银行未按规定披露服务价格信息、超出价格公示标准收费、只收费不服务或少服务、未提供实质性服务而收费等问题，查处利用优势地位转嫁应由银行承担的费用、贷款强制捆绑金融产品或服务、未落实国家对小微企业和个体工商户等市场主体银行服务收费优惠政策和措施、执行内部减免优惠政策要求不到位等行为，督促银行不折不扣落实减免服务收费、减轻企业负担等政策要求，规范服务价格管理和收费行为，进一步加强服务合作管理，提升金融服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是行业协会商会及中介机构涉企违规收费问题专项整治。在已有清理整治工作基础上，开展行业协会商会违规收费问题“回头看”，重点整治行业协会商会利用行政委托事项及其他行政影响力强制或变相强制企业入会并收取会费、擅自设立收费项目或提高收费标准，以及强制或诱导企业参加会议、培训、展览、考核评比、表彰、出国考察等收费活动，强制市场主体为行业协会商会赞助、捐赠，强制市场主体付费订购有关产品等行为，督促行业协会商会进一步规范会费、经营服务性收费标准等。严肃查处中介机构超过政府定价和政府指导价违规收费、向市场主体转嫁应由政府部门承担的费用、将行政审批事项转为中介服务并收费等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/25fbf9e943aace01" id="ed6f29273af7a8b2a50b09ece81d20a1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：工业和信息化部官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部官网显示，6月28日，涉企违规收费专项整治行动全国电视电话会议在京召开。会议强调，各地区、各部门要聚焦重点领域分别制定详细周密的行动方案，坚决整治涉企乱收费、乱罚款、乱摊派。重点查处落实降费减负政策不到位、借疫情防控违规设立收费项目、不按要求执行国家和地方已出台惠企收费政策等行为。各地区、各部门要畅通投诉渠道，广泛搜集问题线索，通过12381、12315等热线电话接受社会各界对涉企违规收费的投诉举报，及时回应社会关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区、各部门要进一步提高政治站位，扎实做好本次涉企违规收费专项整治工作。全面排查交通物流、水电气暖、地方财经、金融、行业协会商会等领域涉企违规收费问题，坚决整治涉企“三乱”行为。严格遵守专项整治时间节点，扎实完成各阶段工作任务。加强督导检查，将整治情况和成效作为全国减轻企业负担综合督查和企业负担调查的重要内容，搜集企业对违规收费问题的反映，跟踪专项整治行动的成效，推动问题解决。强化协同配合，层层压实责任，形成上下联动的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640098770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合部署开展涉企违规收费专项整治行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640104237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委6月28日消息，近日，经国务院同意，国家发改委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局联合印发《涉企违规收费专项整治行动方案》(以下简称《方案》)，决定于6月—11月在全国集中开展涉企违规收费专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》指出，整治涉企违规收费，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派，是为市场主体特别是中小微企业和个体工商户减负的重要举措。要坚持问题导向和目标导向，聚焦重点领域，建立协同治理和联合惩戒机制，重点查处落实降费减负政策不到位、借疫情防控违规设立收费项目、不按要求执行国家和地方已出台惠企收费政策等行为，对违法违规收费行为“零容忍”，切实减轻各类市场主体的不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》将交通物流、水电气暖、地方财经、金融、行业协会商会和中介机构领域作为专项整治行动的重点，并明确了各领域整治的重点任务。专项整治行动分为部署准备、分领域自查自纠、联合检查、总结评估等四个阶段。市场监管总局牵头会同有关部门成立联合检查组，根据有关问题线索和自查自纠情况，对重点部门、重点地区、重点领域涉企收费情况实地开展抽查检查。对发现的涉企违规收费项目要严肃整改、坚决取消，对违规收费主体综合采取市场监管、行业监管、信用监管等方式予以联合惩戒，对情节严重、性质恶劣的典型案例公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，各地区各部门要加强对专项整治行动的组织领导，强化责任落实，开展督促交流，加强重点难点问题沟通协调，确保各项任务稳步推进、按期落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220628/c640104237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>