<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2020 05:08:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国发展高层论坛2020丨共同携手 为全球供应链的稳链、固链、强链发挥合力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739790.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部前部长：我国须加快发展数字经济 赢得国际竞争主动权</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201114/c624739736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201114/c624739736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部前部长苗圩：四点做大做强数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739730.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部前部长：帮扶中老年缩小数字鸿沟 也要尊重其数字断联的权力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：数字经济人才培养要从娃娃抓起，加强中老年帮扶力度以缩小数字鸿沟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国市场主体对未来有坚定信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪洋主持双周协商座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8家台企正处于大陆上市审查阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委任洪斌：近8成海外项目稳步推进 近600个海外项目顺利完工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委副主任任洪斌：支持鼓励央企为稳定全球供应链贡献力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20召开财长和央行行长特别视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201113/c624738359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201113/c624738359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据显示我国企业销售收入增速逐季回升 折射经济复苏态势向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　通过对企业销售情况持续跟踪，增值税发票等税收大数据力求客观、全面、及时综合地反映我国经济运行发展态势。国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力12日在国务院政策例行吹风会上表示，税收发票大数据显示，今年以来，我国企业销售收入增速总体呈现逐季回升向好态势。1-10月，全国企业累计销售收入同比增长3.2%，增速比前三季度提高1.4个百分点，反映出随着统筹推进常态化疫情防控和经济社会发展的各项政策显效发力，我国经济复苏的态势进一步巩固，在全球主要经济体中率先实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据蔡自力介绍，分季度看，一季度我国经济受疫情冲击较大，企业销售收入同比下降17.6%；二季度同比增长9%；三季度同比增长12.4%；10月份增速进一步提升，同比增长15.1%，比三季度提高2.7个百分点。税收大数据呈现以下五方面亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业销售加快恢复，累计增速年内首次由负转正。10月份，全国工业企业销售收入同比增长10.4%，比三季度提高1.2个百分点。1-10月累计增长0.4%，年内累计增速首次实现正增长。10月份，工业41个行业大类中，同比增长的有34个，比三季度增加3个。其中，处于产业链中高端环节的通用设备和专用设备制造业，分别增长23%和21.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高技术产业稳步提速，新动能加速成长。10月份，全国高技术产业销售收入同比增长17.7%，1-10月累计增长13.2%，比前三季度提高0.6个百分点。其中，电子商务服务、科技成果转化服务销售收入10月份分别增长66.9%和57.9%;医疗仪器设备制造、医药制造分别增长19.2%和14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是居民服务消费较快提升，旅游餐饮业进一步提速。10月份，居民服务消费销售收入同比增长13.2%，比三季度提高9.5个百分点。在“十一黄金周”的带动下，餐饮业同比增长17%，比三季度提高6.7个百分点；旅游服务加快恢复，旅游会展服务、体育会展服务销售收入同比分别增长16.9%和20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是投资相关行业持续向好，基础工程建设稳步推进。10月份，与投资相关的建筑业销售收入同比增长19.6%，1-10月累计增长9.4%，比前三季度提高0.6个百分点；新基建力度加大，通讯、电力输送设施施工，节能工程施工10月份销售收入分别增长9.9%和15.8%；重大工程建设加快推进，铁路、公路、港口航运设施工程建筑，10月份销售收入分别增长17.7%、25.2%和16.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是民营经济恢复态势较好，私营企业增长较快。10月份，民营经济销售收入同比增长18.7%，1-10月累计增长5.1%，高于全国企业总体水平1.9个百分点。其中，私营企业10月份销售收入同比增长21.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，下一步，税务部门将紧紧围绕服务高质量发展、构建新发展格局的要求，持续深入挖掘税收大数据价值，充分发挥大数据以税咨政的作用，助力企业纾困解难，更好地服务“六稳”“六保”工作大局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量发展蓝皮书：中国经济共享发展呈现五大主要特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者姜楠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月14日，中共中央党校及社会科学文献出版社共同在京发布了《高质量发展蓝皮书：中国经济高质量发展报告(2020)》。蓝皮书指出，中国经济共享发展呈现如下五大主要特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.中国经济共享发展水平在过去20年全面显著提高。2019年中国经济共享发展指数为59.84分，在过去20年总体保持持续上升趋势，比2000年提高了76.3%。作为共享发展基本内涵的全民共享、全面共享、共建共享和渐进共享，在2019年分别为24.00分、13.94分、10.97分、10.93分，分别比2000年提高了54.6%、111.9%、95.9%、75.2%，总体上保持着持续上升的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.全民共享水平高于全面共享、共建共享和渐进共享。从2019年中国经济共享发展指数的4个二级指数来看，全民共享指数显著高于全面共享指数、共建共享指数和渐进共享指数，并且这种二级指数间的相对优势在过去20年间始终保持，从而表明中国经济的共享发展在成果惠及更广人群这一领域的表现，要优于共享内容更加全面、凝聚力量更加广泛和发展进程更加稳健等几个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.发达地区共享发展绝对水平总体高于欠发达地区。从2019年各地区的经济共享发展指数得分来看，共享发展水平与各地区经济发达程度总体呈现正相关关系，发达地区的共享发展水平普遍高于欠发达地区。其中，发达地区在共建共享、渐进共享两个领域的发展水平领先欠发达地区的幅度较大。发达地区偏向技术和知识密集型的产业结构是其有着较高的劳动报酬和劳动参与从而具有较高的共建共享水平的主要原因，而良好的发展基础也是助力发达地区从容应对市场和社会风险，使其能够平稳快速地推进共享发展的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.欠发达地区共享发展提升速度总体快于发达地区。从过去20年各地区经济共享发展水平提升速度来看，欠发达地区共享发展指数的增幅明显高于发达地区，各地区的共享发展水平总体呈现收敛态势。其中，欠发达地区在全民共享、全面共享两个方面的提升速度明显快于发达地区。欠发达地区抓住近年来国家加大扶贫、支农力度的历史性机遇，有效缩小了域内城乡差距，使发展的成果惠及更广的人群，同时基于自身处于生态脆弱地区、民族地区，文化资源丰富等特点，充分推动了在更全面的领域实现共享发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.部分地区部分领域的共享发展水平呈现一定的分化态势。过去20年间，各地区共享发展指数在全国所处位置总体稳定，但仍有个别省份(如内蒙古自治区、西藏、江西、湖南)出现了较大波动，表现优劣出现一定分化态势。从共享发展二级指标看，东部发达地区省份虽然在各领域总体处于领先地位，并且在共建共享、渐进共享领域表现突出，但在农村减贫、缩小内部差距等个别领域改进的空间有限，使得全民共享等部分二级指标的增幅较小。中部六省共享发展的绝对水平和增长速度均相对落后，各二级指标也缺乏突出表现。西部地区各省份虽然共享发展的起点较低，但在过去20年间，各自在不同二级指标领域内均表现出不同的亮点，使得很多西部省份全民共享、全面共享和共建共享指数的增速相对较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张明富)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大对科技企业股权融资支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 近日，中国银保监会发布 《关于保险资金财务性股权投资有关事项的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》共十条，核心内容是取消保险资金财务性股权投资的行业限制，通过“负面清单+正面引导”机制，提升保险资金服务实体经济能力。下一步，中国银保监会将持续深化“放管服”改革，完善保险资金股权投资监管政策，加强事中事后监管，加大保险资金对实体经济特别是中小企业和科技企业的股权融资支持，切实降低实体经济企业成本，推动经济体系优化升级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：从娃娃抓起 加强数字经济人才培养</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）全国政协经济委员会副主任、工业和信息化部前部长苗圩11月14日在“第11届财新峰会：重建全球信任”上建议，从娃娃抓起，加强数字经济人才培养。在基础教育领域，引入3D打印、简单编程等课程，组织开展编程竞赛，提升学生数字化技能和创新能力。加大对边远地区数字化教育的支持力度，通过远程教育等方式开展教师数字化能力培养，针对贫困地区研发更简单易懂的数字化课程。在高端人才领域，扩大数字经济相关职业培训与继续教育规模，推动企业、技校等开展大数据、区块链等职业培训。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>擘画宏伟蓝图 凝聚发展信心 ――国际人士热议中共十九届五中全会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，国际社会高度关注中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议审议通过《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，积极评价中国决胜全面建成小康社会取得的决定性成就，对中国在新发展阶段实现经济社会发展主要目标充满信心。接受本报记者采访的国际人士认为，中共十九届五中全会擘画了中国未来发展新蓝图，体现了中国共产党的责任担当，让国际社会更加看好中国的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“引领中国人民朝着更加美好的明天迈进”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及苏伊士运河大学语言学院院长拉杰布说：“中国实现第二个百年奋斗目标战略安排的路径更加清晰，中国共产党将引领中国人民朝着更加美好的明天迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西班牙加利西亚国际关系研究院院长胡里奥·里奥斯表示，全会在全面建成小康社会胜利在望、全面建设社会主义现代化国家新征程即将开启的重要历史时刻召开，指明了今后一个时期中国发展的指导方针、目标任务、战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全会清晰而具体地绘制了中国未来发展蓝图，体现了中国共产党的责任担当。”柬埔寨民间社会组织联盟论坛项目计划部主任谢莫尼勒表示，中国的发展离不开中国共产党的坚强领导，全会定下的发展目标催人奋进，展示了中国共产党带领中国人民开拓进取、实现中华民族伟大复兴的决心和信心，也让国际社会更加看好中国的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非约翰内斯堡大学非洲—中国研究中心主任戴维·蒙亚埃表示，建议确定了中国国民经济和社会发展的方向，是今后五年乃至更长时间中国经济社会发展的行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　墨西哥普埃布拉功勋自治大学中国问题专家德拉罗萨表示，中国经济社会发展不断焕发新活力，尤其在世界经济受新冠肺炎疫情冲击时展现出强大韧性。“作为世界经济增长的重要引擎，中国将继续为世界经济复苏作出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国治国理政的宝贵经验值得借鉴”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在‘十三五’时期取得了举世瞩目的发展成就，经济实力、科技实力、综合国力显著增强，脱贫攻坚取得决定性成就，为世界和平与发展作出重要贡献。”胡里奥·里奥斯认为，“全会对构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局作出重要战略部署，相信中国将迎来更大的发展空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本帝京大学经济学部教授露口洋介表示，从全会公报中能深切感受到中国特色社会主义制度的优势。“全会强调坚持和完善社会主义基本经济制度，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，推动有效市场和有为政府更好结合。相信在新发展阶段，中国将不断稳步发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国根据国情制定‘十四五’规划和二〇三五年远景目标的建议，体现了国家治理政策的连续性。中国治国理政的宝贵经验值得借鉴。”德拉罗萨强调，“十四五”时期，中国将坚持贯彻新发展理念，推动高质量发展。中国提出坚持创新在现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，既是中国在科技创新领域取得重要成果的体现，也符合时代发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国黑森州欧洲及国际事务司前司长博喜文关注到，全会提出，中国将提升产业链供应链现代化水平，发展战略性新兴产业，“这有利于刺激国内消费、培育国内市场，中国国内生产、流通、消费的循环活力将得以增强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非政府高级顾问韦斯利·道格拉斯表示，中国坚持通过五年规划指导经济和社会发展的方式值得非洲国家借鉴。“中国提出构建新发展格局，全面促进消费，拓展投资空间，这将为世界带来更多发展机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为中国未来发展指明了方向”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　墨西哥国立自治大学国际关系研究中心研究员伊格纳西奥·马丁内斯表示，在当前国际形势下，中国坚持深化改革、扩大开放，必将不断为世界经济发展提供新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全会的召开有力地凝聚起中国人民的信心和决心。”拉杰布表示，在疫情持续蔓延、世界经济受到冲击、单边主义和保护主义抬头的复杂国际形势下，“中国上下团结一致、共谋发展，全会将对中国未来发展产生深远影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博喜文表示，中国向世界释放了积极信号。全会提出实行高水平对外开放，开拓合作共赢新局面，表明中国坚定支持经济全球化、促进国际合作的决心。“中国国内市场的繁荣将为外国投资者提供更多新机遇。在‘一带一路’合作框架下，相关国家将在基础设施等领域进一步拓展同中国的合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全会重申加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，强调推动高质量发展，为中国未来发展指明了方向。”谢莫尼勒说，共建“一带一路”等合作机制对区域发展至关重要，国际社会欢迎中国继续为全球治理贡献智慧和方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴维·蒙亚埃表示，“十四五”时期，中国将开启全面建设社会主义现代化国家新征程，“我们期待非中关系在共建‘一带一路’合作下迸发出更大活力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、开罗、马德里、曼谷、约翰内斯堡、墨西哥城、东京、柏林11月13日电记者龚鸣、黄培昭、姜波、赵益普、李滢嫣、刘旭霞、刘军国、花放）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已签署201份共建“一带一路”合作文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家发改委11月13日消息，经推进“一带一路”建设工作领导小组办公室和国家发改委协调推动，2020年11月11日，常驻国际海底管理局代表、驻牙买加大使田琦代表中国政府与国际海底管理局秘书长迈克·洛奇在牙买加首都金斯敦签署《关于推进丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路建设的谅解备忘录》。截至目前，我国已与138个国家、31个国际组织签署201份共建“一带一路”合作文件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行持续引导真金白银“精准滴灌”科创企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;科创企业的壮大发展离不开金融资源与金融服务的护航。“科技创新企业具有较大的发展潜力，加大科技创新企业金融服务力度，一方面是为其做好支付结算等金融服务，另一方面更重要的是提供融资支持。”中国&lt;/span&gt;&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;研究院娄飞鹏对《证券日报》记者表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，央行持续加大对科创企业金融服务及融资支持的力度。2018年11月份，央行上海总部发布《关于进一步加强民营企业和科技创新企业金融服务的实施意见》（下称《实施意见》），重点聚焦进一步提升对民营企业、科技创新企业的金融服务水平，旨在引导更多金融资源“精准滴灌”支持上海民营经济健康发展和科创中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了切实发挥中央银行货币信贷工具导向支撑作用，《实施意见》运用了多种货币信贷工具“多管齐下”切实传导优惠政策，包括将不少于100亿元的再贷款额度聚焦于科技创新、先进制造业等重点领域民营、小微企业；落实“民营企业债券融资支持工具”政策，重点支持暂时遇到困难，但有市场、有前景、技术有竞争力的民营企业债券融资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年6月11日，上海市金融工作局、央行上海分行等部门联合下发《市金融工作局、人民银行上海分行、上海银保监局、上海证监局关于贯彻〈中共中央办公厅、国务院办公厅关于加强金融服务民营企业的若干意见〉的实施方案》，明确指出将不少于100亿元的再贷款额度聚焦用于科技创新、先进制造业等重点领域民营小微企业，并且加大对民营企业票据融资支持力度，对民营企业票据再贴现不设单张和总额限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深化金融供给侧结构性改革，增强金融服务实体经济能力，大力推进科创金融建设，优化科创企业融资环境，更好地服务全国科技创新中心建设，今年1月10日北京市金融监管局、央行营管部等部门联合印发《关于加大金融支持科创企业健康发展的若干措施》，主要措施包括增加信贷投放、优化融资担保体系、加大资本市场支持力度、加强金融服务创新、优化政务服务环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年10月份，国家发改委、央行等六部门联合发布《关于支持民营企业加快改革发展与转型升级的实施意见》，其中提出“各地要加大将科技创新资金用于普惠型科技创新的力度，通过银企合作、政府引导基金、科技和知识产权保险补助、科技信贷和知识产权质押融资风险补偿等方式，支持民营企业开展科技创新”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行在加强科创金融服务力度方面主要有几个举措，一是通过结构性的货币和信贷政策工具，定向支持科技创新企业，如再贷款等；二是加强对商业银行的激励和窗口指导，引导银行扩大科技创新企业信贷供给和降低信贷成本，如将科技和民营企业信贷规模纳入MPA考核、定向降准等；三是引导商业银行和资本市场建立基于具体场景的融资平台，让信息暴露更加充分，如应收账款融资服务平台等。”苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示，从落地情况来看，尤其是疫情以来，定向贷款等结构化的货币政策工具在创新和落实方面取得了很好的成效，是疫后一系列逆周期货币政策工具的一大亮点，有效地保障了一大批面临经营困境的小微、民营和科技企业的现金流，避免了大量企业的破产。同时，票据和债券融资等直接融资也在今年加大了扩张速度，同时也扩大了融资的企业主体范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融业应如何进一步发力支持科创企业，陶金认为，科技创新企业需要解决一系列融资难、融资贵的问题，其中最重要的应该是以下几个方面：科技企业信息不对称、科技企业可抵押资产的缺乏、科技企业的盈利与银行风控之间的矛盾等。这要求，银行更深度地渗透到科技企业的日常经营中，为企业提供不止于贷款的全流程服务，以缓解信息不对称问题；建立规模更大、甚至是全国统一的知识产权交易市场，以加强知识产权实际定价程度，缓解可抵押资产缺乏的问题；进一步挖掘投贷联动等投融资模式，让银行合理分享科技企业的成长红利，当然这需要银行调整优化既有的风控标准和偏好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强资本市场枢纽功能 有效支持实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;近日，中共中央发布了《关于“十四五”规划和远景目标的建议》，涉及的资本市场方面的篇幅不小，提出“全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。推进金融双向开放。完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这在某种程度上，打消了我们对于五中全会公报上没有提及资本市场的疑惑。因为在公报中几乎没有提及资本市场，更没有提及房地产。但这其实与中央提出坚持房住不炒和金融要为实体经济服务的理念是一致的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场为实体经济服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已经成为共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国经济发展当中有两大依赖：一大依赖是房地产，房地产直接和间接贡献了中国经济增长率中的30%；第二大依赖是各大地方和企业依靠金融来扩大融资，使得中国的M2余额超过美国加欧盟之和，因此，我国金融服务业增加值占GDP的比重接近8%，显著高于美国、欧盟，在全球主要经济体中的比重是最高的。而且在上市公司利润总额中，金融企业的利润占比也接近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，金融更强调服务的功能，同时房地产要严格控制其投资属性，更多应该体现消费属性。只有把金融和地产的贡献率降低到比较合适的水平，这样对于经济转型是有好处的。所以公报提出，坚持把发展经济着力点放在实体经济上，坚定不移建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国，推进产业基础高级化、产业链现代化，提高经济质量效益和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，互联网金融发展势头很猛，确实给老百姓的消费或融资带来了一定的便利性，同时，金融科技的发展对传统金融业带来了一定压力，倒逼传统金融进行改革和创新。但是，互联网金融的用户规模、信息垄断和监管缺失等问题也日益显现出来，这就需要按照金融科技的金融属性，把所有的金融活动纳入到统一的监管范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融体量过大，不仅导致资金在金融体系内空转，而且会扩大居民收入差距，导致社会不公。因此，吸取了这些年来的经验和教训，目前监管部门和金融市场各方已经达成了共识，即资金要去实体经济，不要玩“钱生钱”游戏。与此相对应的是，货币政策也要围绕着不搞大水漫灌、引导市场利率水平下行和金融脱虚向实方向展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，这是否意味着今后在政策导向上要打压金融或房地产呢？我认为不能这样去片面理解。要防范发生系统性风险，金融和房地产的风险肯定是不能忽视的，但也不能过度去抑制金融和地产发展，如果抑制过度，会触及流动性风险和信用风险，反而可能会诱发系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，国务院金融委近日召开专题会议，传达学习五中全会精神时提出，“增强资本市场枢纽功能，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重”，记得过去的提法是“发挥资本市场枢纽功能”，如今提“增强”，这也表明高层对资本市场寄予厚望，要朝着脱虚向实这个方向发展。资本市场枢纽功能，是为了在货币政策、微观主体活力和资本市场之间形成三角形支撑框架，落脚点在于促进国民经济整体良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股市今后投资机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;侧重头部企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从十四五规划中经济发展的总方向看，是要构建新发展格局，需要供给侧和需求侧同时发力，实际上是把改革、开放和创新作为主要抓手。我国经济结构往先进制造业、生产型服务业方向上来转，往居民收入结构的优化、实现共同富裕方向上转，朝着区域经济良性互动、发展极、增长极带动区域发展等这方面转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对资本市场来说，也带来了繁荣和发展的机遇。首先，从十四五规划依然坚持房住不炒的原则，减少我国经济对房地产的过度依赖，在房住不炒政策指导下，居民的资产配置重心会从房地产领域转到金融产品领域。刚刚结束的10月，全国房地产的销量出现了比较明显的下降，“金九银十”的房地产销售盛况没有再现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，目前银行理财产品打破刚兑、固收类产品收益率下降的情况下，大量的银行储蓄资金转移到资本市场，权益类产品恐怕会更加受欢迎。今年前三季度IPO创了历史同期的新高，全球IPO融资额排名第一，今年公募资金的募资规模也创了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从投资维度看，五中全会公报对投资有非常明显的指引意义。一是中国经济仍处在战略性机遇期，有制度和政策作保障，投资机会很多。二是资本市场要服务好实体经济，故将继续大力发展；居民资产配置中，房产比重下降，金融资产比重上升，也有利于资本市场发展。三是经济转型必然促进新旧动能转换，从主题投资的角度看，绿色环保、能源及粮食安全、科技创新、数字网络、先进制造、新基建、医疗健康等，在公报中都有涉及，也带来了相应投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，随着中国经济增速从高速增长阶段进入到中速增长阶段，企业的分化趋势也会越来越明显，头部企业的行业市场份额会越来越大，与此相伴的，是研发投入占比的提升，国际化水平的提高，十四五期间，类似华为这样的企业应该还能增加。从美国股市看，过去30年来，大市值公司的市值占比，从过去的10%上升到了约70%。因此，我国股市今后的投资机会，也将侧重于头部机会上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场与实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。推进金融双向开放。应该是十四五期间资本市场的主要目标，我的理解，就是要实现资本市场与实体经济之间的“良性循环”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤副总理曾说过，“资本市场对于优化资源配置，推动科技、资本和实体经济高水平循环具有枢纽作用”，并指出，资本市场对稳经济、稳金融、稳预期发挥着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我认为，资本市场繁荣有利于“去杠杆”，一是在房住不炒政策背景下，居民的房贷余额增速下降，居民杠杆率水平能稳定甚至下降；二是房地产开发商受限于“三条红线”，杠杆率水平也有望下降；三是由于直接融资、尤其是股权融资比重大量增加，使得上市企业的杠杆率水平能够得到有效的下降，即企业去杠杆，有助于全社会杠杆率水平稳定，降低金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制的全面实施，公司上市家数将大幅增加，如目前科创板和创业板受理的上市申请数量累计接近900家，但令人不安的是，市场化发行价的估值水平似乎有点偏高。如果能够实施严格的退市制度，势必加大资本市场的退市风险，这将有助于让投资者在参与申购时，会考虑到退市风险。以美国为例，过去40年来，退市家数超过18000家，即80%的上市公司退市了。A股市场30年，退市数量只有百余家，从长期看，显然不利于资本市场的“出入畅通”和优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要完善多层次、高适配的资本市场体系，发挥好各层次板块支持创新发展的功能；扎实推进基础制度建设，更好发挥市场机制激励约束作用，支持实体经济高水平循环、高质量运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，构建新发展格局需要改革、开放和创新，资本市场同样也需要改革、开放和创新，其中开放是指双向开放，十四五期间，一定要把外资在国内资本市场的占比进一步上升。目前，A股市场外资持有的股票流通市值占比大约只有4%，与其他新兴市场相比严重偏低，而且国内证券机构来自海外的收入也非常少，这是需要补短板的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在支持金融科技和金融创新方面，不能因噎废食，既要充分肯定金融科技与金融创新发展带来的积极影响，也要实事求是，高度关注相关领域可能出现的问题隐患和风险苗头，提出有针对性、前瞻性、包容性的有效监管措施，确保风险不外溢，发展有效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济在全球疫情蔓延下，依然保持一枝独秀，充分体现出我国的制度优势。相信中国的资本市场在十四五期间将进一步完善基础性制度，坚持改革、开放和创新，为支持实体经济发展和新发展格局作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部前部长苗圩：5G等通讯基础设建设要适度先行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任、工信部前部长苗圩今日在“第11届财新峰会：重建全球信任”上表示，由于5G网络建设面临投资大、回报周期较长、应用场景不十分明确的状况，一些人对5G网络基础设施建设存在观望态度。对此，他认为，通讯基础设施建设上要采取适度先行的策略。“就好比让路等车还是车等路的问题，应当适度超前一点，让路等车，不要等大家都堵到开不动车了，再想到修路的问题。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>要为小店经济发展保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国烹饪协会和美团共同发起“小店守护联盟”公益活动。数据显示，今年第三季度，美团平台上新增小店数量近30万家，小店营业额环比增长18.4%，展现出强大生命力。小店经济是我国经济体系的重要组成部分，也是新冠肺炎疫情发生后，提振消费市场活力的重要动力。未来相关政府部门、其他餐饮生态应当更多地关注和培育小店经济的成长，让其更加“小而美”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小店经济就好像城市经济的毛细血管，是支撑经济基本面的微观力量，能够有效提振城市的内在动力。疫情的发生让许多实体企业经营受损，社会就业在短时间内面临较大压力，而小店经济则成为吸纳社会就业的一个重要渠道。同时，小店经济的背后有庞大的餐饮链和商业租赁行业，它的蓬勃发展也能够带动相关行业的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如小店守护联盟公布的几个典型案例所显示的，疫情的突然发生导致许多从事外贸的小微企业订单大幅降低，用工成本显著增加，现金流承压严重，不得已采取裁员的方式，这让许多年轻人失去了工作。于是自己开一个小店，自己做老板成为当前许多年轻人的新选择，这种完全自主的归属感，以及重新获得收入的满足感，正是吸引他们选择小店经济的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比于其他企业模式，小店经济有它的不足。比如收入不稳定，风险承受能力较低等等，但它也有得天独厚的优势。首先，虽小而精。小店与其他大型企业不同，他们往往经营面很狭窄，专攻少数几类产品，因而出货时间短，产品质量有保障。其次，正因为这种单一化的经营模式，让他们能够在小众市场找到生存空间，弥补市场空白，占有一席之地。而且，小店经济更加贴近人们的生活。以小店餐饮为例，如果说共享单车解决的是出行最后一公里的问题，那么餐饮小店解决的就是人们对饮食的即时需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，摆在小店面前最大的困难就是获客和宣传：一是他们没有相关的知识基础和条件，二是没有渠道以及负担不起过高的营销成本。小店守护联盟联合南方周末等媒体，通过达人探店、线上直播等多种方式为小店聚集流量，增加曝光度，拓展获客渠道。除了平台以外，相关政府部门也需要加入到小店守护联盟中。比如进一步深化“放管服”改革，为小店提供一些数字化转型所需要的必要帮助，包括免税、补贴等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小店经济的蓬勃发展，对监管体系也提出了更高的要求。经济学中的“鞋底成本”对于利润微薄的小店尤其重要。所以，监管体系应当进一步强化数字化办公建设，协助小店倡导“在线快速办证”，开通证照办理绿色通道，降低小店在其他方面耗费的成本，减轻经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，扶持小店经济并不意味着监管的松懈，有关监管部门也应当进一步加强对于食品安全、经营环境、税款征收等重要方面的管理，帮助小店经济实现健康、长远的发展。（作者系中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：发展新能源汽车产业是我国走向汽车强国的必由之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）全国政协经济委员会副主任、工业和信息化部前部长苗圩11月14日在“第11届财新峰会：重建全球信任”上表示，发展新能源汽车产业是我国实现由汽车大国走向汽车强国的必由之路。我国十几年前就开始谋划布局，研究电池、电机、电控，也同时覆盖了包括混合动力、纯电动燃料电池等几条发展路线。经过十几年的努力，已处于全球领先位置。接下来是在新能源汽车平台的基础上，发展以无人驾驶汽车为代表的智能网联汽车。争取智能网联汽车的发展能够再一次实现全球引领。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善资本市场建设服务改革发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是中国经济发展阶段的自然延续，是社会主要矛盾切换的表征，也是内外格局新形势的有效应对。2019年证监会明确了资本市场的“深改12条”，标志着资本市场改革已经进入新周期，近期的中央有关会议和相关文件再提资本市场，重视程度前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场助力构建新发展格局的逻辑包括三个方面。一是资本市场与实体经济之间的大循环。工业化城镇化初期倾向于通过间接融资大规模动员储蓄，创新发展阶段更加依赖股权融资。以房地产、投资拉动的经济模式面临转型升级，房住不炒将成为长期国策。长期来看，为了引流资金，优化居民财富结构，促进高科技领域加速发展，扩大直接融资规模，促进国内权益市场良性发展将是重要国策。从科创板到创业板的注册制、新三板与转板机制的改革，多层次资本市场结构的优化等举措都体现了资本市场不断释放的改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以资本市场为代表的直接融资在风险偏好上与银行主导的间接融资不同，在助力科技型企业方面有独特优势。科创板最近一年上市的企业大多是科技创新型企业，这些公司有些规模已经比较大，但是其中大部分企业没有很高的收入和净利润，科创板、创业板注册制等改革在助力科技企业获得资金和技术扶持上、助力科技强国上起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资本市场内部大循环。资本市场的平稳健康运行，有助于丰富居民财富配置渠道，以财富效应助力扩大内需。我国人口众多，且人均收入上升较快，但总体消费能力仍然偏低，内需仍有较大挖掘空间。一方面，我国是全球居民储蓄率最高的国家之一，由于社会保障仍不够健全，大部分民众尤其是中低收入群体消费意愿偏低；另一方面，由于房地产市场快速发展，具有较强消费能力的中等收入群体因房贷压力过大而压缩消费支出，我们应思考如何利用资本市场带动我国居民财富和消费意愿的攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升市场活跃度，发挥好资本市场的投资功能是资本市场内部大循环的关键。未来希望进一步深化改革，进一步拓宽长线资金入市渠道，如提高养老金入市比例、继续扩大权益类产品规模、放宽外资30%持股限制等；丰富金融工具提升市场活跃度，如优化两融制度、推出或扩容各类股指期货等衍生品；完善信息披露与投资者保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是资本市场的国内国际双循环。2020年8月我国官方外汇储备3.16万亿美元，环比增加102亿美元，在贸易顺差持续且资本金融项目稳定的情况下，我国国际收支维持基本平衡。但是目前的经常项目顺差并不能一直持续，未来需要依靠国际证券持续较大规模流入来平衡国际收支，畅通国内国际两个市场要素资源自由有序流动，形成优势互补，才能促进形成双循环的良好局面。通过优化QFII和RQFII制度，扩大资本市场双向开放，持续不断地引入境外资金进入我国资本市场还有很大的潜力。如进一步扩大沪深股通的投资范围和标的，拓宽ETF互联互通，便利境外机构配置股票ETF以及人民币债券资产，持续加大商品期货市场开放力度，扩大特定品种的范围，提供良好的风险管理工具，增强国际投资者对中国资本市场的投资意愿和信心等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场应当抓住构建新发展格局所赋予的历史机遇，继续贯彻落实新发展理念。通过科创板、创业板注册制改革等扶持科技创新型企业融资，实现科技强国战略。通过增加利息和红利性收入提高居民财产收入，提升金融资产尤其是股权及基金收入占比，通过居民收入的提升夯实扩大内需的基础。我们必须坚定不移地推动金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代资本市场发展体系，建设更高水平的开放型金融新体制，为新发展格局的重点领域和重点环节提供高水平的资本市场服务支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：努力缩小数字鸿沟 让更多人共享数字经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）全国政协经济委员会副主任、工业和信息化部前部长苗圩11月14日在“第11届财新峰会：重建全球信任”上表示，应主动适应数字经济的时代，促进人的全面发展。拥抱数字化浪潮、实现可持续发展，已经成为数字经济时代的必然要求和普遍共识，要努力缩小数字鸿沟，让更多人共享数字经济发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗圩建议，一是从娃娃抓起，加强数字经济人才培养。在基础教育领域，引入3D打印、简单编程等课程，组织开展编程竞赛，提升学生数字化技能和创新能力。加大对边远地区数字化教育的支持力度，通过远程教育等方式开展教师数字化能力培养，针对贫困地区研发更简单易懂的数字化课程。在高端人才领域，扩大数字经济相关职业培训与继续教育规模，推动企业、技校等开展大数据、区块链等职业培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极应对风险，强化劳动者保障。要高度关注新技术带来的就业结构变化，利用大数据、人工智能等数字技术，密切追踪劳动力市场结构变化，对不同行业、不同群体的就业和失业情况进行动态监测和实时预警，积极防范、妥善应对失业风险。探索新型劳动关系，加强灵活就业服务和保障方案研究，在用工服务、法律咨询、教育培训、社保指导等方面加强劳动者就业保障。推行终身职业技能培训制度，面向城乡全体劳动者，完善从劳动预备开始，到劳动者实现就业创业并贯穿学习和职业生涯全过程的终身职业技能培训政策。围绕高校毕业生、农民工、新型职业农民等就业创业的重点群体，广泛开展就业技能培训，着力提升培训的针对性和有效性，建设知识型、技能型、创新型的劳动者大军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强中老年帮扶力度，缩小数字鸿沟。发挥社区等基层组织作用，通过定期开展兴趣课堂、技能培训等活动，为老年人讲解各类数字化产品和服务的使用知识。鼓励企业开发“适老化”新产品，从产品功能上，提供包括智能陪伴机器人、学习课堂、在线诊疗等满足老年人需求的专业化产品。从产品形式上，多考虑操作界面、使用步骤等老年人的实际感受，推出老年版界面，让老年人更多地享受数字经济带来的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要加强个人信息的保护，企业要严格落实个人信息保护主体责任，加强对未成年人、老年人等特殊群体的个人隐私和个人信息保护，针对特殊群体设立专门的服务专线和窗口。组织开展个人信息保护相关法律法规和安全风险的宣传教育，提高个人信息保护意识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624739692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快金融生态制度供给建设步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二0三五年远景目标的建议》指出，优化供给结构，改善供给质量，提升供给体系对国内需求的适配性。推动金融、房地产同实体经济均衡发展。这为金融供给建设提出了方向性任务，不断提升我国金融生态要素供给与制度供给建设的协调发展水平，成为完成这一任务的关键性选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国金融生态的要素供给建设取得显著成绩，比如货币、证券、保险、信托、期货和外汇等市场，在从无到有、从小到大、从弱到强中不断完善，推动金融服务专业化水平和专业化分工能力的整体提升。相比较而言，金融生态的制度供给建设则存在差距。一方面，制度供给建设在适应和服务要素供给建设中，由于主要采取跟随策略，前瞻性、过程性和协调性不够，常处于被动地位和滞后状态，导致对要素供给建设的推动、引导、规范和约束作用有限。另一方面，制度供给建设囿于以“身份识别”为标准，主要是围绕市场主体中的金融机构而不是金融要素、金融功能属性来进行，以致出现非金融机构实施金融要素行为，但缺少必要金融制度约束的现象，形成金融管控的阶段性、局部性“真空”。比如曾经火爆的P2P业务以及各类担保、抵押和典当业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持金融要素供给与制度供给建设的协调，既是金融生态健康发展的规律体现，又是金融属性展示的必然要求。金融服务实体经济是金融的根本属性，要素供给建设是金融活动的手段，制度供给建设则是保证这一手段不偏离目的和属性的必要措施，二者不可偏废。从本质上讲，经济生态决定金融生态，金融生态中“双供给”建设的协调，是由实体经济需求决定的，金融要素供给建设要以实体经济的需求为前提，并在适应变化中不断丰富，金融制度供给建设则要在力求与之同步中，保持对要素供给建设调整与支持的恰当性、针对性和有效性。我国金融生态“双供给”建设的不够平衡，带来的一个直接后果是，市场中局部领域的要素供给被过度化，出现资金在金融机构体内循环过多现象，并滋生流动性传导的梗阻力量，偏离金融服务实体经济的本源方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快金融制度供给系统性建设步伐，要在“行动上体现主动、内容上体现统筹和质效上体现共赢”上下功夫，努力做到“三个转变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“行动上体现主动”，就是行为意识与策略，要从被动适应向主动改变的转变。我国金融生态的发展，经历了由要素供给建设拉动制度供给建设的过程，后者跟着前者是一个必然过程。但是，随着经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，面对新情况、新矛盾、新挑战和新机遇，这种状态必须改变。因此，要坚持问题导向与主动作为相结合。一方面，针对金融要素供给建设中出现的突发性、阶段性和趋势性问题，围绕发现问题、解决问题和防范问题，要分类别、分对象、分区域和分重点完善金融制度供给建设的内容，优化工作方式与体制机制，提升制度性供给建设的针对性、及时性，避免简单跟随。另一方面，要从有利于畅通流动性传导机制的实际出发，主动拥抱新发展格局，联系实体经济对金融服务的新预期、新要求和新任务，全局谋划、高位运筹、系统设计，前瞻性地实践和创新制度供给建设的内容，在与要素供给建设深度融合中，发挥和产生引领效应，并为金融要素供给建设拓展空间，在“双供给”的相互融合促进中，推动金融生态健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“内容上体现统筹”，就是内容构成与状态，要从分散收敛向协调开放的转变。单从数量上讲，我国金融制度供给建设的内容其实并不少，但存在内容分散、相互之间协调性不足、解决敏感性问题拓展性弱等问题。因此，要注意在处理“全面与重点、变化与拓展、开放与协调”关系中，不断完善统筹建设的能力和水平。坚持把金融制度供给建设放在经济生态与金融生态的全局中谋划，针对不同市场类别、主体和环节的实际，做出目标任务、模式路径和环境条件的全面性制度安排。同时积极探索和实践重点突破的工作方法，以重点内容的突破，不断夯实制度供给建设的基础。坚持在适应变化中拓展制度供给建设的内涵与外延，紧盯实体经济的发展变化，紧盯金融要素供给建设的活跃领域，紧盯市场主体主要是金融机构的创新动向，把基础性制度供给建设与阶段性制度供给建设区分开来，形成以解决问题为第一导向的制度供给建设拓展机制。坚持体现越开放越协调的原则，用开放的状态不断丰富制度供给建设的内容，并注意补好协调性不够的短板，把不同市场、不同主体对象、不同业务环节之间的内容，用制度规范和约束使其贯通与协调起来，真正发挥金融制度供给建设的整体效应，避免因为协调不够可能出现的“漏出”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“质效上体现多赢”，就是质效发挥与评价，要从单一片面向多维综合转变。我国金融制度供给建设中，长期以来形成的以金融机构为主体的习惯思维、行为模式和评判标准，从前提、过程和结果上降低了制度供给建设的预期质效和价值作用。因此，金融制度供给系统性建设的质效体现，要与实体经济运行中不同时期的主要问题相联系，要与产业发展调整中不同环节的主要矛盾相联系，要与金融机构经营管理中不同特点的主导方式相联系，要与解决实体企业不同需求中的主要特征相联系，运用辩证思维、开放状态和科学手段，选择和实施制度供给建设的内容、形式和手段，使金融制度供给建设的效能，体现在推动经济生态的稳步发展、促进金融生态的有序成长、保证金融机构的持续经营以及深化实体企业的不断进步上。制度供给建设的服务、引导、约束和规范的质效，更多地从综合性上全面体现出来，并从这一体现中不断扩展其发展空间，增多其选择内容，在强化方式的精准性、合理性中保证质效的持续性和深入性。(作者系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201114/c624738756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>