<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2020 04:25:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>服贸创新发展试点扩至28地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平对中国餐饮浪费再“敲警钟”有何考量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：预计有相当规模贷款的风险会延后暴露</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785372.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国上市银行分析报告2020》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让就业新形态成为稳就业的“压舱石”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>要建立金融安全稳定体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据透出经济发展四大亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日开展1500亿元逆回购操作 实现净投放1500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资对中国境内债券市场投资大幅上升</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20200813/c622781265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20200813/c622781265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更大力度的改革开放 推动形成双循环新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股市火爆致存款搬家？央行统计数据显示7月新增存款同比降九成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780173.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示中国在美投资助力美国经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿8月12日电(记者许缘高攀)美国中国总商会12日发布的《2020年在美中资企业商业调查报告》显示，截至2019年，成员企业在美投资超过1230亿美元，有助于美国本土就业增加和经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，美国中国总商会成员企业在美直接雇佣约22万名员工，间接支持美国各地超过100万个就业岗位，通过增加本土采购、房屋和生产设备租赁以及创造或保留就业机会，为美国带来经济利益。同时，中国企业在美设立办事处、兴建工厂创造大量商机，帮助当地企业获得新机遇和额外收入来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，中国企业仍将美国视为重要投资目的地。调查显示，有51%受访企业认为美国是中国企业的优先投资目标之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但报告同时指出，由于美国扩大外国投资委员会审查范围等做法，超过25%的中国企业在美投资受到影响，拟议投资甚至总体业务战略出现变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，中美经贸关系在过去30年里大幅扩张，但自2018年以来遭遇双边贸易额下降和双向外国直接投资放缓。调查显示，78%的受访企业认为，中美经贸摩擦给企业发展带来负面影响。同时，美国一系列针对中国科技企业的做法或将深刻改变今后中国在美投资格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国中国总商会成立于2005年，旨在促进中美两国商业交流与合作。该机构拥有约1500家会员企业，包括中资企业及与中国有业务往来的跨国企业和美国当地企业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房贷大变化！五大行统一公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月1日，备受瞩目的存量个人住房贷款定价基准转换工作正式拉开帷幕。对于有房贷的人来说，可以选择固定利率，也可以选择LPR，LPR会随着市场的利率波动而变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按央行规定，存量浮动利率贷款原则上要在8月31日之前完成利率定价方式转换，定价基准只能转换一次。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7741ec387f9cd946" id="4ecaab91911ab6b8e7b288112b687ddd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，中国工商银行、中国建设银行、中国农业银行、中国银行、中国邮政储蓄银行等五家国有大行均发布公告称，将于8月25日起，对符合转换条件但尚未办理转换的存量浮动利率个人住房贷款定价基准批量转换为LPR。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―― 01 ――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ac28121f3097d54f" id="534c5f728762c322080a1213a06ce116" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―― 02 ――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国建设银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/adb4ef2175d46e24" id="53fb990524f7740b0b564e042f6d4e39" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―― 03 ――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国邮政 储蓄银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f9437660549f5887" id="8b63f43a2fd25bf5efc68643fee92935" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―― 04 ――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国农业 银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b502c2f281867941" id="dc39816b7bb5e6057bf49f3b2d5510d6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―― 05 ――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国工商银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/eff906e810d81340" id="56eefcb1fd584e2b287e4a2a21300eef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商贸流通领域积极推进塑料污染治理 共促我国生态文明建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 记者从发改委获悉，为贯彻落实九部门《关于扎实推进塑料污染治理工作的通知》（发改环资〔2020〕1146号）有关内容，促进我国生态文明建设和高质量发展，引导消费流通领域企业从生态文明建设的高度，认识塑料污染治理的重要性和紧迫性，理解塑料污染治理的主要工作内容，2020年8月10日，中国商业联合会联合中国连锁协会、中国烹饪协会和中国饭店协会等行业协会在北京召开商贸流通领域推进塑料污染治理工作会议。发改委、商务部等政府部门，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）、永辉、物美、沃尔玛、苏宁等零售企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002186','&amp;#x5168;&amp;#x805A;&amp;#x5FB7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002186/"&gt;全聚德&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002186/"&gt;002186&lt;/a&gt;）、海底捞、金拱门、百胜中国等餐饮企业，以及美团和饿了么等外卖企业代表，共50余人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商业联合会党委书记、会长姜明出席会议并在致辞中强调商贸流通企业一方面应减少自身一次性塑料制品的消耗，另一方面也应发挥联结生产和消费的枢纽优势，既要引导生产企业和供应商通过产品或流程改造，减少资源浪费和环境污染，逐步建立绿色供应链，也要引导消费者践行绿色消费，减少资源浪费。会议由中国商业联合会副会长张丽君主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委环资司循环经济处处长陆冬森介绍了塑料污染治理工作的政策背景、基本要求和下一步工作安排，呼吁企业积极行动，尽早做出调整安排，并加强店内宣传，创新宣传形式，提高宣传效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部流通司一级调研员郑厚斌回顾了商贸流通领域响应2007年国务院办公厅发布的关于限制生产销售使用塑料购物袋的实际情况，希望企业能积极行动起来，加强宣传引导，全方位推进限塑工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国烹饪协会副会长冯恩援表示将积极组织全行业投入到推进塑料污染治理的工作中，积极贯彻落实塑料污染治理有关政策文件，率先做好目前最重要、最紧迫的宣传工作，扎实推进塑料污染治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商业联合会副秘书长李祥波宣读了《建设生态文明，减少塑料污染》联合倡议书，倡议商贸流通行业重视塑料污染治理工作，认真研究并落实相关政策，积极行动，加大店内宣传，引导消费者养成绿色消费新习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议最后还就企业在政策执行中遇到的问题进行了问答和交流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>居民存款“搬家”进股市？ 本报综合报道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在上半年大幅放量后，月新增社融、信贷均出现一定程度回落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，央行发布的7月金融数据和社会融资统计数据显示，当月新增信贷社融规模均低于市场预期。7月人民币贷款增加9927亿元，同比少增631亿元，环比降45%；社会融资规模增量为1.69万亿元，比上年同期多4068亿元，环比大降五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷派生能力的减弱，以及股市火热对存款的分流，也致7月人民币存款仅增803亿元，同比少增5617亿元，降幅接近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷、社融增长低于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月人民币新增贷款需求出现回落。金融统计数据显示，月份人民币贷款增加9927亿元，同比少增631亿元。分部门看，住户部门贷款增加7578亿元，其中，短期贷款增加1510亿元，中长期贷款增加6067亿元；企（事）业单位贷款增加2645亿元，其中，短期贷款减少2421亿元，中长期贷款增加5968亿元，票据融资减少1021亿元；非银行业金融机构贷款减少270亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了同比少增外，月新增人民币贷款较上月环比亦少增8173亿元。在苏宁金融研究院高级研究员陶金看来，信贷规模扩张速度略有减慢，主要体现了决策层应对经济复苏形势，及时微调了宽信用政策的力度。同时，实体经济信贷结构得到了进一步优化，尤其体现在企业部门中长期贷款平稳增加、短期融资明显减少等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构上看，月信贷增长低于预期，但结构有所优化。其中，信贷少增部分主要由短期贷款和票据融资的少增贡献，中长期贷款整体不差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，企业部门新增贷款基本与去年同期持平，但比上月少增，短期贷款也较上月减少。中国民生银行首席研究员温彬认为，短期贷款减少主要由于近期加大了资金违规使用的监管力度，严控经营性、消费性短期贷款进入楼市空转套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，居民部门新增人民币贷款7578亿元，其中短期贷款同比新增1510亿元，环比少增，中长期贷款同比新增，基本与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，除了信贷数据，7月新增社融低于市场预期。据初步统计，2020年7月社会融资规模增量为1.69万亿元，比上年同期多4068亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光大银行金融市场部分析师周茂华看来，人民币信贷新增不及市场预期，主要受票据融资下滑影响，这较大程度受管理层加大结构性存款压降，防范资金空转有关。社融新增不及预期，则主要受7月地方政府债券发行量下滑拖累，主要是为稳定市场，配合特殊抗疫国债7月底发行收官，管理层调整地方政府债券发行节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;M2增速仍处于合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在连续三个月维持11.1%的增速后，月M2增速略降至10.7%，这也是自今年2月连续上涨以来首次出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，7月末，广义货币(M2)余额212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上月末低0.4个百分点，比上年同期高2.6个百分点；狭义货币(M1)余额59.12万亿元，同比增长6.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.4个和3.8个百分点；流通中货币(M0)余额7.99万亿元，同比增长9.9%。当月净投放现金408亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陶金看来，M2增速回落的主导因素是，实体经济流动性受到了信用增速减慢的影响而扩张速度下滑。M1增速继续回升，显示了实体经济需求正在持续复苏，同时尽管资管新规过渡期延长，但非标融资规模仍在收缩，资金流入活期存款也在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，本月M2增速回落预示着货币政策已从总量宽松转向结构优化。从M1增速上看，本月6.9%的增速创下了2018年5月以来的新高，或说明企业资金运用的活跃度提升，经济恢复将持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则认为，尽管7月M2同比较前两个月有所回落，但M2同比增速明显高于去年同期，仍处于合理区间，且单个月数据存波动，因此，月金融数据导致货币政策大规模加码可能性偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股市火热推动存款“搬家”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自6月中旬以来，股市迎来一波大涨，虽经历了部分回调，但是股民参与交易的热情不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，在存款少增的同时，非银行业金融机构存款大幅增加1.8万亿元，创下5年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，7月新增人民币存款不足千亿，主要是因为在新一季度的初月，居民和企业存款通常转为表外理财，再叠加股市回暖、基金发行规模加大，对居民和企业存款进行了分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据也佐证了基金行情的火爆，月共有134只新成立基金发行份额5117.23亿份，远远超过2015年5月的3025.74亿份，发行规模创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在居民贷款方面，月居民部门贷款增加7578亿元，同比多增2400多亿，其中新增居民短贷1510亿元，同比多增815亿，“或与股市大涨有关。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）宏观首席分析师梁中华称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年后几个月信贷需求，梁中华认为，目前非食品、服务和核心CPI均下滑至低位，同时汽车、房产等部分领域还存在疫情期间积压需求集中释放的情况，一旦集中释放结束，后续需求端的压力可能会更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但若按照全年30万亿的目标来算，下半年社融投放的节奏将会趋缓，预计到年底时社融增速大概在12%附近。同时房地产周期趋于下行，意味着融资需求也会回落。”梁中华提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明也表示，上半年宽信用速度快，背后是宽货币和信用扩张政策。超宽松政策回归常态后，宽信用本身动力不足。随着疫情影响消退，我国经济稳中向好、长期向好、高质量发展的基本面没有改变。社融增速与名义GDP增速相匹配才是既保证金融有效支持实体经济，又不会创造资产价格泡沫、扩大金融风险的两全选择，预计下半年宏观杠杆率的扩张将迅速放缓，同比增幅可能走平或小幅回落，宽信用步伐也将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，央行在二季度货币政策执行报告中表示，要坚持把支持实体经济恢复与可持续发展放到更加突出的位置，综合运用并创新多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，疏通货币政策传导机制，有效发挥结构性货币政策工具的精准滴灌作用，提高政策的“直达性”，支持实体经济特别是中小微企业渡过难关、平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，下阶段，货币政策的重心将从总量宽松转向结构优化，降准、降息的概率降低，更大程度发挥结构性货币政策工具的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“铁路指数”彰显中国经济底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受到新冠肺炎疫情影响，全球经济形势不容乐观，国内经济受到影响。在统筹抓好经济发展和常态化疫情防控工作的过程中，“铁路指数”逆流而上，传递中国经济回暖信号的同时，更提振了公众与市场的预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2020年上半年，国家铁路累计发送货物16.9亿吨，同比增长3.6%，其中中欧班列开行数量大幅增长，累计开行5122列，同比增长36%。7月份，国铁集团完成货物发送3.2亿吨，同比增加2466万吨、增长8.5%。同时，5月至7月铁路货运量连续三个月刷新历史纪录，充分展示了铁路作为经济动脉，在保障国内国际物流畅通、促进经济恢复的重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以人为本，体现责任担当。疫情期间，铁路部门积极驰援湖北等地，为同胞送去生活医疗物资，将大量医护人员送往前线，共同支援抗疫。当企业需要恢复生产时，铁路部门主动上门，联系企业为其打造定制运输方案，助力企业复工。不畏挑战，不怕困难，面对疫情铁路部门不退缩、不后退，坚持做好防疫抗疫相关工作，及时调整运输方案，满足人们出行需求，保障运输安全，显示了国民企业的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减负加赋能，助力春回大地。疫情过后，经济秩序亟待恢复，企业面临更多挑战。铁路部门响应中央“六稳”“六保”决策部署，坚持以市场需求为导向，主动与企业对接，灵活调整运价，打通运输“最后一公里”。为有效降低企业运输成本，铁路部门继续加强货运基础设施建设，为厂矿企业、港口提供无缝衔接的全程物流服务。降低社会整体运输成本，同时能有效为企业赋能，激发企业活力，为国家经济发展提供更强的助推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快发展脚步，更好服务社会。作为基础设施，铁路发展脚步从未停止，一方面持续做好固定资产投资，一方面提升科技对铁路发展的加持作用。随着铁路线路的不断延伸，未来更加方便的交通出行体系将让普通人的出行更加便利。而这也必将为社会发展提供更多可能，驱动更多产业升级。伴随京张智能铁路的开通、电子客票的不断普及、5G通信等尖端技术在铁路领域的运用，更让铁路的国民经济价值得到更大程度的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“铁路指数”不断突破创新的背后，是铁路部门不断深化改革付出的努力，更是中国经济总量不断扩大、结构持续优化、质量稳步提升的具体表现。我们相信，疫情带来的冲击将是短暂且有限的，不畏浮云遮望眼，中国经济有韧性更有底气！(简悠铁谏)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京津冀贸易投资促进协同发展工作会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯近日，京津冀三地贸促会在线召开2020年度京津冀贸易投资促进协同发展工作会议，总结2019年度京津冀贸易投资促进协同发展合作机制工作情况，研讨2020年度下半年工作安排。北京市贸促会副主任朱家亮、河北省贸促会副会长袁拥军，以及三地贸促会主责部门负责同志参加会议，天津市贸促会二级巡视员戴胜国主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，北京市贸促会对2019年度轮值工作进行了总结，天津市贸促会就2020年度下半年协同发展工作安排进行了说明，同时与会人员围绕2020年度下半年工作进行了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁拥军围绕开拓创新主动作为、集聚资源务实合作、加强沟通密切协作等三个方面谈了具体看法。他表示，在中央强调要加快形成“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新形势下，三地贸促会要充分利用京津冀协同发展这一历史机遇，落实国家区域发展战略，创新工作方法，探索加强和拓展贸易投资促进工作的新途径，在稳定进出口和双向投资增长、加快培育外贸竞争新优势中发挥更重要的作用。积极利用线上线下相结合的模式，搭建务实合作平台，为三地企业拓展国内外合作“朋友圈”，通过对接、培训、展览等形式，推动三地合作向纵深发展。三地贸促会要保持畅通的沟通协作，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，做到重要信息共享、重要资源共用、重要平台共建，实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴胜国指出，天津市贸促会作为机制年度轮值主席单位，根据天津市委、市政府的总体要求，在京津冀贸易投资促进协同发展工作上持续发力，以融合联动和提升服务为着力点，强化组织推动、统筹协调和活动支撑，积极创新区域交流合作平台。在今年的轮值工作中注重活动实效。一是进一步创新工作手段和方法，发挥云平台和新引擎的作用，筹划开展京津冀出口转内销商品展会、国际进口商品(云)展等线上展会，帮助企业克服疫情的不利影响，加强经贸的合作与交流。二是进一步拓展服务的深度和广度，举办联合国及国际公共采购招标说明会和外贸供应链网络服务推介会等活动，帮助京津冀企业开拓海外市场。开展商事法律系列培训，帮助外贸企业防范化解风险，提升国际竞争力。三是进一步在各项活动中融入三地元素，利用三地举办的大型经贸活动平台，为三地企业、社会组织拓宽国内外业务渠道，并继续策划组织京津冀企业家互访活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱家亮认为，京津冀协同发展是我国区域协同发展的重要战略，稳外贸稳外资是落实党中央“六稳”“六保”要求的重要举措，北京市贸促会将认真贯彻中央和北京市部署，找准定位，加强谋划，创新发展，加快落实。针对疫情防控给经济社会发展带来的影响，他提出，一是共聚合作资源，通过携手举办线上线下经贸政策发布会、实务培训会等活动，为三地企业提供国际化发展服务平台；二是共搭合作平台，通过共同搭建国际经贸联络、涉外商事法律服务等合作平台，加强贸促资源互动和对接，提升三地企业国际竞争力；三是共拓海外市场，通过共同研究疫情防控情况下国际经贸新形势、新特点，精准确定重点市场、重点产业和重点项目，实现精准服务促进。(毛雯)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：上半年贷款总量和结构都有很大优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清接受记者采访时表示，上半年资金重点投向制造业、基础设施、科技创新、小微三农等重点领域和薄弱环节。上半年新增制造业贷款创历史新高，超过之前4年增量之和，贷款总量和结构都有了很大优化。他表示，下一步首先要做好对普惠型小微企业的支持，同时继续推动企业债券的发行。银保监会、人民银行也研究了一些储备性政策，要看市场的情况，如果恢复得还有一些问题的话，会把储备性政策用出来，加快经济恢复。(记者李延霞)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国市场采购贸易方式试点增至30个 国办出台这些措施稳外贸稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网8月13日讯 为进一步加强稳外贸稳外资工作，稳住外贸主体，稳住产业链供应链，日前国务院办公厅印发《关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》（以下简称《意见》），提出15项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，更好发挥出口信用保险作用，中国出口信用保险公司在风险可控前提下，积极保障出运前订单被取消的风险。2020年底前，中国出口信用保险公司根据外贸企业申请，可合理变更短期险支付期限或延长付款宽限期、报损期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励有条件的地方支持政府性融资担保机构参与风险分担，对出口信用保险赔付额以外的贷款本金进行一定比例的担保，商业银行在“信保+担保”条件下，合理确定贷款利率。以多种方式为外贸企业融资提供增信支持。进一步加大对中小微外贸企业的信贷投放，缓解融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持贸易新业态发展，尽快推动在有条件的地方新增一批市场采购贸易方式试点，力争将全国试点总量扩大至30个左右，带动中小微企业出口。充分利用外经贸发展专项资金、服务贸易创新发展引导基金等现有渠道，支持跨境电商平台、跨境物流发展和海外仓建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励进出口银行、中国出口信用保险公司等各类金融机构在风险可控前提下积极支持海外仓建设。深入落实外贸综合服务企业代办退税管理办法，不断优化退税服务，持续加快退税进度。加大对外贸综合服务企业的信用培育力度，使更多符合认证标准的外贸综合服务企业成为海关“经认证的经营者”（AEO）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导加工贸易梯度转移，加大对劳动密集型企业支持力度。助力大型骨干外贸企业破解难题，建立问题批办制度，“一企一策”做好服务。拓展对外贸易线上渠道。进一步提升通关便利化水平，在有条件的口岸推广口岸收费“一站式阳光价格”。推进扩大油脂油料、肉类、乳品市场准入，促进进口，保障市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，提高外籍商务人员来华便利度，给予重点外资企业金融支持。外资企业同等适用现有1.5万亿元再贷款再贴现专项额度支持。加大对重点外资企业的金融支持力度，进出口银行5700亿元新增贷款规模可用于积极支持符合条件的重点外资企业。加大重点外资项目支持服务力度。对全国范围内投资额1亿美元以上的重点外资项目，梳理形成清单，在前期、在建和投产等环节，内外资一视同仁加大用海、用地、能耗、环保等方面服务保障力度。鼓励外资更多投向高新技术产业。降低外资研发中心享受优惠政策门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：郭泽涵）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力上市公司逆市上扬 降低小微企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为切实抓好“六稳”“六保”工作，浙江银保监局印发《关于金融进一步助力市场主体纾困和经济高质量发展的通知》，出台16条措施，助力市场主体纾困和经济高质量发展，其中要求深化产业链金融服务，提出强化产业链核心企业金融服务，为浙江产业链核心企业的省外及境外上下游配套企业延伸提供支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，兴业银行杭州管理部一直努力为企业提供产业链金融服务，通过一系列的产品，为产业链中的各类企业提供融资、结算、票据贴现等各类服务，普惠金融逐步覆盖整条产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业三分之二企业下滑50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亚厦新增业务超去年同期2.78亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江亚厦装饰股份有限公司成立于1995年，于2010年3月23日在深交所正式上市，公司主营业务为室内外装饰、幕墙、设计与施工，涵盖园林、机电安装、建筑智能化、石材加工等大装饰产业。在中国建筑装饰行业，亚厦连续14年荣膺中国建筑装饰百强企业第二名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，今年建筑装饰行业受到巨大影响，亚厦的业务却逆市上扬。公司2020年第二季度经营情况简报显示，新签订单金额达到42.59亿元，而去年同期新签订单金额为39.81亿元，同期增长2.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚厦董秘戴轶钧告诉记者：“今年疫情给整个行业造成了巨大影响，目前全行业大约三分之二的企业出现了50%左右的下滑，亚厦也是从5月才正式全面复工复产。不过，由于近两年公司积极调整发展思路，并进行业务模式重构，所以即便在整体环境相对较差的时候，也展现出了强大的活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，亚厦前几年就开始多项革新，比如不断研究并升级工业新装饰，始终处于行业头部位置，同时特别重视大体量产品的开发和升级，亚厦某单一产品的单个订单就达10亿元以上，为增长奠定了坚实基础。另外，亚厦在内部进行各项调整，制定了“以客户为中心，以项目为中心”的策略，加快或简化各项审批流程，保证各项业务快速反应，灵活应对市场变化。各部门也积极为业务服务，比如原本处于后端的财务部门慢慢走到了业务前面，进行“业财融合”，为业务开展准备了坚实的财务支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴轶钧举了个例子，2018年，亚厦开始做产业链融资，为上游企业（多数为材料供应商）提供融资服务，原本是与一家平台公司合作，但是该公司有一个致命的缺陷，就是融资成本高，且降下来余地较小。后来，亚厦开始与银行接触。2019年7月，与兴业银行杭州管理部合作，当年产业链融资成本下降了一半左右，而产业链融资也在疫情的冲击下发挥了重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生产陷入不良闭环 产业链金融破解困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情的大环境下，无论是亚厦自身还是上下游企业都相对谨慎，大家都对未来持观望态度，不愿盲目生产，更不愿为上下游企业垫资生产。这样，上下游企业和自身就形成了一个不良的闭环。这个时候，急需有第三方出来打破这种困局，而产业链融资就是一个极好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴轶钧告诉记者，兴业银行为亚厦上下游企业提供了融资服务，让它们可以保留自身流动资金的同时开展生产活动。利用银行的贷款进行生产，虽然产生了利息支出，但上下游企业的生产正常开展后，利润可以覆盖利息支出。同时，与银行合作，利息也大大降低了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴轶钧介绍，以亚厦为例，供应商遍布全国，而且规模都不大，这样的企业想从银行贷款本身就不容易，而且利率也较高。银行通过产业链融资，了解了企业与亚厦的合作情况，对企业更加放心，贷款宽松了不少，同时银行大力支持实体制造业的发展，利率也远远低于其他渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行杭州管理部副总裁朱晓军告诉记者，兴业银行与亚厦合作始于2003年，因大多采用票据结算，线下开票难以满足企业对效率的要求。2018年，借助兴业银行推出的在线融资系统开票的便捷性，兴业银行为其办理票据池、商票贴现业务。截至2020年8月中旬，亚厦集团一级子公司亚厦幕墙供应商已在兴业银行开户55家，贴现落地36家，商票贴现金额1.55亿元，截至目前业务余额5620万元。兴业银行的金融服务方案不仅给企业解决了票据难题，更为企业转嫁了财务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过产业链融资，银行能够了解这些小微企业与大型企业的合作情况，比如多年以来的交易数据、税收情况等，为企业融资提供了有效的数据支撑。同时，兴业银行也积极为这些企业降低融资成本，减轻企业负担。另外，对这些企业，兴业银行做到快速审批和放款，只要符合条件，基本1天时间就能完成审批和放款，之后进行线上贷款，基本两三分钟就能到账。”朱晓军补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道翔建筑完成银行“首贷” 小微企业正在享受普惠金融&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于萧山瓜沥的杭州道翔建筑劳务分包有限公司是一家小微企业，也是亚厦的下游企业，承包了亚厦部分项目的施工。今年6月，道翔建筑也正式成为亚厦产业链金融的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道翔建筑总经理刘道桂介绍，公司与亚厦已经合作了三四年，年平均合作金额1000多万元。亚厦向他推荐了兴业银行的产业链融资项目，并且&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000606','&amp;#x987A;&amp;#x5229;&amp;#x529E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;顺利办&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;000606&lt;/a&gt;）理，目前已经使用了100多万元贷款，这也是道翔建筑迄今为止第一笔银行贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘道桂介绍，施工方垫资是目前该行业的惯例，开展的项目越多，垫资也越多。手头资金越宽裕，能承接的项目也就越多。所以，虽然贷款产生了部分利息，但只要能承接到项目，利润肯定超过利息。另外，该贷款总体利率不高，提取适当额度的贷款进行生产十分划算。值得一提的是，这笔贷款随借随还，每年也只要支付利息，不需要归还本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴轶钧告诉记者，通过产业链金融服务，上下游企业对生产经营活动有了更高热情，也有了更大底气。在市场经济中，兴业银行通过市场化操作，为企业提供更适合的产品，缩短了审批、放款等流程，让企业及时拿到资金。无疑，兴业银行是一家市场化、干实事的银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来和亚厦的合作，朱晓军表示，兴业银行将会提供更大的融资额度和更多的融资产品，比如发行企业债并优先投资等，保障企业减少疫情的影响，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，为企业的发展注入一针强心剂。同时，针对产业链上的各类小微企业，兴业银行将会更加重视金融服务的延伸和扩展，触及过去的服务盲区，让它们真正从普惠金融中受益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：中国经济有望持续复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿8月12日电(记者许缘高攀)总部位于华盛顿的国际金融协会12日发布报告说，中国经济第三季度和第四季度有望实现较高增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，得益于对新冠疫情的有效控制和政策支持，中国经济第二季度大幅反弹，其中占国内生产总值比重约28%的制造业增长率从第一季度的负值大幅反弹至4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，今年第二季度中国推出的相关货币和财政刺激措施仍在发挥作用。这些措施将帮助中国经济在今年接下来的时间里进一步复苏，并在今后两年内继续支持经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，中国经济长期稳健复苏仍需解决部分问题，如汽车和机械等重工业领域固定资产投资仍然低迷，产能过剩持续挤压行业利润等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622785708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力支持经济社会恢复发展 牢牢守住风险底线――访中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月13日电题：全力支持经济社会恢复发展牢牢守住风险底线——访中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者李延霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情是场大考，金融业如何作答？作为实体经济血脉，支持经济社会恢复发展是否有力有效？面对不良贷款反弹压力，抵御风险的堤坝是否坚实？复杂多变的国内外环境下，改革开放的步伐是否一如既往？针对这些热点问题，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清接受了记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增贷款超12万亿元有力支持经济加快恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳企业保就业，稳住经济基本盘，金融支持是重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年二季度我国经济恢复正增长，离不开宏观政策的有力对冲，包括财政、税收、社保、就业等方面的政策，货币金融政策也发挥了重要作用。”郭树清说，今年以来，我国三次降低存款准备金率，增加1.8万亿元再贷款再贴现额度，及时出台阶段性延期还本付息政策等，有力促进了经济的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年上半年我国新增人民币贷款12.09万亿元，同比多增2.42万亿元。6月末，普惠型小微企业贷款同比增长28.4%，科研技术贷款同比增长26.95%。企业信用贷款同比增长13.8%，中长期贷款同比增长13.4%，均高于贷款平均增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资金重点投向制造业、基础设施、科技创新、小微三农等重点领域和薄弱环节。上半年新增制造业贷款创历史新高，超过之前4年增量之和，贷款总量和结构都有了很大优化。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了信贷支持，直接融资方面也在发力。上半年，银行业企业债券投资同比增长28.5%。保险业债券投资同比增长16.5%，长期股权投资同比增长18.2%。“这个增长幅度是近些年少有的，对推动金融业结构调整优化和支持实体经济发展发挥了重要作用。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，促进经济社会恢复发展，需要金融业更加主动作为，深入了解实体经济需求，提供精准服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步首先要做好对普惠型小微企业的支持。目前已有2360多万家小微企业获得银行贷款，这个水平在全世界都是数一数二的，关键在于银行的经营管理能力、风险控制能力有了较大提高。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更好地支持实体经济，要推动直接融资和间接融资平衡发展。“下半年要继续推动企业债券的发行，银行保险机构要更多地参与债券等资本市场。企业通过直接融资可以获取长期资金，低成本资金，相当一部分是资本金，对企业成长更有利。”郭树清表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助企业渡过难关，目前银行业已对6.12万亿元企业到期贷款提供融资支持。面对疫情的持续影响，应及时做好应对的准备。“银保监会、人民银行也研究了一些储备性政策，我们看市场的情况，如果恢复得还有一些问题的话，会把这些储备性政策用出来，加快经济恢复。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业运行平稳积极应对不良贷款反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持实体经济，必须以自身的稳健运行为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，当前我国金融业运行平稳，风险整体可控，主要指标处于合理区间。“新冠肺炎疫情发生以来，国际金融市场经历剧烈波动，相较而言，我国股、债、汇市场展现出较强的韧性和抗风险能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，二季度末，我国商业银行流动性覆盖率142.4%，资金支付能力充足；不良贷款率1.94%，较年初上升0.08个百分点；拨备覆盖率182.4%，资本充足率14.21%，风险抵补能力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，同时必须要看到，当前金融风险仍然易发高发，一些潜在隐患依然较大，包括存量风险尚未得到彻底解决、不良资产上升压力加大、资金面宽松背景下市场乱象极易反弹回潮等，对此一定要保持清醒，冷静研判，未雨绸缪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，受新冠肺炎疫情等因素影响，银行业新形成不良贷款较去年同期有所上升。当前，经济尚未全面恢复，疫情仍有较大不确定性，所带来的金融风险也存在一定时滞，预计有相当规模贷款的风险会延后暴露，未来不良贷款上升压力较大。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，对此要密切关注，提早谋划，积极应对。一是做实资产质量分类。督促银行运用预期信用损失法评估贷款风险，真实反映企业经营变化。二是备足抵御风险“弹药”。要求银行采取多种方法补足资本，提前加大拨备提取，提高未来风险抵御能力。三是加大不良贷款处置力度。在充分揭示风险的前提下，研究分阶段下调拨备覆盖率的监管要求，释放资源全部用于处置不良贷款。四是严控增量风险。督促银行加强内部控制和风险管理，做好贷款“三查”，减少贷款损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计今年全年银行业将处置不良贷款3.4万亿元，比去年的2.3万亿元加大了力度，明年的处置力度会更大，因为很多贷款延期了，一些问题明年才会暴露出来。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，突如其来的疫情影响之下，原本经营很好的企业销售中断、订单压缩，不良贷款的反弹是必然的。“财政、金融、就业、产业各方面的政策要结合起来进行帮扶，多种手段把企业扶持起来，这样我们的经济大循环就会更正常、更容易一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革开放一如既往更加注重政策落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融业对外开放，是我国对外开放的重头戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，近两年，银行业保险业共有34条对外开放措施陆续落地，形成了一批有示范性的实例，比如首家外资控股的理财公司、首家外资独资保险控股公司等均获准设立，今年上半年又批复友邦保险在内地设立首家外资独资寿险公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的金融开放政策，郭树清表示，现在最主要的是抓已出台政策的落实。要鼓励中外机构在产品、股权、管理和人才等方面开展合作，拓展开放广度和深度。完善配套制度和基础设施建设，营造更加市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管现在国际环境发生较大变化，但这不会改变我们对外开放的大趋势。疫情期间不断有外资金融机构来中国落户就是很好的证明，中国金融业对外开放的政策一如既往。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化改革，是中国破解经济发展难题的一把钥匙。金融领域也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，将下更大气力深化金融领域关键性改革，包括加快中小银行改革、大力支持直接融资、完善银行保险机构公司治理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要以加快中小银行改革为突破口，提升金融机构体系稳健性。拓宽风险处置和资本补充资金来源，加快补充资本，因地制宜、分类施策，把深化改革与化解风险、完善治理结合起来。”郭树清说，改革推进中，注意保持地方金融组织体系完整性，尤其要保持农信社或农商行县域法人地位总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立价值投资理念，做真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。同时要以公司治理为抓手，调整优化股权结构，完善现代金融企业制度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622784122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币国际化越走越稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲近日披露，2020年上半年，人民币跨境收付金额达12.7万亿元，同比增长36.7%，人民币连续8年成为中国第二大跨境收支货币。一季度人民币外汇储备的份额超过2%，比2016年加入特别提款权货币篮子（SDR）的时候增长了近一倍。在全球经济遭受严重冲击的情况下，人民币国际化依然保持良好势头，充分显示人民币不断提升的国际影响力。国际货币基金组织（IMF）在5月份发布的《全球金融稳定报告》中表示，疫情引发的全球危机暴露并加剧了在过去十年极低的利率和经济波动环境下积累的金融脆弱性，并有可能造成全球范围内更大的动荡甚至引发全球金融危机。在国际环境不确定不稳定因素明显增加的情况下，人民币资产吸引力明显提升。一季度末，多数离岸人民币市场的人民币存款余额增长，境外央行将人民币资产纳入官方储备资产的规模折合2215亿美元，创下历史新高；截至6月底，境外机构和个人连续3个月增持境内股票和债券资产。中国人民大学国际货币研究所副所长、财政金融政策研究中心研究员涂永红表示，疫情持续恶化导致全球市场避险情绪持续积聚，总体稳定的人民币正逐步成为全球资产“避风港”。一方面，中国在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列，增加了国际社会对人民币的信心。二季度，中国国内生产总值同比增长3.2%，实现较大反弹。IMF预测中国将成为今年全球唯一正增长的主要经济体。通过稳健的货币政策更加灵活适度、精准导向，实体经济韧劲和活力得到有力支撑，人民币资产具有长期安全性和收益性优势。上半年人民币汇率呈现双向波动、总体稳定。中国外汇交易中心编制的人民币汇率指数小幅升值0.7%，而同期新兴市场的货币指数贬值11.8%。在此情况下，国际投资者增持人民币资产可以获得更稳定可靠的收益。人民币升值预期不断增强也进一步提升了人民币资产的国际吸引力。另一方面，国际金融市场剧烈震荡，多元化货币储备已成为大趋势，国际市场对人民币需求明显提升。为对冲疫情影响，各国纷纷推出新一轮量化宽松货币政策，为市场注入巨量流动性。然而，随着美联储持续加码货币宽松措施导致美元泛滥、美元汇率持续下跌，过于依赖单一美元风险明显增加。各国在同中国开展贸易、投资中直接使用人民币进行支付结算，可以有效减轻外汇波动负担，降低金融风险。与此同时，中国与多国达成货币互换协议，市场上人民币流动性充足，暂免相关直接交易货币询价竞价手续费，越来越多金融机构和企业认识到人民币清算结算的优势和便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622783886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放宽市场准入 进一步吸引外商投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780250.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，如何看待下半年全球经济的形势？如何看待中国的经济形势以及可能面临的风险？国际货币基金组织驻华首席代表史蒂文·艾伦·巴奈特日前在“中国经济新格局：乘风破浪”夏季峰会上表示，新冠肺炎疫情已经造成了巨大的经济损失，所有经济体都感受到了这种影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野村证券中国首席经济学家陆挺表示，疫情蔓延还会造成一些长期影响，会导致全球产业链的调整以及生产成本的上升。伦敦政治经济学院终身教授、哈佛大学经济学博士金刻羽解释说，全球供应链使得每一个国家都处于暴露的状态，各国在全球价值链中的参与程度不同，有的国家出口原材料，有些国家输出制造业和服务业，全球供应链使得疫情冲击传递到世界各个国家，并放大它的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，随着国内统筹疫情防控和经济社会发展工作扎实推进，中国经济复苏态势明显。国家统计局发布的数据显示，2020年第二季度，中国经济同比增长3.2%，高于各方预期，中国经济的“火车头”已经全面恢复运转。原证监会主席肖钢引用亚洲开发银行和世界银行的报告指出，中国和东亚地区可能将是2020年唯一的经济正增长的区域，成为表现最好的经济体。中国也将带动亚洲地区的经济复苏，成为推动世界经济增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年，中国不断深化放管服和其他各方面的改革，营商环境改善取得了显著进步。”中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆表示，近日，国务院常务会议放宽了股权比限制，减少了负面清单约束。会议通过了2020年版外商投资负面清单，其中全国外商投资准入负面清单由40条减到33条，自贸区的外商投资准入负面清单由37条减到30条，特别是金融领域取消了证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司的外资股比限制。制造业领域放开商用车制造外资股比限制。农业领域将小麦新品种选育和种子生产由中方控股放宽为中方股比不低于34%。这些都为外资企业抓住机遇、引资补链创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄奇帆表示，改革开放40多年来，在外资投资领域，过去在四个方面管控较严，第一是外资金融机构的投资；第二是服务贸易领域的外资投资；第三是公共服务，包括教育、卫生、文化等方面的外资投资；第四是数字经济领域的外资投资。但近两年，国家在金融、服务贸易、公共服务、数字经济等领域进一步放宽了外资股权比的限制，减少了负面清单的约束，形成了全方位、宽领域、多渠道的外资投资格局，这些措施将会产生巨大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，要进一步开放投资领域，持续放宽服务业市场准入。”黄奇帆认为，从全球来看，中国市场目前疫情控制得最好，也是投资风险最小的地方，我们进一步扩大开放，这些领域背后的产业资本必将纷至沓来，不仅国内的部分外资转移产业的计划将被打消，还将大幅度地增加外商到中国的投资，从而达到补链、扩链、强链的目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球杠杆率上升加剧金融系统脆弱性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初，新冠肺炎疫情暴发，多国的封锁措施等令全球经济遭遇强烈冲击，并陷入深度衰退。为应对疫情对经济的冲击，支持经济复苏，全球各主要经济体都采取了积极的“货币+财政”双宽松政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在宽松货币政策空间不断收窄并且效果受限的情况下，积极的财政政策已经成为全球主要经济体在刺激经济时的重要选择。然而，在加大财政政策力度的同时，不可避免地将出现政府财政赤字以及债务水平的上涨。新冠肺炎疫情对经济的冲击以及为应对冲击而采取的大规模财政刺激政策，迅速推升了全球债务水平以及杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国际金融协会公布的数据，今年一季度全球债务规模增长1.2万亿美元，达到258万亿美元，债务占全球GDP比重升至创纪录的超331%。国际货币基金组织(IMF)在6月更新的《全球经济展望》中预计，今年全球债务占GDP的比重将较4月时的预测值上升5.1个百分点至101.5%，2021年将进一步升至103.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于全球各主要经济体而言，面对疫情后“满目疮痍”的经济，财政刺激政策不可或缺。无论是当前疫情控制情况相对较好的欧洲、亚洲地区，还是仍处于疫情高峰期的美国及拉丁美洲的部分新兴市场经济体，都需要“货币+财政”的双重政策力量推动经济复苏，仅凭宽松的货币政策将难以达成经济复苏目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以美国为例，当前美国新冠肺炎累计确诊病例数位居全球首位，疫情防控形势依然严峻。美联储主席鲍威尔在承诺保持低利率水平和实施大规模量化宽松政策的同时，也强调了美国政府进一步出台财政刺激政策的重要性。今年3月底，美国国会通过总额约2.2万亿美元的史上最大规模经济刺激法案。根据美联储6月公布的数据，受到新冠肺炎疫情影响，今年一季度美国债务规模大幅攀升，国内非金融债务总额增长了11.7%，至55.9万亿美元，企业债务规模增长了18.8%，美国联邦政府债务也增长了14.3%，其债务总额已经超过了26万亿美元。国际评级机构惠誉预计，2021年美国整体政府债务占GDP比重将超过130%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济的复苏需要财政政策的支撑。IMF也曾呼吁全球各主要经济体增加财政政策的支持力度。然而，与财政刺激政策相伴而生的全球债务所带来的风险也需要警惕。欧洲央行副总裁金多斯表示，新冠肺炎疫情将给欧洲留下庞大的公共和企业债务；英国预算责任办公室7月14日表示，预计未来5年英国债务规模都将高于GDP的100%。IMF首席经济学家戈皮纳特称，在新冠肺炎疫情全球大流行及其造成的经济影响之后，许多国家可能需要进行债务重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，自2008年国际金融危机以来，以美国和欧洲为代表的发达经济体就已大量增加杠杆，全球债务规模不断累积，时至今日已远超2008年国际金融危机前的水平。在2018年经历了小幅去杠杆后，全球杠杆率在2019年一季度就已开始出现攀升，政府债务、居民债务以及非金融企业债务都出现了不同程度的回升。而疫情的冲击导致企业生产活动停摆，企业与居民收入下降。与此同时，政府应对疫情的救助措施也推升了短期财政赤字以及政府债务水平，进一步推高了本已高企的全球杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断攀升的债务就像一个随时可能会爆炸的“炸弹”，始终悬在空中。而新冠肺炎疫情的暴发无疑增加了这一“炸弹”爆炸的可能性。过去10年，全球金融系统脆弱性在不断积累，而这些累积的金融脆弱性问题都可能因疫情而暴露。IMF认为，过去几年中企业债务总规模持续攀升，家庭债务也有所增加。经济恶化影响企业和家庭的债务偿还能力，将对银行部门的抗风险能力提出考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，面对新冠肺炎疫情对全球经济的冲击，需要处理好实施财政政策与防范金融风险之间的关系。一方面，全球经济的复苏需要财政刺激政策的支撑；另一方面，因大规模财政刺激政策而产生的全球债务水平以及杠杆率快速上升，加剧全球金融系统脆弱性的风险，对此也应予以警惕，防止高企的债务“炸弹”爆炸，危害得来不易的经济复苏。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200813/c622780305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>