<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 11:52:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行将推出1000亿元再贷款支持交通运输、物流仓储业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协召开贯彻落实中央政协工作会议精神“回头看”视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以能力作风大提升促项目落地大提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“春雨润苗”暖企行动为小微市场主体助力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生福祉持续改善 幸福指数不断攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长盛秋平：支持新能源汽车加快发展，鼓励地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同印尼对华合作牵头人、统筹部长卢胡特举行视频会晤:坚定支持印尼主办二十国集团领导人峰会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：帮助尽可能多的市场主体稳岗，确保完成全年就业目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978420.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：抓紧落实物流保通保畅，用好航空货运运力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978374.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财政部下达2022年农业转移人口市民化奖励资金400亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：地方国企改革三年行动主体任务完成进度超90%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球大宗商品价格趋势性回落 我国制造业经营压力将有所缓解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调“全面加强基础设施建设” 传递哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>方星海重磅发声！不断完善期货市场“五位一体”监管体系！行业掀期货和衍生品法学习热潮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在《期货和衍生品法》出台后，行业内也掀起了学习、解读法律的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，为做好普法宣传工作，进一步提升期货行业对《期货和衍生品法》的认识和理解，中国期货业协会（以下简称协会）于5月6日正式启动《期货和衍生品法》的专题系列直播培训。在第一期培训上，证监会法律部处长范雪旺就立法情况、立法原则、结构体系和行业关注焦点进行了解读。培训吸引了大量关注，同时在线峰值人数8875人，累计观看16137人次，另有约七千人次通过&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;视频号同步观看，再创协会直播培训人数新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在协会组织召开学习《期货和衍生品法》座谈会上，中国证监会副主席方星海出席并对下一步工作作出部署。方星海提到，要把《期货和衍生品法》的制度优势转换为创新发展动能和监管优势，充分发挥金融基础设施合约供给、交易监控和风险监测的枢纽作用，加强期货经营机构的服务能力建设，完善交易者结构，培养期货和衍生品人才。相关单位要高度重视金融科技，不断完善期货市场“五位一体”监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迎接期货和衍生品市场高质量、多元化的发展时刻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望借着《期货和衍生品法》出台的契机，在行业内掀起一股学法、懂法、知法、用法的普法热潮。《期货和衍生品法》的表决通过，体现出国家对期货市场和衍生品市场的充分肯定，也是对期货市场和衍生品市场在国民经济中发挥更大价值和功能寄予了殷切期望。”协会副秘书长冉丽在5月6日举办的培训致辞中表示，“盛始夏，万物长”，《期货和衍生品法》的出台对市场蓬勃发展有深远影响，是我国期货市场具有里程碑意义的大事，不仅为期货市场和衍生品市场的高质量发展奠定了坚实的法律基础，更是提供了难得的历史性发展机遇。衷心希望行业把握机遇，迎接我国期货和衍生品市场高质量、多元化的发展时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培训会上，证监会法律部处长范雪旺主要介绍了《期货和衍生品法》的立法情况、立法原则和结构体系，并解读了法律的主要内容。他表示，期货立法“三十年磨一剑”，过程艰辛但终成正果，并最终收获了各方高度评价。《期货和衍生品法》以平衡稳定与发展关系、兼顾场内与场外发展、注重国内与跨境需要为主要立法原则，统筹设计出系统性法律结构框架，包括以期货为主、将场外衍生品专节规定，以国内为主、将跨境交易专章规定，先行为后主体、先市场主体后监管主体等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范雪旺还围绕《期货和衍生品法》的五大定位，即系统规定期货和衍生品市场的基本法、确立衍生品市场核心要素的基本法、期货市场健康发展的促进法、期货市场的风险防控法、期货市场的对外开放法，对重点法条内容进行了详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协会表示，下一步将继续组织系列直播培训，邀请期货经营机构、专家学者等各界嘉宾，做好法律的培训、解读、落地工作，引导行业认真学习和贯彻《期货和衍生品法》，充分履行自律管理职能，推动行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海：不断完善期货市场“五位一体”监管体系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，协会还以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式组织召开学习《期货和衍生品法》座谈会，中国证监会副主席方星海出席并对下一步工作作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海强调，《期货和衍生品法》的出台具有重要意义，体现了党中央对期货市场未来高质量发展的决策部署，期货市场功能作用的发挥将影响国家经济安全与国际资源配置。《期货和衍生品法》需要全市场和全行业认真践行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海说，要把《期货和衍生品法》的制度优势转换为创新发展动能和监管优势，充分发挥金融基础设施合约供给、交易监控和风险监测的枢纽作用，加强期货经营机构的服务能力建设，完善交易者结构，培养期货和衍生品人才。相关单位要高度重视金融科技，不断完善期货市场“五位一体”监管体系。同时要做好法律宣传工作，协会和交易所要积极发挥作用，引导市场主体正确认识期货和衍生品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会法律部副主任陈黎君就行业重点关注的立法问题进行了解读，介绍了《期货和衍生品法》关于调整范围、监管体制、市场功能定位、期货交易规则、交易所职能、结算机构法律地位、交易者认定、期货公司经营范围、对外开放、监管和法律责任等制度安排的立法考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会期货监管部一级巡视员程莘表示，将加快制度供给，尽快完成相关规章、规范性文件的立改废释工作，并指导期货交易所、协会同步梳理、修订自律规则，为《期货和衍生品法》的有效贯彻落实保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证监局局长贾文勤、上海期货交易所党委副书记、总经理王凤海、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600927','&amp;#x6C38;&amp;#x5B89;&amp;#x671F;&amp;#x8D27;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600927/"&gt;永安期货&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600927/"&gt;600927&lt;/a&gt;）股份有限公司总经理葛国栋、中信期货有限公司总经理王小果、国泰君安风险管理有限公司总经理魏峰、中粮油脂控股有限公司套保交易部总经理周吉帅、中衍律师事务所主任郑乃全、中国人民大学法学院副教授钟维、中国石油和化学工业联合会信息与市场部副主任范敏等行业代表及专家学者先后发言，围绕法律的贯彻落实、发挥期货市场各主体职责提出意见建议，呼吁加强一线监管执法培训和交易者保护工作，尽快出台统一协调的衍生品业务监管规则及跨境衍生品交易政策，不断拓展期货经营机构经营范围，通过实践持续培养高质量风险管理人才，充分发挥期货市场服务实体经济功能，积极开展高校期货课程设置及外聘专家库建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国期货业协会会长洪磊表示，下一步协会将持续组织好《期货和衍生品法》的宣传、解读、培训等工作，继续积极主动作为，围绕《期货和衍生品法》赋予的法律职能，加强交易者权益保护，积极开展行业诚信建设，不断满足期货公司高管、普通从业人员执业水平评价需要，做好对期货经营机构、期货服务机构的自律管理和服务，助力期货行业行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行营业管理部加快落地“金融23条” 370亿元退税资金助企纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 记者唐娅萍报道 近日，人民银行、外汇局联合发布“金融23条”，加大对受疫情影响行业、企业、人群的金融支持，人行营业管理部紧急响应、立即行动，建立“财政-税务-国库-银行”协同工作机制，加快落实助企纾困的增值税留抵退税政策，推动留抵退税资金高效直达市场主体，全力保障基础金融服务畅通。截至4月末，北京市累计办理完成增值税留抵退税4.4万笔，金额368.9亿元，助力4.3万户企业在生产经营中“轻装上阵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“快”为主基调，发挥党建引领作用。人行营业管理加强党建引领，提高政治站位，强化政治担当，将落实大规模增值税留抵退税政策列为涉及民生的一项重要工作任务。成立“增值税留抵退税政策工作专班”，制定工作方案，优化业务流程，多方调配退税审核、系统运维等资源，为纾解企业经营困难、稳定宏观经济大盘和促进经济社会发展提供坚实金融服务保障，“一盘棋”推动增值税留抵退税在京快速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“合”为主抓手，深化协同合作机制。人行营业管理部强化与“财政-税务-银行”联动工作机制，与财政部门、税务部门和各银行搭建信息“直通车”，建立“党建引领”“信息共享”“专家解读”“错峰办理”四项工作机制，各方主体统一思想、统一部署、统一行动，强化资金保障，提高审核效率，加快留抵退税办理进度，合力推动政策加速落地，及早释放政策红利，为企业轻装快跑“添劲加力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“服”为主旋律，畅通退税绿色通道。人行营业管理部积极诠释“央行国库 为民服务”理念，坚持从纳税人角度出发改进业务流程，对留抵退税实行快速审核、优先办理、及时退付。建立业务情况按日统计机制，精准监测退税金额及库款余额，确保留抵退税资金及时、准确、安全直达市场主体，打通退税“最后一公里”，为企业送去资金“及时雨”，缓解经营“燃眉急”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国市场主体已达1.58亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月8日电(记者赵文君)尽管当前我国经济面临新的下行压力，部分市场主体遇到一些超出预期的新情况、新困难，但截至4月底，我国实有市场主体达1.58亿户，仍保持10.5%的较高增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是市场监管总局副局长蒲淳日前接受新华社记者采访时介绍的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳指出，党中央、国务院助企纾困政策和各类市场主体迎难而上的自适应能力形成合力，支撑我国市场保持强大活力，市场运行规范有序，供给结构优化和需求空间拓展良性互动，显示出我国超大规模市场的潜力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1至4月，我国新设市场主体在较大基数的基础上仍然实现正增长，共新设898.7万户，同比增长0.7%。其中，日均新设企业达2.26万户，处于历史较高水平；新设个体工商户623.6万户，同比增长2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，随着疫情得到有效管控、政策效应持续发力，市场主体有望继续保持较高增长。关键要落实好中央政治局会议关于稳住市场主体的决策部署，着力稳预期、强信心。市场监管部门将采取有力举措，为各类市场主体的发展提供更加稳定、公平、透明、法治化、可预期的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以今年3月起实施的市场主体登记管理条例为契机，不断完善企业开办各项便利化举措。高标准深化“证照分离”改革，更加便利企业领取营业执照，从事一般经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦社会关注度高、企业反映强烈的政府部门及下属单位、行业协会商会及中介机构、航运交通、水电气暖等公用事业、金融等5大领域，查深查透各类违规收费行为，进一步减轻企业负担，切实推动政策红利及时、足额传导至市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，市场监管总局正在会同相关部门研究起草促进个体工商户高质量发展的意见措施。深入分析各类市场主体，特别是个体工商户生存发展存在的问题，积极推动更多支持政策尽快出台，为今后的发展留住“青山”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房地产信贷风险总体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局会议强调，要有效管控重点风险，守住不发生系统性风险底线。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受个别大型房地产企业风险显性化影响，房地产信贷风险有所抬升。近期披露的上市银行年报显示，截至2021年12月末，五大国有银行的房地产不良贷款余额均较上年末有所增加，且部分银行增幅较大。多家银行负责人表示，当前的风险属于局部性、阶段性，房地产信贷风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多重因素致不良上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年12月末，五大行房地产不良贷款余额较上年末均有所增加，中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行的房地产不良贷款率分别为4.79%、3.39%、5.05%、1.85%，分别较上年末上升2.47个、1.58个、0.37个和0.54个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在加快构建新发展格局进程中，局部领域、个别客户的风险释放难以避免。”建行首席风险官程远国表示，局部风险不会影响房地产行业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，房地产贷款占比已降至低位。“工行房地产贷款占比已降至6.5%，房地产信贷风险不会对全行的资产质量产生重大影响。”工行副行长张文武说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，风险抵补准备已较为充分。截至今年一季度末，银行业金融机构拨备覆盖率为199.5%。也就是说，如果出现1元不良贷款，银行已准备好1.995元来对冲，部分上市银行的拨备覆盖率高达300%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷风险之所以上升，根源在于个别大型房企的风险显性化。2021年下半年以来，部分房企利润下滑、资金链趋紧、债务违约频发。今年3月份，个别房企甚至无法如约披露年报。“少数风险大户贷款劣变，导致房地产开发贷款风险上升。”张文武说。因房企出险，部分银行又收缩了信贷，一定程度上加剧了房企的经营困难，进一步抬升了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银行的短期过激反应，监管部门已及时纠偏，目前房地产开发贷款已逐步恢复平稳。与2021年四季度相比，今年一季度全国房地产开发贷款月均多增约1500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行不良贷款认定标准愈发严格，也抬高了风险数据。记者从多地银保监局获悉，为确保风险真实、全面暴露，多地不良贷款认定标准已从“逾期90天计入不良”变为“逾期60天计入不良”，有些银行已将逾期30天的贷款计入不良。受此影响，此前部分被掩盖的风险浮出水面，房地产不良贷款数据有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人住房贷款风险较低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国个人住房贷款余额约46万亿元。个人住房贷款的期限较长，多为20年甚至30年。虽然贷款期限长，但我国个人住房贷款的信贷风险却较低，不良贷款率长期维持在0.3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个人住房贷款的还款来源主要是借款人的每月收入，因此，资产质量与就业、收入密切相关，受房价波动的影响反而较小，这是我国与很多国家的不同之处。”央行金融市场司司长邹澜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从大型银行2020年初的实践看，疫情初期，个人住房贷款不良率一度由0.29%上升至0.37%。”邹澜说，延期还款政策实施后，贷款质量总体保持稳定；随着疫情缓解，居民收入逐步恢复，贷款偿还也很快恢复正常。截至2020年12月末，个人住房贷款不良率已回到0.29%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受国内疫情多点散发影响，部分居民收入出现波动，可能无法按时偿还房贷。对此，国有行与股份行、城商行等多家金融机构已明确表示，满足条件的客户可申请房贷延期还款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险化解不能松劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产信贷风险虽总体可控，但风险防范与化解工作须臾不可松懈。“防控要更加主动。”中国银行风险总监刘坚东说，部分房企的经营状况仍存不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“缓解房企资金链紧张需供给端、需求端协同发力。”国家金融与发展实验室副主任曾刚说，从供给端看，房地产开发贷款已基本恢复平稳，银行贷款的恢复正加快到位；从需求端看，多地银行已下调房贷利率，购房者的需求逐步释放，将有助房地产市场整体企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化解风险的有效途径之一，是在市场化、法治化的前提下，推动房企之间开展并购。“国内优质房企对此项工作高度重视，已开展大批尽职调查，后续相信会取得明显成效。”兴业银行风险管理部总经理邹积敏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，中国人民银行、中国银保监会联合印发《关于做好重点房地产企业风险处置项目并购金融服务的通知》，鼓励金融机构以市场化方式支持风险化解、行业出清。记者获悉，多家银行已安排专项额度，正稳妥有序开展并购贷款业务，推动足值项目与问题开发商脱钩，在“保交楼”中降低风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>奖励农业转移人口市民化！财政部下达资金50亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文/方凤娇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部官网消息，财政部近日发布了下达2022年农业转移人口市民化奖励资金预算的通知。此次下达金额为50亿元人民币，为推动各地区为农业转移人口提供与当地户籍人口同等的基本公共服务，促进基本公共服务均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　算上此前已下达奖励资金，截至目前已累计下达400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/734b9c05a4ee46b2" id="7902b5cad3076a3599a7bd73eeab155b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年农业转移人口市民化奖励资金分配情况表。来源：财政部网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部指出，省级财政部门要根据本地区农业转移人口市民化特点、农业转移人口落户城镇规模以及农业转移人口享有基本公共服务方面存在的突出问题，加大资金集中统筹使用力度，重点向吸纳农业转移人口特别是跨省区市落户人口较多的地区倾斜，向有效解决农业转移人口市民化过程中突出问题的地区倾斜，向创新资金使用和管理方式的地区倾斜，尽快下达省以下奖励资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层财政部门要加强预算管理，统筹使用自有财力和上级转移支付，合理安排预算，优化支出结构，加强资金使用管理，切实保障农业转移人口随迁子女义务教育等基本公共服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部还于近日印发了《中央财政农业转移人口市民化奖励资金管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确了奖励资金按照分配原则：一是突出重点。以各省农业转移人口实际进城落户数为核心因素，对农业转移人口落户规模大、新增落户多、基本公共服务成本高的地区加大支持，对以前年度落户人口的奖励资金逐步退坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进均等。对财政困难地区给予倾斜，缩小地区间在提供基本公共服务能力上的差距，推进地区间基本公共服务均等化和进城落户农业转移人口与当地户籍居民享受同等基本公共服务“两个均等化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是体现差异。考虑吸纳农业转移人口的成本差异，对跨省落户、省内落户和本市落户实行差异化的奖励标准，兼顾中央政府对跨省流动的支持和强化省级政府均衡省内流动的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对财政困难地区给予倾斜，缩小地区间在提供基本公共服务能力上的差距，推进地区间基本公共服务均等化和进城落户农业转移人口与当地户籍居民享受同等基本公共服务“两个均等化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李云鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高水平对外开放稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979259.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局会议在分析研究当前经济形势和经济工作时指出，要坚持扩大高水平对外开放，积极回应外资企业来华营商便利等诉求，稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对错综复杂的国内外经济形势，今年外贸外资工作开局总体良好，顶住压力实现了“开门稳”。一季度，我国外贸进出口总额达9.42万亿元，同比增长10.7%；全国实际使用外资3798.7亿元，同比增长25.6%；按美元计为590.9亿美元，同比增长31.7%。这既充分反映出我国外贸外资强劲的发展韧性，也为实现全年预期目标打下了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也要清醒地看到，当前稳住外贸外资基本盘的环境更趋复杂严峻，面临诸多风险挑战。目前，全球疫情仍处于高位，病毒还在不断变异，疫情的最终走向存在很大不确定性。特别是3月份以来，我国经受住了武汉保卫战以来最为严峻的防控考验。同时，全球经济复苏不均衡，主要发达经济体货币政策变动对全球负面外溢效应显现，供应链瓶颈难以彻底缓解等问题持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，要确保全年外贸运行在合理区间，必须抓好已出台稳外贸政策落地见效，研究切实有效的新政策，并坚持扩大高水平对外开放，积极回应外资企业来华营商便利等诉求，让各国企业在开放的中国大市场中能获得良好的发展机遇、拥有可期的成长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸，应继续狠抓各项政策落实，尽快让企业享受到政策红利。同时，加强监测预警，建立大数据监测预测预警平台，及时研判新形势，储备新政策。要持续推进外贸创新发展，培育增强外贸竞争新优势。做好新一批跨境电商综试区扩围工作，不断完善海外智慧物流平台，建设离岸贸易中心城市，着力提升贸易数字化水平，打造一批全球贸易数字化领航区。要全力保障产业链供应链稳定畅通，提升强度和韧性。要持续推进外贸转型升级基地高质量发展，支持加工贸易创新发展，培育新一批边民互市贸易落地加工试点，深入推进内外贸一体化，培育贸易双循环企业，持续推动国际物流、结算畅通，提升贸易便利化水平。此外，要帮助外贸企业开拓市场，提高全球贸易合作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资，应进一步扩大高水平对外开放。修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，引导外资更多投向先进制造、现代服务、高新技术、节能环保、绿色低碳、数字经济等新兴领域和中西部地区。推动开放平台建设，发挥营商环境和制度型开放优势，吸引更多外资项目落地。加强外资企业和项目服务保障。优化外商投资环境，全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，落实外资企业公平待遇。充分发挥外资企业投诉工作机制作用，加大外商投资合法权益保护力度，稳定外国投资者对华投资预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，综合引资优势仍然突出，开放的中国大市场，必将为各国企业发展提供更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行接受人民日报专访谈货币政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　数据来源：人民银行。制图：罗知之&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：人民银行。制图：罗知之&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：人民银行。制图：罗知之&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，稳健的货币政策灵活适度，金融服务实体经济的质量和效率不断提升。当前，我国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战。稳健的货币政策实施成效如何？实现全年经济社会发展预期目标，货币政策应该如何更好发力？中国人民银行副行长陈雨露在接受人民日报记者采访时表示，人民银行提前布局、靠前发力，加大稳健的货币政策实施力度，有力支持稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是前瞻性降准，从总量上保持流动性合理充裕，保持对实体经济足够的支持力度，增加金融机构长期稳定资金来源，加大流动性投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续引导贷款市场利率下行，提高货币政策传导效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极用好结构性货币政策，重点支持制造业、受疫情影响的服务业和小微企业减负纾困。日前，人民银行已经将两项直达实体经济的货币政策工具转换为支持小微企业的市场化政策工具。近期，人民银行又推出了三大专项再贷款，包括2000亿元科技创新再贷款、400亿元普惠养老专项再贷款，增加1000亿元再贷款额度专门支持煤炭开发使用和增强储能，加大对重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。特别需要指出的是，今年人民银行依法上缴超1万亿元的结存利润，直接增强了财政可用财力，有力保障财政支出强度。央行上缴利润经财政支出后，将下沉基层、直达市场主体，预计拉动2022年全年广义货币（M2）增速约0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露介绍，下一阶段，人民银行将按照疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，把稳增长放在更加突出的位置，更好发挥货币政策的作用，加大对实体经济支持，稳住市场预期、稳住市场主体、稳住价格、稳住就业，努力实现全年经济社会发展目标，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是尽快推出1000亿元再贷款支持物流仓储等企业融资，加强对货运经营者帮扶，为统筹疫情防控和经济社会发展提供更有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大对银行特别是中小银行发行永续债的支持力度，支持提升银行资本水平，增强银行信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动金融机构继续减少收费、惠企利民，更好发挥政府性融资担保作用，用市场化法治化办法促进金融机构向实体经济合理让利。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好货币政策工具 有力支持稳经济（权威访谈）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，稳健的货币政策灵活适度，金融服务实体经济的质量和效率不断提升。当前，我国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战。下一阶段，如何加大稳健的货币政策实施力度，稳定宏观经济大盘？怎样用好各类货币政策工具，帮助实体经济纾困解难？记者采访了中国人民银行副行长陈雨露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更好发挥货币政策的作用，稳住市场预期、稳住市场主体、稳住价格、稳住就业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年以来，稳健的货币政策实施成效如何？实现全年经济社会发展预期目标，货币政策应该如何更好发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露：今年以来，人民银行按照党中央、国务院决策部署，提前布局、靠前发力，加大稳健的货币政策实施力度，有力支持稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是前瞻性降准，从总量上保持流动性合理充裕，保持对实体经济足够的支持力度，增加金融机构长期稳定资金来源，加大流动性投放力度。二是继续引导贷款市场利率下行，提高货币政策传导效率。三是积极用好结构性货币政策，重点支持制造业、受疫情影响的服务业和小微企业减负纾困。日前，我们已经将两项直达实体经济的货币政策工具转换为支持小微企业的市场化政策工具。近期，我们又推出了三大专项再贷款，包括2000亿元科技创新再贷款、400亿元普惠养老专项再贷款，增加1000亿元再贷款额度专门支持煤炭开发使用和增强储能，加大对重点领域和薄弱环节的支持力度。四是保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。特别需要指出的是，今年人民银行依法上缴超1万亿元的结存利润，直接增强了财政可用财力，有力保障财政支出强度。央行上缴利润经财政支出后，将下沉基层、直达市场主体，预计拉动2022年全年广义货币（M2）增速约0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，人民银行将按照疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，把稳增长放在更加突出的位置，更好发挥货币政策的作用，加大对实体经济支持，稳住市场预期、稳住市场主体、稳住价格、稳住就业，努力实现全年经济社会发展目标，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是尽快推出1000亿元再贷款支持物流仓储等企业融资，加强对货运经营者帮扶，为统筹疫情防控和经济社会发展提供更有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大对银行特别是中小银行发行永续债的支持力度，支持提升银行资本水平，增强银行信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动金融机构继续减少收费、惠企利民，更好发挥政府性融资担保作用，用市场化法治化办法促进金融机构向实体经济合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极主动谋划增量政策工具，全力以赴支持市场主体纾困发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：受疫情影响，中小微企业、个体工商户困难增多、压力加大，下一步，人民银行将如何支持市场主体纾困发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露：人民银行坚决贯彻党中央、国务院决策部署，认真落实各项金融政策，坚持“两个毫不动摇”，把支持中小微企业、个体工商户作为支持实体经济高质量发展的重中之重，研究谋划持续推出新的金融支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行、外汇局出台了23条金融助企纾困一揽子措施，这些都是顺应市场主体的普遍关切有针对性制定的政策。总体上看，随着金融支持力度不断加大，政策成效正在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行将督促金融机构用好用足各项金融政策，主动靠前服务实体经济。重点是加快落实已经确定的政策措施，积极主动谋划增量政策工具，全力以赴支持市场主体纾困发展，帮助中小微企业和个体工商户渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，对餐饮、文旅等困难行业企业，加快动产抵质押和信用贷款产品开发；对受疫情严重影响的群体，灵活采取合理延后还款时间、延长贷款期限、延迟还本等方式予以支持；对公路物流运输及仓储等企业，加快落实1000亿元再贷款政策，合理支持车贷展期或续贷；对“专精特新”中小企业等科技企业，加快2000亿元科技创新再贷款落地实施。与此同时，要继续推动金融服务小微企业“敢贷、愿贷、能贷、会贷”长效机制建设，优化信贷资源配置，强化金融科技赋能，努力提升小微企业融资可得性和便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融市场对国际投资者依然有非常强的长期吸引力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年以来，发达经济体货币政策转向加快，对新兴市场的溢出效应受到普遍关注。如何看待这种溢出效应对中国经济金融的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露：今年以来，发达经济体货币政策转向加快，不可避免地对其他经济体尤其是新兴市场产生溢出效应。中国经济基本面稳实坚韧，有能力应对这种溢出影响。一是经济稳步复苏。2021年中国GDP同比增长8.1%，两年平均增长5.1%，在全球主要经济体中名列前茅，今年一季度中国GDP同比增长4.8%，增速较去年四季度加快了0.8个百分点，实现了平稳开局。二是消费价格温和上涨。2021年中国消费价格同比上涨0.9%，今年3月为1.5%，通胀压力总体可控。三是经济结构不断优化，内需的拉动作用提升，一季度对经济增长的贡献率96.3%，高于2021年的79.1%；创新驱动成效显著，一季度规模以上高技术制造业增加值同比增长14.2%，增速高于全部规模以上工业增加值7.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融市场对国际投资者依然有非常强的长期吸引力。一方面，相比于发达经济体，中国资产实际回报率仍较高，这是由中国潜在经济增速和自然利率决定的，较高的投资回报仍是中国金融市场的重要吸引力。另一方面，中国金融市场是多元化资产配置的重要标的。得益于良好的疫情防控，中国经济较早地复工复产，国内经济和政策周期与其他主要经济体并不相同，人民银行坚持实施正常货币政策，为投资者分散资产配置提供了重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国金融业对外开放取得了长足进展，金融市场双向开放持续扩大，为外资进入中国市场创造了更好的环境，国际投资者对人民币资产的认可度也在持续提升，这些因素都将支撑中国金融市场长期持续保持韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;b/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统一赔偿标准有利城乡融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，最高人民法院修改人身损害赔偿司法解释，残疾赔偿金、死亡赔偿金以及被扶养人生活费的计算标准由原来的城乡区分改为统一采用城镇居民标准计算，赔偿标准5月份起城乡统一。这一举措彰显法治公平，从权利保障上打破了城乡差别，有利于推动城乡融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一赔偿标准是根据社会经济发展水平作出的改善调整。过去，人身损害赔偿城乡二元标准与城乡二元结构相对应。2003年，最高法发布司法解释，明确城乡区分人身损害赔偿标准。也就是说，在同一起人身损害赔偿事件中，受到伤害的人可能因户籍身份的不同而得到的赔偿有较大差别。在司法实践中，赔偿数额差距较大，争议不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国户籍制度改革不断推进，城乡差距逐渐缩小，人身损害赔偿标准明显滞后。2019年4月，“改革人身损害赔偿制度，统一城乡居民赔偿标准”被纳入中央关于建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系。从最高法开展试点效果看，赔偿标准统一后，许多纠纷当事人可以自行协商化解纠纷，进入诉讼程序的案件数量减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年我国人户分离人口达到4.93亿人，约占总人口的35%，其中流动人口3.76亿人。这表明，人们居住地与户籍所在地不一致的现象比较常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城乡融合发展的重要前提是实现平等对待，在依法享有的基本保障权利方面，应不断提升农民的获得感。赔偿标准体现以人为本、公平公正，不能因为户籍的不同，使受害人在赔偿中处于不利地位。此次修改还特别明确，赔偿权利人举证证明其住所地或者经常居住地城镇居民人均可支配收入高于受诉法院所在地标准的，可按照其住所地或者经常居住地的相关标准计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一赔偿标准，将极大地促进公平正义。期待各地结合实际贯彻落实新司法解释，继续积极探索完善相关标准，更好保护人民群众的切身利益，不断增强他们的获得感安全感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！中办、国办联合发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日盘后，中办和国办联手印发重要文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中办、国办联合发文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社5月6日消息，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进以县城为重要载体的城镇化建设的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，县城是我国城镇体系的重要组成部分，是城乡融合发展的关键支撑，对促进新型城镇化建设、构建新型工农城乡关系具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，完善市政交通设施。完善机动车道、非机动车道、人行道，健全配套交通管理设施和交通安全设施。建设以配建停车场为主、路外公共停车场为辅、路内停车为补充的停车系统。优化公共充换电设施建设布局，加快建设充电桩。完善公路客运站服务功能，加强公路客运站土地综合开发利用。建设公共交通场站，优化公交站点布设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于加强历史文化和生态保护，提升县城人居环境质量，《意见》表示，推进生产生活低碳化。推动能源清洁低碳安全高效利用，引导非化石能源消费和分布式能源发展，在有条件的地区推进屋顶分布式光伏发电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决遏制“两高”项目盲目发展，深入推进产业园区循环化改造。大力发展绿色建筑，推广装配式建筑、节能门窗、绿色建材、绿色照明，全面推行绿色施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动公共交通工具和物流配送、市政环卫等车辆电动化。推广节能低碳节水用品和环保再生产品，减少一次性消费品和包装用材消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券指出从各省重点或重大项目建设计划和头部建筑企业订单增速来看，可落地的项目量充足，专项债、REITs等对基建资金构成一定支撑，同时对专项债的监测也将促进项目尽快落地。后续，随着疫情逐步好转，天气进入晴好时期，基建稳增长的落地见效将具备更好条件，头部建筑企业被延迟的需求有望在旺季集中兑现为收入增长弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币汇率近期快速贬值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回到市场上，自今年4月19日以来，人民币汇率快速贬值，连续跌破多道关口，人民币汇率的相关话题也引起了多方讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入5月后，在岸市场人民币短期休市后再次快速贬值，5月5日，在岸人民币兑美元汇率跌超300点，最低一度跌至6.658，刷新本轮调整新低。5月6日，在岸人民币兑美元汇率再次急速下挫，截至当日收盘报6.6845，逼近6.7关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受出口承压、中美利差收缩甚至倒挂等内外部因素影响，人民币汇率短期内仍有进一步贬值的压力。不过，随着近年来人民币汇率弹性的不断增强，目前外汇市场情绪较为稳定，多数机构认为人民币汇率大幅贬值概率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如东北证券研报认为，人民币贬值空间或较有限。一是在二季度美国密集加息、缩表落定之后，美元指数预计会逐渐走弱；二是随着国内稳增长政策的落地，预计经济在二季度内能逐步改善，下半年经济增速有望小幅回升；此外，如果出现人民币汇率持续快速大幅贬值，央行或会继续出台相关政策干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币对美元适度贬值有利有弊。弊端主要表现在投机性金融资本可能在短时间内集中流出，造成国内资本市场波动率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，从行业层面看，海外业务多、出口型企业，在人民币贬值的背景下，有利于提升出口竞争力。即通过汇率变化拉动收入，进而修正业绩，主要包括纺织服装、家电、机械设备、电子、通信等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币汇率何时企稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民币汇率快速贬值的背景下，人民币汇率何时企稳的问题也备受市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太平洋证券认为，虽然当前人民币汇率贬值趋势明显，但本轮贬值周期时间会相对较短。一方面，人民币贬值压力从去年年中就已出现，但疫情防控的相对优势及相应的工业生产和供应链的优势延长了升值周期，也压缩了贬值周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，本轮美国经济弱于以往美元强周期之时。美联储极鹰派的态度可能到三季度之后就会逐步缓和甚至转向。即美国经济和货币政策的相对强势的状态持续时间预计只有半年左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券报告也表示，人民币近期虽面临一定贬值压力，但无需过度担忧外资大幅流出，外资流入A股仍是长期趋势。短期看，在经历了3月份恐慌性流出后，海外投资者对中美监管博弈等担忧逐步缓解，叠加市场已调整至低位，外资已能保持较强定力，甚至出现回流。从中长期看，中美名义利差虽出现倒挂但实际利差仍维持较高水平，叠加外资仍低配A股等，外资流入仍是长期趋势。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220507/c638978117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际资管机构为中国经济投下信任票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　近期，多家国际资管机构积极在上海申请参与合格境外有限合伙人（QFLP）和合格境内有限合伙人（QDLP）试点。看好中国、布局中国、加码中国……这些国际资管从业者纷纷为中国经济投下信任票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从上海市地方金融监管局获悉，近期先后有汉领资本、建银国际、鼎晖投资、集富亚洲（二期）四家机构申请参与QFLP试点；贝莱德基金、安中投资两家机构申请参与QDLP试点。目前6家资管机构试点资质均已获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国开展业务超过15年的贝莱德，见证着中国经济的发展。贝莱德中国区负责人汤晓东表示：“此次获批QDLP业务，是贝莱德进一步引进海外投资及风险管理经验的良好契机。我们相信并长期看好中国市场的潜力与弹性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立于2002年的鼎晖投资以管理养老金、捐赠基金、保险资金等长线资金为主。“此次申请QFLP一方面因看好长期美元基金投资中国的需求和动力，另一方面则受上海跨境投资高水平开放的政策所吸引。中国资产不仅能够依托国内实体经济实现稳步增长，也将逐步在全球市场中扮演避险资产的角色。”鼎晖投资管理合伙人胡宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　已在上海落地首期QFLP基金、整体表现良好的集富亚洲，此次追&lt;/span&gt;加了&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;QFLP额度。集富亚洲董事总经理、中国区主管&lt;/span&gt;潘瑞&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;婷介绍：“我们选择在上海设立基金管理公司，目标是打造既本土化又跟国际接轨的投资机构。集富亚洲二期基金将以‘科技’为聚焦点，重点关注互联网、信息技术、先进制造、医疗器械、企业&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、环境科技等领域的投资机会。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　除上述国际资管机构外，还有多家机构计划加大在华业务，提交了追加试点额度的申请。海纳华、信旌投资两家QFLP试点机构分别追加0.7亿美元、5亿美元投资额度，总额度分别达到7亿美元、10亿美元；瑞信投资、品浩投资、瑞锐投资三家QDLP试点机构分别追加2亿美元、2亿美元、1亿美元，总额度分别达到4亿美元、4亿美元、1.5亿美元。此外，路博迈和橡树投资等机构也正在计划追加试点额度，进一步做大在沪资管业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　随着&lt;/span&gt;中国金融&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对外开放政策持续推进，未来将有更多的海外投资者参与到&lt;/span&gt;中国实体&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经济发展中来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　在潘瑞婷看来，中国经济过去四十年取得了举世瞩目的成绩，如今，正从高速增长转换为高质量发展，在此过程中，提高生产效率、提升经济发展质量的技术和产品还有很多投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去两年，疫情对全世界的经济活动造成了重大影响，得益于卓有成效的疫情管控，中国在过去两年保持了正常的生产活动，进一步增强了在世界产业链中的地位。尽管新冠病毒的变异带来了新的挑战，但我们相信中国能找到疫情管控和经济发展的动态平衡点。”潘瑞婷对此充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤晓东也表示，近期证监会发布的《关于加快推进公募基金行业高质量发展的意见》中，对长期资本的重视、公募基金业务范围的拓宽以及各项支持外资在华展业的措施提振了行业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融监管部门克服疫情困难，不断加深金融行业开放程度，也让外资机构备受鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡宁认为，上海在营商环境建设等方面具有较为明显的优势。本轮疫情下，上海市地方金融监管局会同相关部门及时调整试点联合评议流程，通过线上评议的方式进行审批，做到风控不松懈、服务不掉线、业务不延期。“这给我们留下非常深刻的印象，也让我们相信作出了正确的选择。”胡宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，上海市地方金融监管局将按照需求导向、目标导向，在做好疫情防控的同时，支持更多境内外优质资管机构在沪落地展业，探索功能创新，持续完善专业化、国际化、高水平的资管服务体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638980010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大众报业集团与新华网签署战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日,大众报业集团(大众日报社)与&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;股份有限公司签署战略合作协议，双方拟在新闻报道、影响力提升、技术开发、产业经营等方面开展全面合作。这是大众报业集团贯彻落实山东省委部署要求，扛牢政治责任，坚持守正创新，提高新闻舆论传播力、引导力、影响力、公信力的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，山东省委高度重视意识形态和新闻舆论工作，强调要坚持新闻舆论工作正确政治方向、舆论导向、价值取向，健全完善新闻宣传和舆论引导工作机制，突出抓好信息发布、新闻报道、舆论引导等各个环节，切实提高新闻舆论工作的时度效。大众报业集团深入贯彻落实省委部署要求，扎实推进媒体深度融合、全媒生产传播体系建设，充分运用新技术、新应用创新媒体传播方式，奋力占领新闻宣传、舆论引导制高点。据悉，此次大众报业集团(大众日报社)携山东省互联网传媒集团与&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;的战略合作，是省级媒体平台与中央媒体平台的全面联动、精准对接，将有助于各方充分发挥各自优势和特点，面向全国，讲好山东故事，传播山东声音，助力山东经济文化强省建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，合作方将积极引入先进互联网技术、管理模式，开展包括媒体融合发展、管理手段创新、舆论引导机制共建、人员能力提升等全方位合作，实现共赢，协议实施由山东省互联网传媒集团具体对接、落实。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220508/c638979528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>