<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 14 Oct 2020 04:53:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：中国外贸好于预期但形势依然严峻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>清华报告：中国2060年碳中和 减排速度力度远超发达国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前三季度我国外贸回稳向好、好于预期、富有活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我进出口、出口规模前三季度均创历史同期新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力以赴完成全年外贸促稳提质目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部委发文：加快发展垃圾焚烧处理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在创新创业中汇聚新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张汉晖大使接受俄媒专访：对2024年中俄双边贸易额达2000亿美元充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041832.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委官员：卫健领域“十四五”期间重点推进“数字健康”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201014/c624040888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201014/c624040888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>半月内三次重要会议谈国企改革 未来三年进入改革关键期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF：若复苏推迟 全球银行体系或出现1300亿美元资金缺口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局不再审批工业产品生产许可证</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第20期：进口超预期回暖，内外需求持续改善――9月进出口数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-8月全社会货运生产情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据有关部门统计，1-8月全社会累计完成货运量283.05亿吨，同比下降4.6%，降幅比1-7月收窄1.5个百分点。其中，铁路累计完成货运量28.81亿吨，同比增长3.1%，增速比1-7月提高0.5个百分点；公路累计完成货运量206.56亿吨，同比下降5.3%，降幅比1-7月收窄1.8个百分点；水路累计完成货运量47.64亿吨，同比下降5.9%，降幅比1-7月收窄1.0个百分点；民航累计完成货运量410万吨，同比下降13.9%，降幅比1-7月收窄0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：充分调动地方、产业和企业积极性 全力做好自贸协定推广与实施工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部14日消息，10月13日，2020年全国商务系统双边和区域自贸协定实施工作培训班通过视频直播方式在线举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次培训是落实《商务部 海关总署 中国贸促会关于进一步做好双边和区域自由贸易协定实施工作的通知》的具体措施之一。商务部将会同相关部门继续按照《通知》要求，充分调动地方、产业和企业积极性，全力做好自贸协定推广与实施工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：与时俱进全面深化改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，党中央经过深入研究，决定以经济特区建立40周年为契机，支持深圳实施综合改革试点，以清单批量授权方式赋予深圳在重要领域和关键环节改革上更多自主权，一揽子推出27条改革举措和40条首批授权事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：锐意开拓全面扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，新发展格局不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。要优化升级生产、分配、流通、消费体系，深化对内经济联系、增加经济纵深，增强畅通国内大循环和联通国内国际双循环的功能，加快推进规则标准等制度型开放，率先建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区扩围为改革探路 税收制度创新步伐加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月下旬，北京、湖南、安徽自贸试验区相继挂牌，我国自贸试验区数量增至21个。7年间我国自贸试验区6度扩围，实现了京津冀全覆盖、长三角全覆盖、东中西部地区覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者梳理发现，21个自贸试验区方案中，均有涉税内容，包括纳税服务创新、税收制度创新及税收制度探索等方面，聚焦激励投资、助力扩大开放。作为试验内容之一的税收制度，对自贸试验区的制度创新起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，贸易便利化方面，办税流程优化、国际贸易“单一窗口”、加快出口退税速度成为多个自贸试验区的重要改革内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收制度方面，各地自贸试验区出台了涉及企业所得税、个人所得税等税收优惠，特别是上海自贸试验区临港新片区、海南自由贸易港的税收制度创新，突出鼓励投资、促进贸易导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肩负为全面深化改革和扩大开放探索新途径、积累新经验的使命，自贸试验区在为改革探路的同时，也成为稳外贸、稳外资的重要力量。数据显示，今年前7个月，18个自贸区新设外资企业3300多家，实际利用外资900亿元以上，进出口额达2.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次自贸试验区的扩围，被认为是中国坚持改革开放的信号。“自贸试验区未来要成为联通国内国际双循环的重要载体和平台。”国务院参事室自贸试验区建设研究中心研究员赵晋平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几年来，税收制度致力于吸引投资、扩大开放，推动贸易发展，并针对不同自贸试验区的特点、定位与发展目标，在税收安排方面各有侧重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为先行者，上海自贸试验区不断完善企业准入“单一窗口”制度，推行对非货币性资产转让所得分期缴纳所得税，启运港退税等税收政策创新，为其他自贸试验区奠定了税收制度基础。2019年，临港新片区成立并提出建立实施具有国际竞争力的税收制度和政策，部分企业可享受企业所得税15%优惠税率的政策，彰显鼓励技术创新与进一步开放的政策导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海南自由贸易港，零关税、低税率、封关运作为重要特征。货物贸易零关税，符合条件的企业减按15%征收企业所得税，离岛免税升级等政策，为把海南打造成为引领我国新时代对外开放的鲜明旗帜和重要开放门户提供重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新设立的北京自贸试验区，以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征。在其他自贸试验区仍以发展货物贸易为主的背景下，北京自贸试验区突出发展服务贸易的特色。税收方面，北京自贸试验区将持续拓展国际贸易“单一窗口”服务功能和应用领域，并对符合政策的区内研发机构科研设备进口免税，探索研究鼓励技术转移的税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7年来，在自贸试验区税收制度不断创新的同时，我国税收改革步伐不断加快。特别是大规模减税降费、国地税征管体制改革、深化“放管服”改革的推行，使改革创新成为自贸试验区所处大环境与小环境的共同关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究所研究员李平认为，在加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的背景下，自贸试验区将成为我国探索形成新发展格局的试验场。税收在其中发挥自身力量，助力创新之路，助推开放之门。（李苑）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融严监管步入“常态化”格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融强监管态势仍在延续。《大众证券报》记者注意到，长假刚过，各地银保监局和分局机构就批量发布了系列罚单。从处罚案由来看，涉及业务办理、贷款管理及融资等诸多领域。有数据显示，此前的9月份，银保监全系统发布的罚单合计处罚金额超过3亿元，刷新年内月度高点。“目前金融严监管的基调没变，预计未来四季度只会更加严格。”融360大数据研究院分析师李万赋指出，目前监管的态度非常明确，引导金融服务实体经济也必然会促使监管层持续加大对金融违规行为的监控、处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10月银保监系统已发布罚单55张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至发稿时，10月仅4个工作日，银保监系统就已发布罚单55张。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，长假过后的开工首日（10月9日）江苏银保监局一口气开出6张罚单。渤海银行苏州分行因为“存在存贷款挂钩行为、变相为房地产企业支付土地购置费用提供融资”被罚款人民币70万元；渤海银行南京分行也因“贷款资金回流用于银行承兑汇票保证金、存在存贷款挂钩行为、为同业投资业务违规提供信用担保”被没收违法所得6577.56元，罚款人民币125万元。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002966','&amp;#x82CF;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002966/"&gt;苏州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002966/"&gt;002966&lt;/a&gt;）南通分行则因为 “违规办理银票承兑及贴现业务”被南通银保监分局罚款人民币30万元，相关责任人也遭到了不同程度的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，就在此前的9月，银保监全系统发布的罚单合计处罚金额超过了3亿元，创下年内月度新高。其中，9月4日，银保监会一次公布了30张罚单，民生和浙商两家银行均被罚没超亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于监管层在打击金融违法违规方面的持续高压态势，融360大数据研究院分析师李万赋认为在整体引导金融服务实体经济的大背景下，四季度的金融监管只会更加严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贷款违规等案由是严查重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发布罚单的处罚案由来看，记者发现，遭罚的银行机构不少与贷款业务上的违规有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州银保监局公布的行政处罚信息公开表显示，贵州修文农村商业银行因自有资金借道同业发放贷款、信贷资金被挪用于入股、向关系人发放信用贷款，共被处罚款90万元。黔东南银保监分局公布的行政处罚信息公开表显示，贵州银行黔东南分行因完成存款任务，以票吸存；贷款业务“三查”不尽职，被处罚款30万元。漳州银保监分局公布的行政处罚信息公开表显示，福建漳州农村商业银行因个人贷款管理严重不审慎、内部控制失效、业绩考核不科学，被处罚款50万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有部分银行在金融产品销售、员工管控等方面遭到处罚。比如建设银行呼和浩特锡林南路电力支行就因为“违规允许保险公司人员驻点销售保险产品”被罚款30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李万赋指出，从罚单内容及处罚力度看，监管层的态度非常明确，虽然今年上半年受疫情影响国家出台了较多的金融扶持政策，银行信贷额度也相对比较宽裕，但信贷资金主要是为了加大实体经济融资扶持力度，严禁违规流入股市、楼市等领域的管控始终严厉未变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6家支付机构共遭罚逾亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了银保监系统，记者注意到人民银行营业管理部也对金融机构的违法违规行为保持“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月10日，人民银行营业管理部（北京）官网披露，今年以来，营业管理部针对辖区部分支付机构合规意识弱、违法违规严重等问题，共对6家支付机构给予了警告，处罚款合计17837.75万元。其中，商银信被罚11597.79万元，新浪支付被罚1884.33万元，裕福支付被罚1453.59万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者据9月30日人行营管部发布的行政处罚信息公示发现，盛京银行北京分行和北京农商行两家银行机构也遭到了处罚。其中，北京农商行因涉及“为身份不明的客户提供服务或与其进行交易，未按照规定履行客户身份识别义务，未按照规定报送大额交易或可疑交易报告，未按照规定履行客户身份资料及交易记录保存义务”在内的四项违法违规行为被罚款共计1948万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李万赋认为，未来随着金融科技的发展，监管科技的水平也在逐步提高，对银行违规行为的监测将更实时和细微，作为金融机构也需要着重加强金融科技建设，提高资金用途的干预能力，加大对贷后资金流向的监控力度，以切实做到防止资金空转套利，引导金融服务实体经济，保证社会经济的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 赵琦薇&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624040245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快培育外贸新业态新模式 推动外贸创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，商务部外贸司负责人谈2020年1-9月我国外贸运行情况：从运行和成效看，前三季度我国外贸回稳向好、好于预期，贡献增强，富有活力。从历史比较看，进出口规模创同期新高。第四季度，我们要紧紧围绕构建新发展格局，统筹优化国际市场布局和国内区域布局，加快培育外贸新业态新模式，推动外贸创新发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：要积极扩大进口，精心办好第3届进博会和第128届广交会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站14日消息，商务部外贸司负责人谈2020年1-9月我国外贸运行情况：从运行和成效看，前三季度我国外贸回稳向好、好于预期，贡献增强，富有活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，第四季度要紧紧围绕构建新发展格局，统筹优化国际市场布局和国内区域布局，加快培育外贸新业态新模式，推动外贸创新发展。要积极扩大进口，精心办好第3届进博会和第128届广交会，全力以赴完成全年外贸促稳提质目标任务，在大战大考中努力向国家和人民交上一份合格答卷。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国外贸发展长期向好趋势没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站10月14日消息，商务部外贸司负责人谈2020年1-9月我国外贸运行情况时表示，当前，疫情仍在全球持续蔓延，世界经济严重衰退，外部需求显著萎缩，国际产业链供应链受阻，保护主义和单边主义抬头，贸易壁垒增多，不确定、不稳定性明显加大，我国外贸发展面临的形势仍然复杂严峻。同时，必须看到，我国有世界上规模最大、门类最全、配套最完备的制造业体系综合优势，有超大规模市场优势，我国外贸发展长期向好的趋势没有改变，我国完全有信心、有能力稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：支持深圳实施综合改革试点 一揽子推出27条改革举措和40条首批授权事项（要点汇总）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深圳经济特区建立40周年庆祝大会今日举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。习近平表示党中央经过深入研究，决定以经济特区建立40周年为契机，支持深圳实施综合改革试点，以清单批量授权方式赋予深圳在重要领域和关键环节改革上更多自主权，一揽子推出27条改革举措和40条首批授权事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：经济特区要坚持“两手抓、两手都要硬”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，经济特区要坚持“两手抓、两手都要硬”，在物质文明建设和精神文明建设上都要交出优异答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：为改革者负责、为担当者担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，要建立健全激励机制，推动形成能者上、优者奖、庸者下、劣者汰的正确导向，为改革者负责、为担当者担当，激发党员、干部干事创业的热情和劲头。要持之以恒正风肃纪，坚定不移惩治腐败，坚决反对形式主义、官僚主义，营造风清气正的良好政治生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：积极作为深入推进粤港澳大湾区建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，粤港澳大湾区建设是国家重大发展战略，深圳是大湾区建设的重要引擎。要抓住粤港澳大湾区建设重大历史机遇，推动三地经济运行的规则衔接、机制对接，加快粤港澳大湾区城际铁路建设，促进人员、货物等各类要素高效便捷流动，提升市场一体化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：创新思路推动城市治理体系和治理能力现代化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，要树立全周期管理意识，加快推动城市治理体系和治理能力现代化，努力走出一条符合超大型城市特点和规律的治理新路子。要强化依法治理，善于运用法治思维和法治方式解决城市治理顽症难题，让法治成为社会共识和基本准则。要注重在科学化、精细化、智能化上下功夫，发挥深圳信息产业发展优势，推动城市管理手段、管理模式、管理理念创新，让城市运转更聪明、更智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：锐意开拓全面扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，新发展格局不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。要优化升级生产、分配、流通、消费体系，深化对内经济联系、增加经济纵深，增强畅通国内大循环和联通国内国际双循环的功能，加快推进规则标准等制度型开放，率先建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：与时俱进全面深化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，党中央经过深入研究，决定以经济特区建立40周年为契机，支持深圳实施综合改革试点，以清单批量授权方式赋予深圳在重要领域和关键环节改革上更多自主权，一揽子推出27条改革举措和40条首批授权事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：坚定不移贯彻新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，要坚持供给侧结构性改革这条主线，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，提升供给体系对国内需求的适配性，以高质量供给满足日益升级的国内市场需求。要坚定不移实施创新驱动发展战略，培育新动能，提升新势能，建设具有全球影响力的科技和产业创新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：在更高起点上推进改革开放，推动经济特区工作开创新局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，新时代经济特区建设要高举中国特色社会主义伟大旗帜，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，从我国进入新发展阶段大局出发，落实新发展理念，紧扣推动高质量发展、构建新发展格局，以一往无前的奋斗姿态、风雨无阻的精神状态，改革不停顿，开放不止步，在更高起点上推进改革开放，推动经济特区工作开创新局面，为全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标作出新的更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：我国正处于实现中华民族伟大复兴的关键时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，当今世界正经历百年未有之大变局，新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速演进，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷，国际贸易和投资大幅萎缩，国际经济、科技、文化、安全、政治等格局都在发生深刻调整，世界进入动荡变革期。我国正处于实现中华民族伟大复兴的关键时期，经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。经济长期向好，市场空间广阔，发展韧性强大，正在形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。我国经济正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：经济特区不仅要继续办下去，而且要办得更好、办得水平更高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，深圳等经济特区的成功实践充分证明，党中央关于兴办经济特区的战略决策是完全正确的。经济特区不仅要继续办下去，而且要办得更好、办得水平更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平：深圳是中国特色社会主义在一张白纸上的精彩演绎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，广东是改革开放的排头兵、先行地、实验区，是建立经济特区时间最早、数量最多的省份。深圳是改革开放后党和人民一手缔造的崭&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;），是中国特色社会主义在一张白纸上的精彩演绎。深圳广大干部群众披荆斩棘、埋头苦干，用40年时间走过了国外一些国际化大都市上百年走完的历程。这是中国人民创造的世界发展史上的一个奇迹。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624042349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持减负纾困政策力度和可持续性――向市场主体让利1.5万亿元已完成过半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　今年以来，金融部门通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元。业内人士认为，下一步要引导资金更多流向实体经济，加大为小微企业和个体工商户减负纾困力度，一方面要继续加大优惠利率贷款和信用贷款等支持力度，满足市场主体信贷需求；另一方面要继续实施好向市场主体让利1.5万亿元的纾困举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，金融部门贯彻党中央、国务院部署，积极落实金融支持实体经济政策措施，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元，对小微企业支持力度明显加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议指出，下一步要坚持稳健的货币政策灵活适度，保持政策力度和可持续性，不搞大水漫灌，引导资金更多流向实体经济，以促进经济金融平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，业内人士认为，部分小微企业和个体工商户仍然存在较大困难，还需要进一步支持。一方面，继续加大优惠利率贷款和信用贷款等支持力度，满足市场主体信贷需求；另一方面，继续实施好向市场主体让利1.5万亿元的纾困举措，一是继续通过降低利率向市场主体让利，二是继续运用好直达实体经济的货币政策工具进行让利，同时通过减少银行收费向市场主体让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;救急解渴――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策力度不会削弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我没有抵押物，找人担保贷款额度小、成本高。农行这笔贷款真是雪中送炭！”北京汇农优品有限公司总经理王硕是北京新发地市场商户，该公司主要向北京京客隆超市供应水果和蔬菜。受新冠肺炎疫情影响，公司经营面临严峻挑战。农业银行北京朝阳区支行积极联系首创担保公司，通过增信e贷产品，采用线上担保方式快速为企业发放了100万元贷款，利率3.85%，担保费仅1%，解了企业的燃眉之急，为企业应对疫情提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北受疫情影响最为严重，一直是金融支持稳企业、保就业的重点关注地区。人民银行武汉分行行长王玉玲介绍，该行采取了一系列金融措施，如支持武汉市用好疫情防控专项再贷款，为武汉市防疫保供重点企业提供低成本资金；联合有关部门在武汉市设立600亿元纾困资金，对符合条件的中小微企业和个体工商户提供一年期贷款，贷款由市级财政全额贴息，目前已经发放专项纾困贷款401亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据显示，7月末湖北省各项贷款余额5.7万亿元，同比增长12.8%，自3月份以来连续5个月同比多增。其中，企业贷款新增3247亿元，占全部贷款增量的68%，同比提高了6.1个百分点。普惠小微贷款余额4386亿元，同比增长23.9%，支持市场主体68.8万户，较年初增加了8.5万户。7月份，湖北全省新发放的企业贷款平均利率是4.53%，同比下降0.81个百分点，较年初下降0.69个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前7个月，金融部门为市场主体减负8700多亿元，符合全年1.5万亿元的序时进度。这也意味着接下来包括企业贷款利率下行在内的金融让利强度不会削弱。”东方金诚首席宏观分析师王青认为，伴随国内经济进入较快修复过程，当前货币政策更加注重在稳增长与防风险之间把握平衡，保持政策力度和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减费让利――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮助企业轻装上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，不少小微企业和个体工商户资金压力加大。在此背景下，多项旨在为市场主体减费让利的金融政策密集出台，助力市场主体渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，普惠小微贷款余额增长较快，在减费让利、延期还本付息等一系列优惠政策推动下，小微企业和个体工商户的融资环境逐步改善，资金压力得到有效缓解。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林说，小微企业和个体工商户关系社会生产生活的方方面面，加大金融支持力度，为这些市场主体“活血”，将有利于做好“六稳”工作、落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步减轻融资负担，金融部门正采取多项措施，鼓励银行向包括个体工商户在内的各类市场主体合理让利。今年以来，建设银行进一步扩大小微企业和个体工商户服务收费减免范围，共减免和优惠35项服务项目收费。目前建行信用类普惠金融贷款利率由年初的5.0025%下降为不超过4.2525%，疫情防控相关行业小微企业和个体户贷款利率进一步降低至3.8525%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设银行普惠金融部总经理张为忠表示，疫情发生后，建行对普惠小微企业新发放贷款利率下调0.75个百分点，对疫情防控相关行业进一步下调0.4个百分点。在大力增加信用贷款投放的同时，针对抵押类贷款，主动为小微企业代付由第三方机构收取的费用，包括抵押物评估费、财产保险费、抵押登记费，切实降低了企业的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减费降息方面，王玉玲介绍，湖北要求金融机构做好贷款差异化定价，向实体经济让利。1月份至7月份，湖北省金融机构通过落实延期还本付息、FTP（内部资金转移定价）减点、利率市场化改革、减免收费等各项措施，累计向湖北企业让利349亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着眼长远――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立健全长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防止发生系统性金融风险是金融工作的永恒主题。在当前经济恢复关键时期，必须保证银行稳健经营，守住不发生系统性金融风险的底线。”民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，一方面，疫情带来银行风险上升的压力。由于金融财务反应存在滞后性，疫情后期不良资产会陆续暴露，银行将面临更大的信用风险上升压力。这就要求银行加大拨备计提力度，科学完善不良资产认定标准，政府部门要适当降低不良资产转让限制，对银行不良资产清收处置过程提供更加普惠便利的政策支持，确保银行资产质量保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，银行长期经营中也积累了一些风险隐患。例如，中小银行抗风险能力弱、风险水平较高、公司治理机制不完善等问题亟待解决。下阶段，金融机构要不断强身健体，完善公司治理机制建设，加强合规经营管理，牢牢守住风险底线，不断提高服务实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助中小微企业发展，不仅需要提供短期流动资金以解燃眉之急，更要着眼长效机制，建立健全与其融资需求相匹配的融资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前形势下，提升小微金融服务能力，要推出长期性、制度性的安排，多管齐下。”招联金融首席研究员董希淼说，要进一步完善金融机构内部激励机制，加强金融科技运用，提高风险评估能力；同时，落实尽职免责要求，让基层银行和业务人员真正敢贷、愿贷、能贷、会贷。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201014/c624041918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>