<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Jun 2021 07:13:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>数字金融为市场主体赋能添翼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400450.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《社区生活圈规划技术指南》7月1日起正式实施 上海参与研究制定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国将为在华外企提供更好营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20财长将于7月批准预期中的经合组织达成的全球最低企业税协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政支出后置趋势未改 对经济有什么影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398302.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长王江平：努力保持工业经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“变相降息”落空！这一市场缘何不改上行之势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398063.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于印发《关于全面推行中国特色企业新型学徒制 加强技能人才培养的指导意见》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人社部发〔2021〕39号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团人力资源社会保障厅（局）、财政厅（局）、国资委、总工会、工商联：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将《关于全面推行中国特色企业新型学徒制 加强技能人才培养的指导意见》印发给你们，请结合本地工作实际，认真贯彻执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华全国总工会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国工商联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年6月8日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于全面推行中国特色企业新型学徒制加强技能人才培养的指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党的十九届五中全会精神，加强新时代技能人才培养，现就全面推行中国特色企业新型学徒制提出以下指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、指导思想&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，深入贯彻落实《新时期产业工人队伍建设改革方案》，以高质量发展为引领，以深化企业改革、加大技能人才培养为宗旨，以满足培育壮大发展新动能、促进产业转型升级和提高企业竞争力为根本，以产教融合、校企合作为重要手段，持续实施职业技能提升行动，面向企业全面推行新型学徒制培训，创新中国特色技能人才培养模式，进一步扩大技能人才培养规模，为实现高质量发展提供有力的人才和技能支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、基本原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持需求导向。坚持以满足高质量发展、适应产业变革、技术变革、组织变革和企业技术创新需求为目标，瞄准企业人力资源价值提升需求，面向企业技能岗位员工开展企业新型学徒制培训，满足人岗匹配和技能人才队伍梯次发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持终身培训。进一步健全终身职业技能培训制度，支持企业职工在职业生涯发展的不同阶段通过多种方式，灵活接受职业技能培训，不断提高职工岗位技能，畅通技能人才职业发展通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持校企政联动。在充分发挥企业培训主体作用和院校教育培训优势的基础上，各地人力资源社会保障部门要加强组织管理和协调服务，有序高效开展企业新型学徒制培养工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持以用为本。充分利用企业新型学徒制培养成果，积极为企业新型学徒提升技能、干事创业提供机会和条件。鼓励企业新型学徒参与技术革新、技术攻关，在技能岗位发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照政府引导、企业为主、院校参与的原则，在企业全面推行新型学徒制培训，进一步发挥各类企业主体作用，通过企校合作、工学交替方式，组织企业技能岗位新入职、转岗员工参加企业新型学徒制培训，力争使企业技能岗位新入职员工都有机会接受高质量岗前职业技能培训；力争使企业技能岗位转岗员工都有机会接受转岗转业就业储备性技能培训，达到“转岗即能顶岗”。以企业新型学徒制培训为引领，促进企业技能人才培养，不断提升企业技术创新能力和企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）培养对象和培养模式。以至少签订1年以上劳动合同的技能岗位新招用和转岗等人员为主要培养对象，企业可结合生产实际自主确定培养对象。发挥企业培养主体作用，培养和评价“双结合”，企业实训基地和院校培训基地“双基地”，企业导师和院校导师“双导师”培养模式，大型企业可依托本企业培训中心等采取“师带徒”的方式，开展企业新型学徒制培养工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）培养目标和主要方式。学徒培养目标以符合企业岗位需求的中级工、高级工及技师、高级技师为主。培养期限为1-2年，特殊情况可延长到3年。各类企业特别是规模以上企业可结合实际需求和学徒职业发展、技能提升意愿，采用举办培训班、集训班等形式，采取弹性学制和学分制等管理手段，按照“一班一方案”开展学徒培训。中小微企业培训人员较少的情况，可由地方工商联及所属商会，会同当地人力资源社会保障部门根据培训职业，统一协调和集中多个中小微企业人员开展培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）培养内容。根据产业转型升级和高质量发展要求，紧扣制造强国、质量强国、数字中国建设之急需和企业未来技能需求，依据国家职业技能标准和行业、企业培训评价规范开展相应职业（工种）培训，积极应用“互联网+”、职业培训包等培训模式。加大企业生产岗位技能、数字技能、绿色技能、安全生产技能和职业道德、职业素养、工匠精神、质量意识、法律常识、创业创新、健康卫生等方面培训力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）培养主体职责。企业新型学徒培养的主要职责由所在企业承担。企业应与学徒签订培养协议，明确培训目标、培训内容与期限、质量考核标准等内容。同一批次同类职业（工种）可签订集体培养协议。企业委托培训机构承担学徒的部分培训任务，应与培训机构签订合作协议，明确培训的方式、内容、期限、费用、双方责任等具体内容，保证学徒在企业工作的同时，能够到培训机构参加系统的、有针对性的专业知识学习和相关技能训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、激励机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)完善经费补贴政策。对开展学徒培训的企业按规定给予职业培训补贴，补贴资金从职业技能提升行动专账资金或就业补助资金列支。补贴标准由各市（地）以上人力资源社会保障部门会同财政部门确定，学徒每人每年的补贴标准原则上5000元以上，补贴期限按照实际培训期限（不超过备案期限）计算，可结合经济发展、培训成本、物价指数等情况定期调整。企业在开展学徒培训前将有关材料报所在地人力资源社会保障部门备案，备案材料应包括培训计划、学徒名册、劳动合同复印件及其他相关材料（具体清单由所在地人力资源社会保障部门自行制定），经审核后列入学徒培训计划，并按规定向企业预支补贴资金。培训任务完成后，应向所在地人力资源社会保障部门及时提交职业资格证书（或职业技能等级证书、培训合格证书、毕业证书）编号或证书复印件、培训视频材料、培训机构出具的行政事业性收费票据（或税务发票）等符合财务管理规定的凭证，由相关部门按照符合补贴申领条件的人员数量，及时拨付其余补贴资金。企业可按照学徒社保缴纳地或就业所在地申领职业培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）健全企业保障机制。学徒在学习培训期间，企业应当按照劳动合同法的规定支付工资，且工资不得低于企业所在地最低工资标准。企业按照与培训机构签订的合作协议约定，向培训机构支付学徒培训费用，所需资金从企业职工教育经费列支；符合有关政策规定的，由政府提供职业培训和职业技能鉴定补贴。承担带徒任务的企业导师享受导师带徒津贴，津贴标准由企业确定，津贴由企业承担。企业对学徒开展在岗培训、业务研修等企业内部发生的费用，符合有关政策规定的，可从企业职工教育经费中列支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）建立奖励激励机制。充分发挥中华技能大奖获得者、全国技术能手、劳动模范、大国工匠等技能人才传帮带优势，充分利用技能大师（专家）工作室、劳模和工匠人才创新工作室等技能人才培养阵地，鼓励“名师带高徒”“师徒结对子”，激发师徒主动性和积极性。鼓励企业建立学徒奖学金、师带徒津贴（授课费、课时费），制定职业技术技能等级认定优惠政策，畅通企业间流通渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导。各级人力资源社会保障部门、财政部门、国资监管部门、工会以及工商联要进一步提高认识，增强责任感和紧迫感，把全面推行企业新型学徒制培训作为实施职业技能提升行动、加强高技能人才培养的重要内容，认真组织实施。要建立密切配合、协同推进的工作机制，加强组织领导，全面推动实施。国资监管部门、工商联要以重点行业、重要领域和规模以上企业为着力点，大力推行企业新型学徒制培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）协调推动实施。企业按属地管理原则纳入当地工作范畴，享受当地政策。各级人力资源社会保障部门要建立与企业的联系制度，做好工作指导。要主动对接属地中央企业，做好资金、政策的落实以及服务保障工作。要加大工作力度，加强工作力量，做好对各类企业特别是中小微企业新型学徒培训的管理服务工作。各企业要加强组织实施，建立人事（劳资）部门牵头，生产、安全、财务、工会等有关部门密切配合、协同推进的工作机制，制定工作方案，认真规划、扎实组织、全面推动。各技工院校要积极参加企业新型学徒培养工作，并将其作为校企合作的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强考核评价。鼓励企业职工人人持证，推动企业全面自主开展技能人才评价，并将参加新型学徒制培训的人员纳入其中。指导企业将学徒技能评价融入日常企业生产活动过程中，灵活运用过程化考核、模块化考核和业绩评审、直接认定等多种方式，对学徒进行职业技能等级认定，加大学徒高级工、技师、高级技师评价工作。加大社会培训评价机构和行业组织的征集遴选力度，注重发挥工商联所属商会作用，大力推行社会化职业技能等级认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）加强宣传动员。广泛动员企业、院校、培训机构和职工积极参与学徒制培训，扩大企业新型学徒制影响力和覆盖面。强化典型示范，突出导向作用，大力宣传推行企业新型学徒制的典型经验和良好成效，努力营造全社会关心尊重技能人才、重视支持企业职工培训工作的良好社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中俄举行财政政策会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部消息，6月22日，中俄两国财政部举行中俄财政政策会谈，就促进经济增长的财政政策、中央与地方财政关系、基础设施建设融资、地方政府债务管理以及财政货币政策协调等议题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部拟发文加强智能网联汽车网络安全工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据工业和信息化部官网6月23日消息，为贯彻《中华人民共和国网络安全法》，落实《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》《智能汽车创新发展战略》《车联网（智能网联汽车）产业行动计划》，加强车联网（智能网联汽车）网络安全管理工作，提升网络安全保障能力，促进车联网（智能网联汽车）产业规范健康发展，工业和信息化部起草了《关于加强车联网（智能网联汽车）网络安全工作的通知（征求意见稿）》，拟以规范性文件形式印发，现面向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照文件，工信部拟开展OTA服务及软件包网络安全检测，及时发现服务和产品安全漏洞。加强OTA服务安全校验能力，采取身份认证、加密传输等技术措施，保障传输环境和执行环境的网络安全。加强OTA服务全过程网络安全监测和应急响应，及时评估网络安全状况，防范软件被篡改、损毁、泄露和病毒感染等网络安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，拟建立健全数据安全管理制度，建立完善权限管理、监测预警、应急响应、投诉受理等保障措施，明确责任部门和责任人，加强人员教育培训。建立数据资产管理台账，实施数据分类分级管理，加强个人信息与重要数据保护。定期开展数据安全风险评估，强化隐患排查整改。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强： 加强生态保护修复和环境治理 着力推动绿色发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，中共中央政治局常委、国务院总理、国务院西部地区开发领导小组组长李克强主持召开国务院西部地区开发领导小组会议，部署当前和“十四五”时期推进西部大开发等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，中共中央政治局常委、国务院总理、国务院西部地区开发领导小组组长李克强主持召开国务院西部地区开发领导小组会议，部署当前和“十四五”时期推进西部大开发等工作。中共中央政治局常委、国务院副总理、国务院西部地区开发领导小组副组长韩正出席。新华社记者 丁林 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院副总理、国务院西部地区开发领导小组副组长韩正出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议研究了西部大开发今年重点工作，讨论通过了西部大开发“十四五”实施方案。李克强说，西部大开发事关我国改革开放和现代化建设全局。近年来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过各方共同努力尤其是西部地区广大干部群众奋力拼搏，西部大开发取得重大历史性成就，但西部发展不平衡不充分问题仍比较突出。既要看到西部发展的差距，又要看到其中蕴含的巨大潜力。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实党中央、国务院决策部署，按照立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求，更大力度推进改革开放，增强发展内生动力，有效保护生态环境，不断增进民生福祉，开创西部大开发新局面，拓展国家持续健康发展新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，深入推进西部大开发要继续做好改革开放大文章。市场主体是市场经济的微观基础，国家减税降费等政策也直面市场主体需求，西部地区要在培育壮大市场主体、提升经济活力上增强紧迫感。深入推进“放管服”改革，打造更优营商环境，在便利创业、维护公平竞争、优化政务服务上下更大功夫，降低交易和运行、流通成本，深入推进大众创业万众创新，激发社会创造力，增强企业闯市场的劲头，促进形成中小微企业铺天盖地、支撑大企业顶天立地的发展态势。对接国家开放战略，扩大对内对外开放，更有效引资引智引技，提高发展能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要发挥科技创新的引领带动作用，培育发展特色产业和新兴产业。支持传统产业向中高端升级。发挥西部地区风、光、水电和矿产资源优势，提高勘探开发技术水平和转化效率，建设大型清洁能源基地，增强国家能源和重要资源保障能力，维护产业链供应链稳定和安全。提高西部农牧业现代化水平，积极发展旅游、文化产业。加快推进骨干通道、重要枢纽、重点水利建设，提高信息等新型基础设施水平。加强生态保护修复和环境治理，着力推动绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，要在发展中保障和改善民生。巩固拓展脱贫攻坚成果，保持主要帮扶政策总体稳定，推动乡村振兴。多渠道促进外出务工和本地就业。坚持尽力而为、量力而行，加大投入力度，推动基本公共服务逐步均等化，特别是提高义务教育、基本医疗、基本住房等保障能力，继续扩大高等院校在西部地区招生规模。他强调，要加大对西部开发的财税、金融等政策支持，发挥好对口支援作用，调动社会力量积极性，汇聚西部大开发的更大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙春兰、胡春华、王勇、肖捷、何立峰出席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7最低税率计划对银行影响几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 在6月早些时候于伦敦举行的会议上，七国集团(G7)财政部长和央行行长支持美国总统乔·拜登对全球最低企业税的提议――尽管选择了“至少15%”的最低企业税率目标。美国财政部长耶伦称，设置全球最低企业税率将结束各国竞相压低企业税率的“竞赛”。虽然此举针对的是如亚马逊、脸书和谷歌等科技巨头,以及其他在世界多个地区避税的跨国公司，但考虑到在全球纳税最多的前20家银行中只有一家的纳税额占营业收入的比例超过了15%，“至少15%”的企业税率一旦实施，无疑将对全球大型银行产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，这项税收提议将在7月20国集团(G20)威尼斯会议上进行讨论，之后将在经济合作与发展组织(OECD)包容性框架（包含139个成员国）下推动相关协议的达成。根据G7集团本月初达成的协议，规模最大、利润最丰厚的跨国公司将被要求在其经营活动所在国纳税，而不仅仅是在其总部所在地，其纳税原则为对最大、最赚钱的跨国企业给予利润超过10%的部分至少20%的征税权利；各国承诺设定至少15%的全球最低企业税率，打击避税行为。因此，对于选择在低税率/零税率辖区投资的企业会受到影响。数据显示，2020年企业税率低于15%的国家有爱尔兰与塞浦路斯（12.5%）、吉尔吉斯斯坦与卡塔尔（10%）、匈牙利（9%），以及开曼群岛、英属维京群岛等 “避税岛”（税率为0）。中国现行企业税率为25%，既高于OECD包容性框架下12.5%的税率目标，也高于G7集团此次所达成协议中15%的下限值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行，特别是大型银行所缴纳的税款是全球关注的一个持续性问题，也是英国《银行家》数据库每年追踪的123个数据之一。根据去年《银行家》对全球银行纳税情况的分析结果，2019财年澳大利亚银行缴纳的税款占净营业收入的百分比最高，平均为13.28%。尽管印度HDFC银行在个人银行纳税比例最高的榜单上位居榜首，但澳大利亚的三家银行分别占据了第二、第三和第四的位置。考虑到自2017年以来，澳大利亚最大的几家银行都面临着一项额外征税，即对资产负债表上的负债付税，澳大利亚银行位居榜单前列或许并不令人感到意外。值得注意的是，榜单上纳税最多的20家银行都在亚太或欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前来看，全球最低企业税率这一议题在OECD包容性框架下达成协议并非没有可能。果真如此，未来绝大多数银行将不得不增加它们的出资，因为在纳税最多的前20家银行中，只有印度HDFC银行的纳税额占营业收入的比例超过了15%。美国登上1000家大银行榜单的所有银行，这一比例均不到11%。有鉴于此，接下来一段时间，银行需要密切关注G20和经合组织有关最低企业税率的讨论及其结果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>286个混改及央企民企协同发展项目集中亮相 拟募资超1200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月23日电 （记者杜燕飞）为搭建国有资本和社会资本融合发展的桥梁，2021年混合所有制改革项目推介会22日在北京举办。286个混合所有制改革及央企民企协同发展项目在推介会上集中亮相，拟募集资金超过1200亿元，来自信息技术、科技服务、高端装备制造及服务碳达峰、碳中和目标的7个代表性项目进行了现场路演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本次推介项目紧扣国家战略和市场热点，多数项目围绕落实碳达峰碳中和、科技创新、京津冀协同发展等国家重大战略，涉及新能源、新材料和高端装备制造等战略性新兴产业的高新技术企业项目达到140余项，占比超过50%。同时，各类试点、示范企业数量众多。推介项目中，重点领域混改试点企业22家、“双百企业”26家以及“科改示范企业”18家，将进一步发挥其在各项改革中的带动作用。此外，混改形式多样，既有产权转让项目、增资扩股项目，也有投资新设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委产权管理局局长贾立克表示，今年是“十四五”规划开局之年，也是国企改革三年行动攻坚之年。各级国资委和国有企业要积极稳妥深化混合所有制改革，把混改重点放在经营机制转换上，推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制、深化三项制度改革、加强党的建设。同时，要完善国资监管制度，实施差异化管控，积极探索有别于国有全资企业的差异化管控模式。此外，混改过程中要规范操作，坚决防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市国资委一级巡视员孟韬表示，“十三五”期间北京市属国企实施混改项目900余项，引入外部资本近2000亿元。下一步，北京市国资委将通过混合所有制改革深度转换企业经营机制，积极引入高匹配度、高认同感、高协同性的战略投资者，提高战略投资者的数量和质量。未来，北京国有企业将继续加强与各央企、民企、投资机构的合作，推动首都北京经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联经济部副部长袁媛指出，目前，民营企业参与混合所有制改革面临着一些问题，建议通过加大政策宣传和解读力度、多方搭建沟通交流平台等方式来鼓励民营企业深度参与混改。全国工商联将加强与国资委等部门的沟通合作，不断优化民营企业参与混改的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京产权交易所（以下简称“北交所”）党委书记、董事长吴汝川介绍，“十三五”以来，北交所完成各类国资交易项目27831项，交易金额近1.55万亿元。870家国有企业通过北交所完成混改，引入社会资本3293亿元。2019年以来，北交所积极服务国企混改项目推介新需求，通过两次中央企业混改项目推介会和央企·京企混改项目联合推介会，累计集中推介项目673项，拟引入社会资本超4400亿元，其中，国电投青海黄河公司、南航通航、国投高新、首钢朗泽等一批企业实现混改，企业市场竞争力得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，此次混合所有制改革项目专场推介会的举办，搭建了国有资本和社会资本合作沟通的平台，有利于促进国有资本和社会资本取长补短、相互促进、共同发展，不断增强企业的发展活力和市场竞争力，积极助力我国经济转型升级、实现跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会高度赞扬中国经济成就与发展理念</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　百年峥嵘岁月，中国已跃升成为全球第二大经济体。新中国成立后，在中国共产党的领导下，中国的发展日新月异，改革开放更是给中国经济带来了新的发展动力，中国的经济发展成就也为世界所瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国成就世界瞩目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国共产党的领导下，中国经济社会发展成就辉煌，人民安居乐业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年，我国全年国内生产总值为89404亿元。而在2010年，我国全年国内生产总值为397983亿元，仅在短短10年中，我国国内生产总值已增长超3倍。而在2020年，我国经历了新中国历史上极不平凡的一年，在遭遇新冠肺炎疫情冲击的同时，需要面对国内艰巨的改革任务以及国际复杂形势，但在党中央的领导下，全国人民共同努力，我国经济逐步恢复发展，成为2020年全球主要经济体中唯一实现正增长的经济体，并且取得了脱贫攻坚战的全面胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全年，我国国内生产总值为1015986亿元，比上年增长2.3%。其中，第一产业增长3.0%；第二产业增长2.6%；第三产业增长2.1%。分季度看，一季度国内生产总值同比下降6.8%，二季度增长3.2%，三季度增长4.9%，四季度增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对全人类而言都是一场灾难，我国的经济与人民的生命健康安全也在疫情中遭受冲击。但是，正是这场疫情，让全世界看到了在中国共产党领导下中国经济的韧性，看到了中国贯彻人类命运共同体理念的决心，无论是中国在疫情应对中的表现抑或是改革开放以来所取得的成就，都引发了国际社会的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊拉克前临时政府总理伊亚德·阿拉维表示，中国共产党在百年历程中展现出坚定不移的决心，带领中国在正确方向上前进。改革开放以来，中国取得的进步世界瞩目，中国的发展经验能够为其他国家提供借鉴。中国在减贫领域取得的成果证明中国政府致力于提升民众生活水平，彰显出中国共产党的卓越领导力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国共产党国际书记约翰·&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603806','&amp;#x798F;&amp;#x65AF;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603806/"&gt;福斯特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603806/"&gt;603806&lt;/a&gt;）表示，近年来，在中国共产党领导下，中国在人工智能、航空航天等科技领域所取得的一系列新突破、新进展令人惊叹。埃及共产党总书记萨拉赫·阿德利表示：“我们亲身感受到中国发生的巨大变化，我们走在中国的街道上，发现中国人民对中国的发展非常满意，并对中国共产党的领导很有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及“中国奇迹”时，保加利亚共产党第一书记亚历山大·保诺夫表示，中国共产党在动态变化的世界中找到了适合中国发展的独特模式，就是中国特色社会主义道路。“这些年中国发生了巨大变化，这体现在基础设施建设等方面，也体现在人民的生活水平上，居民个人收入在不断增长。”统一叙利亚共产党总书记纳杰姆丁·哈里特表示，中国共产党坚持为人民谋幸福、为人民服务，这是其能够带领中国不断向前发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经验世界借鉴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济所达到的目标以及所取得的成就为世界所瞩目。在这背后离不开在中国共产党的正确领导下探索出的中国特色社会主义道路。而这些经验也受到了国际社会的广泛关注和赞扬。吉尔吉斯斯坦前驻华大使、上海合作组织前秘书长穆拉特别克·伊马纳利耶夫高度评价了中国脱贫成就，他表示，中国发展经验对其他国家具有借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国共产党创造奇迹的第一个秘诀，是以人民为中心，直面问题并调动所有资源、发挥一切力量加以解决。第二个秘诀是中国政府和中国共产党对科学技术和创新的高度重视，世界上涌现出的创新、创造、新科学和新技术很多都来自中国。第三个秘诀是向世界开放的决心，中国的对外开放不仅造福了中国人民，也惠及了全球经济。”埃塞俄比亚繁荣党公共与国际关系部部长比基拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，白俄罗斯前副总理托济克表示，中国在实行改革开放、促进经济社会发展等方面积累的很多经验对其他国家具有重要借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界拥抱中国理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展的过程中，中国始终坚持和平发展的道路，支持多边主义，推动全球合作，积极与世界其他国家分享发展经验，并且在全球治理体系中扮演着日益重要的角色。英国剑桥大学高级研究员马丁·雅克表示：“‘一带一路’倡议意义深远，让中国逐渐从既有规则接受者转变为全球治理格局的设计师。”中国提供了一种“新的可能”，就是开辟一条合作共赢、共建共享的文明发展新道路。中国提出的“人类命运共同体”理念就是一个典型范例。面对新冠肺炎疫情、气候变化等重大挑战，人类命运共同体理念具有强大的感召力，展现了中国对国际社会的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国―东南欧洲商会主席马里奥·兰都里奇认为，面对当前出现的单边主义、保护主义等挑战，中国始终坚定维护和践行多边主义、推动全球合作，与各国分享发展经验和发展机会。这体现了在中国共产党领导下，中国所展现的负责任的大国担当。“近年来，中国不断扩大开放，为中东欧国家进入中国市场创造了便利，与东南欧在商贸领域开展了大量互利共赢的合作项目。在为各国提供发展机遇的同时，也极大促进了民心相通。”马里奥·兰都里奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚美尼亚政治经济战略研究中心主任本雅明·波戈相认为，中国提出的推动构建人类命运共同体的理念，体现了“以和为贵”的传统价值观；习近平新时代中国特色社会主义思想体现了对中国和世界未来的思考。中国始终不称霸、不扩张、不谋求势力范围，为其他国家树立了榜样。本雅明·波戈相表示，中国政府反对单边主义和霸权主义，致力于推动世界和平与发展，在促进国际合作、维护多边主义方面发挥着不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局近日派出多个工作组赴有关省市开展大宗商品市场联合调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查。工作组将详细了解有关企业参与大宗商品期现货市场交易情况，认真听取中下游企业对上游供货数量和价格变化情况的反映以及打击投机炒作、保障市场供应的建议，听取有关专家、市场机构对加强期现货市场联动监管、维护市场正常秩序的意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞与俄罗斯财政部部长、俄罗斯央行副行长等会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，6月22日，中国人民银行副行长范一飞在中俄金融合作分委会框架下与俄罗斯财政部部长西卢阿诺夫、俄罗斯央行副行长波特扎金等举行会谈。双方主要就宏观经济金融形势、数字货币和金融市场发展等问题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：2020年农垦经济生产总值同比增5% 发展态势稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月23日电 （记者李栋）23日，农业农村部发布2020年全国农垦经济发展统计公报。公报显示，2020年全年农垦经济实现生产总值8279.79亿元，比上年增长5.0%，农垦经济发展基本态势稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，第一产业增加值1982.30亿元；第二产业增加值3288.94亿元；第三产业增加值3008.55亿元。第一、第二、第三产业增加值占农垦生产总值的比重分别为24.0%、39.7%和36.3%。人均生产总值59867元，比上年增长6.3%；人均可支配收入持续增长，达到21908元，比上年增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在农业方面，全年实现农林牧渔业总产值4230.27亿元，比上年增长9.5%。其中农业产值2649.93亿元，林业产值105.67亿元，畜牧业产值972.47亿元，渔业产值274.77亿元，农林牧渔专业及辅助性活动产值227.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业和建筑业方面，全年实现工业总产值9718.34亿元，比上年增长4.5%。产值前十名的垦区共实现工业总产值8814.69亿元，占工业总产值的90.7%，占比比上年提高了1.1个百分点；产值100亿元以上的农垦工业行业创产值6769.97亿元，占工业总产值的69.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在交通运输业方面，全年共完成货运量6.95亿吨，客运量0.19亿人，实现营业收入21.71亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在就业和劳动工资方面，年末从业人员572.51万人。其中：第一产业295.56万人，第二产业131.02万人，第三产业145.93万人，分别占从业人员的51.6%、22.9%和25.5%。 职工年末人数248.22万人，其中：在岗职工198.20万人。全年职工工资总额1194.52亿元，职工年平均工资52074元，增长7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年11月举办的中国农垦经济研究会年会暨农垦高质量发展论坛上。农业农村部农垦局局长邓庆海曾表示，我国各级农垦部门深入推进垦区集团化、农场企业化改革，推动农垦事业不断取得新进展。已初步形成上海光明、黑龙江&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600598','&amp;#x5317;&amp;#x5927;&amp;#x8352;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600598/"&gt;北大荒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600598/"&gt;600598&lt;/a&gt;）、北京首农3个资产和营业收入均超千亿元的大型农业企业集团，江苏农垦、上海光明、北京首农3个集团利润总额均超过40亿元，农业领域“航母”建设已见雏形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不过，当前农垦经济还存在农垦企业产业链、供应链、价值链衔接不紧密，产业多而不优、规模大而不强等问题。”邓庆海表示，“针对发展中的问题，农垦经济要坚持市场化改革方向，坚持统筹推进、系统发展，坚持服务国家战略，锻造产业链供应链长板，塑造新优势，实现大基地、大企业、大产业协调共生、高质量发展的新格局，让农垦经济成为农业现代化标杆。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630400400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>微策抄底比特币 股民抄底微策</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210623/c630399686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一家主业是提供商业软件服务公司的股票下跌，反而让拿着小算盘的比特币囤积者们嗅到了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自从微策(MicroStrategy)的CEO Michael Saylor从去年夏天开始两次发债大量囤积比特币开始，这家公司几乎成了比特币的代理商。上周一，微策也发布公告，计划增发至多10亿美元的新股用于购买比特币，可谓到处找钱抄底比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博社的最新数据显示，该公司目前已经囤积了105085枚比特币。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/2c1e334aa6be8663028c1402ab929516.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而昨日，比特币一度跌破29000美元，连带着把微策公司的股价也拖下了水。在周二的盘中交易中，微策一度跌超12%，即便随后跌幅有所收窄，依然以隔夜收跌5%，报553美元告终。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/85e6027640a213204954479f78932f9e.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是比特币死多头们却嗅到了机会，这5%的跌幅对他们来说无异于比特币打了个折，又能多抢几个币了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这道题是这么解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，该公司共有778万股流通股，相当于每股0.013枚比特币。以截至发稿的币价34000美元/枚折算，理论上来说只要用户花上459美元买微策公司的股票，就能合法拥有比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据彭博发布的数据，在进军比特币之前，微策股价为135美元。用该公司最新的股价553美元减去这个数字，意味着其比特币藏品带来的每股价值是418美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前已经算过新进用户为微策的比特币所支付的数字是459美元，这两者之间的溢价为41美元。而比特币在此前高位时，这个溢价则会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，如果比特币铁粉在此前就支持微策的股票，则如今在溢价降低的情况下，他们应该更青睐微策的股票才对。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210623/c630399686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：支持列入清单的中国疫苗生产企业以自营方式组织出口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，商务部外贸司负责人就《关于公布可供对外出口的新型冠状病毒疫苗产品清单的公告》答记者问：支持列入清单的中国疫苗生产企业以自营方式组织出口，集中精力增加产品供应、稳定市场预期，让各国、特别是发展中国家都能用得上、用得起疫苗。商务部将会同相关部门为各国从中国采购疫苗提供支持和协助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、市场监管总局赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查。工作组将详细了解有关企业参与大宗商品期现货市场交易情况，认真听取中下游企业对上游供货数量和价格变化情况的反映以及打击投机炒作、保障市场供应的建议，听取有关专家、市场机构对加强期现货市场联动监管、维护市场正常秩序的意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委与市场监管总局工作组赴有关省市调查大宗商品市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）微信公众号“国家发展改革委”6月23日消息称，近日，国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查。工作组将详细了解有关企业参与大宗商品期现货市场交易情况，认真听取中下游企业对上游供货数量和价格变化情况的反映以及打击投机炒作、保障市场供应的建议，听取有关专家、市场机构对加强期现货市场联动监管、维护市场正常秩序的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局就曾赴北京铁矿石交易中心开展调研，详细了解今年以来铁矿石交易及价格变化情况，并召开专题座谈会，研究做好铁矿石等大宗商品保供稳价工作。彼时会议指出，铁矿石价格大幅上涨并持续高位运行，加大了中下游企业生产经营压力，引起社会各方面高度关注。国家支持铁矿石现货交易平台健康发展，鼓励相关市场主体依法合规交易，同时将密切关注现货交易价格变化，及时排查异常交易和恶意炒作行为，对达成实施垄断协议、散播涨价信息、哄抬价格、囤积居奇等行为将依法予以严厉处罚并公开曝光，维护良好市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630399611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、市场监管总局近日派出多个工作组赴有关省市开展大宗商品市场联合调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委6月23日消息，近日，国家发改委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查。工作组将详细了解有关企业参与大宗商品期现货市场交易情况，认真听取中下游企业对上游供货数量和价格变化情况的反映以及打击投机炒作、保障市场供应的建议，听取有关专家、市场机构对加强期现货市场联动监管、维护市场正常秩序的意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部等3部门印发《关于加快农房和村庄建设现代化的指导意见》―― 乡村居住条件将有大变化（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，住建部、农业农村部、国家乡村振兴局联合印发了《关于加快农房和村庄建设现代化的指导意见》（以下简称《意见》），就“十四五”时期加快推进农房和村庄建设现代化、提高农房品质、提升乡村建设水平作了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，农房和村庄建设现代化是乡村建设的重要内容。加快农房和村庄建设现代化，完善农房功能，提高农房品质，加强农村基础设施和公共服务设施建设，对于整体提升乡村建设水平、建设美丽宜居乡村，提高农民居住品质、改善农民生产生活条件，不断增强农民群众获得感、幸福感、安全感具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐村庄建设短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的十八大以来，我国大力实施农村危房改造，全国建档立卡贫困户全部实现住房安全有保障，农村住房条件和居住环境明显改善。同时也要看到，我国农房的设计建造水平亟待提高，村庄建设仍然存在较多短板，迫切需要完善农房功能，提高农房品质，加强农村基础设施和公共服务设施建设，整体提升乡村建设水平，改善农民生产生活条件。”住建部相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，我国农房和村庄建设因严寒与酷暑地区的不同、干旱与丰雨地区的不同、山区与平原地区的不同、农林牧地区的不同，既具有明显的差异性，也具有共同的目标和底线要求。对此，《意见》要求各地因地制宜做好组织实施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期以来，乡村的农房建设缺乏统一的规划，农房主要依靠农户自建，大多农房质量参差不齐，存在安全隐患，一旦出现重大自然灾害，不仅容易造成人员伤亡，而且也会造成农户经济损失。同时，很多乡村公共基础设施投资不足，不少农房还缺乏足够的卫生条件，不利于公共卫生的维护。”中国农业大学国家乡村振兴研究院常务副院长李小云在接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小云表示，《意见》对农房和村庄建设现代化作出了全面部署，对城乡均衡发展具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举改善居住条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北省衡水市故城县董学村村民苏彦军家，小院红砖铺地，十多盆花草娇嫩欲滴、长势正旺。“浇花用的水都是我们餐厨、洗浴产生的废水。这些废水经过处置后，不仅能浇花，还用来冲厕、洒扫。”苏彦军说，自从家里安上污水处置系统，污水废水都能收集起来再利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，河北全省新增完成覆盖3987个村庄的生活污水无害化处理设施建设，累计完成建设覆盖32474个村庄的生活污水无害化处理设施，覆盖率达到70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改善乡村居住条件还有哪些重点工作呢？《意见》给出了提升农房设计建造水平、营造留住“乡愁”的环境、因地制宜推进农村生活污水处理等12个方面的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新建农房方面，要坚持“避害”的选址原则，避开自然灾害易发地段，合理避让山洪、滑坡、泥石流、崩塌等地质灾害危险区，不在陡坡、冲沟、泛洪区和其他灾害易发地段建房；在保护生态方面，要尊重山水林田湖草沙等生态脉络，注重与自然和农业景观搭配互动，不挖山填湖、不破坏水系、不砍老树，顺应地形地貌；在设计建造方面，要因地制宜解决日照间距、保温采暖、通风采光等问题，促进节能减排；在提升村容村貌方面，要以农房为主体，利用古树、池塘等自然景观和牌坊、古祠等人文景观，营造具有本土特色的村容村貌，构建“桃花红、李花白、菜花黄”的自然景观，营造“莺儿啼、燕儿舞、蝶儿忙”的乡村生境；在垃圾分类方面，传承乡村“无废”的生产生活方式，进一步完善农村生活垃圾收运处置体系，以生活垃圾分类为抓手，推动农村生活垃圾源头减量，变废为宝……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造美丽宜居乡村&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改善乡村居住条件方面，各地都已经积累了不少有益经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西乡宁，干部、群众、志愿者齐上阵，清运车、洒水车、装载车等机器全出动，“治乱创美”取得了良好成效；在江西婺源，民宿产业蓬勃发展，民宿总数超过900家，涌现出“九思堂”“厚塘庄园”“花田溪”“天净沙”为代表的一批知名乡村民宿品牌；在河南孟州，许多村庄按照“一宅变多园”模式，将农村空心院和闲置宅基地，改建成文化广场、农村幸福院、小游园，推动村容村貌整体提升……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基础设施建设和公共服务延伸是改善乡村居住条件的重要基础。一方面，要从观念上摒弃‘农村住房可以差一点’的偏见，全面提升乡村住房和乡村建设的基础设施水平；另一方面，乡村无论从住房还是生产生活环境上都不同于城市，乡村建设应该把乡愁、农耕文化留在乡村，不能单纯追求和城市一模一样。”李小云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李小云看来，乡村拥有新功能是一个国家经济社会发展达到一定水平后的必然趋势，乡村建设需要适应这样的乡村发展规律。《意见》的出台，为建设美丽宜居乡村建设提供了有力的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住建部等部门表示，各地要根据地理位置、地形地貌、经济条件、文化传承、村庄类型等要素，选择若干有代表性的村庄开展试点，为当地农房和村庄建设现代化提供实际案例参考，不断提高农房和村庄建设现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“品质消费”对经济的拉动效应日益增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　董少鹏 证券日报副总编辑，人大重阳金融研究院高级研究员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部公布了全国消费促进月活动的相关数据，今年5月累计实现商品和服务交易额4.82万亿元，比2020年5月增长22.8%。尽管这一规模存在一定的补偿性特征，但仍说明我国消费市场正在得到恢复。随着各项稳消费、促消费措施落地，人们生活水平、消费水平不断升级，消费对经济的拉动作用还将进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在疫情发生前的2019年，我国居民最终消费支出对经济增长的贡献率已达到57.8%。有效消费是最扎实的增长。保持消费在GDP中的适当占比，保持适度的消费增长率，是落实创新、协调、绿色、开放、共享发展理念的必然要求。居民获得更好生活体验和消费有效增长是相互统一的。特别是，我国拥有世界上规模最大的中等收入群体，消费市场规模位居世界前列，我们的消费理念、消费模式、消费的底层支持，必须走在前面，即必须落实新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国消费市场得到较大幅度恢复，首先是由于我国疫情防控取得重大战略成果。只有当人们的生产生活秩序得到恢复时，各种消费活动才能“纵横交错”地展开。消费需要网格化、链条化，不能长期缺头少尾。促消费也不是盲目地扩大消费规模，而只能以满足人民对美好生活的向往为出发点。产品和服务既要满足人性需要，也要体现可持续发展的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的消费促进月活动，以品质消费、服务消费、新型消费的增长为主要特征，同时带动了农村消费增长，是一个很好的开始。以双品网购节为例，排在前面的几项大宗消费是除菌洗衣机、定制家具、智能穿戴设备，体现为升级类、品质化需求的增长。特别是，这类消费的供给并非全靠进口商，而是有一大批国潮品牌、老字号厂家参与其中。电商平台争先恐后改善服务，传统商家纷纷上线，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费深度融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情常态化下，传统的旅游、购物、文化娱乐、康养等消费板块显著恢复，并与假日消费相叠加，增长效应明显。5月住宿类、餐饮类和娱乐类消费同比分别增长64.5%、 33.5%和11.3%，比2019年同期分别增长了15.8%、7%和2%。农村消费潜力也得到释放：一方面，旅游消费为农村地区居民增加了收入；另一方面，农村居民的汽车、家电、信息、文娱等消费规模也在显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，要进一步顺应居民消费升级趋势，把扩大消费同改善人民生活品质结合起来，向传统消费领域注入更多的绿色、健康、安全要素，同时鼓励发展新型消费模式和业态。让传统消费更时尚，让时尚消费进入寻常百姓家。凡是人们喜闻乐见的，符合绿色、健康、安全要求的消费供给，无论是内资企业还是外资企业提供的，我们都一视同仁，给予法律保护和政策支持。要将稳消费、促消费升级，与构建国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局统一起来。（责任编辑：唐华）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保障性租赁住房出台利好政策啦！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“随着城镇化进程的加速和流动人口规模的扩大，进城务工人员、新就业大学生等新市民、青年人的住房困难问题日益凸显。”李克强总理在6月18日的国务院常务会议上说，“要加快发展保障性租赁住房，更好保障这些群体的基本住房需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定加快发展保障性租赁住房的政策，缓解新市民青年人等群体住房困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，大力发展保障性租赁住房是完善住房保障体系的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实践证明，多年来推动大规模棚户区改造等保障性住房举措，不仅改善了住房困难群众的居住条件，而且对促进房地产市场平稳健康发展起到了积极作用。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，加快发展保障性租赁住房，将有力支撑城镇化进程健康发展。他明确要求，要落实城市政府主体责任，鼓励市场力量参与，加强金融支持，增加租金低于市场水平的小户型保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定，人口净流入的大城市等，可利用集体经营性建设用地、企事业单位自有土地建设保障性租赁住房，允许将闲置和低效利用的商业办公用房、厂房等改建为保障性租赁住房。从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210623/c630398626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>