<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2020 04:07:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全面建立医保基金智能监控制度</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200710/c621720870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200710/c621720870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓬佩奥歪曲中印边境冲突指责中国 外交部驳斥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国企业联合会研究部研究员 刘兴国 国有企业混改将继续深化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720741.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国主导的首个信息无障碍国际标准即将正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国信通院近日消息，2020年6月22日-7月3日，国际电信联盟第十六研究组（简称ITU-T SG16）召开全体会议，来自中国、美国、日本、韩国、俄罗斯、埃及、瑞士、英国等国家和G3ict、WHO等国际公益组织的代表参加了此次在线会议。经过会议审议，我国主导的首个信息无障碍国际标准被批准进入冻结阶段，即将发布的标准号和标准名称为F.922《服务于视障者的信息服务系统》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该标准由中国信息通信研究院牵头制定，2018年7月在ITU-T SG16斯洛文尼亚全体会议上正式立项，历时2年经过多次讨论修订，于本次会议提交报批并通过全会审议进入公示阶段，即将正式发布。该标准的正式冻结，标志着我国在信息无障碍领域取得的成就得到了国际认可。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融创新服务企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621721165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：金融创新服务企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日下午，海南银行澄迈科技支行与海南冻品云供应链科技有限公司(以下简称冻品云)就供应链金融合作项目举行座谈并签署战略合作协议。双方将进一步发挥各自优势，利用量身打造的供应链金融平台，助力我省经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冻品云目前已经覆盖海南省全域及广东省主要城市，服务餐饮及单位食堂近10万家，利用自研的SAAS云端解决方案逐步形成农产品冷链物流枢纽，并形成农业“补短板”供应链集群。海南银行与冻品云进行业务对接和深入服务，主动进行金融业务创新和场景金融结算科技创新，为冻品云量身打造了先进的供应链金融平台。该金融平台紧密结合冻品云作为供应链核心企业端的发展实际和业务需求，快速支持，灵活处理，融通兼备，以金融信用和金融科技助力企业更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF522)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621721165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三新”为中国经济添活力（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国家统计局7月7日公布，经核算，2019年我国“三新”经济增加值为161927亿元，相当于GDP的比重为16.3%，比上年提高0.2个百分点；按现价计算的增速为9.3%，比同期GDP现价增速高1.5个百分点。业内人士指出，“三新”经济正成为中国经济发展的重要组成部分，对中国经济回升向好的态势具有非常重要的支撑作用。作为蓬勃的新生力量，“三新”经济为中国经济注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长的“定海神针”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新商业模式为核心内容的经济活动的集合，即“三新”经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三新”经济“新”在哪儿？国家统计局指出，新产业指应用新科技成果、新兴技术而形成一定规模的新型经济活动，具体表现为新技术应用产业化直接催生的新产业、传统产业采用现代信息技术形成的新产业等；新业态指顺应多元化、多样化、个性化的产品或服务需求，依托技术创新和应用，从现有产业和领域中衍生叠加出的新环节、新链条、新活动形态，具体表现为以互联网为依托开展的经营活动等；新商业模式指为实现用户价值和企业持续盈利目标，对企业经营的各种内外要素进行整合和重组，形成高效并具有独特竞争力的商业运行模式，具体表现为将互联网与产业创新融合、把硬件融入服务、提供消费、娱乐、休闲、服务的一站式服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的数据显示，2019年中国“三新”经济增加值稳步提升，分三次产业看，“三新”经济第一产业增加值为6685亿元，相当于GDP的比重为0.7%；“三新”经济第二产业增加值为70443亿元，相当于GDP比重为7.1%；“三新”经济第三产业增加值为84799亿元，相当于GDP比重为8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘三新’经济的发展是创新驱动的产业结构和经济结构的积极变化，也是供给侧结构性改革的一个非常积极的成果。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群在接受本报记者采访时表示，从2019年“三新”经济发展状况来看，供给侧结构性改革综合效果进一步表现出来，“三新”经济的迅速崛起不但成为稳增长的“定海神针”，也是中国经济社会发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进传统行业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合互联网与信息技术，“三新”促进了传统行业的转型升级。张立群介绍，“三新”经济中先进制造业是新科技与传统制造业的有机结合，其中包含半导体器件专用设备、可穿戴智能设备、无人飞行器、音响电影机械等。“三新”经济将新科技融入传统制造业当中，加快了整体产业升级步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除制造业外，将互联网技术和传统餐饮业融合在一起的新型餐饮服务业也是“三新”经济的一大业态。新型餐饮服务行业通过互联网、社交媒体等新兴技术，为顾客提供个性化的食材、定制的就餐环境以及外卖服务，彻底改变了传统餐饮固定地点、体验趋同的弊端，促进了服务业的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年‘三新’经济增势迅猛，与宏观经济环境的影响分不开。今年疫情对经济产生了严重冲击，尤其是服务业受到冲击更为突出，对‘三新’经济也不例外。”张立群说，“但是我们可以看到，在疫情冲击之下，‘三新’经济抗冲击能力相对更明显。”在线办公助力恢复生产运行、远程教育实现“停课不停学”、线上业务迸发活力、电商和基于电商的新零售已成规模……张立群表示，以“数字经济”为特征的“三新”经济风生水起，助力生产生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘三新’经济正在成为中国经济发展的重要组成部分，是蓬勃向上的新生力量。”张立群说，“随着‘三新’经济发展能量的不断增强，对中国复工复产、经济持续回升向好的态势具有非常重要的支撑作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为“三新”提供良好环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三新”经济的发展需要融合多方力量，这也意味着要提供更为自由、包容、完善的市场环境，促进“三新”经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，从客观条件的“硬环境”上来看，“三新”经济企业并不是各个行业各自为战，而是众多行业与技术协同作战。因此，相应的配套设施和产业园区建设需要降低企业审查门槛，吸引更丰富多样企业入驻，同时，相应的信息基础设施也应当满足高新技术的需要，加快5G等信息设备的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制度约束的“软环境”上来看，“三新”经济的发展与传统行业准则和规章可能存在不同程度的冲突，各地政府与有关部门要紧跟时代步伐，综合运用财政税收等工具，适时调整有关规章制度，以适应“三新”经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群指出，着力加快技术创新的步伐，促进数字化、智能化等技术与制造业、服务业的深度融合，因地制宜地推进传统产业链的数字化改造，将有力助推“三新”经济的成长、成熟和壮大，给经济社会发展注入源源不断的新动能。“在未来更为宽松、自由、包容的市场环境下，‘三新’经济发展将会得到长足的进步，其为GDP带来的贡献也会越来越大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国物价呈现稳中趋降态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;[第一时间]上半年我国物价呈现稳中趋降态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：健全公共卫生应急物资保障体系 尽快推动各项工作落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委7月10日消息，国家发改委会同有关部门日前印发了《关于健全公共卫生应急物资保障体系的实施方案》（以下简称《实施方案》）。为抓好后续落实工作，2020年7月3日，国家发改委组织召开视频会议，就《实施方案》贯彻落实进行部署。会议指出，健全公共卫生应急物资保障体系，涉及疫情防控、医疗救治、物资储备、产能动员、调运保障等方方面面，头绪多、任务重，是一项复杂的系统工程。要做好这项工作，必须运用系统思维、注重协同配合，牢牢把握好中央与地方、政府与社会、物资与设施、储备与产能、平时与急时“五大关系”，明确工作方向和思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要以时不我待的紧迫感、苦干实干的精气神狠抓《实施方案》落实，尽快推动各项工作落地见效。国家发改委要发挥好牵头抓总作用，强化与其他部门的横向协同，加强对地方的业务指导，涉及项目建设的，要做好统筹安排和配套衔接。各地发改委要会同当地相关部门抓紧研究制定符合本地区实际的细化方案，健全政策措施，明确重点任务以及各项任务的时间表、路线图、责任人，确保各项任务落细落实落地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：授权地级及以上城市开展外资企业注册登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13省份上调失业保险金，还有这笔钱或与你有关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年全球百万富翁人数达1960万 控制74万亿美元财富</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间10日消息，欧洲最大咨询公司凯捷(Capgemini)周四发布《2020全球财富报告》显示，2019年全球百万富翁人数和总财富均增长了近9%，扭转了2018年的下降势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，2019年全球百万富翁(以美元计算)数量达到1960万人，他们拥有的财富总额达74万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北美百万富翁人数增加了10.6%，达630万，财富总额增加11%，达21.7万亿美元，主要得益于股市的强劲表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太地区百万富翁人数增加7.6%，达650万，财富总额增加7.9%，达22.2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凯捷在报告中估计，截至今年4月底，新冠肺炎疫情已使全球百万富翁的财富缩水了6-8%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家金融与发展实验室副主任 曾刚 中小银行合并重组有助防风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多家中小银行推进合并重组消息备受市场关注。这种合并重组可视为中小银行应对市场竞争的一种途径。面对市场竞争以及利率市场化带来的影响，银行通过合并重组可以提升自身能力，应对日趋激烈的市场挑战。并非“出现风险”的银行才会考虑合并，重组实际上可视为从银行长远发展角度出发的一种前瞻性改革。通过合并、重组扩大银行规模，能够提升银行抵御风险的能力，进一步释放银行的竞争优势。这种整合浪潮很早之前就开启了，未来也将延续下去。地方中小银行大多由地方政府持股，通过地方政府专项债支持其补充资本，有利于发挥股东作用，落实属地管理责任，同时可在注资过程中推动化解存量风险或合并重组。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署 推进重大水利工程建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强7月8日主持召开国务院常务会议，部署进一步做好防汛救灾工作、推进重大水利工程建设，确定持续优化营商环境激发市场主体活力的措施，部署中央预算执行和其他财政收支审计查出问题整改工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来全国累积降水量比常年同期明显偏多且降雨集中，局部地区受灾严重。近期南方大部地区仍有强降雨，据预报下一步雨区会北抬。南北方已全面进入主汛期，防汛将进入“七下八上”关键期。各地各有关部门要贯彻党中央、国务院部署，坚持生命至上，全力做好防汛救灾工作。一是压实各方责任，各级防汛责任人要下沉一线，强化监测预警，加强协调调度。二是切实做好大江大河流域防汛工作，加强中小河流防洪、中小水库除险和城市防涝。针对北方江河多年未来大洪水、防洪设施较薄弱等情况，抓紧部署做好黄淮海和松辽等地区防洪工作，健全会商联防机制，备齐防汛物资，强化水库、堤防等巡查防守，科学调度骨干防洪工程，做好蓄滞洪区运用准备，完善人员撤避预案，及时转移受威胁群众。三是加大物资和资金支持，帮助地方妥善安置受灾群众、开展水毁工程修复和生产自救。同时，做好部分地区抗旱工作和旱涝急转应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大水利工程是“两新一重”建设的重要内容。会议围绕防洪减灾、水资源优化配置、水生态保护修复等，研究了今年及后续150项重大水利工程建设安排，要求抓紧推进建设，促进扩大有效投资，增强防御水旱灾害能力。会议强调，要按照市场化、法治化原则，深化投融资体制机制改革，落实水价标准和收费制度，建立合理回报机制，扩大股权和债权融资规模，以市场化改革推动加快水利工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《经济参考报》记者表示，随着夏季雨季汛期到来，不少省市都面临大规模降雨带来的防汛压力，防汛救灾工作迫在眉睫。要在做好防汛抗涝工作，维护人民生命财产安全的同时，加强水利工程建设。“事实上，作为今年稳经济的重要举措，加快‘两新一重’建设以托底经济增长至关重要，而重大水利工程是惠民安邦的重要基础设施，需要加大投资补短板，在防洪患同时，为经济恢复提供支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕马威企业咨询（中国）有限公司基础设施投融资（IGH）合伙人李炜对《经济参考报》记者表示，国常会提出以市场化推动水利建设，有利于促进水务上下游的投建运管一体化。水利项目普遍投资体量大、原水收入难以覆盖投资成本，对参与方的吸引力有限。此外，目前市场上适格的股权投资人较少。应细化落实具体方案，完善水利水价机制，引导和激励投资人扩大股权投资，提高此类项目的收益性，进而引入多元投资、推进水利市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于会议确定持续优化营商环境激发市场主体活力的措施，国泰君安证券首席宏观分析师高瑞东对《经济参考报》记者表示，强化为市场主体服务能力，为就业创业提供便利，优化外资外贸环境，不仅是做好“六稳”落实“六保”的重要支撑，更是维护经济发展和社会稳定的重要保证。推动政府简政放权改革要与时俱进，审批线上化，授权跨区域化，监管包容化，目的就在于更好地服务于经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘明辉：下足硬功夫 完成硬任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621721126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□通讯员李洋张纳军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日，开滦吕家坨矿业公司准备一区区长刘明辉又下井了。最近一段时间，刘明辉基本天天下井，紧盯6571工作面生产现场，生怕出现什么问题影响安全回撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘明辉的口袋里装着写有回撤技术方案和注意事项的笔记本。每次下井，他都要把注意事项和改进方法记在本子上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6571工作面地质条件复杂、设备使用年限长，对开展回撤工作带来很大困难。为确保安全回撤，在队伍进入工作面前，刘明辉带领技术人员深入现场勘查。经过详细查验，他发现了底板煤层厚、设备拆卸难、运输空间不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决这些难题，他画图纸、查资料、写措施，时常加班到凌晨两三点。到了白天，他还要深入井下，结合现场实际改进图纸内容和操作规程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“底板煤层厚会造成液压支架运输不畅,我们可以用U型钢配合大方制作一个‘假底板’，确保运输安全。”“咱们新研制的液动拔轴器可以解决设备拆卸难的问题。”“轨道运输高度不足，咱们得尽快清卧处理。”刘明辉同技术骨干不断完善回撤方案，确保安全高效作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，6571工作面回撤任务已经完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精品工程一直是刘明辉追求的目标。今年初，公司在准备一区原来工作的6574工作面召开现场会，号召各单位学习准备一区的生产和管理经验，全力打造精品工作面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回忆刚进入6574工作面时的情景，刘明辉说：“生产系统复杂，上口巷道起伏不平，治理难度比较大。”为此，他向员工提出坚决实现工作面安全生产标准化工作目标并保持动态达标的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6574工作面安装初期，刘明辉将安全生产标准化达标任务分包给各副职并延伸至各班组，确定责任人、治理期限、治理效果、奖罚措施等内容。“我们还要求主管工程技术人员利用班前会等时机，组织员工开展标准化作业工序研讨，向员工征求意见，完善施工方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每次遇到生产问题，刘明辉总是带头解决。前不久，针对老式装车平台运输大型设备不便捷、不走正的问题，刘明辉组织技术人员对平台进行改造，将装车效率提高20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　员工这样评价刘明辉：“压力再大、困难再多，他都毅然决然地第一个冲上去，带领大家解难题、搞创新。他是一个靠得住的人！”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621721126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部发布下半年地灾趋势预测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621722272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部发布下半年地质灾害趋势预测，指出下半年防灾减灾形势依然严峻，特别是极端气象事件诱发滑坡、泥石流等突发性地质灾害的可能性很大，必须时刻绷紧防灾这根弦，扎实做好下半年地灾防治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年全国共发生地灾1747起，造成46人死亡、8人失踪、30人受伤，直接经济损失10.1亿元。与上年同期相比，地灾发生数量、造成的死亡失踪人数分别减少19.9%和41.9%，造成的直接经济损失增加50.2%；与前五年同期平均值相比，地灾发生数量、造成的死亡失踪人数分别减少40%和55.4%，造成的直接经济损失增加26.2%。此外，上半年全国共成功预报地灾149起，涉及可能伤亡人员4853人，避免直接经济损失3.63亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据预测，下半年地灾防灾减灾形势依然严峻，特别是极端气象事件诱发滑坡、泥石流等突发性地灾的可能性很大。7~9月，华东地区的浙江、福建，中南地区的河南、湖北、湖南、广东、广西，西南地区的四川、重庆、贵州、云南、西藏，西北地区的陕西、青海、新疆等省(区、市)部分地区发生地灾的可能性大。10~12月，华东地区的浙江、安徽，中南地区的湖北、湖南，西南地区的重庆、四川、贵州、云南、西藏，西北地区的陕西、甘肃等省(区、市)部分地区发生地灾的可能性大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，要高度重视地灾防治工作，强化忧患意识和责任意识，指导和协调相关部门和地方做好当前地灾防治工作；加强地灾风险调查和隐患排查工作，特别是划定的地灾高易发区，要组织专业技术力量展开拉网式排查，不留隐患死角；加强人口聚集区、重大工程区、地震影响区和重要隐患点的监测预警工作，提升监测预警专业化水平和提前预警能力；加强与气象部门沟通联系，密切关注雨情变化和极端气象变化，及时发布地灾气象预警信息；进一步加强汛期地灾应急值守，细化防灾预案，加强应急支撑队伍建设，提升灾害处置能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621722272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：“四个结合”推动警示教育活动取得切实成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部《关于组织开展2020年“警示教育周”活动的通知》精神，广东监管局通过“四个结合”在全局范围内深入开展“警示教育周”活动，全面推动党风廉政建设和反腐败工作向纵深发展，取得切实成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、完成规定动作与创新自选动作相结合。一是完成财政部统一安排的“警示教育周”活动。按照财政部统一要求，聆听部党组书记、部长刘昆同志讲授“强化政治机关意识、走好第一方阵”主题党课，自觉对标对表、抓住关键、狠抓落实，确保财政监管事业始终沿着正确政治方向前进；组织参加财政部线上教育培训，观看树牢纪律规矩意识，加强党史、新中国史学习和弘扬优良家风等系列讲座。二是根据实际情况，与广东省委组织开展的纪律教育学习月活动统一部署，创新开展自选动作。着眼抓早抓小，结合反腐倡廉形势对关键处室、岗位开展系列谈心提醒活动，对苗头性问题及时提醒，多“扯袖子”，常“咬耳朵”；组织补充和完善全局干部职工家庭联系表，核实家庭信息、紧急联系人信息的准确性，便于有紧急情况时能直接联系家属，确保每一个部署要求都责任到人、落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、领导带头学习与党员干部自学相结合。一是领导干部带头学。由局党组书记、局长黄利红讲授主题党课，并带领全体党员干部重温中国财政发展历程，坚定“四个自信”，做到“两个维护”。局党组成员带头参加“警示教育周”活动贯穿始终，带头学习讨论发言，带头举一反三，用身边事教育身边人，让全体党员干部充分认识警示教育的重大意义。二是组织党员干部自学。在集体学习的基础上，采用自学方式继续深入学习领会习近平总书记在中央和国家机关党的建设工作会议、中央政治局第二十一次集体学习时的重要讲话精神，以及十九届中央纪委四次全会精神，持续增强党员干部纪律意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、弘扬正能量与警惕负能量相结合。一是积极弘扬正能量。与广东省消防救援总队联合开展主题党日活动，通过观看救援宣传视频、参观荣誉室、聆听王国宇英模个人事迹、集体重温入党誓词等活动开展党性锻炼，激励和引导全体党员干部不忘初心、牢记使命，继承和发扬党的优良传统和作风。二是自觉警惕负能量。围绕“戴好紧箍咒”开展警示教育，通过组织集体观看警示教育专题片《恶伞――原省国土资源厅党组成员、执法监察局局长李师案警示录》《浊流之虐――揭阳市惠来县系列腐败案警示录》，通过剖析典型案件与涉案人员“现身说法”，促动党员干部以案例受警示、明法纪、促整改，进一步接受纪律教育、增强党性观念、坚守廉洁底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、加强廉政教育与提高执纪能力相结合。一是通过开展以“戴好紧箍咒、当好带头人”的“警示教育周”活动，进一步增强党员干部廉洁自律意识，提高党员干部对腐败的“免疫力”，切实做到自身硬、自身正、自身净，用实实在在的行动树立财政监管干部忠诚、干净、担当的良好形象，深入推进财政监管党风廉政建设和反腐败工作。二是组织机关纪委委员、各支部纪检监察员学习全国财政党风廉政建设工作会议精神、《财政部机关纪委执纪审查工作流程（试行）》《全国财政系统纪检监察工作征文选编》等内容，全面提高执纪能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政金融协同发力畅通实体融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息从中央到地方，财政金融协同发力促实体融资的政策实招频频打出。探索专项债合理补充中小银行资本金的新途径，专项再贷款与财政贴息结合助推企业融资成本下降，以及强化银担合作、发挥政府风险补偿的积极作用……金融政策和财政政策在各层面联动，改善市场主体融资环境，促企业融资成本进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受记者采访的业内人士表示，财政和金融协同发力促“六稳”“六保”，大有可为。要强化资金监管力度，确保相关资金规范使用，真正发挥政策优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央层面，再贷款、再贴现政策与财政贴息政策相结合，以保证重点企业融资需求，降低企业融资成本。央行数据显示，截至5月30日，3000亿元专项再贷款政策直接为防疫保供企业提供贷款，已经向7400家企业发放了2800亿元，在财政贴息后，企业实际融资利率是1.25%。7月1日，财政部下发通知，下达疫情防控重点保障企业优惠贷款贴息资金预算，要求各省市财政部门按照急事急办、特事特办原则，尽快直接向企业拨付贴息资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保市场主体、为企业纾困的过程中，流动性的增加起到了为实体经济输送养料的作用。财政金融政策举措配合、加强合作，围绕疫情防控和经济发展统筹推进工作，能够改善市场主体的融资环境，保障市场主体资金链稳定。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政金融政策融合发力也施展出“新打法”。7月1日召开的国务院常务会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。“但受疫情影响和自身资产规模限制，中小银行的资金实力和金融服务能力有限。借助市场规则，地方政府专项债将社会闲置资金集中起来，用于补充中小银行资本金，提高其为企业和个人提供金融服务的能力，体现了财政助金融更好发挥市场活血的抗疫功效。”对外经济贸易大学教授、财税学系主任毛捷表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方层面，金融和财政政策也频频打出组合拳协同发力，尤其是强化银担合作，发挥政府风险补偿的作用。7月1日，上海发布金融支持稳企业保就业18条新举措，强调发挥货币政策和财政政策协同效应，包括设立首期120亿元纾困专项贷款。对专项贷款中需担保增信的，政府性融资担保机构应保尽保，给予全覆盖支持。贷款本金的风险责任，原则上银行承担比例不低于15%，市融资担保基金承担比例不高于85%，专项贷款担保代偿率可以达到5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业在资金可获得性方面不如大企业，多数需要抵押担保等增信手段，而发挥地方政府财政资金担保作用，本身就是一种增信手段，可以助推企业从金融机构获得更多资金。”中商智库首席研究员李建军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在宁夏调研了解到，为鼓励和引导金融机构加大对工业企业信贷支持力度，宁夏设立10亿元的专项工业企业贷款风险补偿金，按照1∶10撬动银行信贷资金定向支持工业企业。目前已落实贴息637万元。粗略测算，综合为企业节约融资成本4000余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，合作银行已涵盖国有银行、地方商业银行和股份制银行等15家银行。一旦发生风险，政府按30%的比例进行承担。”宁夏工信厅创业和融资服务处副处长丁晓表示，为更好发挥风险补偿金的激励增信作用，同时有效控制代偿风险，风险补偿金设置为激励资金和风险代偿两个账户，依据银行贷款发放情况，按季度动态调整两个账户内资金，将风险补偿金的代偿风险隔离。通过严格分析补偿金备案程序，截至目前，宁夏没有发生一笔代偿补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，财政和金融协同发力促“六稳”“六保”，尤为关键。毛捷表示，对于市场经济而言，金融是血液，血液流动通畅是市场主体保持自身免疫力所必不可少的，而财政是疫苗，财政支持有助于市场主体更好地克服困难和抵抗风险。既要“打疫苗”，发挥财政的风险兜底作用，也要“多锻炼”，发挥金融的市场活血功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红也表示，更好发挥财政和金融政策的协同作用，要强化资金监管力度，全面掌握、动态跟踪资金使用方向，确保相关资金规范使用，真正发挥政策优势，助力疫情防控及经济发展，并有效防范债务风险及金融风险。另外，疫情背景下，财政金融组合举措涉及政府部门、市场实体、金融机构及监管机构，影响较为广泛深远。相关责任的压实与问责机制的优化是释放政策红利、恢复实体经济的重要保障。(经济参考报)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年2月份后新开工的建设项目注意了 项目工伤保险费减免政策又延长了 请各项目施工总承包单位抓紧办理项目参保登记手续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性减免社会保险费是党中央、国务院作出的重大决策部署，是应对新冠肺炎疫情的重要举措，对于减轻企业负担，促进经济恢复发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性减免建设项目工伤保险费是上述政策的组成部分。今年上半年来，国家、省相关部门相继出台了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》(人社部发〔2020〕11号)、《关于阶段性减免企业社会保险费有关问题的实施意见》(人社厅发【2020】18号)、《关于我省阶段性免征企业社会保险费的实施意见》(鄂人社发【2020】4号)，在全国减免政策的基础上，对我省实施更加优惠的政策倾斜，对2020年2月1日以后新开工的各类工程建设项目，可阶段性减免2020年2月至2020年6月的工伤保险费。市人社等部门立足于政策落实、用足、见效，迅速研究制定实施方案，及时将政策全部落实到位，缓解了施工企业经营困难，减轻了疫情对企业的影响，使企业恢复生产后有一个缓冲期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，根据《关于延长阶段性减免企业社会保险费政策实施期限等问题的通知》(人社部发【2020】49号)精神，省、市人社等部门再次出台利好政策，按建设项目施工总承包单位进行划型，对属于中小微企业的施工总承包单位继续享受免征项目工伤保险费政策至2020年底。即对2020年2月1日以后新开工的工程建设项目，施工总承包单位划型为中小微企业的，在办理参保缴费手续时，免缴2020年2月至2020年12月期间的工伤保险费。对2020年2月1日以后新开工的工程建设项目，如施工总承包单位划型为大型企业的，享受减免2020年2月至2020年6月的工伤保险费。具体缴费计算办法为：按照该项目计划施工所覆盖的减免期占其计划施工期的比例，折算减免工伤保险费。计划施工期及起止日期依据工程施工合同核定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已参保在建项目在免缴期间发生符合《工伤保险条例》规定情形的事故伤害等，由工伤保险基金按规定支付待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次阶段性免征建设项目工伤保险费政策，免征期限长、政策力度大、涉及范围广、使用方式活。将切实降低施工企业的缴费成本，同时也保障了广大施工企业农民工的工伤权益，努力把新冠肺炎疫情的影响降到最低，助力我市经济平稳运行和社会平安稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请广大建设项目施工总承包单位全面了解、用好用足政策，及时办理参保登记手续。有关政策咨询及参保登记办理，请通过下列方式联系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部大连监管局：多措并举 确保直达资金监管有序推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621724689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　建立完善特殊转移支付机制、确保中央新增财政资金直达基层直达民生，是中央财政贯彻落实《政府工作报告》和国务院工作要求,是支持地方应对疫情冲击、做好“六稳”“六保”工作和确保地方财政平稳运行的重大举措。财政部大连监管局迅速贯彻落实财政部关于直达资金监控的相关部署和要求，深化认识、主动作为，以发挥新职能、完善新机制为着力点，有序推进直达资金监控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化政治引领，提高工作站位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连监管局充分认识中央直达资金监控工作的重要性，切实提高做好“六稳”工作、落实“六保”任务的政治自觉和行动自觉。一是局党组及时贯彻落实财政部关于建立特殊转移支付机制决策部署，统筹协调直达资金监控和系统安装维护等工作，抽调精干人员，集中力量推进直达资金监控工作。二是做好政策培训，党组成员与相关干部共同参加视频培训，并在财政部视频培训的基础上进行内部再培训，切实提高监控人员业务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、压实责任，建立日常工作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依托直达资金监控系统开展日常工作，全面掌握直达资金预算分解下达、资金支付、惠企利民补贴补助发放情况，并建立直达资金跟踪分析监管台账，系统反映直达资金接收、下达、使用全过程，资金名称、指标文号、入账时间、资金额度等要素全覆盖的完整信息流。二是通过系统监控数据分析，关注风险隐患，及时通报有关监控信息，提出对策建议上报财政部。对日常监控中发现的问题线索和疑点，及时开展核实，按规定处理，促进资金落实到位、规范使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、积极探索联合联动监督方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是探索建立协同监管制度。探索加强与地方财政监管合作方式，通过联席工作会议等形式，形成分工协作、有效沟通、成果共享的合作框架，定期沟通重大监督事项，形成部门齐抓共管良好工作机制。如，与辽宁省财政厅、大连市财政局、辽宁监管局打通交流渠道，定期沟通协调，齐抓共管形成合力，以协同监管切实推动直达资金绩效水平提升。二是加强与财政部各司局的上下联动，紧密跟踪直达资金监控工作要求，积极向财政部各司(局)请示汇报工作中的疑难问题，实现监管局与财政部司局之间的信息共享共用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、充分利用信息化监管手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利用现有基础条件，探索大数据应用。大数据应用对开展直达资金监控工作具有强有力的支撑作用，也是解决当前监管力量薄弱问题的有效手段。利用直达资金监控平台建设的契机，强化监管局信息化建设。探索制定直达资金监控预警规则，及时发现和纠正财会违规违纪问题，防范监督风险。同时，在扶贫专项资金和直达资金监管平台、监控系统实施、运行的基础上，逐步探讨研究将中央转移支付项目全部纳入监控平台和监控系统，实现中央转移支付资金监控的信息化，以信息化手段支撑中央转移支付监管工作，推动预算管理工作的不断深化和发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621724689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融加力支持稳企业保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国人民银行联合银保监会在北京召开金融支持稳企业保就业工作座谈会。座谈会强调，各金融机构要把支持稳企业保就业作为当前和今后一段时期工作的重中之重。要把握好信贷投放节奏，与市场主体实际需求保持一致，确保信贷资金平稳投向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;座谈会上透露出哪些信号？接下来，金融业如何进一步稳企业保就业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币信贷支持不断档&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年新冠肺炎疫情发生以来，多项金融政策措施迅速落地，通过加大总量货币信贷支持，完善金融监管政策，引导贷款利率下行，优化信贷投向结构，为实体经济提供了较为充足的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，金融支持呈现“量增价减”的特点。从量来看，今年以来，用于实体经济的人民币贷款累计增加10万多亿元，比去年同期明显多增。广义货币M2连续在两位数运行，社会融资规模增量也明显高于去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价格上来看，上半年市场利率持续下行，实体经济融资成本明显降低。央行此前发布的今年一季度货币政策执行报告显示，3月份企业贷款利率为4.82%，较2019年底下降0.3个百分点，较2018年高点下降0.78个百分点，降幅明显超过同期1年期中期借贷便利（MLF）利率和贷款市场报价利率（LPR）降幅，政策利率下降的效果放大传导至实体经济，LPR改革有效发挥了促进贷款利率下行的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行营业管理部主任杨伟中日前表示，今年新冠疫情对经济社会影响的强度是超预期的，市场主体恢复生产、稳定经济增长可能比原来预计的时间要长得多、也困难得多，尤其是中小微企业受到的冲击比较大，更需要进一步加大政策支持来稳企业、保就业、稳定经济增长，帮助中小微企业渡过难关、活下去，留住青山，赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，进一步稳企业保就业仍需要货币信贷支持。中国银行研究院研究团队认为，保持流动性合理充裕是满足实体经济恢复的必要之举。考虑到特别国债发行、地方专项债的大规模发行要求金融机构增加对这些资产的配置，这都将带来较大的流动性缺口，需要补充流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究团队表示，6月，央行还推出了普惠小微金融企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项新的货币政策工具，其目的是让金融活水直达中小企业。未来，还可考虑建立特别融资便利支持特定企业、增加特别再贷款、扩充合格抵押品范围等工具以支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让金融机构敢贷、愿贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何让金融机构敢贷、愿贷、能贷、会贷也是座谈会关注的焦点。国务院金融委办公室近日发布的11条金融改革措施中，也关注到了这一问题并提出了有针对性的措施。这11条措施其中之一――《商业银行小微企业金融服务监管评价办法（试行）》已经于7月1日落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受新冠肺炎疫情影响，不少小微企业更是遭遇生存之困。中商智库首席研究员李建军表示，小微企业是就业的主力军，稳就业就要让小微企业平稳经营，因此需要小微金融发挥更大作用。从总体上看，当前我国融资结构中，间接融资，也就是银行贷款仍然是企业融资的“大头”，小微企业融资中大部分也是来自银行贷款。因此，缓解小微企业融资难，要抓住商业银行这个主体，让银行愿贷、敢贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建军认为，金融机构不敢贷、不愿贷，其中一个重要原因就是信息不对称。银行难以摸清中小微企业的实际经营情况。因此，接下来解决这一问题，需要更多的信息互通，尤其是需要加快涉企信用信息平台建设，提高中小企业信息透明度，解决中小企业信用缺失问题。同时还需要继续完善政府性融资担保体系，对中小企业增信，与银行共担风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，让金融机构“能贷”的关键是加快服务小微企业的主力军――中小银行的资本补充。近日，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金将有助于提升金融服务实体经济的能力。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）战略发展部研究员娄飞鹏表示，中小银行面临着较为突出的资本金不足问题，而补充资本金的渠道相对较少，政府对中小银行资本金补充高度重视，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，不仅有利于中小银行发展，也有利于中小银行增加对小微企业的支持，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有业内专家认为，商业银行在资本补充工具创新方面仍然需要提速，建议加速完善永续债等相关政策，推动更多资本补充工具发行;探索更加灵活多样的 资本补充工具,如转股型一级资本债券、转股型二级资本债券等,使各类商业银行可以根据自身情况，来综合选择合适的资本补充方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“会贷”方面，座谈会上提出，加强金融科技运用。这需要银行提升金融科技水平，借助大数据、人工智能等新技术，对小微企业“画像”，并为其提供差异化的信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高信用贷款支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，湖北省宜昌市远安县烟草零售店老板王军（化名）一天之内就申请到了一笔27万元的信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因受到疫情影响，流动资金短缺，王军向远安农商行提出了贷款申请。但他无抵押物也无法在短时间内找到担保人，因其持有烟草经营许可证，远安农商行随即为其推荐了纯信用贷款产品“烟商快贷”。7月6日，该笔贷款纳入了湖北省首批“普惠小微企业信用贷款支持计划”支持范围，远安农商行获得了10.8万元零成本政策资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“普惠小微企业信用贷款支持计划”是央行在6月创设的两个直达实体经济的货币政策工具之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上提出，要加大小微企业信用贷款支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。该计划明确对地方法人银行2020年3月1日至12月31日新发放的普惠小微信用贷款予以一定比例资金支持，有效促进金融机构创新匹配小微企业资产状况的信贷产品，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持，通过支持小微市场主体促进就业基本稳定，助力“六稳”、“六保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日以来，湖北省首批共计12.6亿元“普惠小微企业信用贷款支持计划”开始陆续办理，可支持湖北省84家地方法人银行向普惠小微企业发放信用贷款31.6亿元，惠及全省近1.4万户小微企业、个体工商户和小微企业主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，7月7日，央行营业管理部向3家地方法人银行发放首批“普惠小微企业信用贷款支持计划”资金5.72亿元，惠及小微企业、个体工商户和小微企业主共计3125户，主要投向批发零售业、涉农、制造业等劳动密集型行业，该支持计划资金专项用于促进辖内法人银行加大小微企业信用贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，普惠小微企业信用贷款支持计划正在逐步落地。但还有观点认为，当前信用贷款发放难主要还是因为信用贷款风险较大，各地各部门信息分散且开放不足，缺乏完善的考核和尽职免责评价体系、风险控制和缓释机制造成的。从长期来看，加大支持各类企业生产经营的中长期信用贷款发放还须更多配套的“基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行武汉分行行长王玉玲在今年两会期间就曾建议，尽快建立健全各层级信用信息归集、共享和查询机制，为银行打开信用信息共享大门，督促银行改善风险控制模型，提升风险管理水平，鼓励各地建立信用贷款担保基金，撬动更多信用贷款发放。与此同时，在监管考核评估方面，考虑增设优化信用贷款有关指标设置，推动商业银行积极发放信用贷款，进一步发挥银行体系支持企业创新发展功能作用。（经济日报记者 陈果静）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加速推广改革试点经验 开列新一轮制度创新清单 自贸区自贸港建设提速 培育国际竞合新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7年202项改革试点经验推广复制到全国，自贸试验区不断为我国改革开放注入新动能，并在不断加快探索步伐。《经济参考报》记者获悉，目前多地都列出新一批制度创新清单，其中，进一步深化金融领域开放、便利跨境贸易投资资金流动、创新政府管理方式等领域成为突破重点。同时，相关部门也在酝酿更多举措，加大对自贸试验区、自由贸易港制度改革的支持。分析指出，这些探索将有力推动我国改革开放进入新阶段，培育新形势下我国参与国际合作与竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，时至年中，浙江、陕西、重庆、山东、辽宁、海南等多个自贸试验区集中推出了制度创新举措，加大促经济发展力度。例如，浙江自贸试验区围绕推动油气全产业链开放发展目标，在引进油品贸易国际战略投资者、提升大宗商品跨境贸易金融服务等十二个方面开展创新探索。以跨境人民币结算为例，目前落户浙江自贸试验区的油品贸易企业办理国际业务结算不再需要提供合同发票、报关单等票据，办理时间也从原来的2-3天缩短至即到即办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临港作为上海自贸试验区新片区，也在加快建设施工。7月7日召开的2020年重点产业项目集中开工活动上，相关负责人表示，临港新片区要坚持高端引领、创新驱动、融合发展，加快构建世界级、开放型、现代化产业体系，进一步强化制度创新、加强招商引资，聚焦前沿产业领域，探索促进产业发展的政策措施，围绕产业链关键环节固链补链强链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁自贸试验区沈阳片区酝酿推出QFLP试点企业管理暂行办法，建立以私募股权投资基金为通道、以境外资金自由进出为目标的基本制度体系；支持试点企业发起成立辽宁省“一带一路”产业投资母基金，围绕高端制造、智能制造等产业转型升级和企业“走出去”，精准对接优质企业和项目，充分发挥自贸试验区创新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西自贸试验区日前推出15条举措，发挥先行示范作用助力打造内陆改革开放高地。其中，以税务和金融服务创新为重点，提出了涉税事项“网上办”，首笔出口业务先退税后核查，下放外贸企业出口退税审批权限等措施，持续优化纳税服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港作为我国对外开放的重要门户，则在聚焦主导产业，加快建立以旅游业、现代服务业与高新技术产业为主导的自贸港产业体系。此外，还在加快“零关税、低税率、简税制”等特殊政策的前期探索，为尽快实现贸易投资的自由化便利铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，国家层面也在陆续推出支持举措，推动自贸试验区、自由贸易港制度创新进程。近日，国务院发布通知指出，为支持海南全面深化改革开放，在中国（海南）自由贸易试验区暂时调整实施海关事务担保、进出口关税、国际海运等多个领域的行政法规，并要求相关部门建立与试点要求相适应的管理制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部印发《工业互联网专项工作组2020年工作计划》 将支持工业互联网企业在境内、境外上市融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据工业和信息化部官网7月10日消息，《工业互联网专项工作组2020年工作计划》于近日印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据文件，主要任务包括提升基础设施能力、构建标识解析体系、建设工业互联网平台、突破核心技术标准、培育新模式新业态、促进产业生态融通发展、增强安全保障水平、推进开放合作、加强统筹推进、推动政策落地等十方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中提出，加大政府出资产业投资基金和创业投资企业投资力度，支持债券融资。此外，支持工业互联网企业在境内、境外上市融资，并加强对工业互联网领域的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621723682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>■ 记者观察 完善金融机构公司治理 任重道远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者陈莹莹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国际金融形势复杂多变，金融与科技相互渗透加剧……在此背景下，强化金融机构公司治理机制的重要性凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融机构公司治理成效显著。但不可否认的是，金融机构公司治理与高质量发展的要求相比还有差距，金融领域“贪污腐败”、关联交易等现象时有发生，尤其是中小银行、保险机构股东股权违法违规、内部人控制等屡禁不止，影响我国金融系统稳定和实体经济安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把金融机构公司治理机制落在实处，需要金融机构强化主体责任、完善公司治理、加强内部管理、强化激励约束机制。一是“三会一层”要尽责履职。2008年国际金融危机的教训表明，金融机构公司治理不能失去独立性，尤其是董事会及下属专业委员会要保持独立性。二是引入战略思路相似、业务协同紧密的股东，致力于提升核心竞争力。三是制定支持实体经济、契合高质量发展的战略目标。摒弃一味追求规模扩张的经营思路，突出质量、风险、合规指标。四是建立健全薪酬管理外部监督机制，以市场化方式公开招聘专业的、高素质的高级管理层成员等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融监管部门角度，需要以更加有效的手段推进公司治理监管工作落到实处。一是完善顶层制度设计，做好监管规则的“查漏补缺”。二是继续加大金融反腐力度，起到震慑效果。三是加快清理规范金融企业股权关系，大力提高股东违法成本，切实约束股东行为等。四是推动金融机构“三会一层”尽职归位，严肃追究不履职、不当履职和不当激励等行为责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，提升公司治理水平绝非一日之功，完善公司治理任重道远。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621720792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村人居环境整治见实效（民生视线）</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200710/c621720680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　6月20日，从空中俯瞰江西省吉安市泰和县沙村镇凤岗村，红瓦房与泛黄稻田相映成趣，一幅美丽乡村画卷尽收眼底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《农村人居环境整治三年行动方案》，以农村垃圾、污水治理和村容村貌为主攻方向，推进农村人居环境突出问题治理。两年过去了，这项工作进行得怎么样，农村面貌发生了哪些变化，还面临哪些问题？本报记者进行了调查采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扁担“退休”了，农户用上水冲厕所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;干净卫生，住着舒坦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拆掉？不行！还要用来浇菜呢！”去年8月，浙江省湖州市吴兴区道场乡道场浜村村民沈树强站在自家院里的露天旱厕边上，想都没想，一口回绝了上门劝说他改厕的村干部俞建伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俞建伟告诉记者，道场浜村属于半山区，一直延续着用粪水浇地的老习惯，全村陆续建了15个公共旱厕，有的村民就连家中还保留着这种老式厕所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村人居环境整治，改厕是“细胞工程”，也是头等大事。俞建伟多次登门劝说，沈树强终于签下了同意书。如今，沈家的小院变了模样：院门口摆上了一盆盆绿植，虎头茉莉吐着芬芳；角落里，原来的旱厕填上了，腾出的地方圈养了几只鸡，鸡粪用来沤制肥料，解决了老沈的浇菜难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无独有偶，在河北省邯郸市峰峰矿区大峪镇北涧沟村，71岁的农民苏林峰正张罗着把原来的扁担、铁桶、粪勺收起来。“今后再也用不着挑粪浇地了，夏天挨熏、冬天挨摔。”苏林峰一边感慨，一边让儿子给自己拍了张挑着扁担的照片，留作纪念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在跟城里人一样用上了水冲厕所，这些扁担都‘退休’喽！”走进苏林峰家的卫生间，墙壁、地面都铺了白色的瓷砖，水冲马桶、热水器等一应俱全。“屋里屋外，干干净净，住着舒坦！”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改厕的关键在于改水，一是自来水的供给，二是下水道的铺设，三是污水的集中处理。只有解决了这三个问题，才能像城里人一样用上水冲式厕所。”邯郸市生态环境局峰峰矿区分局局长张清强介绍，2019年，峰峰矿区启动全域污水治理，目前区内农村基本实现污水管网全覆盖，普通农户几乎都用上水冲式厕所。分局水环境管理科科长田明告诉记者，他们因地制宜、分类施策，主城区周边村庄并入市政管网统一处理；靠近中心镇的村庄就近并入两家镇污水处理厂；剩余120多个村利用高低落差的地形，用高差势能代替电能，利用无动力生物处理池，将处理后的污水直接用于灌溉农田、林地，实现了资源化回用和污水就地处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部农村社会事业促进司司长李伟国表示，近年来我国农村面貌发生了很大变化，但与城市相比，农村基础设施、公共服务等方面还存在短板，农村“脏乱差”问题在一些地区还比较突出。《农村人居环境整治三年行动方案》实施以来，村庄面貌明显改善，农村人居环境水平得到了极大提升。全国90%以上的村庄开展了清洁行动，农村卫生厕所普及率超过60%，东部部分地区农村无害化卫生厕所普及率超过90%；生活垃圾收运处置体系已覆盖全国84%以上的行政村；农村生活污水治理水平有了较大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;村庄美得像幅画，农家乐引来八方客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;环境变好，荷包更鼓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“村里美了，心里更爽快！”走进江西省南昌市安义县长埠镇木马村，蜿蜒入户的道路干净整洁，两旁是葱葱绿意，远处是巍峨青山。村民凌贤荣高兴地说：“污水处理让巷道更整洁，还用上了跟城里人一样的厕所。村庄美得像一幅画，大家心气十足，都想着怎么把日子过得更好！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部环境保护科研监测所研究员郑向群说，农村人居环境整治提升和完善了农村基础设施和公共服务，让农村面貌发生了较大改观，农民群众有了实实在在的获得感、幸福感，更长远的影响则是对农村产业振兴和农民精神风貌的提升、促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农村基础设施和社会服务逐步完善，农民在农村也能享受到和城里一样的生活，农民工愿意返乡，年轻人愿意留下，外面的人才也能吸引过来。另一方面，农村人居环境改善提升了农村营商环境，为吸引人才、资金和资源，促进农业产业发展和农村经济繁荣，发挥极大的作用。”郑向群说，在这一过程中，农民的思想意识也在逐步提升，主动维持良好的卫生环境，逐步适应和融入现代生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在甘肃省武威市凉州区高坝镇蜻蜓村，村民们就尝到了“梧桐花开凤凰来”的甜头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两年，蜻蜓村以改厕为切入口，污水管网覆盖全村，家家房前屋后栽树种花，8000多株丁香、云桑、连翘花团锦簇。“每年6月，薰衣草盛开，村里也热闹起来了！”村民张月富和好友陈金利原本在城里的餐馆打工，几年前，俩人回村里合伙开办了农家乐，“开张第一天就来了20桌客人，当天的营业额达到6000元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　村支书马元告诉记者，去年全村人均纯收入达到1.5万元，旺季时每天都有2000多人来村里游玩。乡村美了，不仅引来了人流，还吸引了资本。在一次农博会上，马元认识了甘肃名仁生态农业发展有限公司经理何仁。经过多方考察，何仁在村里流转了300亩土地，先后投资9000余万元，建设了集农事体验、垂钓休闲、住宿度假于一体的农村风情运动休闲中心。企业的入驻，给蜻蜓村注入了进一步发展的动力。对于未来的好日子，马元和村民们信心十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江清华长三角研究院产城融合中心主任、研究员陈伟表示，农村人居环境整治是美丽乡村建设的基础和第一抓手。消除农村厕所粪污、生活污水和垃圾带来的环境脏乱差，不仅能够切实改善民生，还有利于全面实现乡村振兴战略。“即使到2035年我国城镇化率达到75%以上，仍有超过3.5亿人生活在乡村，必须把农村环境治理好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;垃圾分类赢积分，环保屋里实惠多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“用”“管”结合，重在长效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村人居环境整治取得了不少成效，但专家也表示，由于我国农村面广人多，各地发展不均衡，还存在技术人才支撑不足、资金投入缺口较大、群众动员不够充分、长效机制尚不健全等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑向群表示，农村人居环境整治目前还缺乏简单实用的技术与模式，一些地方简单移植城市或其他农村环境治理的技术模式，容易造成水土不服。此外，人才短缺也是大问题。“农村人居环境整治不仅仅是个力气活，还是个技术活。以农村改厕来说，无论是专业施工队伍，还是农民自主投工投劳，普遍缺乏技术指导和培训，导致新改的厕所质量不高；对农村污水治理来说，工程设计和建设技术含量高，农村普遍缺乏能够正常操作和管护的专业人才；对垃圾处置来说，光是一个垃圾分类收集，没有接受过基础教育的农民就难以做到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部农村社会事业促进司副司长何斌表示，农村人居环境整治要看“整”和“治”，更要看“用”和“管”，整治工作是第一步，更重要的是构建长效管护机制，让人居环境实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中发现，那些取得良好成效的美丽乡村，都很注重管护机制的建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吴兴区道场乡，每周二和周四是党员干部的“固定下村日”，分别到联系村和社区开展垃圾分类入户宣传及人居环境提升志愿服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　啥是易腐垃圾，啥算其他垃圾？过去，村民谁也没有概念；经过党员的科普宣传，大家都一清二楚。“菜叶子属于易腐垃圾，旧电线属于其他垃圾，再也不会搞错了。”垃圾分类实施以前，钱山下村村民费晓平的家门口经常堆着许多杂物，如今他不仅学会了垃圾分类，还常常主动宣传环保知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“滴――”一辆环卫清运车停在费晓平家门口，保洁员对门口两个贴着不同标签的垃圾桶扫码、称重、收集，相应的信息和积分落到各家垃圾分类账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从7月份开始，村民们就可以使用环保积分兑换生活物品了。”钱山下村党支部书记李培贤介绍，村里从第三方公司请了5名保洁员，3名负责垃圾收集、清运，2名负责河道保洁。为了提高村民保护环境的积极性，村里还设置了环保屋，采购了洗衣液、纸巾等一批生活物品，村民们可以凭借积分兑换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑向群建议，农村人居环境整治应当发挥政府、农民、企业和社会力量等多方面的作用，形成合力。要充分发挥农民群众主体作用，建立健全农民参与机制。农村人居环境整治是个大市场，潜力巨大，要进一步探索农村人居环境整治的市场化运作机制，真正形成“政府搭台、企业唱戏”的局面，让企业发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟国告诉记者，今年中央财政继续安排专项资金支持农村厕所革命整村推进，中央预算内投资也将继续支持农村人居环境整治整县推进。今后将会同有关部门，继续强化政策支持、督促激励和技术支持。“今年，中央财政还专门拿出4亿元对整治成效显著的地方进行激励支持，我们也启动农村人居环境问题随手拍，发布了农村户厕改造3项推荐性国家标准，建立农村改厕技术咨询云平台，组织编制了农村厕所粪污无害化处理与资源化利用指南，并遴选了9种典型模式，多措并举，确保今年底按时保质完成三年行动目标任务，让农民有更多的获得感。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200710/c621720680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债发行量新高背后：符合条件的基建项目越来越少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：在地方政府投资资金紧缺背景下，专项债资金发挥了“及时雨”作用，推动大批项目顺利建设。财政部数据显示，上半年共发行专项债券22313亿元，完成全年计划(37500亿元)的59.5%，超过2019年2.15万亿元的全年新增规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京7月10日电(记者董道勇、朱程、崔璐)在地方政府投资资金紧缺背景下，专项债资金发挥了“及时雨”作用，推动大批项目顺利建设。财政部数据显示，上半年共发行专项债券22313亿元，完成全年计划(37500亿元)的59.5%，超过2019年2.15万亿元的全年新增规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在如此巨大的发行规模背后，各地专项债当前使用情况如何？未来应该如何推进专项债的规范使用？记者日前经调查发现，随着专项债规模日渐增大，符合条件的基础设施投资相对不足是当前及今后一段时期的突出问题，并造成专项债被“滥用”“乱用”的风险逐渐增大。为控制地方政府专项债风险，应着重从源头上下功夫，坚持“资金跟着项目走”原则，发掘更多有一定现金流的符合专项债要求的项目，一行一策稳妥推进专项债补充中小银行资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“资金跟着项目走”合格项目越来越少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债是指为建设某项具体工程而发行的债券，如相关基础设施建设项目，或者其他一些公益类项目。一般而言，地方政府项目梳理出来以后，需要到地方发改部门进行项目立项，立项结束后，以项目为载体，报到省财政厅申请发行专项债券，作为项目建设资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但当前问题是，目前地方政府想要找到符合专项债发行条件的投资项目越来越难。一些项目很难实现融资收益平衡，如某西部省份收费公路实际车流量远低于预期，运营效益不佳。而另一些有收益的项目会被城投公司等拿走，通过市场化方式实现融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位中西部省份国家级新区财政部门负责人告诉记者，从改革开放以来，很多基础设施从无到有，确实发生很多翻天覆地的变化，到了目前这个阶段，该修的可能基本上都修完了，要继续搞大规模基础设施建设，说实话跟若干年前相比没有那么多项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人强调，专项债要求自身收益与融资能够自求平衡，经过这几年的大规模发行以后，地方政府有投资责任的、符合专项债发行条件的项目已经不多，导致专项债发行面临有额度，但却找不到项目的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计署今年6月公布的《国务院关于2019年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》显示，在审计18省及所辖36个市县后发现，由于项目安排不合理或停止实施等原因，有503.67亿元新增专项债券资金未使用，其中132.3亿元闲置超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国财政科学研究院金融研究中心副主任、研究员封北麟表示，目前符合专项债发行条件的投资项目越来越少，尤其是有收益，而且还能满足融资与收益自平衡的项目更加难找。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除中西部地区外，东部发达省份也存在类似情况。江苏省财政厅相关负责人说，相比其他地区，像高速公路等大资金量项目，江苏早些年通过市场化手段已经基本完成主要建设。再加之严格审核，从量上看，财政部提前下达的江苏省2020年第一批专项债券为357亿元，相比广东、浙江等地少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封北麟表示，除项目不足因素外，现在专项债额度分配存在不匹配问题。“基层政府期望的类型和额度与实际分配的类型与额度不一致，也是导致此前专项债使用进度慢的主要因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三方面挖掘更多符合条件的项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位财税领域专家告诉记者，一方面看，符合专项债条件的项目确实存在不足情况，从另一方面看，地方缺的不是专项债额度，而是一般债额度不足，根本原因在于大规模减税降费背景下地方一般预算收入不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何解决这一问题？今年政府工作报告对此已作出安排和部署，新增1万亿元财政赤字，发行1万亿元抗疫特别国债，将上述2万亿元资金全部给地方，通过特殊转移支付机制，让资金直达县级财政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为确保“六稳”“六保”目标实现，政府工作报告确定，今年新增地方政府专项债券3.75万亿元。财政部要求，今年要求新增专项债券全部用于重大基础设施项目建设。在此前背景下，如何挖掘更多符合专项债发行条件的基建项目呢？相关人士给出多项建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述中西部省份国家级新区财政部门负责人表示，随着城市化进程的加快，整个城市都在扩大，城区面积在扩大，新城建设迫切需要大量基础设施建设，因此可以在项目层面进一步挖掘，比如新城发展首先就要修路、铺设管廊、修建市民公园等都可以考虑通过专项债的方式筹措资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有专家表示，随着地方对专项债品种的开拓，基建的范围也会变得更加丰富，除污水处理、河道改造、城市管网外，可能也不再仅仅是有形的基建，还有一些无形的基建项目，如果现金流比较稳定，也能够做成专项债项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，日前召开的国务院常务会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学“一带一路”PPP发展研究中心合作与发展部主任韦小泉认为，近些年专项债发行规模大幅增加，但具有收益性的优质公益性项目越来越少，而且目前专项债项目过于依赖土地出让收益来偿债，潜藏风险。允许专项债券作为中小银行资本金有利于打破这一个难题。一是因为银行业整体的盈利性较高，有利于降低专项债的偿债风险；二是中小银行主要服务于中小微企业，增加对中小银行的资金支持有利于提振实体经济，并且减少专项债券偿债来源对土地收益的高度依赖，与此同时，实体经济的提振有利于土地价值的提升，进而降低偿债来源主要为土地收益的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心报告指出，中小银行市场化补充资本的能力有限，市场化发行资本补充工具补充资本可行性不高。地方政府多为中小银行股东甚至最大股东，通过地方政府发行专项债筹集资金，再注资中小银行有利于发挥地方政府的属地管理作用。同时与完善中小银行公司治理、强化服务中小微企业、保就业等相结合，有利于倒逼中小银行回归本源、认清定位，扭转部分中小银行偏离主业的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有市场人士指出，专项债资金支持中小银行补充资本金也面临一些难点，仍需进一步考虑：如专项债认购资本补充工具意味着专项债使用范围的扩大，后续是否需要对专项债投向等进行相应调整？专项债与可转债存在期限不匹配问题，可转债转股后将无固定期限，而专项债则多为10年到15年，专项债资金如何退出？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王菁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200710/c621725850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>