<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2020 04:02:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>苗圩：将研究促进二手车流通和农村汽车市场开拓的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长苗圩：继续实施以制造业为重点的减税降费措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长苗圩：扩大制造业对外开放 消除政策性障碍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2020年多重利好因素助力工业经济平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对这些企业不可随意抽贷断贷！工信部正研究建立制造业产融合作白名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882773.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：支持和鼓励科研人员在职或离岗创办企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882748.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：去年工业经济运行总体平稳 增长处于合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何推动制造业高质量发展？工信部这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将清理与企业所有制或企业规模挂钩的歧视性规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882669.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：研究建立制造业产融合作的白名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882541.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长：将有序推动“僵尸”企业出清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616879084.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616879084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：2019年稳住了工业这个“基本盘”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为工业和信息化部部长苗圩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京1月20日电(记者李童)国新办今日举办新闻发布会，工业和信息化部部长苗圩介绍2019年工业通信业的发展情况。苗圩在回答记者提问时表示，2019年以来，在内外部风险挑战明显上升的情况下，我们顶住了大大小小的各种压力，稳住了工业这个“基本盘”。从总体来看，工业经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年工业经济发展的可喜变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年全国规模以上工业增加值同比增长5.7%。“去年年初，我们确定的预期目标是5.5%到6%，现在在这个区间的中位。从总体来看，工业经济运行保持在合理区间。”苗圩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据苗圩介绍，2019年我国工业经济的发展出现了不少可喜的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是多数行业保持了平稳增长。2019年，在41个工业大类的行业当中，有20个行业的增加值增速同比回升，前11个月，28个行业的利润总额同比是增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新动能支撑作用不断增强。2019年，高技术制造业增加值增速达到了8.8%，增速快于规模以上工业3.1个百分点。新兴产业也保持良好的发展势头，像城市轨道车辆比上一年产量增长了32.6%，像太阳能光伏电池产量比上一年增长了26.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场预期有所改善。12月份制造业PMI达到50.2%，连续两个月处于扩张区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年支撑工业经济平稳发展的因素很多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2020年，我国工业发展面临着不少困难和风险挑战。从国际上来看，世界经济仍处在国际金融危机之后的深度调整期，世界大变局加速演变的特征更趋明显，全球的产业链都面临着重构，世界经济进入下行期的可能性在增大。从国内来看，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，“三期叠加”的影响还在持续深化，工业稳增长的压力依然很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗圩表示，同时也应看到，支撑工业经济平稳发展的有力因素依然很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济仍处在重要的发展战略机遇期。我国的工业具有全球最完整的产业体系，有超大规模的市场优势和内需潜力，还有庞大的人力资本和人才资源，有具备较强竞争力的新型基础设施，还有深化改革开放、充足的政策空间都将进一步增强工业经济发展的韧性。特别是制度上的优势，在党的集中统一领导下，大家统一认识，朝着一个目标各方共同努力去做。还有“社会主义能够集中力量办大事”的显著优势，这些都增强了我们应对内外部冲击和挑战的韧性及回旋余地，也为抓住新一轮科技革命和产业变革的重大机遇奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境的优化也激发了实体经济活力。振兴实体经济，特别是制造业已经成为社会各界的广泛共识，大规模的减税降费，缓解企业融资难、融资贵等政策的效益还在逐步显现。另外，各级政府不再盲目求高求快，追求高质量发展的理念也深入人心，依靠改革优化营商环境，将持续激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新发展转型升级将增添新动力。制造业的数字化、网络化、智能化水平在不断提升，互联网、大数据、人工智能加快与实体经济的深度融合，新兴产业的快速发展、传统产业的改造提升，将不断释放强大的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新的一年里，我们有信心在党中央、国务院的坚强领导下，认真贯彻落实好中央经济工作会议的决策部署，确保工业经济平稳运行，更好地支撑全面小康社会建设。”苗圩说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二代征信系统在保护信息安全、维护信息主体权益方面有哪些改进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　征信中心高度重视信息安全保护和信息主体权益维护工作，强化二代征信系统安全设计。二代征信系统主要有以下改进：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强用户管理，采用数字证书，实现用户登录双因素认证，为查询用户发放USB Key证书，实现机构查询身份强认证；二是加强用户访问控制，支持绑定登录终端，提高用户身份验证强度，强化信息安全监测；三是强化数据传输和存储安全防护，保障数据采集和对外服务各环节流转安全；四是强化异常查询监测，及时发现异常查询行为；五是优化企业和个人异议处理流程，提高异议处理自动化程度和处理效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2019年高技术制造业增加值同比增长8.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李雁争）国务院新闻办今日举行新闻发布会。工业和信息化部部长苗圩介绍2019年工业通信业发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗圩说，2019年制造业发展质量稳步提升，进一步巩固去产能成果，依法依规推动一批落后产能退出。扎实开展消费品工业“三品”专项行动，启动先进制造业集群培育工作，全年高技术制造业增加值同比增长8.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定信念做实业持续培育新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吴健民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球经济的不确定性、国内经济下行的压力，新的一年怎么看、怎么办？一、市场是资源配置的决定性力量，政府发挥重要作用。企业不能躺在政府的温床里，必须有好的产品、有市场竞争力。二、企业是市场的主体。企业是创造社会财富的组织，企业家是经济活动的主体。产权保护不是一句空话，尊重企业、尊重企业家，应当成为自觉。三、信息公开。利用多种形式将可公开的政府信息广而告之，对一些重要文件、法规精准解读。四、竞争中性原则。政府对各类企业应一视同仁，不能因为规模、所有制、新与旧而厚此薄彼，不应出现贷款歧视行为。五、品牌是核心竞争力，品牌公司比一般加工企业更容易渡过难关。六、继续减税降费。民企多集中在产业链中下游，基本不具备税收转嫁能力。政府应在降低税费和企业用工、用地、用能、物流等成本上持续发力。七、专业专注，日久则事功。企业专注主业，精耕细作，稳健前行；多元化经营、分散力量，容易被拖下水。(单位及职务：山东舒朗服装服饰股份有限公司董事长，烟台市工商联副主席)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部苗圩：围绕“四基”推动生产、应用、融资等合作衔接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 杨洁）1月20日，国新办举行2019年工业通信业发展情况新闻发布会，工信部部长苗圩表示，2020年要实施产业基础再造工程，筑牢制造业发展“地基”。围绕核心基础零部件/元器件、关键基础材料、先进基础工艺和产业技术基础“四基”，推动生产、应用、融资等合作衔接，加快市场化推广应用。培育产业技术基础的公共服务平台，持续地提升像试验检测、标准检测、成果转化、知识产权保护等基础服务的支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业贷款利率下行 个人住房贷款利率保持稳定 贷款市场报价利率（LPR）改革成效初步显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月17日，中国人民银行改革完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制,新发放贷款主要参考LPR定价，贷款基准利率将逐渐淡出。人民银行南宁中心支行以贷款市场报价利率（LPR）改革为抓手，依托广西市场利率定价自律机制，通过加强窗口指导、强化行业自律、开展宣传普及、加大辅导力度等方式，持续深化金融供给侧结构性改革，疏通市场化利率渠道，促进降低企业融资成本，辖区改革的相关工作有序推进。目前，以市场化改革的方式促进降低企业贷款实际利率的效果初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推进广西金融机构增量贷款运用超预期，全区农村合作金融机构LPR推广运用工作走在全国前列。改革后的第一个月（2019年9月），广西金融机构运用LPR定价的新增贷款占比58.36%，高于全国平均水平（56%）2.36个百分点，11月达79.73%。其中，10月底农村合作金融机构运用LPR定价的新增贷款占比已达九成，提前完成2019年四季度目标（2019年四季度新增贷款运用LPR定价占比达到50%）。在全国金融机构LPR培训会议上，自治区农信联社作为唯一的地方金融机构代表交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，相对于贷款基准利率，贷款市场报价利率（LPR）市场化程度更高。改革后，市场利率向贷款利率的传导效率提升，带动广西企业贷款利率下降，对于缓解信用收缩、促进实体经济发展起到良好的促进作用。2019年11月，广西企业贷款加权平均利率5.11%，比上年高点下降54个基点，低于全国平均水平（5.19%）8个基点。其中，小微企业贷款加权平均利率5.82%，同比下降35个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是个人住房贷款利率加点下限切合广西本地情况，个人住房贷款利率水平基本稳定。根据“因城施策”原则，人民银行南宁中心支行指导广西市场利率定价自律机制，在国家统一的信贷政策基础上，根据全区房地产市场形式变化，调整广西差别化住房信贷政策，确定广西商业性个人住房贷款利率加点下限。目前，南宁市首套商业性个人住房贷款利率不得低于相应期限LPR，二套商业性个人住房贷款利率不得低于相应期限LPR+70个基点；广西其他地区住房信贷政策与全国保持一致，即首套商业性个人住房贷款利率不得低于相应期限LPR，二套商业性个人住房贷款利率不得低于相应期限LPR+60个基点。在此基础上，各银行业金融机构根据广西市场利率定价自律机制确定的加点下限，结合本机构经营情况、客户风险状况和信贷条件等因素，明确商业性个人住房贷款利率定价规则，合理确定每笔贷款的具体加点数值。此外，为了适应贷款市场报价利率市场化程度高的特征，人民银行南宁中心支行指导广西自律机制于每个月的LPR公布日召开联席会议，及时调整本地区首套房、二套房贷款利率加点下限，维持广西个人住房贷款利率水平基本稳定。2019年11月，广西金融机构新发放个人住房贷款加权平均利率6.05%，同比基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行南宁中心支行将持续深化辖区利率市场化改革，推动存量贷款定价基准转换为贷款市场报价利率（LPR）的有关工作，督促金融机构转变贷款定价传统思维，疏通利率在银行内部的传导机制，切实降低企业综合融资成本。一方面，遵循市场化、法治化原则，双方协商确定存量贷款基准转换的具体条款。鼓励金融机构采取线上协商条款的形式，尽可能以简便易行方式签署补充协议，在2020年3-8月期间基本完成存量贷款基准转换，确保转换过程平稳有序。另一方面，继续指导广西自律机制根据LPR变动，及时调整本地区首套房、二套房贷款利率加点下限，维持广西个人住房贷款利率水平基本稳定。此外，人民银行南宁中心支行还将进一步优化地方金融监管协调机制，与金融监管部门一道，共同打破贷款利率隐性下限，加强对结构性存款的监管，为降低企业综合融资成本营造空间。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为什么要建设二代征信系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行征信中心（以下简称征信中心）负责建设、运行和维护的全国集中统一的企业和个人征信系统（即金融信用信息基础数据库，以下简称征信系统），是国家金融基础设施的重要组成部分。一代征信系统于2006年正式运行，通过采集、整理、保存、加工企业和个人的基本信息、信贷信息和反映其信用状况的其他信息，建立企业和个人信用信息共享机制，加快解决金融交易中的信息不对称问题，在促进金融交易、降低金融风险、帮助公众节约融资成本、创造融资机会、提升社会信用意识等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，征信系统收录10.2亿自然人、2834.1万户企业和其他组织的信息，规模已位居世界前列；个人和企业征信系统分别接入机构3737家和3613家，基本覆盖各类正规放贷机构；2019年，个人和企业征信系统累计查询量分别为24亿次和1.1亿次，日均查询量分别为657万次和29.6万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征信系统上线运行以来，为更好提升征信服务供给能力，征信中心持续开展系统优化升级，确保了征信系统的安全稳定运行。近年来，我国经济社会发展对增加征信有效供给、提升征信服务水平提出了新要求，金融科技的发展也为进一步提升征信系统服务能力提供了技术支撑。为更好地满足金融机构和社会各界的征信需求，适应金融科技发展趋势，征信中心适时启动二代征信系统建设工作，对征信系统进行优化升级。经过各方不懈努力，目前，二代征信系统已经具备切换上线条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年工业经济能否企稳？工信部这样回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;1月20日讯 国务院新闻办公室今日上午举行新闻发布会，请工业和信息化部部长苗圩介绍2019年工业通信业发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：我们注意到，2019年工业增速继续放缓，下行压力较大，您对当前的形势是如何判断的？另外，2020年工业经济能否企稳？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗圩：2019年以来，在内外部风险挑战明显上升的情况下，我们坚决贯彻落实党中央、国务院的决策部署，坚持稳中求进的工作总基调，顶住了大大小小的各种压力，稳住了工业这个“基本盘”。2019年，全国规模以上工业增加值同比增长5.7%。去年年初，我们确定的预期目标是5.5%到6%，现在我们在这个区间的中位。从总体来看，工业经济运行保持在合理区间。值得一提的是，去年我们工业经济的发展还出现了不少可喜的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是多数行业保持了平稳增长。2019年，在41个工业大类的行业当中，有20个行业的增加值增速同比回升，前11个月，28个行业的利润总额同比是增长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新动能支撑作用不断增强。2019年，高技术制造业增加值增速达到了8.8%，增速快于规模以上工业3.1个百分点。新兴产业也保持良好的发展势头，像城市轨道车辆比上一年产量增长了32.6%，像太阳能光伏电池产量比上一年增长了26.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场预期有所改善。12月份制造业PMI达到50.2%，连续两个月处于扩张区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的决胜之年，也是“十三五”规划的收官之年。展望2020年，工业发展面临着不少困难和风险挑战。从国际上来看，世界经济仍处在国际金融危机之后的深度调整期，世界大变局加速演变的特征更趋明显，全球的产业链都面临着重构，世界经济进入下行期的可能性在增大。从国内来看，我们正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，“三期叠加”的影响还在持续深化，工业稳增长的压力依然很大。同时，我们也看到，支撑工业经济平稳发展的有力因素依然很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我国经济仍处在重要的发展战略机遇期。各位都知道，我们的工业具有全球最完整的产业体系，有超大规模的市场优势和内需潜力，还有庞大的人力资本和人才资源，有具备较强竞争力的新型基础设施，还有深化改革开放、充足的政策空间都将进一步增强工业经济发展的韧性。特别是我们还有制度上的优势，我们在党的集中统一领导下，大家统一认识，朝着一个目标各方共同努力去做。我们还有“社会主义能够集中力量办大事”的显著优势，这些都增强了我们应对内外部冲击和挑战的韧性及回旋余地，也为抓住新一轮科技革命和产业变革的重大机遇奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，外部环境的优化也激发了实体经济活力。振兴实体经济，特别是制造业已经成为社会各界的广泛共识，大规模的减税降费，缓解企业融资难、融资贵等政策的效益还在逐步显现。另外，各级政府不再盲目求高求快，追求高质量发展的理念也深入人心，依靠改革优化营商环境，将持续激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，创新发展转型升级将增添新动力。制造业的数字化、网络化、智能化水平在不断提升，互联网、大数据、人工智能加快与实体经济的深度融合，新兴产业的快速发展、传统产业的改造提升，将不断释放我们强大的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新的一年里，我们有信心在党中央、国务院的坚强领导下，认真贯彻落实好中央经济工作会议的决策部署，确保工业经济平稳运行，更好地支撑全面小康社会建设。我就回答这些，谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩长赋在畜牧兽医局和疫控中心调研时强调 再接再厉 坚持不懈 连续作战 切实抓好生猪生产和非洲猪瘟防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯1月19日，农业农村部部长韩长赋在畜牧兽医局和中国动物疫病预防控制中心调研并看望工作人员，向干部职工致以新春的问候。他强调，生猪稳产保供是一项全局性的重大任务，各相关部门要高度重视，坚持恢复生猪生产和非洲猪瘟防控两手抓，发扬优良作风，总结经验做法，再接再厉，坚决完成今年生猪生产恢复目标任务，确保非洲猪瘟疫情不反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，为统筹推进生猪稳产保供和非洲猪瘟防控工作，农业农村部会同相关部门成立了恢复生猪生产协调联络办公室。韩长赋在办公室详细了解相关工作进展，对大家一年来的辛勤工作表示肯定，并通过在线监测平台察看全国各地生猪养殖场数量、存栏出栏情况、养殖粪污资源化利用等信息。他强调，要充分运用大数据手段，准确掌握生猪生产形势，加强数据分析，及时发现问题，为制定政策措施提供参考。要加强数据的实地核查，确保数据真实可靠，同时要加强与其他涉农信息的互联互通，促进数据资源共享整合。他还同河南的生猪屠宰企业人员现场视频连线，了解生猪收购和猪肉销售市场行情。得知目前生猪供应和市场价格总体平稳，韩长赋很高兴，勉励企业继续做好生猪收购屠宰等工作，为稳定猪肉市场、保障民生做贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩长赋十分关心非洲猪瘟防控工作。他来到疫控中心，了解相关情况，对2019年非洲猪瘟防控工作给予肯定。他指出，2019年非洲猪瘟疫情平稳，说明相关防控措施是有效的，要继续对疫情保持警惕，确保防控措施切实落实到位。要及时总结工作方法，推广成功的技术模式，指导各地农业农村部门加强工作，指导养殖场户做好防控。韩长赋还详细了解了中南六省区开展非洲猪瘟分区防控有关工作进展，询问目前存在的问题和困难。他强调，实施分区防控，变“调猪”为“调肉”，是猪肉供应方式的历史性、革命性转变，要积极探索，注意总结经验，进一步建立健全联合防控的协调机制，促进生猪产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长于康震等参加调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a6860a58213ff64e" id="36f37a93ff18a1256389293429d9a2af" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(农业农村部网站郭文静摄)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超1万亿美元经济体中，中国经济增速第一！有望迈入高收入国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在这2020年之初，也是即将迎来新一年的春节之际，2019年中国经济总体情况统计捷报频频。根据中国官方统计，2019年中国的外贸进口、出口、进出口总体规模都再次创造了新的纪录。境外机构持有中国债券规模首次突破2万亿美元。投资、出口作为拉动经济的三驾马车之二，都得到了长足的提高，那么中国的经济增长情况又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1万亿美元以上经济体中，中国经济增速第一！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局1月17日最新公布的数据显示，2019年，中国国内生产总值(GDP)高达990865亿元人民币，同比增长6.1%，成功实现了年初预期经济增长6%-6.5%的目标，明显高于全球经济增速，且对于全球经济增长的贡献在世界主要经济体中名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在经济规模在1万亿美元以上的经济体中，中国的经济增速位居第一。也就是说，在与中国经济体量相近的各大经济体中，中国的经济增速最高，经济活力最旺盛，甚至潜力也是最深厚的。而可以与中国相提并论的经济体中，美国、日本、欧元区等经济增速却是相对较逊色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国际货币基金组织IMF最新发布的《世界经济展望》的预测，2019年美国经济增速将降至2.3%左右。此外，由于美国制造业空心化日渐加剧，最新公布的12月美国ISM制造业采购经理人指数已经刷新了最低的记录至47.2(50以下，制造业表现为萎靡状态)。而波音的困境，订单取消量首次超过下单量，出口大幅减少，也加剧了美国制造业的萎靡不振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而作为全球第三大经济体，2019年日本经济增速预计将不会超过1%。且由于与韩国的贸易关系不正常化等国际经济的不确定性因素的影响，日本外贸出口持续萎靡，截至2019年11月，日本出口已经连接12个月同比下降。而全球汽车市场的不景气，也使得欧元区经济持续放缓，经济增速仅为1%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中国不仅与经济体量相似的发达经济体相比，经济增速更高；而在发展较好的发展中经济体也是位列前茅。作为最有可能代替日本成为全球第三大经济体的印度，2019年经济增速仅为5%。这说明中国6.1%的经济增速是相当不错的成绩，经济活力依旧。而中国经济依旧保持高速发展，也意味着中国人民收入水平也将得到进一步的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人均GDP突破1万美元，中国或将迈入高收入国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a452124f8b816e93" id="03d76825350307752de69a18a93a5e7c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国官方数据显示，2019年中国的人均GDP首次突破1万美元。而根据世界银行的标准，高等收入国家的门槛是人均GDP达到1.2万美元以上。而目前，我国人民的平均收入水平已经离这一门槛已经是十分接近了，仅差2千美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的几十年里，中国不断地刷新脱贫成就的高度，且所取得的成就也为全世界所惊叹。据新加坡《海峡时报》报道，自2012年中国实行精准扶贫政策后，中国贫困人口已经从9899万人飞速降至1660万人。而美国罗德学院学者科珀也称，在短短十几年内，中国至少已经让5到7亿人实现脱贫，中国给予了世界最好的脱贫范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1f86b11f112e1ff7" id="6a198cdd3803ecf8d2d15f149ae37a4b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然目前由于人口基数大，中国人均GDP仍处于在国际中等水平，但中国经济的飞速发展与精准扶贫双管齐下，中国的人均收入水平将得到更长足的进步，并且将迅速向高等收入水平迈进。根据国际货币基金组织的预测，到2024年，中国的人均GDP将提至14812美元，超越全球的平均水平，成为高收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些宏观经济数据映射在普通老百姓的生活中，那就是老百姓的可支配收入增加了，有余钱了。根据官方统计，2019年，我国居民的人均可支配收入首次突破3万元，达到30733元，同比增长8.9%，与我国的稳定快速的经济增长基本上是同步的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：多措并举拓展融资渠道 为制造业发展创造良好环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网消息，国新办20日就2019年工业通信业发展情况举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长苗圩在发布会上表示，要大力推进改革创新，为制造业发展创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要突出抓好营商环境的改善，继续实施以制造业为重点的减税降费措施。去年增值税降低是从4月1日开始的，今年要延续到全年。社保费用降低是从5月1日开始的，今年也要延续到全年。要使该减的税能够减到位，该降的费降到位，同时还要持续降低制造业的用电、用气和物流成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，多措并举拓展融资渠道。包括增加制造业中长期贷款和信用贷款的比重，提高对高技术制造业信贷的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，研究建立制造业产融合作的白名单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强执法监督精准性。避免对合法合规正常生产经营的企业实行“以关代改，以罚代改”的一刀切做法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘炽平：腾讯投资企业逾800家未来将拓濶领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c7465afd0d2769" id="d093df442950add749ab389597058b32" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯(00700-HK)总裁刘炽平近日在北京举行的腾讯投资IF(Insight&amp;amp;Forecast)大会上透露，截至目前，腾讯总计投资企业超过800家，其中70多家已上市，逾160家成为市值或估值超10亿美元的独角兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘炽平表示，投资是腾讯的核心战略之一，也是核心业务之一，腾讯投资的首要目标就是：在过程中创造价值，并且把绝大部分价值分享出去，仅留一小部分给腾讯自己。未来腾讯还会持续加大投资方面的能力建设，进一步拓展投资的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘炽平说，以往腾讯的传统投资领域集中在游戏内容、前沿科技等方面，随着腾讯小程序生态和支付平台的发展，未来将在交易平台及智慧零售等方面投入更大的关注度。在产业互联网方面，腾讯也将加大思考如何用科技助力各行各业，关注垂直领域的发展。同时，腾讯将加大在海外的投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部苗圩：2019年规模以上工业增加值增长5.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882741.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 杨洁）1月20日，国新办举行2019年工业通信业发展情况新闻发布会，工信部部长苗圩介绍，2019年，全国工业和信息化系统较好地实现了全年目标。2019年全年规模以上工业增加值增长5.7%，电信业务总量按上年不变价计算增长18.5%，软件和信息技术服务业收入增长15.4%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动返乡入乡创业 实现乡村全面振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　实施乡村振兴战略，是党的十九大作出的重大决策部署，是新时代做好“三农”工作的总抓手。习近平总书记强调，要坚持乡村全面振兴，实现乡村产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴。全面振兴迫切需要一个突破口，我认为，以促进农民工等返乡入乡创业为抓手，落实就业优先政策，以创业带动就业，促进农村一二三产业融合发展，实现更充分更高质量就业，是实施乡村振兴战略和乡村全面振兴的一个主攻方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业人才的回归和参与，有利于乡村产业发展，拓展就业空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村转移劳动力经过多年外出务工，在各个行业努力打拼，开拓了视野，提升了技能，积累了一定资金和丰富的人力资本，是实现乡村全面振兴的重要力量。而且他们的房屋、土地和亲人这些根还在农村，落叶归根的思想和乡村振兴战略在这一刻实现了有机的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人力资源社会保障部相关调研数据显示，返乡创业人员80%为农民工，目前进入快速增长阶段，仅2017年就新增返乡创业者84万人，平均每名返乡创业者可带动就业5.5人。又据人力资源社会保障部监测数据显示，2019年第三季度返乡农民工中有9.5%选择了创业。我国庞大的农民工正在成为返乡入乡创业的主力军，2.8亿农民工为返乡创业提供了源源不断的动力，通过返乡创业促进城乡融合和乡村全面振兴，是中国特色社会主义道路的一个创新，这在国外是没有出现过的，而中国特色的土地承包制度，使外出务工经商的农民工天然具有这一优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工返乡创业在引进新技术、新产品、产业融合、新业态发展和互联网应用上有创新特征。在返乡入乡创业的人中，有三分之二与返乡前所做的业务具有相关性。如贵州省正安县2013年引进在广东打拼了10多年农民工返乡创业，创办了神曲乐器公司，并引来多个吉他生产厂家落户正安。正安县筑巢引凤，对吉他生产企业打开“绿灯”，出台相关优惠政策，并在正安县经开区建起“正安.国际吉他园”。2018年，正安国际吉他产业园已实现产销吉他600万把、产值约60亿元，解决就业13978人，其中贫困人口1284人，带动6690人脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　返乡入乡人员适合承担“三农”工作的重任,已经成为“三农”工作队伍重要来源&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国“三农”工作队伍与实施乡村振兴战略的要求还有一定差距，迫切需要有产业背景的新生力量进入。外出农民工在城镇市场和二三产业打拼多年，积累了丰富的人力资本，是人才“富矿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研发现，返乡入乡人员尤其是农民工已经成为“三农”工作队伍的重要来源。农民工年龄每增加一岁，返乡率约增加0.5个百分点，返乡峰值在41岁。这个年龄段的农民工理解改革开放带来的益处，衷心拥护党的领导，他们眼界高、社会经验丰富、思想解放，他们有大工业工作的管理经验，有城市生活的社会经验，能够把乡村与城市结合，非常适合承担“三农”工作的重任。如成都市新选举的1.28万村干部中，致富带头人、外出务工返乡人员、复转军人三类占总数的50.8%。延安市新产生的1784名村党支部书记中，致富带头人、外出务工经商返乡人员、产业大户、退伍军人占50.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返乡入乡创业仍然面临不少新的挑战，需要政策扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于农村地区生产经营配套设施总体不完善，加上农业的自然灾害和疫病风险，使返乡入乡创业比在城市创业面临更高的成本和更大的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，返乡入乡创业还面临资金筹集难、服务获得难、人才支撑难、企业用地难、风险应对难的“五难”。因此，返乡入乡创业政策和服务的核心应该依托本地资源和人才优势，以降低各种生产经营成本为出发点，突出县域特色，发展特色村镇，在中心镇形成相对集中的产业优势项目，在村发展涉农并能够促进增收和就业的各类项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动农民工等人员返乡入乡创业，实现乡村全面振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部、财政部、农业农村部日前出台的《关于进一步推动返乡入乡创业工作的意见》（以下简称《意见》）共14条，从加大政策支持、提升创业培训、优化创业服务、加强人才支撑、加强组织实施五个方面，坚持问题导向，将返乡入乡创业人员反映的融资、服务、人才、风险应对的难题，重点政策完善和政策落实上，出新招出实招，不仅是促进农民工等返乡入乡创业的政策，也是促进实现乡村全面振兴的重要举措。《意见》有如下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实创业扶持政策，强化融资支持。一是明确税费减免、场地安排、一次性创业补贴等政策。明确返乡入乡创业市场主体吸纳贫困人员就业的，可参照就业困难人员落实社保补贴，享受新型农村经营主体政策支持。二是加大创业担保贷款贴息支持。通过建立信息台账和信息库，探索建设信用乡村、信用园区、创业孵化实训基地推荐免担保机制等，多渠道降低反担保门槛。开启“互联网+返乡入乡创业企业+信贷”新途径，将“政府+银行+保险”的融资模式推广到返乡入乡创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过创业培训促进返乡入乡创业。一是扩大培训规模。将有培训需求的返乡入乡创业人员全部纳入创业培训范围，对返乡入乡创业带头人开展创业能力提升培训。二是提升培训质量。根据返乡入乡创业人员的特点，开发一批特色专业，示范性培训课程。三是落实培训补贴。鼓励通过项目制的方式购买培训项目，鼓励各地结合实际需要对师资和管理平台等基础工作给以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化创业服务。一是提升服务能力。完善县以下公共就业服务机构创业服务能力，建立基层服务人员管理培训机制。建立专家团，向返乡入乡创业人员提供咨询指导。二是强化载体服务。力争5―10年农村创新创业孵化实训基地覆盖全国。落实房租，物业费减免，水电供暖定额补贴等优惠政策。三是建立保障机制。推进返乡入乡创业小微企业按规定参加工伤保险，开展新业态从业人员职业伤害保障试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强人才支撑。一是做好用工服务。支持农民专业合作社，专业技术协会，手工艺传承人等机构和个人提供技能培训，按规定给予培训补贴。二是深化招才引智。开展返乡入乡创业带头人能力提升培训，建立本地外出人员联络机制，将返乡创业企业招用人才纳入政策支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强组织领导，强化部门协调。《意见》整合了人社、财政、农业等部门的资源，完善协调推进机制。完善了统计调查制度，完善领导干部联系企业制度，及时了解企业的需求，化解难题。通过实施信息进村入户等项目，提升返乡入乡创业的效能。推出一批返乡入乡创业示范县，建设、扶持一批返乡入乡创业示范载体和项目。加大政策宣传、氛围营造力度，表彰返乡入乡优秀带头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还鼓励各地结合实际，积极探索，大胆创新，加强政策的支持和服务的保障。我们相信，随着《意见》的颁布实施，将有利于优化返乡入乡创业环境，推动返乡入乡创业工作不断开创新格局，实现乡村的全面振兴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200120/c616882664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>