<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 10:05:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行金融稳定局局长孙天琦：金融机构仅持境外牌照在境内展业，属非法金融活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633769203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633769203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来五年22万亿债务到期 地方债务迎来到期高峰期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633768847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633768847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升市场监管效能 保障市民消费安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633767540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633767540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>劳动经济学会就业促进专业委员会“季度就业形势分析会”在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美商务部长会否再通话？推动美取消加征关税是否有进展？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国切实履行了加入世贸组织所作出的承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9月国有企业营收同比增23%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部介绍世贸组织第八次对华贸易政策审议情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中美双方都认为加强宏观政策沟通协调十分重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：部署地方做好生活必需品保供稳价，适时投放政府储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈中俄贸易：2021年全年贸易规模将创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：布署地方做好生活必需品保供稳价，适时投放政府储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633762649.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633762649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部关于“十四五”时期促进药品流通行业高质量发展的指导意见</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211028/c633766250.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　药品流通行业是国家医药卫生事业和健康产业的重要组成部分，是关系人民健康和生命安全的重要行业。为贯彻落实党中央、国务院关于深化医疗卫生体制改革、实施健康中国战略的决策部署，全面提升药品流通现代化水平，完善现代药品流通体系，提高药品流通效率，促进行业高质量发展，结合国家相关规划以及《“十四五”商务发展规划》有关精神，现提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，统筹发展和安全，以高质量发展为主题，以推动供给侧结构性改革为主线，以改革创新为动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，以数字化、智能化、集约化、国际化为发展方向，着力破除药品流通体制机制障碍，提升药品供应保障服务能力、流通效率和质量安全，为服务医疗卫生事业和满足人民健康需要发挥重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――创新发展、提质增效。增强创新能力，促进发展平衡，推动药品流通实现更高质量、更有效率、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――需求导向、提升能级。牢固树立满足人民群众健康需求的发展目标，不断增强药品流通服务民生能力，提升人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――深化改革、优化结构。进一步优化行业结构，持续提升行业集中度，加强药品流通治理体系和能力现代化建设，破除制约药品流通高质量发展的体制机制障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――系统谋划、完善功能。优化城乡流通网络布局，健全统一开放、公平竞争、运行规范、安全高效的现代药品流通体系，提升药品供应的安全性、可及性、便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）总体目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，药品流通行业与我国新发展阶段人民健康需要相适应，创新引领、科技赋能、覆盖城乡、布局均衡、协同发展、安全便利的现代药品流通体系更加完善。培育形成1-3家超五千亿元、5-10家超千亿元的大型数字化、综合性药品流通企业，5-10家超五百亿元的专业化、多元化药品零售连锁企业，100家左右智能化、特色化、平台化的药品供应链服务企业。药品批发百强企业年销售额占药品批发市场总额98%以上；药品零售百强企业年销售额占药品零售市场总额65%以上；药品零售连锁率接近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、完善城乡药品流通功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）优化行业布局。按照医疗卫生事业发展需要，鼓励药品批发、零售企业优化网点布局，实现网点布局与区域发展相适应、药品供应能力与药品需求相匹配的均衡有序发展格局。加快建立布局合理、技术先进、便捷高效、绿色环保、安全有序的现代医药物流服务体系，提升由区域物流中心、省级物流中心和地县配送中心构成的全国医药物流网络的服务功能，发展多层次的药品供应链物流网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加快农村药品流通网络建设。以县域为中心、乡镇为重点、村为基础，继续加快农村药品供应网络建设。逐步完善县乡村三级药品配送体系，支持药品流通企业与第三方物流、邮政、快递等进行市场化合作，参与城乡药品流通的第三方企业要严格执行《药品管理法》《药品经营质量管理规范》对于药品储存、运输等环节的有关规定。扩大农村基层药品配送覆盖面，支持跨区域配送、分级接力配送，健全通达最后一公里终端的农村药品供应网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）提高城市药品流通服务能力。支持大中型药品批发企业结合城市医疗资源调整和分级诊疗体系建设，优化完善城市药品供应保障体系，全面实现端到端的药品配送与服务。药品零售连锁企业结合城市一刻钟便民生活圈、新建社区的服务网点建设，有效融入以多业态集聚形成的社区服务商圈，实现药品流通对基层的有效覆盖，提升人民群众用药的可及性、便利性。鼓励零售企业特色化发展，做精做专，满足多层次健康消费市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、着力提升药品流通能级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）发展现代医药物流。加快发展现代医药物流，加强智能化、自动化物流技术和智能装备的升级应用。推进区域一体化物流的协调发展，探索省内外分仓建设和多仓运营。鼓励第三方医药物流发展，推动药品冷链物流规范发展，构建便捷、高效、安全的现代医药物流体系。推动建设一批标准化、集约化、规模化和产品信息可追溯的现代中药材物流基地，培育一批符合中药材现代化物流体系标准的初加工仓储物流中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）发展现代绿色智慧供应链。推动药品流通供应链各环节智能化应用，构建技术领先、便捷高效、安全有序的现代智慧药品供应链服务体系，鼓励发展新型供应链服务企业和服务平台，推进供应链上下游信息共享与业务协同。积极打造绿色低碳供应链，推动流通全链条节能减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、稳步发展数字化药品流通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）推进“互联网＋药品流通”。加快5G网络、大数据等技术应用，优化药品流通传统模式，实现要素、结构、流程、服务的迭代式升级。推动行业进行数字化改造与升级，促进企业“上线上云上平台”，深化市场营销、运营管理、仓储物流、产品服务等环节的数字化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）发展新业态新模式。支持药品流通企业与电子商务平台融合发展，发展智慧供应链、智慧物流、智慧药房等新形态，推广“网订店取”“网订店送”等零售新模式，引导&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、持续优化流通行业结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）培育壮大流通主体。支持药品流通企业跨地区、跨所有制兼并重组，培育大型现代药品流通骨干企业。鼓励具有网络优势的中小企业与骨干企业重组，实现优势互补和服务延伸。鼓励中小企业品质化、精细化、多元化发展，支持药品零售连锁企业专业化、多元化发展，推动药品供应链服务企业智能化、特色化、平台化发展。加强药品零售品牌建设，提升老字号药店影响力。鼓励有条件的地区稳妥开展零售药店分类分级管理试点，改善购药服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、促进对外交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）积极开展国际交流与合作。推动药品流通企业面向国际国内两个市场，开展形式多样的国际交流和投资合作。发挥自由贸易试验区、自由贸易港等开放平台作用，在促进药品流通开放合作方面先行先试。借助中国国际进口博览会、中国进出口商品交易会、中国国际消费品博览会、中国国际服务贸易交易会等重要展会作用，加强与境外经贸合作区合作。鼓励药品流通企业参与国际药品采购，强化国际营销网络建设，加快医药新品种引进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）大力发展中医药对外贸易。支持中药类产品开展海外注册，积极参与国际规划、标准的研究与制定，扩大我国中药类产品国际市场规模。积极发展中医药服务贸易，拓展服务贸易新模式。加强国家中医药服务出口基地建设，打造道地中药材出口品牌，支持中药材外向型企业发展，提升中医药国际化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、夯实行业发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）推进流通标准化建设。构建国家标准、行业标准、团体标准、地方标准、企业标准相互配套、相互补充的药品流通标准体系。加强重点领域的标准制修订工作，加快广泛应用的团体标准上升为国家标准，强化国际国内标准相衔接。深入推进各项药品流通标准的宣贯工作，支持骨干企业积极示范应用，引导药品流通行业规范化、标准化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）强化经营管理能力。弘扬社会主义特色商业文化，引导企业提高依法诚信经营意识，树立诚实守信的商业文明价值导向。鼓励企业积极履行社会责任，普及合理用药和健康知识。强化安全生产管理，落实塑料污染治理等有关规定。加强药品流通领域法治建设，完善相关配套法律法规的制定和修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）加强人才队伍建设。优化人才培养机制，提倡校企联合，强化商教结合，加强职业培训，组织技能大赛，形成多层次的符合现代药品流通体系发展需求的人才培养与职业教育体系。促进国内外人才互动，提高药品流通从业人员整体素质，为行业改革发展、转型升级提供人力资源支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）健全统计服务体系。持续优化完善行业统计指标体系，加强部门数据共享，提升统计分析水平，强化行业统计人员培训，提升公共信息服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十八)加强组织领导。各地商务主管部门要主动适应形势，切实转变观念，创新管理方式，认真履行药品流通管理职责。结合地方实际，加强部门协作，安排部署本地区“十四五”药品流通工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）加大政策指导。各地商务主管部门要注重示范引领，通过试点示范等方式鼓励骨干企业先行先试。充分发挥龙头企业对行业的带动作用，加强经验总结和推广，形成更多可推广、可复制的政策工具包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）发挥协会作用。支持行业协会在行业统计、市场分析、国际规则标准和趋势研究以及行业信用体系建设等方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年10月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211028/c633766250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：9月末国有企业资产负债率同比下降0.1个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站10月28日消息，9月末，国有企业资产负债率64.2%，同比下降0.1个百分点。其中，中央企业66.8%，同比下降0.5个百分点；地方国有企业62.6%，同比上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633761502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，面对复杂多变的国内环境，中国在做好疫情常态化防控的同时，积极克服困难和挑战，推动经济持续稳定恢复、稳中向好，运行在合理区间，彰显出强劲韧性和巨大潜力，实现高质量发展取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济保持增长。前三季度国内生产总值82.31万亿元人民币，同比增长9.8%，两年平均增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资快速增长。1-9月货物贸易进出口总值28.33万亿元人民币，增长22.7%，为10年来最高水平。贸易结构持续优化。1-9月吸收外资1292.6亿美元，同比增长25.2%。外汇储备保持稳定，连续5个月保持在3.2万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内需求稳步恢复。投资活力增强，1―9月份全国固定资产投资（不含农户）39.78万亿元，同比增长7.3%，两年平均增长3.8%。1-9月制造业投资增长14.8%，民间投资22.74万亿元人民币，同比增长9.8%。居民人均可支配收入增速与经济增长基本同步。1―9月份社会消费品零售总额31.81万亿元人民币，同比增长16.4%。前三季度，最终消费支出对经济增长贡献率为64.8%，比上半年提高3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新指数持续攀升。根据世界知识产权组织发布的全球创新指数排名，中国升至第12位，较去年上升2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体快速增长。目前我国登记在册的市场主体总量接近1.5亿户，相比2012年的5500万户增长了将近1.6倍，活跃度总体稳定在70%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济前三季度发展为实现全年经济发展目标打下了良好基础，为世界经济注入确定性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633761502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：布署地方做好今冬明春生活必需品市场保供稳价工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633767814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）针对近期食用农产品和生产资料价格均有所上涨的情况，商务部新闻发言人束珏婷28日在例行新闻发布会上表示，受降温降雨天气等多重因素影响，近期部分食用农产品特别是蔬菜和一些生产资料价格持续上涨。按照部署，商务部积极开展保供稳价工作，每日跟踪蔬菜、肉类、粮油等生活必需品市场运行情况，密切关注全国及疫情散发地区的市场供求、价格变化，在强化监测预警的基础上，布署地方做好今冬明春生活必需品市场保供稳价，建立健全联保联供机制，适时投放政府储备，督促商贸流通企业加强产销衔接，增加重点时段备货数量，及时解决可能出现的问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633767814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年全年中俄贸易规模将创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt; 　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷10月28日在商务部召开的例行新闻发布会上表示，从目前情况看，2021年全年中俄贸易规模将创历史新高。下一步，中国将与俄方继续密切协作，全力落实两国元首重要共识，巩固贸易增长势头，打造数字经济、科技创新、生物医药、绿色低碳等新的增长点，提升产业链供应链稳定性，推动中俄经贸合作规模和质量“双提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷说，今年以来，中俄双边贸易发展势头良好。据中方统计，1-9月双边贸易额达1020亿美元，同比增长29.2%，历史上首次实现前三个季度即突破千亿美元大关，与疫情前的2019年同期（805亿美元）相比，增长26.7%，与5年前的2016年同期（503亿美元）相比，已实现翻番。前三季度，中国自俄进口增长26.4%，对俄出口增长32.5%；贸易结构进一步优化，机电产品贸易增长39.2%，高于同期双边贸易增幅10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应刘鹤与美国财长视频通话：就经贸领域议题深入加流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据央视新闻消息，10月28日，在商务部举行的例行新闻发布会上，有媒体问，本周国务院副总理刘鹤与美国财长耶伦进行了视频通话，中方如何评价此次通话的成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷表示，双方通话约一个半小时左右，就经贸领域广泛议题进行了务实、专业、深入的交流。一是双方就中美两国宏观经济形势和政策进行了交流和讨论，包括增长形势、通胀压力、金融稳定、供应链等问题。双方都认为，世界经济复苏正处于关键时刻，中美加强宏观政策沟通协调十分重要。二是双方就金融市场监管、G20框架下合作等多双边领域具体合作，交换了看法。三是双方提出了各自关切的问题，中方表达了对美国取消加征关税和制裁、公平对待中国企业等问题的关切。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前三个季度中俄双边贸易超千亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;　　据央视新闻客户端消息，在今天商务部举行的例行新闻发布会上，商务部新闻发言人束珏婷介绍，今年以来，中俄双边贸易发展势头良好。据中方统计，1―9月双边贸易额达1020亿美元，同比增长29.2%，历史上首次实现前三个季度即突破千亿美元大关，与疫情前的2019年同期（805亿美元）相比，增长26.7%，与5年前的2016年同期（503亿美元）相比，已实现翻番。前三季度，中国自俄进口增长26.4%，对俄出口增长32.5%；贸易结构进一步优化，机电产品贸易增长39.2%，高于同期双边贸易增幅10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，从目前情况看，2021年全年中俄贸易规模将创历史新高。下一步，中方将与俄方继续密切协作，全力落实两国元首重要共识，巩固贸易增长势头，打造数字经济、科技创新、生物医药、绿色低碳等新的增长点，提升产业链供应链稳定性，推动中俄经贸合作规模和质量“双提升”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：五方面推动中阿经贸合作迈向更高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷10月28日在商务部召开的例行新闻发布会上表示，10月26日中国-阿联酋经贸联委会第七次会议成功举行。商务部将与阿方有关部门共同努力，重点从五个方面推动中阿经贸合作迈向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，束珏婷表示，一是对接发展战略，加强“一带一路”倡议同阿方“重振丝绸之路”等发展战略对接，推动中阿共建“一带一路”走深走实；二是促进贸易投资，提升贸易投资合作规模和便利化水平，积极发展服务贸易和电商合作；三是挖掘创新潜能，大力推动人工智能、智慧城市、新基建、大数据等高新和前沿领域合作，为中阿经贸合作培育新动能；四是推动绿色发展，加强两国在循环经济、可再生能源、电动汽车以及绿色基础设施等领域合作；五是践行多边主义，加强在世贸组织等多边领域沟通协调，共同维护多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国加入世贸组织二十周年：互利共赢 共创未来”高层论坛将在进博会期间举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633765092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 宋薇萍）记者从10月28日召开的上海市政府新闻发布会上获悉，第四届中国国际进口博览会（以下简称进博会）期间，虹桥论坛在主论坛外，将举办“中国加入世贸组织二十周年：互利共赢 共创未来”高层论坛，同期还将举办中国加入世贸组织20周年专题展。此外，虹桥论坛还将组织12场分论坛和1场报告发布暨国际研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览局副局长孙成海在会上表示，本届虹桥论坛主题为“百年变局下的世界经济：后疫情时代全球经济合作”。主论坛将以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）结合方式举行，邀请驻华使节、官产学研各界人士作为代表现场参会。“中国加入世贸组织二十周年：互利共赢 共创未来”高层论坛成为本届虹桥论坛一大亮点，期间还将举办“对外开放里程碑 合作共赢新篇章――中国加入世贸组织20周年专题展”，重点展现过去20年特别是党的十八大以来我国全方位对外开放的辉煌成就和新时代高水平对外开放的新局面。12场分论坛嘉宾将围绕绿色发展、数字经济等前沿议题，为构建人类命运共同体发出“虹桥声音”。论坛期间，还将发布《世界开放报告2021》及“世界开放指数”，评估2008年以来全球129个经济体的开放度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633765092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国97%以上的商品、服务价格由市场决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633768139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;10月28日讯 国务院新闻办公室28日上午举行新闻发布会，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍世贸组织第八次对华贸易政策审议情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上有成员提出，中国在参与全球贸易过程中存在非市场贸易行为，政府对经济活动的干预很多，导致产能过剩和市场扭曲。请问对此有何评论？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王受文:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好，谢谢你的提问。关于这个问题，很多成员在其他场合也提出来了，关于非市场贸易行为的问题，我还是想再回到基础上来，是什么基础呢？就是中国的《宪法》。《宪法》第15条规定，中国实行社会主义市场经济。在改革开放，特别是党的十八大以来，中国坚持全面深化改革，不断完善社会主义市场经济体制，中国市场化进程可以说在不断推进、加深和提高。目前，中国97%以上的商品价格、服务价格是由市场决定的，已经有比较完整的市场化利率体系，也就是说利率是谁确定的，是由比较完整的市场化利率体系确定的，汇率市场机制也在不断完善，土地、劳动力、资本、技术、数据这些要素市场的改革也在不断推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国正在建设高标准的市场体系，全面实施市场准入负面清单制度。除需要由政府审批的市场准入外，都是自由准入的。我们还健全公平竞争审查机制，加强反垄断、反不正当竞争执法，《破产法》普遍适用于各类市场主体。所以在市场准入和退出要素的使用、产权的保护等方面，都消除了壁垒，形成了公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，我们发布了《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》，这个意见指出，中国坚持社会主义市场经济改革方向，更加尊重市场经济的一般规律，最大限度减少政府对市场资源的直接配置和对微观经济活动的直接干预，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，有效弥补市场失灵。所以大家可以看出来，中国的市场经济水平，在这样的市场经济中，非市场的贸易行为、政府对经济的干预活动还有那么多吗？你提到了关于产能过剩的问题，产能过剩可以说是经济发展中普遍性、周期性、结构性的问题，是全球面临的共同挑战，需要各方共同应对。比如说，前一段时间钢铁产能过剩的问题。钢铁产能过剩，根源是2008年全球金融危机引发的供需失衡。中国为了化解钢铁产能过剩，作出了巨大的努力，付出了巨大的代价。实际上，中国是相关国家中化解过剩产能努力最大、效果最好的国家。我们在2015年推进供给侧结构性改革以来，在去产能方面取得的效果非常显著。本次审议，有成员代表提出了这个问题，我们作出解释，在2018年到2020年，中国累计压缩粗钢产能1.5亿吨，现在中国的粗钢产能利用率是80%以上，铝行业产能利用率是85%以上，所以这两个行业已经没有产能过剩了。我们对未来是否出现产能过剩保持高度警惕，致力于通过市场化、法治化的方式建立完善化解产能过剩的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国特色社会主义进入新时代，我们将深入贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展，坚定不移地深化市场化改革，扩大高水平开放，构建高水平的社会主义市场经济体制。在这个过程中，我们也会认真、一如既往地履行加入世贸组织的承诺，对各类所有制企业一视同仁，向中外企业提供公平开放的营商环境。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633768139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-9月国有企业利润总额同比增长55.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部10月28日消息，1-9月，国有企业营业总收入539981.9亿元，同比增长23.0%，两年平均增长9.7%。1-9月，国有企业利润总额35000.0亿元，同比增长55.4%，两年平均增长13.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将确定发布再生资源回收行业重点联系企业名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷10月28日在商务部召开的例行新闻发布会上表示，下一步，商务部将在地方推荐的基础上，确定发布再生资源回收行业重点联系企业名单，建立健全“有进有出”的动态管理机制。完善政策环境，研究解决行业面临的共性问题；鼓励先行先试，关注重点联系企业重大改革创新举措；落实重点任务，引导重点联系企业率先参与落实塑料污染治理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，目前，全国再生资源回收企业约9万家，从业人员约1300万人，已形成以回收站点、分拣中心、集散市场为核心的三位一体回收体系。总体来看，我国回收主体不断发展壮大，主要品种回收量稳步提升，但规范化运营、集约化经营水平还有待提高。建立再生资源回收重点联系企业制度，一是畅通政企沟通渠道，及时了解企业面临的困难和政策诉求；二是加强行业形势分析，把握行业发展现状和趋势；三是引领行业创新发展，总结推广“互联网+回收”等新型回收模式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633764161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收缓缴2000亿元 中小微企业迎来普惠利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京10月28日电（何凡 樊珊珊）10月27日召开的国务院常务会议，部署对制造业中小微企业等实施阶段性税收缓缴措施，进一步加大助企纾困力度。缓税自今年11月1日起实施，至明年1月申报期结束，预计可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。另外，为纾解煤电、供热企业经营困难，对其今年四季度实现的税款实施缓缴，预计缓税总额170亿元左右。上述缓税措施延期缴纳时间最长为3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，针对大宗商品价格高位运行、生产成本大幅上升等对企业尤其是制造业企业带来的影响，以市场化、普惠式方式加大帮扶力度，助力企业纾困，稳定市场预期和就业，促进工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是10月份以来国务院常务会议连续三次针对支持中小微企业部署相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月8日，国务院常务会议要求，鼓励地方对小微企业和个体工商户用电实行阶段性优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，国务院常务会议指出，保中小微企业等市场主体，就是保就业，也有利于增加供给、稳定物价。要多策并举有针对性加大助企纾困力度。防止大宗商品涨价向下游产业传导使中小微企业承受成本压力，抓紧研究包括阶段性减税降费在内的普惠性政策，鼓励地方对中小微企业在减免房屋租金、水电费等方面给予支持，减轻企业负担，帮助渡过难关。推动中小微企业向“专精特新”方向发展，提升市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院常务会议的具体部署是：对今年四季度制造业中小微企业实现的企业所得税和国内增值税、国内消费税及随其附征的城市建设维护税，以及个体工商户、个人独资和合伙企业缴纳的个人所得税（不含其代扣代缴的个人所得税）实行阶段性税收缓缴。其中，对年销售收入2000万元以下的制造业小微企业（含个体工商户），其实现的税款全部缓税；对年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业，实现的税款按50%缓税，特殊困难企业可依法特别申请全部缓税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还要求，各地各相关部门要简化缓税事项办理流程，加快办理进度，加强政策宣介解读，确保惠企政策精准直达快享，严防不符合条件的企业骗取享受缓税政策。各省级财政要做好对市县财政的转移支付安排，确保缓税政策落实和基层保工资、保运转、保基本民生不受影响。同时，面对严峻复杂的国内外形势，要抓紧研究下一步对市场主体的规模性减税政策，适时有针对性加强宏观预调微调，回应市场主体关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家表示，国务院常务会议针对中小微企业纾困与支持的关键问题，从金融财税、要素管理等方式多管齐下，努力化解上游原材料价格上涨对中小微企业造成的阶段性成本压力，减轻外部环境不确定性对实体经济的影响，有助于提振中小微企业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院研究员杨志勇认为，此次会议有针对性的缓税举措，可减轻相关企业资金压力。制造业中小微企业缓税，对拉动就业有促进作用。而煤电、供热企业缓税对于电力供应安全也有促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，对制造业中小微企业实行延续性的减税降费，是跨周期调节的体现。制造业是实体经济的基础，中小微企业和个体工商户是市场主体的重要组成部分，对于保障中国经济的稳定及做好“六保”工作将发挥积极的作用。此次四季度缓缴税款的范围较宽，数额较大，对制造业中小微企业是重大利好。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211028/c633763796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>