<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 03:44:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>疫情新政支持复工复产之小规模纳税人减征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：2019年企业劳动合同签订率达90%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国服务贸易逆差大降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国同多国加快搭建“快捷通道”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804013.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生活垃圾分类覆盖率年底前拟达到95%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801844.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国东北贫困县“清零”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;哈尔滨6月4日电（记者李建平）当清晨第一缕阳光洒向“中国东极”黑龙江省抚远市的大地时，70岁的屈晶已开始新一天工作，生火、烧水、备料、捞制粉皮……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个昔日中国最东的国家级贫困县，屈晶依靠制售粉皮等摆脱了患病丈夫给家庭带来的贫困。如今住在崭新彩钢房内的屈晶说，她去年收入了约2.4万元，这有她做粉皮、种小菜园的收入，还有公益性岗位和享受国家、地方政策的补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从住房、医疗到发展边贸、光伏发电等，随着中国各地出台一系列脱贫政策，有越来越多像屈晶这样的贫困户迎来幸福新生活，也有越来越多像抚远这样的贫困县甩掉贫困“旧帽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省有关部门负责人4日接受记者采访时表示，经过不懈努力，目前该省28个贫困县市已经全部脱贫摘帽，历史性告别了区域性整体贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放眼中国东北，脱贫攻坚工作同样不断取得新进展。随着黑龙江省、吉林省、辽宁省以及内蒙古自治区东部的贫困县市旗全部脱贫摘帽，中国东北地区脱贫攻坚取得关键性胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国的辽阔版图上，东北三省一区雄踞“鸡首”，是重要的工业和农业基地。虽然近年来东北经济面临下行压力，但各地坚持高质量发展，因地制宜推进脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省扶贫开发工作办公室相关负责人介绍，农业大省黑龙江有20个国家级贫困县和8个省级贫困县，其中深度贫困县3个。近年来，该省采取保障兜底、精准扶贫、产业扶贫、扶贫扶志等系列措施，扎实推进脱贫攻坚工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省青冈县通过亚麻企业订单种植、吸纳务工、资产租赁等方式，带动贫困户脱贫；林甸县帮助贫困户将奶牛寄养在奶牛养殖合作社分红；海伦市贫困户认领“扶贫林”内的果树，作为持续增收的“绿色银行”；拜泉县通过食用菌产业带动贫困户增收……随着黑龙江省政府今年2月批准延寿、拜泉、林甸、海伦、青冈5个贫困县市摘帽退出，黑龙江省贫困县全部“清零”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吉林省，当地的贫困状况具有片区贫困人口分布面广、贫困发生率高等特点。其中，西部白城市干旱少雨，土地沙化、盐碱化。东部延边朝鲜族自治州耕地零星分散，自然灾害多发，贫困人口收入不稳定。截至2015年底，吉林省建档立卡贫困人口70万人，贫困发生率4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cd8ad9019d56e339" id="155cedc15680ef6c880eb1de09747eb1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1月16日，屈晶坐在自家炕上。新华社记者 韩宇 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了摆脱贫困，吉林省发挥财政资金和金融杠杆作用，做大扶贫资金“蓄水池”；因村施策谋划产业、因户施策落实项目；开展专项排查整治，全力解决“两不愁三保障”突出问题。截至2019年底，全省建档立卡贫困人口剩余10063人，贫困发生率降至0.07%。今年4月吉林省政府发布公告，靖宇、大安、通榆、安图、汪清正式退出贫困县序列。至此，吉林省8个贫困县全部实现摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.25万人脱贫，128个贫困村销号，5个省级贫困县摘帽――今年1月辽宁省公布的一份脱贫攻坚“成绩单”，意味着这个老工业省份的贫困村全部销号，贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省并非中国脱贫攻坚任务最为繁重的省份，但也有不少地处偏远、自然禀赋条件差、农业产业结构单一的贫困地区，要想拔掉穷根，就得靠干部群众俯下身子，找准路子，形成一批富民产业。从产业扶贫“造血”解决“两不愁”，到政策扶持落实“三保障”，辽宁走出一条特色脱贫路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国东北组成部分的内蒙古东部地区今年3月传来捷报：这里的旗县全部退出贫困县序列。从茫茫林海到广袤草原，一项项脱贫攻坚举措精准落地，一个个贫困旗县焕发生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国范围看，经过多年努力，截至2019年底，中国农村贫困人口已从9899万人减少到551万人，94%的贫困县实现摘帽，接近完成脱贫攻坚的目标任务。这是人类减贫历史上的伟大成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是中国全面建成小康社会目标实现之年，也是脱贫攻坚收官之年。上周闭幕的全国两会再次向世界传递明确信息：中国将确保完成决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北地区部分干部群众表示，贫困县脱贫摘帽，并不意味着贫困消失。眼下，脱贫攻坚到了决战决胜的最后关头，各地将准确把握脱贫攻坚形势任务，一鼓作气高质量打赢脱贫攻坚收官之战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月为实体企业投资288.7亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：前5个月为实体企业投资288.7亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，记者从济南金融控股集团有限公司(以下简称“济南金控集团”)了解到，为了减少疫情造成的影响、帮助企业解决急需的资金问题，济南金控集团开辟了绿色融资通道，同时设立了金控业务受理服务中心，开通疫情金融服务业务咨询电话专线。截至5月28日，济南金控集团已为实体企业投放资金288.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，目前，金控业务受理服务中心已接到专线电话近300个，其微信公众号被600余家企业关注，已经帮助几百家企业解决了资金问题。通过集团各牌照公司以及与齐鲁银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）等金融机构的合作，为近10家企业完成授信或意向授信800余万元。其中，济南金控典当有限公司已成功为2家企业融资550万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，济南金控集团是市管一级企业和国有独资公司，成立于2013年，主要负责整合全市各类金融资源，综合经营银行、证券、保险、股权交易等金融业务。目前，济南金控集团拥有22家全资及控股子公司，持有银行、信托、基金、融资租赁等11张资质牌照。截至2019年底，济南金控集团在管资产总规模3446.6亿元(含间接管理的银行、基金)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南金控集团党委书记、董事长王玉柱表示，作为济南市政府下属的六大国有独资集团之一，服务实体经济一直是该集团不变的初心。2019年，集团累计获取银行授信116.6亿元，全年为实体企业投放755亿元，1160户企业直接受益。2019年，济南金控集团发行5亿元公司债，发行利率4.49%，创2017年以来全国同行业同评级同期限公司债最低发行利率，以及山东省内同评级同期限公司债最低发行利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，济南金控集团通过政府专项债，为国家、省、市重点项目邯济铁路至胶济铁路联络线(货运大北环)项目融资6.5亿元。4月14日，该集团5亿元公司债(疫情防控债)于深交所完成发行簿记，这标志着山东省首单主体评级AA+疫情防控私募债落地。特别是在疫情防控期间，该集团及各子公司制定了“抗疫情、促发展、金控助力中小微”金融服务方案，一方面，降低贷款和担保费率，贷款利率省内同行业最低，担保费率降至0.8%，降低了中小微企业融资成本。另一方面，开展无还本续贷业务，最大程度缓解疫情期间企业出现的资金周转不畅问题，支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：DF062)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五举措为企业提供金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（通讯员高延民 刘军 马媛媛）中国人民银行承德市中心支行践行“两个维护”，增强大局意识，以“保、准、快、活、广”的五字工作方针，全面做好企业复工复产工作，为经济社会平稳健康发展贡献金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实“保”字，认真制定各项政策。该中心支行制定印发了做好疫情防控和落实金融支持措施的通知，参与制定了承德市应对新型冠状病毒感染肺炎疫情支持企业稳定经营持续发展的政策措施，督促辖内各金融机构贯彻实施；联合承德市地方金融监管局和承德银保监分局共同制定印发了《关于做好金融支持餐饮住宿业复工复产工作的通知》，密切配合承德市地方金融监管局，建立了全市重点骨干企业金融服务保障工作银行领办机制工作专班制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出“准”字，用足用好货币政策工具。该中心支行一是做好专项再贷款投放工作，与承德市发改部门、7家符合条件银行业金融机构和14家全国性疫情防控重点企业建立对接平台，加强与承德市财政部门的协作，建立管理专班，有效地推动了承德市专项再贷款工作顺利开展。截至4月末，承德市专项再贷款累计发放16笔，共计1.64亿元，惠及企业6家，贷款加权平均利率2.14%。二是做好再贷款再贴现专用额度投放，制定了推动再贷款再贴现工作实施方案，建立每天调度会和统计报告制度，及时掌握地方法人金融机构的投放进度情况。截至4月末，辖内9家地方法人金融机构已发放符合专用额度标准的涉农和小微贷款9.86亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把握“快”字，特事特办提效增质。该中心支行指导各银行业金融机构快调查、快审批、快投放。截至4月末，承德市各银行业金融机构已累计为2591家民营小微企业和个体工商户发放贷款46.9亿元，为146家民营小微企业进行贷款展期，金额8.44亿元，为161家民营小微企业办理“无还本续贷”业务，金额14.92亿元，为69家企业免收罚息和复利0.09亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲求“活”字，创新特色金融产品。该中心支行针对企业复工复产资金需求的差异化和多样化，鼓励银行业金融机构推出特色金融产品，提高金融服务水平。工行承德分行积极推广“税务贷”“用工贷”等专属线上信用贷款服务，客户通过手机银行即可自主操作，最快3日贷款即可到账。中行承德分行开办“复工贷”产品，用于支持疫情防控和民生保障相关行业，专门支持个体工商户、小微企业主恢复生产经营所需的租金水电支付、原料采购等贷款需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化“广”字，扩大金融宣传覆盖面。该中心支行一方面引导银行业金融机构加大金融政策宣传力度，积极为企业全面复工复产提供金融服务，另一方面参加承德市委、市政府组织的金融服务团到各县（市区）进行政策宣讲和银企对接活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620801792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年度人力资源和社会保障事业发展统计公报公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据人力资源和社会保障部6月5日消息，2019年度人力资源和社会保障事业发展统计公报发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年末全国就业人员77471万人，其中城镇就业人员44247万人。全国就业人员中，第一产业就业人员占25.1%；第二产业就业人员占27.5%；第三产业就业人员占47.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全年城镇新增就业1352万人，有546万城镇失业人员实现再就业，就业困难人员就业179万人。2019年末城镇登记失业人员945万人，城镇登记失业率为3.62%。2019年末全国城镇调查失业率为5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全年基本养老保险、失业保险、工伤保险三项社会保险基金收入合计59130亿元，比上年增加2040亿元，增长3.6%；基金支出合计54492亿元，比上年增加5285亿元，增长10.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周净回笼4500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行进行1500亿元7天期逆回购操作，今日有3000亿元逆回购到期。数据显示，央行公开市场本周净回笼4500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月是传统资金紧张月份，政府债券集中发行、大额MLF到期回笼更增添了今年6月流动性的不确定性，必要时离不开央行的支持，后续央行适时加大流动性投放是可以预期的，甚至降准的可能性也不能排除。但即便如此，流动性最充裕的阶段可能也已经过去了，货币市场利率中枢难再回到4月水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日央行重启逆回购操作，规模700亿元，中标利率2.2%，较前次持平。分析人士认为，货币政策未转向，但力度、重点和节奏可能变了，这在货币市场利率中枢抬升上得到印证，背后原因可能是货币调控正从总量宽松转向定向纾困，更加强调“精准滴灌”，避免“跑冒滴漏”。这一阶段，央行流动性调控更加突出合理充裕，避免过度充裕。货币市场利率中枢正重新定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行上周投放的大额逆回购正陆续到期。据统计，本周到期央行逆回购达6700亿元，其中，6月4日到期2400亿元，此前已到期1300亿元，央行未进行对冲。此时逆回购操作重启，有助于缓解紧张情绪，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在螺旋式宽松预期被打破，进而引起市场利率重估之后，一些投资者迫切希望从央行操作中找寻继续押注宽松的理由。这次操作显然起不到这样的效果――从量价上都看不出有太宽松的意味：到期2400亿元，新做700亿元，净回笼1700亿元；中标利率持稳2.2%，基本宣告月内公开市场“降息”无望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前正处于政策预期重构的时刻，市场预期的摇摆投射在交易中便是债券市场连跌6日，盘中不乏大起大落。4月和5月央行逆回购操作停摆；5月底，逆回购利率持稳，降息预期落空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，根据疫情防控和经济形势的最新变化，货币政策进行灵活调整，更好把握政策力度、重点和节奏，其实是稳健货币政策更加灵活适度的题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“灵活适度”要求货币政策很好匹配经济形势。当前疫情趋缓、经济恢复，促使货币政策从应急干预模式向常态回归。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：确保打赢防范化解重大金融风险攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全力为中小微企业纾困，坚决遏制各类风险反弹回潮。昨天，中国银保监会新闻发言人就支持实体经济、金融改革开放、防范化解风险等相关问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人表示，今年是防范化解重大金融风险攻坚战的收官之年，监管部门将确保打赢防范化解重大金融风险攻坚战，要坚决治理各种粉饰报表的行为，指导银行采用多种方式加大不良处置，有效应对银行不良资产反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，通过多种渠道补充中小银行资本。依法依规处置高风险金融机构，对违法违规搭建的金融集团，在稳定大局的同时严肃查处，全力做好资产清理、追赃、挽损和改革重组。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：依法严打骗取疫情防控税收优惠违法行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日从国家税务总局获悉，为切实维护经济税收秩序，保障各项支持疫情防控税收优惠政策落地见效，为复工复产营造公平良好的税收环境，税务总局于3月中旬组织开展了打击骗取疫情防控税收优惠等违法行为专项行动。截至5月底，各地税务部门共对1859户违法企业实施立案检查；移送公安机关1658户，抓捕虚开发票犯罪嫌疑人734名。税务总局公布了两起典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，这两起典型案例分别是，河北查获扰乱疫情防控秩序虚开发票案和深圳打击骗取疫情防控税收优惠虚开发票团伙。其中，河北犯罪团伙控制企业97户，涉嫌虚开发票2331份，涉案金额2.1亿元，其中涉及虚开防疫物资口罩14.67万只、消毒液700万毫升，以及若干数量的温度测量仪和酒精。深圳犯罪团伙帮助其他虚开团伙注册空壳企业、违规办理办税认证、购买税控盘，违规办理办税认证，帮助虚开团伙突破当月领购限额领票，涉及虚开防疫物资价税合计333万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局局长郭晓林表示，骗取疫情防控税收优惠违法行为扰乱疫情防控秩序和经济税收秩序，影响恶劣。税务部门将深入推进税警合作，进一步依法严厉打击没有实际经营业务只为虚开发票的“假企业”、没有实际出口只为骗取退税的“假出口”，以及没有具备条件只为骗取疫情防控税收优惠政策的“假申报”行为，切实维护国家税收安全，营造公平公正的税收营商环境，服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张树帆:要鼓励机构尝试资产评估以外的其他估值类业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日消息，K50智库战疫讲坛继续线上开播。本期，中通诚资产评估有限公司副总裁张树帆就后疫情时代资产评估行业发展问题发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张树帆表示，对于资产评估以外的其他的估值类业务或者非估值类业务，要鼓励机构去大胆尝试和深入研究，对一些非资产评估的咨询业务，不能习惯性的套用评估相关的法律法规，评估准则去加以约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张树帆表示，建议在建设完善资产评估准则体系的同时，对一些非资产评估的新业务领域，在条件并不成熟的情况下，要谨慎出台各类的操作规范指引、标准等等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开的这个会 定了这些事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要认真贯彻习近平总书记重要讲话精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署，继续抓实抓细内防反弹各项措施，根据境外疫情变化做好外防输入工作，提升防控和救治能力，加快健全公共卫生体系，持续巩固疫情防控成果，加大复商复市复学推进力度，全面恢复经济社会秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升能力精准做好常态化防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年全国两会期间，有关地方和部门扎实做好疫情防控各项工作，保障了会议顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国疫情形势总体稳定，但近两周个别地方仍有零星散发病例，全国仍有一定数量无症状感染者，境外疫情输入风险不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要继续落实常态化防控措施，加强无症状感染者医学管理，坚持实事求是、公开透明发布疫情信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要认真总结常态化防控经验做法，根据国内生产生活秩序恢复、国际人员往来可能增多的情况，阶段性动态调整、精准优化和落实防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制要加强指导，推进旅游、文化、体育等行业扩大复工复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前各地加快全面复学，要督促各类学校严格落实校园疫情防控技术方案和指引，针对中考、高考等关键时间节点细化全流程防控措施，加强应急演练和相关防疫物资人员准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步加强疫苗药物和检测试剂研发工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在各方面共同努力下，我国新冠病毒检测能力不断提升。目前核酸检测能力超过每天300万人份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要继续做好重点人群应检尽检和其他人群愿检尽检工作，抓紧补上一些地区疾控机构、医院等检测能力短板，特别要加大快速检测试剂和移动便捷设备研发生产力度，便利在更多需要的场合开展检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要强化防控应急处置、医疗救治能力建设和防疫物资储备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步推进疫苗和有效药物科研攻关，加强国际合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前相关疫苗研发试验已取得阶段性成效，要尊重科学规律，依法合规积极推进各阶段临床试验，力争尽快取得突破，为维护人民健康提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领导小组成员丁薛祥、孙春兰、黄坤明、蔡奇、王毅、肖捷、赵克志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周霁：用好用足一揽子政策加快项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620803775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，省委常委、宜昌市委书记周霁就加快推进三峡机场改扩建项目建设现场办公。他强调，要认真落实“敢抓发展、大抓发展、善抓发展”要求，用足用好一揽子政策，加快投资和项目建设，切实把政策优势转化为发展优势，加快推动疫后重振和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在施工现场，周霁查看了工程进展情况，听取了T2航站楼、国际航站楼、站前广场及智慧机场规划设计情况汇报，就做好机场与正在同步谋划推进的交通项目有机衔接进行会商，研究解决面临的具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周霁指出，三峡机场改扩建项目，是宜昌加快推进疫后重振，做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要抓手，也是宜昌建设区域性中心城市、发展外向型经济不可或缺的重大战略工程。要坚持品质为先、速度为要、统筹为重，科学组织，确保项目以最快速度高品质建成达效。宜昌要以三峡机场改扩建项目为牵引，抓好周边产业布局，积极引进与民航关联度高的产业，促进片区转型发展。各部门要深化“双千”服务活动，强化“六多合一”等“放管服”改革成果运用, 主动作为，靠前服务，当好“有呼必应，无事不扰”的店小二，打造一流营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620803775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月我国服务出口增长“扭负为正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部4日发布的数据显示，今年4月，我国服务出口1612.9亿元，同比增长3.5%，扭转了疫情发生以来单月出口连续下降的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部当日发布的数据显示，4月当月，我国服务进出口总额3616.6亿元，下降20.1%；其中，服务进口2003.2亿元，下降32.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部新闻发言人高峰介绍，4月服务出口增长由负转正，显示我国采取的一系列推动企业复工复产，稳外贸、稳外资的政策措施初显成效。我国服务贸易逆差不断缩小，4月当月，我国服务贸易逆差同比下降72.3%至390.3亿元，减少1019.2亿元；今年前4个月，我国服务贸易逆差同比下降40%至3033.6亿元，减少2023.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前4个月，我国服务进出口总额15144.3亿元，同比下降13.2%。其中，出口6055.3亿元，降幅收窄至2.2%；进口9088.9亿元，下降19.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为骗税虚开口罩15万只 税务总局公布涉防疫典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至5月底，抓捕虚开发票犯罪嫌疑人734名。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日，记者从国家税务总局获悉，3月中旬开展的打击骗取疫情防控税收优惠专项行动已有进展。截至5月底，各地税务部门共对1859户违法企业实施立案检查；移送公安机关1658户，抓捕虚开发票犯罪嫌疑人734名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局今日公布了两起典型案件，均为扰乱疫情防控秩序虚开发票案，侦破过程中税务大数据发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中一起在河北查获，该团伙控制企业97户，涉嫌虚开发票2331份，涉案金额2.1亿元，其中涉及虚开防疫物资口罩14.67万只、消毒液700万毫升，以及若干数量的温度测量仪和酒精。目前案件正在进一步审理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，疫情防控税收优惠政策实施后，河北省税务局通过大数据研判，发现石家庄市97户新注册登记商贸企业在疫情期间频繁开票，有明显异常。这97户企业注册时间集中在近3个月，注册区域集中，法人、财务负责人、办税人员、发票领购人员高度重合，团伙特征明显。企业存续时间短，领购发票后存续时间只有1至2个月，开票后立即逃走失联。纳税申报时，将取得的应税收入填列在申报表的免税销售额项，进行虚假纳税申报，性质恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一起发生在深圳，通过数据分析，深圳税务发现存在品名为口罩、酒精等防疫物资的普通发票虚开问题。今年4月，深圳税务联合公安机关开展“春雷行动”，破获了5个犯罪团伙，67名犯罪嫌疑人落网，查扣一批作案工具。该案涉及虚开防疫物资价税合计333万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查明，以况某为首的贩卖空壳企业“黑中介”，帮助其他虚开团伙注册空壳企业、违规办理办税认证、购买税控盘；以魏某敏为首的领票购票“黑中介”，违规办理办税认证，由多个购票员在同一时间不同地点，帮助虚开团伙突破当月领购限额领票；分别以沈某城、沈某鹏、卓某为首的3个虚开团伙，大量非法购买空壳企业，在收到“黑中介”邮寄发票后，大肆虚开发票。目前案件正在进一步审理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局局长郭晓林表示，下一步，税务部门将深入推进税警合作，进一步依法严厉打击没有实际经营业务只为虚开发票的“假企业”、没有实际出口只为骗取退税的“假出口”，以及没有具备条件只为骗取疫情防控税收优惠政策的“假申报”行为，维护国家税收安全，服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委推进高标准国际投资规则研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;讯】据国家发展改革委官网消息，经财政部批准，国家发展改革委外资司正在执行世界银行贷款“中国经济改革促进与能力加强项目”中的一个子项目“高标准国际投资规则研究”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该子项目的目标是研究国际投资规则体系历史沿革及特点，提出利于全球经济健康发展的高标准国际投资规则的总体思路和基本框架，并为中国参与构建高标准国际投资规则提出政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，外资司希望聘请1家咨询机构(科研院所/高校/智库/企业)，就中国参与构建高标准国际投资规则开展研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关链接：关于“中国参与构建高标准国际投资规则研究”任务咨询服务采购征询意向的公告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王镜榕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将多举措促进消费提质扩容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国务院新闻办日前举行的新闻发布会上获悉，新冠疫情虽对消费领域造成较大冲击，但随着以直播带货、生鲜电商、在线教育、远程问诊等为代表的线上新型消费不断涌现、业态翻新，我国消费在促进经济发展当中所展现出的强大活力不可小觑。其不仅保障了14亿人民的基本生活，而且也助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任宁吉喆在发布会上表示，4月份，全国社会消费品零售总额同比下降7.5％，降幅比3月份收窄了8.3个百分点。说明随着经济持续恢复和复工复产的推进，我国消费规模扩大和结构升级的大趋势没有改变。下一步，国家发改委将按照《政府工作报告》的要求，多措并举促进消费回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力推动商品消费优化升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情对传统消费领域中居民的一些聚集性、流动性、接触性消费和一些非必需的消费造成严重冲击。但新兴消费却在不断扩容，展现出顽强的生命力。因此，疫情不仅重塑了消费习惯、消费需求及消费方式，与此同时，也倒逼各个行业进一步发展，推动供给侧结构性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以餐饮业为例，一份《中国餐饮产业发展报告(2019)》显示，餐饮业产业收入从1978年的54.8亿元(人民币)开始，到2018年达到4.27万亿元，比1978年增长了近780倍，中国成为仅次于美国的世界第二大餐饮市场。消费水平的提高意味着更多的社会化餐饮需求，更高的餐饮安全、健康和品质要求，客观上要求中国餐饮业从追求规模化发展向高质量发展转变。消费结构的升级意味着消费者更加追求服务消费和精神消费，更加注重餐饮服务和餐饮文化的发展。一场不期而遇的疫情，更加速了餐饮业转型升级的步伐，由原有的生存型向发展型、物质型、服务型的新型消费转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆指出，大力推动商品消费优化升级，主要是吃、穿、用、住、行。在吃的方面，不仅要吃得饱，还要引导吃得好、吃得安全；在穿的方面，不仅要穿得暖，也要促进穿得好、穿得得体；在用的方面，不仅要用得上，也要促进用得好、用得多种多样；还要大力发展住房租赁市场，加大城市老旧小区适老化、便民化的改造力度，使居民住得舒心；进一步促进汽车消费优化升级和二手车流通，落实好新能源汽车购置相关财税支持政策，使居民行得便捷。同时，要顺应居民消费升级的趋势，加强商品的品牌、品质、标准和质量建设以及监管，不断改善居民消费环境，提高消费水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面促进服务消费提质扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆指出，要结合服务业的供给侧改革，加快释放文化、旅游、体育、养老、托幼、家政、教育培训等服务消费的潜力，丰富文化和旅游产品供给，提升国内旅游质量，推动文化事业和产业繁荣发展，大力发展体育消费，普及全民健身和体育观赏。现在全国每天健身的人有4亿，如果能够达到8亿人，那体育市场就扩大一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全方位优化养老服务有效供给，支持社会力量发展普惠托育服务，深入开展家政服务提质扩容“领跑者”行动，推进产教融合，支持社会力量举办教育培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的消费方式的变化，最突出的特点就是数字化和移动化。今年1-4月份，全国实物商品网上零售额同比增长8.6%，占社会消费品零售总额比重达到24.1%，同比提高5.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，日前由商务部会同工业和信息化部、国家邮政局、中国消费者协会联合开展的第二届“双品网购节”促销活动，参与电商企业达115家，品牌超10万个，网络店铺超百万家，总销售额达1825.1亿元人民币，较首届活动增长超过1.37倍，带动同期全国网络零售额超4300亿元，同比增长20.8%。其中，实物商品网络零售额超3800亿元，同比增长33.3%。这些都显示了新型消费的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，加快培育新型消费，主要是数字消费、网络消费、信息消费等。我们要顺势而为，加力推动线上线下消费有机融合，促进传统线下业态数字化改造和转型升级。创新无接触、少接触型消费模式，探索发展智慧超市、智慧商店、智慧餐厅等新零售业态。大力发展“互联网+社会服务”消费模式，培育丰富在线教育、在线医疗、在线文娱等线上消费。积极发展中高端移动通信终端、可穿戴设备、超高清视频终端等新型信息产品，促进信息消费更新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极扩大绿色健康节能环保消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月6日，国家发展改革委、生态环境部、商务部联合印发《推动重点消费品更新升级畅通资源循环利用实施方案(2019-2020 年)》。方案显示，除对汽车消费进行多方面支持外，还着力于优化产品供给，促进消费更新。在优化产品供给方面，锁定在智能家电、数字创新内容和服务、5G手机、智慧家居上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案指出，鼓励消费者更新淘汰能耗高、安全性差的电冰箱、洗衣机、空调、电视机等家电产品，有条件的地方对消费者购置节能、智能型家电产品给予适当支持；促进智能手机、个人计算机更新换代，有条件的地方对消费者交售旧手机及电脑并购买新产品给予适当支持。鼓励生产企业对消费者进一步让利；经检测认定安全可靠、性能较好的旧产品，鼓励地方免费提供给有需要的贫困居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆指出，积极扩大绿色健康节能环保消费，以绿色发展为引领，推进绿色有机生态农产品的生产、供应和消费。畅通资源循环利用，加快完善回收利用网络，促进机动车、家电和电子产品消费更新换代。我们家里都积累了一些不用的家电和电子产品，通过回收利用，要把它“转”起来，促进消费更新。完善工业节能与绿色制造标准体系，引领绿色节能产品、绿色设计产品的推广应用。以应对新冠肺炎疫情为契机，倡导全社会形成健康消费观念和健康生活方式，鼓励以家庭为单位储备包含口罩等在内的医疗救助箱。我们有4亿多家庭，大家都要有救治自救储备的观念和习惯。整合优化医疗健康资源和供应链，完善健康产业体系，扩大健康服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆还强调，要加强消费基础设施和服务体系网络布局建设。加快布局支持新型消费的5G网络、数据中心、工业互联网、物联网等新型基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善城乡物流配送体系，推进智能快递柜等设施建设和资源共享。优化消费网络重要节点布局，培育若干国际消费中心城市，建设一批辐射带动能力强、资源整合有优势的区域消费中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动城乡商业网点建设，优化商业零售业企业规划布局，包括发展小店经济、夜经济，这都大有可为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确路线图任务书 纾困企业谋划项目多箭齐发地方密集施策 加力落实“六稳”“六保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，围绕落实“六稳”“六保”，地方密集开会部署，出台系列配套政策。从各地出炉的落实“六稳”“六保”路线图看，为市场主体纾困，以重点项目建设为牵引，成为其中的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日召开的国务院常务会议强调，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，抓紧做好纾困和激发市场活力的规模性政策实施，该拨的钱尽快下拨、该发的债加快发行、该出的配套措施抓紧出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”、落实“六保”，各地积极部署行动。包括陕西、上海、河北、湖北等地都于近日召开了会议传达学习贯彻两会精神，安排部署以“六保”促“六稳”各项工作。例如，陕西省政府召开电视电话会议强调，必须采取超常规举措，守住“六保”底线。同时强调，必须加大“六稳”力度，稳住经济基本盘。上海市委常委会扩大会议指出，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，稳住经济基本盘。善于危中寻机，大力推进在线新经济发展和新型基础设施建设，推动新增长点加快培育壮大、厚积成势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有江西、安徽等地印发相关实施文件，细化任务书。例如，江西出台《关于做好“六稳”工作落实“六保”任务的实施意见》明确，要通过稳定就业岗位和抓好重点行业重点群体就业等两项措施实现保居民就业，通过进一步减轻企业负担、强化融资支持、实施精准帮扶和优化营商环境等4项措施实现保市场主体等。安徽近日出台《关于深入贯彻落实中央政治局会议精神扎实做好全省“六稳”工作全面落实“六保”任务的通知》（简称《“六稳”“六保”通知》），具体提出稳就业等在内的11个工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地落实“六稳”“六保”路线图看，为市场主体纾困，以重点项目建设为牵引，成为其中的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，重庆市出台促进就业“23条”，其中包含取消不合理审批，合理降低利率，对优质创业项目免除反担保要求，降低小微企业创业担保贷款申请条件等一系列措施，为企业“松绑”，助力稳企业保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，湖南省发展改革委联合湖南省商务厅向全社会发布497个湖南省2020年重点招商引资项目，总投资约1.8万亿元。上述项目分为基础设施、新型工业化、现代服务业、现代农业四大类，大部分单个项目的总投资不低于5亿元。其中，61个基础设施项目总投资3536亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省委常委会扩大会议强调，要扎实做好“六稳”“六保”工作，有针对性地解决企业复工复产达产中的实际问题。深入实施扩大内需战略，抓好项目建设，扩大有效投资，推动消费回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省政府党组（扩大）会议指出，加快谋划实施一批打基础、强功能、利长远的重大基础设施项目、重大产业项目、重大改革事项，为加快疫后恢复重振、实现高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副研究员蒋震对《经济参考报》记者表示，当前形势下，面临稳经济的压力，稳就业特别是激发企业活力，是打通疫情期间及疫情之后困扰企业生存发展障碍的关键所在。稳就业保企业是保民生的根本措施，因此各级政府都很重视，密集出台措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学宏观经济研究中心副主任林致远对《经济参考报》记者表示，经济可以视为持续运转的有机体。在疫情突袭之下，这一有机体的部分功能受损，因而有必要调整原有的计划，边放缓行动边恢复功能，以早日实现经济运行的正常化。将落实“六保”任务作为做好“六稳”工作的重心，是基于当前国内外现实环境的务实举措，这一举措目前正在经历着从中央审慎决策到地方具体落实的自然过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林致远指出，在“六保”和“六稳”中，就业始终居于首要和核心的地位，而要稳住就业，当然要稳住企业。因此，通过财政税收、货币金融等各种手段，想方设法为企业纾困，就成为当前经济政策的主要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“偏低的居民消费率及其增速，是多年来制约中国经济高质量发展的一个突出问题。目前，外需疲弱和产能恢复之间的矛盾成为制约经济正常运行的突出问题。为此，从确保居民收入、刺激居民消费入手，激发市场活力，修复机体功能，是早日恢复经济的正确路径。”林致远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院宏观经济研究中心副主任王志刚对《经济参考报》记者表示，“六稳”与“六保”体现了“稳中求进”的工作总基调，二者相辅相成、相互促进。其中，“六保”任务之间环环相扣，是一个统一的有机体。保就业就是稳就业，稳就业关键是对就业脆弱性群体给以宽松的就业政策支持。政府可以对农民工、大学毕业生、失业人员等出台增加就业培训、增大公益性岗位提供等政策。就业若能保住，百姓收入就能稳住，加之政府构建的社会保障网络兜底，基本民生就能保住，集中体现为居民的消费稳定。保市场主体，用真金白银为企业纾困打气，并激发其内在活力，保市场主体有利于保就业、保产业链供应链，为各类企业、尤其是中小微企业创造更为宽松的外部环境，增强其抗压能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋震指出，要关注到疫情发生之后经济社会运行出现了很多特征，事实上，满足人民生活的需求同时也就是产生新的就业、新的增长点的过程，比如公共卫生领域补短板，就是从危机应对措施延伸到一个新的产业，可以吸收新的就业。从地方的举措看，蒋震认为，既要立足当前，解决困难，又要着眼长远，为高质量发展奠定基础。要更好激发市场活力，深化市场分工，牢牢把握市场在资源配置中的决定性作用，为市场机制保驾护航。“只要市场活力起来了，其他都不是问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王志刚看来，需要更加有效的体制机制改革来落实政策，要破除各种制度藩篱和政策瓶颈，提高政府公共服务质量，继续推进放管服改革，营造更好的营商环境、法治环境来呵护亿万市场主体成长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：自由浮动的新兴市场货币帮助抵御了经济放缓影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：国际金融协会(IIF)表示，自由交易的新兴市场货币可能正在帮助它们本国的经济躲过冠状病毒大流行以及全球经济增长放缓所带来的一些影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月5日电国际金融协会(IIF)表示，自由交易的新兴市场货币可能正在帮助它们本国的经济躲过冠状病毒大流行以及全球经济增长放缓所带来的一些影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家Robin Brooks和Jonathan Fortun在周四的一份报告中表示，在Covid-19和全球不确定性加剧的背景下，实施灵活汇率的理由越来越强，越来越多的迹象表明，实际贬值有助于保护大宗商品进出口国，巴西、土耳其和南非的经常账户状况都有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家们写道，许多发展中国家的货币贬值使它们对投资者而言显得更被低估，为大流行病所造成的经济增长放缓带来的后果提供了缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IIF也表示，那些直接将本国货币与美元挂钩的国家，如沙特阿拉伯，还有实行准盯住美元汇率制度的国家如埃及，以及美元化经济体，如厄瓜多尔，则不是这种情况；这些国家的经常账户状况一直在稳步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于那些盯住美元的国家来说，转向更加灵活的汇率是一个风险，尤其是在交易员寻求安全、推高美元并推高其余实行盯住汇率的货币实际有效汇率的情况下。Brooks和Fortun写道，对于那些不允许本币升值的国家，汇率高估正变得越来越严重，这种汇率升值对增长产生了重大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：马萌伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：5500亿元融资支持京津冀协同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者昨天从国家开发银行了解到，2020年国开行将在京津冀地区发放本外币贷款5200亿元，提供综合融资总量5500亿元，加大对京津冀协同发展金融支持力度，发挥开发性金融逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，国开行今年将为雄安新区高质量发展、北京城市副中心高标准建设、张家口绿色生态发展和冬奥会筹办、天津滨海新区高水平建设等提供高效融资服务。同时，支持交通环保和产业升级等重点领域项目建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届三次会议期间共收提案5709件 立案4849件 经济建设方面提案占近四成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 刘彤）6月4日，记者从全国政协十三届三次会议提案交办会上获悉，全国政协十三届三次会议期间，政协委员、政协各参加单位和政协各专门委员会，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，紧紧围绕党和国家中心工作、人民群众普遍关心的问题等提出提案。截至5月22日20时，共提交提案5709件。委员参与率为90.38%，界别提案比二次会议增加1.6倍。经审查，立案4849件，并案118件，转为意见和建议742件。其中，委员个人或联名提出提案4387件，占90.47%；各民主党派、人民团体和界别、委员小组等提出提案462件，占9.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还了解到，本次会议提案总体质量明显提高，选题更加聚焦，反映了社会关切与群众期待。在立案的提案中，经济建设方面提案1858件，占总数的38.32%，重点围绕做好“六稳”工作和落实“六保”任务、贯彻稳中求进工作总基调和新发展理念、推动经济发展方式加快转变等提出建议。政治建设方面提案536件，占11.05%，重点围绕发挥社会主义协商民主作用、深化依法治国实践、深化机构和行政体制改革、巩固和发展爱国统一战线等提出建议。文化建设方面提案404件，占8.33%，重点围绕加强意识形态工作、培育和践行社会主义核心价值观、推动文化事业和文化产业发展等提出建议。社会建设方面提案1550件，占31.97%，重点围绕办好人民满意的教育、加强社会保障体系建设、坚决打赢脱贫攻坚战、实施健康中国战略等提出建议。生态文明建设方面提案355件，占7.32%，重点围绕推进绿色发展、解决突出环境问题、加大生态系统保护力度等提出建议。其他方面提案146件，占3.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，委员们结合在各条战线、各自岗位上参与疫情防控斗争的实践，针对疫情暴露出来的短板和不足，围绕夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利，提出相关提案699件，占提案总数的12%。在年初疫情防控的关键时刻，全国政协提案委员会本着“急事急办，特事特办”的原则，建立“快速通道”，第一时间将有关疫情防控的提案以参阅件的形式送有关部门参考，确保这些提案能及时发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们还就维护民族团结和宗教和睦，落实侨务政策，加强国防和军队建设，建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制，反对“台独”、促进统一，推动构建人类命运共同体等方面提出提案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620804322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支付宝“摆摊直通车”来了！六月将放出两个大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日，支付宝推出了“摆摊直通车”，上支付宝搜索“摆摊”，就可以直达收钱、进货、贷款等等与小店小摊经营直接相关的多项功能，成为数字小店。据介绍，6月中旬，支付宝将会出钱发放百亿消费券，并向小店小摊开放；6月下旬，网商银行将联合各大银行再次发放免息券，让小店小摊1个月内周转借钱不用利息。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200605/c620806447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局上海市税务局、上海市财政局关于认定上海市生物医药行业协会等33家单位非营利组织免税资格的通知 ( 2020年06月05日 )</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200605/c620804410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各区财政局，国家税务总局上海市各区税务局，国家税务总局上海市税务局第三税务分局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部税务总局关于非营利组织免税资格认定管理有关问题的通知》（财税〔2018〕13号）的有关规定，经审核确认，上海市生物医药行业协会等33家单位获得上海市2019年第三批非营利组织免税资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：上海市2019年第三批非营利组织免税资格认定名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局上海市税务局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海市财政局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年5月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市2019年第三批非营利组织免税资格认定名单&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;序号&lt;/td&gt;&lt;td&gt;纳税人识别码&lt;/td&gt;&lt;td&gt;单位名称&lt;/td&gt;&lt;td&gt;有效期限&lt;/td&gt;&lt;td&gt;征管分局名称&lt;/td&gt;&lt;td&gt;备注&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501778523Q&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市生物医药行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501781167P&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市动漫行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.01.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501778195F&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市信息家电行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501778005G&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市集成电路行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000783642172F&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海知识产权研究所&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000MJ49303436&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海高金金融研究院&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.04.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ49540895&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海渊雷文化艺术基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.11.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;浦东新区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000501783226E&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海广慈转化医学研究发展基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;黄浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501768157R&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海医疗器械行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.01.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;黄浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000062500676E&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海东方品牌文化发展促进中心&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.01.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;黄浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ49537644&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市文能慈善基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.03.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;嘉定区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;523100003105991940&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海细胞治疗研究院&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;嘉定区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td&gt;513100005017791980&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市机电设备招标投标协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ49518739&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海启明星公益基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.08.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ4953748E&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海长益公益基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.02.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000310546981N&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海惠众绿色公益发展促进中心&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;523100003216231457&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海德博蝴蝶宝贝关爱中心&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000753163664L&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海纺织博物馆&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;19&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ4953975K&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海波克公益基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.08.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;普陀区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;533100005017828722&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市延芳慈善基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;杨浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000501780009L&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海理工大学教育发展基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.01.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;杨浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000MJ4903943R&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市壁球协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.12.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;杨浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000501782784K&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海诺亚公益基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;杨浦区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ49539919&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海齐家合众慈善基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.09.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;徐汇区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5131000050177846XP&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市街镇工作协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2017.01.01-2021.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;徐汇区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ49535962&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市徐汇湖南社区基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.12.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;徐汇区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;27&lt;/td&gt;&lt;td&gt;513100005017760342&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海电影评论学会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;徐汇区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;28&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000501782223X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海视觉艺术学院教育发展基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;松江区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;29&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501778726D&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市特种养殖业行业协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;松江区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;&lt;td&gt;52310000MJ4925974T&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海愿景志愿服务中心&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.07.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;松江区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000MJ4954177K&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海九棵树艺术基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2020.04.01-2024.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;奉贤区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51310000501782426Q&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海市土地估价师协会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2018.01.01-2022.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;长宁区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;33&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53310000501777854J&lt;/td&gt;&lt;td&gt;上海新泰高新技术研究与发展基金会&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2019.01.01-2023.12.31&lt;/td&gt;&lt;td&gt;长宁区税务局&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200605/c620804410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>