<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Mar 2020 04:26:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>世界银行承诺向60多个成员国提供120亿美元疫情援助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球携手抗“疫” 提振市场信心</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618075606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618075606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：2020年东海区首次断面调查圆满完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075515.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阶段性提高地方财政留用比例 新增1100亿全部留给县级 减免出租车“份子钱”……国务院再出大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融危机以来美联储首次紧急降息！道指下挫近800点！中国资产将迎配置机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隔夜美国金融市场大幅震荡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美东时间3月3日，美股开盘后开始下跌。在半个小时后（美东时间上午10：00），美联储宣布降息50个基点，此次是美联储自2008年以来首次“非常规降息”（即不在例行议息会议上降息）。美股短线拉升，但仅约10分钟之后，美股重新跳水走低，最终三大股指大幅收跌。作为避险资产的国际金银期价反而大幅走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照常理，降息释放充裕的流动性会提振风险资产，但美股为何大跌？接下来，全球央行会否上演更大规模降息潮？随着投资者对欧美资产的避险情绪可能升温，中国资产又是否迎来入场良机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧急降息反致美股跳水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美东时间3月3日，美股三大股指大幅收跌。截至收盘，道指下跌785.91点，跌幅2.94%，报25917.41点；纳指下跌268.08点，跌幅2.99%，报8684.09点；标普500指数下跌86.86点，跌幅2.81%，报3003.37点。具有避险属性的国际金银期价则走强。此外，美债受到追捧，10年期美债收益率跌16个基点报1.006%，盘中一度跌破1%关口，为历史首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当日美国市场两次明显“未按剧本出牌”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美股开盘仅半个小时后，美联储意外宣布紧急降息，将联邦基金利率目标区间下调50个基点到1%至1.25%的水平，这是美联储今年以来首次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储当天发表声明说，美国经济的基本面依然强劲，但新冠肺炎疫情对经济活动构成了不断演变的风险。面对这些风险，美联储为实现其充分就业和物价稳定的目标，决定下调联邦基金利率的目标区间。美联储还表示，正密切事态发展及其对经济前景的影响，并将利用其政策工具采取适当行动，以支持美国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储主席鲍威尔在降息后的发布会上表示，降息行动是为了帮助美国经济在危机中保持强劲。他认为，美国就业增速稳健，薪资保持增长。在上次会议召开时，美国经济增长前景仍然良好，但新冠病毒的暴发扰乱了许多国家的经济，美联储将适当使用工具和行动以支撑经济。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8e153ad7e0cc3f34" id="0010526c8f888fbcf280a95522566c38" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：美联储官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国总统特朗普在推特上写道：美联储正在降息，但是必须进一步放松政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e4202932d2aadcd1" id="bc1216dd2c237a4f52338e689ff7c1ab" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者统计，此次降息是美联储今年以来首次降息，也是美联储自2008年12月之后十年来第四次降息。这也是进入21世纪以来美联储历史上第七次非常规降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前美联储分别于2001年1月降息50基点；2001年4月降息50基点，2001年9月降息50基点；2007年8月调降贴现利率50基点；2008年1月降息75基点；2008年10月降息50基点；在2019年美联储重启降息，并在当年降息三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而降息未能使美股走强，反而致其大幅跳水，玄机何在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，此次降息50基点既意外也不意外。根据芝商所旗下“美联储观察”数据显示，市场已100%预期，美联储将在3月17日至18日的议息会议上降息，此次紧急非常规降息实际仅是将其提前了十余天。因此对金融市场而言，并不能算是重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，突然降息可能给市场带来不安。金融机构Pacific Life Fund Advisors在降息后第一时间表示，美联储紧急降息50个基点有点太多了。它可能传达出这样的信息，即经济面临的风险比当前预期的还要大，也让美联储在今年剩余时间的“弹药”更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球降息潮或来临&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业内专家认为，随着美联储紧急降息，全球新一轮降息潮已箭在弦上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻最新消息，七国集团财长和央行行长3月3日就新冠疫情发表联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，“鉴于新型冠状病毒对全球增长的潜在影响，我们重申致力于使用所有适当的政策工具来实现强劲、可持续的增长，并防范下行风险。除了加强扩大卫生服务的力度外，七国集团财长还随时准备采取行动，包括酌情采取财政措施，以帮助应对这一病毒并在此阶段支持经济。七国集团中央银行将继续履行其职责，从而在保持金融体系弹性的同时，支持价格稳定和经济增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月3日美联储降息之前，亚太区已有两家央行――澳大利亚央行、马来西亚央行分别降息，均超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行在3月2日购买了创纪录的1014亿日元ETF，而在当日早些时候，日本央行行长黑田东彦表示，央行将通过适当的市场操作和资产收购，向市场提供充足流动性，确保金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美联储降息之后，沙特央行、阿联酋央行也紧追其步伐，宣布降息50基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场预计，新一轮的全球降息潮已箭在弦上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行本周表示，该行“准备采取适当和有针对性的措施”来应对新冠病毒对欧元区经济造成的影响。英国央行本周也表示，该行正与国际合作伙伴和英国财政部合作，确保“采取一切必要措施”，以缓解新冠病毒疫情对经济造成的冲击。在美联储紧急降息后，二者近期采取宽松措施的概率明显升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券在最新研究报告中表示，2020年海外将迎来新一轮“大放水”，美联储此次及时放水，符合预期。2020年美股大概率是震荡调整的“小年”，但是2020年美股“大熊市”也是小概率，毕竟美联储的工具箱还有工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国资产迎来入场良机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得的是，业内机构和专家认为，随着投资者对于欧美等主要发达经济体资产开始出现“迷茫”，新兴市场、特别是中国资产反而将迎来入场良机。如何甄选板块至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;粤开证券首席经济学家、研究院院长李奇霖指出：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情扩散的不确定性加剧了全球经济风险，其他央行跟随美联储降息是大概率事件。对美股来说，企业低利率环境下的股票回购是支撑其股价的核心因素之一，但也要考虑基本面问题，因为基本面下行企业现金流有风险，降息也无法改变风险溢价上升的状况，核心还得看疫情对全球经济的冲击有多大，因此对市场的利好程度有多大还需要观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中国货币环境或延续宽松，调低LPR，降低公开市场操作利率甚至存款基准利率有可能也有必要。对A股来说，从风险偏好的角度来说，利好科技，从基本面的角度来说，利好利率敏感型资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新时代证券副总裁、首席经济学家潘向东指出：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国市场和经济政策而言，预计未来中国央行也会启动降息，中美利差的拉大也为中国央行降息提供了外部环境；A股短期受外围和疫情的影响，不排除会出现调整，但由于流动性的宽裕和国家政策的支持，中期向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财富证券首席经济学家伍超明指出：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储降息有助于提振市场对全球第一大经济体经济增长的信心，加上最近全球其他央行也采取降息措施，整体上有助于全球市场信心的恢复，有利于资产价格的稳定和金融风险的平抑，当然也对国内A股构成利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申万宏源研究副总经理、首席策略分析师王胜指出：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股走势和自身关系更大，此次中国央行走在前面，早已进行了短端流动性的投放，资产价格也早已隐含了宽松的预期，投资者应保持理性，着眼长远寻找机会。近期我们十分环保行业和电网建设行业，也是新基建。同时低估值高分红行业也建议，此次美联储降息，美股防御行业涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行宣布向受新冠病毒影响国家提供120亿美元支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075047.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宜搭建大宗商品供应链融资平台畅“四流”促复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京3月3日电(记者刘玉龙、闫鹏)新冠肺炎疫情引发的供应链中断、库存走高、流转不畅等仍是商品市场会否持续弱势的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，搭建供应链融资平台，以资金撬动数据流、商流、物流，是加快钢铁、有色、能源化工、农产品等大宗商品产业链有序复工复产，进而助力恢复经济运行的重要举措。长远看，应该加快推动大宗商品传统产业的数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗商品供应链仍存断裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防疫物资是企业复工的基本保障，仓储物流是抗击疫情的基本前提，商贸流通企业复工是保障春耕和唤醒产业的必备条件，中小企业是确保我国经济社会稳定的根本，这一切都离不开大宗商品供应链。”中国物流与采购联合会大宗商品交易市场流通分会副会长兼秘书长周旭说，随着疫情逐步好转，生产秩序正有序推进，但仍有诸多产业因资金短缺严重，供应链处于断裂状态，表现为商贸流通业复工缓慢，下游需求难以形成规模化订单，而物流配送受阻，库存高企又倒逼上游减产，难以形成生产、流通和消费的合理循环，全要素生产率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会副会长蔡进表示，尽快恢复经济正常运行要在“流”上下功夫，包括数据流、商流、物流、资金流，关键的一点是要通过资金流来撬动实际供需，盘活产业链，要充分发挥大宗商品供应链平台在稳就业、助纾困、畅“四流”中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗市场承压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历快速调整期后，原油、铁矿、铜等大宗商品前期多空因素已逐渐兑现，需求端压力随复工有序推进而持续好转，但国际疫情的变化再次牵动市场情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际油价再度承压回调，化工品下方空间被打开，导致化工板块整体跟随下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士分析认为，虽然海外疫情蔓延造成的冲击或有限，但风险情绪让国内下游企业复工更为谨慎，中游企业原料备库节奏放缓。实际上，自新冠肺炎疫情暴发以来，国内复工复产延后，短期终端需求下滑让棉花、钢材、炼化、有色金属等多数大宗商品库压力攀升，对其价格形成压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索供应链融资促大宗商品产业链高效运转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，每日优鲜、盒马鲜生、京东到家、美团买菜等消费电商平台通过微信或APP线上下单，线下无接触配送，在本次防疫保供中大展拳脚，无人超市、无人咖啡亭、AI移动菜场车等自动化设备也得到广泛应用。专家建议，作为工业原材料的大宗商品领域也应该加快探索基于区块链等技术下的供应链融资模式，提高生产、交易、流通、资金高效运转，加快产业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京工商大学经济学院商业经济研究所长洪涛建议，各类大宗商品市场之间要形成协同发展理念，促进产业链、供应链、价值链和区块链四链融合。同时，充分利用物联网、大数据、云计算、人工智能等信息技术，解决新冠疫情背景下非接触生产、非接触性交易问题，探索高效、安全、健康、绿色、智能的大宗商品市场生态体系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业办理20余项资质备案无需再跑腿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“这个月开始，我们公司就可以从巴西、泰国等地进口鸡腿、鸡翅等冻品，计划上半年进口禽类冻品2万吨……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，珠海市中洲进出口贸易有限公司杨经理接到拱北海关所属香洲海关企管科电话通知，其公司申请的进口肉类收货人备案手续已办完。感谢之余，杨经理还兴奋地和海关工作人员说起了公司的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作“零接触”，服务“零距离”。在办理过程中，香洲海关通过线上沟通，对企业开展“一对一”精准辅导，帮助企业规范进口食品安全制度建设，完善保障措施，并在1个工作日内完成了从受理到办结的整个流程，让企业真正感受到备案事项办理“足不出户”的便捷。这是拱北关区首单利用“行政相对人统一管理系统”完成的进口肉类收货人备案，这也标志着今后企业再无需递交纸质材料和到现场申请该项备案，全流程实现系统线上“无纸化”办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前出口加工用水产养殖场，进口肉类收货人，供港澳蔬菜种植基地，出口食品原料种植场，出口蜂产品原料养殖场，出口化妆品生产企业等20余项资质备案工作均可通过海关“行政相对人统一管理系统”线上办理。(文/彭芳)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”易地扶贫搬迁建设任务基本完成 930万贫困人口乔迁新居</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618082245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国计划对约1000万生活在“一方水土养不起一方人”地区的贫困人口实施易地扶贫搬迁。截至目前，全国22个省（区、市）已建成集中安置区3.9万个，建成安置住房260多万套，“十三五”规划的搬迁建设任务已基本完成，有930万贫困人口乔迁新居，走出了大山和自然条件恶劣的地方，有920万人通过搬迁实现脱贫，各地工作重心已从工程建设全面转向搬迁群众后续扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将联合有关部门，以《关于进一步加大易地扶贫搬迁后续扶持工作力度的指导意见》和《2020年易地扶贫搬迁后续扶持若干政策措施》为抓手，督促地方全面落实后续扶持措施，切实加大后续产业发展、就业帮扶、社区管理、社会融入等工作力度，逐一制定万人以上特大型安置区实施方案，帮助搬迁群众尽快解决稳定发展问题，适应新环境、融入新社区，确保易地扶贫搬迁决战决胜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618082245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>OECD下调今年全球经济增速预期：最好2.4% 最差1.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济合作与发展组织（OECD，简称“经合组织”）在周一发布的最新《全球经济展望报告》中警告称，由于新冠肺炎疫情的影响，全球经济增长将遭遇金融危机以来的最低水平。该组织还呼吁各国政府和央行积极应对，以免出现更大幅度经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家总部位于巴黎的研究机构在报告中预计称，在最好的情况下，2020年全球经济将仅增长2.4%，相比去年11月时的预测下调了0.5个百分点，这也是2010年以来的最低水平。但如果病毒扩散至整个亚洲、欧洲和北美洲，那么2020年全球经济增速将跌至1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD进一步指出，如果中国的疫情能在一季度触及顶峰，同时其他地区的疫情较为温和且受到控制，那么全球经济增速将在2021年恢复至3.3%。但这一反弹不是立刻的，“不会发生暴跌，然后迅速反弹这种情况，”OECD首席经济学家劳伦斯·布恩（Laurence Boone）表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f5ee3a89fc0af1a3" id="9ffe0b3c2cc30cfc757b30e464b93702" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD预计，在最好的情况下，中国经济今年将增长4.9%，相比去年11月时的预期下调了0.8个百分点；2021年增速将反弹至6.4%，此前预期为5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家统计局周六公布数据显示，2月中国制造业采购经理人指数（PMI）较上月大跌14.3个百分点至35.7%。该数值大幅低于市场预期的42%。不过分析师表示，随着疫情逐步缓解以及逆周期调控政策的发力，制造业PMI有望在3月后大幅反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD还表示，那些与中国联系密切的国家，如日本、韩国和澳大利亚等，将受到严重冲击，这些冲击包括中国游客大幅下降、中国对大宗商品和其它商品需求的减少，以及中国制造的零部件供应链的中断等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在报告中，OECD将2020年日本经济增长预期下调0.4个百分点至0.2%，将韩国经济增长预期下调0.3个百分点至2%，将澳大利亚经济增长预期下调0.5个百分点至1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD称，全球范围内，计算机、电子产品、制药业和运输设备的生产商尤其依赖中国的零部件。中国是全球第二大经济体，其经济产出占全球总产出的比例接近17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离中国更远一些的地方，OECD认为，其经济增长受到疫情冲击的幅度相对更小。该机构预计，2020年美国经济将增长1.9%，相比去年11月时的预期下调0.1个百分点；2020年欧元区经济将增长0.8%，相比此前预期下调0.3个百分点，其中意大利2020年的增长将为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布恩在接受路透社采访时表示：“这个下行场景传递的主要信息是，它或许将使许多国家经济陷入衰退，这也是为何我们敦促受感染地区尽快采取措施的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD在报告中指出，目前各国政府的优先事项是控制疫情扩散，减少重症患者。限制出行、隔离和取消公共活动是控制疫情的必要手段，增加的政府支出应该首先用来支持卫生部门，以应对病毒扩散以及支持研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政府还应该允许短期工作制，并为由于停工或裁员而遭受损失的困难家庭提供临时补助。为受影响企业提供金融支持，以缓解流动性风险，避免出现债务违约高峰。同时，对这些企业进行减税降费，减轻他们因需求暴跌而受到的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD还呼吁，各国政府应该在防控以及支持医疗方面展开合作，同时协调财政和货币刺激措施以重建信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地政府、企业多措并举 力促重点民生工程有序复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618081922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，各生产建设单位积极响应政府号召，在保障安全防疫的条件下全面复产复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在海南三亚市吉阳区某施工现场，项目正在进行地下室的结构施工，目前施工工人为140人，预计项目在3月中下旬施工工人会达到350人以上。为支持一线建筑工人返工，当地政府对项目业主单位组织省外一线建筑工人一季度返回复工给予相应的补贴支持，并协助包机或包车返回三亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b440163591c4c6f3" id="4a60b60fadec10671a2357570822da6b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广西南宁市一污水处理厂项目建设施工现场，工人们正在进行调蓄池进水泵房钢筋模板安装。据了解，该项目复工后，参建方一手抓疫情防控，一手抓复工复产，做到落实防控机制到位、员工排查到位、设施物资到位、内部管理到位、清洁消毒到位、防疫教育到位。目前，现场已有施工人员近300名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强防护用品生产供应，山东日照政府开通绿色通道，积极协调有生产能力的当地企业转产防护用品。通过政府协调，山东日照凯文国际时装公司全面复产并转产防护服。这两天防护服生产车间里有6条生产线机器轰鸣，工人们加班加点24小时不间断生产。截至目前，已生产并向湖北等一线医护人员捐赠防护服4.5万余套。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618081922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅信号释放 更高水平金融开放蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融领域制度性、系统性全面开放正蓄势待发。近日，央行、外汇局等多个金融监管部门密集发声，释放了加快推动更高水平金融开放的强烈信号。短短半个月内，支付清算市场开放、支持上海率先扩大金融高水平开放等多项开放新举措落地。下一步，将全面推进准入前国民待遇和负面清单管理制度，相关部门正在紧锣密鼓推进有关法律法规的修订，确保2020年取消证券公司等外资股比限制措施不受疫情影响，按时全部落地，推进人民币国际化、深化外汇领域改革、有序推进资本项目开放等更多开放政策也在酝酿中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中国金融市场正在持续释放强大吸引力。业内指出，中国国债近日“入摩”以及3月有望纳入富时罗素指数，均表明国际投资者仍看好中国资本市场。多家外资金融机构也表示，疫情不会影响中国金融市场开放与稳定的基本面，未来仍将加速在我国金融市场进行业务布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项金融开放新政出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融开放近期频频落子。2月11日，央行会同银保监会审查通过万事网联提交的银行卡清算机构筹备申请。这意味着，万事网联成为继连通之后，第二家获准筹备的中外合资的银行卡清算机构。央行表示，批准万事网联公司银行卡清算机构筹备申请，是我国扩大金融业对外开放、深化金融供给侧改革的又一具体反映。2月14日，央行同有关部门发布11条支持上海进一步推进高水平金融开放的措施，支持外资率先在上海设立合资理财公司、设立或控股证券期货经营机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，针对进一步深化金融开放，2020年开年，央行、银保监会、外汇局等监管部门就已密集展开新部署。2020年央行工作会议提出，继续推动债券市场基础设施互联互通，积极稳妥推进人民币国际化。全国外汇管理工作会议提出，深化外汇领域改革开放，稳妥有序推进资本项目开放。银保监会发文提出，深化银行业和保险业对外开放，引进先进国际专业机构，消费金融、养老保险等领域的外资金融机构进入境内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是金融开放比较关键的一年，原定在2021年取消在证券公司、基金管理公司、期货公司外资股比限制的时点也提前到了今年必须完成。”央行副行长陈雨露近日透露，相关部门正紧锣密鼓推进有关法律法规的修订工作，确保这些措施要按时全部落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露还指出，扩大金融业对外开放是我国长期坚持的政策导向，开放的大门只会越开越大，不会受到疫情影响。从实际工作推进看，疫情并未影响既定的金融开放措施落地节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资持续看好中国金融市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着金融市场对外开放步伐加快，我国债市、股市等外资流入明显增多。对于在疫情防控的紧张过程当中，中国继续推进扩大金融开放，外资机构也给予充分认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继2019年4月中国债券纳入彭博巴克莱全球综合指数后，今年2月28日起，中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数。此外，富时罗素公司此前也表示，将中国列入其追踪资金量最大的富时世界国债指数的观察国家，并预计将于今年3月作出中期评估。多位市场人士预计届时纳入的概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，国际债券指数供应商先后将中国债券纳入其主要指数，充分反映了国际投资者对中国经济长期健康发展的信心，以及对中国金融市场开放程度的认可。最新数据显示，截至2020年1月末，中国债券市场存量规模达100.4万亿元人民币，其中国际投资者持债规模超过2.2万亿元人民币，同比增长22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，新冠疫情的暴发并没有影响中国金融市场开放与稳定的基本面。央行金融市场司副司长彭立峰表示，疫情发生以来中国金融市场包括货币市场、债券市场、股票市场、外汇市场运行都比较稳定，金融机构运行正常，中国金融体系在应对风险方面具备较强韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国金融市场在年后开市首日的波动后逐渐回稳，加上中国政府推出的促进金融开放的各项举措，我们认为规模庞大且有巨大成长潜力的中国金融市场对外资金融机构来说仍是重大利好、充满商机。中国金融市场的开放以及中国经济的高度国际化，为外资银行发展在华业务提供了广阔天空。我行将继续发挥自身优势，深度参与，实现共赢。”瑞穗银行（中国）有限公司行长竹田和史在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更高水平金融开放蓄势待发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露透露，下一步，央行将以增强金融服务实体经济能力为出发点和落脚点，继续坚持市场化、法治化、国际化的原则，协同推进金融业对外开放、汇率形成机制改革和资本项目可兑换“三驾马车”，进一步推动形成金融领域制度性、系统性全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，随着对外开放持续扩大，中国金融市场从要素流动型开放向规则等制度型开放转变的程度逐步加深。未来，要进一步“引进来”“走出去”，完善金融基础设施和法律环境，扩大资本项目开放，吸引更多境外机构投资者参与中国金融市场，提高资本市场规模和主体多元化。同时，进一步推进人民币国际化进程，发展人民币离岸金融市场，使人民币从贸易计价结算货币逐步走向投资、储备货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，下一步，央行将与有关部门一起，继续加强金融市场基础制度建设，为国际投资者提供更加友好、便利的投资环境。外汇局副局长陆磊表示，证券投资方面，将配合债券、股票市场及衍生品市场的开放进程，完善资金汇兑、跨境资金转移的管理政策。跨境融资方面，完善跨境融资的宏观审慎管理框架，进一步简化外债登记和汇兑管理流程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，随着金融业开放的扩大，中国还将尽快补齐监管制度短板，建好各类“防火墙”，使监管能力与开放水平相适应。陈雨露表示，下一步，在跨境资本流动方面，将继续建立健全“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，防范短期投机性资本大进大出。还将加强跨境监管和处置合作，降低跨境监管套利和风险跨境传染。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乌总统正式批准《关于落实“科学、教育和数字经济年”行动战略的国家规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　乌详实网3月2日报道，3月2日，乌总统正式批准了《关于落实“科学、教育和数字经济年”行动战略的国家规划》，规划共由五大部分、284条组成，包括完善国家和社会建设，推进法治和司法制度改革，发展经济，促进社会领域发展，确保安全、民族间和睦和宗教包容，贯彻执行平衡、互利和建设性的外交政策。拟拨款18.1万亿苏姆并103亿美元实施规划中所涉及项目，其中从国家预算和预算外资金中划拨12.9万亿苏姆（约13.5亿美元），项目执行方和银行提供2万亿苏姆（约2.1亿美元），国际金融机构和援助――3.3万亿苏姆（约3.5亿美元）并103亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资政策要早细化快落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报·中国经济网记者 冯其予&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何判断新冠肺炎疫情对我国吸收外资的影响？在目前的疫情防控形势下，如何稳住外资基本盘？经济日报记者近日就有关问题采访了商务部研究院外国投资研究所副主任郝红梅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：新冠肺炎疫情对我国吸收外资带来了哪些影响？程度如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝红梅：此次疫情传播性较强，涉及区域较广，涵盖了我国利用外资的主要省份，封闭、隔离、停工等措施使各行业外资企业均受到不同程度影响。疫情对外资企业生产秩序的冲击会有滞后效应，目前还未充分显现，还有很多未知因素，现在评估疫情对外资企业在华业务的影响为时尚早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，来访的外商团组和出国招商团组大量取消或推迟，部分在谈的外商投资项目延缓，一些在建的外资项目推后，一定程度上影响了招商引资工作。从生产角度分析，产业链终端、面向消费者的外资企业受疫情冲击最大，影响也最直接，预计这些行业受直接冲击的时间至少为一个季度。对外资工业企业的影响主要是物流中断引发的供应链中断、职工返岗、原材料供应、物资运输等难题。长三角、珠三角以及成渝地区复工后仍将面临较大的疫情防控压力。中国美国商会2月20日对169家会员企业的问卷调查显示，近三分之一的企业面临成本增加和收入大幅降低的问题，近半企业希望中国政府能提供税收减免方面的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除直接和短期影响外，疫情对我国吸收外资的间接影响和滞后影响也不容忽视。市场信心受到一定损伤会使投资者形成相对固定的预期，从而对中长期投资行为作出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：疫情是否会影响我国在全球产业链中的地位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝红梅：外国投资者的投资决策一般是战略性的，从资源和效率寻求型转向市场和战略资产寻求型是当前跨国公司的全球战略导向。我国在全球产业链中的地位建立在劳动效率和资源禀赋基础之上，外商是否到中国投资，关键取决于市场容量、劳动力成本、投资环境、预期利润等多种长期因素。从总体上看，疫情对产业链的影响是阶段性的，中国在全球产业链的重要地位不会因为疫情影响而改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但若疫情令产业链较长时间中断，开工率不足，企业预期不稳，再叠加国内劳动力成本上升等因素，会导致外资企业调整生产布局。疫情发生后，日本、韩国、新加坡也面临严重威胁，如果疫情的影响进而延伸至全球产业链，并沿着产业链上下游进行转移，则国内外供求关系及产业生态关系会受到一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：目前国家采取的一系列应对措施效果如何？未来还应该在哪些方面发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝红梅：近期，国家采取了积极的措施来扶助受到疫情影响的企业,各地方也积极出台配套措施，形成政策合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，研究推出新的扩大开放的政策举措，增强外商长期投资经营的信心。国家发展改革委、商务部已会同有关部门启动了新版全国和自贸试验区两个外资准入负面清单的修订工作，进一步提升电信、医疗、教育、文化、金融等领域的利用外资水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外资工作的重中之重就是要抓好政策落实，确保政策措施早细化、快落地。下一步主要在三个方面着力：一是继续落实稳外资要求，更加注重以市场化改革和运用经济手段增强外资企业内生动力。除进一步缩减负面清单外，还应加快推动市场需求强烈的外商投资自由化、便利化政策尽快落地实施。二是继续优化外商投资环境，将外资企业的感受作为下一阶段提升营商环境改革效果的一个检验标准。实施好《外商投资法》及实施条例，提高政府运作的效率和信息的公开化与透明度。三是受疫情冲击令企业收入和利润呈现双下滑态势，制造企业面临的市场需求不振、利润率不高、税费负担重等长期性问题更加凸显。下一步应尽快研究制定支持制造业利用外资的专项文件，协调相关部门在用工、能源供应、融资、产业链配套等方面加大保障力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618077371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球央行宽松预期加强支撑股指</title><link>http://futures.10jqka.com.cn/20200304/c618075173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周二受隔夜美股道琼斯工业指数大涨5%的刺激，国内股指早盘大幅高开，随后小幅冲高，午后回落。海外股市在经历了2008年以来最糟糕的一周后，本周开局较好，主要原因是全球央行有望在本月集体降息，其中澳洲联储在3月3日率先降息25个基点至0.5%。考虑到海外疫情仍在蔓延，预计海外央行的货币政策将进一步宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外市场避险情绪升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内新冠肺炎疫情的扩散得到了有效的控制，但是新冠肺炎在全球蔓延，尤其是日本、韩国以及意大利等国家疫情呈现出逐渐扩大的趋势，上周海外金融市场避险情绪升温。如果疫情在海外继续蔓延，将会对全球经济活动形成较大负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从逻辑来看，首先，全球进出口贸易受到抑制。如果疫情严重，各国之间的贸易可能会受到影响，这对复苏中的全球经济是重要打击。其次，新兴制造产业的产业链受影响较大。目前半导体相关产业主要在韩国、日本、中国等东亚地区，此次疫情对相关产业打击较大。此外，考虑中国一直是世界的加工厂，此次国内疫情可能导致相关产业受到较大损失。最后，对疫情国自身，如果要控制疫情，或推出类似中国这样的停工、停产、隔离等措施，这对疫情国自身经济也有较大的损失。总之，疫情在全球蔓延对于复苏中的全球经济是重要打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策上看，预计全球央行将进一步放松货币政策，以应对此次疫情对经济的影响。高盛三天内两次调整对美联储决策的预期，上周五该行经济学家预计美联储将在3月17―18日的会议上降息25个基点，但现在他们预计美联储本月将下调关键利率50个基点，并提出与其他央行协同行动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从历史上的美股大跌看危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周疫情在海外迅速蔓延，全球资本市场陷入了悲观情绪。道琼斯工业指数下跌12.36%，通常在恐慌中表现较好的黄金也下跌3.73%，资产价格集体大幅下跌使得市场担忧情绪升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以道琼斯工业指数为例，上周的跌幅是二战后的周度第四大跌幅，仅次于1987年10月的股灾时期、2001年9月的科技股泡沫破裂时期和2008年10月的次贷危机时期。那么美股大跌是否意味着危机来袭，我们通过回顾近50年来的美股历次大跌的背景，试图找出美股大跌和危机之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，从阶段上看，美股快速下行多发生在整个危机或者下跌期间的中后期。例如1987年的股灾，当周市场就开始反弹；再如次贷危机期间，当周跌幅最大的时期已经是次贷危机爆发的一年后，而大跌的5个月后，美股从底部逐步爬起；又如科技股泡沫破灭，大跌也是发生在后半程。换句话说，先有“危机”，再有“大跌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，“股灾”基本都有加息的背景或者预期，市场流动性往往是造成大跌的推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从经济周期角度来看，衰退期多导致熊市，尤其是从过热到衰退期进阶的，叠加政策的收紧，市场往往会出现大幅下跌和恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，如果美国经济处于复苏或者在走向过热的阶段，由于美国在世界经济中的地位，其他经济体的危机很难传导到美国，也很难使其经济和股市发生趋势性的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上周的美股大跌是否会伴随着危机的产生呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，现阶段美联储已经处于降息周期，并已经持续接近一年。据CME“美联储观察”：美联储3月降息50个基点至1.00%―1.25%的概率为100%。如果这一降息措施实施，将对美股构成较大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，从美国当前的经济周期角度来看，目前美国很难说处于过热或者衰退期，持续的复苏依然在进行，制造业、房地产和消费均没有明显衰退的信号，2019年以来的GDP也在2.0%上方平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，从阶段上看，此次下跌是临时性突发的事件导致的，而非处于持续下跌后的加速期，多是由市场情绪引发，一旦疫情缓解，或者政策信号明显，市场或逐步走出单边下跌的趋势。因此，我们认为本轮美股大跌，导致出现金融危机的概率并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密切关注未来风险点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，我们也应该随时警惕市场和疫情发生的变化，这是未来的风险点，可能会导致此次美股的调整幅度进一步加深。疫情方面，需要关注疫情在海外国家的蔓延情况以及海外疫情蔓延是否会造成国内疫情二度扩散；经济指标上，需要关注经济衰退概率以及美债收益率倒挂这两个信号。若这两个领先指标已经亮起了红灯，这种悲观预期可能会随着疫情发酵进一步加强，成为美股未来一段时间最重要的风险点。此外，由于美国今年是大选年，大选结果的不确定性也会导致美股的波动加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上来看，受疫情蔓延影响，近期海外股市出现剧烈波动，也在一定程度上拖累国内股指。通过对美股历次大跌行情进行分析，预计短期发生系统性风险的概率并不大。并且伴随着全球央行宽松窗口的打开，有助于缓解全球经济下行的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内方面，本轮行情的核心驱动因素是流动性宽松和盈利修复，未来货币政策还有空间，财政政策更加积极，对股指中长期带来正面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：赵鹏 ）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://futures.10jqka.com.cn/20200304/c618075173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业复工缺钱 银行马上贷款支持 减费让利 给小微企业送“及时雨”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618077549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一场突如其来的新冠肺炎疫情，打乱了各行各业节后正常经营的计划。当下，面对一手抓防疫、一手抓复工的现实需要，民营企业纷纷采取各种生产经营措施，寻求“自救”与“他救”，以渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力企业复工复产，金融机构责无旁贷。面对突发疫情，作为本土金融机构的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）积极响应号召，出台一系列政策举措，全力支持疫情防控和企业复工复产。从保障信贷资源供给，到制订实施支持小微企业八项举措，再到开辟绿色通道强化相关金融服务……这些举措旨在助企、惠企，通过让金融活水有效流向企业，为区域经济活力复苏注入强劲动力。记者林司楠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障信贷资源供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击，不少企业遭遇经营难题，资金告急成为阻碍企业复工复产的“绊脚石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在余杭经济技术开发区，杭州新瀚光电科技有限公司正以满负荷状态生产红外热像仪。但随着疫情的持续，公司各配件存货告急，急需采购资金。杭州银行深入实际，了解到企业急切的融资需求后，迅速成立临时工作小组，全行上下启动绿色审批通道，全程仅用时两个工作日，即完成整个授信方案的落地。最终，杭州银行根据企业需求发起单笔用信申请流动资金贷款400万元，顺利解决其燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得到资金支持后，企业恢复正常生产经营便有了坚实基础。为保障首批复工企业的金融服务需求，杭州银行对疫情防控必需、保障城市运行和企业生产必需、群众生活必需、重点项目建设施工以及其他涉及重要国计民生，在2月3日起复工的企业，实施清单制管理。对清单内企业，主动联系，了解客户基本情况，询问金融服务需求，“一企一策”制订金融服务预案，对符合贷款条件的，加快审批和放款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大投放力度，支持“稳经济、稳企业、稳发展”。通过对复工复产企业开展融资对接，杭州银行正以多种途径对企业提供流动资金贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减费让利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持小微企业渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常时期，实施非常之策。受疫情影响，一些小微企业面临用工紧张、资金不足、成本上升等难题，而企业本身并不缺乏市场竞争力。此时，金融机构若能下调贷款利率，增加贷款额度，放宽对企业贷款和融资的限制，对其而言，无疑如同一场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，杭州银行出台八项优惠政策，为小微企业“解渴”“输血”，助其恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州银行推出的八项措施中，针对浙江省内授信1000万元人民币及以下，且行业属性为制造业、批发和零售业、住宿和餐饮业的小微信贷客户，2月份利率按照中国人民银行公布的2020年1月20日一年期LPR(4.15%)计收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贷款方面，该行2020年2月和3月新增小微企业客户的贷款，自借款合同签订日起按照4.15%利率优惠一个月。属于该行基础客户(如代发工资达到5户以上)的，自借款合同签订日起免除一个月贷款利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于小微企业贷款到期，确受疫情影响的，可申请延期至2020年2月29日还款，延期期间不重新签署合同，按正常贷款计息，不上报征信逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“实施远程看房”“畅通线上结算渠道”和“加大移动支付优惠”，也是该行在线上的重要举措。同时，该行通过简化流程，实行线上自动审批，加大小微企业无还本续贷推进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特事特办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辟绿色通道满足应急需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力企业生产经营，守护好企业的资金链和供应链，需高效之举，亦需创新之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，杭州银行开通信贷审批、外汇服务和支付结算绿色通道，全力保障企业融资、结算等方面的金融服务需求；对参与疫情防控的政府部门、医疗机构、企事业单位紧急取现、资金划转等应急金融服务做到有求必应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于杭州滨江区的某科技有限公司是一家国内排名靠前的生命科学仪器和试剂公司，日前该企业成为杭州市第一批复工企业。因复工需要，企业急需向上游供应商开立银行承兑汇票支付货款。在杭州银行的助力下，其完成支付结算，顺利开工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司只是杭州银行提升金融服务质效的一道缩影。对企业“十万火急”的应急需求，能做到“雷厉风行”的响应速度，背后必然是机制与理念的双重创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过加大金融科技投入，推动业务线上走，杭州银行正不断提高线上金融服务覆盖面和便捷性。如利用手机银行、电话银行、在线客服等线上渠道提供7×24小时服务，创新“e网办”线上渠道“e付宝”工资代发产品、“云采贷”“药商贷”等特色供应链金融服务产品，让客户实现足不出户就能办好业务，确保金融服务不因疫情受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张洋HN080)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618077549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行：120亿美元首批紧急资金助受疫情影响国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c29fed8c0cd56ac3" id="1c75646fa11c4f5c33900a0e8a727fa7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行公布120亿美元的首批紧急资金，以帮助受新型肺炎疫情打击的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行长玛律帕斯表示，对于这种迅速蔓延的病毒仍有很多未知之处，可能需要提供更多的援助。他呼吁各国在地区及国际层面协调行动，认为反应的速度及广泛程度至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世银表示，快速通道援助国家加强公共卫生系统、监督及降低疫情对经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5000万元贴息支持中小微企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者程芃芃报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报淄博讯为贯彻落实《淄博市支持企业应对疫情稳定生产政策措施》，有效降低企业融资成本，全力支持企业复工复产，2月21日，淄博市地方金融监管局、市财政局制订了《淄博市应对疫情推动中小微企业发展资金支持实施细则》(以下简称实施细则)，为符合条件的中小微企业提供贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2月4日，淄博市人民政府办公室关于印发《淄博市支持企业应对疫情稳定生产政策措施》的通知，加大对企业的金融支持，安排5000万元财政资金用于中小微企业贷款贴息和风险补偿，支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》规定，在该市行政区域内注册并从事生产经营的中小微企业，在规定期限内从银行机构申请流动资金贷款和技术改造类项目贷款，符合规定条件的，由市级财政给予适当贴息。贴息利率按照贷款综合年利率不高于1%的标准执行，对于经国家认定有效期内的科技型企业实行差异化贴息政策，可适当上浮贴息金额。贷款贴息期限原则上为6个月(180天)，贷款期限不满6个月(180天)的，以实际贷款使用天数计算，贷款发生欠息、逾期的，不给予贴息。企业在申请财政贴息时，应为该企业在规定期限内各笔贷款贴息之和，贴息金额累计超过20万元的，以20万元为上限申请贴息。符合条件的企业应在银行发放贷款2个月内向注册地所在区县地方金融监管部门提出贴息申请，并提报相关材料。截至2020年10月31日，企业仍未提报材料的，原则上不再受理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“团银合作”破解“资金难”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张蓓报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报潍坊讯日前，共青团潍坊市委启动2020“鲁青基准贷”项目，通过“团银合作”提供6100万元优惠利率贷款，帮助企业破解“资金难”，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鲁青基准贷”是促进青年创业的具体帮扶措施。企业按照贷款条件和相关要求，填写项目申请表，向所在市级团委提出申请，团市委负责向当地相关银行金融机构进行推荐。团市委还与当地相关银行业金融机构共同进行考察，对企业提供个性化服务，确定放贷企业名单。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618078080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩开放 优服务 稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情作为突发性公共卫生事件，会在短期内对外商投资产生一定冲击。吸收外资受影响程度，取决于疫情持续的时间和范围，同时也使投资者观望心理加重。尽管目前稳外资面临诸多难点，但只要全国各地在抓好疫情防控前提下，千方百计做好外资企业服务和招商引资工作，疫情带来的负面影响完全可以克服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最新数据来看，疫情防控期间，浙江杭州吸收外资取得了不错进展，不仅2019年引进的恒隆、嘉里、新鸿基等重大项目顺利推进，2020年初更是传来百事公司将以7.05亿美元收购杭州郝姆斯食品有限公司的好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长远看，中国吸收外资的综合竞争优势没有改变，大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变，中国仍将是全球企业投资的热土。”商务部部长助理任鸿斌表示。多位专家也指出，尽管目前稳外资面临诸多难点，但只要全国各地在抓好疫情防控前提下，千方百计做好外资企业服务和招商引资工作，疫情带来的负面影响完全可以克服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对吸收外资影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情作为突发性公共卫生事件，会在短期内对外商投资企业产生一定冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了安全，一些外资企业可能会选择暂缓投资。另外，人员流动等都受到严格限制，这对投资活动也会带来一些不便，因而一定会影响到外商投资扩张。”对外经贸大学国际经济研究院院长桑百川在接受经济日报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸收外资受影响程度，取决于疫情持续的时间和范围，同时也使投资者观望心理加重。中国（深圳）综合开发研究院副院长曲建认为：“疫情之中，供应链条出现临时断裂的状况，使得外资收益率受到影响，在华外资企业的增量投资也会放缓。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过从长期来看，专家们普遍认为疫情对吸收外资的影响不大。“从防控疫情情况看，中国在应对突发疫情中采取了强有力的管理措施，效果非常明显。”桑百川表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对于中国的资本和土地等基本生产要素的存量以及生产效率不会有实质影响，唯一可能在疫情发生期间受到影响的劳动小时数也可以在疫情结束之后弥补回来。”清华大学服务经济与公共政策研究院客座研究员罗立彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心对外经济研究部综合研究室主任赵福军表示：“对外资的吸引力取决于经济基本面和营商环境。尽管疫情会对上半年经济运行带来一定压力，但我国经济长期向好的基本面没有改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对全球价值链冲击可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期来看，一些企业停工、劳动力流动受限、物流受阻、投资活动低迷，导致很多供应链会受到冲击，价值链体系也会受到一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情得到控制，企业复工率提高，经济快速恢复，中国作为全球价值链体系中重要的一环，仍然具有不可替代的功能。”桑百川表示，中国作为世界第一制造业大国、全球货物贸易第一大国、世界第二大经济体，这样的经济体量以及在全球经济中形成的密切价值链、供应链和生产网络体系，都决定了疫情不可能阻断中国在全球价值链分工体系中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国在全球产业链中的地位是长期形成的。与产业链地位直接相关的技术、人力资本、产业配套体系和基础设施等因素，是我国在改革开放40多年中逐步积累锻造的，非一时之功，而疫情对我国进出口、技术合作等带来的影响是短期的，难以改变我国长期形成的能力。”赵福军分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在全球价值链中地位的形成，从一个侧面反映了微观经济主体衡量成本收益之后的理性选择。中国国内巨大的产业规模和完备的配套能力，这种集聚经济效应所带来的优势，使得中国很难在短期内被任何其他经济体所替代，也不会因为疫情而发生太大变化。全球价值链的调整需要时间，也需要成本，不是短期内就能实现的。”罗立彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，目前疫情在全球有蔓延趋势，一些国家也相继暴发新冠肺炎疫情。“疫情之下，对于全球价值链而言，世界各国都会受到不同程度影响。”曲建表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对各国经济发展影响大小，取决于其应对疫情的能力。”赵福军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情过后投资机会不少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国抗击疫情取得了积极进展，全国各地复工复产有序进行。同时，我国相继出台了金融、财税、保险、社保等一系列的政策措施，对于稳定经济、稳定外商投资起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家建议，从长期来看，在抗“疫”中实现经济恢复，稳定外商投资，还可以出台更多支持举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桑百川认为，一方面，是否可以考虑建立应对突发公共安全事件的企业扶持基金，精准帮助那些因为疫情冲击受到严重影响的企业，包括外资企业；另一方面，中国正处在经济结构转型升级、推动制造业升级，全面提升经济发展质量的关键时期。在这个时期，中国更需要深化对外开放，积极利用外资。应该积极推动全面落实《外商投资法》，完善外商投资的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要充分发挥好驻外经商机构在招商引资方中的作用，就外资项目开展前期对接、沟通等相关工作。”赵福军建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在中国经济转型升级的过程中，服务业面临着大发展的机会，为了提升服务业的竞争能力，促进快速发展，中国还应该在电力、民航、铁路、邮政以及市政公共行业等基础设施领域扩大外商投资的市场准入，进一步扩大对外开放的力度。金融、医疗、教育、养老等服务业也要进一步放宽外商投资的准入限制。“通过努力营造外商投资的优良环境，推动制度性开放，来稳定外商投资的预期。”桑百川表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有关信披媒体条件的规则正研究制定 对信披义务人可能是个好事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会3月2日发布关于信息披露媒体有关规则过渡衔接的安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月28日第十三届全国人大常委会第十五次会议修订通过的《中华人民共和国证券法》（简称证券法）第八十六条规定，依法披露的信息，应当在证券交易场所的网站和符合国务院证券监督管理机构规定条件的媒体发布。《国务院办公厅关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》要求，完善有关规则，明确信息披露媒体的条件，做好规则修订前后的过渡衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上述规定和要求，证监会正在研究制定有关信息披露媒体条件的规则。在有关规则发布实施前，修订后的证券法所称“符合国务院证券监督管理机构规定条件的媒体”，暂按此前由中国证券监督管理委员会依据修订前的证券法第七十条规定指定的媒体执行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a6ec4e5d72619d86" id="53940d4f0d722cf561246cb5594deffe" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新证券法强化信息披露义务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为资本市场的基础性制度，信息披露制度是推动资本市场注册制和市场化发展的重要力量。修订后的证券法进一步强化了信息披露要求，设专章规定信息披露制度，系统完善了信息披露制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，修订后的证券法设专章规定信息披露制度，包括扩大信息披露义务人的范围；完善信息披露的内容；强调应当充分披露投资者作出价值判断和投资决策所必需的信息；规范信息披露义务人的自愿披露行为；明确上市公司收购人应当披露增持股份的资金来源；确立发行人及其控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员公开承诺的信息披露制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强信息披露要求下，《国务院办公厅关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》要求完善有关规则，明确信息披露媒体的条件，做好规则修订前后的过渡衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“注册制要求以信息披露为核心，信息披露制度关系到注册制的成败。新的证券法增设了信息披露专章，强化了信息披露要求，对信息披露要求更加及时、真实、准确、完整、简明清晰、通俗易懂，对存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏等信息披露违法行为，将处罚上限提高至1000万元，甚至还需要承担民事赔偿责任。在这种背景下，信息披露业务会大幅增长，需求会急剧扩大。”九州证券副总裁、九州期货董事陈美兴对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;记者说，在此背景下，通过适度扩大未来信息披露媒体范围，增加数量，以迎接这种变化，是注册制改革的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈美兴进一步表示，在核准制下，信息披露虽然也是面向所有人，但是主要受众可能还是监管部门，更多的是因为监管要求披露而披露。而在稳步推进注册制的背景下，信披的重心可能会从主要向“监管部门披露”调整到主要向投资者“披露”。因此，适度扩大媒体范围，增加媒体数量，可以让信披载体更接近普通大众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信批媒体未来或增加 将适度降低信披成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2007年实施的《上市公司信息披露管理办法》第七十一条规定，指定媒体是指中国证监会指定的报刊和网站。据悉，此前证监会指定的信披媒体通常指“七报一刊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证监会正在研究制定有关信披媒体条件的规则。可以预计，未来信披媒体数量可能会增加。”陈美兴如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江期货相关人士表示，根据《非上市公众公司信息披露管理办法》和《全国中小企业股份转让系统挂牌公司信息披露规则》，挂牌公司依法披露的信息，应当在符合证券法规定的信息披露平台发布；挂牌公司在其他媒体披露信息的时间不得早于在规定信息披露平台披露的时间。新的证券法对信披发布媒体的修改，或为上市公司提供更多选择，而新三板公司是在规定的信息披露平台发布，信披成本低，对挂牌公司影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创元期货副总经理、董秘董静苏则对记者说，从“指定媒体”到“符合国务院证券监督管理机构规定条件的媒体”，相信未来符合信披媒体条件的媒体会积极响应，信披媒体数量会有所增加，“我们作为新三板挂牌公司，很期待相关规则早日落地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据董静苏介绍，目前，新三板挂牌公司通过股转系统指定信披平台进行披露，虽然没有对在媒体上进行信披做强制要求，但未来随着更多符合条件的信披媒体出现，一定程度上也会为新三板挂牌公司信披提供更多渠道，有利于信披更加公开透明，让投资者多渠道了解公司信息。未来进行信披的市场主体会有更多的选择，信披成本也会相应降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈美兴也认为，对需要进行信披的市场主体来说，未来信披渠道增多后，可能会适度降低信披主体的信披成本。同时，可供选择的信披媒体的增加，也能避免某些特殊时期信披过于扎堆，降低信披沟通成本。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF与世行宣布今年春季年会改为在线举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间4日消息，国际货币基金组织（IMF）与世界银行宣布，由于对快速传播的冠状病毒的担忧日益增加，今年原定在华盛顿举办的IMF与世行春季年会将采用“虚拟形式”举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会原定4月17日至19日在华盛顿举办，预计将吸引全球约1万名政府官员、记者、商界人士和民间社会代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF仍将发布最新的《世界经济展望》报告，其中可能包括下调全球经济增长预期，因为疫情已对全球航空旅行、制造业和旅游业造成沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“八字方针”深化供给侧结构性改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618081874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，我国经济运行主要矛盾仍然是供给侧结构性的，必须坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，更多采取改革的办法，更多运用市场化、法治化手段，在“巩固、增强、提升、畅通”八个字上下功夫。这为当前和今后一个时期深化供给侧结构性改革、推动经济高质量发展指明了航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，推进供给侧结构性改革，是推动我国经济实现高质量发展的必然要求，也是一场必须要打赢的硬仗。总的来看，供给侧结构性改革已取得阶段性显著成效，但仍面临一些问题和挑战，如在稳增长过程中巩固“三去一降一补”成果的难度加大，市场主体活力尚未得到充分释放，新旧动能转换的长效机制仍不健全，与高质量发展的要求尚有差距等。当前，我们要紧扣战略机遇期新内涵，坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，深入理解“巩固、增强、提升、畅通”八字方针的要求，并切实加以贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固，就是要巩固“三去一降一补”成果，加大破、立、降力度。当前，我国经济运行的主要矛盾仍然是供给侧结构性的。若供给体系不适应需求结构变化，经济就难以实现良性循环。聚焦这个主要矛盾，必须更多运用市场化、法治化手段深化供给侧结构性改革。如通过破产程序的完善，推动更多产能过剩行业加快出清，降低全社会各类营商成本，加大基础设施等领域补短板力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强，就是要增强微观主体活力，发挥企业和企业家主观能动性，破除各类要素流动壁垒。在外部环境复杂严峻、经济面临下行压力的背景下，要按照中央经济工作会议的部署，深化四梁八柱性质的改革，切实转变政府职能，凡是市场能自主调节的就让市场来调节，凡是企业能干的就让企业干。加快国资国企改革，坚持政企分开、政资分开、公平竞争原则，做强做优做大国有资本，加快实现从管企业向管资本转变；打造规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场；坚决破除民营企业发展障碍，营造法治化制度环境，保护民营企业家人身安全和财产安全，激发各类市场主体活力，切实增强发展内生动力；深入推进“最多跑一次”改革，准确把握政府在创新发展中的角色定位；简政放权，下大力气降低制度性交易成本，通过降低企业用电成本，降低电信资费，降低交通、物流领域收费等途径清理规范涉企收费；加快探索形成负面清单和产业准入的审管分离制度，取消不合理、繁琐的行政审批制度，以政府服务的“加法”换创新发展的“乘法”；运用互联网、大数据与云计算等数字技术推进政务信息化，推广智能办公，提高行政效能；以业务外包等方式与市场主体开展合作，提高公共服务的质量和效率；消除阻碍市场主体创新的“痛点”“难点”和“堵点”，加快形成行政效率高、审批少、收费低的法治化营商环境；依法依规实施严格的市场监管，消除信息不对称，促进市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升，就是要提升产业链水平，注重利用技术创新和规模效应形成新的竞争优势，加快解决关键核心技术“卡脖子”问题，培育和发展新的产业集群。加大政策支持力度，切实引导和支持土地、金融、创新、人才等要素向传统产业改造提升集聚，促进传统产业向数字化、网络化、智能化升级；推动制造业产业模式和企业形态根本性转变，促进高新技术产业化，推动大数据、新能源、纳米材料等战略新兴技术与产业发展的跨界融合，以数字化、网络化、智能化带动传统产业转型升级，支撑引领新兴产业的集群式发展；加大金融支持力度，发展多层次资本市场，探索投贷联动、科技保险、专利质押融资等融资形式，为制造业企业技术改造和转型升级提供中长期资金供给，促进我国产业迈向全球价值链中高端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通，就是要畅通国民经济循环，形成国内市场和生产主体、经济增长和就业扩大、金融和实体经济良性循环。要加快转变政府科技管理职能，推动创新融通发展，充分发挥科技创新规划和重大科技专项的牵引作用，通过制定规划和建立产学研合作基地等创新平台，引导科教资源逐步释放，调动各类创新主体深度融合的积极性；升级各类“双创”平台载体，支持企业建立健全科技成果、知识产权归属和利益分享机制；扶持科技型小微企业，引导其在科技成果应用、技术创新、创造就业等方面发挥更大作用；鼓励企业发展知识产权和拥有知名品牌，形成知识产权创造、应用、产业化的良性循环；深入开展服务业综合改革试点，推动先进制造业与现代服务业深度融合，扎实推进国家物流枢纽网络建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：北京市习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心执笔：马一德)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618081874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济长期向好趋势不会变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，党中央高度重视，对防控工作作出一系列重要部署。中共中央政治局召开会议强调，“新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济有巨大的韧性和潜力，长期向好的趋势不会改变”。这是理性认识疫情对我国经济发展带来的实际影响，基于经济长期向好的基本面没有变的现实情况作出的科学研判，为我们主动作为、精准施策指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用全面、辩证、长远的眼光看待经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“新冠肺炎疫情不可避免会对经济社会造成较大冲击。越是在这个时候，越要用全面、辩证、长远的眼光看待我国发展，越要增强信心、坚定信心。”这为我们理性认识疫情所带来的影响提供了方法论的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持用质变与量变的观点看影响。这种影响体现在量的变化而不是质的改变。一切事物都是质和量的统一体。考察新冠肺炎疫情对我国经济的影响，既要看量的方面，也要看质的方面。总的来看，疫情对我国经济发展的影响只是量的变化，即经济增长速度的快与缓或量的多与少，但是疫情对我国经济的冲击不会带来质的改变，即经济增长的态势不会变，长期向好的趋势不会变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持用对立与统一的关系看影响。这种影响既带来挑战也带来机遇。一切事物都是对立统一的矛盾体。综观新冠肺炎疫情对于我国经济的影响，既带来巨大的挑战，也带来难得的机遇。主要体现在：疫情影响了一些传统产业的发展，延缓了消费需求的释放，造成了经济发展短期的曲折波动，但也积蓄了大量消费需求，激发了新兴产业的发展潜能，催生了经济发展的新形态，为我国经济长期向好发展注入了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持用否定之否定的眼光看影响。这种影响是短期的、局部的而不是长期的、全局的。一切事物都是否定之否定的发展过程。总的来看，新冠肺炎疫情对我国经济的影响，主要表现为：影响是短期性而非长期性、是局部性而非全局性。时间上主要影响第一季度经济增长，预估对第二、三、四季度影响较小，从全年来说增长速度会保持在合理区间；空间上主要影响武汉等疫情高风险地区，中风险地区和低风险地区所受影响较小，从全国来看风险基本在可控范围；产业上主要影响第三产业，第一、第二产业所受影响较小，从整体来讲对生产影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前我国经济长期向好的基本面没有变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济长期向好的基本面没有变，长期向好的趋势不会变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济长期向好的根本没有变，决定了我国经济发展的趋势和方向。新中国成立70多年来，我国经济之所以能在大灾大难之后迅速恢复，实现跨越式发展，其根本原因就在于有中国共产党领导的政治优势、中国特色社会主义的制度优势和中华民族多难兴邦的精神优势。这些优势决定了我国经济发展的趋势和方向。党的坚强领导为经济长期向好发展提供坚强的政治保证，中国特色社会主义制度为经济长期向好发展提供有力的制度保障，中华民族熠熠生辉的民族精神为经济长期向好发展提供强大的精神力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济长期向好的基础没有变，提供了我国经济发展的源泉和动力。经过改革开放40多年的发展，我国已经成为世界第二大经济体、制造业第一大国、外汇储备第一大国，积累了扎实雄厚的物质基础；建立了比较完备的产业体系和工业体系，在互联网+、5G技术等信息技术方面处于世界领先地位，具有了较为先进的科学技术和机器装备；蕴藏了巨大的人口红利，拥有着近9亿劳动力资源、1.7亿受过高等教育和拥有技能的人才资源。这些雄厚积淀为我国经济发展提供了强大源泉和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济长期向好的条件没有变，创造了我国经济发展的空间和环境。改革开放以来，人民群众对美好生活的需要催生了超大规模、潜力巨大、供求多元的内需市场。对外开放不断扩大，外贸进出口与利用外资成就斐然。我国东部、中部和西部地区发展的差异性与不平衡性，可以形成优势互补、梯次发展的有利局面。这些使我国具备了广阔的经济发展空间和良好的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分释放经济发展的巨大潜力和强大动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“我国经济长期向好的基本面没有改变，疫情的冲击是短期的、总体上是可控的，只要我们变压力为动力、善于化危为机，有序恢复生产生活秩序，强化‘六稳’举措，加大政策调节力度，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，就能够实现今年经济社会发展目标任务。”这为我国保持经济长期向好趋势提供了基本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深根固本，为保持经济长期向好趋势提供保障。一是要始终坚持和加强党对疫情防控和经济社会发展的全面领导。各级党委和政府必须坚决贯彻落实党中央决策部署，做到两手抓、两不误、两促进，即一手抓疫情防控，一手抓经济社会发展。二是要充分发挥中国特色社会主义制度的显著优势，集中力量坚决打赢疫情防控阻击战，集聚资源坚决完成脱贫攻坚任务。三是要大力弘扬中华民族伟大的民族精神，凝聚全国人民团结一心、战胜疫情的勇气和斗志，激发全国人民只争朝夕发展经济的豪情和壮志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化危为机，为保持经济长期向好趋势奠定基础。一是要建立与疫情防控相适应的经济运行秩序。分区分级，精准防控，在确保做好防控工作的前提下，有序推动各类企业复工复产。二是要推动相关新兴产业发展。充分利用信息网络技术改造升级旅游业、餐饮业等传统产业，适应时代发展的新要求；出台相关措施推动培育壮大在线消费、医疗健康等新兴产业，引领产业发展的新趋势。三是要保障相关重点群体就业。有序组织农民工返岗复工，优先做好贫困地区农民工返岗就业工作，支持多渠道灵活就业和个体工商户营业，注重做好高校毕业生就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的放矢，为保持经济长期向好趋势创造条件。一是要激发市场活力，释放内需潜能。在保证疫情防控的前提下尽快复工复产，既有利于提供丰富多样的消费场景和商品供给，又有利于提高人民群众的经济收入和消费需求。二是要加强国际合作，扩大对外开放。创造有利的外部环境，保障外贸产业链、供应链畅通运转，稳定和扩大国际市场份额。三是要加大宏观政策调节力度，发挥好有效投资的关键作用。积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加灵活适度，支持受疫情影响较大的行业、企业的发展；加大新投资项目的开工力度，加快在建项目的建设进度，发挥投资对经济发展的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情，是一次危机，也是一场大考。我们坚信，只要坚定贯彻落实党中央各项决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，就一定能取得疫情防控斗争的全面胜利，也一定能够把我国经济发展的韧性、潜力和动能充分释放出来，为推动我国经济长期向好发展增添力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：四川大学马克思主义学院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200304/c618075393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财税“架桥”给力疫情防控企业复工</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618075419.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月3日讯 记者敖蓉报道：截至3月2日，各级财政安排疫情防控资金达1087.5亿元，医疗费用保障比较充足，重点医疗物资采购由政府兜底采购收储，解除企业后顾之忧，这是记者3月3日从国务院联防联控机制新闻发布会上了解到的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部会同相关部门出台了一系列的财税政策，支持企业特别是中小微企业复工复产。财政部社会保障司司长符金陵说，这些政策可从让企业少缴一点、让政府多补一点、让融资成本多降一点等三个方面归纳。其中，在落实税收减免政策基础上，最近又出台了社会保险费减免政策。养老、失业、工伤三项社会保险阶段性降费实施以后，预计2020年可以减轻企业负担5100多亿元。同时还指导地方减征部分职工医保单位缴费，又可以减轻企业负担约1500亿元。外加2019年财政部把企业养老保险单位缴费由20%降为16%的政策实施，全年仅社保费减负就超过1万亿元。同时，加大对重点保障企业专项贷款财政贴息的支持力度，按企业实际获得贷款利率的50%给予贴息，这样能够保证这些企业的实际融资成本不高于1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在患者医疗费用保障方面，已明确确诊患者的医疗费用，在基本医保、大病保险、医疗救助等按规定支付后，个人负担部分由财政兜底，对疑似患者的治疗费用，按规定支付后由就医地来制定补助政策并安排资金。截至3月2日，各级财政安排的疫情防控资金已经达到1087.5亿元，医疗费用的保障比较充足，人民群众不会因为医疗费用问题而延误救治。在重点医疗物资采购保障方面，在疫情防控期间对企业多生产的重点医疗防护物资，由政府兜底采购收储，解除企业生产后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以后，国家先后出台了三批支持疫情防控和企业复工复产方面的税费优惠政策。国家税务总局总审计师兼货物和劳务税司司长王道树说，针对小微企业和个体工商户能享受哪些税费减免政策，其中既有对支持复工复产减征或者免征增值税的政策，湖北是免征，湖北以外的其他地区减按1%征收率征收；又有国家出台的其他针对疫情防控的若干税收优惠政策；还可以继续享受去年以来出台的针对月销售收入在10万元以下的小规模增值税纳税人的免税政策。同时，小微企业和以单位方式参保的个体工商户还可以享受三项社保费阶段性减免等税费支持政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200304/c618075419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>