<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 03:53:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>关于2020年大宗商品衍生品中央对手清算业务和自贸区大宗商品现货清算业务成交数据接收日安排的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费连续六年成增长第一拉动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　促消费动力十足，稳外贸扎实开展，稳外资成效明显，第二届进博会实现“越办越好”，多条步行街改造提升……12月30日，商务部举行媒体吹风会介绍2019年商务工作情况表示，预计全年我国社会消费品零售总额将突破40万亿元大关。同时，我国经贸大国地位更加巩固，经贸强国建设稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务消费需求旺 消费品进口快速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司副司长王斌在发布会上表示，预计2019年全年我国社会消费品零售总额为41.1万亿元，同比增长8%，全年预计消费贡献率在60%以上，连续6年成为经济增长第一拉动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，服务消费需求旺盛。前11个月，全国餐饮收入同比增长9.4%，高出商品零售增速1.5个百分点。前三季度，全国居民人均服务性消费支出增长10.2%，服务消费占居民最终消费支出比重为50.6%，比上年同期提高0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费品进口快速增长。前三季度，消费品累计进口1.04万亿元，同比增长15.3%。全国跨境电商零售进口额增速超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流通贡献显著增强。目前，流通业实有市场主体超过7000万户，吸纳就业2亿人左右；2019年前三季度，流通业主要行业增加值达7.8万亿元，占GDP的比重达到11.2%，流通业成为创业创新重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计2019年年底中国汽车保有量达到2.6亿辆，仅次于美国位列第二，中国汽车的销量连续10年稳居世界第一。”商务部市场建设司副司长胡剑萍表示，2019年以来，我国汽车销售出现负增长，1月至11月汽车新车销量2311万辆，同比下降9.1%，预计全年销量2600万辆，同比下降7%至8%。汽车销量下降，主要是受宏观经济下行压力加大、居民消费信心不足、汽车保有量持续增长带来的资源环境约束增强以及汽车消费理念变化等多重因素叠加影响。“中国汽车快速普及的阶段已经结束，汽车市场从增量市场向存量市场转变。”胡剑萍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年外贸规模将稳定在30万亿元以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计全年外贸规模将稳定在30万亿元以上，很可能超过去年规模，再创新高，为全球贸易增长增添动力。”商务部外贸司司长李兴乾表示，外贸发展呈现稳中提质良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构不断优化成为外贸发展一大特点。数据显示，民营企业主力军作用突出，出口占比提高至51.5%。国际市场布局更趋合理，对“一带一路”国家进出口占比达29.3%。国内区域布局更加均衡，中西部地区出口持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务贸易保持平稳发展，成为“稳外贸”新亮点。1月至11月，我国服务进出口总额48711亿元，同比增长2.1%。服务贸易“含金量”持续提高，知识密集型服务进出口16675亿元，增长10.2%，占服务进出口总额的比重达到34.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国服务贸易发展较快，占整个对外贸易的比重不断提升，从2010年的11%提升到目前的14.6%。随着制造业和服务业不断融合，服务贸易在对外贸易中的地位和作用更加突出，发展前景广阔、潜力巨大。”商务部服贸司司长冼国义说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国仍是多数跨国公司重要投资目的地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国自主开放举措多、力度大、层次深，形成了扩大开放、吸收外资的“组合拳”，稳定了外商投资信心和预期，保障了全年稳外资目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年1月至11月，全国实际使用外资为8459.4亿元，同比增长6.0%；折合1243.9亿美元，同比增长2.6%。“预计全年吸收外资按人民币计增长5%左右，按美元计增长2%左右。”商务部外资司司长宗长青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国吸引外资形势更加复杂严峻，全球跨国投资总量仍处于较低水平，引资竞争日益激烈，稳外资不确定性增多。但是，“我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，吸引外资具有综合竞争优势，我国仍是多数跨国公司的重要投资目的地。”宗长青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外资方面，2020年商务部将在政策落实、外资准入、环境优化、平台建设、投资保护上下功夫，进一步增强外商投资中国的信心、预期和获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国共设立18个自贸试验区，实现了沿海省份全覆盖，并首次在沿边地区布局。”商务部自贸区港司司长唐文弘表示，2020年商务部将会同有关部门，对标高标准经贸规则，进一步压减自贸试验区外商投资准入负面清单，在自贸试验区探索建立跨境服务贸易负面清单管理制度，在推动规则、规制、管理、标准等制度型开放方面加大探索。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国有文化企业改革发展报告》正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据财政部网站12月31日消息，近日，中央宣传部、财政部联合发布《国有文化企业改革发展报告（2019）》（以下简称《报告》）。此报告已连续发布8年，为深化国有文化企业改革，加强国有文化资产监管提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，国有文化企业坚持把社会效益放在首位、实现社会效益和经济效益相统一，积极应对复杂经济形势，规模实力持续增强。截至2018年底，国有文化企业共计1.7万户，从业人员142.4万人。资产总额5.3万亿元，所有者权益2.5万亿元，分别同比增长15.4%和11.7%；全年实现营业总收入1.5万亿元，利润总额1491.1亿元，分别同比增长0.1%和0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》同时显示，财政部配合中央宣传部推动国有文化企业改革发展取得新的成效。一是加强党对国有文化企业的领导。贯彻落实习近平总书记关于国有企业党建的重要讲话精神，推动企业把党建工作总体要求写入章程，企业明确重大决策由党组织前置研究审议的具体内容、工作程序等。二是完善文化企业国有资产监管体制。中央层面完善了由中宣部有效主导、财政部代表国务院履行出资人职责、主管主办制度与出资人制度有机衔接的国有资产监管体制，29个省（区、市）设立或明确了具体办事机构。三是加大对文化企业支持力度。2018年财政部安排国有资本经营预算15亿元，支持中央文化企业落实国家重点文化产业发展战略、调整文化领域国有资本布局结构等，并继续落实省属文化企业2020年底前免缴国资收益等政策。四是助力企业经营机制创新。推动中央文化企业和省属重点国有文化企业完成公司制改制，稳妥推进企业股份制和混合所有制改革，在部分国有文化企业开展职业经理人试点和员工持股试点。五是推动企业转型升级。支持国有文化企业助力文化与科技、旅游等相关产业融合，大力发展数字创意、数字出版、绿色印刷等新业态，打造省级融媒体云平台和建设县级融媒体中心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国首部缺陷消费品召回管理地方法规出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者蔡美萍)近日，江苏省政府以第132号令发布《江苏省缺陷消费品召回管理办法》(以下简称《办法》)，自2020年3月1日起施行。这是全国首部缺陷消费品召回管理地方法规。《办法》依据《中华人民共和国产品质量法》《中华人民共和国消费者权益保护法》，规范江苏消费品召回管理工作，推动召回管理制度落实，强化生产者履行产品质量责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省市场监管局从2013年起至今年11月底，共对192家企业生产的257款302.5万件产品实施了召回，建议36家企业生产的45款29.1万件产品实施整改，召回数量6年增长近200倍，对保障民生质量安全，推进高质量发展发挥了积极作用。基于缺陷消费品召回实践的迫切需要，江苏省市场监管局始终坚持召回管理工作的制度建设，致力于推动召回管理地方立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确了各级职责。根据机构改革后市场监管部门职能的调整，明确了省、设区的市市场监管部门和县(市、区)市场监管部门缺陷消费品召回管理工作的职责分工，以及缺陷消费品召回技术机构承担的具体技术工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规范了缺陷消费品召回程序。明确了生产者召回缺陷消费品的基本程序和基本要求，明确了市场监管部门收集缺陷消费品信息的途径及启动缺陷调查的条件、步骤和程序，对风险评估、缺陷认定、异议处理、消费提示、召回监督等内容进行了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确了生产者召回主体责任。针对生产者召回主体意识不强的问题，明确了生产者应当对其生产的消费品质量负责以及生产者在召回活动中应该采取的必要措施。同时明确了销售者和电子商务平台经营者获知消费品存在缺陷的情况下应采取的必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》落实了长江三角洲区域一体化措施。明确了长江三角洲区域市场监管部门要加强联系沟通，推进信息互通共享、技术合作、建立统一技术审查管理平台和专家库等机制建设，加强在信息收集、快速预警、监督抽查、执法查处、缺陷召回、专项整治等领域的合作交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委、中国社科院蓝皮书显示 更多央企建立海外培训基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委、中国社科院蓝皮书显示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多央企建立海外培训基地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委、中国社科院发布《中央企业海外社会责任蓝皮书(2019)》。蓝皮书显示，将中国国内培训师送到国外项目进行培训和建立海外培训基地的中央企业均呈现上升趋势，中央企业海外员工培训进一步属地化、长效化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据蓝皮书，2019年84%的中央企业运用内部“帮传带”对当地员工进行培训，65%的中央企业把培训作为促进当地产业发展的助推剂，积极聘请当地专业培训机构或培训人员进行培训，60%的中央企业把当地员工送回中国国内培训。83%的央企向海外经营相关方提供技术咨询服务及人员交流，54%的央企向海外经营方进行技术援助，54%的央企通过合营公司进行合作生产，27%的央企在东道国设立研发中心。82%的中央企业积极投身当地社区文化建设，比2018年上升8%。与2018年相比，除以文化交流形式为当地社会发展作出贡献外，中央企业在参与基础设施建设、提供教育与健康服务、开展当地居民职业培训、参加当地志愿活动等多个方面均有较大上升，表明中央企业在海外运营过程中对当地社会发展作贡献的形式越来越多样。中国华电集团有限公司党建工作部主任聂向阳介绍，2019年，中国华电积极践行“一带一路”倡议，坚持境外投资、工程承包、技术服务、国际贸易四轮驱动，造福各国人民，目前中国华电海外在建在运装机403万千瓦，累计为东道国提供上万个就业岗位，同时培训了大量当地员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委科技创新和社会责任局副局长张晓红指出，2019年，中央企业在“走出去”过程中更加注重履行社会责任，同时不断完善环境管理制度，持续加大环境保护的投入，积极探索创新节能减排降碳的技术，把绿色发展的高标准、严要求转化为企业海外发展的竞争力。蓝皮书显示，2019年，83%中央企业已要求海外业务开展环境评估，其中60%的央企已建立相应机制，23%的央企正在制定相应的机制，两项数据较2018年均呈现上升趋势；89%的中央企业积极参与当地生态系统保护，48%的中央企业支持物种迁地保护，10%的中央企业推动构建生物多样性法律体系，三者均比上年提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邱海峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月我国服务进出口总额48711亿元 服务贸易成为“稳外贸”新亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，1-11月，我国服务进出口总额48711亿元，同比增长2.1%。其中，出口17405亿元，增长8.2%，增速高于进口增速9.2个百分点。服务贸易逆差减少1623亿元，下降10.5%，服务贸易成为了“稳外贸”的新亮点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场深化改革2019年稳步前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　回眸2019年的A股市场，从科创板开板到沪伦通开通，从MSCI扩容到重组新规落地，一系列重磅事件发生，都将对A股市场的未来发展产生深远的影响。下面一起通过十大关键词来做一个回顾和梳理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>砥砺奋进 书写现代市场体系建设新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是新中国成立70周年，商务部坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实习近平总书记有关批示指示精神，围绕“一促两稳”和“6+1”重点工作，加强横向协作、纵向联动，努力健全现代市场体系，奋力推进脱贫攻坚，多措并举扩大消费，各项工作取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚决落实电商扶贫和产销对接扶贫两项政治任务，助力打赢脱贫攻坚战。落实习近平总书记有关指示精神，继续实施电商进农村综合示范，新支持215个示范县，对国贫县实现全覆盖；赴“三区三州”调研指导，组织电商专家下乡，举办2期全国农村电商培训班；引导电商扶贫频道对接近600个国贫县，推动农产品出村。2019年前11个月，832个国贫县实现网络零售额2166.1亿元，增长31.7%，带动就业超过850万人。印发《多渠道拓宽贫困地区农产品营销渠道实施方案》，举办15场产销对接扶贫活动，组织616家（次）农产品流通企业与1599家生产主体对接，实现贫困地区销售额1.11亿元；推动农产品流通企业扶贫联合体设立扶贫专区专柜282个；指导各地举办产销对接活动128场，贫困地区达成采购金额约14.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续加强菜市场建设改造和升级乡村服务网络，促进便利消费。印发《关于推动农商互联完善农产品供应链的通知》，重点支持15个省（区、市）加强菜市场、农贸市场、社区菜店建设改造。推动中央财政支持冷链物流发展，编制《菜市场建设管理标准汇编》，指导各地提升菜市场建设和管理标准化、规范化水平。初步统计，2019年全国新建改造菜市场超过1200个。以深化电商进农村综合示范为抓手，与邮政和农行共建共享服务站点，整合流通服务资源，合力推动农村市场转型升级。截至目前，示范地区建成农村电商公共服务和物流配送中心1700多个，乡村电商服务站点超过12万个，乡镇快递网点覆盖率接近100%。2019年前11个月，乡村消费品零售额54259亿元，增长9.0%，增幅高于城镇1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入推进汽车流通体制改革，着力稳定汽车消费。推动国务院颁布《报废机动车回收管理办法》，制定《报废机动车回收管理办法实施细则》，修订出台《报废机动车回收拆解企业技术规范》；印发推动汽车等重点消费品更新升级的实施方案；出台《关于进一步促进汽车平行进口发展的意见》；推动解决经销商国五标准汽车库存高企问题和部分平行进口汽车滞留港口问题；积极推进汽车全流通链条信息体系建设。2019年前11个月，全国新车销售2311万辆，二手车交易1323.6万辆，试点企业平行进口汽车14.6万辆，限上汽车类商品零售额3.49万亿元，占限上商品零售额的比重为28.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是创新发展现代供应链，助力经济高质量发展。继续指导55个城市和266家企业开展供应链创新与应用试点，积极培育供应链服务企业和协同平台，组织召开全国试点工作推进会，开展试点中期评估和试点成果展示；成立现代供应链专家委员会，建立部际联络员制度，创办《现代供应链创新与应用》内部刊物；举办2期全国供应链培训，开展系列供应链创新中国行活动，与工行开展供应链金融领域合作。近年来，供应链新技术新模式不断涌现，协同效率和水平不断提升，成为各地推进经济高质量发展的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是优化升级商品交易市场，畅通流通和消费循环。出台《关于推进商品交易市场发展平台经济的指导意见》，建立跨部门联络员制度，开展联合调研，举办发展平台经济培训；在钢铁、化工和纺织等领域，形成一批资源配置效率和供需匹配水平高的平台型市场。2019年前三季度，55家重点联系商品交易市场成交总额2.61万亿元，增长6.1%；进出口额达302.9亿美元，同比增长12.9%，呈现“千亿引领，百亿追随”的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强信用建设和行业监管，营造良好消费环境。印发《商务信用联合惩戒对象名单管理办法》，完善失信联合惩戒机制。指导海南加强商务诚信示范省建设，组织2019年“诚信兴商宣传月”活动；开展直销行业清理整顿，净化直销市场环境。继续推动肉菜、中药材追溯体系建设。强化单用途商业预付卡管理。完善药品流通统计调查制度，推动药品现代流通方式创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，商务部将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以党的政治建设为统领，不断提高治理能力和治理体系现代化，坚决落实党中央决策部署，奋力打赢脱贫攻坚收官之战，推进现代农村市场体系建设，促进形成强大国内市场，为全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标不懈奋斗。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国推进高水平开放背景下的中日韩合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界百年未有之大变局，中国推进更高水平开放，不仅是实现自身高质量发展的战略选择，而且为区域性、全球性的互利合作注入重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国推进高水平开放的大趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国推进高水平开放呈现三大趋势。一是正在从以制造业领域为主的开放转向以服务业领域为重点的开放。服务业市场的开放已经成为中国扩大和深化对外开放的重点。2005年至2018年，我国服务业实际利用外资年均增长14.4%（按美元计），高于我国实际利用外资整体增速8个百分点；2018年，服务业实际利用外资占我国实际利用外资额的63.6%。二是正在从商品和要素流动型开放转向规则等制度型开放。中国正在加快推进以知识产权为重点的产权保护、产业政策、政府采购、财政补贴、环保标准等与世界经贸规则的对接。三是从经济全球化的积极参与者转变成为经济全球化的重要推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国推进高水平开放正在释放巨大的市场潜力。一是中国消费规模正在不断增长。初步预测，到2025年，全社会消费品零售总额将达到60万亿元人民币左右，加上引致的投资需求，市场规模将达到百万亿元人民币。二是中国消费市场的潜在需求加速释放，消费结构不断升级。到2025年，中国最终消费率将达到60%以上，居民消费率将达到45%以上；居民服务型消费占比将从当前的44.2%提高至52%-55%。三是中国市场潜力的释放正在为全球经济创造巨大有效需求。预计未来10年，中国每年的商品和服务进口将达到2万亿至3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进高水平开放已成为中国经济高质量发展的重要动力。预计到2025年，中国服务业占比由2018年的52.16%提高至60%左右，基本形成服务业主导的产业结构；到2020年服务业就业人员有望达到4亿人，占总就业人员比重达到50%左右；2020年预计劳动者报酬占比有望从2016年的47.46%提高到50%以上，中等收入群体比重有望提高到35%左右；对资源环境消耗的依赖将明显降低，形成绿色发展新格局，到2020年能耗将减少14.16%，碳排放量将减少18.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国推进高水平开放对深化中日韩合作有重大影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中日韩之间的经贸联系不断增强。2005至2018年，在货物贸易方面，韩国对中国的出口年均增长率达7.7%，韩国对中国的出口占其出口总额的比重已由21.8%提升到26.8%；日本对中国的出口年均增长4.6%，高于日本出口整体年均增长率2.9个百分点，日本对中国的出口占其出口总额的比重已从13.4%增加到19.5%。中国已经成为日韩货物第一大出口目的地。在2014年至2017年的4年间，日本对中国的服务出口年均增长11.4%，是日本服务出口总额年均增速的2.6倍，日本对中国的服务出口占其服务出口总额的比重也由10.0%上升至12.2%。2005-2018年，中韩服务贸易年均增长7.2%，是韩国服务贸易整体年均增长率的1.4倍；韩国与中国的服务贸易占其服务贸易总额的比重已由12.4%提升至15.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中日韩有条件共同应对单边主义和贸易保护主义的挑战。根据相关预测，2018年，中日韩三国GDP合计为20.2万亿美元，接近美国的经济总量；最终消费支出合计为11万亿美元，接近美国的70%；贸易额合计为8.2万亿美元，是美国的1.6倍。根据中国商务部的预测，中日韩自贸区建成后，中国经济获益增长1.1%至2.9%，日本经济获益增长0.1%至0.5%，韩国经济获益增长2.5%至3.1%。中日韩三国“抱团合作”，将有效应对单边主义和贸易保护主义的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国高水平开放不断释放近14亿人的潜在消费需求，将为中日韩经贸合作拓宽市场空间。目前，中日韩三国区域内贸易比例仅占19%，低于东盟（24%）、北美（42%）、欧盟（65%）。三国经济结构互补性仍远远大于竞争性，三方需要超越经贸摩擦，加快中日韩自贸区进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以务实举措加快中日韩经贸合作新进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，加快推进中日韩自贸进程。建议把服务贸易作为早期收获的重点，在知识产权、文化旅游、电子商务、金融服务、研发、工业设计和数据处理等领域率先实现自由贸易的重要突破，逐步推进服务标准的对接与服务市场的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，以率先实施服务业项下的自由贸易政策为重要突破。一是适应中国消费结构升级大趋势，积极开展中日韩在旅游、教育、文化娱乐等产业项下的自由贸易；二是适应三国人口老龄化趋势，积极推进医疗健康养老产业项下的自由贸易；三是适应全球数字经济引领产业变革大趋势，以深化生产性服务业合作推进智能制造产业的深度合作；四是适应可持续发展大趋势，深化中日韩绿色产业和环境治理合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，以“中日韩+”拓展三国合作新空间。中日韩应本着先易后难、循序渐进的原则，采用包括“早期收获计划”、框架协议、双边和三方投资协定等不同形式，共商共建多层次、分产业、灵活多样的双边、三方与次区域自贸区，重点推进“中日韩+东北亚其他国家”的能源合作、旅游合作、制造业合作、绿色发展合作、基础设施合作等。由此，推动形成中日韩扩大和深化经贸合作新的大格局。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前11月实际使用外资8459.4亿元 同比增长6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部有关负责人介绍，2019年1-11月，全国实际使用外资8459.4亿元人民币，同比增长6%，预计全年将增长5%左右。其中，吸引1亿美元以上的外资大项目722个，增长15.5%。“一带一路”沿线国家、东盟对华投资分别增长23.5%和27.3%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴自贸协定第二阶段议定书降税安排将于2020年1月1日起实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月1日,《中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于修订&amp;lt;自由贸易协定&amp;gt;的议定书》(以下简称《议定书》)正式生效。目前，中巴两国已完成相关国内程序，《议定书》降税安排将于2020年1月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《议定书》规定，降税安排实施后，中巴两国间相互实施零关税产品的税目数比例将从此前的35%逐步增加至75%。此外，双方还将对占各自税目数比例5%的其他产品实施20%幅度的部分降税。具体降税安排可查询中国自由贸易区服务网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《议定书》降税安排的实施，将进一步扩大两国间市场开放，使两国企业和消费者享受到更多优惠，推动中巴自贸区建设进入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月工业企业效益数据点评：工业利润增速转正，短期下行压力减缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城乡共同富裕了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616381777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616381777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些经济领域新规2020年施行！它们将怎样改我们的生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1eO9rdTaz98tsay.png"/&gt;12月30日讯（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1eO9rdTaz98tsay.png"/&gt;编辑 郭涛）部分商品进口关税要调整，纳税信用可以修复，一些行业被限制、淘汰……2020年，哪些经济领域新规实施？将对我们的生活产生什么样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券从业人员禁止买卖股票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第十五次会议审议通过了新修订的证券法，修订后的证券法明年3月1日施行。证券法从证券发行制度、股票发行注册制改革、大幅度提高证券违法成本、强化投资者保护、强化信息披露、健全多层次资产体系等方面进行了全面修改完善。欺诈发行最高罚至2000万。已经发行证券的，处以非法所募资资金金额百分之十以上一倍以下的罚款，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处以100万以上1000万以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分商品进口关税要调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会印发通知，调整部分商品进口关税。自2020年1月1日起，我国将对850余项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率。其中，适度增加国内相对紧缺或具有国外特色的日用消费品进口，新增或降低冻猪肉、冷冻鳄梨、非冷冻橙汁等商品进口暂定税率；对用于治疗哮喘的生物碱类药品和生产新型糖尿病治疗药品的原料实施零关税；新增或降低半导体检测分选编带机、高压涡轮间隙控制阀门等商品进口暂定税率；新增或降低部分木材和纸制品进口暂定税率。此外，取消钨废碎料和铌废碎料2种商品进口暂定税率，恢复执行最惠国税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励、限制、淘汰这些行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日起，国家发展改革委新修订的《产业结构调整指导目录（2019年本）》开始施行。《目录》共涉及行业48个，条目1477条，其中鼓励类821条、限制类215条、淘汰类441条。鼓励类新增人力资源与人力资本服务业、人工智能、养老与托育服务、家政等4个行业；将上一版“教育、文化、卫生、体育服务业”拆分并分别独立设置，限制类删除“消防”行业；淘汰类新增“采矿”行业的相关条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税信用可以修复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布《关于纳税信用修复有关事项的公告》，自2020年1月1日起施行。《公告》提出，纳入纳税信用管理的企业纳税人，符合条件的，可在规定期限内向主管税务机关申请纳税信用修复，条件包括纳税人发生未按法定期限办理纳税申报、税款缴纳、资料备案等事项且已补办的、纳税人履行相应法律义务并由税务机关依法解除非正常户状态的等。此外，非正常户失信行为纳税信用修复一个纳税年度内只能申请一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港澳台居民可在内地(大陆)参加社保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部、国家医疗保障局印发《香港澳门台湾居民在内地（大陆）参加社会保险暂行办法》，自2020年1月1日起施行。《办法》将在内地（大陆）就业和在内地（大陆）居住未就业的两类港澳台人员纳入适用范围，并规定在内地（大陆）就业的港澳台居民应当参加五项基本社会保险。在内地（大陆）居住未就业港澳台居民，可以在居住地按规定参加城乡居民基本养老保险和医疗保险。参加社会保险的港澳台居民，依法享受社会保险待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让企业家安心经营、放心投资、专心创业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《优化营商环境条例》自2020年1月1日起施行。《条例》从完善体制机制的层面作出相应规定，一是明确优化营商环境的原则和方向;二是加强市场主体保护;三是优化市场环境;四是提升政务服务能力和水平;五是规范和创新监管执法;六是加强法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非居民纳税人缴税方便了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《非居民纳税人享受协定待遇管理办法》1月1日起实施。修订后的非居民纳税人享受协定待遇程序为：非居民纳税人享受协定待遇，采取“自行判断、申报享受、相关资料留存备查”的方式办理。同时，大幅度简化非居民纳税人应填报的报表，厘清非居民纳税人和扣缴义务人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网上交易身份被仿冒？它保护你&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国密码法》将于2020年1月1日生效。密码法的“密码”并非日常生活中由数字、字母和符号组成的登录或支付密码等，而是指采用特定变换的方法对信息等进行加密保护、安全认证的技术、产品和服务。根据本法，密码分为核心密码、普通密码和商用密码，核心密码、普通密码用于保护国家秘密信息，商用密码用于保护不属于国家秘密的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;买的新车会多一个它&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家标准化管理委员会批准的《乘用车轮胎气压检测系统的性能要求和实验方法》里提及的相关规定表示：自2020年1月1日起，要求所有的在产乘用车开始实施强制安装TPMS，也就是胎压检测系统。也就是意味着，从2020年开始，如果新车没有这项配置，将会被禁止上市销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;儿童乘车新增优惠标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部、国家发展改革委联合发布《关于深化道路运输价格改革的意见》，自2020年1月1日起施行。《意见》提出，春运和节假日期间，班车客运票价不得在正常的政府指导价规定范围或者政府定价水平以外实行特殊的加价政策。道路运输经营者按照价格政策规定制定或者调整价格、网约车平台公司调整定价机制或者动态加价机制，应至少提前7日向社会公布。此外，《意见》规定，除9座及以下客车外，每一成人旅客可携带1名6周岁（含6周岁）以下或者身高1.2米（含1.2米）以下、且不单独占用座位的儿童免费乘车。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年技改政策红利将密集释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者付玉婷报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报威海讯产业转型期，技术改造“稳定器”“加速器”的作用极为显著。记者从我省相关部门了解到，截至11月底，全省技改施工项目9422个，环比增加1083个，累计完成技改投资4000多亿元；2020年，以“实施万项技改、推进万企转型、完成四千亿元”为目标，一系列技改政策红利还将密集释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来特别是进入三季度以来，面对工业经济巨大下行压力，省委、省政府采取断然措施，成立由常务副省长为总指挥的省投资指挥部和副省长为总指挥的省经济运行指挥部，明确工作专班，定期召开会议，落实经济增长预期指标，跟踪调度技术改造项目投资。各市县也成立相应组织机构和工作专班，全省上下形成大抓技术改造投资的强大合力，今年省委、省政府确定的“万项技改、2000亿元投资”目标有望顺利实现和超额完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此过程中，企业技术改造综合奖补、重大技术改造项目贷款贴息、企业技术改造新增财力奖补等政策持续落地，累计落实省财政资金1.51亿元，支持技改贷款贴息项目40个，涉及贷款83.5亿元；落实产业集群转型示范工程财政资金1.4亿元，扶持8个支柱产业集群和6个主导产业集群发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进技术改造，各地涌现出一批典型做法。烟台市将100个过亿元技改项目纳入市委、市政府考核范围，主要领导亲自督导，形成了推进技改联动机制，重点项目开工率达100%，技改施工项目数量在全省领先。潍坊市委、市政府主要领导亲自调度智能化技术改造项目，将“实施800个重点项目、完成投资600亿元”列入政府工作报告，技改投资施工项目数量位居全省前列。济宁市重点调度120个市级重点技改项目，项目开工率达100%，市委、市政府主要领导对筛选的13个高科技大项目实行现场办公，破解落地难题，技改投资增幅位居全省前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省工信厅相关负责人介绍，当前，技改尤其是智能化技改还存在意识不强、各地发展不够平衡；广度不够，与工业大省地位不相适应；深度不够，尚未形成全流程、全产业链、全要素的改造提升格局；服务商引育滞后，难以满足企业智能化改造的需求等问题。明年，我省将加快推进新一轮大规模智能化技术改造，编制出台《山东省传统制造业改造升级实施方案》《山东省传统制造业智能化技术改造三年行动计划》《山东省传统制造业绿色化技术改造三年行动计划》等，全面提升山东智能化技术改造水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据了解，2020年，我省将建立以需求为导向、项目为核心、企业为主体、政府为支撑的银企对接长效机制，跟踪全省技改导向目录确定的总投资2322亿元的486项技改重点项目，分批向金融机构推介对接。同时，继续抓好“四个一批”技改项目的调度监测，重点抓好重大项目的跟踪服务，对四季度梳理形成的1066个竣工项目、498个开工项目、1289个储备项目、261个谋划项目、2107个在建项目分别制定对接计划，确保项目顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020版进出口税则公布 哪些内容做了调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2020版进出口税则公布哪些内容做了调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站12月30日消息，根据《中华人民共和国进出口关税条例》及相关规定，国务院关税税则委员会印发公告，公布《中华人民共和国进出口税则(2020)》(以下简称2020版税则)，自2020年1月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国进出口税则》是《中华人民共和国进出口关税条例》的组成部分，包括根据国家关税政策以及有关国际协定确定的进出口关税税目、税率及归类规则，是海关计征关税的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020版税则进出口税目，与2019版税则相同，未做调整；2020版税则最惠国税率、进口暂定税率、协定税率和特惠税率，在《中华人民共和国进出口税则(2019)》基础上，根据《国务院关税税则委员会关于进口暂定税率等调整方案的通知》(税委会〔2019〕50号)进行了调整。除2020版税则中已公布的税目税率外，法律、行政法规等对进出口关税税目、税率调整另有规定的，仍依照法律、行政法规等实行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，公布2020版税则，有利于继续保持关税政策透明度，为公众提供更多便利，也有利于持续优化营商环境，推进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济黄皮书：预计2020年世界经济增速约为2.6% 环比下降0.1个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者姜楠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月30日，由中国社会科学院世界经济与和政治研究所与社会科学文献出版社共同在京发布《世界经济黄皮书：2020年世界经济形势分析与预测》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《世界经济黄皮书：2020年世界经济形势分析与预测》对2019年经济进行回顾并对2020年经济形势进行了展望和预测。报告认为2019年国际金融市场主要呈现两大特征：一是全球货币政策重回宽松，各国利率再次下行；二是主要新兴经济体货币出现不同程度的贬值。2019年世界经济增速比上一年明显下降，大多数国家出现了经济增速回落和通货膨胀率下降，但全球失业率仍然保持在低位。世界经济还表现出国际贸易负增长、国际直接投资活动持续低迷、全球债务水平再次提高等特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报告预计，2020年世界经济按PPP计算的增长率约为2.9%，按市场汇率计算的增长率约为2.6%，均比2019年下降0.1个百分点。预计2020年世界经济进一步下行的主要理由是：美、日、欧等主要发达经济体在2020年仍有经济下行趋势，货币宽松政策难以有效刺激经济回升；其他经济体受这些主要经济体增速放缓影响，难以实现增速强劲回升。此外，贸易摩擦、国际经济规则调整、金融市场动荡、地缘政治冲突还可能会给世界经济带来更大程度不稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大后的进口商品清单将于明天实施 跨境电商新年再添利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者张涛)继国务院批准同意在石家庄、太原、赤峰、抚顺、珲春等24个城市增设跨境电子商务综合试验区之后，跨境电商再添利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图图片来自CNSPHOTO &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月27日，财政部、发改委等13个部门联合发布《关于调整扩大跨境电子商务零售进口商品清单的公告》。公告显示，此举旨在落实国务院关于调整扩大跨境电子商务零售进口商品清单的要求，促进跨境电子商务零售进口的健康发展。根据公告，调整扩大后的跨境电商零售进口商品清单自2020年1月1日起实施。这意味着，从明天开始，跨境电商进口商品的品种又将进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，调整扩大后的清单纳入了近年来消费需求比较旺盛的商品，增加了冷冻水产品、酒类等92个税目商品。同时，对清单备注和尾注中的监管要求进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对外部环境风险挑战明显上升的复杂局面，国家有关部门采取多项措施切实优化外贸营商环境，大力激发市场主体活力。跨境电商作为带动外贸增长的新势力也得到了政策的支持，并保持着较快的增长势头。根据海关统计数据，今年1-11月，我国进出口总额达28.5万亿元，增长2.4%。其中，出口为15.55万亿元，增长4.5%；进口为12.95万亿元，与去年同期基本持平；贸易顺差为2.6万亿元，扩大34.9%。而今年1-11月，跨境电商零售进出口则增长了25%，远远高于我国进出口的平均增幅，成为外贸增长的新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境电商不仅拉动了消费需求，也提升了消费品质。”一家跨境电商负责人对中国商报记者表示，今年跨境电商继续保持了较高的增速，很显然，政府看到了跨境电商对促进外贸发展的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国市场潜力巨大，从而吸引了越来越多的国家和地区与中国展开更大规模的贸易往来。一个明显的例子是，在今年11月举办的第二届进博会上，参展国家、参展企业数量和专业观众人数都超越了第一届进博会，境外采购商数量比首届增长约35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发《关于推进贸易高质量发展的指导意见》，明确强化科技创新、制度创新、模式和业态创新，推动进口与出口、货物贸易与服务贸易、贸易与双向投资、贸易与产业协调发展，实现贸易高质量发展。业内人士认为，这一政策导向或将为跨境电商带来更加稳定的发展环境和新的动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616387198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务扶贫“组合拳”打出积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，在2019年全国商务工作会议期间，商务部召开媒体吹风会。商务部财务司司长郭婷婷介绍商务扶贫有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，商务部深入学习贯彻习近平总书记关于扶贫工作重要论述，坚决贯彻党中央、国务院决策部署，切实履行脱贫攻坚政治责任，充分发挥联通内外、贯通城乡、对接产销的行业优势，打好商务扶贫“组合拳”，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实强化脱贫攻坚责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓学习贯彻。部党组将习近平总书记关于扶贫工作的重要论述作为推进商务扶贫工作的根本遵循和行动指引，作为“不忘初心、牢记使命”主题教育集中学习重点。部党组书记、部长钟山同志2次组织部党组集中学习研讨，3次主持召开党组会议、4次主持召开部扶贫开发工作领导小组会等专题会议，进行学习传达，研究推动工作。抓工作落实。将商务扶贫作为新时代商务改革发展八大行动计划之一，作为落实落细主题教育中心任务，纳入商务部“6+1”重点工作，制订年度计划，细化落实举措，及时调度工作进展，举全部、全系统之力持续抓、深入推。密切与部门横向协作、与地方纵向联动，充分动员社会力量，统筹政策资源，增强工作合力，不断拓展商务扶贫格局。抓作风建设。对标中央脫贫攻坚专项巡视要求，主动开展商务扶贫专项巡视，深入推进巡视整改，以整改促进转作风、提实效。聚焦定点扶贫工作和中央交办的脱贫攻坚重点任务，部领导深入定点扶贫地区、深度贫困地区调研指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务扶贫“组合拳”成效明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部扎实推进电商扶贫、拓展农产品营销渠道等牵头任务，创造性开展家政扶贫等工作，支持贫困地区发展生产、搞活流通、扩大开放、增加就业。 一是电商扶贫实现贫困县全覆盖。电子商务进农村综合示范2019年聚焦深度贫困地区，新增支持94个贫困县，实现对832个国家级贫困县全覆盖。引导21家电商企业深化电商公益扶贫频道，对接贫困县超过600个。综合示范已累计服务贫困人口1000多万人次，带动300多万贫困人口增收。完成100家贫困县企业“三品一标”认证，开展贫困地区特色农产品品牌推介。 二是家政扶贫小杠杆撬动大效应。组织114个城市的266家大型家政企业对接贫困县。支持建设31个家政劳务输出基地。推进家政服务业信用体系建设。复制推广32条家政扶贫经验。自2017年9月家政扶贫实施以来，带动贫困地区和农村新增就业55万多人，带动建档立卡贫困人口27万多人。人均年收入约4.5万元，实现“一人干家政，全家能脱贫”。 三是对外劳务扶贫增收效果明显。对外劳务扶贫试点企业数量增加至99家。截至目前，贫困县在外劳务人员5.2万人，人均年收入超过10万元。 四是产业扶贫有效拓宽市场空间。联合9部门出台多渠道拓宽贫困地区农产品营销渠道的实施方案，建立联系机制，明确任务分工，加强督促协调。聚焦深度贫困地区、革命老区，开展143场产销对接活动，交易金额超过14亿元。用好广交会平台支持贫困县外贸发展，连续5届广交会带动贫困县企业成交超过17亿美元。 五是边贸扶贫以开放促脱贫。推动出台支持边境贸易的创新举措，带动边境地区开放发展，促进贫困边民长效脱贫。组织24家国家级经开区与19家边合区、跨合区结对，帮助边境地区招商引资。用好双边经贸合作机制和涉外博览会等平台，支持边境省区与周边国家深化经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定点扶贫取得新进展。钟山部长认真履行第一责任人职责，签署定点扶贫责任书，深入推进落实，六项指标均提前超额完成。商务部在中央单位定点扶贫年度考核中获评“好”的等次。2019年，向湖南城步、四川广安、仪陇投入帮扶资金1945万元，同比增长20%；对尚未脱贫的深度贫困县城步予以倾斜，安排资金64.7%。引进帮扶资金1337.3万元，同比增长62.7%。同时，积极协调引进各类帮扶资源，在产业发展、人才支持、消费扶贫等方面持续加大工作力度。广安、仪陇实现贫困村100%退出、贫困户100%脱贫，先后被评为四川省脱贫攻坚先进县。城步贫困发生率大幅下降，已接受湖南省组织的脱贫摘帽第三方评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力营造脱贫攻坚积极氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照中央关于加强脱贫攻坚总结宣传的要求，商务部对内注重发掘提炼商务扶贫中的先进典型和成功案例，积极探索可复制可推广的经验，对外讲好中国扶贫故事，强化正面宣传引领，大力营造积极向上的攻坚氛围。 一是加大总结宣传力度。召开商务扶贫研讨会，邀请兄弟部委、地方商务主管部门、有关企业代表参加，宣传商务扶贫政策，总结交流工作。组织“根在基层”青年干部调研实践、商务扶贫日青年活动，部领导与挂职扶贫干部代表、青年干部代表交流商务扶贫工作体会。选取10个典型案例，编发《初心与使命——商务扶贫故事汇》。及时报送商务扶贫经验做法，充分利用媒体平台刊发商务扶贫稿件。《人民日报》专题报道商务扶贫组合拳及成效，3次刊登商务部驻村第一书记工作事迹。《中国纪检监察报》刊登商务部挂职扶贫干部工作情况。 二是讲好中国扶贫故事。在第二届进口博览会中国馆“美丽中国”单元展示中国脱贫攻坚历程，宣传中国精准扶贫理念和成就。印发《回顾与展望——中国与联合国减贫合作四十年案例集》，为全球减贫提供中国经验。举办农村发展与减贫官员研修班等40余期，培训发展中国家减贫人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和打赢脱贫攻坚战的收官之年。我们将持续深入学习习近平总书记关于扶贫工作的重要论述，贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，按照中央经济工作会议、中央农村工作会议和全国扶贫开发工作会议部署，坚决落实好党中央、国务院交办的脱贫攻坚重点工作，全面完成商务扶贫各项目标任务，圆满完成定点扶贫责任书各项指标。同时，积极建立长效机制，做好总结宣传，为打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会做出新的更大贡献！&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以机制建设促进更充分更高质量就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，也是最大的民心工程，事关群众福祉、社会稳定、国家根基。党的十九届四中全会提出坚持和完善民生保障制度，健全有利于更充分更高质量就业的促进机制。“更充分”就是要提供充足的就业岗位，解决“有没有”的问题，能满足劳动者基本生活需要；“更高质量”就是要顺应人民对美好生活的向往，解决“好不好”的问题，使更多人拥有更稳定的工作、更满意的收入、更公平的就业环境，让劳动者实现体面劳动、全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，全省就业形势总体平稳，社会就业比较充分，失业风险稳定可控，为经济发展基本面提供有力支撑。但与“为全国发展探路”的新使命、高质量建设“强富美高新江苏”的新要求相比较，就业工作还需进一步加强。同时，受经济增速放缓、就业结构性矛盾及外部不确定等因素影响，保持就业平稳健康运行的难度明显增大。我省地处长三角经济发达地区，人口基数大，还会吸引大量外来人口寻求就业机会，导致就业岗位供不应求。苏南经济发达地区就业人数相对充足，苏中、苏北不发达地区则出现了用工短缺。战略性新兴产业适配人才稀缺、高技能岗位“有岗无人”。同时，全球经济减速、中美经贸摩擦、我国经济增速换挡等内外部因素对就业的影响逐步加深。刚刚召开的中央经济工作会议对就业工作提出了“稳定就业总量，改善就业结构，提升就业质量，突出抓好重点群体就业工作”的要求。为破解上述制约因素，我省应牢牢把握“就业优先新定位”，以机制建设为抓手，加大政策落实和工作推进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善政府服务保障机制。坚持就业优先战略，强化顶层设计，加强统筹协调，完善公共就业服务体系，加快实现服务供给多元化、服务过程信息化、服务机会均等化。全面落实减税降费政策，加大失业保险稳岗返还等政策实施力度，大力优化营商环境，进一步减轻企业负担，激发中小企业发展活力。优化服务流程，搭建满足不同就业群体需求的综合就业信息化平台，提供优质、便捷、高效服务。消除就业过程中城乡、地区、行业、身份、性别等一切影响平等就业的制度障碍和就业歧视，营造机会公开、公平竞争、择优录用的就业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建多方协同联动机制。实现就业和再就业是一个系统工程，政府、高校、企业等要协同联动，各尽其力，各展所长。政府深入推进供给侧结构性改革，推动制造业优化升级，培育壮大发展新动能，促进经济增长和扩大就业良性循环，以高质量发展促进高质量就业。高校根据区域战略，优化学科专业设置，深化人才培养改革，培养社会所急需的复合型技能型人才，破解劳动力市场供求结构失衡难题。企业加大科技研发投入力度，积极开展技术创新，加强对员工培训，增强企业发展核心竞争力，稳定用工规模和职工队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立创业孵化机制。在“大众创业、万众创新”推动下，创新创业已成为扩大就业的重要增长极，应健全政府激励创业、社会支持创业、劳动者勇于创业新机制，推动创业带动就业。继续落实好创业扶持政策，做好创业指导、创业服务、创业培训等基础工作。重点抓好创新科技园、众创空间、大学生创业园等创业载体和创业孵化基地建设，培育更多市场主体，创造更多就业岗位。积极推进创业项目成果落地孵化，构建想创业、能创业、创成业的完整链条，切实发挥创业倍增效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化精准帮扶机制。帮扶工作责任重大，要确保帮到点上，扶到根上。为企业在岗职工、困难企业转岗职工、重点群体和贫困劳动力等提供更有针对性的技能培训服务，提升就业能力储备。制定优惠政策分类支持不同重点群体，如出台基层就业补贴引导毕业生到基层及经济不发达地区就业。对面临暂时经营困难的企业进行精准帮扶，维持企业正常经营、用工稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　筑牢风险防范机制。健全就业统计监测和风险预警机制，探索建立急需紧缺人才目录编制发布制度，增强劳动力市场匹配能力，缩短劳动力失业空窗期，及时化解各类潜在就业风险的衍生积聚。抓应急处置。制定实施就业应急工作预案，支持出口企业稳定岗位，确保全省企业用工保持平稳。抓治欠保支。坚决贯彻习近平总书记关于保障农民工工资及时足额发放的指示要求，继续部署实施根治农民工欠薪攻坚行动，确保不发生重大欠薪案件。抓兜底保障。大幅提高失业保险待遇，关心生活困难职工，牢牢守住不发生规模性失业的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建立脱贫长效机制彻底拔掉穷根</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会明确指出，坚决打赢脱贫攻坚战，建立解决相对贫困的长效机制。中央经济工作会议把打赢脱贫攻坚战作为三大攻坚战之首，强调要建立机制，及时做好返贫人口和新发生贫困人口的监测和帮扶，确保脱贫攻坚任务如期全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在减贫方面取得了巨大成就。从1978年至2018年，我国农村贫困人口减少7.54亿人，农村贫困人口发生率从97.5%降至1.7%。尤其是2013年至2018年我国农村减贫人数总计8239万人，减贫幅度达到83.2%，每年平均减贫人数1373万人。目前，东部地区已率先基本脱贫，中西部地区贫困人口全面下降。贫困地区、集中连片特困地区减贫成效更加突出，区域性整体贫困明显缓解。为实现到2020年现行标准下农村贫困人口全部脱贫，贫困县全部摘帽打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固脱贫攻坚成果，拔掉穷根需要建立长效机制。消除贫困是个世界性难题，我国不仅于2015年提前完成《联合国千年宣言》目标，全球减贫人口最多，而且在减贫方面贡献了中国智慧，积累了众多宝贵经验。实现贫困人口全面脱贫是一个重大胜利，防止脱贫人口返贫，解决相对贫困同样任务艰巨、意义重大，需要建立长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，发挥政府的引导作用。贫困问题不仅是重大经济问题，也是重大社会民生问题，彻底解决需要充分发挥社会主义的制度优势，压实各级政府责任，积极作为，科学引导。政府要在经济发展规划中充分考虑贫困人口和贫困地区，在财政支出上做好对贫困对象的转移支付，优化社会公共服务、完善贫困地区基础设施，促进贫困地区与外部资源产品的互联互通，健全社会保障，切实起到为贫困人口托底的作用。政府也要通过税费优惠鼓励各类经济主体履行社会责任，积极参与脱贫攻坚工作。政府还要在办好贫困地区义务教育、贫困人口技能培训、保护好贫困地区生态环境等方面做好引导支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，发挥市场的激励作用。我国的国情决定了在解决贫困问题上不宜采用政府大包大揽的方式，要充分发挥市场的决定性作用，调动市场主体的积极性。各类市场主体既要遵循市场规律，又要积极履行社会责任，在脱贫攻坚中发挥积极作用。金融机构需要重视金融支撑，积极做好普惠金融服务，在支付结算、贷款投放等方面充分关注贫困人口和贫困地区，创新扶贫金融产品，加大对贫困领域的金融资源倾斜。实体企业要因地制宜，结合贫困人口、贫困地区特点开发相应的投资项目，完善贫困地区经济体系结构，为贫困人口提供更多的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，发掘贫困人口内生动力。贫困人口不仅是扶贫的对象，也是脱贫攻坚的重要参与主体，要发挥自身主观能动性，树立摆脱贫困的斗志和勇气，积极追求美好生活。贫困人口要支配好政府扶贫资金，提高资金使用效率；结合自身情况积极参加技能培训，提高自身技能水平；积极参与政府组织的易地搬迁扶贫，提高对迁入地的适应能力，利用好迁入地的优势条件提高收入水平。更为重要的是，贫困人口要切实转变理念，重视教育的作用，尤其要支持子女接受义务教育，提高下一代对知识技能的掌握，减少或杜绝贫困的代际传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，在脱贫攻坚战胜利在望，绝对贫困逐步消除的情况下，脱贫攻坚的重点将逐步转向解决相对贫困，与此同时，减少或者杜绝脱贫人口返贫也需要引起高度重视。这就要求要建立长效机制，充分依靠政府、市场、贫困人口等多方主体的力量，形成脱贫长效机制，彻底拔除穷根。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会 决定分步取消水平评价类技能人员职业资格 推行社会化职业技能等级认定等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强主持召开国务院常务会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决定分步取消水平评价类技能人员职业资格 推行社会化职业技能等级认定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确定促进社会服务领域商业保险发展的措施 更好满足群众需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部署推进步行街改造提升 优化商业环境促进消费扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强12月30日主持召开国务院常务会议，决定分步取消水平评价类技能人员职业资格，推行社会化职业技能等级认定；确定促进社会服务领域商业保险发展的措施，更好满足群众需求；部署推进步行街改造提升，优化商业环境促进消费扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，深化“放管服”改革，将技能人员水平评价由政府认定改为实行社会化等级认定，接受市场和社会认可与检验。这是推动政府职能转变、形成以市场为导向的技能人才培养使用机制的一场革命，有利于破除对技能人才成长和弘扬工匠精神的制约，促进产业升级和高质量发展。会议确定，从2020年1月起，除与公共安全、人身健康等密切相关的消防员、安检员等7个工种依法调整为准入类职业资格外，用一年时间分步有序将其他水平评价类技能人员职业资格全部退出国家职业资格目录，不再由政府或其授权的单位认定发证；同时，推行职业技能等级制度，制定发布国家职业标准或评价规范，由相关社会组织或用人单位按标准依规范开展职业技能等级评价、颁发证书。已发放的水平评价类技能人员职业资格证书继续有效。会议要求稳妥推进现有职业资格实施机构职能调整，做好工作衔接。加强涉及评价质量、收费等的事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，我国已进入老龄化社会，60岁以上老年人已达2.5亿人，需要提供适应他们需求的商业保险产品，同时要改善其他群体的保险供给。为此，要积极发展社会服务领域商业保险，为更有力应对老龄化提供支撑，满足群众其他保险保障需求。会议确定，一是加快发展商业养老保险，优化养老保险结构。借鉴国际经验，支持开发多样化的养老年金保险产品和适应60岁以上老人需求的医疗、意外伤害等保险产品。加快发展商业长期护理保险。二是大力提升商业保险产品和服务质量。鼓励保险机构适应消费者需求，提供涵盖医疗、照护、生育等多领域的综合性保险产品，逐步将医疗新技术、新产品等纳入健康保险。发展面向低收入人群和新业态从业人员的保险产品。三是加快推进保险市场对外开放，以公平竞争促进保险业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，改造提升步行街，促进新业态新模式发展，改善消费者购物休闲体验，有利于拉动消费、城市建设投资和就业，一举多得。会议确定，要在一些城市开展试点基础上，有序合理推进步行街改造提升。一要坚持地方政府引导、市场主导、消费者选择，以更有针对性的政策措施，发展“小店经济”，创造更多就业机会，促进形成一批人气旺、特色强、有文化底蕴的步行街。二要在优化营商和消费环境上下更大功夫，简化审批、创新监管，加快配套公共设施便利化、智能化改造，促进线上线下深度融合。三要坚持因地制宜、合理布局、注重实效，防止一哄而上、搞形象工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议释放强信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：中央经济工作会议释放强信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月1012日，中央经济工作会议在北京召开。这是中共中央、国务院召开的规格最高的经济会议，自1994年以来每年举行一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，中国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，结构性、体制性、周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化，经济下行压力加大。与此同时，中国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，“三期叠加”最早提出于2013年：含义是“经济增长速度换挡期、结构调整阵痛期、前期刺激政策消化期”叠加。此次中央再提“三期叠加”，被外界解读为，中央对于经济增速下降的必然性已经有所预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行首席经济学家连平在接受时代周报记者采访时预计，2020年GDP增速可能小幅放缓到6%左右，顺利完成翻两番目标。同时，他提醒，2020年经济运行存在三方面问题和风险趋势：一是中小型房企和部分民企经营风险可能增加。二是区域性地方政府债务风险。三是旧动能失速加重经济下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提“稳”29次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，国内经济下行压力加大。前三季度，经济增速分别为6.4%、6.2%和6.0%，这引发了外界对于四季度“破6”的担心。以社科院学部委员余永定为代表的学者认为，中国经济要守住增速不低于“6”的底线，必须要采取扩张性的财政政策，重点依然是基础设施投资。上述保“6”的观点，在12月引来了大批反对之声。反对者表示，“6%”并非是神圣的界限，过度刺激会带来过高成本，增加风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管经济下行压力加大，但中央经济工作会议对宏观政策的要求，不再是“强化逆周期调节”，其表述调整为“科学稳健把握宏观政策逆周期调节力度”，要求“把供给侧结构性改革主线贯穿于宏观调控全过程”，“在多重目标中寻求动态平衡”。由此看出，决策层对加大逆周期调节力度仍相对谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综观中央经济工作会议全文，2018年4900多字22次共提到“稳”字，2019年4500多字共29次提到“稳”字，频率明显提高。例如，2019年提到了“扎实做好‘六稳’工作”“坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳”“保持宏观杠杆率基本稳定”“稳定就业总量”“稳地价、稳房价、稳预期”“保持宏观杠杆率基本稳定”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北证券首席宏观分析师沈新凤在接受时代周报记者采访时表示，总的来看，中央经济工作会议对于2020年经济形势的认识偏谨慎，强化了小康目标，且对“稳”诉求较强。“经济下行压力加大的背景下，2020年又是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，因此稳中求进总基调不变，经济运行在合理区间的要求不变，‘六个稳’的具体要求不变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈新凤分析，从中央经济工作会议具体内容看，民生保障得到了高度重视，聚力就业、养老、住房三大环节，同时在科创、改革、开放等方面多箭齐发，后续政策留有很大想象空间。展望2020年，增量提质相关政策有望继续出台和落实，为经济托底，助力全面建成小康社会目标完满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费重在巩固成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2018年“实施更大规模的减税降费”不同，2019年的会议强调“落实减税降费政策”和“巩固和拓展减税降费成效”。事实上，自2019年下半年起，中央关于减税降费的表述就已改为“继续落实落细减税降费”政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在2018年减税1.3万亿元、2019年超过两万亿元的基础上，地方政府的日子非常紧。”中国民生银行研究院宏观经济研究中心副主任王静文在接受时代周报记者采访时预计，2020年再加码减税降费的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长、研究员刘向东则向时代周报记者表示，减税降费政策是否加码还要看经济运行情况，相机决策：“目前看，首要的是落实好已有的减税降费政策，促使这些政策落到实处发挥效力，重点在于激发微观主体的活力，增强企业对市场风险的应对能力，扩大投资再生产的积极性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，作为积极财政政策的有力工具，2015年以来，地方政府专项债券新增限额逐年扩大，从最初的1000亿元上升到2018年的1.35万亿元，2019年达到2.15万亿元，此前市场普遍预计2020年专项债将超过3万亿元，但本次会议对专项债只字未提。多位内人士对时代周报记者表示，或会控制专项债增量，规模可能小于此前的市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“去杠杆”悄然淡出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2018年底的中央经济工作会议强调“坚持结构性去杠杆的基本思路”不同，2019年这一表述调整为“保持宏观杠杆率基本稳定”，语气不像2018年那么严厉，防范化解重大风险在三大攻坚战中的位置也由此前的第一变成第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文认为，作出上述调整，一是由于“我国金融体系总体健康，具备化解各类风险的能力”；二是因为如果要实现稳增长的目标，就需要在一定程度上容忍杠杆率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院经济研究所副所长张晓晶此前接受时代周报记者采访时认为，下一步要把更多工作放到调整杠杆内部结构上去。具体看，企业去杠杆要更有针对性，更加精准，主要是僵尸国企和融资平台；居民杠杆率仍需保持适度稳定；中央政府要加杠杆，置换地方政府的隐性杠杆，但需要相应的制度约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去杠杆”悄然转变为“稳杠杆”后，“补短板”成为2020年经济工作的重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年哪些领域需要“补短板”？相比于2019年12月初政治局会议“加强基础设施建设”的表述，此次会议更加具体，既有重大设施建设，也有补短板工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，以基建领域为代表的“补短板”还存在一些掣肘。“扩基建最大的难度应该还是资金来源问题。”王静文分析，基建项目较难产生现金流，对资金来源的稳定性就更为依赖。在地方政府债务收紧和金融监管加强的背景下，旧的融资模式已经难以为继，如何保证资金来源，进而实现项目高效运行和财务可持续，是目前面临的主要难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：王星)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权所有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网站所收集的部分公开资料来源于互联网，转载的目的在于传递更多信息及用于网络分享，并不代表本站赞同其观点和对其真实性负责，也不构成任何其他建议。本站部分作品是由网友自主投稿和发布、编辑整理上传，对此类作品本站仅提供交流平台，不为其版权负责。文中图片除非有标注外，均来源于网络。如若发现有侵犯您知识产权的作品，请与我们取得联系，我们会及时修改或删除。邮箱：qygcbs@163.com &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2020年世界经济形势分析与预测》在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：《2020年世界经济形势分析与预测》在京发布来源：经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京12月31日讯由中国社会科学院世界经济与和政治研究所与社会科学文献出版社于12月39日共同在京发布《2020年世界经济形势分析与预测》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2020年世界经济形势分析与预测》书中对2019年经济进行回顾并对2020年经济形势进行了展望和预测。2019年世界经济增速比上一年明显下降，大多数国家出现了经济增速回落和通货膨胀率下降，但全球失业率仍然保持在低位。世界经济还表现出国际贸易负增长、国际直接投资活动持续低迷、全球债务水平再次提高等特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来世界经济发展在很大程度上受以下几个因素的影响，包括：美国经济是否陷入衰退，利率下限环境中货币宽松政策的效果，贸易摩擦的演变和国际经济规则的调整趋势。此外，金融市场动荡、地缘政治冲突以及部分国家国内政治冲突还可能会给世界经济带来不稳定风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计2020年世界经济按PPP计算的增长率约为2.9%，按市场汇率计算的增长率约为2.6%，均比2019年下降0.1个百分点。预计2020年世界经济进一步下行的主要理由是：美、日、欧等主要发达经济体在2020年仍有经济下行趋势，货币宽松政策难以有效刺激经济回升；其他经济体受这些主要经济体增速放缓影响，难以实现增速强劲回升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616383077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国交通运输工作会在京召开 12项工作服务全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616381781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日，2020年全国交通运输工作会在京召开。2020年，交通运输部将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会以及中央经济工作会议精神，坚决贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，紧扣全面建成小康社会目标任务，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展，坚决打赢三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，统筹做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定各项工作，确保服务全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，加快建设交通强国，筹备办好第二届联合国全球可持续交通大会，持续推进行业治理体系和治理能力现代化，深入推进综合交通一体化融合发展，牢牢守住安全发展底线，努力建设人民满意交通，为社会主义现代化强国建设当好先行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议透露，明年交通运输将完成铁路投资8000亿元，公路水路投资1.8万亿元，民航投资900亿元。在2019年实现具备条件的乡镇和建制村通硬化路基础上，2020年实现具备条件的建制村通客车。集装箱铁水联运量增长12%以上。乡镇快递网点覆盖率达到98%。全面完成“十三五”规划各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，是加快建设交通强国的紧要之年。新的一年，交通运输部将重点做到“五个确保”：确保坚定不移贯彻新发展理念，确保服务全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，确保加快建设交通强国，确保办好第二届联合国全球可持续交通大会，确保行业治理体系和治理能力现代化加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议部署了12个方面的重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为决胜全面建成小康社会当好先行。加大贫困地区通客车攻坚力度，确保2020年9月底前实现具备条件的乡镇和建制村通客车的目标。全力打好防范化解重大风险攻坚战和交通污染防治攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重在落实《交通强国建设纲要》。加快建立实施机制。加快完善规划体系。加快实践探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全力筹备办好第二届联合国全球可持续交通大会。细化落实大会筹办总体方案。认真做好大会筹办各项工作。认真准备好会议成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步深化交通运输供给侧结构性改革。加快补齐短板，加强战略性基础设施建设，推动基础设施网络化。降低物流成本，大力发展多式联运，深化ETC技术拓展应用。改进提升服务，落实“厕所革命”部署，新建改建公路服务区公共厕所600个，新增建设100个“司机之家”。优化营商环境，增强发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是为国家重大战略实施提供有力支撑。着力打造区域综合立体交通网络。落实长江经济带共抓大保护措施，力争武汉至安庆6米水深航道整治工程交工试运行。加快建设珠三角世界级机场群。全面加强黄河流域交通运输生态保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是推动“四好农村路”高质量发展。推进交通项目更多向进村入户倾斜。深化农村公路管理养护体制改革。加快提升运营服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是进一步深化交通运输重点改革。深化收费公路制度改革。深化投融资改革。深化体制机制改革，进一步完善综合交通管理体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是加快提升行业治理体系和治理能力现代化水平。完善综合交通法规体系。深入推进法治政府部门建设。提高执法规范化和现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是大力推动智慧绿色交通发展。加强人工智能、区块链等技术应用研究，加快北斗卫星导航系统在民航、铁路、道路运输、长江航运、邮政等领域应用。大力发展绿色交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是努力开创交通运输开放合作新局面。高质量推进“一带一路”交通互联互通。深化交通运输对外合作交流。深入参与交通运输全球治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一是牢牢守住交通运输安全发展底线。启动深化和提升安全体系建设三年行动。实施乡道及以上公路安全生命防护工程15万公里，改造危桥3000座，强化公路桥梁安全防护，推进隧道提质升级。强化重大运输安保和应急处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二是全面加强党的建设。推进全面从严治党向纵深发展。加强干部人才队伍建设和机关建设。进一步提升行业软实力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191231/c616381781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>