<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 12:58:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>民和、海晏、格尔木刚刚发布通告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>执委会再次强调：证件不得转借出售 一经发现将没收并追责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601450.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央地方密集出招，下半年投资消费如何提振</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601292.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大变革时期 实体经济如何全面逆袭？这份最新报告请收好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧投资“生意经”如何续写新篇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭鹤立强调：堵塞漏洞 优化流程 完善机制 坚决筑牢外防输入的严密防线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：申请赴美签证出席联大遇阻，俄外交官致信联合国秘书长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盛秋平：中国将进一步推动世贸组织改革 加快深入实施RCEP自贸区战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600659.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么是“数实融合”？这场重要论坛为您把脉中国经济新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600446.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>昨日新增本土“440+1379”，在这些地方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税是我们技术创新的强大后盾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在形成强大声势之后更要着力查摆整治 各种“水面下”“桌面下”的不清不廉问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化科技服务能力 优化创新创业生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月1日0时至24时 坚持“动态清零”总方针 新增33例本土阳性感染者 均为管控人员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委财政金融和信用建设司副司长张春：加强信用体系建设是巩固经济恢复基础的保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者董亮丁宁)9月3日上午，第十三届中国国际信用和风险管理大会在国家会议中心举行，大会主题为“推动高质量信用建设，促进构建新发展格局”。会上，发改委财政金融和信用建设司副司长张春表示，加强信用体系建设是巩固经济恢复基础的保障、是优化营商环境的重点、是培育社会主义核心价值观的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张春在会上指出，从宏观环境看，加强信用体系建设是巩固经济恢复基础的保障。今年以来，我国经济运行受到超预期的因素冲击，虽然当前经济延续恢复发展态势，但仍处于紧要关口。完善的社会信用体系是供需有效衔接的重要保障，是资源优化配置的坚实基础，有利于保障供给侧有效畅通，加快推动产业链、供应链优化升级，对稳定贸易投资增长，巩固经济恢复基础具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从微观基础看，加强信用体系建设是优化营商环境的重点，诚信是企业安身立命之本，是企业核心竞争力的重要源泉。加强国际经贸领域的信用体系建设，有利于提高企业诚信经营意识，降低制度性交易成本，防范化解经营风险，持续推动营商环境整体优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从价值理念看，加强社会信用体系建设是培育社会主义核心价值观的要求。诚信是社会主义核心价值观体系的道德基础，也是市场经济健康发展的必然条件。加强信用体系建设，有利于培育企业家诚信意识，将价值倡导融入制度建设，鼓励企业家为诚信社会做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/efa8504bdc4c4940" id="36ebf5cb17217fb98f0f7e4c0f52f5dd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会副会长张慎峰：不断扩大服务贸易数字化应用场景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会副会长张慎峰9月3日在2022年服贸会期间举办的第五届“一带一路”服务贸易合作论坛上表示，中国服务贸易的发展基础扎实、潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好促进“一带一路”服务贸易合作发展，一是要不断创新服务贸易促进方式。要积极利用大数据、云计算、人工智能、元宇宙等新技术、新理念，推动数字技术与服务贸易深度融合，创新发展。结合平台经济、分享经济、智能经济等新业态，不断扩大服务贸易数字化应用场景，促使相关行业加快创新步伐，完善数字贸易促进政策，强化知识产权保护，实现数据安全便利跨境流动，为数字产品国际合作营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化服务贸易重点领域合作。倡导各国继续扩大开放，坚持普惠包容、合作共赢，拓宽服务贸易国际合作网络，加大与世界各国在人工智能、清洁能源、文化旅游等领域服务贸易合作，不断提升在全球产业链、价值链中的竞争力，扩大与共建“一带一路”国家在运输物流、科技创新、数字经济等重点领域合作，同世界共享服务贸易发展机遇和技术发展成果，携手共促开放共享的服务经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强国际间服务贸易政策的规则对接。完善服务贸易国际合作与促进机制，坚持以规则标准等制度型开放为重点，推动服务贸易更深层次融入世界经济，与共建“一带一路”国家共同研究制定贸易投资便利、知识产权保护等领域的标准、规则、制度，提升服务贸易自由化、便利化水平，强化服务贸易规则标准的软联通。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力提升金融服务实体经济的力度和质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 贺觉渊 实习生 唐颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，在2022年服贸会中国国际金融年度论坛上，银保监会副主席周亮，人民银行调查统计司司长、新闻发言人阮健弘和国家外汇管理局副局长郑薇分别就防范化解金融风险、货币政策施策方向、跨境投融资形势致辞演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保证房地产融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平稳有序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮在致辞中表示，党的十八大以来，防范化解金融风险取得重要阶段性成果。金融风险从发散逐步转为收敛，一批重大隐患被“精准拆弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据周亮介绍，过去5年，银保监会累积处置不良贷款约12万亿元，超过之前12年总和。高风险“影子银行”的规模较历史峰值压降约29万亿元，近5000家P2P网贷机构全部停止运营，一批金融违法犯罪分子得到惩处，金融秩序明显好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前百年变局和世界疫情交织叠加，世界进入新的动荡变革期，国内的改革发展稳定任务艰巨繁重。周亮表示，面对新形势和新任务，银保监会将坚定不移走中国特色金融发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，银保监会将坚持统筹发展与安全，牢牢守住不发生系统性风险的底线。要平衡好稳增长和防风险的关系，在保持经济大局平稳前提下，有序处置风险，稳妥化解中小金融机构的风险，支持地方发行专项债补充中小银行资本，积极地应对不良资产的反弹，完善大型企业债务风险监测和处置，保证房地产融资平稳有序，支持地方保交楼、稳民生，促进房地产市场平稳健康发展，强化金融立法和制度建设，推进监管大数据平台建设，优化监管协同机制，提升监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策进一步做好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨周期调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行调查统计司司长、新闻发言人阮健弘在致辞中表示，当前，中国经济延续恢复发展的态势，经济社会发展不断取得新成绩，同时也面临一些挑战，需要进一步发挥金融的支持作用，巩固经济恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续营造合理充裕的流动性环境。当前，消费价格上涨相对温和，也为货币政策的调控创造了良好的条件。货币政策要进一步做好跨周期的调节，保持货币信贷平稳、适度增长，保持流动性合理充裕，助力经济发展。同时，也密切关注国内外的通胀走势，不搞大水漫灌，不超发货币，保持物价水平基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续完善结构性货币政策工具体系。继续丰富和完善结构性货币政策工具箱；央行资金要充分地发挥撬动作用，引导金融机构的资金配置，并强化激励约束，确保精准滴灌；结构性政策工具需要与总量工具协调配合，共同维持流动性的合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步深化金融改革开放。利率市场化改革要进一步健全市场化利率形成和传导机制。汇率市场化改革要增强人民币汇率的弹性，加强预期管理。人民币国际化坚持在市场主导的基础上完善人民币跨境使用的制度安排，增加政策的便利性和可操作性。同时，不断健全金融监管体系，提高监管能力，守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，下一步，人民银行将着力进一步提升金融服务实体经济的力度和质效，兼顾短期和长期，经济增长和物价稳定、内部均衡和外部均衡，支持统筹疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国市场对外资保持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;较强吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长郑薇在致辞中表示，今年以来，我国外汇市场运行总体平稳，呈现出较强的韧性。直接投资保持较高水平净流入，显示我国市场对外资保持较强的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇指出，当前我国跨境资金流动总体稳定，境内外汇供求保持基本平衡。上半年货物贸易直接投资等基础性国际收支顺差继续发挥主导作用，促进国际收支实现自主平行，其中经常账目顺差是1691亿美元，与同期国内生产总值之比1.9%，继续处于合理的均衡区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇表示，我国贸易发展质量稳步提升。2022年上半年，我国高附加值产品出口表现突出，主要贸易伙伴进出口均保持增长。同时，我国服务贸易进出口连续多年保持全球第二位，生产性服务2010到2021年进出口年均增速为9.8%，逐渐成为引领产业向价值链高端延伸的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇强调，当前我国经济长期向好的基本面没有改变，并继续吸引直接投资和中长期资产配置为目的的资金流入。2022年上半年，我国直接投资净流入749亿美元，其中来华直接投资净流入1496亿美元，显示我国市场对外资保持较强的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇表示，外汇管理部门将进一步深化外汇领域改革开放，推进跨境贸易和投融资便利化，服务实体经济发展。同时，加强外汇收支形势的监测和分析，不断完善外汇市场宏观审慎+微观监管两位一体的框架，维护外汇市场的稳健运行和国家经济金融安全，以实际行动迎接党的二十大顺利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融科技支持生物多样性保护：中国境外投资项目环境风险快速筛查工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行批了！第三张金控牌照花落深圳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第三张金控牌照正式落地。9月2日，央行发布公告称，招商局集团全资子公司招融投资获得金融控股公司设立许可，拟更名为“招商局金融控股有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;招商局集团获批成立金融控股公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，央行发布批准招商局金融控股有限公司设立许可的公告，根据《国务院关于实施金融控股公司准入管理的决定》《金融控股公司监督管理试行办法》等规定，人民银行审查并批准了深圳市招融投资控股有限公司的金融控股公司设立许可，并同意其更名为招商局金融控股有限公司。这意味着，第三张金控牌照正式诞生。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2533ab68db9d6b92" id="ecbf3cf67917720b22dfedf7d6f91bc6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，央行受理了深圳市招融投资控股有限公司关于设立金融控股公司的行政许可申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商金控对此表示，招商局集团始终坚持优化金融业态布局，强化金融业务专业化管理，促进实业板块和金融板块有序协调发展。作为招商局集团的全资子公司，招商金控将全面落实监管要求，并以此为契机，加强风险管理、金融科技、财富管理“三个能力”建设，致力于实现高质量发展，展现央企金控风貌，打造创新引领、协同驱动、特色鲜明、国内领先的金融控股集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，下一步，人民银行将继续依法依规、稳妥有序开展金融控股公司准入管理及持续监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;招商局金融业务覆盖多领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查数据显示，深圳市招融投资控股有限公司（以下简称“招融投资”）成立于1997年5月，注册资本金77.78亿元，全资持有招商局金融科技有限公司、深圳市招融产投控股有限责任公司、深圳市晏清投资发展有限公司等，并参股了招商银行（持股4.55%）、招商证券（持股23.55%）、招商局仁和人寿（持股33.33%）、招商局融资租赁（持股40%）等金融公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招融投资由招商局轮船有限公司全资控股，为央企招商局集团有限公司的全资孙公司。招商局集团是一家业务多元的综合企业，综合金融覆盖多领域。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/77faf0505257de7b" id="4e7818065f956188d2a80e1f75a8c85a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商局集团是中央直接管理的国有重要骨干企业，总部位于香港，是在香港成立运营最早的中资企业之一，是百年央企、综合央企、驻港央企。其中，招商局综合金融板块实现了“4+N”业务布局，涵盖银行、证券、保险、直投、多种金融（融资租赁、不良资产管理）等领域，打造全牌照、全生命周期的综合金融服务平台。其下属公司中包括了招商银行、招商证券、博时基金、招商局仁和人寿保险、招商租赁、招商平安资产等。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4a4980b34da29299" id="fea2f2c2c8d152bdbfea247ed3448eed" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融控股公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行已受理5份设立金控公司的申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家金控公司的申请已受理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这是央行发出的第三张金融控股公司牌照。今年3月17日，央行发布公告称，批准中国中信金融控股有限公司（筹）和北京金融控股集团有限公司的金融控股公司设立许可。这意味着，中信金控和北京金控集团成为首批持牌的金融控股公司。7月份，中信金控正式成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，中国光大集团股份公司、中国万向控股有限公司等公司设立金融控股公司的申请也均已被人民银行受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行宏观审慎局局长李斌曾表示，人民银行正在按程序开展审批工作，并稳妥有序推动其他具备设立情形的企业申设金融控股公司。并将以此为契机，摸清家底，推动金融与实业有效隔离，完善公司治理和风险管理，实现对金融板块股权的集中管理。这有利于提升后续金融控股公司整体监管的有效性，促进金融控股公司依法合规经营，防范形成跨机构、跨市场、跨业态的风险传染，维护金融体系稳定，提升服务实体经济和高质量发展的能力，助力经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李斌强调，人民银行始终坚持监管初衷，在开展金融控股公司准入管理过程中重点考量以下因素：一是非金融企业应实质控制两类及以上金融机构，且所控金融机构的类型和资产规模符合规定情形。二是拟设金融控股公司的股东资质要合规，大股东核心主业突出，资本实力比较雄厚，经营规范、投资资金真实合法。三是拟设金融控股公司股权结构应当简单、清晰、可穿透，能穿透识别实际控制人和最终受益人。四是组织架构健全，风险管理等制度有效，确保金融控股公司设立以后有完善的公司治理、健全的风险隔离机制、充足的资本水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止不当利益输送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范金控公司关联交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着多家金控公司获批，金融控股公司准入管理和监管工作也在稳步推进。为规范金融控股公司关联交易行为，防止不当利益输送、风险集中、风险传染和监管套利，促进金融控股公司稳健经营。8月30日，人民银行根据《金融控股公司监督管理试行办法》（以下简称《金控办法》）等规定，人民银行充分借鉴国内外监管经验，起草了《金融控股公司关联交易管理办法（征求意见稿）》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》中提到，规范关联交易行为是完善金融控股公司内部控制和风险管理的关键，也是金融控股公司监管的重要方式。金融控股公司作为金融控股集团的母公司，既要开展本级关联交易管理，指导和督促附属机构满足相应的关联交易监管规定，还应从集团整体、跨行业、跨机构视角，对集团内部交易和集团对外关联交易及其风险敞口进行收集汇总、监测分析和评估预警，以促进金融控股集团规范运作和稳健经营。《金控办法》对金融控股公司关联交易进行了原则性规定，《办法》在此基础上进一步明确相关要求和标准，为金融控股公司关联交易管理提供指导和依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，金融控股公司开展关联交易应当遵循穿透识别、合理公允、公开透明和治理独立等原则。一是按照实质重于形式和穿透原则，识别、认定、管理关联方和关联交易，人民银行可在此基础上进行补充认定和穿透识别。二是关联交易应符合商业合理原则，具有真实的业务背景，确保交易条件合理、交易价格公允。三是开展关联交易应公开透明，通过及时、充分的信息披露让利益相关方了解集团的业务运作，强化市场约束作用。四是金融控股公司应维护附属机构的独立运作，通过公司治理程序正当行使股东权利。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641597497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原副部长魏建国：发展楼宇经济关键在政府</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，2022服贸会 中国楼宇经济北京论坛开幕，本次大会由世界贸易网点联盟、集群智库 中国楼宇经济研究中心和全联房地产商会特色小镇分会共同主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部原副部长魏建国发表主旨演讲，他指出，楼宇经济是指以商务楼宇、产业园区、产业功能区为主要载体，政府引导、政企联动、合作共赢，通过高水平的规划设计、开发建设、招商运营打造高能级的企业发展平台和产业孵化平台，在空间的基础上进一步集成人才、技术、市场、资金等产业要素，规模性地引进或培植优质市场主体，从而收取租金、产生税源、培植产业并提升区域竞争力的一种经济形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国认为，发展楼宇经济关键在政府，政府应该转变观念，一二线城市应该把楼宇经济作为高质量发展的创新抓手，政府要做好楼宇经济的顶层设计，要学会“算大帐”，学会“切蛋糕”，要充分发挥政策“四两拨千斤”的杠杆效应，建立“政府牵头、共治共享”的楼宇经济新机制，撬动市场主体的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上发布了《中国楼宇经济（总部经济）蓝皮书》研究成果，这是首部公开出版的聚焦楼宇经济、总部经济、商务区建设运营的蓝皮书，明确了从单纯提供“空间”的1.0、“空间+配套+服务”的2.0、以及“空间+产业+运营”的3.0为特征的楼宇经济“三大阶段”，提出了楼宇经济平台化、要素配置专业化、治理机制多元化、低碳数智人本化的楼宇经济“四化趋势”，剖析了“中心城区空心化、楼宇政策表面化、产业定位模糊化、楼宇竞争同质化、产业资源隐性化”的楼宇经济“五大问题”，针对性地提出了共筑楼宇经济新格局、创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）社区新模式、引进业界共治新理念、升级楼宇经济新政策、建立产业治理新机制、焕新区域发展新优势“六大抓手”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：围绕粮食安全气候变化 参与全球农业科技合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯(记者曹晶瑞)2022年中国国际服务贸易交易会(简称服贸会)首届国际农业服务贸易大会上，商务部副部长盛秋平表示，我国将围绕粮食安全、气候变化、绿色发展、水产等领域，积极参与全球农业科技合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平表示，服务贸易是国际贸易的重要组成部分和国际经贸合作的重要领域，在构建新发展格局中具有重要作用。党的十八大以来，我国持续推进服务贸易深层次改革，高水平开放，全方位创新，服务贸易发展取得了新突破、新提升，为推动更高水平开放性经济新体制和现代化经济体系建设，做出了积极贡献，也为全球经济可持续平衡包容增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，从2012年到2021年，我国服务进出口规模由4829亿美元增长到8212亿美元，年均增长6.1%，高出全球增速3.1个百分点。“过去十年，我们从全世界各国进口4万亿美元的服务贸易。2022年上半年我国服务贸易继续保持较快增长势头。”盛秋平认为，新一轮科技革命和产业革命方兴未艾，数字技术强势崛起，为现代农业和现代服务业的融合发展提供了重要的驱动力，全球农业服务呈现快速发展的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国农业农村现代化建设步伐不断加快，农产品贸易创出新高，农业国际合作取得了积极成果。据统计，过去五年我国农林牧渔业累计吸引外资和对外投资分别达到38.3亿美元和93.1亿美元，农业服务贸易发展基础不断夯实，前景广阔、潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展农业服务贸易，畅通国内外农业服务市场，一方面有助于中国积极参与全球农业领域的合作，提升农业走出去的综合水平。另一方面，也有利于把国外优质农业技术和服务引进来，提高我国农业科技和服务水平，助力构建充满活力，竞争力强的现代农业产业技术体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平谈到，当前，全球新冠肺炎疫情仍有起伏反复，世界经济复苏乏力，全球粮食市场遭遇波动，加强农业国际合作，维护世界粮食安全，符合各国人民的共同利益。商务部与农业农村部等相关部门密切配合，统筹用好国际国内两个大市场，两种资源，多种途径发展农业服务贸易，继续深化农业引进来和走出去，培育特色服务贸易竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化多双边农业国际合作。与共建“一带一路”国家深化农业领域贸易投资合作，加强境外农业合作园区和农业对外开放合作试验区建设，围绕粮食安全、气候变化、绿色发展、水产等领域积极参与全球农业科技合作。同时，打造高水平对外开放平台。积极推动建设农业特色服务出口基地和农业国际贸易高质量发展基地，打造农资农机农业信息农产品仓储流通等服务走出去的平台载体。营造良好国际发展环境。坚定维护以世界贸易组织为核心的多边贸易梯子，积极参与世贸组织涉农谈判，落实好区域全面经济伙伴关系协定RCEP的农业条款，引导更加开放、高效、透明的农业服务贸易发展环境，促进全球农业服务贸易开放合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预算执行情况总体较好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月1日电 （记者汪文正）财政部8月30日发布的《2022年上半年中国财政政策执行情况报告》（以下简称《报告》）显示，上半年财政部门落实“积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续”要求，加强财政资源统筹，实施新的组合式税费支持政策，合理安排债务规模，保证财政支出强度，优化支出重点和结构，推动财力下沉，持续改善民生，对稳定宏观经济大盘发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，上半年预算执行情况总体较好。1—2月全国一般公共预算收入同比增长10.5%。3月受国内外错综复杂形势、疫情等影响，当月收入增速同比回落至3.4%。4、5月，叠加集中实施增值税留抵退税政策等影响，财政收入有所下滑。随着疫情逐步好转、稳经济政策效应进一步显现，6月财政收入企稳回升，扣除留抵退税因素后增长5.3%，增幅由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，财税部门坚持阶段性措施和制度性安排相结合，新增退税减税降费5074亿元、办理退税18455亿元，切实为市场主体减负纾困，有效提振市场主体信心，增强发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，财政部门做深做细专项债券项目储备，用好用足专项债券作为重大项目资本金政策，优化专项债券投向领域，扩大有效投资。1—6月，各地累计发行新增专项债券3.41万亿元，基本完成发行任务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部孟岳：加大对汽车企业开拓海外市场支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部对外贸易司副司长孟岳在9月3日开幕的2022中国汽车产业发展(泰达)国际论坛上表示，越来越多具备核心竞争力的自主品牌车企在国际舞台上崭露头角，从跟随逐步实现了引领部分市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入2022年以来，我国汽车出口规模创历史新高。1~7月，我国汽车出口160万辆，增长44.5%，增速高于全球主要汽车出口国，占全球出口市场份额提高至5.6%，较10年前提高了4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孟岳介绍，一带一路沿线国家仍是我国汽车出口的主要市场，占比超过四成。今年对于发达国家经济体出口的增速高于平均增速，占比提升1.3个百分点至37.7%。比利时、沙特、俄罗斯、智利、英国是我国前五大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国新能源汽车产业技术水平显著提升，国际竞争力稳步提高，出口进入快速发展阶段，目前已销往100多个国家和地区。1~7月，我国出口新能源汽车29.5万辆，营业额87.9亿美元，增长一倍以上，对汽车出口增长贡献率达到了46.64%，国际竞争力显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本、德国等汽车工业发达国家的发展经验表明，异国汽车产业的强大最终将由国际市场来检验，推动汽车产业化、国际化发展是建设汽车强国的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开数据显示，2021年以来，自主品牌车企出口持续发力，五菱、长城、吉利、长安、东风等车企出口量首次突破了10万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在加快出口的同时，自主品牌车企的海外产能布局也在提速。“通过海外投资建厂、品牌收购、合资合作等方式，我们的骨干车企持续推进海外市场本地化发展，建立了涵盖研发、生产、销售、售后在内的全生命周期体系。”孟岳称，越来越多的整车企业与零部件企业共同出海，建设本地供应链，也带动了零部件出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济低碳化转型，助推了新能源汽车发展。目前，全球有近130个国家和地区已经提出或准备提出碳中和的目标，覆盖全球GDP的90%。“在碳排放法规加严和主要国家激励政策推动下，全球新能新能源汽车市场需求将继续保持增长，为我国新能源汽车进入海外市场提供更广阔的空间。”孟岳称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规划，下一步，商务部将采取有力措施，进一步深化对外开放，为推动汽车贸易高质量发展，提升我们汽车产业国际竞争力，营造更好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟岳表示，商务部将深入推动贸易产业融合发展，充分利用我国汽车制造技术和产业配套优势，加快汽车外贸转型升级基地建设，促进产业和贸易要素集聚，保障产业链供应链的畅通运转。同时，加大对汽车企业开拓海外市场的支持力度，推动中资银行境外机构在依法合规风险可控的前提下，为境外汽车销售提供配套的融资和消费信贷服务，支持车企以合作自建的方式，在重点市场建立完善营销和服务保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孟岳明确：“商务部将继续支持有实力信誉好的汽车企业，按照政府引导，企业主体，市场化运作原则，通过绿地投资并购重组等方式开展对外投资合作。我们也将发布对外投资合作的发展报告国别指南，为企业开拓市场提供指引和信息服务。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641601778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委提出“一业一企、一企一业”新格局，背后的深意在哪里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张琪 徐芸茜 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，国务院国资委副主任翁杰明在介绍国企改革三年行动最新进展时表示，目前从在线数据看，各中央企业和各地改革工作台账完成率均超过98%，三年行动取得了显著成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明还指出，在央企专业化整合的力度广度深度上狠下功夫，要继续大力推动资源向主业企业、优势企业、“链长”企业集中，鼓励更多企业和地区形成“一业一企、一企一业”新格局，实现业务板块清晰、“小散弱”问题基本清零。要主动挖掘央企之间、央地之间跨企业、跨层级、跨区域的整合空间，在更广范围促进资源优化配置。要强化整合后的深度融合，充分释放一体化运作红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委机械工业经济管理研究院两化融合协同创新中心主任宋嘉对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“国企改革进入收官阶段，本轮整合是央企从‘对标世界一流’进入到‘建设世界一流’的新发展阶段。本轮整合突出了高质量发展理念，重点在战略性、前瞻性新兴产业加快培育核心竞争能力，大力提升资源的整体利用效率、主业更加聚焦，对产业链、价值链、创新链带动能力和支撑效应更加显著。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一业一企、一企一业”新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次国务院国资委对央企和地方企业发展提出了一个新格局，即“一业一企、一企一业”格局，其意义在于实现业务板块清晰、解决“小散弱”问题，但也不仅于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学证券期货研究所研究员杨海平对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，形成“一业一企、一企一业”新格局，其意义在于通过专业化整合解决小散弱问题，加快产业升级转型，推动产业做大做强；其意义还在于提升国有企业和重点产业的核心竞争力和优化国有资产布局，落实国家战略，服务发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业和地区在形成“一业一企、一企一业”新格局的过程中，仍然存在着执行难点。杨海平对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者指出，实操中可能遇到的难点在于，一是部分历史遗留问题不易处置；二是部分整合方案可能会因为地方本位主义难以达成一致；三是部分地区、部分领域存在陈旧观念，推动“三能”机制等改革，深度转换经营机制阻力不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，除了提到央企发展的新格局，国资委还强调在央企专业化整合的力度广度深度上狠下功夫，那么，如何做到“在央企专业化整合的力度广度深度上狠下功夫”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在专业化整合力度上狠下功夫，可以理解为继续大力推动资源向主业企业、优势企业、‘链长’企业集中，要应整尽整、应合尽合，通过整合在优化布局、提升核心竞争力、推进产业转型方面见到实效。”杨海平对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，在专业化整合广度上狠下功夫，可以理解为突破地区与出资人层级限制，在更大范围内推进整合；在专业化整合深度上狠下功夫，可以理解为推进企业内部深度整合融合，通过内部机制、企业文化、管理、技术和市场资源方面的深层次整合，提升创新能力和发展质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨海平指出，除了决策层要有更大决心之外，还要从三个方面入手。一是充分梳理央企、地方国企业务板块及非主业、非优势业务、低效、无效资产，进一步优化央企专业化整合顶层设计，明确下一步专业化整合重点；二是运用多种方法和渠道推进整合，充分发挥资本市场、国有资本运营公司、投行与并购基金、链长企业的优势；三是充分发挥各级主管部门的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力提升资源的整体利用效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，各中央企业和各地改革工作台账完成率均超过98%，三年行动取得了显著成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，日前，国家电网、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）、中国五矿、兵器武装集团等多个央企宣布国企改革三年行动目标已完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，中国电信宣布国企改革三年行动94条关键举措已全部完成，提前完成国企改革三年行动主体工作，同时被国资委评为2021年度及2019-2021年任期经营业绩考核A级企业；8月8日，中国五矿宣布已全面完成国企改革三年行动主体任务，工作任务完成率达到100%；同日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000966','&amp;#x957F;&amp;#x6E90;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000966/"&gt;长源电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000966/"&gt;000966&lt;/a&gt;）各项改革任务基本完成；8月6日，广西农垦集团宣布已全面完成国企改革三年行动126项任务，总完成率100%；8月5日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）集团宣布已完成国企改革三年行动主体任务；8月4日，兵器装备集团全面完成国企改革三年行动主体任务；同日，国家电网公司圆满完成国企改革三年行动主体任务。此前，中国石化也已宣布完成主体任务，重点改革任务取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋嘉对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“国企改革进入收官阶段，本轮整合是央企从‘对标世界一流’进入到‘建设世界一流’的新发展阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋嘉指出，本轮整合突出了高质量发展理念，重点在战略性、前瞻性新兴产业加快培育核心竞争能力，大力提升资源的整体利用效率，使得主业更加聚焦，对产业链、价值链、创新链带动能力和支撑效应更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，翁杰明在会上还对接下来的改革工作强调了五大任务，分别是聚焦权责清晰，聚焦普通激活、聚焦核心竞争力、聚焦示范引领和聚焦提升监管效能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641600145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署8方面举措 着力扩大有效需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月31日电（记者 魏玉坤）继8月24日召开的国务院常务会议部署稳经济一揽子政策的接续政策措施之后，31日召开的国务院常务会议又部署8方面举措，加快扩大有效需求，着力稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由投资、消费构成的内需，是拉动中国经济增长的“主引擎”。国家统计局数据显示，7月份，受多地疫情散发、汽车销售有所放缓等因素影响，社会消费品零售总额同比增长2.7%，增速比6月份回落0.4个百分点。前7个月，全国固定资产投资（不含农户）同比增长5.7%，比1至6月份回落0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前处于经济恢复紧要关口，加快释放政策效能至关重要。围绕扩大有效需求，会议提出“在用好新增3000亿元以上政策性开发性金融工具基础上，根据实际需要扩大规模”“扩大政策性开发性金融工具支持的领域”“引导商业银行扩大中长期贷款投放”“支持刚性和改善性住房需求”等一系列细化举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日国务院向主要经济省份派出工作组，围绕稳住经济大盘督导和服务，现场解决了一批难点堵点问题。会议提出，国务院再派一批督导和服务工作组，赴若干省份推动政策落实。适时核查回访，重点核查项目建设三季度实物工作量完成、完善手续等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从后期走势看，尽管存在一些制约消费的因素，但只要高效统筹疫情防控和经济社会发展，落实好促消费政策，积极助企纾困，持续改善消费环境，我国消费有望持续恢复、向好发展，带动经济平稳运行。”国家统计局新闻发言人付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革是政策工具箱中极重要工具。会议指出，要坚持以改革激活力，进一步降低市场主体制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳经济一揽子政策举措落地见效，大规模留抵退税、专项债发行使用、金融支持实体经济发展政策持续发力，会推动经济回升向好，持续发展。”付凌晖表示。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220903/c641599427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>