<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Nov 2020 05:12:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国财长：继续通过G20渠道积极参与多边债务协调进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贯彻落实十九届五中全会精神 加快打造自主创新新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻丹麦大使吁中丹加强合作 推动《巴黎协定》全面有效实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政府创新偿债来源 千亿债务化解基金“应急”</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20201120/c624864235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20201120/c624864235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续七个月“原地踏步” 11月LPR继续维持不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：构建新发展格局 创享更美好未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续压降！全国性中小银行单位结构性存款较峰值减少2.26万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动提升长江经济带整体优势 李强主持 会议要求持续放大进博会溢出带动效应 推动贸易升级、产业升级、开放升级、消费升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624861636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624861636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆与世界经济论坛执行主席施瓦布举行双边视频会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委11月20日消息，国家发展改革委副主任宁吉喆11月16日下午在北京与世界经济论坛执行主席施瓦布举行双边视频会谈，双方就筹备2021年1月“达沃斯对话”、筹备第十四届夏季达沃斯论坛、联合组织政企交流活动、深化并拓展“一带一路”合作等交换意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续第7个月“按兵不动” 本月1年期LPR报3.85%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2020年11月20日贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。以上LPR在下一次发布LPR之前有效。这是自今年5月份以来，LPR连续第7个月“按兵不动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，LPR本月“按兵不动”基本符合市场预期。作为每月LPR的“风向标”，中期借贷便利（MLF）操作利率也已连续7个月未降。自4月以来，1年期MLF利率均保持2.95%不变，这使得以MLF利率加点形成的LPR也保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色认为，今年底至明年一季度，货币政策操作以稳为主，这意味着政策利率可能不会调整，今年以来，流动性较为充足，市场利率在前三季度较为明显低于政策利率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国开放的大门将进一步敞开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624860992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对世界经济不稳定性不确定性明显增强，单边主义、保护主义蔓延，中国对外开放非但没有止步，而且推出了一系列扩大开放的政策措施，包括全面实施外商投资法及其实施条例、进一步缩减外商投资准入负面清单、稳步推动金融市场准入、出台海南自由贸易港建设总体方案、强化深圳和浦东的改革开放举措、深化服务贸易创新发展试点等。我愿重申，中国对外开放的决心坚定不移，对外开放的大门会越开越大。我们将继续推动贸易和投资自由化便利化，同更多国家商签高标准自由贸易协定，积极参与多双边区域投资贸易合作机制，打造更高水平的开放型经济。完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，依法保护外资企业合法权益，有序扩大服务业对外开放，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。赋予自由贸易试验区更大改革自主权，建设对外开放新高地。与此同时，我们将继续坚定支持多边贸易体制，更加积极地参与全球经济治理体系改革，推动建立更加公平合理的国际经济治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将更加积极地参与国际分工，更加有效地融入全球产业链、供应链、价值链，更加主动地扩大对外交流合作。凡是愿同中国合作的国家、地区、企业，我们都会积极开展合作。我们将继续高举开放合作大旗，坚持多边主义和共商共建共享原则，推动高质量共建“一带一路”，推进同各国、各地区发展战略和互联互通规划对接，加强政策、规则、标准融通，同各国不断深化基础设施建设、产业、经贸、科技创新、公共卫生、人文等领域务实合作，把“一带一路”打造成合作之路、健康之路、复苏之路、增长之路，加强绿色发展合作，为推动世界共同发展、构建人类命运共同体贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太是我们的共同家园，维护亚太和平稳定、促进发展繁荣符合我们的共同利益。亚太各国既有人员密切往来之利，也有跨洋相望的地利之便。我们顺应市场规律，抓住经济全球化、区域经济一体化机遇，领风气之先，走在了世界经济增长的前列。亚太地区发展和区域经济合作深化，有其深刻的历史必然性，符合亚太各国人民愿望，也必将继续展现出强大生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界面临更为复杂多元的挑战，亚太合作也进入新的历史阶段。工商界需要更开阔的格局、更坚韧的企业家精神。相信这会给你们带来更广阔的发展空间。希望大家做开放发展的推动者，促进贸易和投资自由化便利化，维护亚太产业链、供应链安全稳定，推动亚太经济率先走向复苏、走向繁荣。希望大家做创新增长的探索者，大胆推动组织创新、技术创新、市场创新，使亚太成为科技“沃土”、创新“高地”。希望大家做互利共赢的合作者，深挖合作潜力，做大合作蛋糕，造福各国人民。希望大家做社会责任的践行者，积极参与国际抗疫合作，关注和帮扶弱势群体，为全球发展注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――习近平在亚太经合组织工商领导人对话会上的主旨演讲摘录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平19日在北京以视频方式出席亚太经合组织工商领导人对话会并发表题为《构建新发展格局实现互利共赢》的主旨演讲，强调世界是不可分割的命运共同体，要全面深化抗疫国际合作，推动世界经济复苏。中国积极构建新发展格局，坚持对外开放，同世界各国实现互利共赢，共创亚太和世界更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守望相助、同舟共济深化抗疫国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，新冠肺炎疫情再次说明，人类命运休戚与共，各国利益紧密相连，世界是不可分割的命运共同体。各国要守望相助、同舟共济，弘扬伙伴精神，密切政策沟通和协调，全面深化抗疫国际合作，坚持建设开放型世界经济，争取尽早战胜疫情，努力实现世界经济强劲、可持续、平衡、包容增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国经济发展稳中向好、长期向好的基本面没有变。我们将科学把握新发展阶段，坚定贯彻新发展理念，积极构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我们将扭住扩大内需战略基点，畅通国民经济循环。继续深化供给侧结构性改革，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我们将大力推动科技创新，打造经济发展新动能。推进创新驱动发展战略，不断提升产业链水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们将持续深化改革，充分激发市场活力。拿出更大勇气、更多举措破除深层次体制机制障碍，推进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将继续坚持多边主义和共商共建共享原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国早已同世界经济和国际体系深度融合。我们构建新发展格局，绝不是封闭的国内单循环，而是开放的、相互促进的国内国际双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国市场潜力将充分激发，为世界各国创造更多需求。我们将进一步降低关税和制度性成本，培育一批进口贸易促进创新示范区，扩大对各国高质量产品和服务进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国开放的大门将进一步敞开，同世界各国共享发展机遇。中国将继续推动贸易和投资自由化便利化，完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，依法保护外资企业合法权益，有序扩大服务业对外开放，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。赋予自由贸易试验区更大改革自主权。继续坚定支持多边贸易体制，更加积极地参与全球经济治理体系改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国的对外合作将不断深化，同世界各国实现互利共赢。我们将更加积极地参与国际分工，更加有效地融入全球产业链、供应链、价值链。凡是愿同中国合作的国家、地区、企业，我们都会积极开展合作。我们将继续坚持多边主义和共商共建共享原则，推动高质量共建“一带一路”，加强绿色发展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，亚太是我们的共同家园。去年，我提出构建开放包容、创新增长、互联互通、合作共赢的亚太命运共同体。我们要深化命运共同体意识，持续推进区域经济一体化，把愿景一步步转变为现实，为亚太人民造福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平最后强调，疫情终将过去，胜利必将到来。让我们携起手来，风雨同舟、守望相助，坚持开放合作，畅通内外循环，共创共享亚太和世界更加美好的未来！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624860992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC工商领导人中国论坛 聚焦“数字经济”合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624861019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，2020年APEC工商领导人中国论坛在京召开。论坛以“数字生产力”为主题，探讨了数字科技潜能对新时代生产力的加速与迭代推动作用。与会嘉宾指出，世界经济正面临数字化转型关口，亚太地区要发挥数字经济领域合作的既有优势，加快新兴产业布局，以创新助力合作，以数字经济为引擎推动亚太区域共建“数字丝绸之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会、中国国际商会会长高燕在发言中指出，2019年，中国数字经济规模已达35.8万亿元，对GDP增长的贡献率达67.7%。由于公众在疫情期间减少出行，数字经济生活模式在中国得到了更广泛的应用，数字经济需求大幅增长。相关数据显示，2020年前三季度，中国信息技术服务实现收入35162亿元，其中大数据服务收入1530亿元，同比增长12.5%。在消费端，实物商品网上零售额同比增长15.3%，占社会消费品零售总额的比重达到24.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高燕提出，亚太区域一贯重视数字经济领域合作，为此各方也在《促进互联网经济合作倡议》《APEC互联网和数字经济路线图》等方面达成一致，这与中国未来重点发展领域存在共识。中方愿同亚太各经济体一道，共同挖掘数字经济潜力，打造更多精品合作项目，分享数字经济产业红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高燕称，希望工商界把握世界经济数字化转型当中的机遇，以创新驱动发展，着力攻克关键核心技术，加快在5G网络、大数据、智能制造等新兴产业的布局，培育新发展动能和国际合作竞争新优势。此外，还应加强在数字经济、人工智能、纳米技术、量子计算机等前沿领域合作，形成21世纪的“数字丝绸之路”，激发“一带一路”沿线国家以及亚太区域的经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文在致辞中也表示，疫情下，数字经济在促进社会稳定、增加商业韧性方面的优势更加凸显。中国将与各经济体一道，缩小区域数字鸿沟，坚定对数字经济发展的信心，打造亚太经济新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文同时指出，亚太各国已共同制定“2020年之后合作愿景”并将提交至领导人会议审议、批准，一旦通过，愿景文件将为工商界提供更有利的发展条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太地区的合作前景，激励了企业参与的积极性。中化集团董事长、APEC中国工商理事会主席宁高宁表示，当前国际环境发生重大变化，各方应共同应对风险和挑战，亚太工商界要继续担当经济发展国际化和全球化的重要推手，在全球供应链、产业链调整和重构过程中做好布局，主动创新，推动数字经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624861019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家领导人会晤： 凝聚抗疫合力 共绘发展蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发以来，金砖国家在经贸领域开展了广泛合作，为全球抗击疫情、经济复苏作出了积极贡献。此次会晤期间，在经贸领域取得一系列丰硕成果，包括加强国际抗疫合作、提升贸易便利化水平，承诺维护多边贸易体制等，并为未来5年金砖国家经贸合作勾勒出发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，金砖国家领导人第十二次会晤以视频方式举行，本次会晤以“有利于全球稳定、共同安全和创新增长的金砖国家伙伴关系”为主题，共商抗疫合作大计，并为深化金砖国家战略伙伴关系指明方向。经贸合作是金砖国家合作的“压舱石”和“推进器”。新冠肺炎疫情暴发以来，金砖国家在经贸领域开展了广泛合作，为全球抗击疫情、经济复苏作出了积极贡献。此次会晤期间，在经贸领域取得了一系列丰硕成果，包括加强国际抗疫合作、提升贸易便利化水平，承诺维护多边贸易体制等，并为未来5年金砖国家经贸合作勾勒出发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强国际抗疫合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升贸易便利化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗对人类战胜疫情至关重要。中国国家主席习近平在题为《守望相助共克疫情携手同心推进合作》的讲话中表示，“中方已经加入‘新冠肺炎疫苗实施计划’，将在这个平台上同各国特别是其他发展中国家分享疫苗。我们愿积极考虑向有需要的金砖国家提供疫苗。”并进一步指出，“要推动以团结取代分歧，以理性消除偏见，扫除‘政治病毒’，凝聚起各国携手抗疫的最大合力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情仍是全球经济面临的最大风险。据Worldometer网站统计数据显示，截至北京时间11月19日，全球累计确诊新冠肺炎病例5649万例，累计死亡病例超过135万例，全球116个国家和地区确诊病例超过万例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于新冠肺炎疫情蔓延以及世界政治和经济未来发展的不确定性，发展中国家应比以往任何时候都更需要团结合作，共同解决问题，减轻当前危机带来的负面影响。而此次会晤在经贸领域的重要成果之一，是就金砖五国加强国际抗疫合作达成共识。商务部国际司副司长陈超在18日的新闻发布会上表示，“各成员国决定进一步提升贸易便利化水平，确保关键物资流通，稳定全球供应链、产业链，为受疫情影响严重的部门创造更多机会，最大程度降低疫情对国际经贸合作的干扰。”陈超介绍称，此次会晤批准通过了《金砖国家投资便利化谅解》，各成员国同意从促进投资合作、提升投资政策透明度、提高投资效率三方面着手，积极构建透明、可预见的投资法律框架，改善营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情带来的挑战下，金砖机制发挥了自身优势，保障了各国间贸易的自由流转，为本国和世界克服疫情带来的影响作出了重要贡献。俄罗斯对外经济银行研究院发布最新研究报告称，受新冠肺炎疫情影响，2020年全球经济总量将下降4.3%至4.4%。而2020年金砖国家经济跌幅预计不超过2%，2021年经济增幅有望达到6%至7%，将成为世界经济增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化经贸务实合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维护多边贸易体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自金砖国家启动以来，经贸合作就是最重要领域之一，经过数十年的深入发展，已经和政治安全、人文交流一起被确立为金砖国家“三轮驱动”合作框架的主要支柱，也是金砖国家合作日益深化的重要内在动力。近年来，金砖国家进一步深化经贸合作的成果直接惠及五国广大民众，同时也拓展了五国经济发展更为广阔的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会晤制定了《金砖国家经济伙伴战略2025》，明确了贸易投资和金融、数字经济、可持续发展等三个重点合作领域，涵盖了支持多边贸易体制、贸易投资便利化、数字经济、供应链互联互通、创新与技术、中小微企业等领域合作目标，为未来5年金砖国家经贸合作规划了重点领域和方向，明确了路线图。并批准了《促进中小微企业有效参与国际贸易指南》，提出了包括提高透明度、加强政策协调、增进监管信息和最佳实践交流等举措，为中小微企业开展贸易投资活动和融入全球价值链创造有利条件。此外，各方还承诺继续在知识产权、数字经济、服务贸易等领域加强信息交流、能力建设等合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，金砖国家在全球经贸领域不断加强合作，对于维护国际经贸规则和多边主义的权威性以及推动全球经济治理体系改革，也起到了重要作用。今年以来，虽然受疫情影响，“逆全球化”与单边主义势力抬头，但需要看到的是，和平与发展的时代主题没有改变，世界多极化和经济全球化的时代潮流不可逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次金砖国家领导人会晤顺利举行，充分展示了金砖国家合作的强大内生动力，也反映了各成员国推动金砖合作持续向前迈进的意愿和积极性。与会各国重申，将维护多边贸易体制，重振和改革包括联合国、世界贸易组织、世界卫生组织、国际货币基金组织等国际组织在内的多边体系，就支持多边贸易体制和世贸组织必要改革、共同努力恢复世贸组织正常运转、反对单边主义和保护主义、保持市场开放、维护发展中成员权益共同努力。面对百年未有之大变局，秉承“开放、包容、合作、共赢”的多边主义精神，金砖国家应对全球发展挑战将更具力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR连续7个月不变 1年期3.85%、5年期以上4.65%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月20日消息，11月1年期LPR报3.85%，上次为3.85%；5年期以上品种报4.65%，上次为4.65%。目前LPR已连续7个月不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解，11月16日，央行开展1年期中期借贷便利（MLF）操作8000亿元，规模较到期规模多2000亿元；中标利率为2.95%，与10月持平。这亦是央行连续第四个月超额续作MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关分析指，财政支出加大，有助于市场流动性改善，央行会更多地通过“MLF+逆回购”的政策组合保持流动性和市场预期的稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局下中国扩大对外开放展新姿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 11月19日，中国国家主席习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在北京以视频方式出席亚太经合组织工商领导人对话会并发表主旨演讲，强调在新发展格局下，中国开放的大门将进一步敞开，同世界各国共享发展机遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在新冠肺炎疫情的巨大冲击下，各国间人员、商品以及资本的自由流动严重受阻，全球贸易与投资大幅受挫，世界经济深度衰退，导致经济全球化遭遇的逆流进一步加剧，世界经济中的不稳定性不确定性明显增加。但作为世界第二大经济体，中国将继续同世界经济和国际体系深度融合、休戚与共。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管国际环境日趋复杂，中国发展环境面临深刻复杂变化，但对外开放是中国的基本国策，任何时候都不会动摇。中共十九届五中全会审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，立足百年未有之大变局，秉持人类命运共同体理念，紧扣和平与发展的时代主题，擘画了中国“十四五”时期经济社会发展主要目标以及到2035年基本实现社会主义现代化远景目标。进入新发展阶段，开启新征程，构建新发展格局，中国依然坚定不移地坚持对外开放的基本国策，推动形成更高水平开放型经济新体制，打造对外开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新发展格局下，我们绝不搞封闭的国内单循环，而是大力推进开放的、相互促进的国内国际双循环。开放则兴，封闭则衰，任何国家都无法关起门来搞建设。虽然强调“以国内大循环为主体”，但“国内国际双循环相互促进”也非常重要。要发展，绝不能闭门造车，就必须对外开放，加快形成新发展格局更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去中国经济快速发展是在开放条件下取得的，新发展格局下中国经济实现高质量发展也必须在更加开放的条件下进行。这样，才能更好联通国内市场和国际市场，更好利用国际国内两个市场、两种资源，既为中国经济实现持续健康发展注入更多活力更多动力，也为世界各国共享发展机遇、实现共赢发展提供更多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新发展格局下，中国对外开放的大门进一步敞开，为世界各国创造更多发展机遇。随着发展阶段、环境、条件发生变化，中国对外开放更加注重规则等制度型开放，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境，重在夯实有利于高水平对外开放的体制机制保障，加快与通行的国际经贸规则相对接，不断拓展国际“朋友圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，尽管疫情肆虐，但中国更高水平对外开放的步伐始终坚定，不断推出新举措、展现新作为。全面实施外商投资法及其实施条例，进一步缩减外商投资准入负面清单，逐步推动金融市场准入、出台海南自由贸易港建设总体方案等，一系列扩大对外开放的政策措施，为不断畅通开放的、相互促进的国内国际双循环铺路搭桥，为世界各国共享中国经济发展机遇提供更强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新发展格局下，中国对外开放继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走。继续推动贸易和投资自由化便利化，进一步降低关税和制度性成本，完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，依法保护外资企业合法权益，有序扩大服务业对外开放，赋予自由贸易试验区更大改革自主权，更加积极地参与国际分工，以及建设高标准市场体系，提升政府服务效能等，从各个方面持续深化更高水平对外开放的体制机制改革，让中国与世界各国实现互利共赢发展的引擎更强劲有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，今年前三季度，中国经济累计增速首次转正，经济继续延续稳定恢复的态势，工业和服务业平稳较快增长，消费和投资企稳回暖，生产要素趋于活跃，发展新动能持续增强，有望成为今年唯一可以实现正增长的主要经济体。由此可见，新发展格局下中国经济持续稳定向好发展，将充分激活中国巨大的市场潜力。依托这种超大规模市场优势，依托经济发展的良好前景，中国将更有底气、更有能力不断开拓同世界各国实现互利共赢发展的新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预期，随着构建新发展格局的持续推进，中国将不断释出更高水平对外开放的新举措，携手世界各国共享发展机遇，推动建设开放型世界经济，努力实现世界经济强劲、可持续、平衡、包容增长，为全球发展注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为了亚太和世界更加美好的未来 习主席说要这样做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月20日电 11月19日，习近平主席在北京以视频方式出席亚太经合组织工商领导人对话会并发表题为《构建新发展格局实现互利共赢》的主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外各界人士表示，习主席的演讲充分表明，中国将积极构建新发展格局、坚持对外开放，为包括亚太国家在内的世界各国带来更多发展机遇，为世界经济复苏增强信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP签署让“中国封闭论”不攻自破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放不仅让中国经济迅速发展，更让“开放带来进步、封闭必然落后”的观念深入人心。中国不仅是扩大开放的参与者、受益者，更是积极的推动者。中国推动扩大开放的努力有目共睹，从共建“一带一路”取得丰硕成果到营商环境持续改善，从越来越短的外商投资负面清单到利用外资规模稳健增长，无不表明中国开放的大门不仅不会关闭，未来还将越开越大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情仍在全球蔓延、世界经济严重衰退、单边主义和保护主义加剧形势下，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）历经8年谈判后顺利签署，给踟蹰不前的世界经济带来了光明和希望，也让一些外媒口中的“中国封闭论”不攻自破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十三五”收官之年，我国社会主义现代化建设也将迎来“十四五”新征程。站在历史交汇点上，中央综合研判国内外发展形势，对我国未来五年及更长时期经济社会发展的战略与路径作出规划，明确提出构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。强调“以国内大循环为主体”，这是否意味着中国将放弃海外市场，逐步走向封闭？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个逐步走向封闭的国家，怎么可能签署一个更高水平的自贸协议呢？”在国新办日前举行的吹风会上，中国社会科学院世界经济与政治研究所所长张宇燕的一句反问，有力驳斥了“中国封闭论”。事实上，RCEP顺利签署，恰恰是中国多年来持续推进更高水平对外开放的佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP之所以备受关注，不仅仅因为它是世界上参与人口最多、成员结构最多元、发展潜力最大的自贸协定，是东亚区域合作极具标志性意义的成果，更重要的是它代表了多边主义和自由贸易的胜利，必将为促进地区发展和繁荣增添新动能，为世界经济恢复与增长贡献新力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的判断是有依据的。不妨看看这两组数字：RCEP现有的15个成员国总人口、经济体量、贸易总额均占全球总量约30%，这意味着全球约三分之一的经济体量将成为一体化大市场；从关税水平来看，货物贸易最终零关税产品数整体将超过90%，未来不排除有更多税目产品将逐步纳入到零关税范畴，这对于广大企业拓展新市场空间将形成重大实质性利好。此外，RCEP涉及中小企业、投资、经济技术合作、货物和服务贸易等10多个领域，在未来实施过程中必将带来更多溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　40多年的改革开放，不仅让中国经济迅速发展，更让“开放带来进步、封闭必然落后”的观念深入人心。中国不仅是扩大开放的参与者、受益者，更是积极的推动者。值得关注的是，包括RCEP在内，我国目前对外签署的自贸协定已达19个，自贸伙伴将达到26个。特别是中国通过RCEP新建立了中日自贸关系，这是中国首次与世界前十位的经济体签署自贸协定，此举将使中国与自贸伙伴贸易覆盖率由目前的27%提升至35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如专家所言，RCEP的签署让中国扩大开放又“上了一个大台阶”。事实上，中国推动扩大开放的努力有目共睹，从共建“一带一路”取得丰硕成果到营商环境持续改善，从越来越短的外商投资负面清单到利用外资规模稳健增长，无不表明中国开放的大门不仅不会关闭，未来还将越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，在新发展阶段，RCEP对于加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，还将起到积极的促进作用。一方面，RCEP将推动相关产业更充分地参与市场竞争，提升在国际国内两个市场配置资源的能力，巩固我国在区域产业链供应链中的地位，助力构建更高水平的开放型经济新体制。另一方面，RCEP一体化大市场的形成，将释放出巨大的市场潜力，为进一步促进区域内经贸往来、加快形成国际竞争合作新优势提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在世界对开放经济关系产生怀疑的时代，RCEP提醒世人：自由贸易是实现更大繁荣的最佳途径”。这是英国《金融时报》社评对RCEP作出的评价。应该说，这个评价代表了很大一部分西方人士的观点。不过，还需要强调的是，RCEP将再次证明，多边主义和自由贸易是大道、正道，它们仍然代表着世界经济和人类前进的正确方向。（顾阳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以开放合作为世界经济复苏“破题”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，2020年亚太经合组织（APEC）工商领导人对话会以线上形式举行。国家主席习近平在北京以视频方式出席会议并发表主旨演讲时强调，世界是不可分割的命运共同体，要全面深化抗疫国际合作，推动世界经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情使国际贸易和投资急剧萎缩，人员、货物流动严重受阻，不稳定不确定因素显著增加，世界经济深度衰退，全球产业链、供应链深受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;困局如何破解，是摆在世界各国面前的头号难题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的国家选择了孤立，单边主义、保护主义、霸凌行径等愈演愈烈。但是，更多的国家则强调，要顺应时代的大趋势和历史的潮流，和平与发展的时代主题没有改变，合作应对挑战是国际社会唯一选择。这场疫情再次说明，人类命运休戚与共，各国利益紧密相连，各国要守望相助、同舟共济，弘扬伙伴精神，密切政策沟通和协调，全面深化抗疫国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国坚定贯彻新发展理念，立足自身发展阶段和发展条件，充分考虑经济全球化和外部环境变化，积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。在推动经济双循环过程中，中国经济自主性和发展质量显著提升，构建新发展格局顺应了中国经济结构调整、推动高质量发展的内在需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中国坚持对外开放，同世界各国实现互利共赢。特别是今年以来在面对疫情冲击、世界经济不稳定性不确定性明显增加的情况下，中国对外开放非但没有止步，反而推出了一系列扩大开放的政策措施，为共创亚太和世界更加美好的未来提供了难得的“中国机遇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，经济全球化潮流不可逆转，任何国家都无法关起门来搞建设，中国也早已同世界经济和国际体系深度融合。正如习近平主席在演讲中所指出的，“我们绝不会走历史回头路，不会谋求‘脱钩’或是搞封闭排他的‘小圈子’”。团结就是力量。各国有必要尽快携起手来，以开放合作为世界经济复苏“破题”，努力实现世界经济强劲、可持续、平衡、包容增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以创新谋转型 交易场所合作中求破局</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20201120/c624864061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，地方性交易场所进入被称为史上最严厉的清理整顿时期，老一套发展模式不再适用，转型升级需求日益迫切，相继开始寻求创新发展之路。在这种形势下，不少交易场所在交流合作中寻求破局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月10日，上海期货交易所（以下简称上期所）、浙江省地方金融监督管理局、浙江自贸区管委会、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600704','&amp;#x7269;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E2D;&amp;#x5927;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600704/"&gt;物产中大&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600704/"&gt;600704&lt;/a&gt;）集团共同签订《共建长三角一体化油气交易市场上海期货交易所战略入股浙江国际油气交易中心战略合作协议》。据了解，这是上期所首次对证监会系统外地方机构进行股权投资。根据协议，物产中大集团将其持有的浙江国际油气交易中心10%股权，协议转让给上期所全资子公司上海国际能源交易中心。未来，各方将以股权合作为纽带，全方位高质量深化股权、业务、科技、人才、科研等多方面战略合作，共同建设长三角期现一体化油气交易市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月9日，北京铁矿石交易中心总裁游松与上海清算所党委委员、监事会主席谢汉立，就大宗商品现货交易业务进行了广泛探讨。10月29日，游松还曾与大连商品交易所总经理席志勇、副总经理王玉飞就业务合作事宜进行深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方性交易场所不断加强与期货交易所的合作，期现联系愈发密切。此外，期货日报记者注意到，随着地方性交易场所进入“史上最严厉的清理整顿活动”，关于股权转让、增资扩股的消息屡见不鲜，如今步入清整活动末期，这类活动正在加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，山东数字能源交易中心增资扩股签约活动在日照市举行，日照市财金投资集团与能链集团就山东数字能源交易中心增资扩股进行了签约。根据增资扩股协议，日照市财金投资集团与能链集团的合作金额将由一亿元同比例增资至两亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月14日，海南产权交易网发布“海口船舶游艇交易所有限公司51%股权转让项目预公告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月28日，江西省地方金融监管局组织召开地方交易场所监管座谈暨增资扩股工作推进会时强调，各交易场所和股东单位要充分认识政策形势、行业趋势与生存大势，早谋划、寻方向、促转型、谋发展，抓紧推动有关工作进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，上市企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600635','&amp;#x5927;&amp;#x4F17;&amp;#x516C;&amp;#x7528;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600635/"&gt;大众公用&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600635/"&gt;600635&lt;/a&gt;）发布公告称，上海石油天然气交易中心愿意推动大众公用与交易中心第一大股东的沟通协商，力争促成股权转让，协助大众公用成为交易中心的新股东和战略投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方性交易场所在清整活动的洗礼中，不断补充新鲜血液，茁壮成长。与此同时，部分地方性交易场所也在积极寻求政企等合作商机，推进互利共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，甘肃煤炭交易中心董事长王志民在金昌经济技术开发区走访调研时表示，交易中心积极推进与金昌市政府及当地企业的合作，不仅是从战略层面确定的重要内容，也是推进交易中心物流体系建设的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月4日，河南省发改委能源局副局长李勇刚带队到访上海石油天然气交易中心，双方就油气发展课题研究、资源对接等话题探讨交流，以推动河南油气产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，中国经济信息社发布中国天然气信息终端（E-Gas系统）二期，E-Gas系统是由中国经济信息社联合上海石油天然气交易中心共同打造的一款聚焦能源行业细分领域的垂直信息服务产品，重点关注天然气以及与天然气相关的能源品种，目标用户主要包括天然气行业上下游企业、金融机构、行业研究机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　追求创新发展，是转型中的交易场所共同的心愿。多交流、求合作、谋发展，交易场所在清整活动期间展现出强大的“求生欲”，希望通过合作破解重重难题，成功转型升级实现华丽蜕变，为交易场所高质量转型发展蹚新路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20201120/c624864061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2020年11月20日调整部分品种客户保证金的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据上海期货交易所通知，2020年11月20日(星期五)结算时起调整部分品种保证金比例及涨跌停板幅度。经研究决定，公司自11月20日(星期五)结算时起跟随调整相应品种公司保证金，具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如遇上述保证金、涨跌幅度限制与现行规则规定的保证金、涨跌幅度限制不同时，则按两者中比例高、幅度大的执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我公司官网在线客服和客服热线400-682-1188将竭诚为您服务。感谢您的理解和配合！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请您注意风险防范，理性投资！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二〇二〇年十一月十九日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大内外销产品“同线同标同质” 商务部：积极推动加工贸易创新发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201120/c624862292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰11月19日在商务部例行新闻发布会上表示，下一步，商务部将会同有关地方和部门，积极推动加工贸易创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，一是继续推动加工贸易转型升级，进一步提升加工贸易技术含量和附加值，逐步向研发设计、营销服务、品牌经营等环节延伸。二是进一步支持保税维修等新业态发展，推动加工贸易和新型商业模式、贸易业态融合发展。三是发挥加工贸易梯度转移重点承接地作用，支持中西部和东北地区承接加工贸易的梯度转移。四是发挥中国加工贸易产品博览会等平台作用，完善东中西部加工贸易相关产业长效对接机制。五是支持加工贸易企业拓展国内市场，扩大内外销产品“同线同标同质”，促进内外贸一体化，加快构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方证券认为，产业带发展迅猛，下沉市场供需闭环的打通，将为实现真正的C2M奠定坚实的基础，进一步提升活力。随着国内产业带集群的发展，生产的能力、效率、质量等各个方面都将再度提升。辅之以电商平台的强大运营能力对接，将C端的反馈及时传递至M端，将M端产品快速交付至C端进行实际验证。未来的C2M将会更为成熟有效，为进一步激活下沉市场活力提供又一有力保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201120/c624862292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彰显金砖合作引领作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，金砖国家领导人第十二次会晤以视频方式举行。在此特殊时期和重要时刻，此次会晤不仅凸显了金砖五国合作抗疫、共克时艰的强烈愿望，而且表明了金砖五国努力恢复增长以促进共同发展的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年变局叠加世纪疫情加速了世界政治经济格局深刻演变。在此特殊时期和重要时刻，以“深化金砖伙伴关系，促进全球稳定、共同安全和创新增长”为主题的金砖国家领导人第十二次会晤于11月17日以视频方式举行。这不仅凸显了金砖五国合作抗疫、共克时艰的强烈愿望，而且表明了金砖五国努力恢复增长以促进共同发展的坚定决心。同时，国家主席习近平在会晤中发表重要讲话，不仅与各国领导人共商抗疫大计，而且为深化金砖国家战略伙伴关系指明了方向，也是对中国共产党十九届五中全会提出的“实行高水平对外开放，开拓合作共赢新局面”的最好注解和有力阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在危机中育先机，于变局中开新局。回首2009年金砖国家领导人首次会晤，时值世界经济遭遇国际金融危机冲击，金砖国家以精诚合作的理念成为引领全球经济复苏的重要力量。2020年在开启金砖合作第二个十年之初，全球再次遭遇比2009年更为严峻的公共健康危机，金砖国家依旧高举多边主义旗帜，在推动全球携手抗疫、促进经济复苏、实现可持续发展等方面继续发挥引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期而言，积极合作抗疫为全球应对公共卫生危机树立典范。当前，新冠病毒仍在全球肆虐，疫情还在不断反复，夺取全球抗疫胜利仍需付出艰苦努力。金砖国家积极合作抗疫至少有三方面重要意义。一是鉴于印度、巴西和俄罗斯是疫情“重灾区”，因而金砖国家联防联控取得阶段性成果将为全球抗疫大局作出重大贡献。二是金砖合作取得成效是对某些国家将疫情政治化、污名化等各种论调的有力反驳。只有扫除“政治病毒”，才能凝聚起世界各国携手抗疫的最大合力。三是金砖国家间分享疫情信息，交流抗疫经验，对世界其他国家，特别是发展中国家会产生正外部性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中期而言，坚持结构改革和开放创新为提振世界经济贡献“金砖方案”。本次疫情从需求和供给两侧对世界经济产生了严重冲击，特别是疫情将重塑世界供给链、价值链、产业链新格局。为应对这种挑战，金砖国家在经贸领域的合作就显得尤为重要。对内深化结构性改革，对外坚持高水平开放，是深化金砖合作的“双轮驱动”。前者可拓展合作空间，后者将提升合作质量。未来金砖合作的新增长点将集中体现在以科技创新、数字经济、绿色经济等领域为重点的新工业革命伙伴关系上。只有金砖国家高质量合作，才能为不稳定性和不确定性明显增多的国际环境提供一种稳定预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期而言，促进经济、社会和环境可持续发展为全球治理改善奠定基础。疫情暴露了社会结构演变滞后于经济结构发展引发的系统性风险。这种风险反作用于经济和社会，其破坏力不容忽视。疫情对公共卫生体系的威胁显而易见；经济严重衰退引发全球贫困增加；在线教育凸显了教育在地域、人群、性别之间的不平等；全球气候变化未因新冠肺炎疫情而止步。全球公共产品供给不足，导致治理赤字、发展赤字有增无减。因此，金砖国家在公共卫生体系建设、减贫、教育和应对气候变化4个领域深化合作，不仅将对助力疫后经济复苏、实现可持续发展起到关键作用，而且将为改善全球治理作出建设性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代，新征程。中国将在构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局中，更加主动地深化对外合作，从而持续地为金砖合作注入新动力。世界也期待金砖合作为世界经济复苏创造更多机遇和空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再提促消费 大宗消费、农村消费、旅游消费齐发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月18日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，要求部署提振大宗消费、重点消费和促进释放农村消费潜力；确定适应消费升级支持“互联网+旅游”的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关：11月7日，商务部市场运行和消费促进司副司长克衣色尔·克尤木表示，汽车产业是国民经济的战略性、支柱性产业，未来我们将继续着眼于汽车全生命周期，深入推进汽车流通体制改革，完善汽车消费政策，优化汽车消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是今后我国经济稳增长的关键点，本次国常会明确下一步将聚焦大宗消费、农村消费和旅游消费三方面发力。在大宗消费方面，会议提出扩大汽车消费。这并不是决策层今年第一次强调要扩大汽车消费。早在疫情期间，从中央到各个地方已经纷纷发布文件，全方位支持汽车消费市场的提振。而今国常会又再度重申要“稳定和扩大汽车消费”，重视程度可见一斑。还特别提出了鼓励各地调整优化限购措施，增加号牌指标投放，以及开展新一轮汽车下乡和以旧换新等实际举措。作为实物消费的另一个“大头”――家电家具家装也被本次会议点名。目前我国有上亿台超龄家电亟待更新换代，推动家电更新消费，不仅能够提振消费，还能提升民众生活幸福感。在农村消费方面，会议提出，要以扩大县域乡镇消费为抓手带动农村消费。一直以来，城市是促进消费的主战场。很多农村地区受商业网点布局不完善、基础设施建设滞后等因素制约，消费潜力无法有效释放。支持建设立足乡村、贴近农民的生活消费服务综合体，有利于下沉市场在中国消费图谱中崛起，释放出农村地区巨大的消费潜力。在旅游消费方面，会议明确提出要支持“互联网+旅游”发展。疫情加快了旅游行业数字化转型的步伐，“云旅游”、无接触服务等数字旅游新业态发展将迎来难得的机遇。随着政策的支持叠加各项数字技术的不断成熟，“云旅游”必将不断发展壮大，并最终成为拉动旅游行业乃至整个消费市场增长的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624864668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“345”融资新规进一步规范行业健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2008年以来，随着经济下行与楼市过热不同程度变化，中央对房地产实施调控政策呈松紧交替情况。在2008年第四季全球金融危机爆发后，中央政府推出四万亿刺激经济方案，房地产市场受到降息、降准等措施刺激在2009年表现恢复强势，部分地方楼价更呈现非理性涨幅。中央在2009年第四季开始为了防止房地产市场过热，而开启了近十年的新一轮调控之门。2010至2015年，中央政府因应房地产市场的强弱表现而调节调控政策松紧程度。随后一直到2014年的“930房贷新政”才迎来房地产市场放松的时期，也带动了房地产市场显著回升。2016年后，国家坚持“房住不炒”定位，不再将房地产作为短期刺激经济手段，对房地产调控延续趋紧方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“房住不炒”，调控政策持续收紧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年至今，中央对房地产实施调控政策对商品房销售表现影响显著。当商品房销售表现走弱时，实施刺激政策，提振楼市表现回升；而在商品房销售表现过热时，实施收紧政策，为楼市降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“宽松”货币政策是过往楼市繁荣的重要推手，“宽松”货币政策与过往商品房销售表现存在明显关系。央行在2008年12月、2011年2月至2012年5月、2015年2月至2016年3月分别降准2次、3次、5次，在2008年9至12月、2012年6至7月、2014年11月至2015年10月分别降息4次、2次、6次，而全国商品房销售额分别在2009年、2013年、2016年同比明显增长86.8%、26.6%、36.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，经过三轮刺激政策带动居民增加对房地产资产配置后，中国家庭债务占GDP百分比已由2008年的17.83%大幅上升至2019年的55.83%；房贷利息开支大幅增加减少家庭其他消费，阻碍国家经济增长模式由“投资拉动”转向由“消费带动” 的进程；虽然国家现在正面对经济形势较多挑战，但过度“宽松”货币环境难以重现。决策层在2016年中央经济工作会议中首次提到促进房地产市场平稳健康发展，并且要坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2020年以来，固投完成额、社会消费品零售总额、出口金额受疫情不同程度冲击。因应疫情对经济的影响，中央上半年累积降准三次及降息两次，推升社融规模及M2在第二季度创出阶段性新高。其中，居民户新增中长期贷款出现明显回升，叠加商品房销售在4月以来恢复正增长，表明流动性提升已导致部分资金流入房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6a9457ff1554d3fe" id="3344273f0728b76f0a9504342db5f32e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年疫情收控后，房地产市场加速复苏，以杭州、宁波、深圳、南京等为代表的城市新盘开盘销售出现了“万人摇”的现象，并出现“假离婚”、“假落户”以及“假人才”。中国人民银行5月29日发布《中国区域金融运行报告（2020）》指出，需警惕个别城市房价上涨较快、房地产市场过热对居民消费的影响，并强调要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位和“不将房地产作为短期刺激经济的手段”要求。7月以来，中央对部分热点城市相继升级调控政策，各地购房热度出现减缓迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“345”融资新规以及对内房企业的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月20日，中国人民银行、住建部、银保监会召开了房企座谈会，与会12家房企代表包括碧桂园、恒大、万科、融创、中梁、保利、新城、华侨城、绿地、华润、中海和阳光城。根据8月23日央行、住建部官网披露，会议形成了重点房地产企业资金监测和融资管理规则，市场称之为“345”新规。“345”新规具体是将重点房企直接纳入监管体系按负债率为核心指标进行监管，依据杠杆水平高低设置三道红线――剔除预收款后负债率大于 70%、净负债率超过100%、现金短债比小于 1 倍，将房企分为四档设置信贷增长规模。根据观点网站，监管部门在9月26日提出将要求试点房企在2023年6月30日之前完成降负债目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“345”新规，根据对30家香港主要上市内房企业的观察，各自有5家房企触发每条红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这30家香港主要上市内房企业中，长、短期负债平均占比分别约为28.8%及71.2%。短期负债主要可以分为短期有息负债、合约负债、短期贸易及其他应付款及其他短期负债，平均分别占比约17%、34.8%、33.8%、14.4%。其中21家没有触发红线，被视作「绿档」，有息负债年增速可达15%；5家触发一条红线，被视作「黄档」，有息负债年增速可达10%；2家触发两条红线，被视作「橙档」，有息负债年增速可达5%；2家触发全部三条红线，被视作「红档」，不得增加有息负债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期内，“345”融资新规将直接限制内房企业有息债务规模年增速，进一步规范行业健康发展，对依赖高杠杆驱动销售增长的房企影响较为显著。随着负债较高的内房企业出清库存以提振资产负债表，短期内房企业在销售策略方面需要“以价换量”，导致毛利率承压；长期而言，内房企业将削减土地支出，销售增速放缓。此外，内房企业将通过分拆非房地产开发核心业务（如物管业务）独立上市、配股和出售资产等方式去杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易德资本：“345”融资新规意义深远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“345”融资新规的颁布，易德资本执行董事钱卫一分析道，金融危机大部分是由债务危机引起，这次三道红线融资新规的发布，很大程度上就是要降负债、降杠杆，维持房地产市场健康平稳发展。这次政府将房企剔除预收款之后的资产负债率定为70%的红线，其实是已经比较宽容了，我们知道香港经历金融危机之后，大部分港资房企的负债在40%~60%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国居民财富70%集中在房产里，而我国19年人均GDP达到了10262美元，根据发达国家的经验，人均GDP过万之后，居民会更多的形成其他各类消费，也就是广大人民群众对美好生活的需求。政府这次强调“不将房地产作为短期刺激经济的手段”，也就是不希望房地产绑架实体经济和居民生活，维持房地产平稳健康发展，稳预期、稳房价、稳地价，对我国整体经济的长期、稳健发展，具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624862096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁高宁董事长出席APEC工商领导人中国论坛系列活动并发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，2020年亚太经合组织（APEC）工商领导人对话会以线上形式举行。中国国家主席习近平出席会议并发表题为《构建新发展格局 实现互利共赢》的主旨演讲，强调世界是不可分割的命运共同体，要全面深化抗疫国际合作，推动世界经济复苏。中国积极构建新发展格局，坚持对外开放，同世界各国实现互利共赢，共创亚太和世界更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中化集团董事长宁高宁作为APEC工商咨询理事会（ABAC）可持续发展工作组主席、APEC中国工商咨询理事会主席，在北京出席APEC工商领导人中国论坛开幕式并致辞，随后在特别专场、APEC中国数字经济委员会成立大会等环节发言，畅谈聆听习近平主席在APEC工商领导人对话会上重要讲话的心得，分享ABAC工作成果，探讨中国工商界如何更好地融入亚太区域经济一体化发展进程等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际贸易促进委员会会长、中国国际商会会长高燕，国家商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文、马来西亚驻华大使拉惹·拿督·努西尔万出席此次APEC工商领导人中国论坛开幕式并致辞。APEC工商领导人中国论坛由中国国际贸易促进委员会、中国国际商会和APEC中国工商理事会共同主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在APEC工商领导人中国论坛开幕式的致辞中，宁高宁以“工商界强烈反对逆全球化”为题，分享当前来自工商界的关于坚持国际合作和全球化、全球产业链供应链的调整与重构、数字经济发展等议题的共识观点。在论坛的特别专场环节，宁高宁对话中国银行董事长刘连舸、滴滴出行总裁柳青两位ABAC代表，围绕聆听习近平主席重要讲话心得、如何理解“双循环”、企业如何应对疫情和危机、如何筹划未来等话题展开深入研讨，该环节由中央电视台主持人田薇主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，在APEC中国数字经济委员会成立大会上，宁高宁作为委员会新任轮值主席发表题为“以数字化赋能经济是我们的初心和使命”的演讲。宁高宁指出，APEC中国数字经济委员会的成立十分契合目前经济发展形势和APEC内部工作的结构，在APEC经济体中，中国的数字经济发展水平和人工智能应用水平较为先进，我们要尽量发挥这些优势。他强调，要在国际上积极展现中国新的数字化经济发展模式和经济发展动力，这非常有意义，大家积极参与，一定会对业务、对行业、对社会都有帮助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201120/c624863605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>