<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 08:12:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十四五”开篇 财税改革迎来关键五年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行发布2020年财报：营业收入下降22.27% 不良率0.79%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>ATM 跨行取现手续费将大幅下降 每笔不超过 3.5 元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>529家公司预告上半年成绩 钢铁、采掘和交通运输三行业预喜率居前</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：6月份即将结束，不少上市公司陆续发布了2021年上半年业绩预告。业内人士一致认为，当前市场已经进入中报业绩的投资窗口期。《证券日报》记者根据同花顺数据统计发现，6月份以来，A股上市公司中已有39家披露了2021年半年度业绩预告。加上此前在一季报等公告中对中报数据作出预测的公司，截至6月25日收盘，沪深两市共有529家上市公司发布上半年业绩预告，其中，预喜公司数量达329家(含预增、略增、扭亏、续盈)，占比62.19%。值得关注的是，钢铁、采掘和交通运输等三行业预喜公司占行业内成份股比例居前。今日本报特对上述三行业及行业内龙头白马股的投资机会进行分析，以飨读者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁公司上半年业绩预喜率超20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业指数年内涨超26%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入6月底，投资者对于上半年业绩的关注度也在不断提升。同花顺数据显示，截至6月25日，申万一级钢铁行业中有3家上市公司披露了2021年半年度业绩预告，加上此前在一季报等公告中对中报数据作出预测的公司，目前共有9家钢铁行业上市公司对2021年上半年业绩情况进行了预告，其中，业绩预喜的公司有8家，且全为预增，占钢铁行业成份股总数的比例达22.22%。其上半年业绩预喜率在申万一级行业分类中位居首位，表现非常亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8家钢铁公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年业绩预增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，重庆钢铁、马钢股份、宝钢股份、南钢股份、山东钢铁、中信特钢、鞍钢股份、沙钢股份等8家公司今年上半年业绩预增。其中，鞍钢股份、沙钢股份、中信特钢预计今年上半年净利润增幅上限分别为860.00%、114.04%、53.87%。此外，金洲管道上半年业绩预减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上述半年报业绩预增的8家公司，在今年一季度均实现净利润同比增长。除中信特钢外，其余7家公司净利润均实现同比翻番。从细分行业来看，上述8家预增公司有6家属于普钢行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙在接受《证券日报》记者采访时表示，钢铁行业上半年业绩预计比较好，主要受益于经济的复苏，因为去年受疫情影响基数相对较低，随着经济的复苏，钢铁的需求量也逐渐上升，所以钢铁行业的业绩比较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金百临咨询分析师秦洪对《证券日报》记者表示，钢铁行业业绩大增，主要是因为我国疫情形势持续向好，经济快速复苏，拉动了钢材的消费。一是产品价格提升，规模效应显现；二是低端产能减少，盈利能力大幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后市投资机会，私募排排网研究主管刘有华在接受《证券日报》记者采访时表示，中报行情的把握，需要一定的投资技巧，比如一定要提前介入，而不是等中报业绩预告出来之后才介入，否则会有一定的追高风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁行业指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内涨超26%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，钢铁板块表现强势，截至6月25日收盘，钢铁行业指数期间累计涨幅高达26.59%，大幅跑赢同期上证指数(涨3.87%)，位列期间申万一级指数涨幅榜首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个股方面，今年以来截至6月25日收盘，有32只个股实现上涨，占钢铁行业股总数的近九成，其中，太钢不锈、重庆钢铁、八一钢铁期间累计涨幅居前，分别上涨115.79%、85.81%、71.28%，首钢股份、鞍钢股份、酒钢宏兴、甬金股份、马钢股份、本钢板材等6只个股期间累计涨幅均超40%，表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受《证券日报》记者采访的海岛资产董事长张锐表示，上半年钢铁供需两旺，价格上涨。年初以来，全球大宗商品持续涨价，以铁矿石为代表的黑色系商品价格也连续创下新高，价格传导至下游钢铁消费市场，使得钢铁类产品价格水涨船高。与此同时，今年以来，国内经济的快速复苏也使得钢铁的需求不断提升。根据中钢协数据，2020年我国粗钢产量首次突破10亿吨，今年1月份-5月份，粗钢、生铁、钢材的产量同比分别增长13.9%、5.4%、16.8%，保持了高速增长态势。在多重利好加持下，国内钢铁上市企业从年初以来业绩持续向好，反映到二级市场，主流钢铁企业的股价也不断攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在钢铁股大幅上涨后，市场资金也趋于谨慎。同花顺数据显示，今年以来截至6月25日收盘，仅中信特钢和永兴材料2只个股呈大单资金净流入态势，其余34只个股均呈大单资金净流出态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，由于前期钢铁股涨幅过快，近一个月以来，其涨速有所放缓。6月份以来截至6月25日，钢铁行业指数期间累计涨幅仅为1.45%，但也跑赢了同期上证指数(下跌0.22%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来钢铁行业也面临成本压力，张锐表示，目前国内相关部门对以黑色系为代表的大宗商品价格的政策导向颇具成效，这也可能奠定了下半年钢材市场价格的走向趋势，上游原材料的价格持续高位运转，国内需求端的走弱和政策的倾向必定会压缩国内钢铁企业的利润水平。此外，国内钢企将面临一波生产设备改造的成本压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于钢铁股的后市投资机会，秦洪认为，从以往经验来看，钢铁股的行情大多是波动式走势，有波动幅度，没有涨升幅度。所以，对未来钢铁股的行情走势并不宜过于期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11家采掘公司上半年业绩预喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构称煤炭龙头企业盈利趋势有望抬升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业持续复苏的支撑下，采掘行业上市公司业绩表现普遍较好。《证券日报》记者根据同花顺数据统计发现，截至6月25日收盘，采掘行业已有3家公司披露了2021年半年度业绩预告，加上此前在一季报等公告中对中报数据作出预测的公司，当前共有16家采掘行业上市公司对2021年上半年业绩情况进行了预告，其中，业绩预喜公司家数为11家，占行业成份股总数的比例为16.42%。美锦能源、大中矿业、攀钢钒钛等3家公司预计2021年上半年净利润变动幅度上限均实现翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;煤炭龙头企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盈利趋势有望抬升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二级子行业煤炭成为预喜公司的扎堆之地。记者进一步梳理发现，上述11家业绩预喜的采掘行业上市公司中，美锦能源、露天煤业、ST安泰、晋控煤业、昊华能源、中煤能源、新集能源等7家公司属于煤炭子行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在经济逐步复苏的背景下，采掘行业的细分领域煤炭板块业绩有望实现边际大幅改善。”川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳在接受《证券日报》记者采访时表示，“煤炭行业今年以来业绩增长的最核心原因，还是在于煤炭价格的不断抬升。今年以来，全球大宗商品迎来新一轮通胀周期，而煤炭是最典型的代表产品之一，叠加环保、进出口等因素影响，煤价上涨明显，尤其是冶金焦的价格。下半年将迎来取暖旺季，环保政策的变动也将随时产生直接影响，整体来看，煤炭板块的2021年业绩确定性较强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持有类似观点的私募排排网基金经理胡泊对《证券日报》记者表示，”煤炭一直处于供需错配的状态，导致近期煤炭价格出现比较大的涨幅，当前煤炭均价处于比较高的水平，煤炭高均价决定煤炭企业利润率，因此带来煤炭公司的业绩增长。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中长期看，‘双碳目标’下，供给先于需求端反应，煤炭在‘十四五’期间有望维持高景气度，在煤炭龙头企业普遍降本增效及内生外延成长下，煤炭龙头企业盈利趋势有望抬升。”信达证券在最新研报中指出，首先，在供给方面，中长期看，煤炭行业进入门槛明显抬高，同时大型煤炭集团受制于财务负担和“双碳目标”下的转型诉求，新建煤矿的意愿和能力明显收敛，未来供给端增量呈边际收缩态势，并逐步加速。其次，需求方面，根据国家能源局制定的《2021年能源工作指导意见》，2021年煤炭消费占比要从56.8%下降到56%，单位能耗减少3%，折合原煤约5500万吨；“十四五”期间在GDP保持年均5%的增速下，充分考虑新能源替代，煤炭消费仍将有年均4000万吨以上的增量。因此，2021年煤炭供需同比趋紧，煤价中枢上移、企业盈利改善确定性高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来原油期货价格持续上升，对石油开采子行业形成利好。截至北京时间6月25日17时30分，WTI原油期货价格年内累计上涨50.76%，报收于73.08美元/桶。分析人士认为，国际石油价格潜在上涨具有基础，其中全球疫情逐渐好转带来经济恢复、石油供求变化及美国通胀前景，都有利于石油价格稳定向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15只采掘股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股价处于破净状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，采掘板块指数表现抢眼，整体上涨30.83%，远远跑赢上证指数(年内累计上涨3.87%)，位居申万一级行业涨幅榜第二名。其中，上述11只业绩预喜股年内股价全部实现上涨，中煤能源累计涨幅居首，达到84.89%，新集能源、ST安泰、大中矿业的年内涨幅也分别达到67.09%、66.12%、64.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，采掘板块估值仍处于底部区域，具备较强的估值优势。统计显示，尽管今年以来煤炭板块估值水平有所上升，但截至6月25日，板块整体最新动态市盈率仍为14.09倍，市净率为1.01倍。其中，有15只采掘股当前股价仍处于破净状态，昊华能源、新潮能源等2只业绩预喜股最新市净率均不足0.9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于煤炭板块的投资机会，信达证券指出，当前正处在煤炭经济新一轮周期上行的早中期，基本面、政策面、公司面共振，现阶段配置煤炭板块正当时。全面看多煤炭板块，重点推荐三条投资主线： 一是低估值、高股息动力煤龙头兖州煤业、陕西煤业、中国神华； 二是具备显著成长性的盘江股份、平煤股份； 三是国企改革背景下资产注入、提质增效空间显著的山西焦煤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于二级行业石油开采领域，开源证券石油行业策略分析师张绪成告诉《证券日报》记者，“近期美国商业原油库存下滑，加之美国非农就业人数增加，同时市场对能源需求前景预期乐观，石油价格延续上涨走势，看好石油行业需求持续复苏机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19家交通运输类公司中报预喜 航运板块具有长期投资机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月25日，共有529家A股上市公司披露2021年上半年业绩预测情况。其中，329家公司预喜，占比62.19%。交通运输行业中报业绩预喜率达到15.20%，在申万一级行业中排名第三，仅次于钢铁(业绩预喜率22.22%)和采掘(业绩预喜率16.42%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19家公司中报预喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在申万一级交通运输行业的125家上市公司中，已有30家公司披露了2021年上半年业绩预告，其中，包括福建高速、楚天高速、五洲交通、宁沪高速、深高速等在内的19家公司业绩预喜。具体来看，这19家公司分属6个申万二级行业，其中，物流和高速公路板块的企业最多，分别为7家和6家；还有3家属于航运企业；港口板块、机场板块和公交板块各有1家公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于交通运输行业的中报业绩表现，金鼎资产董事长龙灏对《证券日报》记者分析称：“疫情发生以来，交通运输行业发生了结构性变化，传统的商品流与人流运输营收减少，网商配送运输量快速提升。2021年以来，随着全球经济复苏，交通运输业也迎来了发展的机遇期。叠加近年来国内基建投资扩张，铁路、公路和航空运输业进入黄金发展期。加上我国进出口数据保持高速增长，消费品与医疗物资出口不断增加，对航运、港口等行业的利好将至少持续到年底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云一资产董事长首席投资官张子华在接受《证券日报》记者采访时表示，“作为实体经济商品流通环节最重要的板块，交通运输行业的基本面情况与实体经济景气度息息相关。新冠肺炎疫情发生后，我国率先控制了疫情，经济活动也率先从疫情的影响中得到恢复，这一情况在交通运输和航运行业得到体现，成为物流、高速公路等行业业绩预喜的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“站在全球供应链角度，中国已在全球制造业体系中占有重要位置。疫情期间，中国向其他国家出口抗疫物资，随着其他国家经济复苏和基础设施建设重新启动，中国正大量出口工业产品和消费品，以及机械设备等高端制造产品。当全球制造中心逐步向中国转移时,交通运输行业的整体景气度必然较高。”张子华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募排排网研究主管刘有华对《证券日报》记者说：“交通运输行业属于市场的冷门行业，资金热点并不高，而且个股分化较大。从基本面来讲，国内交通基础设施的改善，以及物流体系的建立，效率都有所提高。海外航运方面，由于价格上涨，利润随之增长。另外，全球疫情逐渐得到控制，经济开始恢复，居民活动开始趋向正常，交通运输需求有明显提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航运板块指数涨47.12%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受上市公司业绩明显改善的影响，今年以来，交通运输行业指数已累计上涨3.82%，在板块内的8个细分行业中，不少上市公司股价也出现了明显上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航运板块是交通运输行业下的细分行业之一，属于比较典型的周期性行业。截至6月25日，今年以来航运板块指数已经上涨47.12%。个股方面，涨幅超过10%的股票共有5只，分别为中远海控(137.10%)、中谷物流(39.67%)、盛航股份(33.17%)、中远海发(25.59%)、中远海特(12.09%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于航运板块股价的上涨，中国物流学会常务理事徐勇在接受《证券日报》记者采访时表示：“国内国际物流运输业务量的高速增长主要是受疫情拉动。由于疫情原因，很多国家集装箱装卸效率极低，造成船只和集装箱滞港，集装箱周转受到巨大影响，导致运费价格上涨。中国疫情得到有效控制、经济迅速恢复与某些国家疫情控制不力引发的停工停产形成了巨大反差，出口的激增带动中国国内和国际物流业务量的迅猛增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航空运输板块今年以来的涨幅也十分明显。截至6月25日，航空运输板块累计上涨15.73%，个股方面，涨幅超过10%的股票共有4只，分别为*ST海航(48.68%)、吉祥航空(42.57%)、华夏航空(27.11%)、中国东航(11.11%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙灏说：“全球化进程不可避免，随着国际贸易的发展，航运、物流及国内港口和高速公路将迎来更多发展空间，特别是随着行业的发展，企业将不断进行兼并、收购与重组，当上下游产业链不断得到完善后，行业竞争力进一步凸显，航运板块将具有长期投资机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，物流板块也有一定的上涨幅度。今年以来截至6月25日，物流板块指数上涨2.13%。个股方面，涨幅超过10%的股票共有15只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，交通运输行业在高速发展的同时，也面临一定的不确定性。徐勇说：“随着疫情逐步得到控制，制造业和供应链将会逐步恢复，运费价格将会回归常态。从国内物流市场看，供大于求的态势逐步显现，同质化竞争问题进一步凸显，微利化、无利化将会加速物流快递行业的优胜劣汰和兼并重组。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合推12项措施降支付手续费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行6月25日消息，近日，中国人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，在对近5万家小微企业、个体工商户进行调研的基础上，人民银行会同银保监会、发展改革委、市场监管总局，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行配合银保监会推出降低自动取款机(ATM)跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降费措施聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局称，下一步，将密切跟进降费措施落地情况及实施效果，确保直达基层、直接惠及市场主体，并根据经济社会需要、支付市场发展情况，持续推进支付服务提质增效，更好服务实体经济发展和民生改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中国支付清算协会、中国银行业协会联合发布关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议书。倡议书提出，自2021年9月30日起三年内，对银行账户开户手续费、人民币结算服务手续费、电子银行服务收费、支付账户服务费等支付手续费项目实行优惠或减免措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商银行行长田惠宇：积极探索“银行3.0”模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，在招商银行2020年度股东大会上，行长田惠宇表示，区别于重资本、顺周期的传统银行1.0模式，招商银行自2014年启动银行2.0转型，提出打造轻资产、弱周期的“轻型银行”模式，主动降低规模扩张速度，从业务定位、资产质量方面寻找红利。如今，招商银行正在向银行3.0模式探索，总结起来即“大财富管理的业务模式+数字化的运营模式+轻文化的组织模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 齐金钊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向银行3.0模式迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去5年，得益于业绩稳健增长和商业模式持续创新，招商银行在二级市场的估值一路攀升，被市场赋予“零售之王”的美誉。截至6月25日收盘，招商银行股价报收56.4元/股，市值超过1.4万亿元。从估值水平看，招商银行当前滚动市盈率为14倍，在一众商业银行中处于领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股东大会上，有投资者提问“招商银行当前估值是否太贵”？田惠宇回应称，招商银行的核心竞争力主要体现在市场化机制、服务创新、市场化定位、经营理念和组织文化等6个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇认为，作为一家商业机构，招商银行的发展离不开商业模式创新。传统商业银行的模式是通过资产规模扩张带动营收增长，从而带动利润增长，这是1.0模式。银行1.0模式存在两个问题，即重资本、顺周期。重资本意味着如果发展过快，就要补充资本，内生资本跟不上，就需要向市场融资。顺周期意味着企业担忧经济环境波动，盈利不稳定、不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2014年以来，在没有融资的情况下，招商银行进行了八次分红，累计分红金额达1597.17亿元。”田惠宇表示，招商银行于2014年启动“轻型银行”转型，探索轻资本、弱周期的商业模式，即2.0模式。在这种模式下，招商银行主动降低规模扩张速度，更多是从业务定位、资产质量方面寻找红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇介绍，如今随着市场进一步发展，2.0模式的红利边际逐渐递减，招商银行从3年前开始探索3.0模式。3年前，招商银行提出“打造金融科技银行”，去年提出“开放、融合、平视、包容”的轻型企业文化，今年提出“大财富管理”商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田惠宇认为，如今招商银行在3.0模式探索上，内涵已经基本清晰，即“大财富管理的业务模式+数字化的运营模式+轻文化的组织模式”三位一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大财富管理战略挑战与机遇并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年年报中，招商银行提出，将“打造大财富管理价值循环链”作为全行未来5年的工作主线。作为未来的战略重点，招商银行在大财富管理方面的实践进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，田惠宇回应称，今年以来，招商银行在大财富管理方面进展比较顺利，主要体现在内部融合、对外开放、服务升级三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内部融合方面，招商银行更多强调大财富管理价值循环链，让各条业务线变成一个个“飞轮”，更好地作用于市场，各类数据在一季报中都交出了不错的“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外开放方面，招商银行搭建起更加开放的财富平台，目前已有8家银行理财子公司入驻招商银行财富平台并启动“招阳计划”，首批有30余家机构、百余位基金经理入围。此外招商银行还开放了运营平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务升级方面，招商银行上半年完成了零售银行组织架构调整，组建了财富平台部。同时，私人银行部为了更好地匹配企业投融资需求，组建了公私业务融合的“两栖战队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到招商银行转型大财富管理面临最大的挑战，田惠宇认为是“时间”。他表示，银行3.0模式从提出到真正实现，需要一个长期、艰苦甚至曲折的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，田惠宇表示，一是风险管理挑战，面对更加复杂、多元化、多层次的风险形态，招行需要长时间打磨。二是线上化挑战，跟互联网企业比，招商银行线上化进程才刚刚开始，未来还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，第三个根本性挑战是客户服务模式挑战。“开展投顾业务，对招商银行专业能力、收费模式等都提出巨大挑战。无论哪一条都是巨大鸿沟，如果不跨过去，就很难说是真正的财富管理。”田惠宇表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>云内动力秦选：昆明“名匠”的责任与担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“作为一个高级技术人员，我现在的重要工作是将积累的经验整理成册，传递给继往开来的年轻人。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000903','&amp;#x4E91;&amp;#x5185;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000903/"&gt;云内动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000903/"&gt;000903&lt;/a&gt;）设备动力部综合维修组组长秦选对《证券日报》记者表示。“责任”与“传递”正是秦选工作生涯中的核心词汇。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党龄18载、年逾50的秦选，谈起发动机生产线的维修工作如数家珍。他表示，自己只是设备动力部一名普通的高级技师，部门里还有许多像他一样在岗位上兢兢业业工作多年的党员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦选从事设备维修已32年，正是凭借认真踏实、不断钻研的精神，带领组员攻克了一个又一个课题。这位曾经普通的技术人员，也逐渐磨砺成了昆明市“名匠”，先后荣获第十四届全国技术能手、国家级技能大师工作室带头人、云南省万人计划首席技师，还荣获了昆明市五一劳动奖章、昆明市特等劳动模范等荣誉称号。荣誉加身的秦选，如今念念不忘的是如何把30多年累积的经验传递下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦选特别提到了维修一根发动机主轴的故事。他回忆道：“由于当时我们没有相应的维修技术，生产线上的这些主轴不得不送到上海维修中心进行维护，不仅需要支付20多万元的维修费用，而且时间长达3个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的情况下，公司专门成立了包括秦选在内的五人攻坚小组，专攻加工中心进口新型水冷电主轴和机械主轴的维修。秦选表示：“我们五人中有电气专业的、有擅长编程的、还有懂基础建设的。五人中有四人都是党员，意志力比较坚定，在主轴解构、分析、尝试维修的过程中，从未想过放弃。7个月之后实现了技术突破，还打破了外国公司主轴维修技术的垄断。”这项技术的突破，每年为云内动力节约委外改造资金200多万元。这只是秦选团队攻克的众多难题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我这个小组的成员大部分都是党员。”秦选表示，“当年我入党的时候，其实并未思考太多，而是感受到一种责任。”这种责任感贯穿了秦选的整个工作生涯。在被委以攻坚重任时，他认真钻研；在被分配教导“徒弟”时，他毫不藏私严格要求；在日常工作中，他踏实可靠地完成每一天的维修工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然已经是高级技师，但我依然能感受到不断进步的紧迫性。尤其是在2015年之后，公司生产车间逐步实施智能化改革，这种感觉越发强烈。生产线的效率提升、产品质量的要求也不断变高，但劳动工人的数量反而是下降的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云内动力也意识到人员再教育的重要性，每年均组织内部及外部培训，确保技术人员相关知识体系得到更新。秦选表示：“有了知识理论体系，还要将其转化为应用技术，而维修人员就是为成果的转化提供保障。”除了参加公司组织的培训外，秦选还参加新课题的研究，如工业机器人维修课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦选对《证券日报》记者表示：“要培养一个可以独当一面的高级技术人员，需要6年-8年的时间，我不仅自身需要不断进步，还要将这些经验和知识传承下去。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>泰康养老：以“受托”为核心的 管理模式是第三支柱发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 程竹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“泰康养老是唯一不兼任投资管理人的养老保险公司。”近日，泰康养老助理总裁兼首席投资官丁振寰对中国证券报记者表示，泰康养老遵循从第三方独立角度设立公平合理的MOM、FOF管理机制，在全市场寻找优秀的投资管理人。正是基于这样的管理策略，2013年-2020年期间，泰康养老集合计划平均收益率达6.98%，远超市场平均水平5.87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立资产配置核心决策机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内参与养老金管理的机构主要包括养老保险公司、基金公司、证券公司、保险资管公司、信托公司和银行。作为专业的养老保险公司，泰康养老既拥有年金受托和账户管理资格，同时还拥有保险资金投资管理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁振寰说：“这两大业务严格实施团队独立――投资管理部负责保险资金投资管理，养老金投资部对第二支柱企业年金、职业年金进行受托资产管理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业年金投资方面，2013年-2020年期间，泰康养老集合计划平均收益率为6.98%，远超市场平均水平5.87%；受托管理资产累计增长率达1632.34%，远超市场平均水平。在保险资金投资方面，泰康养老保费规模持续高速增长，过去5年平均资产规模增速接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕上述两大业务，泰康养老建立起一套以资产配置为核心的三层投资决策机制，整个资产配置决策流程分为战略资产配置、战术资产配置、投资执行三部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，“战略资产配置”考虑中长期视角、绝对收益策略，以资金所有者的风险偏好为出发点，结合长期资本市场行情判断以及政策法规规定，形成战略资产配置方案；“战术资产配置”为短期视角、市场驱动，根据短期资本市场观点，在战略资产配置范围内制定战术资产配置策略；随后根据两大业务各自的管理模式分别实施投资执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设立MOM和FOF管理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养老金长期业绩管理的关键在于做好受托管理人选择。”泰康保险集团副总裁兼泰康养老董事长李艳华认为，相比国外，中国的受托人直接承担投资组合选择责任并持续监督管理，其地位更加重要。养老金受托管理的核心是保障基金安全、稳定投资收益、提升服务品质，要秉承绝对收益的投资理念，力求长期投资收益高于市场均值，发挥养老金的雪球效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“泰康养老是唯一不兼任投资管理人的养老保险公司，公司从第三方独立角度设立公平合理的MOM、FOF管理机制，在全市场寻找优秀的投资管理人。”在丁振寰看来，在中国，委托人与受托人建立信托责任，委托受托人行使投资组合选择权，受托人的专业能力将极大影响受益人的年金投资收益。在国外，以主流养老保险制度401K为例，投资组合选择权在于雇员个人，受托人需挑选至少3种以上的投资组合供雇员选择，受托人也可以选择自己投资或交由基金公司投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资业绩看，中国建立的以“受托”为核心的中国特色第一、第二支柱养老金管理模式取得了很大成功。相关资料显示，2000年全国社保基金理事会成立，截至2019年，该基金累计收益率达342.29%，自成立以来年平均收益率达8.14%。2004年，《企业年金试行办法》出台；截至2020年，企业年金累计收益率达168.11%，自成立以来年平均收益率达7.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对受托能力要求高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国养老市场广阔，对大体量资金管理能力要求高，对‘受托’能力要求也高。”在泰康养老看来，制度层面要求重视养老金的安全性，对获取“绝对收益”投资能力要求高；此外，公众重视附加服务，医养结合需求高，提供配套医养服务的第三支柱方案最优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，不能完全照搬西方经验和模式，要设计匹配我国独特国情和市场需求的第三支柱制度和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰康养老建议，在第三支柱制度设计方面，第二、第三支柱要协同发展，保持延续性，总结第二支柱受托模式的成功经验，并延续至第三支柱。第三支柱受众更广、潜在规模更大，要更加重视、强化受托职能和优势，为客户养老金稳定增值“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“受托”为核心的管理模式，是中国在第一、第二支柱养老金领域积极探索出的成功经验，是值得继续发展的重大创新，也是未来第三支柱能够延续、坚持的成功路径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步向实体经济让利四部门推出12项降费措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■最新消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 记者6月25日从中国人民银行获悉，人民银行等四部门联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。全部降费措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支付产业各方持续优化支付服务供给，积极推出减费让利措施。面对新冠肺炎疫情带来的挑战，人民银行鼓励、引导支付服务主体降费让利，纾困重点地区、行业和小微企业等市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行会同银保监会、国家发展改革委、市场监管总局，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面。人民银行还配合银保监会推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，此次降费措施聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中兴通讯：直面挑战 立足有质量增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 齐金钊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，中兴通讯召开2020年度股东大会。中兴通讯相关负责人就运营商网络、政企、消费者业务及市场进展情况，业绩与利润分配等投资者关心的话题进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧抓5G应用创新发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于5G业务的市场前景，中兴通讯相关负责人在股东大会上表示，5G网络的建设和覆盖需要有一个逐步完善的过程，5G无论在网络覆盖、业务创新和生态构建以及多技术融合等方面都还处于导入期。近几年，国内运营商每年资本开支保持在3300亿至3400亿元左右，较为稳定。2021年，国内运营商5G基站新增建设数量保持增长，大规模发货和建设预计主要集中在下半年，今年700MHz 5G网络建设也将启动，这些都将为公司稳健经营奠定一定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯相关负责人表示，公司将力争从三个方面实现市场格局的进一步优化，持续有质量增长：一是坚持创新为本，坚持技术竞争力引领，把握数字时代对数字基础设施有更高要求的机遇，加速无线接入、光传输、承载等高端产品占比提升和市场份额提升。二是紧跟运营商云网转型战略，在服务器及存储、数据中心、云能力组件等方面发力，成为运营商全方位战略合作伙伴。三是加大企业数字化以及行业数字化解决方案的创新、实践和市场拓展。而在盈利情况方面，公司会持续优化成本结构，逐步实现盈利能力恢复性改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯认为，未来5G应用方向一定是能最大限度发挥5G差异化优势场景应用。在To C领域，5G特性更多体现在相对4G的差异化价值创造，需要让消费者感受到应用带来的差异化体验，如超高清、沉浸式、强交互等应用。在To B领域，5G不是替代所有连接方式，而是带来更高效连接，包括更大的带宽、更短的时延、更好的可靠性和更便捷的部署，帮助企业和行业客户解决问题，并助力数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯表示，公司紧抓5G应用创新发展机遇，在企业数字化方面，无论是云网基础设施，还是云组件，及基于自身数字化转型的企业级应用iCenter，公司已具备成熟产品和解决方案。在行业数字化方面，公司已经在制造、交通、港口、矿山、新媒体等行业有近百个应用场景创新，并持续迭代提取公共能力，助力应用可复制及创新快速孵化，赋能千行百业的数字生态构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持海外市场健康经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于海外市场，中兴通讯表示，公司两年多来持续聚焦提效、健康经营，深耕价值市场和价值客户，市场格局和盈利能力持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯称，2020年，面临着新冠肺炎疫情和外部环境的挑战，公司海外市场取得2.7%的收入增长，同时，海外市场毛利率同比上升约5个百分点至37.2%，应收账款减值损失下降10多亿元，海外经营健康度持续提升。不过从另一个角度来看，减值损失已经基本降到合理范围，后续盈利能力的进一步提升主要需要依赖规模增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中兴通讯认为，2021年，海外疫情发展依然有着诸多不确定因素，且随着疫情持续时间不断拉长，短期内还是会对海外电信网络投资、5G进程和网络建设等带来一定的压力和挑战。但疫情也带来了海外家宽等爆发性增长，我们依然会坚持稳健经营，坚持优化市场格局，持续提升海外市场经营质量，为后疫情时代的加速发展集聚动能和势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的利润分配安排，中兴通讯表示，随着收入规模的持续增长，公司的规模化效应逐步体现，盈利能力稳步提升，在符合监管规定的前提下，公司会着眼于可持续发展目标，充分重视对投资者的合理回报，在综合考虑境内境外股东要求、外部环境、盈利能力、现金流量状况、经营发展战略等实际情况的基础上，对公司利润分配做出合理安排，更好地回馈股东。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：我国外债结构进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月26日电（记者刘开雄）国家外汇管理局日前发布数据显示，截至2021年3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等推动。”国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，2021年一季度我国外债规模稳步增长，外债结构进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外债币种结构看，本币外债占比43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比45%，与2020年末持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英认为，我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。2021年一季度，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。”王春英预计，未来外债规模仍将延续稳定态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>329家公司中报预喜 与三大重点政策推动领域较为契合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年即将结束，上市公司的半年报业绩预告成为市场关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者据数据统计，截至6月25日，共有529家上市公司披露2021年半年报业绩预告，其中，329家公司预喜，占比达62.19%。从业绩增幅来看，有148家上市公司预计上半年净利润同比实现翻倍(以业绩变动上限计算)，22家公司预计净利润最高增长超10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业(申万二级，下同)来看，上述329家业绩预喜的公司中，化学制品、专用设备和汽车零部件行业的公司数量较多，分别有32家、22家和17家，预喜公司占行业发布业绩预告公司总数的比例分别为80%、95.65%和65.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国持续推进科技创新、推动“双碳目标”落地、促进新型消费等领域发展，从半年报业绩预告来看，半导体、环保、新能源产业和服务业消费等细分领域的行业景气度提升。《证券日报》记者梳理部分业绩预喜公司的公告发现，与上述三大政策重点推动的领域较为契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继2020年9月份国务院出台《国务院办公厅关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》后，今年3月份，发改委、商务部等28个部门联合印发《加快培育新型消费实施方案》，提出培育壮大零售新业态等24项举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策持续推动下，以网络购物、移动支付、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合等新业态新模式为特征的新型消费迅速发展。部分上市公司在今年半年报业绩预告中亦提及，期内加大了线上线下渠道等布局。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002345','&amp;#x6F6E;&amp;#x5B8F;&amp;#x57FA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002345/"&gt;潮宏基&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002345/"&gt;002345&lt;/a&gt;）预计，公司上半年净利润最高增长1240.92%。业绩增长的主要原因是顺应全渠道新零售趋势，加速直播以及线上线下互通业务的开展，深化云定制业务布局等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于消费领域，粤开证券研究院负责人康崇利在接受《证券日报》记者采访时表示，今年以来市场销售逐步恢复，商品零售平稳增长、服务消费明显复苏、线上消费较快增长，线下消费继续改善。“从今年上市公司的半年报业绩预告来看，目前服务业消费明显复苏。另外，5月份社会消费品零售总额同比增长12.4%，较2019年5月份增长9.3%，数据也可作为验证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”是碳达峰的关键期、窗口期。随着我国“双碳目标”的推进，新材料、新能源、环保等行业迎来巨大发展机遇。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002079','&amp;#x82CF;&amp;#x5DDE;&amp;#x56FA;&amp;#x951D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002079/"&gt;苏州固锝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002079/"&gt;002079&lt;/a&gt;）预计，今年上半年净利润最高增长160%。对于业绩增长的原因，公司表示，国家提出的“碳达峰、碳中和”战略，利好子公司苏州晶银新材料科技有限公司销售量同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就环保领域来看，据记者梳理，截至6月25日，共有5家环保工程及服务类上市公司披露上半年业绩预告，均为预喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“碳中和带动环保行业新一轮景气提升。”康崇利认为，“双碳目标”推动环保行业从末端治理向源头治理转变，行业定位转向减污降碳协同治理，行业由此迎来新一轮发展机遇，可以持续关注垃圾焚烧、危废资源化及再生塑料等领域公司的业绩态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有十余家公司在公告中提及，业绩增长主要是公司受益于新能源行业的持续高景气度或新能源汽车市场景气度的延续等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期来看，碳中和推动能源结构转型升级的背景下，光伏和风电逐步成为主力电源供给，储能长期发展空间广阔。新能源领域公司中，看好龙头地位相对稳定的各环节头部公司，以及对终端需求放量弹性大且竞争格局稳定的胶膜、逆变器环节相关公司的业绩表现。”康崇利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，科技类公司也是不少券商下半年看好的领域。某券商资深策略分析师对《证券日报》记者表示，“三季度比较看好科技类公司，尤其是半导体领域，目前内需很旺盛，出口数据也非常好，有望对后续业绩形成支撑。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普预测中国经济今年增长8.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月26日电 国际评级机构标普全球评级公司25日说，鉴于中国有效控制新冠疫情并迅速开展疫苗接种工作，该机构预测2021年中国实际国内生产总值（GDP）将增长8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普当天还确认中国信用评级为“A+/A-1”，评级展望为“稳定”。该机构表示，未来几年，中国有望维持高于中等收入经济体平均水平的经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普此前在其网站指出，在亚太地区，相比一些疫情严重的国家，中国以及其他几个亚洲较发达经济体恢复势头明显较强。从行业看，零售、电信等行业今年将完全恢复，但航空业等将需要更长时间才能恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家统计局数据显示，今年第一季度中国GDP同比增长18.3%。2020年，中国GDP增长2.3%，在世界主要经济体中率先实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>步入淡季水泥价格普降 7月需求料逐步复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497899.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 张军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受南方雨季等因素影响，近期水泥市场需求表现疲软，价格普跌，部分地区开启第四轮降价，贵州有水泥企业降价幅度达到150元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士对中国证券报记者表示，水泥市场淡季确实提前了，预计将持续到8月。机构指出，目前水泥行情仍好于近年均值，企业错峰生产执行情况较好，行业自律水平较高，看好雨季结束后的反弹行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降幅较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网消息，日前贵州港安水泥有限公司发布通知称，自6月22日8:00起对所有区域PO32.5R袋装水泥价格执行160元/吨，PO42.5R袋装水泥价格执行180元/吨，PO42.5R散装水泥价格执行160元/吨。这和此前的报价相比，降幅达到100元/吨-150元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于该大幅降价行为，业内人士认为，一方面可能是该企业采取大幅降价方式促销量；另一方面可能是集团对该公司在贵州地区的经营情况不满意，希望以此方式和市场上的其他企业谈判，重新强化行业自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据数字水泥网数据，贵州港安水泥有限公司合计在贵州省熟料设计总产能600万吨，占全省总产能的6%。数字水泥网称，虽然该企业在贵州的产量不大，但布局在省内的核心市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就贵州市场情况来看，截至6月25日，贵阳地区的库容比为70%，出货率仅为45%；熟料价格为统计区域最低，为190元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;淡季提前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然贵州港安水泥有限公司如此大幅降价只是个案，但值得注意的是，近期全国多地水泥市场普遍出现降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网统计数据显示，截至6月25日，本周全国水泥市场价格环比回落1.5%。价格下跌区域主要集中在华东、中南、西南和西北等地区，幅度为10元/吨-30元/吨，西藏跌幅为80元/吨-100元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区来看，继6月10日下调水泥价格后，6月19日-6月20日起，上海地区主要水泥企业继续通知下调价格20元/吨-30元/吨。6月22日起，浙江地区一些主要厂家对杭州、绍兴、湖州、嘉兴地区再次通知下调各品种水泥价格30元/吨。至此，6月以来杭嘉湖绍地区水泥价格已普降三轮，累计幅度达到90元/吨。6月20日以来，福建地区部分企业再次通知下调各品种水泥价格30元/吨-50元/吨，福建地区整体上第四轮降价拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网最新数据显示，截至6月25日，全国PO42.5高标水泥均价为438.67元/吨。该均价4月23日报460.67元/吨，随后开启下跌模式。库容比节节攀升，由4月23日的48.81%上涨到6月25日的62.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比前年和去年同期，目前水泥市场确实提前进入淡季了。”中国水泥协会副秘书长李琛告诉中国证券报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场为何提前进入淡季？李琛表示，南方雨季来临叠加重大活动等因素，导致重大工程停工。南方市场水泥需求旺盛，行业利润多来自南方，而雨季致市场需求疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）指出，今年以来大宗商品价格普遍上涨，这在一定程度上影响了建筑业施工的成本，带来了一定现金流压力，从而间接抑制了水泥需求。从大宗商品端来看，相关品种如钢铁、煤炭等年内涨价频繁。煤炭价格的上行将直接导致水泥行业利润下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月有望迎拐点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年建筑网统计称，在全国水泥价格普跌的背景下，企业库存多高位运行，各地水泥企业积极推进夏季错峰生产计划的实施，水泥熟料库容比压力得到缓解，预计后期全国水泥价格跌势将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区来看，百年建筑网称，陕西地区目前熟料库存多在7成左右，企业出货量整体减少，下游市场需求收窄，同时受外来低价水泥冲击，市场竞争加剧。不过，7-9月执行夏季错峰停窑30天，库存有望降低。华东区域方面，江苏水泥企业反馈，为保证销量，7、8月水泥企业陆续停窑或成常态。华南区域方面，广东区域预计夏季错峰停窑大概15-20天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字水泥网指出，6月下旬，中高考以及农忙结束，国内水泥市场需求环比虽略有小幅恢复，但整体表现仍然偏弱，企业出货多维持在7-8成水平，水泥价格延续惯性回落走势。预计进入7月，梅雨季节逐渐消退，下游需求将进一步恢复，水泥价格也将会趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国水泥协会副秘书长、数字水泥网执行总裁陈柏林认为，目前水泥降价仍属周期性下跌，预计将持续到8月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江证券认为，虽然5月水泥价格有下探趋势，但从数据上看，5月水泥行情大多数时间好于前三年均值，景气度仍然较高。开工率几乎是近年最高，库容比又低于历史均值，水泥行业韧性充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江证券称，水泥行业龙头企业重拾海外战略，将带来新的业绩增长点。市场进入6月淡季，多省安排错峰生产，停窑检修，错峰生产的执行情况仍然较好，行业自律水平较高。而对进口水泥熟料在企业资质、商品检验、质量监督等方面做出严格要求，提升进口门槛，利于减少进口熟料对行业冲击，并进一步优化市场格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼长期，李琛认为，在“碳中和”背景下，水泥行业面临严峻挑战。同时，水泥行业较早就开展了原燃料替代、节能降碳和行业自律等工作，对持续改善环境质量做了较多努力，这对行业高质量可持续发展又是机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：今年一季度我国外债规模稳步增长 风险总体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月26日电 （记者杜燕飞）国家外汇管理局25日公布的最新外债数据显示，截至2021年3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅5%，外债规模稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，按照国际货币基金组织相关标准，外债主要包括贷款、贸易信贷和预付款、货币与存款、债务证券和直接投资项下的公司间贷款等五类。其中，“债务证券”包括境外投资者增持境内人民币债券等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外债增长主要源于境外投资者增持境内人民币债券。”国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，截至2021年3月末，债务证券余额7758亿美元，比2020年末增长491亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。”王春英表示，2021年一季度，我国经济开局良好，国内生产总值同比增长18.3%，国际收支和外汇市场运行稳健，这些因素是外债规模稳步增长的基础。同时，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，随着经济发展和持续扩大开放，我国充分利用了两个市场、两种资源。在此过程中，外债规模稳步增长是正常现象。而境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席经济员唐建伟也认为，当前，我国经济经济稳中向好，人民币资产在全球范围内表现出强劲吸引力，大量外资仍将持续流入国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及我国外债是否存在风险，王春英表示，截至2021年3月末，从外债币种结构看，本币外债占比43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比45%，与2020年末持平。我国外债主要指标均在国际公认的安全线以内，外债风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前全球疫情形势依然严峻，世界经济复苏分化，但我国经济保持稳定恢复，经济长期向好的基本面没有变，预计未来外债规模仍将延续稳定态势。”王春英说，外汇局将坚持服务实体经济，持续提升跨境贸易投融资自由化便利化水平。同时，不断完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，积极引导市场主体树立“汇率风险中性理念”，有效防范跨境融资风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，当前我国外债规模指标均处于国际公认的安全线内，外债风险安全可控。未来在继续充分利用境外资金同时，应进一步优化外债期限结构，更加突出服务实体经济的要求，不断提高外债资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630498334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党建“一二三四”引领发展 郑煤机：打造具有世界影响力 智能高端装备制造集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 熊永红 张军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司党委在实践中把提高企业效益、增强企业竞争实力作为党建工作的出发点和落脚点，以企业改革发展成果检验党组织的工作力和战斗力，探索形成‘一二三四’党建工作法。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601717','&amp;#x90D1;&amp;#x7164;&amp;#x673A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601717/"&gt;郑煤机&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601717/"&gt;601717&lt;/a&gt;）集团董事会秘书张海斌日前在接受中国证券报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥党组织核心作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何为“一二三四”党建工作法？张海斌介绍，一即“一个目标”，公司党委将发展确定为根本目标；二是落实两个“一以贯之”，坚持党对国有企业的领导是重大政治原则，必须一以贯之，建立现代企业制度是国有企业改革的方向，必须一以贯之；三是打造“三大工程”，即“阳光工程”“清风工程”“温暖工程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘阳光工程’即公司要求对外依法依规信披，对内塑造公平、公开的环境。‘清风工程’就是要把权力关到制度的笼子里，不给权力任何寻租的机会。‘温暖工程’提出要待遇留人、感情留人、事业留人，为员工提供包括技能培训在内的多层次、多类型的培训等。”张海斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是“四同建设”，同一单元，即基层党组织按行政单元划分；同一领导，即基层党组织书记与行政单元领导同一人担任；同一目标，即基层党组织的工作与行政工作同一个目标部署；同一考核体系，即基层党组织的工作与行政工作同一个考核体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来将持续发挥公司党组织政治核心和领导核心作用，加强公司领导班子建设，创新基层党建工作，为企业深入探索持续深化改革创新，探索更加高效完善的体制机制，以国际化的视野努力打造具有世界影响力的高端装备制造集团，为振兴民族装备制造业提供坚强有力的政治保证。”张海斌告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成双轮驱动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张海斌看来，正是因为公司党委的正确领导，抢抓机遇，攻坚克难，在深化改革、转型发展、增强核心竞争力、维护企业稳定等方面取得了长足进步，才使得公司综合实力和社会声誉大幅提升，为公司的长远发展打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，郑煤机收购亚新科6家汽车零部件企业，切入了市场更为广阔的汽车零部件行业。2017年，郑煤机收购德国博世旗下起动机与发电机全球事业部，更名为SEG(索恩格)，实现了“煤机与汽车零部件”双主业驱动，公司抵御市场风险能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机2020年实现营业收入265.08亿元，同比增长3.06%；归属于上市公司股东的净利润为12.39亿元，同比增长19.12%。2020年，郑煤机营业收入较2016年增长了7.3倍，净利润较2016年翻了一倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，郑煤机混改也取得重大突破。2021年2月，郑煤机完成新一轮混合所有制改革，进一步优化了股权结构，这是继郑煤机A股、H股上市及2016年产业转型以来，又一次具有深远影响和重大意义的改革，更是一次重大机遇。公司通过引入具有战略协同和资金实力的优质战略投资者，携手做实做强做优做大装备制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机形象、品牌建设也亮点纷呈。据了解，郑煤机集团科技文化展厅自2019年6月20日开馆以来，截至2020年底共接待访客参观1086批次，共17760人次。当前，科技文化展厅已成为展示郑煤机文化、宣传郑煤机品牌的重要平台，得到公司上下和社会各界的好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机制创新凝聚人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机在凝聚人才方面同样有妙招。据了解，郑煤机推行以实施分配制度改革，实现薪酬能高能低；实施干部制度改革，实现干部能上能下；实施用工制度改革，实现员工能进能出为代表的三项制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张海斌看来，三项制度改革逐步构建起了市场化选人用人机制，激发了郑煤机干部员工的热情和活力，而干部“四制”则是其中的关键。竞聘制解决员工能上的问题；任期制解决干部任职交流和创新的问题；岗薪制建立激励约束机制；末位淘汰制解决干部能下的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月，郑煤机实施了第10届中层干部竞聘，中层干部的综合更新率达到57.04%。此次新任职干部的比例为18.5%(新任职即原来是普通员工的，现在任职中层岗位)；干部交流比例为31.8%(干部交流即中层干部在不同岗位之间的交替任职)；干部退出比例为6.7%(干部退出即完全退出干部队伍，到员工岗位或者淘汰或者直接解除劳动合同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极履行社会责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑煤机在追求自身成长的同时，积极投身公益事业。2020年新冠肺炎疫情发生后，郑煤机向郑州大学第一附属医院捐赠200万元，党员干部员工自愿向医疗机构捐款共58万余元，全部用于新冠肺炎疫情防控，对芝麻街商户减免租金114万余元，同时向德国、西班牙等国捐赠呼吸机、防护口罩等防疫物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，郑煤机帮助河南省周口市西华县大王庄乡刘草楼村筹集资金，进行基础设施建设改造。其子公司郑州煤机综机设备有限公司连续12年向毗邻的槐西村提供困难帮扶，2020年捐款3.2万元，并向生活困难的村民发放大米和食用油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年-2020年，郑煤机累计捐助四位大学生的学费费用，为其学习解决了后顾之忧；同时，持续为失学少年儿童筹集款项，帮助其获得更好的教育机会。2018年，郑煤机参与了郑州经开区“爱心义举”捐资助教活动，捐赠约20万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：一季度跨境双向证券投资均较活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，国家外汇管理局公布了2021年一季度国际收支平衡表正式数。数据显示，按美元计值，一季度，我国经常账户顺差694亿美元，资本和金融账户逆差695亿美元。值得一提的是，一季度跨境双向证券投资均较活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，一季度，我国经常账户顺差694亿美元，与同期国内生产总值(GDP)之比为1.8%，仍处于合理区间；跨境双向投融资均较为活跃，国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国国际收支呈现四大特点。据王春英介绍，一是货物贸易保持较高顺差。2021年一季度，我国统筹疫情防控和经济社会发展取得良好成效，外贸运行保持增长态势，国际收支口径的货物贸易顺差1187亿美元。其中，出口6942亿美元，同比增长49%；进口5755亿美元，同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务贸易逆差收窄。2021年一季度，服务贸易逆差222亿美元，同比下降53%。其中，旅行项目逆差242亿美元，同比下降42%。主要原因是境外疫情持续蔓延，出境旅行依然低迷，以及2020年初旅行支出基数相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是直接投资保持净流入。2021年一季度，直接投资净流入757亿美元，其中，外商来华直接投资976亿美元，显示境外投资者对我国疫情防控和经济发展前景的信心；我国对外直接投资219亿美元，保持平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是跨境双向证券投资均较活跃。2021年一季度，我国对外证券投资717亿美元，境外对我国证券投资752亿美元，相关投资活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球疫情防控和经济金融形势仍面临较多不确定不稳定因素。但我国经济运行稳中加固、稳中向好，有助于我国国际收支继续保持基本平衡的格局”，王春英表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监派出机构监管职责定位有新意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会日前发布了《中国银行保险监督管理委员会派出机构监管职责规定(征求意见稿)》(以下简称《规定》)，向社会公开征求意见。《规定》赋予银保监会派出机构新的监管职责，有助于更好地发挥派出机构监管作用。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着我国金融事业的快速发展，新机构、新业务、新领域不断涌现，需要对相应的监管职责进行明确。特别是银保监会成立后，对派出机构尤其是县级监管组监管职责还未确定，一些监管职责授权散见于相关业务规定之中，有些职责还比较模糊，派出机构履行起来存在一定的障碍。另外，与地方政府以及司法、纪检监察等部门的协调配合也缺乏具体规定，亟待对派出机构监管职责进行统一规范，以利于发挥派出机构在金融监管和风险处置等方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当看到，《规定》是银保监会成立后首次以内部规章的方式对派出机构监管职责进行规范，明确了银保监会派出机构的范围，并从派出机构履行监管职责应当遵循的基本原则、派出机构的主要监管职责及日常监管职责等方面进行了全面的梳理、规范；以列举的方式明确派出机构监管的银行业保险业金融机构范围，同时明确派出机构监管职责的确立，需遵循职权法定、属地监管、分级负责、权责统一的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，除以前《中国银行业监督管理委员会关于印发 　的通知》和《中国保险监督管理委员会派出机构监管职责规定》明确的职责之外，《规定》对派出机构又赋予了新的职责，这些职责与当前金融改革发展和风险防控密切相关。由此可见，对派出机构监管职责重新定位，既是银保监会落实党中央、国务院强化金融监管，防范金融风险要求的体现，也是适应金融业务不断创新发展的需要，可谓正当其时。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确与地方金融监管部门之间的关系。《规定》明确，银保监局、银保监分局指导和监督地方金融监管部门相关业务工作，并有权纠正不符合相关监管规则的行为。此条规定无疑更加清晰地明确了银保监会派出机构与地方金融监管部门之间的关系，充分体现出中央指导地方金融监管工作，以及与地方在金融监管事权划分上的要求，从而能够有效避免地方政府对监管工作的不当干预，保证银保监会对派出机构的垂直领导，确保党中央、国务院关于银行业和保险业监管工作的方针政策和决策部署得到贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在金融风险处置方面，明确各方的责任。国务院金融委曾明确要求，要按照党中央、国务院决策部署，在金融委统一指挥协调下，压实金融机构、地方政府和金融管理部门的责任，做好各项金融工作。地方政府要强化属地风险处置责任和维稳第一责任，金融管理部门要强化监管责任。《规定》明确，银保监局、银保监分局依法依规协同配合做好辖内银行业保险业风险防范和化解工作，切实承担监管责任，推动落实地方党委党的领导责任、地方国有金融资本股东责任和属地金融风险处置责任。此举正是银保监会贯彻落实党中央、国务院决策部署的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为监管组授权。《规定》除明确银保监局、银保监分局职责外，还明确了作为监管机构神经末梢监管组的职责，即县(市、区、旗)监管组在银保监局或银保监分局的授权和统一领导下，依法依规负责所在县市银行业保险业金融机构及其业务活动的监管工作，收集所在县市有关金融风险的信息并向上级机构报告，承担交办的其他工作。从而解决了监管组自成立以来一直没有明确监管职责的尴尬局面，有利于发挥监管组“神经末梢”和“站岗放哨”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《规定》还赋予派出机构更多的职责。如银保监局、银保监分局在监管职责范围内与司法机关建立协助机制，与公安、纪检监察机关建立和完善协作配合机制，与司法机关、司法行政机关、仲裁机构建立联系等。新职责的赋予，有助于派出机构依法处理司法机关来访、来函等事项，有助于打击金融违法犯罪，有助于推动建立完善多元化金融纠纷解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，推动普惠金融也是派出机构的一项重要职责。《规定》要求，银保监局、银保监分局负责与辖区地方人民政府相关部门、其他金融管理机构协同推动当地普惠金融发展，指导辖内银行业保险业金融机构推进小微企业、“三农”等普惠金融重点领域工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，此次《规定》授予了派出机构更多的监管职责，充分体现了党对银行业和保险业监管工作的集中统一领导，体现出基层金融监管工作的重要性，也体现出监管部门肩负责任的重大。派出机构通过依法履职，不但要促进辖内银行业和保险业合法、稳健运行，防范和化解金融风险，还要维护金融消费者合法权益，促进普惠金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者工作单位系河北承德银保监分局)&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”养老、托育服务 基础设施将进一步改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 建设连锁化、标准化的社区居家养老服务网络，提供失能照护及助餐助浴助洁助医助行等服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 建设一批公办托育服务机构，支持承担指导功能的示范性、综合性托育服务中心项目建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 于祥明 ○编辑 林坚 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、民政部、国家卫生健康委6月25日发布《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》(下称《实施方案》)，明确到2025年，进一步改善养老、托育服务基础设施条件，推动设施规范化、标准化建设，增强兜底保障能力，增加普惠性服务供给，提升养老、托育服务水平，逐步构建居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系，不断发展和完善普惠托育服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》提出了四大建设任务。一是在养老服务体系方面，建设连锁化、标准化的社区居家养老服务网络，提供失能照护及助餐助浴助洁助医助行等服务；新建或改扩建公办养老服务机构，提升公办养老服务机构护理能力和消防安全能力，强化对失能失智特困老年人的兜底保障；扩大普惠性养老服务供给，支持培训疗养机构改革转型发展养老，支持医疗机构开展医养结合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在托育服务体系方面，新建或利用现有机构设施、空置场地等改扩建，建设一批公办托育服务机构，支持承担指导功能的示范性、综合性托育服务中心项目建设；扩大普惠性托育服务供给，支持企事业单位等社会力量举办托育服务机构，支持公办机构发展普惠托育服务，探索发展家庭育儿共享平台、家庭托育点等托育服务新模式新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在儿童友好城市建设示范方面，支持儿童劳动教育、自然教育、课外实践、科技体验、素质拓展等校外活动场所设施建设；支持城市街区、道路、社区及学校、医疗机构、公园、图书馆、绿地等公共空间和公共设施适儿化改造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实重大决策部署的建设项目，即落实养老、托育服务重大工程和重大项目，现有建设任务暂未覆盖的，可另行制定具体实施方案，纳入积极应对人口老龄化工程和托育建设统筹实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金安排方面，《实施方案》提出，“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设相关项目的实施责任主体负责落实建设资金，国家发展改革委将根据国家财力状况统筹安排中央预算内投资，逐年安排，滚动实施。同时，建立创新机制，鼓励制定并承诺实施一揽子解决方案；鼓励培育运营能力强的服务机构；引进金融机构降低企业成本，鼓励银行、保险、基金等金融机构参与合作，充分发挥“投贷债租证”协同作用，对普惠养老、普惠托育专项行动提供多样化金融服务，降低企业和机构建设运营成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5分钟上演“天地板” 10分钟成交额超百亿 这只次新股波动剧烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多只明星次新股成为市场关注的焦点。继昨日纳微科技上市首日暴涨超10倍后。今日，备受瞩目的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600905','&amp;#x4E09;&amp;#x5CE1;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600905/"&gt;三峡能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600905/"&gt;600905&lt;/a&gt;）放量开板，仅早盘便吸收了沪市接近7%的成交额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡能源此前连续涨停源于机构、游资和大量个人投资者的集体推动。而就在昨日，海通证券研究所发布三峡能源研究报告，将公司目标价定为9元/股，较其他券商明显乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，次新市场是活跃资金的风向标，历次风格切换中都会有所表现。在新发基金规模回落和基金高仓位运作的背景下，手握现金的交易型资金可能主导阶段性股价方向，而进攻阻力较小的次新股显然是目标之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5分钟上演“天地板”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡能源早盘成交211亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至昨日收盘，三峡能源上市后股价已走出9天8板，较发行价涨幅达到202%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡能源日线走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日早盘，三峡能源顺势以涨停价位开盘，但仅开盘集合竞价便放量成交45万手，超过昨日全天，预示着涨停打开近在咫尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交明细显示，三峡能源的涨停板开盘后仅维持了不到18秒。此后汹涌的获利盘大举抛出，三峡能源股价几乎直线下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在9时33分至9时44分这两分钟内，三峡能源股价在绿盘区间展开剧烈震荡，其中短暂触及跌停价位。至此，三峡能源在开盘初的5分钟内上演了从涨停到跌停的“天地板”走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡能源早盘分时图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡能源盘初的剧烈波动是成交集中放量的结果。开盘不到10分钟，三峡能源成交额已突破100亿元，远超当时A股其他股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至午间收盘，三峡能源报7.78元/股，下跌2.63%；半天成交210.90亿元，高居两市首位，占到沪市早盘成交总额的6.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分价数据显示，三峡能源早盘有364万手成交发生在涨停价位，对应成交金额约32亿元，目前这部分筹码浮亏约11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构、游资获利丰厚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从图形上看，三峡能源在15日至16日两天也曾盘中放量打开涨停，结合当时日内50%左右的换手率，这两天买入的筹码短期获利已十分丰厚，很有可能构成今日早盘的抛售主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙虎榜显示，6月15日买入三峡能源的资金主要以游资和个人投资者为主。一线游资席位招商证券上海牡丹江路营业部高居买一，买入金额2.57亿元。四家&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300059','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x8D22;&amp;#x5BCC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;东方财富&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;300059&lt;/a&gt;）证券拉萨营业部分列买二至买五，显示中小投资者当天也密集进驻该股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若上述筹码持有到今日开盘，短短7天浮盈至少为90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡能源6月15日龙虎榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日有机构资金大举布局三峡能源。龙虎榜显示，一家机构席位现身当天买一位置，买入金额高达3.69亿元。招商证券上海牡丹江路营业部以及三家东方财富证券拉萨营业部分列买二至买五，买入金额均在2亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若上述筹码持有到今日开盘，6天浮盈也至少有73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡能源6月16日龙虎榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海通证券给出9元/股目标价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡能源上市之初便获得大量头部券商研报覆盖。但值得注意的是，不同券商给出的三峡能源目标价相差极大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在5月6日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）在三峡能源披露招股说明书之后便出具了个股深度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风证券认为，在“碳中和”背景下，预计2020年至2030年风电、光伏累计装机容量复合增速分别为9%、15%。展望未来，政策驱动下存量补贴发放有望提速，叠加平价时代来临，新能源运营商有望逐步摆脱补贴依赖，行业现金流、盈利能力和成长性有望得到明显改善。三峡能源作为国内新能源运营龙头，有望获得充分的资源支持。给予公司2021年20倍至25倍估值，对应市值921亿元至1151亿元，对应股价3.22元/股至4.03元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但随着三峡能源上市后股价连续拔高，最近券商研报给出的目标价出现显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券6月23日发布报告，表示三峡能源本次募集资金将主要用于250万千瓦的海上风电项目建设，全部投产后将带来21%的装机增长。测算项目平均毛利率58%，度电税前净利0.28元，全部投产后有望增厚税前净利21亿元(投产初期有望享受所得税减免优惠)。考虑公司2021年至2022年海上风电密集投产带来净利润高增，PE估值法给予公司2021年50倍至55倍PE，对应合理价值区间9.00元/股至9.90元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，三峡能源目前最新价7.78元/股，远高于天风证券给出目标价，却仍低于海通证券给出的目标价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;次新股当前进攻阻力较小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安策略首席分析师陈显顺认为，当前次新股有望走出阶段性行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈显顺表示，当前市场风格从一季度的严重分化走向均衡，资金交易策略从坚守到灵活。新发基金规模回落和基金高仓位运作的情况下，手握现金的交易型资金将主导阶段性股价方向。基于微观交易结构理论分析，次新股是进攻阻力较小方向，具备明显配置优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以史为鉴，2018年2月至5月的次新上涨周期中，有88%的次新股上涨，其间投资次新股胜率很高且较指数超额收益明显。当时个股涨幅跟随市场风格切换，近三年营收增速及利润复合增速在20%以上的个股在次新行情中表现更优，区间平均涨幅在30%以上，且细分领域第一股在次新行情中享有稀缺性溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券策略首席姚佩认为，近两年机构对次新股的投资行为已发生明显变化，较以往大规模解禁后开始覆盖参与不同，目前机构投资不断前置，新兴产业中的优质标的在上市后的基金持股会出现快速上升，市场对其研究覆盖则从IPO排队期间就已开始。由此来看，从排队企业中筛选优质标的提前进行关注将在次新股投资中抢占先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日视点：教育减负？限“培”同时还要限“游”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来的教培行业，可以用四个字形容：风声鹤唳。6月中旬，教育部新成立校外教育培训监管司，要以“钉钉子”的精神推动“双减”工作落地见效。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双减”即减轻学生作业负担及减轻校外培训负担。受此影响，与年初相比，教育中概股的总体市值蒸发近千亿美元，不少拟上市头部教育企业的估值更是缩水了三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，社会上有两大问题备受关注，一个是校外培训负担过重的问题，一个是孩子沉迷于游戏的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对后一个问题，早在2018年，教育部等八部门联合印发了《综合防控儿童青少年近视实施方案》。方案中提到要对国内市场中的网络游戏实施必要的管控，严格限制其数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这则不起眼的以防控近视为由的方案却砸出了巨大波澜：规定出台次日，国内两家知名游戏公司股价跌幅均超5%，整个游戏板块市值也因此缩水了上千亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么要限“游”？因为当游戏行业的高利润、高回报被资本所熟知，游戏公司开始从用心做游戏变为圈钱为上。最终整个行业变得浮躁，企业的宣传策划也成为博人眼球的工具，毕竟让用户下载才是王道，这些用户中就包括不少未成年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当孩子从游戏的控制中被解救出来，却又集体被课外辅导“绑定”。过去十年，教培行业从蓝海市场进入红海竞争。有数据显示，截至2020年底，全国至少有40万家校外培训机构，而在移动互联网的发展下，在线教育行业加速进入了风口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其2020年，在线教育的融资额更是创下历史新高。高额融资背后是选手们的蒙眼狂奔。仅在2020年暑期，头部几家公司在广告投放大战中便砸下了60亿元，更是闹出了“作业帮等四家在线教育机构同请一人录制宣传广告”的笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本的推动下，教育行业变得和游戏行业一样，选手们不管课程质量如何，只管火速抢占孩子的时间、家长的荷包就行。殊不知，商品过剩会导致经济危机，教育过剩会导致学习危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济学角度来看，校外培训机构是市场的产物，有需求就会有供应，通过行政手段强制决定培训机构的数量，并不能从根本改变问题。很多家长之所以送孩子去上课外班更多还是寻求一个心理安慰：至少比在家无所事事、刷视频、打游戏强！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果校外培训机构受限，家庭教育模式又力不从心，还有什么办法可以让孩子在学习和童年的美好生活之间找到平衡?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者看到教育部办公厅近日发布了《关于推广部分地方义务教育课后服务有关创新举措和典型经验的通知》，提出课后服务结束时间原则上不早于当地普遍的正常下班时间后半小时，要丰富课后服务内容，完善课后服务经费保障机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上这些方案都是想用学校教育来充实孩子的课外时间。从现实情况来看，虽然限“游”令已经发布，但孩子们还是可以通过各种方式绕开游戏巨头们设置的审核关卡，用家长账户充值，给游戏主播打赏等问题屡见不鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月中旬的一份行业数据显示，中国将成为核心电竞爱好者最多的区域，人数规模达到9280万，超过美国和巴西，位居首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见的是，如果限“游”令不严格、不加码，如果周末和寒暑假都不能补课， “双减”工作或会把孩子们空出来的时间又推给了游戏厂商，这就像是“按下葫芦浮起了瓢”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：跨境双向证券投融资均较活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英6月25日在答记者问时表示，2021年一季度，我国对外证券投资717亿美元，境外对我国证券投资752亿美元，相关投资活跃，反映我国资本市场双向开放较好满足了境内外投资者资产配置需求。一季度，我国外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等因素推动，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际收支将继续保持基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局25日发布一季度国际收支平衡表正式数和3月末国际投资头寸表。在介绍一季度国际收支状况时，王春英表示，2021年一季度，我国经常账户顺差694亿美元，与同期国内生产总值(GDP)之比为1.8%，仍处于合理区间；跨境双向投融资均较为活跃，国际收支保持基本平衡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，王春英介绍，一是货物贸易保持较高顺差。2021年一季度，我国统筹疫情防控和经济社会发展取得良好成效，外贸运行保持增长态势，国际收支口径的货物贸易顺差1187亿美元。二是服务贸易逆差收窄。2021年一季度，服务贸易逆差222亿美元，同比下降53%。其中，旅行项目逆差242亿美元，同比下降42%。三是直接投资保持净流入。2021年一季度，直接投资净流入757亿美元。四是跨境双向证券投资均较活跃。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球疫情防控和经济金融形势仍面临较多不确定不稳定因素。但我国经济运行稳中加固、稳中向好，有助于我国国际收支继续保持基本平衡的格局。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于我国国际投资头寸状况，王春英表示，2021年3月末，我国国际投资头寸状况继续保持稳健，对外金融资产和负债规模增加。2021年3月末，我国对外资产88776亿美元，较2020年末增长2%。其中，直接投资资产24319亿美元，增长0.8%；证券投资资产9658亿美元，增长7.3%；对外存贷款等其他投资资产21662亿美元，增长7.5%；储备资产32971亿美元，规模继续位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外债规模稳步增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，国家外汇管理局还公布了2021年3月末外债数据，我国外债主要指标均在国际公认的安全线以内，外债风险总体可控。王春英表示，2021年一季度我国外债规模稳步增长。截至2021年3月末，我国全口径(含本外币)外债余额为25266亿美元，较2020年末增长1258亿美元，增幅为5%。外债增长主要由境外投资者增持境内人民币债券等因素推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，王春英表示，一季度我国外债结构进一步优化。从外债币种结构看，本币外债占比为43%，较2020年末上升1个百分点；从外债期限结构看，中长期外债占比为45%，与2020年末持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济稳中向好是外债规模稳步增长的基础。”王春英表示，2021年一季度，我国经济开局良好，国内生产总值同比增长18.3%，国际收支和外汇市场运行稳健，这些因素是外债规模稳步增长的基础。2021年一季度，境外投资者继续增持人民币债券，体现了国内债券市场开放成果以及投资者对我国经济发展前景的信心。境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到对未来外债形势的看法，王春英说，当前全球疫情形势依然严峻，世界经济复苏分化，但我国经济保持稳定恢复，经济长期向好的基本面没有变，预计未来外债规模仍将延续稳定态势。“外汇局将坚持服务实体经济，持续提升跨境贸易投融资自由化便利化水平。同时，不断完善外汇市场‘宏观审慎+微观监管’两位一体管理框架，积极引导市场主体树立‘汇率风险中性理念’，有效防范跨境融资风险。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中铝国际：党建和业务发展深度融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497897.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 林威&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“七一”前夕，中国证券报记者走进中国有色行业工程技术领军者&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601068','&amp;#x4E2D;&amp;#x94DD;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601068/"&gt;中铝国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601068/"&gt;601068&lt;/a&gt;）。2012年7月，中铝国际在香港联交所主板挂牌上市；2018年8月，中铝国际在上交所挂牌上市。这家A股有色工程技术第一股拥有中国铝镁工业发展史上的多个“第一”，包括设计第一座铝土矿山、第一座氧化铝厂、第一座电解铝厂及第一座铝用炭素厂，见证了我国有色金属从技术进口国转变为主要的技术输出国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司目前已成为具有全球竞争力的有色金属工程设计和总承包商，实施“科技+国际”发展战略，以有色行业优势技术为支撑，大力开发海外市场。在巩固现有铝及相关行业海外业务优势基础上，将具有广阔市场的重有色、稀土、贵金属等非铝有色金属采选冶业务及金属加工业务作为海外后续主打产品之一。在民用建筑和基础设施领域，采用借船出海方式利用合作资源，跟随国家政策“走出去”，逐步打开海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量的发展离不开党建工作的引领。中铝集团总经理助理、中铝国际党委书记、董事长武建强在接受中国证券报记者专访时，探讨了两个百年交汇期公司的党建与队伍建设、绿色发展与科技创新，以及海外业务新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;党建考核有所创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：我们注意到公司将党建和业务发展二者深度融合。国企的党建有其特殊性，比如把“支部建在项目上”，如何实现这一点？公司的党建工作有何创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：我们有一个认识，经营的难点问题就是党建工作的重点工作。企业不管是提供技术还是做总承包、搞施工，都是以项目为载体的，所以我们强调把支部建在项目上，也就是要做到“一项目一支部”，把党的组织建立在一线，把党政资源汇聚到一线，把复杂问题解决在一线。比如，公司承建的年产200万吨氧化铝广西华昇项目，项目初期进度滞后，公司党委在项目部成立临时党总支，9家单位的参建员工以“战时状态”开展工作，克服环境恶劣、工期紧、任务重、要求高等困难，成功扭转了被动局面，赢得了业主的高度认可和信任。同时，通过“支部建在项目上”这项工作，既在项目建设中发挥了党组织的领导作用，又锻炼了一大批敢担当、有作为的好干部，提升了项目建设的进度和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们公司在党建考核方面有所创新。围绕中央、中铝集团党组关注的重大问题和重要部署，以及公司转型升级改革发展重点目标，我们确定党建工作目标任务、设计工作载体、细化考核标准，年初与各级党组织签订党建目标责任书，年底组织考核问效。2017年以来，中铝国际党委在中铝集团党组织的指导下，连续4年实施党建与业务双百分考核，坚持服务生产经营不偏离，把贯彻上级党组织决策部署、提高公司效益、增强公司竞争实力、实现国有资产保值增值作为党建工作的出发点和落脚点，围绕生产经营对党建考核进一步细化和量化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个考核很具体，是一个指挥棒。按照党建工作的要求和标准做到位，不仅可以提高党建水平，同时也促进公司的业务工作。我觉得最大的促进还在于队伍建设。考核工作做实了，党建和业务不容易变成两张皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色发展主力军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：公司实际上是以技术为主要发展业务，或者是以技术为支撑的工程技术公司，在产业链上也做到从地质勘探、矿山建设到冶炼加工等业务非常完整的技术服务商。公司在2000年前后开始输出技术，在节能减排和碳中和的大背景下，公司如何推进技术革新和践行绿色发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：在有色行业，我们的技术水平应该是世界一流了。公司快速发展的最大动因是国家经济快速发展给我们提供了舞台和支撑。关于绿色发展，这些年我们也不断地提高认识。炼铝的过程是一个消耗能源和资源转化的过程，将矿产资源转变成金属。这些年在技术创新方面，我觉得比较大的进展是单位能耗下降，过去生产一吨铝用电量多达15000度，现在降到了12000度左右，达到国际先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从技术创新入手，这是我们所擅长的，也是我们下一步的主攻方向。2021年，公司紧跟国家碳达峰、碳中和战略，投入近5000万元用于节能环保方面的科技研发。通过技术创新促进绿色发展，早日实现碳达峰和碳中和的目标，对我们这个行业而言，我们应该成为主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铝产品耐腐蚀，一次性投入成本和运行成本低，回收率高，因此，加大铝应用的推广也是我们实现绿色发展的一个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的业务主要定位在工程上，比如大型场馆的框架结构。公司最近在建党100周年前交付完成位于四川的建川博物馆综合陈列馆，又名“奋斗与辉煌馆”，是建党100周年华诞献礼工程。其外形采用极具中国特色的灯笼造型，总重402.54吨，工程构件全部为异形定制件，125676个铝合金零部件均以毫米为计量单位，误差控制在1㎜内，建造难度非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还有很多的技术，比如矿山生态修复和土壤治理等，都是围绕着绿色发展和我们的主业来开展工作，以绿色发展方式来指导我们的技术创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：在绿色发展和科技创新的过程中，中铝国际还在业内率先开展智能化应用，设计了第一座5G电解铝工厂，如何去理解这个“智能化”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：智能化生产是以数据为中心的，它的目标还是提高效率，减少人员，实现标准化，减少浪费。比如说现在用的是三维设计、立体的电脑设计，不同于过去的图纸平面设计，可以把材料等算得很清楚，提高采购效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的智能控制技术是将数据集成到一个系统里。比如说一个电解槽上有1000个零件，那么只要点击一下就可以显示这个零件是哪个厂生产的，各项性能的指标如何，什么时候装的，什么时候该维修了，出现问题以后应该找哪儿，过去我们要去档案室查，可能一星期都查不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过数据分析，摸索出最佳的工艺条件控制范围，且通过数据的挖掘分析还能够判断出电解槽的下一步运行趋势，提前预防电解槽可能出现的问题，达到电解槽效率提升、降低能耗的目的，实现标准化、集中化管理，以及数据互联互通与信息共享和参数管控模型化。以前几个人看一台槽，现在一个人可以看几台槽了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把人员减下来是一个直接结果，它还带来一系列好处。人多了增加生产的不确定性，出事几率和不统一性就增多。一出事就是浪费，产品不一样本身也是浪费。所以，智能化能降低成本、提升竞争力，减人增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外业务主攻方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：20年来，公司“走出去”战略取得不少成绩，特别是“一带一路”沿线一些国家结束了它们没有铝工业的历史。在“十四五”规划的框架下，海外业务的发展有何新思路？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：近些年，公司依靠有色技术优势走出国门，已在印度、越南、委内瑞拉、哈萨克斯坦、阿塞拜疆、蒙古国等数十个国家和地区承揽了数百项工程技术项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后可能不会有过多的整建制投资建新厂这种模式。那国外的主攻方向是什么？主攻方向是上个世纪60年代以来所建的那些老工厂技术升级改造。在这个过程中，需要运用新技术。这个市场确实非常大，因为新建的企业少了，但老企业数量还是多。老企业的技术升级改造也就意味着信息化、智能化的水平要升级，包括发达国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在海外业务占比大约是10%，将来肯定要提高海外营业收入占比，要有大幅度提升。“走出去”尽管会遇到一些挑战，疫情期间可能有些放缓，但这个方向是不能改变的，也不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除老旧工厂改造外，环保节能技术输出，包括余热利用、低品位矿的回收利用，也是我们下一步的工作重点。海外业务和科技创新的共同点都是在于绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：疫情期间，公司海外业务的复工复产情况如何?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武建强：疫情防控阻击战中彰显了公司的政治、经济和社会责任。2020年新冠肺炎疫情发生后，中铝国际积极履行政治、经济和社会责任，组织各级党组织和党员干部发挥好党组织战斗堡垒和党员先锋模范作用，积极投身疫情防控和复工复产当中。同时密切关注海外人员生命安全，为全体境外员工购买疫情人身意外险，为海外员工家庭送去关怀，有序组织境外部分竣工项目的员工包机回国。通过努力，中铝国际200余个应建尽建项目100%复工复产，做到了疫情防控和复工复产“两手抓两手硬”，走在了国内同行前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一个最深的体会是去年春节前的关键时期，疫情暴发以后，可谓一罩难求，奋战在一线的上万名员工和分包商工人没有口罩，疫情防控压力很大，员工心理压力也很大，项目复工复产的形势严峻。关键时刻，我们海外多个合作方和业主单位，包括印尼、南美国家的合作伙伴纷纷邮寄口罩过来，捐赠口罩达12万个，还有其他防疫物资，解了燃眉之急。事实上，我们不光输出了技术，也交了朋友。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>区域企业人才有机联动 产业园区REITs实现双赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，产业园区建设规模不断扩大。产业园区是对外开放、招商引资、创新发展的重要载体，并塑造了全新的商业生态系统：以促进行业集聚为目的，为企业提供全生命周期发展契机，带动当地技术创新、提升资料生产能力、提高资本运作活跃程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以张江光大园、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_001979','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x86C7;&amp;#x53E3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001979/"&gt;招商蛇口&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001979/"&gt;001979&lt;/a&gt;）产业园、苏州工业园区为代表的产业园区，率先试点基础设施公募REITs，为区域产业发展注入了新动能。近日，上海证券报记者来到位于上海浦东新区盛夏路的张江光大园，深入了解产业园区如何集产业研发、配套商业、便捷职居于一体，调动人才培育和产业链联动，以及公募REITs如何促进产业园区轻重资产的相互转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建产业生态链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，产业园区成为城市经济转型的重要支撑，张江光大园是典型样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　园区环境方面，内部绿树成荫，环境清幽。配套设施方面，负一层为餐厅，一楼有咖啡馆、鲜花店等，满足员工日常生活需求。园区对面为人才公寓，方便员工就近居住。附近还有休闲、娱乐、健身等生活配套空间，员工可快速融入都市生活氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区位条件方面，据张江光大园股东方――&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600895','&amp;#x5F20;&amp;#x6C5F;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;张江高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;600895&lt;/a&gt;）副总经理赵海生介绍，张江光大园紧临中环高架路，距离地铁2号线广兰路站仅800米，可直达陆家嘴CBD，距离上海火车站约17公里，距离浦东国际机场约25公里，交通便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好区位叠加现代办公场景，使得张江光大园已近满租。2017年至2020年，张江光大园出租率分别为96.30%、74.10%(因园区主动调整造成)、97.40%、99.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵海生表示，张江光大园的核心优势是以空间为载体，实现人才培育及产业链的联动。张江光大园所属区位为张江科学城，是国家级高新技术园区。园区构筑了生物医药创新链、集成电路产业链和软件产业链的框架，建有医药、信息、集成电路、半导体、软件、网游动漫等国家级基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张江光大园目前的租户情况也反映了这一点。据华安张江光大园REIT的运营管理机构――上海集挚咨询管理有限公司总经理所付晶介绍，张江光大园租户分布于四大产业方向：集成电路、在线经济、金融中后台、先进制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公募REITs带来双赢局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以张江光大园为代表的产业园区率先试点公募REITs，为园区可持续发展注入新活力。业内人士表示，对项目方而言，可盘活底层资产，加速资金周转，提高企业生命力；对投资人而言，相当于购买了公募REITs基金份额所代表的园区产权，参与张江科学城的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵海生表示，经多年发展，张江高科积累了大量优质基础设施资产。公募REITs试点政策的出台，有利于张江高科盘活优质基础设施资产，从“开发―运营”的粗放式发展模式转变为“开发―运营―基础设施REITs―开发”的精细化闭环运营发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为华安张江光大园REIT的基金管理人，华安基金相关人士表示，以公募基金为产品载体，公募REITs开拓了新型的资产融资模式，即发行方信用与基础资产完全隔离，要求资产本身产生稳定现金流，且长期可持续。此外，公募REITs将更多考虑让金融创新价值惠及广大普通投资者。华安张江光大园REIT的基金合同期限为20年，兼顾产品推广、稳定运营和灵活性。公募REITs以长期持有资产为目的，在产品到期前可根据资产投资需求进行扩募或展期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张江光大园收益来源为基础设施不动产经营所得，包括租金、物业费、车位费及日常服务收入。2020年，张江光大园实现租金收入6808.76万元，同比增长13%，占总收入的82%。对于投资者而言，华安张江光大园REIT的收益来源除了资产运营收益，还有资产增值收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵海生介绍，张江科学城是上海重点发展的产业园区，也是浦东新区经济发展的重要增长极，区域发展前景良好，利好政策频出。从运营管理团队看，成员均为业内资深从业人员，具备丰富的招商运营经验。张江高科和光控安石也为产业园的运营提供产业资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　租户情况方面，所付晶表示，租户资质良好，租约相对稳定，续租意愿强且扩租需求旺盛。园区租约一般3年一签，至少在到期日6个月前通知是否续租。园区在经营活动中动态调整租约分布，各类租赁行为高度可预。“企业对于研发空间租赁需求旺盛，市场整体需求空间巨大。”所付晶说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵海生表示，公募REITs募得资金，主要用于继续投资张江区域符合相关政策规定的基础设施项目的开发建设，具体而言，是位于上海张江科学城的3-2、3-4和4-2这3个产业发展服务园区项目，即张江科学城的上海集成电路设计产业园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发产业园区活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了张江光大园，招商蛇口产业园、苏州工业园区也展现了较为突出的竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商蛇口产业园位于深圳南山区蛇口网谷产业园，是中国特色社会主义先行示范区、粤港澳大湾区及前海蛇口自贸区“三区叠加”核心地带。苏州工业园区连续5年在商务部公布的国家级经开区综合考评中位列第一，在国家级高新区综合排名中位列第四，并跻身科技部建设世界一流高科技园区行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国成熟度较高、符合上市条件的产业园区资产主要包含建设在工业用地或科研用地上的研发楼、标准工业厂房、孵化器和实验室、产业配套等。中金研究表示，产业园区类资产规模较大、类别丰富、现金流盈利状况稳定、市场活跃度高、定价逻辑清晰，作为底层资产发行公募REITs具有诸多优势：能盘活存量资产；分散产业园开发风险；增加社会资本参与园区建设；解决产业园区开发周期长、资金需求大的痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金研究还表示，激发产业园区REITs市场活力的关键在于构建可估值、可定价、可参与、可退出的市场框架，实现良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华安基金建议，投资者长期投资产业园区REITs，可关注以下几点。一是底层资产的区位情况、租户质量和区域发展。良好区位保证资产价值稀缺性，高质量租户保证现金流稳定性，区域可持续发展有利于提高物业租金，让资产具备良好成长性。二是资产运管能力。公募REITs更注重底层资产的运营管理，良好运营管理机构的专业优势及资源积累将提供保障。三是治理机制和管理架构，包括基金决策机制、激励机制和同业竞争防范机制等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瑞丰银行章伟东：做老百姓真正认可的银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“股东把这家银行交给我们，将其打造成一家公众银行，是我们的责任，也是团队价值的体现。”近日，瑞丰银行董事长章伟东接受上海证券报记者独家专访时表示，上市后，瑞丰银行将更好服务三农、小微和地方经济发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，瑞丰银行登陆A股，成为浙江首家上市农商行，也是A股第9家上市农商行。从2016年10月向证监会递交招股书，到在上交所敲锣，瑞丰银行在通往资本市场的道路上“奔跑”近5年。上市首日收盘，瑞丰银行股价大涨43.97%，收报11.69元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江绍兴当地，瑞丰银行颇负盛名；在全国农商行中，该行以零售和小微业务为人称道，连续3届被银保监会评为全国农商行“标杆银行”。站在资本市场聚光灯下的瑞丰银行，一举一动都将受到市场审视。章伟东和他的团队将如何带领瑞丰银行踏上新征途？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将更注重发展和效益问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先要保证原来的战略不变，坚持服务三农、小微及实体。”章伟东表示，瑞丰银行还将更加注重发展和效益问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞丰银行是在2005年由绍兴县级农信社组建而来，2011年改制为农商行。截至2020年末，该行资产规模超千亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30多年前章伟东还是一线员工时，服务三农和小微企业就是瑞丰银行的主要方向，此后逐步形成一套业务特色，成为市场竞争的重要砝码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们对全部客户经理实施行为轨迹管理。客户经理每天必须到村里和企业，至少要跟客户访谈30至40分钟。”章伟东说，瑞丰银行提出“要做老百姓真正认可的银行”，前提就是做好资料归集建档工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就是瑞丰银行“网格化、全服务、零距离”的经营模式。通过该模式，瑞丰银行的金融服务近似一种“熟人经济”，与绍兴经济紧密连接，也被数据验证行之有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招股书显示，瑞丰银行营收净利多年来持续增长。截至2020年末，该行实现营收30.09亿元，同比增长5.19%；实现归母净利润11.05亿元，同比增长6.4%；不良率下降0.03个百分点至1.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的市场策略，也让瑞丰银行无惧近年来大行在小微领域的“攻城略地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在农村、乡镇及县域市场，其他银行竞争不过我们。瑞丰银行扎根于此，与客户的感情深厚。”章伟东自信地说，瑞丰银行陪着不少民企客户一路走过来，在他们有困难的时候从未断过支持，因此，即便瑞丰银行的利率比别家银行高20至30个基点，他们还是选择瑞丰银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞丰银行的公司贷款绝大部分都投放给了小微企业。“这是我们必须行使的社会责任。”章伟东说，疫情发生后，瑞丰银行第一时间采取措施帮助三农、小微企业渡过难关，投放信贷规模为浙江省农信系统之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在中间业务上做好文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　净息差是反映一家银行盈利能力的核心指标。在瑞丰银行的收入结构中，利息收入占大头。上市后，瑞丰银行如何应对银行业净息差整体收窄的挑战？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上市后，我们面临两个问题：一是发展潜力；二是盈利能力。”章伟东坦言，相信瑞丰银行的团队具备解决这两个问题的能力，瑞丰在保持传统贷款业务增量的同时，将加大金融市场和财富管理业务力度，增加中间业务收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从个人业务客群结构看，瑞丰银行已具备这样的基础――个人业务98%为零售客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞丰银行很早就开始转型零售业务，逐步渗透进当地老百姓金融需求中，成为绍兴柯桥区的零售“王者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绍兴柯桥区民营经济发达，老百姓相对富裕，积累了一定金融资产和财富，他们对财富管理的要求越来越高，这就需要我们加大零售转型力度，满足各种资产配置需求。”章伟东表示，瑞丰银行之所以提出做“金融超市”，是考虑到客户的时间非常宝贵，如果来到一家银行，所有需求都能得到满足，客户就愿意来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2020年末，瑞丰银行个人业务带来的营收和利润，分别占总营收及营业利润的54.34%和54.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“回过头看，我们转型零售的战略完全正确。”章伟东说，今后瑞丰要把财富管理作为零售“新赛道”，大力发展中间业务，建设生态零售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视团队及人才建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近两年，上市银行管理团队变动频繁，颇受外界关注。对于一家银行而言，管理团队换得太勤不利于机构保持稳定发展，市场往往更认可管理团队比较稳定的上市银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章伟东表示，瑞丰银行管理团队非常稳定。“我们的管理层是陪着瑞丰银行一起成长起来的，彼此是合作多年的伙伴，大家对瑞丰银行是很有感情的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章伟东是瑞丰银行的老员工，年轻时泡在一线、跑在农村，到现在对农村依然有很深的感情。瑞丰银行如今的“网格管理”模式，就与该行团队扎根一线的文化不无关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为做好人才培育和团队建设工作，瑞丰银行这些年也花了不少心思，不仅每年坚持推出十大员工幸福举措，还专门开设瑞丰商学院。这是瑞丰银行2013年设立的浙江农信首家企业大学，不仅开农信系统先河，也为瑞丰人才战略赋能。同时，瑞丰银行还从其他银行、券商等金融机构引进不少专业人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“瑞丰银行的目标是要成为上市农商行板块中的一流银行。”章伟东说，在团队建设中，既要把经营压力传导下去，也要将关心传递下去，让每个瑞丰人都感到幸福。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210626/c630497670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>