<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 08:19:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>和选商城：消费升级下的企业员工福利新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《星暹日报》：2021京津冀国际投洽会启幕 30个国家和地区代表觅商机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-5月中国规模以上互联网和相关服务企业业务收入同比增长24.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孟晚舟案再开庭 讨论是否接纳汇丰银行文件作为新证据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“高铁+旅游”助力打赢脱贫攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行中国首席经济学家：中国宏观经济政策将逐渐由宽松转向更加中性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：1-5月我国规模以上互联网和相关服务企业业务收入同比增24.4% 增速较1-4月回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021金砖国家智库国际研讨会在厦举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门开展行业协会商会乱收费专项清理整治工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与上合组织国家间首个跨境征信服务平台正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630572538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630572538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保国企改革三年行动有力有序有效推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;83.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1-5月规上工业企业利润上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日发布的数据显示，今年前5个月，全国规模以上工业企业实现利润34247.4亿元，同比增长83.4%，比2019年1至5月增长48%，两年平均增长21.7%。统计显示，1至5月，在41个工业大类行业中，39个行业利润总额同比增加。国家统计局分析表示，随着统筹疫情防控和经济社会发展成果持续巩固，市场需求稳定恢复，工业企业经营状况不断改善，企业利润持续稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;134.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1-5月国内5G手机出货量增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信息通信研究院近日发布5月国内手机市场运行分析报告。从前5个月的数据来看，国内手机市场保持快速增长，整体呈现上升趋势，其中5G手机实现大幅度增长。5月，国内市场5G手机出货量1673.9万部，同比增长7%，占同期手机出货量的72.9%；上市5G新机型10款，占同期手机上市新机型数量的37%。1-5月，国内市场5G手机出货量1.08亿部，同比增长134.4%，占同期手机出货量的72.8%；上市5G新机型90款，占同期手机上市新机型数量的49.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理财产品销售新规正式实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会发布的《理财公司理财产品销售管理暂行办法》正式实施，办法为理财产品销售划出18条红线，是目前为止最全面、严谨的理财销售文件。据了解，18条红线是监管部门针对理财产品销售中存在的问题提出的。当前正值银行理财产品转型关键期，打破刚性兑付、产品从预期收益型转向净值型，银行和理财公司面临着不小压力。但越是这样的时候，越要不折不扣地落实监管要求、压实责任，确保业务的每一个环节依法合规。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业价格快速上涨得到初步遏制！6月购进价格指数环比大降 外需下降较明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期出台的一系列“保供稳价”政策效果显现，制造业价格快速上涨得到初步遏制。6月30日，国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。数据显示，6月，制造业采购经理指数微落0.1个百分点，继续位于景气区间，制造业保持平稳扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，6月份购进价格指数较上月大幅下降，反映原材料成本高的企业比重较上月也有所下降，原材料价格增速减缓，通胀压力有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;价格指数高位回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河介绍，6月份，中国制造业采购经理指数（制造业PMI）、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数分别为50.9%、53.5%和52.9%，比上月回落0.1、1.7和1.3个百分点，但均持续位于临界点以上，我国经济运行继续保持扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月主要原材料购进价格指数和出厂价格指数均由升转降，分别为61.2%和51.4%，低于上月11.6和9.2个百分点。从主要原材料购进价格指数看，除石油煤炭及其他燃料加工业继续攀升外，其他行业均明显回落。从出厂价格指数看，大部分行业均有不同程度回落，其中黑色金属冶炼及压延加工业、有色金属冶炼及压延加工业下降幅度较大，均落至收缩区间；但石油煤炭及其他燃料加工业仍高于70.0%，产品出厂价格继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵庆河指出，近期出台的一系列“保供稳价”政策效果显现，制造业价格快速上涨得到初步遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月，反映原材料成本高的企业比重较上月也有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供需两端一降一升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述数据显示，原材料价格增速减缓带动产成品销售价格增速放缓。中国物流信息中心分析师文韬表示，6月份，虽然局部地区疫情反弹，但产品销售价格增速放缓对需求有一定提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，制造业PMI运行平稳，生产指数为51.9%，比上月回落0.8个百分点，新订单指数为51.5%，比上月小幅上升0.2个百分点。赵庆河表示，近期部分企业生产活动受到芯片、煤炭、电力供应紧张以及设备检修等因素影响，生产扩张放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，各行业表现差异较大，纺织服装服饰、医药等行业生产指数和新订单指数均位于较高景气区间，且产需增长较快。石油煤炭及其他燃料加工、黑色金属冶炼及压延加工等行业两个指数均降至临界点以下，行业景气水平下降。汽车制造业两个指数连续两个月位于收缩区间，“缺芯”等因素给行业发展带来不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费品制造业PMI升至近5个月高点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月消费品行业平稳较快均衡恢复。消费品制造业PMI升至近5个月以来的高点，为52.2%，高于上月1.6个百分点。其中，生产指数和新订单指数分别为53.9%和54.6%，高于上月1.0和3.5个百分点。赵庆河表示，这是受市场需求回暖及年中促销活动等因素带动，行业生产和需求扩张加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受“618”年中促销活动带动，6月与线上消费密切相关的邮政快递、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数均位于57.0%以上较高景气区间，业务总量增长较快。不过，航空运输、住宿、餐饮等行业商务活动指数降至临界点以下，市场活跃度降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心研究员武威认为，航空运输业、住宿业、餐饮业、文体娱乐相关行业以及景区服务业的商务活动指数和新订单指数较上月有所波动是短期的。伴随着疫情的有效防控和暑期消费的陆续释放，相关服务业有望再次回升，成为稳定非制造业增长的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场预期看，业务活动预期指数为60.4%，继续保持在高位景气区间，且高于近年同期水平，反映服务业企业对市场发展前景持续看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬表示，消费品制造业PMI在连续4个月稳定运行在50.5%左右后明显上升，表明消费品制造业平稳较快恢复。从消费类细分行业PMI来看，除纺织业增速有所放缓，其他细分行业都有上升，消费品制造业恢复较为均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外部需求下降较为明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，新出口订单指数为48.1%，低于上月0.2个百分点，其中农副食品加工、黑色金属冶炼及压延加工、有色金属冶炼及压延加工等行业新出口订单指数回落幅度较大。进口指数落至临界点以下，反映制造业生产用原材料进口量较上月有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬表示，外部需求下降较为明显，6月新出口订单指数连续3个月下降，且连续2个月运行在收缩区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）首席经济学家李奇霖则认为，新增出口订单的下滑并不是因为海外需求下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其背后的原因，一是因为广东疫情的影响，广东历来是出口大省。二是企业成本不断上行，出口企业现在面临着原材料价格以及航运价格不断上行的压力，部分企业存在接单即亏损的现象，这会压制企业的接单欲望。出口订单下行比较明显的也是黑色金属冶炼及压延加工、有色金属冶炼及压延加工这些受原材料价格上涨影响明显的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖表示，疫情仍在全球蔓延，印度尼西亚等东南亚国家再次出现新一轮疫情，中国出口份额有望维持高位，加上海外经济接力复苏，中国出口需求有望维持韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，文韬指出，二季度，经济整体保持平稳恢复，供需增势相对稳定。不过，从指数走势来看，经济中存在部分不稳定因素，在经济的长期稳定恢复过程中应着力解决两方面问题。一是市场需求基础有待进一步夯实。尽管市场需求持续处于恢复通道，但企业获得感仍有所不足，且需求回升增速有减弱迹象。二是预计原材料价格上升势头将持续到三季度，企业利润空间将继续承压一段时期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能源局：科学制定“十四五”现代能源体系规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网30日讯，国家能源局党组书记、局长章建华在《中国电力报》发文称，要坚持“全国一盘棋”，科学制定“十四五”现代能源体系规划，做好电力、煤炭、油气、可再生能源等七个分领域规划，统筹各能源品种定位和发展，加强不同能源品种间的互济互保。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月制造业PMI为50.9%！国家统计局：延续稳定扩张态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，国家统计局发布数据显示，6月份，中国制造业采购经理指数、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数分别为50.9%、53.5%和52.9%，比上月回落0.1个百分点、1.7个百分点和1.3个百分点，但均持续位于临界点以上，我国经济运行继续保持扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，6月消费品制造业PMI升至近5个月以来的高点，为52.2%，高于上月1.6个百分点。此外，制造业价格快速上涨得到初步遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业延续稳定扩张态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，制造业PMI为50.9%，较上月微落0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，6月份，制造业PMI继续位于景气区间，制造业保持平稳扩张。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/d1a17306c23d2c5f" id="94cdd2923f6057837a08a77c8585d579" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群表示， 6月份PMI指数继续小幅下降，但仍保持在临界点之上，表明经济继续保持平稳恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心研究员文韬表示，从整个二季度看，经济整体保持平稳恢复，制造业PMI均值为51%，生产指数和新订单指数分别在52%和51.5%附近小幅波动，表明供需增势相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，消费品制造业景气度上升。受市场需求回暖及年中促销活动等因素带动，6月消费品制造业PMI升至近5个月以来的高点，为52.2%，高于上月1.6个百分点。其中，生产指数和新订单指数分别为53.9%和54.6%，高于上月1.0个百分点和3.5个百分点，行业生产和需求扩张加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业价格快速上涨得到初步遏制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期出台的一系列保供稳价政策效果显现，制造业价格快速上涨得到初步遏制。”赵庆河说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，6月主要原材料购进价格指数和出厂价格指数均由升转降，分别为61.2%和51.4%，低于上月11.6个百分点和9.2个百分点。从主要原材料购进价格指数看，除石油煤炭及其他燃料加工业继续攀升外，其他行业均明显回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出厂价格指数看，大部分行业均有不同程度回落，其中黑色金属冶炼及压延加工业、有色金属冶炼及压延加工业下降幅度较大，均落至收缩区间；但石油煤炭及其他燃料加工业仍高于70.0%，产品出厂价格继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬认为，6月份，有关部门促进大宗商品保供稳价的措施效果开始显现，市场炒作因素有所降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生产相关服务活动保持较好增长趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受制造业稳定增长的带动，6月生产相关服务业表现良好。批发业商务活动指数较上月明显上升，升至55%以上的较高水平，流通环节趋于活跃；金融业商务活动指数也升至60%以上，其中银行和资本市场服务业活动均有良好表现，较好支撑了实体经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资相关活动保持稳定。6月建筑业商务活动指数较上月持平，连续2个月稳定在60%以上的较高水平，表明投资相关活动趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新动能保持较快增长。与信息服务相关的电信服务业和与网购相关的邮政快递服务业的商务活动指数较上月均有不同程度上升，且均保持在59%以上的较高水平，表明新兴服务业仍保持较快增长，新动能发展趋势继续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从二季度看，二季度非制造业商务活动指数均值为54.5%，较一季度上升1.1个百分点。”中国物流信息中心研究员武威表示，受局部地区疫情反弹和淡季因素影响，非制造业增长短期有所波动，二季度整体保持平稳恢复趋势。随着部分地区疫情的有效控制和暑期消费需求的逐步释放，非制造业有望逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”央企发展规划纲要即将印发实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各企业要进一步完善督查督促机制，对照年底前完成70%任务的硬指标，倒排工期、跑表计时，在加快进度的同时确保改革质量。图为中国一汽员工在车间工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CNSPHOTO提供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年。随着国企改革三年行动步入下半场，多项改革将迎来冲刺期。国有经济结构调整、中央企业发展规划、深化混合所有制改革、混改企业骨干员工持股、推进国企上市等方面的配套政策有望升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国资委在中央企业改革三年行动推进会上表示，国资委组织研究制定的《“十四五”中央企业发展规划纲要》近期即将印发实施。各中央企业要把编制实施好“十四五”企业发展规划与深化企业改革、加快布局结构优化调整有机结合起来，把布局优化和结构调整的着力点放在实体经济上，加大对前瞻性战略性新兴产业的布局投入，进一步优化产业链资源配置，推动产业链供应链优化升级。要坚决走绿色低碳发展之路，大力发展绿色环保产业，打造产业生态体系，全面提高资源利用效率，在推进碳达峰、碳中和上作出表率、当好示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力点放在实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，经报国务院批准，中国普天信息产业集团有限公司（以下简称中国普天）整体并入中国电子科技集团有限公司（以下简称中国电科），成为其全资子企业，中国普天不再作为国资委直接监管企业。业内人士认为，同属电子信息领域的中国普天整体并入中国电科后，将进一步增强中国电科核心竞争力，协同效应显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国普天与中国电科均为国内大型央企，业务范围覆盖通信产业等相关领域，中国电科还被认为是网信事业的“国家队”，在国内军工电子和网信领域占据技术主导地位。截至目前，中国普天的资产规模达数百亿元，主营业务为通信制造业、行业电子信息化应用、广电通信与信息化，产品和服务出口到非洲、拉美、东南亚、欧美等70多个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于中央企业来讲，实现做强做优做大、加快打造世界一流企业，关键在改革，而改革的当务之急就是要坚决落实好国企改革三年行动的各项任务。”国资委主任郝鹏表示，在国企改革三年行动时间过半的关键节点，要进一步强化责任意识，以只争朝夕的劲头按下改革的快进键、跑出改革的加速度，确保改革三年行动有力有序有效推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国资委党委加大工作力度，建立工作机制，全力以赴推动三年行动方案落实落地。各中央企业高度重视、迅速行动，切实把实施三年行动作为重大政治任务抓紧抓实，形成了上下贯通、纵深推进的改革新局面，呈现出昂扬向上、焕然一新的改革新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，要紧盯企业自主创新深化改革，着力促进高水平科技自立自强；要聚焦主责主业、服务国家战略，积极推进布局优化和结构调整；要从经理层改起，以上率下破解三项制度改革难题；要积极稳妥推进混合所有制改革，着力转机制、增活力；要以正向激励激活人力资本，加快构建业绩导向鲜明的激励约束机制；要科学合理授权放权，有效发挥各级企业市场主体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善激励保障机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏表示，近期在系统推进创新激励、探索骨干员工跟投等方面还在研究一些更大力度的政策措施。各中央企业要切实加强政策学习研究，把现行的激励政策用到位，使改革措施直达基层，坚持分层分类，突出精准激励，探索建立具有市场竞争优势的核心关键人才薪酬激励制度，构建更加系统多元、符合市场规律的正向激励体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在央企科技创新激励保障机制方面，将进一步加大政策精准供给。首次将前端基础研究、应用基础研究纳入支持范围，对增选院士以及引进国家级海外高层次人才取得重大实效的企业进行考核加分，鼓励企业通过建立创新基金、科研奖励性后补助等方式丰富研发资金来源，针对关键核心技术攻关、打造原创技术“策源地”、培育现代产业链“链长”科技创新核心能力等三项任务，将在考核、分配、中长期激励等方面进一步加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏表示，近期，国资委党委将修订印发《中央企业董事会工作规则》《中央企业董事会和董事评价办法》，进一步明确有关要求。各中央企业要进一步完善中国特色现代企业制度。一方面要准确把握党委（党组）功能定位;另一方面要注重规范董事会建设，加强外部董事队伍建设，增强董事会行权能力，强化董事会功能和作用发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动改革加力再提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏表示，各企业要进一步完善督查督促机制，对照年底前完成70%任务的硬指标，倒排工期、跑表计时，在加快进度的同时确保改革质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国第一汽车集团党委书记、董事长徐留平表示，中国一汽集团创新研发模式，制定“创新十条”，创建全球化研发布局，与中科院、华为、百度等国内外研究机构和企业联合组建30多个协同创新平台，深度开发红旗品牌，红旗汽车销量从2017年的不到5000辆跃升到2020年的20万辆，增长超过40倍。同时，坚持分层分类、一企一策，推进吉林汽车等5家子企业混改，使股权结构更加多元、经营机制进一步转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鞍钢集团党委书记、董事长谭成旭表示，鞍钢集团通过解除劳动合同、末位淘汰、内部退养、劳务输出等方式，使老企业焕发新活力，2020年利润创历史最好水平。同时，集团端掉“高水平大锅饭”，实行“高目标高激励”，子企业负责人年度薪酬差距最高达9倍，同岗位一线员工月度收入差距最高超过5000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国远洋海运集团党组书记、董事长许立荣表示，集团在所属泛亚公司混改中同步实施员工持股计划，企业效益稳步提升，为打造综合全程物流供应商提供了有力支撑。此外，集团除新并入企业外实现了上市公司股权激励全覆盖，其中8家上市公司实施股票期权，1家实施股票增值权，1家实施限制性股票，国家政策允许的三种股权激励方式，集团均有实践案例。累计授出股权4.6亿股，合计激励对象1342人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前央企全员绩效考核覆盖率已达98.2%，所属单位累计实施了500多个中长期激励方案；研发投入强度稳步提升，关键核心技术攻关实现重大突破；剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题基本完成，进入收官阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，我们改革各项工作都取得了明显进展。”郝鹏表示，央企改革仍存在不平衡、不到位的情况，还有部分改革难点亟待突破，要以更大决心、更大力度切实加以解决。 （袁芳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：稳妥处置重点领域和重点机构风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会6月30日披露，银保监会副主席周亮在中国银保监会机关庆祝中国共产党成立100周年新党员入党宣誓仪式上的讲话。周亮表示，要努力做好金融支持科技创新、绿色发展、乡村振兴等工作，实现金融与实体经济良性循环。要统筹好发展和安全两件大事，稳妥处置重点领域和重点机构风险，牢牢守住不发生系统性金融风险底线。要深入推进金融体制改革，健全金融机构公司治理，完善现代金融监管体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部发布八项互联网新通用顶级域名服务技术要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630572696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，工业和信息化部发布了由互联网域名系统国家工程研究中心（ZDNS）牵头起草的“互联网新通用顶级域名服务技术要求”八项行业标准，并将于今年7月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该系列标准涵盖了信息安全、商标保护、运营规范等诸多方面内容，为互联网顶级域名运营、管理、平台技术等提出了明确要求，为我国掌握更多全球互联网核心基础资源奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年互联网名称与数字地址分配机构（ICANN）开放了首轮新通用顶级域名申请。与此同时，我国也启动了相关政策的研究，并由互联网域名系统国家工程研究中心牵头制定行业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，工信部发布新修订的《互联网域名管理办法》除了对根服务器运行管理进行了规范，也对顶级域名的申请、运行管理提出了具体要求。而此次发布的系列标准，为企业机构申请运营顶级域名进一步指明了方向，为下一轮新通用顶级域名的布局提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《全球域名发展统计报告2020》显示，中国市场域名保有量居全球第二，其中新通用顶级域名在中国域名总量中占比23.6%。这表明更具行业垂直属性的新通用顶级域名正不断受到市场认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关标准的制定，将有利于形成新通用顶级域名在中国的最佳实践，ZDNS总经理邢志杰表示。自ICANN开放首轮新通用顶级域名申请以来，全球域名服务进入了崭新的历史阶段，新的商业模式、业务规范和技术支撑应运而生。结合中国互联网环境出台的行业标准，将在新通用顶级域名范畴支撑互联网应用的可信可管可控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630572696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会周亮：要把监管工作融入党和国家事业大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）6月29日，在中国共产党即将迎来百年华诞之际，中国银保监会机关举行庆祝中国共产党成立100周年新党员入党宣誓仪式。银保监会党委委员、副主席周亮领誓并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，仪式在庄严的国歌声中开始，银保监会机关10名新批准接收的预备党员进行宣誓，17名新批准转正的党员重温入党誓词。会议指出，今年是中国共产党成立100周年，全党正在深入开展党史学习教育。在这一特殊历史时刻，举行新党员入党宣誓仪式，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，一是要对党绝对忠诚，牢记宗旨使命。银保监会首先是政治机关，要始终把对党绝对忠诚作为首要政治原则，坚持党中央对金融工作的集中统一领导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，努力走好“第一方阵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要胸怀国之大者，认真履职尽责。个人命运与党、国家和民族的命运是紧密相连的，要胸怀“国之大者”，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，充分认识金融在经济发展和社会生活中的重要地位和作用，扎扎实实做好金融监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要加强党性锻炼，坚定理想信念。要结合正在开展的党史学习教育，坚持学思践悟，通过学而思、思而践、践而悟循环往复的过程，深刻把握党的创新理论的核心要义、精神实质、本质内涵和实践要求，坚定信仰信念信心，始终做到忠诚干净担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，在党中央的正确领导下，我国金融体系、金融市场、金融监管和调控体系日益完善，金融成为资源配置和宏观调控的重要工具，成为推动经济社会发展的重要力量。当今世界正经历百年未有之大变局，我国正处于实现中华民族伟大复兴的关键时期。跨越实现高质量发展的重大关口，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，金融业作为国之重器，肩负着重要的责任和使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要把监管工作融入党和国家事业大局，把握新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，努力做好金融支持科技创新、绿色发展、乡村振兴等工作，实现金融与实体经济良性循环；要统筹好发展和安全两件大事，稳妥处置重点领域和重点机构风险，牢牢守住不发生系统性金融风险底线；要深入推进金融体制改革，健全金融机构公司治理，完善现代金融监管体系；要发扬斗争精神，增强斗争本领，大是大非面前敢于亮剑，矛盾冲突面前敢于迎难而上，危机困难面前敢于挺身而出；要从大处着眼，从小处着手，立足本职岗位，脚踏实地，攻坚克难，用实际行动诠释对党的忠诚、对人民的赤诚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部大连监管局：财会监督试点先行先试谱新篇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574335.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部批复开展财会监督试点工作有关要求，财政部大连监管局创新监管方式，扎实有序推进财会监督试点工作，坚持守土有责、守土有方、守土有为，为财会监督试点工作探索大连经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持财会监督工作与其他监管职能有机结合。发挥就近就地优势，将财会监督作为把脉大连市经济社会发展的重要抓手。精心选择33户在连企业作为首批财会监督试点对象，这些企业在所有制形式上，有国有控股、上市公司、民营企业、公益性企业等；在级次上有中央企业、省属企业、市属企业、区（县）属企业；在行业上，有金融、电信、交通、物流、石化、房地产等。试点企业对大连市经济运行、财政收支、税收收入、金融稳定、国企改革、城市建设、乡村振兴、营商环境等具有较大影响，体现了大连市经济社会发展特点。做好这些企业的常态化财会监督工作，可以更好地把脉大连市经济社会发展状况。同时，将财会监督工作与落实中央财税政策、调查研究属地经济社会发展形势、地方政府债务监管、财政金融监管等监管职能相结合，提升监管工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持加强与其他监管部门的协调协作，凝聚各方共识。召开财会监督试点工作动员部署会，除试点企业外，还邀请银保监、证监和地方财政部门参会，主动加强与相关监督部门的沟通协调，避免重复监督和出现监督真空，加强信息共享和成果利用，贯彻好各类监督有机贯通、相互协调的要求。向财会监督试点企业和相关中介机构做好财会监督政策宣传，形成政府行政监督、中介机构社会监督和企业内部监督三类监督有机贯通，协同推进，充分发挥“三位”一体的财会监督体系的制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持党建与业务深度融合，“两结合、双促进”。认真落实财政部党组和大连市直机关工委关于在党史学习教育活动中开展好“我为群众办实事”实践活动的有关要求，将党史学习教育与财会监督试点工作有机结合。坚持监管与服务并重，对发现的苗头性、倾向性问题做到早发现、早提醒、早预防、早整改，有效防范风险，协助企业做好内部监督，解决实际困难和问题，促进企业提高会计信息质量和内部管理水平。工作中广泛听取试点企业对财政工作、财税政策、营商环境等方面的意见。结合财会监督试点工作，有针性地开展减税降费政策落实、涉企收费、企业融资、金融服务实体经济和乡村振兴、城投企业转型等调研工作，积极向相关部门反馈情况，为完善相关政策制度提出建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方支持在WTO框架下讨论对疫苗等知识产权的豁免问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站6月30日消息，6月29-30日，二十国集团（G20）发展系列部长级会议在意大利马泰拉&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）举行，包括发展部长级会、外交与发展部长会、人道主义事务部长级会议。商务部副部长王受文兼国际贸易谈判副代表在发展部长级会上作视频发言时表示，中方支持在WTO框架下，讨论对疫苗等知识产权的豁免问题；愿与G20各成员一道，坚持以人民为中心，突出重点合作领域，共同构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文强调，G20作为国际经济合作的重要平台，应坚持多边主义，就加强国际抗疫合作、坚持发展优先、推动落实2030年可持续发展议程发出积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，本次发展部长级会议为G20历史上首次召开，体现了主席国意大利和各方对新冠肺炎疫情背景下发展问题的高度重视。G20成员与有关国际机构围绕可持续发展筹资和可持续发展目标本地化两大优先领域进行深入讨论，取得积极成果。发展系列部长级会议通过了《发展部长级会议公报》和《关于粮食安全、营养和粮食系统的马泰拉宣言》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委明确完善居民阶梯电价制度 专家建议阶梯部分可进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 徐一鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国政府网公布了国家发展改革委回复网民的一则关于“建议完善原来的居民阶梯电价制度，鼓励城乡居民多用清洁的电力资源”的留言，引起市场广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委在回复中表示，长期以来我国试行较低的居民用电价格，居民电价较大幅度低于供电成本，是因为工商用户承担了相应的交叉补贴。与国际上其他国家相比，我国居民电价偏低，工商业电价偏高。按照进一步深化电价市场化改革要求，下一步要完善居民阶梯电价制度，逐步缓解电价交叉补贴，使电力价格更好地反映供电成本，还原电力的商品属性，形成更加充分反映用电成本、供求关系和资源稀缺程度的居民电价机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，居民阶梯电价制度自2012年7月实施以来，对引导居民节约用电、合理用电发挥了积极作用，较好地体现了“保基本”的改革理念，促进了社会公平。为更好地发挥价格杠杆引导居民电力消费的作用，进一步提升阶梯电价制度实施效果，2013年12月份国家发展改革委出台《关于完善居民阶梯电价制度的通知》，对相关制度规定进行了补充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林在接受《证券日报》记者采访时表示，居民电价偏低，但我国居民收入也和发达国家有差距，且居民电价实际上也关联很多技术的推进。所以在居民电价调高方面需要把握好尺度，尽量避免民生用电成本上升过快。对于工商用户电价，调低也是很有必要，但考虑到能耗问题，以及“双碳”目标的大方向，工商业电价调低需配合节能政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有关部门可以适度调低商业用电价格，为企业减负。”宝新金融首席经济学家郑磊则在接受《证券日报》记者采访时提出了具体建议，对于居民用电，调整的趋势是阶梯电价，保障基本用电，对于超出部分，可以根据居民消费能力适度上调。整体来看对居民压力不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，电价的改善在于阶梯，而不在于电价，部分以户为单位的家庭没有考虑家庭人数，增加了家庭用电成本。因为配额不够，而部分人数少的家庭却可以少交电费，所以阶梯部分需要进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，国家发改委发布的《关于“十四五”时期深化价格机制改革行动方案的通知》提出，“十四五”时期将持续深化电价改革，加快理顺输配电价结构，完善居民阶梯电价制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，我国用电量延续快速增长。今年1月份-5月份，全社会用电量累计32305亿千瓦时，同比增长17.7%。分产业看，第一产业用电量362亿千瓦时，同比增长21.6%；第二产业用电量21779亿千瓦时，同比增长18.6%；第三产业用电量5483亿千瓦时，同比增长27.8%；城乡居民生活用电量4681亿千瓦时，同比增长4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，随着我国经济稳步增长，居民生活水平日渐提高，各产业和居民用电量也越来越大，应该更加充分反映用电成本、供求关系和资源稀缺程度的居民电价机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家发展改革委还提到，为鼓励城乡居民多用清洁的电力资源，少用煤取暖，《关于北方地区清洁供暖价格政策的意见》明确指出，适宜“煤改电”的地区，要通过完善销售侧峰谷分时价格制度，优化居民用电阶梯价格政策，大力推进市场化交易机制等，降低清洁供暖用电成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界表示，从电力市场当前供需格局看，目前电力市场的局面为下游用电需求旺盛，而煤电因为燃料成本高企及能源双控等因素无法充分出力，清洁能源在电力保供的重要性中影响力相应上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，使用清洁电力的本质问题依然是清洁电力能源的消纳。多用清洁电力资源，在需求侧通过引导用电行为来推进电网消纳，达到用电负荷的均衡。同时，多用清洁电力资源也是为了“双碳”目标达成，减少碳排放的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/467078ec68bdf868" id="5144b05eab76402a8ce49742d96a667d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630573505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021中国潜在独角兽企业研究报告发布 苏州以39家位列全国第三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，由苏州市人民政府指导，长城战略咨询、苏州工业园区管委会联合主办的2021中国潜在独角兽企业报告发布会暨苏州合作交流会在苏州国际博览中心举行。苏州市和苏州工业园区相关部门负责人、潜在独角兽企业家、苏州部分高成长企业代表、金融投资机构代表、专家等500多人齐聚苏州，共论创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潜在独角兽企业作为独角兽企业的后备军，是具有较大发展潜力和成长性的新物种，引起了越来越多的关注。会上，《2021中国潜在独角兽企业研究报告》发布。 《报告》显示，2020年中国潜在独角兽企业数量再创高峰，达到425家，其中新晋潜在独角兽248家。2021年，截至5月31日新晋潜在独角兽企业70家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的潜在独角兽企业分布于39座城市。其中，北京117家，居于领先地位；上海84家，紧跟其后；苏州以39家企业位列全国第三。“北上苏杭深”为潜在独角兽企业聚集地，共309家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，潜在独角兽企业分布于32个赛道，其中创新药与器械、数字医疗、人工智能、企业数字服务、新能源与智能汽车潜在独角兽数量分列前五，占比44.7%。这些赛道和集成电路、机器人等赛道均为2020年融资热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐聚机器人CEO 常琳、涛思数据创始人陶建辉、信诺维董事长强静、达晨财智主管合伙人傅仲宏等进行了主旨发言。长城战略咨询董事长王德禄发表了题为“潜在独角兽引领新经济全面爆发”的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华创资本合伙人熊伟铭的主持下，宜联生物、克睿基因、明济生物、脑陆科技等企业以“生物科技引领健康产业”的为主题展开高端对话；在长城战略咨询副总经理王志辉的主持下，芯碁微装、国星宇航、丰鸟无人机、本源量子、天壤智能等企业以“前沿科技培育新业态”为主题展开高端对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次报告发布会前后，会议主办方还安排了项目路演会、平行对接会、苏州市领导与高成长企业家的闭门座谈会、高成长企业走进苏州工业园区等系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（中国日报江苏记者站）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2021年前5个月互联网和相关服务业收入5981亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 魏蔚）6月30日，工信部官网披露了2021年1-5月规模以上互联网和相关服务企业（以下简称“互联网企业”）运行情况。数据显示，2021年前五个月中国互联网企业完成业务收入5981亿元，同比增长24.4%，实现营业利润606.6亿元，同比增长13.1%，投入研发费用290.1亿元，同比增长16.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分业务看，2021年前5个月，互联网企业共完成信息服务收入3481亿元，同比增长14.4%；实现平台服务收入1963亿元，同比增长52.5%；完成互联网接入及相关服务收入165.2亿元，同比增长8.7%；完成互联网数据服务（包括云服务、大数据服务等）收入88.4亿元，同比增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630574838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从龙头企业成长为“链主” 乡村振兴如何“聊胜一筹”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　孙大爷的女儿在天猫618期间囤了很多时下最火的袋装即食鸡肉，说要减肥。孙大爷看包装惊讶地发现，产品居然来自老家聊城的养鸡场，他很好奇：他们什么时候能生产这么入时的产品了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙大爷不了解的是，聊城近年来农产品电商发展势头确实称得上“一骑绝尘”。2020年，聊城网络零售额126.3亿元，同比增长14.1%，增幅全省第2；农村网络零售额68.9亿元，同比增长37.3%，增幅全省第1位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，齐鲁（聊城）淘宝村高峰论坛在聊城举行，这也是全国首个省级淘宝村高峰论坛。230余家电商企业参会，其中，凤祥股份、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000423','&amp;#x4E1C;&amp;#x963F;&amp;#x963F;&amp;#x80F6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000423/"&gt;东阿阿胶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000423/"&gt;000423&lt;/a&gt;）、乖宝宠物、聊胜一筹等50余家聊城知名企业或品牌到现场展演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，农业农村部管理干部学院、阿里研究院联合发布《2021阿里农产品电商报告》，公布农产品电商百强县，山东独占20席高举全国首位，聊城的东阿、阳谷、莘县三地入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过新零售 “龙头“成长为“链主”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聊城的老汤夫妇专职养鸡已有20多年，几年前两个人一起最多养三千只鸡，而如今一个人一批次就要能养五到八万只鸡……效率提升背后正是“链主”在推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部6月发布《关于加快农业全产业链培育发展的指导意见》（以下简称意见），指出要“支持农业产业化龙头企业担任‘链主’……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“链主”通常指在整个产业链中占据优势地位的市场主体，凤祥股份正是通过不断向鸡肉全产业链上下游延伸，实现了从龙头企业到“链主”蝶变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生产端，凤祥股份从2012年开始“公司+自有现代化养殖场”模式升级。与凤祥合作多年的“老汤夫妇们”算了笔账，虽然养鸡规模翻了数十倍，但新养殖场自动化、数字化水平高，工作量反而降低，鸡瘟等风险也由公司承担，遂决定加入凤祥成为养鸡产业工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年阳谷县城镇居民人均可支配收入为27757元。凤祥股份目前提供就业岗位1万多个，农民占比约87%，人均月收入可达4-5000元，远超当地平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤祥股份的现代化养鸡场里，工人正在检测相关数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在销售端，公司发现只靠商超等传统端口过于单一，销量难以突破，遂从2017年开始与天猫合作，顺应健康饮食趋势，推出袋装即食鸡胸肉产品，截至2021年3月底，累计销量突破1亿包。在刚刚结束的618期间，旗下天猫旗舰店销售额同比增长246.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老字号与新品牌的数字化之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了凤祥股份，近年来聊城还有许多新老企业，积极拥抱数字化转型，争当“链主”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着社会经济的快速发展，“宠物经济”悄然崛起，众所周知，宠物消费大头在食品。聊城乖宝宠物起步于宠物食品代工贴牌，如今也借数字化打通产业链，成长为“链主”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据阿里统计数据，2020年乖宝旗下品牌“麦富迪”销量位居全国第2。今年4月，麦富迪更是作为宠物行业唯一上榜品牌，与雅诗兰黛、巴黎欧莱雅等9个知名大牌，共同斩获天猫金妆奖“2021年度TOP品牌”，实现从无到有、再到行业标杆的华丽转身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“听说过阿胶燕窝、黑驴火锅吗……”老字号东阿阿胶集团自从推进数字化转型以来，起步便成破题之势。以阿胶燕窝、黑驴火锅食材等新品数字化营销，带动传统产品销售。活动上，阿胶集团与盒马鲜生签约合作，老字号与新零售的握手给大家无限想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，东阿实施全产业链布局，以传统阿胶融合饲料、养殖、交易、深加工、餐饮、旅游的农业“新六产”，带动乡村产业振兴。去年年底更是开通速卖通、Lazada等4个跨境电商平台，远销法国、新加坡、马来西亚等地，52款国货通过数字化转型扬帆出海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;乡村振兴“聊城模式”的背后两三事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次峰会上展演的“聊胜一筹”，是2015年聊城市农业农村局注册的农业区域公共品牌。截止去年年底，聊胜一筹已为112家农业企业赋能，通过线下中心和阿里等线上平台，2020年总交易额达103亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出农业全产业链是研发、生产、储运、销售、品牌等环节和主体紧密关联……要促进数字化转型升级，延伸产业链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东聊城等当地政府，支持本地龙头企业，借助阿里等平台的数字化能力，培育出全产业链，拓展产业增值空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，当地还积极培育数字化人才。峰会上，阿里巴巴东昌府区“客服县”以及“淘宝教育聊城数字经济人才培训基地”两个项目也于当天签约，将为当地提供200个数字化就业岗位，培养电商学员超3000名，为打造乡村振兴齐鲁样板的“聊城模式”提供人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除聊城以外，山东多地政府重视数字化转型。此前山东新闻发布会关于淘宝村高峰论坛的情况介绍，山东有598个淘宝村，13个县市区上榜“淘宝村百强县名单”，在浙江、广东、江苏之后位居全国第四。其中山东曹县仅次于浙江义乌，位列全国第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210630/c630575049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>"大块头"接连上市 亚洲IPO融资创记录下半年怎么走？</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210630/c630575303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在全球央行疯狂放水的大背景下，从股市、房市到大宗商品、数字货币在内的资产价格纷纷“冲上云霄”，IPO市场的火热程度也毫不逊色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于全球超低利率以及流动性泛滥，渴望收益的投资者转向风险更高的资产，今年上半年全球IPO融资总额达3510亿美元，创历史新高。截至6月28日，亚洲市场上半年的IPO金额为820亿美元，同样创下历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/2c0414ec696665cec0e11347a23ee38a.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业在亚洲IPO市场中占据主导地位：今年2月份快手赴港上市，是今年迄今最大规模的IPO；小鹏汽车也已经赴港双重上市，融资18亿美元，路透今天报道称，农业科技企业先正达集团也计划上市，拟融资100亿美元，估值高达600亿美元；还有滴滴、网易云音乐、汇通达等中国企业排队IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除中国外，韩国今年IPO同样火爆，融资金额有望创纪录。知名游戏《绝地求生》的开发商Krafton，以及韩国最大的互联网银行Kakao Bank预计今年在韩国上市，共计融资逾70亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年下半年IPO市场仍将继续火爆，主要是受宏观经济状况影响，市场流动性可能仍将获得货币和财政政策的支撑”，彭博援引摩根大通亚太区股票资本市场主管Francesco Lavatelli表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，在亚洲IPO市场火热之际，彭博和瑞银都发出了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博称，亚洲IPO市场下半年可能会有所降温，因为当前估值已经处于泡沫区间，以及对美国货币政策的担忧，都会令投资者更加谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越多的投资者担心，通胀不断上行，将促使美国和其他主要央行撤出部分财政刺激措施，而刺激措施带来的大量流动性，是过去一年全球股市大涨的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，科技股引领了亚洲的IPO热潮，但从3月开始，投资者担忧美国会收紧货币政策，这引发了科技股、医疗保健股等成长型股票的抛售潮，还传导到了IPO市场。随着股市波动性增加，发行人被迫降低拟上市公司的估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年年初，投资者只关注公司的高增长态势，但放眼未来，投资者可能会更趋于保守，很多人认为目前科技股的估值相对较高”，彭博援引瑞银集团亚洲股权资本市场联席主管Selina Cheung表示，“通胀将是影响IPO市场前景的关键因素。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210630/c630575303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>