<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 09 May 2021 06:49:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>海外积极评价中国进出口贸易保持强劲增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191103.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>参展商收获满满签订多张“超级订单” 折射出中国市场巨大消费潜力</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210509/c629191052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210509/c629191052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家热议中国消费新趋势：“十四五”期间我国将成为全球最大商品消费市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191006.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国驻华大使点赞消博会：规模震撼机会无限未来可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度上市公司业绩涨幅显著 核心竞争力提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港外佣强检最后一日 张建宗称已增设流动采样站</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上市公司复苏强劲 总营收为53.11万亿元较2019年增长2.43%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190871.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦十四五：中国七大科技前沿领域十四五发展全景前瞻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>军队医疗机构参加医疗责任保险工作有新规</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210509/c629190771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210509/c629190771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《半月谈》刊文：消费扶贫重心转向何处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国大市场 共享新未来――从四大经贸盛会看新发展格局新气象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济最快将于二季度恢复 美国经济将迎来小爆发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190613.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届中非经贸博览会组委会秘书处第一次工作会议召开 当好东道主 办好博览会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP拉动物流业“出海”马车</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，RCEP经贸合作高层论坛在山东省青岛市开幕。会上发布了《关于共同推进RCEP区域经贸合作青岛倡议》。该倡议推动RCEP协定早日生效，达成若干共识，其中之一就是建议整合RCEP成员国优质资源，携手重构区域产业链、价值链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，我国4月15日向东盟正式交存《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）核准书，标志着中国正式完成RCEP核准程序，成为非东盟国家中第一个正式完成核准程序的成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP这份协定由东盟发起，覆盖全球30%的GDP和人口，横跨东亚三大经济体和东南亚主要国家，被称为“全球最大的自贸协定”。RCEP生效给我国产业发展、对外贸易格局带来哪些影响？物流业又能感受到哪些RCEP带来的商机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放贸易投资 疏通国内外两个市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对中国而言，RCEP将为我国构建新发展格局提供有力的支撑。”商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文不久前指出，RCEP通过开放贸易和投资，有助于中国畅通区域的产业链和供应链，更好地联通国内国际两个市场、两种资源；有助于畅通国内大循环，促进国内国际双循环，推动中国加快构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP协定作为全面的经济伙伴协定，涵盖了市场准入与规则条款，将对我国国内产业产生系统性的综合影响。”商务部研究院亚洲研究所副所长袁波强调，原产地区域累积规则，有利于跨国公司在东盟与中日韩（10+3）区域内依托各国资源禀赋与市场优势，更加灵活地调整产业链供应链布局，在区域内实现高效的要素资源配置，这也将促进区域内中间产品的贸易投资，推动形成更加密切、稳定和有竞争力的区域产业链分工合作体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易的基础是物流。RCEP是一个现代、全面、高质量、互惠的大型区域自贸协定，将推动区域内包括物流服务、物流装备制造等在内的各个产业的产业链、供应链和价值链进一步发展。业界人士认为，我国的物流服务和行业应当借势升级发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月31日国家邮政局举办的RCEP（区域全面经济伙伴关系协定）背景下邮政快递业国际合作发展论坛上，国家邮政局副局长赵民指出，RCEP协定为我国邮政快递业加快国际化发展打开了一扇门，只要顺势而为、乘势而上，就能更好地融入全球供应链，实现更高水平开放。一是我国加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，RCEP就是两个循环的对接口。融入RCEP之后，我国邮政快递业能够更好利用国际国内两个市场、两种资源，更好参与国际分工，强化国内外产业链供应链的关联和互动，以区域小循环带动国际大循环。二是RCEP显著提升我国自贸区网络“含金量”，将推动形成潜力巨大的一体化消费市场。RCEP区域内双向贸易和投资充满活力，带来源源不断的邮政快递服务需求，还有很多“蓝海”有待开发。三是我国邮政快递业国际化发展还有很多短板，RCEP区域是把短板变成“潜力板”的一块试验田。RCEP成员之间经济结构高度互补，产业链、供应链和价值链更易融合，区域内各类要素齐全，为我国邮政快递业结点成网、创新服务、树立品牌带来实实在在的利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP最直接受惠的将是跨境货运物流行业，尤其是专注中日、中韩等近洋航线的航运公司，在相对近期就可能有明显的促进作用。”瑞银证券董事总经理、研究部总监连沛堃称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了把握RCEP协定带来的机遇，4月，山东正式出台了落实RCEP先期行动计划20条措施，提出构建全国面向日韩服务优、效率高、成本低的服务体系，建设东联日韩、西通欧亚、辐射东南亚的“黄金大通道”。4月20日中午12时，一架满载跨境电商货物的波音737全货运包机由山东青岛流亭机场飞往日本东京，成为山东省抢抓RCEP新机遇成功首飞的青岛东京全货运航线包机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，福建厦门市也出台了《厦门市促进外贸发展若干措施》，明确提出要优化跨境电商物流环境，支持开展包机业务，吸引跨境电商货物在厦集聚，降低物流成本，打造跨境电商物流枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;便利通关 时效大大提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，多年以来跨境物流业长期面临流程冗杂、操作繁琐、数字化普及程度低的困境。在此背景下，RCEP协定达成，关税减免将直接降低生产和流通等环节的成本，而多方市场的贸易标准统一化，也将削弱交易壁垒，促进自由贸易。在海关程序和贸易便利化方面，RCEP的整体便利化水平超过了世贸组织《贸易便利化协定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在递四方副总裁兼供应链加事业部总经理戴彬看来，随着RCEP签订，跨境物流也将更上一层台阶，表现为：物流通关效率提升，RCEP基础上，在可能情况下，对快运货物、易腐货物等争取实现货物抵达后6小时内放行；海外仓投资效率更佳：海外仓建设阻碍大大减少，国内商家也更多囤货到海外，提升海外仓体验感。企业可以抓住机遇进行海外资本、人员投入，推进区域品牌化建设，高质量推进海外仓建设、丰富海外仓功能，对海外市场资源进行有效的整合；共建物流体系：部分国家物流水平有待提升，RCEP的签署也是各缔约方加强物流合作，共克难关的良好契机，发达地区为欠发达地区提供技术和经验的援助将从一定程度上改善欠发达地区的物流系统、支付系统、仓储系统，促进电商基础设施建设，这也是物流企业的一个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6小时通关是中国政府对于边境贸易的要求。RCEP协定下简化了海关手续，采取预裁定、抵达前处理、信息技术运用等高效管理方式帮助中国出口商品在目的国海关通关效率大大提升；中国1210、9610、9710、9810等跨境电子商务监管模式创新及技术平台很有可能被更多国家借鉴、参考及推广应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消除壁垒 企业乘风“出海”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据2017年谷歌和淡马锡发布联合发布的《东南亚电子商务报告》测算，在2017年始的未来十年，东南亚地区电子商务的复合年均增长率能够保持32%左右；到2025年，东南亚电子商务市场规模将达到880亿美元。国内的电商、物流企业也早早开始了布局。在2017年，阿里就投资控股了东南亚最大的电商平台Lazada；在2018年，京东在泰国的线上零售平台JD CENTRAL正式上线运营；在2019年，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002352','&amp;#x987A;&amp;#x4E30;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002352/"&gt;顺丰控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002352/"&gt;002352&lt;/a&gt;）出资400万美元战略投资一家缅甸物流公司KOSPA Limited，获得其25%的股份并进入其董事会，至此，顺丰在东南亚的版图已经扩展到新加坡、马来西亚、越南和、泰国和缅甸五个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP的签署将极大推进地区间贸易、跨境电商及相关产业的增长，实现地区各国间货物贸易高水平开放，助力跨境物流发展进入“快车道”。近几年，我国跨境电商业务发展迅速，由此带动跨境电商物流业务在国际物流中的占比不断提升。而RCEP缔约国区域也正是我国开展跨国电商业务的重点区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP明确支持电子商务的跨境经营。根据协定，各成员国均承诺将降低关税、开放市场、减少标准壁垒，未来区域内90%以上的货物贸易将最终实现零关税。对跨境电商及相关行业而言，关税减免将直接降低生产和流通等环节的成本，而多方市场的贸易标准统一化，也将削弱交易壁垒，促进自由贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发起RCEP的东盟十国，由于与中国间贸易稳定增长、电商蓬勃发展，近年来已成为国内跨境卖家必争之地，而不少国内的物流企业也乘东风“出海”东南亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百世国际专家表示，RCEP将极大推动跨境物流发展，优化来自中国对东南亚贸易投资环境。伴随RCEP不断推进，“快速通关”广泛实施、跨境物流成本的降低，以电商件为主的百世国际B2B、B2C业务拓展将极大受益，促进东南亚物流基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP维持当前不对电子商务征收关税的做法，并进一步规范了成员国之间跨境电商的海关监管办法，有利于跨境物流企业助力中国制造企业“出海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，随着RCEP的签署，“中国+东盟”世界工厂将加快形成，中国企业面对的市场容量大大增加，产业链供应链集聚效应也进一步放大，而中国与东南亚间口岸的重要性将更为凸显。据介绍，目前，百世依托于昆明综保区跨境电商清关中心正在发展中泰跨境空运业务，还率先参与崇左跨境电子商务综合试验区建设，与政府携手在凭祥设立中越陆运跨境清关中心，打通中国至东南亚双向跨境陆运通路。（本文综合经济日报、物流技术与应用、中国邮政快递报等媒体报道）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国消费》绿皮书在消博会上发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(特派海口记者陈琳)5月7日-10日，首届中国国际消费品博览会(以下简称消博会)在海南海口举行，中国(海南)改革发展研究院、中国工人出版社在首届消博会上，正式发布中国改革年度研究报告《中国消费——构建双循环新发展格局》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中改院院长迟福林表示，每年推出一本改革研究报告，是中改院努力打造“中国改革智库”的重要任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，《中国消费》绿皮书的两个重要判断，一是中国国际消费品博览会将成为全球分享中国14亿人消费大市场的新平台，并将为全球的消费精品创造商机；二是充分利用消博会的平台作用，放大自由贸易港贸易投资自由化的政策体制优势，海南有望打造成为全球最大的免税购物基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林表示，中国进入消费新时代，表现在三方面：首先是消费水平正在较快提升，居民年人均消费支出2019年已突破2万元；其次是消费结构呈现新变化，服务型消费占比较快提高，2013-2019年，我国人均服务型消费年均增长11.1%，估计到2025年城乡居民服务型消费占比将提升至52%左右，14亿人口的大国将进入服务型消费社会；三是消费规模较快增长，2012-2019年，社会消费品零售总额从21.03万亿元增长到40.80万亿元，年均增长10.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国将成为全球最大最具潜力的消费市场。2019年，中国社会消费品零售总额相当于美国的96%，已成为全球第二大商品消费市场。据测算，中国社会消费品零售总额有可能在未来几年，成为全球最大的商品消费市场。同时，线上消费、绿色消费、健康消费、数字消费等消费新业态、新内容快速涌现，并成为消费市场复苏的突出亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国消费不仅成为中国经济增长的第一拉动力，也是世界经济增长的重大利好。”迟福林说，市场是全球最稀缺的资源。2014-2019年，消费已连续6年成为拉动中国经济增长的第一动力。预计未来10年，中国累计商品进口有望超过22万亿美元。中国对全球经济增长的贡献率有望保持在25%-30%之间，仍是拉动全球经济增长的“主引擎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新书发布会上，还举行了全国职工书屋2021年配送《中国消费》签约仪式，通过全国覆盖职工8000万人的10万余家职工书屋配送，使《中国消费》积极服务全国广大职工的阅读和学习需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林表示，中改院将持续关注并研究中国消费，并计划在每年消博会举办之际推出《中国消费》绿皮书，以为政策决策者、内外投资者、企业、消费者以及关注中国消费的各位提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑罗晓静校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上市公司治理专项行动第一阶段收官 七方面119个问题自查完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司是资本市场的基石，提高上市公司质量是推动资本市场健康发展的内在要求，也是新时代加快完善社会主义市场经济体制的重要内容。去年12月，证监会正式启动上市公司治理专项行动(下称“专项行动”)，上海证券报记者日前获悉，专项行动第一阶段，即自查阶段已经完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司对照清单开展自查，是专项行动第一阶段的核心任务。证监会成立专门工作组，发布了上市公司治理专项自查清单(下称“自查清单”)，清单包括七大方面119个问题，内容覆盖公司治理全链条，同时对资金占用、违规担保等突出问题给予着重关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过自查，近年来上市公司整体治理水平不断提高，但一些公司也仍然存在治理方面的问题，包括公司治理制度更新不及时、董事会监事会会议记录不完整、与集团控股股东之间的同业竞争未彻底解决、个别公司大股东资金占用或违规担保问题未完全解决等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在公司治理方面，央属上市公司在建立现代企业制度、规范“三会”运作、加强内部控制、完善激励机制等方面走在市场前列，起到了引领示范的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，下一步，证监会将着重对各公司自查报告进行分析研究，并进行公司治理最佳实践评选和负面案例研析，为接下来制定政策奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项行动第一阶段顺利收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年10月，《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》(下称《意见》)发布实施，对今后一个时期提高上市公司质量提出了新要求，作出了全面部署。《意见》突出强调了强化上市公司主体责任的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月11日，证监会正式启动上市公司治理专项行动，提出力争通过两年努力，使上市公司治理整体水平得到明显提高，进一步健全各司其职、各负其责、协调运作、有效制衡的上市公司治理结构。专项行动重点关注“强内生、构生态、建制度”三方面内容，分为公司自查、现场检查、督促整改三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，专项行动的第一阶段，即自查阶段已经顺利完成。专项行动启动后，证监会第一时间部署各证监局、沪深证券交易所开展第一阶段自查自纠工作，各证监局、沪深交易所成立了由局(所)领导挂帅的工作专班，强化了专项行动的组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，证监会成立了专门工作组，发布了自查清单，为上市公司自查提供全程指导。自查清单内容既涵盖“三会一层”架构、“关键少数”行为规范、内部控制、信息披露、利益相关者等公司治理全链条，也对资金占用、违规担保等突出问题给予重点关注，共涉及七大方面119个问题。自查清单以合规性问题、证据性问题、调研类问题和调查类问题四种方式呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司全面“体检”自查倒逼整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司是规范治理的第一责任主体。在专项行动引导和鼓励上市公司自我检查、自我纠正、自我规范的基础上，证监会指导并组织派出机构现场检查，以整改促提升，增强上市公司自我规范、自我提高、自我完善的意识，促进形成和完善规范治理的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项行动第一阶段自查工作是对上市公司的一次‘全面体检’，此次专项行动自查工作有利于强化公司治理内生动力，倒逼公司及早整改规范，防止‘千里之堤溃于蚁穴’。”北京证监局有关负责人接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，专项行动启动后，北京证监局立即制定了行动方案，成立了上市公司治理专项行动专班。截至4月30日，辖区352家上市公司全部完成了自查清单填报，北京证监局对自查清单的审阅和分析工作正在同步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，北京证监局在落实专项行动过程中，结合辖区公司特点开展了针对性的工作，包括对辖区央属及北京市属上市公司合规运作情况开展专项调研，实现提高上市公司质量和国企改革有机融合、相互促进；督促多地上市的公司理顺境内外监管规则要求，开拓国际视野，倡导公司治理最佳实践；对科创板公司保持监管敏感性，结合年报披露情况关注科创企业的公司治理、规范运作及募集资金使用等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，证监会还作出分类推动上市公司召开2020年度业绩说明会的工作部署，引导“沪深300”“A+H”“央企控股”“两创”板块等影响力较大的上市公司在年报披露后召开业绩说明会，并督促公司董事长、总经理出席，多措并举提升业绩说明会召开质量，展现公司治理基底和企业文化，增强投资者的“获得感”与“参与感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，为弥补制度短板，提升上市公司治理监管的能力，证监会全面梳理了现行上市公司治理制度规则，着眼于完善上市公司治理激励约束机制，夯实提高上市公司治理水平的制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企成为提升公司治理水平的“排头兵”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升上市公司质量的过程中，央属企业起到了示范引领的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以北京辖区为例，据北京证监局有关负责人介绍，北京辖区上市公司具有以下鲜明特点：四成以上是国有企业，大型央企、龙头企业多，覆盖上中下游全产业链，在国民经济运行中起到支柱作用，在金融、能源、信息技术等领域地位举足轻重；大盘股集中，境内外多地上市公司多，市场关注度高；上市公司行业分布广泛，且科技创新属性突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论规模体量还是市场份额，北京辖区央属上市公司在行业乃至全国范围都具有一定代表性，很多央企已成为所属行业的“领头羊”、落实国家战略的“排头兵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证监局有关负责人表示，在公司治理方面，辖区央属上市公司也走在市场前列，在建立现代企业制度、规范“三会”运作、加强内部控制、完善激励机制等方面起到了引领示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，中国石化成为首家实现“党建入章”的境内外四地上市公司，得到了多部门的肯定；国有“四大行”及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601088','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x795E;&amp;#x534E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;中国神华&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;601088&lt;/a&gt;）等央企高额分红，与投资者共享发展成果。同时，辖区央属上市公司积极履行社会责任，在绿色发展、产业扶贫、新冠疫情防控等工作中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，北京证监局将在专项行动中，结合“国企改革三年行动方案”的实施，进一步推动增强上市公司独立性，避免同业竞争，规范关联交易，严格信息披露，持续提升央企规范运作水平。同时，积极支持上市公司通过资本市场开展重组整合，配合相关部门推进国企混合所有制改革、开展多种方式的中长期激励，形成科学有效的治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会将分析自查报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研判治理问题及风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，专项行动第一阶段已经结束，下一步，证监会将着重对各公司自查报告进行分析研究，并进行公司治理最佳实践评选和负面案例研析，在总结优秀案例和经验、倡导最佳实践、引导上市公司对标先进找差距的同时，对实践中存在的治理问题和有关风险进行研判，为接下来制定政策奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地证监局还将结合辖区公司自查自纠和年报披露情况，开展现场检查，以整改促进提升。同时，督促辖区上市公司在年报披露后积极召开业绩说明会，充分建立公司与投资者的良好沟通机制，增强投资者特别是中小投资者的“获得感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证监局有关负责人表示，在为期两年的专项行动中，北京证监局将坚持信息披露和公司治理监管“双轮驱动”，通过现场检查、督促整改、组织培训等工作，倡导公司治理最佳实践，进一步健全各司其职、各负其责、协调运作、有效制衡的上市公司治理结构，形成提升上市公司治理水平的长效机制，从根本上夯实上市公司高质量发展的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：进一步提高特困人员救助供养制度的可及性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图表：民政部：进一步提高特困人员救助供养制度的可及性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者孟丽静编制&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国消费马车拉动全球消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日至10日，首届中国国际消费品博览会在海南海口举行。这场亚太地区最大的消费精品展，展览总面积8万平方米，来自约70个国家和地区的近1500家企业参展。参展企业中，既有来自发达国家的百年老店，也有国内知名品牌和老字号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继广交会、服贸会、进博会之后，中国推出消博会这一新的国际公共产品，如何为世界提供优质消费品？如何为全球买家卖家搭建好联通“双循环”的桥梁？世界各国如何与中国共享发展机遇？本报记者专访了国内外知名品牌参展商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采访对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;戴尔科技集团全球副总裁、大中华区政府事务部总经理 周兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资生堂中国区对外事务副总裁 中原杏里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;）副总裁 赵翔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京东零售生活服务事业群整车业务部负责人 袁野&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从商品到定制化商品，从服务到一体化服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把最好的产品带到海南来――这几乎是所有参展企业的想法，凸显出中国消费创新升级的势头和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：聚焦“高、新、优、特”消费精品，消博会云集了世界各国的“尖货”，其中不乏众多行业全球首发新品。作为参展商，如何汇聚优质消费资源，引领消费升级潮流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周兵：戴尔是首家报名参展消博会消费电子区的跨国企业，此次展会对我们来说既是展示的平台，也是合作的机遇。根据观察，近年来中国消费者对于品质和个性化的要求越来越高，所以我们第一次把全线最好的产品都带来，以满足新一代年轻消费者的需求。针对越来越多选择居家办公的人群，我们提供了更便携、待机时间更长的办公装备。此外，中国消费者对绿色消费的观念越来越强，我们也把采用循环概念回收生产的产品带来展销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原杏里：中国是资生堂集团最大的海外市场，作为第一家签约进驻消博会的美妆企业，我们非常看好这一新契机，在展会上销售即将在中国发售的新品牌。我们将紧跟中国经济的发展脚步，引进更多新品牌、新产品和新技术到中国，将世界水准的高价值商品同步带给中国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵翔：作为人工智能企业参展本次消博会，科大讯飞推出了一款新品双屏翻译机，除了中文版，还包括北美版、日本版、韩文版，可覆盖扩充至外贸、体育、能源、金融、医疗、计算机等16大行业。同时，我们还与海南国际经济发展局达成了战略签约，围绕AI翻译领域的前沿技术、产业趋势、创新应用等与自贸港的试验相结合，合力打造世界顶尖的自由贸易港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁野：此次展会上，京东与埃克森美孚共同签订了战略升级合作协议，从“商品”到“定制化商品”，从“服务”到“一体化服务”，进行更加深入的合作。我们从消费者核心需求出发，向反向定制产品的研发迈进，为广大用户提供个性化的润滑油产品。同时，双方将开展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）的全域合作，车主可以在京东门店直接下单购买美孚机油产品，并同步得到双方的相关服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费已成为推动中国经济增长的关键，这辆马车拉动的不仅是中国，也包括全球&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8万平方米的展厅中，国际展区占75%，外资企业和外资品牌占大头……中国大市场点燃了国际参展商的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：随着海南全岛逐步构建多元化的免税经营环境，国际企业先后将海南免税纳入各自重要的中国业务板块，把消博会视为境外高端消费品进入中国的首选平台。当前，如何理解和把握机遇，夯实深耕中国市场根基？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周兵：海南自贸港特殊的免税政策基础，搭建起国际消费精品进入中国市场的桥梁，可有效降低国际参展商品的运输成本。依托消博会开发海南旅游零售市场，也将进一步释放中国消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴尔结合海南离岛免税和离境退税等政策优势，计划开设更多高端门店，为广大消费者提供更好的购物体验。未来将进一步挖掘中国消费市场潜力，积极参与到海南自贸港建设中，共享海南自贸港开放新机遇。我们认为，消费已成为推动中国经济增长的关键，是一匹非常重要的马车，而这辆马车拉动的不仅是中国，也包括全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原杏里：从去年6月1日《海南自由贸易港建设总体方案》正式向全球发布，到如今首届消博会举行，中国向世界展示了扩大对外开放、共享发展机遇的决心。海南也以最开放的姿态、最贴心的服务，为各国客商搭建专业化、市场化、国际化、信息化的贸易投资平台，为全球贸易商和投资者营造国际一流的营商环境。中国消费市场的强劲增长，消费者对高质量产品的旺盛需求，也让我们看到广阔的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们深知中国化妆品市场的巨大潜力，在海南的非免税业务已经超过20年，免税业务也超过10年。今后，除进一步发展海南岛的离岛免税事业外，还将积极投资发展中国本土及世界各国同海南岛进行的跨区域、跨境合作，深挖消费市场潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁野：海南自贸港和消博会所带来的消费外溢效应和乘数效应，不仅将有效促进传统消费升级，加快培育新型消费，还将进一步引领上游供给侧结构性改革，促使产业适应消费市场需求，增强供给体系对国内需求的适配性，推动形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵翔：此次消博会为全球的消费精品展示和交易提供了一个平台，科大讯飞作为一家国内的人工智能企业参展，也得到了良好的展示机会。要继续为国内消费者拓展消费渠道，提供高质量产品和更优质的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从买全球到卖全球，中国既是跨国企业眼中关键的消费市场，也成为全球消费者离不开的工厂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展会期间，国内外知名电商平台结合线上直播与线下展销，致力于打造“永不落幕的消博会”，帮助国内企业扬帆出海，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：推动中国商品和服务走向海外是举办消博会的应有之义。在联通国内国际两个市场的过程中，如何为全球买家卖家搭建联通“双循环”的桥梁，打造对外开放新高地？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周兵：作为一家跨国企业，在中国发展的最好定位就是成为一个打通双循环的节点。海南对戴尔而言不仅是进入中国市场的“桥头堡”，也是面向整个东南亚地区进行带动辐射的平台。在中国发展20多年来，我们不断尝试进行深度的本土化，如今大量产品的生产基地和采购地都在中国，在中国生产的产品也多以此为基地向全世界进行出口。希望通过消博会，更好地发挥双循环的节点作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原杏里：建设海南自贸港有助于后疫情时代各国携手重振经济，也有助于全面维护全球多边贸易体系，完善全球产业链和供应链。对于资生堂这种跨国家、跨地区开展业务运营的企业及投资商而言，消博会是一个面向世界的、国际化的消费品商务交易和展示平台，有利于推动全球消费资源和要素顺畅流动、高效共享，实现内需和外需、进口和出口协调发展，促进国内国际双循环。我们将继续通过进博会、消博会这些开放的平台，同步将世界水准的高价值商品进入中国，同时加强在中国国内的投资，共同为激活中国市场、促进中国市场发展而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵翔：消博会可实现全球买家、卖家的直接交易，引进国外优质消费品，弥补国内高端供给不足，是畅通国内大循环的载体；联通两个市场，推动商品、服务和要素顺畅流动，也是促进双循环的载体，为各国各品牌合作提供更多机遇。如今，自贸港经济迎来新的机遇，跨国贸易、商务出行需求频次持续火热，远程网课和会议等活动的翻译需求也在不断催生着翻译市场的新格局。我们希望能够通过自主创新的人工智能技术，为国内经济的复苏，国际贸易的自由化贡献一份力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迎五洲客，计天下利，携手共创更美好未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“遇见上海”“闽货精品”“粤贸全国”……在展示国际消费品牌的同时，消博会还设有国内展区，极具地域特色的各省区市展馆争相亮出地方消费精品和老字号品牌，国内外品牌同台竞技，交流互鉴，既助力国外企业开拓中国市场，又推动中国品牌走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：国内外品牌如何顺应世界各国人民对美好生活的向往，推动实现合作共赢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周兵：消博会作为一个综合性展会，可以让我们直接接触到中国市场的需求变化，既为各国消费精品进入中国市场提供展示交易机会，也为中国各地和其他各国消费精品销往国际市场创造商机，可以说是迎五洲客，计天下利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，戴尔在中国有将近5000名研发工程师，有75%以上的产能和80%以上的供应链都在中国。未来我们将进一步做好本土化的文章，加大研发力度，期待有更多的产品在中国研发出来，并从中国走向世界，也希望通过消博会向消费者展示我们在中国发展的规划和决心，找到更多的合作伙伴，携手共创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原杏里：在全球经济的阴沉时刻，中国搭建的国际经贸合作平台为世界带来暖色与生机。我们注意到，尽管新冠肺炎疫情对全球经济造成严重冲击，产业链供应链受阻，但2020年中国消费品进口仍实现了8.2%的逆势增长，规模达到1.57万亿元。今年一季度，中国消费品进口同比增长18.1%，继续呈现快速增长势头。这充分彰显了中国强大市场的巨大发展潜力和吸引力，将为世界各国企业提供更多的商机和更加广阔的发展空间。2021年，资生堂迎来在华发展的40周年，明年也将是资生堂集团成立150周年，我们将继续以中国为据点，努力把优质的产品和服务提供给中国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁野：消博会就像一个大舞台，大家展现差异化优势，相互切磋、相互促进，不仅能在此学习全球知名品牌的发展之道，也可以帮助我们本土企业更好地走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将与国内外品牌携手合作，满足用户多样化的消费需求。例如，京东和天际汽车科技集团将在智能产品深度定制、智能出行生活等方面进行深度合作。将和埃克森美孚在数字化营销建设上展开更多深入合作，从“营销”到“数字化营销”，为车主提供针对性的养车方案，让其享受到双平台一体化的服务体验。我期待，随着各项合作不断深入，会有更多好消息传递给广大车主用户。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就第七次全国人口普查主要数据结果举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190869.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室5月9日消息，国务院新闻办公室定于2021年5月11日10时举行新闻发布会，请国务院第七次全国人口普查领导小组副组长、国家统计局局长宁吉喆，国务院第七次全国人口普查领导小组办公室主任、国家统计局副局长李晓超，国务院第七次全国人口普查领导小组办公室副主任、国家统计局总统计师曾玉平，国务院第七次全国人口普查领导小组办公室副主任、国家统计局人口和就业统计司司长张毅介绍第七次全国人口普查主要数据结果，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前4个月外贸进出口继续保持向好势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署对外公布的数据显示，今年前4个月我国外贸进出口总值11.62万亿元，外贸进出口继续保持向好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前4个月，我国外贸进出口总值11.62万亿元，同比增长28.5%。4月份当月，我国进出口总值3.15万亿元，同比增长26.6%。其中出口1.71万亿元，同比增长22.2%；进口1.44万亿元，同比增长32.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，从去年6月份起，我国外贸进出口已连续11个月实现正增长，与2019年同期相比，今年前4个月的进出口增速高达21.8%，这说明我国统筹疫情防控和经济社会发展取得重大战略成果，稳外贸政策措施有力有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要商品看，机电产品和劳动密集型产品出口均较快增长，其中机电产品出口3.79万亿元，同比增长36.3%，占出口总值的59.9%；劳动密集型产品1.11万亿元，同比增长31.9%。占出口总值的17.5%。主要大宗商品进口量增加，其中大豆、原油、铁矿砂进口量分别同比增加16.8%、7.2%和6.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同比利时副首相兼外交大臣维尔梅斯通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月8日，国务委员兼外长王毅同比利时副首相兼外交大臣维尔梅斯通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，比利时是“欧洲心脏”，长期在中欧交往中发挥着桥梁作用。今年是中比建交50周年，中方愿以此为契机，共同落实好两国元首共识，推动中比关系在新历史起点上实现更加稳定和健康的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，比利时正在经受疫情考验，中方愿根据比方需要，提供必要支持。中方愿同比方携手努力，促进经济复苏。中国市场是开放的，而且会越开越大，将为比提供更多的发展机遇。希望比方为中国企业提供公平公正非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅阐述中方在涉疆、涉港问题上的立场，强调上述问题是中国内部事务，事关中国国家主权和领土完整，不容外来干涉。中欧社会制度不同，历史文化背景各异，理应相互尊重，平等相待，通过对话增进了解，这才是全面战略伙伴关系应有之义。比利时是欧盟总部所在地，具有独特优势，希望比方在欧盟内发挥建设性作用，推动中欧关系长期稳定发展，更好造福双方人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维尔梅斯表示，比中合作内容丰富，双方相互尊重，相互信任。比方高度重视同中方关系，希望通过庆祝两国建交50周年进一步增进双方友好。愿同中方进行朋友式的高质量对话和沟通，不断增进互信，妥善处理分歧，促进两国在经贸、农业、航空、气候变化、生物多样性保护等领域合作，为双方人员往来提供便利，进一步发展好比中和欧中关系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629191039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网评：真抓实干，为“十四五”开好局起好步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅近日印发通报，对2020年落实稳就业保民生、打好三大攻坚战、深化“放管服”改革优化营商环境等有关重大政策措施真抓实干、取得明显成效的216个地方予以督查激励。在“十四五”开局起步之际，通过对工作成效显著的地方予以表扬和激励，进一步激发和调动各地担当作为、干事创业的积极性、主动性和创造性，正当其时、大有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全正向激励机制，是推动党中央、国务院决策部署贯彻落实的重要举措。从这次通报表扬情况来看，216个受激励地方典型性、示范性较强，兼顾了东、中、西部地区平衡，体现了向基层倾斜的原则；设置的30组激励类别重点突出、导向鲜明，涵盖了党和国家工作的重点任务、重大政策举措；相应采取的30项奖励支持措施涉及资金、项目、土地、改革先行先试等方面，并明确了组织实施单位，可谓实打实的政策“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大道至简，实干为要。真抓实干、埋头苦干才能干出事业发展的新局面、干出人民群众的幸福感。2020年，我们之所以能够在百年变局和世纪疫情交织的复杂局面中乘风破浪，之所以能够取得世所瞩目的成就，靠的就是各级狠抓落实、苦干实干。对各级政府而言，贯彻执行中央决策部署是停留在口头上、纸面上，还是落到行动中？是浅尝辄止，还是坚持问题导向、注重实效？这些都检验着工作作风和责任担当。这次受到通报表扬的地方，是真抓实干的典型，也是我国改革发展稳步向前的有力缩影，是各地区各部门学习的榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真抓实干，贵在一个“真”字，关键在一个“实”字。从这次受表扬的情况来看，既有开展农村人居环境整治成效明显的，也有积极优化营商环境成效明显的，事实证明，不论哪个地方、不论哪个领域，只要保持真抓的实劲、敢抓的狠劲、善抓的巧劲、常抓的韧劲，就能把工作干好、干出经得起检验的成绩来。各级既要保持抓落实的定力，对中央明确的目标任务、老百姓反映强烈的现实问题，抓住不放、一抓到底；也要掌握抓落实的方式方法，坚持问题导向和目标导向相统一，力戒形式主义和官僚主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是实施“十四五”规划、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一年。面对更加复杂多变的外部环境和艰巨繁重的改革发展任务，如何才能确保“十四五”开好局起好步？立足新发展阶段，如何才能稳步推动高质量发展？巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，如何扎实做好“六稳”“六保”工作……关键就在于一步一个脚印，把中央擘画的蓝图变为现实，把既定的发展目标落到实处。受到督查激励的地方要充分发挥模范表率作用，再接再厉，取得新的更大成绩。其他地方更要向先进典型学习，学习他们开展工作的方法、思路、作风和态度，结合自身实际，积极开拓创新，勇于攻坚克难，增强抓落实的主动性和自觉性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大政策措施，事关国计民生、事关长远发展。各级务必强化责任担当，对国之大者做到心中有数，以真抓实干确保“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员 张立群： 扩大内需至关重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国是一个超大规模的经济体，具有长期的高成长性，是世界经济增长重要的动力源泉。中国经济有非常典型的大国经济特征，即经济体系的完整性强，自我循环的能力强。着力扩大内需，依靠中国的生产能力与国内市场的对接，就可以全面畅通国内经济大循环，带动中国经济持续回升向好。这对中国乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军至关重要；对促进世界经济发展和经济全球化，也具有战略性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据表明，我国劳动年龄人口存量巨大，相对于经济增长的需要，人力人才资源供给充裕。近年来，企业与科研院所之间合作的应用技术研发活动明显加强，市场引导的应用技术研发和国家主导的基础性重大核心技术研发都在加快推进。同时，我国有包括4亿多中等收入群体在内的14亿人口所形成的超大规模内需市场，正处于新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化快速发展阶段，投资需求潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济在新冠肺炎疫情冲击等复杂因素影响下，仍然具有很大的不稳定、不确定性，因此扩大内需仍然是今年稳固中国经济持续回升向好态势的主要支持力量。必须继续牢牢把握扩大内需这个战略基点，多措并举畅通经济循环，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，务必取得更大实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚定实施扩大内需战略、进一步解决需求不足矛盾的前提下，国内大循环将全面畅通，中国经济将进入市场需求全面恢复带动下的持续回升轨道。中国经济的强劲复苏必然从供应链和市场需求两个方面对世界经济形成有力拉动，成为世界经济摆脱困境的重要动力源泉。这也必将带动全球经济合作发展活动全面恢复和加强，推动经济全球化战胜逆流、走向更高水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国引领后疫情时期消费扬帆远航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;袁幽薇 中国国际经济交流中心创新经济论坛秘书长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日至10日，首届中国国际消费品博览会在海南海口举行，可谓一展汇全球，预计将成为亚太地区规模最大的精品展会。首届中国国际消费品博览会全力打造国际消费精品展示交易的重要平台，不仅为全世界各国的优质消费精品进入中国市场提供了独特的渠道，也为中国消费精品走向世界创造了难得机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首届中国国际消费品博览会的举办具有重要意义。首先有利于全球经济的平稳复苏。去年突如其来的新冠疫情使得全球经济供需两端受到严重影响，全球经济、贸易和投资陷入低迷，亟待复苏。2020年全球经济萎缩3.3%，贸易增速明显放缓，全球外国直接投资下降38%，为2005年来最低。在此情况下，中国举办首届中国国际消费品博览会将为推动全球经济在疫情期间和疫情后平稳快速恢复发挥积极作用，恰逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次博览会的召开将满足人民对于美好生活的追求、向往和需要。由于疫情的负面影响，中国消费者的消费需求难以得到及时有效的满足。而首届中国国际消费品博览会将分为五大专业展区，汇集了全球69个国家和地区的产品，参展企业达到650家，参展品牌达1365个。这将为中国消费者提供“高、新、特、优”的消费精品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后也是最为重要的是，此次博览会的召开将有利于构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。此次消博会不仅将打造对外开放新高地，而且将进一步优化国内市场供给。博览会广泛组织国际厂商参展，而且还专门设有中国展区。中国有857家企业参展，参展品牌1263个，厂商遍及全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，首届中国国际消费品博览会选择在海南海口举行，也将加快推动海南自贸港的建设。在亚洲博鳌论坛召开后不久，如此重要的盛会再次在海南举办，将汇聚自贸港政策优势，凝聚全球人气，打造具有国际一流水平的消费精品博览会，从而提升海南自贸港的国际影响力，搭建起国际消费精品进入中国市场的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在新冠疫情得到有效控制的背景下，已经接连举办了包括服贸会、进博会和此次消博会等一系列大型活动，推动了全球经济早日复苏。这充分展现了中国与全球各国携手努力，共克时艰的积极愿望和坚定行动。实际上，新冠疫情并未离我们远去，第三波疫情已经出现。在此危急时刻，中国展现了负责任的大国形象，与全世界各国和人民休戚与共，体现了大国的担当和责任。（责任编辑：王鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年一季度金融机构贷款投向统计报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行统计，2021年一季度末，金融机构人民币各项贷款余额180.41万亿元，同比增长12.6%；一季度增加7.67万亿元，同比多增5741亿元。贷款投向呈现以下特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、企事业单位中长期贷款增长加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币企事业单位贷款余额116.09万亿元，同比增长10.9%，增速比上月末和上年末分别低0.8和1.5个百分点；一季度增加5.56万亿元，同比少增7170亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分期限看，短期贷款及票据融资余额42.49万亿元，同比增长2.3%，增速比上年末低5.9个百分点；一季度增加9256亿元，同比少增2.2万亿元。中长期贷款余额70.55万亿元，同比增长16.9%，增速比上年末高1.6个百分点；一季度增加4.47万亿元，同比多增1.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，固定资产贷款余额50.19万亿元，同比增长11.9%，增速比上年末高0.3个百分点；经营性贷款余额48.14万亿元，同比增长11.9%，增速比上年末低1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工业中长期贷款增速继续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币工业中长期贷款余额11.92万亿元，同比增长24.2%，增速比上年末高4.2个百分点；一季度增加9160亿元，同比多增4873亿元。其中，重工业中长期贷款余额10.29万亿元，同比增长22.7%，增速比上年末高4.2个百分点；轻工业中长期贷款余额1.63万亿元，同比增长34.2%，增速比上年末高3.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币服务业中长期贷款余额47.83万亿元，同比增长14.9%，增速比上年末高0.6个百分点；一季度增加2.77万亿元，同比多增5461亿元。房地产业中长期贷款余额同比增长5.6%，增速比上年末低2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、普惠金融领域贷款增长速度加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，人民币普惠金融领域贷款1余额23.46万亿元，同比增长28%，增速比上年末高3.8个百分点；一季度增加1.96万亿元，同比多增9259亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，普惠小微贷款余额16.67万亿元，同比增长34.3%，增速比上年末高4个百分点；一季度增加1.58万亿元，同比多增7360亿元。农户生产经营贷款余额6.35万亿元，同比增长14.6%；创业担保贷款余额2265亿元，同比增长49.4%；助学贷款余额1277亿元，同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，建档立卡贫困人口存量贷款余额1336亿元；建档立卡贫困人口存量贷款与已脱贫人口贷款余额合计8189亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、绿色贷款保持较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币绿色贷款2余额13.03万亿元，同比增长24.6%，高于各项贷款增速12.3个百分点，其中投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款分别为6.47和2.29万亿元，合计占绿色贷款的67.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，基础设施绿色升级产业和清洁能源产业贷款余额分别为6.29和3.4万亿元，同比分别增长25%和17.2%。分行业看，交通运输、仓储和邮政业绿色贷款余额3.85万亿元，同比增长15%；电力、热力、燃气及水生产和供应业绿色贷款余额3.73万亿元，同比增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、农户贷款加速增长，农村贷款和农业贷款增速小幅上行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币涉农贷款余额40.68万亿元，同比增长10.7%，增速与上年末持平；一季度增加2.05万亿元，同比多增3226亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，农村（县及县以下）贷款余额33.82万亿元，同比增长12%，增速比上年末高0.1个百分点；一季度增加1.82万亿元，同比多增3397亿元。农户贷款余额12.45万亿元，同比增长16.4%，增速比上年末高2.2个百分点；一季度增加6558亿元，同比多增2656亿元。农业贷款余额4.47万亿元，同比增长8%，增速比上年末高0.5个百分点；一季度增加2035亿元，同比多增69亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、房地产贷款增速持续下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，人民币房地产贷款余额50.03万亿元，同比增长10.9%，低于各项贷款增速1.7个百分点，比上年末增速低0.6个百分点；一季度增加1.67万亿元，占同期各项贷款增量的21.7%，比上年全年水平低3.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，房地产开发贷款余额12.42万亿元，同比增长4.4%，增速比上年末低1.7个百分点。其中，保障性住房开发贷款余额4.72万亿元，同比减少0.2%，增速比上年末低1.2个百分点。个人住房贷款余额35.67万亿元，同比增长14.5%，增速比上年末低0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、住户经营性贷款加速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币住户贷款余额65.75万亿元，同比增长16.3%，增速比上年末高2.1个百分点；一季度增加2.56万亿元，同比多增1.36万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度末，本外币住户经营性贷款余额14.75万亿元，同比增长24.6%，增速比上年末高4.6个百分点；一季度增加1.13万亿元，同比多增6437亿元。住户消费性贷款余额51万亿元，同比增长14.1%，增速比上年末高1.4个百分点；一季度增加1.43万亿元，同比多增7135亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：1.依据《中国人民银行关于对普惠金融实施定向降准的通知》（银发﹝2017﹞222号）和《中国人民银行关于调整普惠金融定向降准有关考核标准的通知》（银发﹝2018﹞351号），普惠金融领域贷款包括单户授信小于1000万元的小微型企业贷款、个体工商户经营性贷款、小微企业主经营性贷款、农户生产经营贷款、建档立卡贫困人口消费贷款、创业担保贷款和助学贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.绿色贷款是指金融机构为支持环境改善、应对气候变化和资源节约高效利用等经济活动，发放给企（事）业法人、国家规定可以作为借款人的其他组织或个人，用于投向节能环保、清洁生产、清洁能源、生态环境、基础设施绿色升级和绿色服务等领域的贷款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210509/c629190585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>