<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2021 10:35:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全国人大常委会法工委：将修法激发科技人员创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：坚决防止简单化、一刀切、层层加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国被证实4周左右能实现动态清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217258.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院安委会决定挂牌督办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读：前11月财政收入保持恢复性增长态势 财政支出呈现两大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国实际使用外资10422亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月财政收入同比增长12.8%，完成全年预算96.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月财政收入同比增长12.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工会法将修改：明确新就业形态劳动者参加和组织工会的权利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>参与融资额度自动调整计划，畅享低利率、高杠杆融资优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央全面深化改革委员会第二十三次会议审议通过《关于推动个人养老金发展的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216498.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公共服务“十四五”规划：扩大范围更要提高质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央继续执行中小微企业部分免税政策 延至2022年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216425.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月全国财政收入超19万亿元同比增长12.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月全国财政收入同比增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部17日发布数据显示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年前11个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国一般公共预算收入191252亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比增长12.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央一般公共预算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收入88392亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比增长13.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方一般公共预算本级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收入102860亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比增长12.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国税收收入164490亿元同比增长14%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非税收入26762亿元同比增长5.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要税收收入项目方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内增值税59003亿元同比增长13.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内消费税13191亿元同比增长12.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业所得税41414亿元同比增长14.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人所得税12594亿元同比增长20.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进口货物增值税、消费税16308亿元同比增长20.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关税2633亿元同比增长11.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(据新华社)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局竞争政策与大数据中心组建成立，反垄断将有何变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者陈琳)据国家市场监管总局官网消息，12月16日，市场监管总局召开竞争政策与大数据中心组建成立大会，宣布竞争政策与大数据中心干部任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中央编办批复，竞争政策与大数据中心主要职责是开展反垄断、竞争政策、平台经济等领域政策理论研究，承担反垄断执法、市场监测、电子取证固证、大数据分析等的技术支撑工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在上个月的18日，国家反垄断局在北京三里河东路8号正式挂牌成立。成为2018年机构改革，反垄断执法力量“三合一”后，反垄断机构的进一步强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“竞争政策与大数据中心的组建，意味着对数字经济的监管力量进一步充实，是反垄断执法迈入常态化的关键一步。”清华大学国家战略研究院特约研究员刘旭说，国家反垄断局和竞争政策与大数据中心组建成立，标志着我国今后反垄断执法的专业性有望得到进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国反垄断此前一直面临执法力量不足的问题。刘旭表示，受到之前市场监管总局编制紧张，预算上也一直勒紧裤腰带过紧日子，所以在技术设备和人才两方面积累不足，导致涉及平台经济的反垄断和反不正当竞争执法更多需要借助外部的市场调查和服务机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局官网公布的财政信息显示，2021年度部门预算情况说明中，多处提到了“落实过紧日子要求，压减相关经费”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年年底，中央会议频频释放反垄断信号，中央经济工作会议中将“强化反垄断和防止资本无序扩张”列为2021年八项重点任务之一。反垄断执法进入新的阶段，更是亟须充实监管力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞争政策与大数据中心的组建成立，根据市场监管总局党组书记、局长张工批示，是深入贯彻党中央决策部署、充实反垄断监管力量的重要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张工指出，希望中心全体同志以新机构成立为起点，统筹用好内外资源，不断提升理论研究、数据分析、技术支持能力，把中心建设成为总局在反垄断、平台经济、大数据等领域的重要支撑力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局党组成员、副局长秦宜智在大会上表示，中心要加强反垄断、竞争政策、平台经济等领域政策理论研究，加强网络交易市场监测预警，强化市场监管大数据分析，尽快形成对反垄断执法、平台经济治理等工作支撑保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着平台经济蓬勃兴起、纵深发展，世界范围内出现了数字平台滥用支配地位、排除限制竞争等突出问题。如何构建平台经济治理体系，有效监管数字平台行为，已成为世界各国监管机构面临的一个极具挑战性的议题。刘旭表示，目前，国内平台经济的监管长期处于滞后的状态，一般是舆情出现后很久才能介入调查。而新的中心设立可以让相关取证固证工作由总局专门人员完成，节约执法、提高执法效率，保障工作质量，培养执法人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“执法办案，很大程度取决于证据。”刘旭说，从目前官方公布的工作内容来看，竞争政策与大数据中心要承担起政策研究及反垄断执法、电子取证固证等技术支撑工作，说明这个机构未来应该是平台经济监管的核心组织，处于反垄断监管的前置环节。如果可以借此警示平台企业摒弃妄图仰仗技术优势蒙混过关的侥幸心理，更重视合规经营，追求高质量发展和国际竞争力提升，那么由此带给我国经济的增长和消费者的福祉会远超过当下在强化竞争政策研究和数字经济监管上的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘茜贤校对吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何立峰主任到国家粮食和物资储备新办公区调研指导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委公开征求3个水效领跑者引领行动实施细则（征求意见稿）意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委12月18日消息，国家发展改革委发布关于向社会公开征求对坐便器等3个水效领跑者引领行动实施细则（征求意见稿）意见的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据按照《水效领跑者引领行动实施方案》规定，国家发展改革委修订了《坐便器水效领跑者引领行动实施细则（征求意见稿）》，编制了《智能坐便器水效领跑者引领行动实施细则（征求意见稿）》《洗碗机水效领跑者引领行动实施细则（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：是否就地过年要基于风险研判分类分区考虑 不能“一刀切”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，12月18日，国家卫生健康委疫情应对处置工作领导小组专家组组长梁万年在国务院联防联控机制新闻发布会上针对有个别地方发出了“就地过年”的倡议提出相关建议：重点区域、重点人群要严格执行现行的管控政策，不能因为春节而改变防控措施。中、高风险地区(如口岸边境、执行重大活动的地区等)可以采取较严格的措施。其他地区应该做好风险评估，综合考虑风险等级、个人免疫状态、疫情形势等提出有力度、有温度的政策，不能“一刀切”，体现精准防控的要求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官宣清理“假外资”！涉及170万投资者，过渡期一年！29地金交所非标融资业务将接受检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　沪深港通机制迎来重要修订。证监会12月17日就修改《内地与香港股票市场交易互联互通机制若干规定》（以下简称“若干规定”）公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，有部分内地投资者在香港开立证券账户及北向交易权限，通过沪深股通交易A股。但此类证券活动与沪深股通引入外资的初衷不符，且这些投资者中98%以上已开立内地证券账户可直接参与A股交易，两种途径交易有发生跨境违规活动的风险，也给市场造成了北向交易中有不少所谓“假外资”的印象，不利于沪深港通的平稳运行和长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从严监管“假外资”，设置一年过渡期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会披露，在香港开立证券账户及北向交易权限，通过沪深股通交易A股的这类交易总体规模不大，交易金额在北向交易中的占比保持在1%左右。其中投资者数量约有170万名，但大部分无实际交易，近三年有北向交易的内地投资者约有3.9万名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为统筹金融开放和安全，依法加强对跨境证券活动的监管，保护内地投资者合法权益，稳定市场预期，维护沪深港通平稳运行，本次若干规定的修订主要是规范内地投资者返程交易行为，对所谓“假外资”从严监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体修订内容看，其中，本次将《规定》第十三条第一款修订为，“投资者依法享有通过内地与香港股票市场交易互联互通机制买入的股票的权益。沪深股通投资者不包括内地投资者。”沪深交易所同步修订的沪深港通业务实施办法对内地投资者具体范围等做进一步明确，内地投资者包括“持有中国内地身份证明文件的中国公民和在中国内地注册的法人及非法人组织，不包括取得境外永久居留身份证明文件的中国公民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为顺利推进规范工作，保护存量投资者的合法权益，证监会还对规则的实施做出了过渡期安排。其中，自规则实施之日起，香港经纪商不得再为内地投资者新开通沪深股通交易权限。政策实施之日起1年为过渡期，过渡期内，存量内地投资者可继续通过沪深股通买卖A股。过渡期结束后，存量投资者不得再通过沪深股 通主动买入A股，所持A股可继续卖出；无持股内地投资者的交易权限由香港经纪商及时注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，证监会表示将坚定不移稳步推进资本市场高水平双向开放，持续完善沪深港通机制，便利境外投资者投资A股市场，深化跨境监管执法协作，切实维护沪深港通和两地市场的平稳运行和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;29辖区将立即开展现场检查，聚焦金交所非标融资业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，证监会发布消息，清理整顿各类交易场所部际联席会议（以下简称联席会议）于近日开展对设有金融资产类交易场所（以下简称金交所的）29个辖区的现场检查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，一年多以来，联席会议开展了金交所专项整治工作。明确金交所应当恪守合规性、区域性、非涉众的原则；不得为发行销售非标债务融资产品提供服务和便利，严控新增、持续压降各类非标融资主体的融资业务；禁止金交所为房地产企业（项目）、城投公司等国家限制或有特定规范要求的企业融资；严格落实不得直接或间接向个人销售产品、不得跨省异地展业的底线要求；不得新设金交所，辖内已有多家金交所的，根据“一省至多一家”原则推进整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在相关部门和地区共同努力下，整治工作也取得了积极成效。具体来看，金交所数量减少三分之一以上，非标融资规模和涉及投资者人数大幅下降，金交所无序扩张和野蛮生长势头得到遏制，风险明显收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时也要看到，证监会指出，近一个时期，部分金交所的非标债务融资存量业务压降不力，甚至违规为房地产企业非标融资提供便利；部分金融机构利用上述平台以交易为名，行融资之实违规展业；一些金交所异地展业、相关机构向个人销售产品的问题仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，联席会议再次明确，相关地区要从维护国家金融稳定和社会安全的政治高度出发，在当地党委政府领导下，切实履行属地责任，认真贯彻落实联席会议第四次、第五次会议精神，严格对照金交所整治工作要求，扎实开展本次现场检查工作，结合其他有效举措推进金交所市场出清、纠偏治乱和风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议要求，本次检查聚焦金交所非标融资业务。要坚持穿透原则，准确识别金交所业务类别，全面摸清其业务底数和风险情况。压实金交所主体责任，发现其存在违法违规行为的，应立即督促其整改规范。发现相关主体涉嫌非法集资等违法犯罪活动的，及时移送公安司法机关依法查处。切实解决异地展业现象。辖内场所数量多于一家的，要尽快按要求完成撤并整合任务。此外，金交所风险与其他领域风险复合交织，风险处置工作要与互联网金融风险专项整治、防范处置非法集资等工作机制顺畅衔接，强化合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：1-11月中央企业实现净利润1.75万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月18日，国务院国资委召开中央企业负责人会议，国务院国资委党委书记、主任郝鹏表示，1-11月，中央企业利润总额2.3万亿元、净利润1.75万亿元，石油石化、钢铁、煤炭等企业盈利水平和增利贡献显著提升，截至11月底资产负债率为65.1%，基本保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国上市公司ESG发展白皮书》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月18日，由中国上市公司协会指导、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）主办的“2022中国上市公司年会”发布会在北京举行。上市公司协会还在会上发布了《中国上市公司ESG发展白皮书》(2021年)。《白皮书》从环境、社会、公司治理的角度披露企业发展情况，展示公司可持续性和社会责任实践的透明度，引导企业将可持续战略贯彻实施于各项工作中，为社会整体正态发展提供方向和动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国务院联防联控机制就科学精准做好元旦和春节期间疫情防控有关情况举行新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网12月18日消息，国务院联防联控机制定于12月18日（星期六）下午3时，在国家卫生健康委西直门办公区新闻发布厅召开新闻发布会，国家卫生健康委疾控局、疫情应对处置工作领导小组专家组负责同志和北京市有关社区卫生服务中心专家，及民航局、国铁集团相关司局负责同志将出席，介绍科学精准做好元旦和春节期间疫情防控有关情况，并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦非标融资业务 联席会议开展金交所现场检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会12月17日消息，清理整顿各类交易场所部际联席会议近日部署开展金融资产类交易场所（以下简称“金交所”）现场检查工作。本次检查将聚焦金交所非标融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，联席会议办公室（设在证监会）致函29个辖内有金交所的省级政府办公厅，要求立即组织省级地方金融监管局商人民银行、银保监会、证监会派出机构开展对辖内金交所的现场检查工作；组织召开由上述地区参加的现场检查工作视频会议，通报金交所违规案例，明确现场检查的具体工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，一年多以来，联席会议开展了金交所专项整治工作。明确金交所应当恪守合规性、区域性、非涉众的原则；不得为发行销售非标债务融资产品提供服务和便利，严控新增、持续压降各类非标融资主体的融资业务；禁止金交所为房地产企业（项目）、城投公司等国家限制或有特定规范要求的企业融资；严格落实不得直接或间接向个人销售产品、不得跨省异地展业的底线要求；不得新设金交所，辖内已有多家金交所的，根据“一省至多一家”原则推进整合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整治工作取得积极成效。金交所数量减少三分之一以上，非标融资规模和涉及投资者人数大幅下降，金交所无序扩张和野蛮生长势头得到遏制，风险明显收敛。但近一个时期，部分金交所的非标债务融资存量业务压降不力，甚至违规为房地产企业非标融资提供便利；部分金融机构利用上述平台以交易为名，行融资之实违规展业；一些金交所异地展业、相关机构向个人销售产品的问题仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议再次明确，相关地区要从维护国家金融稳定和社会安全的政治高度出发，在当地党委政府领导下，切实履行属地责任，认真贯彻落实联席会议第四次、第五次会议精神，严格对照金交所整治工作要求，扎实开展本次现场检查工作，结合其他有效举措推进金交所市场出清、纠偏治乱和风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议要求，本次检查聚焦金交所非标融资业务。要坚持穿透原则，准确识别金交所业务类别，全面摸清其业务底数和风险情况。压实金交所主体责任，发现其存在违法违规行为的，应立即督促其整改规范。发现相关主体涉嫌非法集资等违法犯罪活动的，及时移送公安司法机关依法查处。切实解决异地展业现象。辖内场所数量多于一家的，要尽快按要求完成撤并整合任务。此外，金交所风险与其他领域风险复合交织，风险处置工作要与互联网金融风险专项整治、防范处置非法集资等工作机制顺畅衔接，强化合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635216528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>面向现代化的中国劳动力市场和就业：抓住机遇 迎接挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯(记者闫琪)12月11日，第六届劳动经济学会年会(2021)暨“面向现代化的中国劳动力市场和就业研讨会”在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥劳动经济学会的桥梁与纽带作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动经济学会会长、中国社会科学院人口与劳动经济研究所所长张车伟在致辞中提到，劳动经济学会是为了适应中国特色社会主义现代化和劳动经济学科的发展而成立的，自2016年成立至今已有五年。一直以来，各位学者坚持深化劳动经济学科研究的基本原则，坚持促进劳动经济理论与实践发展的基本目标，坚持以新发展理念为引领的基调，使劳动经济学会成为国内学术交流的一流平台，汇聚了国内顶尖科研机构、院校的优秀学者，为我国劳动经济学科的发展作出了巨大贡献。他谈到，在中国进入新发展阶段的背景下，希望通过本次年会，以面向现代化的中国劳动力市场和就业为主题，分析基本实现社会主义现代化劳动力市场和就业的新要求，研究面向现代化的中国劳动力市场和就业的新形势与新挑战，共同探讨、交流相关理论，提出合理的政策建议。同时他认为，在新形势下劳动经济学会需要担负起更多的责任，充分发挥学会的桥梁与纽带作用，为中国经济发展的实践提供更多理论支撑，使劳动经济学科成为一门真正“经世致用”的学科，在国际领域中展现出中国自信、表达出中国声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院大学党委常委、副校长林维在致辞中向与会代表介绍了中国社会科学院大学，作为中国社会科学领域一所年轻的大学，是在中国社会科学院研究生院的基础上发展本科教育，继承了中国社会科学院的丰厚积淀，沐浴了新时代的思想光芒，驶向了中国高等教育发展的快车道。他表示，在2019年中国社会科学院大学开展“科教融合”之后，教育体系与人才培养方面有了非常大的变化，尤其是这几年来，在经济学领域涌现出一批在国内外拥有广泛影响的知名学者，为学术的发展作出了巨大贡献。林维指出，中国从“站起来”“富起来”到“强起来”的过程中，在劳动力市场上取得了历史性成就，但是我国的就业形势仍旧存在着结构性的矛盾和巨大的压力，各地就业市场仍然存在着一些短板，解决就业问题的任务依然艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现共同富裕需要久久为功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央党校(国家行政学院)社会和生态文明教研部副主任赖德胜的演讲题目为“更好发挥教育在共同富裕中的作用”。赖德胜分析了教育对共同富裕的推动作用，他提出，教育的普及和提升是人的全面发展的重要前提，教育公平而高质量发展本身就是共同富裕的重要内容，而教育等人力资本对全体人民物质生活共同富裕发挥着重要的、基础性的作用。他提出，使中等收入群体规模有明显的扩大，关键是要进一步提高低收入者的受教育程度，增加其能力和技能使其有更强就业创业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国劳动关系学院校长傅德印以“共同富裕的统计认识”为题发表主题报告。傅德印表示，实现全体人民的共同富裕，既是目标结果的追求，更是一个不断实现的过程，要从以下四个维度来进行整体的把握：第一是“全民共富”，这意味着排在首位的是国家富强，这是人民富起来的基础和前提；第二是“全面富裕”，共同富裕不仅包括物质上的富裕，也包括精神上的富裕，不仅要在生活上富足，也要在精神上自信自强；第三是“共建共富”，实现共同富裕的过程，应该是国家主导，社会广泛参与，做到“人人参加、人人尽力、人人享有”；第四是“逐步共富”，促进全体人民共同富裕是一项长期艰巨的任务，是一个逐步推进的过程，既要遵循规律、积极有为，又不能脱离实际。我们要脚踏实地、久久为功，在实现现代化过程中逐步解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学继续教育学院院长章政的演讲题目为“经济学总公式再解析：一种度量国内大循环的新思考”。章政认为，双循环战略的核心在于确立国内经济循环的主导地位，在外需不稳定性陡然上升的情况下，这一战略的落脚点在于完善内需体系，实现国内市场有效需求的闭合。他表示，根据凯恩斯的有效需求理论，经济危机的本质就在于有效需求不足。这也是目前我国经济发展中最大的挑战，新冠肺炎疫情更是使有效需求不足这一痛点凸显出来。他提出了一组新的度量指标和分解公式，进而分析了2018年的中国经济循环状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动劳动力市场和就业平衡发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张车伟以“中国人口长期变动趋势与分布变化”为题作主旨演讲。他对我国未来的人口规模作出分析判断，指出未来我国的少儿人口数量和占比将会有所提高，但即便如此，未来总人口增长趋势也将会进一步减弱。他提出，中国人口总量峰值将在2027年左右出现，此后人口将持续下降。同时，他利用新进入劳动力市场人口受教育结构数据分析出劳动力供给呈现数量下降、质量提升的特征。并提出，未来这种趋势还将继续下去，这是我国生育率快速下降的必然结果。虽然从数量上看，我国劳动力供给数量减少会导致工资提高从而加大企业用工成本负担，但是从全社会看，工资提高是更高质量就业的体现，站在经济发展的全局看，工资提高也有利于增加消费、拉动内需，从而促进双循环新发展格局的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动经济学会人才发展分会会长、首都经济贸易大学劳动经济学院院长冯喜良的主题报告题目为“灵活雇佣的发展趋势及规范管理”。冯喜良着眼于灵活用工中劳动关系性质的争论，从国内外、理论、政策、实践层面的角度出发分析了“劳动关系派”观点和“非劳动关系派”观点的异同。他指出，灵活用工中劳动关系争论的实质问题是劳动者保障由谁负责的问题。他表示，未来平台雇佣将逐渐被规范，而兼职问题将趋于突出，企业与政府、工会等不同主体可以协同作战，实现信息公开、共享，这样才能解决好这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东社会科学院院长袁红英以“面向现代化的就业、收入与政策需求——2021山东省经济社会调查报告”为题作报告。她表示，努力提高劳动力的受教育水平，是弥补劳动力人力资本水平不足，适应产业升级需要的当务之急。她表示，近几年农村的劳动力大规模向城镇二三产业转移，农业中劳动力规模和比重的急剧减少，事实上就意味着我国的就业蓄水池从农业农村转移到了城镇，这一方面是新冠疫情对就业市场的冲击，另一方面也说明城镇失业风险的治理难度正在逐渐增加。面对现代化的收入与政策需求，她提出扩大中等收入群体，要在提高工资收入上下功夫。同时要建立与劳动力市场相协调的养老保险制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自全国各高校的专家学者在四个平行论坛分别围绕“教育、劳动力市场与就业”“数字经济与劳动力市场体面劳动用工规制”“迎接人才新发展机遇，创新人才发展新生态”等主题进行了专题研讨，与会人员都深感收获颇丰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闭幕式上，新当选的劳动经济学会副会长、中国社会科学院大学经济学院常务副院长高文书回顾并总结了本次年会的筹备和开展情况，指出上午主题报告环节国内劳动经济领域具有重要影响的六位专家学者围绕“面向现代化的中国劳动力市场和就业”会议主题，从多个角度分享了研究成果和观点，发表了富有建设性的见解。下午各位学者在分论坛中交流的报告，在学术前沿问题、理论建设和社会现实问题解决等方面都进行了深入探讨，大大拓展了与会者的学术视野，达到了相互学习与借鉴的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次年会由劳动经济学会主办，中国社会科学院大学经济学院承办，中国社会科学院人口与劳动经济研究所、中国人民大学劳动人事学院、北京师范大学经济与工商管理学院协办，并得到中国社会科学院大学科研处支持。会议收到投稿论文147篇，39篇论文的作者作了报告。近四百位国内外专家学者通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式参加了年会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211218/c635217795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>