<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 08:17:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>债券“南向通”将成为中国资本账户开放和人民币国际化的最新尝试</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210703/c630675157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210703/c630675157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发文：提升金融服务乡村振兴能力 引导更多金融资源投入“三农”领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字化转型升级 中国制造“智”拓蓝海</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>EDA软件性能提升一小步 芯片设计迈出一大步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”我国将进一步改善养老、托育服务基础设施条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建科技创投矩阵 助推中小企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行货币政策委员会二季度例会现多处表述变化透露下阶段政策走向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快发展外贸新业态新模式推动外贸转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等六部门联合发文 持续提升金融服务乡村振兴能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，央视新闻报道，近日，人民银行会同国家乡村振兴局等六部门联合发布《关于金融支持巩固拓展脱贫攻坚成果全面推进乡村振兴的意见》。《意见》对原金融精准扶贫产品和金融支农产品、民生领域贷款产品等进行整合优化，以小额信用贷款、产业带动贷款、新型农业经营主体贷款等十类金融产品为重点，充分发挥金融市场合力，增强政策的针对性和可操作性，引导更多金融资源投入“三农”领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部提出 全面促进消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部网站7月2日消息，商务部党组书记、部长、部党史学习教育领导小组组长王文涛主持召开商务部党组理论学习中心组集体学习暨部领导班子专题读书班集体研讨，深入学习贯彻习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入把握以史为鉴、开创未来“九个必须”的要求，结合商务实际抓好贯彻落实。要发扬伟大建党精神，大力弘扬光荣传统，赓续红色血脉，增强政治自觉，坚定理想信念，站稳政治立场，锤炼坚强党性，保持政治清醒，增强斗争本领，锻造忠诚干净担当的党员干部队伍。要深入开展“我为群众办实事”实践活动，把8个方面39件实事108项措施落实落细，老百姓的难事烦事愁事，要事事上心，切实解决好群众的“急难愁盼”。要立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，紧紧扭住构建新发展格局这个“纲”，聚焦商务工作“三个重要”新定位，细化“施工图”，全面促进消费，全面扩大对外开放，推动商务高质量发展，为奋进“十四五”谋好篇、开好局、起好步，为走好“实现第二个百年奋斗目标新的赶考之路”做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会将强化对新发展格局金融支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日下午，中国银保监会党委召开理论学习中心组（扩大）会议，学习研讨习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神，研究部署银保监会系统贯彻落实工作。中国银保监会党委书记、主席郭树清强调，要推动增强金融服务新发展格局的能力，构建金融有效支持实体经济的体制机制，强化对新发展格局的金融支撑，持续提升金融支持“六稳”“六保”工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清指出，系统各级党组织和广大党员要认真学习领会、全面贯彻落实习近平总书记“七一”重要讲话精神。要深刻认识我们党在百年历史进程中作出的伟大历史贡献及其伟大历史意义，习近平总书记代表党和人民庄严宣告，经过全党全国各族人民持续奋斗，胜利实现全面建成小康社会的第一个百年奋斗目标，历史性地解决了绝对贫困问题，创造了中国式现代化新道路，创造了人类文明新形态。要深刻认识党的领导的极端重要性，中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，必须增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，牢记“国之大者”，坚持党中央对金融工作的集中统一领导，充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用。要始终坚守人民立场，我们党始终代表最广大人民根本利益，必须坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，站稳人民立场，贯彻党的群众路线，践行以人民为中心的发展思想，着力解决发展不平衡不充分问题和人民群众急难愁盼问题，推动人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。要切实增强理论自信，习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化最新成果，是我们党坚持培元固本和守正创新相统一，不断推进理论创新、进行理论创造的智慧结晶，是指引全党全国各族人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持。要进一步增强道路自信，中国特色社会主义是党和人民历经千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就，是实现中华民族伟大复兴的正确道路。要勇于自我革命，弘扬伟大建党精神，坚持打铁必须自身硬，以党的政治建设为统领，继续推进新时代党的建设新的伟大工程，不断严密党的组织体系，着力建设德才兼备的高素质干部队伍，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，确保党始终成为时代先锋、民族脊梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清强调，系统各单位要切实把习近平总书记“七一”重要讲话精神贯彻落实到各项工作中去。要坚持以学促做、以知促行，把学习成果及时转化为干事创业的精气神、服务人民群众的好作风，在积极谋划和推进银行保险监管工作中展现新作为。要推动增强金融服务新发展格局的能力，构建金融有效支持实体经济的体制机制，强化对新发展格局的金融支撑，持续提升金融支持“六稳”“六保”工作质效。要抓好存量风险化解和增量风险防范，平衡好稳增长和防风险的关系，坚决守住不发生系统性金融风险底线。要持续深化改革扩大开放，不断提升金融体系的适应性、竞争力和普惠性。要加快完善现代金融监管体系，提高监管透明度和法治化水平，补齐制度短板，强化监管执法，提高金融违法违规成本。要毫不动摇坚持党对金融工作的全面领导，深入落实新时代党的建设总要求，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：强化宏观经济形势分析研判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局微信公众号7月3日消息，7月2日，国家统计局党组召开扩大会议，传达学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会、“七一勋章”颁授仪式上的重要讲话精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，统计部门要迅速掀起学习宣传贯彻习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上重要讲话精神的热潮，通过多种方式组织全体党员干部深入学习领会重要讲话的丰富内涵、精神实质、实践要求，推动统计部门党史学习教育走深走实。要弘扬伟大建党精神，用党的奋斗历程和伟大成就鼓舞斗志、指引方向，扎实推进统计现代化改革，加快构建与国家治理体系和治理能力现代化要求相适应的现代化统计调查体系。要高质量编辑出版庆祝中国共产党成立100周年系列主题图书，用统计数据充分展示全面建成小康社会伟大成就。要扎实做好上半年统计数据采集、发布和解读工作，强化宏观经济形势分析研判，为党中央、国务院科学精准实施宏观调控提供统计信息支撑和决策依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，统计部门要认真学习习近平总书记在“七一勋章”颁授仪式上的重要讲话精神，大力弘扬坚定信念、践行宗旨、拼搏奉献、廉洁奉公的高尚品质和崇高精神，永葆共产党人的政治本色。要以“七一勋章”获得者为榜样，不断坚定信仰信念信心，坚守为国统计、为民调查的职责，在忠诚履职、真实统计中顽强拼搏、辛勤奉献，积极为人民群众办统计实事、办统计好事，保持共产党人艰苦朴素、公而忘私的光荣传统，在新时代创造统计新功业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门出台具体举措加快培育制造业优质企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月3日电（记者张辛欣）记者3日从工信部获悉，工信部、科技部、财政部、商务部、国资委、证监会等六部门联合印发《关于加快培育发展制造业优质企业的指导意见》，提出准确把握培育发展优质企业的总体要求、构建优质企业梯度培育格局、提高优质企业自主创新能力等10个方面指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快培育发展以专精特新“小巨人”企业、制造业单项冠军企业、产业链领航企业为代表的制造业优质企业，是激发市场主体活力、推动制造业高质量发展的必然要求，是防范化解风险隐患、提升产业链供应链自主可控能力的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，构建优质企业梯度培育格局。力争到2025年，梯度培育格局基本成型，发展形成万家“小巨人”企业、千家单项冠军企业和一大批领航企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见明确，提高优质企业自主创新能力，支持参与制造业创新中心、国家工程技术研究中心等创新平台建设。推动产业数字化发展，大力推动自主可控工业软件推广应用。依托优质企业组建创新联合体或技术创新战略联盟，开展协同创新，加大基础零部件、基础电子元器件、基础软件、基础材料、基础工艺、高端仪器设备、集成电路、网络安全等领域关键核心技术、产品、装备攻关和示范应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见强调，促进提升产业链供应链现代化水平。组织领航企业开展产业链供应链梳理，鼓励通过兼并重组、资本运作、战略合作等方式整合产业资源，提升产业链竞争力和抗风险能力，并在引导优质企业高端化智能化绿色化发展、打造大中小企业融通发展生态、促进优质企业加强管理创新和文化建设等方面出台具体举措。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以碳达峰碳中和为主线推进产业变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□骆振心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，是中国对世界作出的庄严承诺。为了达到这一目标，我国明确提出了几项总量指标。其中，到2030年中国单位国内生产总值二氧化碳排放将比2005年下降65%以上。工业是减少碳排放的主要领域，2019年我国总共消费48.6亿吨标煤，其中工业占比超过60%。在这一系列硬性约束目标下，目前工业经济和产业结构正在发生积极变化。接下来，需要进一步加强产业发展布局和规划，完善股权投资的绿色标准认定，设立国家大基金，带动社会资金投入绿色领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源兴起是碳达峰、碳中和下主要的产业发展趋势，以光伏、风电、水电、电动汽车等为代表的产业正在成为驱动经济的重要新动能。中国光伏起步较早，在经历了周期调整后，产业链已经基本实现了自主可控，掌握了主要核心技术，在国际上处于领先地位。随着光伏生产规模扩大，光伏发电成本10年下降了近90%，与煤电相比具备有较强的竞争力，从今年起光伏发电项目不再进行财政补贴，实现平价上网，光伏产业发展已经完全实现了市场化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据初步估测，到2060年光伏太阳能装机容量总额将会是现在的70倍以上，发展空间巨大，是未来的重点方向。我国光伏行业的产业链条比较完整，产业格局也趋于稳定，在硅料、切片、电池片、电池组件、光伏电站等产业链条上都有一些具有实力的企业，随着大量的资本持续投入，预计未来技术迭代将加快，HIT等重要技术工艺将会进一步提升，产业版图将加速重构。同时，新能源产业发展又将带动储能和电网等相关行业的发展。比如，由于光伏发电依赖于阳光照射，具有很强时段性，需要对电能进行存储，从而带动化学电池和制氢等相关产业。我国西部地区阳光充足，但新能源电力系统的源网荷不协调，产生弃光弃风等问题，从而带动特高压等相关产业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统制造业逐步向绿色制造转型是碳达峰、碳中和下产业发展的另一个重要趋势。绿色制造主要依靠技术改造和产品升级，淘汰高能耗的技术和生产线，从而减少碳排放。比如，目前钢铁、水泥、有色金属等行业都在开展绿色转型。以水泥为例，水泥生产过程中的二氧化碳排放有50%以上来源于石灰石分解，30％以上来源于燃煤，可以通过技术升级和安装相关设备，将水泥厂中的烟气二氧化碳转化为二氧化碳产品，可用于工业、医药等领域。智慧能源产业是另一个重要领域，采用智慧能源分配系统，对能源进行最有效率的分配。比如，使用温湿度传感器和电能监测模块，实时收集制造现场的温度、湿度、照明、电压、电流及用电量等数据，并根据系统解析的结果，实时控制空调、除湿机、空压机等设备的运行，最大限度减少能源消费和高效利用能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于实现碳达峰、碳中和目标的任务十分紧迫，对产业发展的影响巨大，应当加强产业发展布局和规划。一是大力发展新能源产业，当前新能源发展总体比较零散，存在“家家点火、户户冒烟”等问题，随着行业发展规模增大，向头部企业集中的态势日益显著，要充分发挥市场作用，打破地方条块分割，加大企业兼并和扩张，打造世界一流的新能源企业。二是完善新型基础设施，主要是智慧电网和储能系统，通过大力发展特高压来实施西电东送，通过发展储能系统来解决新能源利用效率不足的问题。三是制定绿色标准，建设绿色工厂、绿色园区、绿色供应链，加快对传统产业的改造升级步伐，尽早建立绿色制造体系，从而减少碳排放。四是积极应对产业结构转型，一些传统行业萎缩是必然的趋势，要有效防范产业变革的风险，在经济增长与减少碳排放之间形成新的平衡，在确保“双碳”目标实现的前提下防止经济大起大落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要实现碳达峰、碳中和还需要对新能源进行巨量投资。根据有关方面的预测，未来30年，中国为实现碳中和目标，仅能源相关基础设施建设领域的投资规模就将达到100万亿元。因此，除了依靠政府的投入外，还需要充分调动社会资本的积极性，大力发展绿色金融。目前我国在绿色债券、绿色信贷的规模上居于世界前列，但在股权融资上还相对落后，这与我国以间接融资结构为主的金融体系有很大关系。而PE和VC具有较大的风险承受能力，能帮助早期创新公司迅速成长，具有不可替代的作用。2020年国家成立了首个绿色投资基金，今年年初高瓴推出了股权投资领域首个绿色产业主题投资基金。在社会各方投资意愿都在加强的背景下，下一步需要完善股权投资的绿色标准认定，在碳达峰、碳中和领域设立国家大基金，鼓励各地方政府成立相应的产业基金，带动社会资金投入到电动汽车产业链、氢能基础设施、光伏技术创新、固碳技术等绿色领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系经济学博士，财经分析人士）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场利率定价自律机制落地调查：多家银行已执行新存款利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张志伟 见习记者 余俊毅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着存款利率报价方式的改变，近两周来商业银行已经逐渐完成了存款类产品利率的调整。《证券日报》记者近日走访了北京多家银行网点后发现，包括大额存单等在内的三年期及以上存款产品利率几乎已经全部低于3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前来看，各银行的负债端受到存款利率调整影响的程度开始分化。在存款利率下调的大背景下，有中小银行揽储压力增大，亦有业务布局较全面、金融服务更到位的银行反而进一步增强了竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存款利率调整后普遍低于3.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，市场利率定价自律机制优化了存款利率自律上限的确定方式，将原由存款基准利率一定倍数形成的存款利率自律上限，改为在存款基准利率基础上加上一定基点确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前是利率调整落地的第二周，《证券日报》记者走访了北京多家银行网点发现，大部分银行的大额存单、三年期及以上存款类产品利率下调幅度较大，此前利率高于3.5%的产品已消失不见。连以往一些时常推出存款类产品利率在4%以上产品的中小银行，目前的三年期存款类产品利率也普遍在3.5%左右。而国有大行的三年期存款类产品利率更是普遍下调至3.25%~3.5%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这几年来我们银行的大额存单和一些三年期以上存款产品利率一直在4.12%以上。这也是喜好低风险产品的客户最喜欢抢购的类型。但现在全部都调整到了3.5%以下，可以说失去了揽储利器。”某城商行客户经理对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从某银行业内人士处了解到，央行已经明确下发了内部通知，6月21日以后各银行必须下架利率高于3.5%的存款类产品。部分国有大行甚至收到了内部的利率调整参照表，要求未来三年期和五年期以上的存款类产品，利率仅在3.15%至3.5%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于商业银行存款利率下调会带来的影响，看懂研究院研究员王赤坤对《证券日报》记者表示，银行的主要利润来源就是存贷差，央行此前要求商业银行让利实体企业，扶持中小微企业发展，商业银行的具体举措就是降低企业贷款利率，在存款利率一定的情况下，贷款利率降低意味着银行利润下降，为了银行可持续发展，必须给银行留出一部分利润，贷款利率的下降带动存款利率的下降。存款利率的调整对银行及用款企业影响较大，可以降低银行和用款企业的资金成本，理论上讲是一种货币宽松体现，可以增加流动性，提升投融资速度，推动经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各银行揽储压力出现分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在存款利率普遍下调的背景下，银行面临的揽储压力也出现了分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有银行业内人士对记者表示，由于各银行都下调了存款利率，相对来说高息揽储的竞争问题不会再出现，因此对银行揽储的总体情况不会造成太大影响。也有人表示，目前存款利率的下调已经对一些银行的揽储造成了一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，某国有大行的支行行长甚至亲自发朋友圈诉苦，请求各位老客户能将存款存入该支行。记者在与该支行长沟通时，该支行长表示近期以来由于对存款利率下调的要求，加之新的理财产品管理办法的实施已经对该支行的揽储明显造成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亦有某股份制银行的客户经理对记者表示，该行近3年来都不再推出高息存款类产品来揽客或揽储了，而是靠高质量的客户服务来吸引客户和增加客户的粘性，目前来看其支行业务以及业绩考核均在前列。“其他银行的存款产品利率统一下调，反而进一步增强了我们的竞争力。”上述客户经理对记者坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还发现，为了能吸收存款，某银行甚至对老客户推出了高息的结构性存款产品。该产品名称中带有保本字样，在显著位置表示预期收益率高达5.60%。产品募集日期为6月29日至7月4日，起购金额为1万元，期限为188天。据了解，已有因为在其他银行找不到高息存款产品的客户转而购买了该行的结构性存款产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来商业银行的发展趋势，财信证券的研报指出，存款利率下行呈必然趋势，存款利率调降将会促进银行存款成本的下降，稳固银行净息差，增大银行存贷款业务经营空间。调整后，不同银行各期限存款产品利差也会缩窄，价格差异弱化后，银行业将会从存款利率“价格战”转为金融服务能力的良性竞争，有利于银行业长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研报还表示，存款利率调整为贷款利率下行释放空间，有助于降低实体融资成本，增强金融系统服务实体经济的能力。同时，会对银行系统吸储能力造成一定的影响，部分利率敏感资金转投权益市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委要求依托科技创新提升产业核心竞争力 着力破解关键核心技术“卡脖子”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委7月2日消息，发改委党组日前召开庆祝中国共产党成立一百周年党员领导干部大会，深入学习领会习近平总书记“七一”重要讲话核心要义，部署贯彻讲话精神做好发展改革工作。会议要求，深入实施创新驱动战略，增强经济发展内生动力。依托科技创新提升产业核心竞争力，着力破解关键核心技术“卡脖子”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深刻学习领会开启全面建设社会主义现代化国家新征程的新任务新要求，主动担当作为，以历史眼光、全球视野做好国内外经济形势发展变化的前瞻性趋势性分析，以功成不必在我、功成必定有我的胸襟做好国家重大发展战略的全局性长远性谋划，以合理代价实现最大成效的原则做好宏观政策的综合平衡和协调落实，以高度负责的态度抓好有利于厚植发展根基、提升经济实力、增进人民福祉的重大项目，推动“十四五”规划和各年度计划落地落细落实，确保全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，一是提高政治站位，不断增强政治判断力、政治领悟力、政治执行力。二是加快构建新发展格局，推动经济高质量发展。扭住供给侧结构性改革这条主线，注重需求侧管理，贯通生产、分配、流通、消费各环节，畅通国民经济循环，提升经济运行效能，创新和完善宏观调控，推动城乡区域协调发展，推进碳达峰碳中和工作，促进全体人民共同富裕。三是深入实施创新驱动战略，增强经济发展内生动力。进一步加强基础研究、应用研究和科技成果转化，依托科技创新提升产业核心竞争力，着力破解关键核心技术“卡脖子”问题，打造数字经济新优势，加快战略性新兴产业发展，推动制造业优化升级。四是深化改革扩大开放，加快释放经济发展活力。深化重点领域和关键环节改革，深入推进高水平对外开放，依托我国强大市场优势促进国际合作，为深化供给侧结构性改革、推动高质量发展、建设现代化经济体系提供更加完善的制度保障和更加有利的发展环境，让市场主体活力和社会创造力持续迸发。五是统筹发展和安全，防范化解重大风险。不断加强经济安全风险预警、防控机制和能力建设，保障粮食安全、能源资源安全，保障产业链供应链稳定，配合做好金融安全、房地产调控等工作，筑牢重点领域国家安全屏障，守住不发生系统性风险的底线。六是大力加强机关党的建设，打造忠诚干净担当的干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局拟严惩大数据“杀熟”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局7月2日发布《价格违法行为行政处罚规定（修订征求意见稿）》，向社会公开征求意见。专家认为，修订征求意见稿的惩罚力度比过去要大。从绝对额罚款改为按比例罚款，大数据“杀熟”情节严重的，甚至可能被吊销营业执照，将有助于对平台型企业价格违法行为形成有效打击和震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订征求意见稿明确了新业态中的价格违法行为。具体而言，违反价格法第十四条规定，有下列两类情形之一的，给予警告，可以并处上一年度销售总额1％。以上5％。以下的罚款，有违法所得的，没收违法所得；情节严重的，责令停业整顿，或者吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两类情形包括：一是电子商务平台经营者利用大数据分析、算法等技术手段，根据消费者或者其他经营者的偏好、交易习惯等特征，基于成本或正当营销策略之外的因素，对同一商品或服务在同等交易条件下设置不同价格的。二是为了排挤竞争对手或者独占市场，尚不具有市场支配地位的电子商务平台经营者通过补贴等形式以低于成本的价格倾销，扰乱正常的生产经营秩序，损害国家利益或者其他经营者的合法权益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与目前正在施行的《价格违法行为行政处罚规定》相比，修订征求意见稿新增了针对电子商务平台经营者的价格违法行为行政处罚；更改了低价倾销、价格歧视等多种价格违法行为的罚款方式，从绝对额罚款，如“10万元以上100万元以下”调整为按销售额比例罚款；还新增了处罚上限、突发事件发生后从重处罚等条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林对中国证券报记者表示，在大数据“杀熟”方面，对用户进行区分，进行价格歧视将是违法行为。低价倾销方面，互联网免费模式遭遇挑战，传统互联网平台通过低价占领市场，然后涨价的模式在未来恐不再可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，修订征求意见稿的惩罚力度比过去要大，主要体现为以按比例罚款，替代过去的绝对额罚款，“大多数企业是销售额驱动的，如果按照销售额的比例进行处罚，对于平台型企业价格违法行为将形成有效震慑和打击。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于深入推进义务教育薄弱环节改善与能力提升工作的意见》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者2日从教育部官网获悉，教育部、国家发展改革委、财政部日前发布《关于深入推进义务教育薄弱环节改善与能力提升工作的意见》。意见要求，要持续改善农村基本办学条件，因地制宜加强农村学校教室、宿舍、食堂等设施建设，配齐洗浴、饮水等学生生活必需的设施设备，推动清洁取暖进校园和卫生厕所改造。改善学校寄宿条件，重点满足偏远地区学生和留守儿童的寄宿需求。要有序扩大城镇学位供给，完善区域内学龄人口动态监测机制，科学规划学校布局，引导学生合理流动。要根据义务教育事业发展需求和财力状况，优化完善区域内义务教育基本办学条件标准，新建、改扩建必要的义务教育学校，满足城镇学生入学需求，避免产生新的大班额现象。鼓励各地建设九年一贯制学校。（记者：王鹏、胡浩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>130个国家地区签署了这项协议 每年可增1500亿美元额外税收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经过两天谈判，全球130个国家和地区就制定一套更平衡的跨国企业税务制度达成协议，同意把最低公司税率定在至少15%。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　不过，爱尔兰、爱沙尼亚、匈牙利、秘鲁、巴巴多斯、圣文森特和格林纳丁斯、斯里兰卡、尼日利亚和肯尼亚没有签署协议。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每年可为全球带来1500亿额外税收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　多年来，经合组织（OECD）一直在协调全球140个国家和地区之间的税收协商问题。当地时间7月1日，OECD发布公告称，其协调谈判的双支柱国际税改框架已得到130个经济体和司法管辖区支持。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　签署协议的130个经济体的GDP占全球的90%以上。OECD在谈判结束后表示，设定至少15%的全球最低企业税率，每年可为全球带来约1500亿美元的额外税收。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　美国总统拜登自上台后，就一直对全球达成最低企业税一事心心念念。如今，得偿所愿。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　过去30年来，多国竞相降低企业税率吸引跨国公司，形成了“逐底竞争”。多数经济学家认为，这是极具破坏性的，跨国公司借此避税，少数低税经济体从中受益，但多数国家和地区显著受损。因此，强制设定全球最低企业税的设想，引发了各国热烈讨论。但从技术层面来讲，这是个相当复杂且漫长的过程。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　OECD也一直在研究，对所有企业收入强制设定一个全球最低税率。一旦这一标准确定，形成于20世纪20年代的传统国际税收秩序将被颠覆。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　今年6月4日-5日，七国集团（G7）财长表态，在支持经济增长的同时，致力于长期公共财政更可持续发展，并支持达成全球最低企业税等方面的协议。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10月敲定，2023年正式生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　据了解，国际税改框架支柱之一是设立全球最低企业税率，结束各国企业税逐底竞争；另一支柱是将大型跨国企业部分征税权从企业注册地重新分配至企业经营与盈利地。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　这一举措可能会对谷歌和亚马逊等顶级科技公司产生重大影响。消息公布后，美科技巨头股价短线下跌。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　目前新规主要针对全球营业额超过200亿欧元、税前利润率超过10%的跨国公司。7年后，将对新规进行一次评估，之后营业额门槛可能会降至100亿欧元。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　据悉，全球最低税率协议将在今年10月二十国集团（G20）罗马峰会召开前做最后敲定，并在2023年正式生效。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　实施低税制的爱尔兰并没有签署这项协议。该国政府对协议表示“广泛支持”，但指出其“对‘至少15%’的全球最低有效税率的提议持保留态度”。&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;li/&gt; &lt;/ul&gt; &lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>观察：多措并举提升企业退税效率 我国外贸市场主体发展动能足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》），税务总局聚焦纳税人办税需求，持续深化税收领域“放管服”改革，推出简化办税流程、精简申报表单、智能化改造退税审核功能等一系列出口退税服务举措，并对出口退税信息系统进行整合优化，逐步建设以服务出口企业为中心、以税收大数据为驱动力的智慧退税系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，记者从国家税务总局了解到，在前期试点的基础上，6月30日，新的智慧退税系统已在全国顺利上线。新系统旨在进一步减轻出口企业退税负担，更好服务外贸市场主体、助力外贸高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年9月起，优化整合后的出口退税系统在部分省份先后试点。新系统进一步拓展了智能办税服务功能，提供多种申报渠道，纳税人可以自由选择电子税务局在线申报、离线申报工具、“单一窗口”在线申报三种免费申报渠道，快捷办理退税申报，进一步提升出口退税服务精细化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申报渠道增加的同时，需要填报的数据项则进一步减少。据介绍，税务总局通过优化系统功能和强化数据共享，在新系统中提高了“免填报”比例，实现申报数据自动采集，大幅减少手工录入，平均申报效率提升近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步便利纳税人，税务总局着力在“简”字上做文章，大幅精简了出口退税备案、申报、证明办理等各类业务申报表单及填列栏次，申报表单删减约三分之一，填报数据项删减约五分之一。同时，简化了办税流程，在出口退税证明开具环节，取消了1项纸质报送资料，简化2项证明开具流程，完善了证明作废流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，出口退税新举措实现了企业退税办理的“3个减少”“3个增加”，“3个减少”即减少了三分之一的退税申报表单，减少了五分之一的填报数据项，减少了退税申报事项及简化了退税流程。“3个增加”即将免费申报渠道增加到了3个，增加了退税“免填报”的数据项目，将“免填报”比例提高至70%，增加5个服务事项和6项退税提醒内容。通过这一系列措施，退税申报效率提升了30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，税务总局此次整合优化新系统充分运用大数据、人工智能等现代信息技术，通过受理环节自动接单，审核事项自动带入，外部数据自动补发，内部数据自动传输，风险提示自动触发，实现了退税审核全环节自动处理，进一步提高退税办理效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税提速的背后，依托的是智能分流机制。新系统实现以单条明细数据为单位分别处理，确保有疑点业务分流处理、无疑点业务正常退税。自2020年9月1日新系统试点以来，累计已有超过1万户出口企业通过智能分流机制提前办理退税近150亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，加快推进智慧税务建设，充分运用大数据、云计算、人工智能、移动互联网等现代信息技术，驱动税务执法、服务、监管制度创新和业务变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了满足差异化、精细化风险管理需求，税务总局在新系统中完善了优化退税审核过程中的风险疑点指标，实现对高风险发票自动阻断，进一步提升了事中风险筛查能力。通过计算机精准比对发票和报关单明细信息，增加校验、强化内控，进一步提高了出口退税发函及复函准确性。试点以来共阻断高风险发票3万多份，提示各类风险疑点9万多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务总局还充分应用大数据等现代信息技术，着力推进涉税数据汇聚联通，结合出口退税风险特征，开发建设了适用不同类型企业、不同出口业务的风险模型，完善退税后的风险监管体系，及时扫描发现涉嫌骗税风险的企业，进一步推进精确执法和精准监管，提升骗税风险整体防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，税务部门将继续深化“放管服”改革，推出更多实实在在的便利化服务措施，给外贸市场主体减负担、添活力，为推动外贸高质量发展贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握好金融服务乡村振兴的战略机遇期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□王 勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，央行等六部门联合发布《关于金融支持巩固拓展脱贫攻坚成果全面推进乡村振兴的意见》（以下简称《意见》）。在此之前，央行和银保监会还发布了《金融机构服务乡村振兴考核评估办法》，旨在把更多的金融资源配置到农村经济社会发展的重点领域和薄弱环节，更好满足乡村振兴多样化金融需求。笔者深深地感到，在管理层大力呵护和有效监管下，银行业将迎来服务乡村振兴的战略机遇期。金融服务乡村振兴将成为未来银行业转型成效的“试金石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施乡村振兴战略，是党的十九大作出的重大决策部署，是决胜全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家的重大历史任务，是新时代“三农”工作的总抓手。2018年初，中共中央、国务院印发的《关于实施乡村振兴战略的意见》要求，到2020年，乡村振兴取得重要进展，制度框架和政策体系基本形成；到2035年，乡村振兴取得决定性进展，农业农村现代化基本实现；到2050年，乡村全面振兴，农业强、农村美、农民富全面实现。党的十九届五中全会提出，优先发展农业农村，全面推进乡村振兴。由此可见，乡村振兴不仅是农业的全面升级，而且必须做到生态宜居，不能走先污染后治理的老路。在乡村振兴中要坚持人与自然和谐共生，用良好的生态环境提供普惠民生福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经绘就的乡村振兴战略蓝图，给银行业发展带来难得的战略机遇期。首先，加强金融服务乡村振兴也是银行业服务实体经济的重要组成部分。实体经济原本就是金融的根基，金融是实体经济的血脉，是实施乡村振兴战略的重要支撑。银行业回归本源，聚焦主业，主动服务实体经济、服务乡村振兴，是积极响应政府号召和国家政策精神的主动之举，是促进经济发展和金融良性循环的必由之路。银行业应紧密结合党史学习教育，注重在贯彻落实新发展理念、服务实体经济的具体行动中彰显金融的本源属性。其次，服务乡村振兴战略尤其离不开商业银行的信贷资金支持。2019年2月央行等五部委联合印发的《关于金融服务乡村振兴的指导意见》，分别给商业银行、政策性银行以及农村中小金融机构进行了具体的目标任务分配。这足以让银行业明确未来的业务方向，发挥各自业务资源优势，有效加大对乡村振兴的支持力度。再次，有些银行已经提前行动，制定出金融服务乡村振兴战略计划。比如，农行早在2019年就提出深入实施服务乡村振兴“七大行动”；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）结合自身实际，充分发挥点多面广、队伍深入乡村的特色和优势，着力推进服务乡村振兴“五大工程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融服务乡村振兴是一个对银行业具有战略指导意义的金融服务创新，未来还需银行业好好把握。一是严格按照《意见》要求办事，扎实推进。在2021年，把金融精准扶贫政策体系和工作机制同金融服务乡村振兴有效衔接、平稳过渡，各项政策和制度调整优化。到2025年，金融服务乡村振兴的体制机制进一步健全，信贷、债券、股权、期货、保险等金融子市场支农作用有效发挥，农村信用体系建设深入推进，乡村振兴重点领域融资状况持续改善，金融服务乡村振兴能力和水平显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是紧紧围绕考核评估指标要求开展工作。将于7月4日起施行的《金融机构服务乡村振兴考核评估办法》所设定的考核评估定量指标包括贷款总量、贷款结构、贷款比重、金融服务和资产质量五类，定性指标包括政策实施、制度建设、金融创新、金融环境、外部评价五类，这些指标充分体现了金融服务乡村振兴的新实践新要求，金融机构应严格按照指标要求合规经营，努力达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是努力做好新型农业经营主体和小农户的金融服务。银行业需充分认识到做好新型农业经营主体金融服务的重要性，针对不同主体的特点，建立分层分类的农业经营主体金融支持体系，发展好农业供应链金融；鼓励家庭农场、农民合作社、农业社会化服务组织、核心企业等新型农业经营主体通过土地流转、土地入股、生产性托管服务等多种形式实现规模经营，依托核心企业提高小农户和新型农业经营主体的融资可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善绿色产业与乡村振兴融合发展机制。从供给端、需求端、政策端多维度入手，支持农村水利工程、生产排污处理、宜居乡村、集中供气、供水和电网改造升级等农业项目建设；推进绿色产业发展与乡村振兴建设相结合，完善“三农”金融服务组织体系，以建设绿色农业试验区为重点，加大对美丽乡村建设金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是推动金融科技在农村金融领域的应用推广。规范互联网金融在农村地区的发展，积极运用大数据、区块链等技术，提高涉农信贷风险的识别、监控、预警和处置水平；加强涉农信贷数据的积累和共享，通过客户信息整合和筛选，创新农村经营主体信用评价模式，在有效做好风险防范的前提下，逐步提升发放信用贷款的比重，着力提高金融服务乡村振兴的覆盖面和信贷渗透率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国人民银行郑州培训学院教授，银行业研究与诊断中心主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局出口退税新系统上线 助力外贸高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，央视新闻报道，为更好服务外贸市场主体、助力外贸高质量发展，同时持续深化税收领域“放管服”改革，国家税务总局在前期试点的基础上，从本月起，在全国全面上线出口退税新系统，新系统简化了办税流程，进一步减轻了出口企业退税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关负责人介绍，新上线的出口退税系统，依托智能分流机制，实现以单条明细数据为单位分别处理，确保有疑点业务分流处理、无疑点业务正常退税。同时，新系统进一步拓展了智能办税服务功能，提供多种申报渠道，纳税人可以自由选择电子税务局在线申报、离线申报工具、“单一窗口”在线申报三种免费申报渠道，进一步提升出口退税服务精细化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入学习习近平总书记重要讲话精神 央行强调不断加强和改进金融宏观调控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日下午，人民银行党委召开理论学习中心组专题学习（扩大）会，深入学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神，研究人民银行系统贯彻落实举措。人民银行党委强调，不断加强和改进金融宏观调控，持之以恒防范化解金融风险，深化金融供给侧结构性改革，加大对民营和小微企业、乡村振兴、绿色低碳等重点领域的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行党委强调，全系统各级党员干部要把深入学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神，作为当前和今后一个时期的重要政治任务，持续抓紧抓实，抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是广泛深入开展专题学习研讨。各级党组织要深刻学习领会习近平总书记重要讲话精神，坚持不懈用党的创新理论最新成果武装头脑、指导实践、推动工作。通过讲授党课、交流研讨、专题组织生活会、宣传阐释、基层宣讲等多种形式，组织党员干部认真学习领会习近平总书记重要讲话的重大意义、科学内涵、精神实质和实践要求。要引导党员干部全面深刻领会我们党围绕实现中华民族伟大复兴这一主题，团结带领中国人民创造的伟大成就，看清楚过去为什么能够成功、弄明白未来怎样才能继续成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面加强人民银行系统党的建设。各级党组织要把学习习近平总书记重要讲话同加强党的建设结合起来，坚持党的全面领导，进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。不断增强全面从严治党永远在路上的政治自觉，以党的政治建设为统领，继续推进新时代党的建设新的伟大工程，坚定不移推进人民银行系统党风廉政建设和反腐败斗争。广大党员干部要积极响应党中央号召，牢记初心使命，坚定理想信念，践行党的宗旨，勇于担当作为，努力为建设现代中央银行作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实践行以人民为中心的发展思想。各级党组织要始终把人民利益放到最高位置，牢记金融服务实体经济和人民群众的基本出发点，立足新发展阶段，完整、准确、全面地贯彻新发展理念，支持构建新发展格局。不断加强和改进金融宏观调控，持之以恒防范化解金融风险，深化金融供给侧结构性改革，加大对民营和小微企业、乡村振兴、绿色低碳等重点领域的金融支持。全面推进金融立法和法治央行建设，进一步增强金融体系和金融服务的适应性、普惠性，花更大力气解决好发展不平衡不充分问题和人民群众急难愁盼问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是扎实开展党史学习教育。各级党组织要巩固好党史学习教育前一阶段成果，把学习贯彻习近平总书记重要讲话精神与深入理解党的百年奋斗史结合起来，高标准高质量推进下一阶段党史学习教育。要立足本职岗位，发扬光大伟大建党精神以及中国共产党人的精神谱系，赓续金融系统的红色基因、优良作风、光荣传统。要把学习党史和习近平总书记重要讲话精神激发的精气神转化为推动金融改革发展稳定的强大动力，转化为金融支持经济社会高质量发展和民生改善的实际成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630674425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发 《关于建立以国家公园为主体的自然保护地体系的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　建立以国家公园为主体的自然保护地体系，是贯彻习近平生态文明思想的重大举措，是党的十九大提出的重大改革任务。自然保护地是生态建设的核心载体、中华民族的宝贵财富、美丽中国的重要象征，在维护国家生态安全中居于首要地位。我国经过60多年的努力，已建立数量众多、类型丰富、功能多样的各级各类自然保护地，在保护生物多样性、保存自然遗产、改善生态环境质量和维护国家生态安全方面发挥了重要作用，但仍然存在重叠设置、多头管理、边界不清、权责不明、保护与发展矛盾突出等问题。为加快建立以国家公园为主体的自然保护地体系，提供高质量生态产品，推进美丽中国建设，现提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中全会精神，贯彻落实习近平生态文明思想，认真落实党中央、国务院决策部署，紧紧围绕统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立新发展理念，以保护自然、服务人民、永续发展为目标，加强顶层设计，理顺管理体制，创新运行机制，强化监督管理，完善政策支撑，建立分类科学、布局合理、保护有力、管理有效的以国家公园为主体的自然保护地体系，确保重要自然生态系统、自然遗迹、自然景观和生物多样性得到系统性保护，提升生态产品供给能力，维护国家生态安全，为建设美丽中国、实现中华民族永续发展提供生态支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）基本原则――坚持严格保护，世代传承。牢固树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，把应该保护的地方都保护起来，做到应保尽保，让当代人享受到大自然的馈赠和天蓝地绿水净、鸟语花香的美好家园，给子孙后代留下宝贵自然遗产。――坚持依法确权，分级管理。按照山水林田湖草是一个生命共同体的理念，改革以部门设置、以资源分类、以行政区划分设的旧体制，整合优化现有各类自然保护地，构建新型分类体系，实施自然保护地统一设置，分级管理、分区管控，实现依法有效保护。――坚持生态为民，科学利用。践行绿水青山就是金山银山理念，探索自然保护和资源利用新模式，发展以生态产业化和产业生态化为主体的生态经济体系，不断满足人民群众对优美生态环境、优良生态产品、优质生态服务的需要。――坚持政府主导，多方参与。突出自然保护地体系建设的社会公益性，发挥政府在自然保护地规划、建设、管理、监督、保护和投入等方面的主体作用。建立健全政府、企业、社会组织和公众参与自然保护的长效机制。――坚持中国特色，国际接轨。立足国情，继承和发扬我国自然保护的探索和创新成果。借鉴国际经验，注重与国际自然保护体系对接，积极参与全球生态治理，共谋全球生态文明建设。（三）总体目标。建成中国特色的以国家公园为主体的自然保护地体系，推动各类自然保护地科学设置，建立自然生态系统保护的新体制新机制新模式，建设健康稳定高效的自然生态系统，为维护国家生态安全和实现经济社会可持续发展筑牢基石，为建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国奠定生态根基。到2020年，提出国家公园及各类自然保护地总体布局和发展规划，完成国家公园体制试点，设立一批国家公园，完成自然保护地勘界立标并与生态保护红线衔接，制定自然保护地内建设项目负面清单，构建统一的自然保护地分类分级管理体制。到2025年，健全国家公园体制，完成自然保护地整合归并优化，完善自然保护地体系的法律法规、管理和监督制度，提升自然生态空间承载力，初步建成以国家公园为主体的自然保护地体系。到2035年，显著提高自然保护地管理效能和生态产品供给能力，自然保护地规模和管理达到世界先进水平，全面建成中国特色自然保护地体系。自然保护地占陆域国土面积18%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、构建科学合理的自然保护地体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）明确自然保护地功能定位。自然保护地是由各级政府依法划定或确认，对重要的自然生态系统、自然遗迹、自然景观及其所承载的自然资源、生态功能和文化价值实施长期保护的陆域或海域。建立自然保护地目的是守护自然生态，保育自然资源，保护生物多样性与地质地貌景观多样性，维护自然生态系统健康稳定，提高生态系统服务功能；服务社会，为人民提供优质生态产品，为全社会提供科研、教育、体验、游憩等公共服务；维持人与自然和谐共生并永续发展。要将生态功能重要、生态环境敏感脆弱以及其他有必要严格保护的各类自然保护地纳入生态保护红线管控范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）科学划定自然保护地类型。按照自然生态系统原真性、整体性、系统性及其内在规律，依据管理目标与效能并借鉴国际经验，将自然保护地按生态价值和保护强度高低依次分为3类。国家公园：是指以保护具有国家代表性的自然生态系统为主要目的，实现自然资源科学保护和合理利用的特定陆域或海域，是我国自然生态系统中最重要、自然景观最独特、自然遗产最精华、生物多样性最富集的部分，保护范围大，生态过程完整，具有全球价值、国家象征，国民认同度高。自然保护区：是指保护典型的自然生态系统、珍稀濒危野生动植物种的天然集中分布区、有特殊意义的自然遗迹的区域。具有较大面积，确保主要保护对象安全，维持和恢复珍稀濒危野生动植物种群数量及赖以生存的栖息环境。自然公园：是指保护重要的自然生态系统、自然遗迹和自然景观，具有生态、观赏、文化和科学价值，可持续利用的区域。确保森林、海洋、湿地、水域、冰川、草原、生物等珍贵自然资源，以及所承载的景观、地质地貌和文化多样性得到有效保护。包括森林公园、地质公园、海洋公园、湿地公园等各类自然公园。制定自然保护地分类划定标准，对现有的自然保护区、风景名胜区、地质公园、森林公园、海洋公园、湿地公园、冰川公园、草原公园、沙漠公园、草原风景区、水产种质资源保护区、野生植物原生境保护区（点）、自然保护小区、野生动物重要栖息地等各类自然保护地开展综合评价，按照保护区域的自然属性、生态价值和管理目标进行梳理调整和归类，逐步形成以国家公园为主体、自然保护区为基础、各类自然公园为补充的自然保护地分类系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）确立国家公园主体地位。做好顶层设计，科学合理确定国家公园建设数量和规模，在总结国家公园体制试点经验基础上，制定设立标准和程序，划建国家公园。确立国家公园在维护国家生态安全关键区域中的首要地位，确保国家公园在保护最珍贵、最重要生物多样性集中分布区中的主导地位，确定国家公园保护价值和生态功能在全国自然保护地体系中的主体地位。国家公园建立后，在相同区域一律不再保留或设立其他自然保护地类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）编制自然保护地规划。落实国家发展规划提出的国土空间开发保护要求，依据国土空间规划，编制自然保护地规划，明确自然保护地发展目标、规模和划定区域，将生态功能重要、生态系统脆弱、自然生态保护空缺的区域规划为重要的自然生态空间，纳入自然保护地体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）整合交叉重叠的自然保护地。以保持生态系统完整性为原则，遵从保护面积不减少、保护强度不降低、保护性质不改变的总体要求，整合各类自然保护地，解决自然保护地区域交叉、空间重叠的问题，将符合条件的优先整合设立国家公园，其他各类自然保护地按照同级别保护强度优先、不同级别低级别服从高级别的原则进行整合，做到一个保护地、一套机构、一块牌子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）归并优化相邻自然保护地。制定自然保护地整合优化办法，明确整合归并规则，严格报批程序。对同一自然地理单元内相邻、相连的各类自然保护地，打破因行政区划、资源分类造成的条块割裂局面，按照自然生态系统完整、物种栖息地连通、保护管理统一的原则进行合并重组，合理确定归并后的自然保护地类型和功能定位，优化边界范围和功能分区，被归并的自然保护地名称和机构不再保留，解决保护管理分割、保护地破碎和孤岛化问题，实现对自然生态系统的整体保护。在上述整合和归并中，对涉及国际履约的自然保护地，可以暂时保留履行相关国际公约时的名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、建立统一规范高效的管理体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）统一管理自然保护地。理顺现有各类自然保护地管理职能，提出自然保护地设立、晋（降）级、调整和退出规则，制定自然保护地政策、制度和标准规范，实行全过程统一管理。建立统一调查监测体系，建设智慧自然保护地，制定以生态资产和生态服务价值为核心的考核评估指标体系和办法。各地区各部门不得自行设立新的自然保护地类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）分级行使自然保护地管理职责。结合自然资源资产管理体制改革，构建自然保护地分级管理体制。按照生态系统重要程度，将国家公园等自然保护地分为中央直接管理、中央地方共同管理和地方管理3类，实行分级设立、分级管理。中央直接管理和中央地方共同管理的自然保护地由国家批准设立；地方管理的自然保护地由省级政府批准设立，管理主体由省级政府确定。探索公益治理、社区治理、共同治理等保护方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）合理调整自然保护地范围并勘界立标。制定自然保护地范围和区划调整办法，依规开展调整工作。制定自然保护地边界勘定方案、确认程序和标识系统，开展自然保护地勘界定标并建立矢量数据库，与生态保护红线衔接，在重要地段、重要部位设立界桩和标识牌。确因技术原因引起的数据、图件与现地不符等问题可以按管理程序一次性纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）推进自然资源资产确权登记。进一步完善自然资源统一确权登记办法，每个自然保护地作为独立的登记单元，清晰界定区域内各类自然资源资产的产权主体，划清各类自然资源资产所有权、使用权的边界，明确各类自然资源资产的种类、面积和权属性质，逐步落实自然保护地内全民所有自然资源资产代行主体与权利内容，非全民所有自然资源资产实行协议管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）实行自然保护地差别化管控。根据各类自然保护地功能定位，既严格保护又便于基层操作，合理分区，实行差别化管控。国家公园和自然保护区实行分区管控，原则上核心保护区内禁止人为活动，一般控制区内限制人为活动。自然公园原则上按一般控制区管理，限制人为活动。结合历史遗留问题处理，分类分区制定管理规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、创新自然保护地建设发展机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）加强自然保护地建设。以自然恢复为主，辅以必要的人工措施，分区分类开展受损自然生态系统修复。建设生态廊道、开展重要栖息地恢复和废弃地修复。加强野外保护站点、巡护路网、监测监控、应急救灾、森林草原防火、有害生物防治和疫源疫病防控等保护管理设施建设，利用高科技手段和现代化设备促进自然保育、巡护和监测的信息化、智能化。配置管理队伍的技术装备，逐步实现规范化和标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）分类有序解决历史遗留问题。对自然保护地进行科学评估，将保护价值低的建制城镇、村屯或人口密集区域、社区民生设施等调整出自然保护地范围。结合精准扶贫、生态扶贫，核心保护区内原住居民应实施有序搬迁，对暂时不能搬迁的，可以设立过渡期，允许开展必要的、基本的生产活动，但不能再扩大发展。依法清理整治探矿采矿、水电开发、工业建设等项目，通过分类处置方式有序退出；根据历史沿革与保护需要，依法依规对自然保护地内的耕地实施退田还林还草还湖还湿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）创新自然资源使用制度。按照标准科学评估自然资源资产价值和资源利用的生态风险，明确自然保护地内自然资源利用方式，规范利用行为，全面实行自然资源有偿使用制度。依法界定各类自然资源资产产权主体的权利和义务，保护原住居民权益，实现各产权主体共建保护地、共享资源收益。制定自然保护地控制区经营性项目特许经营管理办法，建立健全特许经营制度，鼓励原住居民参与特许经营活动，探索自然资源所有者参与特许经营收益分配机制。对划入各类自然保护地内的集体所有土地及其附属资源，按照依法、自愿、有偿的原则，探索通过租赁、置换、赎买、合作等方式维护产权人权益，实现多元化保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）探索全民共享机制。在保护的前提下，在自然保护地控制区内划定适当区域开展生态教育、自然体验、生态旅游等活动，构建高品质、多样化的生态产品体系。完善公共服务设施，提升公共服务功能。扶持和规范原住居民从事环境友好型经营活动，践行公民生态环境行为规范，支持和传承传统文化及人地和谐的生态产业模式。推行参与式社区管理，按照生态保护需求设立生态管护岗位并优先安排原住居民。建立志愿者服务体系，健全自然保护地社会捐赠制度，激励企业、社会组织和个人参与自然保护地生态保护、建设与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强自然保护地生态环境监督考核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行最严格的生态环境保护制度，强化自然保护地监测、评估、考核、执法、监督等，形成一整套体系完善、监管有力的监督管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）建立监测体系。建立国家公园等自然保护地生态环境监测制度，制定相关技术标准，建设各类各级自然保护地“天空地一体化”监测网络体系，充分发挥地面生态系统、环境、气象、水文水资源、水土保持、海洋等监测站点和卫星遥感的作用，开展生态环境监测。依托生态环境监管平台和大数据，运用云计算、物联网等信息化手段，加强自然保护地监测数据集成分析和综合应用，全面掌握自然保护地生态系统构成、分布与动态变化，及时评估和预警生态风险，并定期统一发布生态环境状况监测评估报告。对自然保护地内基础设施建设、矿产资源开发等人类活动实施全面监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）加强评估考核。组织对自然保护地管理进行科学评估，及时掌握各类自然保护地管理和保护成效情况，发布评估结果。适时引入第三方评估制度。对国家公园等各类自然保护地管理进行评价考核，根据实际情况，适时将评价考核结果纳入生态文明建设目标评价考核体系，作为党政领导班子和领导干部综合评价及责任追究、离任审计的重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）严格执法监督。制定自然保护地生态环境监督办法，建立包括相关部门在内的统一执法机制，在自然保护地范围内实行生态环境保护综合执法，制定自然保护地生态环境保护综合执法指导意见。强化监督检查，定期开展“绿盾”自然保护地监督检查专项行动，及时发现涉及自然保护地的违法违规问题。对违反各类自然保护地法律法规等规定，造成自然保护地生态系统和资源环境受到损害的部门、地方、单位和有关责任人员，按照有关法律法规严肃追究责任，涉嫌犯罪的移送司法机关处理。建立督查机制，对自然保护地保护不力的责任人和责任单位进行问责，强化地方政府和管理机构的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）加强党的领导。地方各级党委和政府要增强“四个意识”，严格落实生态环境保护党政同责、一岗双责，担负起相关自然保护地建设管理的主体责任，建立统筹推进自然保护地体制改革的工作机制，将自然保护地发展和建设管理纳入地方经济社会发展规划。各相关部门要履行好自然保护职责，加强统筹协调，推动工作落实。重大问题及时报告党中央、国务院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）完善法律法规体系。加快推进自然保护地相关法律法规和制度建设，加大法律法规立改废释工作力度。修改完善自然保护区条例，突出以国家公园保护为主要内容，推动制定出台自然保护地法，研究提出各类自然公园的相关管理规定。在自然保护地相关法律、行政法规制定或修订前，自然保护地改革措施需要突破现行法律、行政法规规定的，要按程序报批，取得授权后施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）建立以财政投入为主的多元化资金保障制度。统筹包括中央基建投资在内的各级财政资金，保障国家公园等各类自然保护地保护、运行和管理。国家公园体制试点结束后，结合试点情况完善国家公园等自然保护地经费保障模式；鼓励金融和社会资本出资设立自然保护地基金，对自然保护地建设管理项目提供融资支持。健全生态保护补偿制度，将自然保护地内的林木按规定纳入公益林管理，对集体和个人所有的商品林，地方可依法自主优先赎买；按自然保护地规模和管护成效加大财政转移支付力度，加大对生态移民的补偿扶持投入。建立完善野生动物肇事损害赔偿制度和野生动物伤害保险制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）加强管理机构和队伍建设。自然保护地管理机构会同有关部门承担生态保护、自然资源资产管理、特许经营、社会参与和科研宣教等职责，当地政府承担自然保护地内经济发展、社会管理、公共服务、防灾减灾、市场监管等职责。按照优化协同高效的原则，制定自然保护地机构设置、职责配置、人员编制管理办法，探索自然保护地群的管理模式。适当放宽艰苦地区自然保护地专业技术职务评聘条件，建设高素质专业化队伍和科技人才团队。引进自然保护地建设和发展急需的管理和技术人才。通过互联网等现代化、高科技教学手段，积极开展岗位业务培训，实行自然保护地管理机构工作人员继续教育全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）加强科技支撑和国际交流。设立重大科研课题，对自然保护地关键领域和技术问题进行系统研究。建立健全自然保护地科研平台和基地，促进成熟科技成果转化落地。加强自然保护地标准化技术支撑工作。自然保护地资源可持续经营管理、生态旅游、生态康养等活动可研究建立认证机制。充分借鉴国际先进技术和体制机制建设经验，积极参与全球自然生态系统保护，承担并履行好与发展中大国相适应的国际责任，为全球提供自然保护的中国方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：进一步做好 基础设施REITs试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步做好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础设施REITs试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 于祥明 梁银妍 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委近日印发《 关于进一步做好基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点工作的通知》（下称《通知》），要求各地发展改革委把基础设施REITs作为一项重点工作，高度重视、积极推动，盘活存量资产，促进形成投资良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地发展改革委要充分发挥在发展规划、投资管理、项目建设等方面的经验，做好项目储备，加强协调服务，帮助解决问题，促进市场培育，充分调动各类原始权益人的积极性。鼓励结合本地区实际情况，研究出台有针对性的支持措施，促进基础设施REITs市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求各地加强项目储备管理。及时梳理汇总本地区基础设施REITs试点项目，将符合条件的项目分类纳入全国基础设施REITs试点项目库，做到应入尽入，未纳入项目库的项目不得申报参与试点。督促有关方面适时更新项目信息，动态掌握入库项目进展，及时剔除不符合要求的项目，切实保障入库项目质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，对纳入项目库的意向项目，要结合发展需要和项目情况，推动做好相关准备工作。对储备项目，要及时掌握项目进展，与证监会当地派出机构、沪深证券交易所、有关行业管理部门、有关行政审批部门等加强沟通，依法依规办理相关手续，帮助落实发行基础设施REITs的各项条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要充分发挥政府投资引导作用。用好引导社会资本参与盘活国有存量资产中央预算内投资示范专项，支持回收资金投入的新项目加快开工建设，促进形成投资良性循环。在安排中央预算内投资、地方政府专项债券时，对使用回收资金投入的新项目，以及在盘活存量资产方面取得积极成效的项目单位，可在同等条件下优先支持，充分调动盘活存量积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，严把项目质量关，规范编制申报材料，切实保障项目质量，以及提高申报工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出促进基础设施REITs长期健康发展的三项举措，包括引导回收资金用于新项目建设、促进存续项目稳定运营，以及加强投融资机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确表示，鼓励重点领域项目原始权益人用好基础设施REITs模式，开展投融资创新，打通投资合理退出渠道，形成投融资闭环，推动企业长期健康发展。探索结合本地区实际，加强项目和行业优化整合，提升原始权益人资产规模和质量。深化投融资体制改革，多措并举吸引社会资本参与盘活存量资产，促进“两新一重”和补短板项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院副院长张峥表示，基础设施REITs的产品特征是收益稳定、风险适中，适合长期投资。投资者应理性看待其二级市场的短期价格波动。对个人投资者而言，REITs投资不应追求短期资本利得，应树立长期投资、价值投资和理性投资的理念。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630673768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>