<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 06:20:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>脱贫摘帽后怎么干？不急刹车也不养懒汉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彩礼贷、墓地贷、婚庆贷……不能让“奇葩贷”招摇过市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济50人论坛召开第91次内部研讨会 周小川、樊纲出席并发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972620.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社会组织规模稳步增长 进入高质量发展期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部负责人召见欧盟驻华代表团团长 通报有关反制措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟经济部长会议呼吁强化内部市场一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外交部：美方未支持普京的提议开展线上对话 责任全在美方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972159.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥桥梁纽带作用 营造良好民企发展环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>便民办税送春风 税务部门助推企业高质量快速发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971996.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会会议三月底召开 将审议涉港议案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央新闻发布会：将隆重举行庆祝中国共产党成立100周年大会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：延续实施应对疫情部分税费优惠政策</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210323/c627971319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210323/c627971319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球加息潮要来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持深层次自主创新 推动制造业迈向中高端</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971260.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：欢迎国外养老服务产品有序进入中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中国超过60岁的老龄人口已达2.6亿多人，多层次的养老服务需求潜力巨大，可以说是一个巨大的朝阳产业，欢迎外国企业参与中国养老产业发展。”李克强总理3月22日在人民大会堂以视频方式会见出席中国发展高层论坛2021年年会的境外代表时表示。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/3da2a7aef450152ef7cede232cd33de9.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center" class="img-pWrap"&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5d8b44e5c24d8e74" id="60796a58e5829ad9a75989dcfc21b6b2" onerror="javascript:this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位外国金融企业负责人提问：随着中国人口逐步进入老龄化社会，外国企业在中国养老市场的发展中可以发挥什么样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，随着老龄化进程加快，中国政府在不断健全巩固基本养老保险制度，同时也支持发展商业养老保险。中国金融服务业正在逐步扩大开放，其中不仅包括银行业，也包括保险业。中国保险业和养老产品市场潜力很大，这必然会给外国企业到中国投资养老产品和服务创造更多机会，在养老产品开发、商业保险运营管理等方面还需要在开放中学习国际先进经验。欢迎国外养老服务产品有序进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，中国政府一直致力于打造内外资企业一视同仁、公平竞争的营商环境，我们鼓励和欢迎符合中国老人身体状况和实际需求的养老产品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央召开今年首场新闻发布会 近百名中外记者到场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）3月23日上午10时，中共中央举行今年首场新闻发布会，介绍中国共产党成立100周年庆祝活动有关情况。这是自2020年建立中共中央新闻发布制度以来，举行的第二场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本场新闻发布会现场设在国务院新闻办公室新闻发布厅，现场60个记者位座无虚席。记者从国新办了解到，今天到场的中外记者数量远多于此，达到近百人。根据防疫要求，现场设置吹风室同步直播，满足到场媒体参会、报道需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会由中央宣传部副部长、国务院新闻办公室主任徐麟主持。现场共5位发布人，分别是中央宣传部分管日常工作的副部长王晓晖，中央组织部副部长傅兴国，中央宣传部副部长、文化和旅游部部长胡和平，中央党史和文献研究院院长曲青山，中央军委政治工作部主任助理李军少将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中共中央新闻发布制度正式建立。同年10月30日，中共中央举行首场新闻发布会，介绍党的十九届五中全会精神。当时，徐麟作为主持人在发布会上表示，建立中共中央新闻发布制度，是在中国特色社会主义进入新时代的历史条件下，适应形势发展和时代要求，坚持和加强党的全面领导、提高党的治国理政能力的重要制度安排和制度创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港经济峰会2021开幕演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大家好！很高兴再次出席香港经济峰会。今年峰会的主题是“复原、重建、再生”，对于经历过社会事件、正期望摆脱新冠肺炎的香港，这的确是一个贴切不过的命题。今天我想借用这三个概念，讲讲香港金融业发展的一些现况和趋势。疗伤治病基本上是按照复原、重建、再生这三个阶段顺序而行，但由于金融业对香港的重要性，金管局的工作几乎是三方面同步推进。我们的目的，是要保住根基，提升金融业竞争力，并为长远发展创造机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复原讲复原，首先要稳住根基。在多重打击下，香港经济受到前所未有的挑战，资源较少的中小企更是首当其冲。中小企是香港经济的重要支柱，占企业总数超过98%，就业人数占私营部门的45%。要稳经济、保就业，为经济复原保留实力，中小企是首要支援对象。旧观念当中，银行一般会“落雨收遮”，这次政府、金管局和银行业界通力合作，务求在逆境当中为中小企挡风遮雨。去年5月，在金管局支持下，银行业推出了“预先批核还息不还本”计划，为中小企争取喘息空间。推出至今，计划连同银行其他纾缓措施支援了约91,000宗个案，对象包括企业和个人客户，涉及金额约8,000亿港元。我们最近宣布，将这项计划再次延长6个月至今年10月，另外，金管局辖下的按揭证券公司亦着手优化去年4月推出的“百分百担保特惠贷款”措施，让更多中小企受惠。与此同时，按证公司正配合政府，加紧筹备“百分百担保个人特惠贷款计划”，向失业人士提供支援。在非常时期推出非常措施，银行业界与我们携手合作固然关键，香港金融及银行体系底子雄厚也是强大的后盾。我将之归纳为香港金融业优良的生态系统。面对重重挑战，稳如磐石的联系汇率制度再次发挥作用。港元汇率在2020年以来一直处于强方水平，资金持续流入，金管局从市场吸纳500亿美元，相应地向银行体系注入4,000亿港元，确保市场资金充裕。事实上，过去两年香港银行存款总额增长了8.4%，令“走资”的说法不攻自破。作为经济“水源”的香港银行业，无论是资本充足率、流动性比率还是坏帐率，长期优于国际同业。这些数字在经济蓬勃时看似锦上添花，在经济低迷时就成了雪中送炭的有力工具。过去两年，金管局通过降低银行缓冲资本比率及其他措施，令银行业得以释放1万亿港元的贷款空间，有更大的能力支持企业和个人客户。香港金融生态系统的另一个特点是既深且广，从商业银行、投资银行、股票、债券、资产和财富管理，以至外汇交易等等，我们在各个金融领域都在区内处于领导地位，具有强大的竞争力，在经济面对严重冲击之际，金融业仍然能够保持畅旺，支撑各种经济活动。成熟的金融业，更延伸惠及各种专业服务。香港在法律、会计、税务、风险管理和合规方面都具备一流的水平，加上香港享有声誉的法治制度，独立的司法机构，独特的双语普通法，以及与时并进的金融监管制度，这些环节串连配合，形成一个公平可靠的生态系统，为金融业持续发展创造有利的条件，为经济复原提供强而有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重建在过去接近两年的时间里，我们的“重建”工作主要是针对“信心”两个字。声誉对维系金融市场信心极为重要，过去一段时间，市场不时会流传对香港金融市场的不实传言，加上社交媒体的广泛流传，或多或少会削弱市场人士包括国际投资者对香港的信心。过去一年多，金管局与持份者密切沟通，举办及参与60多场线上交流活动，以事实与数据，向超过15,000位本地及国际金融市场的持份者阐释香港的真实情况，回应他们对香港关心的议题。我们明白，信心是长时间的累积和经营，金管局会继续努力，做好对外沟通工作，省靓国际金融中心这块金漆招牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再生我们更要为经济再发生机做好准备，为香港未来金融发展作铺垫。我会用三个关键词概括金融业未来的发展趋势：内地机遇、绿色金融、金融科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内地机遇内地机遇，更准确的涵义是香港接通内地与国际金融市场的机遇。多年来，香港一直是连接这两个资本市场的主要门户。我们刚才提到香港优良的生态系统，加上“一国两制”，造就了这个特殊的地位。作为中国的一部分，香港在过去四十年一直都是支持内地经济发展的窗口。我们为全球投资者提供熟悉的环境、可靠的渠道进入内地市场。近年来我们经常遇到一个问题：当内地资本市场全面开放时，国际资本便会绕过香港，直接进入内地，香港的价值会否褪色？的确，内地资本市场不断开放和进步，例如放宽外资金融机构持股限制，推出一系列对合格境外机构投资者(QFII)的制度改革，境外投资者进入内地银行间债券市场的渠道进一步完善等等。我们欢迎这些变化，内地庞大的经济规模，必须要有水准和规模都匹配的金融服务去支持，内地金融业当然会得以壮大，而香港具有国际竞争力的金融业，亦肯定会受惠于这种需求。以“债券通”为例，境外投资者早在2010年经已可以直接参与在岸债券市场，而“债券通”这条离岸通道在2017年才开通，但三年多便取得了显著增长，日均成交量在2019年增长两倍，2020年再录得82%增幅，目前约一半的国际投资者交易都是经香港“债券通”进行。这个例子证明，开通在岸、离岸两条通道，让国际投资者按需要选择，是内地金融市场开放的最佳路径。我们正与中国人民银行紧密沟通，期望尽早开通南向债券通。与此同时，我们将会提升香港债务工具中央结算系统(CMU)的系统及服务，好好把握“债券通”发展带来的机遇。至于内地机遇的另一个亮点，就是粤港澳大湾区。眼前我们的工作重点之一就是争取尽快落实“理财通”。大湾区人口超过7,000万，是内地最富庶的地区之一，居民理财需要正处于起飞阶段，“理财通”将为大湾区居民提供跨境投资的便捷渠道，并为香港财富管理业带来新的增长点。今年2月，内地和港澳监管当局签署了合作谅解备忘录，为理财通监管合作奠定基础，目前三地正加紧筹备工作，争取早日开通这个大家热切期待的计划。我们很高兴注意到，在刚通过的国家十四五规划当中，再次确认了香港国际金融中心、全球离岸人民币业务枢纽、国际资产管理中心和风险管理中心的地位，并要求深化扩大内地与香港金融市场互联互通。这些定位，有利于香港金融业在国家发展大局当中继续发挥独特的作用，寻求更大的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色和可持续金融各位，绿色金融及金融科技是引领未来全球金融业发展的两股主要动力，在这两方面香港亦走在较前的位置。先说绿色金融。为了实现《巴黎协定》的气候变化目标，全球需要在2050年之前实现碳中和排放，涉及开支估计每年达一万亿至两万亿美元。2050年这个看来遥远的目标，正在倒逼绿色金融要全面提速。香港站在绿色和可持续发展的前线，并且正在付诸行动。首先，政府致力争取在2050年前实现碳中和，较发达经济体的承诺走前一步。金管局与其他金融监管机构及政府部门携手合作，致力推动绿色及可持续，包括银行、资本市场、资产管理等各个金融领域的发展，协调推进金融业应对气候变化风险。事实上，香港是第一个亚洲经济体，要求相关行业必须在2025年或之前按照二十国集团辖下气候相关财务披露工作小组(Task Force on Climate-related Financial Disclosures)的建议，就气候相关资料作出披露。香港也是政府绿色债券计划的先驱。今年2月，金管局协助政府发行25亿美元绿色债券，深受全球投资者欢迎。为回应市场的强劲需求，财政司司长在年度财政预算案中宣布，将政府绿色债券计划的借款上限加码一倍至2,000亿港元，计划未来五年因应市况再发行合共1,755亿港元的绿色债券，并且透过增加绿色债券发行的多样性，吸引各类投资者。例如我们计划推出零售绿色债券，让市民可以亲身支持本港绿色和可持续发展。在市场拓展方面，政府将在今年中推出“绿色和可持续金融资助计划”，鼓励更多的金融机构、企业、绿色认证机构参与香港的绿色及可持续金融市场，我们也将加强在大湾区的推广，进一步丰富香港的绿色金融生态圈。作为外汇基金的管理人，金管局也身体力行地实践负责任投资，我们已将环境、社会及管治因素，即所谓ESG，纳入投资考虑当中。我们的原则是，当ESG投资与其他投资项目的长线收益相若时，会优先考虑ESG投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技金融科技是另一股动力。近年金融科技在香港发展迅速。自从金管局推出“智慧银行”多项措施以来，推动银行服务数码化，为企业和市民带来了更方便、更多元的体验。金管局在2019年发出第一批虚拟银行牌照以来，全部8家虚银已经投入营运，数目是亚洲之冠。目前开户数目已达到58万，存款总额近200亿元，在起步阶段取得相当不错的成绩，为零售银行市场注入新的动力。展望未来，数据是金融科技更好地服务实体经济和企业的关键。我们正着手建立新一代金融基础设施，计划在2023年推出“商业数据通”，提供渠道让企业按自己意愿与银行分享自己的“数码足迹”。银行可以透过这个平台，提供崭新的贷款产品或流程，让中小企比以前更便捷、更低成本地获得银行信贷。另外，新科技的应用也可以解决一些长期存在的痛点，跨境汇款便是很好的例子。金管局与泰国中央银行共同发起了一个用于跨境支付的央行数码货币(CBDC)项目，近日国际清算银行、人民银行和阿联酋央行也加入这项研究计划，共同探索使用区块链技术，促进实时跨境支付的便利，降低成本并提高支付流程的透明度，并将这项技术放在更多的应用场景，包括跨境资金调拨、国际贸易结算、资本市场交易等。我们很期待项目能够取得实质进展，为企业、为公众提供更便宜快捷的汇款服务。金管局未来另一个金融科技发展重点，是推广银行应用合规科技(Regtech)。Regtech既能帮助银行降低风险管理成本，也可以提升合规工作的效率。现时已经有三分之一的银行采用合规科技方案。为了促进合规科技的应用，金管局制定了为期两年的计划，通过大型活动和比赛、推出采用指数、发布实务指引、构建资讯平台、设立合规科技人才技能架构等，多管齐下，建立一个蓬勃的生态圈。我们的愿景是在五年内将香港构建成合规科技枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结语各位，这个由复原到再生的过程并非一朝一夕就能完成，也不可能一帆风顺。但我对前景充满信心，这份信心来自于我们稳健而有靭力的金融系统，来自于香港作为国际金融中心所具备的各种独特优势，也来自于我们今天的努力为明天所创造的机遇。一个生机蓬勃的金融生态圈，将是保持香港繁荣稳定需要的稳固根基和强大的引擎。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年是否会举行阅兵？刚刚回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央于3月23日上午10时举行新闻发布会，介绍中国共产党成立100周年庆祝活动有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄通塔斯社记者：在中国重大庆祝活动举行期间，中国人民解放军都会有重要的安排，请问今年军队有哪些安排？是否会举行阅兵？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央军委政治工作部主任助理李军少将： 隆重热烈庆祝中国共产党成立100周年，是军队的一项重大政治任务。根据党中央的部署，中央军委对军队庆祝活动作了统一安排，总的考虑是：坚决贯彻习主席一系列重要指示，围绕爱党爱国爱社会主义这个主题，紧扣党对人民军队的绝对领导这条红线，聚焦建军百年奋斗目标，引导官兵在党的旗帜下铸牢军魂，教育全军始终做党和人民完全可以信赖的英雄军队。在具体安排上主要突出了4个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，锻造绝对忠诚。人民军队是党缔造和领导的。军队的庆祝活动，重在铸牢维护核心、听党指挥的思想根基，党史学习教育覆盖全体官兵，激励全军进一步增强对党的信赖拥戴，更加坚定自觉地忠诚核心、维护核心、看齐核心，坚决听习主席指挥、对习主席负责、让习主席放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，感悟思想伟力。百年党史是一部不断推进理论创新，同时又用创新理论掌握群众、改造实践的历史。我们将召开全军庆祝中国共产党成立100周年理论研讨会，举办强军论坛，不断深化理论研究和宣传阐释，从中感悟党的创新理论的思想伟力和实践威力，特别是深刻感悟习近平新时代中国特色社会主义思想的真理光芒，牢固确立习近平强军思想在国防和军队建设中的指导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，赓续革命精神。党的历史是最生动、最有说服力的教科书。我们将在中国人民革命军事博物馆举办“在党的旗帜下前进”主题展览，全新再版《星火燎原》丛书，建成开放海军博物馆部分基本陈列和驻香港部队展览中心等重点军史场馆，依托红色场馆、革命旧址开展情景教育，把好作风带进新征程，把好作风弘扬在新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，矢志强军奋斗。对新时代中国军人来说，奋斗强军、迈向一流，是庆祝党的百年华诞的最好行动。我们将以中央军委名义表彰全军优秀共产党员、优秀党务工作者和先进党组织，推出“最美新时代革命军人”等先进典型，拍摄《守岛人》、《长津湖》、《革命者》等军事题材电影，营造“听党指挥、奋斗强军”的浓厚氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于是否阅兵，根据党中央和中央军委有关部署，在建党百年庆祝活动中没有安排阅兵。全军官兵将在战斗岗位上，庆祝党的百年华诞、守护祖国和人民安宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰卫视记者：中国人民解放军一直强调坚持党对人民军队的绝对领导，请问军队在建党百年活动中怎样体现这一特点？另外，庆祝建党百年活动对于军队来说又有什么特殊的意义呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李军： 很高兴回答记者朋友关心的这个问题。大家都知道，人民军队一诞生，就与党紧紧地联系在一起，始终在党的绝对领导下行动和战斗。军队安排的庆祝活动，把坚持党对人民军队的绝对领导作为最根本的着眼和最鲜明的特色，着力凝聚起人民军队永远听党话、跟党走的忠诚信念。在庆祝我们党百年华诞的重大时刻，军队统筹练兵备战和改革发展开展庆祝活动，你刚才问到特殊的意义，我想概括起来讲，主要体现在“三个更好”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个更好，就是更好铸牢听党指挥的政治灵魂。听党指挥是深深融入人民军队血脉的DNA。军队的庆祝活动，注重从党的百年奋斗历程和伟大成就特别是新时代的历史性成就、历史性变革当中汲取政治滋养，坚持用习近平新时代中国特色社会主义思想特别是习近平强军思想铸魂育人，引导官兵增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，贯彻军委主席负责制，一切行动听从党中央、中央军委和习主席指挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个更好，就是更好汇聚练兵备战的意志力量。 党的百年征程，蕴含着伟大的革命精神和特有制胜之道。全军官兵深刻领会我们党领导革命、建设、改革的宝贵经验，理解把握党运筹指挥军事斗争的战争指导艺术，自觉把焕发的热情转化为奋斗强军的行动，把党的政治优势和组织优势转化为制胜优势，做好随时应对各种复杂困难局面的准备，增强斗争精神，不畏强敌对手，坚决完成党和人民赋予的新时代使命任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个更好，就是更好保持人民军队的本色作风。我们党一路走来，历经沧桑而初心不改、饱经风霜而本色依旧，很重要的“密码”就是培育并坚持了一整套光荣传统和优良作风。全军各级都把重温党的历史、党的初心、党的宗旨作为必修课，推进红色基因代代传工程，引导全军官兵做党的光荣传统和优良作风的忠实传人，永葆老红军的本色，立起新时代人民军队、革命军人的好样子。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627973173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：延长部分税收优惠政策执行期限 支持小微企业、科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月23日电 （记者王震）据财政部网站23日消息，为进一步支持小微企业、科技创新和相关社会事业发展，财政部、税务总局于3月15日发布关于延长部分税收优惠政策执行期限的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告称，《财政部 税务总局关于设备 器具扣除有关企业所得税政策的通知》等16个文件规定的税收优惠政策凡已经到期的，执行期限延长至2023年12月31日。《财政部 税务总局关于延续供热企业增值税 房产税 城镇土地使用税优惠政策的通知》规定的税收优惠政策，执行期限延长至2023年供暖期结束。《财政部 税务总局关于易地扶贫搬迁税收优惠政策的通知》、《财政部 税务总局关于福建平潭综合实验区个人所得税优惠政策的通知》规定的税收优惠政策，执行期限延长至2025年12月31日。《财政部 国家税务总局关于保险公司准备金支出企业所得税税前扣除有关政策问题的通知》等6个文件规定的准备金企业所得税税前扣除政策到期后继续执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告称，对于公告发布之日前已征的相关税款，可抵减纳税人以后月份应缴纳税款或予以退还。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：延长部分税收优惠政策执行期限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站3月23日消息，财政部、税务总局发布《关于延长部分税收优惠政策执行期限的公告》称，为进一步支持小微企业、科技创新和相关社会事业发展，《财政部 税务总局关于设备 器具扣除有关企业所得税政策的通知》等16个文件规定的税收优惠政策凡已经到期的，执行期限延长至2023年12月31日。《财政部 税务总局关于延续供热企业增值税 房产税 城镇土地使用税优惠政策的通知》规定的税收优惠政策，执行期限延长至2023年供暖期结束。《财政部 税务总局关于易地扶贫搬迁税收优惠政策的通知》《财政部 税务总局关于福建平潭综合实验区个人所得税优惠政策的通知》规定的税收优惠政策，执行期限延长至2025年12月31日。《财政部 国家税务总局关于保险公司准备金支出企业所得税税前扣除有关政策问题的通知》等6个文件规定的准备金企业所得税税前扣除政策到期后继续执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港經濟峰會2021開幕演講</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大家好！很高興再次出席香港經濟峰會。今年峰會的主題是“復原、重建、再生”，對於經歷過社會事件、正期望擺脫新冠肺炎的香港，這的確是一個貼切不過的命題。今天我想借用這三個概念，講講香港金融業發展的一些現況和趨勢。療傷治病基本上是按照復原、重建、再生這三個階段順序而行，但由於金融業對香港的重要性，金管局的工作幾乎是三方面同步推進。我們的目的，是要保住根基，提升金融業競爭力，並為長遠發展創造機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　復原講復原，首先要穩住根基。在多重打擊下，香港經濟受到前所未有的挑戰，資源較少的中小企更是首當其衝。中小企是香港經濟的重要支柱，佔企業總數超過98%，就業人數佔私營部門的45%。要穩經濟、保就業，為經濟復原保留實力，中小企是首要支援對象。舊觀念當中，銀行一般會“落雨收遮”，這次政府、金管局和銀行業界通力合作，務求在逆境當中為中小企擋風遮雨。去年5月，在金管局支持下，銀行業推出了“預先批核還息不還本”計劃，為中小企爭取喘息空間。推出至今，計劃連同銀行其他紓緩措施支援了約91,000宗個案，對象包括企業和個人客戶，涉及金額約8,000億港元。我們最近宣布，將這項計劃再次延長6個月至今年10月，另外，金管局轄下的按揭證券公司亦着手優化去年4月推出的“百分百擔保特惠貸款”措施，讓更多中小企受惠。與此同時，按證公司正配合政府，加緊籌備“百分百擔保個人特惠貸款計劃”，向失業人士提供支援。在非常時期推出非常措施，銀行業界與我們攜手合作固然關鍵，香港金融及銀行體系底子雄厚也是強大的後盾。我將之歸納為香港金融業優良的生態系統。面對重重挑戰，穩如磐石的聯繫匯率制度再次發揮作用。港元匯率在2020年以來一直處於強方水平，資金持續流入，金管局從市場吸納500億美元，相應地向銀行體系注入4,000億港元，確保市場資金充裕。事實上，過去兩年香港銀行存款總額增長了8.4%，令“走資”的說法不攻自破。作為經濟“水源”的香港銀行業，無論是資本充足率、流動性比率還是壞帳率，長期優於國際同業。這些數字在經濟蓬勃時看似錦上添花，在經濟低迷時就成了雪中送炭的有力工具。過去兩年，金管局通過降低銀行緩衝資本比率及其他措施，令銀行業得以釋放1萬億港元的貸款空間，有更大的能力支持企業和個人客戶。香港金融生態系統的另一個特點是既深且廣，從商業銀行、投資銀行、股票、債券、資產和財富管理，以至外匯交易等等，我們在各個金融領域都在區內處於領導地位，具有強大的競爭力，在經濟面對嚴重衝擊之際，金融業仍然能夠保持暢旺，支撐各種經濟活動。成熟的金融業，更延伸惠及各種專業服務。香港在法律、會計、稅務、風險管理和合規方面都具備一流的水平，加上香港享有聲譽的法治制度，獨立的司法機構，獨特的雙語普通法，以及與時並進的金融監管制度，這些環節串連配合，形成一個公平可靠的生態系統，為金融業持續發展創造有利的條件，為經濟復原提供強而有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重建在過去接近兩年的時間裏，我們的“重建”工作主要是針對“信心”兩個字。聲譽對維繫金融市場信心極為重要，過去一段時間，市場不時會流傳對香港金融市場的不實傳言，加上社交媒體的廣泛流傳，或多或少會削弱市場人士包括國際投資者對香港的信心。過去一年多，金管局與持份者密切溝通，舉辦及參與60多場線上交流活動，以事實與數據，向超過15,000位本地及國際金融市場的持份者闡釋香港的真實情況，回應他們對香港關心的議題。我們明白，信心是長時間的累積和經營，金管局會繼續努力，做好對外溝通工作，省靚國際金融中心這塊金漆招牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再生我們更要為經濟再發生機做好準備，為香港未來金融發展作鋪墊。我會用三個關鍵詞概括金融業未來的發展趨勢：內地機遇、綠色金融、金融科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　內地機遇內地機遇，更準確的涵義是香港接通內地與國際金融市場的機遇。多年來，香港一直是連接這兩個資本市場的主要門戶。我們剛才提到香港優良的生態系統，加上“一國兩制”，造就了這個特殊的地位。作為中國的一部分，香港在過去四十年一直都是支持內地經濟發展的窗口。我們為全球投資者提供熟悉的環境、可靠的渠道進入內地市場。近年來我們經常遇到一個問題：當內地資本市場全面開放時，國際資本便會繞過香港，直接進入內地，香港的價值會否褪色？的確，內地資本市場不斷開放和進步，例如放寬外資金融機構持股限制，推出一系列對合格境外機構投資者(QFII)的制度改革，境外投資者進入內地銀行間債券市場的渠道進一步完善等等。我們歡迎這些變化，內地龐大的經濟規模，必須要有水準和規模都匹配的金融服務去支持，內地金融業當然會得以壯大，而香港具有國際競爭力的金融業，亦肯定會受惠於這種需求。以“債券通”為例，境外投資者早在2010年經已可以直接參與在岸債券市場，而“債券通”這條離岸通道在2017年才開通，但三年多便取得了顯著增長，日均成交量在2019年增長兩倍，2020年再錄得82%增幅，目前約一半的國際投資者交易都是經香港“債券通”進行。這個例子證明，開通在岸、離岸兩條通道，讓國際投資者按需要選擇，是內地金融市場開放的最佳路徑。我們正與中國人民銀行緊密溝通，期望盡早開通南向債券通。與此同時，我們將會提升香港債務工具中央結算系統(CMU)的系統及服務，好好把握“債券通”發展帶來的機遇。至於內地機遇的另一個亮點，就是粵港澳大灣區。眼前我們的工作重點之一就是爭取盡快落實“理財通”。大灣區人口超過7,000萬，是內地最富庶的地區之一，居民理財需要正處於起飛階段，“理財通”將為大灣區居民提供跨境投資的便捷渠道，並為香港財富管理業帶來新的增長點。今年2月，內地和港澳監管當局簽署了合作諒解備忘錄，為理財通監管合作奠定基礎，目前三地正加緊籌備工作，爭取早日開通這個大家熱切期待的計劃。我們很高興注意到，在剛通過的國家十四五規劃當中，再次確認了香港國際金融中心、全球離岸人民幣業務樞紐、國際資產管理中心和風險管理中心的地位，並要求深化擴大內地與香港金融市場互聯互通。這些定位，有利於香港金融業在國家發展大局當中繼續發揮獨特的作用，尋求更大的機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綠色和可持續金融各位，綠色金融及金融科技是引領未來全球金融業發展的兩股主要動力，在這兩方面香港亦走在較前的位置。先說綠色金融。為了實現《巴黎協定》的氣候變化目標，全球需要在2050年之前實現碳中和排放，涉及開支估計每年達一萬億至兩萬億美元。2050年這個看來遙遠的目標，正在倒逼綠色金融要全面提速。香港站在綠色和可持續發展的前線，並且正在付諸行動。首先，政府致力爭取在2050年前實現碳中和，較發達經濟體的承諾走前一步。金管局與其他金融監管機構及政府部門攜手合作，致力推動綠色及可持續，包括銀行、資本市場、資產管理等各個金融領域的發展，協調推進金融業應對氣候變化風險。事實上，香港是第一個亞洲經濟體，要求相關行業必須在2025年或之前按照二十國集團轄下氣候相關財務披露工作小組(Task Force on Climate-related Financial Disclosures)的建議，就氣候相關資料作出披露。香港也是政府綠色債券計劃的先驅。今年2月，金管局協助政府發行25億美元綠色債券，深受全球投資者歡迎。為回應市場的強勁需求，財政司司長在年度財政預算案中宣布，將政府綠色債券計劃的借款上限加碼一倍至2,000億港元，計劃未來五年因應市況再發行合共1,755億港元的綠色債券，並且透過增加綠色債券發行的多樣性，吸引各類投資者。例如我們計劃推出零售綠色債券，讓市民可以親身支持本港綠色和可持續發展。在市場拓展方面，政府將在今年中推出“綠色和可持續金融資助計劃”，鼓勵更多的金融機構、企業、綠色認證機構參與香港的綠色及可持續金融市場，我們也將加強在大灣區的推廣，進一步豐富香港的綠色金融生態圈。作為外匯基金的管理人，金管局也身體力行地實踐負責任投資，我們已將環境、社會及管治因素，即所謂ESG，納入投資考慮當中。我們的原則是，當ESG投資與其他投資項目的長線收益相若時，會優先考慮ESG投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技金融科技是另一股動力。近年金融科技在香港發展迅速。自從金管局推出“智慧銀行”多項措施以來，推動銀行服務數碼化，為企業和市民帶來了更方便、更多元的體驗。金管局在2019年發出第一批虛擬銀行牌照以來，全部8家虛銀已經投入營運，數目是亞洲之冠。目前開戶數目已達到58萬，存款總額近200億元，在起步階段取得相當不錯的成績，為零售銀行市場注入新的動力。展望未來，數據是金融科技更好地服務實體經濟和企業的關鍵。我們正着手建立新一代金融基礎設施，計劃在2023年推出“商業數據通”，提供渠道讓企業按自己意願與銀行分享自己的“數碼足跡”。銀行可以透過這個平台，提供嶄新的貸款產品或流程，讓中小企比以前更便捷、更低成本地獲得銀行信貸。另外，新科技的應用也可以解決一些長期存在的痛點，跨境匯款便是很好的例子。金管局與泰國中央銀行共同發起了一個用於跨境支付的央行數碼貨幣(CBDC)項目，近日國際清算銀行、人民銀行和阿聯酋央行也加入這項研究計劃，共同探索使用區塊鏈技術，促進實時跨境支付的便利，降低成本並提高支付流程的透明度，並將這項技術放在更多的應用場景，包括跨境資金調撥、國際貿易結算、資本市場交易等。我們很期待項目能夠取得實質進展，為企業、為公眾提供更便宜快捷的匯款服務。金管局未來另一個金融科技發展重點，是推廣銀行應用合規科技(Regtech)。Regtech既能幫助銀行降低風險管理成本，也可以提升合規工作的效率。現時已經有三分之一的銀行採用合規科技方案。為了促進合規科技的應用，金管局制定了為期兩年的計劃，通過大型活動和比賽、推出採用指數、發布實務指引、構建資訊平台、設立合規科技人才技能架構等，多管齊下，建立一個蓬勃的生態圈。我們的願景是在五年內將香港構建成合規科技樞紐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　結語各位，這個由復原到再生的過程並非一朝一夕就能完成，也不可能一帆風順。但我對前景充滿信心，這份信心來自於我們穩健而有靭力的金融系統，來自於香港作為國際金融中心所具備的各種獨特優勢，也來自於我們今天的努力為明天所創造的機遇。一個生機蓬勃的金融生態圈，將是保持香港繁榮穩定需要的穩固根基和强大的引擎。謝謝大家！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央召开今年首场新闻发布会 中宣部副部长徐麟主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）3月23日上午10时，中共中央举行今年首场新闻发布会，介绍中国共产党成立100周年庆祝活动有关情况。这是自2020年建立中共中央新闻发布制度以来，举行的第二场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会由中宣部副部长、国务院新闻办公室主任徐麟主持。现场共5位发布人，分别是中央宣传部分管日常工作的副部长王晓晖，中央组织部副部长傅兴国，中央宣传部副部长、文化和旅游部部长胡和平，中央党史和文献研究院院长曲青山，中央军委政治工作部主任助理李军少将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐麟开场说道，今年是中国共产党成立100周年。100年来，中国共产党始终坚守为人民谋幸福、为民族谋复兴的初心和使命，团结带领中国人民顽强拼搏、接续奋斗，取得举世瞩目的伟大成就。中国的发展，既让中国人民过上好日子，也造福世界，促进了人类和平与发展的崇高事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庆祝中国共产党成立100周年，是我们党和国家政治生活中的大事，国内外高度关注。为庆祝党的百年华诞，党中央将举行一系列活动。今天，我们举行中共中央新闻发布会，请有关方面负责人向大家介绍中国共产党成立100周年庆祝活动的主要安排和考虑，回答媒体关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，这是继去年10月30日中共中央首场新闻发布会之后，徐麟连续第二次主持中共中央新闻发布会。今年2月，最新版新闻发言人名录公布，徐麟作为“新面孔”进入262人大名单，任中宣部（加挂国新办牌子）新闻发言人。他也是整个发言人名单中，为数不多的正部级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除徐麟外，国新办对外新闻局局长陈文俊、对外新闻局副局长寿小丽、对外新闻局副局长邢慧娜共同组成中宣部（加挂国新办牌子）新闻发言人团队。今年截至目前，其余三人均已公开亮相主持国新办新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中共中央新闻发布制度正式建立。去年10月30日举行了首场中共中央新闻发布会，介绍党的十九届五中全会精神。徐麟当时表示，建立中共中央新闻发布制度，是在中国特色社会主义进入新时代的历史条件下，适应形势发展和时代要求，坚持和加强党的全面领导、提高党的治国理政能力的重要制度安排和制度创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”先进制造业集群发展蓝图酝酿待出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，先进制造业集群的建设与发展将全面提速。记者22日从工信部获悉，工信部通过集群竞赛的方式，围绕新一代信息技术、高端装备、新材料、生物医药等重点领域，遴选25个先进制造业集群作为重点培育对象，包括深圳市新一代信息通信集群、上海市集成电路集群、南京市新型电力（智能电网）装备集群等。目前，25个重点支持集群正在进行公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，工信部下一步将形成“十四五”时期全国集群发展的一张蓝图，包括制定实施专项发展行动、支持集群内制造业创新中心建设、强化政府投资基金支持、谋划一批重大工程和项目等举措，打造一批有国际竞争力的先进制造业集群。集群所在地支持细则也进一步明确，围绕资金支持、个税减免、中小企业培育等进一步出台针对性举措，瞄准千亿级、万亿级的规模打造集群发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进先进制造业集群发展，是我国推动制造业优化升级、参与全球产业链分工合作的重要途径。工信部规划司相关负责人表示，我国制造业正处于由大变强的关键时期，培育发展一批先进制造业集群，是推动我国制造业在产业组织和空间布局上实现高质量发展的重要支撑，对优化和稳定产业链供应链，构建现代产业体系，畅通制造业国内国际双循环具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在“十四五”的新起点上，先进制造业发展的新图景进一步明确。“十四五”规划纲要提出，培育先进制造业集群，推动集成电路、航空航天、船舶与海洋工程装备、机器人、先进轨道交通装备、先进电力装备、工程机械、高端数控机床、医药及医疗设备等产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对重点集群，更多支持举措正在酝酿中。记者从工信部规划司获悉，将进一步完善顶层设计，开展先进制造业集群发展专项行动，加快强链补链，优化制造业创新中心建设布局，推动产业共性关键技术攻关，培育一批具有全球竞争力的“链主”企业和“专精特新”中小企业。支持集群创新治理模式，培育建设专业化集群发展促进组织。依托市场化机制，发挥政府投资基金政策作用，谋划一批重大工程和项目，推进产业基础高级化、产业链现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关集群所在地也紧抓产业升级窗口，锚定“十四五”时期千亿级、万亿级的发展目标，推动制造业高质量发展。南京提出，到2025年新型电力（智能电网）装备集群产值突破4000亿元。株洲提出，建成世界级先进轨道交通装备产业集群，到2025年实现集群规模突破2000亿元，建设世界一流的轨道交通装备研发中心、国际领先的轨道交通装备智造中心。广深佛莞智能装备产业集群提出，到2025年建成产值突破万亿元的世界级智能装备产业集群，形成创新活跃、结构优化、规模领先的智能装备产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新、人才、资金等资源也将进一步集结。记者了解到，上海集成电路集群“十四五”期间将再投入3000亿元，同时在人才落户、个税减免、中小企业培育、产业基金支持等方面出台有针对性的政策，保障产业发展。深圳将面向深广高端医疗器械集群支持重点项目建设，发挥政府基金引导作用，吸引产业投资基金和创业投资机构，建立全链条资本支持方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年启动先进制造业集群培育工作以来，工信部创新方式，搭建集群间相互比拼的“赛场”，先后通过两轮集群竞赛，最终拟确定25个重点支持集群。工信部规划司相关负责人表示，竞赛旨在通过“赛马论英雄”，从不同行业领域内的领先者中，按照统一的评价标准，选出能承担国家使命、代表我国参与全球竞争合作的“国家先进制造业集群”，让它们去冲击“世界冠军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新机制和利好举措的推动下，先进制造业集群正推动企业集聚和产业发展由“物理相加”转向“化学相融”，在提升协同创新能力、增强产业链上下游紧密协作、加快区域协同发展等方面取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省深广高端医疗器械集群覆盖了500多家高端医疗器械企业，尽管跨越深圳、广州两市，但上下游产业链却结合得十分紧密。生产上，医用生物材料、传感器、探测器等关键零部件供应企业高度聚集，形成了“一小时”外协与定制加工供应圈。流通上，物流、仓储等第三方供应链企业达到上万家，为畅通上下游企业流通提供强有力支撑。2019年，该集群产值达到255亿元，占全国高端医疗器械总产值的42.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛市轨道交通装备集群拥有产业链上下游企业479家，产品本地配套率超过50%，产业带动全国各轨道交通地域经济8000亿元以上。依托中车&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601126','&amp;#x56DB;&amp;#x65B9;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601126/"&gt;四方股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601126/"&gt;601126&lt;/a&gt;）、中车四方所等龙头企业与国内一流大学和核心配套企业，共建产业技术创新战略联盟，促进大中小企业融通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地方通过培育发展先进制造业集群，凭借产业发展基础和特色，将有效促进产业、创新、人才、资本、数据等资源在一定区域的集聚，增强区域发展的协同性。”中国科学院科技战略咨询研究院研究员赵作权表示，先进制造业集群建立了政产学研用网络化协同机制，促进制造业与技术创新有效连接，加快科技创新成果向大规模商业化转化。同时，强化产业链的水平分工和垂直整合，“链主”企业与上下游“专精特新”中小企业紧密配套，使产业链供应链更加灵活并富有韧性，有效形成规模经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工信部将加强对先进制造业集群的指导和评估，优化集群竞赛机制，做好集群的动态管理。通过竞赛引导，加快建立国家、省、市多梯次集群培育体系，促进形成集群竞相发展、质量水平不断提升的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子信息产业发展研究院规划所区域发展研究室主任侯彦全表示，营造良好的政策环境，将进一步增强集群发展生命力。下一步需做好集群政策的统筹兼顾，创建包含产业、创新、财政、金融、区域和公共服务等政策在内的集群政策工具箱，针对集群共性需求，搭建人流、物流、资金链、信息流汇聚的各类公共服务平台。在支持龙头企业与产业链上下游中小企业建立根植于本地的区域配套供应体系的同时，鼓励中小企业“抱团合作”，积极参与全球化发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中共中央首场新闻发布会：建党百年庆祝活动没有安排阅兵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972911.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华视点23日消息，中央军委政治工作部主任助理李军介绍，根据党中央和中央军委有关部署，在建党百年庆祝活动中没有安排阅兵。全军官兵将在战斗岗位上庆祝党的百年华诞，守护祖国和人民安宁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627972911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央首场新闻发布会：一大批红色题材文艺精品力作将推出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华视点23日消息，中宣部副部长、文化和旅游部部长胡和平介绍，文艺方面，组织复拍了民族歌剧《白毛女》、芭蕾舞剧《红色娘子军》等一批经典剧目，重新展出了徐悲鸿的《奔马》等一批经典美术作品。新拍了话剧《三湾那一夜》、京剧《红军故事》等一系列作品。同时，民族歌剧《扶贫路上》、话剧《人民至上》等一批反映新时代伟大成就的现实题材作品不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210323/c627971482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>