<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 12:49:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>聚焦城投转型、盘活国有存量资产等，这场研讨会都讲了啥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国制造业单项冠军企业成长迅速：848家企业中有39家进入中国制造业500强 5家进入世界500强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共创繁荣新时代 习近平这样强调发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”城市基础设施规划聚焦绿色智能 推进区域城乡协调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：纵深推进“百日行动”，确保各项部署要求落到实处、见到实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：对53个罚款事项进行取消和调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“限薪”专治“炫富”！财政部重磅发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年民营企业贷款余额同比增长11.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《上海国资》杂志2022年第7期出刊！保链 稳链 补链 强链 国企显担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641111861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641111861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《决定》 取消和调整一批罚款事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>率先开展行政复议全方位综合改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促外资推动经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110289.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641110289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国打破这一领域保持了23年的世界纪录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/433f61e3cd152ae7" id="b95ec7425ced667626350a64934e618b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/63e86942e8973285" id="03ab872e39fb4657055f18588cd0a64e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e9aa4e4205f8c0ec" id="2695a102d8d9ff492569e3077948d6fd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/299ea49b1322c625" id="fdd665d34aaea30e012429a71896a57e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国科学院合肥物质科学研究院获悉，8月12日国家重大科技基础设施“稳态强磁场实验装置”实现重大突破，创造场强45.22万高斯的稳态强磁场，超越已保持了23年之久的45万高斯稳态强磁场世界纪录。由多位中国科学院院士、中国工程院院士组成的专家组鉴定认为，该成果达到国际领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强磁场是探索科学前沿的一种极端实验条件，在发现新现象、催生新技术方面具有不可替代的作用，自1913年以来在高温超导、量子材料、生命科学等领域屡有重大发现，已有约20项相关成果获得诺贝尔奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳态强磁场实验装置是国家发展改革委“十一五”期间立项的国家重大科技基础设施，2017年通过国家验收并正式投入运行，使我国成为美国、法国、荷兰、日本之后第五个拥有稳态强磁场的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院合肥物质科学研究院是稳态强磁场实验装置的承建法人单位，中国科学技术大学为共建单位。科研团队经过多年自主创新，在建成世界一流稳态强磁场基础上，不断创新磁体结构、优化制造工艺，于8月12日成功创造45.22万高斯的场强新高，刷新同类型磁体的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/eeed06d4d163ae01" id="1cbd618064ffff56e99b0b6bf788ecc9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实验数据图(中国科学院合肥物质科学研究院提供)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“45.22万高斯有多强？地球磁场约等于0.5高斯，新纪录相当于地球磁场的90多万倍。”中国科学院合肥物质科学研究院强磁场科学中心学术主任匡光力说，就像显微镜放大100倍比放大10倍能看得更清楚，磁场越强，越有助于探明物质的内部结构，为人类发现自然规律、研发新型技术提供更好的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院士叶朝辉说，实现45.22万高斯，意味着人类操控磁场的能力达到新高度，让科学家做研究时看得更准、更清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/afc9905088a38d39" id="db7be2043fd069ced909c19e57553f02" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为科研团队合影(中国科学院合肥物质科学研究院提供)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，稳态强磁场实验装置投入使用以来，到目前已运行超过50万个机时，为国内外170多家科教机构提供了实验条件，支持科研人员在物理、化学、材料、生命、工程技术等领域开展3000多项前沿研究，取得系列重要科研突破。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春刚参赞出席中土优先经济项目线上对接会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月9日—12日，由中国商务部欧亚司主办，中国机电产品进出口商会承办的“中土两国优先经济项目对接会”通过视频方式召开，土外交部国际经济合作局参赞朱玛耶夫，中国商务部欧亚司二级巡视员(副司级)杨修敏、中国驻土库曼斯坦大使馆经商参赞王春刚、中国机电产品进出口商会副会长石永红以及中土双方有关机构、企业代表等60余人参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/280a597488ede651" id="9801860385838747a42d46ef3475dc13" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议旨在推动落实中土两国元首2021年5月通话达成的重要共识，实施一批优先经济项目，推动两国在能源、化工、通信、铁路、造船等领域深入合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，王春刚参赞在第5场视频会议上做了总结发言。他指出，推动落实优先经济项目是深化两国合作、巩固传统友谊的重要方式。当前中土两国关系处于快速发展时期，各领域合作不断加强。通过此次线上对接，两国相关机构和企业加深相互了解，增进彼此信任，各自关切问题得到回应，为下一步项目实施奠定了坚实基础。驻土库曼斯坦使馆经商处作为连接中土两国经贸合作的桥梁，将一如既往支持两国企业开展各领域合作，并尽全力提供支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　驻土库曼斯坦使馆经商处李志强随员陪同参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提速增效 为制造业添劲赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为确保新的组合式税费支持政策落实落细，国家税务总局山西转型综合改革示范区税务局立足税收职能作用，深入便民办税春风行动，组建税收专家团队，为制造业等重点行业注入资金“活水”，巩固壮大实体经济根基，为稳经济、保发展注入税收动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这笔钱缓解了我们企业的资金压力。”近日，在办理完全部退税手续后，太焦城际铁路山西有限责任公司总经理白沛锋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太焦高速铁路是连接河南省焦作市与山西省太原市的一条高速铁路，串联焦作、晋城、长治、晋中等地，是《中长期铁路网规划》(2016年版)中“八纵八横”高速铁路主通道之一“呼南通道”的重要组成部分。截至2020年12月，太焦高速铁路由焦作站至太原南站，正线全长358.764千米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门对太焦城际铁路山西有限责任公司实行专项对接，第一时间启动工作预案，指派专人为企业提供“一对一”全流程跟踪服务办理留抵退税，打通政策落实“最后一公里”；同时，进一步压缩审核审批程序，协调国库、人民银行和财政部门开通绿色通道，多方聚力确保退税款及时到账，确保企业尽快收到退税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说起今年整个退税过程，白沛锋补充道：“去年8月初，我们就办理过10.18亿元的留抵退税，今年再次办理，企业办税人员显得信心十足。但还是没想到今年退税流程更为便捷高效，完全不用我们操心费力，只需简单地按照操作指引讲解履行手续就完成了退税。这笔18.67亿元退税款，缓解了2022年公司运营资金压力，盘活了公司资金流，切实减轻了企业的负担，为郑太高铁加快技术改造、设备更新，安全优质运营提供了强有力的保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：梓莘)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：8月12日新增本土“646+1359”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日0—24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例704例。其中境外输入病例58例，本土病例646例(海南594例，广东12例，江西9例，浙江7例，四川5例，重庆4例，西藏4例，内蒙古2例，福建2例，青海2例，新疆2例，上海1例，江苏1例，广西1例)。新增本土无症状感染者1359例。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国取消和调整一批罚款事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推进“放管服”改革、优化营商环境，国务院日前印发《关于取消和调整一批罚款事项的决定》(以下简称《决定》)，取消和调整了公安、交通运输、市场监管领域行政法规和部门规章设定的53个罚款事项，其中，取消29个罚款事项，调整24个罚款事项。这些罚款事项主要集中在与企业和群众生产生活密切、社会关注度较高的领域，取消和调整的目的是切实减轻企业和群众负担，让企业和群众感受到实实在在的好处。《决定》明确了这些罚款事项的名称、设定依据、处理决定和替代监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》取消和调整的53个罚款事项，共涉及修改11部行政法规，修改和废止20部部门规章。为了最大限度推进清理成果落地见效，《决定》对修改行政法规、修改和废止部门规章提出了明确的时间要求，有关部门要在《决定》印发之日起60日内向国务院报送有关行政法规修改草案送审稿，并完成有关部门规章修改和废止工作，部门规章需要根据修改后的行政法规调整的，要在相关行政法规公布后60日内完成修改和废止工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了保护人民群众和市场主体合法权益，维护行政管理秩序和公共利益，《决定》强调，罚款事项取消后，确需制定替代监管措施的，有关部门要依法认真研究，严格落实监管责任，创新和完善监管方法，规范监管程序，提高监管的科学性和精准性，进一步提升监管效能，为推动高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院将继续组织清理其他领域的罚款事项，目前有关工作已经同步开展。国务院有关部门将对应当清理的罚款事项，及时予以取消和调整，切实维护人民群众和市场主体合法权益，持续营造法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：武佳乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以改革开放为经济发展增动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9e7a53d2e2b1905b" id="eb943f715484d55c1c36160fa5f7aad0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8ccace9299ae5c80" id="545231c026d7c0addee311935bb590c9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打印&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现‘两个一百年’奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不论世界发生什么样的变化，中国改革开放的信心和意志都不会动摇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门攻坚克难、积极作为，继续把改革开放推向深入，不断巩固经济回升向好趋势。国企改革三年行动主体任务基本完成，中央企业实现营业收入19.2万亿元，同比增长12%。外贸外资双双延续稳中向好发展态势，其中外贸进出口总值达19.8万亿元，同比增长9.4%；实际使用外资7233.1亿元，按可比口径增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，中共中央政治局召开会议指出：“要以改革开放为经济发展增动力。”“要继续实施国企改革三年行动方案。”“要积极促进出口、扩大进口，做好技术、外资引进工作，推动共建‘一带一路’高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界百年变局和世纪疫情叠加，全球经济复苏脆弱乏力，世界进入新的动荡变革期。与此同时，中国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面不会改变。越是环境复杂，我们越是要以更坚定的信心、更有力的措施，把改革开放不断推向深入，为推动高质量发展增添更强动力、作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续将国企改革向纵深推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放，当代中国最显著的特征、最壮丽的气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　神舟十三号顺利返回、神舟十四号再探天河，“国和一号”示范电站1号机组完成首台主泵安装，重大创新成果持续涌现……今年上半年，中央企业迎难而上、顶压前行，营业收入、利润总额、净利润同比分别增长12%、7.1%、6.1%，固定资产投资(不含房地产)同比增长6.7%，运行质量持续改善，为国民经济提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动收官之年，国资国企锁定重点任务，深入推进改革。中国特色现代企业制度建设更加深入，重组整合取得积极进展，市场化改革持续落地见效，全员绩效考核全面推开，“科改示范行动”充实扩围……截至6月底，中央企业和地方层面任务举措完成率均超过95%，三年行动主体任务基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，我们将全面梳理自查改革任务落实情况，针对短板、弱项采取更为精准有力的措施，并将市场化机制等关键改革任务放在突出位置，对改革实效进行再评估再检验，确保改革质量双优。”国务院国资委秘书长彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——优化国有资本布局。组建中国矿产资源集团有限公司，国家管网集团、中国宝武、鞍钢、保利集团加快推进重组后业务整合融合，医疗、检验检测等领域资源整合加快……上半年，中央企业战略性重组和专业化整合蹄疾步稳，“两非”(非主业、非优势)业务剥离完成率达96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国资委将深入推进国有经济布局和结构调整，有效解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，实现主责主业更加聚焦、产业结构更加清晰。”彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——增强技术创新能力。作为国有资本投资公司，今年以来，国家开发投资集团有限公司加快以私募股权投资为手段培育战略性新兴产业。上半年，国投旗下各基金管理公司新增投资项目金额109亿元，主要聚焦在高端装备与智能制造、信息技术、新能源汽车及零部件、医药医疗、新材料等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年，国投将按照国有资本投资公司功能定位要求，系统梳理业务、调整优化结构，不断提升研发投入强度，加强对‘专精特新’企业的投资和培育。”国家开发投资集团有限公司董事长付刚峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——激发企业内生动力。今年上半年，中国五矿经营业绩再创新高，营业收入同比增长，运营质量效率持续改善。“在目标确定、结果核定等关键环节，中国五矿将加快构建既利于分配更利于激励的‘进步指数’考核体系，更好发挥考核指挥棒、风向标、助推器作用，打造世界一流金属矿产企业集团。”中国五矿集团有限公司董事长翁祖亮介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，国务院国资委将按照锁定重点、狠抓收官、谋篇布局的要求，全力以赴打好高质量收官战，同时认真总结相关成果，持续将国企改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设更高水平开放型经济新体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，全球领先的科技公司默克宣布，其先进半导体一体化基地正式签约落户江苏张家港。默克公司表示，将于2025年前向其电子科技业务新增在华投资至少10亿元，新增投资将聚焦芯片制造领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对我们来说，中国是最重要的市场之一。中国将发展数字经济作为把握新一轮科技革命和产业变革新机遇的战略选择，这也将为未来中国新一代数字基础设施奠定坚实基础。”默克公司执行董事会成员兼电子科技业务首席执行官毕康明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国综合国力大幅跃升，要素禀赋、产业结构、科技创新水平显著提升，开放型经济竞争力显著增强。“要始终坚持以开放促改革、促发展、促创新，建设更高水平开放型经济新体制，推动我国经济发展实现动力变革、效率变革、质量变革。”中国国际经济交流中心科研信息部副部长王晓红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放宽市场准入，扩大开放领域——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大开放，中国‘说到做到’。”宝马集团相关负责人高乐表示，今年，中国开始施行新版《外商投资准入特别管理措施(负面清单)》，取消乘用车制造外资股比限制等。上半年，总投资额超百亿元的华晨宝马生产基地大规模升级项目(里达工厂)正式开业，宝马集团对中国市场充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高水平开放为构建新发展格局提供稳定安全的供应链保障。”中国贸促会相关负责人表示，下一步，将充分发挥贸促会连接政企、衔接内外、对接供需的功能作用，全面准确了解外资企业诉求并积极推进解决，办好系列政企对话会，推动优化营商环境，让中国始终成为外商投资的沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善开放平台，打造开放高地——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，第五届进博会签约仪式举行。截至目前，企业展签约面积超过规划面积的76%，已签约的世界500强和行业龙头企业达到260家。“今年，勃林格殷格翰将连续第四年参展进博会。我们正在积极准备，希望将更多优秀的产品带到第五届进博会上。”德国制药企业勃林格殷格翰全球高级副总裁高齐飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服贸会、广交会、进博会……作为我国重要的对外开放平台，这一系列展会彰显了中国开放市场、与全球共享机遇的诚意。商务部国际贸易经济合作研究院院长顾学明建议，要依托各类展会合作平台和自贸试验区、自由贸易港等对外开放高地，积极发展跨境电商、市场采购、离岸贸易等外贸新模式新业态，加快复制推广制度创新成果，为我国深化改革开放积累更多经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，提升开放水平——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，花旗银行获批参与上海自贸试验区临港新片区跨境贸易投资高水平开放外汇管理改革试点。该行是首批获批的四家银行中唯一的外资银行。随着金融业对外开放进入新阶段，我国基本建立了外商投资准入前国民待遇加负面清单的管理制度，双向开放的金融体系加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要完善以贸易投资自由化便利化为核心的政策制度体系，持续放宽市场准入，推进制造业、服务业、农业扩大开放。”顾学明建议，在货物贸易通关、许可、检疫方面实施更加便利的措施，加快出台全国版跨境服务贸易负面清单。鼓励银行、证券、保险等金融机构发展，提升跨境金融便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造国际合作和竞争新优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史长河总会奔涌向前，开放发展的历史大势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，随着首对500米长的钢轨从运输列车上缓缓牵出，印尼雅万高铁正式启动正线有砟轨道铺设工作，标志着雅万高铁建设全面转入线上施工阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“一带一路”倡议和中印尼两国务实合作的标志性项目，雅万高铁是中国高铁首次全系统、全要素、全产业链在海外落地。项目建成后，雅加达到万隆的旅行时间将由现在的3个多小时缩短至40分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界百年变局和世纪疫情相互交织，新兴市场国家和发展中国家团结自强的意志更加坚定。要持续深化改革开放，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展，塑造良好的外部发展环境，打造国际合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——推动与共建“一带一路”国家贸易投资合作优化升级，扩大双向贸易和投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国与“一带一路”沿线国家货物贸易额达6.3万亿元，同比增长17.8%，占比提高到31.9%。对沿线国家非金融类直接投资达650.3亿元，增长4.9%，占比提高到18.5%。同期，沿线国家对华实际投资达452.5亿元，增长10.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以高质量共建‘一带一路’为引领拓展国际市场新空间。”王晓红表示，要秉持共商共建共享原则推动“一带一路”建设行稳致远，构建更紧密、更广泛的利益共同体，不断扩大朋友圈。加强西部陆海新通道和中欧班列建设，构建中西部面向“一带一路”的贸易大通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——积极参与全球治理体系改革和建设，构建高标准自由贸易区网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在RCEP山东企业服务中心海关签证窗口，山东中地进出口有限公司为一批出口日本的纺织品办理了一份RCEP原产地证书。凭此证书，货物在日本通关时的进口关税可由5.3%降为4.3%。相关数据显示，今年1至6月，我国出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明26.6万份、货值979亿元，可享受进口国关税减让7.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署相关负责人表示，将指导符合相关要求的企业积极申请经核准出口商资格，加强企业培训和政策辅导，帮助更多企业掌握RCEP关税减让安排和原产地规则，引导企业充分利用政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走过千山万水，但仍需跋山涉水。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，解放思想、大胆创新、真抓实干、奋发进取，以更大魄力、在更高起点上推进改革开放，一定能在全面建设社会主义现代化国家新征程中创造新的辉煌。(记者杜海涛刘志强罗珊珊)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放大省稳住外资外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者丁茜茜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省商务厅二级巡视员夏网生，从事商务工作近20年，他用“稳、高、融”3个字总结了近十年来江苏外资外贸工作的巨大进步——在应对风险中实现了“稳”，在转型升级中实现了“高”，在内外循环中实现了“融”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这十年，国际贸易形势复杂，近年来又遇上疫情，在各种大风大浪里，江苏外资外贸基本盘稳住了，这个‘稳’，不是简单的‘守’，而是主动出击，‘稳’中有‘进’。”他向记者出示一组数据：2012年至2021年，全省进出口总额从3.5万亿元增加到5.2万亿元，稳居全国第二位；2012年至2021年，全省累计吸收外资超2400亿美元，占全国比重保持在18%左右，十年间江苏利用外资规模有8年位居全国第一。与此同时，新业态新模式蓬勃发展，13个设区市实现国家跨境电子商务综合试验区全覆盖，全省国家级服务贸易载体增至17个，数量全国第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在夏网生看来，“高”的细节则体现在外贸企业一次次转型升级中——越来越多的江苏企业乘风破浪最终成为全球领先的龙头企业；也体现在外资企业投出的一张张“信任票”中——世界500强企业中，已有近400家投资落户江苏。他举例说，“比如博西家电、西门子、SK海力士等企业，最初落地江苏的主要是生产和销售环节，后来逐步扩大产能、设立研发中心乃至地区总部，目前全省已经累计认定331家跨国公司地区总部和功能性机构，这背后离不开江苏着力打造市场化、法治化、国际化的世界一流营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲到“融”时，夏网生想起近年来每年11月和江苏“买手天团”一起赴进博会“买买买”。他表示，很多企业先是“买买买”，在改造提升产品之后又“卖卖卖”，“一买一卖”之间实现了一次内外循环。关于“融”的故事还有很多：刚满3周岁的江苏自贸试验区，产业创新质态不断提升，新型离岸国际贸易等新业态快速增长；苏州工业园区、中韩(盐城)产业园等开放平台，抢抓RCEP(区域全面经济伙伴关系协定)实施机遇，深度融入“双循环”，在新的领域探索合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策效果显现 7月M2增速继续回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641109933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行8月12日公布7月金融数据，其中广义货币（M2）余额同比增速连续5个月回升。专家表示，M2同比增速继续回升说明当前市场流动性充裕，体现了财政、货币政策协同发力的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币供应量充足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，7月末，M2余额257.81万亿元，同比增长12%，增速分别比上月末和上年同期高0.6个和3.7个百分点。多位专家表示，留抵退税政策扩围、财政支出力度加大等因素补充了企业财力，降低了季度初企业缴税的影响，推动了7月M2同比增速上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，M2同比增速继续回升，主要是因为财政、货币政策持续发力，增加了基础货币投放，由此带动居民、企业部门存款明显增加，反映出当前国内货币供应量充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青称，M2同比增速达到近6年来的最高水平，主要原因在于7月财政退税料继续保持较大规模，此举增加了企业存款，推高M2同比增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民银行通过多种货币政策工具组合保持了市场流动性合理充裕，尽管信贷派生效应减弱，但财政支出稳增长力度加大，有助于改善流动性。”民生银行首席经济学家温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明指出，M2同比增速继续回升说明当前市场流动性非常充裕，未来金融管理部门或着力扩大有效需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月末，狭义货币（M1）同比增长6.7%，增速分别比上月末和上年同期高0.9个和1.8个百分点。王青认为，M1同比增速略有所提高主要与上年同期基数下行有关，以及退税增加了部分企业活期存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月新增信贷6790亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行数据显示，7月人民币贷款增加6790亿元，同比少增4042亿元。业内专家表示，6月银行季末信贷冲量力度较大，6月人民币贷款增加了约2.81万亿元，这对7月形成了一定的透支效应。同时，当前实体经济融资需求有待进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华表示，7月新增人民币贷款同比明显少增，而票据融资再度反弹，一方面反映出实体经济融资需求偏弱，复苏基础有待夯实；（下转A02版）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641109933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政非税收入占比上升寻因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4ab14d2de4f3c06a" id="4ac9c9b20c20c4118f327e53e20ec5b5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报记者杜涛骆如燕8月初一日，晚10点30分，北方某市财政部门的相关负责人刚刚从办公室离开。他在白天陪同上级检查开会后，才能在晚上回顾和计划一下当天和明天的工作。“看看收入和债务，今年财政可持续性真的遇到了些问题。”该负责人表示，今年财政收入下滑明显，土地收入滑坡和留抵退税带来了财政压力，其中很重要的一个表现就是非税收入占比又上来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人告诉经济观察报，今年上半年，他所在城市的非税收入在一般公共预算中的占比已经接近40%，以前年景好的时候，非税收入仅占一般公共预算的10%，而且，这一情况也出现在他所了解的其他部分城市中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入是指除税收以外，由各级政府、国家机关、事业单位、代行政府职能的社会团体及其他组织依法利用政府权力、政府信誉、国家资源、国有资产或提供特定公共服务、准公共服务取得的财政性资金，是政府财政收入的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般公共预算非税收入涵盖众多，主要包括：专项收入、行政事业性收费收入、罚没收入、国有资本经营收入等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年上半年，在财政收入普遍承压的背景下，全国及多地非税收入占一般公共预算收入比例呈现明显上升势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部公布的2022年上半年财政收支情况显示，上半年，非税收入19657亿元，比上年同期增长18%，增速与2021年持平，一般公共预算收入扣除留抵退税因素后增长3.3%，增速较2021年同期的21%大幅度下滑，因此非税收入占一般预算比例也从14%上升至18%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位财政人士对记者解释，2022年上半年非税收入属于被动上升，主要原因是上半年留抵退税数据太大，影响了一般公共预算整体的增长，非税收入所受影响较小，因此占比明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表达了对非税收在一般预算中占比较高的担忧。尽管他认为，随着留抵退税影响的回落，下半年税收状况会有所好转，但是非税收入占比的提高也反映了当前财政面临的普遍困难，要重视这一收入占比高背后的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合多地披露的数据以及地方财政人士的说法，目前在非税收入中占比较高，且对非税收入增长贡献较高的项目来自于国有资产使用、处置收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会副秘书长冯俏彬告诉经济观察报，以前担心非税占比过高，主要是担心非税的增长来自对企业和公众的行政性收费增加，会加重社会的负担。从可持续财政角度来看，税收占比高意味着良性健康。近十年，税收一般占四本账全口径的50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冯俏彬看来，目前非税收入占比的提高，大部分应该是来自于国有资源和资产的处置和使用收入。说明面对地方财力紧张的情况，地方政府正在积极寻找收入来源，渡过当下的难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非税收入占比增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年非税收入增幅高于税收，且在地方一般预算收入中的占比均有不同程度的提升，多数地方占比达到30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部解释称，上半年，全国非税收入增长18%。其中，中央非税收入增长53.2%，主要是原油价格上涨带动石油特别收益金专项收入增加、按规定恢复征收的银行保险业监管费收入入库等拉高中央非税收入增幅45.4个百分点。地方非税收入增长15.5%，其中国有资源(资产)有偿使用收入增长29.6%，国有资本经营收入增长49.6%，两项合计拉高地方非税收入增幅12个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经公布2022年上半年财政预算执行情况的多个省份，非税收入在一般预算中的占比呈现增长态势，在税收收入按自然口径(未扣除留抵退税影响)普遍同比负增长的情况下，非税收入依然保持了较高速的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省1-6月，全省一般公共预算收入完成1933.5亿元，分结构看，税收收入完成1153.1亿元，下降14.5%，非税收入达到780亿元以上，增长28.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省1-6月，全省地方一般公共预算收入1590.21亿元，按照自然口径下降7.2%，其中地方税收1007.06亿元，非税收入583.15亿元，同比增长10.3%；非税占比36.7%，扣除留抵退税因素后非税占比为31.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以经济较发达的广东省的数据来看，非税收入上半年占比也超过20%，广东财政部门数据显示，2022年1-5月，全省一般公共预算收入完成5194亿元。其中，税收收入3865亿元，非税收入完成1329亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入在以前的财政收入盘子中曾经占据很重要的地位。上述负责人告诉经济观察报，十几年前，该省另一个地级市非税收入占比50%，一个非税收入局局长的工作就是买卖土地指标，做平衡。因为卖地收入计提两金(教育资金和农田水利建设资金收入)列为非税，大约占据卖地净收益的10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非税收入增长关窍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入包括多种来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省公布的2022年1-6月预算执行情况表显示，其非税收入主要是专项收入、行政事业性收费收入、罚没收入、国有资本经营收入、国有资源(资产)有偿使用收入、捐赠收入、政府住房基金收入以及其他收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，专项收入、国有资源(资产)有偿使用收入两项贡献了接近75%的非税收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建省财政厅数据显示，一季度全省一般公共预算非税收入完成443.14亿元，保持较快增长态势。其中专项收入主要由教育资金和农田水利建设资金收入、教育费附加和地方教育附加收入构成，一季度实现156.49亿元，增长54.2%。反映有偿转让国有资源(资产)使用费而取得的国有资源(资产)有偿使用收入，实现189.94亿元，增长86.9%。两项收入合计占一般公共预算非税收入近八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中部某市一位非税收入的人士告诉记者，其所在区域非税收入有所下降，主要因为土地收入下滑，因此，从土地收入中计提的教育资金和农田水利建设资金都在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述两项为专项收入的主要构成。非税收入中，专项收入实质来源与土地出让金等息息相关，在今年上半年，地方土地出让金整体下滑的背景下，专项收入难以出现大幅度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前披露的非税收入细项的省份数据中分析，国有资源(资产)有偿使用收入是非税收入增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以安徽省为例，专项收入较2021年同期增长6.7%，国有资源(资产)有偿使用收入同比增长65%，达到了392亿元，在780亿元的非税收入中占比超过了50%，已经完成年初预算的91.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位为政府提供融资服务的人士告诉记者，国有资源(资产)包括资产、股权、资源三方面，其收入包括矿产资源和土地出让获得收入，地方国有企业的部分股权转让收入以及地方政府持有的国有经营性资产进行转让收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年5月，国务院办公厅印发《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》，在涉及优化完善存量资产盘活方式上提出，包括推动、探索推进Reits(基础设施领域不动产投资信托基金)、PPP(政府和社会资本合作)、产权交易、兼并重组等多种方式盘活存量资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位地方财政人士告诉记者，这两年非税变动的主要因素是国有资产、资源处置情况的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述相关负责人表示，随着减税降费的持续推进，常规性税收收入会阶段性降低，非税这种一次性收入可能会不断增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬告诉记者：“非税收入主要是起到辅助作用，现在占比上升，只是地方财政收入在面临经济下行压力下的暂时手段，地方政府目前普遍重视营商环境，非税收入主要来源于专项收入和国有资产处置收益，而不是对企业乱收费、乱罚款。现阶段，盘活处置国有资产等也是在财政面临多重压力，努力渡过难关的一种手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步的改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级分享市县非税收入正在一些地方政府推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入此前主要用于本级财政。上述负责人告诉记者，其所在省份已经决定分享所辖内的非税收入，不过尚未确定分享哪一块具体收入，初步预计是分享国有资源资产(使用)的出让收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，国务院办公厅印发《关于进一步推进省以下财政体制改革工作的指导意见》，提出对非税收入可采取总额分成、分类分成、增量分成等分享方式，逐步加以规范。省内同一税费收入在省与市、省与省直管县、市与所辖区、市与所辖县之间的归属和分享比例原则上应逐步统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，中部某省也决定在今年从市、县两级分享非税收入，分享比例达到10%以上，理由是增强调控能力，支持地方经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬认为，在减税降费的压力下，省级政府开始统筹省以下财政体制和财力，不一定是坏事情。伴随着支出责任调整，统筹财政资源会更好理顺省市县事权和支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述相关负责人看来，税收的减少让省里集中调控的财力受到影响，所以开始想要分享非税收入。但是，很多非税收入具有一次性的特点，不具有可持续性。“因此，就像‘拔麦子’，拔一块少一块。”此外，非税收入占比较高的地方，往往也意味着当地财政收入质量不高。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可是在现实情境下，非税收入又是地方增加收入指标的方法之一。”上述负责人称，地方政府既要指标，又要确保不出事，在两难情境下，只能左右腾挪。所以，站在上级角度，分享非税可以增加调控能力；其次，又可以防止在非税方面弄虚作假。在该人士看来，省里分享也是为了遏制这种没有增量的空转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个别情况下，地方政府会通过自身控制的平台，购买其他平台的国有资产，可能会产生财政空转，上级监管部门一直在严查这一行为”，上述部门负责人告诉记者，个别地方会以这样的方式虚增收入，形成不了真正的财力。这也就解释了，为什么个别地方财政收入在数字上很好看，实际上真正财政又很困难。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641113571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会回应近期热点话题 村镇银行总体运行平稳 千方百计推动“保交楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641109973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会回应近期热点话题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;村镇银行总体运行平稳 千方百计推动“保交楼”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南、安徽5家村镇银行账外业务客户垫付进展如何？地方中小银行处置不良贷款什么新动向？银保监会在“保交楼”方面有哪些工作安排？大型银行今年新增普惠小微贷款1.6万亿元的任务完成进度如何？8月12日，银保监会有关部门负责人在通气会上回应上述热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6省份开展支持地方中小银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快处置不良贷款试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人披露了河南、安徽5家村镇银行账外业务客户垫付进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月11日以来，河南、安徽先后发布4期公告，分别对5万元以下、5万至10万元、10万至15万元、15万至25万元的客户实施垫付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人透露，截至8月11日晚，已累计垫付43.6万户、180.4亿元，客户、资金垫付率分别为69.6%、66%，进展总体顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前些年，在行业不良风气影响下，一些村镇银行贪大求洋、偏离主业，违规开展票据业务、大额授信、异地授信，以及通过第三方互联网平台开展存贷款业务。”银保监会有关部门负责人说，对于这些市场乱象，银保监会开展专项整治，取得了明显效果。村镇银行票据业务占总资产比例、大额贷款占各项贷款比例均明显下降，互联网贷款已基本出清，互联网存款大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国村镇银行总体运行平稳，资产质量略好于全国中小银行平均水平，流动性充裕，风险完全可控。”银保监会有关部门负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，全国中小银行共处置不良资产6700亿元，同比多处置1640亿元。银保监会有关部门负责人透露，银保监会会同财政部、人民银行认真研究相关支持政策，初步考虑选择6个省份开展支持地方中小银行加快处置不良贷款的试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好具备条件的信贷投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计推动“保交楼、稳民生”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院部署，积极支持更加有力地推进“保交楼、稳民生”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在“保交楼、稳民生”工作中“尽好责、守好位”。银保监会加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，研究推动“保交楼、稳民生”工作。推进压实地方责任，在地方党委政府相关工作安排的总体框架下，摸清情况、实事求是、科学分类、精准施策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641109973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《经济参考报》刊发文章：稳岗拓岗再加力 就业服务不断线——多地多部门护航高校毕业生就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月13日电8月12日出版的《经济参考报》刊发记者班娟娟、谢樱、邵鲁文采写的文章《稳岗拓岗再加力就业服务不断线——多地多部门护航高校毕业生就业》。摘要如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续开展大规模招聘，拓宽就业渠道；深度挖潜岗位供给，促进就业扩容；强化就业创业培训，提升就业能力……《经济参考报》记者采访获悉，近段时间，多地多部门加力护航毕业生就业，千方百计拓展就业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省国资委在中智招聘网、国聘平台近日集中发布招聘信息。对于今年尚未落实去向的高校毕业生来说，可谓是一场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据湖南省国资委副主任杨晓喻介绍，目前，湖南省属监管企业已招聘2022届应届毕业生3000余人，与去年持平。此轮夏季招聘将为2022届高校毕业生新增3158个就业岗位。新增岗位后，就业岗位数将较去年实现翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国高校毕业生预计达1076万人，同比增加167万人。促进高校毕业生就业成为稳就业的重中之重。从部委到地方多措并举、加力护航高校毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展大规模招聘，拓宽就业渠道——人社部高频举办百日千万网络招聘、大中城市联合招聘等系列&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招聘活动。日前，国家级经济技术开发区高校毕业生网络招聘会组织575家国家级经济技术开发区内企业，发布约2200个职位和约16.4万个岗位需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策性岗位招聘加速推进，今年“特岗计划”招聘6.7万人，“西部计划”招聘2万人，“三支一扶”计划招聘3.4万人。城乡基层就业广开门路，截至目前，全国共发布城市社区专职工作人员岗位数量8.2万个，全部面向高校毕业生开放，其中2.5万个岗位专门招聘高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真金白银”援企稳岗，鼓励吸纳就业——相关部门对吸纳高校毕业生就业的中小微企业给予社保补贴、税费减免、一次性吸纳就业补贴。同时，加快推进高校毕业生一次性扩岗补助政策落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深度挖潜岗位供给，促进就业扩容——国资委要求今年国资国企招收高校毕业生人数要在去年基础上有更大的增幅。各中央企业、地方国资委要进一步挖掘岗位潜力，把当前用人所需与超前储备人才结合起来，创造更多就业岗位。教育部组织开展万企进校园活动，要求全国高校“一把手”带头访企拓岗，为毕业生挖掘更多岗位资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方，湖南省国资委要求企业深入开发科研助理岗位，带头吸纳高校毕业生。江苏建立民营企业高校毕业生就业岗位归集机制，挖掘“专精特新”中小企业、新型制造业企业、互联网企业、服务外包等民营企业岗位资源不少于20万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助高校毕业生等青年提升就业能力，人社部、教育部等10部门启动实施百万就业见习岗位募集计划，全年将募集不少于100万个就业见习岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大未就业毕业生就业支持力度，“一人一策”提供不断线帮扶服务。人社部就业促进司司长张莹近日表示，全面启动未就业毕业生服务攻坚行动，落实未就业毕业生普遍联系、实名服务，对困难毕业生开展结对帮扶，提供“一人一档”“一生一策”专项服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对有就业意愿的未就业毕业生，免费提供1次职业指导、3次岗位推荐、1次职业培训或就业见习机会；对有创业意愿的未就业毕业生，免费提供创业培训、项目推介、咨询辅导、跟踪扶持等创业服务……湖南、江苏等多地打出就业创业帮扶“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，下一步将围绕服务高校毕业生的高频事项，实施就业创业一件事“打包办”，分类推出基层就业、企业吸纳、自主创业、灵活就业、培训见习等政策礼包，集中兑现税收减免、创业担保贷款、资金补贴等政策，确保高校毕业生能够及时足额享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中央到地方促就业举措提质加力，企业和高校也努力打通供需渠道，一定程度上促进了毕业生稳定就业。”复旦大学全球科创人才发展研究中心主任姚凯对《经济参考报》记者表示。不过，他也指出，短期内就业难与招聘难并存。对此，一方面要搭建大学生就业云平台，线上线下共同发力拓宽就业渠道，促进供需高效匹配。另一方面，为困难毕业生提供更精准的就业指导、技能培训、创业就业补贴等帮扶举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期来看，随着&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）不断涌现，一些新的职业需求应运而生，但是传统的人才培养模式难以满足新的人才需求。姚凯认为，应加快培育新兴交叉学科专业，深化产学研融合，组织新兴产业职业技能培训、实训等活动，加强复合型人才培养，以适应和满足产业转型升级带来的岗位需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，我国经济保持持续恢复、企稳回升态势，先进制造业、现代服务业等带动就业效应明显，就业有望提质扩容。多地多部门深挖岗位资源，做实做细就业指导服务，也将进一步缓解就业压力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641115125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：国家高新区和高新技术企业要积极响应国家战略需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月13日电8月12日，科技部在北京召开国家高新区和高新技术企业高质量发展推进会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部信息显示，经过30多年发展，国家高新区、高新技术企业在转变发展方式、提升自主创新能力、优化产业结构、增强国际竞争力等方面发挥了重要作用，成功探索了科技与经济紧密结合的有效途径，实现了从推动科技产业化到更加注重创新策源的转变，从融入经济主战场到更加主动支撑国家发展与安全的转变。特别是新冠肺炎疫情以来，国家高新区有效统筹疫情防控和经济社会发展，表现出较强的抗风险能力和逆势增长势头。同时，面对高质量发展、高水平科技自立自强、稳增长保就业等任务要求，国家高新区、高新技术企业还需要进一步提升发展质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，国家高新区和高新技术企业要积极响应国家战略需求，主动应对当前经济下行压力的严峻形势，要成为宏观经济增长的稳定器、保就业促创业的主力军。一是着力增强综合实力，充分发挥稳住经济基本盘的重要支撑作用。要抓好重大项目投资建设，做大做强主导优势产业，确保供应链产业链安全，全力抓好疫情防控。二是着力提升创新策源能力，强化对高水平科技自立自强的引领示范作用。要集聚国家战略科技力量，提升原创能力，打造人才高地。要有创新定力，靠科技创新强基固本，着眼长远持续加大研发投入。三是着力优化创新生态，推动高水平创新创业。四是着力构建高效协作的创新网络，强化东西合作、南北互动，发挥对区域高质量发展的辐射带动作用。五是着力培育壮大高新技术企业，完善培育体系，加大资源支持力度，推进惠企业政策落地。六是着力做好科研助理岗位开发和落实工作，在保就业中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个国际组织重申坚持一个中国原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个国际组织重申坚持一个中国原则2022-08-1318:02:25来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦8月13日电(记者聂晓阳陈俊侠)多个国际组织近日通过不同方式重申遵守联合国大会第2758号决议，坚持一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于瑞士日内瓦的国际移民组织在给中国常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织代表团的照会中表示，国际移民组织向中国常驻代表团承诺遵守一个中国原则，遵守联大第2758号决议。这一承诺是该组织与中国加强合作的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于日内瓦的南方中心执行主任卡洛斯.科雷亚在给中国常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织代表团的照会中表示，作为全球发展中国家的一个政府间组织，南方中心坚决遵循联大第2758号决议阐述的一个中国原则。南方中心认为所有国家政府都有权捍卫其主权和领土完整，中国当然也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际原子能机构等国际组织近日也重申坚持一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1971年10月25日，第26届联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的一切权利，承认中华人民共和国政府代表是中国在联合国的唯一合法代表。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220813/c641114910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>