<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2020 04:07:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>创新高！2020年全球公司债务增加1万亿美元，美企占一半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621777033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621777033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：疫情导致2020年全球公司债务增加创纪录的1万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：耕地补贴资金直接兑现到户，严禁任何方式统筹集中使用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年首次！央行时隔10日重启逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动加大金融支持稳外贸稳外资促消费力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621775116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发布《关于加强协作联动 推动加大金融支持稳外贸稳外资促消费力度的工作通知》，其中提出，鼓励与各地金融分支机构结合实际，研究出台专项举措，不断增强金融服务质效，帮助企业提高融资可得性、降低融资成本，保障资金链运转，缓解企业融资难、融资贵、融资慢问题。积极创新，发挥好财政资金引导作用，推动银行、保险机构和社会资本加大对中小企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621775116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金“一卡通”专项治理整改取得实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　前期，财政部贵州监管局对贵州省财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金“一卡通”专项治理情况进行了调研核查，并选取安顺市某县开展现场调研核查。贵州省主管部门高度重视核查发现的问题，针对我局核查提出的问题和相关建议，进行了认真梳理，举一反三，及时部署整改工作，制定改进措施，切实推动财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金“一卡通”专项治理取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、高度重视，周密安排部署。贵州省财政厅高度重视我局核查发现的问题，立即召集相关处室安排部署督促该县整改事宜，厅主要领导和分管领导于近期分别亲自带队赴该县开展督促整改，召集安顺市政府、该县政府及相关部门、安顺市各县(区)财政局召开整改座谈会，要求安顺市要进一步提高认识，加大指导力度，该县要成立整改专班，明确责任，针对通报问题逐项拿出整改措施，确保在规定时限内完成问题整改，并要求安顺市其他各县(区)举一反三，将该县的问题当做自己的问题进行梳理整改。安顺市政府主要领导和分管领导非常重视该县整改工作，明确要求安顺市财政局要进一步加强对该县财政局的督促和指导，该县要立即成立整改专班，确保各项整改工作落实到位。该县第一时间成立了以县长为班长，分管副县长为副班长，县直相关部门和乡镇(街道)主要负责人为成员的整改工作专班，着力统筹推进整改工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、跟踪进度，督促整改落实。一是我局定期与省财政厅沟通对接，跟踪掌握整改进度。二是省财政厅对我局发现的问题进行梳理并建立台账，并加强与安顺市财政局、该县财政局沟通对接，不定期了解整改进度，指导督促该县制订整改措施、压实整改责任；逐一对整改提供的印证材料进行认真审核，确保真整改、真落实。三是省财政厅将我局发现的问题作为对该县挂牌督战重点内容，厅扶贫资金管理使用挂牌督战组两次赴该县开展实地督战，督促该县加快问题整改进度。四是相关主管部门联合督促整改。省财政厅召集省级林业、扶贫等业务主管部门认真研究、分析发现的问题，联合开展督促整改。省财政厅、省扶贫办有关处室参加了省林业局赴该县的现场督导，深入部分乡镇对发现的林业方面问题整改情况进行了核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、制定方案，强化整改措施。一是该县政府及时制定《关于对&amp;lt;财政部贵州监管局关于XX县财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金调研核查基本情况和被查单位存在问题&amp;gt;整改方案》和《XX县落实财政部贵州监管局核查财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金“一卡通”发现问题的整改推进方案》,明确整改措施、时限，压实责任到人，确保按期高质量完成整改；二是按照“一个问题、一个整改方案、一套工作班子、一名责任领导、一抓到底”的整改要求，逐项制定整改措施，建立整改台帐，整改一个、验收一个、销号一个，做到问题不查清坚决不放过，整改不彻底坚决不放过；三是制定印发《XX县人民政府办公室关于进一步加强预算管理、严肃财经纪律的通知》,建章立制，突出长效机制建设，进一步规范资金使用；四是聘请第三方会计师事务所对各乡镇(街道)财政分局的账务进行规范，切实提升会计基础工作。目前核查发现的问题已全部完成整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、强化问责，全面追回挪用挤占资金。一是我局责成该县将挤占挪用的惠农补贴限时补齐到位，调整会计账目，确保专项资金专款专用。二是该县对在财政支持脱贫攻坚和惠民惠农财政补贴资金工作中违反相关纪律法律的责任领导和责任人员进行了严肃处理，切实维护了财经纪律。三是省财政厅进一步严格项目资金监督与管理，规范资金使用行为，切实提升惠农补贴资金使用的合法性、合规性，确保各项目专项资金专款专用、规范使用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善外商投资信息报告制度 深入推进外资领域“放管服”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯近日，商务部、国家市场监管总局联合发布《进一步完善外商投资信息报告制度加强和完善事中事后监管工作的通知》，就今年取消商务领域外资审批、备案后，如何落实外商投资信息报告制度，明确了工作要求，旨在切实做好《外商投资法》及其条例实施工作，为稳住外贸外资基本盘提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，做好外商投资信息报告工作，是全面落实《外商投资法》及其实施条例、抓好稳外资工作的重要保障，也是进一步深化外商投资领域“放管服”改革的重要举措，对于提升精准服务水平、持续优化营商环境、增强外资企业获得感具有重要意义。各地要高度重视，主动作为，加强协作，确保外商投资信息报告制度得到有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门与市场监管部门要明确责任分工，建立完善沟通协调机制；加快推进系统改造，做好渠道保障，便利外国投资者、外商投资企业报送投资信息；加大宣传工作力度，提升服务水平，多渠道、多方式开展宣传解读和答疑，确保信息报告主体知悉报送义务、了解报送流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，各地商务主管部门与市场监管部门要进一步加强和完善事中事后监管，依法履行监管职能，营造良好营商环境。健全公开透明的监管规则和标准体系，坚持在法律面前各类市场主体一律平等，行政执法对各类市场主体做到一视同仁，以公平监管促公平竞争。不断创新监管方式，大力推进部门联合“双随机、一公开”监管，深入推进“互联网+监管”，实行包容审慎监管，规范行政执法行为，减轻市场主体负担，切实依法保护外商投资合法权益。罗珊珊&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持“量增价减” 信贷投放节奏加快―― 真金白银稳企业保就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　当前，稳企业保就业已经成为各金融机构当前和今后一段时期工作的重中之重。因此，要把握好信贷投放节奏，与市场主体实际需求保持一致，确保信贷资金平稳投向实体经济。一方面，货币信贷支持不能断档，要让金融活水直达中小企业。另一方面，要让金融机构敢贷、愿贷、能贷，缓解小微企业融资难问题。此外，还要加强信贷支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国人民银行联合银保监会在北京召开金融支持稳企业保就业工作座谈会。座谈会强调，各金融机构要把支持稳企业保就业作为当前和今后一段时期工作的重中之重。要把握好信贷投放节奏，与市场主体实际需求保持一致，确保信贷资金平稳投向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上透露出了哪些信号？金融业如何进一步稳企业保就业？就相关话题，经济日报·中国经济网记者采访了相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币信贷支持不断档&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，多项金融政策措施迅速落地，通过加大总量货币信贷支持，完善金融监管政策，引导贷款利率下行，优化信贷投向结构，为实体经济提供了较为充足的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体来看，金融支持呈现“量增价减”特点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量上看，今年以来用于实体经济的人民币贷款累计增加10万多亿元。广义货币M2连续在两位数运行，社会融资规模增量也明显高于去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价格上来看，上半年市场利率持续下行，实体经济融资成本明显降低。央行此前发布的今年一季度货币政策执行报告显示，3月份企业贷款利率为4.82%，较2019年底下降0.3个百分点，较2018年高点下降0.78个百分点，降幅明显超过同期1年期中期借贷便利（MLF）利率和贷款市场报价利率（LPR）降幅，政策利率下降的效果放大传导至实体经济，LPR改革有效发挥了促进贷款利率下行作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行营业管理部主任杨伟中表示，疫情对经济社会的影响超出预期，市场主体完全恢复生产可能比原来预计的时间要长得多、也困难得多，尤其是中小微企业受到的冲击比较大。因此，需要进一步加大政策支持来稳企业保就业，帮助中小微企业留住青山，赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，进一步稳企业保就业仍需要货币信贷支持。中国银行研究院研究团队表示，6月份央行推出了普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项新的货币政策工具，目的是要让金融活水直达中小企业。未来，还可建立特别融资便利支持特定企业、增加特别再贷款、扩充合格抵押品范围等工具以支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让金融机构敢贷愿贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何让金融机构敢贷、愿贷、能贷也是座谈会关注的焦点。国务院金融委办公室近日发布的11条金融改革措施中，也关注到了这一问题，并提出了有针对性的措施。其中，《商业银行小微企业金融服务监管评价办法（试行）》已经于7月1日落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，目前不少小微企业遭遇生存之困。对此，中商智库首席研究员李建军表示，小微企业是就业主力军，稳就业就是让小微企业平稳经营，因而需要小微金融发挥更大作用。从企业融资结构来看，银行贷款仍然是企业融资的“大头”，小微企业融资中大部分也是来自银行贷款。因此，缓解小微企业融资难，要抓住商业银行这个主体，让银行愿贷、敢贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建军认为，金融机构不敢贷、不愿贷，一个重要原因就是信息不对称，银行难以摸清中小微企业实际经营情况。“下一步，要抓紧让信息互联互通，尤其是要加快涉企信用信息平台建设，提高中小企业信息透明度，解决中小企业信用缺失问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“能贷”方面，要加快中小银行的资本补充。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）战略发展部研究员娄飞鹏表示，中小银行面临着资本金不足、补充渠道相对较少的问题。近日，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，不仅有利于中小银行发展，也有利于中小银行增加对小微企业的支持，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，商业银行要在资本补充工具创新方面提速增效，建议加速完善永续债等相关政策，推动更多资本补充工具发行。同时，还要探索更加灵活多样的资本补充工具,如转股型一级资本债券、转股型二级资本债券等,使各类商业银行可以根据自身情况，综合选择合适的资本补充方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高信用贷款支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份，湖北省宜昌市远安县烟草零售店老板王军（化名）一天之内就申请到了一笔27万元的信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，流动资金短缺，王军向远安农商行提出了贷款申请。可是，他无抵押物也无法在短时间内找到担保人，但因其持有烟草经营许可证，远安农商行随即为其推荐了纯信用贷款产品“烟商快贷”。7月6日，该笔贷款纳入了湖北省首批“普惠小微企业信用贷款支持计划”支持范围，远安农商行获得了10.8万元零成本政策资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“普惠小微企业信用贷款支持计划”是央行在6月份创设的两个直达实体经济的货币政策工具之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会提出，要加大小微企业信用贷款支持力度，注重审核第一还款来源，丰富信用贷款产品体系，提高信用贷款发放效率。该计划明确对地方法人银行2020年3月1日至12月31日新发放的普惠小微信用贷款予以一定比例资金支持，有效促进了金融机构创新匹配小微企业资产状况的信贷产品，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持，通过支持小微市场主体促进就业基本稳定，助力“六稳”“六保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日以来，湖北省首批共计12.6亿元“普惠小微企业信用贷款支持计划”开始陆续办理，可支持湖北省84家地方法人银行向普惠小微企业发放信用贷款31.6亿元，惠及全省近1.4万户小微企业、个体工商户和小微企业主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，7月7日央行营业管理部向3家地方法人银行发放首批“普惠小微企业信用贷款支持计划”资金5.72亿元，惠及小微企业、个体工商户和小微企业主共计3125户，主要投向批发零售业、涉农、制造业等劳动密集型行业，该支持计划资金专项用于促进辖内法人银行加大小微企业信用贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，“普惠小微企业信用贷款支持计划”正在逐步落地。但是，也有观点认为，当前信用贷款发放难主要还是因为信用贷款风险较大，各地各部门信息分散且开放不足，缺乏完善的考核和尽职免责评价体系、风险控制和缓释机制。从长期看，加大支持各类企业生产经营的中长期信用贷款发放还须更多配套的“基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、中国人民银行武汉分行行长王玉玲在今年全国两会期间就曾建议，尽快建立健全各层级信用信息归集、共享和查询机制，为银行打开信用信息共享大门，督促银行改善风险控制模型，提升风险管理水平，鼓励各地建立信用贷款担保基金，撬动更多信用贷款发放。与此同时，在监管考核评估方面，考虑增设优化信用贷款有关指标设置，推动商业银行积极发放信用贷款，进一步发挥银行体系支持企业创新发展功能作用。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国入汛以来共下达11.55亿元中央救灾补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日上午，在国务院政策例行吹风会上，应急管理部副部长郑国光介绍说，入汛后，国家防总办公室和应急管理部组织水利、自然资源、气象、应急等部门和有关省份开展雨情、水情、汛情滚动会商和调度研判，有针对性地安排部署防汛抗旱和救援救灾工作。国家防总、国家减灾委先后14次启动应急响应，共派出25个工作组，商财政部共下达11.55亿元中央救灾补助资金。(经济日报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年上半年进出口情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621775775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网7月13日消息，国务院新闻办公室定于2020年7月14日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍2020年上半年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621775775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部上海监管局：“三注重”做好预算监管数据分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，上海监管局采取“三注重”对87家中央驻沪预算单位2019年部门决算报表数据开展分析，通过数据分析，动态掌握上海市预算单位整体资金规模，及时发现疑点，进一步提高预算监管工作的针对性和监管质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重相关软件的运用。部门决算报表软件是进行数据收集分析的重要载体，分析人员除了熟练掌握决算报表主表、附表、填报说明附表、量化评价表的主要内容和表间勾稽关系外，还能够充分利用部门决算报表软件中的报表汇总、软件审核、分析评价模板以及多维数据分析等功能，对人员机构、收入、支出、结转结余、资产等各类数据进行快速取数，生成人均支出分析表、收入支出结构分析表等各类分析表格，同时根据单位性质或行业，对数据进行分类，提高分析效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重坚持问题导向。充分发挥主观能动性，突出问题导向，深入贯彻中央八项规定和“过紧日子”要求，通过单位间决算数据对比分析、决算数与预算数或调整预算数对比分析、本年度数据与上年度数据对比分析等，重点关注预算编报和执行、津补贴发放、“三公”经费控制、结转结余资金消化能力、闲置资产等情况，快速锁定预算、资产、财务管理方面的疑点或线索，针对不同情况提出可能存在的问题或监管中应重点关注的事项，以点带面，举一反三，提高预算监管的针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重分析结果的应用。对分析结果进行有效地运用是开展数据分析的最终目的，一是疑点分类甄别核实，根据疑点的性质或出现频率等的不同，采取电话询问、现场监管等不同方式开展进一步核实，及时发现并纠正预算单位日常管理中的薄弱环节；二是强化预算审核的作用，结合发现的疑点，从严控制预算单位新增人员、设备购置、项目支出等；三是共性问题加强调研，对行业内普遍存在的疑点或问题，通过调研方式进一步研究探讨，及时向财政部提出政策建议，提高预算监管的有效性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷有力支持实体经济发展（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，贵州省黔东南苗族侗族自治州锦屏县金融机构对辖区内企业加大资金投放力度，降低企业融资成本，激活企业活力。目前，锦屏县累计向辖区内企业发放贷款1.5亿余元。贵州飘雅服饰有限公司获得流动资金贷款，用于扩大产能需要。图为该公司工人在生产车间工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨晓海摄（人民视觉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行7月10日发布了2020年上半年金融统计数据。数据显示，上半年社会融资规模、M2余额以及人民币贷款余额均有较快增长，对实体经济提供强有力支撑，也显示出中国经济正逐步回归正轨。中国人民银行有关负责人表示，当前中国经济运行基本平稳，货币政策稳健更加灵活适度，经济不存在长期通胀或通缩的基础，预计下半年经济整体向好的态势还将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持实体力度明显提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元；6月末，人民币贷款余额同比增长13.2%，增速比上年同期高0.2个百分点。6月末，社会融资规模存量同比增长12.8%，增速比去年同期高1.6个百分点；上半年，社会融资规模增量累计为20.83万亿元，比上年同期多6.22万亿元。6月末，M2余额213.49万亿元，同比增长11.1%；上半年净投放现金2270亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行新闻发言人周学东分析：“这3组数据增速都大于10%，对比此前社融和M2增速一度在8%左右，可以看出上半年经济恢复的还是比较快的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行调查统计司司长阮健弘认为，今年上半年M2和社会融资规模增速高于去年同期，显示出当前全社会流动性合理充裕，金融对实体经济的支持力度比较大，且在持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，对实体经济发放的人民币贷款增加12.33万亿元，同比多增2.31万亿元，达到历史最高水平。金融市场对实体经济提供的债券、股票等直接融资也大幅增加。上半年，企业债券净融资3.33万亿元，同比多1.76万亿元，接近去年全年水平；非金融企业境内股票融资2461亿元，同比多1256亿元，比去年同期翻了一番；未贴现的银行承兑汇票增加3862亿元，同比多增4250亿元。“这三类直接融资在社融规模增量中所占比重高达19.1%，占比明显提高，金融市场对实体经济提供的直接融资明显增加。”阮健弘指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷资源投向重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年，信贷投向了哪些领域？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贷款结构看，上半年人民币贷款绝大部分投向了实体经济。上半年，企（事）业单位贷款增加8.77万亿元，占各项贷款新增量的72.6%。其中，短期贷款增加2.82万亿元，中长期贷款增加4.86万亿元，票据融资增加9697亿元。阮健弘分析，企（事）业单位短期贷款为企业提供了必要的流动性支持，中长期贷款则有利于支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，企业贷款增加比较多，是实体企业的资金需求增加和金融支持力度加大共同作用的结果。从结构上看，当前信贷供给比较好地配给了企业流动性需求和全社会抗疫需求。”阮健弘表示，受疫情影响较大的省份，银行应贷尽贷、应贷快贷；受疫情影响较大的行业，例如租赁和社会服务业，贷款的提款率比上年有明显提升；同时，制造业、基础设施、房地产等行业的贷款增速也在预期之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业作为支柱性产业，获得了较多信贷资源。数据显示，截至5月末，制造业中长期贷款余额是4.28万亿元，同比增长19.6%，增速创下自2011年2月以来的新高。其中，高技术制造业中长期贷款同比增速40.9%，延续了过去几年高速增长态势，比去年同期明显提高2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融市场司司长邹澜分析，制造业贷款快速增长，一方面得益于制造业产业部门转型升级进程的加快和成效的显现；另一方面则是因为商业银行自身对制造业贷款和金融服务的重视程度有了显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;良好态势进一步延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计下半年，货币信贷和社融将继续平稳增长。”阮健弘表示，上半年金融总量充足，有效支持了疫情防控和经济社会发展。当前中国经济运行基本平稳，供需两方比较平衡，货币政策稳健更加灵活适度，经济不存在长期通胀或通缩的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，下半年将更加灵活适度。中国人民银行货币政策司副司长郭凯表示，一是总量上适度，信贷投放和经济复苏的节奏相匹配。二是价格上适度，利率适当下行，但不能过低。既要引导融资成本降低，让利实体经济，但是利率下行不是越低越好，利率过低对实体经济不利，可能产生套利等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行研究局局长王信预计，下半年，中国经济总体上将维持进一步好转的态势。随着复工复产和疫情取得重大成果以及各项金融货币政策发挥重要作用，近期好转态势比较明显，消费、投资等情况在不断改善。下半年这种好转的态势仍将持续。此外，随着新基建等投资项目地落地，投资有望成为推动经济增长的重要推动力。消费、出口、物价等情况也将进一步好转，整体经济将继续维持向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：严查乱加杠杆和投机炒作行为 防止催生资产泡沫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月11日，据银保监会官网披露，银保监会新闻发言人就当前银行业保险业运行情况等答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解到，关于当前银行业运行情况，银保监会方面披露，截至6月末，我国银行业境内总资产301.5万亿元，同比增长9.8%。上半年人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元。6月末，不良贷款余额3.6万亿元，比年初增加4004亿元，不良贷款率2.10%，比年初上升0.08个百分点；拨备覆盖率178.1%，比年初下降4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其同时披露，当前面临的突出风险与挑战有以下几个方面。第一，不良资产上升压力加大。第二，部分中小金融机构问题较为严重。第三，部分市场乱象有所反弹。一些高风险影子银行死灰复燃，有的以新形式新面目企图卷土重来。企业、住户等部门杠杆率上升。部分资金违规流入房市股市，推高资产泡沫。第四，违法违规行为时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对当前不良资产状况及未来变化趋势，银保监会方面称，受新冠肺炎疫情等因素影响，银行业保险业信用风险有所上升。截至6月末，各机构报告的不良贷款余额和不良贷款率总体较年初有所上升。目前国内经济运行边际改善，但还未回归正常水平。境外疫情尚未得到有效控制，世界经济面临深度衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其续称，一些受疫情影响较重的行业和企业经营压力巨大，还款能力下降。虽然我们采取了临时延期还本付息、借新还旧、展期、修改贷款合同等对冲政策措施，但经营不善的企业本身存在的问题并没有根本解决，今后仍然存在较大违约风险。一些银行、企业和地方政府不愿主动暴露不良，有的甚至故意粉饰和隐瞒。总的来说，当前不良贷款并未充分暴露，存在较大上升压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，中国GDP同比增速为-6.8%，但银行利润实现6%的正增长。对此，银保监会表示，在实体经济增速大幅下降之际，银行业利润保持一定增长，原因是多方面的，但最主要的还是由于现行财务会计和统计制度造成的时滞影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而银保监会将按照党中央、国务院决策部署，督促银行保持利润合理增长，做实利润、用好利润。一要更大力度让利实体经济。千方百计降低企业，尤其是普惠型小微企业综合融资成本，推动金融系统全年让利实体经济1.5万亿元。二要及时填补拨备缺口，全面覆盖风险损失。三要切实补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动银行业保险业更好服务实体经济，银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，从总量和结构同时入手，指导银行保险机构扎实做好“六稳”“六保”金融服务，促进经济金融良性循环。一是加强对实体经济的资金支持。上半年人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元，银行保险机构债券投资、保险资金股权投资保持较快增长，保险行业赔款和给付支出超过5200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化疫情防控领域金融服务。积极满足卫生防疫、科研攻关等方面的合理融资需求，为受疫情影响较大地区、行业、企业提供差异化金融服务。6月末卫生和社会工作行业贷款余额同比增长21.5%，健康保险赔付支出同比增长11%。三是做好金融支持稳企业保就业工作。实施中小微企业贷款延期还本付息政策，通过展期、续贷等方式对超过1.8万亿贷款本息实施延期。最近统计显示，普惠型小微企业贷款余额已超13万亿元，同比增速27.6%，平均利率6.03％，较去年全年平均利率降低0.67个百分点。五是积极服务重点领域和重大项目。引导资金更多投向制造业、基础设施等重点领域，6月末贷款余额分别较年初增加1.7万亿元和2.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在继续做好统筹推进疫情防控和经济社会恢复发展工作，抓好政策落地落实落细上，银保监会将提出，督促引导资金“脱虚向实”。深入开展市场乱象整治“回头看”，依法严厉打击资金空转和违规套利行为。当前特别要强化资金流向监管，规范跨市场资金往来和业务合作，严禁银行保险机构违规参与场外配资，严查乱加杠杆和投机炒作行为，防止催生资产泡沫，确保金融资源真正流向实体经济中最需要的领域和环节。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年多项指标印证经济复苏 中国经济活力提振全球信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774059.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　中国国家统计局日前公布数据显示，6月制造业采购经理指数（PMI）为50.9%，比上月上升0.3个百分点，连续4个月高于50%的荣枯线。PMI指数是经济监测的先行指标，PMI高于50%的荣枯线时，反映经济扩张。通常情况下，PMI连续3个月以上的同向变化，能反映经济运行的趋势性变化。数据表明，中国制造业正稳步复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球新冠肺炎疫情蔓延、经济形势低迷的情况下，中国上半年经济复苏的稳健态势，让国际社会眼前一亮，为全球经济注入信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“多项指标高于预期”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大量经济数据显示，中国采取不妥协的方式应对新冠肺炎疫情正获得‘红利’。”美国《华尔街日报》报道称，中国实现经济全面复苏的可能性进一步提升。近期中国政府有关部门公布的多项经济数据勾勒出中国经济在第二季度快速增长的复苏态势，国际社会纷纷对此投注目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本知名投行野村证券的追踪数据表明，近期中国多项指数高于预期，包括电力、不动产和汽车销售等。该机构因此将对中国第二季度经济增长的预期从1.2%上调到2.6%。另外一项统计数据表明，中国服务行业6月扩张速度加快。非制造业采购经理人指数从5月份的53.6%上涨到了54.4%，意味着逐步稳定的商业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社报道称，中国PMI增长反映了中国生产扩张提速的经济形势。中国新订单指数从5月的50.9%增长到51.4%，意味着随着有色金属、一般装备到电气机械行业的状况改善，中国国内需求正在增长。中国央行稍早公布，6月底中国外汇储备规模为3.11万亿美元，为连续第三个月上升。6月底官方储备资产中的黄金储备连续第十个月保持不变。中国经济增长保持韧性、长期向好的基本面没有改变，有利于外汇储备规模保持总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《华尔街日报》网站报道称，最近几周公布的公司和行业数据显示，中国汽车销量显示出复苏的迹象。中国的汽车销量在4月几乎恢复至疫情暴发前的水平，5月出现同比两位数增长。中国汽车工业协会最近宣布，初步数据显示，6月新车销量预计同比增长11%，达到228万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国消费者新闻与商业频道网站报道，今年上半年，大中华地区的首次公开募股（IPO）激增，与其他地区因新冠肺炎疫情而出现的下降趋势反向而行。美国安永会计师事务所的数据显示，今年上半年，大中华地区的上市量比去年同期增长29%，募资额增长72%。安永表示，随着中国等经济体最先从新冠肺炎疫情的最初影响中恢复过来，亚太地区IPO形势具备更强的反弹能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国准备得更好”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国各项经济指标的表现令国际社会惊喜，外媒纷纷将视线聚焦中国经济快速复苏背后的深层原因和潜在动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《日本经济新闻》报道称，中国采取严格的防疫措施抑制新冠肺炎疫情蔓延，如今先于欧美国家重启经济活动。法国安盛投资管理公司高级经济师姚远分析称，中国的工业生产、固定资产投资和服务部门在5月前已重回增长轨道。工银国际首席经济学家程实认为，原材料价格上涨和建筑设备销量回升显示，投资主导国内需求复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国经济研究机构凯投宏观专家朱利安·普里查德分析称：“6月份制造业和服务业的更快复苏，以及建筑施工活动的持续强健，加速了中国经济增长，且这种复苏将在接下来数月里保持稳健势头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国新冠肺炎疫情得到有效控制，经济重启也比较成功。”英国《金融时报》刊文称，中国央行还采取积极的财政政策和货币政策，进而实现6月份经济数据好于预期。与此同时，一系列有针对性的“六稳”“六保”及深化改革、扩大开放相关政策措施，也在为中国经济稳中有进的积极态势提供强大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美研究所高级研究员索拉布·古普塔认为，中国准备得更好是因为“与多数发达经济体和许多新兴经济体相比，中国的财政状况要健康得多。中国中央政府的负债水平在GDP中所占的比例相对较低，这意味着政府的财务状况表上有较大空间来逐步加大政策支持。同时，消费者的负债水平与收入相比也相对较低，消费者没有过度负债，就可以“打开自己的钱包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据法新社报道，近期中国相关数据显示6月份工厂活动加速。分析人士认为，强劲的经济和其他一些迹象强化了市场预期。近期旨在提振证券业的新政策也振奋了市场情绪。疫情过度抑制了消费，眼下出现巨大反弹，消费领域的增长将迅速恢复正常，总体经济增长也将如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“世界更需要中国了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）此前发布的《世界经济展望报告》中曾预言，世界经济面临自上世纪30年代经济大萧条以来最严重衰退。预计2020年，主要经济体中唯一能够实现正增长的，只有中国。中国上半年经济的快速复苏，为全球经济复苏增添一股积极力量，也为低迷沉闷的全球经济带来一抹亮色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《金融时报》网站报道称，在一系列国家疫情加剧的背景下，国际货币基金组织6月下调全球经济预期。俄“外汇最佳”公司分析师伊万·卡普斯强斯基强调，中国是全球第二大经济体，中国GDP走势在全球经济指标中发挥巨大作用。如果危机后中国迅速恢复，也将为全球GDP带来积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰肯彭资本管理公司的投资战略负责人尼凯什·帕特尔认为，中国市场的乐观情绪正在全球市场蔓延，因为人们预期经济复苏将推高消费者对外国商品的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据今日俄罗斯电视台网站报道，分析人士认为，尽管美国要脱钩，但现代生产过程的复杂性，使得现实中任何产品都不可能脱离中国，包括稀土等材料和零部件，甚至在物流方面，世界上最大的集装箱港口也在中国。中国还在迅速进行产业升级，发展高新技术，包括5G和人工智能等。受新冠肺炎疫情影响，年初中国经济迅速下滑，随后稳步恢复。中国经济的明显复苏可减缓全球衰退速度，加快疫情后世界经济恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界比以往任何时候都更需要中国。”美国《纽约时报》在报道中引述高盛日本首席策略师凯希·松井的话称，世界是相互联系的，对世界上几乎所有主要经济体来说，中国经济持续增长至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯世界经济与国际关系研究所经济学家谢尔盖·卢科宁认为，中国经济在年内晚些时候将处于增长通道，到年底经济整体有望积极增长。今年中国仍将是主要经济体中增长最快的国家，而东亚和亚太地区将是世界经济增长最快的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：李栋、值班)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：进一步扩大常态化疫情防控中支持大型体育赛事创新发展政策储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委7月13日消息，7月9日，国家发改委社会司负责同志主持召开专题座谈会，听取有关协会、专家和企业对于常态化疫情防控中支持大型体育赛事创新发展的意见和建议。会上，来自中国田径协会、体育总局体育科学研究所智慧体育创新中心、首都体育学院的专家介绍了疫情对大型体育赛事的巨大冲击，分析了线上体育赛事未来的发展趋势。中国移动集团咪咕文化科技有限公司、中国广播电视网络有限公司、CBA公司、阿里体育、华运智体等企业，分别从5G等新一代信息技术为体育赛事发展赋能、线上体育赛事商业模式以及智能体育发展等方面介绍了有关情况，提出了相关政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委社会司将认真研究有关的意见和建议，进一步扩大常态化疫情防控中支持大型体育赛事创新发展的政策储备，助力大型体育赛事走出困境，实现健康平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重疾险重大疾病分级体系有望建立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　7月1日是《重大疾病保险的疾病定义使用规范修订版（公开征求意见稿）》公开征求意见的截止日期。按中国保险行业协会的说法，“将根据社会各界的反馈意见，进一步完善规范修订版内容，做好最终评审、发布和实施相关工作”。也就是说，重疾定义修订的最终版本离我们越来越近了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重疾定义修订，对行业发展具有深远意义。一方面，有利于维护消费者权益；另一方面，产品定价、评估更加科学合理，有利于稳定死差益（保险公司实际风险发生率低于预计风险发生率所产生的盈余）。同时，为多元化产品设计提供了依据。”国信证券研究员王剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重疾定义修订对保险行业有着巨大影响，因为重疾险是保险公司新业务价值的重要贡献来源。据统计，重疾险的新业务价值率高达80%以上，是驱动保险公司新业务价值和内含价值增长的主打保障产品。数据显示，2019年重疾险保费收入达4107亿元，占健康险保费收入的58%。中保协的统计称，目前持有有效重疾险保单的消费者已超过1亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毋庸置疑，重疾定义修订与公众利益和保险机构的发展后劲息息相关。这也难怪重疾定义修订推出后引发保险企业和消费者双方“焦虑”，诸如传得沸沸扬扬的“甲状腺癌今后不赔全额”“7月1日之前再不投保就亏了”之类的说法，引得不少消费者急于想搭上“最后一班车”。事实果真是如此吗？其实，消费者大可不必为此过于担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，重疾定义之所以修订，是因为随着医学临床诊断标准和医疗技术不断发展和革新，现行重疾定义规范中的部分内容已不能满足当前行业发展和消费者的需求，需要修订和完善。这本身就是站在保护消费者利益的角度，剔除现行规范中一些过时和不必要的保险责任，以更合理更规范地为消费者提供重疾保险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一点，可以从此次重疾定义修订的变化中看到：一是优化分类，建立重大疾病分级体系，首次引入了轻度疾病定义。通过科学分级，充分适应医学诊疗技术发展，将部分过去属于重症疾病，但目前诊疗费用较低、预后良好的疾病明确为轻症疾病，使赔付标准更加科学合理；二是增加了病种数量。将原有25种重疾定义完善扩展为28种重度疾病和3种轻度疾病，并适度扩展保障范围；三是扩展疾病定义范围,优化定义内涵。而且引用的标准更加客观权威，尽可能采用可以量化的客观标准或公认标准、减少主观判断，使重大疾病的认定更清晰、透明，最大程度地避免可能出现的理赔争议和理解歧义。对此，保险公司的普遍感觉是，新定义更加清晰地界定了重疾保障的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，由于修订后建立了重大疾病分级体系，保险公司可以根据最新医学实践，科学划分疾病等级，提供合理区分重度疾病与轻度疾病的不同产品，使消费者可以选择与自己重疾风险更贴合的保险产品，同时赔付也会更加精准合理。比如最受关注的甲状腺癌问题。此次修订没有剔除甲状腺癌，而是根据疾病严重程度对其进行分级，并按照轻重程度分级赔付。这被看成是修订工作的一个重要突破。又比如，在现行规范中属于除外责任不予赔付的部分早期恶性肿瘤，也依据分级原则，纳入规范修订版轻度恶性肿瘤分类。从这个角度来说，对消费者的保障是更加全面了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分类还会带来一个附加情况，即重疾定义修订后能更科学测算发病率，使其在一定程度上变得更可控，这必然减轻险企的赔付压力，使新重疾产品存在降价空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重疾产品将会有一定下降空间，但这种空间不会很大。”南开大学金融学院保险学系教授朱铭来说。他认为，重疾定义修订的重点还是如何为消费者提供更多保障，而不是在大幅降价上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，在新版重疾定义下保险公司的竞争会给消费者带来更多保障实惠。事实上，近两年保险公司在重疾险市场上的竞争已经白热化。“重疾险市场方兴未艾，渗透率仍有很大提升空间。但由于保险产品设计缺乏知识产权保护，无论是保障责任，还是费率竞争，短期都面临着竞争的天花板。”王剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前在重疾险病种数量和保障责任设计上，各保险公司大多遵循“越多越好”的原则。数据显示，超过95%的重疾险产品包括了25种标准重疾，重疾险病种数量在70种至100种之间的产品也明显增加。不仅如此，保险公司还纷纷推出多重和多次给付产品。部分中小保险公司更是用“爆款”产品抢占市场份额。总的趋势是在比拼“低价”同时，保障责任也越来越丰富，包括推出癌症二次赔、特定重疾保障、重疾医疗津贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过朱铭来认为，从长远来看，政策还会对重疾险产品进一步加以规范，这对大型保险公司更有利。毕竟大公司有资金优势、参保人群大数据优势，由于抗风险能力强，在费率设定上也会更科学合理，而中小公司可能进一步承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，修订重疾定义不可避免会形成一个新旧保单、理赔标准的衔接过渡期。如何在保护好消费者利益前提下平稳度过这一时期，对整个保险业是一种考验。对此，中保协表示，为做好新老规范及相关保险合同服务的有序衔接，正在研究制定过渡期的方案，并准备与规范修订版配套发布，从而充分保障消费者权益，确保重疾险业务稳健发展。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门打出稳外贸“组合拳” 中小微外贸企业转起来、跑起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621777012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日举行的财税部门座谈会释放明确信号，强调要加强协同配合，形成政策合力，放大政策效应。在稳住外贸基本盘上，税务部门打出出口退税、减税降费等一系列政策“组合拳”，帮助外贸企业尤其是中小微外贸企业转起来、跑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波世贸通国际贸易有限公司是一家外贸综合服务企业，服务着超过5600户中小微外贸企业。订单延期或取消导致现金流紧张，是公司副总经理孔泽昊一度每天都会听到的抱怨。“来自欧美的很多订单会遭到延期甚至取消。延期或取消就使得中小企业的订单体系遭到破坏，导致外汇收入减少，资金链会非常紧张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要让中小微外贸企业继续转起来，就要稳住资金链。宁波税务部门优化出口退税服务，打出“零接触”申报和“零延迟”审批的政策“组合拳”，出口退税审批时间再提速，一个直观的数字是，平均办结时间不到4个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孔泽昊告诉记者：“税务部门为我们开辟了出口退税‘绿色通道’，仅3个小时就完成1652万元出口退税的到账。这些出口退税款可以帮助我们的中小微企业缓解资金周转压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退税政策红利及时释放，让最需要政策托一把的中小微外贸企业受益。以厦门税务部门刚刚出炉的半年数据为例，国家税务总局厦门市税务局出口退税和管理局局长陈丽滨说：“1-6月，厦门中小微企业申报出口额、退税额双双增长，累计为中小微企业办理退税76.2亿元，中小微外贸企业复苏正在加快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在守住海外市场的同时，不少中小微外贸企业也在积极开拓内销渠道。该减的减到位，该降的降到位，减税降费的快速兑现正在为企业出口转内销提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波舜达日升电器有限公司财务负责人许黎敏仔仔细细地算了一笔账。她说：“今年上半年，我们企业一共享受到小微企业所得税优惠17万元；增值税税率从16%降至13%后，减少企业资金占用约40万元；阶段性减免社保费又省下8.6万元。我们加大了内销新产品的研发生产，预计前期的研发投入可以加计扣除约40万元。可以说，获得感是实实在在的，企业调整市场策略更有底气了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自宁波税务部门的最新数据显示，疫情发生以来，国家层面统一性的税收优惠举措和地方层面针对性的税费帮扶政策，加起来共有五个方面30多项。像是代表性的阶段性减免企业社保费、将小规模纳税人增值税征收率从3%降至1%、持续深化“银税互动”等，都正在帮助中小微市场主体转起来、跑起来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621777012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基金公司料全球企业今年发债筹1万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，基金公司Janus Henderson分析预期，全球大企业可能因应新冠肺炎大流行冲击，今年发行债券筹集1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据悉，基金公司是在分析900间全球最大上市企业情况后，作出上述预测。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果全球企业真的发行新债筹1万亿美元，将导致全球企业债总额升12%至9.3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负责分析的Seth Meyer表示，新冠肺炎大流行改变了企业经营情况，令到他们重视保留现金。估计未来数周的发债情况将是前所未见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621776806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内国际双循环：全球化重构时代的中国选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国过去几十年经济高速发展受益于积极参加全球产业链的分工布局。自2001年加入世贸组织后，中国加速融入到全球产业链分工体系中，形成了最全的工业产业链体系，经济总量屡创新高，人均GDP突破1万美元。与此同时，世界经济格局正在发生深刻变化，新兴经济体在全球GDP中的占比大幅提升，全球治理面临的治理缺口问题导致一些冲突开始显化，一些深层次的结构性问题开始凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日中央政治局常委会会议提出，深化供给侧结构性改革，充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力，构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。今年两会期间，习近平总书记在看望参加政协会议的经济界委员时强调，“要把满足国内需求作为发展的出发点和落脚点，加快构建完整的内需体系”，“着力打通生产、分配、流通、消费各个环节，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春在接受证券时报记者专访时表示，随着我国构建“双循环”新发展格局不断推进，中国作为全球创新中心的地位会进一步强化，中国在全球价值链的提升速度也可能会进一步加快，中国在一些新市场开拓力度上可能也会有所提升。但中国作为世界工厂的地位不会变。“双循环”不是简单的出口转内销，简单地把国内经济循环嫁接到国际循环上，而是使国内经济循环在不断提升产业水平技术水平的过程中，找到瓶颈问题，在瓶颈问题上实现全面的突破，将产业链供应链的完整性和安全性上升到一个新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展战略落脚点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支撑点的重大转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：在您看来，构建“双循环”新发展格局包含哪些内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：总书记的重要讲话给“双循环”做了很精确的界定，就是“逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，我认为就是发展要以满足国内消费需求作为立足点，以国内经济循环基本面的健康作为核心，同时又要立足于国内和国际两大市场，促进国内国际经济互补，这是在统筹国内国际两个市场的说法上，往前更进一步地明确了经济发展战略的落脚点、支撑点和政策核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：怎么理解“双循环”发展格局提出的时代背景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：“双循环”新发展格局的提出，首先有很重要的国际大背景。2008年金融危机之后世界经济步入到一个新时期新阶段。在这个新阶段，由于经济增长的长期停滞，导致全球化的一些成本全面显化，收益下降，进一步导致各种保护主义、民粹主义、孤立主义等现象出现。今年暴发的新冠肺炎疫情，使全球供应链出现了本地化、区域化、分散化的趋势。在此背景下，简单地以世界市场作为经济发展的重点变得不符合我国的实际，也不符合世界发展的阶段性潮流。因此，全球化重构的时代，外部环境已经发生了重大变化，要求我们在战略和政策上做出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，中国经济发展的阶段水平也需要我们要以国内的经济循环为主，以更好地满足国内消费和发展作为一个落脚点。我国目前人均GDP已经达到1万美元，已经处于跨越中等收入陷阱的一个关键时期。从日本、德国、美国、英国等这些大国经济成长的规律来看，一旦发展到了一定阶段，必须要逐步从外向型的发展模式，演化成一个以内为主的发展模式。大国经济发展的规律决定了中国必须形成以国内经济循环为主体的发展格局，而不能将重心进行均匀分布。事实上，我国的贸易依存度已经从2006年超过60%下降到30%多，下降了差不多30个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：我国构建国内国际双循环格局具备什么基础？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：从供给层面，经过多年发展，中国已经拥有了最完整、规模最大的工业供应体系，是全世界唯一拥有联合国产业分类中全部工业门类的国家。从消费层面，我国拥有超大的市场规模。这次后疫情时期的经济复苏，我们看到，在世界经济出现大面积停摆的情况下，我国在疫情阻击战取得阶段胜利之后，整体经济的自我复苏还非常好，这就说明我们有能力实现以国内经济为主的供求自我循环的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心在于&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强抗风险能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：打通国内大循环会对国际市场形成替代效应吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：很多人都理解“双循环”就是要出口转内销，这是误解，也把“双循环”的定位简单化了。我们不能因为经济安全而闭关锁国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建国内经济大循环很重要的一个方面，是要使国内经济循环在不断提升产业水平技术水平的过程中，找到它所面临的瓶颈问题，在这些瓶颈问题上进行全面的突破，这是核心。同时，未来具有很多不确定性，我们要考虑到国际循环可能会发生一些极端的现象。在一些极端情况发生之后，国内经济循环还要能够保持相对稳定。稳定性的支撑来源于什么地方？这就需要很好地对国内循环的短板进行更深入的梳理，要求国内循环在产业链供应链的安全性方面有所提升，这就是把国内循环的完整性和安全性上升到一个新的高度，而不是简单地把国内经济循环嫁接到国际循环上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整不是简单地因为疫情出现而进行的一种短期的、适应性的改变，“双循环”发展的立意更高。中国的国内大循环是世界经济循环的一部分，我们不能以封闭来应对目前国际市场发生的变化，而是以进一步的开放、进一步的内外循环的重新布局，来迎接国际大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：构建国内大循环要补的短板包括哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：构建国内经济大循环很重要的一点是，要通过供给侧结构性改革，使我们在结构性问题上有所突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是在卡脖子技术方面有所突破，这要求我们在科研创新体系上要有新的举措和战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是要使供应链产业链更有弹性，能够很好地管控全球供应链和产业链波动带来的风险。包括：一是很多的技术要有“备胎”，二是一些短板必须有所突破，三是商品贸易的产业链价值链要有可控性，不能够简单地受制于某一个供应商或者市场。在多元的体系下，要开启多元供应链、多元价值链，从而保证国内经济循环的完整性，为产业链提供很好的支撑，这样才能够使国内经济循环建立在一个更加安全、更富有弹性的国际供给和国际需求的基础之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是在微观上要使主体有活力，宏观上要有度、有秩序。使微观有活力，很重要的就是要通过要素市场化改革和市场经济体系的改革来解决一些体制性的问题，使企业创新活力能够真正发挥出来。宏观有度，就是要构建中国特色宏观调控制度体系，形成以国家发展规划为战略导向，财政货币、产业、区域等政策协同发力的有效机制，从而有利于加强新动力的构建和防止经济波动中出现系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本战略不会变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：构建双循环发展格局会对中国对外开放模式有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：“双循环”发展格局很重要的另一个方面，是国内国际经济循环要相互促进。具体要求就是我们不能放弃国际循环对于国内经济循环的补充、促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人类历史来看，虽然经济全球化会遇到很多阻碍，产生一系列波动，但全球化是一个不可阻挡的历史发展趋势。人类全球化进程已经经历了四个阶段。虽然每个阶段都出现了强劲的逆全球化现象，但总体而言，在全球进行配置资源是人类发展和进步的必然方向。因此，中国必须要利用好世界市场，必须要与发达国家进行科技文化经济各方面的交流，才能够很好地弥补我国在发展中所面临的短板问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践来看，在目前国际大背景发生变化的过程中，我国并不是用孤立主义来迎接孤立主义，用保护主义来迎接保护主义，而是进一步以更高水平的开放，以制度型开放来应对世界经济形势的变化。这样的一种新型开放策略，不是为开放而开放，它要有落脚点，它必须要以国内经济循环为主，以更好地满足国内消费为立足点，以更好地促进中国特色社会主义市场经济的发展和生产力进步作为一个立足点。因此，新的开放格局就要有新的理念、新的模式，特别是面临中美贸易冲突持续加剧、全球治理体系重构的时候，我们的开放策略要有新内涵，我们在全球产业链供应链上的布局也要进行一系列重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者：开放策略下的产业链供应链重构指的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：美国在卡脖子技术上对我国进行战略性遏制，这对我们有很大影响，因此，我们必须要有新的战略举措和开放理念。这个开放理念的新内涵就体现在产业链供应链构建上不仅仅要注重效率，同时更要注重安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但“双循环”发展格局并不意味着我国的对外开放基本战略发生了变化，而是我们开放方式和利用国际经济循环的模式要有一些新理念、新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：我国构建“双循环”发展格局会对世界政治经济格局产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春：我国以内为主的发展模式，实际上从2008年以来就已经进行了很好的自我调整，同时世界也在适应中国的调整。短期看，全球经济贸易格局会因此有一些变化，但是很多趋势性的特征不会发生根本性的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中国作为世界工厂的地位不会变。其次，中国作为未来全球创新中心的地位会进一步强化。第三，未来一段时期，中国在全球价值链的提升速度也有可能会进一步加快，劳动密集型产品的占比会下降，技术密集型产品占比还会进一步提升。第四，中国在一些新市场开拓力度上将会持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国的变化，以及外部环境的变化，都不会阻挡一个最基本的事实，就是中国在未来几年会加速崛起。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060000:证券时报:0.956922,30301284:供应链:0.670043---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：受疫情冲击影响 资管新规的过渡期应该延长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;网讯7月10日，央行召开2020年上半年金融统计数据新闻发布会。会上，近期备受市场关注的资管新规过渡期是否应该延长的问题得到了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行办公厅主任兼新闻发言人周学东指出，各界对资管新规过渡期延长的建议比较多，但是无论是延1年、2年还是3年，对金融机构来说，关键是必须要转型。再想回到过去那样大搞表外业务、以钱炒钱、制造金融乱象是不可能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周学东表示，因为今年受到疫情冲击，应该将资管新规的过渡期延长。但也有机构、学者建议不能延太长，可能延一年是比较合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳定局局长孙天琦孙天琦表示，目前，全球经济受到疫情的影响暂时出现了萎缩，我国经济也存在一定的下行压力，确实也增加了资管业务规范整改的难度，市场非常关注资管新规过渡期相关政策。有些人建议严肃市场纪律，严格执行资管新规要求，有些人建议将过渡期延长一年，也有研究报告建议延长两年，都有各自不同的逻辑和道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙天琦称，下一步，人民银行将会同有关部门在坚持资管新规基本要求的基础上，密切跟踪监测资管业务规范整改的情况，按照实事求是的原则做好相关工作，稳妥有序推进资管行业的整改与转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2018年4月资管新规出台以来，资管产品实现了平稳有序转型，总规模稳中有降，整体风险持续收敛，实体经济融资没有受到存量业务整改的影响。对此，孙天琦表示，从两个方面看，一方面是资金脱实向虚、自我循环的现象得到遏制，非标准化债权类资产持续压缩。另一方面是净值性产品占比稳步上升，资管资金通过增加金融债、企业债投资的方式，加大了对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年5月末，我国八大类资管产品直接汇总的资产总量是90.1万亿元，比年初增加了4万亿，同比增长3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘称，总体来看，资管产品的风险进一步收敛。一是同业交叉持有的占比持续下降。5月末资管产品的同业资金来源占其全部资金来源的比重49.8%，比年初下降了1.2个百分点。二是杠杆率回落，杠杆率是总资产跟募集资金的比例。资管产品的负债杠杆率平均为107.7%，比年初回落了0.9个百分点。三是净值型产品占比持续上升，5月末净值型产品募集资金占全部资管产品募集资金的余额是60.3%，比年初高了4.9个百分点。四是非标准化的债权规模持续减少。5月末资管产品投资的非标准化的债权类资产规模同比下降7.6%，比年初多下降1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>闸门再启 《商业银行法》亟待大修</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　曾被寄予厚望的2015年《商业银行法》的修订，最终结果只是细微变动。时至今日，《商业银行法》又将迎来新一次修订的时间窗口。这一次，会实现期待中的大修吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增删的背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会期间，来自金融系统的多位代表委员曾呼吁，全面系统修订《商业银行法》。据称，现行《商业银行法》已经成为金融立法中的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如今来看，这样的呼吁得到了回应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新消息显示，《商业银行法》将进行新一次修订。7月8日，国务院2020年立法工作计划公布。按照相关安排，作为草案之一，《商业银行法》修订草案预备提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《商业银行法》于1995年颁布实施。之后，这部法律又于2003年、2015年进行过两次修订。此番再启修订议程，将是该法的第三次修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2003年第一次修订中，《商业银行法》有多个条款的内容被修改与增加。除了相关处罚条款等，当年修订最引人关注的，莫过于扩大了商业银行的业务范围，比如增加了银行卡、结汇、售汇等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2003年相比，2015年那次修订的力度极小，仅涉及商业银行存贷比的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2015年《商业银行法》修订决定来看，其删除了“贷款余额与存款余额的比例不得超过百分之七十五”这一规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止银行信贷过度扩张带来的风险，1995年颁布施行的《商业银行法》第三十九条，曾将“贷款余额与存款余额的比例不得超过百分之七十五”作为商业银行贷款应当遵守的资产负债比例管理规定之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据监管部门人士称，存贷比监管在当时对于约束商业银行信贷规模过快扩张，防范和控制商业银行流动性风险发挥了积极作用。但随着经济、金融的发展，存贷比监管已不适应商业银行资产负债多元化和业务创新发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，一方面，存贷比指标已难以全面反映商业银行的流动性风险状况，而另一方面，存贷比监管指标对商业银行经营行为产生一定的消极导向。比如，为满足监管要求违规“拉存款”，月末、季末存款“冲时点”等问题时有发生。此外，一些商业银行将资产移到表外，一定程度上抬高了筹资成本，又形成新的风险隐患等。因而，在2015年的修订中，《商业银行法》取消了存贷比这一监管指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，恰逢《商业银行法》实施20年。回头来看，对于2015年的那次修订，外界原本期待更多。除了呼声较高的取消存贷比，《商业银行法》在商业银行综合经营、互联网金融、公司治理、风险处置、监管协调等方面实现突破也是市场人士希望看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是因为对2015年那次《商业银行法》修订期待值较高，当时有知名媒体甚至高呼，《商业银行法》将迎来首次大面积的修订。但最终仅取消了存贷比指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理想与现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于2015年未能实现大修，因此当《商业银行法》修订闸门再次开启时，业界又抱有较大期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何要大修《商业银行法》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有银行从业者认为，现行《商业银行法》的有关规定，已经滞后于商业银行的改革发展和监管实践，应适应金融创新需要，坚持创新与监管相协调的理念，在立法层面予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于此前传闻监管部门将为商业银行发放券商牌照，因此各方十分关注本次《商业银行法》修订是否会为银行混业经营扫清法律障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现行《商业银行法》规定，商业银行在中华人民共和国境内不得从事信托投资和证券经营业务，不得向非自用不动产投资或者向非银行金融机构和企业投资，但国家另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有意思的是，尽管法律上的障碍一直存在，但商业银行投资非银行金融机构却通过监管部门发布的管理办法逐步突破。比如，2005年，《商业银行设立基金管理公司试点管理办法》允许试点商业银行直接投资设立基金管理公司。2007年，《金融租赁公司管理办法》施行，允许商业银行作为主要出资人发起设立金融租赁公司。同样是在2007年，当年3月开始实施的《信托公司管理办法》给商业银行设立或参股信托公司减少了障碍。此后的2009年，商业银行入股保险公司大门也随之开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以建设银行为例，其目前已拥有诸多非银金融机构牌照。去年年报显示，建设银行在境内外拥有建信基金、建信租赁、建信信托、建信人寿、建信期货、建信养老、建信财险、建信投资、建信理财、建银国际等多家子公司。而对国家开发银行来说，除了拥有金融租赁公司、股权投资基金等，其还可以通过子公司国开证券从事券商业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，虽然法律障碍并未消除，但银行混业经营在现实中早已深入开展。很显然，《商业银行法》已经明显滞后于商业银行的改革发展实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现行《商业银行法》的规定，商业银行的业务被限定在14类。但从目前商业银行所从事的业务内容来看，远多于这些。比如，理财、托管、企业债券承销、投贷联动、互联网金融等业务均未在《商业银行法》中明确体现。为此，业界建议应在本次修订中予以纳入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了对商业银行经营范围在《商业银行法》中给予扩充外，有金融从业者认为应结合功能定位、资产规模、市场地位、业务复杂程度、系统重要性、管理能力等方面，综合设计分类标准，对商业银行实行不同的牌照等级。而这不仅决定传统银行的业务边界，还将影响未来民营银行特别是互联网银行在整个银行体系中的地位和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在强化资本约束、完善公司治理和加大商业银行违法违规处罚力度等方面，现行《商业银行法》同样需要在相关条款方面进行修订。以加大商业银行违法违规处罚力度为例，不少专家直言目前处罚力度偏低。而在公司治理方面，一些商业银行股权关系不透明不规范、股东行为不合规不审慎、董事会履职有效性不足、高管层职责定位存在偏差、监事会监督不到位、战略规划和绩效考核不科学等。具体到中小银行方面，比较突出的问题就是大股东操纵、内部人控制等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部2019年度支出38.69亿元彩票公益金 主要用于老年人福利、残疾人福利、儿童福利、社会公益四个方面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者杨景莹)《民政部2019年度彩票公益金使用情况公告》(以下简称《公告》)6月30日发布。《公告》显示，经财政部核准，2019年民政部专项用于民政社会福利及相关公益事业的彩票公益金为38.69亿元。遵循福彩“扶老、助残、救孤、济困”的发行宗旨和彩票公益金使用有关规定，资金主要用于老年人福利、残疾人福利、儿童福利、社会公益四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》主要分为补助地方项目情况和民政部项目情况两部分，并附2019年民政部彩票公益金补助地方资金分配表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补助地方项目情况方面，根据《财政部民政部关于下达2019年中央集中彩票公益金支持社会福利事业专项资金预算的通知》《财政部民政部关于下达新疆生产建设兵团2019年中央集中彩票公益金支持社会福利事业专项资金预算的通知》，财政部、民政部向各地下达2019年度民政部本级彩票公益金补助地方项目资金共计385301万元，占民政部2019年彩票公益金总额度的99.6%。其中，老年人福利类项目193556万元，残疾人福利类项目52063万元，儿童福利类项目78659万元，社会公益类项目26023万元，“三区三州”等专项倾斜资金35000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部项目方面，2019年财政部批复民政部彩票公益金民政部项目6个，预算金额1599万元，占民政部2019年彩票公益金总额度的0.4%。《公告》除对各项目内容、使用资金进行公开之外，还对项目实施机构、项目联系人及联系电话进行了公开。其中，“福康工程”指导、服务和评估项目100万元，涉外送养儿童寻根回访及中国文化教育项目252万元，“明天计划”监督管理服务项目49万元，助学工程管理服务项目44万元，“夕阳红”救助服务项目1000万元，彩票公益金第三方绩效评价、评审和审计项目154万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中国社会报2020.7.13)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621774873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将开展跨境电商出口（B2B）试点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200713/c621776739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯7月1日，北京宏远到家贸易有限公司去往日本的首票跨境电子商务企业对企业(B2B)出口货物，由北京海关所属首都机场海关验放离境，标志着北京市跨境电商新业态发展正式迈入企业对企业(B2B)阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月12日，国家海关总署发布《关于开展跨境电子商务企业对企业出口监管试点的公告》，明确自7月1日起在北京、天津、南京等10个直属海关进行试点。7月1日，北京海关共验放跨境电商B2B出口报关单、申报清单21票，货值27.7万元，主要商品为纤维布、拉力带、服装、智能手表、蓝牙耳机、滑板车等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，商务部新闻发言人高峰表示，近年来，作为新的外贸业态，跨境电商零售出口蓬勃发展，为中小微企业开拓海外市场、吸纳和稳定就业，发挥了积极作用。2019年，跨境电商零售出口总额同比增长60%。今年前5个月，跨境电商零售出口逆势增长，同比增长12%。杜海涛&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200713/c621776739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华人跨境电商奋力“突围”(侨界关注)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　日本华人跨境电商、日本株式会社金牛社长王琨在选商品。 （受访者供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情期间，公司电商业务增长300%。”西班牙“1+”科技有限公司董事张骞在接受本报记者采访时说。这是一家从事手机配件及智能产品研发销售的企业，在中国和欧洲设有多个办公室。电商板块表现亮眼，缓解了因疫情带来的经营困难，这让张骞很欣慰。“跨境电商是一种全新的贸易模式，它的最大优势在于突破了地域限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，疫情对全球经济的负面影响仍在持续，但跨境电商行业展现出巨大的发展潜力，成为经济复苏中的一抹亮色。如今，越来越多的华人跨境电商从业者正加足马力，紧抓商机，逆势突围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定供应链及物流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“突如其来的新冠肺炎疫情给我们带来了极大的挑战。”从事跨境电商行业的日本株式会社金牛社长王琨介绍说，1月至2月，受中国国内疫情影响，供应商仓库停业，企业面临“有单无货”的尴尬状态；2月至4月，随着中国国内复工复产，日本疫情逐渐严峻，跨境电商企业又陷入“有单不能出货”的困难境地；4月至6月，日本全国启动“紧急事态宣言”，运输受限，企业面临成本上升的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王琨提到的几个难题，恰恰是跨境电商从业者面临的共同挑战：如何保障供应链及物流的稳定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国顾客最看重产品的时效性和质量安全。为此，我们与青岛市商务局和青岛西海岸新区地方政府开展了深度合作，取得了很好的效果。”王琨说，公司把商品先送往青岛保税区，入关时接受海关严格检查；顾客在国内下单，产品从国内发货，解决顾客的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利华商冯亚斌在跨境电商物流行业有丰富的经验。作为意大利易赛法斯特国际电商物流公司经理，他迅速作出反应。“疫情发生后，空运及海运线路大面积停滞，我们提前与电商卖家沟通，协调出货计划，并制定了两种方案：对要求紧急运输的货物，我们与其他电商物流企业合作包机运送；对非紧急货物，一般通过陆路运输的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧班列成了公司的大功臣！”冯亚斌赞叹道。“疫情期间，中欧班列运力大幅度提高，成为我们优先选择的运输方式。今年上半年，公司业务量同比增长了32%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对意大利你好集团有限公司董事长叶建毅来说，生机勃勃的中国市场为公司发展注入更多活力。“我们与中国许多电商平台都建立和合作关系，主要以销售意大利名品服饰为主。在政府有效的疫情防控政策下，中国经济迅速复苏，消费市场红火。公司在中国市场的销售额一直保持稳中增长的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与中国企业加强合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从事文创产品开发的澳大利亚CPG集团董事长曹佩青，正从合作中尝到“甜头”。“我们与上海一家文化公司保持了密切合作，借助他们的资源与国内电商平台建立了联系，推广了许多新颖时尚的创意产品。同时，我们也将中国高质量的创新产品推荐给澳大利亚市场，架起一座共赢的合作之桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“华人跨境电商的一大优势是拥有强大的中国‘后援’。”曹佩青表示，中国市场商机无限，中国商品种类多元、有生产优势，华商参与中外经济合作有语言、文化和人脉资源等各方面的优势。这是我们的机遇，也是应对风险挑战的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与中国企业加强合作，成为不少华人跨境电商从业者的共识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，中国企业的“直播带货”模式引起了张骞的极大兴趣。“公司设在浙江宁波、广东佛山的办公室成立了直播团队，并和上海一家直播运营公司合作‘试水’直播业务。经过3个多月的摸索，目前进展顺利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，我们还与国内一家智能研发平台进行合作，联合开发降噪耳机、智能手表等产品，并与快手、抖音、淘宝直播、阿里速卖通等进行合作对接。”张骞说，中国许多互联网企业在跨境电商领域有成熟的经验，值得学习借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国内开通中欧班列的城市越来越多，货物可实现就地装车运输，时效性大大提高，也降低了企业的成本。”冯亚斌说。作为从事跨境电商物流行业的欧洲华商，冯亚斌与越来越多的中国企业建立起合作关系，也见证了越来越多的中国产品走向欧洲市场。“最近几年，中国商品越来越注重品牌建设，有的企业还在海外注册商标，提高了产品的信誉和影响力。我们公司也发展了新业务，成为不少中国企业的‘海外客服’，解决产品在欧洲的售后问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住风口布局未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境电商不受店铺、人员的局限，其优势是以全球性代替了地域性，以开放性代替了封闭性，为‘宅家生活’带来全新体验。”王琨一直看好跨境电商行业的发展前景，并对未来有不少规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正迎来一个‘中国制造’和中国电商模式走出去的时代。我计划将自己的事业从‘单向’转变为‘双向’，即不仅把日本产品销往中国，同时也要把中国商品销往日本。”王琨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，王琨正在搭建一座“优品奥莱世界华人商城”。“我的目标是让全世界华人都能买到中日两国的优质商品，同时吸引更多华人朋友参与进来，抓住跨境电商发展的机遇。”王琨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着‘一带一路’建设的推进，中欧经贸合作日益密切，许多中国电商企业进入欧洲市场，在带来竞争的同时，也带来了合作机会。”在张骞看来，中国成熟的电商模式稍加调整后，可以适时落地国外运营。“欧洲的华商企业要紧跟国内先进商业模式的发展趋势，与中国企业合作开发欧洲市场、拓展欧洲地区的业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“继续拓展丰富产品类别，建立更专业的跨境电商人才队伍，借助5G等新技术建立全球网上优质采购，整合资源促进中澳企业合作……”谈起企业的发展规划，曹佩青滔滔不绝，充满干劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶建毅则把目光瞄准海南自贸港。“海南自贸港建设将为跨境电商带来更多机遇和更大市场。未来，我们企业将在海南布局更多业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历疫情冲击后，冯亚斌对跨境电商物流行业有了更深层的思考。“跨境电商物流不只是做简单的货物转移，我们还是电商产业链上的重要一环。下一步，企业要进一步夯实基础设施，在兼顾成本和稳定性的同时，更加注重降低风险、提高效率、保障安全，在国外建立起自己的合作网络，进一步提高与国内企业的对接能力。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200713/c621773957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>富时罗素：9月份季度审核后再考虑后续纳A</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200713/c621774107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月19日，富时罗素第一阶段最后一个批次A股纳入生效。7月8日，伦敦证券交易所集团信息服务部亚太区负责人、富时罗素亚太区董事总经理白美兰，富时罗素亚太区指数政策负责人杜婉明、富时罗素亚太区可持续发展投资主管HelenaFung接受中国证券报独家专访。白美兰和杜婉明表示，富时罗素第一阶段的A股纳入获得良好反响，9月之后将考虑下一步纳入计划。HelenaFung则指出，中国公司要融入全球市场需进一步提升ESG表现，而做好信息披露是提升ESG得分的重要步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一阶段纳A完美收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：第一阶段纳A完成后，你们收到的反馈怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：6月19日，富时罗素完成了第一阶段最后一个批次的A股纳入工作。对于跟踪指数的投资机构来说，再平衡的工作量比较大。不过，客户反馈显示这一批次纳A实施非常顺利，客户再平衡工作没有遇到任何问题。从资金流入来看，6月19日北向资金全天净流入约182亿元，为北向资金净流入的历史次高。客户、相关交易所、监管机构都对最后一个批次的纳入实施情况较为满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：可否分享指数纳入生效当日背后发生的故事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：对于富时罗素来说，第一阶段纳A分成四个批次进行。我们对第一个批次的纳入实施印象最深。首先，因为它是开端，开局顺利就给后面的工作铺好了路。其次，富时罗素是第一个一开始就将中盘股、小盘股纳入的指数供应商。一般来说，大盘股的流动性比较好，纳入生效当天，跟踪指数的机构在买入时，交易顺利完成的概率较高。但是跟踪指数的机构买入中盘、小盘交易是否能够顺利实施，跟踪误差是否能够满足机构的要求，不确定性相对较高。据我们了解，相关交易所在每个批次指数纳入时都成立了专门的应急小组以应对突发情况。比如，股票如果出现涨跌停怎么处理；如果交易量突然增加，股票的流动性不能应对了怎么处理；如果最后三分钟交易量陡增，交易不能全部顺利实施怎么处理。对于交易所和富时罗素来说，指数纳入生效当天都是一个挑战。第一批次纳入时，挑战尤其明显。我们也一直关注其余每个批次的情况，好在直到最后一个批次实施完成，港股和A股开盘后都没有出现任何重大问题，客户反馈都很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：跟踪指数的机构是否都在指数生效当天跟随指数买入？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：一般投资者会在指数纳入生效当天观察到大量的北向资金净流入，跟踪指数的被动投资基金贡献了净流入的一个部分。从富时罗素的观察来看，绝大部分跟踪指数的投资机构会在指数纳入生效当天完成再平衡，跟随指数调整买入或卖出。当然，投资机构也可以选择在不同交易时段分批买入。但事实上，为了尽可能缩小跟踪误差，我们观察到大部分机构还是选择在生效当天进行再平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板股票纳入指数只是时间问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国证券报：下一步纳A将于何时进行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：关于进一步提升A股在富时罗素指数中的纳入因子，我们一直在与内地的监管机构和相关交易所沟通。我们需先观察今年9月富时罗素指数调整的实施情况，然后才能考虑进一步提升A股纳入因子的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，进一步提升某市场的纳入因子，富时罗素需完成下述流程。首先，每年我们都向市场参与者进行调研，了解他们对于不同市场准入情况的看法。然后，富时罗素的国家分类委员会根据调研结果进行评估。需要指出的是，富时罗素的国家分类委员会由外部的资产管理机构、资产拥有者(比如养老金)等机构组成。作为外部机构组成的组织，它们进一步确保了富时罗素决策的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，我们面向市场参与者的调研已经涉及A股纳入因子进一步提升相关问题。进一步提升A股的纳入因子之前，国家分类委员会将结合调研结果评估，这会在2020年9月季度审核完成之后进行。从2018年9月富时罗素首次在全球指数中加入A股到2020年6月完成第一阶段纳入，跟踪相关指数的机构主要在跟随指数纳入增配A股的情况。从实施情况来看，我们认为机构可以跟随指数调整顺利“买入”相关A股股票。但是，我们还要确保全球投资者的“卖出”操作也可以顺利实施，这就需要进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：进一步提升A股的纳入因子，富时罗素关注A股市场的哪些因素?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：富时罗素了解到，进一步提升A股纳入因子之前，市场参与者期待A股市场某些方面的改进。对使用沪股通、深股通通道进行A股交易的投资者而言，他们最关注的是三个方面的问题：第一，两地交易假期不一致导致的指数跟踪误差问题能否改善；第二，沪深港通能否进一步扩容至覆盖所有A股股票。富时罗素只能纳入已经进入沪深港通名单的A股股票。沪深港通如果扩容至覆盖所有A股股票，富时罗素可纳入的潜在标的也会相应增加；第三，可否提供综合交易机制，以提升交易监控效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就使用QFII/RQFII的投资者而言，他们最关注三个方面的问题：第一，投资者能否实现货款两讫，通俗来说就是一手交钱一手交货。对于跨不同市场的投资者而言，能否实现货款两讫很大程度上决定了他们资金的使用效率；第二，投资者可否自由选择多个经纪商。目前，投资者使用这一通道进行交易时，最多可使用三个交易商，但由于政策要求投资者在同一只股票的买入和卖出交易需使用同一交易商，这一定程度限制了投资者对经纪商的选择；第三，与通过沪深股通进行交易的投资者一样，QFII/RQFII的投资者也关注综合交易机制问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明表示，以上问题已经受到了监管机构和交易所的关注，部分问题正在解决中。例如，7月9日，港交所宣布于7月10日推出SPSA集中管理(MasterSPSA)服务，就回应了上述提到的综合交易机制问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国证券报：科创板股票何时会被纳入全球股票指数？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜婉明：与其它的指数供应商不同，富时罗素指数的深度更深。因此，纳入A股时，富时罗素不仅纳入了大盘与中盘股，也纳入了小盘股；不仅纳入了主板股票，也纳入了创业板股票。我们希望向投资者提供能全面反映目标市场的市场基准。目前我们还没有纳入科创板股票，是因为我们的纳入是基于沪深股通名单，而科创板股票尚未进入这一名单。而且，我们在考虑纳入某一板块时，会考虑纳入股票的代表性。就科创板而言，我们需要考虑目前有多少科创板股票可以达到富时罗素全球指数的编制要求。科创板股票进入富时罗素的全球指数只是时间问题，等到时机成熟，富时罗素会将科创板股票纳入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国公司需提升ESG表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国证券报：如何看待中国公司ESG表现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　HelenaFung：目前富时罗素已经将800多只A股股票纳入了ESG(环境、社会、治理)分析的范畴。就我们的观察而言，中国公司在G(治理)这一项上的得分比另外两项要高。不过，这是新兴市场国家的普遍问题，并不代表中国公司在另两方面表现更弱。这也可能是信息披露的问题，上市公司在公司治理方面的信息披露可能比在环境和社会方面的信息披露做得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要提升ESG表现，中国公司需要增加ESG信息披露。公司可以选择以中文或英文披露，可以选择在官方网站直接披露，或将相关信息放到向监管披露的文件中。目前全球趋势是，在年报中专辟章节披露ESG表现。这样做的好处是，投资者可以结合公司经营管理情况来理解公司的ESG表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司首先需要尽可能充分评估其在ESG方面的表现。此外，全球投资者和ESG评估机构非常注重量化信息的披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：越来越多的海外养老金开始布局A股公司，这些机构如何衡量A股公司的ESG表现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　HelenaFung：对于多数养老金机构而言，ESG是决定其是否投资一家公司的重要因素。要吸引养老金等投资机构，公司需坦率地披露其在ESG方面的表现。同时，对于养老金等投资机构来说，ESG中G(治理)是一个关键方面。如果公司能够表明ESG是嵌入它的治理框架中的，这就是一个加分项。例如，如果公司有专门的董事委员会来负责ESG，或者公司管理层中有一位直接向CEO汇报的高管负责ESG，这也是加分项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国证券报：ESG投资最值得关注的趋势是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　HelenaFung：一是气候风险。全球投资者越来越关注气候风险对于投资的影响。在公司层面，理解气候风险对于不同投资策略的影响并做出预案，这是十分关键的。从投资组合的角度，投资者需要了解气候风险会如何影响组合中资产的估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是像管家一样主动管理ESG风险。这与资产管理机构的信义义务是一致的。信义义务要求资产管理机构全面了解投资所面临的风险，包括标的公司的财务风险，也包括其它风险。欧洲的资产所有者、资管机构非常重视ESG，就是因为他们认为主动管理ESG风险是信义义务的要求。要践行信义义务，资产所有者、资管机构都需要主动干预，敦促标的公司提升ESG表现，并依此来管理ESG风险，而非被动等待公司改进ESG表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报：富时罗素未来3-5年的发展规划是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白美兰：富时罗素隶属于伦敦交易所集团信息服务部，目前富时罗素的业务分为三个板块：一是指数业务，二是分析业务，三是数据解决方案业务。未来3-5年，我们的发展重点包括以下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中国是我们非常重要的市场。我们是第一家布局中国的指数公司，接下来我们希望进一步扩展、推进在中国市场的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，进一步推进可持续投资。这是全球资产管理机构、政府、公司的关注焦点。作为金融服务机构，我们希望提供越来越多和越来越好的服务和工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步提升债券指数服务能力。富时罗素在股票、债券方面都可以提供全球指数服务，未来，我们希望进一步提升债券指数服务能力，为客户提供全方位服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者吴娟娟&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200713/c621774107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>