<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 05:01:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部副部长辛国斌：聚焦医院急需短板装备及关键零部件攻关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368905.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：英国贸易大臣不会采用“英国优先”政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368821.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度就业形势好于预期：城镇新增就业898万人是如何实现的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624367966.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624367966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（热点观察）“欧版新丝路”或成中欧合作新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化消费金融法治环境 保护金融消费合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委：推动构建亲清新型政商关系 各地集中开展违规借贷专项整治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中德经贸合作领域广韧性强潜力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>40年税收收入累计增长3.1万倍、用电量增长超2300倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月中国工业企业利润简评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进自然资源节约集约利用 倒逼土地利用方式转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362838.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局下的长三角媒体力量 上海人民广播电台长三角之声开播 是全国第一家由地方电台开设的区域性广播</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”期间 健康中国建设取得良好开局―― 我国居民人均预期寿命提高1岁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月28日讯 记者吴佳佳报道：10月28日，国家卫生健康委员会党组成员、副主任于学军在国务院新闻办举行的发布会上表示，“十三五”期间，中国人均预期寿命从2015年的76.3岁提高到2019年的77.3岁，全国孕产妇死亡率、婴儿死亡率、5岁以下儿童死亡率分别由2015年的20.1/10万、8.1‰、10.7‰下降到2019年的17.8/10万、5.6‰、7.8‰，主要健康指标总体上优于中高收入国家平均水平，健康中国建设取得良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军表示，“十三五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的决胜阶段，也是卫生健康事业发展的重要时期。这期间，党中央、国务院召开卫生与健康大会，印发实施《“健康中国2030”规划纲要》，开启了健康中国建设新征程、全民健康新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，健康中国行动启动实施，共建共享水平逐渐提高。国务院部署实施健康中国行动，成立健康中国行动推进委员会，实施15个专项行动，关注健康、追求健康的社会氛围初步形成。同时，我国居民健康素养水平明显提升，从2015年的10.25%提高到2019年的19.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，医药卫生体制改革攻坚克难，中国特色基本医疗卫生制度框架基本建立。一方面，强化医疗、医保、医药“三医联动”改革，全面推开公立医院综合改革，取消药品和耗材加成。另一方面，推进医联体建设和县域综合医改，推进优质医疗资源下沉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是在缓解看病贵方面，以降低药价为突破口的改革举措取得了显著成效。于学军表示，我国推进国家组织药品集中采购和使用，着力降低虚高的药价。4个直辖市和7个副省级城市首批25个试点药品中选价格平均降幅达到52%，随后又扩大到全国，第二批中选药品价格平均下降53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，医疗卫生服务体系不断完善，服务可及性不断提高。优化医疗资源配置，启动国家医学中心和区域医疗中心建设，完善县域医疗卫生服务体系，84%的县级医院达到二级及以上医院水平。2015年至2019年，每万人全科医生数从1.38人增长到2.61人，每千人口医疗卫生机构床位数从5.11张增长到6.3张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军表示，“十三五”期间，国家卫健委采取多种有力措施加强基层人才队伍建设。截至2020年，中央财政累计投入10.2亿元人民币，累计培训基层卫生人员超过50万人。目前，我国有26万名医师多机构执业，有效缓解了基层医疗机构和社会办医人才短缺的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，“十三五”期间，我国妇幼保健和计划生育服务管理继续加强，积极推进健康老龄化。据于学军介绍，2019年二孩及以上孩次占比为59.5%，同时，我国完善相关配套政策，促进3岁以下婴幼儿照护服务发展，全面加强出生缺陷综合防治，开展五类残疾儿童筛查、诊断和康复试点工作。此外，加强老年健康教育和预防保健，大力发展医养结合，为居家老人提供医疗服务的机构达到4万多家，每年免费为65岁以上老人进行健康体检。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“放管服”改革如何持续深化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，“放管服”三管齐下、互为支撑，成效令人瞩目，但仍存在一些短板和薄弱环节。要坚持问题导向，推动政府职能持续转变，进一步简政放权，加强监管和服务，加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，不断解放和发展社会生产力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革成效如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业开办不到5个工作日就能办成，工程建设项目审批不超过120个工作日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于工作经常变动，每次都需要办养老保险关系转移接续，每次都非常麻烦，耗时耗力。”“我和女朋友都在新疆工作，但两人的户口分别在河北和陕西，想领证结婚，就必须跑回老家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，中国政府网开设“异地办事还有哪些烦心事”栏目，不少网友纷纷上线反映问题。如今，这些群众的烦心事有望得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国办印发《关于加快推进政务服务“跨省通办”的指导意见》，提出了140项全国高频政务服务“跨省通办”事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月30日，国办政府职能转变办公室有关负责同志在国务院政策例行吹风会上介绍，这140项高频的“跨省通办”事项是从6.3万余条网络投票、留言基础上，经过汇总、梳理，合并同类项以后梳理出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让异地办事更方便，是“放管服”改革的一个剪影。党的十八大以来，各级政府着力推进职能转变，从“简政放权”入手，进而推动“放管结合”和“优化服务”，形成了“放”“管”“服”三管齐下、互为支撑的改革局面，成效令人瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府职能发生深刻转变，长期存在的重审批、轻监管、弱服务问题得到明显改观。”中国政法大学教授王敬波说，各类行政审批大幅压缩，中央层面核准的企业投资项目压减90%，非行政许可审批退出历史舞台，市场准入负面清单管理制度全面实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前些年，浙江省推行“最多跑一次”改革，很快，这项改革在全国推广。目前，政务服务基本实现“一站式”和“网上办理”。企业开办原来耗时费力，现在不到5个工作日就能办成。工程建设项目审批以前用时一两年甚至几年，如今不超过120个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘放管服’改革有效激发了市场主体活力，显著标志就是市场主体数量大幅增加。”福建师范大学经济学院院长黄茂兴说，2012年我国各类市场主体不到6000万户，到去年底数量翻了1倍多、达到1.2亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控中，“放管服”改革成果发挥了重要作用，也展现出巨大发展潜力。以网络购物、快递配送等为代表的新业态，为社区群众送去了生活必需品。远程办公、线上教育等新模式，为许多人居家工作和学习提供了支撑。大数据等信息技术，为疫情精准防控、高效处置创造了条件。“无接触”“不见面”等政务服务，有效维护了生产生活基本运行秩序、促进了企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短板和薄弱环节在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各种限制多、门槛高、审批繁，束缚了创业创新手脚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议指出，“放管服”改革虽然取得很大成效，但仍存在一些短板和薄弱环节，营商环境与国际先进水平相比还有差距，进一步发展仍有不小潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，一些银行推出线上信贷服务，加大对小微企业支持力度，很多市场主体不见面就能申请到贷款。这种模式快捷便利，综合融资成本也有所下降，但还是希望贷款额度大一些、期限长一些、受惠面广一些。”全国工商联常委姜明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在就业政策方面，应该破除影响就业特别是新就业形态的各种不合理限制。”华东政法大学副教授虞浔说，今年就业压力很大，稳就业是“六稳”“六保”的首要任务。我国各类灵活就业有2亿人左右，成为吸纳就业的“蓄水池”，但部分行业还有不少限制，一些政策规定与灵活就业方式不匹配、不衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情防控中采取了不少临时性的审批措施，随着疫情防控形势的变化，应该对这些临时性审批措施重新评估，该取消的要及时清理取消，防止将一些临时性审批长期化。”陕西省律师协会副会长方燕建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从全国深化“放管服”改革优化营商环境电视电话会议获悉，现在市场主体反映比较突出的还是各种限制多、门槛高、审批繁，束缚了创业创新手脚。在一些领域，针对一个事项往往存在多个审批甚至是重复审批。不仅行业部门要批，综合部门也要批；不仅有行政许可，还有公告备案、计划目录、布局限制、认证检测等管理措施；有的审批标准还相互打架，让企业无所适从。在一些地方、一些行业，市场主体购置大型专用设备、选择经营网点位置等，这些本应由市场主体自主决策的事项，却需要有关部门审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越多的审批监管事项下放到地方，但相关的专业人员和技术力量却没有同步下沉。基层政府存在接不住、管不好的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“仍有一些审批可以由事前审批转为事中事后监管。”黄茂兴说，比如，现在仍有近300类产品要办理生产许可，130多类产品要办理强制性认证，哪怕只是对产品外观或不重要参数作调整都要重新办理许可或认证。这样的审批看似为了严格管理，但实际效果有限，存在有关部门疏于监管的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革如何发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“严进宽管”向“宽进严管”转变，使监管既“无事不扰”又“无处不在”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国发展面临前所未有挑战。党中央部署扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务。深化“放管服”改革、优化营商环境，是激发市场主体活力和发展内生动力的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要想顶住经济下行压力，必须并重实施好宏观政策和深化‘放管服’改革，二者互补互促、相得益彰，既助企纾困又激发市场主体活力。”黄茂兴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对一些地方存在的重复审批、“一批了之”、只要权力不负责任等现象，姜明建议，对多部门重复审批进行清理，能整合的整合，该取消的取消，明确“谁审批谁负责”。应该对现有各层级的审批、各种具有审批性质的管理措施，进行系统梳理并形成清单，分类推进行政审批制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，在国务院政策例行吹风会上，国家市场监督管理总局副局长唐军介绍，目前，“证照分离”改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点。市场监管总局将推进“证照分离”改革区域和事项全覆盖，从原来的18个自贸区试点扩大到全国，将自贸区的改革成果复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，山东省委党校副教授尹传政建议，深化“证照分离”改革，在生产许可、项目投资审批、证明事项等领域，广泛推行承诺制，实现政府定标准、企业或个人作承诺、过程强监管、失信严惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货、共享经济、手机约车……近年来，新兴产业发展壮大。“当前，新兴产业跨界经营、线上线下融合等特点更加明显，传统监管办法很难适应其发展需要，必须继续创新包容审慎监管。”虞浔说，对新兴产业发展中遇到的问题，要多一些柔性监管，有的领域要发挥智慧监管优势，对一些看不准、可能存在风险的，可以划定可控范围，探索试点经验再推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简政不可减责，放权不是放任。政府部门放权越多，监管责任越重、要求越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府部门特别是基层政府要把主要精力用在事中事后监管上，对取消下放的审批事项要及时跟进监管，真正实现从‘严进宽管’向‘宽进严管’转变。”王敬波说，同时，应提高监管执法规范性和透明度，减少人为干预，压缩自由裁量空间，使监管既“无事不扰”又“无处不在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘放管服’改革不可避免会涉及现行法律法规的修改，政府部门应该主动与立法及司法机构沟通协调，及时推动相关法律法规调整和授权工作。为巩固已有改革成果，应将行之有效并可长期坚持的做法逐步上升为制度规范，以法治手段维护公平竞争环境，保障各项改革依法有序推进。”方燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版式设计：蔡华伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进气候投融资需防风险与促发展并举</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，生态环境部、国家发展改革委、中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会五部门发布《关于促进应对气候变化投融资的指导意见》（以下简称《意见》），提出要大力推进应对气候变化投融资发展，并强调要强化相关金融政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气候投融资是指为实现国家自主贡献目标和低碳发展目标，引导和促进更多资金投向应对气候变化领域的投资和融资活动，是绿色金融的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，推动气候投融资发展，是金融业更好支持实体经济、绿色产业、绿色发展转型的发展工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展是长期性的，随着未来各行各业对绿色发展越来越重视，相关资金需求也将越来越旺盛，重大气候项目需要有效的金融支持。然而，整体来看，目前绿色金融缺少长期资金支持，项目周期和资金周期不匹配。与绿色项目的长周期相比，银行信贷期限往往较短，远不能满足绿色融资需求；而绿色债券虽然期限较长，但资金成本又相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有鉴于此，有专家提出，要给相关领域的金融投资更长的资金维度。《意见》也明确，在风险可控的前提下，支持机构及资本积极开发与碳排放权相关的金融产品和服务，有序探索运营碳期货等衍生产品和业务，支持符合条件的气候友好型企业通过资本市场进行融资和再融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;另一方面，推动气候投融资发展，是金融业防风险、可持续的生命线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，环境风险不只影响具体的产业，也将直接影响金融系统的稳健性。绿色金融的一个重要目的正是识别和防范由于环境、气候因素带来的金融风险。根据央行和监管机构绿色金融网络（NGFS）发布的《金融机构环境风险分析综述》，环境和气候相关风险（包括物理风险和转型风险）可能会对金融机构造成重大的金融或财务影响。随着各国政府采取大规模减排行动、限制污染性活动，以及绿色低碳科技的快速发展，银行对污染性和高碳资产的敞口会导致其坏账率上升，机构投资者也会面临“棕色”资产减值的风险。换言之，相关贷款不良率攀升的风险大大提高了，如果金融机构不及早调整相关策略，也难以避免后续影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就要求金融机构加强对这方面的风险评估、预判，不能仅仅将发展气候投融资、发展绿色金融视为政治工程、形象工程，而是要展开专业的气候环境风险变化分析，并落实到发展战略中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，相关领域目前尚存在信息不足、人才不足、投入不足等问题。就此，《意见》提出了多方面要求。例如，针对数据可得性较低，要加快制定气候投融资项目、主体和资金的信息披露标准，推动建立企业公开承诺、信息依法公示、社会广泛监督的气候信息披露制度；针对专业人才匮乏、经验不足等问题，要进一步加强与国际金融机构和外资企业在气候投融资领域的务实合作，积极借鉴国际良好实践和金融创新。此外，《意见》还要求进一步完善资金安排联动机制，为利用多种渠道融资提供良好条件，带动低碳产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展关系到每一个人、每一个产业、每一个国家和地区，但又因其外部性强、周期性长而难以落地，对回报率的追求也制约了绿色金融、气候投融资的发展。随着越来越多的国家重视绿色发展、提出减排目标，一些有责任或谋求全球发展的大企业纷纷提出零碳目标。中国对绿色发展的重视，也意味着气候投融资有庞大的市场需求和发展潜力。人类不可能沿着只索取不投入、只发展不保护、只利用不修复的老路走下去，金融机构也应当以此为契机，及早探索气候投融资领域的机会和潜能。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放扩大 内外联动潜能无限（评论员观察） ――“十三五”经济社会发展观察⑤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国经济持续快速发展的一个重要动力就是对外开放。中国对外开放是全方位、全领域的，正在加快推动形成全面开放新格局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，习近平总书记在深圳经济特区建立40周年庆祝大会上发表重要讲话，再次向世界宣示“改革不停顿，开放不止步”的坚定决心。支持深圳在更高起点、更高层次、更高目标上推进改革开放，建设中国特色社会主义先行示范区，是党的十八大以来新时代改革开放再出发的生动缩影，也成为“十三五”期间我国对外开放迈上新台阶的有力见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国经济持续快速发展的一个重要动力就是对外开放。中国对外开放是全方位、全领域的，正在加快推动形成全面开放新格局。增设17个自贸试验区，从沿海省份扩大到中部、东北、西北、西南等区域；制定出台外商投资法等法律法规，连续4年修订外商投资准入负面清单；连续下调关税，主动扩大进口，2019年货物贸易进出口总值达到31.54万亿元，稳居全球货物贸易第一大国……“十三五”时期，以习近平同志为核心的党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，作出了推进更高水平对外开放、高质量共建“一带一路”、稳住外贸外资基本盘等一系列重大部署，推动开放理论持续创新、开放制度更加完善、开放水平不断提高，为国民经济和社会发展取得历史性成就作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放带来进步，封闭必然落后。开放是国家繁荣发展的必由之路，开放发展注重的是解决发展内外联动问题。提高对外开放的质量和发展的内外联动性，以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势，成为新时代全面扩大对外开放的目标所向。从经济形态看，“十三五”时期吸引外资、对外投资、进出口贸易等领域亮点频出，更加注重内外需协调、进出口平衡、“引进来”和“走出去”并重、引资和引技引智并举，更高层次的开放型经济愈发显现蓬勃活力。从开放格局看，实行高水平的贸易和投资自由化便利化政策，赋予自由贸易试验区更大改革自主权，规划建设海南自贸港，加大西部开放力度，对外开放呈现全方位、多层次、宽领域深入推进的鲜明特征，陆海内外联动、东西双向开放的新格局正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情全球大流行促使世界百年未有之大变局加速演进，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷，全球产业链供应链因非经济因素而面临冲击。但正如习近平总书记强调的，“从长远看，经济全球化仍是历史潮流，各国分工合作、互利共赢是长期趋势”。今后一个时期，尽管将面对更多逆风逆水的外部环境，但“站在历史正确的一边”是中国的坚定选择。中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。进入新发展阶段，构建新发展格局，以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。我们必须坚持以改革开放为动力推动高质量发展，坚定扩大对外开放，推动中国经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的发展离不开世界，世界的繁荣也需要中国。今年11月，第三届中国国际进口博览会将拉开大幕，八方宾朋再赴这一场展现中国更高水平开放、推动国际社会合作共赢的“东方之约”。在各国都面临着抗疫情、稳经济、保民生艰巨任务的背景下，中国接连举办服贸会、进博会等重大国际经贸活动，以全面扩大对外开放的务实行动，展现出推动全球经济复苏的中国担当。坚持新发展理念，坚持高质量发展，全面提高开放水平，必能为全面建设社会主义现代化国家新征程开好局、起好步作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>攻坚四季度 稳外资政策组合拳持续加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月29日电（记者王文博)四季度以来，我国稳外资政策支持力度进一步加大。记者获悉，近期商务部、国家发展改革委等部门密集部署，推动鼓励外商投资产业目录、自贸港版外资准入负面清单等重磅利好年内出台，并将适时启动后续批次的国家层面重大外资项目申报工作。地方层面，海南、上海、北京等多地积极推出新的吸引外资举措，其中，助推产业转型、消费升级的高新技术领域成为支持重点，吸引外资企业加速布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析表示，政策组合拳和攻坚新举措相继落地，将为我国全年稳外资增添底气，也将为促进产业消费双升级、畅通经济大循环注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一系列稳外资政策红利和中国超大规模市场吸引力越发明显。1-9月，我国实际利用外资以美元计为1032.6亿美元，同比增长2.5%，首次实现以美元计利用外资累计正增长。多个重大外资项目有序推进实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外商投资企业由疫情初期的等待观望变成目前的增资扩资，宝马、戴姆勒、西门子、丰田、LG、埃克森美孚、巴斯夫等一大批大项目在华增资扩产。1-9月外商投资企业利润再投资以美元计同比增长25.5%。”商务部外资司司长宗长青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，尽管稳外资工作成效总体好于预期，但面临多重不确定性因素，今年四季度乃至明年，稳外资形势依然严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，我国稳外资政策还在持续加码。记者获悉，目前商务部正在会同国家发展改革委加快修订发布《鼓励外商投资产业目录》，扩大外资享受优惠政策范围，抓紧在年底前出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入继续放宽。一方面，相关部门正在推进2020年全国版和自贸试验区版外资准入负面清单落地，全面清理清单以外的准入限制，兑现“非禁即入”。另一方面，海南自贸港版外资准入负面清单正在研究编制，将于年底出台，届时重点领域外资准入有望迎来更多突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目推进方面，国家发展改革委表示，将加强项目储备，适时启动后续批次的国家层面重大外资项目申报工作。商务部也表示，四季度将推进更多重大外资项目落地建设。在具体举措上，由商务部会同20个相关部门和6个引资大省组建的重点外资项目工作专班正在进一步健全工作机制，加强横向协作、纵向联动，着力解决外资企业反映突出的困难和问题，加快推动一批外资大项目落地和建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，高新技术成为重点支持领域。宗长青对《经济参考报》记者表示，重点外资项目工作专班目前跟踪服务697个重点外资项目，其中前期项目84个、在建项目201个，预计可以带动投资额2千亿美元。“这些重点项目中，属于高技术领域的超过四分之一，很多都是产业链龙头企业或领军企业。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面也在密集部署。10月26日，海南出台制度集成创新三年行动方案，提出将编制外商投资准入负面清单和放宽市场准入特别清单，大幅放宽市场准入。创设国际投资“单一窗口”，提升外商投资便利化水平。在21日-23日的2020金融街论坛年会上，北京相关部门表示，将充分发挥国家服务业扩大开放综合示范区和自由贸易试验区政策叠加优势，扩大高水平开放，促进金融科技国际化。19日的上海市政府常务会议也指出，持续加大政策创新力度，加快外资研发中心设立和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方利好进一步增强了外资企业在华发展信心，受访外资企业纷纷表示，将抓住中国市场的开放利好，以及进博会等窗口机会，进一步加大在华投资合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们看好中国市场的巨大潜力，看好中国数字化发展前景，更看好进博会带来的国际交流合作机会。”施耐德电气全球执行副总裁、中国区总裁尹正对《经济参考报》记者说，当前中国数字经济蓬勃发展，施耐德电气正依托自身的数字化专长和本土化优势，致力于促进中国产业数字化转型，实现高质量发展。他还表示，今年的进博会期间，期待与更多的新老朋友探索广阔的合作前景，共赢数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施耐德电气第三次参加进博会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前产业转型经历着从信息化到数智化的跃迁，离不开外商投资及其先进技术和管理经验，因此从中央到地方无不积极加码稳外资，持续强化投资促进力度，不断提升引资质量与水平。”中国信息协会常务理事兼国研新经济研究院院长朱克力表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在朱克力看来，通过支持外商投资创新发展，进一步落实高新技术企业政策，有利于鼓励和引导外资在推动产业转型与消费升级等相关高新技术领域加大布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱克力说，随着四季度央地组合拳和攻坚新举措相继落地，政策合力凸显，将有助于我国全年稳住外资基本盘进而实现稳中提质，更好地为促进产业消费双升级、畅通经济大循环激发更多新动能。（完）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”税收改革发展为经济添动力增活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国税收领域改革提速加力，亮点突出。“十三五”时期我国税收发展取得了哪些成效？税收营商环境发生了怎样的变化？广大纳税人缴费人享受到哪些政策红利？就相关问题，经济日报记者近日专访了国家税务总局党委书记、局长王军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”新增减税降费7.6万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：减税降费一直是大众非常关注的税收话题。“十三五”时期我国减税降费取得了哪些成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军：“十三五”时期，党中央、国务院立足经济社会发展全局，出台系列减税降费政策，规模不断增大，红利持续释放，为减轻市场主体负担、有效应对经济下行压力提供了有力支持。税务部门努力克服政策类型多、实施时间紧、统筹难度大等困难，确保减税降费落地生根。2016年至2020年新增的减税降费累计将达7.6万亿元左右，特别是2019年实施更大规模减税降费，全年新增减税降费达到2.36万亿元，占GDP的比重超2%，拉动全年GDP增长约0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为支持新冠肺炎疫情防控和经济社会发展，党中央、国务院先后出台了7批28项税费优惠政策，2020年1月至8月份，全国新增减税降费超过1.8万亿元，预计全年超过2.5万亿元。在不折不扣落实减税降费政策的同时，税务部门坚持依法依规组织税费收入，坚决不收“过头税费”，为经济社会发展和民生改善提供了坚实财力保障。2016年至2020年9月，税务部门累计组织税收收入超过62万亿元（已扣减出口退税），组织社保费收入超过12万亿元，组织非税收入超过2.6万亿元。“十三五”时期税收收入结构明显优化，第三产业税收占比从2015年的54.8%提高至2019年的56.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本建立具有中国特色的现代增值税制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：“十三五”时期我国税收制度以及税收营商环境都发生了哪些变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军：“十三五”时期，我国税制改革步入新阶段、迈入快车道，一些改革举措在国际税收领域具有开创性，取得重大突破和显著成效。税收法定原则加快落实，18个税种中已有11个完成立法，其他税种立法工作也在有序推进。增值税从全面推开营改增，到简并税率档次、降低税率水平，到实施留抵退税制度，再到启动立法工作，年年深化、步步推进，基本建立顺应发展趋势、具有中国特色的现代增值税制度。个人所得税改革分三步平稳落地，有效地发挥了调节收入分配、促进社会公平正义的重要作用，从正式提出到最终落地，历时25年的综合与分类相结合的个人所得税制在我国成功建立，探索出一条具有中国特色的自然人税收管理服务新路子，为经济社会领域治理积累了宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收营商环境在倾心倾力中不断优化。“十三五”时期，税务部门牢固树立以人民为中心的发展思想，认真落实《优化营商环境条例》，先后制定深化税务系统“放管服”改革和优化税收营商环境两个五年方案，共推出120条措施。“放权”更加到位，落实减审批、减事项、减资料、减证明的“四减”要求，审批事项已由2015年的87项减少至目前的6项，取消了61个税务证明事项。“监管”更加精准，依托税收大数据和人工智能技术，深化风险导向下的“双随机、一公开”税务监管。“执法”更加规范，制发税务行政处罚裁量权行使规则、税务总局权力和责任清单等。“服务”更加优化，连续7年开展“便民办税春风行动”，推出39大类147项系列创新服务举措。今年以来，大力推行“非接触式”不见面办税缴费，逐步实现202个税费事项可网上办理，其中183个可全程网上办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动服务国家重大发展战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近年来税收在助力企业发展、脱贫攻坚、污染防治等领域的作用面更广、作用力更强。对此您怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军：“十三五”时期，税收工作更加融入经济社会发展大局，积极支持打赢三大攻坚战，主动服务国家重大发展战略。在服务实体经济方面，联合银保监会和金融机构开展“银税互动”活动，助力缓解小微企业融资难融资贵问题，2016年至2020年6月，守信小微企业累计获得“银税互动”贷款2.25万亿元。同时，税务部门扎实推进税收大数据建设和应用工作，特别是今年以来，运用增值税发票等大数据，积极开展企业复工复产复销和经济运行分析，既有力服务党委和政府决策，又助力产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力精准脱贫方面，出台包括110项支持脱贫攻坚税收优惠政策在内的指引并认真落实，仅2018年、2019年减税就超过1700亿元。在助力污染防治方面，建立落实税收优惠与实施税收限制“双向用力”，资源开采、消耗、污染排放和进出口政策“四环相扣”，资源税、环境保护税、企业所得税等“多税共治”的绿色税收体系。在服务“一带一路”建设方面，先后3次联合有关国家税务部门和国际组织举办“一带一路”税收合作会议，建立健全“一带一路”税收征管合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收征管体制经历两次大变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：“十三五”时期，国税、地税征管体制改革备受关注，能否介绍下改革的具体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军：“十三五”时期，税收征管体制先后经历了两次大的变革，可以概括为“两合”。第一次是“合作”，认真落实2015年中办、国办印发的《深化国税、地税征管体制改革方案》，聚焦服务深度融合、执法适度整合、信息高度聚合的改革要求，全面深化国税、地税合作，圆满实现改革方案确定的“2017年改革任务基本到位”的目标。第二次是“合并”，认真落实2018年中办、国办印发的《国税地税征管体制改革方案》，圆满完成了全国省以下国税、地税机构合并，建立起以税务总局为主、与省区市党委和政府双重领导管理体制，优化了机构设置和职能职责，社保费和非税收入征收职责按要求平稳划转，初步构建起优化统一高效的税收征管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在税收征管体制改革的同时，智慧税务建设在应时应势中迈上新台阶。“十三五”时期，税务部门坚定不移地走科技兴税之路，推动税收管理服务转型升级。2016年10月，金税三期工程在全国上线、平稳运行，随后大力推进信息系统整合优化和升级。全面实施“互联网+税务”行动计划，大力推进税收管理和纳税服务网络化、信息化、智能化。建设全国规范统一的电子税务局，做到线上线下融合、前台后台贯通，使办税缴费更方便快捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，全国税务系统将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，不忘初心、牢记使命，开拓进取、扎实工作，在新的起点上继续深入推进新时代税收现代化，努力在践行新发展理念、服务构建新发展格局、推动高质量发展、向第二个百年奋斗目标进军的新征程中，更加积极主动地贡献更多更大的税务力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22省市迈入“万亿俱乐部”！粤苏鲁前三季GDP稳坐前三 第2家“10万亿大省”可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省市交三季度成绩单！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各省市前三季度主要经济数据情况陆续出炉。据券商中国记者统计，截至10月28日发稿时，全国除上海、西藏外，其他29省市均公布了地区经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增速看，各地GDP增长保持反弹态势，增速转正的省份增加到24个，新增8个。西部地区增速整体领先。从总量看，疫情的影响并没有明显改变经济总量的排名位次，全国前三季度GDP总量进入“万元俱乐部”的省市数量与去年基本相当，均为22家，广东、江苏、山东的经济总量稳居前三。今年年底江苏经济总量有希望突破十万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受券商中国记者采访的专家表示，展望四季度，随着经济进一步恢复常态化，消费与服务业的复苏会更加明显，将成为经济增速加快的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;24省市经济增长转正，21个跑赢全国平均水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度全国GDP同比增长0.7%，由负转正。在已经公布数据的29个省市中，24个省市GDP同比增速由负转正。其中，21个省市GDP增长快于全国平均水平，广东增速与全国持平，河南、北京增速水平不及全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，21个经济增长快于全国平均水平的省市有11个在西部地区，东部地区有5个，中部地区有4个，东北地区仅有吉林。辽宁、内蒙古、黑龙江、湖北的经济增长仍处于负值区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券研究发展中心宏观首席分析师叶凡对记者表示，与东部地区相比，中西部省份基数较小，上升空间较大；从产业发展来看，中西部地区承接了来自于长三角和珠三角地区的产业转移，具有较为明显的后发优势，在本次疫情的冲击之下，中西部地区的产业结构显示出较强的抗风险特性。加之基建“补短板”和民生保障力度增强，使得中西部地区在本轮经济复苏中表现突出。中西部地区无论是从城镇化进程还是从产业发展、资源禀赋来看，都具有良好的中长期发展基础，预计“十四五”期间，经济增速仍将领跑，尤其是中西部的核心城市圈，有望成为“国内大循环”的重要增长极。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://u.thsi.cn/outer/https%2Fwap.stcn.com%2Fzqsbapp%2Ftj%2F202010%2FW020201029312217771861.png" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年每个季度各地经济增速的位次变化都较大。民银智库宏观与区域研究团队负责人应习文对记者表示，这是疫情“搅局”的结果。各省GDP增速由一段时期经济内生动力决定，通常排位会比较稳定，但疫情以来，外生性的因素明显增多，对原来稳定的增速造成了不可避免的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，应习文谈到，从环比情况看，海南的经济恢复态势值得关注。三季度海南经济增速从二季度的下降2.6个百分点转为正增长1.1个百分点，经济恢复势头领跑全国。海南是全国率先提出“去房地产化”的省份，经济也一度受到影响。今年6月，《海南自由贸易港建设总体方案》正式发布，海南明确聚焦发展旅游业、现代服务业、高新技术行业，该省走服务业驱动发展模式值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省委书记刘赐贵此前表示，海南坚持产业经济结构的调整，海南的第三产业每年上升一个百分点，今年第三产业的占比可以超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏冲刺10万亿，安徽能否守住“第十名”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情并没有明显改变经济总量的排名位次。从经济总量看，前三季度全国进入“万亿俱乐部”的省份达到22个，数量与2019年基本相当。广东、江苏、山东继续坐稳全国前三强。值得注意的是，广东和江苏经济总量优势明显。前三季度，两地GDP总量均超过7万元大关，与第三位山东5.2万的GDP总量差距较大。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://u.thsi.cn/outer/https%2Fwap.stcn.com%2Fzqsbapp%2Ftj%2F202010%2FW020201029312221051644.png" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应习文表示，今年疫情对全国的外贸影响好于预期，三季度外贸形势也不错，因此作为外贸大省的江苏和广东，三季度外贸的复苏势头更强劲，这也推动两省经济增速明显恢复。今年上半年，由于产业结构等原因，广东受疫情影响更为严重。不过，虽然广东省前三季度GDP同比增长0.7%，慢于江苏2.5%的增速，但三季度广东省恢复力度更强，该省当季GDP经测算达到6.5%，高于江苏，这说明在疫情得到较好控制后，经济恢复的后劲儿足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏经济今年的看点在于能否成功成为我国第二个“十万亿”体量的省份。2019年江苏全年GDP总量为9.96万亿，距离“十万亿”仅一步之遥。前三季度，江苏GDP总量已经超过7.38万亿元，高于去年同期7.17万亿的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应习文表示，从目前全国及江苏经济复苏的形势来看，只要疫情不出现大的反复，今年江苏省GDP确实有希望突破十万亿，但也不宜过于乐观，应在防控好疫情的前提下稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三季度GDP总量排名前十的其他省市分别是：浙江、河南、四川、福建、湖南、湖北和安徽。从去年各季度情况看，安徽一直紧随上海，却始终没能迈入“十强”的队列。今年受疫情影响，上海经济发展受疫情影响较大，加之湖北经济大幅下滑，上半年安徽成功挤进前十。截至发稿时，上海仍未公布其三季度经济运行情况数据。安徽能否守住“第十名”的位置，将在上海三季度经济数据公布后揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应习文表示，2019年安徽全域被纳入长三角区域一体化发展的平台，这将让安徽经济发展持续受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度消费与服务业复苏或成主要动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者注意到，三季度，除个别省市外，投资带动经济复苏的特点明显。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来，国内经济恢复速度加快，积极财政政策力度持续加大，结构性货币政策实现了精准滴灌，全国固定资产投资稳步恢复。前三季度全国固定资产投资同比增长0.8%。已经公布数据的省市中，有26省市投资增速高于全国平均水平。具体来看，新疆保持了双位数增长的亮眼表现，上海以10.3%的增速升至第二位，山西、吉林两地增速仍然位于第三和第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应习文表示，疫情恢复前一阶段投资恢复比消费快，一方面是因为投资的政策刺激作用见效快，另一方面是疫情中工业恢复领先于服务业。他预计，四季度消费与服务业的复苏会更加明显，成为经济增速加快的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，截至目前，各地的社会零售品消费总额增速悉数仍为负值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶凡指出，1998年和2008年两次危机之后在政策驱动下，都是投资先于消费，带动经济增速回升。从前三季度表现来看，社会零售品消费总额增速降幅已经逐季收窄，消费复苏正在加快，同时，居民可支配收入增速也在持续回升。后续各省经济将更加显著的呈现出投资与消费的“双驱动”特征，尤其是年末传统消费旺季来临，前期被抑制的消费也将再次释放，成为拉动各省经济恢复的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春教授也认为，消费需求上行较快是经济增长内生动力显现的最明显特征。此外，财政收入连续三个月转正，居民可支配收入连续两个季度转正，规模以上企业利润也连续数月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业有利润，老百姓收入增长，财政有支撑，经济循环的内生动力自然就会发生变化。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624365328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议报告称 全球外国直接投资上半年下降49%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报日内瓦电 记者杨海泉报道：联合国贸发会议10月27日发布最新一期《全球投资趋势监测报告》（第36期）。报告指出，鉴于2020年上半年全球外国直接投资（FDI）流量大幅下降，尤其是欧美发达经济体外国直接投资骤降，报告对全球外国直接投资前景的预测趋于负面。报告亦指出，中国及东南亚国家的外国直接投资相对于其他地区更具韧性，并在总体上趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年，全球所有主要形式的外国直接投资均出现下降。外国直接投资流量同比下降49%。其中，欧洲和美国降幅最大。受全球各地疫情封锁限制措施影响，大批已有投资项目放缓，全球经济严重衰退的前景迫使跨国企业重新评估新项目，导致新建项目数量下降37%，跨境并购下降15%，作为基础设施投资重要来源的跨境投资项目融资交易下降25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年，流入发达经济体的外国直接投资骤降，与发展中经济体相比，其降幅最大，降至980亿美元，较2019年下降75%。以往外资流量巨大的欧洲经济体资金流入急剧减少成为负值，从而加剧了发达经济体外国直接投资流量下降趋势。北美外国直接投资同比下降56%，降为680亿美元。瑞士、荷兰和美国等以往有大量外资流入的国家，外国直接投资急剧下降或减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年流向发展中经济体的外国直接投资仅同比下降16%，显示资金流向经济更具韧性的发展中经济体。非洲、拉美加勒比地区和亚洲的资本流动分别减少28%、25%和12%。由于俄罗斯外国直接投资流入下降明显，导致流向转型经济体的外国直接投资同比下降81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年，亚洲发展中国家占全球外国直接投资总额的一半以上。亚洲发展中国家外国直接投资同比降幅好于预期，这主要得益于中国的外国直接投资相对稳定。疫情冲击和供应链中断对全球价值链投资产生了重大影响，亚洲首当其冲，但在发展中地区中，亚洲的外国直接投资降幅最低。2020年上半年，流入中国的外资达到760亿美元，同比仅下降4%，近期呈恢复性小幅增长，这得益于信息服务和电子商务行业并购交易价值同比上升84%。此外，中国政府推出的投资便利化措施对恢复已宣布的新建投资项目和稳定投资活动产生了积极作用，缓冲了亚洲外国直接投资下跌，并使下降趋势好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议投资和企业司司长詹晓宁对经济日报记者表示，尽管新冠肺炎疫情期间，全球外国直接投资流量急剧下降，但目前全球外国直接投资存量仍高达37万亿美元，相当于全球GDP的40%以上。外国直接投资仍是发展中国家最重要的外部融资来源，其外国直接投资存量达11万亿美元，相当于其国内生产总值的30%以上。在2020年全球外国直接投资大幅下降的情况下，对最不发达国家和其他发展中国家具有重要意义的外资流入、侨汇和官方发展援助均在减少，这增加了发展中国家的经济困难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624364271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：应对气候变化全面纳入“十四五”规划 二氧化碳达峰计划将持续十年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624363004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国将在应对气候变化工作中迈出“决定性”步伐。9月22日，国家主席习近平在第75届联大一般性辩论上宣布，中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一美好的愿景如何实现？10月28日，在生态环境部10月例行新闻发布会上，生态环境部应对气候变化司司长李高表示，应对气候变化的工作要全面纳入“十四五”的生态文明建设，要制订“十四五”应对气候变化的专项规划，研究提出有力度的“十四五”碳强度下降约束性指标，纳入“十四五”规划《纲要》并分解落实，对“十四五”期间应对气候变化的工作和目标任务进行全面部署和安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议透露，为了实现碳达峰，生态环境部将研究跨越“十四五”、“十五五”的二氧化碳排放达峰行动计划，在两个五年规划里面持续实施。“这个工作既必要，同时也有一定的难度，因为不同于我们常规的五年规划，也不同于在污染防治领域三年攻坚战的工作，需要在持续十年左右时间进行规划。”李高指出，规划要向地方、行业明确的传导压力、传导任务，要明确地方和重点行业的达峰目标、路线图、行动方案和配套措施，相关的部门也要形成合力来推动和支持这项工作。同时要强化监督考核，在“十四五”末要进行评估，进一步强化相应的措施，支持国家自主贡献重点项目建设，确保2030年前达峰目标能够实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，“十四五”期间将加快推动能源结构低碳转型，采取有效措施控制化石能源的消费，严控能耗强度，特别是化石能源消费强度，实施更加严格的控煤措施。大力推进以电代煤、以电代气，加大散煤治理力度，大力发展可再生能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要深化重点领域的低碳行动，推进低碳工业体系、低碳交通，低碳建筑相关的发展。要进一步强化低碳相关的工作，在工业、建筑、交通、公共机构的重点领域进一步强化低碳改造力度，推动数据中心建设、5G基站等新基建能效提升；推行低碳生产生活方式，营造全社会共同推动、共同参与绿色低碳应对气候变化的良好氛围，包括鼓励大家公交出行，鼓励消费低碳的产品，包括推动减少一次性餐饮浪费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来中国应对气候变化工作已经取得了一些积极进展。截至2019年底，我国碳强度较2005年降低约48.1%，非化石能源占一次能源消费比重达15.3%，提前完成对外承诺的到2020年目标，为百分之百落实国家自主贡献、努力实现达峰目标和碳中和愿景奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“横向来比，实现碳中和愿景我们需要的时间比发达国家缩短30年左右，这是一个非常巨大的挑战，也显示了我国应对气候变化工作的决心。”李高表示，当前应对气候变化领域的政策工具还存在若干短板，新的碳中和愿景不是轻而易举可以实现，需要从现在开始一步一个脚印持续推进，久久为功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624363004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赫宇：倾注全部精力把援疆项目管理好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，省住建厅城市管理监督局副局长、辽宁援疆前指项目中心副主任赫宇抽时间到医院做了个手术。为保持头脑清醒不耽误工作，他没听从医生“全麻”的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日2时，他陆续把审定的塔城地区市场监管局赴辽开展活动的实施方案、塔城市边境经济合作区产业园区基础设施项目总承包招标文件等发出。忙到凌晨3点成了他的家常便饭，即便刚做了手术，也不能例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赫宇清楚地记得，2019年12月20日，在39岁生日这天，他作为辽宁第六批援疆压茬交接骨干之一来到塔城。面对同志们的生日祝福，他许下诺言：“援疆是政治任务，每个援疆项目也是政治任务。我将不辱使命，把青春融进祖国山河，为了美丽的塔城日新月异，倾注全部精力，一定把援疆项目管理好，把塔城建设好！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　次日，赫宇便投入紧张的交接工作中，与上一批4名队员交接项目管理、招投标等工作的基础材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进疆以来，赫宇一直践行着自己的诺言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月2日，在辽宁第五批和第六批援疆队员交接仪式上，赫宇4次走上签字席，短短的十几天，他经手交接项目材料100多份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的新冠肺炎疫情，为确保援疆项目如期复工，赫宇按照辽宁援疆前方指挥部要求，协调相关企业，仅用10天就开发出数字化防控管理系统，对项目实施人员、施工现场等进行动态监控，保障了第一批88名和后续763名施工人员顺利安全进疆。3月31日，按照自治区要求，辽宁援疆项目全部实现复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保高质量完成援疆项目，赫宇提出很多好点子，比如全面推行全过程工程咨询服务和工程总承包管理模式；引入第三方机构，对工程实行全流程管理；对2020年具备条件的7个项目全部推行工程总承包模式，对援疆资金加强项目预算及支出管理，制定审核管理办法，规范项目变更程序等。今年7月，辽宁援疆项目管理工作经验在中国发展网上刊发推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月进疆后，郝宇一直没回过家。他说：“今年天气冷得早，援疆项目工程一定得往前赶，等不能施工了，我再回家。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场高峰论坛在深召开 大咖齐聚共议新经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 赵学毅 见习记者 林娉莹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月28日，中国资本市场高峰论坛在深圳召开。百位基金行业大佬、研究领域大咖、上市公司高管齐聚一堂，在这恰逢中国资本市场建立30周年之际，共议新经济发展，助力中国资本市场更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券业协会党委书记、执行副会长安青松致辞指出，中国资本市场的建立，跨越了三道关口，这是一条史无前例、独一无二的中国特色资本市场发展道路。资本市场功能的不断提升，为中国经济的可持续发展，提供了一个市场化的、股权驱动的问题解决方案。站在新的发展方位，资本市场需要发挥好推动金融资源与要素资源市场化配置的枢纽作用，促进资本、科技与实体经济高水平循环，更好服务国际国内双循环发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原中国人民大学副校长吴晓求表示，中国资本市场离成熟市场还有相当大的差距。这个差距不在规模上，而是市场的成长性、投资价值以及一系列的基本制度。最大的差距还是开放程度，尤其是中国资本市场国际化的程度还比较低。在未来的10年、20年或者30年，中国资本市场要完成的是制度的规范、制度的市场化、全面的市场化，从发行制度到退市机制，到投资者利益保护，以及代理人的诉讼制度等都需要进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学金融与证券研究中心名誉主任曹凤岐指出，中国资本市场的发展，实际上是一个不断规范化、不断法治化、不断市场化和不断国际化的过程。中国资本市场的发展应该从有效推动中国可持续发展和构建自主创新体系的战略高度去规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学商学院院长、中国政法大学资本研究中心主任刘纪鹏表示，化解中国股市矛盾的第一件事应该是：任何申请上市的企业第一大股东以及一致行动人，要做到股权和治理权分开，即第一大股东的持股比例一定要控制在30%左右，只要一抛售股票，“门口的野蛮人”就会争夺上市公司的控制权。这就使得第一大股东的精力能够放在整个上市公司的发展上，而不是对上市公司的股票减持上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏基金总经理李一梅表示，金融行业大资管竞合格局正在形成，公募基金迎来了新的发展空间，大资管时代在监管的统一规范下，将逐渐形成以公募基金和银行理财子公司包括券商资管、保险资管、信托私募基金为主导的不同层次的财富管理新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷表示，中国的资本市场还是以国内资金为主导的市场，开放度在提升，但开放的水平跟其他那些主要新兴市场相比还是比较低。中国资本市场要走向成熟恐怕还是需要20年以上的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券研究所所长胡又文认为，券商研究所未来的转型和发展的方向和趋势有三点。一，未来研究所的盈利模式和定位会出现明显的分化。二，券商研究所的业务范围会大大的拓宽。三，研究所内部资源整合的能力会明显的加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券研究所所长武超则认为，未来在持续的习惯或生活环境的变化下，云上办公、云上学习生活状态还会持续，与之相伴随的云产业链是2021年长期看好的一个科技行业中的白马行业，整个产业的业绩、收入增长都有一个非常好的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国首次成为欧盟第一大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟统计局日前发布数据显示，今年前7个月，欧盟27个成员国与中国进出口总额为3287亿欧元，同比增长约2.6%。中国首次成为欧盟第一大贸易伙伴。多项数据和研究显示，中欧各界对双边经贸合作充满信心，期待中欧合作提质升级，释放更大潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：提高站位五“字”并举 确保直达资金常态化监督实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开展直达资金常态化监督工作，是贯彻落实党中央、国务院关于建立特殊转移支付机制决策部署，确保新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民、尽快落地见效的重要举措。北京监管局立足监管职责，提高政治站位，统筹谋划，五“字”并举，有效推进直达资金常态化监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、“准”字当头，找准监管定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设立特殊转移支付机制是中央支持基层政府“三保”，做好“六稳”工作，落实“六保”任务的关键一着。北京监管局高度重视直达资金监督工作，将其作为重要政治任务统筹谋划，一体部署、整体推进。一是增强“四个意识”，进一步提高政治站位，把握好对北京进行属地监管的政治方向，做到全力保障特殊转移支付资金直达基层、直接用于基本民生领域，全力服务首都“六稳”“六保”大局。二是“一把手”带队到财政部相关司局，深入了解直达资金常态化监督政策核心，科学制定北京监管局的工作时间表和路线图，畅通信息上传下达渠道，推动直达资金监督工作迅速开展。三是要求相关处室“瞪大眼睛”，每日登录直达资金动态监控系统，充分发挥就地就近优势，主动嵌入到直达资金分配、拨付和使用的全过程，精心组织安排，实施有效监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、“聚”字发力，集聚监管合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增财政资金特殊转移支付机制是一项创新性资金分配支付方式，从中央到省、市、县（区）财政厅（局）均有各自的监管职责。北京监管局统筹全局力量，主动融入监管体系链条中。制度保障方面，成立由局长任组长、分管副局长任副组长的专项工作组，牵头处室负责实施，各处室派人参与，做到具体监管事项和责任落实到岗到人；制定直达资金常态化监管工作方案，明确监管目标要求、任务重点、实施步骤，进一步规范监管工作。跨部门协同方面，与北京市财政局和区级政府相关部门分别建立了信息沟通机制、联合监管机制、督导整改机制等多项协作机制。在已经组织开展的5批次现场监管工作中，有3次联合财政部有关司局、2次联合北京市财政局、5次联合区级财政局，充分发挥监管局就地就近监管优势和集聚监管合力的作用，促进直达资金加快形成支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、“全”字为要，实现全面监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金直达机制推动规模性纾困政策迅速落地，涉及基本民生和基层运转，必须全面监管，不留死角。一是迅速接入信息系统。北京监管局克服北京没有扶贫资金监控平台的困难，迅速向财政部申请权限，接入直达资金监控系统，实时接收北京市直达资金相关数据，开展数据分析，研判监管方向；二是依托监控系统开展非现场全面监控。每月两次从监控系统中导出直达资金指标的分配下达、资金使用、事项支出等关键信息，并按照地区、资金类别、直达项目等分类编制统计分析监管台账，全面掌握属地各月直达资金支出动态和特点。三是借助数据分析，实现重点督导。根据监管台账，全面比对分析北京市直达资金分布动态和特点，对支出进度缓慢的项目、缓慢的资金类型进行电话督导，并对支出进度低于全市平均水平的区全部开展了现场重点督查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、“实”字落脚，跟踪直达实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央下达北京市直达资金预算406.38亿元中，抗疫国债资金占比83%，督促抗疫国债资金支出是确保直达资金取得实效的关键。一是进度查实。7月末进点督查前,北京市抗疫国债资金支出率仅为0.01%。北京监管局及时对重点地区进行了现场督导，查实进度缓慢原因,对年前不能及时形成支出的项目,督促北京市尽快予以调整；二是跟踪落实。形成当月全面监控和现场监管与跟踪上月督查发现问题的整改落实情况紧密衔接的循环工作模式。经过不断的政策解释宣讲和反复督导，到9月底，北京市已对61个暂时不能形成支出的抗疫国债项目进行了调整备案，涉及项目预算124.48亿元,占比37%;三是效果压实。有针对性的选择部分重点抗疫国债项目进行支出情况现场核查，进一步压实抗疫国债项目支出“最后一公里”督查工作，推动直达资金尽快转化成实物工作量。目前，北京市抗疫国债资金支出率已达55.6%，为年底前完成全部支出任务打下了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、“长”字谋远，构建长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照李克强总理10月21日在国务院常务会议上的要求，将建立常态化的财政资金直达机制，继续扩大直达资金范围，基本实现中央财政民生补助资金全覆盖。北京监管局坚持政策导向，一手抓当前，继续加大监督力度，保障好直达机制落实，规范和提高资金使用效益，着力推动解决当前在监管中发现的问题，提升监管工作水平；一手谋长远，及时总结前一阶段的经验和做法，进一步调整和优化各项直达资金监控制度机制，盯紧直达资金使用绩效评价，力争下好先手棋，打好有准备之“仗”。  &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624368486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三大机制”催生发展动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　八成以上“双百企业”建立了董事会，半数以上“双百企业”有序实施了混合所有制改革，全员劳动生产率2019年年底达到85.3万元/人……自2018年8月启动实施以来，国企改革“双百企业”推动综合性改革取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革“双百行动”是国务院国有企业改革领导小组办公室统一部署并组织开展的综合性国企改革示范行动，目前有超过400户央企所属企业和地方国有骨干企业入围“双百企业”名单。10月27日，在“双百行动”现场推进会上，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明表示，400余户“双百企业”主动作为、综合施策，聚焦治理机制、用人机制、激励机制等关键环节，取得了一系列重大进展，积累了一大批经验成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车株洲电力机车研究所有限公司是轨道交通电气自动化与减振降噪高分子材料领域的全球领军企业，同时也面临“从单一产业到多元产业的行业适应性不足、激励手段相对单一、创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）增长驱动力不足”等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车株洲所党委书记、董事长李东林说，公司确立了以“人与激励”为核心，以“产业分类改革+管理机制创新”为两翼的“一核两翼”系统改革思路。目前，中车株洲所实现外部董事占多数，获得集团公司十项具体授权，有效落实董事会在经营层选任考核、工资总额等方面的责权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治理机制是提升企业活力和效率的重要基础。两年多时间来，广大“双百企业”着力完善法人治理结构，明晰各治理主体权责边界，持续将中国特色现代企业制度优势转化为治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电信天翼打破“等靠要”，混改后同步修订公司章程、“三重一大”清单和内控权限列表，按照市场化原则对标头部互联网公司，充分保障经理层经营自主权，2018年至2019年董事会审批事项减少88%，极大提升了公司的决策审批效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，八成以上‘双百企业’建立了董事会，实现外部董事占多数，董事会职权进一步落实。”翁杰明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人才流失问题始终未能得到有效解决，现有业务大多经历过‘培育―发展―核心团队流失―业务受到重创―再培育’的惨痛历程。”中国电器科学研究院股份有限公司党委书记、董事长章晓斌在回顾改革前的那段经历时感慨颇多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为打造共创共享共担的事业平台，中国电研坚持以创业心态开展混合所有制员工持股改革。章晓斌表示，公司要求持股员工拿出“真金白银”“押上身家”，着眼于长期激励，共同将“蛋糕”做大，共享增量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过混合所有制员工持股改革和一系列改革创新，中国电研重新进入发展的快车道。截至2019年年底，中国电研营业收入较改革前的2016年增长74%，人均薪酬水平增长45%，员工离职率大幅下降，改革获得感显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用人机制是提升企业活力和效率的关键环节。“双百企业”围绕经营管理、科研创新等不同类别的关键核心人才，全面推行市场化机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002371','&amp;#x5317;&amp;#x65B9;&amp;#x534E;&amp;#x521B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002371/"&gt;北方华创&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002371/"&gt;002371&lt;/a&gt;）打破“大锅饭”，按照薪酬与业绩“双对标”方式确定董事长和职业经理人的总体薪酬水平，董事长和所有职业经理人的绩效薪酬占比达到70%，并采用分档插值连续赋分法设计绩效系数，上有封顶，下不保底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激励机制是提升企业活力和效率的动力源泉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601607','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601607/"&gt;上海医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601607/"&gt;601607&lt;/a&gt;）制定研发板块的薪酬体系优化和中长期激励方案，按照研发项目上市时间点、项目质量、里程碑目标等进行考核，分期分步、分层分类实施股权激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，推行“双百行动”综合改革，对“双百企业”经营业绩的促进作用陆续显现。“双百行动”专项评估工作组发布的《“双百企业”三项制度改革有关进展情况》显示，2019年“双百企业”营业收入、净资产增长率达到9.3%、11.4%，利润总额正向增长，实现以改革创新带动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201029/c624362793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>