<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Oct 2021 10:05:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>住建部：乡村要实现现代化，而非追求城镇化，缩小城乡差距也要彰显城乡差异</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633624825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633624825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股民投资情绪热烈，前三季度证券交易印花税同比大涨40%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619529.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度财政收入恢复性增长态势总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收红利激发双创活力――税务部门倾力服务大众创业万众创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>24部门印发“十四五”服务贸易发展规划 扩大外资准入领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616909.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：对群众举报较多的价格指数及时审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：坚决维护联合国权威和地位，共同践行真正的多边主义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十问中国经济：如何有效应对限电问题？如何守牢金融防风险底线？权威回应来了 有序用能，确保民生用电用气不受影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管执法机构“扩充人手”反垄断将持续深入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三年过渡期即将结束 年终奖将纳入综合所得计税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国驻华官员：将同中国政府加强合作，向世界分享中国实践经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院发布《关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》 把节约能源资源放在首位 实行全面节约战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅将访问希腊、塞尔维亚、阿尔巴尼亚和意大利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部发言人汪文斌宣布：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应希腊外长登迪亚斯、塞尔维亚外长塞拉科维奇、阿尔巴尼亚外长扎奇卡、意大利外长迪马约邀请，国务委员兼外长王毅将于10月27日至29日访问希腊、塞尔维亚、阿尔巴尼亚和意大利。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633619045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：新中国恢复在联合国合法席位以来的50年，是中国和平发展、造福人类的50年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社消息，国家主席习近平25日在北京出席中华人民共和国恢复联合国合法席位50周年纪念会议并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，新中国恢复在联合国合法席位以来的50年，是中国和平发展、造福人类的50年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这50年，中国人民始终发扬自强不息精神，在风云变幻中把握中国前进方向，书写了中国以及人类发展的壮阔史诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这50年，中国人民始终同世界各国人民团结合作，维护国际公平正义，为世界和平与发展作出了重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这50年，中国人民始终维护联合国权威和地位，践行多边主义，中国同联合国合作日益深化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民企改革再加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合报道 支持民企改革发展，部委再度发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，国家发改委就推广地方支持民营企业改革发展典型做法举行专题新闻发布会。国家发改委体改司司长徐善长称，将多举措支持民营企业改革发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近段时间以来，中央层面对民营经济和民营企业频频表态。专家分析，这意在正本清源，坚定企业家信心，同时也意在鼓励民营企业加快创新升级步伐。依法整顿市场秩序，促进公平竞争，是成熟市场经济的表现，将为包括民营企业在内的所有市场主体创造更公平、更优化的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，此次专题新闻发布会关于力挺民企有何新举措？力挺的背后是什么原因？专家对此有何分析？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持民企发展成效优&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济是我国经济制度的内在要素，民营企业在稳定增长、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了重要作用，是推动经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月，中共中央、国务院印发《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，国家发展改革委会同各地方各部门聚焦民营经济面临的短期突出问题和长期体制机制难题，大力推动意见落实，取得了一些成效：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油气进出口领域实现零的突破，民营企业首次获得原油非国营贸易进口资格、成品油非国营出口资格；铁路投资建设领域实现零的突破，首条民间资本控股的杭绍台高铁有望于今年年底建成通车；核电领域建设投资实现零的突破，首家民营企业参股投资核电项目；保护民营企业及民营企业家产权及合法权益的法治环境不断优化，20多部涉产权法律法规立改废，5847件涉产权规章规范性文件被清理，4050件涉政府产权纠纷问题妥善化解；截至去年年底，全国政府部门和大型国有企业列入台账的无分歧拖欠民营企业中小企业的欠款全部清零；在金融信贷方面，民企也占得半壁江山。截至8月末，民营企业贷款余额达52.5万亿元，比年初增长11.5%；今年已为7000多万户民营企业发放贷款，贷款户数增长30%；前8个月，银行机构新发放的企业类贷款中，53%发放给民营企业；全国4000多家高校和科研院所将10.2万台（套）大型科研仪器和90余个重大科研基础设施纳入科研设施与仪器国家网络管理平台，向民营企业开放共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“打压民营经济”论毫无根据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间有关部门针对资本无序扩张、垄断等违法违规行为出台了监管举措。这些举措针对的是“无序”，强调的是“规范”，是推动相关行业健康发展、促进社会公平正义的务实行动、必要之举，不针对特定所有制企业，更不是针对特定所有制的特定企业。由此引发的“打压民营经济”的曲解和杂音，是毫无根据的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万博新经济研究院院长滕泰表示，近期以来，中央对民企频频表态，一再肯定民企对经济增长、就业以及推动市场化改革的重要作用，多次强调支持民企发展的方针政策不变，并上升到保护产权的高度。这充分体现了中国对民营经济和民营企业发展的高度重视。多次表态既与当前社会上流传的一些对共同富裕的错误解释有一定关系，同时也与当前民企面临转型升级挑战有关，意在鼓励民企积极把握新时代经济发展和价值创造规律，加快创新升级步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，我国民营经济发展确实遇到了一些困难，主要集中于下游行业的中小微企业，以及直接接触类的生活服务业企业等，面对原材料价格上涨、疫情多点散发，生存压力尤显。但大量民企凭借自身活力和韧性，呈现出高质量发展的新趋势。疫情发生以来，中央和各级政府支持和纾困民企的政策持续出台，从放宽市场准入限制、支持参与国企混改，到降低税费负担、深化放管服改革等举措，都有利于营造民企发展的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两大领域将开展增量混改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国有企业混合所有制改革不断深化，民营企业参与混改的深度和广度都有大幅提升，阶段性成效突出。关于民企参与国企混改，发改委表示，下一步将研究建立混改引战对接机制，围绕国家重大战略，在新能源、储能设施建设等领域开展增量混改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何为增量混改？中国企业联合会研究部研究员刘兴国表示，从混改的方式看，有存量混改和增量混改两种方式。存量混改实质上是一进一退，在新进投资者进入的同时，也意味着原投资者的退出，对混改企业来说，只是换了一个投资者，并不会增加企业的注册资本和净资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增量混改则意味着混改企业以增发新股份的方式落实混改，也就是说，新投资者的进入将带来注册资本的增加，给混改企业输入增量资金。所以，增量混改更有助于增厚混改企业的资金实力，强化进行新能源、储能关键核心技术研发的资金投入能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国有企业混合所有制改革不断深化，民营企业参与混改的深度和广度都有大幅提升。据介绍，混改试点方面，2016年至今，国家发展改革委和国资委先后推出了4批共208家混改试点。目前，近100家试点已经完成引入战略投资者、调整股权结构等主体任务，共引入外部资本2000多亿元，外部资本平均持股比例达35.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国表示，当前新能源、储能领域都存在明显的技术瓶颈，需要加大研发投入力度，这无疑需要雄厚的资金作为支撑。一方面，需要集合国有资本与民间资本力量，共同参加相关技术研发，强化资金支撑能力；另一方面，基于技术研发与产业发展的不确定性，也需要多路资本共同参与，在共享发展成果的同时，也共担经营风险。以混改方式推动，是一个较优方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委体改司副司长蒋毅表示，当前民企发展面临的挑战和困难依然不小。必须下大力气持续抓好支持民企改革发展各项任务的落实。通过多种方式，持续发现和了解民企在产权保护、招投标、市场准入等领域存在的典型问题，及时研究解决。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民财评： 国有资产“家底”必须是透明账、明白账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院关于2020年度国有资产管理情况的综合报告提请十三届全国人大常委会第三十一次会议审议，报告亮出了我国国有资产“家底”：截至2020年底，国有企业资产总额268.5万亿元，国有资本权益76万亿元；国有金融企业资产总额323.2万亿元，形成国有资产22.7万亿元……一组组数字，从总体上说明我国国有资产“家底”厚实，较好地实现了保值增值。这不仅写照着公有制经济的旺盛生命力和坚韧硬实力，也成为我国经济底盘稳、基础牢、潜力强的生动见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理好海量的国有资产，离不开科学高效的治理体系和与时俱进的治理能力。国企改革百尺竿头更进一步，助力国有经济增强活力、提高效率，不断做强做优做大；坚定不移打好防范化解重大金融风险攻坚战，国有金融资本管理体制日臻完善；推动完善顶层设计，填补行政事业性国有资产管理法规空白；以断腕决心加大自然资源保护力度，建立健全自然资源管理制度体系……以全面深化改革为引擎带动治理体系和治理能力现代化，促进国有资产管理效能不断提升，为国有资产的保值升值打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国有资产管理体制改革加快推进，各项举措落地实施。“十四五”规划和2035年远景目标纲要在“健全管资本为主的国有资产监管体制”一节中提出：“坚持授权与监管相结合、放活与管好相统一，大力推进国资监管理念、重点、方式等多方位转变。”继续推动国有资本做强做优做大，实现国有企业高质量发展和经济社会绿色发展，深化改革是最好的捷径。以改革为引领、创新为支撑，建立健全各类国有资产信息管理系统、资产共享共用机制，推进国有资产管理公开透明、规范有效，才能进一步提高国有资产利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次全国人大常委会审议国务院关于国有资产管理情况的综合报告，其实是作为国家最高权力机关依法履行国有资产监督职责。全国人大常委会在重点摸清国有资产家底的基础上，了解和掌握各类国有资产是如何管理的、管理的效果如何，确保全面、客观、科学、准确地评估政府对国有资产的管理情况，这对于增加国有资产管理公开透明度、提升国有资产管理公信力，防治国有资产流失，具有重要意义。坚持依法监督、正确监督、全方位监督，加强人大国有资产监督职能，有助于实现国有资产管理与监督的制度化、法治化，全面提升国有资产治理水平和管理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有资产是全体人民共同的宝贵财富，是保障党和国家事业发展、保障人民利益的重要物质基础，一定要管好用好。”这就决定了，国有资产“家底”必须是透明账、明白账。贯彻落实好党中央关于国有资产管理决策部署，加强国有资产使用管理改革和监督引导，统筹好资金资源资产，一定能为实现“十四五”规划目标、全面建设社会主义现代化国家作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633615241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅在“北京―东京论坛”开幕式上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633618943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月25日，国务委员兼外长王毅在第17届“北京―东京论坛”开幕式上发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，当前，百年变局深刻演进，世纪疫情起伏延宕，中日关系面临关键发展节点。习近平主席不久前应约同岸田文雄首相通话，双方一致同意以明年中日邦交正常化50周年为契机，推动构建契合新时代要求的中日关系。两国领导人的积极互动，为中日关系开辟新局点了题，明确了两国关系下步发展的大方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，“五十而知天命”，纪念中日邦交正常化50周年，最重要的就是重温邦交正常化的初心，恪守中日四个政治文件的精神，接续中日友好合作的使命，更清醒、更透彻地把握住两国关系发展的正确方向，进而更坚定、更有力地开辟下一个50年的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是重塑互信，夯实两国关系的政治基础。这是中日关系的关键所在。没有牢固的互信基础，中日关系就如同无根之木、无源之水，难以真正行稳致远。要从全球视野和战略眼光，找准契合时代发展的相互认知和正确定位。希望日方更加理性客观地看待快速发展的中国，将“互为合作伙伴、互不构成威胁”的政治共识反映到制定政策上，落实到具体行动中。涉及历史、台湾等事务事关两国关系政治根基，任何情况下都务必要恪守中日四个政治文件的原则和精神，不能有丝毫含糊，更不能试图踩线逾矩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是升级合作，实现两国更高水平的互利互惠。随着中日各自发展，双方互有需要、优势互补的基本面没有也不会变，合作潜力依然巨大。中国致力于构建双循环新发展格局，日方提出了兼顾增长与分配的新发展理念，中日合作面临转型升级的新机遇。双方应深化产业合作，共同维护全球产业链、供应链稳定；加强数字经济合作，助推两国经济民生；加强减碳合作，以两国制定碳中和目标为契机，推动气变议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是管控分歧，为两国关系稳定发展减负排障。中日关系出现分歧难以避免，关键是妥善加以管控，不让分歧定义和主导两国关系。面对具体争议，双方应遵守已达成的共识，排除外部因素干扰，通过对话求同存异，通过机制管控危机，通过合作共享利益。在人权和价值观问题上，双方可以本着求同存异的态度坦诚对话，增信释疑，决不能借题发挥，当成干涉别国内政的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是扩大交流，改善两国关系的社会环境。国之交要靠民相亲。近年来，在一些恶意炒作和有意挑拨下，两国民众的相知相交出现了一些问题。双方应充分发挥地理相近、文化相通的独特优势，以今明两年“中日文化体育交流年”、北京冬奥会和中日复交50周年为契机，以灵活方式加强各领域相互交流，使中日友好更加生动立体，更加与时俱进，更加深入人心。双方还应着眼长远，持之以恒推进青少年交流，培养中日友好事业的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强协作，赋予两国关系更为开阔的视野。中日作为地区和世界重要国家，携手合作、共创未来符合各自和双方共同利益。要将亚洲振兴作为共同目标，排除各种外来干扰，致力于维护地区和平稳定大局，共同引领亚洲区域合作和一体化进程。要践行真正的多边主义，反对“新冷战”和“小圈子”，携手应对全球性课题，为当今世界注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中日两国先贤都追求“智者不惑，仁者不忧，勇者不惧”的境界。“北京―东京论坛”是宣传、讨论和促进中日关系的重要平台，希望两国有识之士积极互动，勇于建言，为新时代中日关系发展贡献真知灼见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京―东京论坛”创立于2005年，每年举行一次，是两国间层次较高、规模较大的官民互动交流平台。本届论坛主题是“大变局下的中日关系及重塑国际合作――迈向邦交正常化50周年的思考”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633618943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中信证券点评房地产税：征收势在必行 料四城首批试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633617119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，中信证券研报指出，未来房地产税试点政策改革方向或包括完善征管制度、取消新老划断政策以拓宽税基、适度调整税率、设置房产市值评估比例、首套房免征与人均免征面积等。房地产税试点工作预计将采用一次授权、分批执行的思路推进。预计全国房地产税收入难以替代土地出让收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研报内容提到以下几个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作为房地产长效机制的重要一环，房地产税的征收势在必行 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中共中央、国务院决定实施房地产长效机制。围绕稳地价、稳房价、稳预期的政策目标，坚持“房住不炒”的核心思路，逐步建立了人、房、地、钱四位一体的联动新机制。房地产长效机制的主要政策抓手包括增加保障性住房供给、形成租售并举的住房格局、推广共有产权房及征收房地产税等。一方面，房地产税能够有稳定房地产市场，合理调控房地产价格，促进房地产与实体经济均衡发展。另一方面，土地财政难以为继，房地产税可为地方政府提供稳定税源，有助于缓解央地财权事权不匹配现象。2021年10月23日，第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十一次会议通过《关于授权国务院在部分地区开展房地产税改革试点工作的决定》，房地产税区域试点政策料将与近期落地。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计采用一次授权、分批执行 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税试点工作预计将采用一次授权、分批执行的思路推进。试点城市将考虑全国区域统筹布局，名单或将与今年年底公布，而征收工作预计将分批次落地，上海、重庆、深圳、海南料将成为首批试点征收区域。而若后续开展全国性房地产税立法与征收工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计后续试点政策改革思路将主要包括完善征管制度、取消新老划断以拓宽税基、适度调整税率、设置市值评估比例、设置首套房免征与人均免征面积等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善征管制度：加强偷逃税处罚以减少应缴未缴，让居民更多感受到“持有税”的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适度拓宽税基：预计取消包括“新老划断”与仅针对高档房等征缴限制，适度扩大征缴范围，稳步分批将房地产税征缴推广到全部城镇居民住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适度调整税率：我们预计整体税率或设置于0.2%至1%之间。房地产税是重要的地方税种，地方政府或将拥有自主确定税率的权限。预计各地方政府将结合本地区经济、房地产市场现状，针对性地在0.2%~1%范围内确定其征收税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市值评估比例：参考美国、日本、英国等国经验，全国房地产税预计将以房地产评估价值作为纳税税基。而考虑到地方政府已经在土地出让环节对房产进行过费用征缴，且民用住宅土地有70年的使用年限，预计房地产税价值评估环节将设置一定的折扣比例。参考此前试点政策，上海市房地产税按照应税住房市场交易价格的70%来计算缴纳。预计后续全国房地产税征收也将设置50%-70%的房产市值评估比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设置豁免政策：预计房地产税征收仍将设置首套房免征政策，同时设置人均免征面积，保障居民基本住房需求。2019年，城镇居民人均住房建筑面积39.8平方米，预计后续试点初期或设置40-60平方米的人均免征面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产税具有高度地方性，预计地方政府在税制设计上将有较大话语权 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券指出，房地产税具有高度地方性，与地方居民利益密切相关。我国各地区经济发展水平、土地资源状况、以及房地产市场发展水平有一定差距，不同地区的居民对公共服务的需求量与税收的接受程度也不尽相同。预计国务院将赋予地方政府较大的管理权限，能够有权在经济市场变化时对计税依据、税率、税收优惠等税制基本要素进行调整。留给地方政府充足的自主空间，兼顾地方特点，才能保证房地产税因城施策，稳妥实施。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域试点终是过渡政策，长期来看房地产税的立法与全国征收势在必行 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年来，国新办发布会、财政部部长刘昆与习近平总书记《扎实推动共同富裕》一文均与再度提出“积极稳妥推进房地产税立法和改革”。此次《决定》亦表示：“条件成熟时，及时制定法律”。若房地产税进行全国性征收，预计其可为地方政府缓解土地财政问题，我们对房地产税规模进行了测算。房地产税征收规模主要由三大要素决定：税基、税率、税收优惠政策。设定模拟征收的住房房地产税测算方法：房地产税规模=房地产税税基×征税住房占比×优惠税收比例×房地产税税率。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税税基：358万亿元城镇存量住房。《决定》提出：房地产税征税对象为居住用和非居住用等各类房地产，不包括依法拥有的农村宅基地及其上住宅。因此我们选取全国城镇存量住房当前市场价值作为基础税基。根据国家统计局公布的销售金额和销售面积计算，2020年全国住宅商品房销售均价为9980元/平米。同时考虑目前城镇居民人均住房建筑面积39.8平方米，9亿城镇居民人口，可计算得到目前全国城镇存量住房总市值约358万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市值评估比例：考虑设置50%-70%的房产市值评估比例。参考上海房地产税按应税住房市场交易价格的70%来计算缴纳的政策。我们分别测算设置50%、60%及70%的市值评估比例情况下全国房地产税金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征税住房占比：分别考虑12、20、30、40、50和60平方米人均免征面积下可征税面积。考虑数据可得性，根据《2015年全国1%人口抽样调查资料》中全国家庭人均住房面积分布，分别选取12、20、30、40、50和60平方米人均免征面积对全国房地产税规模进行测算。免征面积分别为12/20/30/40/50/60平方米的情况下，预计能够征收的住房面积占比分别为74%/55%/36%/22%/14%/8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产税税率：假设税率为单一固定税率，分别考虑0.2%至1%税率水平。预期我国房地产税初期会采取少税种、精简税制的政策设计，我们在模型测算时仅考虑单一税种与比例税率，不考虑更为复杂的累进税率。税率范围考虑0.2%至1%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;70%房产市值评估比例假设下，预计全国房地产税收入范围约为380亿元至5600亿元，难以替代土地出让收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国城镇住房房地产税的征收有望给我国带来约380亿元至5600亿元的地方财政收入，远低于2020年84142亿元的国有土地使用权出让收入。预计房地产税短期内仅能一定程度缓解土地财政问题，土地出让金仍将是地方政府的重要财政收入来源。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(文章节选自中信证券研究)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/tapp/theme/TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;&lt;strong&gt;能源问题席卷全球 天风证券宏观首席宋雪涛称其可能演变成长期问题 化石能源紧缺情况或将超预期&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/tapp/theme/TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;&lt;strong&gt;消费税，白酒行业一次难得的重新洗牌&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　   &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633617119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国人民始终践行多边主义，中国同联合国合作日益深化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社消息，国家主席习近平25日在北京出席中华人民共和国恢复联合国合法席位50周年纪念会议并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国人民始终维护联合国权威和地位，践行多边主义，中国同联合国合作日益深化。中国忠实履行联合国安理会常任理事国职责和使命，维护联合国宪章宗旨和原则，维护联合国在国际事务中的核心作用。中国积极倡导以和平方式政治解决争端，派出5万多人次参加联合国维和行动，已经成为第二大联合国会费国、第二大维和摊款国。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议第1596号建议的答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局对十三届全国人大四次会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第1596号建议的答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医保函〔2021〕133号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聂鹏举代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的《关于提高新生儿补助，提高生育意愿的建议》收悉，经商国家卫生健康委，现答复如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生育保险是社会保险的重要组成部分，对维护女职工生育保障权益、促进妇女公平就业、均衡用人单位负担具有重要作用。根据社会保险法等有关规定，生育保险覆盖用人单位及其职工，生育保险费由单位缴纳。生育保险待遇包括生育津贴和生育医疗费用待遇。在生育医疗费用待遇方面，生育保险基金按规定支付参保女职工住院分娩、计划生育和产前检查的医疗费用。在生育津贴方面，女职工享受产假和计划生育手术休假期间，按规定享受生育津贴，计发标准按照所在用人单位上年度职工月平均工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的关于完善生育保险政策的相关建议与我们的工作考虑是一致的，相关工作正在推进过程中。在防止就业性别歧视方面，按照现行规定，用人单位雇佣和招录职工，无论男女都应为其参加生育保险，按工资总额的一定比例缴费，职工个人不缴费。生育保险通过发挥社会保险的互助共济作用，将单个用人单位因雇佣女职工而产生的生育相关费用支出在全体用人单位间分担，降低用人单位用工成本，减轻用人单位雇佣女职工的顾虑，对消除就业性别歧视具有重要意义。在加快生育保险立法工作方面，《社会保险法》对生育保险覆盖范围、筹资及待遇做了明确规定。《女职工劳动保护特别规定》还进一步明确，女职工生育享受98天产假，产假期间的生育津贴，参加生育保险的由生育保险基金支付，未参加生育保险的由用人单位支付。《关于全面推进生育保险和职工基本医疗保险合并实施的意见》（国办发〔2019〕10号）对合并实施后的参保登记、征缴管理、经办服务做了细化。法律法规的健全，有力支持了女职工的权益保障。在扩大职工生育保险覆盖范围方面，各级医保部门细化落实生育保险相关工作。目前各地均已按照国办发〔2019〕10号文规定，落实参加职工医保的在职职工同步参加生育保险的要求，从实践情况看，随着这项工作的全面推进，生育保险覆盖面进一步扩大，参保单位和个人办理业务和享受服务更加便捷，制度可持续性更有保障。2020年底，全国参加生育保险参保人2.36亿（退休人员不参加生育保险），较上年增加2150万人，为近年来新增人数最多，生育保险参保人数已与职工医保参保在职职工人数基本相当。在落实三孩生育保险待遇政策方面，坚决贯彻落实《中共中央国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》有关任务部署，印发《关于做好支持三孩政策生育保险工作的通知》（医保办发〔2021〕36号），明确要求各地将参保女职工生育三孩的费用纳入生育保险待遇支付范围，同步做好城乡居民生育医疗费用待遇保障和新生儿参保工作，同时主动做好宣传工作，积极回应群众关切，增强参保群众获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您的建议调研深入、针对性强，提出的政策建议对我们的工作很有借鉴意义。提高生育水平，关键是要顺应群众期待、聚焦群众期盼，在公共服务方面补短板、强弱项、提质量，切实解决家庭生育养育子女的后顾之忧。下一步，我们将按照中央有关要求，完善生育保险制度，指导地方继续做好生育保险和医疗保障各项工作，进一步巩固扩大生育保险覆盖面，促进实现应保尽保，依法保障参保女职工生育医疗费用、生育津贴等生育保险待遇，同步做好城乡居民医保参保人生育医疗费用保障和新生儿参保工作。在此基础上，积极配合相关部门共同实施好三孩生育政策，促进生育政策和相关经济社会政策配套衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对医疗保障工作的关心和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沈翔公使会见商务部投资促进事务局欧洲代表杨翯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633625249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，沈翔公使会见了商务部投资促进事务局驻欧洲首席代表杨翯女士，并听取了投资事务促进局在欧业务工作的情况汇报。双方还就在当前形势下，如何更好地开展对欧投资促进工作进行了充分沟通和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资促进事务局驻法国代表李永刚参加了会见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633625249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9月全国新开工改造城镇老旧小区5.12万个 占年度目标任务的94.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月24日电 （记者丁怡婷）记者从住房和城乡建设部获悉：今年前9月，全国新开工改造城镇老旧小区5.12万个，占年度目标任务的94.8%。其中，今年计划任务已全部开工的地区包括上海、安徽、新疆生产建设兵团、河南、山东、河北、江苏、黑龙江、新疆、江西、吉林、甘肃、青海、海南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇老旧小区改造是重大民生工程和发展工程。今年的《政府工作报告》提出，“新开工改造城镇老旧小区5.3万个”。各地结合实际加快推进老旧小区改造，其中，上海规划“十四五”期间实施5000万平方米各类旧住房的更高水平更新改造；安徽发布了2022年拟采取市场化方式推进的老旧小区改造项目。据介绍，“十四五”时期，我国将基本完成2000年底前建成的21.9万个城镇老旧小区改造。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633616013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部明确国有资产报告编报办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633617826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前印发《国有资产报告编报工作暂行办法》（以下简称《办法》），提出国有资产报告编制要实现全口径、全覆盖，采取价值量与实物量相结合的方式，全面、科学反映各级各类国有资产管理情况，并对各类国有资产报告的编报范围等事项作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》提出，国有资产报告采取综合报告和专项报告相结合方式。其中，综合报告全面反映各级各类国有资产管理情况，专项报告分别反映企业国有资产（不含金融企业）、金融企业国有资产、行政事业性国有资产、国有自然资源四类国有资产管理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，企业国有资产（不含金融企业）专项报告的范围包括各履行出资人职责的部门和机构管理企业、党政机关和事业单位所办企业等国有资产。金融企业国有资产专项报告的范围包括国家及其授权投资主体直接或间接对金融机构出资所形成的资本和应享有的权益，凭借国家权力和信用支持的金融机构所形成的资本和应享有的权益等国有金融资本。行政事业性国有资产专项报告的范围包括各类行政事业单位依法直接支配的各类资产，包括固定资产、在建工程、无形资产、对外投资以及流动资产等，还包括由行政事业单位用于提供公共服务的公共基础设施、保障性住房、政府储备物资、文物文化资产等。国有自然资源专项报告的范围包括全民所有土地、矿产、森林、草原、湿地、水流、海洋等自然资源资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》强调，国有资产报告按照公历年度编制，反映上一年度1月1日至12月31日国有资产监督管理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》要求，财政部在有关中央部门和单位以及各省级人民政府报送的报告基础上，经过审核汇总，编制全国国有资产综合报告和有关专项报告，按照程序呈报国务院。县级以上地方各级财政部门按照财政部和本级人民政府部署要求，开展本地区综合报告和有关专项报告编制工作。 （柴新）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633617826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完整准确全面贯彻新发展理念 扎实做好碳达峰碳中和工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院正式公布《关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》(以下简称《意见》)，对碳达峰碳中和工作作出系统谋划，明确了总体要求、主要目标和重大举措，是指导做好碳达峰碳中和这项重大工作的纲领性文件。我们要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻习近平生态文明思想，完整、准确、全面贯彻新发展理念，认真落实《意见》要求，扎实有力推进各项工作，确保如期实现碳达峰碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、深刻认识做好碳达峰碳中和工作的重大意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和，是以习近平同志为核心的党中央统筹国内国际两个大局，经过深思熟虑作出的重大战略决策，事关中华民族永续发展和构建人类命运共同体。在新发展阶段，做好碳达峰碳中和工作，加快经济社会发展全面绿色转型，对我国实现高质量发展、全面建设社会主义现代化强国具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)做好碳达峰碳中和工作是推动高质量发展的必然要求。我国经济社会发展取得了举世瞩目的伟大成就，人民群众的获得感幸福感安全感显著增强。与此同时，我国已进入高质量发展阶段，调结构转方式任务艰巨繁重，传统产业占比依然较高，战略性新兴产业、高技术产业尚未成为经济增长的主导力量，产业链供应链还处于向中高端迈进的重要关口。做好碳达峰碳中和工作，加强我国绿色低碳科技创新，持续壮大绿色低碳产业，将加快形成绿色经济新动能和可持续增长极，显著提升经济社会发展质量效益，为我国全面建设社会主义现代化强国提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)做好碳达峰碳中和工作是加强生态文明建设的战略举措。党的十八大以来，我国生态文明制度体系不断健全，生态环境质量不断提高，生态文明建设发生了历史性、转折性、全局性变化。但也要看到，我国生态文明建设仍然面临诸多矛盾和挑战，生态环境稳中向好的基础还不稳固。“十四五”时期，我国生态文明建设进入了以降碳为重点战略方向、推动减污降碳协同增效、促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善由量变到质变的关键时期。做好碳达峰碳中和工作，大力实施节能减排，全面推进清洁生产，加快发展循环经济，将加快形成绿色生产生活方式，不断促进生态文明建设取得新成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)做好碳达峰碳中和工作是维护能源安全的重要保障。能源是经济社会发展须臾不可缺少的资源。2020年，我国能源消费总量中非化石能源消费比重不足16%。随着工业化、新型城镇化进一步推进，能源消耗量还将刚性增长。目前我国不少领域能源利用效率与国际先进水平相比还存在较大差距，一些能源品类的外采率不断攀升，2020年石油、天然气外采比重分别达到73%和43%，安全保障面临较大压力。做好碳达峰碳中和工作，坚持先立后破，以保障安全为前提构建现代能源体系，以绿色、可持续的方式满足经济社会发展所必需的能源需求，提高能源自给率，增强能源供应的稳定性、安全性、可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)做好碳达峰碳中和工作是推动构建人类命运共同体的大国担当。中国积极参与全球气候治理，为《巴黎协定》的达成和生效实施发挥了重要作用，成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者。中国历来重信守诺，狠抓国内碳减排工作，2020年单位GDP碳排放较2005年累计下降48.4%，超额完成应对气候变化行动目标。中国作为世界上最大的发展中国家，提出力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和的自主贡献目标，将完成碳排放强度全球最大降幅，用历史上最短的时间从碳排放峰值实现碳中和，体现了最大的雄心力度，需要付出艰苦卓绝的努力。中国实现碳达峰碳中和，必将为全球实现《巴黎协定》目标注入强大动力，为进一步构建人类命运共同体、共建清洁美丽世界作出巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，努力做好碳达峰碳中和工作是我们自己要做的重大事项，必须坚定不移地主动作为积极作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、准确把握做好碳达峰碳中和工作的基本要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现碳达峰碳中和，决不是就碳论碳的事，而是多重目标、多重约束的经济社会系统性变革，需要统筹处理好发展和减排、降碳和安全、整体和局部、短期和中长期、立和破、政府和市场、国内和国际等多方面多维度关系，采取强有力措施，重塑我国经济结构、能源结构，转变生产方式、生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了我国实现碳达峰碳中和的时间表、路线图，围绕“十四五”时期以及2030年前、2060年前两个重要时间节点，提出了构建绿色低碳循环经济体系、提升能源利用效率、提高非化石能源消费比重、降低二氧化碳排放水平、提升生态系统碳汇能力等五个方面主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保碳达峰碳中和目标如期实现，要把握好以下原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要坚持全国统筹。碳达峰碳中和是一个整体概念，不可能由一个地区、一个单位“单打独斗”，必须坚持“全国一盘棋”，需要地方、行业、企业和社会公众的共同参与和努力，必须加强党的领导，做到统筹协调、分类施策、重点突破、有序推进。要压实地方责任，组织地方从实际出发制定落实举措。要鼓励有条件的行业、企业积极探索，形成一批可复制、可推广的经验模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要坚持节约优先。我国是人口大国，与发达国家相比，能源资源约束问题还比较突出。做好碳达峰碳中和工作，必须把节约放在首要位置，不断降低单位产出能源资源消耗和碳排放。要大力倡导勤俭节约，坚决反对奢侈浪费，推行简约适度、绿色低碳、文明健康的生活方式，从源头和入口形成有效的碳排放控制阀门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要坚持双轮驱动。坚持政府和市场两手发力，是实现碳达峰碳中和的重要保障。一方面，要充分发挥市场配置资源的决定性作用，引导各类资源、要素向绿色低碳发展集聚，用好碳交易、绿色金融等市场机制，激发各类市场主体绿色低碳转型的内生动力和创新活力。另一方面，要切实发挥政府作用，深化能源和相关领域改革，敢于打破利益藩篱，大力破除制约绿色低碳发展的体制机制障碍；要构建新型举国体制，强化科技和制度创新，加快绿色低碳科技革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要坚持内外畅通。做好碳达峰碳中和工作，要坚持以我为主，扎扎实实办好自己的事，同时也要用好国内国际两方面资源，大力推广先进绿色低碳技术和经验。要积极参与应对气候变化多边进程，承担与我国发展水平相称的国际责任。要讲好中国故事，发出中国声音，贡献中国方案，携手国际社会共同保护好地球家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要坚持防范风险。当前，我国仍处在工业化、新型城镇化快速发展的历史阶段，产业结构偏重，能源结构偏煤，时间窗口偏紧，技术储备不足，实现碳达峰碳中和的任务相当艰巨。做好碳达峰碳中和工作，必须坚持实事求是、一切从实际出发，尊重规律、把握节奏。要强化底线思维，坚持先立后破，处理好减污降碳和能源安全、产业链供应链安全、粮食安全和群众正常生活的关系，有效应对绿色低碳转型过程中可能伴生的经济、金融、社会风险，防止过度反应，确保安全降碳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、扎实推进碳达峰碳中和重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现碳达峰碳中和是一场硬仗，也是对我们党治国理政能力的一场大考。要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，充分发挥我国的制度优势，抓住“十四五”开局起步关键期，围绕能源、工业、城乡建设、交通运输等重点领域，扎实推进各项重点工作，确保碳达峰碳中和工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力推进产业结构转型升级。把坚决遏制“两高”项目盲目发展作为碳达峰碳中和工作的当务之急和重中之重，严控增量项目，实施用能预警，加强督促检查，建立长效机制。大力推进传统产业节能改造，持续提升项目能效水平。切实开展钢铁、煤炭去产能“回头看”，坚决防止落后产能和过剩产能死灰复燃。加快推进农业绿色发展，促进农业固碳增效。加快商贸流通、信息服务绿色转型，推动服务业低碳发展。加快发展战略性新兴产业，建设绿色制造体系，推动新兴技术与绿色低碳产业深度融合，切实推动产业结构由高碳向低碳、由低端向高端转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有力有序调整能源结构。深化能源体制机制改革，稳妥有序推进能源生产和消费低碳转型，逐步提升非化石能源消费比重，加快构建清洁低碳安全高效能源体系。坚持节能优先，落实好能源消费强度和总量双控措施，统筹建立二氧化碳排放总量控制制度。推进煤炭消费转型升级，有序减量替代。严控煤电项目，“十四五”时期严控煤炭消费增长，“十五五”时期逐步减少。大力实施煤电节能降碳改造和灵活性改造，推动煤电加快从基础性电源向基础性和系统调节性电源并重转型。加快推进大型风电、光伏基地建设，鼓励就地就近开发利用。因地制宜开发水能。在确保安全的前提下有序发展核电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快城乡建设和交通运输绿色低碳转型。在城乡建设领域，将绿色低碳要求贯穿城乡规划建设管理各环节，大力实施绿色建造。结合城市更新、新型城镇化建设和乡村振兴，提高新建建筑节能水平，推进既有建筑绿色低碳改造，加快推广超低能耗、近零能耗建筑。在交通运输领域，加大对新能源车船的支持推广力度，构建便利高效、适度超前的充换电网络体系，加快交通运输电动化转型。优化公共交通基础设施建设，鼓励绿色低碳出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强绿色低碳科技创新和推广应用。发挥新型举国体制优势，提前布局低碳零碳负碳重大关键技术，把核心技术牢牢掌握在自己手中。用好“揭榜挂帅”“赛马”机制，有序推动以“军令状”方式开展低碳零碳负碳新材料、新技术、新装备攻关，加快智能电网、储能、可再生能源制氢、碳捕集利用与封存等技术研发示范和推广。深入研究气候变化成因、碳汇等基础理论和方法。完善人才体系和学科体系，加快培养一批碳达峰碳中和基础研究、技术研发、成果转化、应用推广专业化人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是巩固提升生态系统碳汇能力。坚持山水林田湖草沙生命共同体理念，持续推进生态系统保护修复重大工程，着力提升生态系统质量和稳定性，为巩固和提升我国碳汇能力筑牢基础。以森林、草原、湿地、耕地等为重点，科学推进国土绿化、实施森林质量精准提升工程、加强草原生态保护修复、强化湿地和耕地保护等，不断提升碳汇能力。加强与国际标准协调衔接，完善碳汇调查监测核算体系，鼓励海洋等新型碳汇试点探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是健全法规标准和政策体系。全面清理现行法律法规中与碳达峰碳中和工作不相适应的内容，研究制定碳中和专项法等法律法规。建立健全碳达峰碳中和标准计量体系，加强标准国际衔接。加快建立统一规范的碳排放统计核算体系，完善碳排放数据管理和发布等制度。完善投资政策，构建与碳达峰碳中和相适应的投融资体系。积极发展绿色金融，设立碳减排货币政策工具，有序推进绿色低碳金融产品和服务开发。加大财政对绿色低碳产业发展、技术研发等的支持力度。统筹推进绿色电力交易、用能权交易、碳排放权交易等市场化机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是加强绿色低碳发展国际合作。持续优化贸易结构，大力发展高质量、高技术、高附加值的绿色产品贸易。加快共建“一带一路”投资合作绿色转型，支持“一带一路”沿线国家开展清洁能源开发利用，深化与各国在绿色技术、绿色装备、绿色服务、绿色基础设施建设等方面的交流与合作。坚持我发展中国家定位，坚持共同但有区别的责任原则、公平原则和各自能力原则，积极参与应对气候变化国际谈判，主动参与气候治理国际规则和标准制定，推动建立公平合理、合作共赢的全球气候治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现碳达峰碳中和意义重大、任务艰巨、使命光荣，我们要拿出抓铁有痕、踏石留印的劲头，加强党的领导、强化统筹协调、严格监督考核，以钉钉子的精神狠抓贯彻落实，全力推进碳达峰碳中和各项工作，为推动高质量发展、建设人与自然和谐共生的现代化作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633614880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“精细服务”引领税费服务“提档升级”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633625831.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实《江苏省进一步深化税收征管改革的实施方案》，国家税务总局沛县税务局积极行动，主动作为，围绕“精细服务”，创新税费服务个性化措施，持续提升办税便利化、智能化、个性化水平，实现推进税费服务智能化提档升级，有效激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为沛县“绿色纺织新城”重点建设项目，江苏金荣泰新材料科技有限公司成立至今，一直享受着税务专家服务团队24小时“不断档”服务。“经过税务管家的一对一辅导，我们企业享受到了先进制造业留抵退税政策。从退税申请到资金到账，只用了两天的时间。3121万元的退税款切实盘活了资金链，让我们企业可以全速加大生产投入，企业效益节节攀升。”企业财务负责人袁军有感而发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精细服务贵在“精”，落实在“细”上。针对全县重点项目建设，沛县税务局建立了对重点项目纳税人服务需求快速响应机制，分户建立“一户一册”服务清单，“量身定制”精细化服务举措。同时，组建税收业务“管家智囊团”，为每一项重点项目选派1名业务骨干担任“税务管家”，提供“一对一”精细服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足纳税人差异化、个性化的涉税需求，实现业务集成办理，沛县税务局联合不动产等部门建立“交房即发证”机制，把办公地点“搬”到了小区里，使纳税人拿到新房钥匙后，20分钟即可办理完不动产权证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沛县税务局还进一步整合线下办税业务，集合200余项业务，创建“一次办”综合业务窗口，真正实现了企业“全生命周期”业务流程办理。“只进一扇门、只到一个窗、最多跑一次、能办所有事”的精细化服务让纳税人缴费人享受到了全新的体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对偏远农村老年人、残疾人社保缴费不便的“难点”，沛县税务局从拓宽缴费服务渠道、优化缴费服务方式入手，积极探索税银合作一体化新模式。与沛县农村商业银行合作共建224个“税银驿站”合作网点，开通了城乡居民社保费代办业务，服务范围辐射全县20个街镇。同时，不断优化线上缴费应用功能，扩大“非接触式”服务范围，基本实现个人缴费掌上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“再也不用跑到十几里远的镇上，我们的社保就能通过村里的‘税银驿站’缴纳了，方便多了。”沛县敬安镇孙楼村村民杨士民坦言，“税银驿站”解决了老百姓尤其是不会使用手机操作的老年人缴费社保的难题，居民社保缴费更加便利，社保服务更加贴心，老百姓获得感更实实在在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费服务无止境，便民办税在路上。下一步，沛县税务局将进一步提升“精细服务”质效，用创新服务改善缴费环境，用精准服务解决痛点难点问题，用真情服务提升纳税人缴费人的满意度，为税费服务新体系建设“加速助力”。（闫士亮 魏飞龙）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211025/c633625831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>