<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2020 04:28:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国资委：央企今年的目标任务不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于做好市场风险控制工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>钟楼提前实现到账外资“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯1-2月全区实际到账外资4762.21万美元，完成年度计划的25.1%，提前实现到账外资“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，日前，钟楼区商务局对重点外资企业开展全覆盖走访，及时掌握防控情况，积极推动复工复产，全面服务企业发展，以务实的举措推动“两手抓”，以坚定的信心夺取“双胜利”。区商务局服务发展“一马当先”，及时向外资企业传达苏政50条、市20条、区10条惠企政策，最大限度释放政策红利；积极研究推进小微出口企业的统保平台，对接海关及时摸排AEO认证意向企业，区资信服务平台累计为出口企业提供52份海外买家的资信调查报告，持续优化外企营商环境。截至目前，钟楼区规上外资企业复工32家，复工率100%。(项宇光)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴确保生产经营稳定运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　虽然当前疫情形势依然严峻复杂，但经济社会发展的客观需求也不容忽视。中央明确在继续加强疫情防控的同时，统筹推进经济社会发展工作，使人流、物流、资金流有序转动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情终将被我们战胜，我们的日子还要继续过，山峰还要继续攀，大路还要继续行。”中国五矿集团总经理、党组副书记、中冶集团董事长国文清表示，复工复产是化解疫情不利影响，保持经济社会平稳有序发展的关键。在一刻也不放松稳防控的同时，中冶集团正在加速组织企业生产经营复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实做好疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学推动复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控处于胶着对垒的关键时期，中冶集团通过召开现场办公会、党委常委扩大会、海外重大工程项目协调会等会议，对扎实有力做好疫情防控、科学有序推动复工复产作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，国文清便在主持召开中冶集团新冠肺炎疫情防控暨生产经营工作部署专题会上指出，领导班子成员要有危机意识，时刻紧盯集团总部以及各子企业疫情防控、生产经营情况，做到“一手抓疫情防控，一手抓生产经营”，两手都要抓，两手都要硬。要认识到疫情不是朝夕就能结束的，做好在一段时间内长期应战的心理准备；同时也不能因此背上恐慌畏惧的心理包袱，过度的恐慌比疫情本身更可怕。必须全面梳理在手项目，所有未在疫情重灾区的项目，在做好科学防控疫情工作的同时，能复工的要全面复工，能开足马力开工的要开足马力开工，集团层面及时协调解决各子企业项目复工、开工面临的各项困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月2日召开的统筹推进新冠肺炎疫情防控和复工复产再动员再部署工作视频会议上，国文清再次表示，全集团要做好统筹优化、内部协同，充分发挥千亿内部市场外引内联优势，有效激发全产业链复工复产的拉动力、带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，贯彻执行“一企一策、一业一策，分类指导、精准施策”的要求，完善实施科学合理高效的复工复产方案。“四梁八柱”业务要坚持问题导向，金属矿业该生产的要稳定生产，该降本的要狠抓降本。冶金建设要围绕项目出实招，武汉力量上不去的国内其他力量要上，国内力量上不去的国外力量要上，持续提升工程项目复工率。贸易物流、金融地产方面该控风险的要严控风险，该扩展客户的要把握时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多方努力，截至2月25日，中冶集团所属44家二级子企业总部机关共计5947人，复工率达到99.3%；子企业二级单位机关共计24265人，复工率达到96.7%。同时，中冶集团境内外工程项目有序实施，其中北京环球影城、闻泰昆明智能制造产业园地勘项目、西安东北部330KV架空输电线路落地迁改工程项目等重点项目节后第一时间复工；北京冬奥会雪车雪橇项目、西藏玉龙铜矿改扩工程、广西防城港钢铁基地项目、第十四届全运会配套工程——西安国际港务区管廊项目、天津茱莉亚学院项目、沙特YAMAMA水泥厂项目、科威特大学城等项目工作人员一直坚守岗位；杜达铅锌矿、塔吉克斯坦别列瓦尔矿项目等境外资源开发和采矿施工项目进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中冶集团还将有效利用政策支持，确保企业稳健发展。2月26日，国文清主持召开充分利用国家政策、有效降低疫情风险专项会议时指出，对于国家和相关部委出台的阶段性支持性政策，各子企业要用好、用足，真正把支持政策落到实处。同时，切实加强客户信用风险、法律合约风险、存货安全等各类风险防范，健全完善风险防范机制，做足风险防范应对举措，确保风险可测可控可承受。此外，紧盯疫情过后基本建设、民生建设等发展机遇，做好统筹谋划，早准备、早部署、早安排，抓住一批高新综大重点项目，为企业长远发展和高质量发展多备后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业主动出击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术后方保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，从2月18日起，中冶集团利用两周时间组织子公司召开一对一的抗疫情、保市场开发工作视频会议，接下来中冶集团将继续抓住市场营销的“牛鼻子”，开创市场营销新局面，最大程度降低疫情对企业后续发展的影响，努力完成全年市场开拓各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　订单就是粮食，直接关系到疫情结束后企业的可持续健康发展。中冶子企业按照市场开拓“一天也不耽误、一天也不懈怠”的精神，克服疫情期间对市场开拓的诸多影响，聚焦核心主业、聚焦核心区域、聚焦核心客户、聚焦核心项目，采取各种措施努力在疫情期间做好国内外重点项目的投标工作，在非常时期取得了非常成绩，实现首季开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而让企业高效复工、中标的保障，则是企业高效的技术支撑。中冶京诚48小时内火速建立可供5800余人使用的移动视频会议系统，保障远程办公沟通渠道，设计文件数字化交付系统实现了设计人员在家就可以完成图纸的设计、审核、归档及出版，足不出户完成设计全流程工作，确保了公司业务“脊梁”——设计图纸的生产进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中冶&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603183','&amp;#x5EFA;&amp;#x7814;&amp;#x9662;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;建研院&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;603183&lt;/a&gt;）方面，温州市洞头白鹭湾旅游度假区项目自2月1日接到设计任务后，设计人员居家在线办公，加班加点，共完成了3套总图方案、4套IP形象设计、50余个形象绘制、6张室内外场景手绘效果图，共计134页的PPT汇报文本，远超设定预期。中冶赛迪仅钢铁事业本部在疫情期间，就开展了近100个项目设计工作，共完成193套图，2011张A1图，还组织完成多个项目投标报价文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，科研设计子公司中冶建研院中标新加坡万礼热带雨林北公园项目，中标金额逾14亿元；中国恩菲经过长期市场跟踪和紧密对接，预中标中亚某国化工项目，实现公司在该国化工领域的“零突破”；中冶京诚中标昭通地下综合管廊施工总承包项目，合同额近9亿元；中冶焦耐中标攀钢焦化改造，中标金额12亿元；中冶北方中标日照钢铁有限公司2×450㎡烧结机工程总承包合同，中标金额近9亿元；中冶宝钢中标塞尔维亚紫金波尔铜业采购项目，成功进军欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;勇于担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;彰显央企社会责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外成为复产复工重要力量。在此前多次召开的中冶集团复产复工调度会上，国文清指出，全面梳理调度海外项目，确保海外项目保持进度、如期履约。他表示，疫情形势严峻，严重影响海外诸多项目的开展。面对困难和挑战，中冶要加快梳理每个在建的海外工程项目受国内疫情影响程度，分别制定有效可行的对策措施，国内力量上不去的国外力量要上，武汉力量上不去的国内其他力量要上，要充分意识到这场疫情的阵痛和影响的长期性，确保海外项目保持进度、如期履约，做好正确预期和有力应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，中冶集团海外重点项目已全面吹响复工复产“集结号”。例如，印尼德信钢铁350万吨钢铁总承包项目由于包含众多子项目，中冶南方在项目管理组织上坚持管理群模式，实现资源共享、人员共享、互相补位。中国一冶承建的越南河内4000吨/天生活垃圾焚烧发电厂项目部充分发挥属地资源优势，新近招聘了500多名越南劳务人员继续施工，确保施工“不断线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内方面，施工类子企业严字当头抓落实、细处着眼促实效，稳筑疫情防线有序推进复工。上海宝冶对公司400多个在建、交工收尾项目760多名管理人员、5000多名作业人员的防疫工作进行严格管控，要求项目部根据属地化及其周边的疫情按当地政府要求采取防护措施。为尽可能减少复工后劳动力不足的问题，公司协同各分包商，梳理劳动力需求，尽早进行劳动力来源筹备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型重点工程项目与时间赛跑、与使命同行，精准亮剑打响疫情防控阻击战。上海宝冶的国家雪车雪橇中心项目作为国家级重点工程已积极开展疫情防控工作和复工工作。目前，2020年版项目总控计划已编制完成，项目部正在根据疫情情况对总控进度计划的影响对各项工作安排做详细策划，并制定相关措施，确保各重大节点如期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一面是战“疫”，一面是正常的经营，中冶勇于担当，坚决担负起疫情防控的政治责任、迅速构筑起抗击疫情的“钢铁堡垒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这场与疫情的赛跑中，中冶集团不等不靠不推不拖，召之能来、来之能战、战之能胜，以最快速度做出反应，以最快速度控制疫情，以最快速度驰援建设，以最快速度救治患者，充分彰显了中央企业的社会责任与使命担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在这次战“疫”中，从湖北武汉到辽宁鞍山，从广东珠海到天津滨海新区，再到安徽马鞍山等地，中冶这支新中国最早的钢铁工业建设力量，迅速集结人力和物资，升帐点兵组建突击队，火速投入各地防疫工程的战斗中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉子企业切实负起属地责任、无条件服从命令。中国一冶在疫情期间紧急成立防疫医院建设工程指挥部，成立施工组织组、技术测量保障组、协调联系组、物资供应保障组、安全医疗保障组、后勤交通保障组以及现场宣传报道组，调动公司所有力量积极参与武汉火神山、雷神山医院、武昌方舱医院、武钢二医院、武汉市三医院、新洲医院、青山名居医院、民生耳鼻喉医院和鄂州雷山医院的建设任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了武汉主战场，中冶相关子企业还相继完成了辽宁省鞍山市公共卫生中心防控病房改造施工任务、广东省人民医院珠海医院改造临时隔离病房水电线路改造任务、武钢体育中心方舱医院等24家用于疫情防控医院的有关设计建设及改造任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：推动承包地确权登记颁证信息平台互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：潘宇静&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)3月11日，农业农村部办公厅发布关于做好2020年农业农村政策与改革相关重点工作的通知。通知提到，农业农村部将有序规范农村承包土地经营权流转，推动承包地确权登记颁证信息平台互联互通，鼓励在土地经营权融资担保、农业保险、农业补贴、耕地轮作休耕、乡村产业规划编制等多领域应用承包地确权成果。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南逆势收紧楼市调控用意何在？或为自贸港建设提前筹谋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618313092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不同于驻马店松绑后被约谈、广州松绑后又撤回，海南主动收紧楼市调控，成为疫情之下首个加码调控的地方政府。业内人士认为，海南房地产调控的“逆势”之举，或许与其加快推进自贸港建设的发展战略有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日，海南省新闻办公室举行发布会，向外界公布海南省委办公厅、省政府办公厅最新印发的《关于建立房地产市场平稳健康发展城市主体责任制的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，对在海南省已拥有2套及以上住房的本省户籍和常住居民家庭(含夫妻双方及未成年子女)，停止向其销售安居型商品住房和市场化商品住房，并规定新出让土地建设的商品住房实行现房销售制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加码限购、现房销售等都是明显的收紧性调控。这在当前各地为缓解疫情影响纷纷利好楼市的大趋势中，显得“特立独行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于政策出台的目的，海南省政府在上述发布会中也做了相关解释，其中一条就是“防止占用过多社会公共资源，为自贸港建设提供充分的空间要素保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逐步探索、稳步推进中国特色自由贸易港建设，分步骤、分阶段建设自由贸易港政策和制度体系，是新时代下党中央赋予海南经济特区的改革开放新使命。根据《中共中央 国务院关于支持海南全面深化改革开放的指导意见》，到2025年自由贸易港制度初步建立，到2035年自由贸易港的制度体系和运作模式更加成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原地产首席分析师张大伟表示，海南的收紧性调控对市场肯定有一定的影响，但影响程度有限。政策提出本地户籍限购第3套房，但海南当地人大部分自建房；现房销售制度是针对“新出让土地建设的商品住房”，而海南住宅土地存量比例较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但毕竟是升级调控，或许最近海南要出台相对大力度的红利政策，为了避免市场炒作而提前出台(楼市)政策。”张大伟称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，《通知》以偏紧为导向，进一步体现了当前海南稳定房地产市场的决心。以巩固“房住不炒”为出发点，购房市场的稳定为自由贸易港建设发展提供好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月份海南省地方两会期间，海南省省长沈晓明作该省政府工作报告时说，加快推进自贸港建设是2020年海南政府工作的首要任务。去年12月份召开的2019中国企业家博鳌论坛开幕式上，海南省副省长沈丹阳透露，海南争取于2020年第二季度开始，逐步实施自贸港政策和制度体系。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618313092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疯狂抛售！外资3月初以来卖超亚股90亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着新型冠状病毒疫情冲击亚洲经济的疑虑增温，外资3月大举抛售亚股。印度、印尼、菲律宾、韩国、中国台湾、泰国、及越南的证交所资料显示，3月初以来外资已卖超价值90亿美元的亚股。上个月外资卖超56亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着新型冠状病毒疫情冲击亚洲经济的疑虑增温，外资3月大举抛售亚股。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度、印尼、菲律宾、韩国、中国台湾、泰国、及越南的证交所资料显示，3月初以来外资已卖超价值90亿美元的亚股。上个月外资卖超56亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a8b310b21a754ed5" id="4109821269c1c18aad0ebc92236e67ef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星展银行经济分析师Radhika Rao指出，基于亚洲与中国之间的地缘关系及密切的贸易与生产连系，新冠病毒疫情料将对亚洲经济造成打击。“旅游禁令已打击亚洲各地观光业，而供应链中断，则将打击出口导向经济体的出口及制造表现，”她称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国台湾股市外资净流出规模达到创纪录的36亿美元，韩国净流出25亿美元。除中国大陆外，韩国是受疫情影响最严重的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;印度股市净流出17亿美元资金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印尼和菲律宾股市外资净流出规模最小，分别净流出108亿美元和6500万美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆亚太市场表现堪忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　MSCI明晟亚太地区(除日本)指数今年迄今已下跌11.8%；该指数2019年上涨约16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普评级上周五表示，新型冠状病毒疫情的快速蔓延可能会使亚太地区经济体损失2110亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透根据各国政府公告统计，新冠病毒疫情已在全球导致逾4000人死亡，总计114000多人感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但本周亚洲地区疫情有些许缓解迹象，中国和韩国报告的新增感染病例都有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管疫情在中国似乎已得到控制，但鉴于病毒刚刚开始在欧洲和美国蔓延，可以预计会进一步出现资金外流，”澳新银行亚洲研究部负责人Khoon Goh说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一批创新改革来了 为产业发展指明了这些方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国专利密集型产业已实现利润总额2.6万亿元，同比增长10.1%，已成为产业转型升级的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继2017年、2018年推广两批36项支持创新相关改革举措后，国务院办公厅近日又公布了第三批20项改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次20项改革举措包括科技金融创新、科技管理体制创新等五个大方面，仍将在京津冀、上海、广东(珠三角)、安徽(合芜蚌)等8个区域部署开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那这些持续发布的创新改革举措具有何种指导意义呢?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专利密集型产业利润2.6万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次的改革举措中，科技管理体制创新共有6项具体内容。包括集中科技骨干力量打造前沿技术产业链股份制联盟;以产业数据、专利数据为基础的新兴产业专利导航决策机制;地方深度参与国家基础研究和应用基础研究的投入机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中的专利导航工作，早在2013年10月，国家知识产权局就发布了相关通知展开建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市协力律师事务所律师郑鸣捷对记者表示，专利导航位列其中，发出了要将已经试点成功的专利导航工程向全国进行推进的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专利导航，是以专利信息资源利用和专利分析为基础，把专利运用嵌入产业技术创新、产品创新、组织创新和商业模式创新，引导和支撑产业科学发展的探索性工作。其主要目的是探索建立专利信息分析与产业运行决策深度融合、专利创造与产业创新能力高度匹配、专利布局对产业竞争地位保障有力、专利价值实现对产业运行效益支撑有效的工作机制，推动重点产业的专利协同运用，培育形成专利导航产业发展新模式。主要分为产业规划类、企业运营类两个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已在17个园区、13个行业协会和115家企业开展了专利导航试点工作，围绕高端装备制造、新能源新材料、生物医药、节能环保等国家战略性新兴领域，组建了91个产业知识产权联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这17个专利导航实验区的产业领域，也都是全国有明显产业特色的开发区/科技园。比如北京中关村科技园区的移动互联网、苏州工业园区的纳米应用、上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600895','&amp;#x5F20;&amp;#x6C5F;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;张江高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600895/"&gt;600895&lt;/a&gt;）技园区的生物技术药物及医疗器械等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局数据显示，我国专利密集型产业已实现利润总额2.6万亿元，同比增长10.1%，已成为产业转型升级的重要支撑。而以产业数据、专利数据为基础的新兴产业专利导航决策机制，意味可以通过专利信息、市场信息以及经济数据等信息的综合获取，用大数据分析和挖掘，来发现产业发展中会遇到的风险、壁垒从而制定发展路线，提升实际的效用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推向全国后，通过专利导航平台就能得知每个产业链分工的具体情况，可以集中力量攻关技术难点，避免一些无用的低质量竞争。”郑鸣捷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而新兴产业领域的企业在运作时，难免会出现相似专利、竞争同质化的情况。利用专利导航就能更清楚自己企业在产业链中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如能针对竞争对手采取策略，来提高自己的风险防范能力和竞争力。不同企业之间也可通过专利导航平台的数据信息找寻合作方进行优势互补，从而建立产业集群协同发展。”郑鸣捷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前沿技术产业链股份制联盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八大以来，科技政策和举措一直把激发科研人员积极性和企业的创新活力作为重点。例如进一步扩大高校和科研院所科研自主权、加大分配激励力度等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次科技管理体制创新中，也继续出现关于科研人员激励的内容：集中科技骨干力量打造前沿技术产业链股份制联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2010年，国务院就确定，在中关村国家自主创新示范区开展企业股权和分红激励试点工作，并陆续推广至武汉东湖、上海张江等国家自主创新示范区及安徽合芜蚌自主创新综合试验区。2016年2月，财政部、科技部、国资委联合发布《国有科技型企业股权和分红激励暂行办法》，明确在全国范围内，符合条件的国有科技型企业可以采用股权出售、股权奖励、股权期权等股权激励方式对企业技术骨干及经营管理人员实施激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后在2018年，国有科技型中小企业、国有控股上市公司所出资的各级未上市科技子企业、转制院所企业投资的科技企业也被纳入激励实施范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在2018年第二批支持创新的改革举措中也明确提出，强化科技成果转化激励举措并向全国推广，允许转制院所和事业单位管理人员、科研人员以“技术股+现金股”形式持有股权。引入技术经理人全程参与成果转化。鼓励高校、科研院所以订单等方式参与企业技术攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何将科研成果有效地和市场需求对接的探索已经开始尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，据第一财经记者了解，2015年1月，中国科学院金属研究所(下称“金属所”)及其科研团队人员，与西王特钢有限公司(下称“西王特钢”)签署《股权授予于技术合作协议》。根据协议，金属所将其合法拥有的十项技术许可给西王特钢实施使用并提供有关技术支持，开展项目合作;西王特钢在满足协议约定条件下，向金属所以及科研团队人员发行1亿股上市公司股份。据西王特钢介绍，双方合作共建了山东技术中心，金属所向企业转化了特殊钢十项核心技术，同时合作开发了超过120个新品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此次提出的“集中科技骨干力量打造前沿技术产业链股份制联盟”，具体是指面向重大战略新兴产业，政府推动领域内科技主体与产业主体以股份为纽带，建立股份制战略技术联盟、成立法人实体，推动全产业链上不同环节技术优势单位强强联合、交互持股，打造技术创新合作网络和利益共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中科院上海硅酸盐研究所所长助理、科技发展部部长闫继娜看来，这次突出的改革举措也释放了进一步激励科研人员的信号。“感觉是对此前提出的科研生产联合体的继续落实。以前是以企业为主导的转移转化，科技人员的利益保障及转移转化的实际效果都不能保证，现在股份绑定成立公司，形成利益共同体，有利于提升科研人员的积极性，实现科研成果的真正落地。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>意大利累计确诊新冠肺炎病例破万 死亡631例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间3月10日18时许，意大利民防部门负责人、新冠病毒应急委员会专员安杰洛.博雷利在例行疫情新闻发布会上表示，意大利现存新冠肺炎病例8514例，其中重症病患877例；累计治愈1004人；新增死亡病例168例，累计死亡631人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，意大利累计确诊新冠肺炎病例10149例，较前一天增加977例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月CPI涨幅有所回落 疫后或延续下行趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10日发布数据显示，2月全国居民消费价格（CPI）环比上涨0.8%，涨幅比上月回落0.6个百分点；同比上涨5.2%，涨幅回落0.2个百分点。业内认为，目前CPI仍处高位，但通胀压力总体有限，疫情过后将延续下行趋势。随着通胀回落，货币政策空间打开，适时降准、降息仍有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局城市司司长赵茂宏指出，2月份，突如其来的新冠肺炎疫情对价格走势有较为复杂的影响，但随着党中央、国务院一系列复工复产、保供稳价等政策措施的实施，价格运行总体平稳，呈现出有涨有降的结构性变化态势，CPI继续上涨但涨幅有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据测算，在2月份5.2%的同比涨幅中，去年价格变动的翘尾影响约为2.9个百分点，今年的新涨价影响约为2.3个百分点。新涨价影响占比较高，达四成多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，食品价格上涨较多。2月食品价格同比上涨21.9%，涨幅扩大1.3个百分点，影响CPI上涨约4.45个百分点。对此，赵茂宏分析称，从供给方面看，部分地区物流不畅，人力短缺造成物资配送难度加大、成本有所上升，部分企业和市场延期开工开市，一些产品生产和供给受到影响。从需求方面看，有的居民出现囤购行为，部分地区出现抢购方便面、肉制品和速冻食品等现象，甚至波及其他食品，助推价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之相比，非生活必需品价格基本稳定。赵茂宏指出，2月份，因疫情防控，部分商业和服务网点停止营业，一些非生活必需品的消费需求也受到抑制，供需均有收缩，价格基本稳定，部分项目价格甚至下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后市，“通胀总体压力有限，将保持下行的趋势。”西南证券首席宏观分析师杨业伟表示，一方面，虽然春节后食品价格下行缓慢，但总体处于下行态势。另一方面，去年猪肉价格上涨形成的高基数效应将在未来几个月内逐步加强，这将导致CPI同比增速进入持续回落区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬也认为，下阶段，随着复工复产的逐渐恢复，生产供给、物流运输、人力资源状况都将有所缓解，囤货需求将回落，供需逐渐平衡，叠加去年同期基数开始走高，CPI将逐步回落。“随着通胀回落，货币政策空间打开，降准、降息仍有必要，需适时适度下调存款基准利率，引导LPR进一步下行，切实降低实体经济融资成本。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>齐家滨：在重大项目强化攻坚中勇立潮头再立新功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618309297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;齐家滨寄语广大企业家：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在重大项目强化攻坚中勇立潮头再立新功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业兴则城市兴，企业强则城市强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，在“重大项目强化攻坚年”动员大会上，市委书记齐家滨寄语全市广大企业家，要变压力为动力，坚定信心、逆势而上，在重大项目强化攻坚中勇立潮头、再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要矢志做大做强。常州的企业家一贯能吃苦、有韧劲、敢拼搏，广大企业要见贤思齐，不安于现状、不小富即安，敢与强的赛、敢向高的攀，招大项目、上好项目，以大手笔投入带动企业大发展，在常州大地上再成长出一批像中天、瑞声这样的优秀企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚守主业实业。我市拥有200多个行业“隐形冠军”，背后正是对实业的默默坚守和“要做就做到最好”的匠心追求。广大企业要耐得住市场寂寞，禁得住浮利诱惑，保持“任尔东西南北风”的定力，拿出“咬定青山不放松”的韧劲，树立“不破楼兰终不还”的决心，对标一流企业，弘扬工匠精神，深耕主业实业，打造更多一流产品、一流品牌，使“常州制造”成为高质量、高品质的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要勇于创新创造。广大企业在科技创新上要舍得投入，建设更多创新平台，引进更多高端人才，聚焦“卡脖子”问题，推动更多“从0到1”的创新，按下自主可控“快进键”，抢占创新发展“制高点”，打造更多像中简、天合光能、新誉集团这样的行业领头羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快转型升级。广大企业要充分借鉴德国“工业4.0”经验，推进设备数字化、生产智能化、企业网络化、产品服务化、定制个性化，打造更多“智能车间”“智能工厂”。各级各部门要加大对企业技改支持力度，鼓励更多传统企业转型跨越发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要创新商业模式。要把新思维、新模式渗透到企业生产经营、销售及售后的各个环节，努力向系统集成商、解决方案提供商、售后服务商、工程承包商、品牌运营商转型，特别是要学会用“互联网思维”去思考问题、组织要素、集聚资源。广大企业家要学习新知识、新技术，积极拥抱“互联网+”，坚持用户至上、模式创新、利益共享、融合发展，加快做强做大，实现“华丽转身”。唐文竹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6PW3cjVsagtsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dae8f27f0df6f4a5" id="bc033448557ad28ee22d7a44e1934c38" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返回首页&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;齐家滨：在重大项目强化攻坚中勇立潮头再立新功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年03月11日08:00来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6PW3cjVsagtsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;齐家滨寄语广大企业家：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在重大项目强化攻坚中勇立潮头再立新功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业兴则城市兴，企业强则城市强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，在“重大项目强化攻坚年”动员大会上，市委书记齐家滨寄语全市广大企业家，要变压力为动力，坚定信心、逆势而上，在重大项目强化攻坚中勇立潮头、再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要矢志做大做强。常州的企业家一贯能吃苦、有韧劲、敢拼搏，广大企业要见贤思齐，不安于现状、不小富即安，敢与强的赛、敢向高的攀，招大项目、上好项目，以大手笔投入带动企业大发展，在常州大地上再成长出一批像中天、瑞声这样的优秀企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚守主业实业。我市拥有200多个行业“隐形冠军”，背后正是对实业的默默坚守和“要做就做到最好”的匠心追求。广大企业要耐得住市场寂寞，禁得住浮利诱惑，保持“任尔东西南北风”的定力，拿出“咬定青山不放松”的韧劲，树立“不破楼兰终不还”的决心，对标一流企业，弘扬工匠精神，深耕主业实业，打造更多一流产品、一流品牌，使“常州制造”成为高质量、高品质的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要勇于创新创造。广大企业在科技创新上要舍得投入，建设更多创新平台，引进更多高端人才，聚焦“卡脖子”问题，推动更多“从0到1”的创新，按下自主可控“快进键”，抢占创新发展“制高点”，打造更多像中简、天合光能、新誉集团这样的行业领头羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快转型升级。广大企业要充分借鉴德国“工业4.0”经验，推进设备数字化、生产智能化、企业网络化、产品服务化、定制个性化，打造更多“智能车间”“智能工厂”。各级各部门要加大对企业技改支持力度，鼓励更多传统企业转型跨越发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要创新商业模式。要把新思维、新模式渗透到企业生产经营、销售及售后的各个环节，努力向系统集成商、解决方案提供商、售后服务商、工程承包商、品牌运营商转型，特别是要学会用“互联网思维”去思考问题、组织要素、集聚资源。广大企业家要学习新知识、新技术，积极拥抱“互联网+”，坚持用户至上、模式创新、利益共享、融合发展，加快做强做大，实现“华丽转身”。唐文竹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6PW3cjVsagtsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618309297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国确定医疗保障建设路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，国务院正式对外发布《关于深化医疗保障制度改革的意见》（以下简称《意见》），为全面建立中国特色医疗保障制度描绘了“路线图”，敲定未来10年我国医疗建设重点。包括将从医疗体系建设、可持续筹资机制、医保支付、基金监管、药价、医疗服务等多个方面入手，着力解决医疗保障发展不平衡不充分的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，《意见》明确了深化医保制度改革的目标、原则与方向，并提供了付诸行动的路线图，标志着新一轮医保制度改革大幕开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医疗保障制度总体框架确定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》全文共八个部分28条，研究提出了“1+4+2”的总体改革框架。具体来看，“1”是力争到2030年，全面建成以基本医疗保险为主体，医疗救助为托底，补充医疗保险、商业健康保险、慈善捐赠、医疗互助共同发展的多层次医疗保障制度体系。“4”是健全待遇保障、筹资运行、医保支付、基金监管四个机制。“2”是完善医药服务供给和医疗保障服务两个支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于改革原则，国家医疗保障局相关负责人表示，坚持应保尽保、保障基本，基本医疗保障依法覆盖全民，坚持尽力而为、量力而行，实事求是确定保障范围和标准。坚持稳健持续、防范风险，根据经济发展水平等因素科学确定筹资水平，均衡各方筹资缴费责任，加强统筹共济，防范基金风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，坚持促进公平、筑牢底线，提高制度的公平性、协调性，逐步缩小待遇差距，增强普惠性、基础性、兜底性保障。坚持治理创新、提质增效，发挥市场在资源配置中的决定性作用，不断提高治理社会化、法治化、标准化、智能化水平。坚持系统集成、协同高效，强调增强医保、医疗、医药联动改革的协同性，增强医保对医药服务领域的激励约束作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院经济研究所研究员陈其广表示，医改进入了深水区，在深化医改同时要对医保制度进行深化改革，推进医疗保障和医药服务高质量协同发展，从医保入手进一步推动我国医疗体制建立，最大程度的解决看病难、看病贵的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈其广指出，目前我国医保已基本实现覆盖全民，医改和医保是深度关联的。其中，既尽力而为，又量力而行，强调医保制度可持续性，对各地区不同人群间的医保不能很好地配合和衔接问题，提出解决的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们前一个时期医保制度方面是遇到了一些困难的。”陈其广说，由于我国各个地区的经济发展水平不平衡，医药服务能力不平衡，包括地区人口的年龄结构、性别结构等等其他方面的结构问题，造成了各个地区不同人群之间的医保的费用的使用和筹集之间，不能够很好的配合衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，《意见》明确，应按照制度政策统一、基金统收统支、管理服务一体的标准，全面做实基本医疗保险市地级统筹。探索推进市地级以下医疗保障部门垂直管理。鼓励有条件的省（自治区、直辖市）按照分级管理、责任共担、统筹调剂、预算考核的思路，推进省级统筹。同时，促进医疗救助统筹层次与基本医疗保险统筹层次相协调，提高救助资金使用效率，探索开展跨区域基金预算试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将制定待遇清单限制地方权力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国已建立了世界上规模最大的基本医疗保障网，全国基本医疗保险参保人数超过13.5亿人，覆盖面稳定在95%以上。十八大以来，我国在破解看病难、看病贵问题上取得了突破性进展，但随着中国特色社会主义进入新时代，人民群众对健康福祉的美好需要日益增长，医疗保障领域发展不平衡不充分的问题逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医疗保障局相关负责人表示，目前仍存在制度碎片化、待遇不平衡等问题。例如，一些地方政策口子松，制度叠床架屋。地区间保障水平衔接不够，过度保障与保障不足现象并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保障仍存在短板，医疗服务资源不平衡。”上述负责人说，职工医保个人账户弱化了共济保障功能，门诊保障不够充分，同时因监管不完善，侵蚀医保基金和侵害群众利益的现象还比较普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国劳动和社会保障科学研究院医保研究室主任王宗凡表示，如果说过去的医保制度改革着重解决的是从“无”到“有”的问题，那么随着全民医保的实现，新时代的医保制度改革很自然地要解决从“有”到“好”的问题，要让医保制度走向成熟、定型，让人们有更可靠、清晰的医保预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学公共卫生学院教授胡善联认为，《意见》体现了我国医疗保障制度的未来方向是以人民的生命和健康为本，以基本保障为本，以公平性为本的思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，《意见》提出，完善基本医疗保险制度。坚持和完善覆盖全民、依法参加的基本医疗保险制度和政策体系。逐步将门诊医疗费用纳入基本医疗保险统筹基金支付范围，改革职工基本医疗保险个人账户，建立健全门诊共济保障机制。实行医疗保障待遇清单制度。规范政府决策权限，科学界定基本制度、基本政策、基金支付项目和标准，实施公平适度保障，纠正过度保障和保障不足问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立救助对象及时精准识别机制，建立防范和化解因病致贫返贫长效机制。增强医疗救助托底保障功能，通过明确诊疗方案、规范转诊等措施降低医疗成本，提高年度医疗救助限额，合理控制贫困群众政策范围内自付费用比例。在疫情保障方面，健全重大疫情医疗救治费用保障机制，确保医疗机构先救治、后收费。并统筹医疗保障基金和公共卫生服务资金使用，提高对基层医疗机构的支付比例，实现公共卫生服务和医疗服务有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医保支付方面，《意见》明确，完善医保目录动态调整机制，将临床价值高、经济性评价优良的药品、诊疗项目、医用耗材纳入医保支付范围，规范医疗服务设施支付范围。健全医保目录动态调整机制，完善医保准入谈判制度。逐步实现全国医保用药范围基本统一。大力推进大数据应用，推行以按病种付费为主的多元复合式医保支付方式，推广按疾病诊断相关分组付费，医疗康复、慢性精神疾病等长期住院按床日付费，门诊特殊慢性病按人头付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，探索建立医保药品、诊疗项目、医用耗材评价规则和指标体系，健全退出机制。制定定点医药机构履行协议考核办法，突出行为规范、服务质量和费用控制考核评价，完善定点医药机构退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快建成多层次医疗保障体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会会长郑功成表示，“覆盖全民、城乡统筹”体现了中国特色医疗保障制度的公平普惠；权责清晰与保障适度让我国医保制度“可持续”发展；多层次医疗保障体系激发了市场主体与社会力量参与医疗保障体系建设的“活力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，《意见》提出，强化基本医疗保险、大病保险与医疗救助三重保障功能，促进各类医疗保障互补衔接，提高重特大疾病和多元医疗需求保障水平。完善和规范居民大病保险、职工大额医疗费用补助、公务员医疗补助及企业补充医疗保险。加快发展商业健康保险，研究扩大保险产品范围。并统筹调动慈善医疗救助力量，支持医疗互助有序发展，满足群众多元保障需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，应加强协同推进医药服务供给侧改革。国家医保局相关负责人表示，医药服务供给关系人民健康和医疗保障功能的实现。2019年以来，国家组织药品集中采购和使用实现重大突破，地方探索高值医用耗材集中带量采购也取得积极成效。因此，《意见》部署协同推进医药服务供给侧改革任务，推进医保、医疗、医药联动改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，坚持招采合一、量价挂钩，全面实行药品、医用耗材集中带量采购。推进构建区域性、全国性联盟采购机制，形成竞争充分、价格合理、规范有序的供应保障体系。推进医保基金与医药企业直接结算，完善医保支付标准与集中采购价格协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善医药服务价格形成机制，建立以市场为主导的药品、医用耗材价格形成机制，建立全国交易价格信息共享机制。治理药品、高值医用耗材价格虚高。并完善价格函询、约谈制度。支持优质仿制药研发和使用，促进仿制药替代。健全短缺药品监测预警和分级应对体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，完善区域公立医院医疗设备配置管理，引导合理配置，严控超常超量配备。补齐护理、儿科、老年科、精神科等紧缺医疗服务短板。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>凝聚金融力量“贷”动企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，市地方金融监管局把统筹做好疫情防控和金融支持企业复工复产作为当前的首要政治任务，坚持“两手抓、两不误、两促进”，主动作为，靠前服务，特事特办，急事急办，打出了一系列全方位、保重点、提质效、抓落实的金融组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对企业的正常生产经营造成了重大影响，其中，中小微企业受到的冲击更加突出。市地方金融监管局党组书记、局长张华表示，疫情发生后，市地方金融监管局多措并举，用足用好央行货币政策工具、加大金融政策支持、积极搭建政银企对接平台，帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市地方金融监管局积极引导驻济银行机构用足用好央行货币政策工具，加大对中小微企业的信贷支持力度。明确国家3000亿元疫情防控应急贷款、争取国开行授信贷款、利用人民银行再贷款和金融机构转贷的责任主体及操作办法，开辟再贴现绿色通道，利用“票据直通车”模式最大程度满足小微企业票据融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市地方金融监管局会同工信、财政等部门制定《疫情防控期间济南市企业贷款风险补偿实施办法》，扩大规模20亿元的中小微企业贷款风险补偿资金池风险补偿范围，提高风险补偿比例；落实《金融支持民营和小微企业健康发展若干措施》，出台实施细则，提前启动政策兑现工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业来说，资金链就是生命线。为解决企业发展资金困难，市地方金融监管局积极搭建政银企对接平台，与中央驻济金融监管部门以及各行业企业主管部门建立协同推进机制，向驻济金融机构推出了第一批1702家急需融资企业名单，成立12人工作专班帮助企业与银行逐一进行对接，仅仅利用一周的时间，就完成了第一批推介企业与银行机构的全部对接，为企业解决应急资金137亿元。近期市地方金融监管局又梳理汇总了第二批185家资金需求企业名单，将力争在最短的时间内帮助企业完成与银行对接，获取资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前疫情防控的特殊时期，帮助企业渡过难关，助力企业逆势发展，金融责无旁贷。”张华说，市地方金融监管局将切实履行守土尽责的使命担当，以满足疫情防控金融需求为根本，以做好疫情防控期间金融服务保障为重点，以更果断的措施全力维护金融民生安全，为维护全市经济稳定发展大局贡献金融力量。(文/图本报记者周芳张宪政)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫码看视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地一系列扶持举措为个体工商户纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助个体工商户应对疫情影响、尽快有序复工复产、稳定扩大就业，近日，从中央到地方密集出台政策加大扶持力度。其中，帮助个体工商户降低经营成本，缓解融资困境等成为施政重点，增加定向低息贷款、减免税收、减免社保费用、减免房租等一揽子举措加速落地。针对个体工商户复工复产中的难点痛点问题，地方还提出支持线上经营、保障用工和物流需求等方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国登记在册的个体工商户达8000多万户，带动了2亿多人就业。受新冠肺炎疫情影响，一些个体工商户被迫关门停业。根据国家市场监管总局的网络问卷和现场走访，当前，个体工商户面临的困难主要是硬性支出费用压力较大、流动资金捉襟见肘等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，近日召开的国务院常务会议明确要求，中央和地方要共同发力，支持广大个体工商户在做好疫情防控同时，加快复工复业。市场监管总局、发展改革委等六部门也印发《关于应对疫情影响加大对个体工商户扶持力度的指导意见》，提出加大资金支持力度，引导金融机构增加3000亿元低息贷款，定向支持个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个体工商户就像经济体系的毛细血管，关乎着社会正常生产生活的方方面面，此时政府加码支持力度帮助他们有序复工复产，相当于为实体经济‘活血’。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地制定了详细的帮扶举措，为个体工商户纾困解难送上“及时雨”。广东针对个体工商户复工复产纾困解难提出11条措施，提出鼓励互联网平台放宽个体工商户的入驻条件，降低服务费用，支持线上经营；组织人才引进、用工招聘、岗位技能培训等。浙江从补助返程路费、保障复工复产防疫物资、实行税收减免等方面出台16条政策帮扶个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，从中央到地方，针对个体工商户的一揽子支持政策加速落地，既有利于社会各群体尽快恢复正常生产生活，加速社会资源流动，也有利于提高经济社会发展活力，助力国民经济运行早日回归正轨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关税税则委员会发布公告开展对美加征关税商品市场化采购排除工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》、《中华人民共和国进出口关税条例》等有关法律法规规定，经国务院批准，国务院关税税则委员会已发布公告，开展对美加征关税商品市场化采购排除工作。根据公告，自2020年3月2日起，国务院关税税则委员会接受相关中国境内企业申请，在对有关申请逐一进行审核的基础上，对相关企业符合条件、按市场化和商业化原则自美采购的进口商品，在一定期限内不再加征我对美301措施反制关税，支持企业基于商业考虑从美国进口商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拟签订合同从美国采购并进口相关商品的中国境内企业，均可作为申请主体，根据已公布的可申请排除商品清单及自身需求，通过排除申报系统（财政部关税政策研究中心网址https://gszx.mof.gov.cn）按要求提交市场化采购排除申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会将根据填报信息，结合第一、二批对美加征关税商品排除申请情况，组织对有效申请逐一进行审核，并通过排除申报系统等方式，及时将排除申请结果通知申请主体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地多措并举助力企业复工复产（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月10日电（记者赵展慧）在国务院联防联控机制10日举行的新闻发布会上，应急管理部、住房城乡建设部介绍了参与疫情防控、服务复工复产等问题的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部副部长尚勇表示，疫情期间，应急管理部整改16.8万处问题隐患，累计开展应急处置6.5万次。应急管理部制定了服务复工复产的8项措施，从到期证件自动顺延、行政审批网上办理、简化复工复产手续等方面支持各类企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部消防救援局局长琼色介绍，消防救援队伍根据群众需要和当地防疫指挥部的安排，配合开展涉疫人员转运、涉疫场所消毒、涉疫物品和车辆洗消、转运防疫物资等工作，提供排水排涝、紧急送水、送药就医等救助服务工作。目前累计完成相关工作任务7537起，其中，涉疫人员转运503起、7355人；防疫消毒2350起、面积约2191万平方米；转运防疫物资1130起、1.75万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房城乡建设部副部长倪虹介绍，截至3月8日，全国房屋建筑和市政基础设施工程在建项目开复工11.19万个，开复工率达58.15%。南方复工率较高，全国大约15个省份复工率超过50%。针对不同地区疫情对建筑工程、市政基础设施工程建设等工作的影响程度，各地统筹做好建筑工人返岗、建材供应、建筑工地疫情防控和安全生产等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国从事建筑业生产的职工约5000万人。当前建设项目复工复产主要面临用工返岗难和工地防疫设施设备保障难两个问题。倪虹表示，各地探索了一些好办法，如浙江、北京、广东采取“点对点”接工人复工，通过专列专车等保证用工尽快返岗。口罩等防疫设备也在逐步满足复工需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动建设企业复工复产，住房和城乡建设部出台了相关措施。第一，对勘察设计、建筑施工、工程监理等企业资质，有效期在6月30日前期满的，自动延续到7月31日。第二，鼓励以银行保函等替代保证金，减少企业资金占用；同时鼓励银行对资信良好的建筑企业在授信额度、贷款利率等方面给予支持。第三，大力推行工程建设项目审批线上全流程办理，对其承诺的提交材料可在疫情后补交。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全年物价或现“前高后低”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2月份，部分食品尤其是猪肉和蔬菜对CPI拉动影响明显。目前，全国平均猪肉批发价已经持续下降，猪肉价格有望逐渐趋稳回落。随着一系列复工复产、保供稳价等政策措施的实施，价格运行总体平稳，呈现出有涨有降的结构性变化态势。当前，疫情防控形势持续向好，部分农产品价格略有回落，全年CPI大概率呈现“前高后低”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月10日，国家统计局公布了2月份全国居民消费价格指数（CPI）和工业生产者出厂价格指数（PPI）数据。2月份，CPI同比上涨5.2%，涨幅比上月回落0.2个百分点；PPI同比下降0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，突如其来的新冠肺炎疫情对价格走势形成了较为复杂的冲击，但随着党中央、国务院一系列复工复产、保供稳价等政策措施的实施，价格运行总体平稳，呈现出有涨有降的结构性变化态势。当前，疫情防控形势持续向好，部分农产品价格略有回落，全年CPI大概率呈现“前高后低”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费领域价格继续上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，CPI同比上涨5.2%，涨幅比上月回落0.2个百分点；环比上涨0.8%，涨幅回落0.6个百分点。前两个月平均，CPI比去年同期上涨5.3%，比去年同期扩大3.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月份，部分食品尤其是猪肉和蔬菜对CPI拉动影响明显。”中国宏观经济研究院市场与价格研究所研究员郭丽岩指出，受新冠肺炎疫情影响，猪肉和鲜菜产销受阻，人工和物流成本明显上升，导致春节过后价格不降反升。与1月份相比，2月份CPI同比、环比都有小幅回落，主要由于2月份翘尾因素下降，同时受疫情和油价等影响，非食品价格尤其是服务价格等环比为负、同比增幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华认为，2月份CPI同比涨幅维持在5%以上，主要受猪肉供给缺口与季节性因素影响。2月份CPI同比较1月份回落，主要是蔬菜鲜果、服务等价格回落抵消了猪肉价格上涨，以及受翘尾因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管CPI仍处于相对高位，但涨幅已经有所回落。”国家统计局城市司司长赵茂宏分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵茂宏分析说，食品价格上涨主要受供需两方面影响。从供给方面看，各地不同程度地实施了交通运输管控措施，部分地区物流不畅；人力短缺造成物资配送难度加大，成本有所上升；部分企业和市场延期开工开市，一些产品生产和供给受到影响，难以及时满足市场需要。从需求方面看，受“居家”要求与“避险”心理等因素影响，有的居民出现囤购行为，部分地区出现抢购方便面、肉制品和速冻食品等易储食品现象，甚至波及其他食品，助推价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非生活必需品价格基本稳定。赵茂宏分析说，2月份因疫情防控，部分商业和服务网点停止营业，一些非生活必需品消费需求也受到抑制，供需均有收缩，价格基本稳定，部分项目价格甚至出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心高级研究员刘学智表示，在疫情防控期间，市场供给和流通在一段时间内受到了限制，导致食品价格同比涨幅扩大，支撑了CPI同比处于高位。不过，非食品价格和核心CPI明显回落，反映出整体需求偏弱，后续物价上涨压力并不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生产领域价格稳中略降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，PPI同比下降0.4%，上月为同比上涨0.1%；2月份，环比下降0.5%，上月为环比持平。前两个月平均，PPI同比下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于全球需求低迷叠加新冠肺炎疫情全球蔓延，原油等大宗商品价格下滑，拖累PPI回落。”周茂华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵茂宏分析说，2月份受季节和疫情因素影响，一些工业企业停工停产，需求减弱，全国PPI环比由上月持平转为下降，同比由上涨转为下降。据测算，在2月份0.4%的同比降幅中，去年价格变动的翘尾影响约为0.1个百分点，新涨价影响约为-0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前形势看，国际原油价格大概率会呈现‘箱体震荡、波动率增大’，波动中枢会比去年有所下降。”郭丽岩表示，国际原油价格会通过石油石化产业链相关原材料价格影响国内PPI波动趋势，但原油价格波动向下游传导有一定滞后性且传导幅度会打折扣，对PPI的拉跌幅度还有待观察。总的来说，油价下跌有利于降低经济社会总体运行成本，CPI篮子中交通运输项价格走低短期内有利于对冲食品涨价影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭、钢材和有色金属价格稳中有降。2月份，煤炭供需基本平衡，价格环比由上月下降0.6%转为持平；受钢材库存增加影响，黑色金属冶炼和压延加工业价格环比下降1.4%，降幅比上月扩大0.8个百分点；受国际铜价不断走低影响，铜冶炼价格下降3.6%，拉动有色金属冶炼和压延加工业价格由上月上涨0.6%转为下降1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药制造业价格略有上涨。疫情发生后，医疗防护物资生产企业积极复工复产保障供应，但受原材料价格上涨、物流成本上升等因素影响，2月份医药制造业价格环比上涨0.3%。其中，消毒产品价格上涨14.8%，卫生材料价格上涨1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年物价将明显回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经过全国上下艰苦努力，已初步呈现疫情防控形势持续向好、生产生活秩序加快恢复态势，部分农产品价格也略有回落。考虑到疫情的影响仍将持续一段时间，预计农产品价格相对高位运行的态势仍将持续一段时间，但全年CPI呈现“前高后低”的概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对物价形成了短期扰动性冲击，但并没有改变总供给与总需求之间的动态平衡，物价平稳运行态势没有改变，仍以结构性、阶段性、区域性上涨特征为主，不存在全面持续上涨的基础。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭丽岩分析说，预计上半年CPI翘尾较高，叠加疫情冲击，猪肉等部分食品保供稳价压力仍然较大，但下半年翘尾明显下降，且猪肉价格对比基数抬升，猪肉对新涨价的拉动影响将减弱，下半年CPI降幅会比上半年收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，核心CPI连续18个月处于“1”时代，表明内需对物价拉动力温和。一段时间以来，国内及时采取一系列政策措施有效降低疫情影响，有关部门加大节日冻猪肉投放，及时疏通运输物流，加大民生必需品生产供应，打击囤积居奇。目前，猪肉季节性需求因素减弱，蔬菜、水果等随着气温回暖供应更充足，预计后续物价整体呈现稳中趋缓走势，下半年物价将明显回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从PPI看，最近一段时间以来，国际原油价格大幅下跌，石油石化产业链对PPI有一定拉跌影响，但PPI当中的其他原材料价格有涨有跌，需要综合观测。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国内疫情不断好转，复工复产等经济活动有望加快回暖。考虑到全球经济复苏放缓和疫情影响，国际原油等大宗商品价格走低，或将对国内工业品价格上涨形成一定的掣肘。”周茂华分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘学智表示，猪肉价格同比涨幅扩大，是拉动2月份食品价格同比扩大的主要原因。目前，全国平均猪肉批发价已经持续下降，猪肉价格有望逐渐趋稳回落。需求偏弱叠加国际油价大幅回落，预计在国内疫情控制住之后，PPI和CPI涨幅都可能明显回落。这也将为国内宏观政策加大逆周期调节力度释放更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华建议，当前结构性物价不会对逆周期调节政策构成影响，但考验政策的精准与效能。由于国内货币政策需要稳增长、稳物价、稳杠杆、防风险等多个目标取得平衡，政策稳健基调不会变，需要在优化政策信贷结构、提升政策效能等方面下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大学生就业创业政策红利多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618314806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张蓓报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报潍坊讯近日，潍坊市下发《关于扎实做好新冠肺炎疫情防控期间在潍大学生对接引才工作的通知》，多措并举做好人才引进、创业扶持以及强师惠师工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，潍坊市向因疫情在家等待的大学生和优秀人才讲好潍坊故事，传播好城市形象。举办线上人才政策培训班，成立人才政策专家团队，充分利用线上平台及时发布招聘信息，鼓励采取视频招聘、远程面试等新媒体方式开展招聘，努力为就业人才提供网上应聘、网上面试、网上签约的一站式招聘服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大学生扶持政策包括生活补助、大学生就业、大学生创业三方面。涵盖生活补助政策、就业见习补贴、职业培训补贴、一次性创业补贴、创业场所租赁补贴、创业担保贷款等15项内容。强师惠师政策中，包括加大教师引进力度、建立绩效工资增量机制、搭建青年教师成长发展平台、落实教师职称竞聘有关政策等4项内容。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618314806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：分批开展第二轮土地承包到期后再延长30年试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)3月11日，农业农村部办公厅发布关于做好2020年农业农村政策与改革相关重点工作的通知。通知提到，农业农村部将分批开展第二轮土地承包到期后再延长30年试点，已申报延包试点的地区按批复的试点方案抓紧组织开展试点工作。2021年前到期的地区，应在省级农业农村部门指导下尽快开展试点，试点方案报农业农村部备案。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部印发2020年脱贫攻坚工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会目标实现之年，是脱贫攻坚收官之年。日前，工业和信息化部印发2020年脱贫攻坚工作计划，重点围绕深化定点扶贫、履行片区牵头责任、深入实施网络扶贫、巩固产业扶贫成果、大力推进消费扶贫、认真做好总结宣传、强化作风和能力建设、配合开展督查普查等8个方面，提出25项具体落实举措，保持攻坚态势，强化责任担当，稳定帮扶政策，加大工作力度，进一步巩固脱贫攻坚成果，高质量完成各项脱贫攻坚任务，坚决打赢脱贫攻坚收官战。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月11日同花顺早间必读：年内光伏风电项目将有逾十亿补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【宏观新闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、习近平：中央和国家机关各部委要继续加大对湖北的支持力度。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、生态环境部：坚决反对打着环保等旗号，超出法律法规规定限制养猪业发展。生态环境部会同农业农村部督促各地规范禁养区划定和管理，全国共调减禁养区1.4万个。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、生态环境部应急办主任赵群英表示，今年年底前每个地级市至少建成1个规范的医疗废物处置设施。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、国家税务总局：对受疫情影响较大的困难行业企业2020年度发生的亏损最长结转年限延长至8年。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、应急管理部副部长尚勇透露，最近，我国将启动全国安全生产专项整治三年计划，重点分为两个专题九个行业领域开展专项整治。同时还要强化法治措施.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、国家能源局近日发布关于2020年风电、光伏发电项目建设有关事项的通知，涉及推进平价上网项目、推进需国家财政补贴项目、落实电力送出消纳条件等方面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、农业农村部：疫情期间全国主要农产品产能和供给充足，市场运行基本平稳，近期的价格普遍有所下跌，部分品种因为流通受阻，出现区域性、阶段性供需失衡和价格波动。其中，猪肉供给持续偏紧，价格高位运行后小幅回落。从后期来看，不少农产品陆续进入春季上市的高峰，部分地区价格下行和滞销的风险在加大。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、统计局：2月，CPI环比上涨0.8%，同比上涨5.2%。PPI环比下降0.5%，同比下降0.4%。其中，食品价格同比上涨21.9%，涨幅扩大1.3个百分点，影响CPI上涨约4.45个百分点。飞机票、理发和宾馆住宿价格环比分别下降7.8%、2.5%和1.0%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、上海市委书记李强：要想方设法把发展潜力和强大动能释放出来。加快线上线下业务融合，加快发展在线经济、到家经济、非接触式经济和人工智能、智能制造等新经济新产业。加快向产业链、价值链上游进军。要大力支持新兴产业，加快开放应用场景、提供金融支持，为企业发展壮大提供更多“阳光雨露”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、华为:美国商务部周二表示，美国商务部将延长华为许可证期限至5月15日，允许美国公司继续与中国华为技术有限公司开展业务，直至5月15日。美国商务部已经发布了一系列临时许可证的延期，此前已将其延期至4月1日。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【股市要闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、国泰君安黄燕铭：大盘指数仍然会运行在3000-3300点之间。从现在开始，大盘应该是逐步站稳3000点，然后走向3300点的过程。随着风险偏好的上升，创业板、科创板的表现，会比主板的表现更好，也会带动科技医药，强过传统医药。看好创业50的优质科技股，看好科创板ETF，看好半导体、云计算等细分领域的股票表现。优选医疗信息化、5G、散热主线、第三方检测、绿色能源革命等一系列的新兴的一些主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、上证指数报2996.76点，上涨1.82%，成交额4250.17亿。深证成指报11403.47点，上涨2.65%，成交额6565.03亿。创业板指报2148.81点，上涨2.66%，成交额2114.79亿。沪深两市合计成交10815.20亿，连续两天破万亿。从盘面上看，通讯行业、电信运营、电子元件等科技板块涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、两市融资余额：截至3月9日，上交所融资余额报5911.81亿，较前一交易日增加7.21亿；深交所融资余额报5167.07亿，减少36.50亿元；两市合计11078.88亿元，减少29.29亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【机会情报】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、高清显示驱动芯片打破海外垄断、相关公司受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，常州欣盛半导体进一步加大投资，启动高清显示用驱动芯片项目。该项目技术一举打破日本长期技术垄断局面，填补了我国“十三五”集成电路产业COF显示驱动芯片空白，目前已得到国家集成电路产业投资基金投资立项，以及京东方、惠科集团的订单支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、Redmi实现LCD屏下指纹解锁并具备可量产性、行业有望加速爆发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，3月9日，小米中国区总裁、红米Redmi品牌总经理卢伟冰在微博上表示，Redmi团队已经成功地实现了LCD屏幕指纹解锁并具备可量产性。在2019年，供应链厂商阜时科技宣布开发基于LCD面板的屏下指纹技术，并展示了样品，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、VD3及VA价格周涨5-6成、维生素新一轮涨价潮开启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据今日维生素数据，VA和D3价格掀起维生素新一轮涨价潮，3月10日VD3价格上涨至170元/公斤，VA报价上涨至520元/公斤。较3月3日数据，VD3报价115元，VA报价320元，VD3价格周涨幅达48%，VA周涨幅62%。 业内表示，欧洲疫情快速蔓延，国外VD3、VA及原料工厂受疫情影响生产供应受限，供应阶段性紧张，市场库存低。出口价格显著高于国内，原料供应偏紧，国内市场报价上涨。同时，国内生猪养殖规模回升，维生素需求刚性回暖，维生素行业价格弹性预计将更显著，产品价格将会有明显的上行空间。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、人社部认可电子劳动合同 电子签名应用日渐广泛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部办公厅近日印发关于订立电子劳动合同有关问题的函。文件明确：用人单位与劳动者协商一致，可以采用电子形式订立书面劳动合同。采用电子形式订立劳动合同，应当使用符合电子签名法等法律法规规定的可视为书面形式的数据电文和可靠的电子签名。用人单位应保证电子劳动合同的生成、传递、储存等满足电子签名法等法律法规规定的要求，确保其完整、准确、不被篡改。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　5、阿里进军5G 达摩院成立XG实验室发力“新基建”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿里达摩院近日宣布正式成立XG实验室。该实验室致力于推动下一代网络通信技术的研究，现阶段主要聚焦5G技术和应用的协同研发。达摩院方面表示，新成立的XG实验室将为超高清视频、在线办公、AR/VR、工业互联网、智能物流、自动驾驶等场景研究符合5G时代的视频编解码技术、网络传输协议等，并制定相关标准。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【公司要闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　热门公告&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300769','&amp;#x5FB7;&amp;#x65B9;&amp;#x7EB3;&amp;#x7C73;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300769/"&gt;德方纳米&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300769/"&gt;300769&lt;/a&gt;）：拟10亿元投建磷酸铁锂生产项目； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）：收到国家新能源汽车推广补贴10亿元； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600428','&amp;#x4E2D;&amp;#x8FDC;&amp;#x6D77;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600428/"&gt;中远海特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600428/"&gt;600428&lt;/a&gt;）：拟在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002204','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002204/"&gt;大连重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002204/"&gt;002204&lt;/a&gt;）投资建造8艘多用途纸浆船； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000597','&amp;#x4E1C;&amp;#x5317;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;东北制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;000597&lt;/a&gt;）：维生素B6片通过仿制药一致性评价； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　疫情&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002083','&amp;#x5B5A;&amp;#x65E5;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002083/"&gt;孚日股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002083/"&gt;002083&lt;/a&gt;）：拟设立安防科技公司 引进防护服、口罩等产线； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　业绩&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600963','&amp;#x5CB3;&amp;#x9633;&amp;#x6797;&amp;#x7EB8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600963/"&gt;岳阳林纸&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600963/"&gt;600963&lt;/a&gt;）：2019年净利同比降14% 拟10转3派0.47元； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601231','&amp;#x73AF;&amp;#x65ED;&amp;#x7535;&amp;#x5B50;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601231/"&gt;环旭电子&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601231/"&gt;601231&lt;/a&gt;）：2月合并营收逾17亿元 同比下降19%； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　增减持&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600172','&amp;#x9EC4;&amp;#x6CB3;&amp;#x65CB;&amp;#x98CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600172/"&gt;黄河旋风&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600172/"&gt;600172&lt;/a&gt;）7天4涨停 股东拟减持不超1%股份； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002610','&amp;#x7231;&amp;#x5EB7;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002610/"&gt;爱康科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002610/"&gt;002610&lt;/a&gt;）：股东拟减持不超3%股份； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000538','&amp;#x4E91;&amp;#x5357;&amp;#x767D;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000538/"&gt;云南白药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000538/"&gt;000538&lt;/a&gt;）：平安人寿累计减持公司1%股份； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002429','&amp;#x5146;&amp;#x9A70;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;兆驰股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;002429&lt;/a&gt;）：东方明珠拟减持公司不超4.89%股份； &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【全球数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/cb1558d62f89c2a19f309de78c80ca47.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【期货数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b46ea64fb37e43d38a53b784b5aee117.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【特色数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/f084e09a8d64fad9370ebbcedbf9bd12.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【早盘气象】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，今日股市气象预期为阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【投资日历】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-11　　广东国际水处理技术与设备展览会 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-15　　上海之春 房产展示交易会 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-17　　中国国际食品添加剂及配料展览会春季FIC 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-17　　英国伯明翰医疗展览会NAIDEX NEC &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年省市县扶贫资金投入超两千亿元（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月10日电（记者邱超奕）截至3月9日24时，各省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例17721例，其中重症病例4794例，累计治愈出院病例59897例，累计死亡病例3136例，累计报告确诊病例80754例，现有疑似病例349例。3月9日武汉新增确诊病例首次降至20例以下；湖北除武汉外，已连续5日无新增确诊病例；湖北以外省份，已连续3日无本土新增确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制10日召开新闻发布会，介绍推进农村疫情防控和脱贫攻坚工作有关情况。农业农村部市场与信息化司司长唐珂表示，农业农村部增设10部热线电话，受理交通受阻、物流不畅、资金困难等问题，每天梳理问题清单，及时移交相关部门解决，并跟踪办理结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办规划财务司司长黄艳介绍，中央财政扶贫资金从2013年到2019年持续增长，年增幅达21%。目前各省市县今年扶贫资金投入已达2000亿元以上，中央财政专项扶贫资金已拨付1136亿元。各地在分区分级精准防控下加速扶贫项目复工复产。中西部22个省份今年计划的35万多个扶贫项目已开工11.3万个，扶贫车间的复工率达60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国还剩52个县未摘帽，其中10个县有疫情，所受影响相对较小。黄艳透露，1月25日，扶贫开发领导小组印发了《关于开展挂牌督战工作的指导意见》，明确对52个县和1113个村实施挂牌督战，目前52个县都制定了相应的工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办新闻发言人、综合司司长苏国霞介绍，为帮助贫困户尽快复工复产，农业农村部和银保监会出台了扶贫小额信贷优惠政策。对受疫情影响不能按时还款的贫困户，允许延长半年，不做不良贷款记录；此外联合人社部出台了帮助贫困户就业增收的措施，鼓励重点企业优先招用符合条件的贫困劳动力，已有100万贫困家庭劳动力实现返岗就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>切实保供应促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨天上午，来自江西、广西等地的客商与湖南高桥大市场签下逾2亿元春季订单，涉及中药材及中药饮片、文体用品、休闲食品、农副产品等。为有效保障全省以及周边省份各类物资有效供应，长沙市设在雨花区的两大重点市场——湖南高桥大市场、湖南红星大市场组建商户抗疫联盟，加强商品信息发布和货源组织，举行线上线下订货会、展销会，切实保障供应、促进消费升级。目前，两大市场复市率均达90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，高桥大市场依托自建的官方网上批发商城，上线“网上订货会”，促进上下游通过线上交易，实现24小时不打烊。同时，与阿里巴巴国际站达成战略合作，上线“湖南出口产品国际站”。据不完全统计，该市场2月总交易额达60亿元，其中网上订货金额超过8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南红星大市场建立起集市场物流平台、线上采购平台于一体的“两湖抗疫特别通道”，助力湖北民生保障工作，帮助解决由于物流不畅引起的农产品滞销问题，为受疫情影响的企业搭建合作共赢通道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618308599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会看好中国经济强劲韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315446.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：国际社会看好中国经济强劲韧性来源：国际商报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，新冠肺炎疫情对中国经济的影响引起越来越多的关注。中国统筹疫情防控和经济社会发展，在扩大开放中有序推动复工复产，努力维护全球供应链安全，疫情发生以来中国经济展现出的强劲韧性赢得了国际社会积极评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力降低疫情负面影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日来，经济合作与发展组织(OECD)、国际货币基金组织(IMF)和联合国贸易和发展会议等国际权威机构相继发声，表达了对中国经济克服短期挑战的能力以及中国经济发展的韧劲抱有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 OECD税收政策与管理中心主任帕斯卡近日表示，OECD对中国政府为抗击疫情所作的努力表示赞赏，OECD认为中国经济发展韧性十足，未来将继续保持健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济具有较强的恢复能力，无论是疫情防控还是复工复产，中国各方面情况都在加速好转。”帕斯卡说，中国政府采取了一系列强有力措施，有效抑制了疫情蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IMF总裁格奥尔基耶娃在沙特阿拉伯利雅得召开的二十国集团(G20)财长和央行行长会议期间表示，中国正在努力降低新冠肺炎疫情对经济的负面影响，IMF支持中国采取的政策措施。她说，中国政府正通过危机应对措施、流动性供应、财政政策和金融支持等方式缓解疫情给经济带来的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫后经济发展前景乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议3月8日发布的报告预测，疫情将挫伤全球外国直接投资。不过，贸发会议投资和企业司司长詹晓宁强调，尽管从短期来看中国吸引外资和对外投资都将受疫情影响，但从长期来看，中国仍对外资具有多重吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　詹晓宁表示，中国对外资的吸引力具体体现在中国不断加大开放力度和实施投资便利化政策、中国经济体量巨大且持续增长，以及中国具有良好的基础设施、丰富的人力资源和强大的产业配套能力方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，多国专家学者以及商界人士纷纷表示了对中国经济和市场有信心，对中国经济韧性和长期发展前景保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际商会秘书长约翰.丹顿说：“新冠肺炎疫情对全球贸易及其供应链产生了直接影响，但疫情结束后，中国经济和全球经济将迎来复苏。从长远来看，中国吸引投资的能力不会受到疫情制约。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡工商联合总会主席张松声表示，自新冠肺炎疫情发生以来，中国在降低供应链中断风险方面的努力将直接使新加坡企业受益，新加坡工商联合总会对中国经济的未来保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌克兰工商会主席根纳季.奇日科夫表示，他对中国经济长期向好持有信心，疫情过后中国经济将变得更加稳健。奇日科夫说，世界各国高度关注中国疫情变化和经济形势，这体现出中国在世界舞台上的重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西中国问题研究中心主任罗尼.林斯认为，中国经济基本面十分扎实，国际投资者依然看好中国经济中长期发展；一旦经济活动重返正轨，中国经济将快速增长。林斯认为，中国经济有着很强的内生动力，服务业占国民经济的比重稳步提高，同时中国大力推动科技创新，加速企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　渣打集团行政总裁温拓思表示，渣打积极支持中国抗击新冠肺炎疫情的努力，对中国经济发展前景以及中国资本市场开放充满信心和期待。“中国是世界经济的发展引擎，今年前几个月的经济增长可能会受疫情影响，但渣打认为疫情过后中国经济会很快恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国48家集团俱乐部主席斯蒂芬.佩里说，中国在防控疫情的同时有序复工复产，是具有大局观和长远眼光的正确决策。中国政府的危机应对措施、流动性供应、财政政策和金融支持不仅稳定国内经济发展，也为世界经济疏压，体现了负责任大国的担当。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618315446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建管权限下放 推动落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本所讯3月9日，区长董彩凤主持召开区承接市级建设管理权限下放工作领导小组会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，道路和绿化建管专班、河道和水利建管专班、政策和资金协调专班、机构人员保障专班等四个专班围绕权力事项衔接管理等工作进行汇报，各副组长作了相关工作部署。董彩凤指出，要进一步拧紧思想发条，快干实干，以更高标准提升工程建设水平和城市精细化管理水平；要坚持管养同步，使工程建设与管养同步协调、协作发展；要紧抓关键环节和时间节点，注重点面结合，尽快见形见效，加强长效管理；要加强项目梳盘，平稳有序、滚动实施；要尽快理顺关系，着力加快机构和部门调整，着手梳理体制机制，着重下移管理重心，提高管理效果。(薛婷)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200311/c618311771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>