<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 10:47:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>坚持以经济建设为中心 助推经济实现新腾飞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635802080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635802080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发文，信息量巨大！涉及人才、科技成果、中小微企业……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635792817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635792817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：支持优质科技型企业上市或挂牌融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共同富裕“提质增效”开启新篇章：与高质量发展并行，不断发展壮大非公经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年度雄文：中国国企改革的深层逻辑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789672.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快实现高水平科技自立自强 2022年全国科技工作会议部署十大任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789582.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年全国科技工作会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789578.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《加强信用信息共享应用促进中小微企业融资实施方案》系列解读文章之四 | 构建信用信息共享长效机制 促进金融服务中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅印发《加强信用信息共享应用促进中小微企业融资实施方案》（国办发〔2021〕52号，以下简称《实施方案》），引起广泛关注。《实施方案》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，深入落实《中共中央办公厅 国务院办公厅关于促进中小企业健康发展的指导意见》和《政府工作报告》部署要求，以提升金融机构服务中小微企业能力为出发点，进一步加强涉企信用信息共享应用，推动建立缓解中小微企业融资难融资贵问题的长效机制。《实施方案》的出台，对于提升银行服务能力、促进中小微企业融资、规范完善信用信息管理都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期召开的中央经济工作会议指出，要继续做好“六稳”“六保”工作，加大对实体经济融资支持力度，促进中小微企业融资增量、扩面、降价。当前我国内外部环境严峻复杂，《实施方案》的出台，旨在通过信用信息共享应用，缓解银企信息不对称难题，加大中小微企业金融支持，以保市场主体、应对新的经济下行压力，对于稳民生、稳就业、稳金融具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从银行金融服务对企业的支持角度看，部分中小微企业客户缺乏严谨的财务管理制度，企业的真实信用状况难以被有效证实和传递。因此，目前越来越多的商业银行选择运用大数据技术，通过对企业的征信、纳税、社保、进出口等多方面信息进行风控建模，对企业的信用状况进行综合评判。但是，银行在实际数据获取中，存在获取数据标准不统一、渠道不统一、形式不统一以及数据开放程度不统一等问题，导致数据实际获取不充分、应用难度较大。《实施方案》的出台，充分发挥了政府整合资源的权威及凝聚优势，有效、权威地整合了经济社会数据资源，构建了全景化的数据网络。通过整合企业在各生命周期内的数据，将企业的经营行为转化为可量化、可统计、可分析的数据，使得数据价值得到充分释放，有助于银行信用评价体系进一步完善。另外《实施方案》强调要“强化风险监测处置”，通过互联网法院等提高金融纠纷处理效率，对依法认定的恶意逃废债行为实施联合惩戒，从整个社会层面推进建立守信意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中小微企业获贷方面看，《实施方案》的出台，特别是明确数据资源物理归集、接口调用、数据核验等机制，有效缓解传统银行对抵押物的过分依赖，提高中小微企业信用贷款可得性。同时，凭借多维度的数据资源，有助于银行针对各细分领域制定专属信贷产品，如专利和商标信息、科技研发信息在“专精特新”领域的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从银行外部数据合规性看，目前在整个大数据市场中，数据公司数目众多，质量参差不齐，数据公司数据来源的合法性、真实性等得不到保证。《实施方案》出台，有利于进一步贯彻《中华人民共和国数据安全法》，保护个人、组织合法权益的同时促进数据开发利用。为银行集中获取信用信息提供了规范性的入口，降低银行对于营利性数据公司的过度依赖，也使得数据安全得到有效保证，最大程度地保护了企业及企业主的隐私安全。此外，传统数据授权都是“一对一”模式，客户只能授权给银行查询特定信息，融资信用服务平台的整合功能，《实施方案》的出台实现了多维度数据“一次授权”的模式，在确保信息安全和商业秘密、个人隐私保护前提下，实现客户数据的批量和综合利用，提升中小微企业融资体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信用是市场经济的基石，优质的信用是企业天然的“通行证”和无形的资产，我们一直认为，社会信用体系建设意义非凡，尤其是在中小微企业金融服务领域更是独具价值。《实施方案》出台后，我国的社会信用体系建设同金融体系的融合将得到深化，银企信息不对称问题将得到有效改善，跨行业、跨区域、跨领域的信用信息共享应用将助力中小微企业长远发展。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）将继续贯彻落实党中央国务院关于做好中小微企业金融服务的决策部署，加大与全国融资信用服务平台及地方平台的合作力度，为中小微企业提供更加优质的金融服务。（中国邮政储蓄银行-普惠金融事业部（小企业金融部）-耿黎）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会有关部门负责人就《金融租赁公司项目公司管理办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635799248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步健全和完善金融租赁公司业务监管规制，规范金融租赁公司以项目公司形式开展融资租赁业务，强化风险防范，促进业务持续稳健发展，近日，中国银保监会发布《金融租赁公司项目公司管理办法》（以下简称《办法》）。中国银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步健全和完善金融租赁公司业务监管规制，规范金融租赁公司以项目公司形式开展融资租赁业务，强化风险防范，促进业务持续稳健发展，近日，中国银保监会发布《金融租赁公司项目公司管理办法》（以下简称《办法》）。中国银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、制定《办法》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以项目公司特定目的载体形式开展飞机、船舶租赁业务，是租赁行业的国际惯例和通行做法。2010年,原银监会出台了《关于金融租赁公司在境内保税地区设立项目公司开展融资租赁业务有关问题的通知》（银监发〔2010〕2号），为我国金融租赁公司在境内保税地区积极探索航空、航运相关租赁业务专业化发展奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内外经济金融形势的不断变化和业务探索的不断深入，金融租赁公司以项目公司形式开展融资租赁业务的市场基础不断完善，业务规模不断增长的同时管理难度也日益增加。为进一步鼓励和支持金融租赁行业提高服务实体经济的能力和水平，围绕国家重大战略高质量发展，同时增强风险管理效果，提升风险监管工作质效，银保监会制定并发布《办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《办法》主要内容包括哪些?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共五章，三十四条，主要内容包括：一是明确《办法》的法律依据、项目公司定义及通过项目公司开展融资租赁交易的租赁物范围。金融租赁公司、金融租赁公司专业子公司（以下简称专业子公司）依照相关法律法规设立项目公司开展融资租赁业务适用《办法》。二是明确项目公司设立地点、设立资格条件、设立原则及业务范围。三是要求金融租赁公司、专业子公司遵循并表管理原则、穿透管理原则管理项目公司，建立健全管理制度及机制，实施全面风险管理。四是加强风险管理，明确项目公司对应关系、股权转受让、清算关闭、境外管理型项目公司职能、层级等具体要求。五是明确银行保险监督管理机构的监管责任，事项报告、监管指标、报表报送等监管要求，并可针对存在的问题和风险依据现行有关法律法规采取监管措施或实施处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、金融租赁公司可以在境内哪些区域设立项目公司开展融资租赁业务？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大自由贸易试验区、自由贸易港配套金融服务支持力度，金融租赁公司取得在境内保税地区设立项目公司开展融资租赁业务资格后，可以在境内保税地区、自由贸易试验区、自由贸易港等境内区域设立项目公司开展融资租赁业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、金融租赁公司设立项目公司开展融资租赁交易的租赁物都有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为契合境内保税地区、自由贸易试验区、自由贸易港等境内区域核心功能需要，并支持“一带一路”、“走出去”等融资租赁需求，金融租赁公司设立项目公司开展融资租赁交易的租赁物包括飞机（含发动机）、船舶、集装箱、海洋工程结构物、工程机械、车辆等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、《办法》在增强项目公司风险管理实施效果方面有哪些安排？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面规范金融租赁公司、专业子公司通过项目公司形式开展的融资租赁业务，明确了专业子公司境外项目公司的相关监管要求。二是强化业务穿透管理和全面风险管理要求，强调金融租赁公司、专业子公司通过项目公司开展的融资租赁业务应当适用不低于直接开展业务的风险管理要求并纳入全面风险管理体系。三是从优化项目公司对应关系、层级设置等方面促进增强内生管理动力，积极防范风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附：中国银保监会办公厅关于印发金融租赁公司项目公司管理办法的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　http://www.cbirc.gov.cn/cn/view/pages/ItemDetail.html?docId=1030448&amp;amp;itemId=928&amp;amp;generaltype=0&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635799248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更新更大力度 组合式减税降费路线图明晰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对受疫情影响重、就业容量大的特困行业，研究精准帮扶措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月5日，国务院总理李克强在减税降费座谈会上表示，抓紧实施新的更大力度组合式减税降费，确保一季度经济平稳开局、稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，要延续实施2021年底到期的支持小微企业和个体工商户的减税降费措施。完善研发费用加计扣除政策，加大增值税留抵退税力度，促进制造业企业科技创新和更新改造。针对受疫情影响重、就业容量大的服务业等特殊困难行业，研究精准帮扶的减税降费措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，当前很多小微企业面临着盈利状况不佳、资金周转压力大等难题，后续发展不确定性明显上升。广大小微企业普遍希望政府能够出台更大力度的帮扶措施，尤其是在减轻税费负担方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持小微企业和个体工商户的减税降费措施在过去两年应对疫情冲击和经济承压时起到了较好效果，有助于市场主体的生存接续。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，今年经济形势依然较为复杂的情况下，减税降费政策延续有利于继续巩固政策效果。一方面是推动高质量发展的迫切需要，另一方面是精准实施减税降费、落实积极财政政策的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，2016年至2021年新增减税降费累计超8.6万亿元。其中，2021年全年新增减税降费预计超1万亿元。围绕提振工业经济运行、促进能源电力保供、有力高效落实缓税等政策，预计2021年为制造业中小微企业办理缓税（费）2000亿元，为煤电和供热企业办理“减、退、缓”税270亿元。企业提前享受减免税额3333亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，我国已经连续多年实施减税降费政策措施，政策力度和减税降费规模持续扩大。从当前经济状况来看，今年减税降费政策应更加积极灵活，一是增强减税降费政策的制度性、组合式、联动性，提升减税降费落地质量，稳定经济发展预期；二是增强减税降费政策的针对性、时效性和灵活性，重点围绕制造业和小微企业、个体工商户实施减税降费，灵活运用减税降费的节奏、时限、力度，推动产业结构调整，增强基础民生保障；三是加强政策宣传，维护纳税缴费诚信，严厉惩处偷逃税款行为，维护政策统一和纳税公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降低疫情对部分行业的冲击，需要政府采取有针对性的特定帮扶措施。”刘兴国表示，具体可以从四方面考虑：一是针对特别困难的行业继续实施结构性税费减免政策；二是针对短期压力大但预计恢复较快的行业，继续实施临时性的税费暂缓缴纳政策；三是对特困企业实施逾期贷款展期置换，并附加实施还本免息或财政贴息政策；四是设立特困行业纾困发展基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣认为，帮助服务业等特殊困难行业，可以考虑将减税降费措施延伸至产业链、供应链环节，做链条式优惠。同时，各地对服务业支持力度不同，服务业发展程度也有差异，应因地制宜开展精准帮扶，制定差异化优惠办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，在当前疫情持续多点爆发的情况下，对部分特困服务行业实行精准帮扶减税降费，应从增值税、所得税、贷款利息、通行费、场租费等方面入手。对受疫情影响严重地区的服务行业，特别是就业容量大的特困服务行业，要加大政策优惠力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志就《“十四五”推进国家政务信息化规划》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委印发《“十四五”推进国家政务信息化规划》（发改高技〔2021〕1898号，以下简称《规划》）。国家发展改革委负责同志就文件出台的有关情况，回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请介绍一下《规划》出台的有关背景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视网络安全和信息化工作，多次对电子政务相关工作做出重要批示指示。习近平总书记指出，要加快数字政府建设，推进政务信息系统资源整合共享。李克强总理强调，要加快政务数据共享，加快推进政务服务“跨省通办”。“十三五”以来，我国政务信息化工作取得长足发展，政务信息系统整合共享实现新突破，一批重大工程陆续建成，有力支撑了“放管服”改革深入推进，大系统共治、大数据慧治、大平台共享的政务信息化顶层架构初步建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好“十四五”政务信息化工作，强化顶层设计和整体统筹，按照党中央、国务院决策部署精神和“十四五”国家级专项规划编制工作安排，国家发展改革委会同有关方面研究制定了《“十四五”推进国家政务信息化规划》，经国务院常务会议审议通过，作为“十四五”期间统筹安排国家政务信息化工作，规范和指导我国政务信息化工程建设的纲领性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规划》在政务信息化发展顶层设计方面有哪些总体考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规划》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，紧密围绕“推进国家治理体系和治理能力现代化”这一政务信息化工作的总目标，对国家重大政务信息化工程建设做出了统筹安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秉持统筹共建、效益优先、利企便民、安全可靠的原则，“十四五”时期，国家政务信息化工程建设将继续坚持“大平台、大数据、大系统”的总体架构设计，综合运用新技术、新理念、新模式，指导推进重大政务信息化工程。加快推进数字政府建设，提高政务服务水平，通过强化数字化治理理念、创新数字化治理模式、丰富数字化治理手段，形成与经济社会发展相适应的智能感知、精细管理、科学决策、高效服务的数字化治理能力和便捷化服务能力，有力支撑国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《规划》编制中体现了哪些核心理念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“十四五”时期是我国乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，国家政务信息化建设要把握以数字化、网络化、智能化为特征的转型机遇，加快推进创新发展，统筹推进重大工程实施。在规划编制过程中，我们重点突出5个核心理念：一是要对标规划《纲要》，明确工程范围。《规划》对标对表“十四五”规划《纲要》要求，将“推进国家治理体系和治理能力现代化”作为国家政务信息化工程项目建设的总目标，明确界定国家政务信息化工程建设范围。二是要围绕主责主业，强化需求管理。《规划》坚持围绕主责主业确定各部门的具体建设需求，充分考虑跨部门共建共享和业务联动，加强一体化、集约化、科学化、协同化建设。三是要加强统筹谋划，统一工程框架。《规划》围绕新发展阶段面临的新形势、新任务、新要求，重点谋划包括经济治理基础数据库、国家疫情防控管理平台等共建共享工程。四是要强化共享开放，发挥数据价值。《规划》提出加强政务数据资源的归集汇聚、共享交换和开发利用，系统性提升用数据决策、用数据管理、用数据监管、用数据服务的能力，变“建系统”为“用数据”满足业务需求。五是要坚持系统安全理念，强化安全保障。在政务信息化建设中统筹好安全和发展，坚持网络安全底线思维，强化网络安全和数据安全，严格保护商业秘密和个人隐私，健全政务信息化工程全过程信息安全监督机制，持续强化网络安全和数据安全保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规划》在强化统筹布局、深化共建共用的原则基础上，重点部署了哪些建设任务？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：我国政务信息化发展总体经历了“十一五”全面建设、“十二五”转型发展、“十三五”创新突破的发展阶段。“十四五”时期，政务信息化建设要进一步强化全局意识和协同理念，围绕业务场景打造跨部门多领域协同共建共享的政务信息化工程建设模式，全面深化网络融合、技术融合、数据融合和服务融合，到2025年，推进政务信息化工作迈入以数据赋能、协同治理、智慧决策、优质服务为主要特征的“融慧治理”新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《规划》提出了三大任务11项具体工程。一是深度开发利用政务大数据。以数据共享开放与深度开发利用作为提升政务信息化水平的着力点和突破口。深化基础库应用，升级完善国家人口、法人、自然资源和地理空间等基础信息资源库。新建经济治理基础数据库，汇集各部门主要经济数据，提升宏观经济治理的决策支持水平。二是发展壮大融合创新大平台。同步推进网络融合、技术融合、数据融合与服务融合，构建共建共用的大平台体系。三是统筹建设协同治理大系统。围绕政府核心职能，着力建设好执政能力提升信息化工程、依法治国强基工程、经济治理协同工程、市场监管提质工程、公共安全保障工程、生态环境优化工程等六大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：为推动《规划》落实，提出了哪些具体举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一分部署，九分落实，不抓落实，再好的蓝图只能是一纸空文。《规划》实施涉及共建、共享、共用的硬骨头，下一步将重点从4个方面采取举措抓好重点任务落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要强化机制保障，统筹工程项目建设管理。按照以统为主、统分结合、注重实效的原则，组织跨部门、跨层级的重大工程项目建设，明确目标、责任、牵头单位和实施机构，将推动政务信息系统跨部门跨层级互联互通、信息共享作为建设主线贯穿始终。加强牵头部门对跨部门工程建设的组织协调，提出具体的协同共享关键指标，推动部门间信息共享和公共数据开放，强化政务信息化工程建设的统筹管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要强化集约共享，充分发挥工程建设效能。鼓励顶层设计与迭代建设相结合，优先支持统筹强、框架清、投资小、见效快的建设需求，推动“小步快跑，快速迭代”。落实部门一把手责任制，建立健全部门内部工程统筹、业务衔接、资源共享、运行保障的一体化工作机制。形成国家统筹、部际协调、部门统一的政务信息化工作局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要健全标准规范，完善评价管理制度体系。完善国家电子政务工程建设项目管理办法细则，加强规划约束，规范项目设计，围绕统一基础设施共建共用、跨部门重大工程建设、数据共享交换等实际工作需要，开展政务信息化标准规范体系顶层设计，不断优化完善标准体系建设，以标准先行推动系统互联、业务协同、信息共享、集约建设等工作。进一步完善项目后续监督检查、审计、后评价，以及绩效评价等事中事后监管措施和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要筑牢安全底线，稳步有序推动创新发展。加强数字政府网络安全体系顶层设计，强化政务数据安全管理，建立健全政务信息化工程全过程安全监督机制，明确安全责任边界。充分发挥市场主体的资金、技术、人才优势，提高工程咨询设计、项目建设、新技术利用、运维服务等工作的专业化水平。建立政务信息化领域企业的诚信档案，强化信用约束，形成充分竞争、优胜劣汰的市场机制，以政务信息化建设促进网络信息技术自主创新。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Mysteel调研：西南地区项目名义动工“开门红” 资金问题依然延缓进度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：2022年新年伊始，西南地区工程项目名义动工环比明显增加，延期开工数目不容小觑，资金紧张情况叠加假期效应依然拖累施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、新开工项目环比增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据调研，西南地区新开工项目环比增加56.36%，其中云南表现较为突出。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/607e2904bb29b369" id="25a40a38c48271ac96c45eae434f7eb8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1、西南地区下游企业新开工项目数占比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、延期开工数目依然较多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据调研，西南地区延期开工项目环比增加4.6%，其中四川压力较大。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/28230d196dbb63c3" id="3b66fc1175f5c90896beaf80b5f66030" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2、西南地区下游企业延期开工项目数占比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、资金紧张情况仍待进一步改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据调研，西南地区资金紧张情况仍待进一步改善，由于临近春节传统假期，工人将提前陆续返乡，部分项目逐步进入停滞状态。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5d87df95ba862b9b" id="fb70619d42f2bc44a6476a90c88a40d4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3、西南地区下游企业新资金情况占比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合以上调研情况来看，随着跨周期调节效应的逐步显现，项目名义开工迎来“开门红”，但在房地产行业调整的大背景下，资金流动性未有改善的前提下，西南地区各个省份存量项目依然占据主导地位，新增量难以出现大爆发。此外，受季节性因素影响，叠加节假日效应，西南地区工程项目将逐步进入半停滞状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附部分代表企业调研反馈内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆代表企业反馈：2021年土拍情况并不理想，尤其是第二和第三次土拍均出现流拍，拿地积极性大幅下降，开工和销售情况整体表现也是大幅下滑，非主城区成交量下降明显，巴南、永川、南川近郊存在很多抵款房。短期来看在流动性没有改善的情况下，不存在赶工期一说，2022年新开工预计难以改善，春节前大部分项目提前15-20天就得停工，主要开工还是以存量在建为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州本地企业反馈：80%为房建项目， 2021年贵州区域采购总金额下滑40%，受资金紧张以及部分项目烂尾拖累，施工计划目标仅完成70%。2022年一季度无新开工项目，部分未完工项目尽量保证正常施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某跨区域施工企业反馈：房建项目占比25%-30%，2021年采购钢材100万吨左右，项目区域以西南、华中、华南、西北为主。受房地产开发商资金影响，部分项目开工放缓，此外目前贷款、融资困难，2022年一季度房地产新开工项目相对较少，主要以存量项目建设为主。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会办公厅印发金融租赁公司项目公司管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635802293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会办公厅印发金融租赁公司项目公司管理办法。办法提出，金融租赁公司、境内专业子公司可以在境内保税地区、自由贸易试验区、自由贸易港等境内区域设立项目公司开展融资租赁业务。专业子公司可以在境外设立项目公司开展融资租赁业务。金融租赁公司、专业子公司应当全资设立、持有项目公司，其下设的所有项目公司的资本金之和均不得超过自身净资产（合并报表口径）的50%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635802293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：要打破技术工人职业发展“天花板”“隐形门”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月7日电(记者温璐、郝孟佳)今日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍《“十四五”职业技能培训规划》(以下简称《规划》)有关情况。吹风会上，人力资源和社会保障部职业能力建设司司长刘康表示，劳动者不愿当工人，技能成才、技能就业吸引力不足的问题确实是存在的。为了不断壮大创新型、应用型、技能型的技能人才队伍，营造更好的社会氛围，《规划》当中专门就完善技能人才职业发展通道提出了明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘康介绍，人社部将完善技术工人的整个职业发展通道，要打破目前的“天花板”“隐形门”，形成技能人才的纵向职业技能等级阶梯，探索拓展技能人才“新八级”职业技能等级制度；横向是技能人才和专技人才等相应的人才可以贯通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要完善技能人才的评价体系。健全以职业能力为导向、以工作业绩为重点、注重工匠精神和职业道德养成的技能人才评价体系。全面推行企业技能人才自主评价，并且要将评价结果和使用、待遇挂钩。目前，全国已经遴选了3100多家第三方社会评价组织，有11000多家企业已经备案开展自主评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘康表示，人社部将推动《技能人才薪酬分配指引》这个重要文件落实、落地、落企，引导企业建立健全符合技能人才特点的工资分配制度；推动企业建立工资正常增长机制，探索技能激励办法。此外，还要加强对技能人才的表彰激励。完善以国家奖励为导向、用人单位奖励为主体的技能人才表彰奖励体系。加大对高技能人才在各级各类表彰当中的倾斜力度。要做好目前的“中华技能大奖”、“全国技术能手”评选表彰，而且要给他们更高的待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘康指出，与此同时，人社部门现在还在推动中国特色企业新型学徒制。这种新型学徒制就是通过校企合作、工学交替等方式，对开展学徒培训的企业给予相应的职业培训补贴，推动后辈技能人才的成长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何确定“专精特新”中小企业？能享受哪些政策支持？工信部回应来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“要把学习党史同总结经验、观照现实、推动工作结合起来，同解决实际问题结合起来，开展好‘我为群众办实事’实践活动，把学习成效转化为工作动力和成效，防止学习和工作‘两张皮’”。能不能切实解决群众的操心事、烦心事、揪心事，检验着党史学习的成效。为牢固树立以人民为中心的发展思想，把“我为群众办实事”实践活动落细落实，工业和信息化部政务新媒体“工信微报”特开设“回应民声”栏目，以回应群众关切，把人民群众关心的事情办实办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来自河南的周先生提问：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何确定是“专精特新”中小企业？是通过申报与评审吗？“专精特新”企业可以享受哪些政策支持？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部回复：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专精特新”中小企业是具有“专业化、精细化、特色化、创新型”特征的中小企业。为引导中小企业“专精特新”发展，各级中小企业主管部门培育认定了一批“专精特新”中小企业。通常各省级中小企业主管部门培育认定的为省级“专精特新”中小企业，工业和信息化部培育认定的为专精特新“小巨人”企业。关于这两项称号的获取，企业都需要向注册所在地的省级中小企业主管部门提出申请并按要求报送材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策支持方面，国家层面出台了《为“专精特新”中小企业办实事清单》，共提出涵盖财税支持、信贷支持、直接融资支持、产业链协同创新、创新能力提升、数字化转型、人才智力支持、助力开拓市场、精准对接服务、万人助万企活动等在内的10项实事、31条具体任务。此外，部分省份也出台了一些其他支持政策，具体请与省级中小企业主管部门联系确认。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动劳动力要素合理畅通有序流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅印发《要素市场化配置综合改革试点总体方案》（以下简称《方案》），推动要素市场化配置改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;提高不同要素资源的组合配置效率&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》指出，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，着力破除阻碍要素自主有序流动的体制机制障碍，全面提高要素协同配置效率，以综合改革试点为牵引，更好统筹发展和安全，为完善要素市场制度、建设高标准市场体系积极探索新路径，为推动经济社会高质量发展提供强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，按照党中央、国务院统一部署，在维护全国统一大市场前提下，支持具备条件的地区结合实际大胆改革探索，尊重基层首创精神，注重总结经验，及时规范提升，为全国提供可复制可推广的路径模式。《方案》强调要突出改革的系统性、整体性、协同性，推动各领域要素市场化配置改革举措相互配合、相互促进，提高不同要素资源的组合配置效率。要牢牢把握正确的改革方向，坚持问题导向、因地制宜，坚持稳中求进，以安全可控为前提，稳步有序推进试点。《方案》提出了八个方面试点任务，包括：进一步提高土地要素配置效率，推动劳动力要素合理畅通有序流动，推动资本要素服务实体经济发展，大力促进技术要素向现实生产力转化，探索建立数据要素流通规则，加强资源环境市场制度建设，健全要素市场治理，进一步发挥要素协同配置效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年完成试点地区布局等工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，围绕推动国家重大战略实施，根据不同改革任务优先考虑选择改革需求迫切、工作基础较好、发展潜力较大的城市群、都市圈或中心城市等，开展要素市场化配置综合改革试点，严控试点数量和试点范围。党中央、国务院授权实施以及有关方面组织实施的涉及要素市场化配置的改革探索任务，原则上优先在试点地区开展。国家发展改革委会同有关方面指导试点地区编制实施方案及授权事项清单，按程序报批后组织实施。试点地区拟实行的各项改革举措和授权事项，凡涉及调整现行法律或行政法规的，经全国人大及其常委会或国务院依法授权后实施；其他涉及调整部门规章和规范性文件规定的，有关方面要按照本方案要求和经批准的授权事项清单，依法依规一次性对相关试点地区给予改革授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《方案》部署，2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试行以经常居住地登记户口制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，国家发改委负责人针对《方案》回答记者提问时表示，《方案》聚焦要素市场建设的重点领域、关键环节和市场主体反映最强烈的问题，结合地方资源禀赋、优势特色和发展需要，明确各要素领域重点任务和要素市场制度制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地要素方面，提出要进一步提高配置效率。以推进土地集约高效利用和建立健全城乡统一的建设用地市场为重点，探索赋予试点地区更大土地配置自主权，支持产业用地实行“标准地”出让、不同产业用地类型合理转换，支持探索深化农村宅基地和集体建设用地改革。支持探索推进合理有序用海，统筹陆海资源管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动力要素方面，提出要合理畅通有序流动。围绕进一步深化户籍制度改革，试行以经常居住地登记户口制度，支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，推动加快畅通劳动力和人才社会性流动渠道，激发人才创新创业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本要素方面，提出要强化服务实体经济发展的功能。聚焦增加有效金融服务供给，建立公共信用信息同金融信息共享整合机制，推广“信易贷”模式，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品，推动发展多层次股权市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术要素方面，提出要向现实生产力转化。着力完善科技创新资源配置方式，探索对重大战略项目、重点产业链和创新链实施创新资源协同配置，构建项目、平台、人才、资金等全要素一体化配置的创新服务体系，强化企业创新主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据要素方面，提出要探索建立流通技术规则。聚焦数据采集、开放、流通、使用、开发、保护等全生命周期的制度建设，推动部分领域数据采集标准化，分级分类、分步有序推动部分领域数据流通应用，探索“原始数据不出域、数据可用不可见”的交易范式，实现数据使用“可控可计量”，推动完善数据分级分类安全保护制度，探索制定大数据分析和交易禁止清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资源环境市场方面，提出要加强制度建设。着力推动资源环境市场流通交易与制度创新，支持完善电力、天然气、矿业权等资源市场化交易机制，进一步健全碳排放权、排污权、用能权、用水权等交易机制，探索开展资源环境权益融资，探索建立绿色核算体系、生态产品价值实现机制以及政府、企业和个人绿色责任账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《方案》还聚焦要素市场治理，提出了推动完善要素市场化交易平台，加强要素交易市场监管等重点任务；并围绕进一步发挥要素协同配置效应，提出了提高全球先进要素集聚能力，完善按要素分配机制等重点举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635799436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经1月7日讯近日，国务院办公厅印发《要素市场化配置综合改革试点总体方案》(以下简称《方案》)，提出了八个方面试点任务，包括：进一步提高土地要素配置效率，推动劳动力要素合理畅通有序流动，推动资本要素服务实体经济发展，大力促进技术要素向现实生产力转化，探索建立数据要素流通规则，加强资源环境市场制度建设，健全要素市场治理，进一步发挥要素协同配置效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，就推动资本要素服务实体经济发展，《方案》提到，要增加有效金融服务供给。依托全国信用信息共享平台，加大公共信用信息共享整合力度。充分发挥征信平台和征信机构作用，建立公共信用信息同金融信息共享整合机制。推广“信易贷”模式，用好供应链票据平台、动产融资统一登记公示系统、应收账款融资服务平台，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品。探索建立中小企业坏账快速核销制度。探索银行机构与外部股权投资机构深化合作，开发多样化的科技金融产品。支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币。支持完善中小银行和农村信用社治理结构，增强金融普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，完善地方金融监管和风险管理体制。支持具备条件的试点地区创新金融监管方式和工具，对各类地方金融组织实施标准化的准入设立审批、事中事后监管。按照属地原则压实省级人民政府的监管职责和风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《方案》部署，2021年，启动要素市场化配置综合改革试点工作。2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：易薇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635799436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精确查摆问题 市场监管总局公布10项国家计量比对结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京1月7日讯记者从市场监管总局获悉，近日该局发布通告，公布10项国家计量比对项目结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次公布结果的2019年国家计量比对包括4项A类国家计量比对和6项B类国家计量比对，涉及几何量、力学、电磁学、光学、声学、化学、生物以及标准物质8个计量专业领域，全国共有97家单位累计参加了176家次比对，其中包括55家法定计量技术机构和专业计量站，43家第三方计量技术机构及企业。此次比对项目的选择需求，精确查摆问题，对提升相关行业发展水平具有重要促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在几何量领域，几何量计量广泛应用于生产制造、科学研究、国民经济和社会发展各个领域。市场监管总局组织开展的标准钢卷尺示值误差国家计量比对，全国共有7家计量技术机构参加比对，比对结果在规定的正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在力学领域，转速是旋转物体的转数与时间之比的物理量，是描述各种旋转机械运转技术性能的一个重要参量，是力学运动学计量的基础。本次共有32家计量技术机构参加转速测量仪量值比对，比对结果均在规定的正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在电磁学领域，本次开展的直流电能校准能力计量比对以及直流电压分压器误差计量比对，共有包含2家主导实验室在内的34家实验室参加，比对结果均在规定的正常范围内。这2项比对对量值溯源链进行有效验证，对民生计量提供了技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局计量司有关负责人表示，计量比对是保障量值准确一致、支撑计量事中事后监管和提升计量技术机构能力的有效手段。通过在不同层级、不同专业领域组织实施计量比对工作，客观反映了当前计量技术机构的技术能力和人员水平，为保障相关领域测量精准提供技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：苏兰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会第三十二次会议举行第二次全体会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635795473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十二次会议21日下午在北京人民大会堂举行第二次全体会议。栗战书委员长出席。今年8月至10月，全国人大常委会对消防法实施情况开展了执法检查。会议听取了全国人大常委会副委员长张春贤作的关于检查消防法实施情况的报告。报告介绍了执法检查组织实施的基本情况，指出消防法实施总体到位，促进和保障消防事业实现长足发展，但“大火巨灾”“小火亡人”“新领域新业态火灾”等隐患依然存在……详细&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635795473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！14部门联合发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，据国家发改委网站消息，国家发展改革委、交通运输部、公安部等14部门发布《关于全力做好2022年春运工作的意见》。其中提出，综合研判，2022年春运客流量存在较大不确定性，节前客流相对集中，节后返程较为分散，区域间客流差异较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要科学精准做好分区分类出行管理，在落实疫情防控措施的同时保障人员安全有序流动， 坚决防止“一刀切”和“层层加码”，减少对群众生产生活的影响。疫情中高风险有关地区及高风险岗位人员出行严格按照疫情防控要求执行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/18db85757379fcb2" id="e647fc584714eb93ad13559918d23812" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别提到，持续提升旅客出行服务品质。提升网络售票服务水平，维护网络购票秩序，根据疫情防控需要及时调整退改签政策。扩大“无接触”出行服务应用范围，增设自动检票机、安检仪，推广自助实名制核验通道。进一步推广和应用电子客票，推进“无纸化”便捷出行。 落实健康码全国“一码通行”，鼓励各地区推广刷身份证自动核验健康码服务。加强高速公路沿线餐饮、救援服务监督检查，严厉打击宰客等损害旅客权益行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：央视新闻客户端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：高珊珊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对：闫欢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>试行以经常居住地登记户口制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李可愚 每经编辑 陈旭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，国务院办公厅发布《关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知》（以下简称《方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，此次发布的文件涉及多方面的重磅内容。比如《方案》明确，要建立健全城乡统一的建设用地市场，在坚决守住土地公有制性质不改变、耕地红线不突破、农民利益不受损三条底线的前提下，支持试点地区结合新一轮农村宅基地制度改革试点，探索宅基地所有权、资格权、使用权分置实现形式。进一步深化户籍制度改革，支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。增加有效金融服务供给，支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，2021年，启动要素市场化配置综合改革试点工作。2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建城乡统一建设用地市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》指出，要着力破除阻碍要素自主有序流动的体制机制障碍，全面提高要素协同配置效率，以综合改革试点为牵引，更好统筹发展和安全，为完善要素市场制度、建设高标准市场体系积极探索新路径，为推动经济社会高质量发展提供强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次发布的文件的背景和意义，国家发展改革委负责同志在答记者问时指出，2020年，中共中央、国务院印发的《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》提出，在维护全国统一大市场的前提下，开展要素市场化配置改革试点示范。2021年中央经济工作会议强调，要抓好要素市场化配置综合改革试点。2021年国务院政府工作报告指出，要开展要素市场化配置综合改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，此次发布的《方案》聚焦要素市场建设的重点领域、关键环节和市场主体反映最强烈的问题，出现了一系列突破性的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在进一步提高土地要素配置效率方面，《方案》作出了一系列明确部署和安排。具体来看，包括支持探索土地管理制度改革，合理划分土地管理事权，在严格保护耕地、节约集约用地的前提下，探索赋予试点地区更大土地配置自主权；鼓励优化产业用地供应方式，支持产业用地实行“标准地”出让、不同产业用地类型合理转换，探索增加混合产业用地供给。支持推进合理有序用海，统筹陆海资源管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就《方案》的亮点，易居研究院智库中心研究总监严跃进对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者分析，文件提及建立健全城乡统一的建设用地市场，“在依法自愿有偿的前提下，允许将存量集体建设用地依据规划改变用途入市交易”，这是比较新的表述，对于此类存量土地的利用具有较好的意义，能更好地促进此类集体建设用地的入市和开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持多场景使用数字人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步深化户籍制度改革，也是此次发布的《方案》的一大亮点。《方案》指出，支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，2019年，国家发改委发布《关于培育发展现代化都市圈的指导意见》，提出“在具备条件的都市圈率先实现户籍准入年限同城化累积互认”；随后，连续几年发布的几份重要文件都提及推动户籍准入年限同城化累计互认。就在2022年1月6日，浙江省嘉兴市对外宣布，自2月1日起，将进一步放开全市户口迁移落户条件，并实行户籍准入年限同城化累计互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《方案》还强调，支持在多类场景试点使用数字人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》指出，增加有效金融服务供给。依托全国信用信息共享平台，加大公共信用信息共享整合力度。充分发挥征信平台和征信机构作用，建立公共信用信息同金融信息共享整合机制。推广“信易贷”模式，用好供应链票据平台、动产融资统一登记公示系统、应收账款融资服务平台，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，要探索建立中小企业坏账快速核销制度。探索银行机构与外部股权投资机构深化合作，开发多样化的科技金融产品。支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币。支持完善中小银行和农村信用社治理结构，增强金融普惠性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635790762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何在职业培训中加快“数字步伐”？人社部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635794695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月7日电(记者孙竞、温璐)今日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍《“十四五”职业技能培训规划》有关情况。当下，以大数据、云计算、物联网、人工智能为代表的新经济向各个行业领域渗透，产生很多新业态，催生很多新职业，也吸纳了大量的就业人员。对于这些新情况和新问题，《“十四五”职业技能培训规划》明确提出，实施数字技能提升行动，加强全民数字技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吹发会上，人力资源和社会保障部职业能力建设司司长刘康表示，针对如何在职业培训中加快“数字步伐”人社部将采取五方面的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强数字技能相关标准建设。修订职业分类大典，对数字技能类职业要特别进行标注。同时积极开发数字技能类新职业，制定数字技能类职业的职业标准和评价规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是编制数字技能相关职业国家基本职业培训包。发布培训标准和课程方案，加大数字技能相关职业技能培训教材开发力度，组织开发面向全体劳动者的数字技能通用素质培训教材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进数字技能类人才评价工作。推进数字技能相关职业技能等级认定工作。引入数字技术，创新评价方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是开展数字技能类职业技能竞赛。今年人社部准备举办全国新职业和数字技术技能职业技能大赛，值得期待。下一步，我们也将指导各地在开展各类比赛时，要把数字技能类的职业作为一个相应的内容加以推进，就是通过以赛带训、以赛促训来全面推动数字技能的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提升数字技能培训基础能力建设。统筹利用现有资源，培育一批具有数字技能培养优势的高技能人才培训基地和技能大师工作室。遴选培育一批数字技能培训优质职业院校。打造一批功能突出、资源共享的区域性数字技能公共实训基地，目前在重庆等地都已经开始。同时，全面提升数字技能实训能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635794695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责人出席国务院政策例行吹风会 就《“十四五”职业技能培训规划》有关情况答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635791830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月7日上午，国务院新闻办就《“十四五”职业技能培训规划》有关情况举行政策例行吹风会，国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友出席，就《“十四五”职业技能培训规划》有关情况回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报社记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“十四五”职业技能培训规划》中有一个亮点是适应产业发展，提出了高质量推动“产训结合”促进产业链和职业技能培训链的有效衔接。我想问一下关于产训结合提出的背景以及下一步有何工作考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委就业收入分配和消费司司长 哈增友：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展职业技能培训既是利国利民利长远的大事，也是一举多得的好事。党中央、国务院始终高度重视这项工作，习近平总书记多次作出重要指示批示。对我们来讲，如何把习近平总书记的指示批示要求落实落细，真正把大事办好、好事办实，这里面的关键就是要千方百计提高职业技能培训质量，真正通过高质量培训促进高质量就业，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次出台的《“十四五”职业技能培训规划》坚持问题导向和目标导向相结合，紧紧牵住提高培训质量这个“牛鼻子”，首次提出了产训结合的理念和举措。产训结合，说白了就是紧紧围绕产业发展需求和企业自身生产经营需要搞培训，这里面的核心要义就是要切实提高培训的精准性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将与有关部门一道，按照产训结合理念，从供需两端精准发力，推动培训规划落到实处，取得实效。从供给侧的角度讲，主要是推动职业技能培训扩容提质。现在我国开展职业技能培训的载体大体上是四个方面：一是行业企业；二是院校，主要是职业院校和技工院校；三是各类职业技能培训机构；四是政府主导建设的公共实训基地。“十四五”期间，职业技能培训能否真正扩容提质，首先要发挥好四大载体的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业来说，重在发挥培训主体作用。市场上需要什么样的产品和服务，企业需要什么样的人才和技术，企业最有发言权。作为政府部门，我们要充分尊重企业意愿，帮助企业落实好开展培训的税收优惠政策和相关补贴政策，真正支持企业开展多层次、大规模的岗前培训、在岗培训、稳岗培训和转岗培训。同时，也要支持行业龙头企业、大型企业建立自己的职工培训机构，面向本单位的企业职工，包括产业链中关联度比较高的中小微企业的职工开展培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对院校来讲，重在提高培训内容的针对性。我们将与有关部门一道，支持引导一万多所职业院校和技工院校充分发挥自身的师资优势，持续提升培训内容与企业需求的契合度，推动产教融合、校企合作真正落地见效。这里面还有一个重要方面，就是下一步一定要加大院校面向企业职工、重点就业群体的开放度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对各类培训机构来说，重在健康有序发展。我们将为各类培训机构开展正常的职业技能培训提供全方位服务，同时也将加速推进规范化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对各类公共实训基地来说，重在发挥基础支撑作用。我们将进一步完善行业企业、技工院校、职业院校、各类培训机构利用公共实训基地开展培训的相关制度，推动培训资源进一步实现共建共享，这里面至关重要的是，要提升高校毕业生、农民工、退役军人等重点就业群体共享公共培训资源的可及性和便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上是从供给侧的角度讲的四个“重在”。从需求侧的角度讲，主要是充分调动广大劳动者参加职业技能培训的积极性和主动性，这里面关键要做到“两个有”，第一个是个人有意愿，第二个是政府有实招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对广大劳动者来讲，我觉得中国有一句古话讲得非常好，那就是“磨刀不误砍柴工”，所以在这里我也衷心希望广大劳动者，特别是我们的青年朋友，一定要珍惜党和政府重视职业技能培训的大好机遇，静下心来，舍得拿出时间和精力，踏踏实实地参与到职业技能培训中来，刻苦学习，努力钻研，真正掌握就业创业的真本领，端上勤劳创新致富的“金饭碗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对政府部门来讲，我们要大力营造“劳动光荣、技能宝贵、创造伟大”的社会导向，持续增加职业技能培训投入，切实提高广大技能劳动者的待遇水平，推动更多技能劳动者早日跨入中等收入群体行列。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635791830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：支持试点地区在城市群内开展户籍准入年限累计互认</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网1月6日消息，国务院办公厅印发《要素市场化配置综合改革试点总体方案》（下称《方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，进一步深化户籍制度改革。支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，扩大身份证信息容量，丰富应用场景。建设人口发展监测分析系统，为重大政策制定、公共资源配置、城市运行管理等提供支撑。建立健全与地区常住人口规模相适应的财政转移支付、住房供应、教师医生编制等保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/da1e404bcdaf5f87" id="461e4a973b0ab1a38e10f6fa37fbb000" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是《方案》全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要素市场化配置综合改革试点总体方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》，现就积极稳妥开展要素市场化配置综合改革试点工作制定本方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，弘扬伟大建党精神，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，着力破除阻碍要素自主有序流动的体制机制障碍，全面提高要素协同配置效率，以综合改革试点为牵引，更好统筹发展和安全，为完善要素市场制度、建设高标准市场体系积极探索新路径，为推动经济社会高质量发展提供强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――顶层设计、基层探索。按照党中央、国务院统一部署，在维护全国统一大市场前提下，支持具备条件的地区结合实际大胆改革探索，尊重基层首创精神，注重总结经验，及时规范提升，为全国提供可复制可推广的路径模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――系统集成、协同高效。突出改革的系统性、整体性、协同性，推动各领域要素市场化配置改革举措相互配合、相互促进，提高不同要素资源的组合配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――问题导向、因地制宜。牢牢把握正确的改革方向，聚焦要素市场建设的重点领域、关键环节和市场主体反映最强烈的问题，鼓励地方结合自身特点开展差别化试点探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――稳中求进、守住底线。从实际出发，坚持以安全可控为前提，尊重客观规律，科学把握工作时序、节奏和步骤，做到放活与管好有机结合，切实防范风险，稳步有序推进试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）试点布局。围绕推动国家重大战略实施，根据不同改革任务优先考虑选择改革需求迫切、工作基础较好、发展潜力较大的城市群、都市圈或中心城市等，开展要素市场化配置综合改革试点，严控试点数量和试点范围。党中央、国务院授权实施以及有关方面组织实施的涉及要素市场化配置的改革探索任务，原则上优先在试点地区开展。试点期限为2021―2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）工作目标。2021年，启动要素市场化配置综合改革试点工作。2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、进一步提高土地要素配置效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）支持探索土地管理制度改革。合理划分土地管理事权，在严格保护耕地、节约集约用地的前提下，探索赋予试点地区更大土地配置自主权。允许符合条件的地区探索城乡建设用地增减挂钩节余指标跨省域调剂使用机制。探索建立补充耕地质量评价转换机制，在严格实行耕地占补平衡、确保占一补一的前提下，严格管控补充耕地国家统筹规模，严把补充耕地质量验收关，实现占优补优。支持开展全域土地综合整治，优化生产、生活、生态空间布局，加强耕地数量、质量、生态“三位一体”保护和建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）鼓励优化产业用地供应方式。鼓励采用长期租赁、先租后让、弹性年期供应等方式供应产业用地。优化工业用地出让年期，完善弹性出让年期制度。支持产业用地实行“标准地”出让，提高配置效率。支持不同产业用地类型合理转换，完善土地用途变更、整合、置换等政策。探索增加混合产业用地供给。支持建立工业企业产出效益评价机制，加强土地精细化管理和节约集约利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）推动以市场化方式盘活存量用地。鼓励试点地区探索通过建设用地节约集约利用状况详细评价等方式，细化完善城镇低效用地认定标准，鼓励通过依法协商收回、协议置换、费用奖惩等措施，推动城镇低效用地腾退出清。推进国有企事业单位存量用地盘活利用，鼓励市场主体通过建设用地整理等方式促进城镇低效用地再开发。规范和完善土地二级市场，完善建设用地使用权转让、出租、抵押制度，支持通过土地预告登记实现建设用地使用权转让。探索地上地下空间综合利用的创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）建立健全城乡统一的建设用地市场。在坚决守住土地公有制性质不改变、耕地红线不突破、农民利益不受损三条底线的前提下，支持试点地区结合新一轮农村宅基地制度改革试点，探索宅基地所有权、资格权、使用权分置实现形式。在依法自愿有偿的前提下，允许将存量集体建设用地依据规划改变用途入市交易。在企业上市合规性审核标准中，对集体经营性建设用地与国有建设用地给予同权对待。支持建立健全农村产权流转市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）推进合理有序用海。探索建立沿海、海域、流域协同一体的海洋生态环境综合治理体系。统筹陆海资源管理，支持完善海域和无居民海岛有偿使用制度，加强海岸线动态监测。在严格落实国土空间用途管制和海洋生态环境保护要求、严管严控围填海活动的前提下，探索推进海域一级市场开发和二级市场流转，探索海域使用权立体分层设权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、推动劳动力要素合理畅通有序流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）进一步深化户籍制度改革。支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，扩大身份证信息容量，丰富应用场景。建设人口发展监测分析系统，为重大政策制定、公共资源配置、城市运行管理等提供支撑。建立健全与地区常住人口规模相适应的财政转移支付、住房供应、教师医生编制等保障机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更新更大力度 组合式减税降费路线图明晰 对受疫情影响重、就业容量大的特困行业，研究精准帮扶措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月5日，国务院总理李克强在减税降费座谈会上表示，抓紧实施新的更大力度组合式减税降费，确保一季度经济平稳开局、稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，要延续实施2021年底到期的支持小微企业和个体工商户的减税降费措施。完善研发费用加计扣除政策，加大增值税留抵退税力度，促进制造业企业科技创新和更新改造。针对受疫情影响重、就业容量大的服务业等特殊困难行业，研究精准帮扶的减税降费措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示,当前很多小微企业面临着盈利状况不佳、资金周转压力大等难题，后续发展不确定性明显上升。广大小微企业普遍希望政府能够出台更大力度的帮扶措施，尤其是在减轻税费负担方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持小微企业和个体工商户的减税降费措施在过去两年应对疫情冲击和经济承压时起到了较好效果，有助于市场主体的生存接续。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，今年经济形势依然较为复杂的情况下，减税降费政策延续有利于继续巩固政策效果。一方面是推动高质量发展的迫切需要，另一方面是精准实施减税降费、落实积极财政政策的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，2016年至2021年新增减税降费累计超8.6万亿元。其中，2021年全年新增减税降费预计超1万亿元。围绕提振工业经济运行、促进能源电力保供、有力高效落实缓税等政策，预计2021年为制造业中小微企业办理缓税（费）2000亿元，为煤电和供热企业办理“减、退、缓”税270亿元。企业提前享受减免税额3333亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，我国已经连续多年实施减税降费政策措施，政策力度和减税降费规模持续扩大。从当前经济状况来看，今年减税降费政策应更加积极灵活，一是增强减税降费政策的制度性、组合式、联动性，提升减税降费落地质量，稳定经济发展预期；二是增强减税降费政策的针对性、时效性和灵活性，重点围绕制造业和小微企业、个体工商户实施减税降费，灵活运用减税降费的节奏、时限、力度，推动产业结构调整，增强基础民生保障；三是加强政策宣传，维护纳税缴费诚信，严厉惩处偷逃税款行为，维护政策统一和纳税公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降低疫情对部分行业的冲击，需要政府采取有针对性的特定帮扶措施。”刘兴国表示，具体可以从四方面考虑：一是针对特别困难的行业继续实施结构性税费减免政策；二是针对短期压力大但预计恢复较快的行业，继续实施临时性的税费暂缓缴纳政策；三是对特困企业实施逾期贷款展期置换，并附加实施还本免息或财政贴息政策；四是设立特困行业纾困发展基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣认为，帮助服务业等特殊困难行业，可以考虑将减税降费措施延伸至产业链、供应链环节，做链条式优惠。同时，各地对服务业支持力度不同，服务业发展程度也有差异，应因地制宜开展精准帮扶，制定差异化优惠办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，在当前疫情持续多点爆发的情况下，对部分特困服务行业实行精准帮扶减税降费，应从增值税、所得税、贷款利息、通行费、场租费等方面入手。对受疫情影响严重地区的服务行业，特别是就业容量大的特困服务行业，要加大政策优惠力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220107/c635789554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>