<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 04:12:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>北京公示拟拨付第二批新能源汽车财政补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年各地居民收入出炉！上海第一，西部增长快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年起新增可再生能源发电补贴采取“以收定支”方式</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200720/c622029272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200720/c622029272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家技术转移人才培养基地扩容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部火炬中心发文推动外资高新技术企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国国际收支状况整体向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027640.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：近期下达第4批1.26万亿元专项债券额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027639.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分地区叫停加油站扫码支付 北京主推线上下单等安全支付方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国7月份1年期和5年期贷款市场报价利率(LPR)均维持不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027398.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政收入单月同比年度首次转正 财政政策保持积极有为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政收入当月同比首次转正―评2020年6月财政数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月央行转为缩表 央行调节流动性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027292.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国率先复苏提振全球信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策的全面梳理：下半年节奏将显著加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622026190.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622026190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资企业在沪加速投建研发中心 “开放”成为新关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社上海7月19日电(记者周蕊)疫情难以阻挡外资企业加码投资中国的脚步，16日，跨国食品饮料公司达能宣布，其开放创新科研中心正式落“沪”。来自上海市商务委的最新数据显示，上海的外资研发中心已经超过470家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深耕中国市场三十多年来，达能始终致力于提升中国消费者的健康水平和生活品质。”达能纽迪希亚生命早期营养大中华区与澳新大区高级副总裁谢伟博(Bruno CHEVOT)表示，当下，全球都面临着来自疫情的挑战，健康营养领域的合作变得尤为重要。全新的达能开放科研中心将促成达能与中国企事业单位、院校，以及膳食和医学专家紧密合作，加快达能在中国的创新速度，并推动以中国为起点、惠及全球的创新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢伟博说，中国是达能全球第二大市场，2019年，达能中国在集团全球销售额的占比接近10%。达能将凭借全球各地的研发资源，依托中国，特别是上海的科研优势，加速健康营养的科学研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将这一中心落户在中国和上海，同时也是看中这里作为创新中心的特质。”谢伟博说，企业这些年来受益于上海优越的营商环境和不断的高质量开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢伟博说，建设“开放”的科研中心，不仅能帮助研究者们更好探索科研的前沿，还能加速研究成果的转化和使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市商务委副主任杨朝说，上海目前已经聚集了超过470家外资研发中心，“开放”正在成为研发中心建设的新关键词，“开放式的、和外部真正合作的‘维基百科式’研发中心是未来的发展趋势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为在中国市场最为重要的战略投资之一，达能开放科研中心将构建一个开放、协作、包容的创新生态体系。超过百名在营养、食品感官科学、食品安全质量以及数字创新领域的科研人员，未来将聚焦母乳研究、肠道健康以及食品安全质量三大议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，作为在中国开展临床研究的创新基地，达能开放科研中心还会将本土洞察与数字创新工具紧密结合，以开发符合中国消费者营养和健康需求的创新产品与服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持高新技术企业发展的对策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持高新技术企业发展，应强化信用环境基础建设。一方面，大力推进金融生态环境建设。建立失信惩戒机制，维护金融机构合法权益，塑造良好信用生态；建立跨部门动态监测和信息共享机制，打破“信息孤岛”，降低征信成本。另一方面，完善高新技术企业信用评价模型。针对高新技术企业特点，利用大数据和区块链技术，探索建立企业不同发展阶段的信用评价综合模型，为企业全方位、多层次、特色化融资需求提供评估依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情冲击着社会生活的方方面面，而高新技术产业却逆势增长。加快高新技术企业发展，既是坚定实施扩大内需战略的内在要求，也是坚决落实“六稳”“六保”任务的重要举措。金融是现代经济的核心，金融机构应持续发力，支持高新技术企业不断发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)中长期资金缺口较大。按照随机性和有效性原则，我们选取20家有代表性的高新技术企业进行了融资状况调查。调查结果显示，90%的企业获得的融资以短期流动性贷款为主，短贷长用和频繁转贷现象较为普遍，企业中长期融资需求难以满足。有25%的企业因扩大产能急需中长期融资，资金缺口在两亿元以上；有30%的企业因技术升级需要中长期信贷支持，资金缺口在5000万元至1亿元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)外源性融资渠道单一。从融资方式上看，企业仍以间接融资为主，主要依赖银行贷款，占全部外源性融资比例为92.5%。就直接融资渠道而言，各层次资本市场对企业资产、成立年限、财务报表方面要求较高，处于初创期和成长期的企业很难挂牌或上市；银行间债券市场和交易市场债券品种少且对企业净资本和信用等级要求高，企业也不易进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)金融产品和服务创新程度不高。一方面，金融产品和服务单一。金融机构对企业现有支持仍侧重于传统金融产品和服务，对于不同时期企业的实际需求考虑较少，不能满足企业差异化、个性化金融服务需要；另一方面，全周期综合金融服务体系尚未建立。金融机构对企业现有服务以融资为主，“商行+投行”“境内+境外”“融资+融智”“贷、债、股、资”全周期综合科技金融服务体系尚未建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)需求侧。一是企业规模小，实力偏弱。多数高新技术企业资产规模较小，内部积累薄弱，且处于初创期和成长期的企业还存在较大的技术风险和市场风险，银行为了规避风险选择“慎贷”“惜贷”。二是财务制度不健全。完善的财务制度和真实有效的财务报表是决定企业能否获得贷款的重要因素。部分中小企业缺乏良好的公司治理结构，财务管理较为混乱，这使得银行缺少必要信息难以放贷。三是担保资质差。是否拥有固定资产作为抵押品是企业能否获得贷款的关键。而高新技术企业普遍具有“轻资产”特征，可供质押担保的有形资产较少，获得融资的难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)供给侧。一是金融产品和服务创新不足。金融机构现有的创新产品多基于传统业务，缺乏与企业生命周期相契合的产品，金融服务的深度广度还不够。二是银行抵押品范围狭窄。银行贷款抵押物仍比较青睐不动产，由于缺少专业的评估机构、评估标准，银行很难对知识产权、先进技术等企业“命脉”的真实价值进行衡量，难以作为有效抵押物。三是信息“模糊”推高融资服务成本。高新技术企业普遍存在信息披露透明度不高，由此带来的“信息模糊”使得银行很难了解企业的真实情况，导致银行贷前调查的成本不断推高。四是金融机构内部传导机制有待完善。相当多银行尽职免责制度因缺乏实施细则很难在基层落地，过度问责情况无明显改观，由于高新技术企业的高风险性，部分信贷人员存在“少挑水，少摔罐子”的思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)金融服务实现“三个突破”，拓宽高新技术企业融资渠道。一是金融服务理念实现突破。金融机构要“突破”以企业过去及现在经营情况为风险标准的服务理念，要以“不看资产看发展”“不看今天看未来”的眼光，充分认识到企业不同的发展阶段都蕴含服务商机，树立“企业全周期金融服务”理念。二是金融服务模式实现突破。金融机构尤其银行要突破融资中介的主要定位，充分发挥“牌照优势”，针对企业多元化融资需求，创新和推广债券承销、资产证券化、产业基金、股权融资、理财融资等投行、资管业务，加强投贷联动、租贷联动、境内外联动，创新“融资+融信+融智”服务模式。三是金融服务组织体系实现突破。首先，突出发挥信贷主渠道作用，扩大信贷规模。通过差异化信贷政策、扩大中长期信贷投放和信用贷款规模、创新金融产品和服务满足企业融资需求。其次，发挥政府引导作用，促使金融资源向高新技术企业倾斜。通过加大财税政策激励、创立产业发展基金等手段，提高金融机构支持企业的积极性。再次，发挥直接市场融资的作用，拓宽多元化融资渠道。通过健全创业投资和天使投资发展和退出机制，深化新三板分层及交易制度改革，完善差异化的发行、信息披露等为企业拓宽融资渠道提供制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)金融产品推动“三个创新”，发展高新技术企业成长链金融。一是推动信贷产品创新。金融机构要大力发展数字普惠金融，加强产品创新，提高融资的可获得性和便利度，为企业提供差异化、特色化信贷产品，使产品组合覆盖整个企业成长链。二是推动担保方式创新。可考虑分别构建以产业集群为基础的互助式担保方式、以产业链为纽带构建供应链担保融资模式、以大数据为依托构建信用担保方式分别缓解企业因规模小、担保不足、缺乏抵押物而造成的融资难问题。三是推动交叉金融产品创新。建议打破现有金融业务壁垒，充分发挥银、保、证、基金、信托等自身优势，加强合作，不断开发出满足企业需要的交叉金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)金融体制机制实施“三个强化”，建立健全高新技术企业融资保障体系。一是强化科技金融运行过程中的政府调控监管机制。首先，政府通过建立健全相关法律法规、政策、激励措施等，引导金融资源向高新技术企业倾斜，实现金融资源的有效配置。其次，搭建多层级科技金融服务平台，逐步形成政策引导、市场推广、中介服务、信息传递为一体的综合服务平台，促进政、银、企、担等机构之间的信息对称，有效缓解因信息不对称造成的融资难问题。再次，政府要不断完善科技金融市场的监管机制，保障科技金融各参与主体的合法权益。二是强化风险分担机制建设。设立融资担保代偿补偿机制，发展科技保险、加强银保联动、银保担合作，实现企业融资担保风险在政、银、保、担之间的合理分担，引导融资担保机构发挥担保增信作用。三是强化信用环境基础建设。一方面，大力推进金融生态环境建设。建立失信惩戒机制，维护金融机构合法权益，塑造良好信用生态；建立跨部门动态监测和信息共享机制，打破“信息孤岛”，降低征信成本。另一方面，完善高新技术企业信用评价模型。针对高新技术企业特点，利用大数据和区块链技术，探索建立企业不同发展阶段的信用评价综合模型，为企业全方位、多层次、特色化融资需求提供评估依据。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资新基建须注意三个监管问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初以来，为应对新冠肺炎疫情给我国经济带来的巨大冲击，党中央国务院围绕新型基础设施建设进行了一系列重要决策部署，市场随之积极跟进，新基建迎来投资建设的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前发布的《新基建与数字化转型：法律合规指引报告》中指出，2020年起施行的《外商投资法》及相关配套制度改革旨在完善外商投资营商环境，便利外商投资流程。适逢新冠疫情导致全球经济整体下行，“新基建”领域或将成为外国投资者在华投资的新机遇。据估计，本轮“新基建”投资规模可达上万亿，其中外商投资占比将达到8%左右 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到“新基建”项目本身的特点，外国投资者在某些领域的具体投资交易中可能需要受制于特殊的监管要求。外商投资“新基建”领域中应当注意的监管问题，主要包括外商投资准入特别管理措施、国家安全审查和反垄断审查三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家发改委明确的“新基建”范围，“新基建”领域将涵盖制造业、交通、能源、信息技术等多个行业，并呈现出多行业相互融合的特点，如“融合基础设施”即强调传统基础设施在与互联网、人工智能等信息技术行业融合的基础上实现转型升级。而根据《外商投资准入特别管理措施（负面清单）》，“新基建”领域涵盖的部分行业，例如“信息传输、信息传输、软件和信息技术服务业”等，将很可能落入外商投资准入特别管理措施范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在三类新型基础设施中，信息基础设施和融合基础设施都将依托于信息网络技术，故投资这两类基础设施需要关注是否属于涉及限制外资进入的电信行业。例如：5G、卫星互联网等通信网络基础设施的运营通常要依托大规模公共网络基础设施，属于须由中方控股的基础电信业务；数据中心、智能计算中心等算力基础设施的运营通常构成互联网数据中心和数据处理等业务形态，属于外商投资股比不得超过50%的增值电信业务，而智能交通基础设施、智慧能源基础设施等融合基础设施的运营通常涉及数据处理和信息平台的搭建，构成在线数据处理和信息服务等业务形态，亦属于外商投资股比不得超过50%的增值电信业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资（国家）安全审查方面，外国投资者有必要将外商投资（国家）安全审查的评估和申报纳入整体的交易计划之中，以免投资交易在实施阶段因安全审查的监管要求而受到阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外商投资交易类型上来说，近年来的立法趋势正在将受制于国家安全审查的“并购”的概念拓展为范围更广的“外商投资”。就自贸区而言，《关于印发自由贸易试验区外商投资国家安全审查试行办法的通知》不仅规定受制于国家安全审查的交易类型由“并购”拓展为“投资”，同时也正面地将“协议控制、代持、信托、再投资、境外交易、租赁、认购可转换债券等方式投资”纳入审查范围。更重要的是，目前已经实施的《外商投资法》也明确了要进行安全审查的范围是“外商投资”。因此，未来的安全审查体系很可能将适用于所有外商投资交易类型，而不仅限于一般的并购类交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新基建领域的外商投资活动而言，其反垄断审查从交易的相关市场界定和竞争分析来看，由于新型基础设施大多依托互联网技术，具有多边平台的属性，在涉及此类新型基础设施的案件中，由于业态新颖，或者与传统业态之间的竞争关系难以准确界定，或者相关领域的竞争者数据难以获得，可能导致相关市场界定以及相关经营者的市场支配力的评估存在难度，从而给审查周期和结果带来变数，但是另一方面，交易方也可以因此基于自己的行业经验提出更为灵活的主张和判断，引导监管思路随着行业本身的更新换代而与时俱进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局：四个“注重”扎实做好国有资本收益审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，厦门监管局按照财政部关于做好2020年国有资本收益申报的通知要求，从四个方面入手，扎实做好国有资本收益审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、提前沟通，注重申报工作的及时性。由于厦门市国有资本收益相关企业相对固定，根据申报时限的有关规定以及往年的工作经验，厦门监管局于5月初与申报企业进行了前期沟通，在了解企业年度经营管理情况的基础上，提醒企业按时依规提交申报材料。同时结合疫情防控要求，推行申报材料EMS配送上门，有效减少人员聚集，既最大程度降低交叉感染风险，又保障了申报工作的及时性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、紧扣政策，注重申报材料的合规性。根据国有资本收益收取管理的有关规定，督促申报企业务必先通过中央企业国有资本收益系统进行申报，导出待审核电子数据，连同纸质申报报告、申报表、年度审计报告等有关材料报送厦门监管局，并要求企业于申报表注明联系人和联系电话，以及相关人员签章，对所提供材料的真实性、合法性负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、案头审核，注重申报数据的真实性。验证申报数据的真实性是审核工作的重中之重。厦门监管局以年度审计报告为抓手，重点审核应交利润基数、以前年度未弥补亏损、法定公积金等关键指标的真实性，以及是否属于符合小型微型企业标准的免交企业。对于审核中存在疑问的数据，及时与企业联系核实，确保申报数据的真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、复核比对，注重申报数据的准确性。核实申报数据的准确性是审核工作的关键环节。厦门监管局经办人员在真实性审核的基础上，对申报数据的勾稽关系尤其是作为抵减项的法定公积金计提标准和上交利润比例认真进行复核计算，并通过初审、复核、终审三级审批流程对申报数据的准确性进行确认。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补齐经济V型反转短板 CMF建议下一步发力均衡复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bbdc3790fa2d728f" id="46b1eefe639b5a053b1458ab015b3e36" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者张智北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管中国经济实现了V型反转，但由于疫情冲击各个行业差别非常大，提升总量和结构性的刺激政策对不同行业的作用和力度的差别也非常大，经济中的供给修复和内部需求修复并不均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学国家发展与战略研究院，中国人民大学经济学院，中诚信信用评级有限公司联合主办的中国宏观经济论坛(CMF)月度分析报告会上，中国人民大学经济学院常务副书记、副院长王晋斌表示，非均衡复苏是一个必然。目前，不确定性的东西还有很多，在阶段性情形下，中国经济复苏明显，这是很不容易的。接下来应该用政策发力，来均衡经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来的政策就是要对冲这种不确定性，同时能够朝着均衡复苏的角度去发力。”王晋斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复苏尚不均衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管中国经济逐渐向好，但相较之下，复苏仍然存在相对短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止6月10日，规模以上企业开工率99.1%，中小企业复工率达到90.1%。因此，从供给角度看，全国各地的复产复工总体基本修复到疫情前的水平。但从消费来看，1-6月份全国居民人均消费支出9718元，比上年同期名义下降5.9%，扣除价格因素，实际下降9.3%。因此，在总体上，中国经济中的供给和内部需求的修复不均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，制造业复苏好于服务业。1-6月份全国规模以上工业增加值同比下降1.3%，降幅比一季度收窄7.1个百分点；第三产业增加值同比下降，降幅比一季度收窄3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资方面，房地产投资修复快于固定资产；整体固定资产投资修复快于民间投资的修复；第二产业(制造业)的修复慢于第三产业基础设施投资的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上，一线城市新建商品住宅和二手住宅销售价格同比涨幅有所扩大，二三线城市涨幅延续回落态势；并且整个6月份以来，股市价格有一定程度的修复。相比较今年上半年经济的修复，金融资产价格的修复快于实体经济的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物价方面，推动物价变化的因素持续不均衡。食品价格的上涨及变化成为物价变化的重要推手，食品中猪肉价格上涨为主要推手。由于食品主导了CPI的变化，CPI和PPI之间的差距并没有缩小，换言之，CPI的上涨并不是由PPI主导推动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，进出口中内需修复和外需修复不均衡得到了改观。以人民币计价格，6月出口同比增长4.3%进口同比增长6.2%。从贸易构成来看，今年上半年一般贸易占比60.1%，说明中国经济在全球的产业链的位置相当稳固；从进口来看，从4-5月份的较大幅度的负增长变为正增长，一方面说明国内复工复产提振了需求，另一方面和中方积极落实中美第一阶段的贸易协议有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王晋斌看来，目前国内仍面临一定不确定性。比如，此次南方的洪涝灾害破坏力巨大，受灾区域都是鱼米之乡，也是贡献中国GDP很重要的区域，这对中国经济的复苏产生巨大影响。国际风险的不确定性也要引起重视，由于不确定性，跨境资本近期对中国的流入较多。同时，疫情仍是最大的不确定性，防控任务仍然不能放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年经济走势与疫情控制非常重要，中国经济之所以实现V型反弹，很大程度上是因为疫情控制比较好，才能更加放心的复工复产，很多宏观政策支持措施用上去才有效。”渣打银行首席经济学家、大中华区研究部主管丁爽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学经济研究所联席所长、中国宏观经济论坛(CMF)联席主席、中诚信集团董事长毛振华认为，下半年有两条战线要抓，那就是防疫和经济恢复，这是底线思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策发力均衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在丁爽看来，和全球范围内其他经济体比较，中国经济恢复明显，但是和理想状态相比，中国上半年的表现还有提高的余地，还有很多不均衡需要解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，金融融资的体系的变革发生了巨大变化，直接融资比重占到所有融资比重的30%，这是一个历史高点。应该应该把握住机会，推动资本市场深层次的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，房地产方面，今年上半年房地产信贷占整个信贷25%左右，这是一个比较合理的比例，较此前高位的40%回落明显。接下来应该控制居民加杠杆投资房地产，不鼓励居民房地产抵押再融资，坚守居民财富杠杆率不要上升。居民的储蓄是中国经济在未来十年甚至更长时间能够有底气的基础元素，所以坚决不能鼓励居民加杠杆。对股票市场，要强调市场的融资功能和投资者回报功能平衡的政策。疫情下有很多困难企业，通过市场加大并购力度，让疫情的冲击下的市场资源重新配置，这是整个市场重新配置资源的好机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币政策与信贷政策方面，1-6月大致用掉了60%-70%的预期份额。在这样的背景下，利率维持相对低位是确保后期总量递减的货币政策发挥作用的关键，也是货币政策并未转向的重要标志。同时，受到南方洪水影响，应重点支持灾后重建工作的信贷规模，同时支持中小微企业的信贷要进一步落地。建议央行不要频繁就施政规模和信贷社融规模发表看法，引导市场预期，也不能完全概括所有不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费政策方面，应该进一步出台鼓励消费的政策，鼓励前期各地的消费券、就业消费券等刺激需求的创新办法，增加消费才能降低产品库存，匹配消费和投资，刺激消费应该是下半年宏观政策的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收入和消费下滑是经济面临的核心问题，是导致经济总供给和居民需求不匹配的根本原因，只不过上半年的出口超预期缓和了这种矛盾，房价与物价的上涨进一步挤压了居民的消费支出和消费信心。在坚持’住房不炒’的正确政策下，可以不提高居民财务杠杆，有利于消费，但靠投资拉动的内需要想较好的解决上述问题存在很大的难度，需要股票市场良好走势的配合来刺激消费、企业投资以及通过适度减持改善企业现金流。”王晋斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，信贷和社融规模60-70%份额的使用以及金融系统配合财政政策资金的使用可以拉动生产性的内需，在外部环境存在重大不确定性的条件下，可持续性存在一定的风险。只有提振居民收入和消费才能形成以内需为主、内外双循环的健康发展格局。因此，下半年的宏观政策需要有进一步调整，要聚焦在如何增加居民收入，刺激居民消费的政策上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公告2020年第30号 关于对原产于美国、欧盟和日本的进口间甲酚反倾销调查的延期公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【发布单位】中华人民共和国商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【发布文号】公告2020年第30号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【发布日期】2020-07-20&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国反倾销条例》的规定，2019年7月29日，商务部发布2019年第33号公告，决定对原产于美国、欧盟和日本的进口间甲酚进行反倾销立案调查。鉴于本案情况较为复杂，根据《中华人民共和国反倾销条例》第二十六条的规定，商务部决定将本案的调查期限延长6个月，即截止日期为2021年1月28日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华人民共和国商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年7月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业上半年运行“成绩单”出炉：营业收入同比降幅连续3个月收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，中央企业上半年运行“成绩单”出炉。最新数据显示，中央企业营业收入同比降幅连续3个月收窄；固定资产投资增速逐月加快；通过降电价、降气价、降房租等举措，今年上半年累计降低全社会运行成本超过1200亿元。观点指出，中央企业发挥了中流砥柱作用，稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情带来的严峻考验和复杂多变的国内外环境，作为国民经济的“顶梁柱”，中央企业的表现如何？半年度“成绩单”显示，可喜变化正在逐步累加，有业内观点指出，中央企业发挥了中流砥柱作用，稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营业收入方面，中央企业上半年累计实现营业收入13.4万亿元，尽管同比下降7.8%，但降幅较一季度收窄4个百分点，收入降幅已连续3个月收窄。净利润方面，中央企业上半年累计实现净利润4385.5亿元，6月当月实现净利润1664.8亿元，较5月份增加646.3亿元，同比增长5%，是今年以来首次实现月度净利润正增长。固定资产投资方面，增速逐月加快，中央企业上半年完成固定资产投资1万亿元，同比增长7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通过降电价、降气价、降资费、降路费、降房租等一系列举措，中央企业上半年累计降低全社会运行成本超过1200亿元，全力帮助中小企业缩减成本、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月16日的新闻发布会现场，国资委秘书长、新闻发言人彭华岗用“加快好转”来形容中央企业显示出的积极变化。彭华岗说：“5月份以来中央企业生产经营加快好转。企业经营趋于稳定，多数企业月度收入和利润已恢复或超过同期水平。国内出色的防疫抗疫成绩为国民经济恢复创造了有利条件，二季度宏观经济主要指标明显改善，实体经济得到了较好的恢复空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对今年下半年的工作安排，16日的新闻发布会也向市场释放了两个令人瞩目的信号。一个是继续严控中央企业非主业投资比例和投向。彭华岗说：“继续严控非主业投资比例和投向，持续加强对金融、房地产等高风险领域的项目监管力度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个信号是继续推进国企改革，这也意味着，国企改革的步伐不会受到疫情等因素的拖累。彭华岗表示：“指导推动中央企业在健全现代企业制度、深化国有资本投资、运营公司试点、积极稳妥深化混合所有制改革、加大剥离办社会职能和解决历史遗留问题等方面发力攻坚，切实提升国资国企改革成效，有力对冲经济下行压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的一个细节是，在新闻发布会上，针对兼并重组问题，彭华岗点到了不久前一汽集团、东风汽车、长安汽车等汽车央企“巨头”共同出资组建技术平台公司的案例，并表示，国资委方面一直希望更多地推进专业化整合。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622027476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：这笔钱决不允许搞形象工程、面子工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622028311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“要优化地方政府专项债券资金投向，决不允许搞形象工程、面子工程。”李克强总理在7月15日的国务院常务会议上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议要求用好地方政府专项债券，加强资金和项目对接、提高资金使用效益。截至7月中旬，经全国人大批准的3.75万亿元新增地方政府专项债已发行2.24万亿元、支出1.9万亿元，全部用于补短板重大建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年新增地方政府专项债总体使用速度较快，目前使用率已达到85%。这对应对疫情影响、扩大有效投资、稳住经济基本盘发挥了积极作用。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，各地要加快专项债发行和使用，支持“两新一重”、公共卫生设施建设，可根据需要及时用于加强防灾减灾建设。对项目短期内难以建设实施、确需调整资金用途的，原则上要于9月底前完成并按程序报备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前情况下，如果新增地方政府专项债已经发行，那就要抓紧尽快形成实物工作量，确保项目质量，发挥好投资对经济社会发展的重要拉动作用。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，要优化债券资金投向，严禁用于置换存量债务，决不允许搞形象工程、面子工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有一些地方，对某些不是老旧小区、也不属于棚户区改造的区域，说拆就拆。说是为了城市美化，但从不考虑钱从哪来，造成财政的巨大负担。”总理说，“中国仍然是一个发展中国家，做什么事一定要尽力而为、量力而行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强明确指出，今年新增地方政府专项债都要用在“六稳”“六保”上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对当前错综复杂的国内外严峻形势，我们的首要任务是凝心聚力办好自己的事，办好急需的该办的事。就当下而言，就是要办好‘稳’的事、办好‘保’的事。”总理说，“如果我们掌控运用好宏观政策调节力度，稳住经济基本盘，就会为未来发展留下巨大的空间。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622028311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：7月份LPR与上月持平，已连续4个月"不变"</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月20日讯中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心今日公布，2020年7月20日贷款市场报价利率(LPR)为：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。以上LPR在下一次发布LPR之前有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，贷款市场报价利率(LPR)已经连续4个月“不变”，4月至7月贷款市场报价利率均为：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年8月20日起，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心于每月20日(遇节假日顺延)9时30分公布贷款市场报价利率。贷款市场报价利率报价行于每月20日(遇节假日顺延)9时前，按公开市场操作利率(主要指中期借贷便利利率)加点形成的方式，向全国银行间同业拆借中心报价。全国银行间同业拆借中心按去掉最高和最低报价后算术平均的方式计算得出贷款市场报价利率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：1月-6月央企引入社会资本超过1100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)7月20日，据国资委数据显示，1月-6月，中央企业通过转让股权、增资扩股、合资新设、投资并购等方式引入社会资本超过1100亿元。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会警示借互金非法集资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会发布了关于防范假借互联网金融平台进行非法集资活动的风险提示，通过以案说险的形式，结合近年来一起假借网络借贷信息中介平台名义非法集资的案例，提醒公众注意防范假借金融创新名义进行的非法集资等金融犯罪活动侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，要注意防范以金融创新为名实施的非法集资等金融犯罪活动侵害。近年来，一些机构和平台打着网络借贷信息中介等金融创新旗号，或假借扶持中小微企业、养老服务、互联网新零售、政府和社会资本合作（PPP）之名，通过虚构项目标的、承诺高收益、设立资金池借新还旧等手段，进行自融或变相自融，形成庞氏骗局，触碰非法集资底线。应当树立科学理性金融投资消费观念，切勿只顾追求高收益就稀里糊涂投资了业务不懂、风险不明的项目，要了解投资是要承担风险的，保本不可能高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要了解网络借贷等互联网金融业务风险，树立投资风险意识。要正确评估自身风险认知和风险承受能力，选择符合自身风险偏好的金融产品。切勿盲目追求高收益却忽视了高风险，跟风投资自己风险承受能力之外的金融产品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200720/c622029351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>