<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 03:55:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>加快出台和落实金融改革开放举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349018.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻欧盟使团团长：中欧领导人会晤释放四大明确信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348963.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>仅1/4企业开展数字化转型？中小企业明知该转又迟迟不动 痛点在哪？平台企业这样说……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本市未出现大规模失业和裁员风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者吴頔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，关系到千家万户和社会经济发展。昨天上午的“2020上海民生访谈”中，市人力资源和社会保障局局长赵永峰表示，今年上海就业形势总体平稳，没有出现大规模失业和裁员风险。他还围绕阶段性减免企业社保费、人才引进、服务便民等方面一一回答群众关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已发放创业担保贷款2.16亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰介绍，5月底本市登记失业率为3.12%，低于去年底的3.6%，一季度调查失业率为4.3%，略高于去年底。本市整体就业人数变化不大，目前全市正规就业人口超过1015万人。据不完全统计，灵活就业及部分外来就业人员约320万人，户籍人口就业年龄段的就业率超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情给稳就业工作带来挑战。赵永峰表示，政府部门推出一系列政策“组合拳”，如失业保险稳岗返还政策已向12.69万户用人单位返还资金25.55亿元，惠及职工469万人，春节期间应急征用生产能力的企业及受疫情严重影响的四类企业分别获得补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，本市印发《关于进一步做好稳就业促发展工作的实施意见》。赵永峰介绍，《意见》既有一系列减轻企业负担、保市场主体的促发展政策，也有面向失业人员、灵活就业人员和高校毕业生等重点群体着力保就业的针对性政策。如重点人群一次性吸纳就业补贴、湖北籍高校毕业生求职创业补贴、延长就业困难人员灵活就业社会保险补贴期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业带动就业方面，本市今年进一步加大政策扶持力度，如发放创业担保贷款、鼓励市区两级创业孵化示范基地为创业者减免房租等，截至目前，今年已发放创业担保贷款2.16亿元，一定程度上缓解了创业者资金压力，稳定了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;率先出台社保费减负政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对本市企业的生产经营和市民生活都带来很大影响。赵永峰说，为保障企业尽快恢复经营，上海在全国省级政府中率先出台社保费减负政策，2月3日公布继续实施失业保险稳岗返还政策、推迟调整社保缴费基数、延长社会保险缴费期限、实施培训费补贴等政策措施。据测算，这些措施年内可为企业减负120多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家阶段性减免企业社会保险费的统一部署，经市政府同意，在国家政策框架内，人社部门尽最大可能阶段性减免企业基本养老保险、失业保险、工伤保险的单位缴费部分。截至5月底共为企业减负约530亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰表示，目前本市共有参保缴费企业近104.61万户，通过减轻企业负担、激发整体市场活力，可以稳定甚至创造更多就业岗位。接下来本市还将对中小微企业从今年2月到年底的社保单位缴费部分全免，对大型企业减半征收社保费政策再延长两个月，即2月至6月减半征收，预计实施后全年减轻企业负担1281亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;希望更多海外人才留在上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及人才引进支持政策时，赵永峰说，人才是第一资源，上海比任何时候都需要高层次、高水平人才。疫情发生后，上海迎来吸引海外人才和海外留学生的机遇，要花更多力气吸引他们来上海就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵永峰说，“国际化”是留学人员和海外人才群体为上海所重视的重要原因，在他们身上，展现了具有国际视野、通晓国际规则、熟悉国际语言的特点和优势，在促进上海创新驱动和实现高质量发展中发挥着不可替代的作用。自己在和留学人员交流的过程中发现，他们普遍认为上海机会多、发展好、平台大，而且更年轻、多元、包容。他希望更多海外人才来到上海并留在上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政务服务方面，作为“一网通办”业务最多的政府部门之一，本市人社部门每月平均办件量超70万件。赵永峰说，目前本市人社部门已有200多项公共服务事项接入“一网通办”。通过数据共享、电子证照归集等手段，平均减少51%的审批时限和60%的材料提交，今年疫情影响下，相关业务“全程网办”比例更是超过99%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对环境违法企业减免处罚也是一种依法监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门落实各项减税降费政策 从降成本、减负担、稳外贸多方面给企业支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621348437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200624/c621348437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告建议“十四五”我国应进一步支持中小企业绿色转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：自然资源保护协会与中国标准化研究院资环分院23日联合发布的报告显示，我国中小企业能耗约占工业总能耗的25%-30%，节能潜力较大，建议在“十四五”乃至更长远时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月25日电(记者安娜)自然资源保护协会与中国标准化研究院资环分院23日联合发布的报告显示，我国中小企业能耗约占工业总能耗的25%-30%，节能潜力较大，建议在“十四五”乃至更长远时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这份名为《中小企业节能潜力分析及供应链节能减排政策研究》的报告，我国中小企业占工业企业数量的90%以上，初步统计，其能耗占工业总能耗的25%-30%，如果按照10%-20%的节能潜力计算，理论上有望实现1.2亿吨标煤的节能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，节能是中小企业持续降低生产成本并提升长期竞争力的重要途径。然而，由于能源管理意识和基础能力较为薄弱，生产技术有待改进，中小企业的能耗总量和污染排放总量不断增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，中小企业是构成市场经济主体中数量最大、最具活力的企业群体。中小企业的发展状况，关系到我国经济社会结构调整与发展方式转变的实现。有必要在“十四五”期间及更长远的时期内，进一步加强对中小企业节能减排和绿色转型的支持，为经济绿色转型和可持续发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持中小企业节能减排，对推动全社会形成节能意识意义重大。”中国国际工程咨询有限公司资源与环境业务部环境保护处副处长徐春方说，但也应该注意，现在中小企业发展依然面临诸多困难，不能单纯为节能而谈节能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节能是清洁生产的重要组成部分。徐春方建议，要以节能为抓手，大力推动中小企业清洁生产，包括使用清洁能源和原料，优化生产工艺，采用先进设备，提高能源资源的综合利用效率等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不失时机地加快发展数字经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，科技革命和产业变革日新月异，数字经济已经成为全球经济发展的新引擎。新冠肺炎疫情发生后，我国一些传统产业遭受较大冲击，而网络办公、在线教育、远程医疗等新业态却加速发展。数据显示，数字经济在保障消费和就业、推动复工复产等方面发挥了重要作用，展现出了强大增长潜力。抓住产业数字化、数字产业化的机遇，加快发展壮大疫情防控中催生的新业态新模式，对促进经济行稳致远至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展数字经济具有重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不失时机地加快发展数字经济具有重要意义，对此可以从以下方面深入理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是适应生产力变革的历史必然。数字经济是新兴技术和先进生产力的代表。数字经济的背后，凸显的不仅是技术创新的应用，更是发展理念、商业模式、消费模式的创新。在数字经济发展过程中，生产方式的变革、产业结构的调整和组织体系的重塑，让数字化生产力日益成为驱动经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是实现跨越式发展的时代机遇。目前，数字经济蓬勃发展，深刻改变着人类生产生活方式，对各国经济社会发展、全球治理体系、人类文明进步影响深远。在重大发展机遇面前，谁能顺应发展趋势，下好先手棋，谁就能赢得主动，取得发展先机，构筑国家竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展数字经济是迈向高质量发展的有效途径。数字经济的发展以数据作为关键生产要素，具有很强的渗透效应和规模效应，能有效驱动劳动、资本、土地、知识、技术、管理等生产要素网络化共享、集约化整合、协作化开发和高效化利用。同时，推动数字经济与各领域深度融合，能孕育出许多新业态，这是经济发展实现质量变革、效率变革和动力变革的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举加快发展数字经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来我国数字经济发展迅猛，不断取得新突破。但与高质量发展的要求相比，同人民群众对美好生活的期待相比，仍有一定差距。充分释放数字经济的放大、叠加、倍增作用，必须找准数字经济发展的着力点，多措并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，强化技术支撑能力，为发展数字经济铺路架桥。只有修好技术平台的“高速路”，方能驶入数字经济的“快车道”。一方面，信息基础设施是繁荣数字经济的发展基石。要持续推动传统网络基础设施的优化升级，加强特高压、数据中心、人工智能等新型基础设施建设，加快形成智能化综合信息基础设施体系。另一方面，把握数字经济发展的主动权须牢牢掌握核心技术。在数字经济核心共性技术方面，要强化前沿技术研究部署，努力搭建合作创新平台，以技术研发为基础，拓宽延伸数字技术应用的广度和深度，推进技术优势转化为经济和产业优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推动产业转型升级，为发展数字经济垒基立柱。数字经济包括产业数字化和数字产业化两大部分。大力发展数字经济要双管齐下，既推动传统产业数字化转型，又着力打造数字经济相关产业和产业链。当前和今后一段时期，要通过数字经济龙头企业、标杆企业的辐射带动，引导传统产业加速数字化改造。特别是要着力推动农业、工业和服务业向数字化、智能化升级，促进数字经济和传统产业深度融合。与此同时，加快数字产业化，要以信息技术催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、培育新动能，不断推动信息领域的科研技术成果转化为数字产业。要积极发挥产学研协同创新长效机制的作用，努力将数字化信息和知识成果转化为生产要素，提升新一代信息技术产业发展的量级和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快制度体系建设，为发展数字经济保驾护航。发展数字经济既需要保护好创新也需要规范好秩序。一是要着力完善保障数字经济有序发展的相关制度。比如，可以参考国际经验，研究数字经济与实体经济深度融合的标准规范，在数字技术、应用架构、平台管理上制定可推广的标准化规范。二是要制定数据采集、整合、共享、确权、流通、交易、安全等多方面的相关制度，规范数字资产申请、授权、利用等行为。三是要健全完善关键信息基础设施安全保护法律体系，构建起事前预防、事中控制、事后恢复与惩治的保护体系。四是要完善政务配套服务体系，及时清理和调整不适应数字经济发展的行政许可、商事登记等相关制度，推动形成全社会热情拥抱数字经济的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：中国人民大学信息资源管理学院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年高新技术企业申报有变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者胥文燕李代姣王守一)“今年的高新技术企业如何申报呢？需要注意以下四个要点。”在近日播出的《政策面对面》节目中，河北省科学技术厅高新技术处处长王新围绕支持高新技术企业发展政策进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为服务和指导企业申报，今年4月，河北省高新技术企业认定管理工作领导小组办公室印发了《关于开展2020年度高新技术企业申报认定工作的通知》，对全年的申报认定工作进行了安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王新介绍，企业可从四方面重点把握通知内容。一是今年我省高新技术企业认定工作采用常年申报、定期评审的方式开展。第一批截止时间为5月15日，其余批次根据企业申报情况另行通知，2020年度截止时间为10月30日。二是需要注意专项审计中介机构发生了变化。第一批申报企业专项审计中介机构要按照2018年和2019年公布名单选择，其他批次要以2020年重新公布的专项审计中介机构名单为准。三是今年省科技厅不再收取企业纸质申报材料，纸质材料交各归口管理部门审核，并留存备查。四是为引导全省相关科技服务机构的服务行为，企业申报材料中需注明科技服务机构参与材料编写情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年申报材料将更细化，对材料的审核也更严格。各企业上传材料务必要保证清晰；2020年，高新技术企业申报材料目录中添加了知识产权证书和反映技术水平的证明材料；“其他附件”中明确了特殊领域、行业的企业，须提交相关管理部门开展相关技术服务、生产许可的文件或相关许可规定。各企业要对材料的真实性切实负责，严禁弄虚作假，一经发现，取消高新技术企业认定资格。高新技术企业应建立自查机制，省科技厅将会同省财政厅、省税务局对全省高新技术企业开展常态化抽查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冲刺求职路 各地多管齐下拓宽高校毕业生就业渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经6月25日讯(记者 李春晖)进入到6月下旬，应届毕业生求职就业步入冲刺阶段。今年高校毕业生数量达到874万人，创历史新高，就业任务艰巨。突如其来的新冠肺炎疫情又加剧了应届生求职的不便和困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出“千方百计稳定和扩大就业”、“加强对重点行业、重点群体就业支持”。为落实政府工作报告要求，稳住高校毕业生就业基本盘，近期各地出台了一系列政策措施，促进高校毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真金白银”鼓励中小微企业吸纳高校毕业生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，对于高校毕业生“要促进市场化社会化就业”。市场主体中，中小微企业历来是吸纳就业的主力军。但由于新冠肺炎疫情，不少中小微企业的经营状况受到了影响，进而延缓了招聘计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解中小微企业的经营压力，解决其招聘新员工的后顾之忧，一些地方政府拿出了“真金白银”政策。比如，山东省提出，中小微企业招用应届高校毕业生，给予最高1000元一次性吸纳就业补贴；吸纳离校两年内高校毕业生就业并组织开展以工代训的中小微企业，按吸纳人数给予企业每月500元/人、最长6个月的职业培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省提出发挥中小微企业吸纳就业主渠道作用，对招用毕业生稳定就业的按每人1000元给予吸纳就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省鼓励中小微企业吸纳高校毕业生就业，对2020年春节期间开工生产、配送疫情防控急需物资的企业，按新招用高校毕业生每人1000元的标准给予一次性吸纳就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加临时性岗位为应届生创造“缓冲期”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对我国经济增长的影响是暂时性的，对就业的影响也是。在这个特殊时期，不少专家建议应届生在求职时不要过度强调“一步到位”，而是应该在各种接地气的工作锻炼中补充社会实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，不少省份增加了各类临时性、过渡性工作岗位，给因为疫情而耽搁了找工作的应届生增加一段时间的“缓冲期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，河北省增加了临时公益性岗位。针对2020届就业困难的高校毕业生，开发设置城乡社区等基层公共就业服务、公共管理和社会服务、卫生防疫等岗位5000个，服务期最长不超过2年，按照不高于当地最低工资标准给予岗位补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，河北还提出，允许高校在所承担的各类重大重点科研项目实施过程中，聘用2020年优秀本科以上层次应届毕业生作为研究助理或辅助人员参与研究工作。高校应与选聘科研助理签订聘用合同或服务协议等，签订服务协议期限不超过3年，并按有关规定为其办理社会保险。聘用期满，根据工作需要可以续聘或到其他岗位就业，就业后工龄与参与项目研究期间的工作时间合并计算，社会保险缴费年限合并计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展见习、职业培训等提升应届生就业能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应届生在就业市场上最大的劣势在于缺乏工作经验。为了帮助应届生提高求职竞争力，一些省份推出了针对应届生的职业培训、就业见习等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省提出大力开展职业技能培训。毕业学年及离校未就业高校毕业生参加线上技能培训的，按规定给予在线培训补贴;对完成培训后取得培训合格证书的，按规定给予就业技能培训补贴;对完成培训后取得初级、中级、高级职业资格证书，按规定给予职业技能培训补贴和鉴定补贴。对组织新招用高校毕业生参加岗前培训的企业，按规定给予职业培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，河南要求扩大就业见习规模。支持企业、政府投资项目、科研项目设立见习岗位，将见习补贴范围由离校2年内未就业高校毕业生扩展到离校2年内未就业中专中职毕业生和16―24岁失业青年。2020年全省就业见习规模力争达到30000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西也推出了青年见习计划行动。深入高校开展青年见习政策宣传、组织开展专项招聘活动，向见习对象精准推送见习信息，争取年末全区组织不少于1万名符合条件的青年人员参加就业见习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以创业促就业，优化高校毕业生创业服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年轻的大学生们思维活络，对新生事物敏锐，有冲劲有闯劲，加之富有创造性思维，这些都是创业的优良土壤。一些大学生选择在毕业之后以创业实现就业。而一个新的市场主体的创立，也将增加新的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少省份出台举措优化大学生创业生态，完善创业服务。山东依托省级创业创新示范综合体，推动创新、创业、创客、创投“四创联动”，为高校毕业生创业提供全链条、全要素支持。鼓励省级大学生创业孵化示范基地(园区)降低或减免租金，对疫情期间为中小企业减免租金的省级创业孵化示范基地(园区)，给予最长3个月、最高50万元的运营补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，山东还实施创业金服计划，设立总规模超过20亿元的创业带动就业扶持资金、大学生创业引领专项资金，支持高校毕业生创业。出台创业担保贷款实施办法，将高校在校生、高校毕业生作为重要扶持对象，给予最高20万元的创业担保贷款，对合伙创业或组织起来共同创业的，给予最高60万元的创业担保贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西强化对大学生创业的担保信贷支持，对具有大专以上学历的个人创业贷款最高额度从20万元提高到30万元；对具有博士学位、正高专业技术职称、高级技师职业资格的人员创办小微企业，申请额度在100万元以内的创业担保贷款，原则上免除担保、反担保手续费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省扶持创孵载体建设。安排省本级就业资金1亿元支持创业载体水电、房租补贴，政府开发的各类创业园、创业孵化基地安排一定比例场地免费向高校毕业生提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各类就业门槛通过改革删繁就简</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京6月24日电 国务院总理李克强6月24日主持召开国务院常务会议，部署进一步压缩企业开办时间、清理规范行业协会商会收费，为市场主体减负松绑、增添活力；决定改革完善乡村医生和兽医职业资格制度，为高校相关专业毕业生就业提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，做好“六稳”工作，落实“六保”任务，要把保市场主体放在更加突出位置，以保就业、保基本民生。会议确定，要进一步优化企业开办服务，年底前各省份全部开通“一网通办”平台，实现全部手续线上“一表填报”，办齐的材料线下“一个窗口”一次领取。在加强监管、保障安全前提下，推广电子营业执照应用，作为企业在网上办理企业登记、公章刻制、涉税服务、社保登记、银行开户等业务的合法有效身份证明和电子签名手段。推动企业开办时间从去年推开的5个工作日以内压缩至4个工作日以内或更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，在已实施大幅压减行政事业性收费和自然垄断行业服务收费的基础上，进一步清理规范行业协会商会收费，坚决做到“五个严禁”：严禁依托政府部门或利用行业影响力强制企业入会和收费；严禁利用法定职责和政府委托授权事项违规收费；严禁通过评比达标表彰活动收费；严禁通过职业资格认定违规收费；严禁只收费不服务或多头重复收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年大学生就业任务十分繁重。要按照保重点群体就业的要求，用改革的办法破除执业障碍、拓宽就业渠道。针对农村对充实乡村医生新生力量的巨大需求，以及现代畜牧业和动物疫病防控对兽医人才的需要，会议决定，一是借鉴一些省份的现行做法，在湖南、广东、贵州等16个省份推动改革完善乡村医生职业资格制度，允许临床医学等相关专业全日制大专以上学历并有临床实践的应届毕业生，包括尚在择业期内的未就业毕业生，免试申请乡村医生执业注册。二是在已出台的年底前对执业兽医资格实行“先上岗、再考证”的基础上，通过推动修法改革执业兽医资格考试方式，允许兽医相关专业高校学生在校期间报考、考试合格的毕业时即取得执业资格。同时，取消执业兽医注册和乡村兽医登记许可。会议强调，各部门要在扩就业上多想办法，对各类职业资格等就业门槛，要通过改革删繁就简，同时放管结合、优化服务，为大学生就业提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国的疫情在很大程度上得到控制 社会生活和经济活动加快恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348675.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的各位来宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天很高兴与大家一起参加金融行动特别工作组（FATF）全会。如果没有疫情影响，我这时本来可以在中国欢迎各位。在大家共同努力下，我们最终通过视频会面。在此，我衷心祝贺FATF及各代表团成功举办首次视频全会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情，中国已经推出了一系列强有力的货币政策工具和相关措施，包括为银行业提供流动性支持，加强对医疗卫生等关键领域和小微企业等市场主体的信贷支持，降低融资成本，出台小微企业信贷支持计划等。5月，广义货币M2增速为11.1%，为近3年来较高水平。上述综合举措，已经取得良好的效果。二季度以来，我国主要经济指标呈现良好的回升迹象。在反洗钱和反恐怖融资领域，中国人民银行重视防范与疫情相关的新型犯罪风险，及时发布指引，指导他们依照FATF风险为本原则适当采取灵活措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，全球挑战呼吁全球行动。FATF领导全球打击非法金融活动、维护金融体系健全。能够担任FATF主席国，为推动践行FATF使命发挥建设性作用，我们深感荣幸。在各方的大力支持与共同努力下，FATF在中国担任主席国期间完成了一系列成果，包括防控虚拟资产和“稳定币”风险，发布数字身份指引，提升监管实效，打击非法野生动物交易，强化FATF全球网络，促成FATF战略回顾取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我了解到，如果是现场会议，FATF全会传统上将持续一周时间，但受疫情影响，此次全会延长到一个月。为准备今天全会讨论的议题、支持全会成功举办和中国主席国任期圆满结束，各代表团、各工作组孜孜不倦地工作，付出了巨大的努力。我谨代表中国人民银行，向大家表示衷心感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，在最近国际货币基金组织、金融行动特别工作组、欧亚反洗钱和反恐怖融资组织以及亚太反洗钱组织对中国联合开展互评估后，中国也显著加大了国家反洗钱和反恐怖融资工作力度。对此，我谈四点主要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我们已经启动了《反洗钱法》的修订工作，进一步完善法律制度，研究解决互评估报告中指出的主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我们持续强化国家反洗钱和反恐怖融资协调机制，并将反洗钱和反恐怖融资工作纳入国务院金融稳定发展委员会议事日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们拓宽反洗钱监管的广度、增强反洗钱监管的实效，加大反洗钱处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四，我们为国际合作进一步夯实了法律基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，FATF在维护全球金融体系健全方面持续发挥着重要作用。中方将一如既往地支持FATF工作。我们对德国接任主席国表示欢迎。我本人也会继续鼓励中国人民银行的同事与大家密切合作，推动FATF工作再上新台阶！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，祝本次全会圆满成功，祝各位阖家安康！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，为应对疫情，中国人民银行推出了一系列强有力的货币政策工具和相关措施，已经取得良好的效果。金融行动特别工作组在全球治理体系中发挥着重要作用，中国担任主席国期间在完善反洗钱国际标准、加强反洗钱监管、推动新技术运用、开展战略回顾等方面取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，中国政府高度重视反洗钱和反恐怖融资工作，已经启动修订《反洗钱法》，将反洗钱和反恐怖融资工作纳入国务院金融稳定发展委员会议事日程，持续加大反洗钱和反恐怖融资监管力度，为国际合作进一步夯实法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，易纲祝贺德国接任主席国，表示中国政府将一如既往地继续支持金融行动特别工作组工作。（完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　]]&amp;gt;23 Jun 2020 16:00:00 GMT刘源2020年6月22日，人民银行召开2020年征信工作电视电话会议。会议认真总结了2019年以来人民银行征信工作，明确了2020年征信重点工作。人民银行党委委员、副行长陈雨露出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2019年以来，征信工作以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实中央重大决策部署，尤其是今年以来，努力克服新冠肺炎疫情影响，统筹推进疫情防控和征信工作，征信事业发展取得积极进展，创造性地改善小微企业征信服务，稳妥有序推进征信业对内对外开放，二代征信系统成功上线运行，动产担保统一登记试点工作取得重大进展，征信支持疫情防控和复工复产成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年征信工作要继续以政治建设为统领，牢固树立“征信为民”的时代理念，推动完善社会信用体系，促进涉企信用信息共享。要着力关注信息主体权益保护工作，充分利用新技术、新手段强化征信信息安全。要抓住战略机遇，推动地方征信平台建设，完善“全国+地方”双层发展体系。要继续推动信用评级市场对内对外开放，在完善备案制的基础上建立健全信用评级机构质量考评体系。要积极推动动产融资统一登记工作，提升应收账款融资服务平台的服务质量和效率。要继续认真做好疫情防控常态化的征信救济工作，确保精准、公平、高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，构建覆盖全社会的征信体系，实现征信业高质量发展是征信事业的核心发展目标。今年是全面建成小康社会决胜之年和“十三五”规划收官之年，同时又遭遇全球突发新冠肺炎疫情，征信系统要迎难而上，积极有为，奋力实现我国征信事业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行征信管理局、征信中心负责同志，有关司局同志，人民银行上海总部，各分行、营业管理部、省会（首府）城市中心支行、副省级城市中心支行分管征信工作的负责同志参加了会议。（完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　]]&amp;gt;23 Jun 2020 16:00:00 GMT刘源2020年6月23日，中国人民银行在香港成功发行了100亿元6个月期人民币央行票据，中标利率为2.21%。此次发行受到境外投资者广泛欢迎，包括美、欧、亚洲等多个国家和地区的银行、央行、基金等机构投资者以及国际金融组织踊跃参与认购，投标总量超过340亿元，为发行量的3.4倍，表明人民币资产对境外投资者具有较强吸引力，也体现了全球投资者看好中国经济的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月以来，中国人民银行逐步建立了在香港发行人民币央行票据的常态机制。本次发行为到期滚动发行，发行后香港人民币央行票据余额仍为800亿元。香港人民币央行票据的稳定持续发行有利于丰富香港市场高信用等级人民币投资产品系列和人民币流动性管理工具，满足离岸市场投资者需求，完善离岸人民币收益率曲线，促进离岸人民币货币市场发展，以及带动其他发行主体在离岸市场发行人民币债券，推动人民币国际化。（完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　]]&amp;gt;22 Jun 2020 16:00:00 GMT刘源2020年6月23日，清迈倡议多边化（CMIM）协议修订稿正式生效。这是在东盟与中日韩（10+3）财长和央行行长以及中国香港金管局之间建立的区域金融安排。此外，清迈倡议多边化操作指引修订稿与清迈倡议多边化协议修订稿同日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次修订的主要内容如下：一是提高清迈倡议多边化与国际货币基金组织（IMF）贷款挂钩部分融资期限灵活性，以便与国际货币基金组织贷款保持一致并加强与国际货币基金组织的协调；二是为清迈倡议多边化贷款条件奠定法律基础，以便通过政策建议及资金支持帮助成员应对自身风险及脆弱性；三是明确了其他法律上存在歧义的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清迈倡议多边化是10+3区域金融安全网的核心，本次修订有助于强化清迈倡议多边化。（完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　]]&amp;gt;22 Jun 2020 16:00:00 GMT刘源2020年6月19日，人民银行2020年调查统计工作会议顺利召开。会议总结了2019年以来人民银行调查统计条线工作，明确了2020年调查统计工作重点。人民银行党委委员、副行长陈雨露出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2019年人民银行调查统计条线以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党的十九大、十九届二中、三中、四中全会、中央经济工作会议和人民银行工作会议精神，在行党委的正确领导下，在百年变局中迎难而进，攻坚克难，金融业综合统计提前实现阶段性发展目标，金融基础数据中心如期成立，调查统计工作进入跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，突如其来的新冠肺炎疫情对国际国内的社会经济发展均产生深刻影响，统筹推进疫情防控和经济社会发展，对调查统计工作提出了更高、更精准的要求。2020年，人民银行调查统计条线要高质量完成金融基础数据等各项统计制度的制定与实施，高质量建设统一管理的数据采集、数据存储和数据分析平台，高质量开展国家金融基础数据的综合应用工作，巩固和拓展金融业综合统计成果，高质量建设符合大数据发展方向的国家金融基础数据库。要坚持全面从严治党，自觉践行“两个维护”，加强调统条线党的建设。要落实“忠诚、专业、务实”要求，加强高素质专业化人才队伍建设。要用好上下联动机制，推动调查统计工作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议采用电视电话会议形式，在人民银行总行设主会场，在上海总部，各分行、营业管理部，省会（首府）城市中心支行，副省级城市中心支行，地市中心支行和部分县支行设分会场。（完）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业对外资所有股比限制全部取消 商用车制造外资股比限制放开后 2022年还将取消乘用车外资股比限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快服务业重点领域开放进程――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■金融领域，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■基础设施领域，取消50万人口以上城市供排水管网的建设、经营须由中方控股的规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽制造业、农业准入――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■制造业领域，放开商用车制造外资股比限制，取消禁止外商投资放射性矿产冶炼、加工和核燃料生产的规定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■农业领域，将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■在全国开放措施基础上，自贸试验区继续先行先试。在医药领域，取消禁止外商投资中药饮片的规定；在教育领域，允许外商独资设立学制类职业教育机构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■新华社记者 安蓓 陈炜伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日起，外资进入证券、期货、寿险、商用车制造、50万人口以上城市供排水管网建设经营等领域股比限制将取消。国家发展改革委、商务部24日对外公布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，清单条目由2019年版的40条减至33条。两部门同日公布的《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，也由37条减至30条。在已连续三年缩减的基础上，我国再次大幅缩减外资准入负面清单，释放了面对疫情冲击以开放促改革、促发展的强烈信号，并为世界经济注入信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情发生以来，世界许多国家的投资自由化程度有所回退。这使得2020年版外资准入负面清单的出台具有和往年不同的意义。”对外经济贸易大学国际经贸学院教授崔凡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据联合国贸易和发展会议预计，疫情及其可能引发的全球经济衰退，或将使得今年全球外国直接投资降幅达40%。随着经济稳步复苏，开放大门越开越大的中国，为世界各国投资者创造更多的投资机会，也有利于自身使用外资扩增长稳存量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以开放促改革、促发展，是改革开放40多年来的宝贵经验。外资准入负面清单中，每一个条目的取消或放宽意味着一个更加开放的领域，将带来相关行业领域的深刻变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2020年版外资准入负面清单中，金融业对外资的所有股比限制全部取消，凸显近年来我国金融领域对外开放进程持续提速。今年4月1日起，我国取消证券公司和基金管理公司外资股比限制。当天，路博迈和贝莱德两家知名资产管理公司向我国监管部门提交了在我国设立外商独资公募基金公司的申请。此前，高盛、瑞银、摩根士丹利等多家外资金融机构获批增持合资证券公司股权实现控股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽车领域，按照既定的开放时间表，2020年取消商用车外资股比限制后，我国将于2022年取消乘用车外资股比限制以及合资企业不超过两家的限制。2018年，我国取消专用车、新能源汽车外资股比限制后，特斯拉在美国之外首个超级工厂落户上海，一期工程在2019年跑出了当年开工、当年投产、当年交付的“特斯拉速度”；扩大投资规模的二期工程正在加速建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过疫情考验，各国的投资者会更加深刻地体会到，中国推动更高水平开放的脚步不会放缓，中国利用外资的政策不会变，中国为各国企业在华投资兴业提供更好服务的方向不会变。”国家发展改革委有关负责人表示。（据新华社北京6月24日电）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更开放的中国对跨国公司更具吸引力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　跨国公司作为参与国际贸易投资的重要主体，对世界经济增长发挥着关键性作用。一段时间以来，新冠肺炎疫情给许多企业跨区域、跨国境经营带来了冲击。与此同时，在全球经济增长面临挑战时，一些诸如“外资撤离”“产业链供应链外迁”的言辞在中国甚嚣尘上。有关学者和企业界人士在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，改革开放40多年来，中国已经积极融入了全球产业链供应链各环节，为促进世界经济发展和推动经济全球化作出了积极贡献。中国是全球化的受益者，也是参与者和贡献者。跨国公司的在华经营为中国经济发展提供了强大动力，中国也为其成长提供了广阔沃土。这种“你中有我、我中有你”的经济联系也必然随着中国越开越大的开放大门而变得愈加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与中国同发展、共成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议新近发布的《2020年世界投资报告》显示，预计全球2020年外国直接投资流量将在2019年基础上减少40%，新冠肺炎疫情使全球外国直接投资(FDI)自2005年以来首次低于1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情显示出了全球供应链的脆弱性，然而中国和其他亚洲经济体作为全球生产中心的重要性也更加凸显。”联合国贸发会议投资和企业司司长詹晓宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本的本质是趋利的，它们会顺从市场的发展方向、流向。对于很多发达国家的企业而言，中国庞大的市场规模、完善的产业链条和持续改善的营商环境，为跨国公司经营提供了发展的沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨国公司在中国布局不仅是面向中国市场，还面向亚太市场。追求更高的效率和更高水准的配套成为当下他们区域布局的关键因素。显然在这方面中国有着巨大的优势。”商务部研究院学术委员会副主任、中国贸促会专家委员会委员张建平在接受本报记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过梳理，记者不难发现，40多年来，许多跨国公司的在华经营一直与中国同发展、共成长。从改革开放至今，跨国公司在华投资动机从最初的市场导向发展到随后的效率导向、资本导向，当下正在向发展战略导向迈进；其投资结构从最初的劳动密集型、资源密集型向资本密集型、技术密集型转变，与中国经济转型历程高度吻合；跨国公司在华经营活动从简单的加工制造向品牌营销、咨询、服务、技术研发等方面转变；其投资区域也逐渐从东部沿海延伸到中西部地区。在跨国公司的带动下，中国企业的技术和经营管理水平与日俱增，不少企业成长为知名公司、跨国公司。随着中国市场的进一步敞开，很多国际知名的跨国企业再一次把目光投向这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国运通和连连数字科技有限公司近日合资成立了连通(杭州)技术服务有限公司，并成为了中国国内首家，也是目前唯一一家获得《银行卡清算业务许可证》的外卡组织。连通公司计划将于今年内正式开展银行卡清算业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很荣幸能成为首家获得银行卡清算业务许可证的外卡组织。这意味着运通的长期发展战略又向前迈出了重要一步。我们将为全球持卡会员和企业客户在中国提供更好的服务，也期待能赢得广大中国消费者、企业和商户的青睐。”美国运通董事长兼首席执行官施恺睿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国仍是长远、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可持续投资的目的地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情虽然让全球经济受挫，但聪明的企业家总知道哪里才适合“安家落户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在调查中发现，跨国公司虽然年初在华经营受阻，但现在都已基本复工。面对当下中国区域以外的疫情形势，不少跨国公司正在通过开拓合作项目、推出新型产品和服务等方式加码中国市场，普遍表达了对中国市场的乐观态度和坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，6月9日，美国强生公司在江苏苏州举行了明镜超高清4K内窥镜影像系统交付上市仪式。这是国内关节镜领域首款4K内窥镜成像系统，也是强生首次将该类先进设备的生产技术引入到美国以外的市场生产。6月9日，全球食品包装巨头利乐举行利乐包装呼和浩特封盖工厂动土仪式，该工厂总投资人民币7亿元，预计将于2021年初落成，届时将成为利乐全球最大、智能化程度最高的全自动化封盖工厂。6月11日，高通创投宣布对3家中国公司进行风投。高通公司副总裁、高通创投中国区董事总经理沈劲表示，高通创投已经投资了60多家企业，其中许多已经成为行业内具备较强影响力的创新公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近两年，我们能够明显感受到中国在优化营商环境、吸引外商投资方面的力度，比如负面清单不断缩减，对外商限制性、禁止性措施大大减少。尤其是新的《外商投资法》实施后，不管是对外商的保护力度还是外商能够享受的国民待遇等都是空前的。这些都让很多跨国公司更加坚定了在中国发展的信心。”美国博地能源在华采购总监尹丽艳对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院副院长余淼杰表示，疫情虽然使全球贸易总额受到较大冲击，但是从全球范围来看，全球化基本方向和趋势没有变，只是形式发生了变化。后疫情时代，中国全球价值链的中心节点位置没有得到削弱，相反会更加牢固。一是中国具有全产业链的比较优势，二是中国内部出现了产业集聚分工和产业专业化生产，三是中国市场的规模经济对外资有明显的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国现在仍然是一个发展中经济体，未来的发展与成长空间是巨大的，中国不论是区位优势、产业链供应链配套优势，还是不断发展的人才优势，都是很多国家不可比拟的。跨国公司如果要着眼于长远的、可持续的投资与经营，中国都是必然选择。”张建平说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年版外资准入负面清单再大幅缩减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■金融业对外资所有股比限制全部取消&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■商用车外资股比限制放开后，2022年还将取消乘用车外资股比限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刊3版◆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>面临形势压力各方应将目光放长远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天府国际金小镇董事长姜涛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止目前，天府国际基金小镇各平台已响应中小企业投融资对接需求1400余起，2019年线上累计提供投融对接服务金额超14.6亿元，线下累计完成融资414.3亿元。当前，中国新经济高速发展的需求和全球疫情拖累经济增速形成矛盾，作为服务实体经济的亲历者和深度参与者，小镇如何应对当前局势，未来有有何预期和战略规划？带着这些问题，《金融投资报》记者专访了天府国际基金小镇董事长姜涛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：双创时代，新经济蓬勃发展，小镇在新经济发展过程中扮演了什么角色？如何看待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜涛：科创板出现后，给新兴企业提供了一个非常好的发展机遇，越来越多的新兴企业逐渐做大做强，已经成为一道亮丽的风景线。从这个角度来说，中国的新经济发展势头越发强劲，基金小镇在这个过程中也与中小微企业的成长历程息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金小镇在金融属性上属于创投资本，创投资本最早起源国外，后来更多由国内民间资本参与，现在政府也加入并支持这个领域，形成了目前的行业势态。如今整个行业面临的困难较大，无论是民营经济、科创企业还是中小微企业，甚至包括整个国际形势来看，对我们的民族科创企业发展都有很大压力。在这种情况下，我觉得大家应该将目光放的更加长远，以更加超前的心态来看待当下的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本是需要回报的。政府的参与对于当下的形势来说会引导一个较好的趋势，从产业规划、产业政策到金融政策各方面给出利好。中国想要自强，就需要把我们的新经济产能培育起来，中国的创新资本市场和风险资本，对于整体经济发展来说是个双轮驱动的概念。宏观形势是这样，基金小镇在微观的环境中所体验感知到的，也是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年疫情对金融行业的影响一定有其特点，您怎么看待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜涛：金融发展，归根结底还是一个信心问题，虽然目前局势比较复杂，但金融行业中最常提及的一个词就是“周期”。资本本身是很敏锐的，风投资本选择的项目抗风险能力也会较强，这次疫情造成的根本问题，其实是一个短期流动性的问题。而放在更长远的发展周期来看，中国经济还是呈现上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我相信，在政府的大力扶持下，资本机构与大部分企业最终能够克服此次困难。虽然目前局面确实较为严峻，但这个是全球普遍现象，并非针对某一区域或某一行业，并且，此次危机对中国来说也不失为一场机遇。比如：中小企业经济活力的重要性越来越受到大家重视，那么在未来长期发展中，政策制定环节会给予更多关注，毕竟中国干实事的能力是很强的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以我认为这次疫情造成的影响也不全是负面的，真正最艰难的时刻反而是在市场最膨胀的时候。纵观全局，两年前正值大家所说的“资本寒冬”时期，为什么？因为是他们经历了长时间的疯狂，在潮水退去后暴露出了更多问题。这次疫情对金融发展来说，反而是一个新周期的开始，是一个危中有机的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：随着基金小镇的加速扩张，有人说“天府”已不仅仅是“天府”，您怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜涛：既然是天府，就把天府的事儿先做好，希望能够首先实现天府全覆盖，整合资源，为区域经济和实体经济服务，逐步拓展服务的深度和广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，基金小镇本身也并未局限于一个地域概念，陆续与成都重点布局的66个产业功能区，以及德阳、绵阳、资阳、遂宁、泸州、眉山等四川多个地市州的重点园区展开对接合作，立足于成都，向外辐射，布局全域范围内的重点产业功能区与优势产业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“天府”是一个概念，我们很愿意为西部的资本市场做一些实事。我们也在按照自己的发展计划来有序推进，希望能够为整个天府之国，做好资本带动和支持的作用，充分发挥天府国际基金小镇资本高地的价值，为整个成渝经济圈乃至中国西部的发展，作出自己的一份贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：随着基金小镇不断扩张，人才储备是否能够支撑小镇的持续发展也是市场关心的问题，现在基金小镇的人才储备情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜涛：人才策略主要体现在两个方面。其一，我们希望小镇的年轻人能够在成长过程中感受到常态化的压力，这样可以促进其不断学习攀升的上进心。其二，我们需要扎实地搭建好一个优秀的平台，才能留住人才，这个过程是持续的，也是相辅相成的。同时也希望更多优秀的人才能够关注我们，关注天府国际基金小镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：开镇4年，完成从金融行业服务者到参与者的成功转型，有什么想要分享的感触？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜涛：一个健全发展的平台，能够带来的价值绝不是单一价值，而是全方面复性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在参与企业可持续健康发展的过程中，我们通过不断加深对行业的了解、学习该领域的知识，反哺以平台更加坚实的发展动力，也对市场化母基金的了解越来越深刻。目前，通过平台本身提供的全方位配套服务，我们也逐步具备了在资本市场投资所需要的基本功，通过不断学习到的新技能，平台也会走得更远、更加稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从平台打造与资本投资两个方面来看，并非孰轻孰重的问题，而是一个相互促进的关系。只要天府国际基金小镇平台能够做好，我们的投资业务也会越做越好，如果投资的专业能力不断增强，那么小镇平台的发展也会更加高效。本栏稿件采写：金融投资报记者廖小涛黄彦韬&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至3月末全口径余额20946亿美元 外债规模稳中有升结构优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月24日讯 记者姚进从国家外汇管理局获悉：今年一季度，我国外债规模稳中有升。截至3月末，我国全口径（含本外币）外债余额为20946亿美元，较2019年末增长373亿美元，增幅1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英表示，一季度外债增长主要由银行货币与存款余额增长推动，体现为非居民机构存款和同业存放余额的增加。外债结构持续优化。从币种和期限结构看，本币外债占比38%，中长期外债占比42%，分别较2019年末上升3个和1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，近年来，外债规模平稳增长，符合我国经济发展以及持续扩大开放的进程。随着资本市场双向开放不断推进，国际投资者对中国市场的认可度进一步提升，预计未来外债仍将保持平稳运行的态势。疫情发生以来，人民银行、外汇局出台多项跨境融资便利化措施，进一步扩大企业借用外债空间，便利企业更好利用国际国内两种资源、两个市场多渠道筹集资金，缓解融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，外汇局将持续深化外汇领域改革,稳步推动金融市场开放，在进一步降低实体经济融资成本的同时有效防范跨境融资风险，促进实体经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、商务部：加快服务业重点领域开放进程 放宽制造业、农业准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《2020年版外商投资准入负面清单》主要变化：一是加快服务业重点领域开放进程。金融领域，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制。基础设施领域，取消50万人口以上城市供排水管网的建设、经营须由中方控股的规定。二是放宽制造业、农业准入。制造业领域，放开商用车制造外资股比限制，取消禁止外商投资放射性矿产冶炼、加工和核燃料生产的规定。农业领域，将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%。三是继续在自贸试验区进行开放试点。在全国开放措施基础上，自贸试验区继续先行先试。医药领域，取消禁止外商投资中药饮片的规定。教育领域，允许外商独资设立学制类职业教育机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来 多地出台措施提速布局―― 免税为“买买买”加把火</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　随着免税消费政策利好不断，免税消费正快速发展并逐渐走向前台，在带动消费和就业、满足消费者消费升级需求等方面发挥了重要作用。专家认为，推动免税消费进一步发展，可以在税制设计和税制改革方面逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，让消费环节中的税负不断降低，还可以将免税措施的探索推广到服务消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河南首家市内免税店――中服免税郑州店正式揭幕。6月10日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）集团股份有限公司发布公告，宣布公司获得免税品经营资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地政府出台政策措施提速布局免税消费。北京加快落实国家免税店创新政策，优化口岸、市内免税店布局；上海支持免税品经营企业增设市内免税店；广州积极争取政策突破设立市内免税店。免税消费正在走向前台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策加码探索升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日下午，云南省政府与中国旅游集团有限公司签署了《大滇西旅游环线建设合作协议》，其中一项合作就是“免税业务布局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地政府将免税经济作为推动消费以及发展新业态的一项重要举措。比如，北京提出，开发专供免税渠道的优质特色产品，支持企业开展离境退税即买即退试点，优化离境退税服务流程，进一步扩大试点范围。上海提出，在免税店设立一定面积的国产商品销售区，推动国产自主品牌走向国际市场，同时将加快推进重点商圈离境退税商店全覆盖，扩大即买即退试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授、财税政策与应用研究所所长李旭红接受采访时介绍：“目前，我国境内的免税店主要有口岸免税店、运输工具免税店、市内免税店、外交人员免税店、供船免税店及出国人员外汇免税商店。免税商店供应对象主要有因公出国人员、远洋海员、华侨、外籍华人、港澳台同胞、出国探亲的中国公民及在国内的外国专家等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免税经济升温，离不开政策支持。李旭红梳理了近年来免税消费政策变化的脉络：2016年，我国在广州、杭州、深圳等地增设19家口岸进境免税店。免税税种包括关税、进口环节增值税和消费税。免税商品以便于携带的个人消费品为主，免税购物额总计不超过8000元。同年，《口岸进境免税店管理暂行办法》出台，以加强规范管理。2018年，相关部门对《口岸进境免税店管理暂行办法》做出补充规定，以指导相关口岸制定科学规范的招标评判标准。2019年，《口岸出境免税店管理暂行办法》发布，促进口岸出境免税店健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，23个部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，对进一步完善免税业政策作出系统部署。中共中央、国务院印发的《海南自由贸易港建设总体方案》提出，放宽离岛免税购物额度至每年每人10万元，扩大免税商品种类。多重政策利好，让免税消费成为“香饽饽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有助吸引消费回流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁社会科学院副院长、研究员梁启东告诉记者：“面对新冠肺炎疫情影响，如何更好地发挥消费的基础性作用，是各地做好当前经济工作的一大考验。免税消费有助于应对疫情考验，促进经济增长。”梁启东剖析了免税消费的多重意义：顺应消费升级趋势，促进形成新的消费热点；充分发掘中高端消费群体的“富矿”，对扩大消费总量起到“四两拨千斤”作用；免税消费可以活跃一个地区的商业氛围，提升城市的知名度和美誉度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“口岸免税店的增加，可以扩大地区的旅游面和开放度；市内免税店的开设，是一个城市和地区高端商业繁荣的标志与代表；市内免税店的‘旅游+零售’模式，可以拉动旅游客流量，活跃消费经济。”梁启东进一步分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强告诉记者：“免税消费的发展不仅有利于带动消费和就业，还有利于满足消费者的消费升级需求。不仅消费升级趋势下国内消费者对于进口日用品和奢侈品消费迅速增长，而且随着国内市场开放度和吸引力的提升，入境旅客消费逐年增加，免税零售有较大增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤继强认为：“建设免税店，适度放开入境免税购物限制，优化国内免税店购物体验，提升我国居民和入境旅客在国内免税店购物的便利程度，有利于满足居民国际化、品质化消费需求，引导境外消费回流，将中高端消费红利留在国内。同时，扩大优质本土品牌在免税零售渠道的展示与销售，有利于提升‘中国制造’影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税消费经济具有吸引消费回流、活跃消费经济、提升居民消费层次等多重作用。免税消费经济对于提振企业、消费者的信心有独特作用。”李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍需多方合力探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税消费政策利好不断，进一步开启了国内免税业市场空间，可以从政府、行业、消费主体三方面进行探索尝试。”汤继强认为，从政府角度来看，可以在税制设计和税制改革方面逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，让消费环节中的税负不断降低，还可以将免税措施的探索推广到服务消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从行业角度看，可以通过发展跨境电商网购保税进口和免税店业务，利用海外品牌和本土品牌融合创新，适度扩大离境退税商店名单等，打造免税消费的‘新引擎、新品质、新链条’。”汤继强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费主体角度看，可以鼓励有条件的城市对市内免税店的建设经营提供土地、融资等支持，在机场口岸免税店为市内免税店设立离境提货点，为免税消费提供便利。还可以完善免税店政策，做好增设口岸出境免税店和市内免税店等工作，鼓励增设离境退税商店，推广开展“即买即退”业务，吸引更多消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免税店的开设，要与其他零售业态分好工，做到错位经营。城市要做好免税商业的规划。”梁启东认为，应继续完善税收调节等政策，做好免税商店的政策保障，完善消费信贷政策，为消费扩大和升级提供良好金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红建议，在财税政策方面，可以逐渐提高直接税比重，降低间接税比重，促进消费结构调整。同时，可以通过促进线上线下消费的互动协同，推广应用“互联网＋”智能消费生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于建设市内免税店，可以考虑进一步适度放开入境免税购物限制，进一步便利国内免税店购物流程，提高购物便利程度，从而引导境外消费回流，推动经济高质量发展。”李旭红认为，可以在免税零售渠道中引入优质本土品牌，将免税店打造成为宣传展示民族产业与本土品牌的重要平台。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度我国银行办理非现金支付883.24万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月25日电(记者吴雨)中国人民银行近期发布数据显示，一季度，全国银行共办理非现金支付业务630.76亿笔，金额883.24万亿元，同比分别下降5.23%和5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，受新冠肺炎疫情影响，一季度银行账户数量增速放缓，非现金支付业务量小幅下降，支付清算系统业务量相对稳定，全国支付体系运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付业务统计数据显示，一季度，全国人均持有银行卡6.09张；全国共发生银行卡交易610.85亿笔，金额198.46万亿元，同比分别下降5.35%和10.51%。信用卡逾期半年未偿信贷总额918.75亿元，占信用卡应偿信贷余额的1.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从人民银行了解到，移动支付业务量保持增长态势。一季度，银行共处理电子支付业务458.38亿笔，金额602.66万亿元。其中移动支付业务225.03亿笔，金额90.81万亿元，同比分别增长14.29%和4.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一季度，非银行支付机构处理网络支付业务1432.04亿笔，同比下降3.59%；金额60.9万亿元，同比增长4.99%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：已经启动修订《反洗钱法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，央行发布消息，2020年6月24日，中国人民银行行长易纲出席以视频形式召开的金融行动特别工作组（FATF）第31届第3次全会并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，为应对疫情，中国人民银行推出了一系列强有力的货币政策工具和相关措施，已经取得良好的效果。金融行动特别工作组在全球治理体系中发挥着重要作用，中国担任主席国期间在完善反洗钱国际标准、加强反洗钱监管、推动新技术运用、开展战略回顾等方面取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，中国政府高度重视反洗钱和反恐怖融资工作，已经启动修订《反洗钱法》，将反洗钱和反恐怖融资工作纳入国务院金融稳定发展委员会议事日程，持续加大反洗钱和反恐怖融资监管力度，为国际合作进一步夯实法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五月份城镇调查失业率环比回落零点一个百分点―― 就业总体稳定 员工端牢“饭碗”（新数据 新看点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“这个月满班，工资肯定低不了！”6月21日，刚在厦门思明区建发花园完成一次入户保洁的肖丽芬匆匆赶往下一个客户家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月中旬，一心想干活的肖丽芬从四川绵阳回到福建厦门。可受疫情影响，家政公司业务量少，肖丽芬一度无活可干，只能待在家里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每月房租1200元，生活费500元，哪里坐得住。”肖丽芬说。如今，随着生产生活秩序恢复，肖丽芬又开始上班了，“这下好了，活儿排上了，日子更踏实了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工厂复工、店面开业、城市恢复、经济活络，尽管疫情有所冲击，我国就业形势仍保持总体平稳。5月份，全国城镇调查失业率为5.9%，比上月下降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“0.1个百分点”的背后，是员工复岗情况持续好转，就业形势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入5月，浙江省杭州市隐市隐仕民宿负责人刘强心里美滋滋的，“入住率一下从3月份的不到10%提升到如今的70%，周末甚至能达到100%，我们不得不临时招聘2名保洁员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局快速调查显示：5月底6月初，员工复岗率超过80%的规模以上企业比重比上次调查提高1.2个百分点，其中工业、服务业企业比重分别提高0.6、1.7个百分点。越来越多的员工顺利返岗复工，就业大市场热度随之稳稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“0.1个百分点”的背后，是新业态、新模式正在快速发展，为就业拓展新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月初，在山东济南，曾经因疫情影响无法进村入户销售饲料的娄子阳开起了“菜鸟驿站”，为邻里乡亲提供快递代收代寄服务。“一天收入300―400元，跟过去打工的收入差不多。不用花钱租房、吃饭，还能守着家人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，无接触配送成为不少人的首选。“虽然我们小区只有6栋楼，可日均快件量近千件。”娄子阳说，每天搬货，重复入库、上架、出库动作，虽然配送点只有60平方米，可运动步数能超2万步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是无接触配送，短视频直播、在线教育、云招聘等新业态也源源不断创造着新“饭碗”。以新零售为例，智联招聘平台大数据显示，疫情防控期间，新零售招聘需求逆势上涨，招聘职位数同比增长17.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“0.1个百分点”的背后，是一系列援企稳岗政策接踵而至，落实好保居民就业任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整整71万元稳岗补贴，太给力了。”广东汕头超声印制板公司人力资源部副经理卢剑虹对未来充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汕头超声印制板公司共有员工3300多名，是一家外向型企业。受境外疫情影响，不少订单被迫延后。“企业资金压力一下子加大，我们天天琢磨如何开源节流、挺过难关。”卢剑虹说，有了稳岗补贴，员工队伍就稳得住，渡难关也更有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―5月，全国共为398万户企业发放稳岗返还补贴550亿元；截至4月底，社保减免政策已为全国企业减负3402亿元，预计上半年三项社会保险费减免额度将超6000亿元……就业优先政策红利不断释放，帮助企业渡难关、稳岗位、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有党中央的坚强领导，有各地区、各部门和社会各方面共同努力，有广大劳动者和企业家共克时艰、拼搏奋斗，我们有信心、有能力保持就业局势总体稳定。”人社部就业促进司司长张莹说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年版外商投资准入负面清单发布 取消证券公司等外资股比限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：本次修订按照只减不增的原则，进一步缩减外商投资准入负面清单。其中全国外商投资准入负面清单由40条减至33条，自贸试验区外商投资准入负面清单由37条减至30条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月24日电(记者余蕊 丁雅雯)国家发展改革委、商务部23日发布了《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2020年版)》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2020年版)》，自2020年7月23日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要变化包括，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制；取消50万人口以上城市供排水管网的建设、经营须由中方控股的规定；放开商用车制造外资股比限制；取消禁止外商投资中药饮片的规定；允许外商独资设立学制类职业教育机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次修订按照只减不增的原则，进一步缩减外商投资准入负面清单。其中全国外商投资准入负面清单由40条减至33条，自贸试验区外商投资准入负面清单由37条减至30条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看，主要变化包括如下几个方面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快服务业重点领域开放进程。金融领域，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制。基础设施领域，取消50万人口以上城市供排水管网的建设、经营须由中方控股的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是放宽制造业、农业准入。制造业领域，放开商用车制造外资股比限制，取消禁止外商投资放射性矿产冶炼、加工和核燃料生产的规定。农业领域，将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续在自贸试验区进行开放试点。在全国开放措施基础上，自贸试验区继续先行先试。医药领域，取消禁止外商投资中药饮片的规定。教育领域，允许外商独资设立学制类职业教育机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情给全球跨国投资带来巨大冲击，世界经济受到严重影响。发布2020年版外商投资准入负面清单，是实施更大范围、更宽领域、更深层次全面开放的重要举措，也是《外商投资法》施行后，推进负面清单管理制度的最新配套文件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量打赢脱贫攻坚战 建立解决相对贫困长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效衔接乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委陈雷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。关键是要保持脱贫攻坚政策稳定，接续推进脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接，让脱贫群众过上更加美好的新生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持现有帮扶政策总体稳定，持续巩固脱贫成果。保障产业、税收、金融政策优惠力度不减，激发扶贫产业动能和活力；深化东西部扶贫协作、对口支援、定点帮扶和驻村帮扶，提高帮扶质量效果；推动就业、教育、健康、低保等特殊政策向常规性、普惠性、长期性政策转变。推动减贫战略和工作体系平稳转型，接续推进全面脱贫和乡村振兴有效衔接。优先支持退出村和脱贫人口，纳入实施乡村振兴战略统筹安排；推进产业扶贫项目与乡村产业振兴项目，补齐基础设施和基本公共服务短板；推动两项工作在规划、政策、体制、机制等方面的有效衔接，接续推动群众生活改善，促进实现共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强搬迁后续扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委达久木甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易地扶贫搬迁是打赢脱贫攻坚战的重要抓手。确保搬迁群众“稳得住、有就业、逐步能致富”，还面临生计发展难、有效治理难、公共服务保障难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力扶持产业发展，鼓励发展劳务经济。在具有特色的安置点发展乡村旅游业，支持发展“物流+物业+电商”产业项目；对迁出地非基本农田坡耕地优先实施退耕还林还草，把农民转变为护林员、草管员，并鼓励发展林下养殖业；对外出务工的贫困劳动力给予交通、体检等经费补贴，对稳定务工的发放生活补助、稳岗补贴。加大政策扶持力度，增强社会保障能力。支持深度贫困地区地方政府继续发行一般债券用于易地扶贫搬迁后续扶持，加大地方政府专项债券的投入规模；着力解决集中安置点教育建设缺口资金，增加教师编制，配套建设卫生室或卫生服务站；足额划拨深度贫困地区低保、养老保险等社会保障补助资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥民企独特作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委磨长英&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立解决相对贫困长效机制，民营企业可以发挥独特作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把产业扶贫作为根本之策，实现“万企帮万村”精准扶贫行动与乡村振兴的有机衔接，持续探索高效农业、民俗旅游、农副产品加工等多种业态，走发展产业、兴办企业的“造血”之路。帮助“三区三州”等深度贫困地区克服疫情影响、完成剩余任务，引导民营企业对摘帽村和脱贫户扶上马、送一程。各级工商联和商会作为国家治理体系的组成部分，要教育、引导、组织更多民营企业参与解决相对贫困，促成全社会广泛参与格局。积极创造条件、完善支持政策、加大宣传表彰，着力激发民营企业参与解决相对贫困的主动性和创造性，带动更多民营企业，为解决我国相对贫困作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减贫要有长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委谢茹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国将历史性解决绝对贫困问题，但相对贫困还将长期存在，并成为接续减贫的重点。建议建立相对贫困治理长效机制，确保帮扶政策措施接得上、续得起、连得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确定相对贫困人口，既要有收入标准，又要考虑因意外导致的大额支出或损失。强化防返贫动态监测、预警、精准帮扶。设置五年过渡期，过渡期内，现有脱贫攻坚帮扶政策保持不变。转变政策供给方式，有序将针对绝对贫困的脱贫攻坚政策调整为针对相对贫困治理的常规性、普惠性社会保障措施。及时总结脱贫攻坚成熟经验和各地行之有效做法，将五级书记抓扶贫、向贫困村选派驻村第一书记和驻村工作队、建设乡村扶贫工作站（室）等做法接续于乡村振兴及相对贫困治理上，确保各级扶贫机构和队伍稳定。积极创新防贫基层治理，建立农民意愿表达和建言献策激励机制等，引导广大农民感恩奋进跟党走，减贫振兴增动力，使减贫过程成为完善基层治理的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高健康扶贫实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委张茅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健康扶贫是打赢脱贫攻坚战的关键战役。要把农村地区健康扶贫，特别是防止重点人群因病致贫、因病返贫作为工作重点，不断提高健康扶贫的实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善基层医疗卫生服务网络，深入推进县医院能力建设，“县乡一体、乡村一体”机制建设，乡村医疗卫生机构标准化建设；强化三级医院对口帮扶，提高远程医疗服务利用率，完善派驻、巡诊工作机制，切实解决基层医疗机构实际困难。建立因病致贫返贫监测和帮扶机制，对存在因病返贫风险的人群，组织开展定期随访，精准落实健康扶贫政策。持续做好大病专项救治工作，完善救治病种，提高医疗质量，切实降低贫困患者费用负担。把健康扶贫与爱国卫生运动紧密结合，丰富爱国卫生工作内涵，推动从村容村貌环境卫生治理向农村地区健康管理转变，倡导文明健康的生活方式，提高全社会共同参与健康扶贫和爱国卫生运动的积极性和主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强教育扶贫针对性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委饶子和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治贫先治愚，扶贫必扶智。深入推进教育扶贫，对打赢脱贫攻坚战具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强贫困地区学校基础设施建设、教师队伍建设和教育资助等，体现教育公平。职业教育应与当地产业发展结合，加强具有特色的职业教育，提高就业水平；高等教育要加强思想教育，引导贫困生树立回报家乡的观念。坚持教育与科技结合，发挥高校、科研院所在教育扶贫中的作用。发挥互联网优势，提供远程教育和科技培训平台，缩小贫困地区与发达地区在教育和科技资源上的差距。高校开展贫困地区教师培训，提高当地教学水平；科研院所开展贫困地区劳动力技能培训，提升脱贫致富的职业技能和科技水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展扶贫小额信贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委周慕冰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展扶贫小额信贷是打赢脱贫攻坚战的一项重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大产业带动力度，增强扶贫小额信贷造血功能。地方政府联合金融机构，构建“产业扶贫+扶贫小额信贷”模式，充分发挥产业链上农民专业合作社、龙头企业、农产品交易市场等带贫主体作用，通过订单收购、来料加工、吸纳劳动力等形式，让更多贫困户参与到产业链条中，实现精准帮扶和持续脱贫。加大模式创新力度，提高扶贫小额信贷覆盖面和便利度。依托互联网、大数据的数字普惠金融，具有低成本、广覆盖优势。建议相关部门加强涉农数据积累、分享，尤其是地方扶贫、农业、市场管理、金融监管等部门以及村两委协调配合，整合各自归口管理的贫困人口、产（行）业、土地产权、工商登记、信用村信用户等多维度数据，为金融机构发展线上扶贫小额信贷提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥信息化引擎作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委谷振春&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息化建设是脱贫攻坚、乡村振兴的超强引擎，是实现乡村振兴的必由之路。当前，农村信息化建设基础依然较为薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议以“大数据+产业”推动农业产业转型增效，进一步加大云计算、大数据、物联网、人工智能等在农业生产经营管理中的运用推广，促进新一代信息技术与农业种养业、种业、农产品加工业全面深度融合应用，打造智慧农业、精品农业、绿色农业、品牌农业。以“互联网+政务”开创乡村治理新模式，鼓励地方政府与科技研发企业深度合作，推进乡村信息统一采集、资源互联共享，打破信息壁垒、消灭信息孤岛，拓展信息技术在乡村治理实践中的运用，不断提升乡村治理信息化、数字化、智能化和精细化水平。以“大数据+金融”破解农村金融瓶颈，建立农村金融风控模型及信用评价体系，降低贷款信用风险及农户信息采集和验证成本，实现金融机构和农户在风险保障、成本优化、程序便捷等多方面的共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业扶贫要可持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委于广洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展扶贫产业，重在群众受益，难在持续稳定。作为巩固脱贫攻坚成果的根本之策和长远之计，产业扶贫要因地制宜，创新完善，推动形成健康可持续发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持市场导向，由市场决定扶贫产业发展方向。支持贫困地区立足当地优势，突出产品特点，建立以市场为导向的生产加工及营销体系，因地制宜发展特色产业；鼓励各类所有制企业通过混合入股等方式布局延伸产业链条，深化农业供给侧结构性改革，促进产销各环节与市场需求有机对接、深度融合，推动扶贫产业走进市场、参与竞争、健康发展。完善制度机制，推动扶贫产业稳定可持续发展。建立扶贫产业保险制度，扩大政策性保险种类和覆盖面，构建农副产品风险预警和信息通报机制，引导地方政府、产业主体提前做好市场评估和风险研判；抓好后续机制建设，将扶贫产业统筹纳入乡村振兴战略，做到“扶上马再送一程”，确保脱贫攻坚中积累的资产、队伍、经验继续发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固西藏脱贫攻坚成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委珠康·土登克珠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年底，西藏62.8万贫困人口全部脱贫，74个贫困县（区）全部摘帽。整体脱贫，我们倍感幸福；巩固脱贫成果，任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展县域经济、集体经济，发展培育新型农牧业和特色产业。正确处理城镇就业和就近就便、不离乡不离土、能干会干的关系，精准实施产业持续脱贫政策；大力发展青稞种植、牦牛育肥、旅游文化等产业。深化扶志扶智，激发贫困人口内生动力和自我发展能力。充分运用职业技术培训等平台，注重培育贫困群众的基本技能，积极教育引导群众追求美好生活，努力用自己的辛勤劳动实现脱贫致富；重点建设社会有需求、办学有质量、就业有保障的特色专业；同步推进国家通用语言文字培训与职业技能培训，提高青壮年农牧民应用通用语言文字能力和职业技术水平，促进就业脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;狠抓就业扶贫不松劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委黄丽云&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效推动深度贫困地区由“输血式”扶贫向“造血式”扶贫转变，需要不断提升深度贫困地区贫困人口自我发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强顶层设计，完善深度贫困地区就业扶贫动态监管机制。把持续抓实深度贫困地区就业扶贫作为巩固脱贫攻坚成效的重要内容，纳入国家“十四五”扶贫工作规划；以乡镇工作人员和驻村帮扶工作队为主，进村入户，常态化开展劳动力调查，建立贫困户、脱贫户、边缘户劳动力动态工作台账，摸清贫困劳动力底数，准确掌握贫困群众就业意愿和意向，为制定就业扶贫精准到户政策打牢基础。打通就业扶贫的信息壁垒，充分利用“互联网+就业”渠道，打破就业扶贫人力资源信息各地区不畅通、就业供给需求信息不对称的问题；实现线上线下统筹联动、东西部统筹协作联动，精准对接贫困劳动力“供给”与“需求”市场，让贫困地区劳动力输得出去、稳得下来，推动劳动力资源市场流动更畅通、配置更优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续扶持新疆南疆四地州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委牛汝极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过各级各界的共同努力，新疆南疆四地州解决区域性整体贫困取得决定性进展，基础设施和公共服务水平大幅提高，但也面临剩余贫困人口脱贫难度大、自我发展能力弱等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议“十四五”期间保持新疆南疆四地州等深度贫困地区现行脱贫攻坚政策基本稳定、不做大的调整，以稳人心；推动解决贫困群体物质资本、人力资本、社会资本匮乏问题。继续加大中央财政投入力度，一般性转移支付、财政专项扶贫资金、治理相对贫困的资金进一步向新疆南疆四地州倾斜。优先安排公益性基础设施项目、社会事业领域重大工程建设项目以及能源、交通重大投资项目；支持劳动密集型产业发展，继续执行发展纺织服装产业优惠政策，并拓展到电子产品及装备组装加工业等劳动密集型产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动革命老区振兴发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委王健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，全国还有16个革命老区县未脱贫。巩固老区脱贫成果，推动老区振兴发展，还需要接续奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续实施贫困老区倾斜政策，加大中央财政对老区转移支付力度，使贫困老区县域人均财政达到或接近全国平均水平；调整贫困老区税收与中央分成比例，增值税增量部分全额返还用于贫困老区发展；逐步减免贫困老区基层因基础设施建设、社会事业发展形成的历史性债务；民生发展进一步向贫困老区倾斜，激励引导人才向老区流动，增强内生动力和发展后劲。合力推动老区整体振兴，继续深化东西部区域合作，推进东部产业向中西部老区梯度转移，积极发展“飞地经济”，实现产业互补、人员互动、技术互学；推动毗邻老区区域一体化进程，协同推进老区生态优先、绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强易地搬迁法治保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委王天戈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”规划确定的易地扶贫搬迁任务基本完成，我们还要清醒认识到，落实“能融入、稳得住”依然存在治理体系有待完善、搬迁群众生活保障有待加强等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化法治体系建设，尽快修订城市居民委员会组织法和村民委员会组织法，明确安置社区基层群众性自治组织设立的法律依据和程序；加快推进农村集体产权制度改革，破解“人户分离”带来的权益保障问题；加快推进户籍制度改革和不动产登记，让搬迁群众吃下“定心丸”。建立健全以党组织为核心，基层群众性自治组织为主体，群团组织、社会组织、物业组织等为补充的组织体系，推进安置社区自治组织规范化建设。抓好安置社区精神文化建设，结合原住地的民族风俗、节日习俗、传统礼仪等，打造搬迁群众更易适应的文化氛围，扩大其社会关系网络，力争在搬出群众的同时“搬出文化”，让他们在新居也能记得住乡愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“挪穷窝”更要“奔富路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委孙东生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情给搬迁群众稳定脱贫带来新挑战，亟须抓实落细政策，强化后续扶持，实现稳脱贫、奔富路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化新环境，“挪旧窝”更要“稳新居”，全面提升安置区基本居住条件，配建服务场所，构建现代交通体系，强化生态环境保护，让搬迁群众切实感受到宜居宜业；加快公共卫生体系建设，提升疾病预防、救治等能力；不断提升搬迁群众综合素质能力，着重培养新型农民和致富带头人，将被帮扶对象转化为劳动力市场的有力竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扶上马”更需“送一程”，对搬迁群众定期开展排查走访，实行动态管理，强化后续帮扶；坚持五级书记抓扶贫责任制，原有产业、就业、教育、健康扶贫等政策保持长期不变；继续下派包村干部、大学生村官、科技团队等，做到帮扶队伍不撤、帮扶关系不变、帮扶力量不减，持续巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全水利扶贫长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委蔡其华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水利是脱贫攻坚的基础支撑，建立健全水利扶贫长效机制时不我待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立贫困地区水利补短板、强弱项长效机制，持续增加贫困地区水利建设投资规模，适当提高中央投资比例，减轻贫困地区筹资压力，把水利作为地方政府专项债券支持的重点内容，稳定提高水利补短板、强弱项的资金保障水平。建立提高农村饮水安全保障水平长效机制，在完成饮水安全巩固提升工程后，继续开展饮水安全提档升级工作，更新改造老旧工程，推进城乡供水一体化和农村供水规模化建设，提升供水保障水平。建立水旱灾害风险防控长效机制，进一步理顺部门职能，加强监测预警、应急响应、工程调度、救援安置等各环节的密切配合，形成以防为主、防抗救相结合的协调联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;管好护好运营好农村道路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委刘东生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村道路是城乡联系的纽带，更是脱贫攻坚和乡村振兴的基础。建议把农村道路“管好、护好、运营好”，让农村道路真正惠及百姓生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转变养护观念，探索设立农村道路维修基金，发挥养护资金效益，分级分层稳定养护资金来源，探索购买社会公共服务进行社会化养护，探索通过分段承包、定额包干等办法鼓励群众参与日常保洁、绿化等养护项目，形成农村道路日常管护长效机制。完善道路安全设施，加强农村道路交通标志标线和安全防护设施的建设与管理，完善安全标志牌的设置，加强电子监控、标志标线等精细化改造。完善农村道路运输服务网络，开通旅游专线、产业专线。加快城乡公交一体化建设，做到村通班车全覆盖，提升城乡客货运输服务水平；延伸农村客运班线，发展电话叫车、网络约车等服务，加大对农村客车政府补贴，建设农民致富奔小康的幸福路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融扶贫要注重创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保险+期货”模式，是由保险行业与期货公司跨界联合、发挥各自优势创新而成的一种新型支农模式。该模式利于稳定农业生产和农民收入，但在试点推广过程中，仍面临资金投入不足、场外期权制度缺陷等制约因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将保费补贴纳入政府农业保险保费补贴政策框架。目前“保险+期货”试点项目保费资金来源主要是商品交易所、农业农村部拨调的支农资金，建议尽快将“保险+期货”的保费补贴纳入政府农业保险保费补贴政策框架。加强市场培育，针对广大农民和农业经营主体贷款难贷款贵、缺乏担保体系、缺少贷款抵押物的普遍困难，应充分利用保险的增信功能，探索“农业保险+农业信贷”的融资模式，为农户特别是贫困农户解决“融资难”问题，进一步丰富金融产品供给，增加扶贫手段。加强监管配套，为保险产品更大规模地利用衍生品市场分散风险提供适配高效的市场和监管环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点保障特殊贫困群体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委孙谦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特殊贫困群体主要是指贫困群体中的孤寡老人、未满16周岁孤儿、长期患病者和重度残疾人等。截至今年2月，这部分人群在剩余的建档立卡贫困人口中占到45.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确保障体制，组织专门力量梳理相关政策并提出特殊贫困群体统一认定标准、综合保障体系架构、部门协同联动机制等建议，加强城乡统筹，逐步整合城乡低保、救助等政策措施，建立城乡特殊贫困群体一体化综合保障格局。整合保障力量，建立社会力量参与特殊贫困群体的救助、服务体系，实现政府积极主导、社会广泛参与、特殊贫困群体尽力自助的多元共治格局。搭建统一的特殊贫困群体综合保障平台，建立统一信息识别、监测、预警、保障数据库，确保政策落实不漏一村、不落一人。加强对特殊贫困群体保障工作的监督考核，严肃问题查处和责任追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严防因灾返贫致贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委张兴凯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自然灾害种类多，分布地域广，发生频率高。灾害发生地多是边远贫困地区、容易返贫的地区，受灾群众往往是收入较低的群体，是脱贫的重点人群。巩固脱贫攻坚成果，保证不因灾返贫致贫，是一项艰巨任务，也是一场持久战，需要建立长效机制，健全工作制度，以高度的责任感和使命感，把灾后社会救济工作做细、做扎实，为灾区困难群众提供较长时间的社会救济和帮助、扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议将严防因灾返贫致贫纳入工作考核指标、对口援建的范围；建立严防因灾致贫排查机制，要求各部门把受灾困难群众排查的工作做细、做实、做到位，确保应该得到灾后社会救济的群众“不漏一人、不掉一户”，精准做好帮助、扶持、救助工作；健全严防因灾返贫致贫工作档案，使严防因灾返贫致贫工作有记载、成果可考核、问题可追溯，一旦出现因灾返贫，能够做到及时发现、及时帮扶、及时脱贫。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621348958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资准入负面清单再缩减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京6月24日电（记者安蓓、陈炜伟）7月23日起，外资进入证券、期货、寿险、商用车制造、50万人口以上城市供排水管网建设经营等领域股比限制将取消。国家发展改革委、商务部6月24日对外公布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，清单条目由2019年版的40条减至33条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部门同日公布的《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》，也由37条减至30条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是自2017年以来，我国连续第四年修订全国和自贸试验区外商投资准入负面清单。在新冠肺炎疫情给全球跨国投资带来巨大冲击的背景下，此举释放出以开放促改革、促发展的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2019年版相比，2020年版外商投资准入负面清单进一步提高了服务业、制造业、农业领域的开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人说，发布2020年版外商投资准入负面清单，是实施更大范围、更宽领域、更深层次全面开放的重要举措，也是外商投资法施行后，推进负面清单管理制度的最新配套文件，展示了我国坚定不移支持经济全球化和跨国投资的决心。我国要以更高水平开放促进经济高质量发展，在扩大开放中维护国家安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200625/c621349089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>