<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 10:24:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>农村违法占地建房“零容忍”，12月1日前4类违占耕地重点问题整治全面启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634686953.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634686953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至11月30日，合格境内机构投资者（QDII）累计批准投资额度1540.19亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685905.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部今天发布三个“十四五”规划，都很重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685545.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂《“十四五”信息化和工业化深度融合发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国防控策略对奥密克戎变异株仍有效</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211130/c634677535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211130/c634677535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新时代命运共同体中国答卷 我国对全球进口增长贡献率达14.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：加强企业博士后制度建设 推动企业创新和科技进步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部拨付51.98亿元支持受灾群众冬春困难救助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676998.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制就进一步做好新冠病毒疫苗接种有关情况举行发布会</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211130/c634676869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211130/c634676869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：稳妥推进会计服务市场双向开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：支持企业积极申请科创板、创业板上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前10个月我国进出口增速达22.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持科技型中小企业快速发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675749.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：明确时间表路线图 推动中部地区高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挂牌成立后，国家反垄断局“三把火”烧向哪些领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下拨冬春临时生活困难救助资金51.98亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634679377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【两部门下拨中央冬春临时生活困难救助资金51.98亿元】记者30日从应急管理部获悉，财政部、应急管理部近日安排下拨2021至2022年度中央冬春临时生活困难救助资金51.98亿元，用于支持和帮助受灾地区统筹做好受灾群众今冬明春期间基本生活保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分省份冬春救助任务较重的实际，应急管理部、财政部提前印发通知，组织指导各地认真开展调查摸底，精准统计上报救助需求，扎实有序做好冬春救助工作，确保资金尽早发放到受灾群众手中，保障受灾群众温暖过冬。（记者刘夏村）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634679377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：支持浙江省探索形成助推经济高质量发展的财政政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发《支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例的实施方案》。方案提出，鼓励浙江省设立慈善信托，完善慈善褒奖制度，引导社会参与公益慈善事业。支持浙江省率先建立集体经营性建设用地入市增值收益分配机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发《支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例的实施方案》。方案提出，鼓励浙江省设立慈善信托，完善慈善褒奖制度，引导社会参与公益慈善事业。支持浙江省率先建立集体经营性建设用地入市增值收益分配机制。建立稳定的财政科技投入支持机制，支持浙江省打造“互联网+”、生命健康、新材料三大科创高地。着力打通基础研究、应用基础研究和产业应用全链条，推动关键核心技术、卡脖子技术攻关，支持科研院所加快高质量发展，提高自主创新能力。支持宁波舟山港建设世界一流强港、打造国际航运物流枢纽。支持浙江省义新欧（中欧班列）提质扩容专项激励试点，推动开放型经济高质量发展。鼓励制造业领域相关政府投资基金积极参与投资浙江省符合条件的重大产业项目。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：健全要素市场规则 发展数据资产评估、交易撮合等市场运营体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 杨洁 见习记者 彭思雨）11月30日，工信部发布《“十四五”大数据产业发展规划》。《规划》围绕数据要素价值的衡量、交换和分配全过程，重点部署以下工作：一是建立数据价值体系，制定数据要素价值评估指南，开展评估试点，为数据要素进入市场流通奠定价值基础。二是健全要素市场规则，发展数据资产评估、交易撮合等市场运营体系，鼓励企业参与数据交易平台建设，创新数据交易模式，建立健全风险防范处置、应急配置等机制。三是提升要素配置作用，加快数据要素化，培育数据驱动的产融合作、协同创新等新模式，推动要素数据化，促进数据驱动的传统生产要素合理配置。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委下达京津冀协同发展专项第二批中央预算内投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网消息，国家发改委11月30日消息，近日，国家发改委下达京津冀协同发展专项2021年第二批中央预算内投资约18亿元，紧紧围绕支撑和服务北京非首都功能疏解，重点支持为疏解项目落地提供支撑保障的雄安新区配套设施项目建设，并对北京市通州区与河北省北三县一体化发展、张家口首都水源涵养功能区和生态环境支撑区建设、省市交界地区“断头路”等项目也给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委将加强京津冀协同发展专项投资计划执行监督检查，及时跟进投资计划实施情况，督促地方解决有关问题，确保项目建设取得实效，为推动北京非首都功能疏解打好基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634685015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下拨中央冬春临时生活困难救助资金51.98亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月30日电 （记者李依环）近日，财政部、应急管理部安排下拨2021―2022年度中央冬春临时生活困难救助资金51.98亿元，用于支持和帮助受灾地区统筹做好受灾群众今冬明春期间基本生活保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分省份冬春救助任务较重的实际，应急管理部、财政部提前印发通知，组织指导各地认真开展调查摸底，精准统计上报救助需求，扎实有序做好冬春救助工作，确保资金尽早发放到受灾群众手中，保障受灾群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，财政部、应急管理部此前已累计向河南、山西、陕西、甘肃4省下达中央救灾资金42.09亿元，用于支持和帮助地方做好防汛救灾和因灾倒损民房恢复重建等工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634677992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：“十四五”时期两化深度融合面临新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 李雁争）工业和信息化部今天上午召开《“十四五”信息化和工业化深度融合发展规划》新闻发布会。工业和信息化部信息技术发展司司长谢少锋在发布会上表示，两化深度融合作为经济高质量发展的核心引擎，在“十四五”时期既面临新技术发展带来的新机遇，又面临国内外环境变化带来的新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢少锋从三个方面介绍了当前的形势。一是新一代信息技术加速向制造业融合。当前，互联网、大数据、人工智能、区块链等新技术快速发展，并不断渗透到经济社会的方方面面，数据的赋能作用持续显现，正在引发系统性、群体性的技术突破和产业变革，促进传统制造业转型升级，催生了一系列融合发展的新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式、新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新冠疫情倒逼数字化转型按下快进键。随着新冠疫情不稳定性不确定性增强，两化深度融合成为广大企业应对供应链中断、生产成本提高等问题的必然选择，远程办公、智能生产、在线服务等新模式新业态加速普及，疫情在一定程度上激发了数字化服务的潜力，加速了两化深度融合的发展进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是制造业高质量发展需求迫切。当前我国制造业仍面临低端供给过剩、高端供给不足、创新能力不适应高质量发展要求等诸多挑战，亟需深化新一代信息技术与制造业全要素、全产业链、全价值链融合发展，充分发挥我国制造大国与网络大国的优势，形成叠加效应、聚合效应、倍增效应，推进产业基础高级化、产业链现代化，形成新的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部关于印发《支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕 省域范例的实施方案》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634681544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财预〔2021〕168号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江省人民政府：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》，财政部研究制定了《支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例的实施方案》。现予印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例的实施方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例的实施方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》，更好发挥财政职能作用，支持浙江省探索创新打造财政推动共同富裕省域范例，制定本实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、支持浙江省探索有利于推动共同富裕的财政管理体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加快推进省以下财政事权和支出责任划分改革。支持浙江省合理配置和清晰划分各级政府财政事权和支出责任，增强省级调控职能，适度强化省级在统筹协调跨区域事务方面的职责，优化支持区域均衡发展的财政体制政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）探索完善省与市县收入划分体制。支持浙江省贯彻分税制原则，根据税费属性合理划分收入，保护和调动市县发展积极性，夯实共同富裕的经济基础。提升省级财政统筹资源能力，更好发挥省级财政的均衡作用，强化财政体制“扩中”、“提低”的政策功能。探索建立省以下财政收支均衡度评估机制，逐步提高财政初次分配均衡度，为实现基本公共服务均等化奠定坚实财力基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）进一步完善省以下转移支付制度。推进浙江省明晰各类转移支付功能定位，优化转移支付体系和结构，更好发挥一般性转移支付均衡区域间基本财力配置，共同财政事权转移支付保障基本公共服务落实，专项转移支付引导下级干事创业的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）支持深化收入分配制度改革。浙江省有关部门按国家统一部署做好税制改革措施落实。鼓励浙江省设立慈善信托，完善慈善褒奖制度，引导社会参与公益慈善事业。支持浙江省率先建立集体经营性建设用地入市增值收益分配机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、支持浙江省探索率先实现基本公共服务均等化的有效路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）鼓励浙江省在实现基本公共服务均等化方面先行先试。探索建立目标明确、步骤清晰、水平合理、保障到位的基本公共服务均等化保障政策框架，逐步健全基本公共服务保障标准体系，完善与经济发展阶段和财力水平相适应的基本公共服务保障标准确定机制和动态调整机制，推进基本公共服务更加普惠均等可及，保障标准和服务水平稳步提高，率先实现省域内基本公共服务均等化，为推进实现全国范围内的基本公共服务均等化提供浙江样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）上下联动加快构建“钱随人走”制度体系。中央财政研究完善中央对地方转移支付中常住人口折算比例，结合中央财力逐步增加中央财政农业转移人口市民化奖励资金规模，加大对吸纳外来人口较多地区的稳定财力支持。鼓励浙江省探索构建体系化、集成化的“钱随人走”制度体系，完善以人为核心的基本公共服务领域转移支付制度，逐步改革与人口流动关系密切的相关转移支付分配办法，促进转移支付资金分配与人口流动紧密挂钩，提升基本公共服务领域转移支付分配的合理性和精准度。加强央地协同，逐步健全上下贯通、有效衔接、层层联动的农业转移人口市民化长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）进一步完善全生命周期公共服务财政保障机制。促进教育公共服务体系均等化，推动浙江省义务教育优质均衡发展。提高城乡居民基本养老保险制度吸引力，加大地方财政缴费补助，激励个人多缴费长缴费。支持浙江省按国家统一部署开展长期护理保险制度试点。健全多层次、城乡统筹的社会保障托底政策体系，推进分层分类精准救助。推进城乡公共文化服务体系一体建设，支持大运河国家文化公园浙江区段建设，鼓励浙江省扩大公共体育场馆免费或低收费开放财政补助范围，支持浙江省扩大博物馆、纪念馆免费开放财政补助范围，丰富全域高品质现代文化供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、支持浙江省探索践行绿水青山就是金山银山理念的财政政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）引导加大生态保护补偿资金投入力度。中央财政结合财力状况，逐步增加重点生态功能区转移支付规模，加大对生态功能重要性突出地区和生态保护红线覆盖比例较高地区的支持力度。引导浙江省加大生态保护补偿资金投入力度，因地制宜出台生态保护补偿引导性政策和激励约束措施，将生态功能重要地区全面纳入省级对下生态保护补偿相关转移支付范围，建立健全差异化生态保护补偿机制，调动省以下各级地方政府生态保护积极性，增强绿色发展的内生动力。鼓励浙江省依法稳步推进不同渠道生态保护补偿资金统筹使用，一体化推进生态保护补偿工作，提高生态保护整体效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）优化流域横向生态补偿机制。建立健全横向生态保护补偿机制，促进生态保护和修复。鼓励浙江省探索更多横向生态保护补偿方式，通过对口协作、产业转移、人才培训、共建园区、购买生态产品和服务等方式，实现受益地区与生态保护地区良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）创新碳达峰、碳中和财政综合支持政策。指导浙江省财政部门研究实施碳达峰、碳中和财政奖惩政策，将能耗强度、碳排放强度指标完成度和财政资金奖惩挂钩。围绕能源等重点领域，支持浙江省实施一揽子财政政策，力争为实现碳达峰、碳中和目标提供坚实支撑。鼓励浙江省进一步探索生态产品价值实现机制试点。支持浙江省开展全域幸福河湖建设改革试点，鼓励浙江省按规定统筹资金支持试点项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、支持浙江省探索形成助推经济高质量发展的财政政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）支持科技创新。建立稳定的财政科技投入支持机制，支持浙江省打造“互联网+”、生命健康、新材料三大科创高地。着力打通基础研究、应用基础研究和产业应用全链条，推动关键核心技术、卡脖子技术攻关，支持科研院所加快高质量发展，提高自主创新能力。支持浙江省打造高质量发展的高等教育体系，充分发挥浙江省民营经济发达的优势，鼓励社会力量参与举办“小而精”的高水平特色高校，探索用新机制举办新型研究型大学和高水平应用型大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）支持塑造产业竞争新优势。支持宁波舟山港建设世界一流强港、打造国际航运物流枢纽。支持浙江省义新欧（中欧班列）提质扩容专项激励试点，推动开放型经济高质量发展。发挥国家中小企业发展基金作用，通过市场化方式支持符合条件的中小企业。支持打造特色产业集聚区，推动浙江省民营经济高质量发展。鼓励制造业领域相关政府投资基金积极参与投资浙江省符合条件的重大产业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）深入实施山海协作工程。支持浙江省海洋强省建设，为全国和其他省份海洋经济高质量发展提供示范和借鉴。按照“资金跟着项目走”的原则，充分考虑浙江省重大项目、重大战略、财力水平、债务风险等因素，对新增债务限额给予积极支持，推动浙江省高质量发展，扩大有效投资补短板，加快重大项目和重大民生工程建设。支持浙江省完善系统化全域推进海绵城市建设工作方案，高品质提升城市人居环境。通过革命老区转移支付等渠道，促进浙西南革命老区振兴发展。支持浙江省建立涉农资金统筹整合长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、支持浙江省探索建立现代预算管理制度先行示范&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）进一步深化预算管理制度改革。支持浙江省运用零基预算理念编制预算，合理确定支出预算规模。鼓励浙江省在预算支出标准体系建设方面先行先试，运用科学合理的实际执行情况制定或调整标准，提高预算管理的科学化、标准化水平。支持浙江省加强资产管理，推进新增资产配置与资产存量挂钩，探索将长期低效运转和闲置资产调剂共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）不断加大预算公开力度。支持浙江省在项目预算公开方面开展试点，推动项目预算安排、使用情况等项目信息向社会公开，建立民生项目信息公示制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）进一步加强财政资源统筹完善集中财力办大事财政政策体系。支持浙江省完善集中财力办大事政策体系，做实、做细中期财政规划，完善以项目库为基础的跨年度预算平衡机制，将项目全生命周期内的各年支出纳入中期财政规划。建立完善资金“全覆盖”、项目“全梳理”、结果“全运用”、来源“全统筹”的预算管理模式，建设形成由“目标、指标、审核、评价”组成的全过程管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）推进预算与绩效的深度融合。深化部门整体预算绩效改革，深入推进部门单位行政绩效与预算绩效有机融合。建立集中财力办大事财政政策期中评估机制，加强财政政策全面绩效审查。将绩效管理理念和方法深度融入预算管理流程，实施重大政策、重大项目全生命周期绩效管理，完善重大政策、重大政府投资项目事前论证评估机制。建立重大项目绩效目标实质性审核机制，健全绩效评价和激励约束机制，将绩效管理成果作为预算安排的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）推进财政数字化建设。突出制度重塑，强化数字财政顶层设计，加快建设预算管理一体化系统，实现与相关部门数据的联通与共享，提升服务社会能力，通过应用信息技术和信息系统推进财政治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全共同推进探索创新的工作机制。建立上下联动、高效协同的落实机制，财政部会同浙江省财政厅进一步细化制定具体工作方案，实行“清单式、项目化”工作推进机制，按年度列出目标清单和工作清单，以项目化方式推进工作落实，加强对工作落实情况的跟踪评估。财政部加强政策扶持，优先将相关改革试点、探索示范任务赋予浙江省，加强宏观指导和监督检查。浙江省聚焦重点、聚集资源、聚合力量，率先在体制机制上取得突破，形成一批推动共同富裕的标志性成果，为全国地方财政事业高质量发展提供浙江路径。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634681544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：继续坚持“外防输入、内防反弹”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫生健康委疾控局二级巡视员崔钢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;11月30日讯(记者 段思琦)11月30日，国务院联防联控机制就进一步做好新冠病毒疫苗接种有关情况举行发布会。国家卫生健康委疾控局二级巡视员崔钢表示，近期我国暴发多起本土聚集性疫情，均是境外疫情经口岸城市输入，暴露出一些口岸城市疫情防控还存在短板弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为织密扎牢外防输入防线，按照国务院联防联控机制部署要求，要继续坚持“外防输入、内防反弹”总体策略，进一步强化疫情防控措施。重点是从工作机制、监测预警、“人”防、“物”防四个方面加强工作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善口岸城市疫情防控机制。各口岸城市要统筹协调市政府对机场地区疫情防控管理职能，明确市政府相关部门、机场集团、相关辖区政府、口岸查验单位、民航及航空运输企业的职责，在本地联防联控机制框架下，建立多部门或有关单位单位参与的口岸防控专班，并由当地政府负责同志牵头，统筹各方力量做好疫情防控工作。比如，可以学习借鉴上海市建立空港管理委员会的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全疫情监测预警体系。要密切跟踪相关国家和地区疫情走势，整合入境人员、入境物品、重点场所环境监测数据，加强分析预警。对来自疫情严重国家和地区的人员和物品，要及时按规定采取加密核酸检测、限制入境流量、航班熔断等措施。根据疫情输入风险，适当扩大重点区域和人员核酸筛查范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严格入境人员和口岸高风险人员管理。严格实行入境人员从口岸入境、身份核实、检验检疫、核酸检测、转运分流、隔离观察到居家健康监测等全流程闭环管理。针对口岸直接接触入境人员、进口冷链食品和进口货物的高风险从业人员，严格落实个人防护、闭环管理、核酸检测和健康监测等防控要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强冷链各环节防控。进口冷链食品入境量较大的口岸城市，要发挥政府主导作用，建设集中监管仓，对进口冷链食品入库统一消杀、统一检测。相关企业要落实主体责任，做好进口冷链食品入境、仓储、生产、加工、运输、销售等各环节疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李安宁)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634683751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行研究院发布《2022年经济金融展望报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月30日，中国银行研究院在北京发布《2022年经济金融展望报告》（以下简称《报告》），回顾了2021年全球和中国经济金融运行以及全球银行业运行情况，展望了2022年经济金融形势以及全球银行业发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于全球经济金融形势，《报告》认为，2021年，全球经济在波动中复苏，受疫情反复的影响，全年经济增速呈“W型”走势。全球工业生产和商品贸易稳步修复，已高于疫情前水平。发达经济体复苏态势好于新兴经济体。展望2022年，全球经济增速将逐渐回落至常态，供应链瓶颈加剧通胀压力，全球“滞胀”风险加大。主要经济体财政支持力度减弱，货币政策收紧，全球流动性面临拐点，金融市场存在波动风险。《报告》还分别对全球通胀上涨原因及前景、美联储货币政策转向及美元流动性冲击、美元LIBOR替代改革倒计时及其潜在风险、数字化与低碳时代全球治理面临的挑战与应对等四大热点问题进行了专题分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中国经济金融形势，《报告》认为，2021年，受出口超预期增长、新动能不断增强和上年低基数等因素影响，中国经济稳定回升，全年呈前高后低走势。预计2021年全年GDP增长8.1%左右，两年平均增长5.2%左右。展望2022年，全球经济增长放缓，疫情阴霾挥之不去，供应链修复之路漫漫，加之国际政经格局加速演变，中国经济面临的外部环境依然复杂多变。从国内来看，疫情对经济运行的影响还将存在，投资增长面临的掣肘因素较多，消费恢复依然面临诸多困难。同时，经济结构加速转变，新动能加快培育，中国经济迈向高质量发展的大方向不会改变。预计2022年全年GDP增长5%左右。宏观政策要加大跨周期调节和多政策协调配合，重点关注中小企业经营状况变化、潜在通胀压力以及房地产市场变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于全球银行业发展形势，《报告》认为，2021年，各国经济走向复苏，全球银行业规模稳定增长，盈利能力较快恢复。中国银行业向好态势更加明显，支持实体经济力度不断增强。展望2022年，伴随着全球疫情防控政策稳步退出，银行业经营情况将面临一定调整。就中国银行业而言，规模增长、盈利状况走向常态化，资产质量稳定，风险抵补能力较强。后疫情时期，全球监管政策将发生调整，银行业亟需打造增长引擎，保证经营稳定向好，碳金融、普惠金融、养老金融或将成为重要创新点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634675789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部拨付51.98亿元中央自然灾害救灾资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站11月30日消息，近日，财政部、应急部拨付中央自然灾害救灾资金51.98亿元，支持地方做好受灾群众冬春临时生活困难救助工作。财政部要求所拨付资金纳入直达机制，地方要做好资金管理发放等工作，提高资金使用效益，确保资金及时发放到受灾群众手中。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211130/c634676521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>