<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 04:15:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：千方百计解决口罩不足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：努力创造条件 尽快实现全面复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：积极调整税管措施 助受疫情影响企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：招聘活动转到线上 希望大家找到工作后再出门</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：扩大中小微企业稳岗返还政策的受益面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367267.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：企业多生产防护物资由政府兜底收购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367249.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委司长：生活必须品的保供不存在问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：并不要求所有地方一律复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：口罩等防御物资的需求是突发性需求 建议不要囤积口罩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：企业复工要为职工配发口罩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部司长：与疫情相关的企业部分招聘活动暂时性推迟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办：将严格制止以简单粗暴的方式限制企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：分批有序推动错峰返程返岗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委：分批有序推动错峰返程返岗。重要国计民生领域要立即复工复产，重大项目要及时返岗、尽早开工，其他不具备条件的企业可暂不开工，疫情高发地区和非紧迫岗位可适当延期返程。企业要配备消毒液、体温枪等物资，为职工配发口罩等防护用品。(中国网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部办公厅发文要求组织做好商贸企业复工营业工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于做好新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作的有关决策部署，2月5日，商务部办公厅印发了《商务部办公厅关于组织做好商贸企业复工营业工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求各地商务主管部门在当地党委、政府统一领导和部署下，做好商贸企业疫情防控工作的同时，组织符合条件的商贸企业复工营业，保障市场供应。既要发挥大型商业企业保供的骨干作用，也要发挥便利店、社区菜店等中小商贸企业经营灵活、贴近消费者的优势，充分满足居民生活必需品需求，为打赢疫情防控阻击战作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：重要国计民生领域要立即复工复产 疫情高发地区和非紧迫岗位可适当延期返程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道(记者李琳)：国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制11日上午在北京举行新闻发布会，国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮表示，重要国计民生领域要立即复工复产，重大项目要及时返岗、尽早开工，其他不具备条件的企业可暂不开工，疫情高发地区和非紧迫岗位可适当延期返程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前，全国除湖北外的各省(区、市)正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资、能源、粮食、交通物流等重点领域企业均已陆续开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮说，不同的地区要根据疫情的情况合理确定有序的复工和复产，并不是要求所有的地方一概都要复工复产。具备条件的，在加强防护的前提下来复工复产；不具备条件的，必要的医疗领域包括居民的基本生活领域要复工复产。他同时强调，企业要配备消毒液、体温枪等物资，为职工配发口罩等防护用品，切实保障职工的合法权益，未休假的职工工资报酬应该按照有关的政策保障落实，按时发放福利待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局副局长贺青华在发布会上介绍，目前全国除湖北以外的地区疫情总体呈下降趋势，2月10日0-24时，全国湖北以外地区新增确诊病例381例，连续第7日呈下降态势。即便包括湖北武汉在内，全国疫情也总体呈下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型肺炎疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：区分不同地方疫情?有序推动企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月11日电“目前，从全国情况看，除湖北外的各省(区、市)正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资、能源、粮食、交通物流等重点领域企业均已陆续开工。”国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮在今日国新办发布会上介绍，据2月10日全国22个重点省份的最新数据显示，大家关心的口罩企业的复工率已经超过76%，防护服企业的复工率为77%，全国重点监测的粮食生产、加工企业复工率为94.6%，煤矿复产率57.8%，电力、天然气和成品油供应充足，民航、铁路、水运运输网络正常运营。但是，我们也了解到，推动全面复工复产还面临着返工人员不足、有些地方限制开工、口罩等防疫物资严重不足、产业链上下游不配套、交通物流不畅，以及资金压力大等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮指出，下一步，国家发展改革委将会同有关部门，按照实事求是的原则，区分不同地方的疫情状况，切实处理好疫情防控和复工复产的关系，在继续加强疫情科学防控的同时，及时协调解决企业的困难和问题，有序推动企业复工复产，尽早恢复正常生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，分批有序推动错峰返程返岗。重要国计民生领域要立即复工复产，重大项目要及时返岗、尽早开工，其他不具备条件的企业可暂不开工，疫情高发地区和非紧迫岗位可适当延期返程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，全力做好交通运输组织保障。实时监测分析人口流动情况。通过隔座乘车、乘机等手段，采取通风、消毒、体温监测等必要措施，切实降低疫情传播风险。对劳务输入大省和外地人口聚集的地区，加强运输组织，错峰返程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，分级分类提升核酸检测等快速筛查能力。用好用足核酸检测等科技手段，在确保安全的前提下，科学设定接受医学观察和居家隔离人群观察时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，加强重点人群隔离和病例收治。返岗人员要及时报告个人旅程信息和健康状况，由企业、社区分别建立个人健康档案。对于发现有疑似症状的，要就地隔离，及时送诊排查，确诊后立即治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是，指导企业认真落实各项防疫要求。通过错峰上班、弹性工作制、调剂带薪休假等多种方式，降低工作场所人员密度。建立健全日常清洁、消毒、通风、体温监测制度，采用分时错峰隔座就餐或盒饭送餐，并确保食品安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是，加快推进全产业链协调运行。建立重点企业派驻联络员制度，及时协调解决用工、原料、资金不足等问题。制定煤电油气供应保障预案，防止区域性、时段性短缺或价格大幅上涨。将防疫物资、关键原辅料、重要生产设备及零部件、食品等生活必需品等纳入应急运输保障范围，对相关运送车辆不检查、不停车、不收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是，全面抓好安全生产和社会稳定。严格落实各类企业安全生产责任，加强易燃易爆、有毒有害等作业场所监测防护，重点做好防疫物资、仓储物流、运输配送等重点企业重大安全风险隐患排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是，努力提高公共服务保障能力。企业要配备消毒液、体温枪等物资，为职工配发口罩等防护用品。切实保障职工合法权益，未休假期的工资报酬应按照有关政策保障落实，按时发放福利待遇。有关地区可暂时停止实行私家车尾号限行政策。实际上在前两天，北京市的尾号限行政策已经暂停，私家车可以在周一到周五都上路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是，压实企业和属地政府责任。各地要建立健全工作机制，形成工作合力，落实群防群控，把推动复工复产作为当前重要的任务抓紧抓细抓实，严格杜绝“填表抗疫”等形式主义和官僚主义行为，确保复工复产安全有序。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：要求地方对不合适的做法进行了纠正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委社会发展司司长欧晓理表示，在防控期间，很多地方都出台了很严格的限制人员进出措施。比如，有的地方还对企业的复工复产采取了报备制度，有的设置了前置审批条件，甚至还有个别地方出现了拘留提前复工企业负责人的情况。这些做法是不符合加强疫情科学防控、有序做好企业复工复产的中央精神的。此风不可涨。针对前一段时间一些地方出现的问题，我们已经第一时间通过多种方式，要求地方对这些不合适的做法进行了纠正。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有关央企迅速进行扩产和转产 解决防控物资紧缺问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，有关央企迅速进行扩产和转产，解决防控物资紧缺问题。这几天，兵器工业集团北化研究院集团新华公司员工在每日连续工作10小时以上情况下，将防控口罩日生产能力提升至原来2.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中粮生物科技调整产能生产供应医用酒精，24小时生产全力保障供应，下属工厂在接到深圳市需求后，加班赶工生产100吨药用酒精作为消毒液原料。目前，中粮生物科技医用消毒酒精日产能已从700吨/日上调到1000吨/日，后续根据疫情防控需要，可继续切换增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴际华调整产能方向，际华3502公司10万套医用防护服生产任务全面铺开；际华7555公司1000余套外围防控已经交货。其余企业的工艺准备、设备工装也陆续到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日，中国石油所属兰州石化聚丙烯装置停产其他产品，迅速转产无纺布聚丙烯纤维专用料S900，全力保障下游企业生产医用口罩和防护服。2月1日9时，宁夏石化公司聚丙烯装置紧急转产无纺布纤维专用料NX40S，以满足下游加工企业生产医用口罩和防护服的需求。目前，聚丙烯两条生产线正开足马力，预计2月份NX40S全月排产3000吨，经严密检验全部驰援湖北。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海票交所：全额减免湖北法人会员票据服务费</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200211/c617367128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者 张艳芬)2月11日，上海票据交易所发布相关通知表示，为进一步支持湖北抗击新冠肺炎疫情，助力打赢疫情防控阻击战，上海票据交易所决定进一步加大对湖北省法人会员及其所服务企业的票据业务支持力度，全额减免湖北省法人会员2020年2月至12月的各项票据有偿服务费用，包括交易手续费、结算过户费、账户维护费和其他结算费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，上海票据交易所发布相关通知表示，针对受疫情影响延迟复工的地区，对因承兑人延迟复工未获付款的已到期票据，建议持票企业或金融机构暂缓发起对前手的追索，如承兑人复工后仍无法取得票款的，再行发起追索申请。并建议湖北省以外地区的金融机构对湖北省内企业及金融机构作为收款方的票据业务，予以优先办理、优先清算。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200211/c617367128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“输血”解企业“燃眉之急” 全力保障疫情防控物资生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617363539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决把该减的税减到位 该降的费降到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367252.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从财政部发布的数据来看，2019年全国财政的收与支都比较好的落实了中央的部署，尤其是大规模的减税降费，发挥了重要作用。我们一般看某方面工作的全年数字总是希望增长的越多越好，但是看去年全国主要税种收入增幅下降，却体现了更有内涵的好的变化。2020年这些努力还要继续，减税降费要继续，刚性的民生支出要继续，政府过紧日子也要继续。特别是在当前疫情防控当中，要针对疫情的影响，及时研究企业反映的突出问题，坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位，持续发挥减税降费的政策效应。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业复工复产要优先保“三通”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制印发《关于切实加强疫情科学防控 有序做好企业复工复产工作的通知》（以下简称《通知》），这是对习近平总书记关于疫情防控工作重要指示精神的贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一段时间，为支持因疫情导致生产经营遇到困难的企业，各地已经推出了一系列应急举措。2月2日，江苏苏州市政府推出了支持中小企业共渡难关的十条政策意见，随后，北京、上海、山东青岛、河北张家口等地纷纷跟进，出台政策支持因疫情导致生产经营遇到困难的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情仍在演化、各个地区复工复产情况不一的背景下，经济战“疫”才刚刚开始。要打赢这场纾困企业之战，必须实现基础保障、金融支持、产业链条“三通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是打通基础物资、物流保障链，为企业复工复产创造必要的基础支持。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，随着湖北以外地区的疫情开始由最初的输入性病例向当地聚集性病例转变，部分地区对企业复工相对谨慎，小区封闭、公共交通减少、对返程员工加强隔离的要求趋严，这都是当前疫情防控必不可少的。然而, 口罩等防护物资的缺乏、公共交通供给的减少，都成为大规模返工、复工者的心头之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要推动分批有序错峰返程返岗，统筹制定分类分批复工复产方案，疫情防控、能源供应、交通物流、城乡运行、医用物资和食品等生活必需品生产、饲料生产、市场流通销售等涉及重要国计民生的领域，要保障条件立即推动复工复产，重大工程和重点项目员工要及时返岗、尽早开工。这实际上是对复工复产提出了一个先后顺序，也强调了不可能脱离基础设施、交通物流等基本供应保障而强行开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是破解流动性瓶颈，确保资金融通顺畅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　停工停产不停薪，这个方案背后承压的是企业，是无数中小微企业主，特别是一些资金链本就紧张的企业，其面临较大的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，金融机构在此非常时期推出了一系列举措。2月1日，人民银行、银保监会等五部委联合发布《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，细化推出30条措施，覆盖了流动性保障、信贷支持、金融市场稳定、外汇及跨境业务办理等方面。此外， 2月2日，央行罕见地提前宣布超量续做2月3日到期的逆回购，开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金，确保流动性充足供应；3日又宣布下调公开市场操作利率10个基点，让实体经济与金融市场吃下一颗“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急之举已经相继落地，市场各方也显现出了信心。正是在一系列强有力的政策支持下，货币市场、债券市场、股票市场、外汇市场等金融市场如期开市。特别是股票市场，在2月3日A股释放了积压的下跌风险后，从4日起便持续企稳反弹，在以后几个交易日，股票市场企稳回升。同时，人民币汇率仍然呈现有升有贬、双向小幅波动的特征。这些都表明中国金融市场的韧性增强，中国金融市场在逐步走向成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期压力得到疏解后，更多人关注长期纾困。目前的举措大多集中在缓解企业的现金流问题上，对于企业有实际作用，但是停工停产等疫情带来的直接冲击以及长期困扰中小企业的盈利状况不佳问题并未得到根本改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，监管层也有所筹谋。在2月7日举行的国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制新闻发布会上，人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜，财政部副部长余蔚平均予以回应。我国仍是少数处于常态化货币政策的国家，而今年的赤字安排已经考虑了一些不确定因素，因此，疫情防控对经济发展造成的冲击将在可控范围内；而未来银行等金融机构，应继续在政策指引下，努力降低相关地区和企业的信贷成本，将更多的信贷资源向医院、医疗、公共卫生基础设施建设等行业倾斜，为真正有发展潜力、有扩张前景的优质企业提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是打通产业链，要全国一盘棋统筹考虑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持企业复工复产，还必须统筹考虑全产业链格局。实际上，企业复工并非一声令下就能实现的，不少行业的生产与上下游企业密切关联。原材料的供给、基础配件的供应、高效率的物流、相应的市场需求等都必须纳入考量范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要加快推进全产业链协调运行，建立重点企业派驻联络员制度，及时协调解决机器、用工、资金不足等问题，抓好原辅料、重要零部件等稳供保障。要全面抓好安全生产和社会稳定，做好防疫物资、仓储物流、运输配送等重点企业重大安全风险隐患排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情较为严重的湖北地区也是产业集聚区。在接受《金融时报》记者采访时，中国社科院世界经济与政治研究所研究员、平安证券首席经济学家张明表示，疫情将对湖北各地所处的相关产业链形成负面冲击，冲击既可能向产业链上方蔓延，也可能向产业链下方扩展。这也提醒各级政府、相关企业和机构，在鼓励、支持疫情不严重区域复工时，必须统筹规划、合理布局。特别是针对武汉等疫情相对严重地区的核心产业，要更加注重统筹资源，保障产业链通畅，避免已复产复工企业受到进一步影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重要国计民生领域要立即复工复产 不具备条件的企业可暂不开工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11日国务院联防联控机制新闻发布会上，国家发展改革委秘书长丛亮说，重要国计民生领域要立即复工复产，重大项目要及时返岗、尽早开工，其他不具备条件的企业可暂不开工，疫情高发地区和非紧迫岗位可适当延期返程。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：口罩面临比较大缺口 从四方面缓解供需矛盾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者傅苏颖)2月11日，国新办就切实加强疫情科学防控，有序做好企业复工复产工作举行发布会。国家发展改革委社会发展司司长欧晓理在会上表示，现在来看，生活必需品的保供是不存在太大问题。目前的焦点是，随着企业复工复产的推进，对防护物资的需求急剧增长，尤其是对口罩的需求，面临一个比较大的缺口。下一步，要在下面几个方面努力下功夫，缓解供需的矛盾。第一方面，要千方百计促生产。第二方面，要千方百计扩进口。第三方面，要千方百计保重点。最后要要千方百计减浪费。随着复工复产的推进，口罩的产量将逐步增加，紧缺的状况会有所缓解，所以也呼吁大家不要囤积口罩。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管加码金融支持力度 银保齐出手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：监管加码金融支持力度 银保齐出手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅用2天时间，检测设备生产企业卡尤迪生物科技（北京）有限公司就收到了北京银行（601169.SH）主动送上门来的500万元专项贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型冠状病毒肺炎疫情暴发以来，卡尤迪生物快速响应，成功研发出免核酸提取新型冠状病毒核酸检测平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对2003年“SARS”后的又一次重大疫情，金融监管部门主动出击，加码对疫情防控企业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，在全国强化疫情防控重点保障企业资金支持电视电话会议上，央行副行长刘国强介绍，考虑到疫情防控任务紧急，2月份，人民银行按周向银行发放专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融机构拿到企业名单之后，原则上1天，最长2天，要将贷款发放到位。” 刘国强强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，太平洋证券宏观分析师袁野在接受时代周报记者采访时表示，央行目前采取的措施是很有针对性的，“目前央行所采取的措施相对‘克制’，更多的是预期管理，后续是否会出现宽松的转折，应依据2月对疫情的控制情况而定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供最优惠利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日， 中国银保监会下发《关于加强银行业保险业金融服务配合做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作的通知》（下称“银保监《通知》”），对各类银行、保险公司等要求“落实疫情防控要求、保障金融服务顺畅、开辟金融服务绿色通道、强化疫情防控金融支持、做好受困企业金融服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，央行出台《关于发放专项再贷款支持防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情有关事项的通知》（下称“央行《通知》”），提供3000亿元专项再贷款，主要是通过全国性的商业银行以及部分疫情比较严重的省市地方商业银行，向重要医用物品和生活物资的生产、运输和销售的重点企业提供优惠利率的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述银保监《通知》下发后，为满足抗疫企业紧急资金需求，1月28日，渤海银行推出多项服务措施，保障与疫情相关各方的金融需求得到满足，并制定疫情防控期间小微企业服务方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福州科洋医疗设备有限公司、泉州瑞康检验器械有限公司是两家主营检测试剂及相关医疗器械的小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，渤海银行有关人士告诉时代周报记者，疫情暴发后，两家企业在共同配合母公司提供试剂盒等相关防疫物资的同时，当地医疗机构及医院也对企业提出了口罩、消毒液、试剂及其他医疗设备的采购需求，两家小微企业都面临着巨大的资金缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随即，渤海银行福州分行联合渤海银行上海审批中心紧急抽调骨干，克服节假日期间人员不足等困难，启动绿色审批通道，通过视频会议的形式，实行授信调查及风险审批平行作业，以最快速度为两家企业授信3000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主动摸排并提供最大优惠贷款方面，上海农商银行同样快速行动。该行提出：“确保企业贷款利率不高于同期LPR减100个基点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，上海农商行向上海宇昂水性新材料科技股份有限公司（下称“宇昂科技”）发放贷款100万元，利率为1年期LPR下降100BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宇昂科技的主要产品为水溶性聚维酮碘消毒液，被列入上海市首批疫情防控重点物资生产企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主动摸排客户需求时发现这一情况，上海农商行立即启动绿色通道，在企业提出融资需求后第二天，就紧急安排增信100万元，并按照1年期LPR下降100BP的利率水平3.15%执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，上海农商银行有关人士对时代周报记者表示：“后续还将根据企业需求为企业提供无还本续贷等支持方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市金融监管局2月8日还提出，浦发银行（600000.SH）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）（601229.SH）、上海农商银行三家地方法人银行在疫情防控期间，相关贷款利率在参照同期贷款市场报价利率（LPR）的基础上，至少再减25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，上海农商行上述人士告诉时代周报记者：“这个政策刚推出，后续肯定要按这个政策来，我们具体实施的措施已在路上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项再贷款资金落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控刻不容缓，相关企业加班加点生产物资、投入建设，资金需求也要及时得到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上述央行通知发布后，央行提供3000亿元专项再贷款政策稳步落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行要求，专项再贷款资金必须运用于重点企业防控疫情需要的生产经营活动，不得用于重点企业的一般性资金需求，资金封闭使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，北京银行落地首笔专项贷款资金，为卡尤迪生物科技（北京）有限公司发放了500万元专项贷款，利率仅为3.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，北京银行有关负责人在接受时代周报记者采访时介绍：“疫情暴发以来，北京银行第一时间主动联系企业给予资金支持。上述专项再贷款资金的发放，从收集资料到贷款落地仅用2天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，央行召开的电视电话会议，部署专项再贷款支持疫情防控工作。会议明确，重点企业实行名单制管理，金融机构负责审贷和贷后管理，运用专项再贷款资金发放贷款的利率不能超过最近一次公布的一年期贷款市场报价利率（LPR）减100个基点，目前为3.15%。中央财政按企业实际获得的贷款利率贴息50%，确保企业实际融资成本降至1.6%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照企业拿到50%贴息后的贷款利率为1.6%倒推，银行提供的一年期贷款利率为3.2%左右，资产负债利差约为45BP。”2月8日，平安证券固收分析师刘璐对时代周报记者分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘璐表示，再贷款是央行结构性政策的重要抓手，以配合财政定向宽松加码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，作为企业资金的重要来源，银行间债券市场也颇受关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，中国银行间市场交易商协会开通“绿色通道”，与疫情防控有关的企业，债务融资工具注册发行流程大幅提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，央行金融市场司发布《关于疫情防控期间金融机构发行债券有关事宜的通知》，采取多项便利措施，支持金融机构在疫情防控期间发行各类金融债券以及资产支持证券、短期融资券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业在配合货币政策调整，加大信贷支持力度，保险行业在疫情防控上不遗余力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，在国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会上，银保监会副主席周亮表示：“保险公司也是特事特办，快速理赔、特案预赔、扩大责任范围、简化理赔要求、放宽理赔条件、提高理赔效率，有的保险公司对治疗中的重症患者提供了预付赔款或者是垫付医疗费，解除患者的后顾之忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，天安人寿有关人士告诉时代周报记者，该公司推出“天下安”赠险项目，在此疫情防控的关键时期，特向全社会18―65岁高发病人群免费赠送新型冠状病毒肺炎身故及残疾保障20万元，保障期3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200211/c617367427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>