<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2020 04:18:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>刘昆：今年要进一步加大财政扶贫投入力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：稳步提高养老保障水平 确保养老金按时足额发放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：做好雄安新区起步阶段规划建设等财税支持政策措施落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537024.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“撒胡椒面”式投资或不再 新基建可能集中在这些地区和领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：积极帮扶受疫情影响遇困的小微企业、个体工商户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再融资新规落地 沉寂已久的定增市场被激活！18个月定增或全面复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536821.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2万余户主要生产型子企业复工率达到81.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国各级财政已安排疫情防控补助资金901.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2月13日全国重点超市米、面、油等供应保障正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：今年将进一步落实和完善增值税减税等政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，积极财政政策包括减税降费，通过减轻企业、个人负担，促进疫情防控、拉动经济增长。今年将进一步落实和完善增值税减税等政策。同时，围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进出口增长等，继续研究完善相关税收政策。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：要有效防控地方政府隐性债务风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，要有效防控地方政府隐性债务风险，健全常态化监测机制，及时发现和处置潜在风险。用好地方政府专项债券，坚持“资金跟着项目走”，优化投向结构，扩大使用范围，在项目上储备一批、发行一批、建设一批、接续一批，尽快扩大有效投资，形成对经济的有效拉动。坚持市场化法治化原则，督促指导地方做实做细并严格执行化债方案，稳妥化解存量隐性债务，加快地方政府融资平台公司转型，严禁搞虚假化债将风险“甩锅”。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁涛：银行业金融机构为抗击疫情信贷支持超5370亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制于2020年2月15日上午10时举行新闻发布会，请中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局负责人介绍克服困难，做好服务，金融系统全力支持抗击疫情和恢复生产有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席梁涛在发布会上表示，截至2月14日中午12时，银行业金融机构为抗击疫情提供的信贷支持金额超过5370亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发言实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁涛:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，大家上午好。首先代表银保监会向新闻媒体长期以来对银行保险监管工作的支持表示衷心感谢。自疫情发生以来，银保监会系统坚决贯彻习近平总书记的重要指示和批示精神，认真落实党中央、国务院的各项决策部署，统筹做好疫情防控和经济社会发展的金融服务工作，支持企业复工复产，助力打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。我们重点抓了以下几项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强党的领导。银保监会党委和系统各级党组织坚决扛起疫情防控的政治责任，把疫情防控作为当前最重要的工作，不折不扣执行各项政策。要求各级党员领导干部坚守岗位、靠前指挥，以身作则、率先垂范，做到守土有责、守土担责、守土尽责，力戒形式主义和官僚主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持完善政策支持。疫情发生后，银保监会迅速行动，自1月26日起及时出台了多项金融支持政策措施，对银行保险机构支持疫情防控，强化金融服务提出了明确要求。各级派出机构也狠抓落实，单独或者配合地方政府有关部门出台了有力的金融支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提供了差异化的优惠金融信贷支持。推动银行机构通过调整区域融资政策、内部资金转移定价、绩效考核办法等措施，加大受疫情影响严重地区的支持力度。对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及有发展前景但受疫情影响暂时遇到困难的企业，特别是小微企业，不得盲目抽贷、断贷、压贷。对受疫情影响严重的企业到期还款困难的，予以展期或者续贷，通过适当下调贷款利率，增加信用贷款和中长期贷款等方式，支持相关企业复工复产战胜疫情影响。截至2月14日中午12时，银行业金融机构为抗击疫情提供的信贷支持金额超过5370亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是切实发挥保险保障作用。推进各保险机构对感染新冠肺炎或者受疫情影响受损的出险理赔客户简化流程、提高效率，应赔尽赔快赔。积极拓展保险产品责任，降低理赔标准，向抗击疫情一线工作人员赠送保险保障。积极向重点物资企业复工复产提供涵盖安全生产、新冠肺炎感染的风险保障产品。据初步统计，目前已经有35家人身保险公司在不增加保费的情况下，将400余款的意外险和疾病险责任范围，扩展至包含新冠肺炎导致的身故、伤残和重疾的赔付。74家保险公司向抗击疫情的医护人员及家属、疾控人员赠送意外险、定期寿险等多种保险保障，总保额约9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提高金融服务效率和水平。我们积极拓展线上金融服务，推动银行保险机构强化网络银行、手机银行、小程序等电子渠道服务管理和保障，优化和丰富“非接触式服务”渠道和场景。对受疫情影响暂时失去收入来源的客户，灵活调整住房按揭、信用卡等信贷还款安排，合理延后还款时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会系统将继续严格贯彻党中央、国务院决策部署，按照坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的要求，引导金融机构进一步落实相关政策，发挥银行信贷、保险保障的各方合力，以战时思维全力以赴做好金融服务，为疫情防控和经济社会平稳发展、社会和谐稳定作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢大家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>现金也有“隔离”政策 ！银保系统全力支持抗击疫情和恢复生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，银行、保险系统全力出击，出台了一系列政策措施支持抗击疫情。今天上午，国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会，央行副行长范一飞和银保监会副主席梁涛介绍了银保系统全力支持抗击疫情和恢复生产有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金也有“隔离”措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧急调拨40亿元新钞支援武汉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，有公众觉得现金可能会传播病毒，此前新浪金融研究院此前了解到，北京地区的银行早在2月初就采取了收支两条线、回库现金消毒等措施。范一飞此次也通报了银行系统针对现金供应所采取的特殊措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，疫情较重的湖北地区的现金供应采取了特殊措施。春节前央行紧急向武汉调拨新钞40亿元，加大对医院等疫情防控关键单位的现金供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实不仅仅是武汉，为了保证公众使用现金安全卫生，央行确保新钞供应。范一飞透露，今年1月17日以前央行已向全国安排调拨近6000亿元的新钞，提高了银行网点工作人员和办理现金业务群众的安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，疫情期间，回笼的现金也有“隔离”措施。对疫情防控重点地区回笼现金，采取紫外线或者高温等消毒，存放14天以上再投放市场，对于非疫情防控重点地区现金消毒以后，要求存放7天以上再投放市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞介绍，央行要求各商业银行严格落实收支两条线。针对收到的现金，必须经消毒处理后才能投放给客户；而对外付出现金则尽可能以新钞为主，回笼现金时对医院、农贸市场等渠道回笼的现金采取特殊处理并单独封存，消毒后交存人民银行，不得对外支付。同时，央行暂停了现金跨省调拨，以及部分疫情严重地区的省内调拨，尽可能减少人员流动，降低在途感染及传播的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行业为抗击疫情提供信贷支持超5370亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛介绍，疫情期间，银行业提供了差异化的优惠金融信贷支持。银保监会推动银行机构通过调整区域融资政策、内部资金转移定价、绩效考核办法等措施，加大受疫情影响严重地区的支持力度。梁涛表示，截至2月14日中午12时，银行业金融机构为抗击疫情提供的信贷支持金额超过5370亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及有发展前景但受疫情影响暂时遇到困难的企业，特别是小微企业，不得盲目抽贷、断贷、压贷。对受疫情影响严重的企业到期还款困难的，予以展期或者续贷，通过适当下调贷款利率，增加信用贷款和中长期贷款等方式，支持相关企业复工复产战胜疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛同时指出，作为监管部门，对受疫情影响较大、较为严重地区的银行，银保监会将采取实事求是的态度，充分考虑疫情的客观影响，适当提高监管容忍度，对于监管指标达标给予一定的宽限期，或者在监管措施上作出一些灵活的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;战“疫”相关1000万以上支付业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共872笔、金额447.96亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般情况下，春节期间央行大额支付系统停运。今年为了疫情防控需要，人民银行专门开设了大额资金汇划的“绿色通道”，春节及节后周末期间放开小额支付系统业务限额，确保境内外各类大额资金的汇划需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，1月24日至2月14日，大、小额支付系统共处理1000万元以上支付业务39.35万笔，金额77.37万亿。其中，与抗击疫情相关的支付业务872笔、金额447.96亿元。同时，人民币跨境支付系统（CIPS）也开设了跨境支付的“特殊通道”。2月3日后，央行还延长了大额支付系统运行时间，以保障银行间市场交易和人民银行专项再贷款业务的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;74家保险公司赠送保险保障总保额约9万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实发挥保险保障作用，保险业也在积极行动。梁涛表示，银保监会推进各保险机构对感染新冠肺炎或者受疫情影响受损的出险理赔客户简化流程、提高效率，应赔尽赔快赔。积极拓展保险产品责任，降低理赔标准，向抗击疫情一线工作人员赠送保险保障。积极向重点物资企业复工复产提供涵盖安全生产、新冠肺炎感染的风险保障产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据初步统计，目前已经有35家人身保险公司在不增加保费的情况下，将400余款的意外险和疾病险责任范围，扩展至包含新冠肺炎导致的身故、伤残和重疾的赔付。74家保险公司向抗击疫情的医护人员及家属、疾控人员赠送意外险、定期寿险等多种保险保障，总保额约9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，针对部分消费者关心现在某些公司提到的开发专属新冠肺炎的保险保障，梁涛此次也明确，由于缺乏定价数据基础，为防止侵害消费者权益，银保监会禁止保险公司开发此类单一责任产品。目前，相关公司扩展责任后的既有保险产品，扩展责任以后，能够涵盖疫情防控期间新冠肺炎导致的重疾、残疾和身故风险等，消费者可具体查询各保险公司官网公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保机构业务办理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特殊时期有特殊安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在特殊时期，社会公众对在现场办理一些金融业务会有一定的顾虑。梁涛表示，银保监会推动银行保险机构通过创新服务的方式，努力满足社会的金融服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银行保险机构根据疫情防控工作需要，合理安排营业网点及营业时间，对受疫情影响临时停业或者调整营业时间的网点提前向社会公布，主动说明临近正常营业的网点。此外，各银行保险机构也进行了场所的清洁消毒工作，加大对现金柜台、ATM场地以及自助机具的消毒频次，对自助机具及时保障故障维修，确保自助设备安全高效不间断地运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化个人金融业务服务方面，不少银行出台了专门政策对参加疫情防控的医护人员、疾控人员，疫情期间个人贷款、信用卡透支发生逾期的不视为违约，不计入违约客户名单，强化了对疫情防控人员的信用保护。对受疫情影响暂时失去收入来源的客户，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷的还款安排，合理延后还款时间。各保险机构对感染新冠肺炎或者受疫情影响受损的出险理赔客户应赔尽赔快赔，拓展保险责任，将新冠肺炎纳入保险保障范围，并取消等待期、免赔额、给付比例和定点医院的限制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绵绵用力 久久为功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不经一番寒彻骨，怎得梅花扑鼻香。在记者实地走访调研中，既为沈阳制造业发展取得的显著成效感到欣喜，但调研中也发现一系列瓶颈问题尚待沈阳解题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在产业结构方面，沈阳重化工业比重大，传统产业在工业总产值中占比较大，多数产业处于基础性、低附加值阶段；在投资融资方面，投资融资主体单一，资金来源大多是国家财政；在体制机制方面，产学研协同创新尚不到位，科研资源与地区企业有效互动不足；在开放合作方面，吸引外资的质量和水平有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在深入推进东北振兴座谈会上的重要讲话明确提出，要“以培育壮大新动能为重点，激发创新驱动内生动力”。这一重要讲话精神直击制约东北振兴发展的要害，为老工业基地振兴发展指明了方向，也为沈阳制造业转型升级明确了努力方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，沈阳已经行动起来了，正在努力探索高端制造业加速发展的有效办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化顶层设计，明晰产业发展目标路径。坚持规划先行，完善区域总体规划、产业规划、空间规划、控详规划，用规划引导产业发展，科学设计土地留白，为优质重大项目预留空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化系统推进，打造产业生态圈。坚持主导产业牵引、龙头企业拉动，延伸拓展上下游产业链，推动发展要素不断优化、政产学研紧密衔接、创业创新人才高度集聚、公共服务配套到位，着力打造先进装备制造业百亿企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国企改革，全面焕发国有企业生机和活力。2019年，北方重工集团与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000055','&amp;#x65B9;&amp;#x5927;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;方大集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;000055&lt;/a&gt;）司法重整，沈阳机床集团与中国通用技术集团司法重整；远大压缩机与瑞士布克哈德压缩机公司业务重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施创新驱动，加速实现新旧动能转换。紧紧抓住京沈合作的难得契机，全力推进与中关村对接合作，高标准规划建设10平方公里的“一中心、一基地、一园区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，突出精准服务，以问题导向推进企业发展。成立企业服务中心，全面收集梳理企业长期历史遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绵绵用力，久久为功。在谋求突破的持续努力中，能读出这里未来发展的蓬勃生机。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大春耕春种金融支持 加大涉农贷款投放力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会办公厅发布关于进一步做好疫情防控金融服务的通知。通知提出，加大春耕春种金融支持。针对农村地区疫情防控特点，积极通过线上线下多种方式有效满足农村地区基础金融服务需求。加大涉农贷款投放力度，全力保障农副产品生产和春耕备耕农资供应信贷资金需求。鼓励地方银行机构建立农产品应急生产资金需求快速响应机制，支持疫情期间农产品保供稳价。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：对纳税人运输疫情防控重点保障物资取得的收入等免征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537037.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，对纳税人运输疫情防控重点保障物资取得的收入，提供公共交通运输服务、生活服务以及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家移民管理局：全年共查验出入境人员6.7亿人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据今天（15日）上午召开的全国移民管理工作会议消息，2019年，全年共查验出入境人员6.7亿人次，同比上升3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全年，国家移民管理局共破获各类刑事案件3000余起、查处治安案件3.3万起，侦破妨碍国（边）境管理犯罪案件2100余起；查获、遣返“三非”人员同比上升25%、55%，查获在逃人员同比上升76%；缴获枪支、毒品同比上升126%、15.6%，缉私案值同比上升59.9%。同时，移民管理局主动对接国家重点发展战略，出台支持海南、“一带一路”、粤港澳大湾区、上海及自贸区临港新片区建设移民管理政策措施30余项，与上海市政府建立协作机制，向全国复制推广12项支持国家自贸区建设发展政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，移民管理局出台出入境证件“全国通办”新政，全年共签发出入境证件1.34亿本（张、枚），为2021万人次异地办理出入境证件，节省群众和企业费用约374亿元。此外，移民管理局大力推进出入境证件便利化应用，港澳居民、华侨持用出入境证件享受交通运输、金融、通信、教育、医疗等政务服务、基础公共服务、互联网服务3大类35项民生服务便利，惠及800余万港澳居民和海外华侨。共优化实施144小时过境免签政策，96.3万人次外国人享受政策便利。（总台央视记者 武兵）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发文要求做好疫情防控期间农产品产销对接工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从商务部获悉，近期，受新冠肺炎疫情影响，部分地区农产品出现滞销问题。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，做好疫情防控期间产销对接工作，切实保障市场供应和农产品正常销售，畅通农产品“出村进城”渠道，为此，商务部办公厅发布《关于进一步做好疫情防控期间农产品产销对接工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，一是要分析研判，做好农产品滞销风险的预警防范。各地商务主管部门会同农业农村、发展改革、交通运输、卫生防疫等部门对现阶段本地区农产品生产、销售、收储、加工等情况进行全面摸底排查。对于受疫情影响出现滞销苗头的农产品，制定应急方案，落实保障措施，明确工作责任。对于存在滞销风险的农产品，要深入了解生产企业、农民合作社等生产经营现状，提前摸清采收、分拣、包装、运输、销售、商业库存及政府储备等情况，依托大数据等现代信息技术，做好本区域内和跨区域的产销对接，及时提供相关政策引导和服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，要压实属地责任，积极采取措施化解本地区农产品“卖难”问题。各地商务主管部门要坚持属地原则，落实地方主体责任，准确分析产销形势，统筹协调好本地区的市场供应与农产品销售。要坚持精准施策，做好应急保障兜底，千方百计为农民、市民解决实际困难。一是要有效利用区域内农业资源，组织好当地农产品流通，加强主要消费城市与周边产区的对接，确保鲜活农产品能够产得出、运得进、送得到。二是鼓励各地综合采取多种措施，提高收储能力，协调财政等部门，通过补贴、贴息、政府储备等方式支持流通企业在产地和销地增加商业库存，充分发挥冷库等仓储设施的“蓄水池”作用，对滞销农产品上市进行错峰调节。三是要充分发挥市场作用，及时发布应季农产品上市信息，充分利用信息化手段协调组织大型批发市场、连锁超市、电商平台等与农业生产经营主体开展线上精准对接。四是进一步扩大机关、学校、医院和企事业单位集中采购本地区农产品的规模，推广以购代捐等帮扶措施促进销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要聚焦贫困地区，多措并举带动农产品销售。各类农产品流通企业要与贫困地区生产基地、龙头企业、农民合作社加强合作，优先销售贫困地区农产品。农商互联有关省份可根据本地疫情防控需要，中央财政资金在同等条件下，向在疫情防控中承担任务的农产品流通企业和贫困地区倾斜，支持做好货源组织、储备和对接调运，确保蔬菜等重要农产品供应链不断链。大型农产品批发市场和公益性农产品示范市场要发挥调节器和蓄水池作用，采取减免费用、设立专区、便利证明开具程序等方式，承担起本地区保障市场供应和农产品销售的责任。电商企业要通过扶贫频道、专区、直播带货等多种渠道提供流量支持，开通农户入驻绿色通道，拓宽滞销农产品销路；要提供针对性培训课程和服务，加大对疫情严重地区、滞销地区商户的针对性帮扶，减免培训费用，提供运营诊断等服务。物流企业要引导物流资源向滞销地区倾斜，针对滞销产品降低物流配送费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，要加强沟通协调，确保各项政策措施落实到位。各地商务主管部门要在当地党委、政府的统一领导和指挥下，不折不扣地落实好党中央、国务院各项决策部署，把各部门近期出台的各项保障农产品“出村进城”政策措施落到实处。要按照职责分工，加强与发展改革、公安、财政、交通运输、农业农村、卫生健康、市场监管等部门的协调配合，合力推进农产品产销对接相关工作。各地应结合本区域特点，有序组织农产品流通领域各类企业复工，保障农产品生产、储存、物流、批发、零售各环节的正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《同时》要求，要及时报送情况，利用线上对接拓宽农产品销售渠道。各地如出现大范围农产品滞销问题，涉及跨区域调运对接或运输的，要及时上报，商务部将予以积极协调。各级商务主管部门也可通过以下途径发布农产品滞销等情况。手机端用户，可下载“一亩田”等APP或在微信中搜索“一亩田”等小程序，点击“抗击疫情”专栏就直接报送“卖难”、“买难”以及“运输难”相关信息。PC端用户，可登陆“农蔬疏”（http://www.52nong.cn）等网站发布上述信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：今年积极财政政策从“质”和“量”两方面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站16日消息，财政部部长刘昆在《求是》杂志发文称，今年积极的财政政策从“质”和“量”两方面发力，加强逆周期调节、巩固和拓展减税降费成效、保持合理适度财政支出强度是一方面，优化资金配置和结构、提高使用效益是另一方面，而且更可持续。在当前财政收支平衡压力持续增大、加力空间有限的情况下，为确保民生得到有效改善，必须坚持节用裕民，在结构调整中更加突出政策的“提质”要求和“增效”导向，把有限的财政资源用到刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617537016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与疫情赛跑 夯实金融消费权益保护工作势在必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536805.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　武汉肺炎疫情牵动着每一个人的心，疫情就是命令，防控就是责任，在与疫情赛跑的艰难时刻，如何发挥金融对疫情防控工作和实体经济的支持作用，降低金融消费主体风险，已然成为当前我国金融消费权益保护能力水平的试金石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行联合多部委出台《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，这为打赢疫情防控的阻击战、发挥金融在应对紧急突发事件中的应有作用提供了切入口和动员令。疫情是对相关部门压实金融消费者保护主体责任、做好“六稳”工作的一项特殊大考。大考面前，“防疫情，抓经济”需两手抓，两手都要硬，必须将保护金融消费者权益放在首要位置，这不仅是广大金融消费者的现实需要、相关监管部门的应尽职责，更是我国在处里突发事件中完善金融保护制度的必然要求、推进以人民为中心和国家治理体系和治理能力现代化相统一的应有之义。积极做好金融支持疫情防控工作的各项任务，相关部门务必在政治站位和狠抓落实上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以明确的任务和使命凝聚金融部门防控力量。作为金融消费权益保护的根本要求，金融部门各级党委和党员干部必须团结带领广大金融机构从业人员，坚决贯彻落实习总书记重要指示精神和党中央决策部署，坚持全国一盘棋，让党旗在防控疫情斗争第一线高高飘扬。当前正处在疫情防控的关键时期，保证金融服务顺畅、维护金融消费权益的任务空前繁重，扎实做好金融工作必须树立“以人民为中心”的使命意识，牢记人民的金融权益高于一切，将妥善解决疫情期间各种金融消费权益保护的重点问题、突出问题、复杂问题提升到战略高度，各部门要树立“权责统一”的金融理念，做到令行禁止、协调联动、步调一致，不断完善特殊时期的金融权益保护制度，形成金融与实体部门联防联控的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以充分的金融资源推动金融政策防控部署。作为金融消费权益保护的总抓手，金融部门应全力保证现金及其他金融产品基本供给，丰富金融消费者获得应急资金的渠道，支持疫情防控重点保障企业开展生产经营。金融部门要在正确分析当前金融产品市场矛盾的基础上，加快落实对疫情防控重点保障企业的名单制管理，站在全局的高度适当提高政府贷款支持力度，优化服务水平，最大限度减少贷款等金融业务的时间和空间限制，降低企业或个人金融业务成本，提高资金使用效益。同时坚持具体问题具体分析，对较为偏远的疫区金融消费者加大普惠金融资金支持，对未纳入名单的生产保障企业按照急事急办、特事特办原则，通过专项再贷款等方式提供优惠利率，增加信用贷款和中长期贷款，便利防疫物资进口和接受捐赠资金，满足疫情防控需要，做好疫情防控统一部署和金融后勤保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以严格的管控机制维护金融市场平稳运行。作为金融消费权益保护的着力点，金融部门必须维护公平、公正的良好市场环境，畅通消费者投诉咨询渠道，加强应急保障资金和一般金融产品调配的监督管理。金融部门应加强金融资源调配审批和信贷投放程序的监督管理，确保专款专用，保证人民群众和企业日常金融服务畅通，稳定金融消费者对信贷政策的预期，及时发现和纠正社会对金融市场的恐慌情绪，避免不良债务造成的金融市场失灵。对一切可能引发系统性金融风险的不当行为加大惩处力度，严格责任追究，坚决打击在疫情中发国难财的市场行为。打击疫情期间的金融违法行为，就是稳定金融市场；稳定金融市场，就是稳定情绪；稳定情绪，就是稳定人心；稳定人心，就能凝聚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是以灵活的金融教育提高消费者自我保护意识。作为金融消费权益保护的突破口，金融部门须持续引导广大金融消费者和企业自觉听从疫情防控安排，行动起来、组织起来、凝聚起来，发挥金融教育对金融消费权益保护实施机制的联动作用。通过互联网数字平台做好金融消费宣传教育和舆论引导工作，帮助金融消费者第一时间知晓疫情防控期间获取金融服务的渠道和方式，随时掌握金融政策的变化。引导企业和居民线上办理金融业务，减少金融部门公共场所的人员聚集，从生命健康的角度强化金融消费者的自我保护意识，将消费者理性应对此类公共突发事件作为促进“金融知识普及”向“金融能力培养”转变的重要实战环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身处特殊时期，“必须充分认识金融在经济发展和社会生活中的重要地位和作用，切实把维护金融安全作为治国理政的一件大事，扎扎实实把金融工作做好”。金融部门做好博“疫”工作，要站高一层、多想一步，在密切跟踪疫情防控形势、及时掌握金融市场波动的信息基础上，践行“金融为民”的服务理念，全力以赴夯实各项金融消费权益保护工作。“极力之所举，则无不胜也”。坚定信心，同舟共济，科学防治，精准施策，我们完全有能力、有信心把疫情对金融消费者的影响降到最低，与广大金融消费者合力打好疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者/郝悦沛 现就读于中国人民大学经济学院 中国人民大学习近平新时代中国特色社会主义思想研究院青年发展研究中心成员）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全面服务受疫情影响企业复工复产 提高线上金融服务效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯)为推动银行业保险业做好新冠肺炎疫情防控金融服务，更好地支持实体经济发展，银保监会针对近期重点工作事项发布《中国银保监会办公厅关于进一步做好疫情防控金融服务的通知》(下称通知)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，要全面服务受疫情影响企业复工复产。各银行机构要提早谋划、及时掌握企业信息，优化信贷流程，合理延长贷款期限，有效减费降息，支持受影响企业有序高效恢复生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各机构要更积极有效地将企业和个人保护生态环境、履行社会责任、践行社会公德、诚信行为表现等情况纳入信贷审批、产品定价和风险管理流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化信贷流程延长贷款期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，做好金融服务，支持企业复工复产。具体而言，一是全力支持疫情防控企业扩大产能。紧紧围绕疫情防控需求，全力做好治疗药物、疫苗研发等卫生医疗重点领域，以及重要物资生产、运输物流等相关企业的融资支持。用足用好中央政策，专设机制、充分授权、主动对接，降低融资成本，提供优惠利率和优质金融服务，支持企业恢复产能和扩大生产。鼓励保险机构结合自身情况，为身处疫情防控一线的工作人员提供意外、健康、养老、医疗等优惠保险服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面服务受疫情影响企业复工复产。各银行机构要提早谋划、及时掌握企业信息，优化信贷流程，合理延长贷款期限，有效减费降息，支持受影响企业有序高效恢复生产经营。鼓励保险机构通过减费让利、适度延后保费缴纳时间等方式，支持受疫情影响较重企业渡过暂时难关。鼓励银行保险机构积极拓展服务领域，在支付结算、融资规划、产销支持等更多领域，发挥机构自身优势，提供特色产品、专业咨询、财务管理、信息科技支持等增值服务。围绕国家重大战略，精准支持对宏观经济和区域发展具有重要带动作用的项目工程。加大制造业贷款投放力度，加强供应链金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极帮扶遇困小微企业、个体工商户。做好辖内小微企业和个体工商户的服务对接和需求调查，对受疫情影响暂时遇到困难、仍有良好发展前景的小微客户，积极通过调整还款付息安排、适度降低贷款利率、完善展期续贷衔接等措施进行纾困帮扶。加大对普惠金融领域的内部资源倾斜，提高小微企业“首贷率”和信用贷款占比，进一步降低小微企业综合融资成本。加大企业财产保险、安全生产责任保险、出口信用保险等业务拓展力度，为小微企业生产经营提供更多保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大春耕春种金融支持。针对农村地区疫情防控特点，积极通过线上线下多种方式有效满足农村地区基础金融服务需求。加大涉农贷款投放力度，全力保障农副产品生产和春耕备耕农资供应信贷资金需求。鼓励地方银行机构建立农产品应急生产资金需求快速响应机制，支持疫情期间农产品保供稳价。支持保险机构稳步拓展农业保险品种，扩大农业保险覆盖面，稳定农业种养殖户和农民生产经营预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高线上金融服务效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，要加强科技应用，创新金融服务方式。比如，提高线上金融服务效率。各银行保险机构要积极推广线上业务，强化网络银行、手机银行、小程序等电子渠道服务管理和保障，优化丰富“非接触式服务”渠道，提供安全便捷的“在家”金融服务。在有效防控风险的前提下，探索运用视频连线、远程认证等科技手段，探索发展非现场核查、核保、核签等方式，切实做到应贷尽贷快贷、应赔尽赔快赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各银行保险机构要全力配合地方政府做好疫情防控，出现问题的要严肃追责问责。全面强化办公区域和营业场所的卫生防疫，切实做好安全防护、设施清洁消毒、防护物品配备、提示公告发布等工作。以做好防疫管理为前提，合理安排营业网点及时间，做好柜面人员的统筹调配，保障客户服务安全有序开展。强化营业网点疫情防控要求，不得开展聚集性营销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，各机构要更积极有效地将企业和个人保护生态环境、履行社会责任、践行社会公德、诚信行为表现等情况纳入信贷审批、产品定价和风险管理流程。积极投身公益事业，服务公众、回报社会，根据自身实际情况和能力，组织做好向疫情严重地区的捐赠支持。利用海外分支机构资源优势，协助国内有关机构采购紧缺医疗防疫物资，提高跨境支付结算效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部委：支持外贸出口企业复产 加快国际标准与国内标准的转换</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局 、国家药监局、国家知识产权局提出支持复工复产十条政策措施。其中提到，支持外贸出口企业复产，加快国际标准与国内标准的转换，推动出口产品依据标准和国内标准的衔接。对依据国际标准生产，且相关国际标准主要技术指标达到强制性国家标准安全要求的，允许在国内生产销售。鼓励社会团体组织制定相关团体标准，增加企业复工复产所需标准的有效供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行业为抗击疫情 提供信贷支持超5370亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月15日电（记者 李延霞）银保监会副主席梁涛15日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，新冠肺炎疫情发生后，银保监会及时出台了多项金融支持政策措施，截至2月14日中午12时，银行业金融机构为抗击疫情提供的信贷支持金额超过5370亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，银行机构对受疫情影响较大地区、行业、企业提供了差异化、针对性、优惠性的金融服务，根据具体情况通过信贷重组、减免逾期利息等方面给予强力支持。银保监会近期对疫情造成的影响开展了认真研究，将于近期出台一些新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，将加大对受困小微民营企业扶持力度，确保小微企业的整体信贷增长不受疫情冲击，力争今年的普惠型小微企业的贷款综合融资成本在2019年的基础上继续下降。同时更加精准地做好续贷，缓解受困小微企业的流动资金压力。进一步落实风险管理和尽职免责的相关制度，对受疫情影响严重的分支机构推动银行总行适度提高不良贷款容忍度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，将加大对重点领域复工复产的信贷保障和投放，进一步提高企业信用贷款和中长期贷款比重。对于企业在复工复产时可能面临的购买原材料、设备等资金需求合理加大流动资金的贷款支持力度。引导机构发挥绩效考核的指挥棒，考虑以适当方式将支持制造业、小微企业、民营企业等重点领域复工复产的情况纳入考核指标体系，或者合理调整考核权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，将更好地发挥政策性金融的逆周期调节作用，加快信贷投放节奏，合理增加政策性金融机构2020年人民币贷款和发债规模，优化区域信贷结构，聚焦重点领域重大工程，加快对一批重大项目建设的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，将督促银行机构主动对接受疫情影响严重的批发零售、住宿餐饮、文化旅游、运输物流等服务业的金融需求，开发专属的信贷产品，推动服务消费提质扩容，扩大实物商品的消费，提升服务的可扩展性和便利性，加快释放新型消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中央已制定宏大的经济战略香港、澳门和广东形成一个大湾区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　正在德国出席慕尼黑安全会议的国务委员兼外长王毅接受外电访问时，被问到中国有哪些证据表明英国和美国煽动香港的抗议活动，他表示，这样的证据和事实举不胜举、俯拾皆是，任何人看到香港街头情况后都会得出同样的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅举例指，一些西方国家的外交人员，包括一些非政府组织，频繁跟那些街头暴力分子会见，给他们撑腰打气。再比如，一些西方势力不仅不批评那些严重违法犯罪分子，反而指责依法执法的香港警察，企图摧毁香港的法治。还有些国家的议会甚至通过了干涉香港内部事务的法案。这些都是事实，不容抵赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，这些以双重标准干涉香港内部事务的做法实际上并没有得逞。香港形势目前正逐渐恢复稳定，香港的法治也重新走上正轨，一国两制方针将会继续坚定贯彻执行。绝大多数港人都会意识到，一国两制才是香港长期繁荣稳定的最重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅又指，香港是中国的一部分，一国两制已经以《基本法》的方式确定下来。当然要依法行事。现在香港有些年轻人，受到外部蛊惑，竟然举外国国旗，幻想成为某国公民，呼吁外国解救。他们完全背叛了自己的列祖列宗，忘记了中国人的身份认同，令人不齿。这些人根本不能代表香港的绝大多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被问到回归后，有很多努力让香港融入中国，内地亦调动很多资源努力赢取香港民心，但这些做法在香港受到了一些抵制，王毅回应称，这再次证明有外部势力唯恐香港不乱。他们千方百计想搞乱香港，进而影响甚至干扰中国的整体发展。但这是暂时的，在港人努力，在中央政府支持下，香港会很快恢复稳定和法治，中港经济联系也会更紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中央政府已经制定了一个宏大的经济战略，就是香港、澳门和广东形成一个大湾区，大湾区的建设启动，将会成为中国发展的又一重要引擎，不仅将给香港发展注入持久动力，也会带动整个中国经济的发展。英国、美国等很多国家在香港都有重要利益。维护好香港的繁荣、稳定和法治，符合所有各方利益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200216/c617536792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部等三部门：加快养殖业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536471.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市农业农村(农牧)、畜牧兽医、海洋与渔业厅(局、委)，发展改革委，交通运输厅(局、委)，新疆生产建设兵团农业农村局、发展改革委、交通运输局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肉蛋奶和水产品是居民生活必需品。新冠肺炎疫情发生以来，养殖业发展遇到新的困难，饲料供不上、物资运不进、产品销不出、用工回不来等问题普遍存在，如不迅速妥善解决，不仅会影响产业稳定发展，而且很快会影响城乡居民基本生活和新冠肺炎疫情防控大局。各地各部门要坚决贯彻习近平总书记重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，针对养殖业面临的特殊困难，采取特别的支持帮扶措施解决问题堵点，推动养殖业立即复工复产。现将有关事项通知如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加快饲料企业和畜禽屠宰加工企业复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除武汉等疫情严重的城市外，各地都要允许饲料和畜禽屠宰加工企业复工，不得设置审查核准等限制条件。优先保障相关企业的人员防护物资需求和水、电、气等供应。优先安排相关企业用工返程返岗，地方政府统一组织的返岗包车纳入疫情防控应急运输绿色通道政策范围，免收高速公路通行费。建立饲料原料供需调度机制，推动当地粮库与饲料企业紧密对接，增加政策性玉米投放供应，适时调配投放库存稻谷、小麦等替代原料。加快豆粕等上游原料生产企业开工，充分调动相关行业协会力量，促进豆粕等饲料原料产销对接。各地对湖北等疫情严重地区提出的饲料原料采购需求，要采取特别保障措施实施“点对点”支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、确保物资和产品运输畅通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将饲料产品及玉米、豆粕等饲料原料、种畜禽、仔猪禽苗、水产苗种、出栏畜禽、生鲜乳、乳制品、鲜活水产品、冷鲜猪肉、转场蜜蜂等纳入生活必需品应急运输保障范围，切实落实绿色通道政策，除必要的对司机快速体温检测外，确保“三不一优先”，便捷快速通行。尽快打通养殖业所需物资下乡和产品进城进厂的运输通道，不得拦截仔畜、雏禽及种畜禽、饲料原料及产品、畜禽水产品运输车辆。对一些县、乡、村封村封路、一概劝返等不恰当做法，要坚决予以纠正。各地有关部门要公布联系电话，安排专人接听群众来电，及时解决所反映的具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、千方百计推进当前养殖业解困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家禽业要突出解决好养殖缺饲料、禽苗运不出和禽肉禽蛋卖难问题，帮助重点养殖场(户)和饲料企业、屠宰企业建立对接机制，协调金融机构解决家禽养殖企业流动资金贷款，落实活禽交易市场分类管理、不搞一刀切，确保饲料不断供、产品不滞压、资金不断流，必要时地方政府要采取禽肉、禽蛋产品临时收储措施。生猪要合力抓好生产恢复发展，“点对点”协调解决好建筑用工问题，加大建筑材料供应和保障力度，确保各地新建和改扩建生猪养殖项目尽快开工复工、投产达产。奶业要防止出现生鲜乳限收拒收特别是倒奶现象，督促收购生鲜乳的乳品加工企业用好用足产能，严格履行生鲜乳购销合同，敞开收购生鲜乳，支持采取生鲜乳喷粉等应急措施。水产养殖要解决好对虾、罗非鱼、小龙虾等产品压塘严重问题，协调主产区和大中城市构建销售流通对接关系，充分发挥电商等渠道优势，帮助重点水产加工企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、促进畜禽水产品产销衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强畜禽水产品产销调度分析，充分发挥行业协会等作用，建立产销衔接平台，收集发布产销信息，引导及时精准对接，解决产品“卖不出”和“买不到”的问题。重点解决贫困地区特色养殖产品销路问题，组织开展多种形式的产销对接活动，确保贫困群众的养殖产品有销路、卖得出。加强对家禽产品消费的科学宣传和正确引导，促进市场消费恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、把复工复产支持政策落实到企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要组织饲料、养殖、屠宰加工和水产品加工等骨干企业按要求积极申报，纳入疫情防控重点保障企业名单，组织开展银企对接，将国家专项再贷款和贴息政策落实到位，争取享受税收减免等政策。疫情防控期间，对相关企业用电、用水、用气实施阶段性缓缴费用。对因疫情影响导致生产经营困难的企业给予稳岗补贴，实施“五险一金”费用缓缴和阶段性减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要高度重视养殖业当前面临的困难，接到本通知后立即落实政策措施。相关部门要各司其职，强化协作，形成工作合力。省级农业农村部门要会同有关部门建立重点企业特别是龙头企业联系平台，县级农业农村部门要对辖区内所有规模生猪和家禽养殖场、饲料、屠宰加工和水产品加工企业指定联络员，及时掌握生产经营情况，协调解决面临的困难，推动本通知各项支持政策落实落地，确保养殖业基础生产能力不受损失，确保养殖业稳定发展，确保肉蛋奶和水产品有效供给，为打赢新冠肺炎疫情防控的总体战、阻击战作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　&lt;strong&gt;农业农村部办公厅 　 　 国家发展改革委办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　交通运输部办公厅 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 　 2020年2月15日&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200215/c617536471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>