<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 06:55:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新冠肺炎防控方案第八版：解除隔离应使用不同试剂采集2份样本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CMF：要根据相对贫困人口的不同致贫原因 采取精准化的贫困治理措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地加快建设国际消费中心城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377240.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中俄双边贸易高水平发展――投资合作方兴未艾 贸易壁垒持续减少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377160.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓝皮书：2025年中国数字经济增加值规模将超32万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：入境者、密接者解除隔离后第2天和第7天需核酸检测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377114.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”加强与各国战略对接 “十四五”开启合作共建新征程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮第三批中央生态环境保护督察：已问责844人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁能代替中国成为美国的商品供应国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚签订！71件“大事”，湖北四地通办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376305.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮第三批中央生态环保督察：已问责党政领导干部844人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”哪些产业方向值得重点关注？国家发改委回应美在华跨国企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国各地加强小麦管理 确保粮食丰收</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210514/c629376023.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210514/c629376023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：中国通过提高附加值应对人口挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375596.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：继续执行企业、事业单位改制重组有关契税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;财政部发布关于继续执行企业、事业单位改制重组有关契税政策的公告。公告称，企业整体改制，包括非公司制企业改制为有限责任公司或股份有限公司，有限责任公司变更为股份有限公司，股份有限公司变更为有限责任公司，原企业投资主体存续并在改制（变更）后的公司中所持股权（股份）比例超过75%，且改制（变更）后公司承继原企业权利、义务的，对改制（变更）后公司承受原企业土地、房屋权属，免征契税。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部安徽监管局：扎实开展中小企业发展专项资金 （双创升级方向）绩效评价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为切实提高中小企业发展专项资金(双创升级方向)管理水平和使用效益，履行属地监管职责，安徽监管局近日按照财政部要求对安徽省内3个开发园区2019-2020年中小企业发展专项资金(双创升级方向)开展绩效评价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、制定工作方案，及时跟进自评。在财政部工作方案的基础上，安徽监管局制定了此次绩效评价的工作方案，明确组织安排、成果体现、相关工作要求等。同时主动跟进安徽省财政厅、安徽省经济和信息化厅、安徽省科技厅的绩效自评工作，要求其形成绩效自评报告和自评表后及时报送监管局，对资料不符合要求的列出明细清单要求各开发区补充报送，收集评价所需基础资料，包括被评价开发区基本情况、实施方案、实际推进情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加强业务培训，明确职责分工。为确保工作质量，安徽监管局把业务培训作为重要的前期工作来抓。一是组织参评人员集中统一学习财政部工作方案及绩效指标评价标准，把握工作重点，对各项需要重点关注的事项做到每人心中有数。认真研究指标解释和评价标准，统一打分口径，从财政部下发的评价指标的7个维度开展综合分析，坚持同尺度衡量，逐一量化评分。二是提前做好工作分工，明确工作内容，落实责任，促进实地工作的精准高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、组织资料查证，开展绩效评价。对被评价开发区报送的绩效自评材料进行审核，对基础资料进行分类整理、核实分析，要求被评价单位提供自评依据和证明材料。按照财政部方案确定的评价指标、评价标准，对评价对象的绩效情况进行全面的定量、定性分析和综合评价，填写绩效评价评分表，形成相关工作记录，并就初步评价结论与被评价单位沟通意见后形成正式结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、采用多种方式，进行绩效指标分析评价。本次绩效评价采用案卷研究、座谈会、实地调研等多种方式，收集评价指标所需的证据资料。利用比较法，采用前后对比、有无对比等方法进行绩效指标分析。在绩效指标分析时，通过对比项目设定的目标与实际实施情况，评价项目产出和效益的实现程度;利用因素分析法，通过归因分析，寻找影响项目执行效率、效果的内外因素，在此基础上进行相关经验、问题总结，提出相应建议。通过对各项指标进行衡量评判，对比分析各项评价指标的实现程度或未实现原因。安徽监管局赴芜湖经济技术开发区实地调研了在2019-2020年实施期内打造创新创业特色载体既定目标任务落实情况及资金管理使用情况，选取了几家企业实地查看了企业生产经营、财务报表等情况，对其绩效情况进行了综合评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过此次绩效评价，安徽监管局深入了解了安徽省内3家开发区中小企业发展(双创升级方向)取得的经验和做法以及存在的问题，并提出相关建议，为中小企业发展资金(双创升级方向)更好地发挥效益打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院与香港特区政府签署《关于内地与香港特别行政区法院相互认可和协助破产程序的会谈纪要》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）5月14日上午，最高人民法院副院长杨万明和香港特别行政区政府律政司司长郑若骅在深圳签署《关于内地与香港特别行政区法院相互认可和协助破产程序的会谈纪要》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港回归以来，内地与香港先后签署八项民商事司法协助安排，由于破产制度的显著差异，破产领域的司法协助文件长期没有进展。面临跨境破产日益增长的现实需求，最高人民法院和香港特别行政区政府在历经四年充分论证和磋商的基础上签署了上述《会谈纪要》，最高人民法院指定试点地区人民法院和香港法院开展相互认可和协助破产程序司法协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨万明表示，以试点方式开展司法协助迈出了跨境破产协助实质性、跨越性的一步，是两地司法协助模式的首创之举，为两地进一步深化特殊领域司法合作、实现一国之内更紧密、更广泛的合作提供了新思路，再次证明了“一国两制”的制度优势，推进了“一国两制”实践的新发展，丰富了中国特色区际司法协助体系。这必将为打造法治化营商环境、推动粤港澳大湾区建设和“一带一路”建设、推进高水平开放提供更有力的司法服务和保障，有利于香港更好地融入国家发展大局，促进两地经济社会繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑若骅表示，《会谈纪要》作为第九项有关两地民商事司法协助的文件，充分展示了香港基本法第九十五条的重要意义，是在司法领域中丰富完善“一国两制”方针的创新尝试，是坚守“一国”之本、善用“两制”之利的重大成果，充分体现了“一国两制”的制度优势。两地建立跨境破产协助机制，有利于保护债务人资产和债权人利益，有利于破产清算和重整的高效、有序进行，从而进一步提振投资者信心，优化两地营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院有关部门负责人，部分全国人大代表、业界代表以及香港特别行政区政府律政司有关人士参加签署活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳市场主体，既要“放管服”改革，也要企业服务标准化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2018年7月，中央经济工作会议首次提出“六稳”方针；2020年4月，中央又提出“六保”的新任务。而无论是“六保”，还是“六稳”，它们有一个共同的主线和基础就是，稳企业，保企业，稳市场主体，保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从效果来看，是非常明显的。国家统计局发布的数据显示，2020年，我国全年新登记市场主体2502万户，日均新登记企业2.2万户，年末市场主体总数达1.4亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体的蓬勃发展，离不开从国家到地方的一系列“放管服”改革的落地，以及各项税收优惠和帮扶政策的激励。但与此同时，大量新增市场主体和迅速扩大的市场存量主体，也对社会的涉企服务提出了新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，大量新增市场主体由于相关经验不足，在企业工商注册、财务管理、税务筹划等等方面都需要获得优质的企业服务商的专业帮助。而存量市场主体由于企业人力成本、运营成本持续上升，也迫切需要专业化、标准化的各类型服务“管家”，帮助提升效率，降低人力、管理及运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，当前企业服务已渗透到经营管理全部链条，延展涉及多个细分环节，诸如人力资源、财税工法、协同办公等等，企业服务对于多元化、专业化、标注化的需求越来越强烈。但市场之大，仍缺乏真正的企业服务标准化平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，日益增多的企业主体对于专业化、标准化的企业服务的需求，与当前企业服务行业对专业化服务供应不足的矛盾，已成为当前影响企业提质增效和市场活力的一只重要“拦路虎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，不久前公布的“十四五规划纲要”也明确提出，要健全服务质量标准体系，强化标准贯彻执行和推广。并加快制定重点服务领域监管目录、流程和标准，构建高效协同的服务业监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，一些企业服务平台也在作出新的探索。如经过一年多的自我迭代进化，最近全新升级发布的天眼企服，率先在服务商准入、服务流程、服务定价和知识普及方面建立四大标准，在工商注册等9大高频领域推出300余个细分品类的企业服务，满足企业从开创到成熟的全周期发展需求。如此也就在解决企业服务标准化不足的痛点上迈出了重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，推进标准化还只是一个方面。面对鱼龙混杂、专业化程度不一的企业服务市场，企业要真正找到专业的企业服务商往往费时费力。为此，天眼企服还提供了一套用户打分机制，根据用户的实际反馈结果，对商家进行排序。简单说，企业主体可以在平台上“精准”找到自己需要的服务商，不再需要像过去那般“大海捞针”。而全新定价标准，让用户在选用服务前就可明确知晓该项业务的流程、日程和价格。这也在一定程度上化解了企业服务市场低透明度的老毛病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级政府的“放管服”改革是当前优化营商环境的一个重要方面。但是，确保政府管理权限下放后“接得住、管得好”，还必然需要一个专业化、标准化市场服务体系的接力。只有标准化和专业化的企业服务，才能助力企业创新发展。对企业而言，标准化是实施创新驱动战略的‘压舱石’和‘助推器’。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于过去我们的企业服务主要侧重的是对“上”，也即政府监管，在对“下”，也即市场化企业服务方面的发育目前仍明显滞后。但随着放管服改革的推进，市场化企业服务行业正在迎来更大的发展空间。而其首先要要解决的，便是标准化的问题。这方面迫切需要一些行业领头羊企业与平台的主动探索，承担起更大的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从其他国家的经验来看，一个充满活力的市场生态的形成，既离不开一套高效、透明的政务服务体系的支撑，也有赖于一个高度专业化、标准化的市场化企业服务体系的护航。只有两个方面齐头并进，市场活力才能得到最大程度的释放，企业也才能真正“心无旁骛”的聚焦发展和创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：中国产业发展研究院&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IIF：全球首季债务总额下降至289万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，国际金融协会(IIF)表示，全球首季债务总额下降1.7万亿美元至289万亿美元，为于两年半以来首次下降，其中金融类债务占降幅的近一半，而政府负债继续增加。期内，新兴市场债务增加6000亿美元，达到超过86万亿美元的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管全球债务水平下降，但许多地区的经济难以恢复到疫情大流行前的水平，债务比率继续上升。首季全球债务与国内生产总值(GDP)的比例上升1个百分点，略高于360%。但由于全球发债将低于疫情爆发前的水平以及预计的经济复苏，今年债务与GDP之比料略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新兴市场国家中，债务与GDP之比从大流行前的52%升至近60%。协会认为，尽管近期的脆弱性有所缓解，但许多经济体的政府仍感受到持续的封锁和疫苗接种进展缓慢带来的压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：同意在浙江设立国家绿色技术交易中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委发布关于同意在浙江设立国家绿色技术交易中心的复函：原则同意以国家电网浙江省电力有限公司双创中心为主体，设立国家绿色技术交易中心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629375689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国城市人才流动趋势：疫情期间人口流动范围收窄 城市群内流动成主流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，智联招聘与“泽平宏观”课题组联合推出报告《中国城市人才吸引力排名：2021》,展示了2020年最具人才吸引力城市100强。据悉，报告研究的数据样本依托于智联招聘平台的求职者数据，从更微观的角度洞察求职人群的人口流动情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，智联招聘目前拥有约2.3亿个人注册用户，日均活跃用户数(含登录、有求职行为的用户)约630万，其中，求职人才即当年有简历投递行为的用户中约90%为专科及以上学历，远超全国就业人口总体的14.6%(2015年小普查数据)；在求职人才中，约四成为跨城求职者，即现居住城市和简历投向城市不同的流动人才，2020年由于疫情，跨城求职者比2019年减少2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通常情况下，人才求职和跨城求职具有明显的月度波动性，求职高峰一般在春节后的3月。报告称，2020年由于疫情，求职高峰稍微后移，2020年3月求职人数和流动人数占比分别为11.6%、13.4%，2019年分别为11.3%、13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看流动的人才画像可以发现：第一，从性别看，2020年流动人才中男性占57%，明显高于求职总体的53%，男性更有可能跨城求职，2020年流动人才的性别比例更加平衡。第二，从年龄看，异地求职人才更加集中于18-35岁。第三，从学历看，流动人才中57%为本科及以上学历，明显高于求职总体的49%，表明高学历人才更有可能跨城求职，且比去年流动性更强。第四，从工作年限看，流动人才中48%工作5年及以下，高于求职总体的41%，职场新人更有可能跨城求职。第五，从工资水平看，流动人才中42%月收入超6000元，略高于求职总体的40%，收入较高者更有可能跨城求职。第六，从行业看，流动人才中50.3%分布在IT、房地产、制造业，高于求职人才总体的48.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，报告显示城市的人才流动呈现两大特征，一方面，人才聚集性上，中国最具人才吸引力城市100强中，北京近三年来首次位居第一，与杭州、上海、深圳、广州、南京、苏州、成都、宁波、长沙位居前十，2020年应届生和硕士及以上人才更倾向往一二线城市集聚。另一方面，流动趋势上，二线城市人才持续集聚，一线城市人才受政策放宽影响转为净流入，城市群中，人才出现了集聚长三角珠三角、流出京津冀的现象，此外，疫情期间，人口流动范围收窄，城市群内人才流动取代2019年的京沪间人才流动，成为主流，京津互为人才外流第一目标城市；长三角城市对上海的人才分流作用显著，上海人才流入流出前十城市多位于长三角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看对人才吸引力水平领先的前三大城市：北京人才净流入由前三年的持续负值变为2020年的正值，主要是由于北京过往严控人口、疏解产业，直至今年复产复工期间企事业单位招聘与留才力度加大。杭州作为“新一线”城市代表，较前三年而言成为新的人才选择地，主要是由于电商为代表的产业发展迅速且薪酬相对较高，人居环境与人才待遇不断提升。而上海人才持续净流入，主要因为上海的经济体量大、薪酬水平高，且在疫情防控期间率先提出促进在线经济发展。2019年及以前净流入放缓主因上海控制人口及产业转移，净流入放缓趋势在2020年中止，主因上海新经济促进政策初见成效，降低了人才外流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：柯晓霁)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>庞大产业空间待释放！3个目标10大任务 生活垃圾分类和处理能力将提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为统筹推进“十四五”城镇生活垃圾分类和处理设施建设工作，加快建立分类投放、分类收集、分类运输、分类处理的生活垃圾处理系统，国家发展改革委、住房城乡建设部组织编制下发了《“十四五”城镇生活垃圾分类和处理设施发展规划》（下称《规划》），明确了3个具体任务指标和10大任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到2025年底全国城市生活垃圾资源化利用率达到60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，到2025年底，直辖市、省会城市和计划单列市等46个重点城市生活垃圾分类和处理能力进一步提升；地级城市因地制宜基本建成生活垃圾分类和处理系统；京津冀及周边、长三角、粤港澳大湾区、长江经济带、黄河流域、生态文明试验区具备条件的县城基本建成生活垃圾分类和处理系统；鼓励其他地区积极提升垃圾分类和处理设施覆盖水平。支持建制镇加快补齐生活垃圾收集、转运、无害化处理设施短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在垃圾资源化利用率方面，到2025年底，全国城市生活垃圾资源化利用率达到60%左右。在垃圾分类收运能力方面，到2025年底，全国生活垃圾分类收 运能力达到70万吨/日左右，基本满足地级及以上城市生活垃圾分 类收集、分类转运、分类处理需求；鼓励有条件的县城推进生活垃 圾分类和处理设施建设。在垃圾焚烧处理能力方面到2025年底，全国城镇生活垃圾焚烧处理能力达到80万吨/日左右，城市生活垃圾焚烧处理能力占比65%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快建立完善的生活垃圾分类运输系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提到，在全国地级及以上城市和具备条件县城加快建立完善的生活垃圾分类运输系统，有效衔接分类投放端和分类处理端。根据区域生活垃圾分类类别要求和相应垃圾产生量，合理确定收运站点、频次、时间和线路，配足标识规范、清晰的分类运输车辆。统筹规划布局中转站点，提高分类收集转运效率，有条件的地区可推行“车载桶装，换桶直运”等密闭、高效的厨余垃圾运输方式。加大对运输环节的监管力度，防止生活垃圾“先分后混”“混装混运”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　E20研究院执行院长薛涛在接受上海证券报记者采访时表示,分类收集、收运、转运体系是垃圾分类保障体系中最重要的环节，完善升级将有利于垃圾分类工作的进一步推动，并给后端分类别处理提供坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步表示，面对城市生活垃圾管理体系持续运行经费保障的问题，以及在垃圾分类管理、计量和收费的前端如何完善，将是“十四五”必须突破的任务。这其中对智慧化装备及管控平台的需求和模式创新，将成为“十四五”的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全可回收物资源化利用设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求，全面梳理可回收物处理设施运营情况，提升既有设施管理水平，严控二次污染，推动可回收物资源化利用产业链向规模化、规范化、专业化转变。推广具有智能识别、自动计量、自动兑付等功能的智能回收设施，实现可回收物智能分类回收。有条件地区可通过技术或经济合作等方式，整合分散小规模可回收物处理项目，按照集中转运、集中加工、集中处理、流向可监管的原则，不断健全可回收物资源化利用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，薛涛表示，60%的利用流程目标是对资源化提出了更高要求，进一步规范的垃圾分类投放制度、完善后的分类收集运输转运体系，多元的末端处理体系等全流程体系建设完善升级，将大力推动生活垃圾资源化利用率的提升。尤其在低值可回收物方面，这是完善资源循环的难点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》提到飞灰处置技术试点示范、炉渣资源化试点示范，这也为生活垃圾焚烧后端问题点明了方向。炉渣是当前资源化相对顺畅的细分领域，鼓励生活垃圾焚烧设施就地或就近建设焚烧炉渣资源化利用设施，推动建材骨料、路基填充等再生利用，减少或避免炉渣进入填埋设施，是再一次明确了炉渣需物尽其用的资源化原则。”薛涛认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序开展厨余垃圾处理设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，按照科学评估、适度超前原则，以集中处理为主，分散处理为辅，稳妥有序推进厨余垃圾处理设施建设。尚未全面开展垃圾分类的地区，可按照“循序渐进，先试点后推广”的原则，采用分散与集中处理相结合的方式，分步实施，逐步扩大厨余垃圾处理能力。鼓励有条件的地区积极推动既有设施向集成化、智能化、自动化、低运行成本的现代化厨余垃圾处理系统方向改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，及时总结推广城市厨余垃圾处理设施运营管理典型经验，推动建立责任明确、多方共赢的长效治理机制。探索建立市场化的建设和运行模式，建立厨余垃圾全链条、整体性处置利用体系。鼓励社会专业公司参与运营，不断提升厨余垃圾处理市场化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛涛预计，“十四五”期间厨余垃圾处理需求2130亿元，但考虑到垃圾分类政策执行水平及推进程度，预计可释放空间330亿元；餐厨垃圾市场逐渐成熟，政策推进稳定，市场持续释放。“十四五”期间总市场空间预计2300亿元，需求已从试点城市转向非试点城市；建筑垃圾治理试点工作进入推广阶段，从35城向全国推开，预计“十四五”期间总市场空间4000亿元，有望释放空间800亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：积极探索完善绿色金融体系 助力生态产品价值实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委5月14日消息，5月12日，国家发改委组织召开《关于建立健全生态产品价值实现机制的意见》（以下简称《意见》）贯彻落实视频会议。会议强调，各地区、各部门要按照党中央、国务院决策部署，结合实际，聚焦建立健全生态产品价值实现机制的重难点问题，扎实有效谋划好、实施好各项任务举措，在生态产品价值核算体系、生态产品市场化经营开发、保护补偿和合理回报、绿色金融助力生态产品价值实现等方面取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要构建行之有效的价值核算办法，形成一套各方认可的共同话语体系，有效解决“度量难”的问题。要在严格保护生态环境的前提下，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，有效解决“交易难”的问题。要推动正向激励和负向惩罚双向发力，让各方真正认识到绿水青山就是金山银山，有效解决“变现难”的问题。要积极探索完善绿色金融体系，为生态产品价值实现提供坚强资金保障，有效解决“抵押难”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各部门、各地方要提高政治站位、加强组织领导，健全统筹协调机制，形成推动生态产品价值实现的整体合力，确保各项工作有力有序有效推进。要发挥基层首创精神，支持具备条件的地区在严格保护生态环境前提下，开展生态产品价值实现机制试点和政策创新试验，及时总结并形成一批可复制、可推广的经验做法。要加强生态产品价值实现机制改革创新研究，广泛开展国际交流合作。要强化督促落实，及时协调解决遇到的重难点问题，研究制定有关配套政策制度、标准规范，因地制宜制定具体实施细则。要加大宣传，营造推进生态产品价值实现的良好舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前四个月 全国新设立外商投资企业同比增长50.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网5月14日讯（记者 周宇宁）商务部昨天发布了2021年1-4月我国利用外资的有关情况，其中，全国新设立外商投资企业数量和我国东部、中部、西部地区实际使用外资情况，同比都有大幅度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰介绍，今年前四个月，全国新设立外商投资企业14533家，同比增长50.2%，较2019年同期增长11.5%；实际使用外资金额3970.7亿元人民币，同比增长38.6%（折合590.4亿美元，同比增长42.8%；不含银行、证券、保险领域，下同），较2019年同期增长30.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额3129.4亿元人民币，同比增长46.8%。高技术产业增长29.1%，其中高技术服务业增长34%，高技术制造业增长15.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和地区、东盟、欧盟实际投资同比分别增长62.8%、65.2%、9.2%（含通过自由港投资数据）。从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长39.1%、37.5%和30.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629377416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续加大产业就业和科技帮扶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月8日，省扶贫开发和脱贫工作领导小组印发《关于全面梳理脱贫村产业就业和科技帮扶底数 持续巩固拓展脱贫攻坚成果的实施方案》。根据实施方案，河北省决定对全省62个脱贫县和7746个脱贫村产业就业和科技帮扶情况进行全面摸底。本次全面摸底工作在今年6月底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案提出，充分利用河北省扶贫开发信息平台和相关部门数据信息系统，通过数据核实与信息补充相结合的方式，逐一摸清脱贫村产业就业和科技帮扶的现状。通过数据信息比较分析，查找存在的差距和薄弱环节。逐村逐项采取针对性措施，持续加大产业就业和科技帮扶力度，不断拓宽脱贫群众增收渠道，增强脱贫地区发展能力，建立健全巩固拓展脱贫攻坚成果长效机制，为全面推进乡村振兴奠定更加坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摸清产业现状，大力发展特色主导产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据实施方案，产业现状重点摸底种养业、林果业、乡村旅游业、电商、光伏、家庭手工业和其他类型特色产业及带动情况、收益情况；经营主体类型及带动情况；创业致富带头人及带动增收情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析研判方面，县级层面要通过对村级产业现状数据和信息分析比较，兜清产业不明显、规模小、带动能力差、收益低以及村集体经济薄弱、可持续性差、经营主体带动方式单一、创业致富带头人带动能力弱的脱贫村，以及没有形成特色产业或特色不明显的乡镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施方案提出，大力发展特色主导产业，因地制宜加快发展带动增收作用明显的优势特色产业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化产业培育。以脱贫县为单位，编制乡村特色产业发展规划，持续打造1―2个特色鲜明、优势聚集、产业融合、竞争力强的农业特色主导产业，实现“一乡一业、一村一品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化利益联结。持续推广“政府+科技+金融+公司+合作社+脱贫户”的“六位一体”股份合作制产业帮扶模式和行唐县金丰公社土地托管模式，不断完善产业发展共享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化要素保障。不断增加衔接资金产业投入比例；强化脱贫人口小额信贷风险防范；探索资源变资产、资产变资金、资金变资本、农民变股东的市场化新路径；深化“政银企户保”金融扶贫模式，落实农业政策性保险，开展自然灾害、价格质量、特色保险保费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化产销帮扶。建立完善产销衔接机制，加强市场信息服务，有效应对因灾情疫情等导致的交通管控和地区封锁，防止发生区域性、系统性积压滞销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化风险防范。将产业帮扶项目纳入县级项目库管理，进一步完善项目前期谋划、中期实施、后期监管、整改提升闭环式管理机制，有效防止因产业项目谋划不精准、施工质量不高、运营管理不善导致项目难以兑现利益分配问题。加大产业带动主体日常性监管力度，定期走访，随时掌握经营状况，防止出现带动和履约能力风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摸清就业现状，促进脱贫劳动力稳定就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业现状重点摸底劳动力总数、普通劳动力人数、技能劳动力人数、弱劳动力或半劳动力人数、无劳动能力人数以及因上学、参军等退出劳动力市场人数；省外务工、省内县外务工、县内务工人数等；公益岗位数量；脱贫劳动力实现就业比例；享受就业帮扶政策比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析研判方面，县级层面要通过对村级就业现状数据和信息分析比较，兜清就业比例低、享受就业帮扶政策比例低的村，以及就业人数与去年同期差距大的乡镇、村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省坚持分类指导，一户一案、一人一策，促进脱贫劳动力稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好就业组织保障。建立就业帮扶工作台账，精准掌握每个劳动力的务工地点、务工时间、务工需求等。利用“三网合一”就业服务平台，及时发布就业信息，对有意愿尚未外出或外出后返乡人员加强就业帮扶。鼓励面向脱贫劳动力开展职业技能培训和创新创业培训。深化京津冀劳务协作，做好劳务输出组织和服务。各地建立农民工工资支付监控预警平台，及时化解欠薪风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续加强产业就业联动。促进就地就近就业，鼓励开发区、返乡创业园支持创业带动就业，鼓励中小企业吸纳劳动力就业。实施以工代赈、投工投劳建设乡村振兴项目，优先安排脱贫人口就业，并提高劳务报酬发放比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持乡村公益性岗位规模总体稳定。加大各类岗位统筹使用力度，优先安置符合条件的脱贫人口特别是其中的弱劳动力或半劳动力，动态调整安置对象条件。健全公益岗位按需设岗、以岗聘任、在岗领补、有序退岗的管理机制，规范人员聘用、公开公示等工作，防止泛福利化。深化农村集体产权制度改革，推动村集体经济做大做强，发挥好经营性资产作用，做好扶贫车间和村级光伏电站日常管理和运营维护，确保公益岗补贴资金来源可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大脱贫户家庭学生的就业帮扶力度。稳定发展生态护林员队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摸清科技帮扶现状，大力推广先进适用技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技帮扶现状重点摸底农业创新驿站建设数量、推广新技术新成果情况；科技特派员、产业发展指导员进村入户情况；科技培训服务及带动增收情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析研判方面，县级层面要梳理科技帮扶数据信息，全面掌握农业创新驿站工作情况，兜清推广新技术新成果数量少、科技培训人次少、带动农户差的乡镇、村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施方案提出，确保每个县至少建成一个以上农业创新驿站。大力推广先进适用技术，增强农产品的科技含量和附加值，促进产业帮扶项目提质增效，带动增加农民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强县级政府与科研院校合作力度。开展农业创新驿站创建提升行动，弘扬李保国精神，引导科技人员扎根农村、服务农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大高素质农民和农村实用人才培养。实施百万农民科技大培训工程，开展大众创业、万众创新，发挥“土专家”的作用，培育新型职业农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进“产学研用企”深度融合。支持省内高校、职业院校综合利用教育培训资源，灵活设置专业，创新人才培养模式，为乡村振兴培养专业化人才，开展乡村振兴课题研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推行科技特派员制度。将产业发展指导员转为乡村振兴指导员，鼓励科技特派员到乡村创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全农业科研成果产权制度。持续抓好基层农技推广体系建设，实施一县一业一基地一团队的“四个一”新科技示范工程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629376017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>