<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 12:30:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院常务会议：严禁在就业上歧视曾经新冠病毒核酸检测阳性的康复者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民营企业进出口比重提升 外贸主体活力进一步激发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431596.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022上半年两岸贸易额同比增长9.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年上半年我国外贸进出口实现稳步增长 已连续8个季度同比正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持实体经济力度较大 信贷结构持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：严禁在就业上歧视曾经新冠病毒核酸检测阳性的康复者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：加快释放绿色智能家电消费潜力，在全国开展家电以旧换新和家电下乡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430580.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国货物贸易进出口同比增长9.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：延长7月份增值税留抵退税申请时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640426984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640426984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局：今年上半年脱贫攻坚成果得到巩固拓展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640426147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640426147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员、联盟常务副主席刘志强与贵州省商务厅厅长马雷会见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640424140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640424140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存款有错？住户存款半年新增超10万亿，储蓄倾向高企影响经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640422681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640422681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：将引导政策性开发性银行落实8000亿元信贷规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国外贸进出口同比增长9.4% 下半年有望继续保持稳定增长态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三项机制”助力行政审批与监管有效衔接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640421252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：延长2022年7月份增值税留抵退税申请时间至7月份最后一个工作日</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640427188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局7月13日消息，国家税务总局发布关于延长2022年7月份增值税留抵退税申请时间的公告。公告称，为保障扩大全额退还增值税留抵退税行业范围政策顺利实施，方便纳税人申请办理留抵退税，决定将2022年7月份增值税留抵退税申请时间延长至7月份最后一个工作日。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640427188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：要求多措并举扩消费 确定支持绿色智能家电消费的措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，要求多措并举扩消费，确定支持绿色智能家电消费的措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月进出口重回两位数增长 上半年外贸展现较强韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署7月13日发布数据，今年上半年，我国外贸实现稳步增长，货物贸易进出口总值19.8万亿元，同比增长9.4%。其中，6月当月，进出口同比增长14.3%，增速较5月加快4.8个百分点，重回两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，上半年我国外贸进出口展现出较强的韧性。随着国内生产需求逐步恢复向好，以及企业快速复工达产，下半年进出口还会保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：合理简化基础设施REITs新购入项目申报要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640427191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯7月13日，国家发改委办公厅发布关于做好基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)新购入项目申报推荐有关工作的通知(下称“通知”)，从六个方面提出做好基础设施领域不动产投资信托基金(下称“基础设施REITs”)新购入项目申报推荐等有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，要充分运用新购入项目机制推动基础设施REITs健康发展。鼓励已上市的基础设施REITs通过扩募等方式筹集资金购入优质资产，有利于扩大发起人(原始权益人)融资规模，增强发展能力，降低负债水平；有利于完善市场化法治化机制，推动基础设施REITs健康发展；有利于进一步拓宽基础设施项目资金来源，更好盘活存量资产、扩大有效投资。各地要充分认识建立健全基础设施REITs新购入项目机制的重要意义，高度重视、周密安排，确保新购入项目申报推荐各项工作高效平稳推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知明确要合理简化新购入项目申报要求，完善新购入项目申报推荐程序，以及切实保障新购入项目质量。如新购入项目的不动产评估净值根据项目实际情况合理确定，不再参照首次发行时原则上不低于10亿元的相关要求执行。再比如，新购入项目所在地省级发改委应及时对项目申报材料进行初步审核，对基本符合条件的项目应于五个工作日内正式受理；材料不完整、不齐备的不予受理，并于五个工作日内作出回复等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地要严格落实国办发〔2022〕19号文要求，所有拟发行基础设施REITs的项目均应符合国家重大战略、发展规划、产业政策、投资管理法规等相关要求，保障项目质量，防范市场风险。要主动协调有关部门，在依法合规的前提下，重点围绕土地使用、PPP合同或特许经营协议签订、国有资产转让、相关手续证书办理等，对项目合规性手续完善工作给予积极支持。要与中国证监会当地派出机构、沪深证券交易所加强沟通，及时掌握项目进展，切实加快项目进度，尽可能压缩项目准备周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还指出，要切实加强对新购入项目回收资金的监管督促。引导项目发起人(原始权益人)将回收资金以资本金注入等方式投入基础设施补短板等重点领域新项目建设，确保新项目符合国家重大战略、发展规划、产业政策等要求。对回收资金拟投入的新项目，协调加快前期工作和开工建设进度，尽快形成实物工作量。(记者/杜雨萌)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑何帆)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640427191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可持续发展官（CSO）成新兴岗位 国内企业缘何较少设置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经(记者潘亦纯)近年来，越来越多企业将可持续发展融入生产经营各方面，设置了可持续发展官(CSO)岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，贝壳财经记者注意到，设置CSO岗位在国际上比较常见，如高通公司、宜家等均有设置，但国内企业设置得较少，原因何在？安永大中华区可持续发展主管田苗苗在接受贝壳财经记者采访时表示，主要原因有三点：一是企业任命CSO需要一定的外部环境推动，对于外部环境变化相对更快、面临较为严格的外部审查、ESG风险较大的企业更乐于设置CSO岗位，如金融企业等，可帮助企业尽快适应外部环境变化，降低风险，但对于部分规模较小的企业而言，当前碳足迹和市值不高，缺乏设置岗位的动力；其次，部分企业可持续发展意识欠缺，许多传统企业对可持续发展的认知、重视和资源投入不足，仅停留在宏观政策制定，未制定有效的可持续发展措施，从而未设置CSO岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，国内可持续发展人才短缺，企业可持续发展涉及技术、业务、宣传等诸多工作，一个优秀的CSO需要具备良好的沟通能力、资源整合能力、敢于承担风险和驱动变革的勇气和能力，从而能够聚合足够的行动力和影响力助力企业实现可持续发展，而CSO人才的培养和发掘对于企业而言也是一个难题。”田苗苗分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永最新发布的一份研究阐述了企业CSO如何在组织和技术管理方面彰显价值，该份研究称，首先，CSO要基于企业可持续发展目标，重点关注可持续发展的质量和成效；其次，CSO要推动企业做好新兴技术相关风险的管理工作。整体来说，CSO既需要立足企业实际，也需要洞见未来趋势，从战略层面推动企业平衡短期目标与长期价值，兼顾经济利益与社会效益，同时，对外需要掌握政策监管动态，敏锐识别各种风险；对内则需要调动各种资源，促进将可持续发展融入公司战略、管理变革和企业文化中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析称，预计在我国推进“双碳”战略背景下，未来将有越来越多的企业设置CSO一职或相关职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑徐超校对柳宝庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP持续释放红利 助力多地外贸稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央广网北京7月6日消息据中央广播电视总台中国之声《新闻和报纸摘要》报道，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)自今年1月1日正式生效以来，持续释放红利，助力海南、江苏、重庆等多地外贸稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，海南与RCEP成员国间货物贸易规模快速增长，服务贸易实现成员国全覆盖，双向投资项目纷纷落地，区域一体化和互联互通水平日益提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省商务厅党组成员、副厅长李勰：今年1月至5月，海南省与RCEP成员国货物进出口额为257.9亿元，同比增长44.1%，服务进出口额27.01亿元，服务进出口实现RCEP成员国全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1至5月，海口海关口岸进、出口整体通关时间分别为37.71小时、0.96小时，优于全国平均水平，显著降低辖区企业通关成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海口海关关税处处长林勇：截至6月30日，海口海关共签发RCEP原产地证书93份，签证金额762万美元。海关为企业提供进口享惠和出口原产地签证服务，推动RCEP降税落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1到6月，江苏企业共申领RCEP原产地证书3.47万份，享受关税优惠超2亿元。出口商江苏某食品公司副董事长单艳琴说，今年以来已有120批次脱水蔬菜顺利出口日本，可以享受目的地国的关税优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单艳琴：实行了RCEP以后，我们统计了一下，大概节约了65万元人民币，对企业来说就有了一个稳定的市场，另外RCEP不仅日本有，其他国家也有，我们获得一个机会去拓展其他市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年来，江苏各地各部门纷纷打出“组合拳”。无锡、淮安等地先后出台行动方案，为参与RCEP框架下的经贸活动提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡市商务局副局长蒋波：成立无锡市RCEP服务中心和研究中心，积极引导企业充分利用RCEP关税优惠和原产地累积相关政策，深度参与区域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国(重庆)-老挝经贸合作交流会”5日在重庆举行，根据签署的合作协议，双方在重庆共同出资建设中老香蕉供应链合作平台和老挝石材展示交易中心，为中老产业经济发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：引导REITs新购入项目回收资金用于新项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发展改革委7月13日消息，国家发展改革委办公厅近日印发的《关于做好基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)新购入项目申报推荐有关工作的通知》指出，各地要切实加强对新购入项目回收资金的监管督促。引导项目发起人(原始权益人)将回收资金以资本金注入等方式投入基础设施补短板等重点领域新项目建设，确保新项目符合国家重大战略、发展规划、产业政策等要求。对回收资金拟投入的新项目，协调加快前期工作和开工建设进度，尽快形成实物工作量。对原始权益人未按承诺将回收资金投入到相关项目的，要及时督促加快落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：要求多措并举扩消费，确定支持绿色智能家电消费的措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社7月13日讯，李克强主持召开国务院常务会议，会议指出，要求多措并举扩消费，确定支持绿色智能家电消费的措施。在全国开展家电以旧换新和家电下乡，鼓励有条件地方予以资金和政策支持。实施中要维护全国统一开放大市场，保障公平竞争。支持发展废旧家电回收利用，提升信息网络、电力等基础设施对家电消费的支撑能力。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编｜周乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券中社力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参与评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;0/1000参与评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　* 欢迎您发表有价值的评论，发布广告和不和谐的评论都将会被删除，您的账号将禁止评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热门评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查看更多评论暂无评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640430615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国外贸绘就“微笑曲线”，下半年基数明显抬高如何保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;随着&lt;/span&gt;新冠肺炎疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;得到有效控制，中国外贸在5、6月份迅速扭转了4月份增速下滑的趋势，为全年外贸保稳提质打下坚实的基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，海关总署公布的数据显示，今年上半年中国货物贸易进出口总值19.8万亿元人民币，同比增长9.4%。其中，出口11.14万亿元，增长13.2%；进口8.66万亿元，增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国进出口已经连续8个季度同比正增长，今年上半年在去年同期的高基数基础上，依然保持较高增速。尽管受到疫情、国际地缘政治冲突等因素冲击，但中国外贸依然展现出了较强韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一方面是因为全球经济仍呈现复苏态势，需求稳定；另一方面，国内疫情控制得当，国家稳经济一揽子政策措施落地见效使得国内生产需求逐步恢复向好，外贸市场主体活力有效激发。此外，我国新能源等行业增长势头良好，成为拉动出口增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，下半年我国外贸发展仍面临较多挑战。一方面，欧美等主要经济体衰退风险增加导致外需增长存在较大不确定性；另一方面，下半年外贸基数明显抬高，企业综合成本仍在高位，接订单拓市场仍有难度。此外，新冠病毒变异也给经济社会带来新的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车出口增速高，民营企业外贸地位稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，上半年中国外贸增速符合预期。虽然疫情对长三角、珠三角等外贸重镇造成了一定冲击，但随着防疫措施有效落实，复工达产稳步推动，长三角、珠三角外贸在五、六月份也逐渐回升，保住了全国外贸稳定增长的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，今年上半年，长三角地区三省一市合计进出口7.14万亿元，同比增长9.3%。其中，6月份进出口1.39万亿元，同比增长14.9%，高于同期全国整体增速0.6个百分点，对全国外贸增长的贡献率接近4成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，在国新办新闻发布会上，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍，上半年，中国有进出口实绩的外贸企业数量同比增加5.5%，其中，民营企业数量增加6.9%，达到了42.5万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，支撑中国外贸增长的因素包括：一是全球经济仍呈现复苏态势，国际市场需求保持稳定。二是国内生产需求逐步恢复向好，为进口增长提供有力支撑。三是长三角、珠三角、东北等地迅速克服了疫情影响，外贸进出口增速恢复向好。四是随着国家稳经济一揽子政策措施的落地见效，外贸保稳提质等各项工作加快推进，我国外贸市场主体活力有效激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国际大宗商品价格高位运行也一定程度上拉动进口值的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文公布的数据显示，上半年，我国民营企业进出口9.82万亿元，增长13.6%，较全国整体增速高4.2个百分点，占全国外贸总值的比重较去年同期提升1.9个百分点至49.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，民营企业对中国外贸增长的拉动效益明显，发展势头也好于其他贸易主体。最主要的原因是民营企业经营机制灵活、应变能力强。二季度以来，疫情给我国外贸带来严重冲击，民营企业积极应对，充分地展现其韧性，成为带动中国外贸增长的核心内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，各级政府采取了一系列措施稳定民营企业发展，提供真金白银的支持，帮助民营企业克服当前困难，有效地提高了民营企业的生存率。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，以小家电、汽车为代表的耐用消费品接棒防疫物资，成为拉动我国出口增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，上半年，我国机电产品出口6.33万亿元，增长8.6%，占出口总值近57%。其中，出口电工器材、集成电路、汽车等机电产品分别增长24.8%、16.4%、51.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍告诉在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，随着欧美等国家放松疫情防控政策，原有的防护用品需求有所放缓，但是社交相关产品需求、时尚用品需求、绿色产品需求明显上升，我国外贸企业抓住新机遇，新能源汽车、绿色家电、服装鞋帽等商品出口快速增长，创造了新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海运、大宗商品价格回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中国对前三大贸易伙伴东盟、欧盟、美国分别进出口2.95万亿、2.71万亿和2.47万亿元，分别增长了10.6%、7.5%和11.7%。同期，中国对“一带一路”沿线国家、RCEP贸易伙伴进出口分别增长17.8%和5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，RCEP落地的红利还有待进一步释放。一方面，部分成员国是逐步完成对RCEP的批准，目前RCEP还未对印度尼西亚和菲律宾生效。另一方面，日本经济持续低迷对我国外贸增长也造成了一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，上半年，中国对日本进出口1.14万亿元，同比下降2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍表示，上半年，我国对美国进出口增速高于东盟和欧盟，主要有两方面原因：一是上半年美国市场进口需求旺盛，美国ISM指数连续23个月位于荣枯线上方，中国是美国第二大进口来源国；二是上半年美国高物价导致手持货币贬值，使得美国人更倾向于消费。同时，前5个月在岸人民币兑美元汇率贬值约4%左右，中国出口商品价格更具竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，受全球经济下行等因素影响，近年来处于高位的航运价格有所回落。7月1日，上海出口集装箱综合运价指数为4203.27点,比年初历史最高位的5109.60点回落近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赵萍看来，疫情以来，欧美港口拥堵导致运力短缺等问题是国际海运价格费用上涨最主要原因，随着主要经济体陆续调整防疫策略，取消防疫限制，塞港等问题得到明显改善，全球海运供应链效率逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍预计，海运费用还有一定下行空间，我国企业目前应以签署短期协议为主，随着海运费用预期走低，再签署长期协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，上半年，中国原油、天然气、煤炭等能源产品合计进口1.48万亿元，增长53.1%，占进口总值的17.1%。同期，进口铁矿砂4393.1亿元，减少30.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然上半年国际大宗商品价格整体走高，但由于近期对欧美经济衰退的担忧和对部分金属需求下降，大宗商品价格开始出现下滑。伦敦金属交易所交易的金属指数自2月底以来下跌25.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，由于宏观经济总需求承压，原油等大宗商品价格难以继续上行，其中，有色金属的价格高点已经出现，后期大概率继续下行，而国际油价大概率在下半年承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，大宗商品价格下跌，有助于降低我国工业原材料进口价格，提振相关企业商品进口需求。同时，也有助于缓解部分外贸企业生产成本，提高部分外贸企业的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，李魁文表示，当前新冠肺炎疫情和国际环境更趋严峻复杂，我国外贸发展仍面临一些不稳定不确定因素，保稳提质还面临不少压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，商务部新闻发言人束珏婷表示，商务部将从推动外贸领域保通保畅、加大财税金融支持、帮助企业抓订单拓市场、稳定外贸产业链供应链等方面持续发力，继续支持企业用足用好相关政策措施，帮助广大外贸企业稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍建议，可以从三方面着力推动外贸保稳提质：一是进一步加大政策落实力度，加快稳外贸政策落地见效；二是充分发挥外贸新业态的引领作用；三是发挥好进博会、服贸会等重大贸易促进平台作用，积极举办各种商务洽谈和进出口展览，为外贸企业抢抓国际市场订单创造便利条件。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”培育都市圈路线图：鼓励社保和落户积分互认，城市进入“组团”发展时代</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励都市圈社保和落户积分互认，统筹布局新建大型公共服务设施，促进教育医疗资源共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者李莎 北京报道 7月12日，国家发改委印发《“十四五”新型城镇化实施方案》（下称《实施方案》），“都市圈”一词在文件中多次出现。《实施方案》明确了“十四五”时期都市圈发展的方向和路径，提出到2025年，重点城市都市圈建设取得明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《实施方案》，要编制实施都市圈发展规划及重点领域专项规划，提高都市圈交通运输连通性便利性，引导都市圈产业从中心至外围梯次分布、合理分工、链式配套，推动产业园区和创新基地合作共建。鼓励都市圈社保和落户积分互认，统筹布局新建大型公共服务设施，促进教育医疗资源共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　都市圈的发展，在目前这个阶段颇为关键。这既关乎超大特大城市转变发展方式，统筹兼顾经济、生活、生态、安全等多元需要，又有助于促进大中小城市和小城镇协调发展，形成疏密有致、分工协作、功能完善的城镇化空间格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学区域与城乡发展研究院副院长王磊向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，要促进都市圈中心城市与周边城市同城化发展，需要多方面共同作用，包括深化户籍制度改革、完善基础设施建设、推进优质公共服务向下延伸、强化城市间产业分工协作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进优质公共服务资源共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》明确，要依托超大特大城市及辐射带动能力强的Ⅰ型大城市，以促进中心城市与周边城市（镇）同城化发展为导向，以1小时通勤圈为基本范围，培育发展都市圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口有序流动是都市圈建设的重要一环，消除城乡区域间户籍壁垒，有助于促进人口有序流动、合理分布和社会融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，鼓励都市圈社保和落户积分互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，部分城市已有社保和落户积分互认的相关实践。如2021年7月，南京印发的《南京市积分落户实施办法》明确，通过积分落户南京时，与苏州社保缴纳年限和居住年限互认；2022年4月22日，宁波发布流动人口量化积分管理通知，社保缴纳和居住时间等5个指标为省级共性指标，指标得分全省通用、跨区互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“户籍制度改革只是迈出了破冰的第一步，不能简单理解成放开放宽落户后，人口就会自动通过流动优化分布。”王磊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王磊表示，放开放宽落户限制，可能会增加人口从周边城市向上流动至中心城市的可能性，但目前人口向下流动的可行性不大。因为城市间基础设施建设水平、公共服务质量等差距仍存，教育资源等优质公共服务仍集中在中心城市，拉平这些差距仍需时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通往来顺畅是推进都市圈基础设施一体化的关键一环，《实施方案》要求，提高都市圈交通运输连通性便利性，统筹利用既有线与新线因地制宜发展城际铁路和市域（郊）铁路，有序发展城市轨道交通，构建高速公路环线系统，打通各类未贯通公路和“瓶颈路”，推动市内市外交通有效衔接和轨道交通“四网融合”，有序推进城际道路客运公交化运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市公共服务水平直接影响居民生活便利度和居住品质，2019年2月19日，国家发改委提出培育发展现代化都市圈的指导意见，明确要促进优质公共服务资源共享，鼓励都市圈内开展多层次多模式合作办学办医，支持有条件的中小学和三级医院推进集团化办学办医，开展远程教学医疗和教师、医护人员异地交流，支持中心城市三级医院异地设置分支机构。增加健康、养老、家政等服务多元化供给，推动博物馆、剧院、体育场馆等共建共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，《实施方案》进一步提出，都市圈要统筹布局新建大型公共服务设施，促进教育医疗资源共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学特大城市经济社会发展研究院执行副院长叶堂林向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，公共基础设施和教育医疗等大型公共服务设施的建设以政府投资为主，统筹布局新建大型公共服务设施，需要鼓励跨区投资，实现财政资金跨界，通过体制机制创新，解决共建大型基础公共服务设施背后的成本共担和利益共享问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济发展要转向跨行政区发展，需要一套新的体制机制来提供保障。”叶堂林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进都市圈同城化发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年末我国常住人口城镇化率为64.72%，中国城市和小城镇改革发展中心相关专家解读《实施方案》时表示，我国正处于城镇化快速发展区间的中后期，城镇化发展趋势具有两方面特点，一是城镇化动力依然较强，二是城镇化速度将逐步放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人口集聚度提升有助于降低成本，提高效率。在人口密集现实下，新型城镇化要解决好三大问题，即生产怎么更有效率，生活怎么更有保障，生态怎么更有屏障。”王磊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前城镇化格局下，叶堂林表示，超大特大城市面临 “大城市病”问题，如交通拥堵、人口超载、空气质量恶化、房价居高不下等。超大特大城市人口、产业和功能不平衡，核心区域过密，周边区域过疏，要推动核心区产业、功能等向周边疏解，降低人口密度，进而形成都市圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在超大特大城市发展方面，《实施方案》强调，要统筹兼顾经济、生活、生态、安全等多元需要，转变超大特大城市开发建设方式，积极破解“大城市病”，推动超大特大城市瘦身健体。科学确定城市规模和开发强度，合理控制人口密度。有序疏解中心城区一般性制造业、区域性物流基地、专业市场等功能和设施，以及过度集中的医疗和高等教育等公共服务资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王磊指出，在便捷的交通和通信联系基础上，推动超大特大城市转变发展方式，要求从人口单中心集聚转向城市组团式发展，兼顾效率优势和生活保障、生态屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶堂林认为，发展都市圈，一方面帮助超大、特大城市减负，带动其良性发展；另一方面有助于推动周边地区经济更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要真正带动都市圈周边城市或地区发展，不仅需要完善基础设施和公共服务设施建设，还需要强调都市圈内产业错位布局，强化城市间产业分工协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》亦明确，要引导都市圈产业从中心至外围梯次分布、合理分工、链式配套，推动产业园区和创新基地合作共建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中心城市如何带动周边城市发展，王磊认为其先决条件是中心城市已进入制造业基本饱和、向服务业转型，人均GDP达到一定门槛的后工业化阶段。在此基础上，借助一些平台展开合作，如飞地园区，以及通过联合招商等形式，可以推动周边城市共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，叶堂林认为要有序培育现代化都市圈，推进都市圈同城化发展水平，一是中心城市要与周边城市联合制定都市圈规划；二是期待更多体制机制创新，尤其是在财政资金跨行政区使用方面；三是需要出台更有力度的税收分享机制、GDP分级机制等，提供机制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：李莎 编辑：陈洁）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220713/c640431732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>