<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2021 06:10:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>稳岗留工行动期间累计发放各类资金补贴超过50亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李乐成强调 以钉钉子精神推动营商环境建设取得新成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从农民工数量下降看我国城市化的未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化供给侧结构性改革 重塑经济增长动力机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长王文涛：2020年我国吸收外资在全球占比首次突破10% 将推动商签更多高标准经贸协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行研究局局长王信：评估和应对气候变化相关金融风险 面临较大挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627349855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627349855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会完成2020年全国人大代表建议和全国政协委员提案办理工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627349133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627349133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：将持续抓好补齐监管制度短板工作，构建风险防控长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627348367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627348367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济年后“就地重启” 市场强劲需求驱动企业赶工忙</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管拟发布银行保险恢复和处置计划新规：3000亿总资产以上银行等需制定自救方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保机构出现重大风险怎么办？银保监会拟出台办法为机构在危机情景中提供行动指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627347044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国首个都市圈规划协同工作机制出台，将协同构建‘1+1+N’规划体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627352142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月27日，红星新闻记者从四川省推进成德眉资同城化发展领导小组办公室获悉，为健全成都都市圈、成德眉资4市重大规划谋划、编制、实施全过程衔接协同机制，全国首个都市圈规划协同工作机制——《成都都市圈规划协同工作机制》(以下简称《工作机制》)正式出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《工作机制》将进一步推动成都都市圈和成德眉资4市发展规划、国土空间规划和重大专项规划、区域规划的统一融合，充分发挥省市联动、4市互动作用。其中，明确要求各成员单位应按照领导小组统一部署，各司其职、分工合作，协同构建以都市圈发展规划为统领，国土空间规划为基础，各领域专项规划、重点区域规划为支撑的定位准确、边界清晰、功能互补、统一衔接的成都都市圈‘1+1+N’规划体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，《工作机制》要求规划编制牵头单位在编制成都都市圈发展规划、国土空间规划及各领域专项规划、重点区域规划(以下简称“都市圈系列规划”)时，应加强与国省“十四五”规划和国土空间规划、成渝地区双城经济圈建设规划纲要、成都平原经济区相关规划等上位规划的上下衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成德眉资4市在组织编制本市“十四五”规划、国土空间规划及基础设施、产业发展、公共服务、生态环境、能源、水利等专项规划和毗邻区域区(市)县相关规划(以下简称“4市重大规划”)时，除加强与国家、省级规划以及都市圈系列规划的上下衔接外，还应加强与其他城市相关规划的横向衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，省推进成德眉资同城化发展专项合作组将根据工作需要，组织制订本领域都市圈规划建设技术指引。都市圈系列规划、4市重大规划在前期研究、中期成果初审、正式成果征求意见等阶段要依法依规共享基础资料和阶段性成果，并充分征求和吸纳各方意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《工作机制》还对各项工作的评估和监督提出具体要求。一方面，上述规划在形成方案成果后，相关单位应组织省、市相关部门(单位)、专家学者和公众代表对规划进行联合审查和衔接，规划印发实施后要按程序向社会公开和共享规划成果。另一方面，上诉规划一经批准，原则上不得随意调整、违规变更，确需调整的，需按程序调整。同时要建立跟踪分析、评估总结和经验推广机制，并定期组织开展规划实施评估和督导工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者邓文博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：全国首个都市圈规划协同工作机制出台，将协同构建‘1+1+N’规划体系&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627352142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开视频会议部署《国务院关于新时代支持革命老区振兴发展的意见》宣传贯彻落实工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为学习贯彻习近平总书记关于革命老区振兴发展的重要讲话和批示指示精神，部署《国务院关于新时代支持革命老区振兴发展的意见》（以下简称《意见》）贯彻落实工作，2月26日，国家发展改革委组织召开视频会议，国家发展改革委党组成员、副主任丛亮同志出席会议。国家发展改革委副秘书长郭兰峰同志主持会议。相关省（区、市）政府分管副秘书长、发展改革委负责同志、革命老区重点城市负责同志，以及国家发展改革委相关司局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家发展改革委地区振兴司负责同志就《意见》有关情况作了说明，江西省赣州市、福建省三明市、陕西省延安市、河南省信阳市、四川省巴中市、山东省临沂市等6个城市负责同志作了交流发言。丛亮同志就抓好《意见》贯彻落实明确了有关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，党中央、国务院高度重视革命老区振兴发展工作，习近平总书记多次赴革命老区考察，多次就革命老区振兴发展作出重要指示。各地区要从贯彻以人民为中心的发展理念、巩固拓展脱贫攻坚成果、建设社会主义现代化国家、传承弘扬红色文化等方面，充分认识、深刻理解《意见》的重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要从国家发展全局谋划新时代革命老区振兴发展各项工作，要结合新形势谋划新定位，发挥各地区比较优势，找准赣闽粤、陕甘宁、大别山、左右江、川陕以及湘赣边、湘鄂渝黔、海陆丰、琼崖、沂蒙、太行、浙西南等革命老区在社会主义现代化建设新征程中的目标定位。要适应新发展阶段解决新问题，提高对高质量发展的适应能力。要贯彻新发展理念明确新任务，把创新作为第一动力、协调作为内生特点、绿色作为普遍形态、开放作为必由之路、共享作为根本目的，落实支持革命老区振兴发展的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各省区市要强化协同配合，扎实做好《意见》宣传贯彻落实各项工作。一要加强宣传贯彻，明确责任分工。各地要将革命老区振兴发展列入本地区重点工作，尽快研究出台本地区贯彻落实意见，落实《意见》重点任务分工，让老区人民共享改革发展成果。二要完善支持政策，强化组织实施。要将《意见》明确的重点任务、重点项目、重大政策分类纳入“十四五”规划，加快制定“十四五”时期支持革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果、基础设施建设、生态环境保护修复、红色旅游等重点领域实施方案，建立健全新时代支持革命老区振兴发展的“1+N+X”政策体系。三要加强统筹协调，凝聚振兴合力。要加强对《意见》的宣传宣讲和政策解读，营造全社会支持参与革命老区振兴发展的浓厚氛围，推动形成纵横协同、上下联动的革命老区振兴发展工作格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保本理财占比创新低 年内或全部清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　随着银行理财发行量的减少，保本理财占比也一路走低。融360大数据研究院监测数据显示，1月披露收益类型的人民币理财产品中，保本理财产品共209只，环比减少43.97%。保 本 类 理 财 产 品 的 占 比 为4.39%，较上月下跌1.04个百分点，保本理财数量与占比均创历史新低。在分析人士看来，今年是资管新规收官之年，保本理财或全部清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■本报记者 吉雪娇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理财市场：权益类产品收益领跑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据普益标准统计，本周（2月22日-2月28日）, 西南地区共60款银行理财产品在售，平均预期收益率为3.73%。其中，有37款产品获得普益标准星级评定，平均预期收益率为3.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者关注的低门槛（10万元以下）理财产品中，西南地区有32款获得普益标准星级评定，平均预期收益率为3.86%。其中三星产品19款，平均预期收益率为3.78%；四星产品12款，平均预期收益率3.92%；五星产品1款，平均预期收益率为4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月以来，银行理财收益整体走低。上周 （2 月 15 日-2 月 21日），共新发了659款银行理财产品（包括封闭式净值型、开放式净值型、非净值型产品），产品发行量环比减少6款。其中，共新发了292款封闭式预期收益型产品，整体预期收益率为3.76%，环比上涨0.07个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不同银行来看，国有银行的预期收益率最低，为3.53%，环比上涨0.09个百分点，城商行的预期收益水平最高，达3.85%，环比不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品类型方面，新发的封闭式预期收益型多为固收类，共有210款，环比减少14款，其次为混合类产品，共有55款，环比增加22款，权益类产品最少，仅有6款。在收益表现上，权益类产品以3.98%的预期收益位列第一，固收类产品的预期收益次之，为3.76%，环比不变，混合类产品的预期收益最低，为3.75%，环比上涨0.29个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从预期收益与投资期限的关系来看，62个月的产品预期收益水平最高，为3.79%，环比上涨0.09个百分点，3个月以下产品的预期收益水平最低，为3.72%，环比下跌0.02个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;低门槛理财：“破4”产品数量减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，本周面向西南地区销售的低门槛银行理财产品中，成都农商银行发行的天府理财之“增富”理财产品（ZFG21024-新客户专享）预期最高收益率居前，为4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后是中国民生银行发行的非凡资产管理四个月增利第481期定制款(新喜)理财产品、非凡资产管理四个月增利第481期定制款(薪悦)理财产品，预期最高收益率均为4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，四川银行发行的锦上添花第222期人民币理财产品、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601963','&amp;#x91CD;&amp;#x5E86;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601963/"&gt;重庆银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601963/"&gt;601963&lt;/a&gt;）发行的长江鑫利2021年第18期(拥军优抚专享) 产品、重庆农村商业银行发行的江渝财富“天添金”2021年第303期公募封闭式理财产品、华夏银行发行的增盈2602号A款产品、浙江民泰商业银行发行的益民理财·“盈鑫”理财计划649号、中国邮政储蓄银行发行的邮银财富·尊享2021年第7期人民币理财、广发银行发行的“薪满益足”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）客户专属鑫福鑫享理财产品第九十一期，预期最高收益率在3.8%-3.98%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述10款收益较高的银行理财产品中，有5款投资门槛为1万元，为资金有限的投资者提供了选择空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资期限来看，投资期限在100天以内的为3款，分别为天府理 财 之 “ 增 富 ” 理 财 产 品（ZFG21024-新客户专享）、长江鑫利2021年第18期(拥军优抚专享)产品、江渝财富“天添金”2021年第303期公募封闭式理财产品；此外，没有产品投资期限在300天以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中高门槛理财：最高预期收益率4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，本周面向西南地区销售的5款中高门槛银行理财产品中，最高预期收益率为4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，中等门槛（10万元至50万元 （不含）） 的理财产品中，西南地区有2款获得普益标准星级评定，平均预期收益率为3.67%。其中三星产品2款，平均预期收益率为3.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，本周广发银行发行的“薪满益足”(私行专属)200463期产品、中国建设银行发行的“乾元-鑫鑫向荣”2021年第040期人民币理财产品(渝荟)预期收益率较高，分别为3.8%、3.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高门槛（50万元及以上）的理财产品中，西南地区有3款获得普益标准星级评定，平均预期收益率为3.9%。其中三星产品2款，平均预期收益率为3.85%；四星产品1款，平均预期收益率为4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如投资资金在此范围内，本周中国民生银行发行的非凡资产管理四个月增利第481期高净值01款(私享新客)理财产品、重庆银行发行的长江鑫利2021年第19期(恭贺新年高净值客户专享)，分别给出了4%、3.95%的预期最高收益率。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公司债发行取消强制评级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 王红 ○编辑 朱绍勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人高莉昨日在例行新闻发布会上表示，证监会近日修订发布了《公司债券发行与交易管理办法》（下称《管理办法》）。此次修订主要包括，落实公开发行公司债券注册制，涉及证券法的适应性修订，监管压实发行人和中介机构责任，以及结合债券市场监管实践进行其他相关修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，《管理办法》明确公开发行公司债券的注册条件、注册程序及相关监管要求。加强对证券交易场所公司债券发行审核及其他公司债券业务监管工作的监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券法将证券服务机构从事证券服务业务由行政许可调整为备案管理，并规定了聘请受托管理人、区域性股权市场管理、公开发行公司债券募集资金用途的变更程序等事项。因此《管理办法》进行相应修订，做好与证券法修订内容的衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《管理办法》强化发行人及其控股股东、实际控制人相关义务，压实主承销商和证券服务机构的责任，严禁逃废债，限制公司债券发行人自融，并增加了有关条款和罚则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，根据债券市场发展需要，持续优化监管工作安排，《管理办法》修订了规章的部分内容，包括调整公司债券交易场所、取消在12个月内完成首期发行的强制性规定、取消公开发行公司债券强制评级的规定，以及强调发行公司债券应当符合地方政府性债务管理的相关规定等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部 我国去年研发经费预计2.4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯 （记者姜慧梓）2月26日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍加快建设创新型国家，全面支撑新发展格局有关情况。科技部部长王志刚回应了舆论关注的有关芯片发展的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新型国家建设取得决定性成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部发布数据显示，2020年我国全社会研发经费预计2.4万亿元左右；科技进步贡献率超过60%；公民具备科学素质的比例超过10%。世界知识产权组织发布的全球创新指数显示，我国排名从2015年第29位跃升至2020年第14位，创新型国家建设取得决定性成就，形成了科技对经济发展、民生改善、国家安全有力支撑的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚表示，半导体产业在信息化时代是重要核心的产业，中国政府一直高度重视。同时，半导体产业是全球化产业，中国政府始终秉持开放发展、合作共赢的原则，充分利用全球资源，持续推进技术创新，共同推动全球集成电路产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国已经是全球规模最大、增速最快的集成电路市场。希望这种全球化的、合作的态势能够一直持续下去。同时，中国也会立足自身，加强自主创新，主要聚焦集成电路、软件、高端芯片、新一代半导体技术等领域的一些关键核心技术和前沿基础研究等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国政府封锁了部分中国企业与美国芯片供应商的业务联系，中美大学之间的一些科学合作也面临审查。对现阶段中美之间的合作出现的问题，王志刚表示，这不是我们愿意看到的，还是希望继续推进半导体领域的国际科技合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7款新冠疫苗进入Ⅲ期临床&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚介绍，动员全国科技系统聚焦临床救治和药物、疫苗研发、检测设备和试剂等方向开展抗疫攻坚。一周内完成病毒基因测序、14天完成核酸检测试剂研发上市。疫苗研发5条技术路线并行推进，7款已经进入Ⅲ期临床，4款获批附条件上市。11种药物或治疗手段进入诊疗方案。参与世界卫生组织10个工作组，与美、欧、亚、非、拉美、加勒比等国家开展科技抗疫交流合作，分享最新成果，提供中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 连接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决扭转“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”不良倾向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布会上，科技部部长王志刚介绍了清理“四唯”的有关情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四唯”指“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”。王志刚介绍，科技部一直坚持以科研人员为中心，构建以信任为前提、激励和约束并重的人才政策体系，坚持分类评价。注重科研人员的能力、质量、实效和贡献，要坚决扭转“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”的不良倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，论文本身是好东西，我们搞科研活动，在研究阶段，有新的发展、新的规律总结的时候，当然要发表论文，把科研成果固化下来并且和同行进行交流。但是如果把它作为唯一的标准，就走向了问题的反面，走向极端了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所以我们这里强调的是‘不唯’，但是我们还是提倡，年轻人刚开始搞科研的时候，能够写论文就是好事，高水平的科学家应该提供高水平的论文，但论文一定是自己科研活动的结晶。”王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策“稳健”基调不会变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　与往年相比，今年受“就地过年”等因素影响，居民提现及金融机构流动性需求有所下降，相比过去而言，流动性投放力度有所降低。年后，流动性开始回流，整体呈现净回笼，但市场利率运行基本稳定。今年货币政策将继续坚持“稳”字当头，“稳健”基调不会发生变化，在确保政策的连续性和稳定性基础上，继续维持流动性合理充裕，确保对实体经济支持力度。整体看，随着经济增速逐步回归正常区间，稳增长压力下降，宏观调控政策将致力于在稳增长和防风险之间建立平衡。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”期间我国基础研究经费增长近一倍 科技创新能力实现新跃升（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办26日召开新闻发布会，科技部相关负责人围绕加快建设创新型国家、全面支撑新发展格局，总结了“十三五”科技创新成就，介绍了“十四五”科技创新工作的一些部署安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部部长王志刚用6个“新”总结了“十三五”期间我国科技创新的发展成就。一是系统推进基础研究和关键核心技术攻关，科技创新能力实现“新跃升”。基础研究占研发投入比重首次超过6%。二是全方位推动科技成果进入经济社会主战场，形成高质量发展“新动能”。高新技术企业突破20万家。三是统筹提升科技人才队伍的规模与质量，形成人才快速发展“新态势”。研发人员全时当量超过480万人年。四是深化重点领域科技体制改革，形成创新创业“新生态”。五是积极融入全球创新网络，科技开放合作迈出主动布局“新步伐”。六是迅速开展新冠肺炎疫情科研应急攻关，为应对全球共同挑战作出中国“新贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向“十四五”，王志刚表示，要充分发挥科技创新的战略支撑作用。一是围绕推动产业链高端化的问题，加快突破一批关键核心技术，强化前沿技术部署。二是围绕支撑实体经济发展，大规模推进科技成果转化应用。三是围绕保障人民生命健康，加强创新药物等研发应用。四是围绕实现碳达峰、碳中和目标，大力推进污染防治等技术攻关和应用推广。五是围绕提高创新体系整体效能，以激发人才活力为重点，启动新一轮科技体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部基础研究司司长叶玉江介绍了我国基础研究的情况。一是学科发展呈现良好态势，取得了一批重大的原创成果。二是基础研究投入大幅提高。“十三五”期间我国的基础研究经费增长近1倍，预计2020年超过1500亿元。三是支持基础研究发展的政策体系不断完善。四是科研基地建设取得重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国科技体制改革有不少进展，开展了“四唯”清理行动，破除科技人才称号与评价结果简单挂钩的做法，为科研人员减负，让他们专心搞科研。王志刚表示，将持续深化改革，坚持改革为了科研人员，坚持改革依靠科研人员，进一步激发人才的创新活力，在“破”的基础上加快构建符合科研规律和人才成长规律的科技人才评价体系等，夯实科技自立自强的人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及“十四五”期间具体改革举措，科技部资源配置与管理司司长解鑫表示，“揭榜挂帅”是“十四五”科技计划项目改革的重中之重。“在疫苗研发项目中，就已经实行了‘揭榜挂帅’的模式，‘榜’就是临床任务批件。拿到批件，分阶段给予支持，调动社会各方面研发力量。”解鑫说，“揭榜挂帅”改革的核心就是要围绕现实紧迫需求来设计研发任务。执行过程中通过“军令状”等改革举措来压实责任，最终用户来考核成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年企业研发费用加计扣除兑现减免税额超过3500亿元，同比增长约25%。一批具有国际竞争力的创新型企业加快发展壮大。科技部战略规划司司长许倞表示，“十四五”期间，要继续支持北京、上海、粤港澳大湾区国际科技创新中心建设；要支持有条件的地区布局建设区域创新中心，并形成区域创新的增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情防控科研攻关方面，科技部社会发展科技司司长吴远彬表示，我国安排了5条技术路线并行开展研究。目前已经有17个疫苗在开展临床试验，其中7个疫苗进入了Ⅲ期临床试验，4个疫苗已经附条件上市，正在对全国重点人群进行接种。在特效药的研发方面，目前已有7个单一品种和1个联合用药获批开展临床试验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年我国全社会研发投入预计达2.4万亿元—— 创新型国家建设取得决定性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回不了中国的外籍高管，影响外资在华“特大级”投资计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627352058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者张锐2月26日，华南美国商会在广州举行《2021年中国营商环境白皮书》及《2021年华南地区经济情况特别报告》新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《2021年华南地区经济情况特别报告》调查显示，大约七成受访企业表示他们将在2021年继续在华进行投资，但这相比2020年有在华进行实际再投资的受访企业数量减少10%。与往年相比，投资额超过2.5亿美元的企业仅4%，而过去五年的平均数值为7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在特大级别(2.5亿美元以上)的计划，他们的投资预算下降了75%，这个级别的项目通常是从无到有，需要2-3年竣工完成。”华南美国商会会长在发布会上表示。他称，出现这一情况的原因很大程度在于审批这些项目的外籍高管没有办法回到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“负面影响可能会在未来2-3年释放出来，但我们相信政府会迅速采取措施。”哈利表示，上一次他们发现类似情况是在2016年，当年对于这个级别的投资项目有一半被叫停。但这一次整体而言，因为超过九成的企业对2021年中国市场持乐观态度，除了特大级别项目外，中小级别的投资计划可能会扩大。“因为这些资金已经到位，他们的审批权限也在国内主管的权限范围内。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据华南美国商会介绍，该会代表了在华南地区投资经营的超过2300家美国及国际企业。2020年4月16日，商务部例行新闻发布会援引华南美国商会疫情影响报告。《华南地区经济情况特别报告》是华南美国商会在2020年9月23日至2020年12月20日进行的企业调查。受访企业中，超过七成在华运营时间超过十年，超过四成在华运营时间超过二十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年12月20日的调查，与2019年的数据相比，受访企业在华外籍雇员显著减少，70%的受访企业外籍雇员人数不足五名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华南地区经济情况特别报告》显示，2020年，绝大部分企业认为在华投资总体回报率仍为正值。同时，大部分企业认为相比全球投资总体回报率，其在华投资总体回报率更高。大部分企业对中国市场的增长仍保持乐观的态度。跟早期2016年到2019年数据相比，企业在中国市场信心显著上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华南美国商会会长哈利表示，没有任何受访企业表示完全撤离中国。同时，中国依然是这些企业的热门投资目的地。近七成受访企业表示将在2021年继续在华进行投资，约一半受访企业认为中国是其全球投资计划中的首位，同比增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，调查结果亦显示仅四成制造业企业首选中国。报告认为，这证实了中国作为生产制造基地的吸引力在逐渐下降。在转移投资方面显示出与往年不同的调查结果，越南依旧是第一热门目的地，但同比下降了8%，而新加坡取代泰国成为第二目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中美贸易纷争的应对调查中，大部分的受访企业表示更愿意扩大中国国内市场，其次是减少与美国的进出口贸易以及开拓除美中以外的国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在关税政策对供应链的影响调查中，受访企业首选是通过在华采购零部件或在华组装调节供应链中断问题，其次是通过寻找美国与中国以外的零部件及装备车间。寻找中国内的零部件及装配车间调节供应链的比例同比上涨一成，而将部分或所有生产线搬离中国的比例则下降约15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，报告指出华南自贸区近年来对投资者的吸引力不断下降，仅约四分之一的企业表示对其感兴趣。而2017年和2018年，对其感兴趣的受访企业占比还维持在五成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈利表示，受访企业显示出对粤港澳大湾区内更多城市感兴趣，例如东莞、珠海等。“尤其是东莞，往年它的排名是比较靠后的，但今年它排在第六位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于华南自贸区吸引力下降方面，受访企业表示这些区域在监管政策方面是比较模糊的，外资对于进入这些区域的投资是否有利好，是否能真的落地是不够清楚的。“我们看到有些自贸区宣布的政策甚至是自相矛盾的。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627352058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补充17项、调整取消10项罪名 两高发布刑法确定罪名补充规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端消息，记者从最高人民法院获悉，《最高人民法院、最高人民检察院关于执行〈中华人民共和国刑法〉确定罪名的补充规定(七)》已于2021年2月22日由最高人民法院审判委员会第1832次会议、2021年2月26日由最高人民检察院第十三届检察委员会第六十三次会议通过，于今天(2月27日)正式公布。该补充规定自2021年3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国刑法修正案(十)》《中华人民共和国刑法修正案(十一)》，结合司法实践反映的情况，最高人民法院、最高人民检察院对《最高人民法院关于执行〈中华人民共和国刑法〉确定罪名的规定》《最高人民检察院关于适用刑法分则规定的犯罪的罪名的意见》作出了补充、修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，补充妨害安全驾驶罪，危险作业罪，妨害药品管理罪，为境外窃取、刺探、收买、非法提供商业秘密罪，负有照护职责人员性侵罪，袭警罪，冒名顶替罪，高空抛物罪，催收非法债务罪，侵害英雄烈士名誉、荣誉罪，组织参与国(境)外赌博罪，非法采集人类遗传资源、走私人类遗传资源材料罪，非法植入基因编辑、克隆胚胎罪，非法猎捕、收购、运输、出售陆生野生动物罪，破坏自然保护地罪，非法引进、释放、丢弃外来入侵物种罪，妨害兴奋剂管理罪等17个罪名。同时，对原10个罪名作了调整或者取消，形成强令、组织他人违章冒险作业罪，生产、销售、提供假药罪，生产、销售、提供劣药罪，欺诈发行证券罪，侮辱国旗、国徽、国歌罪，危害珍贵、濒危野生动物罪，危害国家重点保护植物罪，食品、药品监管渎职罪等罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑辛婧来源：央视新闻客户端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会加强金融机构恢复和处置制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日消息，中国银保监会就《银行保险机构恢复和处置计划实施暂行办法（征求意见稿）》向社会公开征求意见。《办法》明确了恢复和处置计划的概念，规定了恢复计划、处置计划的主要内容以及实施流程。专家认为，《办法》有助于前移风险防控关口、提高风险处置效率，未雨绸缪、防患于未然，维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确恢复和处置计划主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》，恢复计划是指银行保险机构预先制定，并经银保监会及其派出机构认可的应对方案，在重大风险情形发生时，该方案主要通过自身与股东救助等市场化渠道解决资本和流动性短缺，恢复持续经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　处置计划是指银行保险机构预先建议，并经银保监会及其派出机构审定的应对方案，在恢复计划无法有效化解银行保险机构重大风险，或者可能出现引发区域性与系统性风险情形时，通过实施该方案实现有序处置，维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，恢复和处置计划是银行保险机构与银保监会及其派出机构在危机情景中的行动指引，但不排除在危机情景下实施其他恢复和处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》提出，恢复计划主要内容应包括但不限于经营情况、组织架构等基本概况，实施恢复计划的治理架构，关键功能、核心业务、重要实体识别，压力测试，触发机制，恢复措施，沟通策略，恢复计划执行障碍和改进建议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　处置计划建议的主要内容应包括但不限于经营情况、组织架构等基本概况，实施处置计划的治理架构，关键功能、核心业务、重要实体识别，处置资金来源及资金安排，处置计划实施所需的信息和数据，处置计划的实施方案、沟通策略，处置对本地和宏观经济金融的影响，处置实施障碍和改进建议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规定适用范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在适用范围方面，《办法》提出，符合条件的银行保险机构应按要求制定恢复和处置计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是按照并表口径上一年末（境内外）调整后表内外资产（杠杆率分母）达到3000亿元人民币（含等值外币）及以上的商业银行、农村信用合作社等吸收公众存款的金融机构以及金融资产管理公司、金融租赁公司；二是按照并表口径上一年末（境内外）表内总资产达到2000亿元人民币（含等值外币）及以上的保险（控股）集团和保险公司；三是虽不符合上述条件，但基于业务特性、风险状况、外溢影响等因素，经银保监会及其派出机构指定应制定恢复和处置计划的其他银行保险机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中小金融机构如何适用《办法》，银保监会有关部门负责人表示，中小金融机构在适用《办法》时，监管部门会更加注重灵活性、针对性和匹配性，包括考虑分批确定需要制定恢复和处置计划的中小金融机构名单，分步制定恢复计划和处置计划，适当简化恢复和处置计划的具体要素等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护金融消费者权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，我国金融风险总体可控，但影响金融稳定的因素仍然存在。特别是一些规模较大的金融机构，如果经营失败，其风险交叉传染后可能成为金融风险和金融危机的重要诱因。因此，加强我国金融机构恢复与处置制度建设，建立行之有效的恢复和处置计划，有助于前移风险防控关口、提高风险处置效率，未雨绸缪、防患于未然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保护金融消费者权益方面，银保监会有关部门负责人表示，《办法》强调“分工合作”，明确与人民银行、存款保险机构等共享恢复和处置计划，协调各方面对恢复和处置计划的制定和实施提供支持和保障。《办法》强调“自救为本”，明晰风险应对的主体责任和股东责任，有利于将风险意识全面融入公司治理体系，防止过度承担风险的“冒险行为”，防范过度依赖公共救助的“道德风险”，有利于促进金融机构审慎稳健经营，持续提升风险管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，《办法》通过要求各方预先规划恢复和处置措施、预留恢复和处置资源、预估恢复和处置的外部影响，使得恢复和处置更加有序、审慎和有效，将有利于保护金融消费者权益和社会公共利益，维护金融安全和稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>朱向东任北京市政府副秘书长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e9169d12badb9eff" id="1fbc8de0ca8e0ab4766a2c7e4c93fdde" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱向东任北京市政府副秘书长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021-02-2710:05来源：中国经济网综合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查看余下全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多地方人事报道请见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多中央人事任免请见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627351618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>票据利率持续走高贷款融资需求旺盛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　春节过后，票据利率继续较快上行，创出新高，与货币市场利率走势出现背离。分析人士认为，这反映当下实体经济融资需求旺盛，贷款等融资工具利率或面临一定上行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　步入2021年，票据利率出现一轮明显上涨，春节过后，这一势头仍无趋缓迹象。数据显示，2月20日，6个月国股银票转贴现收益率上行至3.83%，超过1月3.74%的高点，并创2018年12月以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为典型货币市场产品，票据的利率水平会受到整体货币市场利率的影响。开年以来，在票据市场利率持续走高的同时，货币市场利率总体也有所上行。比如，代表性的银行间市场存款类机构7天期债券回购利率DR007，今年2月以来在2.3%附近波动，较2020年12月上行约30个基点。另外，纵观往年数据，2019年、2020年春节前期，均出现票据市场利率小幅走高的现象，表明票据利率在年初到春节这段时间存在季节性的上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，上述两点并不足以解释本轮票据利率的大幅度上涨。一方面，过去两个多月，6个月国股银票转贴现收益率累计上行近130个基点，无论是持续时间还是上行幅度，均超过往年春节前后的波动水平。另一方面，春节过后，回购利率纷纷下行，票据利率却继续走高，与其他货币市场利率走势之间出现一定程度的背离，也有违往年春节后票据利率倾向下行的季节性规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本轮票据利率大幅走高，可能更多源于供需力量的影响，背后的深层次影响因素或在于信贷供求矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票据融资是信贷的一部分，纳入人民币贷款统计口径，相应会占用银行的信贷额度。从银行角度看，银行资产负债部门在制定信贷投放计划时，贷款、票据、信用证等产品共用一个总池子。很多时候，银行会通过买卖票据来调节信贷规模，票据转贴现业务在一定程度上发挥着信贷规模调节器的作用。比如，以往当经济下行压力较大时，商业银行往往倾向于用票据来做大信贷规模，从而在配合实施逆周期信贷政策的同时，控制贷款呆坏账风险；反之，银行则倾向于压缩票据融资，为普通贷款投放腾出空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供需角度分析，票据利率大幅上行，说明票据供大于求状态加重，深层次原因可能是经济持续向好，年初贷款需求旺盛，在额度约束之下，银行不得不通过卖出票据来腾挪贷款额度。有三方面现象可作为证据：其一，1月新增人民币信贷高于市场预期，信贷投放结构继续改善，票据融资下降明显；其二，春节后高炉开工率快速回升、出口集装箱运价指数继续走高、汽车消费持续火爆，不少高频数据表明经济保持偏强运行态势；其三，债券融资等企业其他融资活动表现活跃。央行数据显示，2021年1月公司信用类债券发行1.2万亿元，上年同期则为8267.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，近期票据利率持续较快上行，反映实体经济回暖背景下企业融资需求旺盛。进一步分析，随着融资供求矛盾逐渐凸显，贷款等融资工具的利率水平有可能面临一定的上行压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：加强与公检法机关协作配合 有效保护投资者合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会2月26日消息，证监会组织召开刑法修正案（十一）宣传贯彻座谈会，就宣传并严格执行刑法修正案（十一），共同维护资本市场秩序进行座谈交流。会议强调，刑法的贯彻实施有赖于各单位的共同努力，证监会将加强与公检法机关的协作配合，共同做好刑法修正案（十一）的宣传执行工作，共同维护资本市场秩序，有效保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席李超主持会议；全国人大常委会法工委、最高人民法院、最高人民检察院、公安部有关同志，上市公司和证券公司代表，以及证监会系统相关单位、部门负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，本次刑法修改是继证券法修改完成后涉及资本市场立法的又一件大事，是贯彻落实“零容忍”要求、提高违法成本的重要举措，是完善资本市场基础制度的重要内容，是推行注册制改革的重要法治保障。刑法修正案（十一）的出台，体现了党中央、全国人大对资本市场的高度重视，表明了国家“零容忍”打击证券期货犯罪的坚定决心，为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场提供了坚实的法治保障，对于切实提高违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改革、保障资本市场平稳健康发展具有十分深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210227/c627350560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>