<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 Aug 2020 04:29:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>居民资产配置拐点出现 监管层支持权益类产品入市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：规模以上工业企业利润已连续3个月同比增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623227346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623227346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定心丹来啦！货币政策灵活多变 如何把握货币流向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623216747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623216747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会公司治理三年行动方案：开展全面评估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年经济开局暖意浓 7月投资消费复苏再提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214405.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委建言“十四五”规划制定：经济内循环外循环协调发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会健全公司治理行动方案：强化外部市场约束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会健全公司治理行动方案：严格落实绩效考评及薪酬管理规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-东盟经贸部长会议希望促进贸易投资实现经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社河内8月28日电(记者王迪陶军)第19次中国-东盟(10)经贸部长会议27日以视频方式举行，双方表示将携手促进贸易投资以实现经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会后发表的联合声明说，部长们对中国和东盟间的贸易投资在新冠疫情期间仍保持强劲增长表示欢迎，认为这充分体现了双边经贸合作的韧性与巨大潜力。自2009年以来，中国一直是东盟最大的贸易伙伴。中方数据显示，今年上半年，东盟首次成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部长们重申，面对新冠疫情的影响，中国和东盟携手加强合作以促进贸易投资、实现经济复苏十分重要。部长们认为，本次会议的联合声明释放了利用自贸协定促进贸易与投资、维护区域和全球供应链、减轻疫情对经济影响、建立更强大经济区的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部长们认为，基于规则的多边贸易体系对于推动“后疫情时代”经济复苏具有重要作用，并重申贯彻现有国际规则，支持世贸组织改革，以捍卫自由、开放、非歧视、透明且可预测的贸易投资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部长们认为，2020年是中国-东盟自贸区全面建成10周年，也是中国-东盟经济关系中具有里程碑意义的一年，希望双方进一步深化贸易关系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623214862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部、科技部调整发布《中国禁止出口限制出口技术目录》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623235686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者 倪铭娅)商务部网站8月28日晚消息，商务部、科技部调整发布《中国禁止出口限制出口技术目录》(以下简称《目录》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次《目录》调整先后征求了相关部门、行业协会、业界学界和社会公众意见，共涉及53项技术条目：一是删除了4项禁止出口的技术条目；二是删除5项限制出口的技术条目；三是新增23项限制出口的技术条目；四是对21项技术条目的控制要点和技术参数进行了修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国技术进出口管理条例》，凡是涉及向境外转移技术，无论是采用贸易还是投资或是其他方式，均要严格遵守《中华人民共和国技术进出口管理条例》的规定，其中限制类技术出口必须到省级商务主管部门申请技术出口许可，获得批准后方可对外进行实质性谈判，签订技术出口合同。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623235686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：7月我国国际收支口径的国际货物和服务贸易顺差3756亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623215629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局最新数据显示，2020年7月，我国国际收支口径的国际货物和服务贸易收入17574亿元，支出13818亿元，顺差3756亿元。其中，货物贸易收入16132亿元，支出11622亿元，顺差4510亿元；服务贸易收入1442亿元，支出2196亿元，逆差754亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计值，2020年7月，我国国际收支口径的国际货物和服务贸易收入2507亿美元，支出1972亿美元，顺差536亿美元。其中，货物贸易收入2302亿美元，支出1658亿美元，顺差643亿美元；服务贸易收入206亿美元，支出313亿美元，逆差108亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623215629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：十方面推动国内国际双循环相互促进 全力以赴稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623236036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者 倪铭娅)商务部网站8月28日消息，商务部在福建省福州市召开的全国稳外贸工作会议指出，全国商务系统要统筹推进常态化疫情防控和商务改革发展工作，推动国内国际双循环相互促进，全力以赴稳外贸。重点做好10方面工作：一是继续狠抓政策落实。二是全力支持企业抓订单，办好第128届广交会。三是加快培育外贸新业态。四是大力培育新增长点。五是推进贸易创新发展。六是稳定加工贸易发展。七是促进边境贸易发展。八是要积极扩大进口，精心办好第三届中国国际进口博览会。九是支持出口产品转内销。十是要继续提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，目前疫情仍在全球持续蔓延，世界经济严重衰退，国际贸易急剧萎缩，贸易壁垒明显增多，产业链供应链风险上升，我国外贸发展面临的形势更加复杂严峻。同时也要看到，我国外贸发展也面临诸多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623236036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>星石投资：积极的财政政策将会持续发力 企业盈利有望进一步改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623224603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1-7月规模以上工业企业利润点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天看到国家统计局发布了一组数据：1-7月全国规模以上工业企业实现利润3.1万亿，同比下降8.1%，降幅比1-6月收窄4.7个百分点；其中，7月单月同比增长19.6%，已经是连续第3个月工业企业利润实现正增长，并且增速逐月加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，7月规模以上工业企业利润同比大幅增加，主要源于两方面的贡献：第一、装备制造业利润增长加快，拉动全部规模以上工业企业利润增长13.8个百分点；第二、高技术制造业利润同比大幅增长36.5%，拉动规模以上工业企业利润增长5.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业作为国民经济的细胞，企业盈利改善，也是国民经济修复的缩影。而伴随着企业盈利的改善，市场对于政策收紧的预期也在进一步发酵。特别是前两天央行重启14天逆回购，甚至市场上出现了央行“锁短放长，变相加息”的传言。但是，我们深入地分析一下今天的数据就会发现，事实并不是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情的冲击，下游需求仍然偏弱，企业生产经营还面临着不少困难；利润增长的结构也还有待进一步优化。并且，考虑到二季度以来城镇调查失业率仍然维持在相对较高的位置。因此，我们预计，未来在就业尚未出现明显改善的背景下，积极的财政政策将会持续发力，辅之以相对宽松的货币政策，未来经济有望延续复苏的态势，企业盈利有望进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：任刚 HF008）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623224603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会印发健全银行业保险业公司治理三年行动方案 推动机构坚持和加强党的领导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623215663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会官网8月28日信息显示，为进一步深化银行业保险业公司治理改革、加强公司治理监管，持续提升我国银行业保险业公司治理的科学性、稳健性和有效性，银保监会日期印发《健全银行业保险业公司治理三年行动方案（2020―2022年）》（下称方案）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案显示，总体目标是力争通过三年时间的努力，推动我国银行业保险业进一步坚持和加强党的领导，率先落实《二十国集团/经合组织公司治理原则》，初步构建起中国特色银行业保险业公司治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会有关部门负责人介绍，方案制定的基本思路是，把加强党的领导与完善现代金融企业制度结合起来，致力于构建中国特色银行业保险业公司治理机制。方案认真贯彻落实中央有关文件精神，着力推动国有机构党的领导与公司治理有机融合。方案立足我国国情和行业实际，充分借鉴吸收国际先进经验，针对当前银行业保险业公司治理存在的差距和不足之处，提出一系列针对性改进措施，并明确了落实时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案共包括十个部分。其中，第一部分突出强调了健全银行业保险业公司治理的指导思想、基本原则和总体目标；第二部分至第八部分分别从推动党的领导与公司治理有机融合、开展公司治理全面评估、规范股东行为、提升董事会等治理主体履职质效、健全激励约束机制、加强利益相关者权益保护、强化外部市场约束等方面，规划了今后三年健全银行业保险业公司治理的各项重点工作；第九部分明确了提升监管效能的具体措施；第十部分要求强化组织保障，明确要统一思想认识、加强统筹、夯实责任，确保落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强党的领导方面，银保监会有关部门负责人表示，党的领导是做好一切金融工作的根本保证，是中国特色银行业保险业公司治理的本质特征。方案将推动党的领导与公司治理有机融合放在首要位置，强调要推动国有机构党组织切实发挥把方向、管大局、保落实的领导作用。今年要进一步明确并推动国有机构认真落实党的领导融入公司治理的具体要求，如制定和完善党委前置研究讨论的重大经营管理事项清单并严格落实。明后年要持续探索完善党的领导与公司治理有机融合的方式和路径，如研究完善国有机构党组织与董事会、监事会之间的沟通机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展公司治理全面评估方面，银保监会有关部门负责人表示，公司治理全面评估，是监管部门及时准确掌握行业公司治理全貌，推动机构改进公司治理薄弱环节，提升公司治理质效最重要的方式之一。巴塞尔委员会《银行公司治理原则》等国际规则突出强调各国监管部门应当采取措施全面评估机构的公司治理。方案明确，今年要压实评估责任、严把评估标准、强化问责处罚、进行适度披露、推动问题整改，确保首次银行保险机构公司治理全面评估取得实效；明后年要重点抓好评估结果应用和难点问题整改，完善评估制度和工作机制，更好发挥公司治理全面评估对健全行业公司治理的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，方案在监管系统内印发，是银保监会加强和完善公司治理监管、推动行业提升公司治理质效的行动指南。方案不属于行政规范性文件，不直接作为监管执法依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623215663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升国企活力效率与创造力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□傅成玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业改革是我国经济体制改革的一项重要内容。改革开放四十多年来，中国经济社会发展发生了翻天覆地的变化，国有企业也在改革开放中坚持市场化改革方向，实现了质的大幅提升和量的快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的国情和发展阶段的不断演进，决定了中国国有企业的改革将是一个持续不断的过程。从计划经济到改革开放初期的承包制，从产品的计划内和计划外两种价格的双轨制到企业经营自负盈亏，从产权改革到资产重组，从减员增效、职工待岗再就业到行业主体业务整体股改上市，从厂长负责制到企业股份制改造、现代企业治理结构和现代企业制度的建设，国有企业的改革一直没有停止过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改提上日程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四十多年来，国有企业始终沿着党和国家铺设的中国特色社会主义道路的轨道，坚持市场化的改革方向持续不断地改革，持续不断地发展。然而国有企业的改革和发展不可能超越国家经济社会改革发展阶段的限制，一些涉及国有企业长远发展的深层次的体制机制改革尚未完成，一些领域甚至尚没有触碰，这就成为党的十八大以来国有企业深化改革的重大课题和重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会明确了新时代国企改革的总体目标和重点任务，在重点任务中包括了发展混合所有制经济这项内容。发展混合所有制经济，进行混合所有制改革，成为当下社会议论的一个热点和对国企改革热烈期盼的重要内容之一。其实，党中央早在1997年党的十五大上就提出了发展混合所有制经济。1999年党的十五届四中全会明确要求国有大中型企业发展混合所有制经济，尤其是优势企业要通过中外企业参股等形式改造为股份制企业并通过规范上市，来发展混合所有制经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十六大把发展混合所有制经济的重点放在积极推行股份制上。2003年党的十六届三中全会则更进一步明确，要大力发展国有资本、集体资本和非公有资本等参股的混合所有制经济，实现投资主体多元化，使股份制成为公有制的主要实现形式。2013年党的十八届三中全会又明确提出，国有资本、集体资本、非公有资本等交叉持股、相互融合的混合所有制经济，是我国基本经济制度的重要实现形式，有利于国有资本放大功能、保值增值、提高竞争力，有利于各种所有制资本取长补短，互相促进、共同发展。可见，发展混合所有制经济，是党中央对国有企业改革的一贯要求，不同的是在不同发展阶段强调的侧重点不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改怎么改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会以来，特别是2015年9月份之后，党中央、国务院和有关部委出台了一系列关于国有企业改革和发展混合所有制经济的文件，简称为“1+N”文件。1是指中央颁发的《中共中央、国务院关于深化国有企业改革的指导意见》，N是指国务院及有关部委颁发的关于混合所有制改革的政策规范，以及在各相关领域改革的操作办法及要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说，这些指导意见、政策规范、操作办法以及具体的规定和要求覆盖非常广泛，所涉内容十分浩繁，无论是管理部门还是企业的领导都非常难于全面了解和把握这些内容。令人高兴的是，我有幸看到刘斌同志所著的《国企混改实战100问》一书，这本书是他《国企混改实战100例》的姊妹篇，是迄今为止我所看到的对党的十八届三中全会以来党中央、国务院及国家有关部委关于国企改革和混合所有制改革方面出台的文件，在指导思想、总体要求、重点任务、政策规范、意见要求和操作办法等方面，归纳得最全面、梳理得最清晰，同时又对文件精神进行了深入浅出阐释的论著。这对企业领导者和改革者，甚至对不同部门管理者都是一个巨大的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国企混改实战100问》既能对人们理解中央精神起到提纲挈领的作用，又包含了在具体改革事项上中央和国家规定的要求和办法。这本书除了对政策进行全面解读外，还就混改战略、股权结构设计、投资者选择、混改定价、长期激励、混改管控、市场化机制这些混改所涉及的方方面面进行了全面深入的研究、论述和探讨，并用近年来我国混合所有制改革的实践和鲜活案例进行理论与实践的分析探讨和归纳总结。此书是一本关于国企混合所有制改革的专著，也是一本工具书，值得认真一读。相信这本书对想进行混合所有制改革的国有企业、企业领导和政策研究者、改革实践的操作者会有很好的启迪、参考和借鉴作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个时代有一个时代的主题，一代人有一代人的使命。国有企业是建设中国特色社会主义制度历史课题的一部分，是中国特色社会主义基本经济制度的重要内容。国有经济是实现“两个一百年”目标、实现中华民族伟大复兴中国梦的重要经济基础和保障。发展好国有企业，推动国有经济不断发展壮大，是我们的重要责任。改革是国有企业发展的最重要动力，通过深化改革，不断提升国有企业的活力、效率和创造力是当代国有企业家的光荣使命。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这一次 外媒夸中国经济夸得很到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情给疲弱复苏的全球经济造成了沉重打击，很多国际机构评估认为，此次疫情的影响深远程度要甚于2008年国际金融危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大雪压青松，青松挺且直”。作为成功控制住疫情蔓延并率先复工复产的全球第二大经济体，中国日渐热闹的烟火气为晦暗的世界经济增添了生机与亮色。不少西方企业纷纷感叹，是中国市场弥补了他们的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，美国《华尔街日报》更是毫不吝啬地点赞中国，认为随着中国消费经济复苏，不少西方企业在华销售逆势上扬，不仅在一定程度上抵消了其国内销售下滑的损失，还使中国成为了全球众多公司的“避风港”。仔细一品，“避风港”这个词用得还真是很到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为戴口罩的行人从美国纽约时报广场走过。（新华社发）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国市场挽救了西方企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情给疲弱复苏的全球经济造成了沉重打击，很多国际机构评估认为，此次疫情的影响深远程度要甚于2008年国际金融危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国一直是西方企业的重要销售市场。面对疫情在全球持续蔓延，中国市场对世界经济的助力作用进一步彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不久前陆续公布的二季度财报中，一些国际知名品牌表示，中国挽救了这些企业原本十分艰难的几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国运动休闲品牌斯凯奇第二季度销售总额同比下降42％，但在中国市场却实现了11.5％的增长。斯凯奇公司CEO戴维·温伯格在7月底的财报电话会议上表示，“中国提供了一个复苏、稳定、增长的模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份至6月份，中国零售额仅比去年同期下降3.9%，比此前大多数分析师预测的恢复速度更迅猛；相比之下，美国同期零售额下降8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于中国统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，分析师预计第三季度中国零售将恢复正增长，美国和其他西方国家则仍需努力控制疫情蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份经济学人智库曾预测，中国零售额在2021年前不会出现增长，但如今这一预测已被更新为第三季度中国实现年增长1%，第四季度年增长率为2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项预测指出，在奢侈品行业，中国零售额涨幅与世界其它地区的差距最大。酩悦轩尼诗-路易威登集团（LVMH）投资者关系主管克里斯·霍利斯表示，中国市场“很好地抵消了其他业务的损失”。今年4月份至6月份，路易威登收入同比下降38%，但中国市场的收入却增长了65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为路易威登法国巴黎旗舰店。来源：网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古驰（Gucci）所有者开云集团也公布了类似的业绩，旗下奢侈品牌季度销售额同比下降43%，但在中国市场则增长了40%以上。此外，露露柠檬（Lululemon）、耐克（Nike）等运动品牌在中国市场表现抢眼。二季度，上述品牌在中国都实现了两位数强劲增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济复苏拉动进出口贸易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在国际贸易领域，中国经济复苏同样给西方国家带来了积极信号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国工业联合会（BDI）董事总经理约阿西姆·朗表示：“中国对外贸易的稳定为世界贸易复苏提供了重要动力。德国公司也将从中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，受中国需求提振带动，近期德国出口实现月度两连增。今年6月份，德国对中国出口额同比增长15.4%，达83亿欧元。与此同时，德国对美国6月份出口额下降了20.7%，至73亿欧元；对英国出口额6月份也下降了15.7%，为50亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的基础设施等公共投资也带动了日本出口。据日本财务省近日发布的6月份贸易统计速报，日本当月出口额同比下降26.2%，但对华出口明显回升，出口额仅比去年同期下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是日本最大的贸易伙伴，6月份对华出口额相当于对美出口额的1.7倍，中国景气状况对日本出口影响巨大。一些铝材行业大型企业称，对华贸易已恢复到去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于中国政府的购车补助政策，日本丰田汽车公司高级品牌凌志在华销售量同比增长20%。从7月份开始，位于爱知县的田原工厂已经需要在周末加班加产以保持供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本对华汽车零部件出口也从5月份的-11%缩窄为6月份的-7%。其中，电动马达等零部件对华出口量已超过去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为日本爱知县丰田汽车公司工厂。来源：网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普全球评级亚太区首席经济学家肖恩·罗谢评价说，中国经济复苏速度远超预期。中国即便在不确定性剧增的严峻形势下也能成功控制疫情，这对亚太各国和地区逐步重启经济具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产维护供应链稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在，中德两国贸易往来正迅速恢复，每周都会有45趟至60趟中欧班列往来于杜伊斯堡和中国之间。这个数字创下了新纪录。”德国杜伊斯堡市政财务主管马丁·穆拉克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中欧班列逆风中跑出“加速度”，开行数和货物发送量均同比大幅增加，更在国际抗疫合作中发挥了重要作用。据统计，上半年中欧班列运送国际合作防疫物资367万件、2.7万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧班列的开行只是一个缩影。面对疫情挑战，中国大力开展抗疫国际合作，全面推进复工复产，支持相关国家疫情防控，为全球产业链供应链稳定作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，泰国副总理兼商业部长朱林尝试在中国电商平台为泰国水果直播“带货”，一场直播下来，卖出了近5000个榴莲、2万个椰青、1500份甜虾、3000袋香米及1500份网红炸鸡。直播结束后，朱林感慨地说：“泰国政府非常重视通过跨境电商平台促进中泰两国贸易。疫情期间，泰国产品通过跨境电商平台的出口量一直稳定增长。我非常钦佩中国在跨境电商方面取得的成就和领先的技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;泰国副总理面向中国观众直播卖水果。图片来自网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货、网络零售、大数据分析等中国新“玩法”正在全球掀起一股新潮流，将各国间的联系变得愈加紧密。英国《金融时报》日前撰文称，中国跨境零售电商平台速卖通正在将国内已经非常成熟的电商直播带货模式复制到海外，推进全球社交电商生态建设和普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保护主义上升、世界经济低迷、全球市场萎缩等不利环境下，中国市场、中国创新、中国担当对全球供应链的价值进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会8月11日发布的2020年度会员调查显示，尽管新冠肺炎疫情之下两国关系趋于紧张，但近七成受访美国企业对中国市场未来5年的商业前景感到乐观。基于对中国市场的“长期信心”，87％的受访美国企业表示不打算将生产线搬离中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东盟负责经济事务的副秘书长阿拉丁·D·里洛在接受经济日报记者采访时表示，“后疫情时代”全球经济复苏在很大程度上将取决于中国经济复苏。值得欣喜的是，中国经济于二季度取得了3.2%的增长。接下来，要看其他经济体如何与作为全球供应链和价值链关键方的中国开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：谢飞 苏海河&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：割罗卜工作室 徐胥 原洋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主编：王玥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>凝聚各方智慧助推开放再出发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623236576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月25日，苏州举行第九期民营企业家沙龙。本期沙龙与苏州市政协“有事好商量”协商议事活动联合举办，参会的20位民营企业家均为省、市政协委员。现场，省委常委、苏州市委书记蓝绍敏与民营企业家政协委员们深入交流，共同谋划苏州“十四五”时期的发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生物医药已被列为苏州‘一号产业’，有了清晰的发展规划，但仍有一些瓶颈，亟须在‘十四五’期间解决。”苏州市政协委员、玉森新药创始人玄振玉第一个发言。他建议，要加强临床研究基地建设，争取在苏州设立国家或省药检院的分院，缓解新药检测等待时间过长的尴尬局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样针对生物医药产业，苏州市政协委员、牙博士医疗控股集团有限公司董事长陈国锋提出，苏州应加快临床重点专科的建设，出台相应的政策鼓励医疗集团做大做强，打造本土医疗品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文化产业是苏州“十四五”发展的一个重要增量。“眼下，‘姑苏八点半’夜经济品牌已经初具效应。”苏州市政协委员、苏州市龙凤金店有限公司唐梦潇建议趁热打铁，持续丰富苏州夜经济业态，比如增加“体验式消费”、增加凸显苏州特色的文化消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小行业也能做成大产业。”苏州市政协常委、永旺永乐（江苏）物业服务有限公司副董事长、总经理陈留杭说，目前，苏州物业行业规模收入位列全省第一，发展空间巨大。希望苏州为物业行业营造更优环境，让物业企业在谋求自身发展的同时，也为百姓带来更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近三个小时的沙龙干货满满，民营企业家政协委员们围绕产业发展、生态建设、民生实事等领域，为高质量编制和实施好苏州“十四五”规划建言献策，热切描绘对未来五年的愿景和期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气氛热烈的沙龙现场，成为“有事好商量”协商议事的生动写照。据介绍，“有事好商量”协商议事是江苏省政协在全省政协系统大力推动的一项创新性工作。在苏州，这一平台已逐步成为党委政府的“好帮手”、人民群众的“连心桥”、委员履职的“新平台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建”是基础，“用”才是关键。目前，苏州已在全市92个乡镇（街道）、7个园区建立了109个“有事好商量”协商议事室，开展协商议事活动341次；并已在有条件的村（社区）、企事业单位、界别分别拓展建设了426家、109家、21家，开展协商议事活动508次。协商议事中，群众和政协委员提出的意见建议超九成得到了采纳和落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次沙龙上，甚至有部分企业家委员的建议当场就得到了回应。“集成电路产业是信息技术产业的基础和核心，苏州有较好的产业基础。但近两年，苏州在这方面的优势正在弱化。”苏州市政协委员、苏州晶方半导体科技股份有限公司董事长王蔚认为，“十四五”时期，苏州可以选择一个或几个集成电路产业的细分领域或环节作为突破点，重塑产业优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“请放心，苏州已梳理的‘链长制’重点产业链中，集成电路产业将由市长挂帅。”蓝绍敏当场表态。他同时说，在“十四五”规划编制等重大经济社会发展决策制定过程中，要多和政协委员沟通、联系，多采纳大家的好意见、好建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，苏州市“十四五”规划编制工作正在紧锣密鼓地推进之中，重点是全力打造“八个城市”：服务融入国家战略的“C位城市”、新时代对外开放的“示范城市”、国际国内资本投资的“首选城市”、高端创新要素集聚的“活跃城市”、地缘优势更加突出的“头部城市”、空间集约精明增长的“紧凑城市”、产业链供应链安全稳定的“韧性城市”、环境美生态好百姓富的“幸福城市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕谋划编制好“十四五”规划，蓝绍敏说，苏州将紧扣中央和省委决策部署做好规划编制，跟踪分析大趋势，加强研究大战略，深入谋划大思路，全力狠抓大项目，谋全局之计、长远之计；将总结探索实践的成功经验做好规划编制，把经验成果进行总结提炼，进一步细化、固化下来，用以指导“十四五”发展的新实践，为现代化建设开好局、起好步奠定基础；将针对制约苏州发展困难挑战，突出整体性和系统性做好规划编制，埋头做好自己的事，争取更多更大的支持，应对各种困难风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业是推动苏州高质量发展的重要力量，必将在苏州“十四五”的新征程中大有作为。沙龙最后，蓝绍敏寄语广大企业家，希望大家在把握大局大势中更加坚定信心，保持勇往直前的自信自觉，“坐得住”“沉下去”“抓得准”，以恒心办恒业，推动企业发挥更大作用、实现更大发展；在应对挑战机遇中实现创新突破，既当管理大师又做创新大师，更好把握新一轮产业变革的风口，把企业打造成为强大的创新主体、推动高质量发展的生力军；在“双循环”新发展格局中拓展市场空间，结合自身开放优势，统筹用好国内国外两个市场、两种资源，在更高水平的对外开放中实现更加强劲可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，去年底，苏州向民营企业家送出三个“大礼包”，建立民营企业家月度沙龙制度是其中之一。沙龙以圆桌的形式展开，每期确保有一名主要领导和分管领导参加，企业家自愿报名。目前，沙龙已连续举办九期，累计有上百家企业报名参与，成为苏州市委市政府与民营企业家沟通联系的一条重要渠道。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623236576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强监管规范治理 提升金融服务质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期银保监会对两家大银行开出高额罚单， 多名责任人员被处以警告、警告并处罚款或终身禁止从事银行业工作 。根据银保监会公布的信息，此次处罚主要针对日常监管中发现的商业银行内部控制和风险管理、信贷业务、同业理财业务等方面的违法违规行为，是监管部门坚定不移打好防范化解金融风险攻坚战、规范和提升金融行业治理、推动金融机构更好服务实体经济的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，银保监会还印发《健全银行业保险业公司治理三年行动方案（2020-2022年）》。作为银保监会依法加强银行业保险业公司治理监管的重要举措，力争通过三年努力，初步构建起中国特色银行业保险业公司治理机制，实现全面提升公司治理监管的系统性、针对性和前瞻性，推动银行保险机构稳步提升公司治理质效，切实增强风险抵御能力和经营可持续性，为打赢防范化解重大风险攻坚战、全面建成小康社会提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此之前不久，银保监会主席郭树清就打好防范化解金融风险攻坚战，支持经济社会恢复发展、守住风险底线和完善金融机构公司治理等问题多次发声，强调要从多方面推动金融机构加强内控管理，完善公司治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从监管部门最近一系列的举措可以看出，在面对国际国内多种压力之下，如何通过严格监管推动金融机构提升治理质效，坚持合规经营，增强风险抵御能力，打赢防范化解重大风险攻坚战，服务高质量发展已经成为当前监管工作重点。首先是体现监管部门持续聚焦强化商业银行内控管理，督促商业银行合规经营的监管要求。从此次行政处罚来看，监管部门高度关注金融机构在业务流程管理、人员履职管理等方面存在的问题，例如，对违反规定擅自对外提供担保并造成严重后果的责任人给予终身禁业的严厉处罚，这充分体现了监管部门从多方面推动金融机构筑牢内控管理防线、通过提升金融机构治理质效实现抵御风险的决心。其次是体现监管部门着力推动金融服务实体经济，优化金融资源配置的要求。在本次处罚“清单”中还包括了信贷理财资金违规流向房地产市场、票据真实贸易背景审查不严、贷后管理不严导致扶贫贷款被挪用、对小微企业不当收费等行为。从对这些违法违规行为的处罚足以看出银保监会旨在推动银行业回归本源，严格落实宏观调控政策，遵守审慎监管和行为监管规则，切实满足实体经济有效需求，提升金融服务实体经济质效的监管指向。第三是体现监管部门规范银行业务经营、阻断风险传染和扩散，切实维护金融体系稳定的监管目标要求。本次处罚严厉打击了理财产品相互交易、银行违规为理财产品提供担保、理财与自营业务风险未严格隔离、理财资金投资运营不合规的行为，防止风险在理财产品之间、表内表外之间相互传染，推动理财业务规范有序健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，监管部门此次行政处罚延续了严监管的态势。监管部门通过依法严格监管，强力督促商业银行落实主体责任，依法合规开展经营活动，为高质量发展提供与之相匹配的金融服务，与此同时管控好自身风险，既有利于维护公平竞争的市场环境和金融消费者合法权益，也为银行业保险业长期稳健发展进一步夯实基础。（作者：中国人民大学财金学院教授、中国资本市场研究院联席院长赵锡军）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马先震）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业融资难题迎“智能方案”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623228460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《2020中国大数据产业发展白皮书》显示，2019年中国大数据产业规模达5397亿元，同比增长23.1%。从区域分布来看，华东、华北区域在大数据产业发展方面持续领跑，前述区域市场规模约占整体55.4%。同时，广东、湖北、四川和贵州等地则分别占领中南与西南地区的大数据产业发展，显著领先于东北与西北地区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623228460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月中国宏观数据点评：工业企业利润持续增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623223925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业收入增速放缓，“降成本”推动利润持续增长。7月工业企业利润同比上涨19.6%，涨幅较前期扩大8.1个百分点。营业收入同比增速从6月的1.6%回落至0.8%。在收入增速放缓的情况下，减税降费等惠企政策以及大宗商品价格低迷成为推动利润持续增长的主要动力。7月每百元营业收入中的成本为84.32元，同比减少0.13%。工业企业利润率有所回落，从6月的7.1%微跌至6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　销售回暖推动汽车制造业利润增长；装备制造业复苏带动黑色、有色加工业利润恢复；出口持续复苏增加纺织和电子产品收入水平；7月主要行业都实现了利润恢复。7月工业稳步恢复，制造业复苏势头向好，固投与零售出现回暖趋势。这些因素使得7月工业企业利润出现整体向好、持续增长的态势。汽车制造业的工业增加值在7月实现了21.6%的同比增长，7月汽车的销售较前六个月恢复了27.5个百分点（详情请见我们的宏观报告《7月中国宏观数据点评――洪水影响下稳步复苏》）。销售回暖使汽车制造业7月的营业收入较前六个月增加了16.7个百分点，利润总额较前六个月增加了101.6个百分点，复苏势头强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　装备制造业（如电气机械和器材制造业、通用设备制造业、金属制品业、及专用设备制造业）在7月实现了整体复苏，工业增加值同比增速较前六个月至少恢复7.3个百分点。装备制造业的复苏带动了黑色、有色加工业等中游行业的利润增长，黑色、有色加工业7月利润同比增速较前六个月分别增加了51.6和108.1个百分点。此外，7月主要消费品（如服装、鞋类）和电子产品（手机和液晶电视）的出口呈现复苏态势。这导致纺织业和计算机、通信和其他电子设备制造业在7月的营业收入出现恢复趋势，营业收入的同比增速较前六个月分别增加了16.0和15.6个百分点。整体来看，主要行业在7月都实现了利润恢复；除橡胶和塑料制品业，主要行业的营业收入也有不同程度的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月主要行业利润率分化较明显。防疫背景下，尽管7月医药制造业从6月的16.1%回落至13.8%，但仍继续领跑主要行业利润率。能源类大宗商品价格持续低迷，导致重工业利润空间较大，其中汽车制造业、专用设备制造业、通用设备制造业等行业的利润率高于7月平均水平（6.7%）；食品通胀上升拉低了农副食品加工业的利润空间；铁矿石和铜矿石的价格回升将黑色、有色金属加工业的利润率分别拉低到4.2%和3.4%的水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623223925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中银协全力推动第三方电子函证金融服务平台建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623235620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者 陈莹莹)财政部、中国银保监会28日发布《关于进一步规范银行函证及回函工作的通知》(下简称“12号文”)。同时，两部委办公厅印发了《银行函证及回函工作操作指引》(下简称《指引》)，对有关具体事项予以释义和说明。两项制度文件将于2021年1月1日起正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行业协会(以下简称“中银协”)表示，根据12号文要求，中银协将继续加强函证业务行业自律，做好两项制度出台后的宣传、解读、培训、落地工作，与中国注册会计师协会(以下简称“中注协”)共同定期组织修订行业规则，加快推进第三方电子函证金融服务平台建设和试点运行，并在运行平稳后逐步向全国推广使用，以科技赋能，切实保障两项制度的落地实施，助力降低制度性交易成本、完善社会信用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，12号文明确由中银协、中注协共同研究制定操作指引、引导行业间沟通交流、推动函证数字化建设。12号文还对询证函格式重新命名，将三类格式的填写说明、业务办理具体要求和相关释义列入《指引》，并增加了参考案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管部门指导和支持下，自2018年起，中银协开始研究探索第三方电子函证金融服务平台建设工作。今年以来，随着区块链等技术的逐步发展和成熟，函证数字化建设工作提速。中银协和中注协在共同配合主管部门完成对13 号文、银行询证函格式的修订以及《指引》制定的基础上，携手推动第三方电子函证金融服务平台的建设，目前已完成多项重点工作。一是明确以区块链技术作为平台底层技术，分阶段进行平台建设的系统框架，即第一期选择科技程度较高、数字化程度相对集中的大中型商业银行和会计师事务所上线运行，第二期逐步向地方法人中小银行和中小会计师事务所推广使用，并以平台建设为契机，推动部分中小银行实现数据集中，进一步完善数据治理。二是组织召开了第三方电子函证金融服务平台建设启动会，银保监会法规部、8家总部在京的商业银行和10家会计师事务所派员参会。启动会明确平台建设方向为权威性、公正性和公益性，建设思路遵循市场化、开放性和渐进性原则，这标志着平台正式进入开发建设阶段。三是完成第三方电子函证金融服务平台《管理规范及业务流程》《业务需求说明书》《技术需求说明书》等系统开发文件，组织研究探讨银行侧相关系统对接改造的最佳解决方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623235620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵立坚：中方将与各方推动年内如期签署《区域全面经济伙伴关系协定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京8月29日讯 8月28日外交部发言人赵立坚主持例行记者会。会上有记者就“《区域全面经济伙伴关系协定》举行部长级视频会议”进行有关提问，赵立坚介绍了有关情况，并表示中方愿与各方推动年内如期签署《区域全面经济伙伴关系协定。以下为原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳卫视记者：27日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）举行部长级视频会议。你能否进一步介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：8月27日，《区域全面经济伙伴关系协定》部长级会议以视频方式举行。会后发表了联合媒体声明，强调协定对疫后区域和全球经济复苏的重要作用，指出协定的签署将提振商业信心，促进亚太区域贸易投资和区域经济一体化，维持区域和全球产业链、供应链稳定，展现本区域对开放、包容、基于规则的多边贸易体制的支持。会议还肯定了近期谈判取得的积极进展，承诺将继续努力推动实现年内如期签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方愿继续支持东盟的中心地位，与各方一道，推动年内如期签署协定，为推动区域和全球经济发展稳定发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>禁止出口限制出口技术目录发布 共涉及53项技术条目 将进一步删减 突出市场调节作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京8月28日电 8月28日，商务部会同科技部调整发布《中国禁止出口限制出口技术目录》（商务部 科技部公告2020年第38号，以下简称《目录》）。商务部服贸司负责同志就《目录》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人指出，根据《中华人民共和国技术进出口管理条例》，商务部会同科技部制定、调整并公布禁止或限制出口的技术目录，主要目的是规范技术出口管理，促进科技进步和对外经济技术合作，维护国家经济安全。上一次《目录》修订是在2008年，距今已有10多年时间。随着科学技术迅速发展以及我国科技实力和产业竞争力不断提升，根据国际惯例及时调整《目录》势在必行。本次《目录》调整先后征求了相关部门、行业协会、业界学界和社会公众意见，共涉及53项技术条目：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是删除微生物肥料技术、咖啡因生产技术、核黄素生产工艺、维生素发酵技术等4项禁止出口的技术条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是删除新城疫疫苗技术、天然药物生产技术、功能性高分子材料制备和加工技术、化学合成及半合成药物生产技术、信息安全防火墙软件技术等5项限制出口的技术条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新增农业野生植物人工繁育技术、绒山羊繁育和品种培育技术、空间材料生产技术、大型高速风洞设计建设技术、航空航天轴承技术、激光技术等23项限制出口的技术条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对21项技术条目的控制要点和技术参数进行了修改，涉及农作物繁育技术、水产种质繁育技术、化学原料生产技术、生物农药生产技术、航天器测控技术、空间数据传输技术、地图制图技术、信息处理技术、真空技术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人强调，目前，商务部、科技部仍在有序推进目录修订工作。下一步，将进一步删减调整《中国禁止出口限制出口技术目录》；同时，根据2019年底修订发布的《禁止进口限制进口技术管理办法》，大幅精简《中国禁止进口限制进口技术目录》，进一步突出市场调节作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200829/c623237455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：力争三年初步构建起中国特色银行业保险业公司治理机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623222056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会网站28日消息，近日，银保监会在监管系统内印发《健全银行业保险业公司治理三年行动方案（2020-2022年）》（以下简称《方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，良好的公司治理是金融机构长期稳健运行的前提和基础。银行保险机构外部性强、财务杠杆率高、信息不对称性严重，公司治理的缺陷往往成为其风险的主要诱因。今年是防范化解重大金融风险攻坚战的收官之年，通过加强公司治理监管推动银行保险机构健全公司治理机制具有突出的重要性和紧迫性。制定出台《方案》是银保监会认真贯彻党中央、国务院关于完善金融机构公司治理一系列决策部署的重要举措，将全面提升公司治理监管的系统性、针对性和前瞻性，推动我国银行业保险业切实提升公司治理质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》突出强调坚持加强党的领导，坚持完善现代金融企业制度。明确要坚持问题导向、标本兼治、分类施策、统筹推进的原则，聚焦主要问题、弥补制度短板、强化差异化监管、注重工作整体性和协同性。力争通过三年努力，初步构建起中国特色银行业保险业公司治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》共十个部分，涉及总体要求（包括指导思想、基本原则、总体目标）、党的领导与公司治理融合、公司治理评估、股东行为规范、董事会等治理主体履职、激励约束机制、利益相关者保护、外部市场约束、监管能力建设、组织保障等方面。《方案》围绕公司治理各个方面规划了一系列重点工作安排，是今后三年我国银行业保险业公司治理监管的行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的领导是做好一切金融工作的根本保证，是中国特色银行业保险业公司治理的本质特征。《方案》将推动党的领导与公司治理有机融合放在首要位置，提出要将党的领导融入公司治理进一步制度化、规范化、程序化，持续探索完善党的领导与公司治理有机融合的方式和路径，推动国有机构党组织切实发挥把方向、管大局、保落实的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，公司治理全面评估，是监管部门及时准确掌握行业公司治理全貌，推动机构改进公司治理薄弱环节，提升公司治理质效最重要的方式之一。巴塞尔委员会《银行公司治理原则》等国际规则突出强调各国监管部门应当采取措施全面评估机构的公司治理。《方案》明确今年要压实评估责任、严把评估标准、强化问责处罚、进行适度披露、推动问题整改，确保首次银行保险机构公司治理全面评估取得实效；明后年要重点抓好评估结果应用和难点问题整改，完善评估制度和工作机制，更好发挥公司治理全面评估对健全行业公司治理的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》借鉴国际先进经验，充分吸收了前期银保监会关于《二十国集团/经合组织公司治理原则》在我国银行业保险业实施情况的评价结果。对于评价发现的差距和不足之处，研究提出了针对性的改进措施。如完善大股东行为约束机制，进一步明确包括股权董事在内的所有董事都要公平对待全体股东，改进董事提名和选任机制，推动机构建立并严格执行高标准的职业道德准则等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623222056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：全力支持常态化疫情防控和经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623228084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　税收是筹集财政收入、调控经济和调节分配的重要手段，在国家治理中发挥着基础性、支柱性、保障性作用。发挥税收职能作用，积极应对面临的风险挑战，更好服务发展大局，是税务部门的重大政治责任。疫情发生以来，税务部门积极服务宏观调控和微观主体，全力支持常态化疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥逆周期调节作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收政策作为积极财政政策的重要组成部分，是逆周期调节不可或缺的重要手段，在国家宏观经济调控中发挥着十分重要的作用。特别是实施减税降费，是积极有效的宏观政策逆周期调节工具，是激发市场主体活力的关键举措，是最直接、最有效、最公平的惠企措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，党中央、国务院先后出台了7批28项支持不同群体、不同行业疫情防控和复工复产的税费优惠政策。这些政策在时间上区分疫情发生初期与复工复产时期等不同阶段，在内容上区分减税政策与降费措施等不同手段，在地域上区分湖北与其他地区，在对象上区分中小微企业与大型企业等不同主体，在措施上区分减、免、缓、征、退、抵等不同方法，既及时精准又有力有效，为帮助企业纾困解难、稳定经济基本盘、保障民生就业提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极服务市场主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，为减少纳税人、缴费人去办税大厅可能发生的感染风险，税务部门充分运用信息技术手段，大力推进“非接触式”办税缴费，先后分3批推出54项具体措施，梳理发布了197个税费事项网上办理清单，做到政策“码上可知”、咨询“线上可答”、业务“网上可办”、操作“掌上可行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，企业纳税人有90%以上的业务量可通过网上办理，其中纳税申报业务网上办理率达99%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门还与银保监部门、银行合作，持续深化“银税互动”，利用纳税信用评价结果，推动银行业金融机构为企业特别是小微企业精准放贷，帮扶企业纾困解难、支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，全国小微企业通过“银税互动”获得贷款153万笔，金额4959亿元，同比增长65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门与银保监部门、银行合作，持续深化“银税互动”，推动银行业金融机构为企业特别是小微企业精准放贷，帮扶企业纾困解难、支持企业复工复产。图为2020年6月24日，江苏省海安市税务人员在办税服务厅向纳税人介绍银税合作系列信贷产品以及扫码贷款的使用方法。中新社发 翟慧勇/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“放管服”改革要求，税务部门持续改进世界银行营商环境纳税评价指标，进一步压减办税时间，提速企业开办，将涉税环节由“串联”改为“并联”、填写表单由4份合为1份，便利各类创业者注册经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实优化税务执法方式，促进经济运行秩序规范。对于正常生产经营的企业，不搞大面积、撒网式、全行业风险管理推送和检查，而是通过全面推行税务稽查“双随机、一公开”、“互联网+”监管和信用监管，运用大数据开展精准分析，依靠风险导向和信用评价结果开展差异化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于涉税违法行为，比如“三假”，即没有实际经营业务只为虚开发票的“假企业”、没有实际出口只为骗取退税的“假出口”、没有具备条件只为骗取税收优惠政策的“假申报”，紧盯不放，狠狠打击。从2018年8月至今年6月底，会同公安部、人民银行、海关总署开展打虚打骗专项行动，共检查涉嫌虚开骗税企业25.4万户，涉及税额2600亿元，挽回税收损失600多亿元，配合公安机关对16434名犯罪嫌疑人采取强制措施，有3131名犯罪嫌疑人主动投案自首，有力维护了国家税收安全，营造了公平良好的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200828/c623228084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>