<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Apr 2021 06:31:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>3月份我国物价运行总体平稳 食品价格持续回落市场需求逐步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国欢迎IMF和世行采取措施应对疫情引发的债务问题</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210410/c628475535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210410/c628475535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为实施“三高四新”战略提供人才支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>系统性补好中长期资金供给不足的短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□杜 静 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》指出，要破除制约要素合理流动的堵点，矫正资源要素失衡错配，从源头上畅通国民经济循环。提高金融服务实体经济能力，健全实体经济中长期资金供给制度安排，创新直达实体经济的金融产品和服务，增强多层次资本市场融资功能。这表明提高中长期资金供给能力，成为未来完善金融服务、深化金融供给侧结构性改革的一项重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国金融体系发展质量快速提升，但中长期资金供给能力提高与改善不够。一方面，金融机构资金端存款业务短期化趋势明显，近年来我国商业银行存款年均增长率保持在15%以上，其中存款期限在一年以上的年均增长率徘徊在8%上下，短期性存款与与中长期性存款占比的不协调，从源头上约束了市场中长期资金供应能力。另一方面，市场直接融资格局没有得到本质性改善。作为方向性、长期性目标，我国直接融资虽然在政策制度安排中得到了大力扶持，直接融资的主体、手段、内容和方式均实现历史性突破，但从改善和增强市场中长期资金供给能力而言，存在总量提升不够、结构优化不快等主要问题。直接融资作为改善市场中长期资金供给能力的渠道与手段，其作用和潜力还没有得到充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是经济的血液，资金要素是市场要素的核心要素。市场要素供给配置中长、中、短期资金的有效均衡，既是金融生态高质量发展的主要标志，又是实体经济健康成长的保障手段，还是经济循环畅通的关键环节。“十四五”规划强调，推动国家产业政策向普惠性、功能化转型。而缺失了市场资金配置结构的合理性、科学性和经济性，尤其是中长期资金供给的不够甚至失衡，将增加转型的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全实体经济中长期资金供给制度安排，就是要加快补好中长期资金供给不足的短板。笔者认为，要坚持系统思维、协调推进和同向发力，做到不断拓展补短板的发展空间，不断解决补短板的突出问题，不断丰富补短板的新型力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在提高市场直接融资比重中补好中长期资金供给不足的短板。我国融资结构中直接融资比重过低，是健全中长期资金供给制度安排的关键痛点和重点领域。从方向和趋势上讲，融资结构中直接融资比例如果不能加快突破并与经济总量相对匹配的话，健全中长期资金供给的制度安排，就会缺少应有空间、主体、手段与内容。因此，必须从总量增长中加快形成融资市场的新格局，鼓励和引导实体企业增强直接融资意识，主动选择和参与直接融资实践，并在制度设计中，统筹好“进入门槛、过程评判、风险管控与投资者教育”等关系，充分利用直接融资相比于间接融资耗费资源少的特征，形成有利于直接融资发展的开放性环境。必须从结构优化上持续丰富中长期融资的形式、手段和内容。加快股本性融资的速度，做大做优资本市场业务，以主体优质化、信息透明化、退市市场化和监管法治化为重要抓手，形成实体经济中长期资金供给的稳定力量，并在这一力量支撑下，发挥价值手段对产业和企业调整的优胜劣汰作用。必须强化政府部门对直接融资结构优化的引导与调控作用，财政资金的安排使用和税务政策的设计运用，要与不同时期实体经济融资结构相联系甚至直接挂钩，向中长期资金需求的公司债、企业债倾斜。政府债券的发行要与企业、公司债券形成期限结构的互补，并鼓励选择中长期限的融资工具和业务产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在深化主体金融机构资产负债管理中补好中长期资金供给不足的短板。健全实体经济中长期资金供给的制度安排，着力点和主体内容仍然在金融机构尤其是商业银行上。因此，金融机构要从尊重市场规律中，进一步强化资产负债管理理念，科学推进资产负债的总量平衡与结构对应，重点深化负债(存款)端的改革。要扼制往存款理财化、短期化的趋势，创新和丰富中长期存款的产品与手段，并配套形成中长期存款转让交易的市场，打通存款与贷款相互转化的市场堵点，提升中长期资金和资产变现的能力，从制度机制上增厚可以用作中长期贷款的资金基础。在此过程中，系统运用利率“缺口”管理理论，增加发现、识别和合作中长期资金需求客户的手段和方法，建立内部协同有效、同业合作互惠和长短期资金运作有序的发展格局，动态管控中长期贷款资金使用的过程风险，提高其整体质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在引导其他金融机构活跃业务创新中补好中长期资金供给不足的短板。在我国金融生态层次不断丰富和完善的过程中，发挥信托公司、租赁公司、保险公司、证券公司以及以互联网为特征的其他金融机构，在健全中长期资金供给制度安排中的作用。因此，要以创新为主要动力和关键手段，形成推动市场中长期资金供给制度安排的新型力量。一是把创新融入与商业银行合作之中，既作为商业银行业务功能的有效补充，又成为新型业务领域率先探索的“关键棋子”。二是使创新适应实体经济的不同需求层次，以灵活方式提升对市场需求的响应，平衡中长期资金配置在区域和对象上的分布。三是让创新严格地在监管约束中进行，从过程合规中保证结果的安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部、国开行：加大生态环保 重大工程项目融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态环境部、国开行：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大生态环保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大工程项目融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;◎记者 李苑 ○编辑 林坚 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部和国家开发银行近日发布的《关于深入打好污染防治攻坚战共同推进生态环保重大工程项目融资的通知》(下称《通知》)明确，发挥部行合作优势，共同加大生态环保重大工程项目融资，培育环保产业新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，以贯彻落实“十四五”生态环境保护规划、生态环保专项规划等为重点，以中央生态环境资金项目储备库为基础，加快推动实施大气污染防治、水污染防治、水质较好湖泊生态环境保护、饮用水水源地保护、海湾综合治理、地下水生态环境保护、新污染物治理、重金属污染防治、土壤污染防治、农村环境整治、农业面源污染防治、应对气候变化、履行生态环境领域国际公约等重大项目，以及绿色产业促进、生态环境科学技术成果转化等工作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融资金支持特点，《通知》要求，在中央项目库中补充建立金融支持生态环保项目储备库，加强固体废物和危险废物处理处置及资源综合利用、区域环境协同治理等重大项目，以及生态环境导向的开发模式、生态补偿、“无废城市”建设等试点项目的储备与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《通知》规定，国家开发银行各分行对中央项目库中符合放贷条件的项目和生态环境部门推荐的其他生态环保重大工程项目优先开展尽职调查、优先进行审查审批、优先安排贷款投放、优先给予优惠利率、优先给予延长贷款期限等优惠信贷政策支持。中央项目库项目可视同国家开发银行重大(重点)项目管理，享受相关政策。国家开发银行各分行积极探索创新适用于生态环保项目特点的金融产品和服务，支持环保产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，各省级生态环境部门、国家开发银行各分行要建立协调工作机制，按照“部对行、省对分”原则，建立联络制度，加强沟通、密切合作，及时共享生态环保信贷项目信息及调度情况。省级生态环境部门要了解掌握开发性金融信贷要求，协助有融资需求且符合条件的项目用好开发性金融政策。国家开发银行各分行对符合条件的项目，按照精准施策、市场化和风险可控原则，发挥开发性金融中长期资金优势，统筹考虑经济效益和环境效益，按照相关信贷政策，在资源配置上给予倾斜，加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，生态环境部的主要思路是协同推进减污降碳，以改善生态环境质量为核心，围绕“提气、降碳、强生态，增水、固土、防风险”，深入打好污染防治攻坚战。同时，生态环境部正在抓紧研究提出深入打好污染防治攻坚战的顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央财政预算今年也为打好污染防治攻坚战安排了536亿元资金：大气污染防治资金安排275亿元，重点支持北方冬季清洁取暖和打赢蓝天保卫战；水污染防治资金安排217亿元，主要用于长江等重点流域水污染防治；土壤污染防治专项资金安排44亿元，支持土壤污染治理与修复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高标准编制新周期妇女儿童发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造业转型升级有了新的“起跳板”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□王 勇 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委、工信部、科技部、人民银行等十三部门联合发布了《关于加快推动制造服务业高质量发展的意见》(以下简称《意见》)。在当前中国亟待提高制造业产业链整体质量和水平、以高质量供给适应引领创造新需求的新形势下，制造服务业对提升制造业产品竞争力和综合实力，促进制造业转型升级和高质量发展形成重要支撑。《意见》的发布实施，为中国制造业转型升级提供了新的“起跳板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓制造服务业，是指面向制造业的生产性服务业，或者是向产品产生过程和产品使用过程所提供的各种形式服务业的总称。按照此定义，生产制造和加工装配开展的设备成套、供应链管理、设计研发、管理咨询、会计审计、培训以及电子商务等等，均属于制造服务业的范畴。进一步讲，制造服务业发展的过程，也就是制造业服务化的过程，它具有知识、技能、信息密集型的特征，是当今全球制造业发展的规律以及大趋势。欧美发达国家的过往实践已经证明，通过促进制造服务业高质量发展，可以起到加快制造业转型升级，进而促进制造业不断走向全球价值链最高端，提高制造业国际竞争力，拉动经济发展和促进结构调整，吸纳青年人才就业等作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，美国、英国、日本、德国等西方发达国家制造服务业强劲发展，并推动着全球服务外包业务更多地转向制造服务业外包。那么，制造服务业的能量到底有多大？国内有专家曾做了一个统计，全球500强企业共涉足51个行业，其中28个属于服务业。从数量上来看，有56%的公司在从事服务业，更有两成的跨国制造业企业的服务收入超过总收入的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在发达国家普遍存在两个“70%现象”，即服务业增加值占GDP比重的70%，以及制造服务业占整个服务业比重的70%。现在看来，欧美发达国家的产业分工之所以处于高端位置，主要是转移了传统制造业，留下了高质量的制造业，并且发展了高水平的制造服务业，推动了科技创新。更值得一提的是，在推进制造服务业发展方面，欧美有着一些成功的经验。比如，建立、健全的法律法规，为制造服务业发展提供保障；积极发挥行业协会的作用，促进制造服务业发展；建立完备的基础设施，制订相关技术标准，为制造服务业发展提供重要支撑；建立多层次、有针对性的人力资源开发培养体系；政府高度重视对企业的咨询与培训，对企业发展进行指导等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，制造业承载了中国30%的GDP，提供了上亿个工作岗位。数据显示，目前，中国工业增加值由5年前的23.5万亿元，增加到目前31.3万亿元，已连续11年成为世界最大的制造业国家，制造业对世界制造业贡献的比重已接近30%。作为“十四五”开局之年，2021年是开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一年，制造业发展规划落实尤为重要。为此，“十四五”规划和2035年远景目标纲要提出，要保持制造业比重基本稳定，增强制造业竞争优势，推动制造业高质量发展。不过，与欧美发达国家相比较，中国制造服务业供给质量不高，专业化、社会化程度不够，引领制造业价值链攀升的作用不明显，与建设现代化经济体系、实现经济高质量发展的要求还存在一定的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在“十四五”时期，应通过加快制造服务业主体培育、融合发展试点示范、制造业智能转型、制造业研发设计能力提升等9项专项行动，提升制造业创新能力，优化制造业供给质量，使制造服务业在提高制造业质量效益、创新能力、资源配置效率等方面发挥出显著作用，升级制造业专业化、标准化、品牌化、数字化、国际化的发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要促进先进制造业和现代服务业“两业融合”发展。“两业融合”是中国经济发展到现阶段和水平后，在互联网、大数据等新一代信息技术支撑下，由企业主导、市场驱动的必然产物。推动“两业融合”，必须鼓励企业根据行业领域特点，结合自身情况，进行自主探索和选择。而且在推动“两业融合”发展的过程中，要发挥多元化融合发展主体作用，这些主体既包括产业链龙头企业、行业骨干企业，也包括专精特新中小微企业、平台型企业和机构，以及其他各类主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，积极支持尽快形成一批特色鲜明、优势突出的制造服务业集聚区和示范企业。“十四五”时期，中国的先进制造业集群建设与发展将全面提速，即围绕新一代信息技术、高端装备、新材料、生物医药等重点领域，打造一批有国际竞争力的先进制造业集群。与此同时，在先进制造业集群内，要配套发展研发设计、检验检测、商贸物流等制造服务业，还要支持从制造企业剥离的制造服务业企业，申请认定为高新技术企业和技术先进型服务企业，鼓励制造服务业企业积极承接离岸和在岸服务外包业务，从而推动制造业集群由“生产+制造”向“服务+制造”综合园区转型升级，从而依托制造服务业集聚，带动制造业在全球价值链治理体系下迅速向中高端跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民银行郑州培训学院教授，银行业研究与诊断中心主任)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>东固平民银行成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 戴安琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1927年11月，多位共产党员在江西东固地区发动和领导了东固暴动，拉开了东固地区武装割据斗争的序幕。1928年，以东固为中心的五县交界地区成了革命的红色区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东固革命根据地建立初期，面临着极大的经济困难。为了打破敌人的经济封锁，活跃根据地经济，中共东固区委领导成立东固平民银行。东固平民银行的职能主要在于集中纸币发行权，驱逐杂钞劣币和提升、稳固铜元票信用，逐步扩大流通范围。东固平民银行印制的纸币流通于东固革命根据地以及邻县地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1930年春，根据形势的发展，赣南和赣西两块根据地合并成赣西南革命根据地。赣西南苏维埃政府成立后，决定改组东固平民银行。随后，东固平民银行更名为东固银行，由赣西南政府领导，业务“收归(赣)西南政府财政部管理”。东固银行营业范围和流通区域的扩大，活跃了整个赣西南革命根据地的经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东固平民银行和以它为基础发展起来的东固银行，是江西苏区最早的银行，其积极开展货币斗争，抢占苏区货币阵地，在冲破敌人的经济封锁、恢复与发展根据地市场贸易、巩固苏维埃政权等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部哲学社会科学研究重大课题攻关项目“粤港澳大湾区法律建设研究”在广外开题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯(记者李永杰通讯员杨欣)4月9日，广东外语外贸大学朱最新教授主持的教育部哲学社会科学研究重大课题攻关项目“粤港澳大湾区法律建设研究”开题论证会在广外召开。高校社科评价中心李建平主任、山东大学(威海)法学院院长肖金明教授、广东工业大学副校长杜承铭教授、华东师范大学党内法规与立法建设研究中心主任陈俊教授、广东外语外贸大学土地法制研究院名誉院长陈小君教授、中山大学法学院黄瑶教授等专家学者出席开题论证会。广东外语外贸大学校长石佑启会见了评议专家，校党委常委、副校长何传添出席开题研讨会并代表学校致辞。开题论证会由科研处处长陈平主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何传添表示，“粤港澳大湾区法律建设研究”项目是广东外语外贸大学承担的大湾区建设相关国家级重大项目之一，希望各位专家为项目的开展提出宝贵意见，希望项目组以今天的会议为契机，再接再厉，做出一流的研究成果，争创一流的研究团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建平对项目组提出了三点要求：一是要注重协同创新，有效整合研究力量；二是突出决策服务，重视成果转化，高效地服务于党和国家的工作大局；三是树立品牌意识，产出高质量成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱最新从研究背景、核心问题、研究内容、研究计划、工作机制等五个方面向在座的专家学者进行了汇报。朱最新在全面分析本课题研究背景的基础上，提出项目组将从服务国家战略的高度，围绕粤港澳大湾区法律建设的主体问题、粤港澳大湾区建设的内容问题、粤港澳大湾区建设的路径问题等展开创新性研究。郭天武教授、朱未易研究员、杨桦教授、潘高峰教授等项目组成员分别对课题研究的内容进行了补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以杜承铭为组长的开题专家组各位专家在肯定课题研究意义和研究设想的同时，也给出了许多建议和意见。陈俊提出，课题研究在视角上应立足于粤港澳大湾区建设的特殊性，在内容上有必要对“法律建设”的内涵进行阐明，在结构上有必要突出各个章节研究的侧重点。陈小君提出，课题研究要突出重点问题和难点问题，将重点和难点问题具体化，重视从私法等领域寻求突破，有效实现内地与港澳的对接，并在课题研究中重视团队打造和学科建设。黄瑶提出，课题研究可以进一步凝练研究重点，突出创新性和现实度，对接国家战略和国家需求。肖金明提出，课题研究应当重视科学性、时代性、实践性、逻辑性，以理论为先导，回应时代要求，确立课题的逻辑主线，以优化营商环境和创新社会治理为切入点，深化区域法治的基本理论。杜承铭提出，课题研究需要审思大湾区法律建设所处的历史阶段和时代背景，并加强对立法路径选择、法律服务和法治人才培养、民商事法律制度衔接等问题的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位专家发言后，李建平对论证会进行了总结。论证会的最后，朱最新向与会的各位领导、专家、项目组成员表达了感谢，提出项目组将按照各位专家的指导意见对研究思路和内容进行完善，力争高质量地完成课题研究任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然灾害直接经济损失较近5年同期均值下降59%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月9日电(记者邱超奕)记者从应急管理部获悉：一季度我国自然灾害灾情总体偏轻，以低温冷冻和雪灾、干旱灾害为主，各种自然灾害造成408.8万人次受灾，17人因灾死亡，近5200人次紧急转移安置；直接经济损失42.1亿元。与近5年同期均值相比，受灾人次、因灾死亡失踪人数、倒塌房屋数量和直接经济损失分别下降43%、72%、83%和59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度干旱灾害累计造成浙江、江西等地194.6万人受灾，直接经济损失8.1亿元。目前各地全力开展抗旱救灾。另据初步统计，一季度全国共发生森林火灾389起，受害森林面积约1916公顷，与2020年同比，森林火灾次数降低15.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2021年04月10日02版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>到2022年 我国城镇新建建筑中七成为绿色建筑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月9日电 　(记者丁怡婷)记者8日从住房和城乡建设部获悉：截至2019年底，全国累计建设绿色建筑面积超过50亿平方米，2019年当年占城镇新建建筑比例达到65%。根据相关行动方案，到2022年，当年城镇新建建筑中绿色建筑面积占比达到70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，住建部公布了2020年度全国绿色建筑创新奖获奖名单。北京大兴国际机场旅客航站楼及停车楼工程、首钢老工业区改造西十冬奥广场项目、2019年中国北京世界园艺博览会中国馆和国际馆、雄安市民服务中心、上海中心大厦等61个项目获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，我国绿色建筑工作起步于本世纪初，但发展进程比较迅速，到目前已基本形成了目标清晰、政策配套、标准完善、管理到位的推进体系，实现与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸平稳开局 二季度有望保持高景气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474869.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国外贸实现了逆势翻盘。今年的政府工作报告中，对于外贸工作的安排提出了“稳中提质”的更高要求。一季度中国外贸实现良好开局，这一方面得益于全球疫情形势有所缓和，全球经济复苏外需强劲，另一方面得益于国内经济修复，内需也在稳步提升。展望二季度，接受证券时报记者采访的专家认为，虽然外贸发展面临的不稳定不确定因素仍然较多，但净出口对经济增速的拉动将依然较高。不过专家也指出，一段时间以来的原材料涨价的影响已经在向中下游传导，一些处在充分竞争行业的出口商缺乏议价能力，加之人民币已有较大幅度升值，这些企业面临“增产难增收”的困境，需要政府在助力产业结构升级转型，提高增加值率方面再下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进出口运行亮点纷呈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月份，我国进出口已经连续9个月实现正增长。据海关统计，今年1~2月份，我国进出口总值5.44万亿元人民币，比去年同期增长32.2%，呈现出“淡季不淡”的强劲复苏态势。从结构来看，我国对主要贸易伙伴和共建“一带一路”国家贸易均实现增长。中西部地区外贸表现活跃，进出口比重持续增加，国内区域布局进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券首席经济学家伍超明表示，2月份摩根大通全球综合PMI、全球制造业PMI指数录得53.2%、53.9%，连续8个月位于扩张区间。当前主要发达经济体疫情影响尚未消除，工业生产指数增速仍低于往年水平，供给端仍面临缺口。因此，一季度我国出口在“补缺口”效应下维持高增长。进口方面，则是因为国内需求继续恢复而增加。中国社科院财经战略研究院研究室副主任、清华大学中国与世界经济研究中心研究员冯煦明表示，我国制造业韧性强、产业链弹性较高，制造业结构与外部需求结构较为吻合，所以产能利用率反而能做到逆势提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年以来，八大枢纽港口外贸集装箱业务保持了正增长。3月国内制造业PMI新出口订单、进口分项均重返荣枯线上方，同时航运指数等相关高频数据显示外贸活动景气度仍较高。市场认为，考虑到3月全月进口运价整体维持高位，或意味着当月进口同比表现较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，一季度外贸政策体系也在不断完善。今年年初，商务部明确今年将重点实施三个计划：即优进优出计划、贸易产业融合计划和贸易畅通计划。截至目前，扩大跨境电商零售进口试点和支持海南自贸港放宽市场准入的文件已经下发。商务部、中国出口信用保险公司还联合印发进一步发挥出口信用保险作用，加快商务高质量发展的通知。后续，根据国务院印发的《关于落实 　重点工作分工的意见》，相关部门要在4月底前出台相关政策，落实优化调整进口税收，增加优质产品和服务进口。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度有望维持高景气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易组织最新发布的年度《全球贸易数据与展望》报告显示，受新冠肺炎疫情等因素影响，2020年全球货物贸易量下滑5.3%。这一表现好于去年10月世贸组织作出下滑9.2%的预测。其中，亚洲地区成为唯一一个货物出口维持正增长的地区，而中国继续成为全球最大的出口国和第二大进口国，进出口贸易量分别占全球的11.5%和14.7%。世贸组织预计，随着疫情趋缓和疫苗加快接种，今明两年全球货物贸易量将分别增长8.0%和4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券研究所所长助理、首席宏观分析师张瑜预期，未来1~2个季度，海外生产部门持续补库中，中国的出口仍将保持较高增速。二季度净出口对经济增速的拉动依然较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多个国际组织上调了今年全球经济增长预期，全球经济正在复苏，也因此有经济人士对今年中国进出口份额占比表示了担忧。张瑜表示，今年出口份额回落应该是大概率事件，但电气机械、家具、杂项制品等领域我国企业在全球竞争力较强的行业，会得益于疫情，提高其全球的市场份额，这些份额将永久性提升。她预计，海外生产完全恢复后，中国的出口份额会回落至略高于疫情前的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯煦明认为，虽然随着全球疫情趋于稳定，其他国家的生产能力将逐步恢复，对部分中国出口产品的依赖可能相对降低。但也要看到，今年全球总需求的增长会大幅高于一般年份，对中国出口产品的需求也会相应增长。因此，总体来看，全年出口形势仍将较为乐观。他还特别谈到，目前上游原材料价格上涨的影响已经在向中下游传导，导致下游企业成本抬升。一些充分竞争的行业出口商缺乏议价能力，加之人民币已有较大幅度升值，部分外贸企业面临“增产难增收”的困境。未来的根本解决途径还在于产业结构升级转型，提高增加值率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本系列完)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：落实科研经费“放管服”改革 赋予科研机构更大人事自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  本报讯 国家发改委、科技部昨日发布《关于深入推进全面创新改革工作的通知》，深化推进创造性、引领性、务实性改革。《通知》明确，当前和今后一个时期，全面创新改革的重点任务包括构建高效运行的科研体系、打好关键核心技术攻坚战、促进技术要素市场体系建设、包容审慎监管新产业新业态。《通知》提出，要鼓励社会以捐赠和建立基金等方式多渠道投入基础研究，落实科研经费“放管服”改革，赋予科研机构更大人事自主权。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要构建高效运行的科研体系。主要包括鼓励社会以捐赠和建立基金等方式多渠道投入基础研究，落实科研经费“放管服”改革，赋予科研机构更大人事自主权，推动科研仪器设备向社会开放，建立支持新型研发机构发展的体制机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要打好关键核心技术攻坚战。主要包括改革重大科技项目立项和组织管理方式，实行关键核心技术“揭榜挂帅”和“赛马”等制度，推动技术总师负责制，组建创新联合体并组织重大创新任务，推动产业链上中下游、大中小企业融通创新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要促进技术要素市场体系建设。主要包括赋予科研人员职务科技成果所有权和长期使用权，制定科技成果转化尽职免责负面清单和容错机制，推进技术要素市场配置改革，建设专业化市场化技术转移机构和技术经理人队伍，开展科技成果转化贷款风险补偿试点，探索低碳技术交易体系和规则建设，促进创新资源跨主体跨区域合理有序流动机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要包容审慎监管&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态。主要包括探索建立数据资源产权、交易流通和安全保护等基础制度和标准规范，促进平台经济和共享经济健康发展，鼓励支持自主创新产品迭代应用，加强知识产权司法保护和行政执法，建立新技术新产业新业态新模式统一的市场准入负面清单制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在组织方式上，《通知》明确，全面创新改革借鉴“揭榜挂帅”，采取任务清单方式推进，着力谋划和组织实施若干抓纲带目的改革举措，进一步提高改革质量和成效。在改革任务推进上，全面创新改革按年部署、压茬推进，每年制定并更新改革任务清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还强调，在明确揭榜任务后，各地发改委、科技厅(委、局)要组织改革实施主体细化各项改革举措的时间表、路线图、责任人，明确可量化、可考核的目标，确保取得预期成效。要研究制定和落实容错纠错机制，鼓励改革实施主体大胆探索。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心能源研究员李继峰：中国将推动化石能源尽早碳达峰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 李紫宸 4月8日，在由天津市节能协会主办、荣程新智自然科学研究院承办的“津陕协同碳达峰碳中和论坛”上，国务院发展研究中心资源与环境政策研究所能源研究室副主任研究员李继峰分享了该机构对于我国碳减排工作思路的若干研究成果和观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰介绍，今年的第九次财经委员会上，进一步明确2030碳达峰、2060碳中和是党中央的重大战略决策，是广泛深刻的系统性变革，要把“碳达峰、碳中和”纳入生态文明建设的整体布局，同时这也是对我们党和治国理政的大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央就碳减排提出要做好七个方面的工作，包括要构建清洁低碳的安全能源体系、着力提高利用效率，实施可再生能源代替行动，深化电力体制改革、构建以新能源为主体的新型电力系统，推进绿色低碳技术实现重大突破、构建绿色低碳市场体系建设、绿色低碳的生活方式，提升生态碳汇能力，国际合作等七个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰表示，碳达峰、碳中和工作实际上是一个“涉及全国，举国上下方方面面和深入各行各业生产生活的系统性工程”，但碳减排本身存在很大不确定性，这也是为什么国家现在各个机构都在开展“碳达峰、碳中和”的路径研究的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，碳排放分布在各个领域，包括电力系统、农作物、运输、家庭生活等，碳排放量都是比较大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从工业制造业上看，李继峰认为，中国目前有很多主要工业产品进入峰值平台期，可能不再会像过去那么疯涨，这些产品进入了一个相对稳定的发展阶段，这为推进减排创造了相对良好的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从过去十五年来看，国家碳减排取得巨大成效。三个五年分别累计碳降幅是21%、20%和19%，过去15年均4%-5%的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如果进一步分析，在这个过程当中能源清洁度贡献还有不均衡的现象，比如。过去十五年我国的能效碳强度下降主要来源于能效改进，包括经济结构的提升、能源技术的进步等，综合起来单位GDP能耗占贡献的90%以上。而能源结构贡献相对较少一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李继峰表示，能源绿色低碳转型是我国整个减碳过程中非常关键的环节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能源上，系统首先推动化石能源尽早达峰下降，包括煤炭、石油、天然气都会有这样的达峰的下降过程，煤炭是在2020年前后，天然气是2030年。2035年清洁能源比重会超过50%，2050年非化石能源比重要达到66%的水平。”李继峰说，“最需要重视的问题，我们也设计了减排的路径，包括2030年之前怎么走，2035年之后怎么走，可能在不同的阶段，推进煤炭高质量发展是一个很重要的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰表示，大力发展能源清洁化，重点就是电力清洁化发展。未来，清洁能源作为第一能源的地位不会改变，围绕节能减排的产业转型升级将覆盖整个经济系统。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境贸易投资自由化便利化迈大步 四部门出台金融支持海南33条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境贸易投资自由化便利化迈大步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四部门出台金融支持海南33条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 范子萌 韩宋辉 王红 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;○编辑 陈羽 孙放 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融政策春风频频吹拂海南大地。6个方面、33条具体措施――中国人民银行、银保监会、证监会、外汇局昨日发布的《关于金融支持海南全面深化改革开放的意见》(下称《意见》)，清晰地彰显金融支持海南开放的强劲力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从提升人民币可兑换水平支持跨境贸易投资自由化便利化、扩大海南金融业对外开放，到加强金融产品和服务创新、提升金融服务水平……在受访人士看来，自贸港将成为外资金融机构的新机遇，更多金融机构有望踏浪过海、落地发展，海南金融市场也将得到全方位激活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;系列政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升人民币可兑换水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出了一系列提升人民币可兑换水平、支持跨境贸易投资自由便利化的措施，包括：在风险可控前提下，允许海南自由贸易港内合格境外有限合伙人(QFLP)按照余额管理模式自由汇出、汇入资金，简化外汇登记手续。将海南自由贸易港纳入合格境内有限合伙人(QDLP)试点，给予海南自由贸易港QDLP试点基础额度，每年可按一定规则向其增发QDLP额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，探索开展跨境资产管理业务试点，支持境外投资者投资海南自由贸易港内金融机构发行的理财产品、证券期货经营机构私募资产管理产品、公募证券投资基金、保险资产管理产品等资产管理产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇丰银行(中国)有限公司行长兼行政总裁王云峰表示，自由贸易港的建设离不开金融尤其是跨境金融服务的支持。各项金融支持措施多处提及跨境金融相关的开放和创新，包括提升人民币可兑换水平、支持跨境贸易投资自由化便利化等方面的多项措施，这将有力拉动和活跃海南的跨境贸易和投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》提出探索放宽个人跨境交易政策。支持在海南自由贸易港内就业的境外个人开展包括证券投资在内的各类境内投资；允许符合条件的非居民按实需原则在海南自由贸易港内购买房地产，对符合条件的非居民购房给予汇兑便利；研究进一步便利海南居民个人用汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这为已有的境外个人新增一条投资渠道。”植信投资研究院秘书长邓志超说，将主体限定为在港内就业境外个人，又在一定程度上可起到防范投机行为的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大境外人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资海南金融产品范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》鼓励创新面向国际市场的人民币金融产品及业务，扩大境外人民币投资海南金融产品的范围。在依法合规前提下，允许海南市场主体在境外发行人民币计价的债券等产品引入境外人民币资金，重点支持高新技术、医疗健康、旅游会展、交通运输等产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，稳步扩大跨境资产转让范围。在宏观审慎管理框架下，按照风险可控和规模可调节原则，在海南自由贸易港内试点扩大可跨境转出的信贷资产范围和参与机构范围。支持海南探索推进农垦国有农用地使用权抵押担保试点，推动完善确权登记发证、抵押担保登记、土地流转平台建设、抵押物价值评估等配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大对外开放方面，《意见》鼓励境外金融机构落户海南，支持设立中外合资银行；支持海南的银行引进符合条件的境外战略投资者，改善股权结构，完善公司治理，进一步提高海南的银行业对外开放程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大当地金融业对外开放等举措将有助于引入更多国际金融机构和资本，为包括基础设施在内的各项建设提供多渠道的资金支持。总体来看，我们认为这些措施将全方位激活海南金融市场，为海南自贸港建设按下加速键。”王云峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险资管一直走在金融业对外开放的前沿。《意见》指出，支持符合条件的保险机构在海南设立保险资产管理公司，并在账户独立、风险隔离的前提下，向境外发行人民币计价的资产管理产品；支持海南保险机构开展境外投资业务；鼓励保险机构加强创新，围绕环境、农业、旅游、健康、养老等领域，研发适应海南需求的特色保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善海南金融市场体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善海南金融市场体系方面，《意见》支持符合条件的海南企业首发上市，通过多层次股权市场发展壮大。继续支持海南企业并购重组，实现转型升级。积极支持符合条件的海南企业在银行间市场和交易所市场发行公司信用类债券，进一步提高直接融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》还支持公募基金落户海南，支持符合条件的机构在海南依法申请设立合资公募基金管理公司，支持符合条件的境外金融机构在海南全资拥有或控股参股期货公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融消费者权益保护方面，《意见》指出，要建立公正、高效、便民的金融纠纷非诉第三方解决机制，落实银行、证券、保险领域矛盾纠纷诉调对接机制，探索建立金融行业纠纷调解协议司法确认制度。同时，开展集中性金融知识普及活动，在海南建立金融知识普及教育示范基地，进一步发挥证券期货投资者教育基地作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持在海南探索开展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本外币合一银行账户体系试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》支持在海南探索开展本外币合一银行账户体系试点。“海南已有的FT账户可以支持本外币一体化，海南自贸港很有可能在此项进行突破，同时也有可能结合前者离岸银行，通过试点离岸银行账户增加人民币经营币种，探索本外币一体化。”邓志超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》表示，提升跨境移动支付便利化水平。便利境外居民在海南使用移动电子支付工具。支持境内移动支付机构在境外开展业务，逐步扩大其通过人民币跨境支付系统(CIPS)境外参与机构进行跨境移动支付的地区范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，支持商业银行、中国银联联合产业各方推进开展小微企业卡、乡村振兴卡等业务，聚焦金融服务小微企业、服务“三农”产业的支付结算、融资增信、企业增值服务体系等环节，满足小微企业和“三农”产业互联网化、移动化支付结算需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，要深入推进海南农村信用体系建设，扩展农村地区信用信息覆盖广度，强化信用信息服务，有效对接普惠金融、乡村振兴战略，支持实体经济和海南特色产业发展。支持海南引进有市场影响力的信用评级机构。建立健全信用信息共享机制，支持海南地方社会信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场基础性制度建设提速 助力高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融稳定发展委员会日前召开的第五十次会议强调，要坚持“建制度、不干预、零容忍”，继续加强资本市场基础制度建设，更好保护投资者利益，促进资本市场平稳健康发展。要坚定不移深化改革、扩大开放，加强国际合作，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受中国证券报记者采访的专家指出，应以注册制改革为抓手，持续加强资本市场基础性制度建设，带动上市、发行、交易、持续监管等一系列基础性制度改革。同时，应推进维权机制创新，更好保护投资者利益。此外，应加快构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升我国资本市场的吸引力和国际竞争力，推动构建高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续提升资本市场治理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持“建制度、不干预、零容忍”，继续加强资本市场基础制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，监管部门始终坚持“建制度、不干预、零容忍”九字方针，保持住了监管定力，继续深化资本市场改革，提高了监管透明度和可预期性，不断改善市场生态，激发市场活力。下一步，应加快构建更加成熟更加定型的基础制度体系，持续提升资本市场治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，以注册制改革为牵引，退市新规、深交所主板中小板合并等一系列关键制度陆续出台落地，制度的适应性、包容性明显提升，优化了市场运行基础。”南开大学金融发展研究院院长田利辉指出，进一步加强资本市场基础制度建设，监管部门应进一步强化中介把关责任，加快完善相关办法、规定，督促其提升履职尽责能力；推动完善行政执法、民事追偿和刑事惩戒相互衔接、互相支持的监管执法体系；加大对金融从业者的行为监管，防止违规开展业务、利益输送，甚至坐庄操纵等扰乱市场的行为发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券首席策略分析师魏伟表示，加强资本市场基础制度建设，应进一步健全转板机制，发挥好多层次资本市场的功能。当前，我国多层次资本市场体系已经形成，科创板和创业板注册制改革取得突破性进展，深市主板和中小板也已合并，各个板块之间的功能定位日渐清晰，新三板转板机制完成，转板制度的执行力度将加大，试点四板“转板”新三板机制可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进维权机制创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要更好保护投资者利益，促进资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，近年来，加强投资者保护等方面的基本制度规范不断完善。下一步，各市场主体应发挥合力，进一步完善救济赔偿机制，推进维权机制创新，通过代表人诉讼等手段加大对中小投资者的保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资者保护制度是退市制度能够顺畅运行的核心，合理的投资者保护制度能够平衡各方利益诉求，减小退市阻力。当前我国的制度设计越来越重视投资者保护，修订后的证券法设专章制定投资者保护制度，并且创设了具有中国特色的证券集体诉讼制度。如何更好发挥特别代表人诉讼功能需要在实践中不断积累经验。”魏伟指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华东政法大学经济法学院副院长伍坚表示，特别代表人诉讼在解决“多人小额”纠纷中具有独特价值，应该更多地推广适用。近期，中证中小投资者服务中心针对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600518','ST&amp;#x5EB7;&amp;#x7F8E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600518/"&gt;ST康美&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600518/"&gt;600518&lt;/a&gt;）造假案，正式公开接受投资者委托，准备提起A股市场首例特别代表人诉讼。因&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002450','*ST&amp;#x5EB7;&amp;#x5F97;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002450/"&gt;*ST康得&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002450/"&gt;002450&lt;/a&gt;）造假而有权获赔的投资者，应当充分运用法律武器，理性维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保护投资者利益需要从监管部门、市场主体组织和投资者自身三方面共同发力。”田利辉指出，在解决康得新和康美药业问题上，监管部门加大了事中事后监管力度，坚决落实“零容忍”，建议既要更好保护投资者权益，也要加强事先预防。一方面，信息披露务必真实、准确、完整，避免误导投资者；另一方面，监管部门要大力推动市场主体责任的落实，倒逼中介机构切实履行“看门人”职责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家银行调整信用卡积分规则 精准打击薅羊毛“黑产”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 李冰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，兴业银行信用卡发布积分业务规则调整公告，公告中新增了线上支付交易累计积分，取消5家第三方支付机构受理的交易积分累计，增加52个MCC(商户类别代码)指定类别商户发生的交易不予累计积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者发现，自去年以来，已有多家银行对信用卡积分规则以及发卡策略进行调整，其中包括增加不累积积分商户、取消部分第三方支付机构受理的交易积分累计、增加线上支付累计积分等规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国(上海)自贸区研究院金融研究室主任刘斌对《证券日报》记者表示，“信用卡积分是有价值的，可以兑换各种实物以及虚拟权益。按照以往，通过信用卡积分薅羊毛的‘羊毛党’一般需要付出刷卡手续费等成本，积分增值的部分亦是收益。银行积分规则调整后如果成本不能覆盖收益，将会打击这部分‘羊毛党’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家银行调整信用卡积分规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行信用卡积分规则公告称，自2021年6月1日起，部分第三方支付机构受理的交易，将不予累计积分、取消部分商户类别刷卡交易积分累计。同时，新增部分线上支付交易累计积分，客户每月通过微信支付(财付通)、支付宝、京东支付、美团支付、苏宁支付、小米支付、拼多多支付、唯品支付绑定兴业信用卡的线上交易均累计积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照以前大多数银行信用卡的积分规则，大部分是以商户POS机设定的MCC为准进行积分。MCC对应怎样的商户类别，就给予怎样的积分(不同行业给银行交的刷卡手续费率也不同)。比如，在酒店、餐饮这类商户的POS机上刷卡，持卡人得到的积分比较多；在批发类、三农类等商户的POS机上刷卡，很大几率并没有积分；移动支付等线上消费给予的积分一般较少，并均在指定范围内才有积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“先前的信用卡积分政策大多同质化，除了对合作场景(如连锁超市、航空公司等)合作发行的联名卡可以多倍积分外，部分银行对某些场景(如线上支付、网上交易等)往往不会给予积分。”西南财经大学金融学院数字经济研究中心主任陈文对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而随着线上支付持续发展以及疫情的影响，银行信用卡也主动对积分规则做出了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，去年开始，平安、民生、广发、光大、邮储、华夏等多家银行信用卡中心针对信用卡积分规则进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）公告称，自2021年2月1日起通过支付宝、财付通、京东网银在线、美团、苏宁易付宝绑定邮储信用卡的线上快捷支付消费均可累计信用卡积分。部分第三方支付机构受理的交易，不再累计积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月10日，华夏银行信用卡中心发布《关于调整华夏银行信用卡积分累计及兑换规则的公告》中提到，部分第三方支付机构受理的交易不再累计积分，微信(财付通)、支付宝、美团、京东及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）以外的网络支付类交易不予累计积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，平安银行则表示，不以交易商户类别码(MCC)作为累计积分依据，将按照更清晰的支付方式累计积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘斌对记者表示：“以往多数银行对网上消费是不算积分的。目前看，很多银行已经调整了积分政策，会鼓励越来越多的用户从线下刷卡支付转到线上支付，改变用户支付行为。从长期看，虚拟信用卡可能会获得发展机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员黄大智对《证券日报》记者表示，银行此举鼓励持卡人通过线上刷卡“赚积分”，而非线下实体卡刷卡交易“薅积分羊毛”。表面上来看，信用卡积分权益是在缩水，但实际上只是对线下交易的权益的缩’，多家银行调整积分规则意味着线下交易积分含金量继续弱化，线上交易的积分将更“值钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照过往惯例，信用卡积分一直是“羊毛党”的必去之地。随着各家银行信用卡积分规则的调整，信用卡“羊毛党”也将受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薅羊毛“黑产”或将越来越难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前些年，银行推出信用卡积分的本意是鼓励用户使用信用卡刷卡消费。但近年来，通过虚假交易，“薅羊毛”的现象愈演愈烈，职业“羊毛党”通过POS机获取高额积分，再将积分变现进而从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文认为，银行对信用卡线下积分“动刀”可以加强对真实交易的识别，真实性更高的线上业务或更受青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者在某社交平台中，名为“薅羊毛吧”的贴吧发现，近3个月涉及信用卡薅羊毛的帖子数量仅为353个，发帖数量与前几年随随便便万条帖子的数量相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一个相对活跃帖子中，记者看到一份《信用卡优惠活动薅羊毛分类汇总》，其中标注了多家银行的优惠活动及如何薅羊毛，即便如此，参与人也是寥寥无几。甚至有羊毛党贴吧求助，晒图问询“某羊毛(活动)有坑吗？是否要交智商税”。也有网友发帖表示，“想薅羊毛结果被羊薅了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在《证券日报》记者长期潜伏的几个薅羊毛QQ群中，今年以来也越发安静。有的群宣布解散，有的群则转至别的行业，例如改发布拼多多帮忙“砍刀”等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大多数业内人士看来，此次部分银行调整信用卡积分规则，一方面是金融服务向线上化倾斜的结果。另一方面则有效遏制了信用卡积分领域“羊毛党”肆虐的情况。对于正常的客户来说，用卡消费仅是转移到了线上，积分受影响程度有限，但对于“羊毛党”来说，银行信用卡线上交易积分可以依靠大数据及风控能力得到管控，有效遏制一些信用卡积分“黑产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄大智表示，积分规则调整后，能够减少过往线下积分“黑产”的套利行为，过往“羊毛党”薅羊毛也是有成本的，若收益无法覆盖成本，自然会减少很多“羊毛党”的套利行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘斌对上述说法表示认同，他称，“信用卡积分规则调整后，不仅有效遏制线下非法虚假套利行为，也可以降低银行在营销方面的无效支出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文认为，线上支付漏洞小、真实交易比例高且线上消费的未来增长可期，会逐渐受到银行机构的青睐。此外，监管部门也在严惩线下支付乱象，“养卡党”“羊毛党”及积分“黑产”都将遭精准打击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造健康的金融体系“毛细血管” 推动地方金融机构高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张琼斯 ○编辑 陈羽 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，国务院金融稳定发展委员会召开第五十次会议，研究加强地方金融机构微观治理和金融监管等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为金融体系的“毛细血管”，地方金融机构近年来总体呈现良性发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――聚焦主责主业，支持实体经济更有力。城商行整体资产增速回归商业银行平均水平，存款贷款业务基础持续夯实；地方法人银行将更多金融资源投向小微企业、“三农”和个人金融服务，满足当地企业和居民金融需求；许多地方法人银行打造了小微金融的专业机构，“由专业的人做专业的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――改善公司治理，股东股权和关联交易乱象整治取得初步成效。近年来，地方金融机构股权结构逐渐多元化；公司治理架构日益健全；经营发展模式得以优化。以中小机构为重点，银保监会整治资本不实、股权代持、股东违规干预和不当利益输送等行为，排查覆盖4600余家法人机构，查处股权违规问题3000多个；一批问题股东被坚决清退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――资本补充渠道拓宽，体制机制改革持续推进。去年，六部门印发《中小银行深化改革和补充资本工作方案》；2000亿元地方政府专项债，用于支持18个地区中小银行补充资本金，广东、山西、浙江、广西、内蒙古、四川等地已经“尝鲜”，募集资金主要用于城商行、农商行和农信社的资本补充；地方法人银行合并重组潮涌；农信社改革化险路径明确，相关工作将有序落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管地方金融机构总体呈现健康发展的良好势头，但金融委会议指出，“部分地方金融机构风险有所暴露，内部治理和外部监管有待完善，需要高度重视。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理尚不完善、经营挑战持续加压、防范风险任重道远，都是地方金融机构当前的现实问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五年后常住人口超千万 经济总量突破两万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(南报融媒体记者王健钱建芬)5年之后，南京将是一副什么模样？昨天上午，南京市委市政府召开专题新闻发布会，发布《南京市国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标纲要》。这份7.7万余字的重磅文件，将深刻影响南京未来5到15年的发展。这7.7万字，将直接关系你工作、生活、学习的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>无障碍环境建设更需“入细入微”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，建德上线“互联急救”APP平台，为言语、听力障碍人士消除呼救“障碍”：不打电话也能一键“呼叫”120。正是当地为残疾人细致入微的考虑，让无障碍环境建设补上了一个软件短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在无障碍设施和相关政策不断完善的今天，看得见的硬件障碍正在逐步消除，但一些看不见的软件障碍仍然存在。例如，为常人带来便利的无人收费智能停车场，残疾人要享受到收费减免的福利还有“障碍”——要打电话等管理人员来核验相关证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年省两会上，政府工作报告提出，要持续增进民生福祉，其中就包括推进无障碍环境建设。2022年将举办杭州亚运会、亚残运会，如何让无障碍环境建设更“入细入微”，考验的是城市微观治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据省残联统计，浙江共有持证残疾人130多万名。有关部门和地方不妨事前多听听残疾人群体的个性化需求，事后多回头看看查漏补缺，想问题更深一层、做事情更细一点，于细微处补齐无障碍环境建设的短板。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内新设市场主体逾656万家 小微企业期待有更多惠企政策出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逾亿户各类市场主体是我国经济运行的“机体和细胞”，虽受疫情扰动，但去年我国日均新设市场主体数量逆势攀升，超过上年同期。今年以来，我国新设市场主体数量仍持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据天眼查App数据显示，截至4月9日《证券日报》记者发稿，今年以来我国新设市场主体数量为656.17万家，较去年同期增加242.25万家；其中，小微企业数量为53.59万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，国务院金融稳定发展委员会召开第五十次会议，会议强调，“就业是最大的民生，宏观政策的首要目标是保就业和保市场主体”“要注重‘放水养鱼’，助企纾困，更好激发微观市场主体活力”“要始终坚持‘两个毫不动摇’，大力支持民营和中小微企业健康发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次会议释放了政策稳健、市场主导、关注民生、长期发展四大积极信号。”南开大学金融发展研究院院长田利辉在接受《证券日报》记者采访时表示，基于就业在民生中的关键地位，会议指出宏观政策首要目标包括保就业，而保就业就需要保企业等市场主体，帮助企业渡过难关，通过“放水养鱼”来激发市场主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，保护和激发市场主体活力相关部署被重要会议频频提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非常感谢去年哈尔滨市推出的‘雏鹰计划’，借助高校创业园区平台，对园内科技型中小微企业进行研发资助和科技金融支持。”目前还在哈尔滨市某高校就读的郭浩(化名)告诉记者，他和团队于2019年年中创立了一家主打一站式医疗服务的科技公司，成果申报“雏鹰计划”后，在当地高校创业园区和市科技局的介绍下，已同3家创投机构进行了接触，并获得了科技金融支持，目前相关事项正在推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及被扶持的感受，郭浩说：“政府通过引入当地一些有投资实力的机构进行项目评判，然后再由政府进行跟投或直接领投，这种方式的融资优惠力度对我们而言帮助很大，对创业者来说更是极大的鼓舞。接下来，希望我们的产品能顺利推向市场，向给予我们创业支持的各方交上一份满意的‘答卷’。”对于政策期许，郭浩坦言，“希望未来关于融资方面的各项审批能更快一些”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，受疫情影响，吉林省四平市一家经营了7年的汽车租赁公司陷入业绩下滑的困境，公司负责人告诉记者，“此前我有近200万元的贷款，由于公司业绩不佳、资金紧缺，短期内无法按期偿还到期贷款，还好办理了四平市政府推出的‘无还本续贷’业务，解了公司的燃眉之急。此外，我们还享受到了包含员工社保减免、增值税税率下调等合计7万多元的税费优惠政策，现在公司已迎来发展春天，希望在多项政策的支持下，订单量稳中有升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诗婢家作为成都市唯一一家文化百年老店，是川内文化名人品古鉴今、诗画唱和的雅集之地。今年4月1日起，小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元。诗婢家这家百年老店成为受惠的纳税人之一。成都诗婢家文化有限责任公司财务负责人张丽对《证券日报》记者表示，“去年我们享受小微企业普惠性税收减免7万余元，今年增值税起征点提高后按照往年经营数据估算，每年将多享受至少6万余元的税费减免。期待未来有更多惠企政策出台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及未来在宏观政策方面还需如何发力，以助力小微企业健康发展，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，在宏观政策方面，要做好短期和中长期的协调设计，特别是针对小微企业的健康发展，在政策“不急转弯”的前提下，提高政策的精准性，着力使用多种工具缓解小微企业融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田利辉认为，理顺企业融资渠道和降低企业融资成本是激发市场主体活力的重要抓手，应该进一步推动金融政策更有力地服务实体经济。同时，激发市场主体活力需要公平竞争、有序发展，持续加强反垄断监管，引导资本服务实体经济。小微企业的健康发展不仅需要资金支持和减税降费，更加需要法治化、市场化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强反垄断监管 促进平台经济在规范中发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济是数字技术和商业模式创新的结果，是数字经济的典型样态。平台经济以数据作为关键生产要素、以现代网络作为重要载体，在不断进步的信息通信技术的推动下，提升着经济效率，优化着经济结构，代表了先进生产力的发展方向。作为平台经济最为重要的主体，平台企业对经济社会生活的影响超越了所有的企业类型和经营模式。近年来，在激烈的竞争中，平台经济领域诸如强制“二选一”“大数据杀熟”“自我优待”“扼杀式并购”等损害竞争、创新和消费者利益的行为频发，引发社会各方面广泛关注。平台经济是创新的产物，平台企业应该持续引领和推动创新，而不是阻碍和终结创新。创新的繁荣，需要有效的竞争机制和公平的竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月10日，国家市场监督管理总局依法对阿里巴巴集团实施“二选一”垄断行为作出行政处罚，罚款182.28亿元。该案是我国平台经济领域第一起重大典型的垄断案件，标志着平台经济领域反垄断执法进入了新阶段，释放了清晰的政策信号，即国家在鼓励和促进平台经济发展的同时，强化反垄断监管，有效预防和制止平台企业滥用数据、技术和资本等优势损害竞争、创新和消费者利益的行为，规范和引导平台经济持续健康创新发展。该案的调查处理具有重要的标志意义和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、体现了依法监管的原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞争是市场经济的灵魂，驱动着企业不断创新。发挥反垄断监管的作用，就是要坚持竞争政策的基础地位，加强反垄断执法，营造公平竞争的市场环境，促进平台经济通过有序竞争实现创新。作为市场经济体系的重要组成部分，平台经济的创新发展离不开《反垄断法》，而且，平台经济越成熟越创新，就越需要科学有效的反垄断执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于竞争性平台，平台企业应该守住《反垄断法》等法律的底线；对于平台内经营者，平台企业应该履行《电子商务法》等法律赋予的基本义务；对于消费者，平台企业应该依法尊重消费者权益。然而，平台企业对商家实施的强制“二选一”，剥夺了商家在多个平台同时开展业务的机会，扼杀了平台之间、品牌内部以及品牌之间的竞争。当供给侧的竞争机制受损，市场创新动力就会受影响，消费者利益最终也会受损。阿里巴巴集团滥用在中国境内网络零售平台服务市场的支配地位，对平台内经营者提出不得在其他竞争性平台从事经营活动、不得参加其他竞争性平台的促销活动等“二选一”要求，并采取多种奖惩手段保障“二选一”得以实施，是《反垄断法》明确制止的典型的限定交易行为。国家市场监督管理总局依法立案调查，并作出行政处罚，充分体现了对平台经济依法监管的原则，向市场发出明确信号――平台经济领域不是反垄断法外之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于法律面前人人平等的基本原则，我国《反垄断法》对于互联网企业和传统企业一视同仁，对于内资企业和外资企业、国有企业和民营企业平等适用，目的是要保障各类市场主体公平参与市场竞争，营造公平竞争的营商环境。本案的调查处理，并不是否定平台经济对我国经济社会发展所具有的重要作用和意义，而是通过依法规范，促进平台经济更快更好发展，为我国经济高质量发展提供创新动力和市场活力。本案标志着我国平台经济领域反垄断执法进入了常态化阶段。常态化的依法监管将进一步维护法律的权威性，为市场划定明确的行为红线，促使平台企业规范市场行为，倒逼平台企业将重心放到积极创新、公平竞争和更好服务消费者上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、体现了审慎监管的理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支撑平台经济的新技术日新月异，平台经济业务类型复杂、竞争动态多变。平台企业的经营行为并无定式，难以进行类型化分析。为了避免“过早”以及“过度”执法伤及行业本身的创新和竞争层次的提高，需要经历必要的“观察期”，以支持平台经济的发展，经过20多年的发展，我国平台企业已经由“孩童”进入到“青年”时期，平台企业的商业模式、交易结构初步定型，所实施的“二选一”“大数据杀熟”“自我优待”“扼杀式并购”等行为对竞争、创新和消费者权益的损害可以明确清晰地予以识别，在我国平台经济发展到现阶段，启动反垄断执法不仅必要而且可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，高质量发展离不开创新，创新离不开竞争。为了鼓励和促进创新，我们需要维护公平竞争；推动繁荣创新，倒逼竞争层次不断提高。只有通过竞争和创新的良性互动，才能实现高质量发展。因此，平台经济领域反垄断执法是完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展的内在要求。然而，值得注意的是，创新就意味着打破甚至颠覆既定的秩序、结构和机制。凡是创新，都会对既有的竞争机制和秩序产生影响。因此，在平台经济领域反垄断执法依然需要秉持审慎监管的理念。近两年，关于平台经济领域垄断问题的反映较为集中，反垄断执法机构在充分研究论证的基础上，首先对各方面反映强烈的“二选一”问题开展调查并依法作出处理，体现了审慎监管的理念。同时，从本案处罚决定书可以看出，在本案处理过程中，对“二选一”行为的法律和经济分析经过了充分研究论证，同样体现了审慎监管的理念。《反垄断法》当然适用平台经济领域，但是具有相当的复杂性，在积极执法的同时坚持审慎的理念无疑是科学理性的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、体现了发展与规范并重的监管思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出“国家支持平台企业创新发展”，发出了明确的“支持”信号，同时提出“要依法规范发展，健全数字规则”，释放了“规范”的要求。概括起来，就是支持与规范并重。平台经济创新发展需要公平竞争的市场秩序，这一公共产品是市场自身无法提供的。维护市场秩序需要政府的有形之手，需要更好地发挥政府的作用。因此，推动平台经济高质量发展，不仅需要竞争和创新的良好互动，而且需要更好地实现有效市场和有为政府的结合。适时启动反垄断执法，不仅可以有效制止垄断行为，恢复相关市场的竞争机制和秩序，维护和激发创新的动力和活力，保障消费者的利益，并且可以通过查办案件产生威慑和示范作用，实现查办一个案子、规范一个行业的良好效果，是维护平台经济领域公平竞争市场秩序的必要法律工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局对阿里巴巴集团处以其2019年中国境内销售额4%的罚款，计182.28亿元。根据《反垄断法》规定，经营者滥用市场支配地位的，由反垄断执法机构处以上一年度销售额1%-10%的罚款。阿里巴巴集团“二选一”行为从2015年开始，涉及面广，持续时间较长。4%的罚款比例较为适中，既体现了依法依规和过罚相当的原则，体现了国家强化平台企业反垄断监管的态度和决心，也体现了支持平台经济发展的政策目标，充分体现了发展和规范并重的原则。同时，市场监管总局还制定了《行政指导书》，要求阿里巴巴集团围绕严格落实平台企业主体责任、加强内控合规管理、维护公平竞争、保护平台内商家和消费者合法权益等方面进行全面整改，体现了处罚与教育相结合原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时要看到，平台经济一直处于创新和竞争相互冲突的发展过程中，因此，平台经济领域的反垄断执法，需要格外关注在现行《反垄断法》框架下为创新留出法治的空间。经营者应当在法律许可的范围内开展经营活动，设计交易流程和商业模式，必须兼顾竞争、创新与消费者利益。本次执法无疑有助于深化对平台企业竞争行为及其后果的认识。反垄断执法机构应当更加积极有效地分类监管和执法，支持和规范平台企业发展。在执法实践中，充分把握好支持和规范的关系，依法规范的目的是为了促进平台经济发展，反垄断监管要保障市场能够发挥配置资源的决定性作用，要维护平台经济开放、包容、共享的环境，让平台企业在公平的市场竞争中赢得发展机会，让市场始终存在出现下一个阿里巴巴的可能性，以科学有效的反垄断监管回应平台经济发展的现实需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、体现了科学高效监管的作风&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济的竞争是创新性质的，具有高度动态属性。反垄断执法需要把握平台经济领域技术和商业模式变革快、创新周期短和动态竞争的特点，进行必要的竞争效果分析。平台经济是集成式经济，通过信息通信及数字技术将许多法律关系集成到一起。消费者线上消费只需要按几个键下去，就会触发平台服务法律关系、商品买卖或者服务法律关系、资金流转法律关系、物流服务法律关系等诸多法律关系的产生、变更或者终止。反垄断执法需要准确解构这些法律关系。由于平台经济及其竞争行为的特殊性。对于相关市场的科学界定、市场支配地位的综合认定、违法行为的依法取证、竞争效果的充分分析、行政处罚宽严相济的权衡，反垄断执法机构需根据平台经济的发展状况、发展规律和自身特点，结合案件具体情况，强化竞争分析和法律论证，增强反垄断执法的针对性和科学性。平台经济领域的反垄断执法，对执法能力提出了更高的要求，对执法工作作风提出了科学高效的要求，以保证执法的质量和效率。本次执法检验了我国反垄断执法队伍执法能力和工作作风，丰富了平台经济领域反垄断执法经验，为平台经济的全球治理提供了中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济是顺应和牵引经济高质量发展的有效模式。创新是平台经济乃至整个经济高质量发展的最重要动力和最关键因素。若无创新，竞争则是低层次的存量利益竞争。唯有创新成为发展动力，才能推动增量利益的竞争，实现经济高质量发展。所以，我们需要坚持创新、竞争和消费者利益三者并重，加强平台经济领域反垄断执法，促进平台经济在规范中发展，让竞争引导和激励平台企业不断进行技术革新和模式创新，通过创新提高竞争层次，构建新发展格局，实现经济高质量发展，让消费者分享经济高质量发展所带来的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者时建中，系中国政法大学副校长、教授)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行资产质量劣化压力减轻 不良考验远未结束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 杜晓彤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月9日，近七成中国上市银行披露了2020年年报，备受行业关注的资产质量情况也随之明朗。数据显示，过去一年，上市银行普遍以让渡部分利润空间为代价，加大拨备计提与不良处置力度，并在年内实现资产质量转暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，银行对资产认定的严格程度持续提高。以逾期90天以上贷款口径测算，目前已披露年报的股份行中，加权平均不良贷款偏离度为76%，较2019年减少2.6个百分点；2020年末，6家国有大行该项指标为55.4%，较2019年减少9.8个百分点，其中农业银行、建设银行仅为49%。换言之，两家银行的不良贷款有超过一半是逾期时间在90天以内的，认定标准之严格可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多数不良贷款由关注类贷款下迁形成，因此，关注类贷款占比常被视为观察不良贷款率未来走势的先行指标。2020年末，6家国有行中仅建设银行关注类贷款占比较上年末微增0.02个百分点，其余国有行均有较明显改善；股份行整体关注类贷款占比则保持平稳。从这点看，大中型银行经过近几年的不良包袱出清，资产质量劣化压力已大幅减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产风险管理成为今年上市银行年报业绩发布会上频繁提及的话题，高管们对健全完善风险合规、内控管理体系以及提高风险合规管理能力等方面多加强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但当前外部环境不确定性仍大，加上新增不良资产可能存在滞后暴露，银行资产质量面临的考验还未结束。2021年，银行业面临着延期贷款政策退出、理财不良回表、经济区域性和行业结构性复苏节奏的差异等问题。在监管导向下，一些周期性行业如房地产行业也存在较大不确定性风险，有城商行、股份行人士判断，其服务的相关存量客户可能出现风险暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在看到大中型上市银行不良显著出清、资产质量企稳的同时，还应关注到有为数不少的城商行、农商行对资产质量劣化应对乏力，尤其一些包袱沉重的中小银行经营形势严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，监管部门破例开通地方政府专项债补充中小银行资本金的路径，进行合并重组或搭售不良进行增发的城商行、农商行数量也明显增加，根本原因就在于一些中小银行已难以通过既有内生资源抵御外部风险。但不良资产无论如何腾挪都不会凭空消减，改善经营思路或许才是这些银行生存下去的根本之策。中国不缺大银行，缺的是具备灵活机制、丰富业态和专业服务能力的银行。随着金融脱媒、利率市场化的发展，同质化严重的银行业面临的将是更加严酷的优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标本兼治加强地方金融机构治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融稳定发展委员会日前召开第五十次会议，研究加强地方金融机构微观治理和金融监管等工作。此间观察人士指出，深化地方金融机构改革和扩大金融业开放是推动经济高质量发展的题中应有之义，当务之急是促进微观治理机制见效和地区金融生态改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，地方金融机构作为金融体系的“毛细血管”，在服务地方经济社会发展方面发挥了重要作用，但也有部分地方金融机构风险持续暴露，引起监管部门重视。从过往经验看，地方金融机构深化改革和风险化解不能毕其功于一役，需狠抓地方金融机构公司治理、不断加强监管和引导其聚焦主责主业，做小、做细、做实金融服务，更好服务于我国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强地方金融机构微观治理应做到标本兼治。加大监管力度，完善监管标准，精准处置风险是“治标”。近年来，监管部门对各类金融市场乱象加大了整治力度，以监管“长牙齿”推动金融机构“长记性”，金融行业生态得到极大净化和修复。可以预期的是，监管将延续高压态势，同时做好风险防控和完善应对预案。此外，需加强制度建设，培育机构主动合规的意识，做好高风险领域的日常监测，有效搭建金融风险“防火墙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强内部治理、练好金融内功是“治本”。一方面，完善公司治理机制，加强股东股权管理。当前，部分地方金融机构股权结构不透明不合规、股东越位和错位、董事会运作不规范等现象仍然存在。未来需进一步加大对违法违规股东的惩戒力度，严厉整治股权代持、股东直接干预公司经营、通过关联交易进行利益输送等违法违规行为，有序清退问题股东；引进注重机构长远发展、资本实力雄厚、管理经验丰富的战略性股东，推动符合条件的中小银行进行兼并重组，在市场化机制之下，培育和提升自身核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，引导地方金融机构专注主业、深耕当地。在金融部门严监管之下，部分地方金融机构通过贷款、非标、同业等业务迅速做大规模的现象有所收敛。未来，应引导地方金融机构摒弃偏离主业、盲目扩张、粗放经营的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，除加强地方金融机构微观治理外，扩大开放和加强国际合作同样必不可少。自2019年金融委宣布推出11条扩大金融业开放举措以来，相关开放措施已经陆续落地见效，越来越多境外金融机构开始加大对中国业务的布局。未来需稳步推进金融业高水平对外开放，为构建新发展格局提供有力支持。要鼓励中外机构在产品、股权、管理和人才等方面开展合作，优化监管规则，营造更加市场化、法治化的营商环境。同时，要平衡好对外开放与金融稳定的关系，增强监管能力，提升跨区域、跨市场、跨行业交叉金融风险的甄别、防范和化解能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“为跨国公司开辟更多发展空间”（见证·中国机遇）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中国迈入注重创新驱动的高质量发展新阶段，市场需求不断扩大，潜力优势持续升级，为跨国公司开辟更多发展空间。”日前，赛诺菲大中华区总裁贺恩霆接受本报记者采访时表示，中国快速有效控制疫情，经济呈现稳定增长态势，赛诺菲也从中受益。他相信，随着持续扩大对外开放，中国市场吸引力进一步增强，将继续成为提振世界经济的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在1982年，总部位于巴黎的赛诺菲便在华开设办事处。“中国政府在医疗卫生领域的投入逐年增长，包括积极推动医药卫生体制改革，不断优化资源配置，提高了国民健康保障水平。”在贺恩霆看来，赛诺菲是中国改革开放的见证者、参与者和受益者。深耕中国市场近40年，赛诺菲已在华设有12个办事处、3家生产基地、4大研发基地和1个数字创新中心，“我们搭上了中国医药健康行业发展的快车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国医药卫生体制改革取得长足发展，原研药品审批速度、医保准入速度均大幅提升，为外资医药企业发展创造了更多机遇。截至目前，赛诺菲已向中国引入40余种创新药物和疫苗，产品线覆盖中国前十大致命疾病领域中的7种，每年惠及近1000万慢性病患者。仅去年就有6款创新产品快速获批上市，其中特应性皮炎新药达必妥提前两年获得中国国家药监局审批，25天实现供药，上市5个月内即被纳入全国医保。贺恩霆认为，新药审批流程不断优化，更多药物纳入医保范畴，“体现了中国发展惠民利民，也更坚定了我们在华发展的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贺恩霆看来，中国经济持续稳定，科技创新活力十足，加上不断增长的市场需求以及持续优化的政策环境，为医疗行业数字化转型升级提供了重要支撑。作为推进本土数字化战略的重要一步，赛诺菲积极响应数字中国建设，2018年4月，赛诺菲在华成立数字化医疗创新平台——极创联盟，成功培育云端智能知识管家、智能音箱、血栓管理AR工具等数字化创新成果；2019年和2020年先后举办数字医疗创新峰会。“中国具备数字化创新的优秀能力和优质环境。赛诺菲将与更多初创公司进行合作，加速创新数字化方案从概念到落地，更好满足广大中国民众的医疗健康需求。”贺恩霆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进高水平对外开放，持续改善营商环境，加强知识产权保护，继续缩减负面清单……“这些举措展现了中国创造世界一流商业环境的决心和信心，将极大提升对外资的吸引力。”在华工作两年来，中国发展的活力和速度给贺恩霆留下深刻印象。中国是赛诺菲全球第二大市场，加大对华投资对赛诺菲全球发展具有重要战略意义。去年8月，赛诺菲北京生产基地投资2亿元扩充甘精胰岛素生产线；赛诺菲预计2025年前再向中国引进超过25种创新药品和疫苗。此外，赛诺菲还将加大在粤港澳大湾区的创新投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球贸易萎缩，中国积极促进全球经济活动往来。“第三届中国国际进口博览会成功举办，为全球企业加强经贸交流合作搭建了平台，向世界传递出开放、包容、普惠、共赢的信号。”赛诺菲连续3年参加进博会，在贺恩霆看来，进博会为跨国企业提供了更多展示新产品、开拓新市场的机会，也为不同国家企业之间沟通交流提供了更多可能。“希望各国通过加强国际合作推动本国经济重回正轨。中国经济表现将为全球复苏持续注入动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2021年04月10日03版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>