<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 07:00:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>3项强制性国家标准 现征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家口岸办：正积极研究大湾区利用现有口岸扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：新国家赔偿金标准提至每日373.10元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币或长期升值 中国名义GDP总量最快2026超美</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210521/c629578422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210521/c629578422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：鼓励停车资源共享 支持机关单位等开放停车设施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629578254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629578254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家口岸办：正组织开展RCEP框架下通关便利化比较研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业如何应对国外买方破产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美财政部提议全球最低企业税率至少为15% 此前为21%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农产品进口关税配额管理暂行办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>过去十年出生人口数据将修订：年均增加100万人左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人口普查数据显示，过去十年国内实际出生人口要比此前的统计数据“更多一些”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局5月11日发布了第七次全国人口普查数据，但和前期非普查年份人口数据相比存在一定差异。比如，普查结果显示，2020年我国0—14岁人口为25338万人，这个数据与此前国家统计局发布的相应年份出生人口规模要多一些。如何看待这一问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日，在国新办新闻发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，已发布的人口普查数据和往年公布的数据存在差异，主要原因来自于两个数据的口径是不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，非普查年份人口数据是抽样调查推算的，所以存在调查和抽样误差。普查年份人口数据是全面调查获得的，数据更加全面准确，这也是世界各国为了摸清人口状况费时费力也要开展人口普查的原因所在。根据国际惯例，人口普查之后会对两次普查之间的抽样推算数据进行修订，这将消除目前抽样推算的数据和人口普查获得的新数据之间的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，这项工作国家统计局正在做，我们将对两次普查之间的总人口、出生人口、城镇化率等相关数据进行修订。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以出生人口数据为例，付凌晖表示，2016年，原公布的出生人口数是1786万人，根据普查分年龄人口数据修订后，出生人口为1883万人，增加97万人。2017年，原公布的出生人口数据是1723万人，修订后为1765万人，增加42万人。两次普查间对应的相关年份出生人口平均每年要修订增加大概100万人左右。有关详细的数据会在2021年《中国统计摘要》上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，国家统计局官网发布《国家统计局新闻办对网民关注的几个问题的说明》(下称《说明》)，也曾就网民关注的“普查0-14岁少儿人口与历年出生人口数据存在一定差异”的话题做出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《说明》称，这一差异首先是因为这两个数据的来源不同。根据我国现行的统计调查制度，普查每10年进行一次，两次普查之间的年份开展抽样调查，非普查年份出生人口主要是通过抽样调查数据推算的。由于抽样调查误差的存在，在利用抽样比推算人口总体时会存在一定的差异，反映在数据上就是部分年份公布的出生人口偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次普查是全面调查，不需要进行推算，特别是这次人口普查采用了一系列新技术新方法，加强了全过程质量控制，普查现场登记也得到了广大普查对象的充分理解和支持，大幅降低了漏登率，普查漏登率仅为0.05%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着很多原来漏登的人口通过这次普查都登记上来了，反映在数据上就会看到相应年龄的人口比之前公布的出生人口要多一些。此外，有的网民用的是14年数字，而0—14岁覆盖的是15年。”《说明》称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在要对过往年份出生人口数据进行修订之外，国家统计局也透露了2020年出生人口数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院第七次全国人口普查领导小组副组长、国家统计局局长宁吉喆5月11日表示，2018年以来出生人口的数量有所回落，七人普初步汇总的结果显示，2020年我国出生人口为1200万人，这个规模仍然不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，七人普数据表明，2020年我国育龄妇女总和生育率为1.3，已经处于较低水平。这主要受到育龄妇女数量持续减少，“二孩”效应逐步减弱的影响。从2020年来看，新冠肺炎疫情增加了生活的不确定性和对住院分娩的担忧，进一步降低了居民生育的意愿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海国际问题研究院举办“中巴全天候战略合作伙伴关系的新机遇与新任务”――纪念中巴建交70周年学术研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国与巴基斯坦是全天候战略合作伙伴关系，中巴合作为全球国家间双边合作树立了典范。今年正逢两国建交70周年，为纪念这一重要时刻，上海国际问题研究院积极发挥智库功能，携手巴基斯坦伊斯兰堡战略研究所，于2021年5月19日，在上海举办“中巴全天候战略合作伙伴关系的新机遇与新任务”――纪念中巴建交70周年学术研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市人民对外友好协会会长沙海林、巴基斯坦驻华大使莫因·哈克应邀出席会议。沙海林会长在致辞中回顾了过去70年里，中巴两国关系的发展历程。他表示,中巴关系在中国对外关系中独树一帜，体现了中巴友好关系的特殊性、长期性和坚定性。沙会长还回顾了上海与巴基斯坦各地的交往历程，各领域务实合作不断推进，民间交往丰富多彩，促进了两国人民的相互了解和友好往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫因·哈克大使高度评价中巴两国关系，他表示“两国的关系非常独特，无与伦比”。他认为中巴关系的独特模式是建立在相互理解、相互尊重、相互合作的基础之上的，为国家间关系的发展树立了典范。他高度赞赏过去70年中巴两国关系发展所取得的辉煌成就，认为未来两国关系的发展，“我们必须巩固和强化全方位合作，并以高质量和实效为导向”。在当前全球与地区环境动荡的背景下，他表示巴基斯坦开始奉行地缘经济的发展理念，以实现经济自力更生。最后他强调，“我坚信我们能够不费吹灰之力找到新的方式，把中巴全天候战略合作伙伴关系提升到新的高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海国际问题研究院院长陈东晓从全球和地区格局变化的角度阐述了发展中巴全天候战略合作伙伴关系的新机遇和新任务。他认为在美国加大对华遏制和打压、新冠疫情冲击导致世界进入“安全优先、国内优先”的新政治态势背景下，中巴两国应进一步加强战略协调和合作。加强应对新冠疫情的合作；坚持以联合国为中心的国际规则和多边主义原则，以上合组织等地区合作机制为基础，与地区内外国家一道推动开放、包容、民主、平等的地区安全架构建设；加速推进中巴经济走廊建设，促进与中亚、中东的互联互通和统一大市场的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊斯兰堡战略研究所所长乔杜里认为，巴基斯坦的发展历程与中国的发展历程有着相似之处，两国在发展过程中相互支持，命运与共。他认为中巴关系立足于相互尊重和互惠互利，“中国尊重巴基斯坦的核心利益，巴基斯坦也尊重中国的核心利益”。他指出中巴经济走廊体现了两国关系基础夯实、合作牢固，而走廊建设也获得了巴基斯坦国内的高度重视，并正在拓展到更多领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席本次会议的还有复旦大学巴基斯坦研究中心主任杜幼康、上海国际问题研究院中国与南亚合作研究中心秘书长刘宗义、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601727','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;上海电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;601727&lt;/a&gt;）电站集团战略与市场部部长张之扬、巴基斯坦驻沪总领事侯赛因·海德、驻沪副总领事那瓦布·阿里·拉胡乔、伊斯兰堡战略研究所所长阿扎兹·艾哈迈德·乔杜里、DWP集团董事长兼首席执行官法鲁克·纳西姆等人。两国与会者通过线上与线下相结合的形式，分别就中巴经济走廊建设、中巴民间友好交流、中巴产业合作等议题进行了富有成效的交流与互动，会议取得圆满成功。(中国日报上海分社)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动构建开放型世界经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 王广禄 通讯员 华仔）习近平主席在博鳌亚洲论坛2021年年会开幕式上的主旨演讲中指出：“要推动贸易和投资自由化便利化，深化区域经济一体化，巩固供应链、产业链、数据链、人才链，构建开放型世界经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，“开放型世界经济中的贸易自由化与区域经济一体化”学术论坛在东南大学举行，来自清华大学、北京大学、北京师范大学、中欧国际商学院、南开大学、上海财经大学、中山大学、广东外语外贸大学、中南财经政法大学、南京农业大学、南京财经大学、中共广东省委《南方》杂志，以及复旦大学、南京大学、浙江大学、合肥工业大学、东南大学五家论坛发起单位的专家学者与会展开研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东南大学副校长黄大卫、东南大学经济管理学院党委书记袁健红、江苏省社科联副主席徐之顺等与会领导，复旦大学经济学院教授田素华、南京大学商学院教授张二震（南京大学商学院助理教授潘丽君代）、浙江大学经济学院教授陆菁、合肥工业大学经济学院教授洪进、东南大学经济管理学院教授邱斌等论坛发起单位代表在开幕式上致辞。开幕式由邱斌主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛主题演讲分为五个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一阶段：南京农业大学“钟山学者”特聘教授、经济管理学院教授钟甫宁以《新的经济环境，新的贸易冲突》为题，中欧国际工商学院副教务长许斌以《中国国际收支状况与“双循环”下的中国经济前景》为题，南开大学经济学院教授李坤望以《收入分配与内循环的改善》为题发表演讲。田素华主持演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二阶段：北京大学国家发展研究所党委书记、副院长余淼杰，清华大学经济管理学院、国际经济研究中心主任陆毅，复旦大学经济学院教授、上海国际金融与经济研究所副院长、上海市世界经济学会会长罗长远分别以《构建新发展格局中的“双循环”》《中美关系新常态下的两岸电子信息产业链发展》《“走出去”对企业“脱实向虚”的影响：基于“一带一路”建设准自然实验的证据》为题发表演讲。北京师范大学经济与工商管理学院教授魏浩、浙江大学国际经济研究所副所长余林徽主持演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三阶段：中南财经政法大学工商管理学院院长钱学锋，复旦大学世界经济研究所副所长、经济学院教授、上海国际金融与经济研究院研究员沈国兵，中山大学国际金融学院院长黄新飞分别作了题为《入世以来中国省级区域的贸易利益及其影响因素》《实施RCEP协定与出口多元化――来自中国的证据》《双循环背景下跨地区经济交流与就业研究――基于微观行为的证据》的演讲。南京大学商学院副院长于津平、东南大学经济管理学院副教授何玉梅主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四阶段：南京农业大学经济管理学院院长朱晶以《开放经济中的中国粮食安全――规则约束与目标兼容》为题，陆菁以"Multilateral or Bilateral? Rethinking the Construction Mechanism of FTA"（《多边还是双边？自贸协定机制构建的再思考》为题，合肥工业大学经济学院教授吴华清以《中国城市经济发展质量报告》为题，上海财经大学商学院助理教授王子以"Armington Elasticities and the Third-Country Effects of Trade Policies"（《阿明顿替代弹性与贸易政策的第三国效应》）为题发表演讲；广东外语外贸大学《国际经贸探索》主编陈伟光主持演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五阶段：广东外语外贸大学经济贸易学院教授韩永辉以《产业结构距离与中国企业跨过并购――基于新结构经济学分析》为题，中山大学岭南学院教授李兵以《进口竞争还是产业转移――反驳“中国综合征”的新证据》为题，南京财经大学国际经贸学院教授谭用以"Exporting, Abatement, and Firm-Level Emissions: Evidence from China’s Accession to the WTO"（《出口、减排与企业级排放：来自中国加入WTO的证据》），潘丽君以"Horizontal Merger Analysis with Endogenous Product Range Choice"（《内生产品范围选择下的横向并购分析》）为题发表演讲；中共广东省委《南方》杂志观点频道主编殷立飞，合肥工业大学经济学院教授、科研院社科处处长时省主持演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛由东南大学经济管理学院主办，东南大学国际经济研究所、江苏经济全球化研究中心承办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦！中国财经报推出长篇报道《村美民富 宜居宜业 ―浙江省开化县财政局利用一事一议财政奖补政策助力乡村振兴综述》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，中国财经报推出长篇报道《村美民富 宜居宜业―浙江省开化县财政局利用一事一议财政奖补政策助力乡村振兴综述》，聚焦开化如何实施“一事一议”项目助力乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文章全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“闹心桥”变成“连心桥”，村庄小道铺成致富大道，饮水项目做成甘泉工程，文化礼堂建成文化新地标――浙江省开化县乡村的生产生活环境近年来明显改善，基础设施建设更加完善，集体经济持续壮大，村级组织战斗力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，开化县财政局按照村庄宜居宜业、农民富裕富足的目标，精准实施“一事一议”项目，撬动全域村级公益事业建设片区化打造，以组团促互补，助力实现开化乡村村美、民富、宜居、宜业。截至目前，累计投入财政资金3.91亿元，建设实施“一事一议”项目819个，覆盖230个村74.72万村民，撬动社会资本1.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强“造血”能力，让村民得实惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我今天六点半就过来打小工了，这块地原先是村里的，现在租给企业做厂房，大家在家门口能做些零工赚钱，非常满足。”开化县华埠镇罗丰村村民徐志英一边熟练地在勺子生产流水线上忙碌着，一边开心地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，罗丰村苦于没有特色产业可供发展，自我“造血”能力欠缺，村集体经济薄弱。2019年，村两委向开化县财政局申报一事一议财政奖补项目，将村庄公路边的山岙建成仓储出租，充分发挥靠近城区和工业园区的区位优势，将农户的荒芜地改造成致富地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“荒地是60亩，我们用一事一议财政奖补资金建成了两个厂房。2019年完工并对外出租给公司，村集体经济增收31万元。”罗丰村党支部书记杜土梁介绍，企业进驻厂房，同时带动了一大批村民实现家门口就业，勤劳肯干的村民靠打零工，月收入能达到3000元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今的罗丰村，在“一事一议”项目支持下，不断增强“造血”能力，随着集体经济的好转，村里建起了便民服务中心、公园、停车场，村民享受到了产业发展带来的红利。“多亏了一事一议财政奖补政策，让我们走上了村庄发展的致富路。”杜土梁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新治理机制，确保项目顺利实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开化县创新“一事一议”项目治理机制，成立县乡镇“1+1+N”两级工作推进小组15个。县级层面由县财政局分管领导和相关业务科室成员组成项目工作推进小组，负责指导项目申报，做好项目统筹协调、督查指导等工作；乡镇层面由乡镇分管领导担任组长，财政办、农业农村办等站所人员为小组成员，负责项目谋划、申报、进度、效益和质量等环节工作，以“横向到边、纵向到底”的组织领导构架提升治理能力，确保项目顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县财政局和乡镇对各项目村申报的建设内容严格审查，因地制宜开展一对一分析谋划，对不合理的建设内容督促项目村及时予以调整。同时，对项目村逐村实地勘察，确保项目建设落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“多规合一”的实用性村庄规划，遵循原山原水原生态、原汁原味原生活的理念，开化县深入挖掘自然资源和红色文化，融入钱江源国家公园元素，打造“一村一品”“一村多韵”。截至目前，全县已创建省级美丽乡村示范乡镇6个、特色精品村15个、新时代美丽乡村精品村21个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;竞争性分配，即送即审即拨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开化县财政局将配套资金列入预算，切实加大对奖补项目的投入力度。通过多方整合资金，确保项目以政府投入为主体，村级集体经济投入、筹资筹劳和社会捐助为补充，极大地激发了村民参与项目建设的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局先后出台村级公益事业建设一事一议财政奖补资金管理办法、加强村级工程项目建设管理的意见等文件，对奖补项目的建设内容、建设规模、时间节点、项目管理、实施方式、资金管理等进行明确。按照资金管理办法的要求，对项目拨款资料全面梳理优化，形成全县统一的拨款资料清单。采取村级申请、乡镇审核、县财政局复核的方式，结合“最多跑一次”改革，对上报资料实行“清单制+承诺制”，做到即送即审即拨，对每个项目送审材料统一建档，实行闭环管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，该局采取竞争性分配方式确定奖补项目，设置“正面清单+负面清单+一票否决”的指标体系，包括乡镇重视程度、村两委战斗力、项目综合绩效、项目急需迫切程度、以前年度项目完成情况、是否列入县纪委“灰名单”行政村及形象工程项目情况等。组织专家对乡镇上报项目进行综合评分，按评分结果从高到低排序，在30个项目中遴选出9个项目，再结合项目实地勘察、项目预算、村级经济收入等因素，确定奖补项目及奖补金额，进入公示程序。最后，将群众无异议的项目列入年度一事一议财政奖补项目库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，开化县对奖补项目的进展情况进行督查，发现问题及时反馈，定期通报。坚持“过程+年终”考核有机结合，将奖补项目实施情况列入年终乡镇财政考核，纳入县政府综合争先责任绩效考核。考核结果与乡镇村干部年终考核和下一年奖补项目安排相挂钩。在考核机制倒逼下，2020年，全县一事一议财政奖补项目完工率达95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通讯员：石丽梅 胡汪琴&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629577921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会连续关注大宗商品价格上涨 这次部署了三方面举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月以来，国常会连续两次关注大宗商品价格上涨问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署做好大宗商品保供稳价工作，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，受主要是国际传导等多重因素影响，部分大宗商品价格持续上涨，一些品种价格连创新高。要高度重视大宗商品价格攀升带来的不利影响，贯彻党中央、国务院部署，按照精准调控要求，针对市场变化，突出重点综合施策，保障大宗商品供给，遏制其价格不合理上涨，努力防止向居民消费价格传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一周前（5月12日）召开的国常会指出，要跟踪分析国内外形势和市场变化，做好市场调节，应对大宗商品价格过快上涨及其连带影响。加强货币政策与其他政策配合，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在5月11日发布的2021年第一季度中国货币政策执行报告显示，近日全球大宗商品价格上涨的主要推动因素有三：一是主要经济体政府出台大规模刺激方案，市场普遍预期总需求将趋于旺盛；二是境外疫情明显反弹，供给端仍存在制约因素，全球经济在后疫情时代的需求复苏进度阶段性快于供给恢复；三是主要经济体中央银行实施超宽松货币政策，全球流动性环境持续处于极度宽松状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行报告强调，目前看上述三方面影响短期内难以消除，全球通胀中枢可能在一段时间里延续温和抬升走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月末，WTI原油期货价格、LME铜期货价格和CRB大宗商品现货价格综合指数分别同比上涨187%、89%和 51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好大宗商品保供稳价工作，保持经济平稳运行，19日的国常会进一步明确了三方面的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要多措并举加强供需双向调节。落实提高部分钢铁产品出口关税、对生铁及废钢等实行零进口暂定税率、取消部分钢铁产品出口退税等政策，促进增加国内市场供应。着力调结构，抑制高耗能项目。发挥我国煤炭资源丰富优势，督促重点煤炭企业在确保安全前提下增产增供，增加风电、光伏、水电、核电等出力，做好迎峰度夏能源保障。坚持扩大对外开放，加强大宗商品进出口和储备调节，推进通关便利化，更好利用两个市场、两种资源，增强保供稳价能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要加强市场监管。发挥行业协会作用，强化行业自律。加强期现货市场联动监管，适时采取有针对性措施，排查异常交易和恶意炒作行为。依法严厉查处达成实施垄断协议、散播虚假信息、哄抬价格特别是囤积居奇等行为并公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要保持货币政策稳定性和人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，合理引导市场预期。帮助市场主体尤其是小微企业、个体工商户应对成本上升等生产经营困难。落实好对小微企业和个体工商户减免税、对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额政策，精简享受税费优惠政策的办理手续。实施好直达货币政策工具，加大再贷款再贴现支持普惠金融力度，落实好小微企业融资担保降费奖补等政策，引导银行扩大信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保障供应是稳定价格的一个重要前提。”中国国际经济交流中心学术委员会委员、中原银行首席经济学家王军对第一财经记者分析，如果要对价格进行干预或者调整，必须调节供需两端。目前，需求端相对旺盛，市场预期未来还会涨价，市场主体可能会加大存货，那么就要引导合理的需求。同时，也要增加国内市场供给，包括增加进口、限制出口、扩大产能等行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政研室主任金贤东在18日举行的新闻发布会上介绍，今年4月，工业生产者出厂价格指数（PPI）同比上涨6.8%。从未来走势看，受国际大宗商品价格传导效应以及去年同期低基数等因素影响，近几个月PPI涨幅还可能进一步扩大，但随着价格信号对原材料生产流通的引导作用持续释放，大宗商品价格将逐步回归供求基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着这次国常会提出的三项措施逐步落实，应该会在一定程度上缓解大宗商品价格过快上涨的局面。”王军说。（马晨晨）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谷歌硬件终于“不摆摊”了 首家永久零售店今夏纽约开张</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210521/c629578706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌此前只有临时快闪店，现在终于要和苹果一样开设线下永久实体店，促进其Pixel手机、Fitbit健身设备、Pixelbooks笔记本等硬件产品销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日消息，随着美国疫情逐渐好转，谷歌拟在未来几周，在纽约市开设其第一家永久零售店，将有助于展示和销售其手机、可穿戴设备等硬件产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谷歌线下实体店，顾客可以选购多款谷歌产品，包括Pixel手机、Nest智能家居设备，Fitbit穿戴设备、Pixelbooks笔记本等，或者在GoogleStore上购物，并在店内取单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零售店将有专家在场，帮助顾客最大限度地利用他们的设备，比如帮助安装或修复破裂的Pixel屏幕。无论顾客是Pixel的长期用户，还是对我们的Nest显示器感兴趣，还是想参加产品使用说明会，谷歌团队都能根据顾客需求，提供个性化的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌开设线下实体店是美国疫情好转的重要信号。随着疫苗接种加速，纽约放宽了封锁令：完成疫苗接种两周的市民自19日起，在多数公共场所可以不戴口罩、不必保持社交距离。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌此前在纽约和芝加哥经营过临时性的快闪店(Pop-up shop)，但Chelsea门店将是首家永久性门店。纽约市是谷歌的第二大员工基地，仅次于加州的总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苹果20年开设超百家实体门店 微软去年宣布永久关闭实体店 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除谷歌外，苹果、微软也经营实体店面。苹果在近20年前开设了第一家零售店，并于2002年进入纽约，在曼哈顿离Chelsea地区不远的SoHo区开设了一家零售店。目前，苹果已经在全世界有了数百家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微软去年表示，在首家零售店开设十多年后，该公司将永久关闭全球的实体店，专注于在线业务。&lt;p cxspmiddle"=""/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="bottomSign politics-hide"&gt;&lt;a class="gsrd-hidden brokers_hidden" href="http://focus.10jqka.com.cn/weixin.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;关注同花顺财经（ths518），获取更多机会&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span id="arctTailMark"/&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;(function(){var obj = null;if(document.getElementById('arctTailMark')) {obj = document.getElementById('arctTailMark');}if(obj!=null){var str = '&amp;lt;a href="http://www.10jqka.com.cn" target="_blank" id="back_web" style="font-weight:bold" rel="nofollow" class="backweb"&amp;gt;&amp;lt;img src="http://i.thsi.cn/images/article/logo.jpg" style="height:15px"&amp;gt;  返回首页&amp;lt;/a&amp;gt;';var showed = 0;try{var oo = obj.previousSibling;while(oo.nodeType!=1 || oo.innerHTML.replace(/\s|\u3000/g,'').length==0){oo = oo.previousSibling;}if(oo.nodeType==1 &amp;amp;&amp;amp; oo.tagName.toLowerCase()=='p') {var span = document.createElement('span');span.innerHTML =str;oo.appendChild(span);showed = 1;}}catch (e){}if(showed == 0){obj.innerHTML =str;}}})();&lt;/script&gt;
&lt;div class="editor"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;责任编辑：fyq&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210521/c629578706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开征进口消费税对原油市场影响几何？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政部、海关总署、税务总局发布公告表示，计划对三种石油相关产品征收进口环节消费税。彭博分析认为，新税将引发连锁反应。这促使中国炼油厂增加原油进口，并提高炼油厂的运行率。中国对原油的需求预期也使得现货市场上的原油价差上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，从6月中旬起，作为全球最大原油进口国的中国将对进口的稀释沥青(石脑油)、轻循环油(蒸馏矿物油)和混合芳烃征收进口环节消费税。这些产品通常用于制造低质量燃料，或在炼油厂加工。面对产品价格上涨的前景，中国买家正在寻找合适的原油作为替代品。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/16ba66dc8153178f5343761081590acb.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场看好中国原油需求现货价差上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已经出现了连锁效应的迹象。由于预计中国将会继续大量购买原油，中东和俄罗斯原有的现货价差已经上升至数月来的高点，同时迪拜原油的时间价差也上涨。这些价差都是供需平衡的重要指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业咨询公司FGE的资深石油分析师Grayson Lim表示:“中国最近宣布对稀释沥青征税，这暂时支撑了亚洲现货市场。随着原油供需平衡趋紧，未来几个月亚洲现货市场活动应该会继续保持强劲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新税促使炼油厂加大进口原油提高生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与亚洲的其他国家相比，随着中国国内疫情得到控制，个人出行活动增加以及工业需求改善，中国的炼油厂一直尝试满足国内对汽油和柴油等燃料大幅增加的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据彭博对交易商的调查，新的进口消费税预示着，中国炼油厂将无法再以低价进口大量的稀释沥青和轻循环油。这将促使他们购买其他种类的污油泥原油，或迫使他们加大进口可以生产更多柴油的原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交易员们说，这可能意味着一些中国炼油厂将需要提高工厂的运行率，以增加原油供应，即生产自己的柴油和燃料油等燃料，供国内使用或出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据英国石油公司的最新统计报告，2019年中国是世界上最大的原油进口国。当年中国的原油日进口量为1019万桶，远远超过美国，也超过了印度和日本的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了关税，FGE的Grayson Lim还认为，独立炼油商预计将获得新一批进口配额，因此会购买原油，从而提振中国的原油需求。此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002493','&amp;#x8363;&amp;#x76DB;&amp;#x77F3;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002493/"&gt;荣盛石化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002493/"&gt;002493&lt;/a&gt;）股份有限公司和盛虹集团等大型加工商的炼油设施试运行和提速生产预计也将增加采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前，美国主要从马来西亚的炼油厂进口稀释沥青，从韩国和日本的炼油厂进口轻循环油。Energy Aspects驻伦敦的石油分析师Yuntao Liu表示:“这一税种的最大影响是，它将整体原油需求和炼油业务从亚洲其他地区转移到了中国。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济社会发展统计图表：我国人口发展呈现显著变化（第七次全国人口普查结果）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(本文内容系原创，转载请注明来源：求是网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：《求是》2021/10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作者：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：张芯蕊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编审：刘小畅张利英&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：张西立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：于波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优质纳税信用成粤企发展“绿色通行证”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报记者 莫谨榕 通讯员 岳瑞轩 杨锐轩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了‘税信码’这个企业宣传的好名片，我们谈客户更顺更高效！” 广州富有进出口贸易有限公司财务人员王晓琼对广州税务部门推出的“税信码”赞不绝口。她告诉记者，如今只需要动动手指在“广州税务企业号”平台生成“税信码”，就可以把企业的纳税信用等级信息发送给上下游企业，清晰明了又权威，大大降低企业的沟通成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税信码”是广东税务部门不断推进纳税信用体系建设的一个缩影。羊城晚报记者从国家税务总局广东省税务局了解到，近年来，广东全面吹响“纳税信用体系建设”的号角，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，把纳税信用“无形资产”转化为真金白银的“有形资产”，优质的纳税信用成为助力企业长远发展的“绿色通行证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;诚信纳税让企业“行天下”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们一直比较重视纳税信用，但是因为公司规模较小，以前出去谈生意、签合同对方总是对我们有很多顾虑。”广州佳视美光学眼镜有限公司负责人吴庆玲说，现在只要把“税信码”展示给对方，就大大提高了公司的可信度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，广州市税务局创新推出了“广州税信码”，依托互联网+大数据、区块链等信息技术，将反映企业纳税信用的主要信息上链于“广州税务企业号”并一键生成二维码，扫码后可展现企业基本信息、企业纳税情况、企业纳税信用级别三类信息。在前期试点应用的基础上，今年3月1日起，全市逾百万纳税人可生成“税信码”并推至其上下游企业，增进信任，降低企业在经营活动中的沟通成本；同时，税收数据的数字化应用也有助于推动整个社会信用体系的构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将这三类信息梳理聚合再推出了‘套餐式’的个性化服务，向纳税人提供多种自由组合的方案，纳税人可以结合不同的应用场景，只展现纳税信用级别信息或多项信息同时呈现。”广州市税务局相关工作人员介绍，“‘码’上呈现的信息，只能由实名认证的纳税人自主生成并在有效期内使用，不存在未经纳税人同意泄露纳税人涉税信息的风险，二维码也不能无限期查阅，以确保信息的权威性和安全性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，上线至今，已有超2万户纳税人使用“税信码”服务3.8万余次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银税互动助企业“引活水”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让诚信纳税企业充分发挥纳税信用的价值，广东税务部门还把优质的纳税信用作为解决公司资金难题的“金钥匙”，直接“变现”为真金白银，渡过资金难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门与银行部门密切合作推动的“银税互动”就让越来越多企业借纳税信用解了融资之渴。据了解，税务部门与银行部门通过建立合作机制、搭建合作平台、共享交换信息、创新融资方式，将纳税人的纳税信用与融资信用相结合，对依法诚信的纳税人提供更优的金融产品服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州庆达汽车零部件有限公司（下称“广州庆达”）就通过“银税互动”项目解了燃眉之急。广州庆达是一家专业从事汽车零部件生产的企业，为花都及周边汽车主机厂提供必要的产品支撑。税务部门通过大数据分析比对，将该公司纳入复工复产名单内。“银税互动”合作银行建设银行广州分行第一时间由属地业务分管支行长带队上门沟通，当场为其制定授信方案。短短一周时间，建设银行就完成了从撰写材料、申报、审批至放款的所有流程。广州庆达收到信用类流动资金贷款1000万元，大大缓解了企业的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年，广东“银税互动”项目已累计发放贷款1402亿元，与往年相比增长21.7%。省税务局还会同中国银行广东省分行在全国率先推出面向社保缴费个人的新型“银税互动”服务产品――“社保贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东税务还以纳税信用广东管控平台为载体，打造广东纳税信用预警服务体系，每月通过服务渠道向全省316.63万户企业一对一精准推送纳税信用预警和提醒信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：2020年A股上市公司的脱贫攻坚“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月21日电 （记者罗知之）2020年是极不平凡的一年，是举国战“疫”之年，也是脱贫攻坚战决胜之年。面对一场突如其来的疫情，一次异常严峻的大考，上市公司是如何克服不利影响，交出令人满意的脱贫攻坚“答卷”？2020年，上市公司在聚焦本业发展的同时，坚守防疫底线，积极融入扶贫计划，扎实推进扶贫工作，为脱贫攻坚的胜利贡献了重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/669e7683a0fd5867" id="1b40c319f4c2e292417ace425aa78ae8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629579497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：鼓励社会资本以市场化投资为主开发运营停车设施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日，中国政府网发布由国家发展改革委、住房城乡建设部、公安部、自然资源部统筹《国务院办公厅转发国家发展改革委等部门关于推动城市停车设施发展意见的通知》提出关于推动城市停车设施发展的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据观点地产新媒体了解，《意见》提出结合城市发展需要，统筹布局城市停车设施，加强顶层设计和政策引导，深化“放管服”改革，营造良好市场环境。节约集约利用土地资源，合理利用地上地下空间，扩大城市停车设施有效供给。强化资金、土地等要素支撑，推进现代信息技术融合应用，提高城市停车设施智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计2025年，全国大中小城市基本建成配建停车设施为主、路外公共停车设施为辅、路内停车为补充的城市停车系统，居住社区、医院、学校、交通枢纽等重点区域停车需求基本得到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《意见》提出新建居住社区严格按照城市停车规划和居住社区建设标准建设停车位。鼓励有条件的城市加快实施城市更新行动，结合老旧小区、老旧厂区、老旧街区、老旧楼宇等改造，积极扩建新建停车设施，地方各级财政可合理安排资金予以统筹支持。在学校、医院、办公楼、商业区、旅游景区等重点区域，结合公共交通发展情况和周边区域交通条件，区分不同时长停车需要，综合采取资源共享、价格调节、临时停车等措施，合理确定停车设施规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，支持机关、企事业单位在加强安全管理的前提下，率先向社会开放停车设施。鼓励商业设施、写字楼、旅游景区、体育场馆等停车设施在空闲时段向社会开放。鼓励居住社区在保障安全和满足基本停车需求的前提下，错时向社会开放停车设施。鼓励城镇老旧小区居民夜间充分利用周边道路或周边单位的闲置车位停放车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另悉，此次《意见》出台鼓励社会资本参与。规范运用政府和社会资本合作（PPP）等模式推动共同投资运营停车设施。对停车需求大、收益较好的中心城区、交通枢纽等区域的停车设施，鼓励社会资本以市场化投资为主开发运营。有条件的城市片区可通过项目打包、统一招标、规范补贴等方式鼓励进行规模化开发。对停车需求较小区域的停车设施，可通过合理确定收费标准、政府适当让渡项目收益权等方式，吸引社会资本参与。允许利用地方政府专项债券资金支持具有一定收益的停车设施项目建设。在完善偿债措施等前提下，支持企业以市场化方式发行用于城市停车设施建设的专项债券。加强独立新建停车设施用地保障，充分利用城市边角空闲土地、中心城区功能搬迁腾出土地、城市公共设施新改建预留土地以及机关、企事业单位自有土地增建停车设施，鼓励其他土地使用权人利用自有土地增建停车设施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：推动城市停车设施发展 强化资金用地等政策保障</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629577906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国政府网5月21日消息，国务院办公近日转发国家发展改革委、住房城乡建设部、公安部、自然资源部关于推动城市停车设施发展意见的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件提出，到2025年，全国大中小城市基本建成配建停车设施为主、路外公共停车设施为辅、路内停车为补充的城市停车系统，社会资本广泛参与，信息技术与停车产业深度融合，停车资源高效利用，城市停车规范有序，依法治理、社会共治局面基本形成，居住社区、医院、学校、交通枢纽等重点区域停车需求基本得到满足。到2035年，布局合理、供给充足、智能高效、便捷可及的城市停车系统全面建成，为现代城市发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件还提出，强化资金用地等政策保障。具体包括以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励社会资本参与。规范运用政府和社会资本合作（PPP）等模式推动共同投资运营停车设施。对停车需求大、收益较好的中心城区、交通枢纽等区域的停车设施，鼓励社会资本以市场化投资为主开发运营。有条件的城市片区可通过项目打包、统一招标、规范补贴等方式鼓励进行规模化开发。对停车需求较小区域的停车设施，可通过合理确定收费标准、政府适当让渡项目收益权等方式，吸引社会资本参与。允许利用地方政府专项债券资金支持具有一定收益的停车设施项目建设。积极拓展配套服务功能，在不减少车位的前提下，可允许停车设施配建一定比例的洗车点、便利店等便民设施，提升项目综合收益能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新金融支持方式。开展城市停车设施建设试点，对有规划、有目标、有进度、有政策、有治理措施的城市，加大金融支持力度。在完善偿债措施等前提下，支持企业以市场化方式发行用于城市停车设施建设的专项债券。鼓励商业银行等金融机构在风险可控、商业可持续的前提下，探索提供基于停车设施产权和使用权的抵押融资、融资租赁等金融服务；鼓励通过资产证券化等方式，盘活存量资产。鼓励采取“债贷组合”等方式，构建多元化、可持续的城市停车设施融资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善停车设施用地政策。加强独立新建停车设施用地保障，充分利用城市边角空闲土地、中心城区功能搬迁腾出土地、城市公共设施新改建预留土地以及机关、企事业单位自有土地增建停车设施，鼓励其他土地使用权人利用自有土地增建停车设施。充分利用地上地下空间建设停车设施，挖掘城市道路、广场、公园绿地以及公交场站、垃圾站等公共设施地下空间潜力，布局建设停车设施，鼓励建设多功能综合体。各地区结合具体实际，抓紧出台土地分层开发实施细则，落实土地要素市场化配置政策，采用长期租赁、先租后让等方式供应停车设施用地；符合《划拨用地目录》的停车设施用地，采取划拨方式供地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629577906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品价格持续上涨国常会部署保供稳价</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20210521/c629577847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受多重因素影响，部分大宗商品价格持续上涨，一些品种价格连创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日召开的国务院常务会议，再次关注大宗商品价格，部署做好大宗商品保供稳价工作，保持经济平稳运行。会议指出，要高度重视大宗商品价格攀升带来的不利影响，针对市场变化，突出重点综合施策，保障大宗商品供给，遏制其价格不合理上涨，努力防止向居民消费价格传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;针对眼下形势，会议提出三方面举措：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要多措并举加强供需双向调节。落实提高部分钢铁产品出口关税、对生铁及废钢等实行零进口暂定税率、取消部分钢铁产品出口退税等政策，促进增加国内市场供应。着力调结构，抑制高耗能项目。发挥我国煤炭资源丰富优势，督促重点煤炭企业在确保安全前提下增产增供，增加风电、光伏、水电、核电等出力，做好迎峰度夏能源保障。坚持扩大对外开放，加强大宗商品进出口和储备调节，推进通关便利化，更好利用两个市场、两种资源，增强保供稳价能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要加强市场监管。发挥行业协会作用，强化行业自律。加强期现货市场联动监管，适时采取有针对性措施，排查异常交易和恶意炒作行为。依法严厉查处达成实施垄断协议、散播虚假信息、哄抬价格特别是囤积居奇等行为并公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要保持货币政策稳定性和人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，合理引导市场预期。帮助市场主体尤其是小微企业、个体工商户应对成本上升等生产经营困难。落实好对小微企业和个体工商户减免税、对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额政策，精简享受税费优惠政策的办理手续。实施好直达货币政策工具，加大再贷款再贴现支持普惠金融力度，落实好小微企业融资担保降费奖补等政策，引导银行扩大信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东指出，在有序保供稳价的基础上，还要继续采取必要措施引导合理市场预期，避免陷入囤货恐慌。在实施必要的财政货币政策基础上进一步采取推行降成本的政策措施，有力有效降低各环节的交易成本，特别是用能用地等成本，让企业特别是中小微企业经受住短期外部成本上升的冲击，为企业持续恢复经营向好进一步腾挪空间和时间窗口。储玉蓉&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20210521/c629577847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>别只听马斯克 听听世界级政商大佬怎么说比特币</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629578799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　早在1999年6月21日，诺奖经济学家米尔顿弗里德曼就预测互联网会催生电子货币，他说：“互联网将来会成为削弱政府角色的一大力量。目前还未出现，但是必将很快出现的东西，是可靠的电子货币。它能使你任意转出或接收资金，而不用暴露任何交易方的信息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，离神秘人中本聪(Satoshi Nakamoto)发布论文，首次阐述比特币原理还有9年4个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发布论文两个月后，2009年1月3日，中本聪开发出了首个实现比特币算法的程序，并进行了首次采矿，获得第一批50个比特币，这标志着比特币的正式诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随之而来的是全球金融精英，商业巨子乃至政府高官对其从未停息的争议：有人说这是未来的货币，有人说这根本就不是一种货币；有人说这是饱含风险，不受监管的资产，有人进一步强调这简直是上天对犯罪组织的恩赐，更有人称之为“所有泡沫之母(themother of all bubbles)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月，比特币从1.8万美元左右原地起飞，在仅仅5个月内飙升至接近6.5万美元，涨幅超260%。随后，又在一个月内暴跌超40%，昨日一度跌近3万美元。看起来似乎很惊险，但是分析师表示，40%跌幅对于币圈来说简直稀松平常，过去十年的数据显示，比特币从历史高点回撤的幅度都接近50%。 　 　 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此巨大的波动性使得围绕比特币的争议更为激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定看多比特币的“信徒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各界大佬看多比特币的理由不一，其中有一部分人从比特币诞生伊始就成为了其坚定信徒，认为这是新时代的到来，是向传统金融体系的发声，是互联网精神的具现，是人类未来的货币：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Eric Schmidt&lt;/strong&gt;，谷歌母公司Alphabet前任CEO：“比特币是伟大的成就”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2014年3月3日，比特币价669美元)--“比特币是数字加密领域的伟大成就。能在数字世界中创造一些无法复制的东西，这样的能力有巨大的价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Abigail Johnson&lt;/strong&gt;，富达投资母公司FMR的CEO：“我相信比特币”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年5月23日，比特币价2216美元)--“我相信比特币。我是大型金融服务公司里为数不多还没有放弃数字货币的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;James Gorman&lt;/strong&gt;，摩根士丹利CEO：“比特币很有意思”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年9月27日，比特币价4154美元)--“比特币当然不仅仅是跟风而已。匿名货币的概念很有意思，不仅仅在于保护人们的隐私，更在于它在向高高在上的央行系统发声。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加密货币能够积极影响现有金融和经济系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球各央行掌舵人的位置决定了他们思考问题的角度，所以支持加密货币的央行大佬更多是出于其对整体金融和经济系统产生积极影响的期望，比如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黑田东彦&lt;/strong&gt;，日本央行行长：“分布式记账将显著改变金融服务结构”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2016年8月23日，比特币价580美元)--“记账方式作为基础结构支持了金融服务的发展，所以目前记账方式的巨大改变也许会同样显著改变金融服务的结构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拉加德&lt;/strong&gt;，欧洲央行行长：“摒弃加密货币不太明智”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年9月29日，比特币价4171美元)--“摒弃加密货币不是明智的想法。那些没有强大金融机构和稳定货币的国家也许会适合使用加密货币。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Benoit Coeure&lt;/strong&gt;，国际清算银行创新中心主管：“比特币能帮助我们改进金融系统”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年1月26日，比特币价10874美元)--“我们需要更好的跨境支付方式，因为这对于发展有利，对金融普惠也有利。因此，比特币能够帮助我们，迫使我们改善金融系统，这是积极的教训。国际社会还需更理解和控制这些连接影子货币世界与常规金融系统之间的通道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Mark Carney&lt;/strong&gt;，英国央行前任主席:“减少美国对全球金融的影响”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2019年8月23日，比特币价10361美元)--“如果以数字货币结算的贸易占比上升，美国的经济动荡就不会通过汇率影响全球，而且各国之间的贸易互相影响程度也会减低。减少美国对全球金融周期的影响将有助于减少流入新兴市场的资本波动性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;价值储蓄或利益回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了理想主义者，也有不少看多加密货币的人理由更为现实――能带来真金白银的收益，或者与黄金一样成为价值储存工具：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理查德布兰森&lt;/strong&gt;，维珍集团创始人：“波动性意味着能赚钱”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2014年9月10日，比特币价483美元)--“以后也许会出现更好的加密货币，但目前比特币已经成为了可用的货币，有巨大的相关产业。有人赚，也有人赔，确实比特币是波动的。但是波动性能让人赚钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Peter Thiel&lt;/strong&gt;，Paypal联合创始人：“比特币就是黄金”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年10月26日，比特币价5842美元)--“比特币就是财富的储存形式，就像黄金一样。根本不用拿来真的作为支付方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Michael Saylor&lt;/strong&gt;，MicroStrategyInc. 首席执行官“比特币比持有现金、黄金的风险都低”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2020年9月22日，比特币价10516美元)“比特币比持有现金风险要低，比持有黄金的风险要低。波动并不是真正的卖出理由。现在，这是我们唯一能获得实际收益的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;达里奥&lt;/strong&gt;，桥水创始人：“了不起的财富储藏方式”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月28日，比特币价33248美元)“通过计算机算法发明的一种新型货币，并且已经经历了10年的打磨，正以一种财富储藏的方式而迅速普及，这本就是一个了不起的成就。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;替代现金的好选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，两大世界首富支持数字货币的理由则是那么的朴实无华，称比特币能够代替现金，方便转账，这也许确实是富人的痛点吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;比尔盖茨&lt;/strong&gt;，微软联合创始人：“比特币比现金好”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2014年10月2日，比特币价376美元)--“比特币比现金好，因为你不需要出现在支付现场，而且对于大额支付来说，现金会相当不方便。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，至于比尔盖茨的观点是如何改变的，这又是4年后的事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊隆马斯克&lt;/strong&gt;，特斯拉，SpaceX联合创始人“比特币会减少延迟与错误”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年2月20日，比特币价56537美元)“在表达对比特币的支持时，马斯克表示：”金钱只是使我们避免易货交易带来不便的数据。像所有数据一样，该数据也容易出现延迟和错误。该系统将演变为将两者最小化的系统。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;颠覆传统 不被主流认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，在一出生就获得了部分人的青睐的同时，从一开始就奔着去中心化，踏着互联网浪潮而来的比特币也因其本质就是颠覆传统而收获了部分传统大佬的厌恶：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保罗克鲁格曼&lt;/strong&gt;，诺奖经济学家：“比特币就是邪教”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2013年12月28日，比特币价721美元)--“比特币就是邪教，目前几乎所有关于比特币的讨论都认为其对经济的影响是正面的，这本身就不正常吧？而我不得不说，离让我信服还差得远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本伯南克&lt;/strong&gt;，美联储前任主席：“比特币成不了事的”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年10月17日，比特币价5577美元)--“比特币的意图是代替法定货币，规避政府干预和监管，而我并不认为这能成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约瑟夫斯蒂格利茨&lt;/strong&gt;，诺奖经济学家：“对社会完全无用”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年11月29日，比特币价10193美元)--“比特币能成功的唯一原因在于它有规避政府监管的潜力，所以对我来说它注定得不到法律的承认。比特币完全没有任何对社会有用的功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Jamie Dimon&lt;/strong&gt;，摩根大通CEO：“这就是欺诈”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年9月12日，比特币价4179美元)--“这就是欺诈。如果我手下交易员有人开始做比特币交易，我分分钟开了他。一是因为这违反了我们的制度，二是因为他太蠢，而这两者都很危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Neel Kashkari&lt;/strong&gt;，明尼阿波利斯联储主席：“目前加密货币都是垃圾”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2020年2月11日，比特币价10236美元)--“美元之所以有价值，是因为美国政府在发行美元时有法律保障。而加密货币世界中有无数的垃圾币，掠夺了人们几百亿美元的资产。也许5年，10年或者20年后会出现一些有用的东西，但是到目前为止出现的都是垃圾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“0价值”高波动，不是投资是投机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于另一些大佬来说，只是一串代码的数字货币具有实际价值是完全不合理的事情。在此基础上，其高度波动性带来的只是投机，而非投资。他们认为加密货币是郁金香，是毒药，是赌场和彩票，是人类历史上最大的泡沫，唯独不是货币，更不用说是未来货币了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沃伦巴菲特&lt;/strong&gt;，股神，伯克希尔哈撒韦董事长，“就价值而言：零”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2020年2月24日，比特币价9606美元)“加密货币基本上没有价值，它们不产生任何东西……它不能被运送，它不能邮寄给你一张支票，它不能做任何事情，而你却希望别人在未来用更多的钱从你那买它，那么然后那个人就遇到了问题。但就价值而言：零。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查尔斯芒格&lt;/strong&gt;，股神老友，伯克希尔哈撒韦副主席：“比特币就是毒药”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年2月14日，比特币价9287美元)--“我从未考虑过任何与比特币相关的东西。比特币越涨，我就越讨厌，简直令人作呕。这就是剧毒的毒药。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Vitor Constancio&lt;/strong&gt;，欧洲央行前任副行长：“比特币就是郁金香”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年9月22日，比特币价3615美元)--“比特币就是另一种形式的郁金香，毫无疑问这就是一种投机工具，几天内就能上下浮动百分之四五十，但这显然不是货币，而且我们不认为它会对央行系统或者货币政策造成威胁，这点我们很确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Nouriel Roubini&lt;/strong&gt;，经济学家，纽约大学教授：“比特币是泡沫之母”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年2月2日，比特币价8570美元)--“比特币是所有泡沫之母，是人类历史上最大的泡沫，大于所有知名泡沫如密西西比泡沫，科技泡沫，郁金香泡沫，南海泡沫等等，其基本价值为0。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Stefan Ingves&lt;/strong&gt;，瑞典央行行长，巴塞尔银行监理委员会主席：“这是彩票，是赌场，而不是货币”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年1月29日，比特币价11206美元)--“加密货币完全不是真正的货币，人们对其应当非常非常小心，还应当意识到一个事实，即加密货币更像是彩票或赌场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;艾伦格林斯潘&lt;/strong&gt;，美联储前主席“比特币是一个泡沫”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2020年12月4日，比特币价18825美元)“这是一个泡沫。可以交换的货币必须有某种支持。我不明白比特币的后盾来自何方。根本没有偿还任何普遍接受的东西的能力，这是货币的内在价值，或者是发行货币的个人信用或信任，无论是政府还是个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拉加德&lt;/strong&gt;，欧洲央行行长，“比特币是一种高度投机的资产”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月13日，比特币价37283美元)“对于那些认为比特币可能变成货币的人，非常抱歉，但这是一种高度投机的资产，涉及了一些不可告人的业务以及一些完全应受谴责的洗钱活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缺乏监管滋养犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有光的地方，永远都会有暗的存在。比特币的运行机制带来了自由和隐私，但是缺乏监管也带来了饱受诟病的安全问题。币圈骗局横行，甚至与人类社会最黑暗的犯罪行为联系在一起。由此，也招致了重量级人物的反对：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特蕾莎梅&lt;/strong&gt;，英国前首相：“比特币可为罪犯使用”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年1月25日，比特币价11256美元)--“像比特币这样的加密货币，我们需要非常认真非常仔细的审查其应用方式，尤其是其能为罪犯所用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Arun Jaitley&lt;/strong&gt;，印度前任财长：“加密资产资助非法活动”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年2月1日，比特币价9094美元)--“印度不会考虑认定加密货币为合法货币，将采取一切措施消除加密资产的使用，因为其是资助非法活动的重要来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　Larry Fink&lt;/strong&gt;，贝莱德CEO：“这是洗钱”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年10月3日，比特币价4283美元)--“比特币展示了这个世界对于洗钱有多大的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Lorenzo Bini Smaghi&lt;/strong&gt;，法国兴业银行主席：“这是在支持恐怖主义”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2017年11月30日，比特币价9653美元)--“我们注定会发现在比特币骗局背后，有一些资金在资助恐怖主义。我们终归会觉醒，意识到这是不对的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;比尔盖茨&lt;/strong&gt;，微软联合创始人：“加密货币致人死亡”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2018年2月27日，比特币价10755美元)--“比特币的主要特征就是匿名性，我觉得这不是件好事。帮助政府打击洗钱，逃税和恐怖分子才是好事。目前，加密货币被用于购买毒品，所以这是一种以相当直接方式导致人们死亡的技术。”此时，距盖茨上一次发声看好比特币过去了不到4年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;耶伦&lt;/strong&gt;，美国财长，美联储前任主席：“用于非法融资，人们应该提防”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年2月23日，比特币价47962美元)“我不认为比特币(我之前已经说过)被广泛用作交易机制。在一定程度上，我担心它通常是用于非法融资的。这是极其低效的交易方式。而且在处理这些交易中消耗的能量是惊人的。并且这是一种高度投机的资产，我认为人们应该提防。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诚然，不少人因比特币一夜暴富；但有更多人同样因为比特币一夜爆仓。一体两面的数字货币既是天使，也是魔鬼。对于投资者而言，在做出每个决定前，不妨想想比尔盖茨于2021年3月22日说过的话(当时比特币价为48083美元)：“你有马斯克那么有钱吗？如果没有，那最好加点小心。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629578799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开专题推进会：推动中央企业深化落实董事会职权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国资小新21日消息，5月19日，国务院国资委在中国节能召开落实董事会职权专题推进会，深入贯彻落实党中央、国务院关于实施国企改革三年行动的重大决策部署，加快完善中国特色现代企业制度，进一步推动中央企业深化落实董事会职权、推行经理层成员任期制和契约化管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：进一步推动央企深化落实董事会职权、推行经理层成员任期制和契约化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国务院国资委5月20日消息，5月19日，国务院国资委在中国节能召开落实董事会职权专题推进会，深入贯彻落实党中央、国务院关于实施国企改革三年行动的重大决策部署，加快完善中国特色现代企业制度，进一步推动中央企业深化落实董事会职权、推行经理层成员任期制和契约化管理。会议指出，5家企业通过在集团层面开展有关试点工作，探索积累了一些有效经验做法，要瞄准子企业层面落实董事会职权、推行任期制和契约化管理的重点难点，率先取得突破，争当国企改革三年行动的“领头羊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，落实董事会职权是按照中央要求开展的一项深层次改革，涉及企业的重大决策事项，应当在依法合规的基础上，认真研究论证，积极稳妥开展相关工作，合理选取具备条件的重要子企业先行先试，着力建立健全配套制度，有序组织实施，规范落实各项职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，经理层成员任期制和契约化管理是落实董事会职权的突破口，是三项制度改革的“牛鼻子”，要全面规范实行经理层成员任期管理，科学合理确定契约目标，强化薪酬激励约束，严格退出管理，加快从传统的“身份管理”向市场化“岗位管理”的转变，树立“要薪酬就得要业绩”的理念，推动管理人员“能上能下”成为常态。各试点企业要进一步提高认识，深入学习领会改革精神，吃透各项政策，加大推进督办力度，加快研究解决难点问题，确保高标准、高质量、高效率完成年度改革任务，切实发挥示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629578211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>