<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2022 12:15:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部、应急管理部向4省（区）紧急预拨2亿元救灾资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639947379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639947379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国经济报告》2022年第3期目录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639945871.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639945871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：到2025年，全国万元工业增加值用水量较2020年下降16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639945450.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639945450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部向4省区预拨2亿元 支持地方防汛救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639937648.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639937648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国投、华润、中国建材等正式转为国有资本投资公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639936634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639936634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应美国涉疆法案：将坚定维护中国企业和公民合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月我国与其他金砖国家进出口增长12.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多件法律草案今提请全国人大常委会审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委价格监测中心：力保不再发生“拉闸限电”现象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国—中亚模式又一次开启</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任鸿斌线上出席“俄罗斯—中国”商务对话活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国红十字会总会事业发展中心、中侬智库达成战略合作并签约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929640.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大“绿色朋友圈” 促进国际科技合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：20日新增本土“9+25”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部4天召开2场座谈会研判工业经济运行形势 专家：预计下半年工业经济增长将提速增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639946125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部6月21日官网消息，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌于6月20日主持召开部分行业协会座谈会，研判二季度和下半年工业行业经济运行形势，部署做好下一阶段进一步提振工业经济工作。这是工业和信息化部四天内第二次召开座谈会分析工业经济运行形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，我国工业经济正在恢复的路上，特别是在稳经济一揽子政策举措下，加快复工复产，推动交通物流供应链畅通，预计下半年工业经济增长将提速增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次会议强调，当前正处全年经济发展承上启下的关键时期，各行业协会要发挥贴近企业的优势，靠前服务、加强帮扶，高效统筹疫情防控和工业生产，巩固5月份以来工业生产恢复增长势头，为稳住宏观经济大盘作出更多更大贡献。会议强调，要在增强产业链供应链韧性上下更大功夫，要在推动政策落实上下更大功夫，要在强化监测预警上下更大功夫，要在有效稳定预期上下更大功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在上周五（6月17日），为加强对当前经济形势的分析研判，高质量做好上半年工业和信息化经济运行分析工作，辛国斌主持召开专家座谈会。专家们表示，当前工业经济稳定恢复的基础尚不牢固，保持平稳运行需要付出更大努力。要更多关注需求侧问题，谨防形成需求收缩、供给冲击交互的负向循环；要防范制造业上下游利润分化过大导致的投资内生动力不足问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受多因素影响，工业生产持续承压，主要指标出现明显回落。我国采取了一系列举措，取得了积极成效，5月份工业增幅实现由负转正，呈现恢复性增长。国家统计局最新数据显示，5月份，全国规模以上工业增加值由4月份同比下降2.9%转为同比增长0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，为促进工业经济平稳增长，近日多地出台相关政策，例如，6月21日，南京市举行新闻发布会介绍《南京市促进工业经济平稳增长若干政策措施》有关情况。据介绍，此次出台了15项政策举措。如，在畅通工业经济循环方面，提出保持重点产业链供应链顺畅，制订生物医药、集成电路、高端装备等重点产业链供应链招商图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，当前工业经济平稳运行面临的不确定不稳定因素依然较多，建议进一步畅通物流供应链，强化政策加力提效，聚焦供给侧发力，稳定工业企业市场预期，提升关键零部件和要素供给，及时响应企业关切，关注内外需市场变化，从而推动工业经济企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡数字经济研究院执行院长吴琦对《证券日报》记者表示，要确保下半年工业经济稳定运行，关键要统筹好疫情防控和经济社会发展。建议出台更有力更有效的纾困政策，着力稳定企业主体，切实减轻企业负担，提升政策的实效性和获得感。比如落实好减税降费、稳岗就业等政策，进一步提升财税、金融等政策的灵活性、协调性和配套性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，推动供给侧和需求侧管理有效协同，打通物流运输的堵点，疏通产业链、供应链各环节，加快培育统一开放、竞争有序的市场体系。以保就业为牵引，完善社保和收入分配制度，进一步扩大内需。”吴琦还建议，加快工业制造业的转型升级，通过金融等政策，加大对工业企业数字化转型的资金支持力度，提升企业运营效率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639946125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图速览近期稳就业政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文案：王雨馨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制图：赵薇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企招聘将扩增 国资委专题部署促进高校毕业生就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639943987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月21日电 （记者王仁宏）据国资委消息，今年国资国企招收高校毕业生人数要在去年基础上有更大的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日，国资委召开国资央企促进高校毕业生就业工作专题部署视频会。会议指出，国资委高度重视国资央企促进高校毕业生就业工作，2020年新冠肺炎疫情暴发后，积极开展稳岗扩就业行动，带头扩招毕业生，起到较好示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据会议要求，各中央企业、地方国资委要进一步挖掘岗位潜力，把当前用人所需与超前储备人才结合起来，创造更多就业岗位，原创技术策源地企业、现代产业链链长企业，要带动创新联合体、上下游企业创造更多就业岗位。要统筹做好&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招聘工作，在落实去年秋招、今年春招的基础上，尽快集中启动夏季招聘，集中岗位资源、集中发布信息、集中线上招聘，形成国资央企促就业的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前各中央企业、地方各有关单位正迅速行动，与国资央企促就业平台积极对接，发布就业岗位。其中，中央企业中智公司依托旗下中智招聘网平台（https://zhaopin.ciic.com.cn），于6月20日正式启动“2022夏季央企大型网络招聘活动”，活动期间将分区域、分行业举办多轮专场招聘会，精准对接各地央企、国企及高校毕业生的实际需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央企业国投集团所属国投人力公司依托国聘平台（cujiuye.iguopin.com），于近日正式推出“国资央企促就业夏季招聘”大型网络招聘活动，为广大求职者和用人单位提供优质、高效、放心的全流程服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639943987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前5月我国与其他金砖国家进出口同比增长12.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月21日电 （记者栗翘楚）记者今日从海关总署获悉，今年以来，我国与其他金砖国家不断深化经贸领域务实合作，进出口值持续增长。前5个月，我国对其他金砖国家进出口1.31万亿元人民币，同比增长12.1%，高出同期我国外贸整体增速3.8个百分点。其中，出口6560亿元，增长18.1%；进口6517.1亿元，增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体国别看：前5个月，我国对俄罗斯进出口4198亿元，增长26.5%。其中，出口1567亿元，增长5.2%；进口2631亿元，增长43.9%。对巴西进出口4150亿元，增长7.3%。其中，出口1470亿元，增长18.4%；进口2680亿元，增长2.1%。对印度进出口3442.5亿元，增长10%。其中，出口2946.9亿元，增长26.5%；进口495.6亿元，下降38.1%。对南非进出口1286.5亿元，下降5%。其中，出口576亿元，增长17%；进口710.5亿元，下降17.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要进出口商品看：机电产品和劳动密集型产品约占我国对其他金砖国家出口总值的69.7%，能源产品、农产品、金属矿及矿砂约占我国自其他金砖国家进口总值的76.3%，双边贸易互补性强。随着金砖国家经贸合作走深走实，我国与其他金砖国家进出口贸易有望延续去年以来的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>COP15第二阶段会议会址、会期确定：将于2022年12月5-17日在加拿大蒙特利尔举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月21日电 （记者王仁宏）近期，联合国《生物多样性公约》缔约方大会第十五次会议（COP15）第二阶段会议会址、会期正式确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据生态环境部消息，为加快推进全球生物多样性进程，综合考虑国内外疫情防控形势，经中国政府、联合国《生物多样性公约》秘书处、加拿大政府协商，COP15主席团决定，COP15第二阶段会议将于2022年12月5-17日在《生物多样性公约》秘书处所在地加拿大蒙特利尔举行。中国将继续作为COP15主席国，领导大会实质性和政治性事务。COP15主题和会标等大会主要元素保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，生态环境部与《生物多样性公约》秘书处共同发布了COP15大会主题：“生态文明：共建地球生命共同体”，这也是联合国各环境公约缔约方大会首次以“生态文明”为主题。这一主题，旨在倡导推进全球生态文明建设，强调人与自然是生命共同体，强调尊重自然、顺应自然和保护自然，努力达成公约提出的到2050年实现生物多样性可持续利用和惠益分享，实现“人与自然和谐共生”的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，COP15共分为两阶段举行。其中，COP15第一阶段会议已于2021年10月11-14日在中国云南昆明以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式成功举行。会议期间，中国宣布率先出资15亿元人民币设立昆明生物多样性基金等东道国举措，并通过了《昆明宣言》，COP15第一阶段会议及其成果为全球保护生物多样性进程和各方达成“2020年后全球生物多样性框架”注入强大政治推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部相关负责人表示，中国政府高度重视生物多样性保护，将继续发挥COP15主席国作用，与各方一道共同推动各缔约方达成兼具雄心和务实平衡的“2020年后全球生物多样性框架”，为推动全球生物多样性进程，构建地球生命共同体做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639934374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月我国与其他金砖国家进出口同比增长12.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月21日电（记者邹多为）海关总署21日发布数据显示，今年前5个月，我国与俄罗斯、巴西、印度、南非四个金砖国家双边贸易持续增长，进出口总值1.31万亿元，同比增长12.1%，高出同期我国外贸整体增速3.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，前5个月，我国对其他金砖国家出口6560亿元，增长18.1%；进口6517.1亿元，增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国别来看，俄罗斯是我国在金砖国家中的第一大伙伴国，前5个月，双边贸易总值为4198亿元，增长26.5%。其中，出口1567亿元，增长5.2%；进口2631亿元，增长43.9%。此外，我国对巴西进出口4150亿元，增长7.3%；对印度进出口3442.5亿元，增长10%；对南非进出口1286.5亿元，下降5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要进出口商品看，机电产品和劳动密集型产品约占我国对其他金砖国家出口总值的69.7%，能源产品、农产品、金属矿及矿砂约占我国自其他金砖国家进口总值的76.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，我国与其他金砖国家双边贸易互补性强。随着金砖国家经贸合作走深走实，我国与其他金砖国家进出口有望延续去年以来的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部政采行政裁决案例获全国行政执法指导案例一等奖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境实例展播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部政采行政裁决案例获全国行政执法指导案例一等奖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 本报记者 乐佳超&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部国库司选送的行政执法案例“某公司以不合理条件对供应商实行差别歧视待遇案”获司法部组织的2021年“全国行政执法指导案例”一等奖。这体现出近年来财政部在法治政府建设中取得的进步，以及政府采购行政裁决工作的制度化、标准化、专业化、规范化建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于建立完善行政执法案例指导制度和《国务院办公厅关于全面推行行政执法公示制度执法全过程记录制度重大执法决定法制审核制度的指导意见》有关要求，司法部在全国范围内组织征集行政执法优秀指导案例。31个省（区、市）、新疆生产建设兵团司法厅（局）和国务院26个部门报送了235个案例。经专家评审，共有32家单位获奖，财政部国库司选送的案例获得一等奖，此次获奖的还有国家市场监管总局、证监会、北京市司法局等单位。获奖案例被选入司法部编写的《全国行政执法指导案例》一书，已由中国法制出版社出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以案释法 推动执法标准化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，财政部高度重视行政执法指导案例工作，以案释法，统一政府采购行政裁决执法标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年以来，财政部在中央部委范围内率先发布政府采购行政裁决指导性案例，选取具有普遍适用性、围绕国家重大政策、紧扣改革方向的典型案例向全国发布，此次获全国行政执法指导案例一等奖的“某公司以不合理条件对供应商实行差别歧视待遇案”就是政府采购行政裁决指导性案例之一。截至目前，财政部已发布3批共32个政府采购行政裁决指导性案例，这些案例围绕党中央、国务院深化“放管服”改革和优化营商环境等目标，紧扣深化政府采购制度改革方向，直指政府采购领域难点、痛点问题，涵盖优化营商环境等焦点，充分体现了深化政府采购制度改革精神。通过发布政府采购行政裁决指导性案例，有效防止了以往“同错不同罚”的情形，向市场主体提供了明确的监管标准。这种“开卷考试”的方式有效地稳定了社会合理预期，每期案例发布均引起社会热烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学教授成协中表示，财政部发布政府采购行政裁决指导性案例对推动行政执法本身具有重要价值。一方面，规则缺漏或不明确的现象在行政执法的实践中普遍存在，而且存在的形式千差万别。法律法规是抽象的，对某一法条应怎样理解，或者在某一情形下应该坚持哪一种理解，在实践中会有不同的看法。指导性案例是澄清这些疑惑很好的一种方式。财政部发布的政府采购行政裁决指导性案例对于推动政府采购行政执法、法律实施方面具有重要的指导意义。另一方面，指导性案例对供应商也具有很强的示范性意义。供应商以此为“标杆”，可以更加合法合规地开展相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善机制 实现执法规范化、专业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无规矩不成方圆。为防范化解政府采购行政裁决过程中的法律风险，财政部近年来还不断建立健全内控机制，规范执法行为，完善执法程序，改进执法方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，建立“三随机两公开、一横一纵、相互制衡”内控机制，确保行政裁决程序公开公平公正。“三随机”即随机选取收案人员、随机选取办案人员、随机选取审查专家；“两公开”即现场公开办案人员信息、网上公开案件处理结果；“一横一纵”即横向由律师办理法律程序工作，纵向由审查专家合议定案；“相互制衡”即公务员、律师与审查专家之间相对独立、相互制约。在此基础上，国库司还进一步优化细化工作流程，建立起涵盖7大环节、275个流程点及140个易错点的行政裁决流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，建立律师与专家协同办案机制，提升行政裁决的专业化水平。通过政府购买服务的方式聘请律师团队，协助办理法律程序性工作，提高专业化水平。邀请法官、高校法律学者、政府采购领域专家等组成专家审查委员会。由专家对案件进行全面审查，有效保障了案件处理既紧贴社会实践，又紧跟司法改革前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，国库司共处理中央本级政府采购案件近4000起，涉及金额500多亿元，初次纠纷化解率达到97%，有效维护了政府采购当事人的合法权益。财政部的政府采购行政裁决机制也逐渐成为各方市场主体信赖的维权渠道，为推进法治政府建设贡献了积极力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普法教育 提升综合执法能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，政府采购争议案件逐年大幅增长，从全国范围看，各级政府采购监管部门在监管能力方面存在着层级差异与地域差异，“轻错重罚”与“重错不罚”并存，个别地方监管部门过度干预与不作为并存等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面提升全国政府采购行政裁决综合执法能力，财政部近年来大力开展普法宣传教育，强化人员法治意识。多次组织专题培训，针对《政府采购质疑和投诉办法》（财政部令第94号）及相关复议诉讼问题进行解读，深入剖析“现行法律秩序下的政府采购争议解决”“94号令的立法背景”“94号令的主要内容：实现权力与权利的平衡”“政府采购投诉处理的性质与特点”“政府采购投诉处理的焦点问题”“完善政府采购行政复议的基本思路”等内容。同时，围绕政府采购投诉处理风险防控等主题，详细分析政府采购投诉处理法律风险和行政诉讼及行政复议中对政府采购案件的认定等难题。此外，还通过对财政部发布的政府采购行政裁决指导性案例涉及的案情、处理结果、处理理由、处理依据等内容进行全面解析，帮助相关人员举一反三、更好地领会和理解相关政策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过培训，不仅为我们指明了政府采购法治化改革的方向，也对我们经常遇到的法律条款理解进行了解释。比如，哪些‘红线’是不能碰的，哪些规定应该把握到什么分寸，我都有了更进一步的认识。培训涉及的案例在实践中也经常碰到，授课老师还对此进行了拓展，让我对平时处理的那些质疑投诉又有了新的理解，可以说是茅塞顿开，可以帮我们更好地做好行政裁决工作。”一位参训人员在培训结束后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报拥有此文版权，若需转载或复制，请注明来源于&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtXextaguK6yybm6sagtsay.png"/&gt;，标注作者，并保持文章的完整性。否则，将追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639929341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首期《全球发展报告》在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京讯（记者王丽娟）6月20日，首期《全球发展报告》在京发布。国务委员兼外长王毅以视频方式出席《全球发展报告》发布会并发表致辞，国务院发展研究中心党组书记马建堂出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马建堂指出，《全球发展报告》是习近平主席在联合国提出全球发展倡议以来的首份综合研究报告，体现了中国对交流分享各国发展理念和经验，促进互学互鉴、助力全球实现共同可持续发展的高度重视。报告基于对全球发展倡议的核心理念、基本原则、实施路径和早期收获的研究，提出了构建全球发展共同体的若干建议，希望为共同构建全球发展共同体增添信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《全球发展报告》由中国国际发展知识中心撰写发布。中国国际发展知识中心由国家主席习近平于2015年9月在联合国发展峰会上宣布设立，宗旨是同各国一道研究和交流适合各自国情的发展理论和发展实践。自成立以来，围绕治国理政、减贫、工业化和城镇化、“一带一路”、抗击疫情与公共卫生合作、碳达峰与碳中和、高质量发展与共同富裕等领域组织开展了数十项研究，编撰多期《中国落实2030年可持续发展议程进展报告》，连续举办两届可持续发展论坛，为研究交流发展理念、促进国际发展合作和落实可持续发展议程作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天的发布会上，联合国发展系统驻华协调员常启德、阿尔及利亚驻华大使拉贝希、埃及驻华大使穆罕默德·巴德里、马来西亚驻华大使馆副馆长尚穆根、联合国粮食及农业组织驻华代表文康农、联合国工业发展组织驻华代表康博思、南方中心执行主任卡洛斯·科雷亚、红十字国际委员会东亚地区代表处主任柯邱鸣、经合组织发展中心主任阿纳多蒂尔等参与讨论，高度认可习近平主席提出全球发展倡议的重大意义，表示《全球发展报告》的发布体现了中国加大分享发展知识力度，支持各国探寻符合本国国情发展道路的努力，为全球发展事业贡献了中国理念、中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际发展知识中心主任赵昌文主持发布会，副主任蒋希蘅介绍报告主要内容。20余个国家驻华使节和高级外交官、10余个联合国发展机构和国际组织以及多家中外智库和企业代表参加了发布会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人就出台《财政支持做好碳达峰碳中和工作的意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639932121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于碳达峰碳中和重大战略决策，财政部印发了《财政支持做好碳达峰碳中和工作的意见》（财资环〔2022〕53号，以下简称《意见》）。近日，财政部有关负责人就《意见》相关情况回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.问：《意见》出台的背景和意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：实现碳达峰碳中和，是以习近平同志为核心的党中央统筹两个大局作出的重大战略决策，事关中华民族永续发展和构建人类命运共同体，是我国在新发展阶段推动高质量发展的必由之路。《意见》作为构建碳达峰碳中和“1+N”政策体系其中一项，是财政部门贯彻落实党中央、国务院相关重大决策部署的顶层设计文件，是碳达峰碳中和的重要保障方案。《意见》的出台，有利于明确财政支持碳达峰碳中和的工作目标，指导各级财政干部提高政治站位，统一思想认识，凝心聚力推进工作；有利于指导各级财政部门明确财政部门支持碳达峰碳中和工作的重点方向和领域，找准着力点，加快建立健全促进资源高效利用和绿色低碳发展的财税政策体系；有利于发挥财政资金、税收、政府采购等多项政策协同作用，形成财政部门上下联动、财政与其他部门横向互动的工作协同推进机制，有力推进实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.问：《意见》的总体框架及主要内容有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》立足当前发展阶段，以支持实现碳达峰工作为侧重点，提出综合运用财政资金引导、税收调节、多元化投入、政府绿色采购等政策措施做好财政保障工作，具体包括四个部分。一是总体要求。主要阐明财政支持做好碳达峰碳中和工作的指导思想、工作原则和主要目标。二是支持重点方向和领域。明确重点支持构建清洁低碳安全高效的能源体系、重点行业领域绿色低碳转型、绿色低碳科技创新和基础能力建设、绿色低碳生活和资源节约利用、碳汇能力巩固提升、完善绿色低碳市场体系等六大方面。三是财政政策措施。包括强化财政资金支持引导作用、健全市场化多元化投入机制、发挥税收政策激励约束作用、完善政府绿色采购政策、加强应对气候变化国际合作等五方面。四是保障措施。具体为强化责任落实、加强协调配合、严格预算管理、加大学习宣传力度四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.问：财政支持碳达峰碳中和工作的原则是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》提出四方面的原则。一是立足当前，着眼长远。围绕如期实现碳达峰碳中和目标，加强财政支持政策与国家“十四五”规划《纲要》衔接，抓住“十四五”碳达峰工作的关键期、窗口期，落实积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续的要求，合理规划财政支持碳达峰碳中和政策体系。二是因地制宜，统筹推进。各地财政部门统筹考虑当地工作基础和实际，稳妥有序推进工作，分类施策，制定和实施既符合自身实际又满足总体要求的财政支持措施。加强财政资源统筹，常态化实施财政资金直达机制。推动资金、税收、政府采购等政策协同发力，提升财政政策效能。三是结果导向，奖优罚劣。强化预算约束和绩效管理，中央财政对推进相关工作成效突出的地区给予奖励支持；对推进相关工作不积极或成效不明显地区适当扣减相关转移支付资金，形成激励约束机制。四是加强交流，内外畅通。坚持共同但有区别的责任原则、公平原则和各自能力原则，强化多边、双边国际财经对话交流合作，统筹国内国际资源，推广国内外先进绿色低碳技术和经验，深度参与全球气候治理，积极争取国际资源支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.问：如何保障《意见》发挥实效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：财政部将指导地方财政部门落实好《意见》要求，重点做好以下几方面工作。一是加大宣传贯彻力度。指导地方财政部门统一思想认识、提高政治站位，深入学习领会党中央重大战略决策，将推动实现碳达峰碳中和纳入各级财政工作全局，完善学习培训内容，促进形成绿色低碳发展的良好氛围。二是强化责任落实。指导省级财政部门健全工作机制，研究制定本地区财政支持做好碳达峰碳中和政策措施，层层压实责任，明确责任分工，加强对市县财政部门的督促和指导，市县财政部门负责本行政区域工作，并抓好上级政策落实。三是加强协调配合。加快建立健全财政部门上下联动、财政与其他部门横向互动的工作协同推进机制，将符合规定的碳达峰碳中和相关工作任务纳入支持范围，充分调动各方面工作积极性，形成工作合力。四是持续跟踪问效。不断提升财政资源配置效率和财政支持碳达峰碳中和资金使用效益，加强预算资金绩效评价和日常监管，硬化预算约束。坚持资金投入与政策规划、工作任务相衔接，强化对目标任务完成情况的监督评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.问：为支持碳达峰碳中和工作，财政部已经采取了哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：财政部坚持以习近平生态文明思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，不断创新完善政策制度，综合运用财政资金引导、税收调节和政府绿色采购等多种政策措施支持推进碳达峰碳中和工作。一是强化资金保障，多渠道加大支持力度。2021年中央财政加强资源统筹，优化支出结构，安排支持绿色低碳发展相关资金约3500亿元。资金分配突出重点，强化对清洁能源推广和应用、重点行业领域低碳转型、科技创新和能力建设、碳汇能力巩固和提升等方面的保障力度，提高资金政策的精准性。二是充分发挥税收政策激励约束作用。一方面，落实好支持环境保护和绿色发展税收政策。对符合条件的新能源汽车车购税、车船税予以免征，引导绿色低碳出行；全面实施矿产资源税从价计征改革，促进资源的合理开发等。另一方面，优化关税结构，降低柴油发动机过滤装置等部分环境产品关税，对资源型产品和钢铁初级产品等实施零关税或低关税等，引导推动绿色低碳发展。三是推动建立多元化资金投入机制。通过国家绿色发展基金带动社会资本支持长江经济带绿色发展，以金融手段加快培育绿色发展领域的市场主体，更好服务于实体经济的绿色转型。规范有序推进生态环保领域政府和社会资本合作（PPP），发挥财政资金“四两拨千斤”的撬动作用。四是不断完善政府绿色采购政策。完善节能环保产品政府采购政策执行机制，属于品目清单范围的节能环保产品，只要通过国家相关认证，即可享受政府强制采购、优先采购政策支持。压实采购人的绿色采购责任，在建筑、快递包装、商品包装等领域推广应用绿色采购需求标准，落实绿色采购政策目标。五是积极参与全球环境气候资金机制治理与合作。建设性参与《联合国气候变化框架公约》和《巴黎协定》资金议题谈判，捍卫共同但有区别责任原则，维护发展中国家自愿出资原则和用款权益，营造有利于实现碳达峰碳中和目标的外部环境。加强对全球环境基金、绿色气候基金战略引领，积极利用国际多双边机构资金，助力实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.问：财政部主要通过哪些渠道支持清洁能源发展，下一步有什么考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：支持构建清洁低碳安全高效的能源体系是推动实现碳达峰碳中和的重要工作，中央财政对此高度重视，开展了许多工作，取得了显著成效。 一是落实新能源汽车推广应用财政补贴政策。财政部会同相关部门持续完善新能源汽车购置补贴政策，不断提高补贴技术门槛，合理把握补贴标准退坡力度和节奏，推动新能源汽车产业高质量发展。2021年我国新能源汽车销售完成352.1万辆，同比增长1.6倍，连续7年位居全球第一。2021年底，财政部会同相关部门印发了通知，综合考虑新能源汽车产业发展规划、市场销售趋势以及企业平稳过渡等因素，明确新能源汽车购置补贴政策于2022年12月31日终止。 二是实行可再生能源发电补贴政策。自2006年起，中央财政对可再生能源发电实行基于固定电价下的补贴政策，努力推动可再生能源高质量跃升发展。截至2021年底，我国可再生能源发电装机达到10.63亿千瓦，其中风电装机3.28亿千瓦、光伏发电装机3.06亿千瓦、生物质发电装机3798万千瓦。2021年，全国可再生能源发电量达2.48万亿千瓦时。 三是鼓励非常规天然气开采利用。自2012年将页岩气纳入补贴范围以来，国内非常规天然气产量连续9年稳步增长。2019年起，纳入补贴范围的非常规天然气包括页岩气、煤层气、致密气等气种。按照“多增多补、冬增多补”的原则，非常规天然气补贴按照增量考核的梯级奖励方式，以结果为导向，鼓励地方和企业增气上产。在政策支持下，2021年非常规天然气实际开采利用量占我国全部天然气产量的1/3以上，成为上产的重要保障。 四是推动北方地区冬季清洁取暖。近年来，中央财政通过大气污染防治专项安排资金支持北方地区开展冬季清洁取暖工作，分五批将88个城市纳入支持范围，引导地方结合本地区经济社会实际情况，因地制宜、稳妥有序开展清洁取暖改造和既有建筑节能改造，有效减少散煤消费，促进减污降碳协同增效，推动能源结构绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.问：目前，支持绿色低碳发展的税收政策主要有哪些政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“十三五”以来，我国以环境保护税、资源税、耕地占用税“多税共治”，以增值税、企业所得税等系统性税收优惠政策“多策组合”的绿色税收体系框架构建形成。现行税制中，与生态环保密切相关的主要包括资源税、消费税、增值税、所得税、车辆购置税和车船税等，政策设计既注重对生态保护、创新发展的激励，又强化对破坏生态、粗放发展的约束，还积极推进减税降费，释放政策红利，为地方高质量发展注入强劲动力。 一是对成品油征收消费税，调节交通运输领域的能源消耗。我国2009年实施了成品油税费改革，此后多次提高成品油单位税额。二是差别设置消费税税率，减免车购税、车船税，引导绿色低碳出行。根据“大排量多负税、小排量少负税”的原则，设置乘用车和摩托车消费税适用税率；对新能源汽车免征车辆购置税；对新能源车船免征车船税、对节能汽车减半征收车船税。三是自2018年起开征环境保护税，减少污染物排放。对大气污染物、水污染物、固体废物、噪声等四类污染物征收。火电、钢铁、水泥、化工等行业的重点能源使用和排放企业排污成本有所提高，对鼓励清洁生产、促进节能减排发挥了积极作用。四是自2016年7月起全面实施矿产资源税从价计征改革，促进资源节约集约利用。五是实行增值税、企业所得税相关税收优惠，引导企业以清洁能源和可再生能源替代化石能源。完善环境保护、节能节水税收优惠政策，印发《环境保护、节能节水项目企业所得税优惠目录（2021年版）》；完善资源综合利用税收政策，发布《关于完善资源综合利用增值税政策的公告》和《资源综合利用企业所得税优惠目录（2021年版）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.问：目前，财政部政府绿色采购政策实施情况如何？下一步有哪些考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，财政部不断完善政府绿色采购政策，推动国家机关、事业单位和团体组织积极采购和使用绿色低碳产品。一是加大强制采购、优先采购节能环保产品力度。完善节能环保产品政府采购执行机制，属于节能环保政府采购品目清单范围的产品，只要通过国家认证即可享受采购优惠政策。2020年节能环保产品采购规模占同类产品政府采购规模的比例达到85%以上，有效推动了相关产业发展，对社会绿色消费起到了积极引领作用。二是推广绿色建筑和绿色建材应用。推进绍兴等6个城市试点在医院、学校等公共建筑中使用绿色建材，运用装配式、智能化等新型建造方式，纳入试点的工程项目金额达1025亿元。三是构建政府绿色采购需求标准体系。会同生态环境部、国家邮政局制定快递包装需求标准，从绿色化、减量化和可循环三个方面规定了包装材料中重金属含量等指标，引导供应商使用循环有机可再生的包装产品。研究制订绿色数据中心、打印复印耗材等政府采购需求标准。四是支持重点产品绿色采购。推广应用新能源汽车，要求机要通信和相对固定路线的执法执勤、通勤等车辆原则上采购新能源汽车，指导海南省试行强制采购国产清洁能源汽车。在中央预算单位的家具、印刷、汽车维修等定点采购方案中，明确要求使用低挥发性原辅材料，减少空气污染。 下一步，财政部将加快建立健全绿色低碳产品的政府采购需求标准体系，分类制定绿色建筑和绿色建材政府采购需求标准；大力推广应用装配式建筑和绿色建材，促进建筑品质提升；强化采购人主体责任，在政府采购文件中明确绿色低碳要求，加大绿色低碳产品采购力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.问：财政部如何支持绿色低碳科技研发推广和基础能力建设相关工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.问：财政部主要通过哪些资金支持碳汇能力巩固和提升，成效如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：中央财政通过中央对地方转移支付资金支持提升森林、草原、湿地、海洋等生态碳汇能力。一是通过重点生态保护修复治理资金，支持开展山水林田湖草沙一体化保护和修复工程，实施历史遗留废弃矿山生态修复示范工程，统筹推进山水林田湖草沙综合治理、系统治理、源头治理，有效促进生态恢复，整体提升了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600720','&amp;#x7941;&amp;#x8FDE;&amp;#x5C71;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;祁连山&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;600720&lt;/a&gt;）、黄土高原、长江中下游等重点生态地区核心区的生态系统质量，扩大了生态空间。二是通过林业草原转移支付资金，深入推进大规模国土绿化行动，全面保护天然林，巩固退耕还林还草成果，支持森林资源管护和森林草原火灾防控，加强草原生态修复治理，强化湿地保护修复。我国森林覆盖率提高到23.04%，草原综合植被盖度达56.1%，湿地保护率达到52%，沙化土地防治成为全球典范。三是通过海洋生态保护修复资金，整体推进“蓝色海湾”整治行动、红树林保护修复、海岸带保护修复工程，提升红树林、海草床、盐藻等固碳能力。四是通过农业资源及生态保护补助资金，实施第三轮草原生态保护补助奖励政策，加快推进草牧业发展方式转变，促进草原生态环境稳步恢复，推进东北黑土地保护利用和保护性耕作，开展绿色种养循环农业试点，促进农作物秸秆综合利用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639932121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球供应链重构，中国又站在了世界的中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　重点合作项目集中签约仪式上，阿斯利康宣布在山东青岛投资建设生产供应基地，并设立区域总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，受中美经贸摩擦、新冠肺炎疫情、俄乌冲突等因素影响，全球供应链顺畅运行遭到明显冲击，产生了部分领域供给停滞和中断的问题和潜在威胁，在这种背景下，跨国公司作为特殊时期的特殊群体，他们投资发生了哪些变化？更看好哪些领域和行业？投资的关注点是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在第三届跨国公司领导人青岛峰会上，商务部发布《跨国公司在中国：全球供应链重塑中的再选择》（以下简称《报告》），对跨国公司与中国合作的现状及方向、全球供应链调整趋势对跨国公司发展的影响等方面进行深入分析，并对跨国公司在中国更好发展提出相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，在当前全球供应链进入新一轮重构的趋势下，中国作为全球供应链区域中心之一，低成本、大批量等传统优势呈现弱化趋势。随之而来的是，巨大的市场空间、完善的产业链配套能力、不断提升的科技创新能力和日益优化的营商环境逐渐成为中国供应链竞争新优势。而这些新优势也正是跨国公司选择在中国投资的重要因素。基于此，跨国公司始终把中国作为全球投资的重要目的地，在中国投资稳中有进，投资结构持续优化，经营效益持续向好，投资信心持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司对高端制造业产业链投资踊跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是中国开放较早的领域之一。中国改革开放后主动打开国门，通过设立经济特区、开放沿海港口城市，建立经济技术开发区和高新技术产业开发区，大力引进外商直接投资，积极承接亚洲“四小龙”、日本、美国、欧洲等国家和地区的劳动密集型、资本和技术密集型产业转移，逐步使中国制造业成为全球供应链体系的重要组成部分，奠定了“世界工厂”的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，近年来，中国制造业增加值全球占比一直处于上升趋势，分别于2001年超过德国、2007年超过日本、2010年超过美国，连续12年位居全球第一。2021年，中国制造业增加值达到31.4万亿元，占全球比重由2010年的18.2%提高到近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，跨国公司对中国制造业产业链投资踊跃，尤其看重高技术制造业，目前正重点在研发、智能化制造、下游精深加工等产业链领域加大投资。此外，在半导体、汽车、化工等领域，也正着重围绕产业链创新和发展方面开展项目投资和研发。总体来讲，跨国公司在中国制造业领域投资呈现出从中低加工制造业向高技术制造业拓展，从低技术、低附加值生产环节向高技术、高附加值生产环节转变的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如：世界500强高科技企业霍尼韦尔公司围绕产业数字化、绿色化发展，持续加强在中国的投资布局，在2020年5月和2021年11月先后在武汉、西安成立霍盛工业科技有限责任公司、霍尼韦尔智能建筑科技集团运营及研发中心后，2022年年初，又在天津成立了霍尼韦尔过程控制（中国）运营中心和创新研发中心，致力于围绕“双碳”目标，为客户提供数字化和低碳技术及解决方案。2022年5月，德国默克集团宣布持续加大在华生物技术、半导体领域的投资。在生物技术领域，计划在现有投资基础上六年内增加投资约1亿欧元，扩建无锡制造基地，大幅提高生物制药一次性技术组件制造、设计及提供相关定制化服务的能力；在半导体领域，在张家港投资建设先进半导体一体化基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，高技术制造业利用外资占比超过1/3。2017-2021年，中国高技术制造业实际使用外资金额从98.9亿美元增长至120.6亿美元，占制造业实际使用外资金额的比重从29.5%提升到35.8%，提高了6.3个百分点。其中，2021年，电子工业专用设备制造、通用仪器仪表制造等高技术制造行业利用外资呈现快速增长势头，实际使用外资金额分别比2020年增长2倍和64.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，跨国公司在中国投资的制造业项目总体呈现大型化、全产业链趋势。机器人、数控 机床等数字化生产设备越来越多的在产业领域和生产环节得到应用，未来中国制造业数字化转型进程将进一步加速，到2025年规模以上工业企业关键工序数控化率、数字化研发工具的普 及率将进一步提升至68%和85%，将显著提高制造业生产效率，成为吸引跨国公司投资中国制造业的重要驱动要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司加速供应链近岸化多元化布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，20世纪90年代以来，跨国公司为追求低成本和高效率，在全球范围内配置资源，全球供应链生产环节向高度集中的方向发展。最为明显的就是中国以庞大的市场、低廉的劳动力成本、各种优惠政策吸引了众多的跨国公司到中国投资，使中国成为全球生产网络和供应链的集中地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》分析，近年来，受中美经贸摩擦、新冠肺炎疫情、俄乌冲突等因素影响，全球供应链顺 畅运行遭到明显冲击，产生了部分领域供给停滞和中断的问题和潜在威胁，越来越多的跨国公司出于对供应链安全和稳定的考虑，逐步改变其全球供应链布局策略，加速了全球供应链朝着多元化、近岸 化、本土化方向发展。一方面，结合其重点目标市场，将高度分散的生产工序和环节，逐步收缩到一个国家或邻近国家进行生产，推动其供应链近岸化布局。另一方面，为降低其单一供应依赖的风险，开展多元化采购和布局，实施供应链多元 化、分散化战略。新兴消费市场崛起推动供应链本地化布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，随着国际分工从产业间、产业内分工转向产品内分工、生产工序分工，全球供应链网络结构变得更加复杂。供应链节点由多个、多类型甚至多国企业构成，供应链各环节分布在多个国家。例如，在全球汽车制造供应链网络中，一辆汽车约有2万多个零部件，其中关键零部件研发集中在美国、欧盟、日本等国家和地区，而60%至70%的零部件生产分布在全球各地。同时，在全球供应链分工中，发达国家占据研发、品牌等附加值较高的环节，而发展中国家处于生产加工和组装等附加值较低的环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在供应链方面，市场需求仍然是吸引跨国公司投资布局的关键力量，而这方面跨国公司则更看好中国。《报告》分析，随着中国新兴中产阶级的兴起，全球需求市场进一步拓展了增量空间，成为跨国公司提高快速相应能力，抢占发展先机的重要推动力，持续将生产、设计、研发等供应链诸多环节布局到与终端消费更加接近的地方，促进全球供应链形成本地化布局趋势。麦肯锡2020年发布的《全球价值链的风险、弹性和再平衡》报告中指出，更多的生产正在靠近主要的消费市场，而中国日益增长的中等收入群体将持续吸引全球跨国企业在中国深度布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司在华投资信心持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，关于跨国公司撤资和转移的信息屡见不鲜，引发了社会各界关于“外资撤离”的讨论。《报告》认为，从中国利用外资实际情况和不同机构对在华外资企业投资调查显示，部分外资企业停止中国相关业务，主要是适应市场需求和竞争环境变化而进行的业务调整，属于正常的市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《报告》分析，部分跨国公司相继调整在华投资业务，拓展在中国新兴业务领域投资或实施“中国+1”“中国+n”战略。例如，三星在2018年到2019年，陆续关停中国手机生产工厂，并将生产基地迁移至越南、印度等国家。与此同时，三星集团在中国增加了 MLCC（多层陶瓷电容器）、锂离子动力电池等技术领域的投资，并在西安建设了全球水平最高、规模最大的闪存芯片制造基地。苹果公司虽然陆续将代工厂向印度、越南转移，但同时其正在增加在华新能源领域的业务，以迎合中国“双碳”愿景。礼来集团在2017年9月关闭位于上海张江的中国研发中心后，又成立了中国创新合作中心，与本土药企、学术机构合作研发药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》强调，2021年，在全球疫情反复、全球供应链加速调整和中美两国博弈加剧的背景下，中国经济逆势强劲复苏，利用外资稳步增长，进一步增强了外资 企业对中国的投资信心。从各机构对在华外资企业开展的投资调查结果来看，外资企业继续保持对中国的投资热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各机构对在华外资企业开展的投资调查结果来看，外资企业继续保持对中国的投资热情。美国科尔尼公司2022年1月公布的《外商直接投资信心指数》报告显示，中国的外商投资信心指数排名从2021年1月第12位上升到2022年第10位。中国德国商会联合毕马威会计师事务所发布的《商业信心调查2021-2022》报告显示，71%的德资企业计划继续追加在华投资。华南美国商会发布的《2022年华南地区经济情况特别报告》显示，72%的受访企业未 来三年计划在中国扩张业务，未来三到五年，受访企业在华再投资总额预计将达到265亿美元（约合人民币1685亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司对东部四省的投资占比超六成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》对跨国公司投资的中国区域进行了分析，分析认为跨国公司对中国制造业的投资区域存在不均衡的问题，投资主要集中在东部地区。统计数据显示，2021年，东部地区制造业利用外资占全国制造业利用外资的比重进一步提高至87.9%，比2017年提高了8.9个百分点，同期中部地区和西部地区制造业利用外资占比分别下降7.6和1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体省份制造业利用外资情况看，江苏、广东、山东和浙江四省是中国制造业利用外资规模较大的省份，四省制造业利用外资规模合计占中国制造业利用外资总规模的60%以上。2017年以来，四省制造业利用外资总体上保持了相对稳定的发展态势，合计实际使用外资金 额从2017年的226.5亿美元增长到2021年的247.9亿美元，占中国制造业实际使用外资总额的比重从67.6%上升至73.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，2021年，山东省制造业利用外资呈现强势增长势头，实际使用外资增长73.1%，占全省比重比2020年提高9个百分点。江苏省制造业实际使用外资90.9亿美元，与2020年基本持平，占全省比重为31.5%，占全国制造业实际使用外资的27%，实际到资3000万美元以上大项目267个，同比增长28.4%。广东省高技术制造业实际使用外资成倍增长，巴斯夫精细化工一体化基地、埃克森美孚石油化工综合体等投资总额超百亿美元项目加快落地，成功引进苹果、英特尔、思科、通用、空客等一批高端欧美外资项目。浙江省制造业实际使用外资44.6亿美元，同比略有下降，但高技术制造业实际使用外资20.2亿美元，同比增长21.2%，其中电子及通信设备制造业同比增长119.5%，医疗仪器设备及仪器仪表制造业同比增长34.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，中西部部分省份已成为制造业利用外资新增长点。近年来，中西部地区经济增速加快，经济发展后劲持续增强，现代产业体系不断完善，拓展了制造业利用外资空间。2021年，安徽省高技术制造业实际使用外资金额8.5亿美元，同比增长25.3%。2021年，重庆市制造业实际使用外资金额6.7亿美元，同比增长86.2%，其中高技术制造业实际使用外资3.7亿美元，同比增长60.7%。四川省制造业实际使用外资金额较上年同比增长52%，其中高技术制造业同比增长108.7%。2021年，陕西省制造业实际使用外资金额54.7亿美元，同比增长14.8%，占全省实际利用外资总额的53.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639931559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：要关注市场订单变化、大宗商品价格等形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月21日电 （记者申佳平）据工业和信息化部官网消息，部分行业协会座谈会于近日召开，会议提到，当前正处全年经济发展承上启下的关键时期，要关注市场订单变化、大宗商品价格、关键零部件供给以及电力要素保障等形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，各行业协会配合政府部门积极采取措施应对下行压力，在保障产业链供应链稳定、推动企业复工达产、加强政策宣传解读等方面做了大量工作，为推动工业经济企稳回升发挥了积极的作用。同时也要看到，当前工业经济平稳运行面临的不确定不稳定因素依然较多，稳定增长的基础尚不牢固，仍要持续付出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前正处全年经济发展承上启下的关键时期，各行业协会要发挥贴近企业的优势，靠前服务、加强帮扶，高效统筹疫情防控和工业生产，巩固5月份以来工业生产恢复增长势头，为稳住宏观经济大盘作出更多更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要在增强产业链供应链韧性上下更大功夫，及时总结经验，健全重大突发事件下稳定产业链供应链的工作机制，指导企业完善应对风险挑战的各类预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要在推动政策落实上下更大功夫，强化对政策措施的宣传解读和企业感受的跟踪分析，帮助各类市场主体知悉政策、用好政策，以政策红利激发企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要在强化监测预警上下更大功夫，关注市场订单变化、大宗商品价格、关键零部件供给以及电力要素保障等形势，及时发现苗头性、趋势性问题，提升风险感知能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要在有效稳定预期上下更大功夫，主动发声、搭建平台，挖掘行业发展亮点，深入剖析先进典型案例，提振企业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，钢铁、建材、石化、机械、汽车、船舶、纺织、电力等8个行业协会负责人在会上作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220621/c639930071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>