<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2019 03:24:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国资委研究中心报告聚焦央企改革发展现状与挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角一体化示范区开局做什么？两大任务已明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：有信心实现未来15年进口30万亿美元商品目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站消息，商务部部长助理、中国国际进口博览会组委会办公室副主任任鸿斌2日在第二届中国国际进口博览会新闻通气会上表示，中国进口潜力会进一步激发和释放，商务部有信心实现未来15年进口30万亿美元商品目标。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌说，中国政府一直高度重视扩大进口，去年以来采取了一系列扩大进口举措。比如说主动四次降低进口关税，提高企业的贸易投资便利化水平，加快通关速度，优化进口结构。还有非常重要的一点，通过举办中国国际进口博览会，为海外企业和产品进入中国市场搭建一个新的平台，同时整体的营商环境不断改善。这些政策和营商环境的改善，都为激发市场主体的活力，推动贸易高质量发展起到巨大推动作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010021:商务部:0.927489---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国10月制造业PMI波动下行 经济向好因素趋增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京11月2日电(中经社分析师童威远)国家统计局10月31日发布的数据显示，10月份中国制造业采购经理指数(PMI)为49.3%，较上月下降0.5个百分点，低于市场预期。但从分项指数看，中型企业已从8月份走出持续回升行情。当前经济向好因素趋增，预计下期制造业PMI可改变下行态势。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d5cf8a2b97cd098e" id="1a8b4f7f0726363a9a6f52821e64093f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业PMI下降，主要因素之一是10月生产指数较上月大幅回落1.5个百分点至50.8%，其中石油、钢铁等周期性行业受影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f5ae9a3d3cf2134" id="692c83d847a3255b3b41c83d56081a99" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：新华财经&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国际铁矿石供应缩减影响，今年1至7月份铁矿石价格持续攀升，铁矿石价格指数(CIOPI)最高上涨至425附近，但随着四季度国际铁矿石供应逐渐恢复，钢铁产量过剩于市场需求，铁矿石价格开始回落。今年前三季度，钢铁产量保持一定增长，但是受成本与需求两端挤压，利润明显下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业结构角度来看，在被调查的21个行业中，有13个行业的生产指数位于扩张区间，制造业多数行业生产有所增长。纺织服装服饰、造纸印刷、化学纤维及橡胶塑料制品、专用设备、计算机通信设备等制造业生产指数位于55.0%以上较高景气区间。从重点行业看，高技术制造业、装备制造业和消费品行业PMI为51.4%、50.3%和50.8%，分别高于制造业总体2.1、1.0和1.5个百分点，均运行在景气区间。消费品行业及高技术制造业向好因素趋增，消费对经济发展的基础性作用持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局于10月27日发布的工业企业财务数据也显示，2019年前三季度，全国规模以上工业企业利润总额同比下降2.1%，但高技术制造业和战略性新兴产业利润增长加快。1—9月份，高技术制造业和战略性新兴产业利润同比分别增长6.3%、4.6%，增速比1—8月份分别加快3.5、1.6个百分点。整体来看，重点行业逐步回暖，伴随周期性行业的调整回落，反映出我国创新性产业部门经营向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从规模角度看，不同规模的企业经营趋势分化，大型企业PMI为49.9%，比上月下降0.9个百分点；中型企业PMI为49.0%，高于上月0.4个百分点；小型企业PMI为47.9%，低于上月0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9b686e49575a6b02" id="79291ca0fca4f507f65ce0c51d8dc7a5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，11月1日公布的财新中国制造业采购经理人指数(PMI)也反映出中小企业向好的趋势。10月财新中国制造业PMI录得51.7，连续四个月上升，为2017年2月以来最高。财新中国制造业PMI上升得益于10月新订单指数大幅上扬。因外需明显改善，新出口订单指数显著反弹至荣枯分界线以上，达到了2018年3月以来的最高。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7c462c28bb53394a" id="d1f7a7e447cbf52ae16e813d0ef430bb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：新华财经&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与国家统计局公布的制造业PMI相比，财新中国制造业PMI更侧重反映中小型经济主体的经营情况。国家统计局公布的制造业PMI数据涵盖各类规模企业，样本超过3000家，更显全面性；而财新中国制造业PMI数据样本企业只有430家，更集中于中小企业。财新中国制造业PMI指数连续四月上升，一定程度上反映出营商环境继续向好发展，中小企业的生产经济活力回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-13020013:中国制造业PMI:0.99998,12010057:统计局:0.870087---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“央企高质量发展迈出坚实步伐”——国资委研究中心报告聚焦央企改革发展现状与挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社济南11月2日电题：“央企高质量发展迈出坚实步伐”——国资委研究中心报告聚焦央企改革发展现状与挑战&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者王希、陈灏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是经济的细胞。当前中国经济正由高速增长转向高质量发展，撑起国民经济脊梁的中央企业发展现状如何？还面临哪些挑战？怎样将改革进行到底？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2日，在济南举行的“第三届中国企业改革发展论坛”报告发布会上，国务院国资委研究中心正式对外发布《中央企业高质量发展报告》，给出了这些问题的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转型升级提质增效开局良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有企业尤其是中央企业的高质量发展，是对我国经济高质量发展的有力支撑。”国资委研究中心主任李明星在发布会上表示，央企高质量发展已经迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告中一系列沉甸甸的数据印证了这一判断——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营态势看，近两年央企利润增速连续超过收入，提质增效、转型升级实现良好开局。2017年和2018年，央企营收同比增速分别为13.3%和10.1%，利润增幅则分别达到15.2%和16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资源配置看，党的十八大以来，21组39家央企完成重组整合，国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从创新发展看，截至去年底央企拥有科技活动人员158万人，累计有效专利近66万项，2018年研发支出近5000亿元，超过全国的四分之一。不断涌现的“大国重器”彰显中国实力，不断迈向高端的产业链更具竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供给侧结构性改革看，央企已化解煤炭过剩产能1260万吨，整合煤炭产能1亿吨，淘汰落后煤电产能670万千瓦；累计减少法人超1.4万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革驱动央企高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革是企业高质量发展的驱动力。作为经济体制改革的“重头戏”，近年来国资国企改革在跋山涉水中跑出了“加速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点领域、关键环节改革不断取得新突破——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，中央企业公司制改革全面完成，94家央企建立了董事会；市场化经营机制基本形成，央企集团总部加快向战略管控转变；混改有序推进，2013年至2017年民营资本以各种形式参与央企混改，投资金额超过1.1万亿元，中央企业对外参股的企业超过5000家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资监管职能转变为国企改革注入新动力——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，《改革国有资本授权经营体制方案》出台。报告指出，为落实这一重磅文件，国资委公布了2019年版授权放权清单，重点选取了5大类、35项授权放权事项，将激发微观主体活力与管住管好国有资本有机结合，最大程度调动和激发企业积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防止国有资产流失，国资委还着力建设国资国企在线监管系统，聚焦企业关键业务、改革重点领域、运营重要环节，强化重点事项监管，逐步建立和完善横向到边、纵向到底的实时动态监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合改革试点“以点带面”发挥改革合力——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点是改革任务，更是改革的重要方法。2018年启动的国企改革“双百行动”以前期国企改革的经验成果为支撑，鼓励基层创新，推进差异化、个性化的综合性改革，解决在改革“深水区”遇到的新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘双百行动’取得明显成效，”报告说，在400多家“双百企业”中，有113家央企子企业在本级开展了混改，引入非国有资本5384亿；超过一半的“双百企业”在本级或者所属企业选聘职业经理人，有效完善了市场化经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多方面发力夯实高质量发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内外经济环境复杂多变，中央企业改革发展面临诸多新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，央企坚定不移推进高质量发展，需要在不断完善中国特色现代国有企业制度、深入推进混合所有制改革、不断完善市场化经营机制、切实增强协同创新效应、着重优化国有资本配置、切实做好重大风险防范等方面有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，在混改方面，商业一类国有企业、两类公司、创建世界一流示范企业、“双百行动”试点企业等应进一步加大混改力度，同时已混改的企业要切实转换经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人是生产力中最活跃最积极的因素，深化国企改革关键在于激发人的活力。报告认为，应按照市场化改革方向，进一步加强董事会建设，提高董事履职能力；更大范围、更大力度地推行经理层任期制和契约化；加快建立职业经理人制度，实施与市场接轨的经理层激励机制和差异化薪酬体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好重大风险防范是企业高质量发展的底线。报告特别提示中央企业要更加重视防范债务、安全、环保等方面的风险隐患，同时强化境外风险管控，增强合规经营意识，切实筑牢不发生重大风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.962634---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019中信财富论坛在京举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8dXextag0K3NextagAtsaytsay.png"/&gt;北京11月3日电(记者李敏杰)11月2日，以“传递温度助力新生”为主题的“2019中信财富论坛”在北京举办。来自企业界、财富管理业的精英领袖、知名媒体以及嘉宾客户等近300人参加。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e5f56af3172d84ed" id="3f55ca953dc89c70b00cc94b3a017c02" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行副行长谢志斌在论坛致辞中表示:2019年是新中国成立70周年华诞，70年高岸深谷，70年沧海桑田。中国发生了焕然一新的历史巨变，生活水平极大改善，文明程度显著跃升，国际地位空前提高。同时，新时代迎来了新的机遇和挑战，金融机构，特别是商业银行，也将承担更多的责任和期待。中信银行也会遵循金融发展规律，提高发展质量，紧紧围绕服务实体经济，做到“守土有责”，巩固民营企业经营信心、助推经济转型升级，增强客户获得感、幸福感、安全感，为促进社会协调发展、保障国家金融安全贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/910123149555bddf" id="4981794b08dfccb75e6d7c0ea7f24297" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢志斌强调，中信银行将始终秉承服务好客户的初衷，积极践行“有担当、有温度、有特色、有尊严”的企业愿景；致力打造“专业、专享”的私人银行差异化服务；全面树立“整合、共享”客户资源的服务思维；努力构建“有品位、高品质、强品牌”的私行服务体系。顺势而行、相市而动、择时而为，针对客户多元化服务需求，中信银行私人银行将因地制宜、贴近客户，提供“金融领域的全资产配置与非金融领域的全方位服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢志斌在致辞中介绍，截至目前，中信银行私人银行客户已突破4万户，管理资产规模超过5600亿元，先后荣获《亚洲货币》2018年度最佳全国性股份制私人银行及《金融理财》杂志社2018年度金牌财富管理与私人银行等多项大奖，赢得了客户的一致认可与业界的广泛好评。未来，将进一步贯彻新发展理念，依托中信集团强大品牌和综合实力，通过“大投行、大资管、大财富”的整合，协助企业家加强代际关系建立、进行家族财富传承；有效整合私行客户自身优质资源，搭建开放共享的“中信荟”非金融合作服务联盟，打造以“价值共创”为模式的新时代业内一流私行。以“十年磨一剑”的决心，去苦练内功，为客户提供更加专业、周到、高效的服务，为实现广大客户对美好生活的追求，为实现中华民族伟大复兴的中国梦做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5cb7a363315d8f52" id="4a80fb3514b449377793034302f3a61a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动现场，中信财富论坛携手胡润百富共同发布了《进取使命思变2019解码中国“新生力”白皮书》。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/b520880ca3cf7a53" id="c0c375096b98ea4f672dd2a106d477fb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布仪式后，胡润百富董事长兼首席调研员胡润先生根据白皮书内容，描述了中国“新生力”企业家的基本画像,剖析了“新生力”企业家的财富管理、人生规划、品质生活等三大服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由中信银行主办，中信证券、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券、中信信托、中信保诚人寿、中信保诚基金、华夏基金、天安财险等中信集团7家金融子公司协办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16030022:中信银行:0.999768,12050299:中信银行:0.999768---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民日报评论员：推动各方面制度更加成熟更加定型——论深入学习贯彻党的十九届四中全会精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月2日电人民日报11月3日评论员文章：推动各方面制度更加成熟更加定型——论深入学习贯彻党的十九届四中全会精神&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经国序民，正其制度。在各方面形成一整套更加成熟更加定型的制度，是我们党治国理政的重要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，全面回答了在我国国家制度和国家治理体系上应该“坚持和巩固什么、完善和发展什么”这个重大政治问题，为坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化指明了努力方向，为我们推动各方面制度更加成熟更加定型明确了时间表、路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度问题更带有根本性、全局性、稳定性和长期性。随着改革开放逐步深化，我们党对制度建设的认识越来越深入。党的十四大、党的十五大、党的十六大、党的十七大都对制度建设提出明确要求。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把制度建设摆到更加突出的位置，使中国特色社会主义制度日趋成熟定型，为推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革发挥了重大作用。党的十九大作出到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国的战略安排，其中制度建设和治理能力建设的目标是：到2035年，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现；到本世纪中叶，实现国家治理体系和治理能力现代化。党的十九届四中全会专题研究坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化问题，正是考虑这是实现“两个一百年”奋斗目标的重大任务，必须对此进行系统总结，提出与时俱进完善和发展的前进方向和工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会就提出，全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。相比过去，新时代全面深化改革具有许多新的内涵和特点，其中很重要的一点就是制度建设分量更重。改革更多面对的是深层次体制机制问题，对改革顶层设计的要求更高，对改革的系统性、整体性、协同性要求更强，相应地建章立制、构建体系的任务更重。党的十九届四中全会专题研究坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化问题，正是考虑这是把新时代改革开放推向前进的根本要求。新时代谋划全面深化改革，必须以此为主轴，深刻把握我国发展要求和时代潮流，把制度建设和治理能力建设摆到更加突出的位置，继续深化各领域各方面体制机制改革，推动各方面制度更加成熟更加定型，推进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“天下之势不盛则衰，天下之治不进则退。”当今世界正经历百年未有之大变局，国际形势复杂多变，我们党面对的改革发展稳定任务之繁重前所未有，面临的风险挑战之严峻前所未有。坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，是应对风险挑战、赢得主动的有力保证。我们要打赢防范化解重大风险攻坚战，必须运用制度威力应对风险挑战的冲击。我们要顺应时代潮流，适应我国社会主要矛盾变化，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，不断满足人民对美好生活新期待，必须在坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化上下更大功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的昨天已经写在人类的史册上，中国的今天正在亿万人民手中创造，中国的明天必将更加美好。”深入学习贯彻党的十九届四中全会精神，朝着坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标努力，坚定信心，保持定力，锐意进取，开拓创新，我们就一定能让制度更加成熟更加定型，让发展更有质量，让治理更有水平，让人民更有获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300836:农业现代化:0.944463,12060160:人民日报:0.839384---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国“引进来”与“走出去”论坛暨第六届中国企业全球化论坛在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;11月2日讯(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;记者蒋新宇)11月2日下午，2019年中国“引进来”与“走出去”论坛暨第六届中国企业全球化论坛在京举行。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济合作学会会长崔明谟和全球化智库理事长、国务院参事、中国国际经济合作学会副会长王辉耀出席论坛并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王辉耀在致辞中介绍到，今年是新中国成立七十周年，也是改革开放四十一周年，本届论坛将探讨我国如何推动更高水平、更大规模的对外开放，完善外商投资法，进一步优化营商环境，为跨国公司引进来、走出去探索新机遇，同时也对最新的外商在华实施细则进行研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王辉耀表示，此次论坛也会探讨在“一带一路”的框架下如何更好的发挥多边作用，如何更好的决定企业海外投资政策，探讨全球化的企业发展之道等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济合作学会会长崔明谟在致辞中表示，今年是新中国成立70周年，70年来中国发展成为世界第二大经济体，实现了历史性跨越。在新中国诞生时，中国的经济基础极为薄弱。据统计，1952年中国GDP仅为679亿元，人均国内生产总值为119亿元，经过数十年的发展，2018年中国经济总量已经跨越了90万亿大关，国内生产总值比1952年增长174倍，人均国民生产收入达到9732美元，高于中等收入国家的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔明谟指出，在国际经济合作的领域，中国也取得了长足的发展。在“引进来”方面，建国初期直至上世纪七十年代，我国利用外资渠道单一、规模很小；改革开放以来，我国市场准入不断放宽，投资环境持续优化，引进外商投资规模大幅增加，2018年外商投资总额达到1350亿美元，比1983年增长了146倍，年均增长15.3%。在“走出去”方面，新中国成立以来到上世纪70年代，我国只有少数企业能够对外开展交流。改革开放后，特别是进入新世纪，我国企业对外直接投资发展迅速，2018年我国的非金融类对外直接投资达1205亿美元，比2003年增长了41.3倍，年均增长28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔明谟强调，当前国际经济形势并不明朗，单边主义和贸易保护主义抬头，投资壁垒也在增多，掀起了新一轮逆全球的浪潮，多边贸易体系陷入困境，全球经济面临下行风险。面对这一形势，中国积极推动建设开放型世界经济。近年来，中国在进一步深化改革和扩大开放上推出了众多新举措：大规模的减税降税、建立自由贸易区、出台外商投资负面清单、推出外商投资法、不断优化营商环境等，为推动中国企业走出去、外国企业引进来创立了便利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由全球化智库、中国国际经济合作学会、中国外商投资企业学会以及联合国驻华系统联合主办，中国美国商会、中国欧盟商会、加州贸易理事会、中国瑞士商会、英中贸易协会、中国英国商会、印度工业联合会、中国澳大利亚商会协办。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;智库中国栏目作为战略合作媒体对本次论坛进行了专题报道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季减税降费超1.7万亿 民营经济受益最大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着第三季度税收申报“大征期”结束，税务总局的减税降费统计核算也于日前完成。根据统计，今年前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中新增减税15109亿元，新增社保费降费2725亿元。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照年初《政府工作报告》提出的目标，今年全年减轻企业税收和社保缴费负担近2万亿元，截至目前这一目标完成了近90%的进度，在国内外经济形势复杂多变的情况下，减税降费政策发挥了逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据税务部门的调查数据，92.2%的纳税人认为减税降费对企业生产经营活动产生了积极影响。更为重要的是，减税政策向民营经济倾斜的信号更加明显，在前三季度新增减税规模中，民营经济减税总额占比过半，对于广大纳税人和缴费人来说，直接有效的减税降费举措稳定了经济发展预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营经济受益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和以往国企、央企大减税效果不同的是，今年新增减税红利更多体现在民营经济的税负方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布的数据显示，前三季度，包括民营企业和个体经济在内的民营经济纳税人新增减税9644亿元，占新增减税总额的64%，受益最大。根据企业规模和划分类别，小微企业普惠性减税政策受益对象大多是民营经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，全国民营经济销售收入同比增长9.7%，快于整体增幅1.6个百分点，购进机器设备投资同比增长8.9%，快于整体增幅2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学教授樊勇表示，民营企业是我国经济实现高质量发展的重要推动者，税务部门通过实施更大规模的减税降费，积极释放政策制度红利，成为我国经济向内要动力、激活力、促发展的关键一招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更为重要的是，民营经济的减税降费政策，在提高市场主体活跃度的同时，也创造了更多的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国务院多次明确提出“确保制造业税负明显降低，确保建筑业、交通运输业等行业税负有所降低，确保其他行业税负只减不增”的要求。对此，国家税务总局减税办常务副主任蔡自力在会上介绍，税务部门在落实减税降费政策过程中，也努力确保这一目标实现，前三季度，各行业门类税负水平，与上年同期相比，均实现不同程度的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，前三季度制造业新增减税4738亿元，占新增减税总额的31.36%，行业税负同比下降1.08个百分点；批发零售业新增减税3258亿元，占新增减税总额的21.56%，行业税负同比下降3.27个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，建筑业，交通运输、仓储和邮政业共新增减税1179亿元，占新增减税总额的7.8%，这两个行业税负同比分别下降0.63和0.35个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受此影响，今年主要税种的减税效果也更加明显。其中，增值税改革新增减税7035亿元(其中，去年5月1日调整增值税税率翘尾减税1184亿元，今年深化增值税改革减税5851亿元)，小微企业普惠性政策新增减税1827亿元，个人所得税两步改革叠加新增减税4426亿元。(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中央企业高质量发展报告》显示 央企2019年上半年净利润增速回落至8.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者康书伟刘丽靓)11月2日，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》显示，央企2019年上半年保持了稳中求进的态势，但同时也存在一些值得关注的问题。企业效益增速明显回落，净利润增速由2018年的15.7%下降至今年上半年的8.6%；营业收入增长也出现较大回落，由2018年的10.1%滑落至今年上半年的5.9%；降杠杆减负债难度加大，今年上半年，一部分企业资产负债率较年初上升。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1-9月中央企业各级企业新增混改企业超过600户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者康书伟刘丽靓)11月2日，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》显示，中央企业混合所有制改革有序推进，今年1-9月份，中央企业各级企业新增混合所有制企业超过600户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2018年，国资系统混合所有制企业新增2880户，其中，中央企业新增所属混合所有制企业1003户。2013-2018年，实施混改的中央企业子企业中，混改后实现利润增长的企业超过70%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三届中国企业改革发展论坛发布三大报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日下午，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会在济南召开，国务院国资委研究中心、山东省发改委、新华社《经济参考报》分别发布了《中央企业高质量发展报告》、《山东省新旧动能转换报告》和《2019中国企业传播分析报告》。同时，国务院国资委改革办组织编辑出版的《国企改革历程1978-2018》和《改革实践：国资国企改革试点案例集》正式首发。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议提出，坚持和完善社会主义基本经济制度，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委秘书长彭华岗表示，希望通过报告的发布，向社会各界介绍在“加快新旧动能转换推动高质量发展”相关方面的工作情况，同时也拉开论坛交流对话的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业高质量发展迈出坚实步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中央企业高质量发展报告》由主报告和15家中央企业分报告构成，遥相呼应、点面结合，全面展示中央企业高质量发展的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委研究中心主任李明星表示，企业是我国经济高质量发展的微观主体。国有企业在中国经济社会发展中起着“顶梁柱”“压舱石”的作用，国有企业尤其是中央企业的高质量发展是对我国经济高质量发展的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，十八大以来，国务院国资委勇于自我改革，着力完善国资监管体制，以管资本为主推进职能转变改进监管方式，改革国有资本授权经营体制充分激发企业活力，以点带面推进综合改革试点充分发挥改革合力，全面加强国有资产监督工作严防国有资产流失，完善考核激励机制突出高质量发展导向，出台有关政策措施推动企业加大创新创造力度，引导企业履行社会责任促进绿色共享发展，加强党的领导以高质量党建保障高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于此，中央企业高质量发展迈出坚实步伐。主报告显示，近两年中央企业利润增速超过收入增速，提质增效成绩凸显；聚焦主业实业，收入及占比不断提升；协调发展有序推进，资源配置更加优化；推进供给侧结构性改革，企业素质显著增强；创新发展全面发力，产业链向高端迈进；国企改革不断深化，市场化经营机制日趋完善；稳步推进国际化经营，开放发展实力不断增强；严守经营发展底线，风险防控工作扎实有效；贯彻绿色共享理念，可持续发展能力明显提升；党的建设不断加强，企业发展强根固本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主报告指出，下一步中央企业应坚持稳中求进工作总基调，深入贯彻落实“创新、协调、绿色、开放、共享”新发展理念，以供给侧结构性改革为主线，以做强做优做大国有资本、培育具有全球竞争力的世界一流企业为目标，坚定不移推进高质量发展，着力在以下几个方面有所作为并取得良好成效。其一，不断完善中国特色现代国有企业制度，优化企业高质量发展体制机制。其二，深入推进混合所有制改革，激发企业高质量发展内生动力。其三，不断完善市场化经营机制，调动企业高质量发展人才积极性。其四，切实增强协同创新效应，培育企业高质量发展新动能。其五，着重优化国有资本配置，布局企业高质量发展产业链。其六，切实做好重大风险防范，严守企业高质量发展底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山东新旧动能转换全面起势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快新旧动能转换，打造高质量发展新引擎，地方也在行动，山东正是勇立潮头者之一。2018年1月，国务院批复《山东新旧动能转换综合试验区建设总体方案》，这是全国第一个以新旧动能转换为主题的区域发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省发改委党组书记、主任周连华发布的《山东省新旧动能转换报告》显示，山东省新动能增加值占GDP比重由2016年的39%提高到2018年的48%，“四新”经济增加值占GDP比重由2016年的20.7%提高到2018年的25%左右，新旧动能转换全面起势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东新旧动能加快转换的背后是一系列大刀阔斧的改革。周连华介绍说，山东坚持腾笼换鸟凤凰涅槃，着力构建现代化产业体系。聚焦存量变革与增量崛起，从供给侧发力，坚定淘汰落后动能，改造提升传统动能，培育壮大新动能，规划建设新一代信息技术、高端装备、新能源新材料、现代海洋、医养健康、高端化工、现代高效农业、文化创意、精品旅游、现代金融“十强”产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《山东省新旧动能转换报告》显示，山东集中力量布局一批重大创新载体。省财政每年至少拿出100亿元，实施省级大科学计划和大科学工程，海洋大科学中心、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000516','&amp;#x56FD;&amp;#x9645;&amp;#x533B;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000516/"&gt;国际医学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000516/"&gt;000516&lt;/a&gt;）科学中心等高层次创新平台加快建设，青岛海洋科学与技术试点国家实验室跻身世界海洋科研领域前五强，目前，国家重点实验室达到21家，省重点实验室244家。集中力量攻克一批关键核心技术。瞄准“十强”产业和前沿技术领域，实施重大关键技术产学研协同攻关，尽快突破一批“卡脖子”技术瓶颈。2018年，全省实施重大科技创新工程176项、重大基础研究项目64项，PCT国际专利申请量1751件。集中力量推动一批科技成果转化。高新技术企业达到8916家、国家科技型中小企业达到6878家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《山东省新旧动能转换报告》还指出，以混合所有制改革为突破口，加快国企“倒计时”改革，3年内省属企业混改户数和资产占比均超过75%，资产证券化率达到70%，改出“国企资源+民营机制”的新优势新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次新闻发布会上，山东推出了一批项目进行推介，包括130个新旧动能转换项目，其中“十强”产业合作项目105个，总投资约7300亿元；还有25个园区类项目，主要涉及园区公共服务设施、基础设施等。此外，还筛选了82个资产优、企业优、资源优的混改项目，涉及重要权属企业72户，涵盖了资源、海洋、服务业、检验、勘探等行业和领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告研判中国企业舆情走势倾向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前企业的高质量发展越来越离不开传播，离不开媒体的鼓与呼。继去年发布国企舆论传播分析报告之后，新华社《经济参考报》和国务院国资委新闻中心此次扩展企业样本，发布《2019中国企业传播分析报告》，对2018年全年及2019年前三季度国资国企、民营企业、在华外资企业的舆情进行跟踪和分析，以助力企业调整发展战略，完善自身建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社《经济参考报》总编辑张超文在会上介绍说，2018年至2019年前三季度，舆论对中国企业关注热度持续高位，整体报道量较此前年份呈现稳步增长态势。国资国企报道量不断创新高；民营企业热点舆情多，搜索指数平均水平最高；外资企业报道总量整体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2019中国企业传播分析报告》显示，从舆情走势来看，2018年以来，以改革开放40周年、新中国成立70周年、国企混合所有制改革、民营企业座谈会、外商投资法出台等为标志的重要时间节点，相关报道热度明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在舆论倾向方面，包括中国企业成就、结构升级、国际竞争力提升等正面舆情占据主流。其中，国有企业全年持续开展了多项主题宣传活动，国企改革的良好舆情态势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，“2018年以来，主流媒体不负担当，在提供权威信息、传播主流价值等方面持续发力，共同营造了有利于企业发展的舆论场。”张超文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下一阶段舆情研判，《2019中国企业传播分析报告》认为，总体看来，2020年国内外环境依旧复杂，积极因素和不利因素交织，将给企业带来持续影响。为此，建议，第一，顺应经济大势，加速改革创新转型升级。第二，主动设置议题，做好企业品牌形象传播。第三、运用多种手段，进一步提升传播影响力。第四，制定应急预案，增强舆情风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两大新书聚焦国企改革进展成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委改革办巡视员尹义省在现场发布了两本最新出版的关于国企改革的书籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《国企改革历程1978-2018》是国资委政策研究制订部门组织编写的国企改革史类专论，由中国经济出版社出版，近80万字，分上下两册，完整记述改革开放以来我国国企改革40年极不平凡的历程，系统总结国企改革40年的政策、实践、成就和宝贵经验，特别是总结党的十八大以来，国企改革取得的新的重大进展和历史性伟大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委改革办和国资委新闻中心组织编写的《改革实践：国资国企改革试点案例集》，由中国机械工业出版社出版，通过51个案例，用近27万字系统展现了国有资本投资、运营改革，中央企业兼并重组，中央企业混合所有制改革，国有控股混合所有制企业员工持股，中央企业信息公开，剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题等几个方面试点工作最新取得的经验和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中国企业改革发展论坛已在北京成功举办两届。此次第三届中国企业改革发展论坛于11月2日-4日在山东济南举办，由国务院国资委、山东省人民政府、新华社指导，国务院国资委新闻中心、山东省国资委、济南市人民政府、经济参考报社共同承办。1400余名政府、企业界人士及专家学者将围绕“加快新旧动能转换、推动高质量发展”的主题，讨论交流“混合所有制改革”、“企业形象”、“科技创新”、“改革创新”、“5G时代”等热点话题。&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.978119,12010008:国务院:0.962313,12060045:经济参考报:0.656612,12060042:新华网:0.656612,12040026:经济参考报:0.656612---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.978119,12010008:国务院:0.962313,12060045:经济参考报:0.656612,12060042:新华网:0.656612,12040026:经济参考报:0.656612---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解码中国“新生力”！“创二代”投资最激进 七成选择股票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日，以“传递温度、助力新生”为主题的2019中信财富论坛在北京成功举办。本次论坛期间，中信银行私人银行与胡润研究院联合发布《进取.使命.思变2019解码中国“新生力”白皮书》(A New Generation of Chinese Entrepreneurs2019)。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目对中国大陆地区25-45岁的企业家开展了专项研究，探索在新经济快速发展的时代背景下，“新生力”的基本特征，深入思考他们对人生观、发展观、责任观、传承观等话题的理解，并挖掘他们在财富管理、人生规划、品质生活三个维度的需求现状与趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国“新生力”人群画像&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新生力”普遍拥有良好的教育背景，本科以上的比例高达92%，研究生以上也达到37%，远远高出一代企业家的36%与15%。此外，超五成“新生力”有海外学习、工作或生活经历，平均1.7年。多元化的成长和学习背景赋予“新生力”国际化视野，使得他们更具备对行业国际前沿的敏感度。“新生力”从事金融与投资以及TMT行业的比例较一代企业家增长近一倍，从事制造业、贸易、能源、建筑等行业的比例则有明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡润研究院将“新生力”细分为三类人群：第一类是白手起家的青年创业者，即“新生代”；第二类是家族财富的继承者，即家族企业的“接班人”；第三类是利用家族财富重新创业者，即“创二代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新生代”从事的行业更加多元，房地产(15%)，金融投资(13%)，制造业(11%)，贸易(11%)，TMT(11%)。爱好更偏传统，如跑步等。“新生代”具有灵敏的商业嗅觉和天然的创业基因，通常在自己的专业领域通过一段时间的积累和沉淀之后开始思考行业新机会和切入点，并随之进行创业实践和尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二代接班人”近五成拥有研究生及以上的学历，六成有国外工作学习生活经历，从事金融投资(21%)、房地产(15%)、TMT(12%)和能源(10%)为主。爱好时尚、高尔夫以及艺术类的比例更高。“二代接班人”拥有优渥的成长环境，而且能从父辈汲取资本、人脉以及管理团队的经验。成长经历中，他们受到父辈的影响明显，带有浓厚的家族传承观念，对于父辈的价值观和事业已建立情感认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而“创二代”近六成拥有研究生及以上学历，海外经历更加丰富，平均海外工作/学习/生活时间达2.5年。从事行业集中度高，金融投资(32%)，制造业(24%)，房地产(13%)。爱好户外运动、科技、网络的比例更高。“创二代”具有天然的危机意识，积极寻求转变。他们从事着自己热爱或者看好的行业，力争证明自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“二代”幸福感更高，投资更积极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据胡润报告，“二代”在财富、安全感、自身健康以及家庭生活方面的满意度更高，其中，“创二代”在各方面的满意度都超过“二代接班人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创二代”是投资最激进的群体，七成选择投资股票，进行艺术品投资和开设境外公司的比例也都高于其他群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在后代培养上，八成已规划子女留学。除能力锻炼和优质教育资源外，“二代”更关注培养子女视野、见识的开拓以及背景的提升，尤其是“创二代”。专业选择上，商科仍为主流，“二代”更青睐艺术、设计、社会科学和人文科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定性研究发现，“新生力”秉持更为开放的传承观念。他们尊重子女的未来选择，并不强制要求子女接班。而且“新生力”体会到创业艰辛后，也乐于接受职业经理人的接班模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“二代”无论是对父母养老规划，还是对自身养老规划，都更偏好高端社区。考虑退休的平均年龄是67岁。国际医疗体验率较高，以体检类健康管理项目为主，医美需求正快速兴起。三成“新生力”体验过国际医疗，具体项目上，体检是国际医疗的主要项目，占比接近八成。此外，医疗美容的需求正在兴起(25%)，略高于日常医疗(23%)与重症医疗(21%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二代”平均每年3次国内旅游，平均每次历时近7天，人均花费3万元。国际旅游平均每年2次，每次历时近10天，人均花销近5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，美国、英国是“二代”在全球金融投资、子女留学、国际医疗目的地上的首选。中国香港正成为全球金融投资热门地区。澳大利亚、加拿大作为传统主流留学国家地位巩固，新加坡、法国成为新兴趋势。日本在国际医疗方面较受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业高质量发展报告：近两年央企利润增速超过收入增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者李可愚每经编辑刘野&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日下午，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会在济南召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《每日经济新闻》记者从现场了解到，会上，国务院国资委研究中心、山东省发改委、新华社《经济参考报》分别发布了《中央企业高质量发展报告》、《山东省新旧动能转换报告》和《2019中国企业传播分析报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国务院国资委改革办组织编辑出版的《国企改革历程1978-2018》和《改革实践：国资国企改革试点案例集》正式首发。国务院国资委秘书长彭华岗在现场表示，希望通过报告的发布，向社会各界介绍在“加快新旧动能转换推动高质量发展”相关方面的工作情况，同时也拉开论坛交流对话的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/39eece7b63dc7222" id="f5f14b3c2171a9aadba323dc8d91e304" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：每经记者李可愚摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，此次发布的《中央企业高质量发展报告》指出，企业是我国经济高质量发展的微观主体。国有企业在中国经济社会发展中起着“顶梁柱”“压舱石”的作用，国有企业尤其是中央企业的高质量发展是对我国经济高质量发展的有力支撑。党的十八大以来，中央企业坚决贯彻党中央关于推动我国经济高质量发展的决策部署，以提高质量和效益为中心，切实树立和落实新发展理念，加快从要素驱动向创新驱动转变，努力实现发展的动力变革、质量变革、效率变革，努力推动企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从报告披露的数据看，近两年，中央企业利润增速超过收入增速，凸显提质增效、转型升级良好。2017年，中央企业营业收入、利润同比分别增长13.3%、15.2%，创5年来最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中央企业累计实现营业收入29.1万亿元，同比增长10.1%；实现增加值7.1万亿元，同比增长8.1%；实现利润总额1.7万亿元，同比增长16.7%；实现净利润1.2万亿元，同比增长15.7%；归属于母公司所有者的净利润6100.1亿元，同比增长17.6%；上交税费总额2.2万亿元，同比增长5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于央企重组整合进展，报告披露，党的十八大以来，中央企业优化布局、结构调整成效显著，先后完成了21组39家中央企业的重组整合，中央企业户数从113家调整至96家。国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.870153,12010008:国务院:0.870153,16010021:营业总收入:0.533623---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满就科创板满百日接受专访：符合预期 基本平稳</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191103/c614896036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满表示，总体判断是符合预期，基本平稳。体现在四个方面：①科创板上市公司的价值，比较好地得到了体现；②市场投资者比较活跃；③上市以后整个股价的变化比较合理，在一百天的交易里面，股票有上有下，都非常正常。有些公司有一定地回归跟分化，这也是博弈的结果；④市场的秩序总体不错，在一百天的时间里面没有发现重大的违法违规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全文如下&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月5日，习近平总书记在首届进博会开幕式上宣布将在上海证券交易所设立科创板并试点注册制。到今天，科创板已经成功落地开市交易，那么科创板运行情况如何？在第二届进博会开幕前夕，我们中央广播电视总台&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK07LGvq0tsay.png"/&gt;频道专访了证监会主席易会满。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者张馨月：从去年进博会宣布设立科创板，已经快要满一年的时间了，您觉得这一年里面，设立科创板的整个初衷实现了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满：我们觉得不是简单地在资本市场增加一个板，而是通过这个板要完成两大使命。第一大使命是如何利用资本市场的力量来推动经济的创新驱动。第二个利用科创板作为试验田，来推动资本市场的基本制度的改革，发挥好试验田的作用。应该说从落地情况来看，市场的各方反应是好的，整个市场的运行是比较平稳的。一系列的制度创新也得到了市场的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者张馨月：从今年的7月22号科创板正式开市，到现在已经运行3个多月了，这3个多月里科创板的表现究竟如何呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满：总体我个人的判断，符合预期，基本平稳。第一个方面就是我们科创板的上市公司的价值，比较好的得到了体现。第二个，我觉得市场投资者还是比较活跃。第三个的话，上市以后整个股价的变化应该是比较合理的。那么在一百天的交易里面，股票有上有下，我觉得都非常正常。有些公司有一定的回归跟分化，这也是博弈的结果。第四个特点，我觉得市场的秩序总体是不错的。我们在一百天的时间里面没有发现重大的违法违规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月底，上海证券交易所已受理168家企业科创板上市申请，其中已上市40家。从受理企业情况看，2018年研发投入占比平均为11%，研发人员占比平均为31%，均高于现有其他板块。首批25只股票较发行价上涨约90%，投资者已达440多万，日均成交金额140亿元。从三季报看，已上市科创板公司合计实现营收691.88亿元，同比增长13.6%，净利润86.02亿元，同比增长41%，远高于其他板块。易会满表示，目前科创板试点注册制透明度提升，运转有序，下一步要发挥科创板试验田的作用，在创业板率先推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满：这个透明度，表现为一上市公司企业的高度透明，第二个透明度是证监会。原来从核准到注册，这也是一个透明度的转换，现在是开门搞注册，一切尊重市场规律。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191103/c614896036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满接受新华社专访：加快推进创业板改革并试点注册制</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191103/c614896066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自去年11月黄浦江畔一声宣告，一年时间里，设立科创板并试点注册制相关改革顺利落地，科创板平稳运行已满百天。作为“试验田”，科创板改革取得哪些突破？如何评价科创板成效？未来改革经验将如何推广到全市场？全面深化资本市场改革如何稳步推进？资本市场双向开放如何？证监会主席易会满就相关话题接受新华社记者专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一年来科创板改革取得了哪些突破？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“试点注册制是科创板改革最大的制度突破，是整个资本市场改革的方向标。处在资本市场改革‘牵一发而动全身’的地位。”易会满说，科创板运行100多天来，注册制试点平稳有序，改革紧紧抓住信息披露这个核心，推动发行人、中介机构、交易所归位尽责，审核注册各环节公开透明，实际效果基本得到了市场认可。目前，从企业申请受理到完成注册平均用时不足4个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与注册制配套的系列基本制度改革也经受住了市场检验。发行交易、投资者适当性管理、退出机制、持续监管等制度创新平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科创板的另一项重大突破在于支持了一批符合科创定位的企业上市，支持科技创新的效果初显。”易会满说。截至近期，上交所已经受理了168家企业科创板申请，已审核通过84家，证监会注册60家。不少科创板企业在细分领域是领军者，业绩增速明显高于全市场，上市带来的增信效应、声誉效应、示范效应开始显现。“经过一段时间，相信科创板会培育出伟大的科技公司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板改革怎样算成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从科创板开市以来的情况看，改革取得了初步成效，可以用‘符合预期，基本平稳’8个字来评价。”易会满说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上交所数据，40家科创板公司上市首日平均上涨150%，截至10月底，首批25只股票较发行价上涨约90%，股价趋于理性；开通科创板交易权限的投资者已有440多万；科创板日均成交金额142亿元，占同期沪深两市成交的3%，交易活跃度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期一些科创板上市公司股价出现分化，是市场逐步回归理性的必然过程，更加市场化的资源配置功能也必须通过充分博弈来发挥。”易会满表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，新股上市前5个交易日博弈比较充分，没有出现暴涨暴跌。在设有涨跌幅限制的交易日，9成以上的个股涨跌幅在10%以内。从交易秩序看，开市至今发现9起异常交易行为，未发现重大的交易违法违规情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于科创板要有信心，也要有包容和耐心。”他认为，科创板改革肩负着两大使命，一是通过资本市场的力量推动经济创新转型，二是用这块“试验田”推动资本市场基本制度改革。改革成功与否不能简单用个别股票短期表现衡量，要从更长时间维度去观察有没有把握好科创定位，能不能培育出优秀科创企业，是不是形成了行之有效的制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来科创板“试验田”作用如何发挥？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥科创板‘试验田’作用，不是简单照搬照抄。我们将统筹各层次市场的功能定位，结合市场实际，在充分评估论证、确保市场稳定前提下，稳妥有序推进改革。”易会满说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，首先要稳步推行注册制，真正把选择权交给市场，更大程度提升资本市场资源配置效率。“加快推进创业板改革并试点注册制，结合证券法修订，研究逐步推开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满介绍，资本市场基础制度改革也将引入科创板经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发行承销环节，压实中介机构责任，形成以机构投资者为参与主体的询价、定价、配售等机制，实现新股发行市场化定价。在交易环节，放宽涨跌幅限制，配套完善盘中临时停牌、“价格笼子”等市场稳定机制。优化融资融券机制，促进多空平衡。在持续监管环节，提高信息披露质量和针对性，树立以信息披露为核心的监管理念。并购重组由交易所审核，涉及发行股票的，实施注册制。在退市环节，创新退市方式，优化退市指标，简化退市流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于增量改革和存量改革的关系，他说，“今后是存量和增量的共同改革，情况更复杂、要求更高，要坚持底线思维，用增量带动存量，同时考虑存量实际情况，在整体市场预期稳定的大环境下稳步推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面深化资本市场改革如何稳步推进？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于资本市场长期存在的体制机制问题，不能久拖不决，也不能头痛医头、脚痛医脚，全面深化资本市场改革要考虑治标与治本、当前与长远的关系。”易会满表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会近期明确了12个方面的改革任务。易会满说，部分论证充分、条件成熟的改革举措已陆续出台，目前正抓紧制定提高上市公司质量行动计划，要尽快出台上市公司分拆上市规则，推动证券法修改，加强资本市场法治供给与投资者保护，加快转变证监会职能，进一步简政放权等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，资本市场改革有其特殊性。一方面，投资者众多，关联利益广泛。另一方面，作为晴雨表，资本市场是经济社会运行中各方面情况的综合集中反映。这导致资本市场改革相较于其他领域可能有着更强的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要在不确定性中找准确定性，创造改革条件，寻找改革窗口，通过顶层设计排出改革时间表。”易会满说，将不断评估影响改革的各项因素，坚持“稳中求进、做好协调、能办快办”原则，保持定力，一步一个脚印让改革措施稳步落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，检验改革成果有两条标准，一是能否真正改善、稳定市场预期，二是能否真正给市场带来信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场开放“快车道”如何继续提升体验？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满说，近年来随着证券、基金、期货公司外资股比限制逐渐放开，中国资本市场在产品、机构和服务领域的开放水平正持续提升。随着互联互通机制不断完善，外资投资A股市场的速度进一步加快，参与度大幅提升。与此同时，A股纳入明晟、标普道琼斯、富时罗素等国际知名指数的比例逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国资本市场‘走出去’与‘引进来’渠道日益丰富，影响力不断提升，充分表明国际投资者对中国资本市场改革和中国经济长期健康发展的信心。”易会满说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年6月陆家嘴论坛上宣布的9条开放举措已经落实了5条，剩余的4条年底前也将基本落地，包括进一步修订QFII、RQFII制度规则，抓紧发布H股全流通工作指引，拓展境外机构投资者进入交易所债券市场投资渠道，以及持续扩大期货特定品种范围，以更大力度引入境外交易者等。同时，正抓紧修订完善配套监管规则，明年取消证券、基金和期货公司外资股比限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场开放，不是为开放而开放，一方面是融入全球金融市场，更重要的是为了推进改革。”易会满说，开放的同时一定要加强风险的管控，做到“放得开、看得清、管得住”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191103/c614896066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧企业家峰会首次在中国举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报青岛11月2日讯今天，2019中欧企业家峰会青岛论坛在青岛国际会议中心举办。这是中欧企业家峰会10年来第一次走出欧洲，来到中国。会上，原中国外经贸部副部长、中外企业家联合会联席主席龙永图宣布：青岛将成为中欧企业家峰会在中国的永久会址。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧企业家峰会由中外企业家联合会主办，一年一度，自2008年起已在英国、法国、瑞士等地成功举办了10届。中外企业家联合会是一家注册在瑞士的全球性非营利组织，会员大多是世界500强企业的全球董事长和首席执行官。历经10年积累，该峰会共计吸引1.2万余位中国及欧洲企业家、专家及政治决策者参与，促成了300多亿美元的国际项目合作及直接投资。此次青岛论坛，共有500余位中外知名企业家、专家学者参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙永图表示，中欧企业家峰会选择青岛，有三个原因：一是青岛和欧洲有很长的政治经济文化交流史；二是青岛在“一带一路”的伟大实践中正在担任越来越重要的角色；三是背靠日韩、依托“一带一路”大平台的青岛，将成为今后十年最具潜力的经济中心和创新中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛开幕式上，中外企业家联合会青岛中心揭牌，落户青岛市市南区海天中心。据中外企业家联合会秘书长张薇介绍，青岛中心将围绕“四个一”开展工作，即举办“一场峰会”——每年举办一次中欧企业家峰会青岛论坛，建立“一个中心”——国际商务会客厅，创设“一只基金”——中欧企业创新合作发展基金，引入“一批企业”——落户中欧总部基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛上，法国眼科治疗设备全球总部项目等10个中外合作项目现场签约。这些项目覆盖金融、文化、医疗等领域，投资总额约70亿元人民币，含内资34亿元人民币、外资4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，签约项目之一的青岛中欧企业创新合作发展基金启动。该基金由青岛市国有企业和社会资本共同出资，一期母基金总规模20亿元，将围绕山东“十强产业”、青岛“十五个攻势”的需求，重点关注中欧企业家峰会相关优质企业，投向海洋产业、城市信息化、高端装备制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，青岛目前已经与10个欧盟国家的城市结为友好城市，目前共有1200多名欧洲人在青岛工作生活，去年有16万欧洲朋友来青岛旅游度假。今年1至9月，青岛与欧盟贸易进出口总额达到96.09亿美元，增长了8.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12050046:中欧基金:0.888926,12030064:欧盟:0.45885---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中央企业高质量发展报告》：央企利润总额88%来自上市公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者康书伟刘丽靓)11月2日，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》显示，中央企业在引入各类社会资本参与混改的同时，也积极参与其他所有制企业改革，目前，央企参股的企业超过5000家。上市公司已经成为中央企业运营的主体，中央企业资产的65%、营业收入的61%、利润总额的88%都来自上市公司。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中央企业高质量发展报告》：十八大以来中央企业户数从113家调整至96家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓康书伟)11月2日，第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》显示，党的十八大以来，中央企业优化布局、结构调整成效显著，先后完成了21组39家中央企业的重组整合，中央企业户数从113家调整至96家。国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国有资本投资运营公司等应加大混改力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革被视为国有企业改革的重要突破口，同时也为民营企业提供了良好的发展机遇。11月2日在第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上，由国务院国资委发布的《中央企业高质量发展报告》中提出，商业一类国有企业、国有资本投资运营公司、创建世界一流示范企业、“双百行动”试点企业应进一步加大混合所有制改革力度，混改企业应切实转换经营机制，通过国有资本与非公有资本融合发展、优势互补激发高质量发展的内生动力。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委研究中心主任李明星发布的该份报告。据他介绍，2013—2017年，民营资本通过各种形式参与中央企业混改，投资金额超过1.1万亿元。2018年，中央企业集团及各层级子企业混合所有制企业户数已达到70%，国资系统混合所有制企业新增2880户，其中，中央企业新增所属混合所有制企业1003户。2019年5月，国务院国有企业改革领导小组审议通过第四批混改试点名单，共有160户企业，资产总量超过2.5万亿元，其中中央企业所属107户，地方国有企业所属53户。2019年1—9月份，中央企业各级企业新增混合所有制企业超过600户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2013—2018年，实施混改的中央企业子企业中，混改后实现利润增长的企业超过70%。有10家中央企业开展国有控股混合所有制企业员工持股试点。”李明星表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展混合所有制改革是国企改革不断深化，市场化经营机制日趋完善的一个方面。近年来，中央企业高质量发展迈出坚实步伐，实现了利润增速超过收入增速，主业实业收入及占比不断提升，资源配置更加优化，去产能工作、压减工作、解决历史遗留问题工作均取得明显成效，产业链向高端迈进，开放发展实力不断增强，风险防控工作扎实有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告也认为，中央企业高质量发展尽管取得显著成效，开端良好，但高质量发展仍然面临复杂形势。对于发展过程中面临的制约因素和复杂的国际政治经济形势，中央企业要有清醒的认识，不惧严峻挑战，勇于担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，面对不利因素和挑战，中央企业应着力在以下几个方面有所作为并取得良好成效：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，不断完善中国特色现代国有企业制度，优化企业高质量发展体制机制。一是充分发挥党委(党组)领导作用，把方向、管大局、保落实，明确党组织研究讨论是董事会、经理层决策重大问题的前置程序，为企业高质量发展导航指向。二是把党的建设同解决企业实际问题结合起来，把党建工作成效转化为企业实现高质量发展的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，深入推进混合所有制改革，激发企业高质量发展内生动力。商业一类国有企业、国有资本投资运营公司、创建世界一流示范企业、“双百行动”试点企业应进一步加大混合所有制改革力度，混改企业应切实转换经营机制，通过国有资本与非公有资本融合发展、优势互补激发高质量发展的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，不断完善市场化经营机制，调动企业高质量发展人才积极性。应按照市场化改革方向，不断完善经营机制。一是进一步加强董事会建设，提高董事履职能力，每一位董事都应行使好重大事项决策权，切实发挥好高质量发展的战略决策作用。二是应加快推进选人用人制度的市场化改革，更大范围、更大力度地推行经理层任期制和契约化；加快建立职业经理人制度，实行与市场接轨的经理层激励制度和差异化薪酬体系。三是应大力弘扬企业家精神、科学家精神和工匠精神，切实加大对企业高管、技术骨干、能工巧匠等人才群体的正向激励，充分激发骨干人才干事创业的积极性、主动性和创造性，为高质量发展筑牢人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其四，切实增强协同创新效应，培育企业高质量发展新动能。一是把科技创新摆在高质量发展更加突出的位置，凝心聚力加快核心技术攻关，协同推进行业共性关键技术研究，积极融入全球创新网络，力争突破和掌握一批关键技术。二是围绕做强做精主业实业，从传统产业调整优化和新兴产业加快发展双向发力，加快提升主业实业的供给质量和效率，提升全领域、全产业链的价值创造能力，形成更具竞争力的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其五，着重优化国有资本配置，布局企业高质量发展产业链。中央企业应通过企业内部资源的重组整合，优化国有资本配置，提升企业整体发展质量。对于不符合集团战略要求的业务或子企业，应有计划地退出，获得的资金用于巩固符合集团战略需要的已有业务，或投资于集团发展战略需要的战略性新兴产业，实现国有资本按照集团发展战略有进有退、有所为有所不为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其六，切实做好重大风险防范，严守企业高质量发展底线。实现高质量发展必须更加重视风险防范，切实筑牢不发生重大风险的底线。要防范债务风险，生产经营和投资活动要切忌超越自身财务承受能力，切实防控因资金等方面的问题导致的重大损失。切实重视安全风险，安全生产也是质量效益，要严格落实好安全生产责任制，杜绝重特大事故的发生。管控好环保风险，要自觉担负起污染防治主体责任，加大环保投入力度，有效解决环保方面存在的问题。高度关注境外风险，应切实强化境外风险管控，完善管控方式，增强合规经营意识，努力防范因违规经营而造成重大损失甚至损害国家形象事件的发生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.849726,12010008:国务院:0.523628---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研究报告：中国企业社会关注度持续居于高位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社济南11月2日电(记者王希、陈灏)新华社《经济参考报》2日发布的一份研究报告显示，2018年至2019年前三季度，舆论对中国企业关注热度持续居于高位，整体报道量较此前年份呈现稳步增长态势。从企业类型看，国资国企报道量不断创新高；民营企业搜索指数平均水平最高；外资企业报道总量整体平稳。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份《2019中国企业传播分析报告》是2日在于济南举行的“第三届中国企业改革发展论坛”报告发布会上正式对外发布的。报告显示，在舆论倾向方面，中国企业成就、结构升级、国际竞争力提升等正面舆情占据主流，尤其是国企改革的良好舆情态势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对未来舆情走势，报告建议，企业应顺应经济大势，加速改革创新转型升级；主动设置议题，做好企业品牌形象传播；运用多种手段，进一步提升传播影响力；制定应急预案，增强舆情风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“加快新旧动能转换、推动高质量发展”为主题的第三届中国企业改革发展论坛11月2日至4日在山东济南举行。论坛举办期间，1400余名政府部门、企业界人士及专家学者将围绕混合所有制改革、企业形象、科技创新、改革创新、5G时代等热点话题展开研讨交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>演唱会门票炒至15万！韭菜割不尽 “陈情”吹又生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年夏天最火爆的IP，《陈情令》的热度并没有因为电视剧的完结而消退，从主演CP成为圈内顶流，到周边产品买爆，再到演唱会票价炒至天价……超长待机的《陈情令》成为了影视圈IP(ge)开(jiu)发(cai)的典范。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何榨干《陈情令》的剩余价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨晚，《陈情令》国风演唱会在南京开唱，这场事先张扬的cp粉盛宴不仅创造了各种“黄牛界”的传说，也制造了不少饭圈应援的现象级事件。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f8a87fb68892b00e" id="6908f461eab1bd513e68c9fac449c89d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据猫眼APP显示，《陈情令》国风音乐演唱会门票共有五个价位，分别为：627元、805元、1005元、1580元和1980元，这一价位甚至比不少歌坛天王天后的票价还要高出一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这并不是演唱会的最终价钱，由于开售5秒便告售罄，“黄牛”成为了更多人购票的途径，据网络截图显示，其中内场1排的票卖到15万元，内场2排13万元，内场3排10万元。最便宜的是原价627元的票，卖4500元。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/fb0b36b5abc98ad7" id="aeb25984c934a5459ffdca008691bc21" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然有不少网友认为主办方存在官方倒票行为，但如此票价也反映出《陈情令》的火爆。这一火爆从两位主演参加演唱会的场外应援也可感受到，除了如今常见的大灯牌、应援灯、LED大屏，这次粉丝的应援真的可以称得上是上天入地，南京塔、飞艇、直升飞机、定制大巴……万物皆可应援，双方因为电线杆子的归属权各种battle。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c3dccef00716d6b" id="ef3a1e8e1e31303358b1926390e08fea" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c9f27905649e4c10" id="f86b392cd92a3446a455fabdfc8bcb2e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：微博@瓜组每日播报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说《陈情令》网剧的播出圈粉出圈，那国风演唱会则成为了收割“粉丝经济“的重要一环。有网友调侃道，《陈情令》几乎是国内IP割韭菜的巅峰，一个剧组现在搞得像个男团，天天开演唱会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然这中间带着调侃的味道，但《陈情令》的IP开发的确堪称典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年夏天《陈情令》网剧的推出则推动这一IP完成了三次元的出圈。尽管开播时备受质疑，但网剧在收官时斩获了52亿以上播放量，同时，近日，Netflix拿下《陈情令》的多地流媒体播放权，将很快在全球多地上线，而这也是继泰国、韩国和日本后再一次“出海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到剧的火爆后，版权方顺势开始密集的衍生品开发，不仅包括各种玩偶周边、OST专辑，还包括衍生剧、手游、见面会演唱会等，几乎全产业链“收割粉丝经济“。但面对明显溢价的衍生品定价与花样繁多的”收费项目“，《陈情令》的”收割计划“遭受到不少质疑。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/813f3c6e67eb6ebb" id="de70c67f09c393f08cc5ec434d5b0497" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/23c2e53394751769" id="8e5ca02b8d7b1de64c30716a3e497958" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;腾讯视频+新湃传媒：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提到“不优雅的割韭菜姿势“，就不得不说腾讯视频在《陈情令》大结局时的”骚操作“。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月腾讯视频曾推出《陈情令》“超前点播”，根据活动规则，会员可以超前点播结局集数，一共6集，每集6元；但如果你一次性打包全部购买，只需要花30元，即便你是腾讯视频的超级VIP，想看也要额外付费。这一行为也被网友在社交网络骂出了“百万差评“。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ce538055d1637df2" id="352758b0c982eea59eb941b2a9113d3b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然收获各种差评，但并没有阻挡腾讯视频“收钱“的步伐，《陈情令》国风演唱会被黄牛疯炒的同时腾讯视频推出了演唱会付费观看直播的服务，会员30元，非会员50元，虽然付费观看演唱会直播《陈情令》并非第一家，但是这个定价确实超出了大家的想象，毕竟付费看个奥斯卡获奖影片也不过6元，而当年天后王菲的演唱会上采用VR直播也只是定价30而已。截至发稿前，直播预约人数已超过68万人。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/af326c76252b2125" id="0842bbe1214603d50e77a36e5c07f14b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯视频此举明显是冲着”粉丝经济“来的，虽然”一个愿打一个愿挨“，但却给大家留下了个”想钱想疯了“的印象。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/39dbfb6bed850c58" id="7c49b69928fb6d37b77d89709b3352d6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个“圈钱大神“则是新湃传媒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据“娱乐独角兽”报道，目前除了大结局提前点播和卖版权于日韩等其他国家属于腾讯视频操盘以外，其余有关该剧的一系列线下衍生品开发，包括同名OST音乐专辑、泰国南京两场线下演唱会，均属于新湃传媒开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了被质疑参与“倒票”，新湃传媒推出的演唱会9999演唱会套票也着实让不少围观群众震惊。据悉，《陈情令》国风演唱会南京场推出200份限定粉丝包，惊喜价9999元，内含门票、接送机、酒店、专辑、保温杯、帆布包等。能想到这种稳准狠的“粉丝定制”新湃传媒玩IP真的是让人叹服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《陈情令》之前新湃传媒其实在圈内并无知名度，成立于2015年4月的新湃传媒早期依靠韩国艺人代理业务起家。据AI财经社报道，新湃传媒创始人王鑫不只在娱乐圈打转，还涉足了区块链领域，成立了韩国首个为娱乐商业生活提供通用支付手段的区块链应用项目ENT。所谓ENT，即以明星为单位，支持购买娱乐行业商品、明星演唱会，以及预约明星时间等，许多明星已经基于区块链技术发行自己的专属代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自从新湃传媒转型IP开发后，新湃传媒开始成为一家“网红公司”。《陈情令》是新湃传媒旗下的第一个IP项目，也是初步验证其商业模式的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尝到甜头的新湃传媒现在已经有了更高的目标，新湃传媒COO杨夏在采访中表示，新湃传媒未来的行业目标是要做“娱乐领域内的BAT”。只是不知道，除了已经被“疯狂吸血”的陈情令IP，新湃传媒手中还有多少筹码？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300806:文化传媒:0.908812,16030003:腾讯控股:0.866959---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191103/c614896080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中央企业高质量发展报告》：目前共有45家央企控股的92户上市公司实施股权激励计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓康书伟)11月2日，在第三届中国企业改革发展论坛报告发布会上发布的《中央企业高质量发展报告》显示，目前，共有45家中央企业控股的92户上市公司实施股权激励计划，占中央企业控股境内外上市公司的22.8%，主要分布在通信与信息技术、科研、医药、机械、军工、能源等行业领域。以上这些举措，增强了企业活力和竞争力，促进了企业实现高质量发展。截至2018年底，已有24家中央企业所属科技型子企业的104个激励方案进入实施阶段，其中，30家已经完成首批激励兑现的企业，利润总额和净利润增幅分别达到41.6%和45.6%。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业高质量发展报告主报告 中央企业高质量发展迈出坚实步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。习近平总书记指出，推动高质量发展，是保持经济持续健康发展的必然要求，是适应我国社会主要矛盾变化和全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家的必然要求，是遵循经济规律发展的必然要求，是我们抓经济工作必须把握的大前提、大逻辑。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年9月，中央全面深化改革委员会第四次会议审议通过《中共中央国务院关于推动高质量发展的意见》，对我国经济高质量发展作出战略部署。2019年政府工作报告指出，更多采取改革的办法，更多运用市场化、法治化手段，巩固“三去一降一补”成果，增强微观主体活力，提升产业链水平，畅通国民经济循环，推动经济高质量发展。要推动传统产业改造提升，围绕推动制造业高质量发展，强化工业基础和技术创新能力，促进先进制造业和现代服务业融合发展，加快建设制造强国。国务院还陆续出台了《关于促进综合保税区高水平开放高质量发展的若干意见》《关于加快道路货运行业转型升级促进高质量发展的意见》《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》等一系列政策措施，提出了一系列推动高质量发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、完善国资监管体制助推中央企业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，勇于推进自我改革，着力完善国资监管体制，努力提升国资监管水平，有效促进中央企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)以管资本为主推进职能转变改进监管方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻党的十八大以来历次中央全会精神，按照《中共中央国务院关于深化国有企业改革的指导意见》《国务院关于改革和完善国有资产管理体制的若干意见》《国务院国资委以管资本为主推进职能转变方案》等文件要求，国务院国资委加快推进职能转变，准确把握出资人职责定位，科学界定国有资产出资人监管边界，建立监管权力清单和责任清单，落实深化“放管服”改革要求，取消、下放、授权43项监管事项，认真开展文件清理，废止与管资本要求不相适应的制度文件，截至目前，现行有效规章27件、规范性文件217件。同时，加快建设国资国企在线监管系统，聚焦企业关键业务、改革重点领域、运营重要环节，强化重点事项监管，逐步建立和完善横向到边、纵向到底的实时动态监管体系，初步构建国资监管动态化、协同化、智能化和可视化的新模式，监管缺位、不到位问题得以有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)改革国有资本授权经营体制充分激发企业活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会和十九大提出改革国有资本授权经营体制。2019年4月，国务院发布《改革国有资本授权经营体制方案》。国务院国资委积极推进改革工作，坚持“刀刃向内”、自我革命，出台授权放权清单(2019年版)，重点选取5大类、35项授权放权事项列入清单，将激发微观主体活力与管住管好国有资本有机结合，最大程度调动和激发企业积极性。扩大国有资本投资、运营公司试点范围,2018年新增11家投资公司试点，使中央企业国有资本投资、运营公司试点扩大到21家，其中2家是运营公司。对新增的11家试点企业打造改革的升级版：一是调整管控模式，加大授权放权力度。在战略规划、工资总额管理、选人用人和激励机制、财务和产权管理等方面进一步授权放权。二是优化产业布局，提高国有资本配置效率。推动企业在聚焦主业的基础上主动作为，合理进退，积极培育战略性新兴产业，实现产业转型升级。三是推动企业转换机制，激发内生活力。突出市场化改革导向，着力完善激励约束机制，激发企业自我发展的内生动力，增强市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)以点带面推进综合改革试点充分发挥改革合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，国务院国资委推出“十项改革”试点。2018年3月，国务院国资委发布《关于开展“国企改革双百行动”企业遴选工作的通知》，决定选取百余户中央企业子企业和百余家地方国有骨干企业实施国企改革“双百行动”，在2018—2020年期间全面落实国有企业改革“1+N”文件要求，深入推进综合性改革。目前已有400多家中央企业子企业和地方国有企业入围“双百行动”。在深入推进上述改革的同时，2019年7月，经国务院国有企业改革领导小组第二次会议审议通过，上海、深圳“区域性国资国企综合改革试验”和沈阳国资国企重点领域和关键环节改革专项工作正式启动，力争在增活力、提效率方面形成更多好的经验和做法，为全国国资国企改革提供可资借鉴的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)全面加强国有资产监督工作严防国有资产流失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委建立健全国有资产监督工作体系，构建业务监督、综合监督、责任追究三位一体的监督工作闭环，完善了监督链条，逐步形成全面覆盖、分工明确、协同配合、制约有力的国有资产监督体系。在对中央企业按业务领域加强国有资产监管的基础上，推动监督工作由“分兵把守”向“统筹协调”转变。强化综合监督职能，综合利用内外部监管等各方面的监督信息，围绕企业改革重点领域、关键业务和国有资本运营主要环节，组织开展综合监督检查，综合反映企业整体经营情况。在责任追究方面，国务院国资委于2018年7月印发《中央企业违规经营投资责任追究实施办法(试行)》，推动中央企业建立健全违规责任追究制度和工作体系，针对在投资经营中违规操作造成国有资产损失或其他严重不良后果的中央企业经营管理有关人员，形成分级分层追责和责任机制，同时实行重大决策终身问责。这使违规责任追究力度进一步加大，警示震慑作用进一步发挥，以责任追究推动企业合规经营和高质量发展的作用初步显现。2018年，国务院国资委全年共组织和督促中央企业开展核查追责事项42件，直接组织或督促企业开展违规责任追究570人次，挽回或减少损失及损失风险54.5亿元；同时，开展中央企业对赌模式投资并购专项核查，对多家中央企业集团负责人违规经营投资事项追责问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)完善考核激励机制突出高质量发展导向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中央企业负责人实施经营业绩考核是国务院国资委依法履行出资人职责的重要手段。自2003年首次公布《中央企业负责人经营业绩考核暂行办法》以来，已经先后4次进行修订完善。2019年3月，国务院国资委发布新版《中央企业负责人经营业绩考核办法》。新版考核办法的最大特点就是贯彻新发展理念，更加突出效率效益考核和创新驱动考核，推动高质量发展。2018年度考核结果为A级的中央企业48家，2016—2018年任期考核结果为A级的中央企业46家。自对中央企业实施经营业绩考核以来，有8家企业连续15个年度和5个任期均获得A级。从考核结果看，中央企业经济效益、价值创造能力和国有资本保值增值水平大幅提升，较好地实现了年度和任期经营业绩目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，国务院国资委印发《中央企业实现高质量发展有关意见》。《意见》通过构建反映高质量发展的监测指标体系，完善推动高质量发展的考核制度，引导和推动中央企业强化创新驱动、优化布局结构、稳健开展国际化经营、防范重大风险、创新体制机制，实现质量更高、效益更好、结构更优的发展，加快培育具有全球竞争力的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月，国务院印发《关于改革国有企业工资决定机制的意见》；2019年1月，国务院国资委发布《中央企业工资总额管理办法》，旨在建立健全与劳动力市场基本适应、与企业经济效益和劳动生产率挂钩的工资决定和正常增长机制，增强企业活力和竞争力，促进企业实现高质量发展。同时，进一步健全国有控股上市公司股权激励，开展国有控股混合所有制企业员工持股试点，加大对科研人员、经营管理人员和业务骨干的激励力度。目前，共有45家中央企业控股的92户上市公司实施股权激励计划，占中央企业控股境内外上市公司的22.8%，主要分布在通信与信息技术、科研、医药、机械、军工、能源等行业领域。以上这些举措，增强了企业活力和竞争力，促进了企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(六)出台有关政策措施推动企业加大创新创造力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，国务院国资委积极引导中央企业创新发展方向，要求企业加快落实创新驱动发展战略，推动企业技术创新、体制机制创新、管理创新、商业模式创新，加大自主创新力度，加大研发投入，专注主业，专注攻克“卡脖子”的难点，实现从中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变。为此，在新版《中央企业负责人经营业绩考核办法》中，对工业类企业和科技进步要求比较高的企业，突出考核科研投入、产出以及科研成果转化，把研发投入视同利润，引导企业建立研发投入的稳定增长机制；对科研创新取得重大成果的，在考核中予以加分。2018年4月，国务院国资委与科技部联合印发《关于进一步推进中央企业创新发展的意见》，鼓励中央企业承担和参与国家重大科技项目，支持中央企业设立或联合组建研究院所、实验室、新型研发机构、技术创新联盟等各类研发机构和组织，打造产业技术协同创新平台。此外，还进一步加大对科研型企业激励力度，激发企业创新活力。2016年以来，国务院国资委与相关部门联合发布或单独印发《国有科技型企业股权和分红激励暂行办法》《关于扩大国有科技型企业股权和分红激励暂行办法实施范围等有关事项的通知》《关于做好中央科技型企业股权和分红激励工作的通知》《中央科技型企业实施分红激励工作指引》等文件。截至2018年底，已有24家中央企业所属科技型子企业的104个激励方案进入实施阶段，其中，30家已经完成首批激励兑现的企业，利润总额和净利润增幅分别达到41.6%和45.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(七)引导企业履行社会责任促进绿色共享发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2008年初，国务院国资委就发布了《关于中央企业履行社会责任的指导意见》，要求中央企业认真履行好社会责任，实现企业与社会、环境的全面协调可持续发展。10余年来，80%的中央企业成立社会责任领导机构；97%的中央企业成立了社会责任主管部门；58%的中央企业制定了社会责任管理制度；60%的中央企业对社会责任工作进行了考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减少污染物排放、实现绿色发展是高质量发展的重要内容。2010年3月，国务院国资委出台《中央企业节能减排监督管理暂行办法》，督促中央企业落实节能减排主体责任，引领中央企业走绿色低碳循环发展之路。近年来，中央企业绿色发展水平不断提升。加快传统产业优化升级，加快淘汰能耗、环保不达标的产能和设备，推进清洁生产，开展绿色工厂、绿色企业创建行动。大力发展清洁能源，2018年中央企业清洁能源发电装机容量占比已达42.4%。持续推进大气、水、土壤污染防治，圆满完成京津冀及周边地区大气污染防治任务，全力做好北方地区冬季清洁取暖保障工作。截至2018年底，煤电企业燃煤机组超低排放改造率达到91%。石油石化企业全面供应国六标准车用汽柴油。石油石化、机械、建筑施工企业挥发性有机物治理、散煤治理、扬尘治理成效明显。化工、钢铁等企业积极开展废水“零排放”项目建设。煤炭企业大力推进矿山生态修复和绿色矿山建设。钢铁、建材等企业强化固体废物、危险废物综合循环利用，开展生活垃圾协同处置。与此同时，中央企业在落实推动雄安新区绿色发展、共抓长江大保护等国家重大战略部署中发挥重要作用，支持和参与国家应对气候变化的政策与行动，积极推进绿色“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(八)加强党的领导以高质量党建保障高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在全国国有企业党建工作会议上对国有企业党建工作作出了全面部署，党的十九大明确了“不断提高党的建设质量”的总要求。国务院国资委党委坚决贯彻落实党的有关会议精神和习近平总书记关于提高党建质量的重要论述，高度重视中央企业党的领导和党建工作，要求中央企业切实发挥党委(党组)领导作用、党支部战斗堡垒作用和党员先锋模范作用，把党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力转化成引领和带动中央企业高质量发展的核心竞争力，为建设世界一流企业保驾护航。指导企业以加强党的基层组织体系建设为重点，以提高基层党建质量为主线，以有效服务改革发展和生产经营为导向，着力提升基层党组织的组织力和战斗力，以高质量党建引领高质量发展。国务院国资委党委连续实施中央企业党建工作落实年、党建质量提升年、基层党建推进年三个专项行动，着力破解长期困扰基层党建“老大难”问题。深化中央企业党委(党组)向国务院国资委党委报告年度党建工作、党委(党组)书记向国务院国资委党委党建工作述职、基层党组织书记抓党建述职评议三项制度，实现“三项制度”全覆盖。对中央企业巡视巡察实现全覆盖，严肃查处一批违反中央“八项规定”精神问题，严厉惩治一批“一把手”重大腐败案件，严格追究一批“两个责任”不落实问题，坚决斩断政治腐败和经济腐败相互交织利益链条，消除过去许多被认为不可能消除的痼瘴顽疾，党风企风为之一新。中央企业全面从严治党民意调查显示，职工群众对全面从严治党满意率达94.28%，对遏制中央企业腐败现象表示有信心的达95.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中央企业高质量发展迈出坚实步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是我国经济高质量发展的微观主体。国有企业在中国经济社会发展中起着“顶梁柱”“压舱石”的作用，国有企业尤其是中央企业的高质量发展是对我国经济高质量发展的有力支撑。党的十八大以来，中央企业坚决贯彻党中央关于推动我国经济高质量发展的决策部署，以提高质量和效益为中心，切实树立和落实新发展理念，加快从要素驱动向创新驱动转变，努力实现发展的动力变革、质量变革、效率变革，努力推动企业高质量发展。中国石油提出，推进高质量发展就是紧紧围绕保障国家能源安全，建设世界一流综合性国际能源公司，进而提出中国石油推进高质量发展的思路框架。中国海油出台《中国海油高质量发展指导意见》，形成高质量发展的整体思路和工作措施。中国移动明确提出构建高质量发展“力量大厦”的总体思路，以创世界一流示范企业、做网络强国数字中国智慧社会主力军为总体目标，打造基于规模的价值经营体系、高效协同的组织运营体系。中国建筑紧密结合自身主业特点与发展实际，聚焦“领军”“领先”“典范”三方面，从国际资源配置、行业技术引领力、行业影响力、效率、效益、品质、绿色发展、社会责任、品牌价值等9个维度，形成35个标志性目标，出台17项工作举措，推动企业实现更高层次、更高水平、更高质量的发展。华润集团通过完善现代企业制度、丰富华润特色的战略管理、完善5C财务价值管理体系、优化华润人力资源管理体系、构建大监管工作格局，不断探索完善高质量发展的公司治理和管控体系。在推动高质量发展上，中央企业目标明确、思路清晰、举措有力，回顾两年多的实际，我们可以判断，中央企业高质量发展已经迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)利润增速超过收入增速，提质增效成绩凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业实现稳定和有效益的增长，不仅是自身实现高质量发展的需要，也是国民经济实现持续稳定健康增长的要求。近两年，中央企业利润增速超过收入增速，凸显提质增效、转型升级良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增长速度与质量效益同步向好。2017年，中央企业营业收入、利润同比分别增长13.3%、15.2%，创5年来最好成绩。2018年，中央企业累计实现营业收入29.1万亿元，同比增长10.1%；实现增加值7.1万亿元，同比增长8.1%；实现利润总额1.7万亿元，同比增长16.7%；实现净利润1.2万亿元，同比增长15.7%；归属于母公司所有者的净利润6100.1亿元，同比增长17.6%；上交税费总额2.2万亿元，同比增长5.7%。2019年前三季度中央企业累计实现营业收入22.1万亿元，同比增长5.3%，连续7个月保持在5%以上；累计实现净利润10567亿元，同比增长7.4%，效益增速比1-8月加快0.5个百分点，呈向好趋势。招商局集团坚定不移推动提质增效，效果显著。2018年，实现营业收入6499亿元，同比增长11.3%；利润总额1451亿元、净利润1070亿元，同比分别增长14.1%、9.7%。2019年1—9月按合并招商银行口径，实现营业收入4785亿元，同比增长5.1%；利润总额1188亿元，同比增长11.1%；净利润932亿元，同比增长18.4%亿元。华润集团2016—2018年营业收入年均增长9.94%，利润总额年均增长17%，净利润年均增长15.5%，在保持较高增速的同时，凸显质量和效益的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在效益增长的同时，深挖内部潜力，降本增效成效明显。中央企业大力压减一般性管理费用和非生产性开支，2018年中央工业企业成本费用增速低于收入增速0.4个百分点，百元营业收入支付的成本费用同比下降0.4元，成本费用利润率同比提高0.6个百分点。大力压降“两金”，中央企业“两金”占流动资产比重同比下降0.4个百分点，“两金”增幅低于收入增幅3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)聚焦主业实业，收入及占比不断提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体经济是一国经济的立身之本，是社会生产力的集中体现，是社会财富和综合国力的物质基础。推动经济高质量发展，实体经济是重要着力点，中国必须搞实体经济。近年来，中央企业立足实业、聚焦主业加快发展，有力推动了高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化战略引领。明确主业发展目标和重点，推动技术、人才、资金等各类资源向主业集中，做强做实做精主业，不断增强核心业务盈利能力和市场竞争力。中国电科聚焦主业，投资占比2016—2018年分别为97.2%、98.2%、99.6%。国投集团坚持有进有退，有所为有所不为，凡是做不到市场前列、不是国民经济命脉和国计民生领域的业务坚决退出。近年以来，共退出项目近1900个，回收资金240亿元并全部投向国家需要重点发展的行业和区域，集中力量促进主业发展。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）集团积极参与国家相关重大专项，支持和开展元器件、原材料国产化研制，研究制定了1300余项宇航元器件标准，一批核心元器件和关键原材料完成国产化研制生产并实现工程应用。2017年，中央工业企业表现突出，营业收入同比增长15.7%，实现利润同比增长18.7%，增加利润额占中央企业利润增量的61.7%。2018年，中央企业工业固定资产投资完成1.9万亿元，同比增长6.2%，增幅高于中央企业整体投资水平；实现净利润同比增长21.3%，高于中央企业整体平均增幅5.6个百分点，增利额占中央企业净利润增量的67.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快制造业优化升级。制造业是实体经济的重要内容，抓实体经济一定要抓好制造业。中央企业深入落实制造强国战略，推动制造业向数字化、网络化、智能化转型，加快迈向全球价值链中高端，积极培育世界级先进制造业集群，努力占领产业制高点，使我国成为现代装备制造业强国。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）以“复兴号”标准动车组批量运营为标志，动车组研制达到了全面自主化、标准化的新高度。稳步推进时速400公里及以上跨国互联互通高速动车组、时速600公里以上高速磁浮列车等11项国家重点专项实施，实现在高速动车组、高速磁浮列车等领域“领先领跑”。全球首辆全碳纤维复合材料地铁车体研制成功，引领未来地铁发展潮流。成功搭建25吨、27吨、30吨轴重大功率内燃和电力机车平台、通用和专用货车平台，铁路重载装备技术达到世界先进水平。兵器工业集团坚持高端引领，利用军用车辆平台技术成果，同步发展大功率AT、民用动力，轻质高速铁路货车、高铁车轴实现关键技术突破，自主研发的200吨级电动轮非公路矿用车达到世界先进水平，矿用车国内市场占有率达85%；自主研制的数控七轴五联动重型机床，使我国成为世界上第三个能够生产大型船用静音螺旋桨的国家；在国内率先实现OLED微型显示器的工程化、产业化，成为全球具备批量供应能力的两家企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极发展战略性新兴产业。中央企业紧紧围绕国家战略、行业发展方向和市场需求，积极培育和发展新产品、新业态、新模式，战略性新兴产业加快布局，在生态保护修复、新能源汽车、北斗产业、互联网、大数据、人工智能等领域迈出实质性步伐，引领新兴产业集群发展。2015—2017年，中央企业战略性新兴产业销售收入和利润总额年均增长均超过10%，在生物产业、新材料、节能环保、新能源等领域投资增速较快。2017年，高端制造业、现代服务业等领域收入增速超过中央企业总体增速，对中央企业整体效益贡献超过40%。2018年上半年，通信企业数据流量和互联网应用等新业务发展迅速，新业务收入占总收入比重达51.9%，同比提高5.1个百分点。发电企业新能源板块机组利用率明显提升，实现利润139.5亿元，同比增加44.1亿元。航天科技集团发挥航天系统集成优势和核心专业优势，着力推动航天控制、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600343','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600343/"&gt;航天动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600343/"&gt;600343&lt;/a&gt;）、航天材料等军民共生技术转化，面向经济社会发展主战场，培育了一批新兴产业集群。建成我国首个0.5米高分辨率商业遥感卫星星座，卫星应用领域逐步形成从芯片、终端、系统集成到运营服务的产业链条。开发粉煤加压气化技术和系统化、智能化成套设备，打破了国外公司垄断。研制的生活垃圾热解系统集成技术实现了垃圾无害化、减量化和资源化处理，正在开展示范工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)协调发展有序推进，资源配置更加优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业重组整合是加快国有经济布局结构调整，实现高质量发展的有效途径。党的十八大以来，中央企业优化布局、结构调整成效显著，先后完成了21组39家中央企业的重组整合，中央企业户数从113家调整至96家。国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域不断集中，在军工、电网电力、石油石化、交通运输、电信、煤炭等行业占比达80.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重组整合主要体现在三个方面。一是围绕落实国家战略，推进企业重组整合。按照“成熟一户、推进一户”的原则，稳步推进装备制造、煤炭、电力、通信、化工等领域中央企业战略性重组，促进国有资本进一步向符合国家战略的重点行业、关键领域和优势企业集中，推动产业结构调整升级。二是积极开展专业化整合。以业务做强做精为目标，实现资源向优势企业、主业企业集中，持续推动煤炭、钢铁、海工装备、环保等领域资源整合，提升企业规模实力和核心竞争力，提升资源配置效率。如由中国移动、中国联通、中国电信三家电信运营商共同出资组建铁塔公司是专业化整合得很好案例。三是围绕发挥协同效应，切实加强重组后内部融合。通过加强专项督查、开展重组效果评价等方式，指导推动重组企业加快同类业务横向整合、产业链上下游纵向整合，加快剥离非主业、非优势企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重组整合增强了实力，提高了效益，增进了效率。由原国电集团和神华集团合并重组的国家能源投资集团有限责任公司，其煤炭生产、火力发电、风力发电、煤制油位居全球规模最大。重组后，推动产业链上下游协同发展，持续巩固煤电路港航油一体化、产运销一条龙的独特优势，管控效能和服务水平不断提升。由原中国远洋与中国海运合并成为中国远洋海运后，综合运力、干散货船队、油轮船队和杂货特种船队规模实现四个世界第一，集装箱船队规模进入全球第一梯队，成为平衡全球航运格局的重要力量。由原宝钢集团和武汉钢铁联合重组成立的中国宝武，其重组的特点是集团层面与上市公司层面(&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600019','&amp;#x5B9D;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;宝钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;600019&lt;/a&gt;）与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600005','&amp;#x6B66;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600005/"&gt;武钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600005/"&gt;600005&lt;/a&gt;）)同步开展重组，上市公司层面重组采取宝钢股份换股吸收合并武钢股份的方式。重组两年来，宝武股份实现协同效益47.69亿元，完成信息系统对原武钢股份的全覆盖，初步建立统一研发、销售、采购的一体化运营体系，积极探索多制造基地管控模式。中外运长航2016年起并入招商局集团成为其子公司，经过两年多的重组整合成效显著。2017年，中外运长航实现营业收入、利润分别为1100亿元、34亿元，较重组前分别提高30%、70%。2018年，招商局集团又对中外运长航各项业务进行拆分同集团其他业务进行专业化整合，实现集团同类业务的规模化经营。整合中外运长航有力增强了招商局集团的实力，2017年集团营业收入达2701亿元(不含招商银行)，2018年首次跻身《财富》世界500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)推进供给侧结构性改革，企业素质显著增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业大力推进供给侧结构性改革，积极进行瘦身健体，提高资产质量，夯实高质量发展基础，去产能工作、压减工作、解决历史遗留问题工作均取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2018年底，中央企业圆满完成煤炭、钢铁去产能任务，共化解煤炭过剩产能1260万吨，整合煤炭产能1亿吨，淘汰落后煤电产能670万千瓦。中国宝武2016—2017年分别实际化解钢铁产能997万吨、545万吨，合计完成1542万吨，完成国务院国资委核定目标的113.22%，三年任务两年完成，化解产能数占中央企业合计化解钢铁产能的95.54%，妥善安置职工37622人，在推进钢铁行业供给侧结构性改革和钢铁行业去产能中发挥了中央企业的带头作用和示范效应。2018年末，纳入“僵尸企业”处置和特困企业治理专项工作范围的企业比2017年减亏增利373亿元，比2015年减亏增利2007亿元，超过1900户企业完成处置治理主体任务。落实国务院关于压缩管理层级、减少法人户数的部署要求，推动中央企业加大压减工作力度，提升运营质量效率。截至2019年5月底，中央企业累计减少法人14023户，存量压减比例达26.9%，提前超额完成三年压减20%的任务。中央企业管理层级全部控制在5级以内，累计减少直接人工成本292亿元，减少管理费用246亿元，减少亏损企业4794户，减少资不抵债企业1887户。通过压减工作，中央企业全员劳动生产率由44.6万元增加到53.78万元，提高20.6%，中央企业户均营业收入由4.55亿元提高到6.54亿元，户均利润总额由2400万提高到3800万元，户均效益增幅高于同期中央企业总体增幅约20个百分点。2018年，中央企业职工家属区“三供一业”分离移交正式协议签订率超过90%，分离移交工作已完成90%以上。“三供一业”分离移交基本完成，解决了长期以来没有解决的问题，是历史性贡献。厂办大集体改革有序开展，离退休人员社会化管理扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)创新发展全面发力，产业链向高端迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力，是推动高质量发展的重要支撑。近年来，中央企业坚决落实创新驱动发展战略，自主创新能力不断增强。中国海油把科技创新摆在企业发展全局的核心位置，探索并成功实践了一条从技术引进到引进与集成创新相结合，再到有选择地加大自主创新的高效科技发展道路，逐步构建起具有竞争力的中国海洋石油工业科技创新体系。中央企业已经成为建设创新型国家的骨干力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广纳科技研发人才。截至2018年底，中央企业拥有科技活动人员158万人，两院院士227名，其中中央企业拥有工程院院士183人，占全国的21.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大科技研发投入。2018年,中央企业研究与试验发展(R&amp;amp;D)经费支出近5000亿元，同比增长13.4%，超过全国研发经费的四分之一，研发经费占营业收入比2017年提高0.04个百分点。截至2018年，中央企业拥有国家级研发平台669个，研发经费约占全国研发经费支出总额的四分之一。招商局集团2016—2018年科研投入(不含招商银行)大幅增长，年均增长高达41.9%。2019年前三季度中央企业研发投入同比增长25%，成为近几年最高点，特别是电网、电信这些行业，研发投入保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高科技成果质量。截至2018年底，中央企业累计有效专利近66万项。2014—2018年获国家技术发明奖、国家科技进步奖共计442项，约占同类奖项总数的1/3，其中获得全部13项国家科技进步特等奖中的11项。2018年，中央企业获得国家科技奖励98项，占全部奖项的40.8%，比上年提高5.6个百分点，包揽了2项科技进步特等奖，获得了技术发明一等奖4项中的2项。2016—2018年任期，中央企业累计获得国家科技进步奖和国家技术发明奖260项，占全部奖项数量的36.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点攻关大国重器。建设空间站和实现载人航天；嫦娥四号探测器成功软着陆月球背面，并通过中继星“鹊桥”传回世界上第一张近距离月球背面影像图；成功进行深海探测；辽宁舰突破航母总体技术、动力、阻拦装置和舰机适配等一大批核心关键技术；大型水陆用飞机AG600水上首飞；北斗导航系统组网稳步推进；借助5G网络成功实现异地远程手术；中国高铁、特高压输变电等成为“国家名片”；港珠澳大桥、兰渝铁路、青藏铁路、上海洋山港等重要基础设施成功建设；“天鲲号”重型自航绞吸船出港海试；台山核电ERP机组具备商业运行条件；新中国70周年大阅兵展示的现代武器装备更是中央军工企业高质量发展成果的重要体现。这些在重要产业领域、重大工程建设领域取得的举世瞩目成就，标志着中央企业在相关前沿领域迈出实质性步伐，一些核心产品和技术已达到国际领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(六)国企改革不断深化，市场化经营机制日趋完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革是推进企业高质量发展的驱动力。党的十八大以来，国有企业改革取得了重要进展，中国特色现代国有企业制度加快建立，市场化经营机制基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司制改革全面完成。96家中央企业集团层面和2600多户全民所有制子企业全部完成公司制改制，实现了历史性突破。94家中央企业建立了董事会，其中83家外部董事占多数，中国建材、国药集团、新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）、中国节能、中广核等5户中央企业开展落实董事会职权试点工作。中央企业所属二三级企业建立董事会占比达到76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场化经营机制基本形成。中央企业集团总部积极改革管理方式，加快向战略管控转变，精简管理链条，打造精干高效的组织体系、建立以客户需求为导向的运营机制，更好应对市场竞争。推行经理层任期制和契约化、建立职业经理人制度取得重要进展。中国建筑出台《试点单位职业经理人管理办法》，首批职业经理人已经就位，正在推进第二批职业经理人制度改革试点；2013年实施为期十年的股权激励计划，探索创新多元化中长期激励机制；将子企业负责人年薪核定与经营业绩考核紧密挂钩，集团内部领导人员之间薪酬高低差距达2—3倍。截至2018年底，40家中央企业制定了职业经理人制度，977户子企业共选聘职业经理人4374人。探索中长期激励取得明显成效，大力推进科技类企业股权、分红权激励，上市公司股权激励。45家中央企业控股的91户上市公司实施了股权激励，实施股权激励一年以上企业营业收入平均年增长率达到16.7%。24家中央企业所属科技型子企业的104个激励方案经集团公司审批后正在实施，激励对象人均收入增幅达到14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　集团层面股权多元化改革试点取得重要进展。2018年10月，国务院国资委报经国务院同意，批复国药集团股权多元化改革方案。根据方案,国务院国资委将其持有的国药集团10%股权划转社保基金会,向国投集团、中国国新划转部分国药集团股权,国投、中国国新向国药集团增资,最终形成国务院国资委和国投集团各持有国药集团36.86%、中国国新持有18.44%、社保基金会持有7.84%的股权结构。12月,国药集团分别召开2018年第一次股东会、第二届董事会第一次会议,标志着国药集团股权多元化改革试点工作取得重大进展。2019年7月，南航集团宣布，在集团层面引入广东省、广州市、深圳市确定的投资主体广东恒健投资控股有限公司、广州市城市建设投资集团有限公司、深圳市鹏航股权投资基金合伙企业(有限合伙)的增资资金各100亿元，合计增资300亿元，成为多元股东的中央企业。增资后，国务院国资委对南航集团持股61.799%，广东省三方各持股10.445%，社保基金持股6.866%。不同于国药集团新增股东仅为中央企业，南航集团的增资者则为地方政府确定的投资主体。通过集团层面股权多元化改革，探索有别于国有独资企业的公司治理和监管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百行动”取得明显成效。在444家“双百企业”中，共有200家中央企业子企业。其中，113家在本级企业开展了混合所有制改革，引入非国有资本5384亿，3466家子企业开展了混改。80%的“双百”企业领导班子薪酬拉开了差距，最高最低相差1.2倍以上，超过一半的“双百”企业在本级或者所属企业选聘2700名职业经理人，有效完善了市场化经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革有序推进。2013—2017年，民营资本通过各种形式参与中央企业混改，投资金额超过1.1万亿元。2018年，中央企业集团及各层级子企业混合所有制企业户数已达到70%，国资系统混合所有制企业新增2880户，其中，中央企业新增所属混合所有制企业1003户。2019年5月，国务院国有企业改革领导小组审议通过第四批混改试点名单，共有160户企业，资产总量超过2.5万亿元，其中中央企业所属107户，地方国有企业所属53户。2019年1—9月份，中央企业各级企业新增混合所有制企业超过600户。2013—2018年，实施混改的中央企业子企业中，混改后实现利润增长的企业超过70%。有10家中央企业开展国有控股混合所有制企业员工持股试点。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）是我国科研混改的标杆，通过混改有效解决了经营机制转换问题，逐步发展成为全球最大的监控设备制造商。中国建材旗下&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600176','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5DE8;&amp;#x77F3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;中国巨石&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;600176&lt;/a&gt;）是中央企业和民营企业混改的典型，通过混改实现了“国民共进”，成长为全球玻璃纤维工业的领军者。中央企业在引入各类社会资本参与混改的同时，也积极参与其他所有制企业改革，目前，对外参股的企业超过5000家。上市公司已经成为中央企业运营的主体，中央企业资产的65%、营业收入的61%、利润总额的88%都来自上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(七)稳步推进国际化经营，开放发展实力不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放是推动高质量发展的外部条件。过去40年中国经济发展是在开放条件下取得的，未来中国经济高质量发展也必须在更加开放的条件下进行。中央企业积极落实“走出去”战略，开展国际化经营，拓展发展空间，增强全球配置资源能力，这是中央企业成长为世界一流企业的必然选择，也是中央企业实现高质量发展的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外经营实力迅速壮大。2012年底，中国境外资产最多的47家中央企业，境外资产3.8万亿元，境外营业收入4万亿元。2018年底，中央企业境外单位11028户，分布在185个国家和地区，境外资产总额7.6万亿元，全年营业收入5.4万亿元，利润1318.9亿元。中央企业境外投资额约占我国非金融类对外直接投资总额的60%，对外承包工程营业额约占我国对外承包工程营业总额的60%，境外业务由侧重能源、矿产资源类开发逐步拓展到拥有核心技术优势的高铁、核电、特高压电网建设运营等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“一带一路”建设中担纲领衔。中央企业是“一带一路”建设的主力军。截至2018年10月末，有80多家中央企业在“一带一路”沿线承担了3116个项目，已开工和计划开工的基础设施项目中，中央企业承担的项目数占比50%左右，合同额占比超过70%。通过在基础设施建设、能源资源开发、国际产能合作等领域与各国政府、各类企业的合作，已经在形成面向全球的生产服务网络，构建起涵盖市场、研发、制造、资本、人才等方面的全方位、多层次开放合作格局，不断加快产业、企业走出去步伐，更深更广融入全球供给体系。中国中车主动对接“一带一路”倡议等国家重大战略部署，大力实施“走出去”战略，积极谋划全球市场布局，实现了出口产品从中低端到中高端，出口市场从亚非拉市场到欧美澳市场，出口形式从产品出口到产品、资本、技术、服务、管理等多种形式组合出口，出口理念从产品“走出去”到产能“走进去”、品牌“走上去”的“四大转变”，被党和国家领导人称为我国高端装备“走出去”的“国家名片”。中国电科着力服务“一带一路”沿线国家信息化建设，国际化经营收入逐年提升，已占中国电科总收入12%，成为支撑中国电科可持续发展的重要业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(八)严守经营发展底线，风险防控工作扎实有效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范和化解风险是高质量发展的底线。中央企业高度重视风险防范工作，把防范化解重大风险摆在突出位置，不断健全风险防控机制，持续提高风险化解能力。根据企业所在的行业特点、业务特点，制度性地全面扫描排查各类风险，把风险化解在苗头之中，化解在未然之中，有效增强了企业抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据企业所在行业和生产经营特点，制定资产负债率管控方案，扎实推进降杠杆减负债工作。到2018年末，中央企业平均资产负债率下降为65.7%，较年初下降0.6个百分点，50家企业降幅超过1个百分点，其中带息负债比率为39.4%，带息负债增速低于上年同期1.5个百分点。此外，有18家中央企业积极稳妥推进市场化债转股，签订债转股框架协议5000多亿元，已实际债转股2000多亿元，推动负债率明显下降。2019年9月末中央企业平均资产负债率为65.7%，较上月末下降0.1个百分点，同比下降0.2个百分点；带息负债总额同比增长4.6%，低于去年同期增速1.5个百分点；带息负债比率39.2%，同比下降1.1个百分点。国家能源集团严格落实开源节流、增收节支30条措施，狠抓“两金”压控。截至2019年7月，集团资产负债率已低于60%，综合融资成本较年初下降0.31个百分点，节约财务费用7933万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重视安全生产，做好风险防范。中央企业坚持高标准、严要求、硬约束，不断增强安全生产管控能力，切实做到安全管理水平不断提升，安全生产体系不断完善，安全风险控制能力不断增强，坚决防范遏制重特大安全事故的发生。中广核集团坚持安全第一，不断夯实企业发展的安全基石，将安全视为企业生存和发展的生命线，形成了以核安全文化建设为引领，以核安全体制机制保障为基础，以员工能力建设和设备可靠性管理为抓手的纵深安全管理体系，真正将敬畏核安全、守护核安全落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(九)贯彻绿色共享理念，可持续发展能力明显提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　履行社会责任、创造社会价值是现代企业实现可持续发展的必然要求，也是高质量发展的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极践行绿色发展理念。适应环境保护建设要求，中央企业保持加强生态文明建设的战略定力，探索以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展之路。截至2018年末，中央企业万元产值综合能耗比“十二五”末下降10.05%；二氧化硫、氨氮、氮氧化物、化学需氧量排放总量比“十二五”末分别下降22.64%、22.29%、15.33%、24.87%，四项指标均达到国家“十三五”目标进度要求。中国石油坚持绿色发展，落实生态环境保护行动纲要，形成全方位、全领域、全产业链绿色发展体系，连续20年发布《环境保护公报》。依法纳税贡献国家财政收入。2018年，中央企业上交税费总额2.2万亿元，同比增长5.7%。2019年上半年，中央企业税费贡献持续增加，上交税费1.3万亿元，同比增长2.7%。31家企业上交税费增速超过10%，交通运输、火电、商贸等行业企业上交税费增幅超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主动服务社会保障民生。中国移动、中国电信、中国联通提前超额完成提速降费专项任务，2018年全年累计让利超过1200亿元；国家电网、南方电网落实降电价政策，中国华能、中国华电等发电企业提高市场化交易份额，2018年共降低社会用电成本超过1600亿元，上述两项合计共2800亿元。落实国务院《划转部分国有资本充实社保基金实施方案》要求，2018年，18家中央企业完成国有资本充实社保基金股权划转，划转股权达750亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定点扶贫凸显责任与担当。党的十八大以来，中央企业在定点扶贫县投入无偿帮扶资金超过110亿元。设立的中央企业贫困地区产业投资基金规模达314.05亿元，对贫困地区完成投资项目80个，涉及金额178.38亿元，有力推动了贫困地区特色产业发展，带动了大批贫困群众脱贫致富。2019年以来，中央企业不断加大扶贫力度，共帮扶246个国家级贫困县，对口支援西藏21个县、青海藏区16个县，截至目前已有107个县脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外经营重视社会责任建设。中央企业在境外经营中秉持依法合规、诚信经营的原则，得到当地国家和政府、社会民众的充分肯定。充分尊重所在国当地的文化、宗教信仰和风俗习惯，无论是在当地交流沟通，还是提供产品和服务设计等方面，都充分尊重当地风土人情，而且积极介绍企业文化和中国文化，增加相互沟通与了解。注重当地生态环境保护，不以牺牲所在国家和地区的环境和长期发展利益为代价，为企业自身谋取利益，在项目施工过程中，注意当地环境治理，做好生态保护。充分利用自身资源优势，促进所在国家和地区特别是较为落后地区经济发展，帮助解决当地就业、医疗、教育等问题，积极帮助当地脱贫，为当地公益事业发展作出应有贡献。如国家电网公司，海外项目员工本地化率超过99%；建成菲律宾“光明乡村”公益项目，解决当地少数民族1000余人用电难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(十)党的建设不断加强，企业发展强根固本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持党的领导、加强党的建设是国有企业的“根”和“魂”，对高质量发展起着引领和保障作用。中央企业坚决贯彻落实习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会议上强调的“两个一以贯之”，全面提高党的建设质量，落实好管党治党这个最根本的政治责任，抓好党建工作责任制，使党组织发挥作用组织化、制度化、具体化，为企业党委(党组)充分发挥把方向、管大局、保落实的领导作用提供了有力保证。中国石油推行《党建工作责任制考核评价实施办法》，持续完善党建工作“三个体系”、“三个平台”，党建质量及基层党组织三个作用不断提升。创建“互联网＋党建”智慧平台，在互联网上建起4万个红色家园，70万党员全覆盖。中国移动着力提升党的建设质量，深入开展“六好”党支部、党员先锋岗、党员突击队等创建工作，有效提升基层党组织战斗力；与合作伙伴广泛开展“党建和创”主题实践活动，实现内外互联、优势互补、成果互惠、共同发展；定期收集员工思想动态，全面推进基层单位职工小家“五小”建设暖心工程，增强员工获得感与归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中央企业集团公司党务部门达到平均编制，按在岗职工人数1%配备专职党务工作人员，按职工工资总额1%保障党组织工作经费，基层党务干部得到普遍轮训。集团公司已经全部实现党建要求进公司章程，将党组织研究讨论作为董事会、经理层决策重大问题的前置程序。不断完善“双向进入、交叉任职”的领导体制，集团层面已经全部落实，一级子企业实行比例达到82%。集团公司全部实现党组(党委)书记、董事长“一肩挑”，专职副书记应配尽配并推荐进入董事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、中央企业高质量发展面临的挑战及主要着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业高质量发展尽管取得显著成效，开端良好，但对于发展过程中面临的制约因素和复杂的国际政治经济形势也要有清醒的认识，不惧严峻挑战，勇于担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)高质量发展面临复杂形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，全球经济增长低位徘徊。全球经济虽然总体上保持一定的增速，但贸易保护主义和单边主义抬头，地缘政治风险加大，不确定性不稳定性增加，经济增长后续乏力。一是中美经贸关系前景面临诸多不确定性。美国单方面挑起中美经贸摩擦，这给未来的中美经贸关系带来了很多变数，要做好长期应对准备。二是主要国家和经济体增长放缓。美国、日本、英国等工业化发达国家，印度、俄罗斯等新兴经济体，其主要经济增长指标呈现明显放缓和回落的态势，全球经济增长的前景并不乐观。三是贸易增速持续低位徘徊。2018年全球贸易增速仅3%，远低于预期。2019年7月，国际货币基金组织(IMF)发布最新《世界经济展望报告》(WEO)，预计2019年全球经济增长3.2%，2020年回升至3.5%。虽然增速有所提升，但并未改变低位徘徊的状态，这给全球经济增长蒙上阴影。四是全球外国直接投资有望复苏，但仍低于过去的长时期水平。《世界投资报告2019》(中文版)预测，2019年全球外国直接投资有望温和复苏，预计增长10%，约达1.5万亿美元，但仍低于过去十年的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，国内经济存在下行压力。我国宏观经济运行总体稳中有进，主要经济指标均保持在合理区间，经济增长有着巨大的韧性、潜力和回旋余地，但经济运行下行压力仍需认真对待。一是经济增长速度有所放缓。根据国家统计局发布的数据，上半年我国国内生产总值同比增长6.3%，同比下降0.5个百分点。第一、二、三季度国内生产总值增速分别下降为6.4%、6.2%、6.0%，比2018年同期分别回落0.4个百分点、0.5个百分点、0.5个百分点。二是制造业增速下降。上半年全国固定资产投资增速为5.8%，较去年同期回落0.2个百分点；制造业投资增长3%，而农副食品加工业，纺织业，有色金属冶炼和压延加工业，金属制品业，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业，电器机制和器材制造业，电力、热力、燃气及水生产和供应业，公共设施管理业都不同程度出现负增长。三是工业企业利润下滑。2019年上半年，全国规模以上工业企业实现利润总额29840.0亿元，同比下降2.4%，其中，一季度下降3.3%，二季度下降1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，中央企业增速回落。2019年上半年保持了稳中求进的态势，为完成全年目标任务奠定了良好基础，但同时也存在一些值得关注的问题。企业效益增速明显回落，净利润增速由2018年的15.7%下降至今年上半年的8.6%。虽然一部分行业利润保持了较快增长，但有些行业企业受政策性减利、汇兑损失等因素影响，效益下滑较大，进而对中央企业整体利润产生了一定影响。营业收入增长也现出了较大回落，由2018年的10.1%滑落至今年上半年的5.9%，一部分企业的订单、销量都出现较大幅度的下降。降杠杆减负债难度加大，今年上半年，一部分企业资产负债率较年初上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)担当作为稳中求进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这些不利因素和挑战，中央企业应坚持稳中求进工作总基调，深入贯彻落实“创新、协调、绿色、开放、共享”新发展理念，以供给侧结构性改革为主线，以做强做优做大国有资本、培育具有全球竞争力的世界一流企业为目标，坚定不移推进高质量发展，着力在以下几个方面有所作为并取得良好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，不断完善中国特色现代国有企业制度，优化企业高质量发展体制机制。这一企业制度的重大创新就是把加强党的领导和完善公司治理统一起来，形成各司其职、各负其责、协调运转、有效制衡的法人治理结构。一是充分发挥党委(党组)领导作用，把方向、管大局、保落实，明确党组织研究讨论是董事会、经理层决策重大问题的前置程序，为企业高质量发展导航指向。二是把党的建设同解决企业实际问题结合起来，把党建工作成效转化为企业实现高质量发展的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，深入推进混合所有制改革，激发企业高质量发展内生动力。混合所有制是基本经济制度的重要实现形式。实施混合所有制改革有利于国有资本与非公有资本优势互补、融合发展，把二者的竞争关系转化为合作共生的关系。因此，混合所有制改革被视为国有企业改革的重要突破口，同时也为民营企业提供了良好的发展机遇。商业一类国有企业、国有资本投资运营公司、创建世界一流示范企业、“双百行动”试点企业应进一步加大混合所有制改革力度，混改企业应切实转换经营机制，通过国有资本与非公有资本融合发展、优势互补激发高质量发展的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，不断完善市场化经营机制，调动企业高质量发展人才积极性。人是生产力中最活跃最积极的因素，深化国有企业改革关键在于激发人的活力，特别是国有企业骨干人才的活力。为此，应按照市场化改革方向，不断完善经营机制。一是进一步加强董事会建设，提高董事履职能力，每一位董事都应行使好重大事项决策权，切实发挥好高质量发展的战略决策作用。二是应加快推进选人用人制度的市场化改革，更大范围、更大力度地推行经理层任期制和契约化；加快建立职业经理人制度，实行与市场接轨的经理层激励制度和差异化薪酬体系。三是应大力弘扬企业家精神、科学家精神和工匠精神，切实加大对企业高管、技术骨干、能工巧匠等人才群体的正向激励，充分激发骨干人才干事创业的积极性、主动性和创造性，为高质量发展筑牢人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其四，切实增强协同创新效应，培育企业高质量发展新动能。中央企业尽管在科技创新方面取得了巨大成就，研发投入也逐年加大，但当前在许多方面仍然存在短板瓶颈，特别是在一些关键核心技术和高端装备等方面创新的任务十分艰巨，应力争取得重大突破。一是把科技创新摆在高质量发展更加突出的位置，凝心聚力加快核心技术攻关，协同推进行业共性关键技术研究，积极融入全球创新网络，力争突破和掌握一批关键技术。二是围绕做强做精主业实业，从传统产业调整优化和新兴产业加快发展双向发力，加快提升主业实业的供给质量和效率，提升全领域、全产业链的价值创造能力，形成更具竞争力的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其五，着重优化国有资本配置，布局企业高质量发展产业链。资本的生命在于运动，国有资本合理有序流动是企业有效进行生产经营、产业调整的必要前提。中央企业应通过企业内部资源的重组整合，优化国有资本配置，提升企业整体发展质量。对于不符合集团战略要求的业务或子企业，应有计划地退出，获得的资金用于巩固符合集团战略需要的已有业务，或投资于集团发展战略需要的战略性新兴产业，实现国有资本按照集团发展战略有进有退、有所为有所不为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其六，切实做好重大风险防范，严守企业高质量发展底线。实现高质量发展必须更加重视风险防范，切实筑牢不发生重大风险的底线。要防范债务风险，生产经营和投资活动要切忌超越自身财务承受能力，切实防控因资金等方面的问题导致的重大损失。切实重视安全风险，安全生产也是质量效益，要严格落实好安全生产责任制，杜绝重特大事故的发生。管控好环保风险，要自觉担负起污染防治主体责任，加大环保投入力度，有效解决环保方面存在的问题。高度关注境外风险，应切实强化境外风险管控，完善管控方式，增强合规经营意识，努力防范因违规经营而造成重大损失甚至损害国家形象事件的发生。&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.972899,12010063:国资委:0.9493,16010021:营业总收入:0.902732,16000010:重组:0.881456,15010000:原油:0.700565,16000029:负债:0.653748,16010024:资产负债:0.594691,11010298:习近平:0.594691,16030001:中国移动:0.518191,16020066:中国移动:0.518191,14070010:供给侧改革:0.518191,12050297:招商银行:0.416165,16030013:招商银行:0.416165,16020085:中国石油:0.416165,12010044:社保基金:0.416165,15010058:去产能:0.416165---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.972899,12010063:国资委:0.9493,16010021:营业总收入:0.902732,16000010:重组:0.881456,15010000:原油:0.700565,16000029:负债:0.653748,16010024:资产负债:0.594691,11010298:习近平:0.594691,16030001:中国移动:0.518191,16020066:中国移动:0.518191,14070010:供给侧改革:0.518191,12050297:招商银行:0.416165,16030013:招商银行:0.416165,16020085:中国石油:0.416165,12010044:社保基金:0.416165,15010058:去产能:0.416165---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六大方面促企业安定发展——《优化营商环境条例》解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，国务院颁布了《优化营商环境条例》(以下简称《条例》)。该《条例》对标国际先进水平，针对我国营商环境的突出短板和市场主体反映强烈的痛点、难点、堵点等问题，从构建公平竞争及其法治化的角度，在体制机制层面作出回应，推动优化营商环境工作纳入法治化轨道，引发各界积极评价。24日，世界银行正式发布《全球营商环境报告2020》(Doing business2020)，报告显示，中国营商环境排名跃居全球第31位，比去年提升15位，这与国家持续深化简政放权、放管结合、优化服务的改革力度密不可分。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从10月8日《条例》草案通过审议到22日正式颁布，受到舆论广泛关注，澎湃新闻、凤凰网、中国经济网、21世纪经济报道等媒体观点认为制定《条例》显示了政府持续优化营商环境的努力，给了市场重要信心。此外，网民正面观感显著：28%的网民支持优化营商环境更加有法可依；21%的网民期待优化营商环境助推经济发展；18%的网民称赞该条例是真正的惠民政策；15%的网民希望尽快落实政策收到红利；14%的网民认为营商环境是企业发展之本。此次《条例》正式公布，在诸多方面亮点频频，符合前期普遍期待：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下决心，对标世界一流。此次公布的《条例》距离该行政法规今年7月向社会公开征求意见仅仅3个月。这样的速度和效率，充分体现出党中央、国务院在改善营商环境方面的决心和意志。《条例》分为七个章节，从市场主体保护、市场环境、政务服务、监管执法、法治保障等多方面、多角度、多层次地对优化营商环境的诸多问题作出了具体的规定，彰显党中央、国务院坚持问题导向和目标导向相结合，一方面，直面当前市场主体反映强烈的营商环境实践中遇到的突出问题，针对性地提出制度性解决方案，回应了社会关切，凝聚了社会共识，另一方面，按照国际一流标准，结合国内最佳典型实践，明确各领域优化营商环境的改革方向和目标，切实增强了市场主体制度获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　护主体，贯彻平权理念。《条例》强调对各类市场主体一视同仁，促进各类市场主体公平竞争和发展。“平等”一词在《条例》中共出现11次，《条例》明确要求“平等对待内资企业、外商投资企业等各类市场主体”“国家坚持权利平等、机会平等、规则平等，保障各种所有制经济平等受到法律保护”“国家保障各类市场主体依法平等使用各类生产要素和公共服务资源”“各类市场主体依法平等适用国家支持发展的政策”，上述规定都凸显党中央、国务院对各类市场主体平权发展的决心。《条例》同时强调，“政府和有关部门及其工作人员制定或者实施政策措施不依法平等对待各类市场主体，依法依规追究责任”，这些“暖民心”的政策是企业安心发展的“定心丸”。此外，《条例》第二章“市场主体”部分还从平等对待各类市场主体和保护市场主体合法权益两个方面，对保护自主经营权、市场准入、平等获取要素、招标投标和政府采购，以及保护财产权、保护知识产权、保护中小投资者、治理拖欠企业账款等内容进行了规定，意在加强对市场主体的保护，促进投资和企业的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营氛围，尊重市场规律。近年来，党中央、国务院围绕深化“放管服”改革、优化营商环境作出了一系列重大决策部署，《条例》更加全面系统地贯彻落实这些决策和部署。《条例》第三章“市场环境”部分围绕破解市场主体生产经营活动中可能遇到的障碍，对登记财产、跨境贸易、企业变更和注销，纳税、加大反垄断和不正当竞争执法、规范涉企收费，以及公用事业服务、融资服务、鼓励创新创业、规范行业协会商会、加强信用体系建设、地方政府依约履行等内容进行了规定。立法中传递的有效信息是，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预，最大限度降低制度性交易成本，最大程度增强政府民事领域公信力，更大激发市场活力和社会创造力，增强发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重公开，提升服务效率。《条例》明确坚持政府主导和社会共治相结合的理念。一方面，明确各级政府及其有关部门优化营商环境的职责，严格规范权力边界，约束政府行为；另一方面，贯彻社会共治理念，注重发挥市场主体、行业协会商会、新闻媒体等各方面作用。第四章“政务服务”部分，围绕打造公平、公开、透明、高效的政府运行体系，按照融合线上线下服务、提升政务服务水平、诉求处理与监督评价三个方面，对政务服务大厅、人才服务、政务服务平台、政务服务数据共享交换、政务服务事项标准化、规范行政许可、行政许可清单管理、“证照分离”“多证合一”改革、严控设定证明事项、深化投资审批、优化工程建设项目审批、规范审批中介服务，以及政企沟通、媒体监督等内容进行了规定，为政务服务的不断优化提供法律法规支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督公正，规范执法权限。《条例》把近年来各地区、各部门在优化营商环境方面行政执法大量行之有效的政策经验、实践做法上升到法规制度，使其进一步系统化、规范化，增强权威性、时效性和法律约束力，从制度层面为优化营商环境提供更加有力的保障和支撑。例如，第五章“监管执法”中包容审慎监管、“双随机、一公开”监管、信用监管、“互联网+监管”以及执法公示留痕可追溯等。此外，《条例》还将进一步增强各级政府公正监管、依法执法的意识，例如要求“行政执法中应当推广运用说服教育、劝导示范、行政指导等非强制性手段，依法慎重实施行政强制”“禁止将罚没收入与行政执法机关利益挂钩”等。值得一提的是，信用监管部分，从征求意见稿的第五十四条要求对失信主体实施联合惩戒，修改为正面鼓励的“创新和完善信用监管，强化信用监管的支撑保障”，彰显了科学立法、人性化立法的国际水平。此外，第五十五条还明确“对新技术、新产业、新业态、新模式等实行包容审慎分类监管”，为数字经济等产业发展留出充足的政策空间，值得点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强法治，稳定企业预期。《条例》首次对优化营商环境的目标、范围、原则进行了明确界定，聚焦企业反映集中的“准入不准营”“市场退出障碍”“融资难、融资贵”“审批手续多时间长”“执法检查过多过频”等痛点难点问题，从体制机制层面作出了明确规定，弥补了法规方面的空白。第六章“法治保障”部分，围绕推进法治政府建设，从政策制定与施行和法律责任两个方面，对政策制定、行政规范性文件的限定、完善多元纠纷解决机制、加强普法宣传推进公共法律服务体系建设、政府责任、行业协会商会责任等内容进行了规定。值得肯定的是，《条例》中明确了制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件，应当进行公平竞争审查。制定涉及市场主体权利义务的行政规范性文件，应当进行合法性审核。同时赋予市场主体认为地方性法规或规章与上位法相抵触时可享有向国务院提交书面审查建议的权利，这些规定对于稳定市场预期、提振市场主体信心，意义重大。(腾讯研究院)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.929431---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191102/c614895751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>