<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2022 13:02:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>《中国外资统计公报2022》：中国吸收外资增长稳、结构优</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641742404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641742404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国外资统计公报2022》《中国外商投资指引（2022版）》《中国外商投资报告2022》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月金融数据回暖：新增信贷1.25万亿，企业贷款占七成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：8月新增投资者124.60万，环比增长10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业并购中风险投资融资发展对策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>栗战书出席东方经济论坛全会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国小康建设研究会品牌发展工作委员会在首都北京正式成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730425.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局：研转数快与数字人民币互联</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委环资司等部门研究部署进一步加强商品过度包装治理工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委9月9日消息，为贯彻落实《关于进一步加强商品过度包装治理的通知》(国办发〔2022〕29号，以下简称《通知》)，9月8日，国家发展改革委环资司、市场监管总局执法稽查局联合有关部门召开商品过度包装治理工作会商会，研究部署进一步加强商品过度包装治理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，党中央、国务院高度重视商品过度包装问题。治理商品过度包装事关资源节约和环境保护，事关人民群众切身利益，对生产生活方式绿色转型、实现碳达峰碳中和具有重要意义。近年来，各地区、各部门按照《国务院办公厅关于治理商品过度包装工作的通知》(国办发〔2009〕5号)部署，认真推进商品过度包装治理工作，取得积极进展。但治理工作仍存在不少薄弱环节和突出问题，尤其是随着消费新业态快速发展，商品过度包装现象有“卷土重来”之势。《通知》对包装设计、商品生产、商品销售、商品交付、废弃物回收等环节提出工作要求，部署强化全链条治理，健全标准体系，加强监管执法，明确了新形势下治理商品过度包装的路线图、施工图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各有关部门要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，精心组织、周密安排，扎实抓好《通知》贯彻落实。一是坚持目标导向，务求取得实效。《通知》明确了到2025年的工作目标，提出了3方面11项政策举措，确定了责任单位。要做好《通知》任务分解，加快完善配套政策标准，加强行业管理和执法监督，打好关键环节、重点商品过度包装问题“歼灭战”，确保工作目标如期实现。二是加强部门协同，形成工作合力。要充分发挥工作会商机制作用，加强部门政策衔接，及时沟通进展情况，研究解决重大问题，形成同向发力、同频共振、协作互动的工作格局。三是强化宣传引导，凝聚社会共识。要主动做好政策解读，扩大政策宣传覆盖面和知晓度，引导广大群众自觉抵制过度包装商品。要做好对生产端、销售端的法律政策标准宣贯工作，强化行业自律，从源头防止商品过度包装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部社会发展科技司、工业和信息化部消费品工业司、司法部立法二局、财政部自然资源和生态环境司、住房和城乡建设部城市建设司、农业农村部农产品质量安全监管司、商务部流通业发展司、国家卫生健康委医政医管局、国家邮政局市场监管司、国家药监局药品注册管理司及有关行业协会负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五方面新举措加力促就业创业——国务院常务会议解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月9日电 题：五方面新举措加力促就业创业——国务院常务会议解读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者姜琳、申铖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，创业能催生更多市场主体带动就业。9月7日召开的国务院常务会议，从失业保险补助、支持平台经济、帮扶初创企业等五方面部署一系列新举措，加力促进就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，这些针对性举措瞄准了当前稳就业的重点领域，随着其加快落实落地，将有助于拓展就业空间，缓解当前依然存在的就业压力，进一步稳市场主体稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，就业政策“组合拳”继续靠前发力，社会保险方面实施了“降缓返补”一揽子政策，有效稳住就业基本盘。1至7月，全国城镇新增就业783万人。7月份，全国城镇调查失业率为5.4%，比上月下降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前推出的失业保险留工补助政策，有力支持了中高风险疫情地区和五个特困行业的参保企业稳岗拓岗。政策实施3个月期间，已向291万户企业发放补助资金135亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次国务院常务会议进一步提出，将实施留工培训补助地区，由失业保险金结余备付24个月放宽到18个月；将两年内未就业高校毕业生、登记失业青年纳入扩岗补助；对失业人员及时发放失业保险金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这将更大力度发挥失业保险保生活、防失业、促就业的功能，用‘真金白银’鼓励企业吸纳更多青年、特别是高校毕业生就业，保障好失业人员的基本生活。”对外经济贸易大学国家对外开放研究院教授李长安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业具有就业“蓄水池”作用。会议要求，支持平台经济稳就业；对依托平台灵活就业的困难人员、两年内未就业高校毕业生给予社保补贴；运用专项贷款支持平台企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，依托互联网平台企业就业的灵活就业人员数量大幅增长。李长安表示，推出这方面的支持举措十分及时必要，有利于提振平台企业的发展信心，增强吸纳就业的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，创业担保贷款人因疫情遇困的，可展期1年还款；引导银行增加中小微企业首贷、信用贷、续贷、中长期贷款等。鼓励保险资金等依法投资创投基金；优化创投企业股东限售期，便利回收资金再投资。政府投资的创业孵化基地等，尽其所能拿出场地免费供给初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些细化举措将持续优化创业环境，激励更多资金进入创业领域，加大对初创实体的融资、场地等帮扶力度，充分发挥创业带动就业的‘倍增效应’。”李长安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业有需求、有订单、有竞争力，才能稳定发展，持续稳岗扩岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了五方面促就业举措，会议还提出，要着力以消费和投资拉需求、促进社会投资、以投资带消费；对部分领域设备更新改造贷款阶段性财政贴息和加大社会服务业信贷支持，促进消费发挥主拉动作用；确定依法盘活地方专项债结存限额的举措，更好发挥有效投资一举多得作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激发企业活力、增强发展新动能，会议指出，要实施支持企业创新的阶段性减税政策，期限截至今年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议部署的举措覆盖企业科技创新多个环节，将激励企业增加投入提升创新能力，推动企业加快转型升级，以更高质量的发展稳增长促就业。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>?中国结算：8月新增投资者124.6万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者连润)中国结算官网日前公布数据显示，8月新增投资者124.6万，期末投资者为20861.72万人，登记存管证券总市值为102.82万亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委2022年度研究课题项目全社会公开招标 涉30个重大研究课题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年9月9日，“国务院国资委2022年度研究课题”项目通过北京产权交易所电子采购平台向全社会公开招标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据招标公告显示，“国务院国资委2022年度研究课题”项目共涉30个重大研究课题，紧紧围绕国资国企改革发展，具有正确的政治导向、明确的研究目标、鲜明的问题意识、厚重的学术分量和较强的创新价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据招标公告要求，该项目潜在投标人应具有独立承担民事责任的能力、良好的商业信誉和健全的财务会计制度、具有开展课题研究项目所必需的设备和专业技术能力；同时招标公告还要求潜在投标人需在相关研究领域具有较强的科研力量和深厚的学术积累，能够为开展重大项目研究工作提供良好条件等。有意参加投标的单位应按照招标公告要求，于2022年9月10日至2022年9月20日（北京时间）期间在北交所电子采购平台注册、购买、下载电子招标文件，并于2022年10月9日上午各标段规定时间前递交投标文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国务院国资委研究中心和商业信用中心将以本次课题研究为抓手，凝聚优秀的科研团队，汇聚深厚的学术积累，为国资国企高质量发展提供坚实的理论支撑。北京产权交易所电子采购平台作为此次招标工作的实施机构，将以专业化服务能力为支撑，充分发挥其在顾问咨询、宣传推介、资金结算和市场公信力等方面的优势，服务好国务院国资委2022年度研究课题招标工作，助推政府和国有企业提高采购效率、规范程序、降低成本。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算：8月新增投资者124.6万，环比增长10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641738168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社9月9日讯，中国结算数据显示，8月新增投资者124.60万，环比增长10%，期末投资者数为2.07亿户。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641738168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会稽查局副局长刘永强：供应链金融、商业保理等新业态、新模式逐渐成为掩盖造假的“马甲”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 董亮 丁宁）9月9日晚间，据最高检官网，最高检联合最高法、公安部、中国证监会召开“依法从严打击证券违法犯罪 为资本市场营造良好法治环境”新闻发布会，在发布会上，证监会稽查局副局长刘永强表示，从近期证监会依法查办案件看，财务造假违规信息披露案件时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永强表示，供应链金融、商业保理等新业态、新模式逐渐成为掩盖造假的“马甲”，个别案件呈现系列化发展态势。大股东资金占用、违规担保等多种套取公司资金方式，严重损害上市公司利益。企业从事证券违法行为与债券违约、重大违法强制退市等风险隐患相互交织。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毛宁：中国坚持扩大高水平开放的决心不会变，对外资的吸引力只会越来越大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外交部发言人办公室”消息，在9月9日外交部例行记者会上，路透社记者提问：路透社昨晚援引消息人士的话称，德国经济部正制定一揽子措施以降低中国市场对德企吸引力，相关措施可能包括减少或取消对华投资出口国家担保，停止在华举办推介活动和管理人员培训，外交部对此有何评论？是否担心中德经济合作会受此影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛宁：我不掌握你说的情况。如果属实，只能说德方有关措施毫无逻辑、非常荒谬。这些措施无论对德国自身经济发展还是中德务实合作都没有任何好处。过去50年来，中德始终秉持互利共赢原则推进经贸合作。尽管面对众多不利条件，今年1至7月中德双边贸易和投资都保持增长。这种紧密的经济联系是市场规律和商业决策的结果，也是经济全球化的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我要告诉你的是，无论国际风云如何变幻，中国坚持扩大高水平开放的决心不会变，同世界分享发展机遇的决心不会变，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢方向发展的决心也不会变。我也相信，中国市场对外资的吸引力只会越来越大。我们希望德方能秉持理性务实的对华政策，通过扩大双向开放为两国高水平互利合作和维护开放型世界经济注入正能量，而不要搬起石头砸了自己的脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者追问：消息人士还透露，德国政府正考虑同七国集团其他成员一道，就中方不公平贸易措施向世贸组织提出申诉，外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛宁：中方一贯按照世贸组织规则行事。如果德国要提起所谓起诉，中方将在世贸组织框架下捍卫自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部答每经问：截至二季度我国制造业企业实现网络化协同比例达到39.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641743235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经讯9月9日，工业和信息化部举行新闻发布会第六场，介绍“加快制造业数字化网络化智能化发展”相关情况。工信部信息技术发展司副司长王建伟在回答《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者提问时表示，“培育新产品新模式新业态”是工信部深化制造业数字化转型的重点任务，不仅为企业进行创新实践开辟了新赛道，也为评价转型成果提供了新标杆。截至今年第二季度，我国制造业企业实现平台化设计、智能化生产、网络化协同、个性化定制的比例分别达到9.5%、6.6%、39.5%和10.8%。新产品新模式新业态蓬勃发展，成效显著。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641743235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中宣部就党的十八大以来教育改革发展成效举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641736224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;中共中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;宣传部9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来教育&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发展成效有关情况，并答&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;问。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，教育部部长怀进鹏介绍，这十年，我国教育普及水平实现历史性跨越，更好保障了人民受教育机会，有效缓解了群众急难愁盼问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部部长怀进鹏介绍，这十年，强师的举措更实了。建立完善中国特色教师培养培训体系，不断增强教师的能力素质，形成了以师范院校为主、综合大学共同参与的开放灵活的教师培养格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部部长怀进鹏介绍，考试评价的素质教育导向不断强化。各地普遍建立起高中综合素质评价制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部基础教育司司长吕玉刚表示，在工作目标上，确保到2035年实现优质均衡的义务教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部基础教育司司长吕玉刚表示，回顾学前教育这十年来的发展历程，始终聚焦破解“入园难”“入园贵”这个人民群众急难愁盼的问题，取得了明显的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，教育部职业教育与成人教育司司长陈子季介绍，政府主导、行业指导、企业参与的多元办学的职业教育格局正逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641736224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：超八成企业应用工业互联网后生产经营效率明显提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641736227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;电 （&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;申佳&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;）9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，在&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;举行的主题新闻发布会上，&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;信息通信管理局一级&lt;/span&gt;巡视员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;王鹏介绍，工业互联网产业联盟调查数据显示，83%的企业表示应用工业互联网后生产经营效率明显提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏表示，近年来，工业和信息化部持续推进工业互联网融合应用，为单个企业、具体行业、产业链数字化转型以及政府数字治理等方面都提供了关键路径，有力支撑经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加速传统企业转型升级。工业互联网向研发、制造等核心环节延伸，“5G+工业互联网”率先在钢铁、采矿等10个重点行业领域形成20个典型应用场景，促进传统企业提质降本增效。工业互联网产业联盟调查数据显示，工业互联网在中小企业应用普及率近年来持续走高，近两年提升近5个百分点，83%的企业表示应用工业互联网后生产经营效率明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是带动新兴产业培育壮大。工业互联网持续催生新模式新业态，塑造新动能，推动新发展。关键技术产品短板攻关取得突破，产业化进程不断加速。“5G+工业互联网”、边缘计算、数字孪生等新兴领域创新活跃，带动新型工业设备、网络、软件加快创新，龙头企业竞争力稳步提升。新兴产业规模不断发展壮大，工业互联网产业规模已破万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支撑产业链畅通循环。作为工业互联网网络、平台、安全体系的连接纽带，工业互联网标识解析体系上线近300个服务节点，覆盖91个地市、37个行业，服务企业超过18万家，实现研产供销服各环节、人机物料法环各要素和各系统间数据互通、信息共享，在疫情防控、产业链供应链保通保畅、产业运行监测等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是助力政府治理能力提升。工业互联网多网互联、平台汇聚、数据整合、安全保障一体推进的技术应用体系，正逐步服务于经济分析、安全预警、绿色低碳、城市治理等多个方面，促进政府管理数字化、网络化、智能化。比如不少大型装备制造企业利用工业互联网实时连接工业设备和产品，精准了解单台设备运转数据，形成各类“设备指数”，能够从一个侧面反映出各地区乃至全国的工程建设、交通运输情况，为宏观经济形势分析提供了更直观、更精细的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏指出，下一步，工业和信息化部将协同产业各方，稳步夯实产业基础，加快促进规模应用，不断创新应用生态，推动建设工业互联网数字化转型促进中心，分行业组织编制推广工业互联网应用指南，在更广范围、更深程度、更高水平上实现工业互联网和千行百业融通发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641736227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，央行、银保监会重磅宣布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641743493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，中秋节前一天，&lt;/span&gt;央行&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发布2022年我国系统重要性银行名单， 19家银行、总资产多达200多万亿元的国内系统重要性银行入选。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在2020年12月3日，央行、银保监会就发布了《系统重要性银行评估办法》，主要是为了完善我国系统重要性金融机构监管框架，建立系统重要性银行评估与识别机制。在该机制下识别出我国系统重要性银行，每年发布名单，根据名单对系统重要性银行进行差异化监管，切实维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国系统重要性银行名单出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年19家银行入围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强宏观审慎管理，强化系统重要性银行监管，根据《系统重要性银行评估办法》，近期中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会开展了2022年度我国系统重要性银行评估，认定19家国内系统重要性银行，其中国有商业银行6家，股份制商业银行9家，城市商业银行4家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按系统重要性得分从低到高分为五组：第一组9家，包括中国民生银行、中国光大银行、平安银行、华夏银行、宁波银行、广发银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、北京银行；第二组3家，包括中信银行、中国邮政储蓄银行、浦发银行；第三组3家，包括交通银行、招商银行、兴业银行；第四组4家，包括中国工商银行、中国银行、中国建设银行、中国农业银行；第五组暂无银行进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会将按照《系统重要性银行附加监管规定（试行）》的要求，持续做好系统重要性银行附加监管工作，增强宏观审慎管理与微观审慎监管合力，促进系统重要性银行稳健经营和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每年发布系统重要性银行名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进行差异化监管 切实维护金融稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在2020年12月3日，央行、银保监会发布《系统重要性银行评估办法》（以下简称《评估办法》），该监管文件的发布，主要是为了完善我国系统重要性金融机构监管框架，建立系统重要性银行评估与识别机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评估办法》作为《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》的实施细则之一，是我国系统重要性银行认定的依据，也是对我国系统重要性银行提出附加监管要求、恢复与处置计划要求、实施早期纠正机制的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该《评估办法》的主要内容，一是明确评估目的。识别出我国系统重要性银行，每年发布名单，根据名单对系统重要性银行进行差异化监管，切实维护金融稳定。二是确定评估方法。采用定量评估指标计算参评银行的系统重要性得分，再结合其他定量和定性信息作出监管判断。三是明确评估流程。每年确定参评银行范围，收集参评银行数据进行测算，提出系统重要性银行初始名单，结合监管判断，对初始名单进行必要调整，经国务院金融稳定发展委员会确定后发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行、银保监会有关部门负责人就《系统重要性银行评估办法》答记者问时，也提到该《评估办法》出台的背景：2008年国际金融危机表明，系统重要性金融机构规模大、复杂程度高，与其他金融机构关联度强，一旦出现问题，可能对金融体系产生较强的传染性，对宏观经济运行也可能产生较大的冲击。因此，国际金融危机以来，强化对系统重要性金融机构的监管、防范“大而不能倒”问题成为全球范围内金融监管改革的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，经党中央、国务院同意，人民银行、银保监会和证监会联合发布《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》，明确了我国系统重要性金融机构评估识别、附加监管和恢复处置的总体制度框架。考虑到银行业在我国金融体系占有重要地位，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行等4家银行均已入选全球系统重要性银行名单，人民银行会同银保监会制定了《评估办法》，为后续发布系统重要性银行名单、实施附加监管要求奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体从评估方法来看，《评估办法》明确了我国系统重要性银行的评估方法、评估范围、评估流程和工作分工，从规模、关联度、可替代性和复杂性四个维度确立了我国系统重要性银行的评估指标体系。在具体评估时，将向参评银行发送数据报送模板和数据填报说明，收集参评银行数据并开展评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估流程是：首先采用定量评估指标计算参评银行的系统重要性得分，得分达到100分的银行被纳入系统重要性银行初始名单。然后再结合其他定量和定性信息作出监管判断，综合评估参评银行的系统重要性。系统重要性银行最终名单经国务院金融稳定发展委员会确定后，由人民银行和银保监会联合发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述文件基础上，为完善我国系统重要性银行监管框架，明确系统重要性银行附加监管要求，2021年10月15日，央行、银保监会又发布《系统重要性银行附加监管规定（试行）》。《附加监管规定》借鉴了国际金融监管的实践经验，充分考虑我国银行业实际情况，有助于健全我国宏观审慎政策框架，补齐系统重要性银行监管制度短板，维护金融体系稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《附加监管规定》主要内容包括：一是明确附加监管指标要求，包括附加资本、附加杠杆率等。二是明确恢复与处置计划要求。系统重要性银行要制定集团层面的恢复计划和处置计划建议，并按规定提交人民银行牵头的危机管理小组进行审查。三是明确审慎监管要求，包括信息报送与披露、风险数据加总和风险报告、公司治理要求等。中国人民银行、中国银行保险监督管理委员会可基于监测分析和压力测试结果，适时向系统重要性银行提示风险，督促降低系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641743493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建新型城乡关系，促进城乡经济平衡发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国正处于加速城市化阶段的后半程，常住人口城市化水平已经达到60％以上。我国正在进入城市经济阶段、都市社会状态、都市圈与城市群发展时代，城乡关系出现转型。我国已经进入以工支农、以城带乡的城乡统筹发展时代，城乡经济发展差距趋于缩小，但城乡经济不平衡状况尚未得到根本性改变，城乡经济发展差距仍较大。必须大力推进乡村振兴战略，大力提高农民收入、农业增收和农村发展，构建新型城乡关系，促进城乡经济平衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放初期，我国经济体制改革的重点在农村。全国推行家庭联产承包责任制，农民的生产积极性逐渐提高，农业生产效率大幅度上升，农产品和轻工产品价格大幅度提高，农民收入有所增加。相比之下，城市居民的收入水平增长相对缓慢，城乡之间的差距趋于缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1984年10月，党的十二届三中全会提出我国经济改革的重心从农村转移到城市，提出社会主义经济是公有制基础上有计划的商品经济。商品经济的充分发展，是社会经济发展不可逾越的阶段，是实现我国经济现代化的必要条件。城市的国有企业改革提上了我国改革的议事日程，承包经营责任制开始在国有企业实行。此后，党的十四大提出建立社会主义市场经济体制的目标，党的十四届三中全会提出要在个人收入分配上体现效率优先、兼顾公平的原则。此后的改革，对国有企业“抓大放小”，强调国有经济控制国家经济命脉。这样，从20世纪80年代中期到21世纪初，随着我国城市化进入加速阶段，我国城市发展迅速，农村发展相对缓慢，城乡差距扩大，解决“三农”问题提上党和国家的重要议事日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年，党的十六大提出，把统筹城乡经济社会发展作为全面建设小康社会的重大任务。接着，在2003年，党的十六届三中全会提出科学发展观和“五个统筹”思想。在2005年，党的十六届五中全会提出建设社会主义新农村战略。2008年，在我国改革开放30周年之际，党的十七届三中全会系统回顾总结我国农村改革发展历程和经验，提出加快推进社会主义新农村建设，大力推动城乡统筹发展与城乡一体化战略；提出我国总体上已进入以工促农、以城带乡的发展阶段，要着力破除城乡二元结构，形成城乡经济社会发展一体化新格局。在党的十七届三中全会精神指导下，我国加大对乡村基础设施、文化与社会投入，加大对农村产业支持力量，着力提高农民收入水平。在科学发展观指引下，我国加大对农村的财政投入与扶持力度，各个地方重视城乡统筹发展，重视乡村振兴战略，我国城乡经济差距重新趋于缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国城乡关系互动的特征与状况发生了较大变化。现阶段，我国城市发展与城市资源的流变牵引着城乡关系。一方面，加速城市化表现为单向度的城市空间快速扩张，城市以强势的姿态挤压乡村空间，导致乡村空间不断收缩。另一方面，传统乡村要素渗入并影响着城市，降低了城市化内涵，产生了“非城非乡”半城市化现象。这样，在城市“挤压”乡村空间的时候，乡村也在形塑着城市。习近平总书记指出，推进城乡发展一体化，是工业化、城镇化、农业现代化发展到一定阶段的必然要求，是国家现代化的重要标志。我国城乡发展不平衡不协调的矛盾依然比较突出，加快推进城乡发展一体化意义更加凸显、要求更加紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，我国城乡关系已经从“二元结构”走向“双重互构”关系。当前我国城市与乡村之间的“双重互构”关系，深刻影响着我国城市与乡村的未来。研究我国城乡经济不平衡的内在逻辑与形成机理，提出治理方略振兴乡村经济，对于解决我国社会主要矛盾具有重要意义。应当着力研究加速城市化时代我国城乡关系的新变化，构建新型城乡关系，促进城乡空间的共享与融合、公平与正义，实现以“人”为中心的深度城市化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新型城市关系，就要提高中心城市能级，发展城乡分工与协作关系，形成地方化与区域化的合作体系，以区域城市、都市圈与城市群建设促进城乡之间互动上升到新层次，推进城乡空间共享与空间正义。提升城乡关系互构层次，提升两者之间互动与关联的性质、水平与能级，使得城市现代文明向乡村传播，促进城乡经济平衡。乡村振兴必定要与城市发展紧密融合，在城市功能不断提升、产业不断升级、空间不断优化过程中实现乡村全面发展。形成合理化产业体系，促进城乡分工与协作，建立城市区域合作体系，防止农村产业空心化与城市虚拟经济过度发展。提升城市能级，提升城乡互动与关联层次，以区域城市促进城乡关系良性循环。新型城乡关系应是在更高的城市化水平、更高的发展层次之上的互动与关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要利用好我国城市快速发展所释放的红利，加强城乡商品要素流动和社会融合，依托城市科技资源和人力资本来推动农业现代化进程，精准定位提高农产品与乡村旅游产业的城市需求市场，实现城乡更高水平一体化发展。而要做到这样的城乡互动关系，需要运用制度来约束资本的发展，利用其积极作用，限制其消极作用，防止资本无序扩张带来的城乡经济差距扩大。要促进资本更多地投入到科技农业，不断创立品牌农业，发展智慧农业，不断提高农业附加值。吸引资本到农业科技领域，深度运用新一代信息技术，提高经济密度，促进资源要素高效率配置，健全并丰富乡村产业链、提升价值链，构建体现城乡融合、智慧生态、自然亲和的现代乡村产业体系。要防止资本以空间为谋取利润的主要媒介，引导资本更多地投入科技创新与社会民生领域，推进区域产业结构优化，促进城乡分工与协作，不断缩小城乡经济差距，提高城乡经济平衡性，促进城乡之间的公平与正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要充分运用制度的力量保障农民的权利，特别是保护流动人口的相关权利，保障流动人口的最低工资。当前，要实现不同形式的社会保障形式互通互保，提高农民的社会保障程度，切实解决从农村转移出来劳动力的社会保障问题，解决他们的子女教育、就业机会、劳动安全和疾病医疗问题，保障劳动力与资本之间的力量不对称问题。要促进农民就业，提高农民就业率，提高农民收入，保障农民权利。要改革创新我国城市治理制度。促进常住人口融入就业城市的社会治理过程，使得常住人口能真正成为城市的公民与市民，从而使得农村转移出来的劳动力能真正地融入城市，减少流动人口在身份所在城市与就业城市之间不必要的流动，避免人为的社会割裂，不断消解城乡“二元”结构，提高城乡良性互动的层次与能级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，新型城乡关系应当是相辅共生、社会公平公正、空间共享与融合的总体社会关系。它既不是片面地将“城市式”现代化作为乡土社会的归宿，也不是单向的核心与边缘关系，更不是二元对立关系。它是以“人”而非资本作为城市化核心原则、城乡人民共同参与价值创造与社会生产的过程。城市与乡村应该相得益彰，既要发挥城市是文明载体与文化容器的作用，又要拥有人与自然直接接触的乡村场所。这样使得乡村享受到现代城市文明、城市方便地获得乡村自然，从“非城非乡”到“亦城亦乡”，推进城乡空间共享与空间公平正义。要促进城乡关系互动从权力与资本逻辑主导转向以“人”为中心，构建新型城乡关系，推进城乡经济平衡化，促进城乡之间公平与正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系上海社会科学院经济研究所研究员、博士生导师）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641730738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部经济犯罪侦查局副局长李冰洋：全面落实“零容忍”工作方针 推动证券期货犯罪打击效能不断提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月9日，最高检联合最高法、公安部、中国证监会召开“依法从严打击证券违法犯罪 为资本市场营造良好法治环境”新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部经济犯罪侦查局副局长李冰洋表示，依法从严打击证券期货犯罪，保障资本市场健康发展，是公安机关维护国家政治安全、服务经济社会发展的一项重要工作。公安部按照中办国办《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，部署各地公安机关依法严厉打击各类证券期货犯罪，逐步形成了“行刑衔接、上下联动、区域协同、多警合成”的一体化工作格局，精心培养了侦办证券期货犯罪案件的专业化队伍和研判行家能手。同时，与检法机关和证监部门密切协作，全面落实“零容忍”工作方针，推动证券期货犯罪打击效能不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年1月至2022年8月，全国公安机关侦办内幕交易、利用未公开信息交易、操纵市场、违规信息披露、欺诈发行等证券期货犯罪案件700余起，先后组织侦破了“康美药业、康得新财务造假案”“叶飞爆料系列案件”“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002969','&amp;#x5609;&amp;#x7F8E;&amp;#x5305;&amp;#x88C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002969/"&gt;嘉美包装&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002969/"&gt;002969&lt;/a&gt;）黑嘴案”等市场影响大、社会关注度高的重特大证券犯罪案件；侦办非法经营证券、期货犯罪案件1400余起，有力地维护了资本市场秩序，保护了投资者合法权益。主要做法有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是挂牌督办重点案件，对市场关注度高、社会影响大的上市公司欺诈发行、违规信息披露以及恶性操纵市场和重大内幕交易犯罪等案件开展集中攻坚，提高办案质效。不断加强证券犯罪办案基地建设，充分发挥办案基地办理重大疑难案件的引领和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是通过部署专项执法行动、开展集群战役等举措，坚持“信息化建设、数据化实战”，在证券期货犯罪领域探索开展情报导侦，加强线索分析研判，变“传统接力式”移送办案为“主动同步式”研判核查，办案机制模式日益完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是不断强化部门协作，在行刑衔接、信息共享、宣传预警、法律适用等方面，加强与证监和检法部门研商沟通，逐步健全各项协作机制，有效发挥工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次联合发布的5个典型案例，由北京、上海、广东、浙江等地公安机关成功侦破，既是公安机关依法从严打击证券犯罪的战果展现，也是各地公安机关办理同类案件的示范参照。”李冰洋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月底，公安部部署全国公安机关开展夏季治安打击整治“百日行动”。据李冰洋介绍，公安部部署全国公安机关开展夏季治安打击整治“百日行动”以来，全国公安机关迅速行动、主动出击，将打击锋芒瞄准严重危害市场生态、破坏市场秩序、损害投资者利益的上市公司欺诈发行、违规信息披露、恶性操纵市场、重大内幕交易以及非法经营证券期货业务等犯罪，以前所未有的力度，依法严厉打击证券期货违法犯罪活动，立案数量及抓获犯罪嫌疑人数均创新高，侦破了一批重特大证券犯罪案件，有力维护了资本市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百日行动开展以来，各地公安机关共侦办证券期货犯罪案件82起，涉案总价值13.6亿元，抓获犯罪嫌疑人227名；侦办非法经营证券、期货犯罪案件89起，涉案总价值近亿元，抓获犯罪嫌疑人102名。其中，北京公安机关开展“7.12”打击证券犯罪集中收网行动，成功侦破9起内幕交易、泄露内幕信息案件，涉案金额达2.2亿元，抓获犯罪嫌疑人16名；江苏公安机关出动400余名警力，对“1.25”操纵证券市场案发起统一收网，捣毁犯罪窝点11处，对操盘团队、配资团伙、非法入侵证券交易系统团伙实现了全链条精准打击；安徽公安机关全力侦破“3.04”配资平台非法经营案，在福建、广东等地公安机关协作下，抓获犯罪嫌疑人35名，及时查封冻结涉案资产，最大限度挽回受害人经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李冰洋表示，下一步，公安部将坚决贯彻落实党中央和国务院部署，继续抓好《意见》落实，深入贯彻“零容忍”工作方针，强力推进夏季治安打击整治“百日行动”，依法严厉打击证券期货犯罪，防范化解重大金融风险，切实维护资本市场秩序和社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641737219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：我国制造业企业智能化生产比例达到6.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641735270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;电 （&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;申佳&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;）9月9&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，在&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;举行的主题新闻发布会上，&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;信息技术发展司副司长王建伟介绍，截至今年第二季度，我国制造业企业实现&lt;/span&gt;平台&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;化设计、智能化生产、&lt;/span&gt;网络&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;化协同、个性化定制的比例分别达到9.5%、6.6%、39.5%和10.8%。新产品新模式新业态蓬勃发展，成效比较显著。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新产品、新模式、新业态代表了未来制造业的发展方向，是制造业数字化网络化智能化发展的集中体现，对于推动制造业高质量发展、培育经济新增长点具有重要意义。”王建伟指出，“培育新产品新模式新业态”是工业和信息化部深化制造业数字化转型的重点任务，不仅为企业进行创新实践开辟了新赛道，也为评价转型成果提供了新标杆。近年来，围绕新产品新模式新业态，重点部署了7个方向，包括数字化管理、平台化设计、智能化生产、网络化协同、个性化定制、服务化延伸、新型智能产品等，均为市场价值大、发展潜力深、示范效应强的代表性、引领性领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建伟表示，下一步，工业和信息化部将以培育新产品新模式新业态为抓手，推动企业生产方式、组织模式和商业范式深刻变革，为制造业数字化转型注入新动能新活力。主要做好三方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓示范。持续开展新一代信息技术与制造业融合发展试点示范、工业互联网平台创新领航应用案例征集等活动，着力培育一批面向行业场景的新模式新业态解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓标准。聚焦两化融合管理体系、工业互联网、数字化供应链、数字化仿真等重点领域，加快新模式应用实施指南类标准的研制和推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓生态。开展面向制造业数字化转型的新模式应用宣贯培训，凝聚行业共识，形成发展合力，加快新产品新模式新业态的落地推广，打造低门槛、广覆盖、有活力的创新生态体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641735270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方愿与G20成员在四个方面加强合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641733083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部9月9日消息，9月8日，二十国集团（G20）在印度尼西亚举行发展部长会议。会议主要就疫后经济复苏、践行多边主义、中小企业、气候变化、混合融资等议题进行了讨论。商务部部长王文涛以视频方式出席，国际贸易谈判代表兼副部长王受文一同与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，疫情发生以来，全球经济复苏艰难，南北发展鸿沟拉大，联合国2030年可持续发展议程落实步履维艰，在此背景下召开G20发展部长会议具有重要意义。面对风险挑战，中方愿与G20成员在四个方面加强合作：一是坚持发展优先，推动落实全球发展倡议，加速推进联合国2030年可持续发展议程；二是实现创新发展，加强数字经济等新兴领域的合作，弥合数字鸿沟，帮助发展中国家抢抓疫后发展新机遇；三是实现绿色发展，加大对发展中国家可持续发展的支持力度；四是调集发展资源，继续就创新发展筹资工具等问题开展建设性讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方在加强全球抗疫合作、促贸援助等方面，始终站在发展中国家一边，坚定维护发展中国家利益。中方欢迎各方携手破解发展难题，践行真正的多边主义，切实帮助发展中国家实现可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议由轮值主席国印度尼西亚国家发展规划部部长苏哈尔索主持，来自G20成员、嘉宾国和国际组织代表参会。本次会议是G20第二次发展部长会议，首次发展部长会议于2021年在意大利举行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641733083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸大盘稳定增长：前8月同比增长10.1%，进出口“朋友圈”持续扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 9月的江苏依然炎热。在无锡江阴源硕金属科技有限公司内，轰鸣作响的机械臂将一组组铝合金框架从生产线运上运下，工人们忙前忙后，将零部件们分门别类放置好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家进出口企业，今年以来收获了大量订单，前7月实现外贸进出口值3185万美元，同比增长近7倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们对今年进出口很有信心，下半年要多争取几家世界500强企业，在南美、欧洲等市场的订单也要进一步增长。”江阴源硕金属科技有限公司总经理胡敬楠表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是这一家企业。今年8月，尽管我国受到高温、干旱及台风的影响，但我国外贸依然延续了平稳增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署发布的数据显示，今年前8个月，我国进出口总值27.3万亿元，同比增长10.1%。其中，出口15.48万亿元，增长14.2%；进口11.82万亿元，增长5.2%；贸易顺差3.66万亿元，扩大58.2%。从8月单月来看，我国进出口总值3.71万亿元，同比增长8.6%。其中，出口2.12万亿元，增长11.8%；进口1.59万亿元，增长4.6%；贸易顺差5359.1亿元，扩大40.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对复杂严峻的外贸发展环境，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，持续出台稳外贸政策举措，实现了外贸稳大盘、扩优势、增活力。”海关总署统计分析司司长李魁文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，我国外贸发展仍面临国内外多重压力，但我国经济长期向好的基本面没有改变，产业链供应链优势仍然较为明显。随着稳增长一揽子政策组合效应的释放，有望进一步推进外贸保稳提质，激发出更多外贸市场主体的活力。”商务部研究院研究员徐德顺对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“朋友圈”扩展支撑外贸快速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从进出口情况来看，长三角已经从疫情中恢复活力，发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年前8个月，长三角地区外贸进出口持续向好，长三角地区三省一市合计进出口9.96万亿元，同比增长11.6%，拉动全国增长4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角地区克服疫情带来的不利影响，推动外贸进出口持续向好发展，前8个月进出口增速高于全国整体增速1.5个百分点，对全国外贸增长的贡献超过了四成，为稳住外贸大盘提供了强劲动能。其中，上海市外贸持续恢复，8月份进出口增长15.8%，连续2个月实现两位数增长。”李魁文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，前8月，广东、江苏、浙江、上海、北京、山东、福建等7个省(市)进出口均超过万亿元，合计进出口20.54万亿元，同比增长9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有外贸大省作为支柱，前8月，我国进出口普遍向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前8个月，我国进出口、出口和进口分别同比增长10.1%、14.2%、5.2%。其中，一般贸易进出口17.55万亿元，增长14.1%，占外贸总值的64.3%，比去年同期提升2.3个百分点。同期，加工贸易进出口5.48万亿元，增长3.5%，占20.1%。此外，我国以保税物流方式进出口3.33万亿元，增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着中国经济增速仍保持较强动力，尤其是产业链供应链基本上没有受到上半年疫情的重大影响。”徐德顺表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个亮点是，前8月，我国民营企业出口表现突出，主力军作用愈加凸显。据南京海关统计，今年前8个月，江苏省民营企业进出口超1.4万亿元，增长超16%，占江苏省外贸总值近四成，较去年同期提升1.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而将目光放至全国，民营企业表现也一样亮眼。前8个月，民营企业进出口13.68万亿元，增长14.9%，占我国外贸总值的50.1%，比去年同期提升2.1个百分点。其中，出口9.3万亿元，增长20.2%，占出口总值的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国进出口“朋友圈”也在持续扩大。近年来，我国坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展，与沿线国家贸易实现快速增长。8月份，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长23.8%，拉动整体进出口增长6.9个百分点。前8个月，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长20.2%，与RCEP其他14个成员国之间的贸易总值同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“老朋友”仍然联系密切。前8个月，我国对东盟、欧盟、美国、韩国进出口贸易总值分别为4.09万亿元、3.75万亿元、3.35万亿元、1.6万亿元，同比分别增长14%、9.5%、10.1%和7.8%。东盟继续为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部国际贸易经济合作研究院国际市场研究部副主任白明看来，当前，全球经济下行压力加大，但中国的外贸仍然显示出不错的成绩，中国制造的国际竞争力有所上升，预计未来仍将保持一定速度的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国供应链优势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，下半年，中国外贸发展面临的风险高、困难大、不确定因素仍然很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖此前警示，世界经济滞胀风险显著上升，贸易增长前景不容乐观。同时，国内和国际物流仍需进一步提升效率，促进产业链供应链畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，出口新订单指数还在50以下，说明外部需求还是很弱；从内部因素来看，珠三角一带深圳、广州、东莞等地又出现疫情多点散发的情况，西部经济大省四川遭遇高温与地震叠加，这都会对外贸产生影响。”白明对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部看来，当前，欧美经济最景气的时候已经过去了，其过高的通货膨胀导致需求大幅下滑，美国仍在不断加大力度围堵中国的发展。加上俄乌冲突，给国际产业链、供应链形成多方面的冲击，经济全球化的前景愈加混乱。在这种背景下，我国外贸面临着恶劣的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在白明看来，中国供应链优势仍然明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国是世界上唯一一个全产业链国家，出口商品结构可以根据需求变化灵活调整；同时，受到RCEP 生效、“一带一路”推进利好，我国对特定出口目的地的依赖度低，多元化特征明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，未来，我国应该进一步保障产业链供应链的稳定，同时加快创新研发，促进产业升级，向全球产业链高端跃升，进一步提升中国制造在全球贸易格局中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，商务部已提出一揽子政策多措并举稳定外贸。商务部新闻发言人束珏婷曾于8月18日介绍，将充分发挥各级稳外贸工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点，并加大出口信用保险支持力度，推动降低企业进出口环节成本，帮助外贸企业增动力、添活力、减压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，发挥贸易畅通工作组和已签自贸协定的积极作用，指导企业精准开拓国际市场。指导各地方、重点行业协会优化线上办展模式，帮助企业拓展新市场、抢抓新订单。按照计划，商务部持续推进贸易新业态新模式发展壮大。支持鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641741303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第八届中拉基础设施合作论坛9月末举办 聚焦高标准、可持续、惠民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641739878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　拉美是新兴市场和发展中国家最集中的地区之一，也是“一带一路”国际合作的重要参与方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者舒晓婷北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间9月9日，国际基础设施投资与建设高峰论坛(以下简称“国际基建论坛”)组委会在北京召开新闻发布会，宣布以“共建高标准、可持续、惠民生的基础设施”为主题的第13届国际基建论坛将于9月28日-29日在澳门举办，同期将继续举办由中国商务部主办的第八届中拉基础设施合作论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/22236459b61ee440" id="5f1d6198121a45d31d52058c6325d1d4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(国际基础设施投资与建设高峰论坛新闻发布会现场资料图片)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国对外承包工程商会会长房秋晨介绍了本届论坛的筹备进展情况。他表示，作为业界一年一度规模最大、影响力最强的国际专业性展会，本届论坛将重点突出五个特点：一是以共建“一带一路”和“全球发展倡议”引领国际基础设施合作高质量发展；二是聚焦绿色发展，赋能“双碳”目标；三是突出创新引领，关注新技术和数字化应用；四是推动ESG治理水平提升，助力高质量可持续基础设施发展；五是服务澳门经济适度多元发展，助力澳门疫后会展业复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部美洲大洋洲司二级巡视员(副司级)徐伟丽围绕中拉经贸合作情况和第八届中拉基础设施合作论坛的筹备进展进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐伟丽指出，拉美和加勒比是新兴市场和发展中国家最集中的地区之一，资源丰富，发展潜力巨大，也是“一带一路”国际合作的重要参与方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中拉经贸合作结出硕果。在贸易领域，中国保持拉美第二大贸易伙伴地位。2021年，中拉贸易总额首次突破4500亿美元规模，同比增长41.1%；2022年上半年，中拉贸易额达2366亿美元，同比增长14.8%，高于中国同期外贸10.3%的增速。“贸易结构持续优化，互补特点充分体现。”徐伟丽称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资领域，中国是拉美第三大外资来源地。截至2020年年末，中国对拉直接投资存量为6298亿美元，约占中国对外直接投资存量的24%。2021年以来，中国企业积极参与巴西大河州CEEE输电公司私有化、阿根廷萨尔塔省锂矿开采投资等重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基础设施合作方面，拉美是中国第四大海外承包工程市场，累计签署合同额2372亿美元。中国企业通过PPP、三方合作等新方式参与拉美建设，成功中标秘鲁绿色海岸公路等重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐伟丽介绍，成立于2015年的中拉基础设施合作论坛旨在促进中拉基础设施互联互通，助力中拉共建“一带一路”。迄今，论坛已成功举办七届，成为中拉在基础设施领域分享经验、拓展合作的重要国际平台。以“聚焦高标准、可持续、惠民生，深化中拉基础设施伙伴关系”为主题的第八届中拉基础设施合作论坛将呈现以下特点：一是着眼合作新机遇；二是坚持数字创新引领；三是继续特色对话形式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220909/c641739878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>