<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2020 03:22:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>应急管理部：三年内对老旧小区消防设施升级改造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619687716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619687716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四大城市群经济一季报： 新基建发力 新产业逆势突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CNNIC报告：2019年全国网上零售额超10万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约80地发百亿消费券 热门券抢手 拉动经济效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战略定力保持住 脱贫攻坚打得赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683474.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社最近发布两则消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一则来自国务院新闻办公室举行的新闻发布会。4月17日，“一季度GDP同比下降6.8%”。中国经济平稳增长步伐明显受到新冠肺炎疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一则来自青海。4月21日，随着玛沁县等17个县正式退出贫困县序列，青海省实现全省绝对贫困“清零”目标，成功加入“摘帽”群。至此，“全部贫困县脱贫摘帽”群已有12个省区市的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相隔仅4天的两则消息，组合在一起传递出一个信号――疫情面前，战略定力保持住、全局观念树得牢，脱贫攻坚战就不怕打不赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让人“精神一振”的局面得来不易。今年是全面建成小康社会收官之年，一场全球疫情，带给我们几十年未见的经济运行局面。目前看来，我们面临的形势是，战疫情也战贫困。如何克服突如其来的不可测因素，实现既定目标，不仅考验着党员领导干部具体的工作方法和技巧，更考验着我们党政治领导水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年，我们习惯了中国的经济发展“高速增长”或者“中高速增长”，对于今年第一季度的经济运行，一些人也许不太适应。但就像国家统计局新闻发言人所说“要平常心看待”，我们要透过现象看到问题的本质――第一，这是疫情所致；第二，我们的基础行业、基本民生是稳的；第三，从3月份开始，复工复产正逐步接近或达到正常水平；第四，长期向好趋势未变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管外界环境多么错综复杂，不管任务多么艰巨繁重，只要保持战略定力，在原则问题上方向明确，在全局把握上协调有方，就能无往而不胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，以习近平同志为核心的党中央总揽全局、顶层设计，党的路线方针政策始终具有前瞻性、引领性和全局性。各地各级领导干部响应号召、统一思想、形成共识，将政治领导能力细化在工作的方方面面――从主要聚焦疫情防控救治，到逐步增加复工复产、经济工作部署，再到更广泛的生态文明建设、城市治理、脱贫攻坚等，涉及的“面”拓展为更广阔的全局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久召开的中央政治局会议，围绕坚持稳中求进工作总基调，既强调“稳是大局，必须确保疫情不反弹，稳住经济基本盘，兜住民生底线”，又强调“要在稳的基础上积极进取，在常态化疫情防控中全面推进复工复产达产，恢复正常经济社会秩序，培育壮大新的增长点增长极，牢牢把握发展主动权”。可以说，这对领导干部既提出底线思维要求，又提出创新思维要求。这些“思维”带有明显“纲”的作用，决定着党员领导干部的政治头脑和思想水平、工作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当年，毛泽东在论述战争问题时，曾经用下棋来打比方：没有全局在胸，是不会真的投下一着好棋子的。如今，我们面临着新的形势和任务――战疫情不能停，战贫困也要赢。党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，要想把民生这个最大的政治搞好，就必须把全局“总揽”好，把“各方”协调好，这恰是政治领导能力的本义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治理中国这样一个人口众多、经济体量大、区域差异明显、身处风云变幻形势中的社会主义大国，对于我们党的各级领导干部而言，无疑是严峻考验。只有政治能力过得硬、方向清晰明确了，才能有清醒的头脑，不仅让最后的“硬骨头”摘帽“入群”，更让全体成员的好日子长长久久。（李自强）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业形势趋稳 保服务业和高校毕业生就业是关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中央企业投入引进扶贫资金14.08亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资小新消息，为如期打赢打好脱贫攻坚战，在国资委的统一部署下，一季度，中央企业统筹推进脱贫攻坚，对定点扶贫县持续加大投入，累计投入和引进扶贫资金达14.08亿。国资委今年将在脱贫攻坚难度大、贫困程度深的重点地区继续加大扶贫力度。目前，各中央企业均已签订了2020年定点扶贫责任书。中央企业定点扶贫的246个贫困县中，219个已宣布脱贫摘帽或正在检查验收，约占中央企业定点扶贫县数量的90%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四亮点显现 3月工业企业利润降幅收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局27日发布数据，3月，全国规模以上工业企业利润总额同比下降34.9%，降幅比1至2月收窄3.4个百分点；1至3月累计利润下降36.7%，降幅比1至2月收窄1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司副司长张卫华表示，3月工业企业利润呈现以下积极变化：一是多数行业利润有所改善。二是先进制造业利润改善比较明显。三是生活必需品行业利润大幅改善。四是私营、小型、外资企业利润降幅不同程度收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张卫华表示，虽然3月份规模以上工业企业利润状况有所改善，但受市场需求尚未完全恢复、企业产品库存上升较多、工业品价格持续回落、成本压力依然较大等多重因素影响，工业企业利润降幅仍然较大，盈利形势仍不容乐观。下阶段，要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，在抓好常态化疫情防控的同时，抓实抓细各项促进经济社会发展的政策措施，积极帮扶企业纾难解困，稳住经济基本盘，促进工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国安全生产迎三年专项整治 各地正制定实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网消息，国务院安委会办公室副主任、应急管理部副部长孙华山介绍，三年专项整治分四个阶段进行。今年4月份为动员部署阶段。目前各地区、各有关部门和中央企业正在制定实施方案，对开展专项整治三年行动作出具体安排。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际开发性金融俱乐部成员行共同发声：积极应对疫情影响 推动全球经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国国家开发银行等26家国际开发性金融俱乐部（The International Development Finance Club）成员行官方网站共同发布新闻，表示将采取有力措施积极应对新冠肺炎疫情对全球的影响，全力支持世界经济和金融体系复苏，推动实现可持续发展与普惠金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各成员行表示，新冠肺炎疫情发生以来，国际开发性金融俱乐部各成员行充分发挥逆周期调节作用，采取各项积极举措满足各国疫情防控需要，特别是助力解决医疗卫生系统和社会基础设施的能力短缺，包括向医疗机构提供资金设备支持、保障疫情监控体系高效运转等。各成员行加大信贷支持力度，支持企业复工复产，缓解企业流动性压力，惠及受疫情影响较大的中小微企业、交通运输、旅游、能源、工业、商贸、服务业等领域。一些成员行还发行抗疫专项债券，动员资本市场资源抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各成员行表示，面对当前的疫情态势，亟需加强国际开发性金融合作，共同推动全球经济复苏和发展。各国和区域开发银行可以充分调动自身融资能力和专业经验，引导资金投向环境保护等可持续发展领域，构建充分合作、高效运转的全球可持续发展架构，为世界经济发展提供更充足的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国际开发性金融俱乐部成立于2011年，是全球26家国别和区域开发银行组成的合作平台，成员行除中国国家开发银行外，还有法国开发署、德国复兴信贷银行、俄罗斯外经银行国家开发集团、日本国际协力机构等。各成员行在支持各自国家经济社会发展、推动全球经贸合作及可持续发展中发挥着独特作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>累计提供岗位超百万！国资央企“抗疫稳岗扩就业”专项行动重实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681037.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳经济的落脚点在稳就业。日前中央政治局会议提出了“六保”工作总体方针，首先就是“保居民就业”。今年3月中旬，国资委实施国资央企 “抗疫稳岗扩就业” 专项行动 以来，聚焦高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力三类重点人群就业，统一组织中央企业和有关单位集中开展大型网络招聘活动，统筹疫情防控、复工复产和脱贫攻坚等工作，扎扎实实推进稳就业，吸引各方人才加盟中央企业。截至4月26日，累计提供招聘岗位数量超过100万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦高校毕业生：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;签约企业提供线上实习和入职培训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年夏季研究生毕业、原定于3月份准时赴签约单位中国移动（成都）产业研究院实习的黄子迅心急如焚。黄子迅来自意大利米兰理工大学，随着疫情的蔓延，她被滞留在了意大利，一时难以回国。因为疫情影响了学业，她的毕业时间被延迟到了今年10月。她担心如果公司借机跟她解约，她真不知自己该如何面对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在黄子迅眼看着报到时限越来越近而一筹莫展的时候，她得到了从中国移动（成都）产业研究院人力资源部传来的消息：考虑到今年疫情防控的特殊情况，公司将会一直保留黄子迅加入成研院的权利，三方签约效力将延续到他们毕业为止。黄子迅激动地说：“中国移动真是一个有家国担当的企业，企业在用自己的行动教育员工，关键时刻要承担怎样的责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听说公司马上要开展第一期新员工入职培训了，黄子迅担心自己因为没能参加培训而错过了了解企业、掌握入岗技能的机会，就在这时，公司人力资源部发来邀请，邀请黄子迅和跟她一样因疫情无法按时报到的新员工通过线上直播参加培训。通过了解学习中国移动成研院的规章制度、企业文化，黄子迅深深感受到了新单位的关怀和温暖。黄子迅说，在这个特殊时期，在她感到心灰意冷的时候，中国移动成研院用实际行动温暖了她，给了她在异国他乡坚持下去的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;疫情期间，中央企业对毕业生格外耐心。像黄子迅一样因为疫情而耽误了毕业时间或者报到时间的应届毕业生，得到了签约企业的理解和关心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年高校毕业生数量达到了创历史新高的874万，面对新冠肺炎疫情的冲击，中央企业贯彻落实国资委要求，企业人力资源部门在对应届生的就业支持中各尽其能、各显神通。据悉，中国移动在秋招已录取了近万名应届毕业生的情况下，为了在疫情期间承担起稳岗扩就业的央企责任，组织今年春季校园招聘，提供1000多个岗位，招聘规模5500人。中国石化结合业务发展和队伍结构调整需求，追加3500多人的高校毕业生招聘计划，2020年中国石化全年招录毕业生人数将在保证质量基础上争取超过1万人，是2019年的2.3倍，同时结合高层次人才和紧缺人才需求，加大社会化招聘力度，2020年计划引进社会成熟人才1000人。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）已经签约2020届高校毕业生1.2万多人，又进一步增加应届毕业生招聘数量，对于与公司业务紧密相关的土木工程专业等主专业毕业生，中国中铁放开招收限制，加大人才储备。国家能源集团在已录取2020年高校毕业3800人的基础上，开设春季招聘专场，再追加招聘计划977人。保利集团在原有2020年校招工作实际已经基本结束的情况下，考虑到疫情对就业的影响，陆续又启动了新的校招计划，扩招14%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;聚焦农民工就业：&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包机包车推动返岗复工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，三峡集团所属的白鹤滩水电站迎来一批特殊的返岗农民工，来自湖北省宜昌市秭归县的老夏就是其中一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“终于回来了。”一下车，老夏就忍不住感叹。老夏是地地道道的湖北人，三年前他和一群老乡来到白鹤滩务工，今年春节是他离开工地时间最长的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为疫情，我们都在湖北走不了啊。”受封城影响，回湖北老家过年的老夏没能按计划返回工地，他和老乡们便只能呆在家里，焦急地等待湖北解封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更让老夏挂念的是手里的活儿，这不仅是老夏一家重要的经济来源，也是老夏内心深处的骄傲。老夏常和家人说，白鹤滩水电站是世界上在建最大的水电站，明年就要发电了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老夏参与施工的白鹤滩水电站右岸地下厂房也是施工区湖北籍作业人员最多的项目。在家的两个多月，老夏总是忍不住想，这么多湖北的兄弟回不去，右岸地下厂房还能不能赶上明年发电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控形势的好转，3月中旬，湖北省除武汉之外的各市、州陆续解封，手握“双绿码”的老夏终于能够返工了。可是，怎样才能回到900公里之外的白鹤滩，又让老夏犯了难。正当老夏一筹莫展的时候，施工队长一通电话，让老夏看到了返工的曙光。原来，白鹤滩水电站新冠肺炎疫情防控办公室根据三峡集团的部署，安排“点对点”专车接湖北籍建设者返工，老夏的健康码符合返岗要求，被纳入第一批湖北籍建设者返岗名单。3月25日，老夏按要求完成隔离观察和健康检测，回到了工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为施工区湖北籍农民工最多的单位，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）施工局已经有大约500名农民工顺利返岗，而这一数字仍在增加中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关中央企业利用在建和新建项目吸纳农民工就业，对无法返回岗位的农民工采取了点对点接岗的帮助。中国建筑所属的中建三局安排大巴接农民工返岗，中建三局目前累计复工项目1249个，吸纳到岗劳务人员253184名。保利集团所属保利长大全国多省市在建高速公路率先恢复生产，“一带一路”国家的相关基建工程不停工，2020年力争新增一线农民工用工需求50%以上，新增用工6万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦贫困地区劳动力：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;免费培训 助力就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国资委关于聚焦三类人群稳就业的工作部署，中央企业除了推进吸纳高校毕业生、农民工就业，多家央企还积极推进开展就业扶贫，出台措施主动吸纳贫困地区劳动力就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年仅28岁的谭勇是贵州省沿河县甘溪镇桂林村村民，家中有两个孩子、两位老人，作为家中主要劳动力和收入来源的他，往年长期背井离乡在福建省龙岩县打工，自新冠肺炎疫情以来，谭勇无法外出打工，一家人的生计也成了问题。就在谭勇一筹莫展的时候，南方电网贵州铜仁供电局积极吸纳当地农民工就业，谭勇被招录成为了一名电力施工队员，经过短期培训谭勇正式上岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工作稳定了很多，收入也增加了，内心很满足!”谭勇对于这份新工作满怀期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州紫云县松山街道同心村，电力施工人员全力加速建设，让村民早日用上安全电、舒心电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进受新冠肺炎疫情影响的贫困地区农民工就业，南方电网公司要求所属各地公司抓实电力行业扶贫，加大招收所在地贫困农民工力度。因农民工受技能限制可从事的工种十分有限，南方电网各个公司采取“先培训再上岗”的方式，对招录农民工实施免费培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网贵州电网公司安顺供电局采取“师带徒”的方式为农民工提供深度技术培训。对招收到的农民工先是进行基本技能、安全知识培训，在通过安全规范考试且进行疫情排查后，由技术熟练的师傅带领其开展施工作业，通过点对点的指导，循序渐进，先培训地面作业再培训高空作业。自2月20日以来，安顺供电局便培训出了一批能够进行坑洞开挖、电杆组立、地面作业、登高作业的技术工人，为当地115个贫困户家庭提供了就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月底，南方电网贵州电网公司已吸纳了3521名受到疫情影响滞留的当地农民工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肩负复工复产和扶贫工作双重责任，很多中央企业采取措施积极开展就业扶贫工作。受新冠肺炎疫情影响，四川秦巴特困山区当地劳动力滞留，就业及扶贫压力加大。中国能建葛洲坝集团投资建设的巴中至万源高速公路项目在保证自身工作安全有序前提下，坚持项目用工向贫困地区倾斜，结合实际情况协调安排当地贫困人口就业，截至目前录用达州、巴中两市农民工合计1435人，用就业助力脱贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进“抗疫稳岗扩就业”专项行动，在全国范围内迅速召集贫困地区农民工返岗复工，吸收农民工就业7万余人。中广核新能源新疆分公司承接南疆地区贫困家庭劳动力到中央驻疆企业就业，制定了详细的培训计划，组织实施普通话教育、企业文化等一系列培训，为尊重少数民族员工饮食习惯，还特别招聘了专门厨师。招商局长航集团免费为贫困地区劳务人员进行海员培训，全力推荐就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计岗位数量超百万：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫稳岗扩就业专项行动见实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月以来，为了贯彻落实好党中央、国务院的决策部署，推动中央企业有序做好人才招聘工作，切实履行好稳就业、惠民生、稳预期的社会责任，国资委统一组织中央企业和有关单位开展 “抗疫稳岗扩就业”专项行动 ，推出大型网络招聘活动，集中央企岗位资源，集中招聘平台，打出稳就业组合拳，合力促进稳就业。截至4月26日，国聘平台已通过活动提供招聘岗位数量64.8万个，收到投递简历224.8万份；中智招聘平台已公布招聘岗位数量37万个，收到求职者简历59万份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控形势的不断变化，为了努力把新冠肺炎疫情影响降到最低，国资委和中央企业将持续发力带动产业上下游复工复产，奋力推动稳就业、保民生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债发行“快马加鞭” 稳投资作用逐步增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619687812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们已经收到了第三批专项债额度，要求在5月底发完。”西部某省财政人士告诉记者。一位中部省份财政人士也向记者确认，已经收到第三批专项债额度。另外，已经完成前两批专项债发行的山东省，近日披露5月份发债计划，其中5月计划发行760亿元新增专项债。(4月27日第一财经)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，把原本的生产、投资等节奏都打乱了。当下，疫情在世界各地蔓延，我国外贸进出口等都受到严重冲击。对此，近日召开的中央政治局会议在强调加大“六稳”工作力度的同时，首次提出“六保”，即保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”政策之一是“稳投资”，而“六保”与“稳投资”紧密相连。把更多的钱用在基础设施投资和民生项目上，这样才能保居民就业、保产业链供应链稳定。今年的专项债优化资金投向，就体现了疫情防控需要和投资领域需求变化。比如，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目；加快建设5G网络、数据中心、人工智能、物流、物联网等新型基础设施等。另外，财政部日前也明确，以省为单位，可用于项目资本金的专项债占该省专项债规模的比例可突破20%的限制，这为专项债进一步发挥“乘数效应”，支持基建投资，带动社会投资，勾勒出更大的想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些新基建项目和民生工程都与“六保”密切相关，必须要有大量的资金来支持。为此，地方要尽快将专项债券额度按规定落实到具体项目，做好发行工作，确保早使用、早见效。当然，扩大专项债发债规模和加快发行进度，不是让一些地方盲目投资和建设，也不是意味着放松管理。数据显示，截至2019年底，我国政府债务的负债率(债务余额/GDP)为38.5%，低于欧盟国家60%的警戒线，也低于主要市场经济国家和新兴市场国家水平。但同时应当看到，一些地方存在一定的债务风险。因此，各地必须绷紧“防风险”这根弦，进一步规范债务管理，优选经济社会效益比较明显、群众期盼、迟早要干的项目，而决不能一哄而上，“萝卜快了不洗泥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，“防风险”的举措也包括严格落实地方政府债务限额管理和预算管理，严禁地方政府违法违规或变相举债，完善专项债务限额规模全额管理，督促地方落实地方政府债务信息公开要求，稳步推进地方政府债务“阳光化”等。为此，有关部门要进一步加快推进专项债的规范化、市场化进程，在控制好“或有债务”的同时，鼓励负债率不高的地方发行专项债，把拉动投资、扩大内需和稳定就业、改善民生的各项政策协同配合好，这样才能更好助益实体经济，推动国民经济保持持续健康发展。(经济日报-中国经济网专栏作者胡建兵)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619687812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部：在建重大水利工程已复工107项 占工程总数97.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　水利部27日发布，截至目前，处于主体工程施工期的110项节水供水重大水利工程已复工107项，占工程总数的97.3%。除因特殊原因暂不具备复工条件的3项工程外，做到了应复尽复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国已复工重大水利工程现场的建设人员累计到岗超过12万人，超过正常建设人数的95%，基本达到正常施工水平。重大水利工程已经从前期的推动复工复产转变为目前的全面正常建设状态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>革除形式主义顽疾 打好全面小康作风仗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅印发《关于持续解决困扰基层的形式主义问题为决胜全面建成小康社会提供坚强作风保证的通知》，对深化拓展基层减负工作进行了具体部署。切实解决困扰基层的形式主义问题，是以习近平同志为核心的党中央抓党的作风建设的显著特征，是实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务的迫切要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是脱贫攻坚的决战决胜之年，是实现第一个百年奋斗目标、为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础的关键之年。今年一季度，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，必须充分估计困难、风险和不确定性，切实增强紧迫感，抓实经济社会发展各项工作。在这一关键时刻，要充分调动广大党员干部的积极性、主动性、创造性，扫除一切形式主义的桎梏，把广大基层干部干事创业的手脚从形式主义的束缚中解脱出来，常态化疫情防控、全面复工复产、“六稳”“六保”、脱贫攻坚等重点工作才能顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜绝基层形式主义，首先要在认识上找根源。形式主义的问题，本质上是政治问题，无论是“文山会海”，文件简报满天飞，内容“假、大、空、涩”，还是督查检查考核过多过频、急功近利、短线突击，这些“病症”背后，都源于政绩观扭曲和理想信念缺失，是“让领导满意有用，而让群众满意没用”的错误观念的集中表现。在本次抗击疫情中，不少基层干部反映，各种形式主义、官僚主义消耗了本就紧张的人力、物力。这表明形式主义、官僚主义已经成为当前党内存在的突出矛盾和问题，成为阻碍党的路线方针政策和党中央重大决策部署贯彻落实的大敌。党员干部要坚持实事求是的思想路线，牢固树立正确政绩观，始终牢记人民利益高于一切，切实把对上负责与对下负责统一起来，决不做自以为领导满意却让群众失望的蠢事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜绝基层形式主义，是全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战的作风保障。今年是脱贫攻坚决战决胜之年，我们要坚决打赢脱贫攻坚战，如期实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。客观上来说，目前脱贫攻坚剩下的都是难啃的“硬骨头”，叠加疫情冲击，经济社会发展各方面难度加大。这一时期，必须划下红线，坚决杜绝以形式主义应对扶贫任务的做法，各地要把纠正脱贫攻坚中的形式主义、官僚主义作为今年工作的重中之重，着力督促解决在决战决胜脱贫攻坚中不作为、慢作为、乱作为，数字脱贫、虚假脱贫等形式主义、官僚主义问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的事业，核心在人，关键在干。基层干部长期在一线奋战，工作千头万绪，形式主义、官僚主义耗费了基层大量人力、精力，加重了基层干部、党员负担。我们要推进国家治理体系和治理能力现代化，深化治理改革为基层放权赋能，必须切实防止“文山会海”反弹回潮，进一步改进督查检查考核方式方法，完善干部担当作为的激励机制，大力激发广大干部锐意进取、奋发有为的精气神，确保各项经济社会工作顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国最低工资标准出炉 6省份突破2000元―― 多省份调高最低工资标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　提高最低工资标准，有利于稳定就业岗位，有利于维护劳动者合法权益，有利于保护低收入者共享经济社会发展成果。但各地调整幅度也会受到促进就业创业、减轻企业负担等多种因素影响。因此，各地需根据实际情况，稳妥慎重调整最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，人力资源和社会保障部发布全国各地区月最低工资标准情况和小时最低工资标准情况。数据显示，截至今年3月底，上海、北京、广东、天津、江苏、浙江6省份第一档月最低工资标准超过2000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最低工资标准的调整幅度，与当地经济社会发展密切相关。数据显示，截至今年3月31日，上海月最低工资标准为2480元，为全国最高。此外，北京为2200元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最新调整来看，进入2020年，福建、青海、广西已上调最低工资标准。福建从2020年1月1日起，调整全省各地最低工资标准，最低工资标准由此前的五档缩减为四档，分别为1800元、1720元、1570元、1420元。与调整前相比，月最低工资标准各档平均值平均增幅8.4%，年均增幅3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青海从2020年1月1日起，将月最低工资标准由1500元调整为1700元。此次是青海第10次提高最低工资标准，在原有的基础上统一平均增加200元，增幅为13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西从2020年3月1日起执行新的最低工资标准。其中，月最低工资标准由此前的1680元、1450元、1300元分别上调至1810元、1580元、1430元；非全日制小时最低工资标准由原来的16元、14元、12.5元分别调整至17.5元、15.3元、14元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时间间隔看，根据《人力资源社会保障部关于进一步做好最低工资标准调整工作的通知》要求，最低工资标准由每2年至少调整一次改为每2至3年至少调整一次。据统计，全国大部分省、区、市调整最低工资标准的平均间隔为2年至3年。记者梳理发现，青海此前的最低工资标准已从2017年5月开始执行两年多，福建上次调整最低工资标准时间为2017年7月，广西上一次调整最低工资标准是2018年2月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在小时最低工资标准方面，北京、上海、天津、广东的小时最低工资标准超过20元大关，其中北京市以24元时薪领跑全国。而湖南省的最低时薪为12.5元，和标准最高的北京相差近1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何各地区最低工资标准会呈现较大差异？这是因为最低工资标准的调整与当地社会经济发展水平密切相关。根据《最低工资规定》，全国各地最低工资标准是在综合考虑各地城镇居民最低收入群体人均消费支出、人均食品支出、恩格尔系数、赡养系数、城镇居民消费价格指数、在岗职工平均工资、职工个人缴纳的社会保险费及住房公积金等指标数据，结合近年来当地经济发展实际而确定的。由于各地物价水平、收入水平有较大差别，最低工资标准差异也会较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从地方人社系统获悉，上调最低工资标准，对增加职工收入，特别是对提高低收入职工的工资水平将起到直接拉动作用。职工的失业保险金、医疗期内的病假工资以及单位停工、停业等情况下，职工的基本生活费都将随最低工资标准的调整而上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，新冠肺炎疫情造成不少企业停工停产。对于疫情期间工资发放问题，人社部此前发布《关于妥善处理新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控期间劳动关系问题的通知》明确，企业停工停产在一个工资支付周期内的，企业应按劳动合同规定的标准支付职工工资。超过一个工资支付周期的，若职工提供了正常劳动，企业支付给职工的工资不得低于当地最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，提高最低工资标准，有利于稳定就业岗位，有利于维护劳动者合法权益，有利于保护低收入者共享经济社会发展成果。但各地调整幅度也会受到促进就业创业、减轻企业负担等多种因素影响。因此，各地应根据实际情况，稳妥慎重调整最低工资标准。同时，广大劳动者和失业人员要增强法律意识，维护自身权益。对于劳动者提供正常劳动，用人单位不执行最低工资标准的行为，可通过工会或向当地人力资源社会保障行政部门投诉，维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下大力气攻克52个未摘帽县 补齐深度贫困县产业短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;最艰难的时刻到了。当前，我国仍有52个未摘帽贫困县，再加上新冠肺炎疫情的影响，这些贫中之贫的地区如何在半年多的时间完成脱贫攻坚呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年的努力，我国已经连续7年每年减贫1000万人以上，累计减贫9300多万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年不仅是全面建成小康社会目标实现之年，也是脱贫攻坚的决胜之年。然而，受新冠肺炎疫情的影响，脱贫攻坚各项工作任务也更重，要求也更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫攻坚任务繁重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，当前，我国还有52个贫困县未摘帽、2707个贫困村未出列、建档立卡贫困人口未全部脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名农村金融专家冯兴元在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，当前，一些贫穷落后的地区之所以贫困，一方面，有那么一部分贫困户由于长久自我封闭山村里，也不愿意接触市场，过着看天吃饭的日子。即使有了一定的积蓄也会花在婚嫁、丧事、人情世故等方面，由此也会导致贫困，这一类贫困属于文化致贫，对于这类贫困户扶贫首要改造其文化；另外一部分贫困地区由于山高路远，当地有没有龙头企业，即使有产业，往往也会比较单一。例如陕西一些山区目前仍有农户在卖没人喜欢吃的带苦味和酸味的枣子，这种枣子一点甜味也没有，又酸又苦的枣子相信绝大多数人都不喜欢吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国产经新闻》记者在采访中了解到，广西罗城仫佬族自治县佑洞村有96户，村子里没有地表河，导致喝水都很难。为了解决喝水的问题，村里的村民都会到很远的地方取水，取一趟水来回需要90分钟。因水资源紧缺，也导致了种植困难。一些村民仅靠人均八分地种些玉米勉强糊口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，进入佑洞村的道路也是崎岖难行，村民们去一趟镇里，少不了要扛着自行车走几段路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据记者了解，在52个未摘帽贫困县之一的贵州省赫章县未脱贫人口仍有2.5万人。根据当地官员介绍，该县存在农业龙头企业少、产业支撑能力弱、农户增收渠道不稳定等问题，脱贫攻坚任务依然繁重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院财政研究室副主任何代欣在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，52个贫困县未摘帽，这些地方都是深度贫困地区，当地龙头企业少，产业支撑不足，再加上一些农产品附加值不高等，使得脱贫困难重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，产业发展是实现脱贫攻坚的根本途径。不过，在何代欣看来，产业脱贫也面临不少问题。首先是极度贫困区产业发展的瓶颈是多方面的，有基础设施差、当地农户素质较低以及产业本身不具备市场竞争力等，这些方方面面的问题在前期的脱贫攻坚当中或许会有一两个环节得到解决，但是在面对一些深度贫困地区，这些所存在的问题就会面临很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次就是深度贫困地区的产业扶贫。大家所理解的产业扶贫应该有更多方面的分析，简言之就是说，并不是为一个深度贫困地区搭建一个产业就可以让使当地农户脱离贫困，而是从产业本身来说，要看其具不具备可持续性等，如果要把扶贫落到实处或者说形成产业支撑力，还需要换一种思路来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，产业扶贫跟面向人群的扶贫之间怎样衔接？虽然有的地方产业发展起来了，但是并不代表所有贫困户都能够加入到这个产业当中，也并不是所有的产业能够持续地帮助这些深度贫困户走出贫困。这些困难是产业和每个贫困家庭之间对接所存在的问题，这一问题可能会在后期逐步显现出来，特别是一些已经脱贫的地区也可能存在这样的问题。因此，这些问题在深度贫困地区和已脱贫地区还需要加以有效的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部部长韩长赋分析，近几年，很多贫困地区将茶叶、食用菌、核桃等作为主导产业，同质化比较严重，精品和特色产品少。大多数产业链条比较短，加工跟不上，产品附加值低，市场竞争力不强。很多贫困地区产业发展起来了，但好产品卖不出好价钱。特别是今年的新冠肺炎疫情，打乱了贫困地区生产流通秩序，一些地区扶贫产品滞销难卖。受疫情影响，贫困劳动力外出务工普遍推迟1个月以上，还有不少人现在仍未出去，务工收入大幅减少。这些都加大了脱贫工作难度，必须付出更加艰苦的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐深度贫困县产业短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐产业发展短板，推进深度贫困地区实现脱贫，各项支持政策必不可少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近日，农业农村部和国务院扶贫办召开了“三区三州”和52个未摘帽县产业扶贫工作视频会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近几年，“三区三州”产业发展取得了明显成效，每个县区都形成了带贫主导产业。目前，52个未摘帽县已发展主导产业122个，带动300多万贫困群众人均增收1700多元，近2/3贫困人口有新型经营主体带动。同时，这些深度贫困地区扶贫产业还处在起步期、发展期，产业体系还不健全，产业发展水平还不够高。特别是今年受新冠肺炎疫情影响，完成产业扶贫任务必须付出更加艰苦的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，人社部表示，将采取更强有力举措帮扶52个未摘帽贫困县，加大工作督导、政策倾斜、资金支持力度，持续做好外出务工“点对点”服务，帮助贫困劳动力就业增收，确保如期完成脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方层面的政策，记者注意到，甘肃省将扶贫主导产业和贫困户产业全部纳入特色产业保险；新疆和田地区发展扶贫产业园、延长产业。甘肃省农业农村厅副厅长梁仲科表示，今年将继续抓好龙头企业引培工作，力争在过去2年已培育82家的基础上，再引进培育30家以上，实现未摘帽贫困县每个脱贫产业至少要有1家龙头企业带动。从最不托底的贫困村、最不放心的环节抓起，逐村逐项“过筛子”，加快“补短板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在攻克深度贫困地区贫困时，还需要细致和更加全面的眼光来看待产业扶贫。”何代欣表示，依靠某一种养殖这种简单的扶贫，其实这些扶贫思路还是比较原始，并且它也不具备现代企业和扶贫的特征，如果要用企业和产业形势来扶贫，一定是一个企业和产业带动农户面向市场的，这样才能实现脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯兴元认为，政策细化需要观念的改变，要真正从发展的视角去扶贫，扶贫就是要扶持形成创收能力，包括其自身的技能。此外，还需要帮助困难户获得市场信息和市场机会，金融服务的支持也需要同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扶贫不仅仅是政策的帮扶或产业帮扶，从贫困户本身来说，在面向市场时，需要有造血和生血的能力，市场机制形成才能使得贫困户真正走出贫困，并逐步在经济上实现平等的重要途径。”何代欣表示，各级政府还需要搭好台子，做好辅助工作，培养贫困户各项技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业扶贫方面，何代欣认为，还需要把成本核算好。当前，政府在扶贫方面投放了不少资金，但也有些企业支撑能力不够，产业扶贫效果不佳的原因也与当初的核算成本有关系。因此，还需要发挥农户和贫困户的积极性，要利用前40年中国改革开放的激励机制，让他们在更多范围内去活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，当前，相关部门对“三区三州”等深度贫困地区，瞄准突出问题和薄弱环节，对52个未摘帽县和1113个贫困村实施挂牌督战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办相关负责人介绍，今年，国家还会在资金分配、项目安排、消费扶贫等方面对52个挂牌督战县进行重点倾斜和帮扶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革健全制度完善治理体系 善于运用制度优势应对风险挑战冲击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　会议指出，党的十八届三中全会以来，我们系统布局和整体推进科技体制改革，通过破除体制性障碍、打通机制性梗阻、推出政策性创新，显著增强了各类主体创新动力，优化了创新要素配置，提升了国家创新体系整体效能，推动我国科技事业取得了新突破。同时，也要看到，科技体制改革任务落实还不平衡不到位，一些重大改革推进步伐不够快，相关领域改革协同不足，一些深层次制度障碍还没有根本破除。要从体制机制上增强科技创新和应急应变能力，加快构建关键核心技术攻关新型举国体制，补短板、强弱项、堵漏洞，提升科技创新体系化能力。要创新科技成果转化机制，打通产学研创新链、产业链、价值链。要抓好科研经费管理、科研评价、科技伦理、作风学风建设等基础性制度落实，激发创新创造活力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前，我国疫情防控向好态势进一步巩固，我们仍要坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备，谋划推进改革要有一揽子考虑和安排，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，把防风险、打基础、惠民生、利长远的改革有机统一起来。对有助于促进复工复产、居民就业、投资消费、中小微企业发展、基本民生、脱贫攻坚的改革举措，要集中力量推进。对经济社会发展中的短板弱项和风险挑战，要有前瞻性谋划，聚焦公共卫生、生物、粮食、能源、金融、网络、防灾备灾、社会治理等重点领域，坚持统筹发展和安全，坚持预防预备和应急处突相结合，抓住时机，主动作为。对事关经济高质量发展的体制机制问题，要抓住完善要素市场化配置、转变政府职能、优化营商环境、扩大国内需求、稳定产业链供应链、推进城乡融合发展、加快科技创新、扩大对外开放、促进人与自然和谐共生等重要方面，加强系统集成，统筹部署推进。要深化对改革规律的认识，根据时与势的变化不断完善，在解决实际问题中不断深化，使改革更加符合实际、符合经济社会发展新要求、符合人民群众新期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面深化改革的一个重要节点，既要确保党的十八届三中全会提出的在重要领域和关键环节改革上取得决定性成果，又要在贯彻党的十九届四中全会部署的改革上开好局。各地区各部门要坚定信心、迎难而上，坚定不移把党中央部署的各项改革任务落实好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央全面深化改革委员会委员出席会议，中央和国家机关有关部门负责同志列席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子税收惠企举措加码助力小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“复工复产正在进行，可我们最缺的还是资金，虽然多方筹措，但是生产资金还是捉襟见肘。”石家庄市富乔机械制造有限公司企业负责人付庆辉说，借助税务局税银互动平台，解决了公司100万元银行贷款，也解决了企业开工的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，不少企业面临复工复产中的资金困难问题。针对中小微企业轻资产没有抵押物、贷不到款这一“堵点”，税务部门和银行联合推动“银税互动”产品的落地实施，以“信”换“贷”解决小微企业资金周转难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年全国“银税互动”贷款笔数超过前四年的总和，今年一季度发放贷款75万笔，超过2019年的一半，越来越多小微企业从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为打通经济“微循环”、激活经济“微细胞”，一系列支持疫情防控和企业复工复产的税费优惠政策落实落细，一系列便民办税缴费服务举措不断升级，通过税收大数据、银税互动等为企业纾困解难……一揽子税收惠企举措加码助力小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“加长版”税收宣传月期间，各地税务部门聚焦受疫情影响较大的龙头企业、抗风险能力较差的小微企业等群体，量体裁衣提供“加量版”精准服务，确保各项支持复工复产税费优惠政策落地落细落到位。多地税务部门以需求为导向，创新清单式服务，帮助小微企业增强抗风险能力，提振复工复产信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2020年一季度我国对外贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，受疫情影响，我国进出口总额6.57万亿元，下降6.4%。其中，出口3.33万亿元，下降11.4%；进口3.24万亿元，下降0.7%；贸易顺差983.3亿元，减少80.6%。主要呈现以下特点：从市场看，对东盟出口增长2.4%，对“一带一路”沿线国家出口下降1.8%，分别好于整体出口增速13.8和9.6个百分点。对美国、欧盟、日本等传统市场出口分别下降23.6%、14.2%、14.1%。从经营主体看，民营企业出口占比达51.4%，较去年同期提高2.1个百分点，体现出较强韧性。从主要产品看，集成电路、医疗器械出口增速分别高于整体23.3、10.2个百分点。服装、鞋靴、家具等产品出口受到较大冲击，七大类劳动密集型产品出口降幅深于整体3.9个百分点。从贸易方式看，加工贸易出口下降17.3%，跌幅深于整体5.9个百分点。从月度看，随着国内复工复产进度加快，外贸企业加快节前订单生产，抢时间抢履约，同时海外疫情影响存在滞后效应，3月进出口降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内疫情防控阶段性成效进一步巩固，外贸企业复工复产取得重要进展。但同时，国际疫情持续蔓延，对世界经济和贸易带来严重冲击，不确定不稳定因素显著增多。主要国际组织均大幅下调全年全球经贸增速预期。疫情对外贸的影响从以供给侧为主转向需求侧为主转变。从近期我部对重点省市、各进出口商会、重点企业的摸底调研情况看，外需下降是外贸企业面临的最主要困难，企业普遍反映在手订单取消或延期、新接订单困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据党中央、国务院关于统筹做好疫情防控和经济社会发展的决策部署，商务部会同各地方、各部门精准施策、帮扶企业，推动出台一系列稳外贸的政策措施，主要包括对1464项产品足额退税，充分发挥出口信用保险作用，通过专项再贷款再贴现方式加大对中小微企业的金融支持，增设一批跨境电子商务综合试验区，支持加工贸易发展，首次在网上举办广交会等，积极帮助企业化危为机，渡过难关，全力以赴稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话和指示批示精神，在坚决打赢疫情防控阻击战、加强疫情防控国际合作的同时，持续密切跟踪外贸形势，坚持底线思维，把困难想得更充分一些。顶住内外部压力，主动作为，发挥外贸产业潜力足、竞争力强的优势，引导企业创新发展、化危为机。进一步狠抓国务院出台的一系列政策落实，切实为企业减负助力，精心办好第三届进口博览会，帮扶企业积极开展对外贸易，保市场、保订单，把疫情的影响降到最低，全力以赴稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对中国经济长期向好有充分信心 已做好长期应对外部环境变化准备 正积极推动经济社会发展恢复正常秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■面对前所未有的疫情挑战，国际社会比以往任何时候都更需要团结合作，更需要维护多边主义，更需要坚持国际公正和道义&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电 国家主席习近平27日晚同尼泊尔总统班达里通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，面对突如其来的新冠肺炎疫情，中国人民采取符合中国国情的有效措施，经过艰苦卓绝努力，渡过了最困难时期。我们始终对形势保持清醒认识，已经做好长期应对外部环境变化的准备，正在全力做好疫情防控工作的前提下，积极推动经济社会发展恢复正常秩序。中国经济长期向好的基本面不会改变，我们对此抱有充分信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，在中国疫情防控最吃劲的时刻，尼泊尔政府和人民给予中方坚定支持，体现了尼泊尔人民对中国人民的深情厚谊。 下转◆6版（上接第1版）中方也始终关注着尼泊尔疫情发展，将继续向尼泊尔抗击疫情提供坚定支持，两国卫生医疗机构可以加强交流合作。相信在你和奥利总理领导下，尼泊尔政府和人民一定能早日战胜疫情。疫情过后，双方要继续落实好去年我们互访就各领域合作达成的共识，推动中尼战略合作伙伴关系不断发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，面对前所未有的疫情挑战，国际社会比以往任何时候都更需要团结合作，更需要维护多边主义，更需要坚持国际公正和道义。中方将秉持构建人类命运共同体理念，积极开展抗疫国际合作，支持世界卫生组织发挥领导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　班达里表示，在你英明领导下，中国政府及时采取果断有效措施，成功控制国内疫情，并积极推动加强国际抗疫合作。尼方对此高度赞赏，相信中方的经验将增加其他国家战胜疫情的信心。去年你对尼泊尔成功进行国事访问，推动尼中关系进入新时代，尼泊尔人民迄今仍记忆犹新。尼方对中方为尼泊尔抗击疫情提供急需的防疫医疗物资深表感谢。尼方将继续推进两国跨境铁路等领域合作。相信疫情过后，尼中友谊将更加牢不可破，两国合作将取得更多成果。尼方愿同中方共同推进共建“一带一路”，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电国家主席习近平27日晚同伊朗总统鲁哈尼通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平代表中国政府和中国人民，对伊朗政府和伊朗人民抗击新冠肺炎疫情表示诚挚慰问和坚定支持。习近平指出，在这次抗疫斗争中，中伊两国同舟共济、守望相助，充分体现了中伊两国和两国人民的深情厚谊。中国人民心系伊朗人民抗击疫情，已向伊方援助多批抗疫物资，并向贵国派遣了首个对外抗疫医疗专家组。中方愿同伊方继续加强抗疫合作，分享抗疫经验，提供力所能及的帮助。相信在你领导下，伊朗人民一定能够早日战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，面对这次全球性重大突发公共卫生事件，国际社会只有加强协调合作，才能形成战胜疫情的合力。单边制裁妨碍伊朗及国际社会抗疫努力。中方坚定发展中伊全面战略伙伴关系，坚定支持伊朗捍卫国家主权和尊严。中方愿同伊朗等国际社会一道，加强国际抗疫合作，共同争取抗疫斗争最终胜利，为维护世界公共卫生安全作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲁哈尼表示，我对中方成功控制疫情感到高兴，中方经验值得各国借鉴。面对疫情，伊中两国相互支持，两国人民友谊得到深化。伊方对中方为伊朗人民抗击疫情及时提供宝贵物资援助深表感谢，愿同中方加强卫生等领域合作，进一步发展两国战略伙伴关系。当前形势下，应立即解除对伊非法单边制裁。伊方希同各国一道，共同维护多边主义，捍卫国际公平正义和伊方正当权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资有望逐步走出低谷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省淮北市濉溪县积极实施农村饮水安全巩固提升工程建设，今年将投资有效解决全县89个行政村30多万人饮水安全问题。图为濉溪县临涣镇沈圩村陈庄村民吃上安全的自来水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　再提前下达1万亿元地方政府专项债券额度、各地计划改造城镇老旧小区3.9万个、新建50万个5G基站……作为“三驾马车”之一，投资近期又有不少新动作。相关人士指出，随着政策支持的带动和投资项目建设力度加大，投资有望逐步走出低谷，成为稳经济的重要力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月新开工项目近1.2万个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，投资活动明显放缓。国家统计局数据显示，1-3月份，全国固定资产投资（不含农户）84145亿元，同比下降16.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资增速虽下降较多，但降幅已明显收窄，呈逐月回升态势。”国家统计局投资司司长彭永涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，基础设施、制造业、房地产开发等三大领域投资降幅均不同程度收窄。一季度，基础设施投资同比下降19.7%，降幅比1-2月份收窄10.6个百分点；制造业投资下降25.2%，降幅比1-2月份收窄6.3个百分点，其中装备制造业、消费品制造业投资降幅分别收窄6.4和6.8个百分点；房地产开发投资下降7.7%，降幅比1-2月份收窄8.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分民生保障领域及部分高技术领域投资实现增长。一季度，电力、热力、燃气及水的生产和供应业投资增长2.0%，牲畜饲养业投资增长5.4%，家禽饲养业投资增长18.8%，生物药品制品制造业投资增长15.1%，计算机及办公设备制造业投资增长3.2%，电子商务服务业投资增长39.6%，专业技术服务业投资增长36.7%，科技成果转化服务业投资增长17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作取得成效，投资运行中一些先行指标也出现积极信号。”彭永涛介绍，从新开工项目看，3月份当月新开工项目11998个，比1-2月份增加9497个；一季度新开工项目计划总投资降幅比1-2月份收窄25.1个百分点。从非制造业商务活动指数看，3月份建筑业商务活动指数为55.1%，较2月份回升28.5个百分点，其中土木工程建筑业为62.4%。从环比数据看，3月份投资环比增长6.05%，而2月份环比下降22.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发行新增专项债券超1.1万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何扩大有效投资？地方政府专项债券成为重要发力点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，甘肃省成功发行第二批37.5亿元收费公路专项债券，加上今年1月份发行的第一批，累计达70.71亿元，推动了甘肃公路基础设施加快建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括甘肃在内，今年以来，地方政府专项债发行使用进一步加快。根据财政部数据，前期已提前下达2020年新增地方政府专项债额度1.29万亿元，截至4月15日，各地发行新增专项债券11607亿元，主要用于新建和在建项目建设；其中，用于新建项目4179亿元、约占36%，用于在建项目7428亿元、约占64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地发行的新增专项债券，全部用于铁路、轨道交通等交通基础设施，农林水利，市政和产业园区基础设施等领域重大基础设施项目建设。”财政部预算司一级巡视员王克冰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王克冰介绍，拟再提前下达1万亿元地方政府专项债券额度。目前，正指导各地尽快将专项债券额度对应到具体项目，组织做好债券发行准备工作，力争5月底发行完毕，确保早发行、早使用、早见效，尽快形成对经济的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项债可以有效解决地方基建投资资金不足的问题，今年进一步加大规模、加快发行使用有助于对冲疫情影响，带动社会投资，扩大市场需求。”国家信息中心经济预测部副主任牛犁对本报记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定实施扩大内需战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在外需受阻的情况下，必须坚定实施扩大内需战略，为稳住经济基本盘提供支撑。”国家发改委国民经济综合司司长严鹏程指出，在扩大有效投资方面，重点是聚焦短板领域特别是疫情防控暴露出的短板弱项，加快公共卫生防控和应急医疗救治能力建设，实施城镇老旧小区改造，大力推动以县城为重要载体的新型城镇化建设，推进环境卫生设施提级扩能、市政公用设施提挡升级、公共服务设施提标扩面、产业配套设施提质增效，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造提升，扩大战略性新兴产业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部副部长黄艳介绍，2019年，各地改造城镇老旧小区1.9万个，涉及居民352万户；2020年，各地计划改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强新型基础设施投资，5G成为重点之一。有机构测算，到2025年，中国5G网络建设投资累计将达1.2万亿元；2020至2025年，5G商用直接带动的经济总产出将达10.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将持续加快推进5G网络建设。”工信部信息通信发展司司长闻库表示，截至3月底，全国已建成5G基站19.8万个，预计今年全年新建50万个5G基站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛犁认为，带动扩大有效投资，财政政策和货币政策可以协同发力，加强政策支持的针对性，尤其要重视提高投资效率。“接下来，投资有望逐步恢复、增速由负转正，其中基建投资可能会回升得更快些。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动税收优惠政策落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　唐山路南区税务局紧紧围绕“减税费优服务助复产促发展”主题，深入开展第29个全国税收宣传月活动，不断提高纳税人对税务优惠政策的知晓率。截至目前，该局已通过电话向纳税人推送相关税收优惠政策4656次，微信推送682376条。以网课形式为纳税人、缴费人搭建政策学习咨询平台，纳税人点击收看3500余次。利用办税大厅电子大屏幕、户外商业显示屏滚动播放宣传月主题及各种税收优惠政策共126条次。(王卫伟)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619681213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部消费促进司负责人谈2020年一季度我国消费市场运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日，商务部消费促进司负责人介绍了2020年一季度我国消费市场运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司负责人指出，随着国内疫情防控取得阶段性重要成效，经济社会秩序加快恢复，商贸流通复工复市持续向好，3月份居民消费市场趋于活跃，销售企稳回升，价格稳步回落。但受新冠肺炎疫情影响，2020年一季度市场消费下降较多，全国实现社会消费品零售总额7.86万亿元，同比下降19.0%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是消费降幅逐步收窄。3月份社会消费品零售总额同比下降15.8%，降幅比1-2月收窄4.7个百分点；商品零售额下降12.0%，降幅比1-2月收窄5.6个百分点。其中城镇、乡村社会消费品零售总额降幅分别收窄4.8个和3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是线上消费平稳增长。1-3月份，实物商品网上零售额同比增长5.9%，增速比1-2月加快2.9个百分点，占社零总额比重23.6%，比1-2月份提高2.1个百分点；一些大型电商平台3月份网络零售额同比增长10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是生活必需品消费刚性增长。3月份居民基本生活必需品类商品加快增长，粮油食品类、饮料类、中西药品类商品分别增长19.2%、6.3%和8.0%，比1-2月分别加快9.5个、3.2个和7.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是重点商品销售回升。3月份耐用消费商品降幅明显收窄，汽车类、建筑及装潢材料、家具类商品降幅分别收窄18.9个、16.6个和10.8百分点。生活工作日常用品销售由降转增，通讯器材、文化办公用品、日用类商品销售分别增长6.5%、6.1%和0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是物价水平涨幅回落。全国物价总水平由涨转降，3月份CPI环比由2月份上涨0.8%转为下降1.2%，同比上涨4.3%，涨幅比上月回落0.9个百分点，为2019年11月以来低点；猪肉价格连续7周回落，上周（4月6日-12日）商务部监测的36个大中城市白条猪平均批发价格已基本降至今年初水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司负责人表示，疫情发生以来，我国消费市场展现出强大的韧性、活力和新增长点。新型消费和升级消费不断拓展，无接触配送、无人零售、直播销售等消费新模式快速发展，信息消费、人工智能、“互联网+医疗、卫生、健康”等消费显著增长。总体来看，疫情对消费短期影响较大，中期影响平缓。随着国家和地方出台的一系列政策措施落地见效，居民消费信心逐步恢复，后期消费将稳步回升，疫情不会改变我国消费长期稳定和持续升级的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619683655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王文涛：发挥百大项目建设对扩投资稳增长重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：王文涛：发挥百大项目建设对扩投资稳增长重要作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27日，黑龙江省委副书记、省长王文涛来到大庆市，深入部分列入今年全省百大项目的产业项目建设施工现场，察看工程进展，听取企业意见建议，了解产业项目在推动油城产业结构转型升级中发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛在调研时强调，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，既要立足当前加快经济恢复，发挥百大项目建设对扩投资稳增长、抵御经济下行的稳定器作用，稳住经济基本盘，也要着眼长远，运用三长三短辩证方法，找准优势，坚定不移抓项目抓投资抓招商，加速把龙江资源优势转化为产业优势，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大庆炼化公司增产石蜡项目是“油头化尾”结构调整的重头项目，去年已完工一个子项目，今年正在加快完成另外3个子项目。王文涛来到项目建设现场，了解产品应用、带动相关产业配套发展情况。他指出，面对国际原油市场波动，企业要提高对市场需求变化的适应性，主动调整产业和产品结构，通过“控油增化”，拉长“化尾”产业链，带动上下游产业和中小企业发展。石蜡的应用前景广泛，炼化公司有国有企业规模优势，下游加工可发挥民营企业经营灵活优势，协同配合拓展市场，促进增收，带动就业。他叮嘱当地政府负责同志，要完善首席服务员机制，对项目建设及时跟进服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大庆圣泉绿色技术有限公司生物质精炼一体化项目一期工程建设现场，王文涛详细了解项目达产后秸秆年加工处理能力，对周边农田秸秆处理覆盖半径等情况。得知企业秸秆综合利用产业链能从生物质精炼延伸到化工领域、链条相对长等特点时，王文涛说，企业开发出的产业链上下游产品，为我们开展秸秆综合利用开辟出一个新途径，他希望圣泉加大科技创新研发，以创新链推动产业链布局。政府将从秸秆收、储、运环节，对企业投产后的可持续原料供应进行政策研究，加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大庆智陶瓷业有限公司高档卫生瓷生产项目一期厂房建设现场，工人们正在抓紧安装生产设备，王文涛对政府投资平台采取先期投入建设标准化厂房“筑巢引凤”的做法给予肯定。企业负责人说，正是大庆天然气用能价格、陶瓷原料供应、中欧班列出口运输等方面的优势吸引了他们决定投资。王文涛希望企业利用自身优势，引入更多生产配套企业进入，延伸产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“数字龙江”云计算产业集群大庆园区施工现场，华铭大数据发展有限公司负责人向王文涛介绍了华铭大数据产业园一期项目的施工进度情况。王文涛对企业与银行开展合作，通过融资租赁方式的做法给予肯定。他指出，建设大数据中心可以有效发挥黑龙江冷资源优势。我们要抢抓机遇，推动新型基建投资，加快数字经济发展。(来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/utrBextagr2tyNWxqAtsaytsay.png"/&gt;记者王坤摄影孙强)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF118)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200428/c619680960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李国庆发人事调整公告：安排俞渝负责当当公益基金</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200428/c619683985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李国庆今日发布加盖当当网公章的人事调整公告称，公司董事俞渝负责当当公益基金，阚敏(公司监事)改任财务副总裁，不再负责百货和市场部。公告称在一周内完成交接。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" class="img-pWrapper"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/4338958e0997d37251650cbe8e5572fd.jpeg" border="0" width="500" height="893" hspace="0" vspace="0" style="width:500px;height:893px;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200428/c619683985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>