<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 03:39:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>七举措发力稳住经济基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创业板注册制、新三板转板上市、加快中小银行资本补充…… 重磅！11条金改措施将于近期实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快中小银行补充资本、推动信评行业进一步开放……11条金融改革措施将于近期推出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620564859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620564859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新数据：中国制造业4月强劲复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：减税降费去年增就业376万人 过半企业用于稳岗加薪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>被美列入实体清单 公安部物证鉴定中心：罔顾事实只会损人害己</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《加强金融违法行为行政处罚的意见》将出台 加大对金融违法行为的打击力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561095.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港媒关注：最高法誓言帮助受疫情影响企业渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合司与国际合作中心开展中国经济改革促进与能力加强项目合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好国际经济合作相关工作，综合司与国际合作中心合作，共同完善世行贷款中国经济改革促进与能力加强项目建议书及合同，围绕提升宏观经济监测预测预警以及宏观政策研究、评估和机制完善等方面能力制定相关工作和培训计划，推动世行贷款中国经济改革促进与能力加强项目落细落实。国际合作中心是我委直属事业单位，在与国际组织、外国政府和企业，以及其他外国机构的项目合作，组织出国考察、培训、访问等方面具有丰富的经验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共青团上海市委员会与上海农商银行签订战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620562083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，共青团上海市委员会(以下简称“团市委”)与上海农商银行签订战略合作协议，双方未来三年内将共同推进上海共青团相关品牌赛事和人才培育计划，进一步推动上海青年工作、支持服务青年事业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，团市委与上海农商银行已开展多次良好务实、成效显著的合作，包括上海青年建功乡村振兴行动、“爱心暑托班”等。疫情期间，双方联手推出的支持青年企业家、青年创业者抗击疫情、复工复产联动工作机制，在充分协同、深入协作的基础上，反响热烈、广受好评。上线至今3个月时间，已完成授信审批500余户，金额达26.8亿元，以实际行动体现“上海速度”“上海力度”，展现责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次战略协议的签订，是双方合作的崭新起点。团市委与上海农商银行将本着“资源共享、优势互补、相互促进、共同发展”的原则，开辟政企合作新思路、人才培养新模式。作为扎根上海的本地法人银行，上海农商银行以服务“三农”、小微、科创、社区居民为特色，践行“普惠金融助力百姓美好生活”的使命，今后将一如既往发挥自身优势，助力谱写金融服务青年成长、服务城市发展的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：田云绯)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620562083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委推出11条金融改革措施 有助维护金融稳定运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：金融委27日公布，将于近期推出以11条金融改革措施，这是在发展改革委、财政部、人民银行、银保监会、证监会、外汇局等金融委成员单位深入研究基础上，按照“成熟一项推出一项”原则推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京5月28日电(郝菁 韩婕)金融委27日公布，将于近期推出以11条金融改革措施，这是在发展改革委、财政部、人民银行、银保监会、证监会、外汇局等金融委成员单位深入研究基础上，按照“成熟一项推出一项”原则推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11条措施，有9份带着书名号的方法、方案、意见、规章，它们是:《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》《中小银行深化改革和补充资本工作方案》《政府性融资担保、再担保机构行业绩效评价指引》《创业板首次公开发行股票注册管理办法(试行)》《关于全国中小企业股份转让系统挂牌公司转板上市的指导意见》《标准化票据管理办法》《标准化债权类资产认定规则》《外国政府类机构和国际开发机构债券业务指引》《加强金融违法行为行政处罚的意见》，以及推动信用评级行业进一步对内对外开和引导注册会计师行业规范有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11条措施信息量巨大，内容涵盖了金融市场、金融机构、金融产品、金融从业人员、规章制度等领域迫切需要解决的问题。今年的政府工作报告高度重视“稳企业保就业”，就业一词在报告中出现39次，小微企业是政策关注的重点。在全国政协十三届三次会议闭幕之际，金融委推出重磅预告，大有有稳定市场信心的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展造成前所未有的冲击。当前，我国经济社会正处于恢复发展的关键时期，金融必须破除体制机制障碍，完善相关服务，防范化解风险，不断提升服务实体经济的质效。中国民生银行首席研究员温彬表示，“11条”的发布可以预见，一部分改革措施将于近期落地实施，这有助于提升银行业的稳健性，提升资本市场效率，更好地保护投资者权益，维护金融稳定运行，从而更有力地支持经济社会恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面支持中小微企业“渡劫”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银行业不断加大小微金融支持力度，小微企业信贷可获得性持续提高。数据显示，截至4月末，金融机构普惠型小微企业贷款余额达到12.6万亿元，同比增长25.1%；前4个月，普惠小微贷款累计新增1.1万亿元，占各项贷款增量的12.2%。但也要看到，还有一部分小微企业仍然面临较大困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告从加大减税降费力度、降低生产经营成本、贷款延期还本付息、提高信用贷、首贷、无还本续贷等方面做了部署，落实好这些政策，就要进一步完善对小微企业金融服务的激励约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，一方面，小微企业抗风险能力有限，疫情对其形成严重冲击，需要更大力度的政策支持；另一方面，小微企业点多面广，是吸收就业的生力军，想方设法让他们活下来，才能实现保障就业和民生的目标。本次出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，从信贷投放、内部专业化体制机制建设、监管政策落实、产品及服务创新等方面，考核更加强调精细化与差异化，更加科学全面系统，是对系统化、制度化、长效化的小微金融服务监管评价机制的探索，有助于强化对银行小微金融业务的约束，激励银行提供差异化服务，从而有力地帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多种资本补充的发行有望提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融委提出，出台《中小银行深化改革和补充资本工作方案》。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国中小银行数量众多，它们扎根基层，天生具有普惠性质，是服务基层中小微企业不可获取的力量。然而，近年来，中小银行风险有所上升，还存在部分机构公司治理不完善、股东股权违法违规等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计数据显示，2019年银保监会查处了3000多个股东股权与关联交易违规问题，清理了1400多个自然人或者法人代持的股东；2018年以来，对农村中小机构开展了专项排查，目前已责令违规股东转让股权33.4亿股，对74家机构合计处罚超过5000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，解决风险必须持续深化中小银行改革，化解局部性、结构性流动性风险，强化市场纪律，守住风险底线。下阶段，要继续压实各方责任，推动中小银行健全公司治理，在深化改革中化解风险。同时要注意到，截至一季度末，我国商业银行资本充足率为14.53%，但城商行仅有12.65%，农商行仅有12.81%。为提升中小银行稳健经营和服务实体经济的能力，必须加快中小银行资本补充。下阶段，永续债、优先股、二级资本债等多种资本补充的发行有望提速。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关礼：财政政策更加积极有为 护航“六稳”“六保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620560563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会，代表委员们带来了哪些议案、提案或建议？本期“代表委员在线谈”，新华社记者采访了全国人大代表、广西壮族自治区财政厅厅长关礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：童岚李杰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：王健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：温竞华向志强张扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后期：夏勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620560563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《最高人民法院工作报告》： 营造稳定公平透明可预期的法治化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“社会关注什么，群众关心什么，报告就回应什么，做到民有所呼，‘审’有所应。”最高人民法院研究室主任姜启波在解读《最高人民法院工作报告》(以下简称《报告》)中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年的《报告》有五个特点，即讲亮点、讲数据、讲故事、讲规则、讲互动。”姜启波介绍，具体而言，一是《报告》用38个小标题，全面回顾了去年全国法院紧紧围绕着努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义的目标，各项工作取得新发展和新成效，比如，营造法治化营商环境。二是《报告》涉及110多处数据，充分反映了人民法院工作成效和广大干警的辛勤汗水，突出效果性和趋势性。此外，还有很多数据是新鲜出炉，比如，疫情防控期间智慧法院的应用成效、破产重整效果、互联网法院案件审理效力等。三是《报告》选取的40多个案例，远超往年，《报告》更加生动、接地气。四是《报告》力图将重要的司法政策、工作举措，以及典型案例背后的规则和精神讲清楚，让老百姓能够听得懂、听得进、听出味，更加直观地感受社会主义核心价值观的温度和力度。五是《报告》展现人民立场和时代特征，并运用现代化的媒体手段来提升《报告》的互动性、参与性、趣味性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国成为知产案件审理周期最短的国家之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2019年，全国法院审结专利、商标、著作权等知识产权案件41.8万件。我国已成为审理知识产权案件，尤其是专利案件最多的国家，也是审理周期最短的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，人民法院知识产权保护取得很大的成绩，受到国际社会的关注。”姜启波指出，究其原因，在于以下几点：一是推进制度创新，不断完善知识产权审判体系。比如，设立最高人民法院知识产权审判庭，统筹全国76家一审法院和法庭，搭建了一个“1+76”的审查模式，实现精准预判，快速响应，深入稳固地推进知识产权法院和跨区域管辖知识产权专门审判机构建设。此外，北京、上海和广州知识产权法院也充分发挥审判职能，提高知识产权审判的专业化水平，审理了一大批重大案件，提升了知识产权司法保护的公信力和国际影响力。二是统筹统一裁判标准，强化案例指导。最高人民法院制定了关于加强涉美技术类知识产权审判工作的研究意见，指导知识产权法庭妥善审理了177件涉外案件，以公正高效权威的司法，防范化解社会风险，实施统一裁判标准系统工程，制定知识产权法庭统一裁判标准实施细则，统一121个裁判的规则。三是丰富“中国特色飞跃上诉制度”的司法实践，探索创新先行判决、涉同一专利的民事行政交叉案件同步审理等机制，有效提高诉讼效率，组建“全国法院技术调查官、技术咨询专家库”，建立“全国法院技术调查资源共享机制”。四是积极开展交流合作，构建知识产权大保护工作格局。推动形成保护知识产权、服务党和国家工作大局的合力。坚持请进来与走出去相结合，与世界知识产权组织、国际保护知识产权协会等开展交流活动，在参与和引领知识产权国际规则制定中更好发出中国声音，贡献中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营造法治化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强产权司法保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提及，营造法治化营商环境。各级法院审结一审商事案件453.7万件，出台了公司法、破产法司法解释，发布了民商事审判工作会议纪要。世界银行2020年营商环境报告显示，我国营商环境世界排名大幅跃升。此外，还提到加强产权司法保护，坚持各类市场主体诉讼地位、法律适用、法律责任一律平等，保护企业家人身和财产安全，激发创新创业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个稳定的、有法律保障的营商环境对经济发展而言是至关重要的，而促进经济发展的关键在于保护产权。因为保护产权，就是保护生产力。”姜启波称，去年，人民法院在依法平等保护产权方面继续发力，一是坚持防止将经济纠纷当做犯罪来处理，坚决防止把民事责任转变为刑事责任，让企业家专心创业，放心投资，安心经营。二是依法平等保护产权和民营企业的合法权益，对新中国成立以来所有司法解释进行清理，废止103件，废除一切对民营企业的不平等规定。三是健全涉企错案甄别纠正的常态化机制。比如，坚持实事求是、有错必纠的基本原则，贯彻落实党中央关于加强产权保护、促进民营经济健康发展的精神，向全社会持续释放加强产权司法保护的强烈信号。此外，最高人民法院与全国工商联出台意见，旨在更好地发挥商会的调解功能，推动民营经济领域的矛盾纠纷多元化解。在执行环节，还出台了《善意文明执行意见》，在依法保障胜诉当事人合法权益的同时，最大限度地减少对被执行人权利的影响，实现法律效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为《报告》起草人员之一，姜启波认为，“总体来看，《报告》的内容聚焦两大方面，一是顺民意、惠民生，即回应群众关切，服务经济发展。二是接地气、顺潮流，即贴近社会生活，充满时代气息。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纾困企业 托底民生 2.5万亿减税降费促稳经济基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告指出，加大减税降费力度。强化阶段性政策，与制度性安排相结合，放水养鱼，助力市场主体纾困发展。今年继续执行下调增值税税率和企业养老保险费率等制度，新增减税降费约5000亿元。前期出台六月前到期的减税降费政策，包括免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税，减免民航发展基金、港口建设费，执行期限全部延长到今年年底。小微企业、个体工商户所得税缴纳一律延缓到明年。预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。要坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.5万亿元的新增减负力度，引发代表委员热议。代表委员表示，减税降费为企业纾困，为民生托底，新政策的出台将带来更多减税红利，护航“六稳”“六保”，助力稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府工作报告里关于减税降费的政策很‘硬核’。”全国人大代表、湖南临武舜华鸭业发展有限责任公司董事长胡建文说，这次的政策力度前所未有，超出了市场预期。其中，免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税等政策执行期限延长到今年年底，这是中小微企业感受明显的重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡建文说，这些政策让企业有信心渡过难关，端稳员工的“饭碗”。有了政策支持，他所在企业还准备加大创新的力度，开更多的门店，卖更多的产品，从而进一步促进就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减免政策延长至今年年底真的是太及时了，让广大中小微企业、个体工商户全面复工复业更加有信心和希望了。”全国人大代表、全国五一劳动奖章获得者、商洛市山阳县南宽坪镇供电所员工宁启水表示，“最近几年，国家出台了多项扶持中小微企业的税收优惠政策，尤其是疫情期间，及时、精准的税费支持，让中小微企业在疫情发生的寒冬期感受到了税收春风的温暖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列政策措施优惠力度大、受益范围广，有力支持疫情防控和复工复产，帮助各类企业特别是中小微企业渡过难关。”全国政协常委、财政部会计标准战略委员会委员张连起指出，我国进一步出台有温度、有力度、阶段性的助企纾困政策，加快推动各类企业复工复产达产和经济社会恢复正常运行。通过制度性安排和阶段性政策并举，重点减轻中小微企业、个体工商户和困难行业企业税费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张连起指出，近年来，我国出台的减税降费措施是制度性、持续性的，比如增值税改革、企业所得税改革等，叠加累积效应很大，企业减负会越来越明显。在此基础上，新政策的出台给企业带来更多减税红利。2020年减税降费预计2.5万亿元。可以说，减税降费在2019年创下2.36万亿元的历史新高后，将再次刷新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、西南政法大学经济法学院教授王煜宇表示：“政策支持让企业‘疫’后发展更有底气，企业抓住新经济成长时机，用活现有存量资金和财税金融政策，应用新技术成果、升级现有产业，将实现高效率、低成本、普惠化目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局相关负责人介绍，近年来，国家持续加大减税降费力度，除了实施下调增值税税率、降低社保费率等普惠性减费降费政策措施外，还对中小微企业“量体裁衣”推出更优惠政策。比如，对小微企业税收优惠“加码扩围”，将增值税小规模纳税人免税标准由月销售额3万元提高至10万元；放宽小型微利企业认定标准和减半征收企业所得税适用条件，减半征收所得税的年应纳税所得额上限标准由2012年的6万元提高到目前的300万元等。疫情发生以来，为了帮助中小微企业渡过疫情难关，国家继续突出重点帮扶中小微企业的政策导向，阶段性减免小规模纳税人增值税，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业扎根乡村，农民腰包鼓了，这离不开税收的支持。” 全国人大代表、安徽省金寨县四季春茶叶合作社理事长陈先志说。陈先志算起了一笔账，2019年企业享受减税降费政策减免超12万元，特别是支持和促进重点群体创业就业有关税收政策出台后，企业为19户贫困社员建档立卡，通过创业、就业实现了脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受益于国家减税降费的政策利好，村里的天景钙业有限公司在 2019年减税近80万元，经营发展势头持续向好。有好政策的撑腰，有税务部门的帮扶，我们将把企业做大做强，解决村民就业问题，让村民的钱包鼓起来。”全国人大代表、松滋市刘家场镇三堰淌村党总支书记吉明东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业发展，反哺于村。据吉明东介绍，2018年起企业每月向年满70岁的村民提供生活补贴，减少了村民养老负担。在产业带动下，村民的年均人收入达到了3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一分部署，九分落实。国家税务总局湖南省税务局局长刘明权表示，抓紧落实落细党中央、国务院减税降费决策部署是税务部门肩负的重大政治使命。湖南省税务部门将大力推进税收服务走深走实，精准宣传、精准辅导、精准服务、精准落地，确保减税降费各项政策措施直达一线，让广大纳税人缴费人应享尽享、应享快享。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给予小微企业贷款差别定价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，央行网站发布消息称，金融委办公室将于近期推出11条金融改革措施，涉及小微企业金融服务、资本市场深化改革、保护金融消费者合法权益等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进创业板改革并试点注册制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，完善对小微企业金融服务的激励约束机制，从信贷投放、内部专业化体制机制建设、监管政策落实、产品及服务创新等方面进行评价，设置差别化评价指标，对商业银行落实尽职免责要求，给予小微企业贷款差别定价，加强评价结果运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《中小银行深化改革和补充资本工作方案》，进一步推动中小银行深化改革，加快中小银行补充资本，坚持市场化法治化原则，多渠道筹措资金，把补资本与优化公司治理有机结合起来。制定《农村信用社深化改革实施意见》，保持县域法人地位总体稳定，强化正向激励，统筹做好改革和风险化解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《政府性融资担保、再担保机构行业绩效评价指引》，推动各级政府性融资担保机构聚焦支小支农、降低担保费率，充分发挥风险分担作用，帮助企业复工复产、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《创业板首次公开发行股票注册管理办法（试行）》等四部规章，发布《创业板股票上市规则》等八项主要规则，推进创业板改革并试点注册制，建立健全对创业板企业的注册制安排、持续监管、发行保荐等配套制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立新三板挂牌公司转板上市机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《关于全国中小企业股份转让系统挂牌公司转板上市的指导意见》，加快推进新三板改革，积极稳妥实施公开发行，选择符合条件的企业作为精选层，允许公募基金投资，建立新三板挂牌公司转板上市机制，明确转板范围、条件、程序等基本要求，充分发挥新三板市场承上启下的作用，加强多层次资本市场的有机联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《标准化票据管理办法》，规范标准化票据融资机制，支持将票据作为基础资产打包后在债券市场流通，支持资产管理产品投资标准化票据，发挥债券市场投资定价能力，减少监管套利，更好地服务中小企业和供应链融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布《标准化债权类资产认定规则》，落实资管新规要求，明确标准化债权类资产的认定范围和认定条件，建立非标转标的认定机制，并对存量“非非标”资产给予过渡期安排，稳步推进资管业务转型发展，增强金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布《外国政府类机构和国际开发机构债券业务指引》，进一步完善熊猫债信息披露要求，细化熊猫债发行规则，鼓励有真实人民币资金需求的发行人发债，稳步推动熊猫债市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对金融违法行为的打击力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动信用评级行业进一步对内对外开放，允许符合条件的国际评级机构和民营评级机构在我国开展债券信用评级业务，鼓励境内评级机构积极拓宽国际业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导注册会计师行业规范有序发展，督导会计师事务所完善质量控制体系，制定调整会计师事务所执业管理、切实提高审计质量的实施方案，完善会计师事务所管理格局。出台会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法，取消会计师事务所从事证券服务业务资质审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《加强金融违法行为行政处罚的意见》，在现行法律框架下，按照过罚相当原则，明确对金融机构违法行为的按次处罚和违法所得认定标准，从严追究金融机构和中介机构责任，对违法责任人员依法严格追究个人责任，加大对金融违法行为的打击力度，对违法者形成有效震慑，切实保护金融消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革措施对支持“六稳”“六保”都有帮助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于以上改革措施，经济学家李大霄对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rJzLGo.png"/&gt;记者分析，可以看到，从支持小微企业到发展多层次资本市场等方面都有很多创新举措。这些举措有助于金融稳定发展，体现了对金融稳定发展的重视和部署，对支持“六稳”“六保”都有帮助。 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rJzLGo.png"/&gt;记者 黄涛&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620559026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>编制五年规划 造就中国发展奇迹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　京张高铁是国家及北京市“十三五”规划的重点建设项目，图为中铁七局工作人员在京张高铁北京北动车所巡视检查。新华社记者马宁摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，今年要编制好“十四五”规划，为开启第二个百年奋斗目标新征程擘画蓝图。凡事预则立，不预则废。五年规划是中国经济社会发展的指南，是引导各项具体经济、社会政策的纲领。从1953年至今，中国已制定和实施了十三个五年计划/规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国发展取得了巨大成就，用几十年时间走完了发达国家几百年走过的工业化历程，成为世界第二大经济体。1952至1978年间年增长率达6.1%，1979至2019年经济增长率达9.4%，创造了人类经济增长史上规模最大、速度最快与持续时间最长的高速增长奇迹。同时，中国实现了经济社会政治文化生态的全方位发展。70年过去了，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。中国在发展历程中，始终坚持国家规划制度，并持续地进行转型，不断发挥其推动国家发展的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引领中国实现了阶段性、跨越式发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设时期的五年计划对于国民经济社会发展起到了大推动作用。新中国的工业化是从“一穷二白”起步的，当时中国的人均GDP只有119元，工业比重很低，资本极度匮乏，1952年人均储蓄只有1.5元，中国不可能走西方发达国家走过的通过殖民、掠夺等方式来完成工业化原始积累的老路，只能依靠计划体制集中全社会的有限资金来发动与推进工业化，使得中国经济发展突破低水平均衡陷阱。这一时期我们保持了很高的积累率，大量资金投入到增长的基础部门，对基础设施、工厂建设进行大规模投资，国家大约投入了7000多亿元资金，建设了3000多个大中型项目，这消除了增长瓶颈，促进了经济起飞；超越了简单的比较优势发展模式，在西方经济封锁的条件下，将重工业作为优先发展部门，建立了具有自主能力的、独立完整的工业体系。推动了工业化快速发展，1953至1978年间，工业年增长率达到了11.4%，工业比重每年平均提高1个百分点。五年计划能够引导有限的社会资源向弱势群体流动，通过粮食统购统销、农村合作医疗、普及初级教育等方式，在收入水平较低的情况下，很大程度解决了几亿人民的基本民生问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放初期的五年计划为市场经济转型提供了稳定机制。改革开放后，与苏联东欧前社会主义国家的“休克疗法”不同，中国走了一条渐进的市场经济转型道路。通过指令性计划、指导性计划、市场调控三条轨道并行，并逐步缩减指令性计划与指导性计划的范围，扩大市场调控的范围，逐步减少计划对于微观经济的直接干预，逐步向市场经济过渡。计划轨道为经济体制转型提供了稳定机制，保障了关系国计民生的经济部门稳定，避免了转轨国家普遍出现的恶性通货膨胀、商品短缺、国有资产大规模流失、经济增长出现漫长衰退期的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场经济体制时期的五年规划起到了发展调控的功能。五年规划不是凯恩斯主义经济学意义上的宏观调控工具，而是对于宏观调控起到战略导向功能的发展调控工具，为国家发展提供指引与调控的宏观框架。宏观调控主要针对的是成熟经济体的周期性波动，进行相机抉择的财政政策与货币政策调整，而发展调控则是综合运用目标治理、项目制、政策篮子等一揽子综合手段，对发展经济体的发展方向、速度与模式进行调控，以实现特定时期的发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，五年规划的发展调控功能进一步强化。市场经济条件下的规划定位进一步明晰，一是市场主体的行为导向；二是政府履行职责的重要依据；三是全国各族人民的共同愿景。发展规划的战略导向功能更加明确，推动构建规划定方向，财政做保障，金融为支撑，其他政策相协调的宏观政策协调机制。规划体系进一步理顺，推动构建国家发展规划发挥统领作用，空间规划发挥基础作用，专项规划和区域规划发挥支撑作用，下位规划服从上位规划，下级规划服务上级规划的规划体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动中国经济发展走向更高水平的均衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供需均衡。市场并不能自发地实现总供给与总需求的均衡，这也是资本主义经济周期性危机的根源。规划通过发展战略选择能够促进总供给与总需求的平衡，拉动经济增长，降低经济增长波动性。改革开放初期，我国处于消费品短缺经济阶段，头几个五年计划大力发展农业、轻工业，满足了人民的消费需求。20世纪90年代末以后出现了消费品过剩，通过扩大投资，发展重工业，推动了新一轮的经济增长。“十三五”时期，通过推进供给侧结构性改革，削减了无效供给，提升了有效供给，促进了市场出清。“十四五”时期，中国有效需求不足将成为突出挑战，需要通过积极政策扩大有效需求，以实现新的均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间均衡。短期理性的事情，长期未必理性，反之亦然，短期的消费者利益最大化不等于长期的人民福祉最大化。与市场只关注短期不同，规划能够兼顾短期长期，实现时间均衡。规划体制使得中国政策能够长远谋划、长远布局，例如，改革开放前30年的一代人通过节衣缩食，艰苦奋斗共同去建设一个强大的国防体系、独立完整的工业体系与国民经济体系，这为改革开放后40年的中国成为世界工厂奠定了基础。“十四五”规划是强国阶段与迈向第二个百年奋斗目标的开局规划，需要前瞻性谋划一批为实现2050年强国目标奠定基础的重大工程与制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　空间均衡。长期以来，国家计划就需要考虑人口、产业布局与资源空间分布的均衡，而主体功能区规划则在更大范围内考虑人口、产业、资源、生态等要素在空间上分布的均衡，将国土空间划分为优化开发、重点开发、限制开发与禁止开发。“十四五”空间均衡核心是要充分实现空间规划的基础作用，真正将不同类型规划的空间布局整合到统一蓝图中，实现有序的空间治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态均衡。自然生态系统的均衡经常被破坏，这主要由于人类的过度开发活动造成的，同时也有自然因素自身的作用，在恢复生态平衡上，市场机制是失灵的，需要用规划之手，积极加以引导。开发活动不能超越自然资源的承载力，逐步由以需定供转向以供定需，根据水、环境容量等自然要素供给能力来确定开发强度。从扩大生态赤字转向积极推动生态反哺，通过生态投资，实现生态保护、生态修复与生态文明建设。推动不同生态要素的均衡，构建山水林田湖草生命共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内外均衡。发展不但是国内市场的小循环，同时还有国内与国际的大循环，需要在全球范围内考虑供需均衡，外部宏观条件经常是不确定的，不能只依靠市场的力量，而是需要规划进行前瞻性地谋篇布局。例如，“九五”计划以后我国就出现了国内资源短缺的约束，由资源净出口国变为净进口国，2000年就明确提出了充分运用国内国际“两种资源、两个市场”。今天，国内市场已经面临着严重的有效需求不足问题，需要通过布局国内国际两个生产、两个市场，推动国内国际相互促进的两个大循环。国内循环要稳定优化产业链，扩大有效需求，国际大循环要面向“一带一路”国家推进资源品——制造业的大循环，制造业——建设项目大循环，农产品、轻工业品——消费市场的大循环，生产服务业——贸易投资的大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体现了中国规划制度的显著优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略引领优势弥补了市场的短视性。五年规划使得中国决策站得更高、看得更远、看得更全面，五年规划制定期间几上几下的集思广益过程，就是战略共识形成的过程，五年规划实施过程也是战略理念引领发展过程，更是制度落实落地的过程。例如，在“十三五”规划中提出的五大发展理念，就深刻引领了中国经济发展由高速度向高质量转型，五年规划战略引领优势，弥补了市场的短视性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目标治理优势弥补了市场的分散性。五年规划的目标一旦通过，就转化为国家意志，需要集中各方资源、动员各方力量，各部门各领域综合发挥作用，实现资源的整合，从而形成一种强大的合力，使各部门、各领域共同促成目标的达成。通过对历次五年(计划)规划目标实现情况进行评估，总体而言，中国具有很强的国家目标实现能力，虽然其中有好有差，但是总体上实现了目标，而且改革开放以后总体上比改革开放之前完成情况要好，而且完成率趋于上升，“十一五”规划22个指标完成了20个，“十二五”规划24个指标完成了23个。“十三五”规划由于受突如其来的新冠肺炎疫情影响，预计25项指标能够实现20项。强大的目标治理能力，使得中国能够形成全社会的合力，弥补市场的分散性，推动国家发展每五年上一个大台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划调控优势弥补了市场的盲目性。市场是分散性运用机制，规划是整体性运用机制，基于分散知识的市场微观均衡并不能实现宏观协调，规划在宏观层面调控了国家发展的整体方向。规划弥补了市场机制在宏观层面的盲目性，弥补了市场在非纯私人品资源配置上的失灵，提高了国家发展的方向性与统筹性，提高了社会总体的资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，中国走的是社会主义市场经济的新路，与自由市场经济不同的是，我们有国家发展规划，能够发挥规划和市场经济有机结合的显著优势。(鄢一龙作者系清华大学国情研究院副院长，本文刊登于《中国纪检监察报》2020年5月28日理论周刊第5版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2020年持续抓好补齐监管制度短板工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯)记者从银保监会获悉，2019年，银保监会持续完善银行业保险业制度建设，吸收借鉴国际标准，结合中国银行业保险业实际，遵循标本兼治、循序渐进的原则，突出问题导向，针对银行业保险业面临的各类风险和存在的突出问题，研究提出了银行业保险业弥补监管制度短板项目。2019年4月对外发布《2019年规章立法工作计划》。截至2020年4月30日已发布49项规章或规范性文件(包括公开征求意见)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，银保监会以提升金融服务实体经济质效、牢牢守住风险底线、提高金融监管能力和治理水平为主线，持续抓好补齐监管制度短板工作。今年4月，银保监会发布了《2020年规章立法工作计划》，共提出制定或修订规章制度26项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会2019年弥补制度短板方案主要包括以下四个方面内容。一是以服务供给侧结构性改革为主线，着力提高金融服务实体经济能力。相关项目涵盖支持民营企业和小微企业、提高金融服务效率、支持直接融资等。如：出台金融服务民营企业、供应链金融服务实体经济、保险资金参与信用风险缓释工具和信用保护工具业务等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持不懈治理市场乱象，着力防范化解金融风险。相关项目涵盖反洗钱监管、规范互联网金融活动、遏制违法违规经营行为等。如：出台银行业金融机构反洗钱和反恐怖融资管理、网络借贷信息中介机构退出、商业银行结构性存款、保险公司关联交易等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚定不移深化改革，推动形成高水平开放新格局。相关项目涵盖夯实股权和公司治理监管、优化资本监管规则、优化金融结构、加强业务管理、扩大对外开放等。比如，出台商业银行股权托管、商业银行发行优先股补充一级资本、商业保理公司监管、健康保险业务、外资保险公司管理条例相关细则等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化监管行为规则，不断推动监管体系建设迈上新台阶。相关项目涵盖提高监管效能、有关制度的整合融合、加强消费者权益保护等。如：出台银行业保险业突发事件报告、银行保险机构消费者权益保护体制机制建设等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建立科学合理的项目支出绩效评价管理体系――财政部有关负责人解读《项目支出绩效评价管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本刊记者｜韩璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》，财政部在修订《财政支出绩效评价管理暂行办法》(财预〔2011〕285号，以下简称《暂行办法》)基础上，结合绩效自评管理有关要求，印发了《项目支出绩效评价管理办法》(财预〔2020〕10号，以下简称《办法》)。为更好推动《办法》落实，财政部有关负责人日前对《办法》起草背景和主要内容予以详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起草背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，按照党的十九大“关于全面实施绩效管理”的决策部署和预算法要求，预算绩效管理改革逐步深入，绩效管理的广度和深度大幅拓展，原《暂行办法》已经难以满足客观形势和实践工作的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从法律和制度要求看：2015年实施的《中华人民共和国预算法》第五十七条明确，各级政府、各部门、各单位都要开展绩效评价；2018年《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》对预算绩效评价工作的方式方法和结果应用等提出了新的要求，明确提出“通过自评和外部评价相结合的方式，对预算执行情况开展绩效评价；实现绩效评价结果与预算安排和政策调整挂钩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从绩效评价实践看：经过多年探索，中央和地方绩效评价工作已经取得了初步成效。外部评价包括部门评价和财政评价，主要委托第三方机构或依托本部门所属独立机构开展，与部门和资金使用单位广泛开展的绩效自评相辅相成。2016年以来中央部门项目支出绩效自评已经实现全覆盖，中央和省级财政部门、预算部门重点项目绩效评价常态机制基本建立，在指标体系、评价方法、操作规程、结果应用等方面积累了有益经验，为进一步修订完善《暂行办法》奠定了坚实基础。与此同时，随着改革的逐步深入，绩效评价工作中也出现一些突出问题，如有些绩效自评不实、得分虚高，部分部门和地方外部绩效评价方法不统一、质量不高、结果应用软约束等，亟待出台新规定加以规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面实施预算绩效管理，建立科学、合理的项目支出绩效评价管理体系，提高财政资源配置效率和使用效益，财政部在开展实地调研，并广泛征求有关中央部门和各地财政部门等意见的基础上，经过多轮修改完善，修订形成了《办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》主要针对预算项目支出，共7章32条，主要包括：总则、绩效评价的对象和内容、绩效评价指标标准和方法、绩效评价的组织管理与实施、绩效评价结果应用及公开、法律责任、附则等内容。主要有以下几个新变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)拓展了绩效评价范围。明确绩效评价范围涵盖一般公共预算、政府性基金预算、国有资本经营预算的所有项目支出。政府投资基金、主权财富基金、政府和社会资本合作(PPP)项目、政府购买服务、政府债务项目等绩效评价可参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)健全了绩效评价体系。绩效评价按照“科学公正、统筹兼顾、激励约束、公开透明”的原则开展，分为单位自评、部门评价和财政评价三种方式，三者各有侧重，相互衔接。单位自评由项目单位自主实施，即“谁支出、谁自评”，旨在落实资金使用单位绩效主体责任，要求实现全面覆盖。财政和部门评价在单位自评基础上开展，评价对象要“突出重点、兼顾一般”。部门评价优先选择部门履职的重大改革发展项目，原则上应以5年为周期实现部门重点项目绩效评价全覆盖。财政评价优先选择贯彻落实党中央、国务院重大方针政策和决策部署的项目，覆盖面广、影响力大、社会关注度高、实施期长的项目，对重点项目应周期性组织开展绩效评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)完善了绩效评价指标、标准和方法。考虑到绩效自评、财政和部门评价的内容和方法区别较大，为更具针对性且易于遵循，《办法》进行了分别规定。单位自评指标是指预算批复时确定的绩效指标，包括产出、效益、满意度等，采用定量与定性评价相结合的比较法，对未完成绩效目标或偏离绩效目标较大的要分析并说明原因，研究提出改进措施，对由于年初指标值设定明显偏低造成的，要按照偏离度适度调减分值。财政和部门绩效评价指标应全面反映项目决策、项目和资金管理、产出和效益，评价方法主要包括成本效益分析法、比较法、因素分析法、最低成本法、公众评判法、标杆管理法等，可根据情况采用一种或多种方法。绩效评价标准通常包括计划标准、行业标准、历史标准等，为体现绩效改进的原则，在可实现的条件下应当确定相对较高的评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)提高了绩效评价的科学性。一是为便于评价结果相互比较，《办法》对单位自评的一级指标权重进行了统一设置，要求同类项目绩效评价指标和标准应具有一致性，并对评价结果等级划分标准进行了明确规定。二是为突出结果导向，财政和部门评价应优先选取最具代表性、最能直接反映产出和效益的核心指标，原则上产出、效益指标权重不低于60%。三是为提高绩效评价工作质量和可操作性，《办法》优化了评价工作程序，完善了绩效评价指标体系参考框架和评价报告参考提纲。四是为确保绩效评价独立、客观、公正，明确财政和部门评价时，可委托第三方机构和专家实施，并加强对第三方的指导和监督管理，防止“花钱买好”；部门委托第三方开展绩效评价的，要体现委托人与项目实施主体相分离的原则，一般由主管财务的机构委托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)增强了绩效评价结果的约束力。一是健全评价结果反馈制度和整改责任制。《办法》对绩效自评结果报送财政部门、财政和部门评价结果反馈被评价部门(单位)、被评价部门(单位)报送整改落实情况提出明确要求。二是建立评价结果挂钩机制。《办法》规定，绩效评价结果应与预算安排、政策调整、改进管理实质性挂钩,体现奖优罚劣和激励相容导向。原则上，对评价等级为优、良的，根据情况予以支持；对评价等级为中、差的，要根据情况核减预算。三是完善评价结果公开机制。各级财政部门、预算部门应当按照要求将绩效评价结果分别编入政府决算和本部门决算，报送本级人民代表大会常务委员会，并依法予以公开，自觉接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)建立了责任追究机制。一是对使用财政资金严重低效无效并造成重大损失的项目责任人，要按照相关规定追责问责。二是各级财政部门、预算部门和单位及其工作人员在绩效评价管理工作中存在违规行为，以及其他滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊等违法违纪行为的，要依法依规追究相应责任，涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将全面贯彻党中央、国务院关于全面实施预算绩效管理的决策部署，推动各地区各部门抓好《办法》落实工作，提高绩效评价质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：将完善知识产权质押融资对民营小微企业支持作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者从银保监会获悉，截至2019年12月末，银行业金融机构知识产权质押融资业务（主要是知识产权质押贷款）当年累放贷款户数约3989户，当年累计发放贷款503.41亿元，贷款余额656.23亿元。今年一季度，银行业金融机构知识产权质押融资业务当年累放贷款户数约1223户，当年累计发放贷款134.30亿元，贷款余额712.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续推动有关政策措施落地，加强对开展知识产权质押融资业务的案例经验汇总、推广和宣传，完善知识产权质押融资对民营小微企业、“双创”企业支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月26日，国务院召开常务会议听取了银保监会关于扩大知识产权质押融资的工作情况汇报。会议要求，支持扩大知识产权质押融资，以拓宽企业特别是民营小微企业、“双创”企业获得贷款渠道，推动缓解融资难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、国家知识产权局、国家版权局于2019年8月联合印发了《关于进一步加强知识产权质押融资工作的通知》，进一步促进银行保险机构扩大知识产权质押融资。要求大型银行、股份制银行指定专门部门负责知识产权质押融资工作。鼓励商业银行通过单列信贷计划、专项考核激励等方式支持业务发展，力争知识产权质押融资年累放贷款户数、年累放贷款金额逐年合理增长。鼓励商业银行开展内部评估。规定知识产权质押融资不良率高出自身各项贷款不良率3个百分点（含）以内的，可不作为监管部门监管评级和银行内部考核评价的扣分因素。对经办人员在知识产权质押融资业务办理过程中已经尽职履责的，实行免责。要求知识产权、版权管理部门完善质押登记、信息公示等，联合商业银行探索质物处置的有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，银保监会、国家知识产权局联合召开知识产权质押融资经验交流（电视电话）会议，交流知识产权质押融资业务的经验和做法。通过银保监会官方网站和主流媒体宣传推广重庆市开展知识价值信用贷款改革的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，“面对外部环境变化，要坚定不移扩大对外开放，稳定产业链供应链，以开放促改革促发展”，展现了将改革开放进行到底的坚定决心。住鲁代表委员立足实际，围绕打造对外开放新高地、全力稳住外贸外资基本盘建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夯实稳外贸稳外资支撑力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情冲击下，面对复杂多变的国际环境，外贸外资工作着力点也发生了转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央、省、市各级均出台了一系列减税降费、援企稳岗的“实招”。山东推出《全省稳外贸稳外资政策措施清单》，结合外贸外资企业实际需求，梳理出32条“硬核”措施，稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家以外贸为主业的企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600735','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x9526;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600735/"&gt;新华锦&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600735/"&gt;600735&lt;/a&gt;）集团切实从各项政策中受益，目前已累计获得1800多万元扶持资金。“这些政策向企业传递出政府与大家同担风雨、携手并进、共克时艰的决心，大大坚定了我们应对困难的信心。”新华锦集团董事长张建华代表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建华建议，外贸企业一方面要充分利用有利政策，另一方面还要苦练内功，加快新模式、新业态的探索创新，精准对接国际采购需求，加大开拓市场力度，把疫情造成的损失弥补回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先还是提升自身的核心竞争力。”山东国瓷功能材料股份有限公司副总经理司留启代表，以公司的蜂窝陶瓷载体业务举例说，这款产品主要用于内燃机后处理装置，可有效减少汽车尾气有害物质排放。产品从跟跑到并跑，就是靠着技术“硬核”支撑，打破了美国康宁、日本NGK对我国汽车用蜂窝陶瓷市场的技术封锁，一季度该业务订单逆势增长近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这让司留启更加认识到自主创新的重要性和紧迫性。“‘留得青山，赢得未来’，我们要认识到，那些勇于创业创新但没有成功的人也是‘青山’。”司留启说，理想的营商环境，应是一个包容创业创新失败者的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　威海市委书记张海波代表建议，疫情防控常态化背景下，政府应以公正监管维护公平竞争，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境，夯实稳外贸稳外资的支撑力，把应对疫情的过程变为换道超车、跨越发展的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，威海积极推动企业复工复产，全力解决企业开复工所需防疫物资、用工及原材料等各类生产要素的保障，确保项目建设运行“不断线”。2月8日，威海成为美国惠普公司在中国第一家复工复产的基地；2月20日，三星重工将威海复工经验全面复制到浙江宁波厂区……一系列举措，增强了外资企业的信心。今年以来，威海共签约外资项目45个，总投资39.2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;牢牢抓住国家战略机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府工作报告提出，赋予自贸试验区更大改革开放自主权。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区、上合示范区、新旧动能转换综合试验区等国家战略在山东叠加，发展机遇前所未有。“烟台对外开放正式进入‘自贸’时代，这将是创新最活跃、开放最有活力的一片区域。”烟台市委书记张术平代表说。他介绍，去年烟台保税港区实现进出口总额714亿元，今年4月刚刚得到国务院批复转型综合保税区，将为烟台带来一批含金量更高的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已先后设立了18个自贸试验区。农工党山东省委主委段青英委员建议，加大对自贸区营商要素匹配度和充裕度的试点力度，努力构建更加透明、多元化、法治化、国际化的营商环境，使自贸区对企业进驻产生更强的虹吸效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，上合示范区建设总体方案获国务院批复。青岛市市长孟凡利代表介绍，为推动上合示范区建设发展，省和青岛市实施了一系列改革创新举措，正在准备实行“负面清单制”，向上合示范区充分放权，全面深化“放管服”改革。在管理体制改革方面，将上合示范区纳入开发区体制机制改革范围，实行“管委会+公司”管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　释放三区叠加效应，关键在产业。山东社会科学院经济研究所所长张卫国代表认为，抢抓机遇，关键是抓好产业链条、布局、市场、组织这几个环节。“当前全球产业链布局面临重大调整，我们要抓住机会，不断完善产业链条，在省内形成更加完善的产业体系，同时避免同质化竞争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有的自贸区进驻企业数量不少，但行业龙头、高端项目和外资项目不多，先进制造、现代服务、信息技术等产业优势不突出，核心竞争力有待提升。”段青英建议，要在引入境内外资金、先进技术、高端人才、国际组织和机构、总部经济等方面不断提升政策吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深度融入“一带一路”建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“一带一路”倡议提出七周年。政府工作报告明确提出，高质量共建“一带一路”。融入“一带一路”建设，如何聚焦重点、深耕细作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，山东省政府批复设立临沂“一带一路”综合试验区。试验区以兰山区为主要试验区域，以临沂商城为主要试验载体，着力打造“一带一路”国际物流区域性枢纽、国际商贸创新型高地、国际产能合作示范基地、国际人文交流合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，临沂“一带一路”综合试验区建设正在攻坚推进，物流科技提升、国际贸易拓展、电子商务兴市等5个方面13项具体任务已全面铺开。山东兰田投资控股有限公司董事长王士岭代表认为，试验区的建设，必将加快临沂商城由“买全国、卖全国”向“买世界、卖世界”转变，由内贸型商城向国际化现代化商都转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　枣庄市委书记李峰代表介绍，同样作为内陆城市，枣庄今年也在加快推进海关特殊监管区建设，运作枣庄内陆港、海关多式联运监管站，运营“陆海联动海铁直运”集装箱班列，构筑效率高、成本低、服务优的国际贸易通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李峰说：“我们正在筹备枣庄直发的‘中欧班列’，重点打通与‘一带一路’沿线国家的商贸往来。更重要的是，要建立保税区，简化枣庄当地加工、仓储等外贸企业通关手续，以更好的服务支持企业‘走出去’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极“走出去”，更要遵循市场原则和国际通行规则。普华永道中天会计师事务所合伙人兼山东主管合伙人张国俊委员说，每个国家都有自己的法律体系和文化习俗，随着国际交往越来越多，涉外法律人才缺失问题逐渐凸显。高校应重视开发跨专业的“一带一路”相关知识课程，包括语言、法律等，为相关领域培养更多的复合型人才。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620561702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这次“野蛮旅游”写入最高法工作报告，释放了什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社南昌5月28日电(记者程迪赖星)严肃追究损毁三清山巨蟒峰等破坏生态环境人员法律责任……在今年的最高法工作报告中，全国首例故意损毁自然遗迹入刑的案件被专门提及，引发网友热议。业内人士认为，此案的判决体现了保护生态环境的司法理念，传递了依法保护自然遗产和名胜古迹的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的最高法工作报告中提及的“巨蟒峰损毁案”，从2017年4月案发至今年全国两会前夕终审宣判，历时三年。判决书显示，三名“驴友”为攀爬巨蟒峰，在山体打入了26根岩钉，他们不仅因故意损毁名胜古迹而被判刑，而且被判赔偿600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三清山风景名胜区是世界自然遗产地、世界地质公园。巨蟒峰地质遗迹点位于其核心景区，历经3亿多年的地质演化，具有重要的科学研究价值和观赏价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此案是自1997年‘故意损毁名胜古迹罪’纳入刑法以来，全国首例故意损毁自然遗迹入刑的案件，也是全国首例检察机关针对损毁自然遗迹提起的生态破坏环境民事公益诉讼案。”江西省高级人民法院副院长胡淑珠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这起案件中，侦查机关依法聘请的四名专家经过现场勘查、证据查验、科学分析，对巨蟒峰世界地质遗迹点的价值、成因、结构特点及三名被告人的行为给巨蟒峰柱体造成的损毁情况给出了“专家意见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“巨蟒峰遗迹点历经3亿多年地质演化，由风化和重力崩解作用而形成的花岗岩柱体本身较为脆弱，三人的行为不仅对它造成了严重破坏，他们打入的岩钉还会加快巨蟒峰柱体的侵蚀进程。”中国科学院地理科学与资源研究所研究员张百平分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据《最高人民法院关于适用&amp;lt;中华人民共和国刑事诉讼法&amp;gt;的解释》第八十七条规定，将专家意见作为定罪量刑的参考。”江西省高院环境资源审判庭法官王慧军认为，在这起案件中，游客挑战的不是自然，而是法律。通过刑事与民事诉讼“双箭齐发”，有助于引导社会公众树立正确的生态文明观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，全国首例故意损毁自然遗迹入刑案件的判决是一次有益尝试，他们建议多管齐下，追究破坏者的刑事、民事、行政等多方面的法律责任，提高违法成本，也对破坏者及潜在的施害者起到必要的震慑和警示作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王慧军建议，针对破坏珍贵文物或名胜古迹的行为，要发挥好法律追责体系的作用，根据有关人员造成后果的严重程度，区分其违法的层次，从而承担相应的民事责任、行政责任以及刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为名胜古迹‘监护人’，景区及主管部门也应加强管理，及时做好预防工作，将破坏景区的行为消灭于‘萌芽’状态。”江西省野外生存研究会理事曹国新建议，倡导旅游文明治理人人有责的社会风气，为勇于曝光和制止不文明旅游现象的游客营造更好的环境，对游客制止他人不文明旅游行为的做法进行表扬，并适度奖励。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>代表委员热议中小微企业纾困：减税降费送来“真金白银”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告中提到，“要坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受全球疫情冲击，世界经济有所衰退，产业链供应链循环受阻，加上国内消费、投资、出口下滑，中小微企业困难凸显，而减税降费，无疑是放水养鱼，助力中小微企业纾困发展的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从税务总局了解到，多位代表委员热议中小微企业纾困发展，“减税降费”“精准帮扶”成为其中的高频词，一定程度上也反映了市场主体的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费：真金白银“硬举措”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府跑在了我们前面。”全国人大代表、山东德州扒鸡股份有限公司董事长崔贵海今年就带来了关于扶持中小微企业发展的建议。他建议，建立完善扶持中小微企业发展的扶持机制，进一步出台帮扶中小微企业发展的税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是国民经济和社会发展的生力军，是扩大就业、改善民生、促进创业创新的重要力量。今年的政府工作报告提出，要尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，加大减税降费力度，预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。税务总局有关负责人介绍，这2.5万亿元包括2019年出台的下调增值税税率和企业养老保险费率等政策在2020年继续实施形成的新增减税降费约5000亿元，以及2020年新出台的减税政策、阶段性减免企业社会保险费政策和减免政府性基金、行政事业收费政策给企业带来的新增减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费力度如此之大，无疑给正在“过冬”的企业特别是中小微企业送去了温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、全国五一劳动奖章获得者、商洛市山阳县南宽坪镇供电所员工宁启水告诉记者，“最近几年，国家出台了多项扶持中小微企业的税收优惠政策，尤其是疫情期间，及时、精准的税费支持，让中小微企业在疫情发生的寒冬期感受到了税收春风的温暖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局相关负责人介绍，近年来，国家持续加大减税降费力度，除了实施下调增值税税率、降低社保费率等普惠性减税降费政策措施外，还对中小微企业“量体裁衣”推出更惠政策。比如，对小微企业税收优惠“加码扩围”，将增值税小规模纳税人免税标准由月销售额3万元提高至10万元；放宽小型微利企业认定标准和减半征收企业所得税适用条件，减半征收所得税的年应纳税所得额上限标准由2012年的6万元提高到目前的300万元等。疫情发生以来，为了帮助中小微企业渡过疫情难关，国家继续突出重点帮扶中小微企业的政策导向，阶段性减免小规模纳税人增值税，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准滴灌：“税银互动”营造更优营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业融资难、融资贵问题一直是社会各界关注的焦点。两会期间，不少代表委员提议采取措施缓解中小微企业融资难题。这其中，“税银互动”频频被代表委员提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在落实落细一系列针对中小微企业税费优惠政策的基础上，税务部门还通过优化管理服务、助力纾困解难等，积极主动作为，采取有力有效措施，着力为中小微企业成长营造良好的税收环境。”税务总局相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘税银互动’在抗击疫情的关键时期发挥了重要作用，帮助诚信纳税企业行稳致远。”全国人大代表、广东千色花化工有限公司董事长黄达昌建议，进一步加强中小企业信用体系建设，优化部门信息共享，营造更优营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局相关负责人回应表示，税务部门正在与银保监部门、银行业金融机构持续深入合作，积极发挥“税银互动”作用，通过税银共享纳税信用评价结果，推动破解中小微企业融资难题。今年一季度，税务部门向银行推送了600多万户重点帮扶的企业名单，银行业金融机构发放“税银互动”贷款75万笔，小微企业获得“税银互动”贷款金额1800多亿元，对保居民就业、保基本民生、保市场主体、保产业链供应链稳定发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行今日净投放2400亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行周四发布公告称，为对冲政府 债券发行、企业所得税汇算清缴等因素的影响，维护银行体系流动性合理充裕，今日将开展为期7天、2400亿元逆回购操作，中标利率2.20%，由于今日无逆回购到期，实现净投放2400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前中国人民银行在周三已经以利率招标的形式开展1200亿逆回购操作，两日共实现净投放3600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，中国10年期国债收益率日内下跌0.74%，报2.689%；中国3年期国债收益率报1.790%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”落实“六保”：4月份我国工业企业利润明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国家统计局27日公布了4月份我国工业企业利润数据。数据显示，随着我国经济社会秩序进一步恢复，工业企业利润状况显著改善。4月份，规模以上工业企业实现利润总额4781.4亿元，同比下降4.3%，降幅比3月份大幅收窄30.6个百分点。在主要行业中，八成行业利润改善，半数以上行业利润实现增长。但从1―4月份累计看，工业利润降幅依然明显，成本压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年国家账本：减税降费效应明显财政支出保障有力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，财政部发布2019年全国财政运行情况。2019年，全国财政收入比上年增长3.8%，其中税收收入增长1%，增幅较低主要原因是实施更大规模减税降费政策。在此背景下，各级财政努力挖掘潜力，加快地方债发行，多措并举保障重点支出，2019年全国财政支出同比增长8.1%。更大规模的减税降费和重点支出从供给端和需求端共同为我国经济稳定增长提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费力度较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各级财政挖掘潜力确保收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国实施更大规模减税降费，受此影响，税收收入增长放缓。各级财政积极挖掘潜力，通过国企集中上缴利润等方式，弥补收入缺口，努力促进预算收支平衡。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实施更大规模减税降费政策，相关税收收入同比下降或增幅明显回落。减税降费重点支持民营企业和小微企业发展，有力支撑了实体经济特别是制造业平稳运行。全年税收收入增长1%，增幅比上年回落7.3个百分点，涉及减税降费的主要税种收入下降或增幅明显回落：国内增值税增长1.3%，增幅比上年回落7.8个百分点，其中，工业企业实际缴纳的增值税收入下降6%，主要受降低增值税税率和实施增值税留抵退税政策的影响；进口货物增值税、消费税下降6.3%，主要受降低进口环节增值税税率影响；个人所得税下降25.1%，主要受提高基本减除费用标准和实施6项专项附加扣除政策影响;企业所得税增长5.6%，增幅比上年回落4.4个百分点，主要受提高研发费用税前加计扣除和工业企业利润下降影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国有企业上缴利润及国有资源资产收入增加等带动非税收入较快增长，涉企收费继续下降。2019年，全国非税收入32390亿元，比上年增加5433亿元，增长20.2%。其中：国有资本经营收入7720亿元，同比增加4146亿元，增长1.2倍，拉高全国非税收入增幅约15个百分点。主要是中央特定金融机构和央企上缴利润6100亿元，同比增加3600亿元，拉高全国非税收入增幅约13个百分点；地方也采取国企上缴利润等方式，积极应对预算收支平衡压力。国有资源（资产）有偿使用收入8063亿元，同比增加987亿元，增长14%，拉高全国非税收入增幅约4个百分点，主要是地方行政事业单位资产等非经营性资产收入集中入库。罚没收入3061亿元，同比增加402亿元，增长15.1%，拉高全国非税收入增幅约1个百分点，主要是法院等罚没收入增加较多。同时，涉企收费继续下降：教育费附加等专项收入同比下降5.2%；行政事业性收费收入在2018年大幅下降17.4%的基础上，2019年又下降1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地区间收入增幅分化，东北地区收入下降。2019年，东部、中部、西部、东北地区财政收入增幅分别为3.5%、4.6%、2.8%、-2.1%，中部地区收入增幅相对高一些，东北地区收入下降。全国31个地区中，广西、河南、浙江、河北等8个省份增长在5%以上；江西、广东、安徽、四川等17个省份增长在0-5%之间；6个省份同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费取得显著成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施更大规模减税降费是党中央、国务院作出的重大决策部署。2019年《政府工作报告》明确提出，全年减轻企业税收和社保缴费负担近2万亿元。小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除政策于2019年1月1日起实施；深化增值税改革措施于2019年4月1日起实施；降低社会保险费率于2019年5月1日起实施；清理规范行政事业性收费和政府性基金措施于2019年7月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院决策部署，在各有关方面的共同努力下，各项减税降费措施落实有力，取得积极成效。2019年全年减税降费将超过2.3万亿元，占GDP的比重超过2%。受益最多的是制造业和小微企业，使数千万家企业和数亿人民群众享受到了政策红利，有效减轻了企业负担、增加了居民收入和消费能力、促进了企业加大研发投入、稳定投资和扩大就业，有力支持了实体经济特别是制造业稳定发展。据测算，减税降费拉动2019年当年GDP增长0.8个百分点，拉动固定资产投资增长0.5个百分点，拉动社会消费品零售总额增长1.1个百分点，为保持经济总体平稳、稳中向好的发展态势发挥了重要作用，对推动经济高质量发展的深层效果正在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来出台的减税降费措施是制度性、持续性的，多年实施下来，叠加累积效应很大，企业减负会越来越明显。2020年，财税部门将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会及中央经济工作会议精神，继续落实落细各项减税降费政策，进一步巩固和拓展减税降费成效，按照“三个确保”要求，密切关注各行业税负变化，特别是针对新型冠状病毒感染肺炎疫情的影响，及时研究解决企业反映的突出问题，坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位，持续发挥减税降费政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政支出全力保障稳增长和改善民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国财政支出同比增长8.1%，有力支持稳增长和保民生等重点领域投入。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是发挥积极财政政策作用，全国财政支出总体保持较快增长。2019年，全国一般公共预算支出238874亿元，比上年增长8.1%。上半年、前三季度的全国一般公共预算支出分别完成年初预算的52.5%、75.9%，超过序时进度。中央财政加大对地方转移支付力度，全年下达对地方转移支付7.4万亿元，比上年增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化支出结构，重点支出预算执行情况良好。各级财政部门大力压减一般性支出，重点增加了对脱贫攻坚、“三农”、科技创新、生态环保，以及教育、卫生等民生重点领域的投入，并切实抓好预算执行。2019年，农林水支出中的扶贫支出增长11%；科学技术支出中的科技条件与服务、基础研究，分别增长28%、26.7%；节能环保支出中的污染减排、可再生能源支出，分别增长48.6%、38.3%；教育支出中的普通教育、职业教育支出，分别增长8.9%、7.5%；卫生健康支出中的公立医院、公共卫生支出，分别增长11%、9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各地财政支出普遍增长。2019年，地方一般公共预算支出同比增长8.5%。东部、中部、西部、东北地区财政支出增幅分别为7.3%、10.5%、8.5%、6.5%，中部地区支出增长最快。全国31个地区中，29个实现增长，其中贵州、浙江、青海、天津等12个省份增幅在10%以上，海南、湖北、湖南、辽宁等14个省份增速在5%―10%之间，3个省份增幅在0―5%之间，2个省份同比略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决收支矛盾，坚持“以收定支”“政府过紧日子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记多次强调，党和政府要带头过紧日子，让老百姓过上好日子。去年以来，财政部认真学习贯彻习总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，将政府过紧日子落实到财政工作的各个方面。采取的措施主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将政府过紧日子作为预算编制的重要原则。在编制2019年预算时，中央财政大力优化支出结构，严格控制和压减政府部门支出，坚决取消不必要的项目支出，从严控制新增支出，切实做到节用裕民。同时，要求地方财政部门比照中央做法，坚持厉行勤俭节约，从严控制行政事业单位开支，把钱花到刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确一般性支出压减比例。中央带头严格支出管理，2019年除刚性和重点项目外，其他项目支出平均压减幅度达到10%。要求地方2019年压减一般性支出5%以上，并力争达到10%以上。从实际执行情况看，各地压减幅度都超过了5%，不少达到10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化预算执行管理。预算执行中，各级财政部门在加强重点支出保障的基础上，把严把紧预算支出关口，从严控制预算追加事项，按照能省则省的原则，大力节约财政开支。同时，积极盘活财政存量资金，按规定收回结余资金，避免资金闲置和 浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大预算绩效管理力度。加强新增重大政策和项目预算审核和事前绩效评估，将绩效评价结果与预算安排和政策调整挂钩，着力削减低效无效支出，防止铺张浪费和大手大脚花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，财政部将坚决落实中央领导同志重要指示批示精神，将政府过紧日子作为财政工作长期坚持的基本方针，坚持艰苦奋斗、勤俭节约、精打细算，大力压减一般性支出，坚决取消不必要的支出，厉行勤俭办一切事业，把有限的财政资金用在刀刃上，提高财政资源的配置效率和实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债已成为积极财政政策的重要工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月底提前下达的2020年新增专项债券额度1万亿元，严格落实国务院常务会议部署，按照“资金跟项目走”的原则，向手续完备、前期工作准备充分的项目倾斜，优先考虑发行使用好的地区和冬末春初具备施工条件的地区，兼顾相关地区财力和风险状况。经国务院批准，提前下达东部地区4676亿元、中部地区2914亿元、西部地区2410亿元。今年1月，已发行7148亿元，占提前下达额度12900亿元的55.4%，河南、四川等地已相继完成2020年首批专项债券发行工作。下一步，为更好发挥专项债券的作用，重点从四个方面加强 管理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快工作进度。要求相关地区做好专项债券发行使用工作，早发行、早使用，确保今年初即可使用见效，尽早形成对经济的有效拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大项目储备。要加快建立专项债券的高质量项目储备和前期准备、评估遴选等工作机制，确保储备一批、发行一批、施工一批、接续一批，形成拉动经济的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严防项目风险。要求所有专项债券项目都必须合格合规，所有项目都必须符合专项债券管理条件，切实防范风险，防止一哄而上，确保项目建设取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强监管措施。按照专项债券穿透式监管要求，全过程跟踪了解专项债券发行使用情况，发现问题及时督促整改落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200528/c620565600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>