<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Sep 2020 04:33:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>服务贸易新探索助力中国畅通“双循环”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390942.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让房住不炒落地生根</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“组合拳”助力中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长助理李成钢：上海为服务贸易创新试点贡献了一批可复制可推广的实践案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 梁敏）商务部部长助理李成钢9月5日在2020服贸会上海主题日活动上表示，上海服务贸易发展较快。在前两轮服务贸易创新发展试点中，上海聚焦扩大对外开放，培养市场主体，提升便利化水平，创新监管模式等方面的积极探索。如推动设立全球性研发中心和开放式创新平台，积极推进游轮服务贸易新业态发展。在申遗药领域，在实施特殊物品通关便利化等创新举措，将服务贸易相关管理事项纳入国际贸易单一窗口，为试点工作贡献了一批可复制可推广的实践案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，中国政府高度重视发展服务贸易，将优先发展服务贸易作为推动经济转型升级和高质量发展的重要举措。自2016年以来，国务院先后部署了两轮服务贸易创新发展试点，探索适应服务贸易发展特点的体制机制、政策措施和开放路径，取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，今年以来，面对新冠肺炎疫情全球爆发对服务贸易带来前所未有的挑战，国务院决定全面深化服务贸易创新发展试点，围绕推动服务贸易改革开放创新提出了多项具体举措，特别是针对加快数字贸易领域部署了一系列政策措施。比如探索跨境数据流动分类监管模式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年1至7月，中国服务贸易虽然总体规模下降，但服务出口表现明显好于预期。贸易逆差减少，其中数字化程度较高的知识密集型服务贸易进出口增长8.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主动服务 精准辅导 税务部门助力重点群体稳岗就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为支持和促进重点群体创业就业,南京市税务部门与人社部门建立劳动者就业信息交换和协查制度,实现重点群体就业信息共享,进行精准政策辅导,以优质服务和优惠政策助力重点群体稳岗就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近两年,我们万科物业招用了十多名大学生,没想到税务部门主动联系到我们,提醒我们可以享受重点群体创业就业的优惠政策。”南京万科物业管理有限公司运营主管陈佳佳欣喜地说。在税务人员的辅导下,南京万科物业测算,在3年内公司可按实际招用重点群体人数,以每人每年7800元的定额标准,依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠,预计每年可享受近9万元的税收减免优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈佳佳表示,南京万科物业一直非常乐意招用高校毕业生。“创新社区运营模式、推动物业服务‘数字化’转型离不开高素质的人才队伍,高校毕业生素质高、能力强,可以为公司注入源源不断的活力与激情;另一方面招用毕业生所享受的优惠政策直接减少了税费负担,为公司转型升级带来更多流动资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解,南京万科物业一直以来积极响应国家“稳就业、保就业”的号召,持续招用高校毕业生、退役军人、残疾人等重点群体人员,并分类建立人才培养激励方案,让更多人才愿意来、留得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来,公司就因招录退役士兵享受了70多万元的税收减免,今年上半年还享受了社保费减免200多万元,在这过程中得到了税务部门及时的政策辅导和帮助。”陈佳佳介绍。各项支持稳岗就业创业政策红利的叠加,让企业得到了实惠,也增强了企业就业吸纳能力。近年来,南京万科物业共招用重点群体人员70余名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次开展重点群体就业税收优惠政策辅导共联系建邺区相关企业和个体工商户627户,涉及重点群体人员900多人。建邺区税务局相关负责人表示,税务部门从“接受咨询”升级为“主动服务”,旨在通过精准的辅导,让政策落到实处,让企业得到实惠,让企业“轻装上阵”,合力为重点群体创业就业保驾护航。(张薇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小投资者服务论坛举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者张杨)昨天，第三届中小投资者服务论坛以云论坛形式召开，在线观看人次达120万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届投服论坛以“落实证券法实施促进投资者保护”为主题。针对各方关注的“特别代表人诉讼”，嘉宾围绕其协同机制、证券特别代表人诉讼的审裁规则、试点阶段特别代表人诉讼案件选取应考量因素、投保机构在调解程序中的协调与平衡以及律师在特别代表人诉讼中的独特作用等议题分享观点、建言献策，为完善中国特色证券民事诉讼制度助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、副市长吴清以视频方式在云论坛致辞。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>文化和旅游部部长胡和平：中国愿与各国深化合作 共促旅游行业繁荣发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200905/c623390927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张雪）在2020年中国国际服务贸易交易会（简称“服贸会”）期间，世界旅游城市联合会（WTCF）于9月5日主办了以“重启旅游，再创繁荣”为主题的世界旅游合作与发展大会。会上，文化和旅游部部长胡和平表示，应对疫情影响、推动旅游复苏，同样需要全球旅游行业联合起来，形成合力。中方愿与各国深化合作、分享经验，共促行业繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡和平表示，旅游是全球规模最大的产业之一，在许多国家是国民经济支柱性产业，对促进经济社会发展、提升民众的幸福感、安全感、获得感，有着不可替代的重要作用。旅游又是对外界环境高度敏感的产业，因此也是受到疫情影响最严重的行业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步发展，胡和平倡议，首先，政府应加强统筹、重点帮扶。建议各国政府加强顶层设计，统筹利用各部门的资源、推出综合性举措，帮助旅游企业渡过难关。对旅行社、航空企业、旅游饭店等业态，应给予重点帮扶，以维系良好的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，企业应危中求机、蓄力储能。建议在疫情防控期间，注重加强能力建设，谋划发展思路，研发新产品、探索新模式。同时，根据疫情的变化，在确保安全前提下，有序恢复旅游市场。特别是要适应信息化的要求，用好5G、大数据、云计算、人工智能等新技术，发展智慧旅游，推进预约、限量、错峰出游，提升旅游的发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，游客应转变理念、健康出游。倡导中外游客树立科学旅游的理念，让安全出游、绿色出游、文明出游成为行动自觉，在做负责任的旅游者同时，收获更美好的旅游体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡和平表示，正在编制的旅游业“十四五”规划中，将以高质量发展为主线，谋划推出一批重大政策、项目、举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，据经合组织估计，2020年国际旅游收入将下降60%-80%；据世界旅游组织估计，2020年全球旅游业产值将下跌70%。在此形势下，重启旅游、再创繁荣，尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡和平倡议，对于旅游业企业来说，建议在疫情防控期间，注重加强能力建设、谋划发展思路、研发新产品、探索新模式。同时，根据疫情的变化，在确保安全前提下，有序恢复旅游市场。特别是要适应信息化的要求，用好5G、大数据、云计算、人工智能等新技术，发展智慧旅游，推进预约、限量、错峰出游，提升旅游的发展质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200905/c623390927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业开办便利度明显提升 前7月日均新增市场主体6.4万户 我国将推进“证照分离”改革区域和事项全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报北京9月4日讯 记者曾诗阳报道：4日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会。国家市场监督管理总局副局长唐军表示，近年来，我国商事制度改革取得明显成效，有效激发了社会创业热情和市场活力。今年1月份至7月份，市场主体每天平均新增6.4万户，其中企业平均每天增加2.1万户，除去注销企业净增1.1万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，‘证照分离’改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点，全国29个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团开通了企业开办‘一网通办’平台，全国企业开办时间压缩到了五个工作日以内。”唐军介绍，截至今年7月底，全国登记注册的市场主体已经达到1.32亿户，其中企业达到4110.9万户，分别比去年年底增长了6.7%和6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，我国企业开办便利度有明显提升，但是“准入不准营”的现象依然存在，宽进严管、协同共治能力有待加强。针对上述问题，唐军表示，市场监管总局将推进“证照分离”改革区域和事项全覆盖，从原来的18个自贸区试点扩大到全国，将自贸区的改革成果复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在全国范围内推广企业开办“一网通办”，实现企业开办全程网上办理，持续提升企业开办服务能力。在注册登记制度改革方面，将支持各省统筹开展住所与经营场所分离登记试点。“现在企业注册登记只能有一个住所，如果要在其他地方从事生产经营活动，还要登记分公司，手续较多。”唐军表示，下一步，企业在登记一个住所的同时，还可以登记多个经营场所，企业开办和经营更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产许可证制度改革是深化“放管服”改革、优化营商环境的重要举措。经过改革，我国实施生产许可证管理的产品已经由2017年的60类压减到目前的10类，压减幅度达到83%，惠及企业达到两万五千多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年改革的主要任务是，将目前由市场监管总局审批发证的五类产品，包括建筑用钢筋、水泥、广播电视传输设备、人民币鉴别仪、预应力混凝土铁路桥简支梁全部下放到省级市场监管部门实施，市场监管总局不再审批任何工业产品生产许可证。”市场监管总局质量监督司负责人孙会川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双随机、一公开”监管是减轻企业负担、维护市场秩序的有力举措。“我们牵头对35个领域、74个事项实施了跨部门联合抽查。限制‘老赖’50多万人次，包括企业法定代表人、高级管理人员，信用监管作用得到了进一步发挥。”唐军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，市场监管总局会同发展改革委、教育部等15个部门印发《市场监管领域部门联合抽查事项清单（第一版）》，通过联合抽查，明确各部门的职责分工，推动“进一次门、查多项事”，有效减轻了企业负担。“‘双随机、一公开’监管推行以来，企业普遍感到政府部门的检查次数明显减少，检查过程也更加规范。”市场监管总局信用监管司负责人刘琳说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡和平表示正在编制旅游业“十四五”规划 将推出一批重大政策和项目</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200905/c623390922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 王子霖）文化和旅游部部长胡和平9月5日上午在服贸会期间举办的“世界旅游合作与发展大会”上表示，正在编制的旅游业“十四五”规划中，将以高质量发展为主线，谋划推出一批重大政策、项目、举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是胡和平在分享如何推动旅游行业恢复发展的做法时提到的。他指出，据经合组织估计，2020年国际旅游收入将下降60%-80%；据世界旅游组织估计，2020年全球旅游业产值将下跌70%。在此形势下，重启旅游、再创繁荣，尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡和平倡议，对于旅游业企业来说，建议在疫情防控期间，注重加强能力建设、谋划发展思路、研发新产品、探索新模式。同时，根据疫情的变化，在确保安全前提下，有序恢复旅游市场。特别是要适应信息化的要求，用好5G、大数据、云计算、人工智能等新技术，发展智慧旅游，推进预约、限量、错峰出游，提升旅游的发展质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200905/c623390922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶贫产品销售近1300亿元 脱贫攻坚普查完成实地入户调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月4日电（记者顾仲阳）记者4日从国务院扶贫办获悉：各地克服疫情灾情影响，脱贫攻坚各项重点工作有序推进，截至8月31日，因灾新产生的住房安全和饮水安全问题正在加快解决，稳岗就业基础进一步巩固，消费扶贫氛围更加浓厚，销售额接近1300亿元，脱贫攻坚普查已完成实地入户调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫行动方面，中西部22个省份认定94696个扶贫产品，涉及1740个县和29642个供应商。全年可提供商品价值总量9418.06亿元，已售1299.2亿元。东部9省市消费扶贫319.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪涝灾情影响方面，18个省份报告了洪涝灾情影响，共涉及419个贫困县。因灾纳入脱贫监测户5061人、边缘户9751人，没有因灾致贫返贫人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挂牌督战方面，52个挂牌督战县已外出务工287.41万人，是去年外出务工人数的112.94%。东中部11省市组织动员1358家民营企业和613家社会组织，结对帮扶了1113个挂牌督战村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫困劳动力外出务工方面，已外出务工贫困劳动力达2897.54万人，是去年外出务工人数的106.17%。东部9省市吸纳中西部地区贫困劳动力778.74万人，是2019年吸纳人数的95.33%。其中江苏、浙江、广东、山东吸纳人数已超过去年。广东、浙江、江苏利用大数据，为稳岗就业提供了数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫项目、扶贫龙头企业和扶贫车间全面开工复工，中西部22个省份扶贫项目开工率98.23%，扶贫龙头企业复工率98%，吸纳贫困人口就业85.8万人，扶贫车间复工率99.7%，吸纳贫困人口就业41.36万人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国国际服贸会昨日开幕 习近平在全球服务贸易峰会上致辞 共同营造开放包容的合作环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化商事制度改革 激发企业活力（权威发布） 我国将推进“证照分离”改革区域和事项全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，国新办举行国务院政策例行吹风会，国家市场监督管理总局副局长唐军等介绍深化商事制度改革激发企业活力有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月底，全国登记注册市场主体已达1.32亿户&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商事制度改革是党中央、国务院作出的一项重大决策部署，是深化“放管服”改革的先手棋和突破口。目前，“证照分离”改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点，29个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团开通了企业开办“一网通办”平台，全国企业开办时间压缩到了5个工作日以内。企业注销推行“一网通办”和多部门协同，在很大程度上缓解了企业注销难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部门联合“双随机、一公开”监管持续推进，有35个领域、74个事项实施了跨部门联合抽查。对“老赖”的限制累计已达50多万人次，包括企业法定代表人、高级管理人员，相关信用监管作用得到了进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场主体方面，从总量上看：截至7月底，全国登记注册的市场主体已经达到了1.32亿户，其中企业达到了4110.9万户，分别比去年年底增长了6.7%和6.5%。从增量上看：1至7月份，市场主体每天平均新增6.4万户，其中企业平均每天增加2.1万户，净增1.1万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商事制度改革有利于激发社会创业热情，也有利于激发市场活力。”唐军说，从全国范围看，还有一些问题亟待解决，主要是“准入不准营”的现象依然存在，宽进严管、协同共治能力仍需强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业开办时间要压缩到4个工作日以内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们将重点从5个方面进一步深化商事制度改革。”唐军说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“证照分离”改革区域和事项全覆盖。区域全覆盖，就是从原来的18个自贸区试点扩大到全国。事项全覆盖，就是既包括中央事项，又包括地方事项。要出台全国版清单，把在自贸区试行的改革举措在全国复制推广。要研究自贸试验区版清单，要有新的举措，要更有力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进企业开办全程网上办事。全国要推广企业开办“一网通办”，持续提升企业开办服务能力，进一步压减企业开办时间，由5个工作日压缩到4个工作日以内；有条件的地区，还可以进一步缩短这个时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进注册登记制度改革取得新突破。主要是加大住所与经营场所登记改革力度，支持地方开展住所与经营场所分离登记试点。要提升企业名称自主申报系统核名智能化水平，加大对知名企业名称字号的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化市场监管部门的企业生产经营和审批条件。实施强制性产品目录动态调整，简化内销产品认证程序，支持出口产品进入国内市场。要在全国推行检验检测机构资质认定网上审批系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步加强事中事后监管。加强企业信息公开公示，健全失信惩戒机制，推进实施智慧监管。健全完善缺陷产品召回制度。规范平台经济监管行为，引导平台经济有序竞争，依法查处电子商务违法行为，维护公平有序的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要在这5个方面加大力度，确保这些措施落实落地，为做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务注入动力，尽市场监管部门应尽的责任。”唐军说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平服贸会致辞引热烈反响：彰显对外开放决心 给予企业发展信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390727.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会举行，国家主席习近平在峰会上发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在致辞中表示，本届中国国际服务贸易交易会以“全球服务，互惠共享”为主题。希望以此为契机，搭建起平台和桥梁，让各国人民充分展示服务贸易领域新发展新突破，共同享受人类社会发展进步新技术新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，习近平在致辞中提出三点倡议：第一，共同营造开放包容的合作环境；第二，共同激活创新引领的合作动能；第三，共同开创互利共赢的合作局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位与会嘉宾和企业界人士在接受人民网记者专访时表示，习近平主席的致辞深刻阐述了举办2020年中国国际服务贸易交易会的重要意义，充分彰显了中国坚定不移推进对外开放的信心和决心，也释放出中国推动经济全球化、加强国际经贸合作的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放包容的合作环境提供新发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在致辞中指出，服务业因其独特的轻资产、软要素等特点，更加需要开放、透明、包容、非歧视的行业发展生态，更加需要各国努力减少制约要素流动的“边境上”和“边境后”壁垒，推动跨境互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平表示，中国将坚定不移扩大对外开放，建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，推进服务贸易创新发展试点开放平台建设，继续放宽服务业市场准入，主动扩大优质服务进口。中国将积极顺应服务贸易发展实际需要，推动多边、区域等层面服务规则协调，不断完善全球经济治理，促进世界经济包容性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新是高质量发展的根本，营造出鼓励、保护创新的环境，才能夯实创新驱动型经济的基础。”高通公司中国区董事长孟樸在接受人民网记者采访时表示，中国为推进全球服务贸易开放与合作，营造开放包容的合作环境提出了具体措施与策略，为外资企业在华经营创造了更多便利，提供了更多发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新东方教育科技集团副总裁张戈表示，习近平主席提出的三点倡议为未来国际服务贸易的开展指明了方向，表明了中国将继续保持改革开放、实现合作共赢的态度和信心，以实际行动与世界各国携手，共同推动世界经济尽快复苏的决心，向全世界释放出了积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新引领的合作动能成为新一轮发展引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，新一轮科技革命和产业变革孕育兴起，带动了数字技术强势崛起，促进了产业深度融合，引领了服务经济蓬勃发展。”习近平在致辞中指出，要顺应数字化、网络化、智能化发展趋势，共同致力于消除“数字鸿沟”，助推服务贸易数字化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平表示，这次疫情全球大流行期间，远程医疗、在线教育、共享平台、协同办公、跨境电商等服务广泛应用，对促进各国经济稳定、推动国际抗疫合作发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情发生以来，服贸行业在危机中展现出顽强的韧性。”苏宁控股集团董事长张近东在接受人民网记者采访时表示，数字经济时代，随着全球经济和产业结构的升级，服务贸易已经成为全球价值链重塑的重要一环，是推动全球经济新一轮发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到服务贸易数字化的重要意义时，百度首席技术官王海峰表示，探索服务业的产业发展新业态、新模式，加强其在国际贸易中的竞争力与吸引力，能有效带动国内国际经济发展“双循环”、助力中国经济实现高质量发展，为推动世界经济复苏贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奇安信集团董事长齐向东则说，在新技术的驱动下，远程医疗、远程办公、在线教育、跨境电商等数字经济将成为我国服务贸易新的增长点，为世界经济发展注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东数科首席经济学家沈建光在接受人民网记者采访时表示，2020年服贸会的举办恰逢其时，既给疫情影响下的全球经济和全球贸易带来期待，也为新一轮科技革命催生下的数字科技企业提供了更多发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互利共赢的合作局面是全球发展的必然选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　释放内需潜力是中国经济发展的底气，扩大对外开放则是经济发展不可或缺的驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在致辞中指出，当今世界正在经历百年未有之大变局。新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速变化，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷，国际贸易和投资大幅萎缩，给人类生产生活带来前所未有的挑战和考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化背景下，各国经济彼此依存，利益交融前所未有，以诚相待、普惠共享是根本之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位嘉宾在接受人民网采访时表示，举办服贸会彰显了中国坚定不移扩大对外开放，与世界各国共克时艰的诚意，也搭建了推进新一轮高水平对外开放的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银投资银行亚太区主管及中国总裁金弘毅在接受记者采访时表示，习近平主席的致辞重申了“中国将继续扩大对外开放”，这让外资金融机构感到振奋，也将进一步增强外资机构投资中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旷视总裁付英波表示，虽然疫情影响和个别国家的单边保护主义影响了国际合作的深度开展，但基于数字化的新型多方协作，依然是全球发展的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新时代的中国，全面开放的新格局正在加速形成，这是中国企业发展的机遇，更是世界企业的机遇，我们要大胆走出去和引进来，与全球商业伙伴建立互信、互利、互补的战略关系，这也是企业未来发展的必由之路。” 苏宁控股集团董事长张近东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：李都也(实习生)、李栋)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为经济社会平稳发展保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，8月份，国家铁路货物发送继续保持高位运行，完成货物发送量3.08亿吨，同比增加2102万吨、增长7.3%；日均装车16.6万车，同比增加1.3万车、增长8.4%，单日装车17.4万车，再创历史新高；货运收入完成344亿元，同比增收14亿元、增长4.2%。(人民网，9月4日)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初疫情突如其来，使高速上升的经济曲线呈断崖式下降，铁路装车量也是断崖式下滑。后疫情时代，复工复产使经济发展逐渐恢复，铁路货物发送保持高位运行就是做好的证明。由此可见，疫情给经济发展带来的影响正在逐渐褪去，经济社会稳定发展正在逐步恢复，给予了各行业各撸起袖子加油干的信息和决心，如此往复，经济发展趋势将形成良性循环，越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是经济社会平稳发展的重要一环，同时，我们必须清醒的认识到中小企业恰恰是承受风险能力最弱的组成部分，疫情给予了中小企业致命的冲击。铁路货物发送量持续走高，单日装车量再创历史新高。从数据上可以看出，受疫情影响的贸易业务正在急速回升，企业订单量在持续增长，给企业货主打了一剂“强心针”，使中小企业增产增收弥补了上半年受疫情影响产生的亏损，让企业货主感受到了“阳光总在风雨后”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业订单量激增产生了蝴蝶效应，首当其中的是人员短缺，运力不足的问题。铁路部门主动对接企业货主，了解原材料和产成品运输需求，“一企一策”注定运输方案，降低物流成本，同时，不断提高铁路口岸通关效率，保障外贸企业运输需求。解决了中小企业急需运力的难题，提高了运输效率，使企业与企业之间用低廉的成本使贸易交互更加快捷，给中小企业带来了喘息的契机，雪中送炭般的帮助中小企业度过“寒冬”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年全民战“疫”铁路部门“逆行”驰援，如今全民投入复产复工浪潮中来，铁路部门制定便民利企政策助力经济社会恢复“元气”，为国内国际产业链供应链稳定保驾护航，积极助力经济社会平稳发展，践行着“人民铁路为人民”的历史使命。(刘翰霖)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国愿继续放宽服务业准入 支持组建全球服务贸易联盟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■共同营造开放包容的合作环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观人类社会发展史，世界经济开放则兴、封闭则衰。中国将坚定不移扩大对外开放，建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，推进服务贸易创新发展试点开放平台建设，继续放宽服务业市场准入，主动扩大优质服务进口&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■共同激活创新引领的合作动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要顺应数字化、网络化、智能化发展趋势，共同致力于消除“数字鸿沟”，助推服务贸易数字化进程。中国将拓展特色服务出口基地，发展服务贸易新业态新模式。中国愿同各国一道，加强宏观政策协调，加快数字领域国际合作，加大知识产权保护，积极促进数字经济、共享经济等蓬勃发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■共同开创互利共赢的合作局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化背景下，各国经济彼此依存，利益交融前所未有，以诚相待、普惠共享是根本之计。中国将充分利用中国国际服务贸易交易会、中国国际进口博览会等各类平台，推动开展政策和经验交流，建立和培育政府间、国际组织、商协会及企业间多样化伙伴关系，支持组建全球服务贸易联盟&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>违规必出手 银保监会一天开出2张亿元罚单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　违规必出手，而且绝对不只是轻轻地“拍一拍”――这就是近年来，银保监会严监管、对违法违规“零容忍”的真实写照。就在市场还因银保监会近期对两家国有大行合计处罚超9000万元而震惊时，9月4日，银保监会又公布了对5家金融机构及相关责任人的处罚决定，处罚金额合计3.2亿元。其中，对2家银行的罚没金额均超1亿元，分别为1.07亿元、1.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，被罚1.07亿元的银行所涉及的主要违法违规事实有三十项，主要包括违规为房地产企业缴纳土地出让金提供融资；为“四证”不全的房地产项目提供融资；贷款资金被挪用，虚增贷款；违规开展票据转贴现交易等。而被罚1.01亿元的银行，其主要违法违规事实有三十一项，主要包括通过违规发售理财产品实现本行资产虚假出表；同业投资接受金融机构回购承诺；违规向客户提供融资用于参与定向增发；向房地产开发企业提供融资，用于偿还股东垫付的土地出让金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有1家银行的合计被罚没金额也近亿元。根据银保监会公布的处罚信息公开表显示，该银行因对个人贷款资金使用未做到有效跟踪监控，使消费性贷款用于支付购房首付款；违规向房地产开发企业发放流动资金贷款；面向不合格个人投资者发行理财产品投资权益性资产、向关系人发放信用贷款等多项违法违规行为，被银保监会罚没合计9283.06万元，并对1名责任人员给予警告并处罚款5万元的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有1家银行则是因为内控制度执行不到位、生产系统存在重大风险隐患并引发较为严重后果等多项违法违规行为，被银保监会依法处以罚款110万元，并对1名责任人员（已被判处刑罚）给予终身禁业的行政处罚，对6名责任人员给予警告直至警告并处罚款10万元的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，今年以来银保监系统开出的千万元级罚单并不少。据上海银保监局8月11日公布的一条行政处罚信息公开表显示，某商业银行因2013年至2018年存在未按专营部门制规定开展同业业务、同业投资资金违规投放“四证”不全的房地产项目、个人消费贷款贷后管理未尽职等违法违规事实，被银保监会上海监管局责令改正，并处罚款共计2100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样由上海银保监局在8月14日披露的一则行政处罚信息显示，某银行在2014年至2019年间，存在违规发放房地产开发贷款、并购贷款管理严重违规等23项违法违规行为，被处以罚款1625万元，并责令改正，没收违法所得27万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京银保监局在今年2月份披露的行政处罚信息公开表显示，某银行违法违规行为共有19项，其中13项涉及房地产业务，还有多项与消费贷有关。最终的行政处罚决定是责令该银行改正，并给予合计2020万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年以来罚单的整体情况看，无论是数量还是处罚金额，都充分显现银保监会以依法严查严处为导向，防止乱象反弹回潮的工作态度及决心。值得关注的是，在前述多张千万元级罚单中，银行的违法违规事由无一例外都涉及房地产相关业务。近年来，在国家加大对房地产调控力度的政策背景下，无论是货币政策还是金融监管政策，都充分体现了“房住不炒”的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为，加强监管，处罚只是手段，目的仍旧是为市场的健康发展。从监管部门惩罚的重点看，加强监管一方面是为了保障人民的权益，另一方面是为了促进机构合规经营，构建良好的市场秩序，提升服务经济的水平。而归根结底，最终目标是促进实体经济的发展，防范和化解金融领域重大风险，形成与深化改革开放协同的金融市场体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方债发行提速 8月发行近1.2万亿！棚改专项债规模明显增大 释放什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390621.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/347ddf8d9ad37cdf" id="b06e62283bca0ae92261f252c7f24cac" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，财政部政府债务研究和评估中心公布了2020年8月地方政府债券市场报告。 报告显示，8月全国发行地方政府债券11997亿元。其中，新增债券9208亿元，包括新增一般债券2901亿元，新增专项债券6307亿元。再融资债券2789亿元，包括一般债券1897亿元，专项债券892亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者采访的专家认为，8月地方债发行规模增大，主要是财政部加速发行的要求以及基建项目加速落地导致地方债放量发行。尽管8月棚改专项债规模明显增大，但今年专项债资金投向重点是“两新一重”，因此其未来发行比例不会大幅增加。预计9月地方债规模将高于10月，并继续保持较大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建项目加速落地，8月地方债放量发行 报告显示，8月份全国地方债发行11997亿元。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者统计发现，1-7月全国发行地方政府债券分别为7850.64亿元、4379亿元、3875亿元、2868亿元、13025亿元、2867亿元、2722亿元。8月份地方债发行规模较7月显著提高，今年以来发行规模仅低于5月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信研究院副院长伍超明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者采访时表示，导致8月地方债的放量发行的原因首先是6、7月份为给特别国债“让路”，地方债发行节奏明显放缓，为尽快形成实物工作量，7月底财政部明确要求加快新增债券发行速度，因此8月地方债发行明显提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，为实现全年经济正增长的目标，在消费和制造业恢复偏慢、房地产稳字当头的大背景下，年内基建引领经济复苏的格局将进一步强化，叠加南方洪涝灾害正在过去，基建项目落地启动进入快车道，对财政资金的需求有所增加，导致8月份地方债放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券研报指出，在基建方面，8月发改委批复基建项目累计4741亿元，均为粤港澳大湾区城际铁路建设规划的相关项目；此外，8月26日国常会指出，要通过各种渠道筹集灾后恢复重建资金规模约 1000亿元，并直达灾区和项目，这意味着财政资金整体到位速度将会进一步加快。预计基建投资将会加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　棚改专项债后续发行比例不会大增 报告指出，从资金投向看，8月新增一般债券主要用于公益性资本支出，具体投向医疗卫生、脱贫攻坚、农村道路、生态环保等方面。新增专项债券用于棚改、老旧小区改造2059亿元；供水、能源等市政和产业园区基础设施1513亿元；医疗卫生、教育、文旅设施等社会事业1068亿元；铁路、机场、收费公路等交通基础设施916亿元；农林水利、污水垃圾处理等生态环保项目751亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者梳理此前报告发现，今年以来，新增专项债资金投向棚改、老旧小区的比例在7、8月迅速提升为当月最高比例。随着8月地方债放量发行，8月新增专项债投向棚改、老旧小区改造的资金规模也较7月份的170亿元有明显增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在伍超明看来，7、8月份新增专项债资金投向棚改、老旧小区的比例明显提高的原因有三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是今年棚改专项债明确投向已开工项目，发行后基本能够直接进入使用环节，一方面可以缓解已有棚改项目的资金压力，另一方面提高资金使用效率。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是老旧小区改造与“两新一重”中的新型城镇化建设的内涵相一致，既促消费惠民生又调结构增后劲，因此不能简单的将其与房地产投资相对应，其与基建补短板的内容更契合。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是疫情冲击叠加洪涝灾害，国内稳企业、保就业的压力较大，棚改、老旧小区专项债的发行能够尽快形成实物工作量，有利于稳定国内经济增长和缓解就业压力。 “9、10月份棚改专项债的发行比例不会出现大幅增加。”伍超明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者，一方面是随着国内经济的逐渐恢复，监管部门对房地产资金来源的监管明显趋严，“房住不炒”调控总基调难变；另一方面，今年专项债资金投向重点是既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”项目，未来专项债资金有望更多向上述领域倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月地方债发行或将保持较大规模 多位专家表示，按照往年地方债发行情况，预计今年9月地方债发行额度将大于10月。结合新增地方债发行情况和再融资债券的发行节奏，9月地方债发行将保持较大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，财政部发布《关于加快地方政府专项债券发行使用有关工作的通知》，明确提出对近期下达及后续拟下达的新增专项债券，力争在10月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2020年地方政府新增一般债和新增专项债发行额度，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者根据报告数据测算，截至8月末，尚有1270亿元新增一般债和6531亿元新增专项债券待发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于9、10月份的新增地方债发行节奏，伍超明向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者表示，预计9月份新增地方债券发行的多一些，10月份发行的少一些。一是从地方债发行到资金使用存在一定的时滞，为尽快形成有效投资，地方政府提前发债的动力较强。二是历史经验显示，10月新增地方债发行规模明显低于9月，如2017-2019年，10月份新增债发行平均规模较9月份少3000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还提到，目前，财政部明确2020年地方政府再融资债券发行规模上限18358.8亿元。截至8月末，各地组织发行再融资债券12085亿元。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者侧算，截至8月末，尚有6273.8亿元再融资债券待发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“再融资债券的发行节奏主要取决于地方债的到期规模和地方政府的财政平衡压力。”伍超明表示，9-12月份地方债到期规模分别为2424亿元、2177亿元、3863亿元和652亿元，预计再融资债券的发行节奏将与地方债到期规模相匹配，即再融资债券将集中在9-11月份发行，其中11月份发行更多一些。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以创新为基点提高发展质量和效益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘世佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央全面深化改革委员会第十五次会议强调，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策，是事关全局的系统性深层次变革。我们要增强紧迫感，加快构建具有龙江特色和较强影响力的产业科技创新体系，提高发展质量和效益，在构建新发展格局中大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，构建高质量发展畅通双循环的坚实基础。高质量发展既是推进双循环的重要基础，也是提升国内大循环水准，克服循环瓶颈，优化产业链供应链，实现更高水平对外开放，打造国际合作和竞争新优势的巨大磁场。高质量发展标志我国经济发展进入了新阶段，在这个新阶段需要着力解决人民追求美好生活需要还存在的不平衡不充分的问题，要切实抓好“六稳”“六保”工作，把国家和我省下达的各项政策措施落实到位。“六保”是有机统一的整体，互相联系、互相促进，缺一不可。当前保就业是最大的民生，保市场主体是保就业的底盘，只有市场主体活起来壮起来，保就业才能有门路，产业链供应链才能运转。保住“两链”就保住了生产、供给、交换、消费，就稳住了市场主体，稳住了人民生活需要。保产业链供应链，必须摸清企业上下游产业链哪个环节出现了问题、难点在哪里，链条断裂的“焊接点”在什么地方；找出影响市场交换的堵点，精准把脉，采取切实可行的解决办法，抓住主要矛盾，把工作做细做实；要加强部门间、地区间协调联动，统筹推进农业、工业、服务业复工复产达产，相关部门和涉企单位要主动当好“两链”断裂的“焊接员”、循环堵点的“疏通员”、质量提升的“质保员”，调动大家的积极性和创造性，为畅通国内大循环清除障碍、铺平路径，构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，构建有利于企业技术创新的投融资环境。实现高质量发展，必须实现依靠创新驱动的内涵型增长，尽快突破关键核心技术，加速科技成果向现实生产力转化。按照创新驱动的发展要求，虽然我省不断加大科技创新力度，积极打造产学研发展平台，有效推动科技成果转化应用，科技创新对产业发展的拉动力进一步增强，但是产业科技创新能力有待加强，一些深层次、体制性、机制性问题还需下大气力认真加以解决。需要建立以政府投入为引导，企业投入为主体，信用担保、贷款贴息、资本金投入、种子基金和参股经营等多种方式为补充的科技创新投融资体系，有效化解产业技术创新的资金瓶颈。要积极调整财政支出结构，提高科技经费占财政支出比例，加大对基础性研究、技术性研究和关键核心技术研究资金投入，逐步建立起比较稳定的专项资金渠道。实施多种形式的政府采购政策，支持本省高新技术产业发展的政府采购活动，尽快把我省的高新技术产品列入政府采购范围，通过政府采购扩大我省高新技术企业相关产品的市场需求，从而实现我省高新技术产业快速发展。要优化高新技术产业金融环境，鼓励金融机构创新金融服务，开展中小型高新技术企业金融服务机构建设或服务项目创新试点，发挥多层次资本市场的融资功能，有效增强对企业科技创新活动的金融支持，全方位推进企业科技创新。要积极引导和推动社会资本进入科技研发领域，形成多层次、多元化、混合所有制的科技创新投融资结构。要深化金融改革，推进金融创新，推动传统金融行业与互联网产业深度融合，提高金融资源配置效率，激发经济新常态下的互联网金融市场活力和创造力，实现我省互联网+金融产业跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，构建推动区域特色产业和技术创新基地平台。制定区域科技发展规划，按照分类指导的原则，围绕哈尔滨新区、中蒙俄经济走廊、哈长城市群、大齐绥承接产业转移示范区等核心区域，引导和建立有特色的区域创新体系，形成有竞争力的区域性支柱产业。要争取国家重大科技专项支持，实现国家和地方联动，形成一批布局合理、具有区域特色竞争能力的产业基地和产业集群。要积极推进区域内外的科技交流与合作，引导和组织跨地区的重大科研开发和产业化工程项目。要积极整合高校优势学科和技术优势资源，联合具备实力的骨干企业或企业集团，构建集项目、人才、基地、产业于一体，开发、中试、产品、商品无缝链接的战略合作平台，进一步深化校企双方在创新人才培养、关键技术尤其是关键核心技术研发、基地平台建设等方面的合作。要以建设科技服务平台为突破口，加快推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业，提高产业链供应链稳定性和现代化水平，集中力量攻坚关键核心技术，重点加快科技信息网络、科技成果推广体系、科技中介服务体系、科技基础设施条件等方面的建设，集成各方面科技资源，建立健全共享机制，形成社会化、网络化的区域科技综合服务平台体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，构建产学研相结合的科技创新机制。当前，我省产学研机制、体制还不完善，必须加强产学研合作力度。要积极开展应用型科研机构向企业化转型改革，加大高等院校与企业合作，加快创新技术实现产业化生产速度。要鼓励和支持企业在高校设立实验室、工程研究中心、博士后工作站等研究机构，围绕行业发展中的关键技术和共性技术，共同组建科技成果中试基地。要加快产学研中介机构建设，充分发挥我省科技中介服务机构的作用，建设具有专业素质的中介服务队伍，增强企业的创新能力，促进技术成果转化。要建立产学研工作机构，发挥政府职能作用，省里可成立专门的产学研协调机构，协调企业、政府和科研院校的工作，推进产学研一体化发展，及时解决重大项目问题，提高产学研结合效率。政府采用税收优惠、增加科研经费、建立产学研工作基金等多种机制，促进高校与企业的合作与联合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，构建引进和培育科技创新人才服务体系。要加大本省人才培养力度，大力实施高新技术产业人才培养计划；要制定吸引高层次人才的相关政策，加强国际交流，鼓励人才引进；要重点引进沿海产业园区的新能源、新能源汽车、生物医药、新材料、电子软件、先进装备制造、重大科技先导工程等战略性新兴产业高层次人才，以及重大创新项目、重点学科、重点实验室等重大研发平台建设；要创造鼓励创新和吸引人才的良好环境，努力营造“尊重知识、尊重人才、尊重创造”的良好氛围；要把引进人才和留住人才双管齐下，最大限度地调动科研人员的积极性，提高科技产出效率，为实现高质量发展提供强有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系省科顾委常务副主任，龙江振兴发展研究中心特聘研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低中小股东 参与公司治理成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会发布新规并公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 马婧妤 ○编辑 朱绍勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官方网站昨日公布《公开征集上市公司股东权利管理规定（征求意见稿）》（下称《管理规定》），并向社会公开征求意见。该规定以公开征集活动的开展为主线，细化明确了征集人适格条件、征集活动原则、信息披露要求、公开征集程序、监管措施等核心内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开征集股东权利，是符合条件的主体公开请求不特定的股东委托其代为行使股东权利的行为，有助于降低中小股东参与公司治理的成本，激发中小股东行使股东权利的积极性，从而充分发挥股东大会机能，保障中小股东合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，上世纪90年代以来，公开征集股东投票权在我国证券市场已多有自发性实践，但总体来说，我国关于公开征集股东权利的规则条文零散，多为原则性规定，缺乏程序性实施规则。就此，证监会认为，有必要建立专门统一的公开征集制度规则，起草出台《管理规定》也是贯彻落实好新证券法关于公开征集股东权利制度的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《管理规定》共33条，主要包括以下7方面内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确公开征集的定义、适格主体、征集活动的原则。《管理规定》明确，征集人如有3年内被行政处罚、涉嫌违法犯罪等情况，将不具备公开征集上市公司股东权利的适格条件。开展征集活动须遵守诚信原则，征集主体的保密义务及禁止转委托的规定也一并明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确公开征集的信息披露要求。根据《管理规定》，征集人披露征集文件及相关公告须真实、准确、完整。征集人须按照规定披露要求披露的具体内容，及股东授权委托书须载明的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　细化表决权征集程序。征集人应当对征集的提案提出明确的投票意见；仅征集部分提案的，征集人须征求股东对于其他提案的投票意见；同时，征集人须严格按照股东委托行使表决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范提案权征集程序。《管理规定》明确了提案征集的范围，明确征集人披露提案权征集公告不以上市公司披露股东大会通知为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　撤销征集及授权委托的相关安排。《管理规定》对征集人和股东的撤销权作出一定限制，规定了征集人撤销征集应满足的时间要求以及应当履行的程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化对征集活动的监督管理。根据《管理规定》，证监会及其派出机构对征集活动实施监督管理，证券交易所、证券登记结算机构、证券业协会等自律组织依法进行自律管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确了其他事项。《管理规定》规定，征集人和股东可以通过书面或者电子化形式进行征集和授权委托。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：慢性病已成为我国居民的主要健康问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家卫健委规划发展与信息化司司长毛群安在“2020年中国县域健康大会”上的报告中指出，高血压、脑卒中、冠心病、糖尿病、慢阻肺、癌症等慢性疾病已经成为我国居民的主要健康问题，慢性病导致的疾病负担占总疾病负担的近7成。同时，肺炎、结核病、艾滋病等重大传染病防控形势仍然严峻。而精神卫生、职业健康、老年和青少年健康问题也比较突出。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>喜大普奔！保护中小投资者权益将有更多新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月1日，新证券法正式实施。作为资本市场的”根本大法“，此次证券法修订突出强调投资者权益保护，设专章规定投资者保护制度，作出了特别代表人诉讼制度等许多颇有亮点的安排，为投资者保护提供了坚实的法律制度保障，具有非常重要而深远的意义。未来，如何贯彻落实好新证券法也成为社会各界持续关注的重要话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月4日，以“落实证券法实施促进投资者保护”为主题的第三届中小投资者服务论坛在线上举办。来自监管部门、最高法、证券期货行业自律组织、及专家学者聚集此次“云论坛”，以新证券法实施为契机，共同探讨如何进一步深入贯彻落实新证券法相关要求，为我国资本市场投资者教育保护工作建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾认为，新证券法为改善资本市场生态环境发挥了引领作用。具体来看，新证券法融入注册制改革新理念，创新探索出中国特色的证券代表人诉讼制度，为投资者维权提供了多重路径，同时也提升了资本市场违法违规惩戒力度。与此同时，新证券法也为接下来推进投资者保护工作提出了新理念、新要求、新任务，做好投资者保护工作需要多方合力、多措并举，只有贯彻落实好新证券法，才能进一步推进资本市场全面深化改革、为更好保护投资者权益贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管部门:资本市场迎来新机遇，将在投资端推出更多务实举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新证券法对一系列基础性制度作出了系统性的修订和完善，为资本市场全面深化改革实施落地，防范市场风险、促进资本市场服务实体经济功能发挥，提供了坚强的法治保障。”中国证监会副主席阎庆民在论坛上表示，保护投资者合法权益是证券法的核心目标。从某种程度上讲，新证券法本质上就是一部投资者权益保护法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民说，新证券法不仅在证券发行、上市、交易、信息披露、监管执法等各环节充分体现了这一立法宗旨，更是立足我国中小投资者众多的现实情况，增设了“投资者保护”专章，通过构建更加丰富的责任实现形式和权益救济机制，就投资者民事赔偿等问题做出诸多适应我国国情的重大探索与制度创新，突出了保护投资者在证券法中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民还表示，在加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的重大战略部署下，资本市场作为居民资产配置、财富保值增值的重要场所，也迎来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，下一步，证监会将积极推动相关基础制度改革，发挥资本市场枢纽作用，助力打通经济金融循环点，以贯彻落实新证券法为契机，进一步提升上市公司治理水平，强化民事赔偿和刑事追责，加快形成“制度健全、精准有效、内外协同”的投资者保护格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全完善投资者保护制度机制，倡导和弘扬资本市场法治文化。抓好新证券法原则规定的细化落实，加快有关配套措施的制定、修改。推动投资者保护机构代表投资者提起证券民事赔偿诉讼尽快落地，加快制定欺诈发行责令回购办法，细化交易所、行业协会、投保机构等单位的自律规则及业务细则。研究建立投资者保护专项补偿基金，为投资者提供更便捷的救济机制。同时深入开展法制宣传教育，提高市场参与者诚信守法意识，监管部门要依法决策、依法行政；市场经营主体要依法经营、依法治理；广大投资者要知法用法，依法表达利益诉求、维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强日常监管，构建资本市场良好发展生态。加快转变监管职能、坚持市场化法治化的原则，努力提高监管的适应性，用足用好新证券法规定的执法手段和法律责任规定，围绕提高上市公司质量的目标，从严查办欺诈发行、财务造假等违法行为，加大对恶性操纵市场及内幕交易等严重违法违规行为打击力度，将法律条文由“纸面上的法”转变为“市场运行中的法”。进一步健全退市机制，促进上市公司优胜劣汰。在做好融资端改革的同时，在投资端推出更多务实举措，推动各类长期资金入市，畅通境外主体直接投资渠道，为资本市场健康发展引入更多源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快信息技术与投保工作融合，为投资者提供更有温度的服务。逐步建立全国投资者数据库，整合系统数据资源，及时把握投资者行为结构以及教育、维权、调解、诉讼等工作动态，准确了解投资者的实际情况和切实需求，准确发现制约投资者权益保护的主要矛盾和瓶颈问题，用定量的方法为投资者保护工作提供数据支持。推动完善在线咨询、法律援助等工作，使投资者维权从“线下跑”到“网上办”转变。推广小额速调，探索实践无争议事实记载、调解前置等机制，使投资者能够得到快速赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强内外协同联动，不断完善资本市场法治环境。要构建一个投融资均衡发展、市场交易高效透明、各类投资者积极参与的市场生态，需要立法、司法、执法、媒体以及市场参与各方的有效配合和互动。各方职能虽各有不同，但功能是互补的，目标是一致的，只有加强统筹协调，才能充分调动并有效配置各方面资源，充分发挥制度优势，使政策协同效应最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与会人士：深入贯彻对市场违法违规行为“零容忍”方针&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法的实施为市场发展提供了新保障。其中，新证券法显著提高证券违法违规成本，比如，对于上市公司信息披露违法行为，顶格罚款金额从60万提高至1000万。又比如，明确了上市公司控股股东、实际控制人在欺诈发行、信息披露违法中承担过错推定责任、连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所副总经理李鸣钟表示，新证券法提供了放管服改革新内涵，其中包括加强一线监管中对重大风险隐患和违法违规线索的探索发现能力，严格依法依规对违法违规行为“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券交易所副总经理阙波在论坛上表示，下一步，上交所将深入贯彻“建制度、不干预、零容忍”的方针，认真落实新证券法规定的各项职责，在中国证监会统一领导下，扎实推进改革、创新、开放、监管和服务等各项工作，更好支持实体经济高质量发展，更好维护投资者各项合法权益。将密切关注市场风险，加大对内幕交易、市场操纵等违法行为的线索核查力度，加强对信息披露违规、异常交易行为的自律监管，努力营造法治诚信的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李鸣钟表示，深交所将认真贯彻落实新证券法，坚持严字当头，聚焦造假、欺诈、占用掏空等恶性行为，加强对业绩承诺履行、对外担保、商誉减值等高风险重点领域监管，盯紧上市公司“关键少数”，加大违法违规处罚力度，保护投资者合法权益。强化科学监管、分类监管、精准监管，出台《上市公司风险分类管理办法》，修订发布《上市公司信息披露工作考核办法》，对持续规范经营的优质上市公司在融资、并购等方面提供更多便利，对乱象频出的问题公司和风险公司重点聚焦、严格监管，体现“扶优罚劣”监管导向。深化科技监管，加快企业画像三期项目开发建设，有效提升违法违规线索发现能力，切实将“零容忍”落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司总经理徐明也表示，新证券法的亮点之一就是加重违法违规者的法律责任。新证券法中的公开发行、信息披露，内幕交易、操纵市场等规定涵盖了新三板市场有关主体，为相关违法行为的责任追究提供更为坚实的法律依据，有力地保护了新三板市场的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升新三板挂牌公司质量，持续回报投资者，徐明表示将加大违法违规处置。坚决打击欺诈发行、重大信息披露违法、破坏公平交易原则等各类侵犯投资者利益的违法违规行为，捍卫法制尊严，维护规则权威，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院审委会副部级专职委员刘贵祥还表示，依法维护中小投资者合法权益，保障资本市场公开公平公正的良好秩序，营造法治化的营商环境，最高法将全面落实对资本市场违法犯罪行为“零容忍”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以保护投资者为出发点，大力推进我国期货及衍生品市场发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国期货业协会会长洪磊在论坛上表示，随着新证券法颁布，期货法的制定也加快了进程。我国的期货市场和证券市场有相似性，投资者都是以“散户”为主，特点是投机性强、专业性、成熟度和风险管理能力弱，需要更审慎全面的法律保护措施。新证券法中许多关于投资者保护的成熟经验就可以直接借鉴到期货法立法中，具体有以下四点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在立法中确立全面的投资者保护和教育体系。二是分类保护投资者，降低投资者维权成本。“举证责任倒置”“集体诉讼”等原则为为期货及衍生品市场解决“举证繁”“维权难”等问题提供了借鉴。三是强化机构全面的主体责任和诚信义务，让投资者适当性管理更加充分。期货及衍生品产品结构复杂、不易于理解，期货经营机构更应当更加充分了解投资者的需求、充分揭示投资风险，并向合适的投资者提供相匹配的衍生品或服务。四是落实自律组织的责任，规范自律组织建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪磊表示，未来将以保护投资者为出发点，大力推进我国期货及衍生品市场发展，增强服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪磊提到，根据海外成熟市场的经验，金融在现代经济中的发展会经历三个阶段。发展到第三阶段，随着资本市场机构化进程进一步加快，市场博弈由散户主导逐步转向机构投资者主导，这就对资产配置、产品定价和流动性提出了更高要求，复杂的结构化产品设计、深度参与衍生品市场就成为中介机构更好服务投资者的必然选择，这一阶段的期货及衍生品市场将发挥更大功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从我国金融市场的发展来看，已经开始由第一阶段转向第二阶段转变，向第三阶段迈进的趋势也初步显现。”洪磊说，从今年的疫情防控及经济复原阶段可以看出，企业避险需求上升，更多企业运用合作套保管理经营风险，机构及投资者参与期货及衍生品市场需求前所未有提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对这种趋势，洪磊提出，协会将开展三方面工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是搭建行业信用评价体系，弘扬行业信义文化。当前，期货市场要改变形象、更好地发挥服务实体经济的功能作用，首先要加强信用建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化协会信息化管理服务水平，打造一站式数据服务“网上协会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强机构及从业人员自律管理，维护行业良好发展秩序。下一步，随着品种更新和投资者的多元化发展，协会将在自律管理手段上进一步强化，明确现场检查、违规处理、投诉调解等工作流程，细化完善自律规则。大力开展行业宣传、传播正确投资理念，促进行业合规及廉洁文化建设。大力加强居间人服务商等期货服务机构自律监管，维护行业秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪磊透露，目前协会已经完成了居间人管理自律规则初稿，处于意见征求阶段，力争明年初实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各方建言助力集体诉讼制度落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会投保局局长赵敏在论坛上介绍，目前证券集体诉讼主要是针对典型重大、社会影响恶劣的案件，而非所有证券市场的民事赔偿案件。投资者依法维权的渠道很多，不仅有单独诉讼、共同诉讼、司法判决等司法审判机制，也有当事人和解、行业调解、先行赔付等非诉纠纷解决机制。集体诉讼是证券纠纷多元化解机制中的一种类型，不影响其他纠纷解决方式积极发挥作用。广大中小投资者可以基于自身的需要，自由选择任意一种诉讼或非诉方式解决纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“监管层正抓紧推进证券集体诉讼制度落地实施。国务院金融委第36次会议明确提出，对资本市场违法犯罪行为零容忍，对典型重大、社会影响恶劣的个案，要依法及时启动集体诉讼，最高人民法院和中国证监会高度重视这项工作。7月31日，最高人民法院出台了关于证券纠纷代表人诉讼若干问题的规定。证监会成立了会领导任组长的工作领导小组，抓紧推进相关工作。”赵敏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推进集体诉讼制度的落地实施，投保基金副总经理葛毅表示，投保基金将不断强化与司法机关、证监会系统单位的沟通协作机制，探索建立公开、透明的专家评估机制，律师选聘工作机制，保障集体诉讼制度稳妥实施。另外，将探索多元化解机制的衔接整合。新证券法背景下先行赔付、纠纷调解、集体诉讼等多元化纠纷解决机制，有其不同的适用场景，既相互区别，又互补共促。集体诉讼具有强大的威慑力，将在激活先行赔付等其他纠纷解决机制，以及行政和解等行政执法制度系统效应方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将积极探索证券纠纷多元化解决方式，做好重点地区的证券代表人诉讼案件，强化集体诉讼与先行赔付、纠纷调解等多层次赔付制度的有机衔接，促进证券市场民事赔偿机制系统效益的有效发挥，为多层次投资者保护体系的完善提供新的契机。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券投资基金业协会副会长胡家夫表示，未来将强化与投保机构合作机制，助力行业纠纷多元解决提质增效。将继续强化与投服中心、投保基金等投保机构的交流合作，集中力量解决协会调解资源分布不均衡等问题，建立在线调解、异地调解等机制，为投资者提供高效、专业、便捷服务，推动多元纠纷解决机制提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1729b75a8e02dfae" id="0603f6ffa4a4ca106129294c3a7ac7a9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：张玉洁主管：宋世安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将进一步明确中国数字贸易的发展定位 抓紧形成数字贸易中国方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华财经消息，商务部副部长王炳南称，将进一步明确中国数字贸易的发展定位，提出适合我国国情的数字化战略布局和工作举措，营造有利于数字化的发展治理环境，抓紧形成数字贸易中国方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡和平表示中国愿与各国深化合作 共促旅游行业繁荣发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张雪）在2020年中国国际服务贸易交易会（简称“服贸会”）期间，世界旅游城市联合会（WTCF）于9月5日主办了以“重启旅游，再创繁荣”为主题的世界旅游合作与发展大会。会上，文化和旅游部部长胡和平表示，应对疫情影响、推动旅游复苏，同样需要全球旅游行业联合起来，形成合力。中方愿与各国深化合作、分享经验，共促行业繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡和平表示，旅游是全球规模最大的产业之一，在许多国家是国民经济支柱性产业，对促进经济社会发展、提升民众的幸福感、安全感、获得感，有着不可替代的重要作用。旅游又是对外界环境高度敏感的产业，因此也是受到疫情影响最严重的行业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步发展，胡和平倡议，首先，政府应加强统筹、重点帮扶。建议各国政府加强顶层设计，统筹利用各部门的资源、推出综合性举措，帮助旅游企业渡过难关。对旅行社、航空企业、旅游饭店等业态，应给予重点帮扶，以维系良好的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，企业应危中求机、蓄力储能。建议在疫情防控期间，注重加强能力建设，谋划发展思路，研发新产品、探索新模式。同时，根据疫情的变化，在确保安全前提下，有序恢复旅游市场。特别是要适应信息化的要求，用好5G、大数据、云计算、人工智能等新技术，发展智慧旅游，推进预约、限量、错峰出游，提升旅游的发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，游客应转变理念、健康出游。倡导中外游客树立科学旅游的理念，让安全出游、绿色出游、文明出游成为行动自觉，在做负责任的旅游者同时，收获更美好的旅游体验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邮储银行行长郭新双：预计到2023年底国内居民可投资金融资产将突破243万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国邮政储蓄银行行长郭新双在2020全球财富管理论坛上表示，中国家庭自2000年以来，用20年的时间实现了相当于美国家庭85年的财富增长，财富积累为财富管理市场提供了必要的市场需求。2018年底，我国财富管理行业规模已经达到130万亿。预计到2023年底，国内居民可投资金融资产将突破243万亿。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623390908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国证监会副主席阎庆民：发挥资本市场枢纽作用 助力打通经济金融循环点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年是我国打好三大攻坚战的决胜之年，是资本市场深化改革推进年，也是新《证券法》实施首年。本次论坛以‘落实证券法实施、促进投资者保护’为主题，聚焦资本市场法治保障、对于增强市场参与各方法律意识，依法保护投资者合法权益具有重要意义。”9月4日，证监会副主席阎庆民在第三届中小投资者服务论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，市场经济是法治经济，资本市场是市场经济的高级形态，资本市场交易双方的信息不对称更需要法律规则加以保障。党中央、国务院高度重视资本市场法治建设，并提出“要建设一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，完善资本市场基础性制度，把好市场入口和市场出口两道关，加强对交易的全程监管”。党的十九届四中全会明确，加强资本市场基础制度建设。中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤也对资本市场提出“建制度、不干预、零容忍”的方针，其核心就是要依法治市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场法治环境持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《证券法》在系统总结我国证券市场改革发展、监管执法、风险防控的实践经验，深入分析市场运行规律和发展阶段性特点的基础上，对一系列基础性制度作出系统性的修订和完善，为资本市场全面深化改革实施落地，防范市场风险、促进资本市场服务实体经济功能发挥，提供了坚强的法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保护投资者合法权益是《证券法》的核心目标。新《证券法》不仅在证券发行、上市、交易、信息披露、监管执法等各环节充分体现了这一立法宗旨，更是立足我国中小投资者众多的现实情况，增设了‘投资者保护’专章，通过构建更加丰富的责任实现形式和权益救济机制，就投资者民事赔偿等问题做出诸多适应我国国情的重大探索与制度创新，突出了保护投资者在证券法中的重要地位。从某种程度上讲，新《证券法》本质上就是一部投资者权益保护法。”阎庆民如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，今年以来，证监会把学习贯彻落实新《证券法》作为工作重点，在立法、司法机关的大力支持和配合下，不断强化依法治市，促进资本市场法治环境持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力增强法治供给。把完善新证券法配套规则与加强资本市场基础制度建设结合起来，分两批打包废止修改60件证券期货规章制度，发布部门规章12个。随着民法典出台、刑法修正案（十一）完成一审，资本市场正在形成“行政处罚+民事赔偿+刑事惩戒”的法治供给闭环，证券违法违规成本显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对恶性违法违规行为保持“零容忍”打击。上半年证监会共作出行政处罚决定30项，市场禁入决定8项。集中力量查处了康美药业、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002069','&amp;#x7350;&amp;#x5B50;&amp;#x5C9B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002069/"&gt;獐子岛&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002069/"&gt;002069&lt;/a&gt;）、康得新等一批市场高度关注、影响恶劣的重大财务造假案件，不断净化市场生态。上市公司控股股东、实控人、董监高等“四个敬畏”的理念开始深入人心，上市公司质量有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投资者保护力度进一步加强。创业板、新三板改革平稳落地，以股票发行注册制改革为核心构建起发行承销、交易、持续监管、退市和投资者保护等一整套制度安排。私募基金、债券违约、交易场所等风险化解取得积极进展。推动放宽各类中长期资金入市，市场交易更加活跃。扎实做好证券代表人诉讼制度落地各项准备。成立全国性证券期货纠纷调解组织。资本市场投融资均衡的新生态正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力打通经济金融循环点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，新冠疫情加剧了全球经济金融不稳定，党中央深刻把握世界大势和发展规律，抗击疫情取得了明显成效，同时着眼我国经济中长期发展，作出加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的重大战略部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场作为居民资产配置、财富保值增值的重要场所，也迎来新的发展机遇，下一步，证监会将积极推动相关基础制度改革，发挥资本市场枢纽作用助力打通经济金融循环点，以贯彻落实新《证券法》为契机，进一步提升上市公司治理水平，强化民事赔偿和刑事追责，加快形成‘制度健全、精准有效、内外协同’的投资者保护格局。”阎庆民表示，主要将从以下四方面入手：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全完善投资者保护制度机制，倡导和弘扬资本市场法治文化。抓好新证券法原则规定的细化落实，加快有关配套措施的制定、修改。推动投资者保护机构代表投资者提起证券民事赔偿诉讼尽快落地。加快制定欺诈发行责令回购办法。细化交易所、行业协会、投保机构等单位的自律规则及业务细则。研究建立投资者保护专项补偿基金，为投资者提供更便捷的救济机制。同时深入开展法制宣传教育，提高市场参与者诚信守法意识，监管部门要依法决策、依法行政；市场经营主体要依法经营、依法治理；广大投资者要知法用法，依法表达利益诉求、维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强日常监管，构建资本市场良好发展生态。加快转变监管职能、坚持市场化法治化的原则，努力提高监管的适应性。用足用好新《证券法》规定的执法手段和法律责任规定，围绕提高上市公司质量的目标，从严查办欺诈发行、财务造假等违法行为，加大对恶性操纵市场及内幕交易等严重违法违规行为打击力度，将法律条文由“纸面上的法”转变为“市场运行中的法”。进一步健全退市机制，促进上市公司优胜劣汰。在做好融资端改革的同时，在投资端推出更多务实举措，推动各类长期资金入市，畅通境外主体直接投资渠道，为资本市场健康发展引入更多源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快信息技术与投保工作融合，为投资者提供更有温度的服务。逐步建立全国投资者数据库，整合系统数据资源，及时把握投资者行为结构以及教育、维权、调解、诉讼等工作动态，准确了解投资者的实际情况和切实需求，准确发现制约投资者权益保护的主要矛盾和瓶颈问题，用定量的方法为投资者保护工作提供数据支持。推动完善在线咨询、法律援助等工作，使投资者维权从“线下跑”到“网上办”转变。推广小额速调，探索实践无争议事实记载、调解前置等机制，使投资者能够得到快速赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强内外协同联动，不断完善资本市场法治环境。要构建一个投融资均衡发展、市场交易高效透明、各类投资者积极参与的市场生态，需要立法、司法、执法、媒体以及市场参与各方的有效配合和互动。各方职能虽各有不同，但功能是互补的，目标是一致的，只有加强统筹协调，才能充分调动并有效配置各方面资源，充分发挥制度优势，使政策协同效应最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新《证券法》的修订实施只是走完了‘科学立法’的第一步，其所孕育的新变化新机制尚需通过‘严格执法、公正司法、全面守法’予以落实。让我们大家一起努力，聚焦广大投资者的合理需求，在宏观层面统筹协调，有力引领，在微观层面多点突破，积极作为，为投资者带来更多的获得感，确保投资者权益保护工作取得实效。”阎庆民如是说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200905/c623389894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>