<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2020 03:20:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一季度31省份居民收入榜出炉：上海19621元居首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国10年期政府债券收益率下降至2.47％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>14城人均GDP超2万美元 跨过发达经济体标准线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619594848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619594848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份一季度人均消费数据：9省份超全国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619594511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619594511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调查、诉讼、“湿货市场” 耿爽回应涉华涉疫言论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海外疫情失控对中国经济有何影响？比想象的更复杂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方向美提供口罩已超14亿个 我驻美大使：当务之急是中美要联手抗疫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593164.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文读懂全球疫情：全球累计确诊逾269万 法国1500名军人确诊</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国约翰斯.霍普金斯大学发布的实时统计数据显示，截至北京时间4月24日6时30分左右，全球累计确诊新冠肺炎病例2699338例，累计死亡188437例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠病毒持续蔓延，一些国家的疫情形势仍不容乐观。美国今秋或迎第二波疫情；意大利籍邮轮累计共48人确诊；西班牙首都将取消各种节日庆祝活动；默克尔警告德国仍处疫情初期；政府呼吁国民长假期间不要外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国累计确诊864415例 今秋或迎来第二波疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国约翰斯.霍普金斯大学发布的疫情数据显示，截至北京时间4月24日6时30分左右，美国累计确诊864415例，死亡47892例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合《今日美国》、《国会山报》等媒体报道，在当地时间22日举行的简报会上，美国国家过敏症和传染病研究所所长安东尼.福奇提到美国疾控中心(CDC)主任日前提出的观点。他警告称，新冠肺炎疫情很有可能在秋天再次暴发，“疫情将于秋天再次来到，我相信这一点，因为它的可传播性，且具有全球性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福奇还称，下一波疫情的暴发可能将伴随流感季到来，“与这个冬天相比，这个国家将更能做好准备。”至于疫情的严重性，福奇认为，“这取决于我们如何应对，没人能预测疫情暴发后会发生什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意大利累计确诊189973例 邮轮累计共48人确诊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利民事保护部门23日公布的数据显示，意大利新增新冠肺炎确诊病例2646例，累计189973例；新增死亡病例464例，累计死亡25549例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据全日本新闻网(ANN)23日报道，据日本长崎县相关人士23日透露，停靠在日本长崎港的意大利籍邮轮“歌诗达大西洋”号新增14人确诊感染新冠病毒，累计共48人确诊，均为邮轮乘务人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西班牙累计确诊213024例 首都将取消各种节日庆祝活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据西班牙卫生部官网23日通报，过去24小时，该国新增4635例新冠肺炎确诊病例，累计确诊213024例；新增死亡病例440例，累计死亡22157例，还有89250人康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据西班牙媒体消息，受新冠肺炎疫情影响，西班牙首都马德里将取消5月至10月间的各种节日庆祝活动，以避免人群的聚集使疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊朗累计确诊87026例 已向近1700万户家庭发放现金补助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗卫生部23日通报称，该国新增1030例新冠肺炎确诊病例，累计确诊87026例；新增死亡90例，累计死亡5481例，这也是该国单日新增死亡病例连续第十天低于100例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据伊朗媒体报道，伊朗政府在疫情期间已经向近1700万户家庭发放了现金补助。伊朗中央银行表示，截至当地时间23日，已经有约1650万户家庭收到了补助，当天还会再向5万户家庭的账户打入补助款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德国累计确诊151784例 默克尔警告德国仍处疫情初期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据约翰.霍普金斯大学实时数据显示，截至北京时间4月24日6时30分，德国已累计确诊新冠肺炎病例151784例，死亡病例5404例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日，德国总理默克尔警告说，德国仍处于新冠肺炎疫情初期，在一段时间内，形势仍将非常困难。现在还没法回到疫情前的日常生活，民众需要在疫情大流行期间保持谨慎与聪明。默克尔还誓言要进一步加强新冠病毒检测：“测试、测试、测试才是我们前进的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法国累计确诊120804例 已有1500名军人确诊新冠肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据法国卫生总署最新通报，截至当地时间23日14时法国新冠肺炎确诊病例增至120804例，24小时内新增1653例。医院死亡病例增至13547例，失能养老院的死亡人数增至8309例，总计死亡人数达到21856例，新增516例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日，法国国民议会国防与军事委员会发布公告称，法国军队卫生部门负责人杰内洛(Maryline Gygax Généro)在22日举行的听证会上表示，截至21日法国已有1500名军人确诊新冠肺炎，其中有超过15人在重症监护室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国累计确诊138078例 牛津大学将开展新冠肺炎疫苗临床试验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国卫生部23日发布的最新消息显示，英国单日新增4583例新冠肺炎确诊病例，累计确诊138078例；新增死亡病例616例，累计死亡病例升至18738例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国卫生与社会保障大臣汉考克日前在政府新冠肺炎疫情发布会上称，政府正竭尽所能加速疫苗的研制和上市进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　承担英国疫苗研究和组织临床试验工作的单位主要有两个，分别是伦敦帝国理工学院和牛津大学。汉考克在发布会上宣布，英国政府将对帝国理工学院投入2250万英镑，支持其完成疫苗研究和组织临床试验；同时向牛津大学投入2000万英镑，支持其即将开展的人体临床试验。牛津大学的新冠病毒疫苗临床试验将于本周四正式开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土耳其累计确诊101790例 伊斯坦布尔所有医院将进行消毒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其卫生部长科贾于当地时间23日表示，该国新增新冠肺炎确诊病例3116例，累计达到101790例；新增死亡病例115例，累计死亡2491例。综合约翰斯.霍普金斯大学数据，土耳其目前已成为全球第7个确诊数超10万的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间4月23日，土耳其伊斯坦布尔市政府发表声明称，即日起为期四天的“禁足令”期间，伊斯坦布尔市政府将对全市所有医院进行有针对性的消毒和清洁。行动期间将派出739辆汽车参与消毒清洁。伊斯坦布尔市政府希望此举能为全面抗疫发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本累计确诊12429例 政府呼吁国民长假期间不要外出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日本广播协会(NHK)电视台新冠疫情最新统计数据，截至当地时间23日22时(北京时间21时)，日本当日新增确诊病例436例，累计确诊12429例；新增死亡病例25例，累计死亡324例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日，日本经济再生担当相西村康稔就防止新冠疫情扩大，与全国知事会长、德岛县知事饭泉嘉门等人召开视频会议。饭泉强调：“为减少8成的接触机会，在长假期间将呼吁国民不要外出、返乡或旅行。”饭泉在会后还表示，为减少通行量可以考虑禁止使用停车场等各种手段，但他认为全面阻断通行存在困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;俄罗斯累计确诊达62773例 一医院内共42名医护人员感染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《莫斯科时报》23日报道，俄罗斯过去24小时内新增4774例新冠肺炎确诊病例，累计确诊达62773例；此外，俄罗斯新增新冠肺炎死亡病例42例，累计死亡病例555例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间22日，据俄滨海边疆区行政长官科热缅科发布的消息，位于符拉迪沃斯托克的第二医院发生了医护人员大规模感染新冠肺炎事件。过去24小时内，该医院共确诊了42名新冠肺炎病例，其中17人为该医院的医护人员，而第二医院为当地新冠肺炎定点治疗医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他国家确诊病例情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除意大利、西班牙、法国、德国、英国之外，欧洲国家中比利时确诊42797例；瑞士及列支敦士登确诊28496例；荷兰确诊35729例；葡萄牙确诊22353例；瑞典确诊16755例；挪威确诊7361例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲国家中，除日韩以外，以色列确诊14803例；马来西亚确诊5603例；巴基斯坦确诊10513例；泰国确诊2839例；沙特确诊13930例；印度确诊21700例；新加坡确诊11178例；伊拉克确诊1677例；科威特确诊2399例；越南确诊268例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大洋洲国家中，澳大利亚确诊6661例；新西兰确诊1451例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美洲国家中，除美国之外，巴西49492例，秘鲁20914例，委内瑞拉298例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(资料来源：约翰斯.霍普金斯大学数据、西班牙卫生部官网、瑞士卫生部官网、英国卫生和社会保障部、NHK、CNN、塔斯社、Press TV、路透社、新华社、央视、中国新闻网、人民网、俄罗斯卫星通讯社等)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京高院：民事诉讼程序繁简分流改革试点取得初步成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京4月23日电(记者吴文诩、谢昊)北京市高级人民法院23日召开新闻发布会，介绍全市法院民事诉讼程序繁简分流改革试点取得的初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7e0f91ee4a596e9f" id="ac91368c20e9a2e810d97efdac152876" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，北京法院繁简分流改革试点新闻发布会现场。(受访单位供图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，北京法院围绕优化司法确认程序、完善小额诉讼程序、完善简易程序规则、扩大独任制适用范围、健全电子诉讼规则等五个方面，结合全市法院工作实际，构建起一个贯彻落实的工作办法和六个配套实施细则的“1+6”制度规范体系，全力提高审判质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自1月15日试点启动以来，北京全市各院积极推进落实，已取得初步成效。电子诉讼在线立案42774件，在线庭审案件53832件，在线送达134158件；1月17日，丰台法院率先适用《民事诉讼程序繁简分流改革试点实施办法》，高效化解一批案件；1月21日，全市四家中级法院和知识产权法院“同步”迈出二审独任制适用第一步；通州法院10天内利用小额诉讼程序高效审结案件200余件；朝阳法院一个月内适用要素式文书方式审结近700件涉KTV侵权类案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市高级人民法院副院长靳学军表示，北京法院开展民事诉讼程序繁简分流改革试点将人民群众对民事诉讼的实际感受作为检验改革试点成效的关键标准，力争更加公正、高效、便捷、低成本解决纠纷，努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：一季度中国规模以上工业增加值同比下降8.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619596168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来自工业和信息化部的消息，一季度中国规模以上工业增加值同比下降8.4%。其中，3月份下降1.1%。制造业投资同比下降25.2%，3月份制造业采购经理指数回升到52%。一季度信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，移动互联网流量在去年同期增长129.1%的基础上再增长39.3%。中国新经济、新动能逆势成长，4G和5G基站建设加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/bfd9a5f0291b4084" id="5b56a501b9955822356d8663556ef9d0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619596168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行预计2020年全球侨汇将骤降近20%。</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据厄瓜多尔《宇宙报》4月22日报道，由于新冠疫情的持续蔓延，世行预计2020年全球侨汇将出现约20%的历史最大降幅，并称本次疫情使移民劳工在东道国处于极为脆弱的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据世行周三发布的报告显示，侨汇是低收入和中等收入国家，特别是其弱势家庭极其重要的收入来源，而今年全球汇往上述国家的侨汇将下降19.7％，其中拉美和加勒比海地区侨汇收入将下降19.3％，且汇款成本有可能增加。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！习近平陕西释放五大信号！最新定调经济形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593109.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/87242eaaafd6d122dc6295755675b891.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日至23日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在陕西考察。这是4月22日，习近平在西安大唐不夜城步行街考察时，向游客挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江归来不到20天，习近平再赴地方考察，这次是陕西！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，习近平总书记4月20日在陕西考察调研。4月20日至23日，习近平在陕西省委书记胡和平和省长刘国中陪同下，先后来到商洛、安康、西安等地，深入自然保护区、贫困山区、社区、学校、企业等，了解秦岭生态环境保护、脱贫攻坚、复工复产等情况，就统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作、打赢脱贫攻坚战进行调研，看望慰问干部群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日上午，习近平听取了陕西省委和省政府工作汇报。习近平强调，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。要坚定信心、保持定力，加快转变经济发展方式，把实体经济特别是制造业做实做强做优，推进5G、物联网、人工智能、工业互联网等新型基建投资，加大交通、水利、能源等领域投资力度，补齐农村基础设施和公共服务短板，着力解决发展不平衡不充分问题。要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链，推动经济高质量发展迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来看解读！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号一：考察路线与浙江之行略有不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次考察可以说紧贴“三大攻坚战”，即重大风险防控、精准脱贫、污染防治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从习主席考察陕西的路径来看，他首先来到被誉为秦岭东部绿色明珠的秦岭牛背梁国家级自然保护区。为什么会把这个地方作为首站？首先，十八大以来，习近平总书记多次就查处秦岭北麓西安境内违建别墅问题、加强秦岭生态保护作出重要指示批示。其次，从总书记此前在浙江及其他地方考察的情况来看，每到一处必言绿水青山，对生态环境十分重视。他在秦岭时表示，保护好秦岭生态环境，对确保中华民族长盛不衰、实现“两个一百年”奋斗目标、实现可持续发展具有十分重大而深远的意义。秦岭这个地方可以说既涉及到生态环境建设，更涉及到党的建设，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日至23日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在陕西考察。这是4月20日，习近平在位于秦岭山脉东段的牛背梁国家级自然保护区羚牛谷，了解秦岭生态环境保护情况。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/391e06e2cdc16e0b7fa2aa995a9ea67b.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村以及农村脱贫攻坚更是总书记时刻惦记的一件大事。接着，习近平乘车前往柞水县小岭镇金米村考察脱贫攻坚情况。金米村位于秦岭深处，曾经是极度贫困村，近年来通过发展木耳、中药材、旅游等产业实现了整村脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21日上午，习近平来到安康市平利县老县镇锦屏社区。随后，习近平来到老县镇卫生院及镇中心小学。22日，习近平在西安考察复工复产和经济社会恢复运行等情况，并在陕西汽车控股集团有限公司、西安交大等地考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次考察路线与浙江之行有一定区别。浙江之行首先考察的是经济情况和复工复产的形势。因为受疫情影响，全球经济形势并不乐观。3月29日，习近平到浙江之后，首先前往宁波舟山港穿山港区考察。接着，来到宁波北仑大碶\高端汽配模具园区听取复工复产情况。3月30日，习近平前往湖州市安吉县天荒坪镇余村村考察调研。2005年8月15日，时任浙江省委书记习近平在该村考察时首次提出“绿水青山就是金山银山”。随后，习近平来到安吉县社会矛盾纠纷调处化解中心考察。3月31日，习近平考察了杭州西溪国家湿地公园和杭州城市大脑运营指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号二：中国经济稳中向好、长期向好趋势未变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日上午，习近平听取了陕西省委和省政府工作汇报。习近平指出，今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，突如其来的新冠肺炎疫情给我们完成既定目标任务带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。上周刚刚召开的政治局会议关于经济的表述是：经济展现巨大韧性，但挑战前所未有。必须充分估计困难、风险和不确定性，切实增强紧迫感，抓实经济社会发展各项工作。相比此前关于经济下行压力加大，面临严峻挑战等表述，“我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变”的基调更为乐观，这也是新冠疫情爆发之后首次出现如此乐观的定调，值得高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江考察时，习近平曾指出，面对危机，我国经济长期向好的基本面没有改变，面对危机，我国经济长期向好的基本面没有改变，要增强信心、坚定信心，用全面、辩证、长远的眼光看待我国发展。这次相比上次的表述，语气更为坚定，信心更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号三：加快转变经济发展方式，提四大发展策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在陕西讲话时还强调，要坚定信心、保持定力，加快转变经济发展方式，把实体经济特别是制造业做实做强做优，推进5G、物联网、人工智能、工业互联网等新型基建投资，加大交通、水利、能源等领域投资力度，补齐农村基础设施和公共服务短板，着力解决发展不平衡不充分问题。要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链，推动经济高质量发展迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一段话直可以说是“字少事大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是坚定信心，这与上述习主席关于“经济稳中向好、长期向好”的判断一脉相承，“坚定信心”也是要让预期更为明确。 其次是保持定力，加快转变经济发展方式。这一表述实际上相当不容易，一季度我国GDP为-6.8%，当下全球新冠疫情仍未得到有效控制，在这个时候保持定力的困难和压力会比较大，加快转变经济发展方式也并不容易。传统的思维是加大传统投资和刺激房地产发展，但上周政治局会议再度重申了“要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位“。 第三是又一次提到了制造业，并且提出推进4大新兴产业投资。 第四，要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链。这个提法曾经出现过，但表述并非完全如此。2014年，当时的科技部部长万钢曾提出，围绕产业链部署创新链、围绕创新链完善资金链。因此，这也可以说是来自最高层的最新提法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号四：打造内陆改革新高地 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，突出基础性、根本性、全局性的重大改革举措，打造内陆改革开放高地。要深度融入共建“一带一路”大格局，加快形成面向中亚南亚西亚国家的通道、商贸物流枢纽、重要产业和人文交流基地，构筑内陆地区效率高、成本低、服务优的国际贸易通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打造内陆改革开放新高地”这一提法曾出现在中国(陕西)自由贸易试验区的定位是中，即努力将自贸试验区建设成为全面改革开放试验田、内陆型改革开放新高地、“一带一路”经济合作和人文交流重要支点。此次再度提出这一概念，存在较大的战略意义，这既可能与整个西部开发以及改革开放有关，又可能与一带一路建设给中国经济带来的战略纵深有关。逆全球化趋势可能在疫情过后会表现得更为明显，如何挖掘中国经济发展的潜力，进一步加大改革开放力度，进一步扩大中国经济发展的纵深非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号五：西迁精神与枫桥经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在西安交大考察时两度提到了“西迁精神”。上世纪50年代，一批交大人响应党的号召，“打起背包就出发”，从上海迁至西安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日至23日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在陕西考察。这是4月22日，习近平在西安交通大学交大西迁博物馆参观。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/6a19e4fa0e9f0599b16f383f3371d666.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年11月，15位交大西迁老同志给习近平总书记写信，信中说：“多年来在西北的奋斗，我们形成了‘胸怀大局、无私奉献、弘扬传统、艰苦创业’的‘西迁精神’，并在代代师生中传承弘扬。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，“西迁精神”的核心是爱国主义，精髓是听党指挥跟党走，与党和国家、与民族和人民同呼吸、共命运，具有深刻现实意义和历史意义。习近平勉励广大师生大力弘扬“西迁精神”，抓住新时代新机遇，到祖国最需要的地方建功立业，在新征程上创造属于我们这代人的历史功绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在考察时还强调，要加强和创新社会治理，坚持和完善新时代“枫桥经验”，深化扫黑除恶专项斗争。20世纪60年代初，浙江省绍兴市诸暨县(现诸暨市)枫桥镇干部群众创造了“发动和依靠群众，坚持矛盾不上交，就地解决。实现捕人少，治安好的“枫桥经验”，为此，1963年毛泽东同志就曾亲笔批示“要各地仿效，经过试点，推广去做”。“枫桥经验”由此成为全国政法战线一个脍炙人口的典型。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”工作 落实“六保”任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　四月的三秦大地，到处春意盎然。4月20日至23日，习近平总书记赴陕西就统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作、打赢脱贫攻坚战进行调研，强调要全面落实党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，全面落实保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转任务，努力克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，突如其来的新冠肺炎疫情给我们完成既定目标任务带来挑战。中央政治局日前召开会议，分析疫情防控和经济形势，提出了当前经济社会发展工作的总要求，不仅强调要加大“六稳”工作力度，而且明确提出了“六保”任务。坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话精神和党中央决策部署，牢牢把握稳中求进工作总基调，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，善于变压力为动力，勇于攻坚克难，只争朝夕、真抓实干，我们就一定能克服暂时困难、战胜风险挑战，赢得发展主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对前所未有的挑战，必须充分估计困难、风险和不确定性，强化底线思维，做好较长时间应对风险挑战的思想准备和工作准备。扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，正是针对当前新形势提出的，是坚持稳中求进工作总基调的主要着力点。要深刻认识到，在疫情防控常态化前提下，只有稳住经济基本盘，兜住民生底线，才能在稳的基础上积极进取，全面推进复工复产达产，恢复正常经济社会秩序，培育壮大新的增长点增长极，牢牢把握发展主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，关系经济发展和社会稳定大局。民生稳，人心就稳，社会就稳。就业是最大的民生，“六稳”工作、“六保”任务，就业都摆在首位。保居民就业，就要实施好就业优先政策，全面强化稳就业举措，减负稳岗扩就业并举，千方百计增强企业稳定和创造就业岗位能力。保基本民生，就要强化困难群体基本生活保障，适当提高城乡低保、抚恤补助等保障标准，把因疫情和患病陷入困境的人员纳入救助范围，对受疫情影响严重地区发放临时生活补贴，相关价格补贴联动机制要及时启动。保市场主体，就要着力帮扶中小微企业渡过难关，加快落实各项政策，推进减税降费，降低融资成本和房屋租金，提高中小企业生存和发展能力。保粮食能源安全，就要发挥好“三农”的压舱石作用，做到粮食生产稳字当头，煤电油气安全稳定供应。保产业链供应链稳定，就要促进产业链协同复工复产达产，保持稳定性和竞争力。保基层运转，就要提高财政资金使用效率，保障基层公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在考察时强调：“我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变”。在这场抗击疫情的严峻斗争中，我国经济经受住冲击，展现出巨大韧性。我们要坚定信心、保持定力，真抓实干、稳中求进，决胜全面小康、决战脱贫攻坚，迎来更好发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部部长呼吁二十国集团各方采取共同举措稳定全球劳动力市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593254.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月23日电（记者王优玲）人力资源和社会保障部部长张纪南23日出席二十国集团（G20）劳工就业部长特别会议。他呼吁各方采取共同举措稳定全球劳动力市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团劳工就业部长特别会议以视频方式召开，交流各国应对新冠肺炎疫情稳定劳动力市场的政策措施，探讨减轻疫情对本国和全球劳动力市场的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纪南在会上介绍了中国在抓好疫情防控同时全面强化稳就业措施情况，呼吁共同落实好二十国集团特别峰会联合声明，秉持人类命运共同体理念，加强对话协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通过《二十国集团劳工就业部长关于应对新冠肺炎疫情的声明》，表示二十国集团成员将加强国际合作，根据国情采取措施，促进就业，加强社会保护，稳定劳动关系，继续促进体面劳动，维护工人及其家庭的健康和福祉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”“六保” 决战决胜脱贫攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，全面落实保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转任务，努力克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会”。习近平总书记在陕西考察时的重要讲话引发社会各界热烈反响。大家表示，脱贫攻坚越到最后越要绷紧弦、咬定目标不松劲，一定要坚定信心，扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，以更大决心、更强力度推进脱贫攻坚，坚决夺取脱贫攻坚战全面胜利，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准突出问题精准施策，做好剩余贫困人口脱贫工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚收官之年遭遇疫情影响，各项工作任务更重、要求更高，必须较真碰硬。“要瞄准突出问题精准施策，做好剩余贫困人口脱贫工作”“建立更加稳定的利益联结机制，确保贫困群众持续稳定增收”……习近平总书记的重要讲话为打赢脱贫攻坚战提供了重要指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记的讲话充分彰显了深厚的为民情怀和强烈的责任担当，彰显了党中央坚决打赢疫情防控阻击战和脱贫攻坚战的坚定意志和坚强决心。”国务院扶贫办主任刘永富表示，全国扶贫系统将坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话重要指示精神，发挥脱贫攻坚主力军、先锋队作用，聚焦全面完成剩余脱贫任务，全力啃下最后的硬骨头。要努力克服疫情对脱贫攻坚工作的影响，重点做好产业扶贫、就业扶贫、易地扶贫搬迁后续扶持、创业致富带头人培训、扶贫扶智等工作，多措并举巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记的讲话为我们决战决胜脱贫攻坚指明了方向。”陕西省扶贫办主任文引学表示，落实好“六保”任务，尤其要加大对贫困群众的扶持和保障力度，进一步夯实脱贫产业基础，稳住贫困群众增收好势头，坚决如期高质量打赢脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有序推进复工复产，助力脱贫攻坚。“我们一定要把习近平总书记重要讲话精神转化为实际行动，以更实的作风扎实推进脱贫攻坚工作。”江西省于都县扶贫办主任张武华说，县里一手抓疫情防控，一手抓脱贫攻坚，优先安排扶贫项目复工复产，确保贫困群众有事做、有收入，生活有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记的讲话坚定了我们决胜脱贫的信心，一定落实好‘六保’任务，确保如期打赢这场硬仗。”新疆维吾尔自治区喀什地委委员、莎车县委书记范宝军说，莎车县通过组织就业创业，实现31万名农村劳动力稳定增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展扶贫产业，重在群众受益。“过去8毛钱一斤没人要，多亏了网上直播，现在一斤2.5元，想买还得抢。”4月23日，卖完了积压的大青枣，广西壮族自治区平南县丹竹镇团结村黄瑞胜笑了。平南县委书记周仕志表示：“我们要全力打造线上线下多种渠道、多方参与的农产品营销之路，提高贫困群众抗风险能力，稳定脱贫致富。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西汉中城固县小河村，是县里19个深度贫困村之一。小河村第一书记刘军说：“为解决贫困户‘卖难’问题，我们引导农产品进超市，鼓励帮扶干部发朋友圈推荐，鼓励机关、学校食堂等优先购买贫困群众的农产品。线上线下齐发力，贫困群众收入大幅增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链，稳住增收势头。“习近平总书记的讲话，让我们既深受鼓舞，也深感责任重大。”甘肃省天水市麦积区农业农村局局长赵进才说，“我们坚持短能脱贫、长能致富的思路，把发展产业作为实现脱贫的根本之策。下一步，要不断完善扶贫产业链条，形成稳固的扶贫产业链，增加农产品附加值，从根本上解决增产不增收的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决好就业问题，确保群众稳定脱贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐业才能安居。习近平总书记强调：“解决好贫困群众就业问题非常重要”“搬得出的问题基本解决后，后续扶持最关键的是就业”“解决好就业问题，才能确保搬迁群众稳得住、逐步能致富，防止返贫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记来到我们县，为我们打赢脱贫攻坚战，增添了强大动力。”陕西省安康市人大常委会副主任、平利县委书记郑小东表示。眼下，平利县紧扣产业就业，继续加大易地搬迁后续扶持力度，做大做实新社区工厂，确保搬迁脱贫户稳得住、有就业、逐步能致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保就业就是保住千家万户的“饭碗”。“政府引荐，我能在家门口的企业上班，一年有3万多元收入。”广西壮族自治区崇左市江州区太平街道宜村易地搬迁户黄玉思开心地说。“搬迁后的贫困群众能否稳得住，很大程度取决于后续帮扶是否到位。”江州区扶贫办主任张世敏说，江州区对有自主发展能力的贫困户积极帮助就业；对无力自主经营的贫困户，以土地租赁或入股形式直接收租或参与分红，贫困户奔向好日子的劲头越来越足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持产业就业双业并举。“习近平总书记的讲话为我们提供了行动指南。”云南昭通市靖安易地扶贫搬迁安置区临时管委会主任周廷昆表示，靖安安置区承载着4万余人的搬迁任务。目前，已有8家劳动密集型企业进驻，8.1万平方米的扶贫车间正在紧张建设中。“我们要坚持以发展产业促进就业，拓宽增收渠道，让贫困群众身安心更安。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因户制宜制定后续发展规划。“习近平总书记的话为开展易地搬迁后续工作指明了方向。”四川省简阳市委书记赵春淦表示，市里有针对性地制定了一户一策的发展规划，依托劳动技术培训、发展特色产业、推荐务工方式保障易地搬迁户后续发展。同时，通过发展乡村旅游、农村电商物流、农产品储存，为搬迁户稳步脱贫打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固脱贫成果，确保经得起历史和人民检验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点”“加快建立防止返贫监测和帮扶机制”……习近平总书记的重要讲话为打赢脱贫攻坚战注入强大精神动力！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记的话说到了我们心坎儿里。我们虽然已经摘帽了，但还要以更加有力的举措、更加精细的工作，持续巩固脱贫成果，在确保脱贫质量上狠下功夫。”重庆市彭水县岩东乡党委书记田燕说，乡里严格落实“四个不摘”的要求，采取公司+基地+农户的模式，打造了6000余亩青脆李经果林基地，完成了600余亩的中药材林下套种。今年以来，有100多户农民参与产业发展，实实在在增加了家庭收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不松劲，不懈怠，谋划长期稳定增收。“必须发扬滴水穿石的精神，埋头苦干、久久为功，持续巩固脱贫成果，推进脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接。”云南省临沧市沧源佤族自治县总工会副主席、勐省镇芒阳村驻村第一书记罗国东说，目前村里的建档立卡贫困户实现清零，生态旅游项目已初具雏形，下一步要引导佤族群众发展农家乐、农家客栈、民族手工制品等，带动乡亲们持续增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真脱贫要强监管。湖南省永顺县今年初刚刚摘掉国家级贫困县帽子，县委副书记周建武说：“我们严格贯彻落实精准扶贫精准脱贫方略，对标对表扎实推进，通过层层压实责任、严格督查暗访、严密监测预警、问题动态清零、开展脱贫质量回头看、严把基础数据质量关、严肃执纪问责等措施，坚决防止虚假脱贫、数字脱贫，让脱贫成果经得起检验。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸发会议呼吁采取更多行动减轻发展中国家债务负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦4月23日电(记者凌馨)联合国贸易和发展会议(贸发会议)23日发布报告，呼吁国际社会采取更多行动，减轻发展中国家的巨额债务负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，早在新冠疫情发生以前，许多发展中国家的政府收入中用于偿还债务的比例就已经很高，挤压了政府的卫生和社会支出。而在未来十年里，发展中国家将面临巨大的债务偿还压力。仅在2020年和2021年，发展中国家最多须偿还约3.4万亿美元的公共债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，此次疫情引发的金融动荡，使新兴经济体资本外流，发展中国家货币大幅贬值，更加重了其债务偿还负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为减轻发展中国家债务负担，国际货币基金组织执行董事会本月中旬批准，在未来6个月内，对25个最贫穷和最脆弱的成员国实施债务减免。二十国集团随后也达成一致，同意世界最贫困国家从今年5月1日起至年底暂停偿还债务。但贸发会议表示，这些措施在发展中国家巨大的债务负担面前是“杯水车薪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议秘书长基图伊强调，在发展中国家应对新冠疫情带来的经济冲击时，国际社会应紧急采取更多措施，缓解其日益严重的财政压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告建议为减轻发展中国家债务负担实施“三步走”。首先，通过暂停债务偿还方案，为遭受疫情打击的发展中国家提供宏观经济发展所需的“喘息之机”；其次，实施债务减免和重组方案，减免总计约1万亿美元的发展中国家债务；最后，设立一家处理发展中国家债务问题的国际管理机构，为今后架设旨在指导主权债务重组的国际框架奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议总部位于日内瓦，是联合国常设机构之一，其宗旨是促进国际贸易，尤其是帮助发展中国家融入国际贸易和经济体系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业运行指标3月改善较明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“3月份，全国规模以上工业增加值同比下降1.1%，降幅比前两个月收窄12.4个百分点。”在23日举行的国务院新闻办新闻发布会上，工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌说，随着一系列逆周期宏观调控政策效果逐步显现，主要工业指标出现较明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·复工复产提速扩面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度全国规模以上工业增加值同比下降8.4%，其中，前两个月同比大幅下降13.5%，企业亏损面也达到36.4%。”黄利斌说，为应对疫情对经济运行冲击影响，党中央、国务院及时推出了一系列政策措施，在严格做好疫情防控的前提下，有序推动全国分区分级协同复工复产，着力稳住了经济基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌说，3月规模以上工业增加值同比降幅收窄至1.1%，制造业投资同比降幅比前两个月收窄6.3个百分点，制造业采购经理指数从2月份35.7%回升到52%。4月上中旬，发用电量增幅已由负转正。随着国内疫情防控形势持续好转和经济社会秩序加快恢复，市场需求出现积极变化，3月份固定资产投资和社会消费品零售总额同比分别下降8.8%和15.8%，降幅比前两个月分别收窄15.7个和4.7个百分点。这些数据变化彰显我国经济的巨大韧性，也表明工业经济运行朝着积极方面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前规模以上工业企业基本实现了复工复产，截至4月21日平均开工率和复岗率分别达99.1%和95.1%，其中，湖北省分别达到98.2%和92.2%。”黄利斌说，在严格做好疫情防控工作前提下，各地分区分级有序推动制造业全产业链协同复工复产。以大带小、上下联动、内外贸协同，聚焦重点领域、重点行业和龙头企业。工信部加强督导，出台一系列政策措施，强化对中小微企业帮扶支持，“点对点”帮扶指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·新经济新动能逆势成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度，我国信息通信业运行平稳，其中，电信业务收入累计完成3383亿元，同比增长1.8%，增速同比提高0.8个百分点。”工信部新闻发言人、信息通信发展司司长闻库说，受疫情影响，电信企业积极发展互联网数据中心、大数据、云计算、人工智能等新兴业务，拉动固定增值及其他业务的收入较快增长。一季度，三家基础电信企业完成固定增值业务收入为439亿元，同比增长18.9%，增速较前两月提高2.2个百分点，拉动电信业务收入增长2.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闻库说，在疫情防控中，远程教育、在线医疗、网络视频等新兴需求快速扩张，5G、人工智能、工业互联网、物联网、车联网、大数据、区块链等技术创新和产业应用在满足人们正常生产生活需求方面发挥了重要作用，带动了新经济新动能逆势成长。一季度，信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，移动互联网流量在去年同期增长129.1%的基础上再增长39.3%。在产业发展方面，一季度集成电路、自动售货售票机、电子元器件产量分别增长16%、35.3%和16.2%，3月份高技术制造业增加值增长8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·5G走近生产生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从去年6月6日发牌照，10月31日三家企业的网络正式上线以来，中国的5G按下了快进键，5G开始逐渐走近了生产生活。”闻库介绍，一是“网络近”，截至3月底，全国已经建成5G基站19.8万个，套餐用户5000多万。二是“产品近”，截至2020年4月22日，已经有96款5G手机终端获得了入网许可，5G手机的价格也快速下探至2000多元。此外，商用5G专业模组、手机里通信模块、工业生产装备用模组也已推出，可以支持5G8K电视、5K工业生产线、智能交通等多个行业的应用。三是“应用近”，5G+远程医疗、智能医护机器人、无人消毒、远程教育、在线办公等应用加快实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G作为数字经济的重要引擎，在稳投资、促消费、助升级方面具有重要的作用。下一步，工信部将持续加快推进5G网络建设，优化创新环境，为经济增长注入新活力，全年预计新建5G基站50万个，同时加大5G+VR/AR、赛事直播、游戏娱乐、虚拟购物等运用的推广，带动信息消费快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快推进城乡融合 促进城镇化提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619596141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是《国家新型城镇化规划（2014―2020年）》收官之年，国家发改委日前发布《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》，提出要突出以城带乡、以工促农，加快推进城乡融合发展。现阶段，对于进城农民而言，城市公共服务无法做到对他们无差别、全覆盖，不少中小城市的吸引力和承载能力有限，不能提供有竞争力的就业岗位和服务品质，在大城市难以落户，在小城市难以养家，生存成本较高。对于留村人口而言，农业劳动生产率偏低，收入较少，难以享受到城乡均等化的基础设施和各类公共服务。目前，我国仍有大量进城务工人员没有真正融入城市社会，只能在城乡之间进行“钟摆式”移动。推进城乡融合发展，有助于破解我国城镇化过程中遇到的问题，有效提升城镇化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化城乡空间布局，推进城乡空间融合。为了使不同人群在城乡间各层级空间中各得其所、各美其美，需要加快构建布局科学、功能完善、运行协调的现代城镇体系，使市区与郊区无缝衔合、乡村与城镇交相辉映。推进城乡空间融合，就要通过城乡空间布局的优化重塑城镇体系秩序，进一步实现空间均等。一方面，持续构建以城市群为主体，大中小城市、小城镇和美丽乡村协调发展的城镇化格局，将县城打造成为新型城镇化的重要载体，规范发展好特色小镇，为吸纳农业转移人口和推进城乡产业融合提供平台，同时释放更多空间资源，满足康养度假、山水休憩、文化体验等高品质需求。另一方面，加强新型城镇化空间用途管制和功能分区，确保“三区三线”“三线一单”等精准落地。推动规划开发模式由以生产力布局为中心向以人的全面发展为中心转变，围绕“人”来合理规划生产、生活、生态空间，形成承载田园乡愁、富有地域特色、集约高效、宜居舒适的城镇化空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整城乡产业布局，推进城乡产业融合。提升产业基础能力和产业链水平，在更大空间范围内提供更多更优质的就业岗位，并通过农业劳动生产率的提高为城市释放劳动力资源，需要发挥城乡资源互补优势，推进产业融合发展。城乡产业融合主要依循城市产业空间扩散和乡村产业结构调整两条路径来实现。就前者来说，随着城市发展转型、用地成本增加和城乡交通设施改善，一些企业会将其生产制造等环节或整体从市区向城郊、城镇甚至广大农村地区迁移，由此引发了城乡产业布局的重大改变。就后者而言，随着城乡居民消费结构不断升级，优质农产品需求快速增长，休闲农业和乡村旅游方兴未艾，农村的自然资源和生态环境迫切需要对接城市先进的管理理念和运营方式，衍生出多元化、融合化的现代农业生产经营模式。为了让城乡之间的产业关联更加广泛和密切，应合理调整和优化城乡产业布局，建立城乡产业融合发展长效激励机制，打造连接城乡的价值链和供需链，持续推动产村、产城融合，让城乡居民有更大的就业选择余地，更容易有事可做、有钱可挣，从而推动就地城镇化和异地城镇化并重前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新新型城镇化制度供给，推进城乡要素融合。城镇化的过程也是人口、产业等要素有序流动和高效集聚的过程。在传统的人口红利、土地红利逐渐消退的情况下，必须破除阻碍要素流动的体制机制障碍，按照市场逻辑配置要素资源，推动城乡要素双向自由流动、平等交换、融合发展。在人员流动方面，应打通农民变市民和市民变农民两条渠道，一方面推动农业转移人口在城市便捷落户，另一方面建立健全返乡、下乡创业人员的入乡激励机制。为此，要持续提升城市公共服务供给能力，从基础设施、社会治理、文化建设等方面入手，缩小城市之间、城乡之间的软硬件差距。在积极推动人口进城的同时，为就业创业人员就地落户并依法享有各项权益创造条件，使乡村能够吸引人才、留住人才。持续加大财政惠农力度，建立工商资本投资清单和政策激励机制，破解用地难、用工难、融资难，推动城市资本“下乡”。将维护进城落户农民土地承包权、宅基地使用权、集体收益分配权严格落实到位，消除其进城的后顾之忧。完善农村集体经营性建设用地入市配套制度，积极推进宅基地“三权分置”、农村集体产权制度等改革，探索和推广农村建设用地指标跨区域有偿使用机制。通过充分盘活土地资源，使农民拥有更多财产性收入，拓展城镇化发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：河南省社科院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619596141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月进出口贸易降幅收窄 疫情或为外贸企业转型提供契机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;海关总署4月14日发布的数据显示，今年一季度我国货物贸易进出口总值6.57万亿元，比去年同期下降6.4％。其中，出口3.33万亿元，下降11.4％；进口3.24万亿元，下降0.7％；贸易顺差983.3亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，虽然一季度的进出口贸易比去年同期下降，充分反映了疫情影响下进出口贸易难度加大的现状，但也有两个亮点出现，一是3月份的进出口状况有了一定改善；二是对东盟和“一带一路”沿线国家的进出口贸易保持了良好的发展势头，东盟超过欧盟成为我国第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析称，随着我国工业复工复产和居民生活需求的逐步恢复，供给能力得到明显回升，3月进出口降幅较前2个月收窄。在我国政策发力纾困外贸企业的背景下，外贸企业应主动求变，积极拓展新兴领域，从而更能适应市场需求。下一步，政策将不断发力稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产进度加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，随着我国复工复产进度加快，外贸企业加快订单生产，抢时间抢履约，同时海外疫情影响存在滞后效应，3月进出口降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据相关数据显示，3月份进出口总额24459亿元，同比下降0.8%，降幅比1月份至2月份收窄8.7个百分点。出口12927亿元，下降3.5%；进口11532亿元，增长2.4%，其中一般贸易进口增长4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究员高级研究员付一夫在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，整体上看，3月份的进出口表现要明显好于市场预期，这主要归因于国内疫情防控形势的向好与复工复产的稳步推进，使得前期因延期复工而积压的出口订单都得以陆续交付。同时，随着国内生产生活的逐步恢复，我国居民强大的消费能力开始释放，进而带动了进口的回暖。此外，从数据上看，“一带一路”沿线国家依然扮演着我国外贸稳定发展“压舱石”的角色，我国与这些国家的进出口依然实现了增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员陶金也向《中国产经新闻》记者表示，3月出口明显改善的主要原因是，国内外贸企业的开工情况较2月明显改善，前期因疫情而积压的出口订单得到了集中交付。3月前期全球疫情尚未严重，因而外需尚未出现明显收缩。3月进口改善的原因主要是国内生产活动改善、需求也在增加。国外的生产活动也尚未因疫情而大规模停滞，供应较为正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前我国外贸结构有所优化。商务部研究院对外贸易研究所副所长竺彩华指出，一季度，我国对东盟出口形势相对较好，好于全国出口形势，已超过欧盟成为我国第一大贸易伙伴。“一带一路”正在成为我国市场多元化拓展的主要方向。尽管一季度外贸进出口整体呈下降态势，但我国对“一带一路”沿线国家外贸进出口继续保持增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计数据显示，一季度，我国对东盟进出口9913.4亿元，增长6.1%，占我国外贸总值的15.1%，东盟成为我国第一大贸易伙伴。此外，我国对“一带一路”沿线国家进出口2.07万亿元，增长3.2%，高出整体增速9.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，陶金分析指出，近年来随着东南亚经济平稳增长，东盟正逐渐成为中国最大的贸易伙伴。2018年以来的中美贸易摩擦，加速了东盟作为中国贸易伙伴地位的提升，加之此次疫情影响下欧洲经济遭受较大影响，进出口数据波动。上述因素都促使了东盟成为中国第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发力纾困外贸企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，为了帮助外贸企业应对内外部双重冲击，商务部正在会同有关部门从外贸融资、出口信保、出口退税等多方面发力，切实为企业减负助力，全方位为外贸企业纾困，帮助外贸企业保企业、保订单、开拓市场，从而稳定产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前国际疫情严重冲击世界经济，不确定不稳定因素显著增多。加工贸易‘两头在外’，受疫情影响更为快速和直接，面临需求端和供给侧的‘双向挤压’，严峻形势前所未有。”商务部新闻发言人高峰表示，商务部正在会同有关部门和地方，狠抓国务院出台的外贸融资、出口信保、出口退税等一系列惠企政策的落地，切实为企业减负助力；加强对企业的“点对点”帮扶，通过加强跨部门、跨地域的调度，协调解决企业在用工、物流、通关、履约等方面面临的困难；搭建线上线下产销对接平台，支持企业开拓多元化新市场，支持加工贸易产品内销，全力保企业、保订单，稳定产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，关于调整的具体种类，主要是随着产业改造升级和节能降耗技术水平的提高，已经不再属于“两高一资”类、符合产业发展政策的产品。商务部将在充分征求有关部门、地方、行业和企业意见的基础上研究确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，对于外贸企业自身发展而言，付一夫指出，当前除了挑战之外，此次疫情还是对高水平对外开放的倒逼，也是提升服务水平、优化营商环境的一个契机。特别是随着各种线上新业态、新模式的接连涌现，外贸企业也面临着新的生机。为此，外贸企业应主动求变，积极拓展新兴领域，以渡过难关迎来全新发展，比如采用“云模式”来增进同其他国家的交流和订单签约，以此促进外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，短期内企业还可以考虑通过出口转内销的方式来进行紧急应对，有条件的外贸企业还可以继续挖掘“一带一路”沿线国家市场、与中国有自贸协定的伙伴国家市场以及疫情不太严重的国家市场，进而拓展新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金则表示，面对挑战和困境，中国经济和中国企业需要积极应对，以避免陷入进一步的发展困境中。除了政府的对冲和救助政策，中国外贸企业在面对愈加严酷的内外部环境时，也可通过以下方法调整经营和发展策略，以渡过难关。可以有以下经营和发展调整策略：首先，精简经营业务，降低成本，收缩发展战线；其次，调整目标市场，迎合市场方向的转变，出口企业在转内销中做好成本控制；此外，维护现金流，坚持生存下去，静待经济逐步回暖，进而企业才更能适应市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住外贸外资基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于全年的外贸走势，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，当前全球新冠肺炎疫情还在蔓延，对世界经济发展造成了严重的冲击。国际市场的需求萎缩必然会对我国外贸出口造成冲击，外贸新订单减少等问题开始逐步显现，我国外贸发展面临的困难不容低估。但同时也要看到，中国的外贸韧性强、竞争力强，我国企业的创新能力和市场开拓能力也很强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司负责人表示，下一步，将顶住内外部压力，主动作为，发挥外贸产业潜力足、竞争力强的优势，引导企业创新发展、化危为机。进一步狠抓国务院出台的一系列政策落实，切实为企业减负助力，精心办好第三届进口博览会，帮扶企业积极开展对外贸易，保市场、保订单，把疫情的影响降到最低，全力以赴稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，如何才能更加扎实地做好进出口贸易基本盘的稳定工作？陶金建议，政策需要进一步支持外贸和外资企业复工复产，尽快使得外贸领域活动恢复正常；其次，短期内对外贸企业仍然要采取救助为主、刺激需求为辅的政策，避免外贸企业大范围关停；第三，长期中需要进一步推动对外开放，扩大外商投资范围，推进推广自贸区、自贸港建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要稳住外贸外资基本盘，需从外部市场拓展、保持产业链供应链正常运转、充分释放国内市场潜力等方面来积极应对。”竺彩华建议，当下尤为重要的是要帮助企业继续渡过第二季度的难关。同时，更要切实提升我国企业的创新能力和市场开拓能力，这是长久之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竺彩华还指出，疫情可能成为我国外贸企业的转型契机，如出口市场多元化、出口方式数字化是方向之一；另一方向可以是出口转内销，通过增加有效供给，更好地服务巨大的国内市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年国内有效发明专利拥有量186.2万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　23日上午，国务院新闻办公室在北京举行2019年中国知识产权发展状况新闻发布会，介绍了2019年我国在加快推进知识产权强国建设、完善知识产权法律法规等方面的主要进程。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/626eb1eb81f195eb" id="2dfe7fa6213d45e2f996fd866dae9a95" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局局长 申长雨：2019年，国内（不含港澳台）有效发明专利拥有量达到186.2万件，每万人口发明专利拥有量达到13.3件。国内（不含港澳台）有效商标注册量达到2210.9万件，平均每4.9个市场主体拥有1件注册商标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局的统计数据显示，2019年，我国的专利、商标质押融资总额达到1515亿元，同比增长23.8%；涉及知识产权的技术合同成交额达到9286.9亿元，同比增长137.7%；知识产权使用费进出口总额约410亿美元，其中出口额66.0亿元，同比增长18.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619599684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>温国辉主持召开一季度经济运行分析会 准确研判精准施策 推动经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　信息时报讯（记者 吴瑕 通讯员 穗府信）昨天下午，广州市召开一季度经济运行分析会，深入分析经济运行情况，研究更加精准精细做好二季度以至全年经济发展工作。市长温国辉主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，市有关部门汇报了一季度广州经济运行情况以及工业、商贸、金融、财政收支等情况，各区政府就经济工作发言。与会人员就重点难点问题进行了认真研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前国际疫情持续蔓延，广州产业链供应链和对外贸易、市场需求等方面受到较大影响。市各级各有关部门要深入学习领会习近平总书记关于统筹疫情防控和经济社会发展系列重要讲话和重要指示批示精神，准确预判经济形势，有力应对、精准施策，做好“六稳、六保”工作，推动广州高质量发展。一是暖企政策再加力。要以保市场主体为重点，实施好暖企、稳增长等政策措施，制定更大力度、更加精准的企业帮扶措施。二是项目投资再突破。要建立重点项目定期协调机制，及时研究解决项目推进中遇到的困难问题，推动项目早日落地、早日建成投产。关心帮助本地企业，支持企业扎根&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600098','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;广州发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;600098&lt;/a&gt;）壮大。更加注重发挥社会力量的作用，更多利用社会资本推动项目建设，扩大民间投资。三是消费市场再激活。要研究消费需求，创新消费方式，研究出台促进消费的政策。四是外贸方式再创新。要精心做好网上广交会的服务保障，广泛动员海内外企业参展参会，大力发展外贸新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;副市长胡洪、杨江华、王东、黎明、林道平参加会议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619593775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村集体土地价格评估技术指引发布实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部自然资源开发利用司会同中国土地估价师与土地登记代理人协会组织专家起草的《农村集体土地价格评估技术指引》(以下简称《技术指引》)于4月22日正式发布实施。《技术指引》通过构建全方位、全流程、全覆盖的农村集体土地价格评估技术体系，进一步规范农村集体土地价格评估，显化农村集体土地资源资产价值，促进城乡统一土地市场建设，支持城乡融合发展与乡村振兴战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《技术指引》包括适用范围、法律及政策依据、规范性引用文件、术语和定义、总则、集体经营性建设用地使用权价格评估、宅基地使用权价格评估、其他建设用地价格评估、耕地承包经营权(使用权)价格评估、集体建设用地定级与基准地价评估、集体耕地定级与基准地价评估等12部分内容。《技术指引》明确其适用范围为位于城市市区以外的农村集体土地价格评估，具体包括经营性建设用地、宅基地、其他建设用地以及耕地，给出了集体建设用地使用权价格、集体耕地承包经营权价格等定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《技术指引》在地价内涵界定部分重点明确了权利特征、市场特征和年期特征等内容。权利特征即当因权利取得的条件与配置方式、具体开发利用类型或限制及评估目的不同，所形成的集体土地权利或权能特征有所差别，并直接或间接影响地价水平时，在地价定义中应予以明确界定。市场特征分为公开市场条件下形成的客观价格和特定市场条件下形成的市场关联各方可接受的价格。对于后者，应清晰界定限制性市场条件。年期特征具体而言，集体建设用地使用权价格对应的年期不得高于国有建设用地的法定最高年期；集体耕地承包经营权(使用权)价格对应的最高年期即为耕地承包经营权的法定最高年期；经营权价格对应的年期，有政策规定时执行相应规定，无政策规定时，不得高于耕地承包经营权的剩余年期；无具体规定或约定的情况下，宅基地使用权可按“无年期限制”设定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在估价原则和价格影响因素方面，《技术指引》强调在合法合规的前提下，集体建设用地价格评估参照适用《城镇土地估价规程》规定的相关原则，集体耕地价格评估应遵循《农用地估价规程》规定的相关原则。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619595891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：扎实做好“六稳” 全面落实“六保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619592901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日在陕西考察时强调，要全面落实党中央决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，全面落实保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转任务，努力克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会，奋力谱写陕西新时代追赶超越新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日至23日，习近平在陕西省委书记胡和平和省长刘国中陪同下，先后来到商洛、安康、西安等地，深入自然保护区、贫困山区、社区、学校、企业等，了解秦岭生态环境保护、脱贫攻坚、复工复产等情况，就统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作、打赢脱贫攻坚战进行调研，看望慰问干部群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日上午，习近平听取了陕西省委和省政府工作汇报，对陕西各项工作予以肯定。习近平指出，今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，突如其来的新冠肺炎疫情给我们完成既定目标任务带来挑战。希望陕西广大干部群众只争朝夕、真抓实干，在新时代各项工作中取得新气象新作为，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。要坚定信心、保持定力，加快转变经济发展方式，把实体经济特别是制造业做实做强做优，推进5G、物联网、人工智能、工业互联网等新型基建投资，加大交通、水利、能源等领域投资力度，补齐农村基础设施和公共服务短板，着力解决发展不平衡不充分问题。要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链，推动经济高质量发展迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，要围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，突出基础性、根本性、全局性的重大改革举措，打造内陆改革开放高地。要深度融入共建“一带一路”大格局，加快形成面向中亚南亚西亚国家的通道、商贸物流枢纽、重要产业和人文交流基地，构筑内陆地区效率高、成本低、服务优的国际贸易通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，陕西生态环境保护，不仅关系自身发展质量和可持续发展，而且关系全国生态环境大局。要牢固树立绿水青山就是金山银山的理念，统筹山水林田湖草系统治理，优化国土空间开发格局，调整区域产业布局，发展清洁生产，推进绿色发展，打好蓝天、碧水、净土保卫战。要坚持不懈开展退耕还林还草，推进荒漠化、水土流失综合治理，推动黄河流域从过度干预、过度利用向自然修复、休养生息转变，改善流域生态环境质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619592901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部点赞新经济新动能逆势成长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619592885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家预计今年5G网络建设将带动产业链投资逾万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者孟珂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌在国务院新闻办新闻发布会上介绍2020年一季度工业通信业发展情况。他表示，一季度，新经济新动能逆势成长，大力支持5G、人工智能、工业互联网、物联网、车联网、大数据、区块链等技术创新和产业应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌进一步介绍，在新冠肺炎疫情防控中，远程教育、在线医疗、网络视频等新兴需求快速扩张，互联网应用在满足人们正常生产生活需求方面发挥了重要作用。一季度信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，移动互联网流量在去年同期增长129.1%的基础上再增长39.3%，全国实物商品网上零售额增长5.9%。在产业发展方面，一季度集成电路、自动售货售票机、电子元器件产量分别增长16%、35.3%和16.2%，3月份高技术制造业增加值增长8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，从工信部发布的一季度数据来看，信息传输、软件和信息技术服务业增加值以及移动互联网流量实现大幅增长，这说明因新冠肺炎疫情防控的社交隔离需求，造成线下需求转为线上需求，无接触经济发展成为必选项，由此带动数字化产品产销的增长，促使更多经济社会活动转移到线上开展。疫情催生的线上需求将加速经济社会活动的数字化进程，特别是产业的数字化提速意味着需要更完备的数字基础设施，从而需要5G等新基建的投资提速，这是疫情影响下消费需求带动的设施升级需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，工信部日前针对5G发展发布《关于推动5G加快发展的通知》显示，要求全力推进5G网络建设、应用推广、技术发展和安全保障，充分发挥5G新型基础设施的规模效应和带动作用，支撑经济高质量发展。这被视为2020年度中国5G发展的“纲领”性文件，迅速引发全产业链关注，为产业发展指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东预计，今年我国5G网络建设投资规模累计或达3000亿元，如按照1:2.5的比例带动产业链上下游以及各行业应用投资的话，预计将释放万亿元的投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，新基建不仅在“建”，也在“用”。苏宁金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，在新基建之中，以5G、人工智能、大数据等为代表的新一代信息技术不仅会深刻重塑各行各业的发展，还将会催生更多种类的新型消费业态及应用场景，如新型智能终端、虚实交融的沉浸体验式场景等等，这些都会激发出广大民众的消费意愿，进而促进消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，新基建主要是通过投资拉动的作用，带动上下游产业链的投资增长，对引导消费具有重要作用，特别是在信息消费、智慧城市等领域具有重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以5G为例，一方面，5G商用的深入推进，以及相关基础设施的不断完善与升级，必将会带来智能手机与可穿戴设备等终端产品的大面积升级换代，这便会释放出巨大的消费动力；另一方面，5G技术将会为消费市场的供给端赋能，无人汽车、无人机、VR、AR等新兴业态的春天将会来临，同时5G还将大大重塑医疗、工业、娱乐、安全、物联网等诸多领域的发展，而这些都将会推动消费市场供给端的升级，进一步改变居民生活，并带动消费的扩大。”付一夫说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619592885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”新在何处？如何布局新动力？</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200424/c619595392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发改委首次明确了新型基础设施的范围，主要包括三方面内容：一是信息基础设施；二是融合基础设施；三是创新基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何要明确“新基建”范围？“新基建”新在何处？如何布局新动力？4月23日《央视财经评论》栏目邀请国务院发展研究中心产业经济部部长赵昌文和央视财经评论员刘戈深入解析“新基建”布局新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”就是布局未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵昌文：“新基建”降低产业转型升级的门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心产业经济部部长 赵昌文： “新基建”不同于传统理解上的铁路、公路、水利等基础设施建设，它主要是为了 服务于&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态，以及新商业模式 ，也就是新经济发展所需要的基础设施 。过去，新型基础设施相对来说处于一种短缺状态。新型基础设施投入，可以更多地把政府部门投资、市场投资有机结合起来，吸引更多的资本进入到新型基础设施的投资领域， 从而促进新产业、新业态、新商业模式快速发展，降 低产业转型升级的门槛 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例来说，工业互联网就是一种新型基础设施，它基于信息技术与传统的生产制造过程的融合，通过数字化、网络化和智能化改造，在石油石化行业、电气、制药等行业有了工业互联网的应用。 产品的质量和稳定性大幅度提升、成本明显下降、市场竞争力显著上升 ，这就是新型基础设施发挥的巨大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘戈：“新基建”布局重在长远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视财经评论员 刘戈： 说到传 统基建，老百姓走在外面能看到道路、电厂、水利设施等。但新基建不一样，有的可以看得见，有的看不见；有的在短期内能见到效益，有的可能在短期内见不到明显的效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于传统基建来说，比如修完一条公路，通车就可以投入运输。而新基建在布局过程当中有一个摸索的过程，要和其他产业相匹配，这个过程时间会长一些，未必能马上见到效果。但是我们要看长远，要实现经济更高质量发展，就需要 技术更高、目标更长远的发展理念 ，这样的“新基建”是我们想要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”要和新理念协同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，在线办公助力复工复产，云商业、云服务便利社会生活，智能制造加速发展，这些都离不开“新基建”的有力支撑。有机构测算，到2025年，我国5G网络建设投资累计将达1.2万亿元。2020至2025年，5G商用直接带动的经济总产出将达10.6万亿元。一端连着巨大的投资与需求，另一端连着不断升级的消费市场，“新基建”为有效应对经济下行压力提供重要支撑点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵昌文：“新基建”就是践行新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心产业经济部部长 赵昌文： “新基建”的外溢效应非常强，可以助力多个产业、多个业态、多种商业模式来分摊或降低商业化、市场化成本， 因此新基建拉动作用要用更广阔的视野来看。特别是在当前经济下行压力比较大的背景下，“新基建”既符合稳增长的要求，也是践行新发展理念，它不是简单的大水漫灌，而是通过新型基础建设促进新经济的发展和数字经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘戈：让新发展理念成为“新基建”的标尺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视财经评论员 刘戈：我特别想强调的是“新基建”赋能，就是把“新基建”理念和应用场景相结合，让新的发展理念能够成为“新基建”的标尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委提出的融合基础设施方面，提到了智能交通基础设施、智慧能源基础设施。以电动汽车充电桩为例，通过和车联网、电动汽车以及大数据相结合，会发现如果能在全国范围内实现电动汽车充电桩网络化，让充电更加便捷，这个市场规模将是巨大的，也能更好服务百姓生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200424/c619595392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>