<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2020 04:24:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>推动扩大服务业开放试点范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳步复苏为构建新发展格局赢得时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：稳健的货币政策将更加灵活适度</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200808/c622646048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200808/c622646048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长钟山：要在稳定外资存量、扩大外资增量上下功夫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美发布关于保护投资者防范中国公司风险报告 证监会回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济观察：中国经济能否持续复苏？财经高官释三信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市维护建设税法草案二审，拟明确纳税人所在地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄奇帆：双循环不是内敛收缩 要超大市场的吸引力反制“脱钩论”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>契税法草案二审：拟增加免征情形，明确退税规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645299.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CRS税务数据平台8月1日已开放 金融机构需完成2019年申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：英国有信心与欧盟达成贸易协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举保持就业局势总体稳定稳就业筑牢民生之基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织银行联合体举行会议探讨应对疫情造成的经济危机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645017.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长钟山：下半年要在促进消费上下功夫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，谈到下半年在扩大内需方面如何发力时，商务部部长钟山表示，要在促进消费上下功夫。提升城市消费，要推动步行街的改造提升，发展连锁(便利)店。还要扩大农村消费，推动电商进农村，促进工业品下乡、农产品进城。钟山表示，在做好疫情常态化防控的前提下，有序推动餐饮、家政服务业恢复发展和品质提升，更好满足人民美好生活需要，加快形成以国内大循环为主、国内国际双循环相互促进的新发展格局。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更好发挥消费“主引擎”作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646456.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：打造权威的金融数据聚集枢纽和领先的数据信息服务平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月4日下午，人民银行行长易纲到中国人民银行金融基础数据中心调研并召开座谈会。易纲指出，金融基础数据中心要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，继续勤勉实干、开拓创新，落实金融业综合统计工作任务，建设符合大数据发展方向的国家金融基础数据库，依法保障数据安全，打造权威的金融数据聚集枢纽和领先的数据信息服务平台，为宏观调控和金融稳定提供高质量的数据信息服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李迅雷：红筹股中概股回归A股将改变市场传统行业独大结构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　由新京报贝壳财经主办的“中国经济新格局：乘风破浪”夏季峰会在线举行。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷在峰会资本市场改革分论坛中表示，科创板在这一年来成果丰硕，在制度、企业融资效率、创新资本退出上均有创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场改革需重视注册制平稳起步、完善并购重组、加强信息披露和严格退市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的一年中，科创板取得了亮眼的成绩。科创板面世、新三板改革、新证券法出台……这一系列的资本市场改革举措正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李迅雷认为，科创板在过去的一年中取得了一系列制度创新成果，首先，发行与上市制度方面，科创板上市标准更具包容性，且随后针对具有差异表决权安排（特殊表决权）的企业和红筹企业制定了针对性指标，以更好地服务优质科创公司；科创板网下首发询价机制充分市场化且仅限专业机构投资者参与，以更好地发现公司价值；为了保障上市后股价的稳定，同时完善或引入了战略配售、保荐跟投和超额配售选择权等配套制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在交易制度方面，科创板提高了个人投资者开户门槛，并将每日涨跌幅上限调整为20％且上市前5个交易日无涨跌幅限制，有利于促进资本市场和投资者更成熟。在再融资制度方面，科创板取消增发的盈利条件以与上市标准更好地匹配，同时增设小额快速融资简易程序，以提高企业融资效率和便捷性。退出机制方面，科创板创新性地提出询价转让和配售制度，为上市前股东尤其是创新资本的退出提供了多元化、更灵活的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科创板上市一年后，新三板精选层也正式登场。新三板改革对其本身及资本市场带来了什么影响？“首先，推进市场估值合理化；其次，提高融资便利性，拓宽资本市场服务实体经济的渠道。最后，新三板的流动性提升使其成为各个市场的立体枢纽。新三板市场一边连着沪深交易所的一二级市场，一边连着场外区域性股权交易所，新三板的转板机制使其在整个中国资本市场中将发挥枢纽作用”，李迅雷这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何评价去年以来中国资本市场的一系列改革？李迅雷指出，面临经济增速放缓、人口红利减弱、生产效率进一步提升的背景，资本市场改革释放的制度红利是推动经济高质量发展的有效力量。持续推进资本市场基础设施建设、完善多层次资本市场体系，符合“让资本市场更好的服务实体经济高质量发展” 大局战略的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李迅雷称，“深改12条”的改革要求旨在对资本市场制度进行了系统化、全局化的改革，从战略上有助于A股市场长期平稳运行。未来以提高上市公司质量是资本市场改革的核心抓手，落地于注册制平稳起步、完善并购重组、加强信息披露和严格退市四条主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，如何提高上市公司质量？李迅雷认为，首先是要守好注册制的第一道防线――信息披露制度，针对注册制下上市的公司加强信息披露监管工作，督促公司全面准确披露各方面风险等措施向投资者提示风险，为投资者评估公司价值提供健康的信息土壤；其次是加大对违法公司的惩罚力度，倒逼上市公司更加合规经营；最后是完善退市制度，健全市场优胜劣汰机制，把好市场出口关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注册制会逐步削弱现存的一二级市场套利模式，投资行为将面临转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注册制实施后，一级市场、二级市场估值方式正在发生一系列变化。“首先，我们认为，注册制下首日破发是市场正常现象，是市场走向成熟的标志之一，之所以新三板精选层相对科创板出现明显的分化，主要是三方面原因：一是企业质地方面，精选层企业在核心竞争优势、盈利能力上，与科创板的企业仍存在一定差距；二是精选层发行定价完全市场化，不受市盈率约束，前期发行受到市场热捧，部分企业估值、发行价格较高；三是精选层的限售规定较主板、科创板更加宽松，存在一定老股抛售的压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李迅雷指出，注册制会逐步削弱现存的一二级市场套利模式。由于注册制之后，A股的上市公司供给将明显增加，其估值逻辑将向港股和美股进一步接轨，即会形成头部企业给溢价，中小企业给折价的局面；同时，上市门槛变低， 意味着很多PE机构惯用的一二级套利的方法论失效，对很多项目而言，估值倒挂将成为常态。因此，对于股权投资机构来说，必须用长期的眼光，投到有持续成长性的企业。传统依靠一、二级市场套利空间的玩法将渐渐淡出主流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而注册制为投资者带来机遇的同时也带来了挑战，在李迅雷看来，注册制放松了对企业的前端审核，将评估企业质量的权利交给市场投资者，提高了对投资者的选股能力的要求，且科创板和创业板绝大多数公司都是高新技术企业，技术复杂、专业壁垒高，普通投资者想研究透一家企业难上加难。其次，注册制股票前5日不设涨跌幅，此后涨跌幅限制比例由10%提高至20%，日内波动风险放大，但是从长期来看，炒作行为得到抑制，投机氛围得到改善，对注重价值投资的投资者是一件好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“A股市场制度建设在不断融合成熟市场的宝贵经验，提升市场对优质上市资源的吸引力，同时完善监管制度促进优胜劣汰，对于投资者而言，也需要与市场一起成长，规避市场日趋成熟过程中，因投资环境变化带来的风险”，李迅雷称，注册制下，A股市场的投资氛围将会越来越浓，且随着退市机制的进一步完善，垃圾公司的退市概率增加，投资者应该坚持价值投资理念。此外，注册制实行将带来新股供给的大量增加以及“壳资源”稀缺价值的消失，“炒新”“炒壳”也将失去生存的土壤，投资者应该认真研究宏观经济及上市公司基本面，关注国家相关政策的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到A股科创板、创业板、科技股相对港股及全球其他市场较高的水平，李迅雷介绍，《再融资新规》对于战略投资者减持条件的进一步放松。我们预计后续将有更多的包括红筹股、中概股在内的海外上市的企业，特别是科技型企业回归A股以享受到更好的估值溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这将一方面，为A股带来更多的优质新兴产业上市公司和投资标的，改变A股目前金融地产等传统行业独大的结构；另一方面，诸多真正优质科技型企业的上市，也将对目前A股相关的概念炒作、壳资源等估值溢价产生冲击和压制，预计后续A股上市公司估值结构将进一步‘强者恒强’，各细分行业优质资产与普通企业的分化将更为明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 张思源&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住外贸外资基本盘 促进国内消费发展――访商务部部长钟山</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月8日电题：稳住外贸外资基本盘促进国内消费发展——访商务部部长钟山&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者王雨萧、陈炜伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，受全球疫情蔓延影响，国际需求和跨国投资大幅下降，国内市场需求受到冲击，中国经济面临前所未有的挑战。经过全国上下共同努力，外贸、外资、消费回稳向好，为经济稳步恢复作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，如何做好扩大内需这篇大文章？压力之下，怎样稳住外贸主体？稳定外资存量、扩大外资增量如何发力？针对社会关切热点问题，商务部部长钟山近日接受了新华社记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强消费对经济发展的基础性作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控形势持续向好，复工复产、复商复市加快推进，“烟火气”又旺了起来。二季度，社会消费品零售总额降幅比一季度收窄15.1个百分点，6月份降幅进一步收窄，已连续四个月改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;常态化疫情防控下，下半年扩内需如何发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山表示，要在创新流通、促进消费上下功夫，增强消费对经济发展的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升城市消费。宣传推广首批“全国示范步行街”经验，抓好第二批试点改造提升，打造城市消费升级的平台、高质量发展的载体、对外开放的窗口。加快发展连锁便利店，打造“15分钟便民生活圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扩大农村消费。提升电商进农村，扩大电商覆盖面，加快发展县域电商产业园。推动邮政、供销、商贸物流、快递等资源整合，健全县乡村三级物流共同配送体系。加强农村流通基础设施建设，加快乡镇商贸发展，推动工业品下乡、农产品进城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发展服务消费。在疫情防控常态化前提下，有序推动餐饮、家政服务业恢复发展和品质提升，完善家政服务信用信息平台。推进互联网和各类消费业态深度融合，满足居民生活服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住全球贸易大国地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情导致世界经济衰退，也给我国外贸造成巨大冲击。海关数据显示，上半年我国外贸进出口总值为14.24万亿元，同比下降3.2%，降幅较前5个月收窄1.7个百分点，6月当月，进出口增速实现年内首次双“转正”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年外贸形势如何研判？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山表示，下半年，我国外贸面临的形势更加复杂严峻，世界经济下滑对需求的影响将进一步显现，产业链供应链受阻，保护主义和逆全球化思潮不断升温，外贸企业生存压力仍然很大。要在稳住外贸主体上下功夫，稳住产业链供应链，稳住全球贸易大国地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将加大政策支持力度，推动出台和落实出口退税、外贸信贷、出口信保、出口转内销等系列稳企纾困政策，让政策惠及更多外贸企业，鼓励企业创新发展，激发企业活力。”钟山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在钟山看来，稳住外贸，不仅要巩固传统市场，还要开拓新兴市场，深化“一带一路”经贸合作。他表示，商务部创新办展模式，线上线下结合，办好广交会等展会，支持企业建设海外国际营销网络、海外仓。同时，积极扩大进口，筹办好第三届中国国际进口博览会，满足国内生产生活需要，提振全球市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情催生外贸新业态新模式蓬勃发展，今年以来，我国加快推进跨境电商、市场采购贸易方式等试点，跨境电商综合试验区从原来的59个扩大到105个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将大力支持这些贸易新业态新模式发展，加快推动新设电子商务综合试验区落地，做好市场采购贸易方式扩围工作，培育外贸新动能。”钟山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聪明的外商一定不会放弃中国市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山表示，疫情冲击下，全球跨国投资大幅萎缩，一些国家鼓励产业回流，国际引资竞争加剧，我国产业向外转移压力加大，利用外资困难增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管面对种种困难，上半年不少外资企业仍持续扩大在华投资，投资额1亿美元以上外资大项目达到320个，进一步印证了中国市场对外资企业的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国拥有14亿人口的庞大市场和完善的产业配套体系，营商环境不断改善，相信聪明的外商一定不会放弃中国市场。”钟山说，下半年商务部将从三方面着力，重点在稳定外资存量、扩大外资增量上下功夫，保持利用外资大国地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——进一步扩大开放。全国版外商投资准入负面清单已由40条减少到33条，商务部将着力把清单落实好，同时推动扩大服务业开放试点范围。修订鼓励外商投资产业目录，鼓励更多外商到中西部地区、东北老工业基地进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——建设好开放平台。深入推进自贸试验区试点，积极开展差别化探索。赋予自贸试验区更大改革自主权，支持扩大开放和创新发展，形成更多可复制推广的制度创新成果。落实《海南自由贸易港建设总体方案》，出台跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——优化营商环境。认真落实外商投资法及配套法规，保护外商合法权益，保护知识产权，营造稳定公平透明的营商环境，让外商在中国放心、安心、有发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年我国外贸、外资、消费取得的成绩，充分证明采取的政策措施是有力有效的。下半年主要任务是稳住外贸外资基本盘，促进国内消费发展，推动国内国际双循环。”钟山说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>网上商品消费占比超20%，专家称我国有望在换道赛中领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者欧阳晓娟)8月7日，国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微在第二届雁栖湖论坛上表示，冠疫情催着消费向线上迁移，目前网上商品的消费比例已超20%，服务消费预估超10%。大量新消费围绕着新的方式在加快形成，消费方面也呈现换道赛跑，中国有望在这个过程中成为全球消费领先的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民消费支出48%用于购买文娱等服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届雁栖湖论坛是由阿拉丁控股集团与经济观察报联合发起和主办，与会嘉宾围绕“全球动荡，经济突围”的主题进行深入交流探讨。王微表示，从当前来看，消费是中国社会经济在新一轮发展过程中最强大的动力，而目前的消费正处在消费变革阶段，包含提质、转型、换道、分层及市场重塑5个特征和趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王微认为，从基本消费方面来看，国人的衣食住行正处于提质阶段。我国百姓不管是城市还是农村，在基本生活方面都完成了从无到有的转变，目前的提质就是从有向好的转变。“上世纪90年代，老百姓每年的消费口粮人均180公斤，而今天这个数已降到80公斤，增加了肉、鱼、蛋、奶、果等方面，这些产品推动相关产业发展的影响是巨大的。”王微举例说，蔬菜、水果、肉禽制品等快速向冷链化方向发展，我国蔬菜方面的冷链已从5年前的5%提高到10%，肉制品的冷链则超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费变革还处在转型中，主要表现在百姓从“买商品”到“买服务和体验”。王微给出一些数据，改革开放之初，老百姓的支出80%用于吃穿和家庭用品上，而今天只有28%用在吃的方面，不到10%用在穿，而48%的钱用于购买纯粹的服务，包括旅游、文化、教育、娱乐、体育、健康等，这些消费越来越成为老百姓最为关注的消费领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，在新一代信息技术的推动下，人们的消费方式发生了很大的转变。“以互联网为抓手的网上消费成为中国百姓最主要的，或者新兴的消费方式，而且成为引领全球的一种消费方式。”王微表示，2016年后，互联网消费服务支出越来越多，新冠疫情更是催着消费向线上迁移。如今网上商品的消费比例已超20%，服务消费预估超10%。以抖音、快手带货为例，大量的新消费围绕着新的方式在加快形成，消费方面也呈现换道赛跑，中国有望在这个过程中成为全球消费领先的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新生代人群是全球争夺最激烈的消费者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的消费特点还出现了“分层”的变化，不同收入、年龄、受教育水平决定着不同的消费理念。王微举例说，中国中等收入群体拥有4亿人，大概占总人口的30%，但他们对中国消费市场的贡献率超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，有机构指出，伴随着互联网长大的90后和00后，为全球消费增量的贡献率将近6%，他们的消费理念更加全球化，这一部分人也是全球争夺最为激烈的消费群体，因为他们决定着未来10年或15年的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的银发族老年人也是释放消费最主要的动力，因为中国的低龄健康的老年人占比高。根据测算，中国60岁至75岁的健康老年人对未来全球消费增量的影响将近7%，比年轻人贡献还大。”王微说，中国的消费市场存在多层次、多样化、多元化的消费需求，而每一类的消费需求都有可能成为一个非常具有规模和范围效益的市场，因此，中国的消费市场对于全球的吸引力是很强的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王微还指出，中国消费市场的还处在重塑的阶段。大型城市群以及城市群中间的中心城市，正在成为全球最大的消费市场。她给出一组数据，中国社会消费品零售总额超过3000亿以上市场规模的城市拥有30个，其中北京和上海社会消费品零售额连续3年超1万亿。这30个城市有20个城市已经进入到全球140个最重要的国际消费城市中，成为全球零售商、品牌商在选择开店时候的首选城市，这些大型的中心城市未来将成为积聚中高端消费的最主要的城市。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就支持多渠道灵活就业相关举措答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月7日(星期五)上午10时，国务院新闻办公室就支持多渠道灵活就业和农民工就业创业相关举措情况举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友出席并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者：当前灵活就业形势快速发展，这对稳定和促进就业起到了重要的作用。下一步国家发展改革委将如何进一步落实《意见》？在支持灵活就业，多渠道促进灵活就业方面有哪些具体的部署或者打算？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈增友：国家发展改革委作为综合经济部门，是党中央国务院的参谋助手，在稳就业、保就业方面承担着重要职责。这次国办印发的支持灵活就业的意见也给我们发改委明确了具体的任务分工，围绕落实文件要求，支持灵活就业，下一步我们将突出抓好四个方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动创新创业引领灵活就业。我们将深入实施创新驱动发展战略，大力推进大众创业、万众创新，新建一批双创示范基地，持续开展社会服务创业带动就业示范行动，充分发挥双创对灵活就业的带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态支撑灵活就业。我们将持续开展“互联网+”行动，推动数字经济、平台经济创新发展，同时积极的促进网络零售、互联网医疗、线上课堂等新产业、新业态快速成长，为灵活就业提供更多机会，我们还将大力支持5G、数据中心等新型基础设施建设，为新产业、新业态增强就业吸纳能力，提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化营商环境促进灵活就业。我们将持续深化“放管服”改革，认真落实优化营商环境条例，积极主动为广大灵活就业人员提供精准贴心的服务。我们还将抓紧完善与新产业、新业态特别是灵活就业相关的制度规定，切实保障广大灵活就业人员的劳动权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实纾困政策稳定灵活就业。当前我们国家一共有8300万户个体工商户，带动就业超过2亿，这是自主创业、个人自谋职业的重要载体。受这次疫情的影响，个体工商户面临的实际困难最多，千方百计让8300万户个体工商户生存下去、发展起来，是稳就业、保就业的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将积极配合有关部门，主动帮助个体工商户解决租金、融资、社保、税费等方面的难题，带着感情、带着责任为他们提供更直接、更有效的政策帮扶，帮助广大个体工商户尽快渡过难关、实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请“阅读原文”查看实录原文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>常备借贷便利工作信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年7月常备借贷便利开展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-08-032020年6月常备借贷便利开展情况2020-07-012020年5月常备借贷便利开展情况2020-06-012020年4月常备借贷便利开展情况2020-05-062020年3月常备借贷便利开展情况2020-04-012020年2月常备借贷便利开展情况2020-03-022020年1月常备借贷便利开展情况2020-02-032019年12月常备借贷便利开展情况2020-01-022019年11月常备借贷便利开展情况2019-12-022019年10月常备借贷便利开展情况2019-11-012019年9月常备借贷便利开展情况2019-10-082019年8月常备借贷便利开展情况2019-09-022019年7月常备借贷便利开展情况2019-08-012019年6月常备借贷便利开展情况2019-07-012019年5月常备借贷便利开展情况2019-06-032019年4月常备借贷便利开展情况2019-05-052019年3月常备借贷便利开展情况2019-04-012019年2月常备借贷便利开展情况2019-03-012019年1月常备借贷便利开展情况2019-02-012018年12月常备借贷便利开展情况2019-01-02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首页上一页下一页尾页总记录数:72,每页显示20条记录,当前页:1/4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度以来我国经济运行逐月好转 栗战书主持全国人大常委会会议听取经济运行和预算执行相关报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京8月8日电 十三届全国人大常委会第二十一次会议8日上午在北京人民大会堂举行第一次全体会议，栗战书委员长主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为体现宪法修改、深化党和国家机构改革新形势新任务新要求，委员长会议分别提出了关于提请审议全国人民代表大会组织法修正草案的议案、关于提请审议全国人民代表大会议事规则修正草案的议案。全国人大组织法修正草案增设“总则”一章，对全国人大组织和活动的有关原则作出规定，适应监察体制改革的需要增加相关内容，完善委员长会议的职权和程序，加强代表工作等。全国人大议事规则修正草案明确会议召开的相关准备工作，增加全国人民代表大会会议应当合理安排，提高议事质量和效率，加强会议公开和信息化建设，完善工作报告审议程序等规定。受委员长会议委托，全国人大常委会法制工作委员会主任沈春耀作了说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，国家发展和改革委员会主任何立峰报告了今年以来国民经济和社会发展计划执行情况。他说，今年上半年我国经济先降后升，二季度以来经济运行逐月好转，生产需求持续回暖，就业民生较好保障，经济呈现恢复性增长态势，社会大局总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，财政部部长刘昆报告了今年以来预算执行情况。他说，今年以来，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，经济稳步恢复，三大攻坚战扎实推进，在此基础上，预算执行情况较好。1月至6月，全国一般公共预算收入96176.07亿元，同比下降10.8%，从4月起收入累计降幅逐月收窄，呈现持续向好态势；一般公共预算支出116410.88亿元，下降5.8%。下一步财政政策要更加积极有为、注重实效，始终坚持艰苦奋斗、勤俭节约，持续强化地方政府债务管理，加快推进财税体制改革，切实提高财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200809/c622646460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国粤港澳大湾区改革创新报告》在广州南沙发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 武勇 通讯员 粟华英）2020年8月6日，“粤港澳大湾区蓝皮书成果发布会”“双城联动下南沙发展机遇研讨会”同时在广州市南沙区举行。此次会议由《中国粤港澳大湾区改革创新报告（2020）》主创单位――广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院、广州大学&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600098','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;广州发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600098/"&gt;600098&lt;/a&gt;）研究院、广东省区域发展蓝皮书研究会共同举办。发布会开幕式上，社会科学文献出版社社长、研究员谢寿光，广州大学副校长、教授张其学分别代表主办单位致辞，谢寿光在发布会上还做了专题主旨报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次会议上，张其学代表广州大学对参会的省内外专家学者表示了欢迎之情。他向广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院第一批首席专家苏泽群、谢寿光、杨建城、田丰、蒋述卓、涂成林、丘树宏、董小麟、顾涧清、黄剑辉等颁发聘书；在此次会议上，还聘请了温洋、陈鸿宇、王先庆、刘佳、葛淳棉等28位高级研究员以及15位特约研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国粤港澳大湾区改革创新报告（2020）》是由社会科学文献出版社出版并面向全国公开发行的重点皮书项目之一，也是广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院成立以来推出的第一本粤港澳大湾区蓝皮书。《中国粤港澳大湾区改革创新报告（2020）》分为总报告、体制融合篇、产业协同篇、区域发展篇、科技创新篇、文化生态圈篇和专题研究篇七个部分，蓝皮书内容突出问题意识与目标导向，注重综合研究和案例分析，着眼于问题分析和解决方案，从机制创新、区域融合、产业协同、科技创新、文化生态圈建设等方面为粤港澳大湾区改革创新贡献智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国粤港澳大湾区改革创新报告（2020）》的七位作者代表重点介绍了蓝皮书的主要研究成果。中国民生银行研究院院长、亚洲金融合作协会首席经济学家委员会副主任、研究员黄剑辉代表该蓝皮书主报告联合课题组介绍了粤港澳大湾区2020年经济形势预测和展望的成果。蓝皮书认为，在中美贸易摩擦、全球经济复苏放缓、地缘政治复杂多变等多种不利因素影响下，2019年粤港澳大湾区整体经济实现平稳增长，经济总量突破11万亿人民币。投资、消费、外贸、地产、金融形势整体稳健。但经济增速较2018年整体放缓，粤九市在大湾区中的经济作用越发明显。展望2020年，蓝皮书认为大湾区仍将面临多重机遇与挑战，随着《规划纲要》进入落地实施阶段，大湾区将在基建互联互通、科技创新驱动、产业协同合作等方面迎来广阔空间，区域金融合作与开放将继续推进。不过，新冠肺炎疫情以及下一轮中美贸易谈判都将给大湾区经济走向带来不确定性。其中预计新冠疫情对大湾区全年GDP的负面影响约在0.5―1个百分点。作为外向型经济的粤港澳大湾区，预计2020年对美出口将逐渐修复，外贸进出口整体将以回升为主。蓝皮书建议，粤港澳大湾区在未来发展中要着重促进各市发挥特色，进一步推进大湾区向“极点带动”“轴带支撑”的区域布局方向发展；疫情结束后加大基础建投资逆周期调节力度，加快构建海、陆、空国际大通道；推进先进制造业与现代服务业协同发展；探索金融互联互通与开放创新，共建国际金融枢纽；以三大自贸区为支点深化粤港澳经贸合作，携手开拓国际市场，引领新一轮对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院首席专家、广东省政府参事苏泽群，广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院高级研究员、广东省政府参事温洋，广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院首席专家、广东省政府文史馆员、广东省作协副主席、中山市原政协主席丘树宏，广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院高级研究员、广东财经大学商贸流通院院长、教授王先庆，广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院首席专家、广东外语外贸大学原副校长、教授董小麟，哈尔滨工业大学（深圳）经经济管理学院博士张猛分别代表研究团队介绍了蓝皮书的研究成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天下午，广州市政协原副主席杨建城，广东省政府文史馆员、广东省社科联原主席、研究员田丰，广州大学智库建设专家指导委员会常务副主任、广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院执行院长、教授涂成林，广东省政府文史馆员、广东省作协主席、暨南大学原党委书记、教授蒋述卓，广东省政府文史馆员、广州市政协原经济工委主任、编审顾涧清，中山市经济研究院院长、教授梁士伦，广东财经大学商贸流通研究院院长、教授王先庆，湛江市经济学研究会会长、教授廖东，浙江大学传媒与国际文化学院、副教授林玮，广东诺臣律师事务所高级合伙人、律师郑子殷等相继发言，就南沙如何在“双区驱动”“双城联动”背景下寻求发展机遇进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该蓝皮书主要研创单位广州市粤港澳大湾区（南沙）改革创新研究院是由广州大学与南沙区政府共建的专门从事南沙、粤港澳大湾区改革创新的个性与共性问题研究与咨询的高端新型智库和在地化科研平台。该研究院立足南沙，放眼大湾区，主要通过决策咨询、高端论坛、高端人力资源和编辑出版等多种方式为粤港澳大湾区改革发展提供系统、全面的智库服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设用地审批权下放至省级 多省跟进出台试点新政</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/68b0173ed9d77e5c" id="b4e34ebb9a8b6bcac773904b0a4264d0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者杨仕省北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国土地市场持续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原地产研究中心统计数据显示，2020年截止7月31日，50大城市年内卖地超过2.35万亿。另外还有10个城市卖地超过500亿，累计37个城市卖地超过200亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体看，疫情影响逐渐过去，多城市集中卖地，土地市场成交额持续上升。”中原地产首席分析师张大伟向《华夏时报》记者表示，在降准降息等政策影响下，房企拿地积极性逐渐提高，多地再次出现高溢价率土地成交，比如厦门等地再次出现历史最高总价百亿地块，使得土地市场热度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据本报记者了解，全国土地市场持续升温，与建设用地审批权下放至省级政府审批有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月12日，国务院发布的《关于授权和委托用地审批权的决定》(下称《决定》)称，将国务院可以授权的永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批事项授权各省、自治区、直辖市人民政府批准。其中，8个首批试点省份分别是北京、天津、上海、江苏、浙江、安徽、广东、重庆，试点期限1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此举将对地方经济产生深远影响。”8月7日，中国社会科学院农村发展研究所研究员李国祥接受《华夏时报》记者采访时认为，主要是放管服改革，有助于提高行政效率，对地价影响应该不大。审批权下放，对地方考验加大，既要严格执行好规定和相关政策，又要用好土地杠杆政策工具。“各地出台具体办法，有助于规范管理，降低违法违纪风险”。李国祥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开了土地审批的一个小口子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述《决定》，事关农用地转建设用地的审批权，意义重大。这一提法，最早在2019年8月26日修订的《土地管理法》中有所涉及，只是着墨不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理发现，此次《决定》提出试点将永久基本农田转为建设用地和国务院批准土地征收审批事项委托部分省、自治区、直辖市人民政府批准。《土地管理法》则规定，征收永久基本农田、永久基本农田以外的耕地超过35公顷的、其他土地超过70公顷的，由国务院批准。可见，二者审批的土地范围并不完全相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次《决定》有8个首批试点省份，分别是北京、天津、上海、江苏、浙江、安徽、广东、重庆，试点期限1年。此次审批无疑会缩短用地审批的时间，提高投资者信心，这对基层招商引资是个利好。因为，过去最快的用地审批手续至少也要等一年或者半年，项目没有审批不能开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国自然资源经济研究院副研究员强海洋看来，《决定》的出台是贯彻落实新修订实施的《土地管理法》，也是落实中央经济工作会议所提出的推动高质量发展的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，试点在选择上服务于国家的发展战略，如京津冀一体化、长三角经济区、粤港澳大湾区发展等。李国祥认为，选择在北京、天津、上海等8个城市的试点，经济发展基础较好，而且还有探索“三块地”改革(农村土地征收、集体经营性建设用地入市、农村宅基地制度改革)的经验，这样改革的阻力小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自然资源部正在组织编制各级国土空间规划，“下放的只是国务院授权的永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批，而发挥总量管控和空间布局的规划权限并没有下放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就目前而言，审批权下放并没有改革土地指标“中央划定、层层分解、用途管制”的体系。地方政府审批项目，仍必须在国土空间规划、土地年度利用计划和城镇开发边界受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以试点北京为例，北京城市总体规划(2016年—2035年)已提出，大力疏解不符合城市战略定位的产业，压缩工业、仓储等用地比重，腾退低效集体产业用地，提高产业用地利用效率。到2020年城乡产业用地占城乡建设用地比重由现状27%下降到25%以内；到2035年下降到20%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与北京一样，上海也提出规划建设用地总规模零增长乃至负增长的目标，并指出，“下一步，地方在供地中，如何有力支持实体经济发展，是触及供给侧改革的根本要义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对耕地保护，《决定》只是开了一个小口子。《决定》指出，各省、自治区、直辖市政府要严格审查把关，特别要严格审查涉及占用永久基本农田、生态保护红线、自然保护区的用地，切实保护耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地出台新政加大用地审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助用地审批权委托试点，安徽省土地审批驶入快车道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者注意到，安徽4宗重大建设项目用地近日获得安徽省政府审批，批准用地总面积2524.56亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这与安徽发布的《关于印发承接国务院建设用地审批权委托试点工作实施方案的通知》(皖政〔2020〕25号)有关，该通知的精髓就在于部分用地审批权下放至省级，方便土地手续的办理。据悉，安徽省已受理运转国务院及自然资源部委托审批单独选址、先行用地、用地预审建设项目25宗，面积4.91万亩。其中，已审批9宗重大建设项目用地0.88万亩，正在审查16宗重大建设项目用地4.03万亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，7月21日青海省人民政府发布的《国务院关于授权和委托用地审批权的决定》的通知(青政〔2020〕50号)称，要持续严格保护耕地,节约集约利用土地,切实维护被征地农民合法权益,严守生态保护永久基本农田城镇开发边界三条控制线,确保建设项目符合规划符合产业政策符合产业用地标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西也发布了贯彻落实国务院关于授权和委托用地审批权决定的通知(赣府字〔2020〕40号)。该通知称，将进一步深化“放管服”改革，切实做好用地报批。“市县政府要根据建设项目用地需求，统筹做好土地征收前期工作，有序组织用地报批，涉及占用耕地包括可调整地类，应当做到占补平衡。”江西的通知称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者注意到，国务院3月发布的《决定》决定大幅下放用地审批权，自然资源部也印发《关于贯彻落实〈国务院关于授权和委托用地审批权的决定〉的通知》(自然资规【2020】1号)，同步下放建设用地预审权，引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者多方了解，国务院下放建设用地审批权，与新修正的《土地管理法》密切相关。下放审批权就是落实新土地管理法的体现。土地资源是经济社会发展的重要基础和要素保障，改革完善用地审批制度，适度下放审批权，是转变政府职能、激发市场活力、有力拉动内需、优化营商环境的重要举措，同时对于加强耕地保护，促进土地节约集约利用，满足经济社会发展合理用地需求具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地管理特别是耕地保护工作，关系到经济社会的可持续发展，也关系到亿万人民的切身利益。“这些年，土地管理职权始终是各级政府的重要事权”。李国祥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，我国土地管理的基本框架非常稳定，即：宏观决策权属于中央和省级政府，如规划审批权、总量控制权和征收征用权等，国家在土地管理上享有最终和最高的管理权、决定权；微观执行权属于地方，主要是市县政府，如规划计划执行权、土地登记权、存量用地审批权和违法案件查处权等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照新《土地管理法》规定，将永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批事项授权各省、自治区、直辖市人民政府批准后，国务院仍然保留了永久基本农田转为建设用地的审批权及征收永久基本农田、35公顷以上耕地、70公顷以上其他土地的审批权，因此，重大项目的用地仍须由国务院审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从计划预算执行报告看中国经济走势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京8月8日电题：从计划预算执行报告看中国经济走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者安蓓、申铖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。面对复杂严峻的经济形势和不稳定性不确定性较大的外部环境，我国经济走势如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，国家发展改革委主任何立峰8日向十三届全国人大常委会第二十一次会议报告了今年以来国民经济和社会发展计划执行情况，财政部部长刘昆报告了今年以来预算执行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素明显增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情严重冲击，我国坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，加大宏观政策应对力度，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度国内生产总值同比增长3.2%，比一季度增速提升10个百分点；外汇储备保持在3万亿美元以上；上半年城镇新增就业564万人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年我国经济先降后升，二季度以来经济运行逐月好转，积极因素明显增多。”何立峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰强调，在看到经济形势正逐步向好的方向转变的同时，也要看到当前疫情仍在全球快速扩散蔓延，我国外部环境的复杂性和严峻性在上升，国内经济仍在消化疫情带来的不利影响，经济持续回升的基础尚不稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持用全面、辩证、长远的眼光看待当前的困难、风险、挑战。”何立峰说，既要保持战略定力，坚定发展信心，又必须树牢底线意识，坚持稳中求进，主动作为解决操之在我的问题，灵活应变化解受制于人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月底共安排疫情防控资金1756亿元，上半年新增减税降费15045亿元，7月底1万亿元抗疫特别国债全部顺利发行……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆说，今年以来预算执行情况符合预期，积极的财政政策更加积极有为，真正发挥稳定经济的关键作用，有力维护了经济发展和社会稳定大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“计划完成情况总体符合预期。”何立峰说，民生保障指标进展顺利，环境保护指标完成较好，居民收入、社会消费品零售总额等定性表述指标经过努力基本能够实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固持续回升势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收官之年已过半，做好下半年经济社会发展工作意义特别重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何主动作为、灵活应变？一系列部署让我国经济发展更有确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慎终如始抓好常态化疫情防控——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实落实好“外防输入、内防反弹”的防控策略，不断健全优化常态化疫情防控机制，毫不放松抓好重点地区疫情防控，及早做好秋冬季疫情防控工作预案……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持不懈实施好各项宏观政策——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好更加积极有为的积极财政政策，对企业更大规模减税降费让利，推动抗疫特别国债、地方政府专项债券等资金尽快落实到具体项目；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施好更加灵活适度的稳健货币政策，综合运用降准降息、公开市场操作等货币政策工具，保持流动性合理充裕，推动贷款成本明显下降；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面强化就业优先政策，以双创促进就业，加快实施以工代赈项目，扩大面向高校毕业生的中央基层服务项目招聘规模；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强宏观政策统筹协调，促进财政、货币、就业政策与消费、投资、产业、区域等政策形成合力……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极主动助力企业纾困发展——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低企业生产经营成本，增加制造业中长期贷款投放，引导帮扶企业升级转型……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决战决胜打赢脱贫攻坚战——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦重点地区和薄弱环节攻坚克难，确保实现脱贫攻坚各项目标；编制“十四五”巩固脱贫成果规划；扎实推进乡村振兴战略……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政政策要更加积极有为、注重实效。”刘昆说，要不折不扣抓好各项政策措施的落实，把该减的税减到位、该降的费降到位，使企业切实享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力完成全年目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入高质量发展阶段的中国经济，努力把握机遇、应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以高质量供给适应引领创造多元化需求，大力促进形成强大国内市场，推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”何立峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化细化落实扩大内需举措——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力激活消费潜力，研究制定进一步拓展农村消费的政策措施，促进消费新业态加快发展；积极扩大有效投资，出台加快新型基础设施建设和发展的意见；深入推进重大区域发展战略；推进以人为核心的新型城镇化建设……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效维护产业链供应链稳定和粮食能源安全——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升重要原材料、关键零部件、核心元器件和关键软件的稳定供应水平，积极推进科技创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002001','&amp;#x65B0;&amp;#x548C;&amp;#x6210;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;新和成&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;002001&lt;/a&gt;）果推广应用，毫不放松抓好粮食生产，持续推进煤电油气产供储销体系建设……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以高标准市场和高水平开放促进高质量发展——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化“放管服”改革，改革完善要素保障机制，出台实施国企改革三年行动方案，深化财税金融等改革坚决防范风险，努力稳定外贸外资基本盘……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆说，加快推进财税体制改革，推动省以下政府财政事权和支出责任划分改革，落实实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案。坚决落实政府过紧日子要求，把钱用在刀刃上，全力支持保就业保民生保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挑战巨大、任务繁重。何立峰强调，要进一步调动发挥地方主观能动性，努力完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622646045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>