<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 11:33:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：进一步做好社会资本投融资合作对接有关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637861825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637861825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家企业鼓励员工生育三孩，有公司最多奖励18万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637859628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637859628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：做好减免小微服务业企业和个体工商户房租工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 税务总局：对增值税小规模纳税人免征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637855249.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637855249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委产业司召开工业经济形势分析视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美澳官员担忧中方与所罗门群岛签署安全合作协议？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-2月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小规模纳税人转为一般纳税人后未抵扣进项能否抵扣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部2022立法工作安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637854140.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，财政部将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，深入践行习近平法治思想，进一步增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，牢牢把握建设中国特色社会主义法治体系这一总抓手，不断推进科学立法、民主立法、依法立法，为建立现代财税体制提供有力法治保障。全年具体立法工作安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、力争年内完成政府采购法（修订）、资产评估法（修订）、注册会计师法（修订）的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成行政单位财务规则（修订）等规章项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、稳步推进财政违法行为处罚处分条例（修订）、财政预算评审管理暂行办法、政府采购非招标采购方式管理办法（修订）、政府采购货物和服务招标投标管理办法（修订）、企业财务通则（修订）、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法（修订）等项目的起草工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、根据实践需要对其他财政、预算管理领域的立法问题开展前瞻性研究。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637854140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳预期，增信心！退税红利为外贸企业降本减负添活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》指出，实施新的组合式税费支持政策，助企业焕发生机。受近期国际形势和疫情影响，不少外贸企业出现物流和资金流等困难。税务部门主动问需辅导，快速办理出口退税，解决企业燃眉之急，助力外贸企业更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税资金快速到账&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业海外市场“展拳脚”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这笔退税款真是又快又及时。”前不久，国家税务总局上海市长宁区税务局第十四税务所收到了柯罗夫贸易（上海）有限公司送来的锦旗和感谢信。由于受到近期国际形势的影响，企业物流和资金链运转困难。在税务部门的全力帮扶下，该公司14万元出口应退税得以顺利申报退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为服务好全上海市外贸企业发展，上海税务部门在税务总局的统一部署下，以更快的退税速度、更优的服务举措，去年累计为外贸企业办理出口退（免）税1268.9亿元，进一步降低了企业经营成本，提高了企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局上海市浦东新区税务局干部前往上海秦隆生物科技有限公司，辅导外贸企业办理相关涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，公司申请9笔出口退税均快速到账，合计达到7.06亿元。税务部门用实际行动，助力公司在海外市场大展拳脚。”上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600320','&amp;#x632F;&amp;#x534E;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;振华重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;600320&lt;/a&gt;）（集团）股份有限公司财务总监朱晓怀说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样享受政策红利的，还有日资企业华尔卡密封件制品（上海）有限公司。此前，该公司是一家位于松江综合保税区海关特殊监管区域的生产企业，没有“一般纳税人”身份，企业无法开具增值税专用发票。“得益于国家放大‘海关特殊监管区域一般纳税人资格试点’政策，我们有效利用了剩余产能承接内销业务，企业实现良好发展。”华尔卡管理部部长包连英表示。据悉，该公司2021年国内销售额达1.04亿元，出口销售额达到5687万元，累计出口退税106万元，内销收入持续向好，有效“反哺”了华尔卡的国外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，上海税务部门推出包括对信用优异企业提供“快审快办”服务、在离境退税商店推出“即买即退”服务、在海关特殊监管区域推进一般纳税人资格试点等新一轮支持出口退税服务举措，“精准滴灌”外贸企业的不同诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税红利解燃眉之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业补充资金链稳步经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，我们累计收到了5亿多元出口退税款，有力地支持了企业的经营发展。今年1-2月，我们又收到出口退税款7000万余元，迅速补充了资金链。”冠捷显示科技（厦门）有限公司财务经理陈雪霞介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门冠捷是全球最大的液晶显示器制造商冠捷集团旗下公司，主要出口的产品为液晶电视。受益于复苏的国际市场需求，2021年厦门冠捷外贸订单回升，采购原材料、开展经营等活动对资金的需求进一步提高。陈雪霞表示，在了解到企业出口增长趋势和资金需求后，税务干部第一时间辅导财务人员申报办理出口退税，还为企业开辟退税“绿色通道”，退税款不到两个工作日就到了公司账上，解了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前在厦门，备案、退税、证明开具等各类出口相关业务均可网上申报，全程“无接触”办理。此外，厦门市税务部门还编制《出口企业涉税业务指南》，通过税收大数据精准筛选目标退税企业和新户企业，有针对性地推出了出口企业直联制度和出口退税服务前置举措，将原先企业首次申报出口退税后的实地核查辅导前置到首次申报退税前，缩短企业首次申报退税的办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门靠谱云股份有限公司就是出口退税服务前置举措的受益者之一。该公司财务林志弟回忆：“去年7月，公司首次开展出口业务，税务干部手把手教我们准确申报退税，快速享受了380万元的退税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局厦门市税务局相关负责人表示，随着新的组合式税费支持政策落地，厦门税务部门将分行业优化外贸企业相关涉税业务，开展“税商成长计划”，助力外贸企业完善税务风险内控管理，推动厦门外贸高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“极速退税”稳预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业“走出去”更有底气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川，眉山市税务部门多点发力，全面落地落实减税降费政策，用优质的服务举措、快捷的退税速度，为企业发展打开通路、疏通堵点，推动外贸质量稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受新冠肺炎疫情影响，海内外市场受到较大冲击，外销订单骤减，资金周转出现困难，公司一度陷入困境。”四川宇钛体育用品公司负责人徐新称，税务部门得知企业情况后，主动为企业深度解读税收优惠政策，提供量身定制的个性服务。“从申报到退税，仅一天时间就能到账，及时缓解了企业流动资金压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年公司享受了750万元的出口退税政策红利，减税降费政策给企业发展增添了动力。”四川大熊生物技术公司财务负责人唐一芮表示，减免的“真金白银”保住了企业现金流，“极速退税”稳住了企业预期，为企业稳固市场，扩大贸易“朋友圈”提供了坚实后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川金桐精细化学公司车间，机器正开足马力生产，原材料源源不断送往各个车间，一辆辆装好产品的货车驶出厂区。作为国内研究和生产绿色表面活性剂的龙头企业，四川金桐精细化学公司产品远销菲律宾等东南亚地区，外销市场稳定。2021年受新冠肺炎疫情，订单大量减少，企业仓储、运输等资金压力增加，公司出口较往年同期下降了10%至30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局眉山市彭山区税务局了解情况后，立即组织专家团队深入企业开展“一对一”政策辅导，帮助企业用足用好税收优惠政策。“2021年，企业享受了西部大开发减免企业所得税428万元，还收到了400万的出口退税款。”四川金桐精细化学有限公司总经理张冬生表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>[工人日报]为小微市场主体减负，给保障就业加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、税务总局近日发布《关于对增值税小规模纳税人免征增值税的公告》，自今年4月1日至12月31日，增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年新的组合式税费支持政策中的重要内容，小规模纳税人阶段性免征增值税的减税降费政策快速落地，凸显了政策夯实经济运行基础、为小微市场主体纾困解难的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓增值税小规模纳税人，指的是年应征增值税销售额500万元及以下的纳税人，对应着广大小微市场主体，也对应着全国80%的就业、60%以上的GDP以及50%以上税收的贡献者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，众多小微市场主体发展生存面临各种压力，在复杂的经济形势面前显得更为脆弱。为小微市场主体纾困解难，税收政策对小微企业和个体经济的扶持力度正不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，国家对湖北省小规模纳税人实施免征增值税的优惠政策，其他省、自治区及直辖市的增值税小规模纳税人增值税的征税率也由3%降为1%。2021年4月1日起，增值税优惠政策统一为全国的小规模纳税人适用1%的征税率。2021年1月1日起，对个体工商户经营所得年应纳税所得额不超过100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费持续发力，有力提振了处在纾困和恢复期的小微企业和个体经济，有利于进一步激发其发挥“发展的生力军、就业的主渠道”作用。根据市场监管总局的数据，截至2021年底，全国登记在册小微企业达4034万户，占企业总量的83.3%，较2020年提升4.4个百分点；个体工商户1.03亿户，增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，面对需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，新的组合式税费支持政策将带来2.5万亿元的减税降费红利，表明小微市场主体依旧是重点关注对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，此前，针对小微企业和个体工商户的减税降费政策已经明确将延续，并提高减免幅度、扩大适用范围；对小微企业年应纳税所得额100万元至300万元部分，将再减半征收企业所得税。另一方面，为了给小微企业现金流提供更多支持，政策已经明确，对留抵税额提前实行大规模退税，优先支持小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会议决定，对所有行业小微企业、按一般计税方式纳税的个体工商户退税近1万亿元。其中，存量留抵税额6月底前全额退还，增量4月1日起按月全额退还。第二天，财政部就下达了首批支持小微企业留抵退税的专项转移支付4000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对密集出台的小微市场主体扶持举措，有专家表示，税收等宏观政策给予小微企业重点关注，实际上是精准滴灌、也是普降甘霖，是支持实体经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观角度看，由于小微企业市场主体数量多，吸纳的就业人数众多，对于经济增长及就业稳定都发挥着重要作用。为小微市场主体减负，意味着在稳市场主体的同时也促进了就业，有利于激活市场主体活力，稳定宏观经济运行的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少专家表示，为小微市场主体纾困解难的高密度举措，有助于稳定市场预期，让更多的“火种”得以保留。随着各项政策的落地落实，小微企业税费负担将进一步减轻，发展步伐也将更稳。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚发布，个税有重大调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637861622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　根据国务院印发的《关于设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除的通知》， 自今年1月1日起，纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，在计算缴纳个人所得税前，按照每个婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国发〔2022〕8号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，依据《中华人民共和国个人所得税法》有关规定，国务院决定，设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每个婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、父母可以选择由其中一方按扣除标准的100%扣除，也可以选择由双方分别按扣除标准的50%扣除，具体扣除方式在一个纳税年度内不能变 更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除涉及的保障措施和其他事项，参照《个人所得税专项附加扣除暂行办法》有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除自2022年1月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年3月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此件公开发布）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济日报评：个税重大变化！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除传递哪些积极信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税专项附加扣除再添新项目！3月28日，国务院发布文件，明确3岁以下婴幼儿照护费用纳入个税专项附加扣除的具体办法，自2022年1月1日起实施。 这项重要政策落地，将有效减轻家庭生育、养育负担。同时，个税专项附加扣除项目由6项增至7项，覆盖婴幼儿照护、子女教育、大病医疗、赡养老人等必要生活开支，“保护网”织得更密更牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮个税改革自2018年开始实施，其中实施专项附加扣除政策是改革的最大亮点。专项附加扣除是在现行的个人基本养老保险、基本医疗保险、失业保险、住房公积金等专项扣除项目继续执行的同时，增加规定一系列与人民群众生活密切相关的扣除项目，考虑了个人负担的差异性，更符合个人所得税基本原理，有利于税制公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新个人所得税法规定:“专项附加扣除，包括子女教育、继续教育、大病医疗、住房贷款利息或者住房租金、赡养老人等支出，具体范围、 标准和实施步骤由国务院确定，并报全国人民代表大会常务委员会备案。”2018年12月，国务院发布《个人所得税专项附加扣除暂行办法》，并与新个税法自2019年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项附加扣除的实施，受到社会广泛关注和点赞。3年多来，众多个税纳税人享受到实实在在的优惠。在综合所得的基本减除费用标准提高到5000元/月（6万元/年）的基础上，再加上适用某项或者某几项专项附加扣除，不少人个税负担大幅减少，甚至不再需要缴纳个税。可以说，个税专项附加扣除是一项深得民心的好政策，对完善收入分配制度、更好保障和改善民生发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个税专项附加扣除，同样是众望所归。人口发展是关系中华民族发展的大事情。当前，经济负担、子女照料等成为制约生育的主要因素，有必要实施支持措施，促进生育政策与相关经济社会政策同向发力，以满足更多家庭的生育意愿。去年6月，中共中央、国务院《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》提出要“降低生育、养育、教育成本”，并明确研究推动将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次婴幼儿照护专项附加扣除政策发布，明确了具体规则，通过税收调节作用，降低家庭生育、养育等成本。值得关注的是，政策规定采用定额扣除的方式，明确纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每个婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。定额扣除的方式大大提高了计税的便利性，这也是其他6项专项附加扣除顺利实施的有效经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，减轻群众生育、养育、教育负担，除了将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个税专项附加扣除，还需要一系列经济社会政策打出“组合拳”，比如完善托育服务体系、扩大普惠性学前教育资源供给、差异化租赁和购房优惠政策、严格落实产假哺乳期假制度等。通过各方面政策的共同发力，推动生育、养育、教育成本显著降低，促进人口长期均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策规定已经明确，落实落细至关重要。 建议有关部门加强协调配合，推进信息共享。同时，持续简化、优化办税流程，最大限度方便纳税人享受政策红利，降低纳税人的遵从成本，让人民群众幸福感更多更满。  &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637861622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>成员们了解小型经济体进一步融入世界贸易体系的最新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637854141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织官网消息，在2022年2月23日的总理事会会议上，贸易和发展委员会（CTD）主席、巴基斯坦大使Muhammad Mujtaba Piracha介绍了他与成员们合作推进世贸组织小型经济体工作计划下的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔·伊韦拉强调了找到解决方案的重要性，这些解决方案将帮助小型经济体适应与气候变化有关的重大挑战，以及其他使它们难以充分受益于国际贸易的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小型经济体工作方案是根据2001年11月在卡塔尔多哈举行的世贸组织第四次部长级会议的授权制定的。它的目标是让脆弱的小型经济体更充分地融入多边贸易体系。多年来，世贸组织部长级会议作出了几项决定，重申部长们对工作方案的承诺，并具体说明了要开展的工作领域。最后一项决定是2017年在布宜诺斯艾利斯举行的第11届部长级会议上做出的，当时贸易部长们通过了一项关于小型经济体的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，成员们在2021年10月19日关于CTD小型经济体的专责会议上达成了一项关于工作方案的部长级决定草案，呼吁成员们通过观察COVID-19的影响和小型经济体所面临的潜在挑战和机遇，帮助小经济体更好适应后COVID-19时代。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637854141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织副总干事冈萨雷斯呼吁制定促进贸易合作的工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637860269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日，世贸组织副总干事冈萨雷斯出席欧盟轮值主席法国举办的贸易政策和欧洲战略自主会议并发言，建议WTO成员制定一项协调国家贸易倡议的工作计划，以确保贸易向着开放、可预测、富有弹性的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冈萨雷斯指出，全球贸易正在发生迅速而深刻的变化，但贸易合作却相对落后。当前全球价值链越来越多地围绕数据服务和知识产权等无形资产转移，但贸易政策尚未适应当前的发展需求，服务贸易仍存在较高的壁垒，数字保护主义正在抬头，投资也受到法律、监管和程序壁垒的影响。冈萨雷斯强调，在这一背景下，强化全球价值链的恢复力至关重要，成员应在更广泛的领域开展有意义的合作，利用数字化和服务转型的机会，提高全球价值链的弹性和效率，并利用贸易应对气候危机。冈萨雷斯总结称，只有WTO成员重新树立共同目标，并寻求在基于规则的贸易体系中共存的方法，WTO的努力才能够取得成功。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637860269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【解读】十部门印发制造业有序转移指导意见 产业布局更优 区域协同更强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637865189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是立国之本、强国之基。“十四五”规划纲要提出，优化区域产业链布局，引导产业链关键环节留在国内，强化中西部和东北地区承接产业转移能力建设。日前，工信部、国家发改委等10部门联合印发《关于促进制造业有序转移的指导意见》（以下简称《意见》），明晰了制造业转移和承接的重点产业和模式路径，并提出到2025年，制造业布局进一步优化、区域协同显著增强的发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何要促进制造业有序转移？怎样把握转移和承接的重点方向？针对这些问题，记者采访了相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何促进有序转移？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展制造业空间、增强产业链供应链韧性、促进区域协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《意见》，促进制造业有序转移，要促进资源要素有序流动，引导产业合理有序转移，维护产业链供应链完整性，促进形成区域合理分工、联动发展的制造业发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，为何要在当前提出推动制造业有序转移？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展制造业发展新空间。“长期以来，我国区域发展不平衡不协调矛盾显现，产业发展的战略纵深优势尚未充分发挥。产业有序转移不仅能带动后发地区发展，也能拓展发达地区腹地。”中国宏观经济研究院产业所工业室主任付保宗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强产业链供应链韧性。国家工业信息安全发展研究中心副主任蒋艳提出，当前全球产业链供应链加速重构，我国产业体系完整性和产业链安全稳定面临较大挑战，“推动产业转移，就是要激发各地产业优势，保障产业链安全稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更好促进区域协调发展。“近年来，我国区域间仍存在产业同质、资源利用低效等问题，东中西部地区人均GDP差距较大，公共服务发展不均衡。”在蒋艳看来，推动制造业有序转移，有利于引导各地区发挥比较优势，促进协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付保宗分析，对东部地区而言，一些传统产业外迁可以释放土地等要素空间，为引进培育高技术制造业提供支撑，通过“腾笼换鸟”实现转型升级。对中西部和东北地区来说，积极承接产业转移，能够充分发挥低成本劳动力和充沛能源资源等优势，助推经济增长。“通过制造业有序转移，实现东中西协同互动，有望形成发展的乘数效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序转移进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地区间发展差距进一步缩小，从产业和区域维度引导方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着区域间产业转移深入推进，中西部地区工业增加值占比不断提高，地区间发展差距进一步缩小。数据显示，2001年—2020年，中西部地区的工业增加值占比从31.58%增加到41.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业转移不断取得新进展的同时，也呈现出三大特征。”蒋艳介绍，从区域看，东部地区向中西部产业转移逐渐趋缓，中部地区成为承接产业转移的主力军；从行业看，钢铁、有色、石油等原材料行业向西部地区转移明显，装备制造等行业仍向东部聚集；从外资看，制造业利用外资总体呈现向中西部转移趋势，但转移幅度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》聚焦产业和区域两大维度，明确产业转移和承接的方向，通过加强在关键领域和环节的政策引导，进一步推动制造业有序转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业维度看，结合不同产业的特性和发展阶段，引导他们分别向满足其发展条件的地区转移。如劳动密集型产业重点向中西部劳动力丰富、区位交通便利地区转移；技术密集型产业向中西部和东北地区中心城市、省域副中心城市等创新要素丰富、产业基础雄厚地区转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域维度看，引导各地统筹资源环境、要素禀赋、产业发展基础、能耗双控和碳达峰碳中和目标，差异化承接产业转移。如，鼓励欠发达地区、革命老区、边境地区等特殊类型地区承接发展特色产业；推动中心城市和城市群因地制宜建设先进制造业基地、商贸物流中心和区域专业服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;怎样推动有序转移？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好三种转移模式，增强产业承接能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎样更好推动制造业有序转移？《意见》提出产业链供应链上下游对接合作、区域间产业转移合作、科技成果跨区域转移合作等3种模式。这3种模式在各地的产业转移实践中已卓有成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业链供应链对接合作上，重庆市通过发挥龙头企业的辐射带动作用，在承接产业转移过程中，着力构建研发、制造、服务一体化的产业链体系，形成了电子信息、汽车制造等完整产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以汽车产业为例，重庆市经信委有关负责人介绍，通过承接福特整车产能转移，带动知名汽车配套企业落地的同时，助力本地企业进入配套体系；再通过提升配套能力促进多家本地民营企业进入汽车行业，从而承接更多整车厂商产能，形成“滚雪球”效应。“目前，全市整车企业已达21家，零部件企业超过1000家，70%以上零部件实现本地配套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在区域间产业转移合作方面，安徽省建设了苏皖合作示范区等一批省际产业合作园区，以共建园区作为产业承接载体，培育壮大产业集群。“江淮蔚来先进制造基地年产能12万台。”蔚来联合创始人秦力洪说，今年上半年完成整体升级后，将达到24万台整车及零部件年产能。此外，在新桥智能电动汽车产业园区的第二生产基地也将于今年三季度正式投入量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有序转移，重在承接。”蒋艳说，近年来，一些中西部地区在产业基础、硬件设施、服务水平等方面进步明显，一批科技含量高、带动效应强的项目纷纷落地，为中西部产业转型发展注入强劲动力。“相对东部地区，中西部地区在物流成本、人才、融资等生产要素方面优势较弱，城市群内部产业协同能力较弱，应在优化营商环境上持续发力，通过培育节点城市增强产业配套能力，不断提升企业投资意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有序转移不是“齐步走”。付保宗提出，各地要充分考虑自身区位条件和资源禀赋，在选择产业承接重点方面有取有舍、扬长避短，才能将潜在优势转化为产业优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部有关负责人表示，下一步将联合有关部门加强示范推广和服务，适时修订产业发展与转移指导目录，引导金融机构创新支持产业转移合作的金融产品，完善产业转移工作的各项配套措施。（记者 韩鑫）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637865189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：鼓励金融机构和相关企业在国际市场开展绿色融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637864448.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委3月28日消息，国家发改委等四部门近日联合印发《关于推进共建“一带一路”绿色发展的意见》提出，有序推进绿色金融市场双向开放，鼓励金融机构和相关企业在国际市场开展绿色融资，支持国际金融组织和跨国公司在境内发行绿色债券、开展绿色投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637864448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部公布2022年立法工作安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637864858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日，财政部公布2022年立法工作安排显示，力争年内完成政府采购法（修订）、资产评估法（修订）、注册会计师法（修订）的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成行政单位财务规则（修订）等规章项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，稳步推进财政违法行为处罚处分条例（修订）、财政预算评审管理暂行办法、政府采购非招标采购方式管理办法（修订）、政府采购货物和服务招标投标管理办法（修订）、企业财务通则（修订）、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法（修订）等项目的起草工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部还表示，根据实践需要对其他财政、预算管理领域的立法问题开展前瞻性研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637864858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孟晚舟亮相！刚刚 国资委通知：减免6个月租金！国务院更宣布重磅利好：事关个税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国基金报 泰勒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来关注一下今天的A股收盘以及国资委的一则大消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟晚舟亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟晚舟回国后首次公开亮相，发布华为2021年财报！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华为于28日下午在深圳总部举行2021年经营财报发布会，华为首席财务官孟晚舟回国后首次公开亮相。她在发布会上透露，2021年，华为收入为6368亿元人民币，同比下降28.6%；净利润为1137亿元，同比上升75.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华为首席财务官孟晚舟回国后首次公开亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我上一次参加华为财报发布会还是在4年前”，孟晚舟在发布会上表示，“过去4年，世界的变化很大，祖国的变化也很大，回国的几个月中，我一直在努力学习，跟上这些变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成交缩至不足九千亿：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪指微涨，深市跌逾1%，个股涨少跌多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日，沪指低开低走，盘中一度跌超1%，随后在地产、金融等带动下小幅走高，重返3200点上方，盘中再度回落，尾盘勉强翻红；深成指、创业板指盘中弱势震荡下探，深成指失守12000点，创业板指跌幅超1.5%失守2600点。两市成交额再度萎缩，全日成交不足9000亿元，北向资金午后大幅净流入，全日净买入超50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至收盘，沪指涨0.07%报3214.5点，深成指跌1.02%报11949.94点，创业板指跌1.66%报2594.13点；两市合计成交8704亿元，北向资金净买入50.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/732c73a0addb458c" id="ffda2fd70a312cea96468e2100b0e5c5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘面上看，地产股大幅拉升，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000965','&amp;#x5929;&amp;#x4FDD;&amp;#x57FA;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000965/"&gt;天保基建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000965/"&gt;000965&lt;/a&gt;）9连板，阳光城8天7板，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600340','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x5E78;&amp;#x798F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;华夏幸福&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;600340&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000732','&amp;#x6CF0;&amp;#x79BE;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000732/"&gt;泰禾集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000732/"&gt;000732&lt;/a&gt;）等近20只个股集体涨停。申银万国证券认为，房地产仍是我国国民经济支柱产业，行业自身及产业链对GDP贡献占比近三成。鉴于近期强调稳增长，预计地产行业供需两端政策修复有望加速推进，并将推动行业格局优化，集中度再提升，优质房企有望迎来量质双升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鸿蒙概念集体冲高，九联科技、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_003032','&amp;#x4F20;&amp;#x667A;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003032/"&gt;传智教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003032/"&gt;003032&lt;/a&gt;）涨停，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300339','&amp;#x6DA6;&amp;#x548C;&amp;#x8F6F;&amp;#x4EF6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300339/"&gt;润和软件&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300339/"&gt;300339&lt;/a&gt;）大涨14%。消息面上，华为将于3月28日下午4：30分举行2021年度经营财报发布会。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/1eb359969277b54b" id="533a905f5718cd6f725421a8ab95d3c0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭板块表现强势，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601088','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x795E;&amp;#x534E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;中国神华&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;601088&lt;/a&gt;）涨超7%，股价创2008年以来新高；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600188','&amp;#x5156;&amp;#x77FF;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;兖矿能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;600188&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002128','&amp;#x7535;&amp;#x6295;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002128/"&gt;电投能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002128/"&gt;002128&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601666','&amp;#x5E73;&amp;#x7164;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601666/"&gt;平煤股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601666/"&gt;601666&lt;/a&gt;）等集体走强。中国神华此前宣布，拟向全体股东“10派25.4元”，派发现金红利504.66亿元，占2021年度净利润的100.4%，现金分红规模再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/efcc1d2af2c64dc" id="70a864dc5792b2cdd9b34db639624144" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，白酒股集体走低，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600809','&amp;#x5C71;&amp;#x897F;&amp;#x6C7E;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600809/"&gt;山西汾酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600809/"&gt;600809&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600702','&amp;#x820D;&amp;#x5F97;&amp;#x9152;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600702/"&gt;舍得酒业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600702/"&gt;600702&lt;/a&gt;）等集体重挫，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）一度跌超5%，午后跌幅收窄。消息面上，茅台发布旗下自营电商平台；另外据“不二酱酒”和“今日酒价”两大平台的数据，3月25日和26日两天，贵州茅台旗下各类茅台酒价格全线下跌。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/e3c279ee6c49adf1" id="5388b0452ee38b332831cbe19b83de0b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，欧股涨幅扩大，德国DAX 30指数、法国CAC40指数、欧洲斯托克50指数均涨超1%！希望A股能好好学习，别总是一个人承受了所有。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/2a84e43f73d9c6a6" id="7b2935e69eaabdcda381b347fb849fa9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委：中高风险地区部分商户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减免6个月租金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28日，国资委发布做好2022年服务业小微企业和个体工商户房租减免工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/e632cd8fbeebf192" id="25249729f5790d43073a95615150b59d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中有这些重点内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、受疫情冲击等不利因素影响，服务业小微企业和个体工商户经营困难，面临严峻的生存危机。各中央企业要坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，积极落实房租减免政策要求，切实减轻服务业小微企业和个体工商户的经营负担，关键时刻彰显央企担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、各中央企业要按照271号文件要求，对2022年被列为疫情中高风险地区所在县级行政区域（参照国家行政区划标准）内承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户减免当年6个月租金（四季度被列为疫情中高风险地区的，要通过当年退租或下年减免等方式足额减免6个月租金），其他地区减免3个月租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、普遍减免3个月租金工作要力争在上半年实际完成主体工作，补充减免3个月租金工作要在列为中高风险地区后2个月内完成。对于转租、分租中央企业房屋的，要持续加大工作力度，推动减租政策有效传导至实际承租人。对于所属股权多元化子企业，要积极沟通协调，争取中小股东理解支持，在规范履行内部决策程序后对租金予以减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、各中央企业要切实承担主体责任，制定减租实施方案，严格审批流程，做到高效便利、规范有序，不符合条件的租户不得减免，杜绝随意减免。深入开展督促检查，发现问题及时整改，对减租政策落实不到位、违规操作造成国有资产流失的企业和有关负责人进行严肃追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院：设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国发〔2022〕8号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，依据《中华人民共和国个人所得税法》有关规定，国务院决定，设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每个婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、父母可以选择由其中一方按扣除标准的100%扣除，也可以选择由双方分别按扣除标准的50%扣除，具体扣除方式在一个纳税年度内不能变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除涉及的保障措施和其他事项，参照《个人所得税专项附加扣除暂行办法》有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除自2022年1月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年3月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此件公开发布）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：各中央企业做好服务业小微企业和个体工商户房租减免工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月28日电 （王仁宏）服务业是国民经济的重要组成部分，服务业小微企业和个体工商户在繁荣市场、促进就业、维护稳定方面发挥着重要作用。近期，受疫情冲击等不利因素影响，服务业小微企业和个体工商户经营困难，面临严峻的生存危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实帮助服务业领域困难行业恢复发展、渡过难关，国资委办公厅近日发布《关于做好2022年服务业小微企业和个体工商户房租减免工作的通知》（以下简称通知），要求各中央企业积极落实房租减免政策要求，切实减轻服务业小微企业和个体工商户的经营负担，关键时刻彰显央企担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，各中央企业对2022年被列为疫情中高风险地区所在县级行政区域（参照国家行政区划标准）内承租中央企业房屋的服务业小微企业和个体工商户减免当年6个月租金（四季度被列为疫情中高风险地区的，要通过当年退租或下年减免等方式足额减免6个月租金），其他地区减免3个月租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快推动房租减免落地见效，通知要求，普遍减免3个月租金工作要力争在上半年实际完成主体工作，补充减免3个月租金工作要在列为中高风险地区后2个月内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在健全完善监督检查方式方面，通知要求，各中央企业要切实承担主体责任，制定减租实施方案，严格审批流程，做到高效便利、规范有序，不符合条件的租户不得减免，杜绝随意减免。中央企业因落实减免房租政策，对当期经营业绩造成影响的，国资委将在考核中予以剔除。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织总干事赞扬农业委员会在第100届会议后取得的成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织官网消息，在3月17日为庆祝农业委员会第100届会议举行的一次特别活动上，世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔·伊韦拉赞扬了该委员会在过去27年取得的成就，并强调了该委员会在监督《WTO农业协定》执行方面的重要作用。她指出：“该委员会在改善市场运作方式、加强透明度、提高全球粮食和农产品贸易的可预测性和稳定性方面发挥了关键作用。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总干事强调，成立农业委员会是为了让世贸组织成员就遵守《农业协定》中的规则交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　COVID-19疫情之下，该委员会也证明能够适应变化，在执行内罗毕部长级决定中发挥了积极作用，消除了农产品出口补贴，并应对COVID-19流行期间的出口限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊韦拉表示，她相信委员会将帮助成员们应对未来的新挑战，并努力实现联合国可持续发展目标。她鼓励各成员在过去经验的基础上，通过积极参与和提高贸易措施的透明度，继续加强委员会的工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637853783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《关于设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月28日电为贯彻落实《中共中央国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，依据《中华人民共和国个人所得税法》有关规定，国务院决定，设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除。自2022年1月1日起，纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，在计算缴纳个人所得税前，按照每个婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。该项扣除政策有利于减轻人民群众抚养子女负担，体现了国家对人民群众生育养育的鼓励和照顾。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织副总干事埃拉德强调WTO与国际劳工组织在包容性贸易和女性机会方面合作的重要性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637860180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，WTO与国际劳工组织（ILO）联合举办题为“新冠肺炎时代的性别、贸易和就业”网络研讨会，世贸组织副总干事埃拉德致开幕词，对贸易如何帮助创造体面的就业机会和为所有人提供平等的绿色经济进行了探讨。埃拉德肯定并赞扬了两大国际机构在探索贸易如何帮助疫后经济复苏所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃拉德表示，新冠肺炎疫情对女性就业产生了较大的冲击，主要原因在于女性不适应远程办公方式以及家庭责任的负累等，而贸易可以协助解决公平就业的问题。埃拉德详细介绍了WTO在促进性别平等方面进行的努力，并表示WTO将继续与国际劳工组织合作，推动贸易更具包容性，通过贸易实现经济包容性复苏和性别平等。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637860180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2022年1-2月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-2月，全国国有及国有控股企业①（以下称国有企业）主要效益指标保持增长，国有企业经济运行稳定在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。1-2月，国有企业营业总收入116208.4亿元，同比②增长14.0%。其中中央企业69667.8亿元，同比增长16.0%；地方国有企业46540.6亿元，同比增长11.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、利润总额。1-2月，国有企业利润总额6118.6亿元，同比增长16.8%。其中中央企业4852.5亿元，同比增长20.9%；地方国有企业1266.1亿元，同比增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、应交税费。1-2月，国有企业应交税费10529.2亿元，同比增长13.0%，其中中央企业7872.7亿元，同比增长12.5%，地方国有企业2656.5亿元，同比增长14.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、资产负债率。2月末，国有企业资产负债率64.0%，与上年同期持平，中央企业66.4%，与上年同期持平，地方国有企业62.7%，上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　① 本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省（自治区、直辖市、计划单列市）和新疆生产建设兵团的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　② 由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637852434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部税政司 税务总局所得税司有关负责人就落实3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除有关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（财政部税政司 税务总局所得税司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、 3 岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策出台的背景和意义是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月，中共中央、国务院印发《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，提出“研究推动将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除”。这是党中央、国务院根据我国人口发展变化形势作出的重大决策，是促进人口长期均衡发展、推动高质量发展的重大举措。3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除政策作为优化生育政策的配套支持措施之一，体现了国家对人民群众生育养育的鼓励和照顾，有利于减轻人民群众抚养子女负担。该项政策实施后，有3岁以下婴幼儿的家庭都将从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项政策规定，自2022年1月1日起，纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，在计算缴纳个人所得税前按照每名婴幼儿每月1000元的标准定额扣除。具体扣除方式上，可选择由夫妻一方按扣除标准的100%扣除，也可选择由夫妻双方分别按扣除标准的50%扣除。监护人不是父母的，也可以按上述政策规定扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、纳税人如何自2022年1月1日起享受该政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确该项政策自2022年1月1日起实施。按照个人所得税法相关规定，专项附加扣除可以在申报当月扣除，也可以在以后月份发工资时补充扣除；平时发工资没有扣除的，或者没有任职受雇单位的，也可以在次年办理汇算清缴时补充扣除。例如，纳税人的子女在2021年10月出生，自2022年1月1日起纳税人即符合专项附加扣除享受条件。纳税人4月份将婴幼儿信息提供给任职受雇单位，单位在发放4月份工资时即可为纳税人申报1至4月份累计4000元的专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策与现行六项专项附加扣除政策是如何衔接的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策实施后，对纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每名子女每月1000元的标准，在计算缴纳个人所得税前定额扣除。此外，按照现行专项附加扣除办法规定，纳税人子女年满3岁处于学前教育阶段或全日制学历教育阶段的，均可以按照每个子女每月1000元的标准，在计算缴纳个人所得税前定额扣除。纳税人接受继续教育、租房或买房的，可以享受继续教育、住房租金或住房贷款利息等专项附加扣除；纳税人自己或配偶、子女患大病的，也可以申报大病医疗专项附加扣除；纳税人赡养60岁以上父母的，还可以享受赡养老人专项附加扣除。总体上看，这七项专项附加扣除政策基本上考虑了纳税人不同阶段的负担情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除是否能在当前进行的2021年度个税综合所得汇算清缴中申报？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正在进行的综合所得汇算清缴汇总的是纳税人2021年的收入和扣除信息，3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除政策自2022年起实施，因此不能将婴幼儿照护专项附加扣除填报到当前进行的2021年度个税综合所得汇算清缴中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、享受3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除需要提交资料吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3岁以下婴幼儿照护专项附加扣除与其他六项专项附加扣除一样，实行“申报即可享受、资料留存备查”的服务管理模式。纳税人在申报享受时，可通过手机个人所得税APP填报或向单位提供婴幼儿子女的姓名、证件类型及号码、以及本人与配偶之间扣除分配比例等信息即可，无需向税务机关报送证明资料。纳税人需要将子女的出生医学证明等资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、纳税人暂未取得婴幼儿出生医学证明等资料的，如何填报专项附加扣除？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人暂未取得婴幼儿的出生医学证明和居民身份证号，可选择“其他个人证件”，并在备注中如实填写相关情况，不影响纳税人享受扣除。后续纳税人取得婴幼儿的出生医学证明或者居民身份证号的，及时补充更新即可。如果婴幼儿名下是中国护照、外国护照、港澳居民来往内地通行证、台湾居民来往大陆通行证等身份证件信息，也可以作为填报证件。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220328/c637857155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>