<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 03:34:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央重量级文件99字定调资本市场 四大要点读懂改革进度条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让经济社会更快恢复常态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256757.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情过后 全球化如何健康发展？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会前瞻：疫情冲击下中国经济发展年度目标怎么定？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加强科技支撑，深入开展“数字央行”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行5月18日召开2020年科技工作电视电话会议，会议指出，加强科技支撑，深入开展“数字央行”建设，提升金融服务水平和金融监管能力；加强金融业网络安全和信息化统筹指导，推动落实金融领域密码应用与创新发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月财政支出增幅转正！前瞻两会：更积极的财政 有哪些发力点？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：预计今年全年完成公路水路投资约1.8万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，交通运输部副部长戴东昌表示，补短板主要是聚焦薄弱环节和瓶颈制约，加大基础设施补短板的力度，拓展资金来源，继续扩大有效的投资，注重防范化解风险，为国家重大战略实施继续当好先行。预计今年全年完成公路水路投资约1.8万亿元，力争做出更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扎实推进外贸稳定高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，在国内国际形势复杂严峻的背景之下，我国对外贸易进出口总额再创历史新高，进出口额占世界贸易的比重进一步提高，贸易结构进一步优化，贸易质量进一步提升，我国对外贸易正在朝高质量发展的目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展冲击很大，给我国外贸的发展也带来了严峻的挑战。在党中央坚强领导下，商务部以“六稳”为要求，以“六保”为抓手，切实解决外贸企业和我外贸领域的核心难点问题，多措并举稳住稳好外贸基本盘，促进我国外贸的可持续高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举，解决外贸企业实际困难。稳住外贸企业主体是稳外贸的核心和关键。近期，虽然我国抗疫已经取得阶段性胜利，企业基本已经实现全部的复工复产，但疫情的国际大流行导致国外开始停工停产，国外客户纷纷取消或者推迟订单，我外贸企业的主要困难从前期的开工不足变成了现在的国外订单不足。此外，各国严格的防控措施致使国际物流不畅，一般贸易企业商品“出不去”，加工贸易企业的零部件和商品“进不来出不去”，国际贸易的产业链和供应链安全也受到了威胁。所有因素叠加导致我国外贸企业在流动性上出现困难，部分外贸企业甚至濒临破产的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对外贸企业存在的问题，在国务院外资外贸协调机制下，商务部加大跨部门、跨区域协调力度，发布了《关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》《关于在做好防疫工作的前提下推动商务领域企业有序复工复产的通知》《关于用好内外贸专项资金支持稳外贸稳外资促消费工作的通知》等一系列政策文件。在这些文件中，针对外贸企业的流动性问题，提出了用足用好出口退税的政策、用足用好出口信用保险的政策以及扩大出口信贷投放力度等针对外贸企业的专项政策。结合前期的专项再贷款政策以及社保缓交等政策，对于解决我国外贸企业的流动性困难起到了积极的作用。此外，针对加工贸易企业的特殊困难，提出暂停征收内销缓税利息，将内销选择性征税试点范围扩大至所有综合保税区等政策，解决了加工贸易企业的部分流动性问题。针对国外订单短期内难以恢复的问题，专门研究提出出口转内销的相关政策，帮助企业克服困难，扩大国内市场销售规模。通过搭建电商平台、展会平台、促进平台以及推动出口产品内销品牌化等方式，我国外贸企业内销的份额正在逐渐扩大，成为外贸企业解决暂时流动性问题的重要手段。在各种政策措施的综合作用下，我国外贸企业的流动性难题已基本得以解决。下一步我们会加大相关政策的宣传力度，引导外贸企业用足用用好相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多管齐下，扎实推进“五个优化”。在帮助企业解决实际困难的同时，商务部积极推进“五个优化”，优化国际市场布局，优化国内区域布局，优化外贸经营主体，优化外贸商品结构，优化贸易方式，促进我国外贸的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化国际市场布局方面，引导企业巩固传统市场，加大新兴市场的开拓力度，稳定我外贸国际市场份额。在优化国内区域布局方面，推动东部地区稳定贸易总规模，实现贸易高质量创新发展，提高中西部地区贸易的规模和比重，促进中西部地区贸易加快发展。在优化外贸经营主体方面，一视同仁，支持各类贸易主体用足用好支持政策，以40万家有业绩的外贸企业为依托，深入开展商务部“百名司局长进千企”行动，对企业发展中遇到的困难和问题，“一企一策”给予帮扶。针对优化外贸商品结构，引导企业根据疫情需要，提供国际市场需求的防疫和抗疫物资，以务实举措支持国际社会的抗疫行动，引导企业根据国际社会实际需求，以供给侧改革为抓手，提供适销对路的商品。在优化贸易方式方面，根据各贸易方式受疫情影响程度的不同，针对一般贸易、加工贸易提出不同的支持政策，促进出口转内销和内外贸一体化发展。“五个优化”的深入推进，进一步稳住了我国外贸的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多策并用，培育新业态新模式。新冠肺炎疫情以来，全球贸易额大幅萎缩。相较而言，我国贸易新业态新模式快速增长，成为外贸发展的新亮点。今年一季度，我国跨境电商和市场采购贸易方式出口同比分别增长90.2%和47.9%，跨境电商零售进口同比增长10.2%。4月7日，国务院常务会议决定，在已设立59个跨境电商综合试验区基础上，再新设46个跨境电商综合试验区，跨境电商综合试验区已经扩大到105个。当前传统外贸受到疫情较大冲击，我们必须坚定不移地支持贸易新业态新模式的发展，培育外贸新动能，使其成为外贸发展新亮点。下一步，我们会根据对外贸易发展的实际情况，进一步研究提出扩大二手车出口、加工贸易保税维修、离岸贸易、外贸综合服务企业等其他贸易新业态新模式的创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，今年外贸发展的环境异常严峻复杂。尽管境外疫情扩散蔓延的势头尚未得到有效控制，疫情对世界经济贸易和全球产业链供应链的巨大冲击仍在复杂的发展和演变过程中。在党中央、国务院一系列“六稳”和“六保”政策的支持下，我们有能力，有条件稳住稳好我国的外贸基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系商务部研究院对外贸易研究所所长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：加快编制《国家综合立体交通网规划纲要》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256936.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者于祥明)5月19日上午，交通运输部部长李小鹏在国新办“加快建设交通强国推动交通运输行业高质量发展”新闻发布会上透露，正加快编制《国家综合立体交通网规划纲要(2021—2050年)》，目前已经成稿，正在征求意见，争取年内定稿发布。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快推进跨境电商综合试验区试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者许雯)昨日上午，国务院新闻办公室举行发布会，介绍稳住外贸外资基本盘，推动商务高质量发展有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长钟山表示，全球疫情蔓延，国际市场需求大幅下降，我国今年对外贸易面临的挑战前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，我们的企业非常困难，比如资金紧张、订单下降、产业链、供应链风险上升，前期这些外贸企业有订单出不去，因为物流不畅通，后期有生产能力了，但是没有订单了，给这些企业造成很大困难。”钟山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策措施的积极作用正在显现。钟山举例说，原来外贸企业多数单一做出口，出口受阻后，政府支持企业出口转内销。目前已见成效，4月份出口企业内销额增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山透露，近年来，跨境电商、市场采购贸易方式等发展迅速，今年将加快推进试点，特别是跨境电商综合试验区，从原来的59个扩大到105个，支持新业态发展，培育外贸新动能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行进行1000亿元MLF操作维持此前利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，中国人民银行进行1000亿元一年期MLF(Medium-term Lending Facility，中期借贷便利)操作，利率与上次持平，为2.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，央行于5月14日有2000亿元MLF到期，但并未进行续作。在5月15日进行1000亿元MLF操作后，从全口径看，央行本周实现净回笼1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2020年4月15日开始，央行对农村金融机构和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，分两次实施到位，每次下调0.5个百分点。5月15日为实施该政策的第二次存款准备金率调整，释放长期资金约2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;楼市建闻赞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网友评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员景柱：建议逐步下调企业所得税税率至20％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者侯润芳)记者从海马集团获悉，全国政协委员、海马集团董事长景柱在今年两会提交的一份提案中建议精准降低制造业税费负担。其中，加快推进简并增值税税率，建议将目前的三档增值税税率13%、9%、6%简并为两档10%、6%，将两档征收率5%、3%简并为一档3%。此外，应对全球减税竞争，逐步下调一般企业的企业所得税税率至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　景柱在提案中表示，当前涉及到制造业企业的税收有20种之多，制造业企业贷款购地、建厂、发工资，即使暂时处于亏损状态，也要缴纳契税、关税、消费税、印花税、房产税、城镇土地使用税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育费附加等，同时还要代扣代缴职工的个人所得税，垫付国家补贴以及增值税留抵占压资金，造成企业资金周转困难，经营难以为继。特别是当前受疫情影响，亏损企业不裁员已是咬牙坚持了，还要缴纳重税，其结果必然造成制造业为资本所抛弃，这其实是目前制造业沦陷的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，景柱建议要尽快精准降低制造业税费负担，并给出了七条建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，加快推进简并增值税税率，对企业直接减负。建议将目前的三档增值税税率13%、9%、6%简并为两档10%、6%，将两档征收率5%、3%简并为一档3%。增值税税率档次过多将加大纳税人的遵从成本，一些纳税人为此进行税收筹划，也扭曲了经济行为，不利于发挥增值税税收中性原则。因此，国际上征收增值税的国家普遍只有一到两档税率。如新加坡、泰国增值税标准税率是7%，日本是8%，韩国、澳大利亚、越南、印度尼西亚、蒙古均是10%。“三档并两档”将进一步优化增值税税率结构，减轻制造业税收负担，弱化低收入阶层的累退性，进一步促进企业增加投资、居民扩大消费，减税的红利最终将有利于整个经济社会的发展。同时，随着金税三期工程的升级，税基大数据透明化，税收征管能力将大幅提升，税收公平和可持续的问题都得到了很好的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，将增值税留抵全额退税并常态化，即每月末将增值税进项税额留抵给予一次性全额退还。增值税留抵退税是目前世界主要国家普遍实行的制度。从二十国集团(G20)成员和欧盟成员国情况看，有37个国家均允许留抵退税。新加坡、马耳他、斯洛文尼亚、罗马尼亚、印度尼西亚和南非等部分国家还要支付延迟退税利息。留抵税额就是国家对企业的负债，企业每月交税，国家也应每月退税。目前，除疫情防控重点保障物资生产企业及4类先进制造业企业以外，其他制造业企业的增值税留抵退税周期平均为6个月，且只退新增留抵税额的60%，占用了企业大量流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，将企业利息支出等融资费用纳入增值税抵扣链条。营改增后，企业的利息支出等融资费用在进项税中不能抵扣，变相提高了借款企业的融资成本，也变相促进了“融资贵”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，应对全球减税竞争，逐步下调一般企业的企业所得税税率至20%。当前，西方发达国家如美国、英国，东南亚发展中国家如越南、泰国等，企业所得税税率基本在20%以内，低于我国一般企业25%的企业所得税税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，优化消费税征税范围。将高污染、高耗能、高档消费品等“三高”消费品及奢侈性的消费行为纳入消费税征税范围(如私人飞机、高档红木家具、奢侈性的服务消费等)。取消对化妆品及普通汽车征收消费税。随着居民生活水平的提升，化妆品及低于10万元的普通汽车已经成为居民日常必备的生活用品或工具。“有进有退”的征税范围调整也是促进合理消费、健康消费，拉动消费升级的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，对亏损的高新技术企业免征当年度房产税、城镇土地使用税。国家对高新技术企业研发投入要求很高，但优惠政策主要体现在企业所得税方面。只有盈利的企业才能享受到优惠政策，亏损企业基本享受不到，不利于处于暂时性亏损的高新技术企业坚持创新，持续投入，扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七，对企业单位职工按规定取得的公务交通补贴收入，允许在计算个人所得税时按一定标准扣除。目前有的省市只有各级党政机关、事业单位职工可享受到这一优惠政策，企业单位职工被排除在外。建议国家统一扣除范围，一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者侯润芳&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>速度、力度和温度 抗疫之路上的金融担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近几天，渝新欧铁路上的一班中欧班列正搭载货物飞速行驶着。货物当中，有一批有故事的KN95和普通医用口罩，目的地――芬兰。生产这批口罩的厦门嘉晟集团负责人说，从疫情初期向境外进口防疫物资，到近期向境外出口防疫物资，企业感受最深的就是金融支持和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，这样的故事几乎每天都在上演，是金融业全力服务疫情防控和复工复产的缩影。围绕疫情防控大局，各类金融服务“绿色通道”及时开通，确保基础金融服务不间断，全力支持医用物资和生活必需品生产。2月1日，人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局印发《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，出台5个方面、30条金融支持措施，着力做好对疫情防控生产企业提供优惠利率的信贷支持，为受疫情影响较大的地区、行业、企业和居民提供差异化的优惠金融政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融管理部门到金融机构、分支机构、营业网点，从政策出台到政策落地，从支持疫情防控到支持复工复产，金融业以速度、力度和温度，彰显抗击疫情的金融担当，践行服务实体经济的初心，凝聚了共克时艰的强大正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融支持政策：分阶段递进、结构性特点显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一次重大突发公共卫生事件，新冠肺炎疫情对中国经济和金融也是一次冲击、一次大考。为统筹推进疫情防控和经济社会发展，央行积极施策，根据疫情防控进展先后安排3000亿元专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现额度、1万亿元再贷款再贴现额度共计1.8万亿元，充分发挥再贷款再贴现的精准滴灌作用，支持抗疫保供、复工复产和中小微企业等实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控的不同阶段，实体经济的资金需求是不一样的。上述三批次再贷款再贴现政策具有资金支持覆盖面逐步扩大、普惠性逐步增强、资金利率保持优惠、投向管理要求精准的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三批次再贷款再贴现政策对支持疫情防控、复工复产和经济社会发展发挥了积极作用。从发放进度看，第一批3000亿元专项再贷款政策已进入收官阶段。截至5月5日，9家全国性银行和十省市地方法人银行向7037家重点企业累计发放优惠贷款2693亿元，平均每户企业获得优惠贷款不超过4000万元。优惠贷款的加权平均利率为2.50%，在50%的财政贴息后，企业实际融资利率约为1.25%。目前，医用物品紧张局面已明显缓解，主要生活物资供应也趋于正常。第二批5000亿元再贷款再贴现政策发放进度接近80%。截至5月5日，地方法人银行累计发放优惠利率贷款（含贴现）3996亿元、支持企业（含农户）52.4万户。其中，涉农贷款726亿元，加权平均利率4.38%；普惠小微贷款2583亿元，加权平均利率4.43%；办理贴现687亿元，加权平均利率3.05%，利率均不高于贷款发放时最近一次公布的一年期LPR加50个基点的要求。第三批1万亿元再贷款再贴现政策已经落地，人民银行分支行有序开展发放工作，与前两批次政策有序衔接，将持续发力，为实体经济发展提供信贷支持，引导降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，人民银行支持政策性银行增加3500亿元民营小微企业专项信贷额度，支持金融机构全年发行3000亿元小微金融债券。银保监会出台政策，鼓励金融机构根据企业申请，对符合条件、流动性暂时遇到困难的中小微企业（包括个体工商户）贷款本金和利息给予临时性延期偿还安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业整体稳健 金融市场韧性强大经受住考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融业自身角度来看，疫情是否会给金融业带来较大风险压力呢？中国人民银行副行长刘国强表示，短期来看，疫情对经济造成了短期较大的冲击，对银行信贷资产也必然造成一定的下迁压力。但是总的来看，中国的银行业整体损失吸收能力比较强，风险抵御的弹药比较充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，一季度末，中国商业银行不良贷款率1.91%，远低于5%的监管标准；拨备覆盖率为183.2%；贷款损失准备余额达到4.8万亿元；商业银行资本充足率达到14.53%。银行体系应对不良率上升的缓冲垫是充足的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场方面，2月3日，金融市场如期开市，释放了坚决打赢疫情防控阻击战的必胜信念和强烈信号。其中，股市在2月3日开市当天下跌后企稳回升，极大地增强了市场信心。外汇市场方面，人民币兑美元汇率双向浮动，从年初到5月10日，累计贬值不到2%，市场预期稳定。此外，货币、债券、票据、黄金等各金融市场也都如期开市，运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一特殊时期，让市场各方形成稳定的预期，离不开监管层的保驾护航。央行在开市后2个交易日大规模投放1.7万亿元流动性，银保监会积极引导银行保险机构在支持发展直接融资、维护金融市场稳定方面主动作为，证监会在灵活妥善调整企业信息披露等监管事项方面作出安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所以，中国的金融抗疫之路，从来都不是简单的刺激经济之举，而是抓住时机不断推进金融市场的改革和开放、理顺市场关系、构建面向全球且充满活力的金融市场。这些既是中国金融发展取得巨大进步的秘钥，也是中国经济能够保持活力蓬勃发展的根本所在。”清华大学五道口金融学院院长张晓慧在2020清华五道口全球金融论坛上说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从地方两会热点聚焦全国两会看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620255449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划人语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着云南省两会的结束，全国省级“两会时间”圆满画上了句号。通过梳理各省《政府工作报告》可发现，“脱贫攻坚”“新基建”“支持民营小微企业发展”以及“动能转换”等词成为地方两会的高频词。地方两会一直被看作是全国两会的“风向标”，根据以往经验，地方政府报告释放出的关键性政策信号对全国两会具有较高的参考价值。今年是具有里程碑意义的一年，我们将在这一年决胜脱贫攻坚战、全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标；今年也是特殊的一年，新冠肺炎疫情发生，做好“六稳”工作、落实“六保”任务成为当前工作的重中之重。在防控疫情的特殊时期，今年两会如何共商大计，各方瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：新型基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来“新型基础设施建设”（以下简称“新基建”）成为热词。实际上，“新基建”并不是新概念，早在2018年年底的中央经济工作会议就已明确了“5G、人工智能、工业互联网等新型基础设施建设”的定位。随后，“加强新一代信息基础设施建设”被列入2019年《政府工作报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么“新基建”具体指什么呢?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年4月20日国家发改委创新和高技术发展司司长伍浩表示，新型基础设施是以新发展理念为引领，以技术创新为驱动，以信息网络为基础，面向高质量发展需要，提供数字转型、智能升级、融合创新等服务的基础设施体系。主要包括5G基站建设、特高压、城际高速铁路和城市轨道交通、新能源汽车充电桩、大数据中心、人工智能、工业互联网等领域，涉及诸多产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些内容在去年底召开的中央经济工作会议就有体现，会议部署我国将继续坚持新发展理念，推动高质量发展。从支持战略性产业发展、大力发展数字经济，到支持加大设备更新和技改投入、更多依靠市场机制和现代科技创新推动服务业发展等，会议明确了一系列支持创新的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月3日，国务院常务会议提出了出台“网络等新型基础设施投资支持政策”的决议。随后，各地在部署2020年工作时，释放出加快培育新经济、打造新动能的强烈信号。梳理各省区市的《政府工作报告》，31个省区市中有23个省区市突出要发展新经济，打造新动能。在产业发展方面，各地普遍提到，发展高端制造业、打造先进制造业集群、培育壮大战略性新兴产业等，聚焦5G、半导体、新能源、车联网、区块链、数字经济、人工智能等，其中部分省市还明确了5G基站的建设目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，拥有“互联网之都”的浙江省在《政府工作报告》中提出要全力推进数字经济“一号工程”。深入实施数字经济五年倍增计划，大力建设国家数字经济创新发展试验区，力争数字经济核心产业增加值增长15%。加快推进软件名城、新一代人工智能创新发展试验区等数字经济平台建设。加快建设“互联网＋”、生命健康科技创新高地，谋划建设新材料科技创新高地。在去年率先开展5G商用，建设5G基站1.58万个的基础上，提出了今年建成5G基站5万个，实现县城以上全覆盖的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据中心、云计算中心及信息和网络的安全保障设施等，是“新基建”核心所在。作为我国首个国家大数据综合试验区，贵州省自2016年起数字经济增速保持全国第一。2020年，贵州将坚持“四个强化”“四个融合”，充分运用大数据、云计算、区块链、人工智能、物联网等新一代信息技术，提升产业数字化、网络化、智能化水平。建成华为数据中心、苹果iCloud贵安数据中心、腾讯数据中心二期和腾讯云西南区技术支撑中心，推进华为产业基地、浪潮大数据产业园等项目建设，加快建设中国南方数据中心示范基地、数字丝路跨境数据自由港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正迎来粤港澳大湾区建设和支持深圳建设先行示范区的重大历史机遇叠加的广东省，在《政府工作报告》中表示要大力发展数字经济，建设国家数字经济创新发展试验区，推动互联网、大数据、人工智能与实体经济深度融合，发展智能传感、移动支付、新零售等新业态新模式。支持深圳建设粤港澳大湾区大数据中心。支持广州发挥国际科技创新中心的重要引擎作用，大力发展新一代信息技术、人工智能、生物医药、新能源智能网联汽车等产业，建设国家人工智能和数字经济试验区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在各地纷纷把“新基建”的相关内容写入《政府工作报告》的同时，今年初暴发的新冠肺炎疫情，让以数字基建为核心的“新基建”初露锋芒，全民远程办公、体外诊断、家里上网课、无人配送、健康码等等，为全民抗疫防疫和复工复产提供了重要支撑，“新基建”的作用和重要性愈加凸显。随着“新基建”应用场景的不断扩大，发展前景愈发广阔，相关政策陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议，强调“要加大公共卫生服务、应急物资保障领域投入，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度”。由此，按下了“新基建”的加速键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月6日，工信部召开加快5G发展专题会，加快新型基础设施建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，武汉解封当天有79座基站开工。为加快经济复苏进度，武汉市政府将原定的2020年年底实现1.5万座5G基站的建设计划调整为两万座基站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日，从上海市政府新闻发布会上介绍的《上海市推进新型基础设施建设行动方案（2020-2022年）》获悉，上海初步梳理排摸了这一领域未来3年实施的第一批48个重大项目和工程包，预计总投资约2700亿元，各级政府投资约600亿元，其余2100亿元是社会投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月8日，广州举办首批数字“新基建”重大项目签约及揭牌活动，73个总投资规模约1800亿元的重大数字“新基建”项目集中签约、揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为重要的基础产业和新兴产业，“新基建”一头连着巨大的投资与需求，一头牵着不断升级的强大消费市场，给我国加快科技创新、推动产业优化升级带来了新的机遇，势必会成为未来中国经济增长的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球经济贸易形势复杂变化和疫情的冲击，我国经济社会迈向高质量发展的需求也更加紧迫。在即将召开的全国两会上，如何变危为机，推动我国经济高质量发展，“新基建”作为轻资产、高科技含量、高附加值的发展模式将是代表委员热议的话题。（本报记者 冷秋）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：决战决胜脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会目标实现之年，是全面打赢脱贫攻坚战决胜之年，也是我国完成“十三五”规划、实现民族复兴征程上第一个百年奋斗目标的不凡之年。只有决战脱贫攻坚，才能决胜全面小康。今年，“中央一号文件”的工作重点就是对标全面建成小康社会目标，集中力量打赢脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，2020年我国将打赢脱贫攻坚战，如期实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。2019年，各部门出台的相关政策为打赢脱贫攻坚战绘制了战略蓝图。各省份为贫困地区发展加足了动力，让实惠落到实处，为今年的决战决胜保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省《政府工作报告》显示，过去的一年，安徽扎实推进三大攻坚战，全面建成小康社会的基础进一步巩固。安徽建设特色产业扶贫园区3141个，实施到村产业扶贫项目2.24万个，帮扶4.27万贫困人口实现就业，全面完成“十三五”8.5万人易地扶贫搬迁安置任务，已摘帽县后续帮扶和巩固提升措施得到加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建省《政府工作报告》除了对确保实现脱贫攻坚目标任务提出了六项有力措施，还提到，2019年福建全省建档立卡贫困人口已全部脱贫，贫困村全部摘帽，6个省级扶贫开发工作重点县全部达到退出标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吉林省两会上，省长景俊海在作《政府工作报告》时介绍，吉林省农村贫困人口已减少6.76万人，贫困发生率降至0.07%。此外，吉林省人民政府4月11日发布公告，经吉林省人民政府批准，靖宇、大安、通榆、安图、汪清正式退出贫困县序列。至此，吉林8个贫困县全部实现摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院扶贫办最新发布消息，截至5月3日，全国97%的建档立卡贫困人口实现了脱贫。梳理各省的数据可以看出，当前我国的区域性整体贫困已经基本得到解决，农村地区贫困发生率已降至0.6%。然而，剩余贫困人口虽然总量不大，但都是贫中之贫、困中之困，是最难啃的“硬骨头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，脱贫攻坚进入倒计时，具体已经可以细化到每一月、每一天。今年3月6日，习近平总书记主持召开决战决胜脱贫攻坚座谈会，再次强调时间的紧迫感：“今年满打满算还有不到10个月的时间，按日子算就是300天，如期实现脱贫攻坚目标任务本来就有许多硬骨头要啃，疫情又增加了难度，必须尽早再动员、再部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“三区三州”深度贫困地区为代表的重点省份制定了切实可行的工作部署，纷纷开始向最后的“硬骨头”发起冲锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次全民战“疫”中，我国经济社会发展受到一定冲击，对脱贫攻坚工作的影响不可避免，也给这些“硬骨头”的脱贫攻坚工作带来了新挑战。脱贫攻坚工作面临的主要问题是疫情带来的人员、物流的受阻，影响贫困户的收入，这个影响可能是长期的、更大的。主要表现在贫困户的就业收入、产业收入和扶贫项目的开工等方面。为了降低疫情的影响，国家扶贫办建立了分析应对机制，每周汇总各地情况，研究分析提出有针对性的措施，力争如期完成脱贫攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月20日至23日，习近平总书记到陕西考察，实地检验疫情期间脱贫攻坚战的进展和成效，对如何答好特殊时期这张脱贫攻坚“决胜之卷”提出了新的要求。习近平总书记指出，发展扶贫产业，重在群众受益，难在持续稳定。要延伸产业链，建立更加稳定的利益联结机制，确保群众持续稳定增收。按照总书记的要求，各地坚持因地制宜、“一村一策”发展扶贫产业，蔬菜、水果、食用菌、茶叶、牛羊养殖……一大批特色产业在贫困山区拔节生长，电商扶贫、光伏扶贫、旅游扶贫等产业在贫困地区快速发展，成了贫困群众脱贫致富的“新钱袋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在脱贫攻坚的“战场”，金融之力不可或缺。4月24日，人民银行联合银保监会组织召开全国金融精准扶贫工作电视电话会议。会议要求，实施差异化的监管政策，适当增加信贷政策弹性，统筹平衡好信贷投放和信用风险。提高保险保障水平，完善以“农业保险+大病保险”为核心的保险扶贫体系；完善2020年后针对相对贫困地区的支持政策，发展普惠金融，做好与乡村振兴金融服务的接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据国务院联防联控机制统一部署，“三州三区”已按照“分批有序错峰”这一要求，优先组织贫困劳动力返岗就业，并相应发展一些短平快的项目，力争把因为疫情损失的时间夺回来。四川省出台就业扶贫5大举措，包括做实就业扶贫基础数据、公益性岗位安置、重点区域就业帮扶、畅通疫情时期农民工外出务工通道、组织开展线上招聘活动等；云南省将林草产业发展扶持资金向深度贫困地区重点倾斜，林业项目开工复工优先满足深度贫困地区需要；新疆拨出部分扶贫资金，专门用于支持有扶贫任务的非贫困县扶贫项目建设，巩固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，脱贫攻坚战的“冲锋号”已经吹响，在疫情加剧了脱贫攻坚难度之时，如何打赢这场攻坚战，完成这项硬任务，在即将到来的全国两会上，各位代表委员将会就此建言献策，让我们拭目以待，一起聚焦两会找寻答案。（本报见习记者 朱立轩）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：中小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动高质量发展和深化改革的过程中，被称为发展的“动力源”、就业的“容纳器”、创新的“生力军”的民营小微企业出现在越来越多的生产生活场景中，发挥着日趋重要的作用，民营小微企业因规模有限而衍生出的发展瓶颈也引起越来越多的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记曾把一些民营企业遇到的困难和问题形容为“三座大山”：市场的冰山、融资的高山、转型的火山。2019年，为民营小微企业开辟“翻山”之路成为各省级地方政府贯穿全年工作的主要脉络之一，对此作出了相应的工作部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理今年各省市《政府工作报告》不难发现，经济发展水平位居全国前列的多个省市，不约而同地将优化营商环境作为助力民营小微企业发展壮大的主要着力点，从政策层面为其厚植发展“土壤”，着力推动外部发展环境的优化。其中，经济总量稳居全国首位的广东省以创造型引领型改革为牵引，深化重点领域改革攻坚，进一步增强民营小微企业的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与发达地区不同，欠发达省份尤其是西部省份因缺少资源和区位优势，多选择诸如减费让利的可直接作用于民营小微企业的对策，推动民营小微企业实力快速增强。例如，2019年，广西自治区不折不扣落实更大规模减税降费政策，共减税296.3亿元、降费22.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资源型省份，民营小微企业多以补链角色出现在省内主导产业链中，拓展民营小微企业的准入领域是资源型省份推动民营小微企业发展的立足点之一。以能源大省山西为例，该省立足新旧动能转换，不断深化国资国企改革，提升民营经济对全省发展的贡献率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统揽各省市2019年助力民营小微企业发展的种种实践，可以看出不少地区取得了明显的工作成效，不少成熟方案也被其他省份纳入今年的工作范围，着力剔除当地民营小微企业的发展“痼疾”，融资难题的攻克是其中的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，包括江浙粤在内的多个省份将利用大数据技术打破信息“孤岛”作为主要立足点，积极推动共享税务、工商等信息，为民营小微企业精准“画像”，补齐管理不规范的短板，消除金融机构无法准确识别的隐忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，不少省份重视企业无形资产的开发，以此推动民营小微企业融资途径的拓宽。民营小微企业撑起发展“半边天”的福建省，在其《政府工作报告》中明确提出支持符合条件的企业扩大股权融资、知识产权质押融资和债券融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，新冠肺炎疫情突发，民营小微企业的抗风险能力受到前所未有的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为做好“六稳”工作的重要内容，民营小微企业成为政策的主要着力点。为了帮助民营小微企业渡过难关，党中央、国务院及相关部门出台了涉及财税、金融、社保、外贸、就业等多个方面的政策举措。“就其具体内容来讲，可以概括为几个字：减、增、降、缓、服。”工信部中小企业局副局长秦志辉如此概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减”就是减税费。税务部门“快拳”破难题，迅速出台了支持复工复产减征或者免征增值税、提高部分产品出口退税率等税收优惠政策，并与财政部联合发布《关于延续实施普惠金融有关税收优惠政策的公告》，将涉及民营小微企业的优惠政策实施期限延长4年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增”主要为增信贷。今年以来，金融部门通过3次降准、再贷款再贴现向金融机构提供3.55万亿元低成本资金。据悉，3000亿元专项再贷款一半以上投向中小微企业，5000亿元再贷款再贴现政策预计支持企业超50万户，而新增的1万亿元再贷款再贴现政策预计支持企业超200万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降”指的是降成本。相关部门瞄准人工成本、物流成本、资金成本以及用电、用气、用水等生产经营性成本集中施策，为企业送来“真金白银”的实惠。据悉，养老、失业、工伤三项社会保险阶段性降费实施以后，预计2020年可以减轻企业负担5100多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“缓”意为缓期限。考虑到疫情防控期间，民营小微企业因运营暂时中断导致资金回笼减缓或暂停的现状，人民银行、银保监会等金融主管部门引导银行机构做好续贷、转贷工作，以时间换生机。截至今年第一季度，银行机构已对约8800亿元中小微企业贷款本息提供了延期服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服”主要涉及优化服务。疫情防控时期，民营小微企业的共同需求体现在两方面：一是资金支持的安全便捷，二是复工复产后的快产快销。相关部门围绕二者破题，构建起包括提供“无接触式”服务、发展移动支付、推动产业链协同复工、发展电商和挖掘消费潜力在内的系统性举措，取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新冠肺炎疫情防控形势持续向好，在兼顾应对及时性的同时，后续相关政策更加注重应对的精准性，这一点在4月21日召开的国务院常务会议上得到印证。为进一步强化银行对民营小微企业的支持，会议确定将普惠金融在银行业金融机构分支行综合绩效考核指标中的权重提升至10%以上，对普惠金融的监管要求从银行整体层面深入到了分支行局部层面，从监管对银行的外部考核具体到了银行内部考核；为释放更多信贷资源，提出将中小银行拨备覆盖率监管要求阶段性下调20个百分点，补充中小银行支持小微企业的资金；为减轻小微企业和个体工商户房租负担，推动对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，免除上半年3个月租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，全国两会召开在即，如何在疫情防控的特殊时期保障民营小微企业的发展活力，相信今年的《政府工作报告》会给出更优质的答案。（本报记者 冯瑶）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620255449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我与远东各州区贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620254512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，滨海边疆区、萨哈林州、哈巴罗夫斯克边疆区、外贝加尔边疆区和萨哈（雅库特）共和国分列与我双边贸易额前五位。其中，我与滨海进出口贸易总额达42.4亿美元，占我与远东贸易总额的40.5%；我是哈巴罗夫斯克边疆区、犹太自治州、外贝加尔边疆区、阿穆尔州、布里亚特共和国、滨海边疆区和楚科奇自治州的第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620254512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加强金融业网络安全和信息化统筹指导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）2020年5月18日，人民银行2020年科技工作电视电话会议在北京召开。会议全面总结了2019年以来科技工作成果，深入分析了当前面临的形势与挑战，并就2020年重点工作作出部署。人民银行党委委员、副行长范一飞出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2019年以来，在人民银行党委领导下，科技条线干部职工积极担当作为，各项工作协调推进，成效显著。强化自身建设，提升人民银行科技履职能力。加强统筹指导，防范化解金融网络安全风险。加强规划监管，推动金融科技健康有序发展。深化标准应用，标准化工作再上新台阶。有力应对新冠肺炎疫情冲击，确保金融基础设施平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，新冠肺炎疫情既检验了“十三五”期间金融业科技发展成效，也暴露出一些短板和不足。金融数字化转型更为迫切，金融网络安全形势更为严峻，金融业科技治理任重道远。要客观分析新形势和新挑战，积极抓重点、补短板、强弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，2020年人民银行科技工作要贯彻落实党中央、国务院决策部署和行党委工作要求，不断完善与现代央行制度相适应的科技体制机制。加强科技支撑，深入开展“数字央行”建设，提升金融服务水平和金融监管能力；加强金融业网络安全和信息化统筹指导，推动落实金融领域密码应用与创新发展，筑牢金融网络安全屏障；推动金融科技高质量发展，提升金融服务实体经济能力；推进LEI应用，优化标准供给，提升金融标准治理水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部部长李小鹏：小康路上决不让任何地方因交通而掉队</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日，在国新办举行的发布会上，交通运输部部长李小鹏表示，小康路上决不让任何地方因交通而掉队。截至2019年底，已经实现了具备条件的乡镇和建制村100%通硬化路，贫困地区具备条件的建制村通客车率达到99.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：正在编制”十四五”交通综合发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者崔小粟)5月19日，交通运输部部长李小鹏在新闻发布会上表示，在建设交通强国方面，正在编制”十四五”交通综合发展规划，在”十三五“发展的基础上瞄准2021年至2025年，推动综合交通有效高质量发展，该规划编制工作在有序进行。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：贫困地区具备条件的建制村通车率已达99.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经5月19日讯 国务院新闻办公室今日上午10时举行新闻发布会，请交通运输部部长李小鹏，副部长戴东昌，副部长刘小明介绍加快建设交通强国、推动交通运输行业高质量发展的有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年是全面建成小康社会的决胜之年，请问目前传统贫困地区的交通建设情况如何？今年在助力扶贫攻坚方面交通运输部还有哪些举措？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部部长李小鹏：谢谢您的提问。这个问题也是一个非常重要的问题。习近平总书记非常关注脱贫攻坚，今年3月6日在北京主持召开座谈会的时候，他就对比了前几年和这几年到贫困地区实地考察时对于交通方面的实际感受。他讲，前几年去的时候沿途的山路都是颠颠簸簸，进了村就是坑坑洼洼，晴天的时候尘土满鞋，雨天的时候道路泥泞。这几年看到了实实在在的变化，道路平坦畅通了。习近平总书记说，心里感觉非常高兴。这个对比是交通运输脱贫攻坚的真实写照，既是习近平总书记对我们的肯定，也是对我们的鼓励和鞭策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，交通扶贫脱贫攻坚工作取得了显著成效。到去年底，我们已经实现了具备条件的乡镇和建制村100%通硬化路，贫困地区具备条件的建制村通客车的通车率也达到了99.1%，群众“出门硬化路，抬脚上客车”正在逐步成为现实。小康路上决不让任何一个地方因交通而掉队，这是交通人向党中央、向人民群众作出的庄严承诺，立下的军令状，我们必须要如期实现。下一步，我们将继续加大投入的力度，加大工作的力度，加大帮扶的力度，坚决打赢脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，加大力度。我们要以“三区三州”为重点，尽最大可能加大倾斜支持力度，努力完成好“十三五”交通扶贫规划规定的各项任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，集中攻坚。加快推进剩下的具备条件的乡镇和建制村通客车的任务。目前还有12个乡镇、287个行政村还没有通客车，今年这个任务要如期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，凝聚合力。发挥行业优势，做好定点扶贫、对口支援、联系片区扶贫的收官工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，确保实效。要认真抓好脱贫攻坚专项巡视“回头看”问题的整改，交出实实在在的脱贫账，严防数字脱贫和虚假脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，远近结合。要以“四好农村路”建设为抓手，因地制宜推动交通扶贫项目向进村入户倾斜，还要做好脱贫攻坚和乡村振兴战略的有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想说的是，“要想富先修路”这句话没有过时，我们还要继续努力，小康路上决不让任何地方因为交通而掉队。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院：完善支持非公有制经济进入电力、油气等领域的实施细则和具体办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯 5月18日，中共中央、国务院发布关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见。意见提出，健全支持民营经济、外商投资企业发展的市场、政策、法治和社会环境，进一步激发活力和创造力。在要素获取、准入许可、经营运行、政府采购和招投标等方面对各类所有制企业平等对待，破除制约市场竞争的各类障碍和隐性壁垒，营造各种所有制主体依法平等使用资源要素、公开公平公正参与竞争、同等受到法律保护的市场环境。完善支持非公有制经济进入电力、油气等领域的实施细则和具体办法，大幅放宽服务业领域市场准入，向社会资本释放更大发展空间。健全支持中小企业发展制度，增加面向中小企业的金融服务供给，支持发展民营银行、社区银行等中小金融机构。完善民营企业融资增信支持体系。健全民营企业直接融资支持制度。健全清理和防止拖欠民营企业中小企业账款长效机制，营造有利于化解民营企业之间债务问题的市场环境。完善构建亲清政商关系的政策体系，建立规范化机制化政企沟通渠道，鼓励民营企业参与实施重大国家战略。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620257043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于征求《国有金融资本管理条例（征求意见稿）》意见的函</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;有关金融机构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，财政部起草了《国有金融资本管理条例（征求意见稿）》。请登陆我局网站（http://nmg.mof.gov.cn）下载，研究提出意见，并于2020年5月27日前将书面意见反馈至我局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联系人及电话：监管四处 0471-4192644，4192651&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件1：国有金融资本管理条例（公开征求意见稿）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;　　附件2：关于《国有金融资本管理条例（公开征求意见稿）》的说明&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;财政部内蒙古监管局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2020年5月18日&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;附件1&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;《国有金融资本管理条例》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（征求意见稿）&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;第一章　总则&lt;p&gt;第一条【立法目的】为了坚持和完善社会主义基本经济制度，维护国家经济金融安全，保障国有金融资本出资人权益，更好服务实体经济发展，根据《中华人民共和国公司法》《中华人民共和国预算法》等法律，制定本条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条【适用范围】国有金融资本的管理和监督适用本条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本条例所称国有金融资本，是指国家及其授权投资主体直接或间接对金融机构出资所形成的资本和应当享有的权益。凭借国家权力和信用支持的金融机构所形成的资本和应当享有的权益，纳入国有金融资本管理，法律另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本条例所称金融机构，包括依法设立的获得金融业务许可证的各类金融企业，主权财富基金、金融控股公司、金融投资运营公司以及金融基础设施类机构等实质性开展金融业务的其他企业或机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本条例所称国有金融机构，是指国家通过出资或者投资关系、协议、其他安排，能够实际支配的金融机构，包括国有独资、国有全资、国有控股、实际控制等金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条【所有权权属】国有金融资本属于国家所有即全民所有。国务院代表国家行使国有金融资本所有权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条【管理要求】国家建立健全与社会主义市场经济相适应的国有金融资本管理与监督体制，建立健全绩效考核和责任追究制度，促进国有金融资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条【管理原则】国有金融资本管理应当遵循坚持党的领导、服务大局、集中统一、权责明晰、公开透明的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条【管理目标】国有金融资本管理目标是，优化国有金融资本布局，增强国有金融机构活力、竞争力和抗风险能力，实现国有金融资本保值增值，更好服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革，维护国家基本制度，促进社会主义市场经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条【资产保护】国有金融资本受法律保护，任何单位和个人不得侵害。&lt;/p&gt;第二章　管理体制&lt;p&gt;第八条【出资人职责权属】国务院和地方人民政府分别代表国家履行国有金融资本出资人职责，享有国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条【出资人职责履职原则】国务院和地方人民政府按照所有权与经营权分开、市场监管职能与出资人职责分离、国有金融资本管理与实业资本管理隔离、不干预企业依法自主经营的原则，依法履行国有金融资本出资人职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条【出资人职责授权】按照权责匹配、权责对等、权责统一的原则，各级人民政府财政部门根据本级人民政府授权，集中统一履行国有金融资本出资人职责。国务院财政部门根据国务院授权，履行国有金融资本出资人职责。地方人民政府财政部门根据同级人民政府授权，履行地方国有金融资本出资人职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各级人民政府财政部门履行国有金融资本出资人职责，要与财政公共管理职责相协调，遵守国家统一的预算税收、收入分配、财务会计等法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条【出资人职责基本内容】履行出资人职责的各级人民政府财政部门对国家出资金融机构，依法享有资本收益、参与重大决策和选择管理者等出资人权利，并应当依照法律、行政法规和公司章程等规定，履职尽责，保障国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条【管理职责划分】国有金融资本实行统一规制、分级管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院财政部门负责制定全国统一的国有金融资本管理规章制度。各级人民政府财政部门按照统一的规章制度，履行国有金融资本管理职责，负责组织实施国有金融资本基础管理、经营预决算管理、绩效考核、工资政策、负责人薪酬管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条【委托管理】财政部门根据需要，可以分级分类委托其他部门、机构管理国有金融资本，发挥国有金融资本投资、运营公司作用。接受财政部门委托管理国有金融资本的其他部门、机构，以下统称受托人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条【委托关系】受托人按照受托权限管理国有金融资本，财政部门履行出资人职责的身份不变、产权管理责任不变、执行统一规制不变、全口径报告职责不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五条【国有金融机构权责】国有金融机构依法经营国有金融资本，负有国有金融资本保值增值义务。国有金融机构按照穿透原则，对所属各级控股和参股企业（以下简称所属企业）进行管理，依法行使股东权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六条【与其他部门职责关系】金融管理部门按照职责分工，依法对国有金融机构实行行业监管。财政部门及受托人应当与金融管理部门合理界定职责边界，加强沟通协调和信息共享，形成工作合力。财政部门与金融管理部门各司其职、有效协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审计等部门按照职责分工，做好国有金融资本有关监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七条【人员管理】国有金融机构负责人实行分类分层管理，建立健全坚持党管干部原则与董事会依法产生、董事会依法选择经营管理者、经营管理者依法行使用人权相结合的制度。&lt;/p&gt;第三章　出资人与受托人职责&lt;p&gt;第十八条【出资人主要职责】财政部门作为国有金融资本出资人代表机构的主要职责是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）坚持和加强党的领导，贯彻落实党中央、国务院决策部署，指导推进国有金融机构改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）组织实施金融机构国有资本基础管理工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）提出金融机构国有资本经营预算收支建议，组织上缴国有金融资本收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）对所出资机构行使股东职责，维护所有者权益，以出资额为限承担有限责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）按照公司治理程序，制定或参与制定所出资金融机构章程，依法选派董事、监事，委托股东代表参与股东（大）会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）通过法定程序参与所出资金融机构管理者的任免、考核，按照考核结果对其进行奖惩。负责国有金融机构薪酬监管，完善激励约束机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）承担监督金融机构国有金融资本保值增值责任，负责对国有金融机构进行绩效考核，制定国有金融机构的绩效考核办法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）建立统一的国有金融资本统计监测体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）委托其他部门、机构管理国有金融资本，督促检查国有金融机构、受托人执行国有金融资本管理制度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）履行出资人其他职责和承办本级人民政府交办的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前款规定外，财政部负责制定统一的国有金融资本管理规章制度，依法指导和监督地方国有金融资本管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九条【出资人主要义务】财政部门履行出资人职责的主要义务是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）服务国家发展目标，执行国家金融政策法规，落实国有金融资本布局调整，健全资本补充和动态调整机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）健全国有金融资本形态转换、合理流动机制，保持在金融领域的主导作用，保持国家对重点金融机构的控制力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）探索有效的国有金融资本授权经营体制及实现方式，促进国有金融资本保值增值，防范流失；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）促进国有金融机构建立现代企业制度，健全风险管理和内控体系，完善法人治理结构，推进金融治理现代化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）尊重国有金融机构经营自主权，依法维护企业合法权益，增强活力、竞争力和可持续发展能力，配合做好重大风险处置工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）尊重受托人受托履行国有金融资本管理职责，不得不当干预受托人履职；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）承担全口径国有金融资本报告工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）接受外部监督，依法依规披露国有金融机构经营状况，提升国有金融资本运营透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十条【受托范围】财政部门委托管理的国有金融资本应当符合以下条件之一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）与受托管理部门履行法定职责密不可分；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）与受托管理机构主业经营密切相关的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）国家有特殊规定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一条【受托人管理】受托人不得将受托管理的国有金融资本转委托给其他部门、机构管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家直接对金融机构出资形成的国有金融资本、凭借国家权力和信用支持的金融基础设施类机构所形成的资本的委托管理，应当由财政部门报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二条【受托人权责确定】财政部门结合受托人和拟委托管理国有金融资本情况，明确委托管理的职责、范围、内容和方式，制定管理权利和责任清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三条【受托人权利】受托人根据财政部门委托，按照产权关系，落实统一规制，管理国有金融资本，享有以下权利：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）协同推进受托管理国有金融机构改革，健全公司法人治理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）按照受托权限和程序，对受托金融机构行使相关股东职责；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）通过提名董事、监事人选等方式，参与受托金融机构管理者的选择和考核；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）按照股权关系，通过公司法人治理机制，向受托金融机构派出董事、监事等，并加强管理和监督；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）按照法定程序，参与受托管理国有金融机构的重大事项决策，维护出资人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关法律法规，须经本级人民政府批准的履行出资人职责的重大事项，应当经财政部门同意后，报请本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四条【受托人义务】受托人管理国有金融资本的主要义务是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）按照受托权责对等原则，提升国有金融资本运营效率，保障金融安全、防范金融风险, 实现保值增值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）落实统一的国有金融资本管理规章制度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）督促受托金融机构履行好服务实体经济和防控金融风险的主体责任，监交其国有资本经营收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）定期向委托的财政部门报告受托履行国有金融资本管理职责、贯彻落实国家战略和政策目标等情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）接受财政部门的评价、监督和考核；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）落实财政部门委托的其他有关事项。&lt;/p&gt;第四章　国有金融机构&lt;p&gt;第二十五条【基本权利】国有金融机构对其动产、不动产和其他财产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融机构依法享有的经营自主权和其他合法权益受法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六条【基本义务】国有金融机构应当依法依规接受财政部门等相关部门和机构的管理和监督，接受社会公众监督，承担社会责任，主要有以下义务：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）响应国家发展目标和宏观政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）对运营管理的国有金融资本负有保值增值义务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）维护国有金融资本出资人合法权益，依法依规向出资人分配利润；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）遵守国有金融资本管理相关制度，并督促所属企业执行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）定期向财政部门报告国有金融资本运营、绩效等情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）按规定及时办理国有金融资本产权登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七条【经营要求】国有金融机构应当合规、审慎经营，树立正确的经营目标，健全战略规划、业务发展、财务管理、绩效考核、风险管理体系，提高国有金融资本运营效益，自觉维护国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八条【公司治理】国有金融机构应当建立完善符合法治原则的公司治理机制，发挥股东（大）会、董事会、监事会、管理层和党委（党组）的作用，完善所属企业法人治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十九条【董事会】国有金融机构董事会应当保持专业、独立、客观，有效履行公司战略指导、监督管理层等职能，遵循严格的职业道德标准，诚实尽职谨慎开展工作，最大程度维护公司利益，并接受出资人问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十条【董事会成员】董事会成员应当遵循公开透明的提名程序和选任标准，具备相应的履职能力，负有诚信义务，对自身行为承担责任，与公司不存在利益冲突。董事长对董事会的运作效率和质量负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十一条【保护股东权利】国有金融机构应当保护和促进股东行使权利，对所有股东高度透明，在信息披露、沟通交流等方面平等对待所有股东，为小股东参与公司重大决策提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十二条【利益相关者】国有金融机构应当充分保护和尊重利益相关者的权益，确保利益相关者有权获取及时、充分、可靠的信息，鼓励利益相关者通过合适途径、有效参与公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十三条【信息披露】国有金融机构应当建立高度透明的信息披露机制，明确信息披露范围和披露渠道，确保信息披露及时、准确、有效。信息披露内容包括公司重大财务信息、重大交易、重大风险因素及应对、公司治理情况、与利益相关者有关的事项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十四条【市场公平】国有金融机构在获取经营要素、信贷融资、税费缴纳等方面，应当遵循市场原则，与其他市场主体享受同等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十五条【决策管理】国有金融机构应当建立权责对等、运转协调、有效制衡的决策执行监督机制，完善重大事项决策、重要人事任免、重大项目安排、大额资金运作和境外投资决策内控体系，健全风险防范和应急处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十六条【重大事项管理】国有金融机构设立、合并、分立、改制、上市，增加或者减少注册资本，发行债券，进行重大投资，为他人提供大额担保，转让、受让重大资产，进行大额捐赠，分配利润，任免机构负责人，以及解散、申请破产等重大事项，应当遵守法律法规，不得损害出资人、债权人和职工等利益相关方的合法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关法律法规和授权范围，须经本级人民政府批准的履行出资人职责的重大事项，应当经财政部门同意后，报请本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十七条【财务报告】国有金融机构应当根据有关法律、行政法规的规定，以及国务院财政部门监管要求，编制财务会计报告，在规定期限内向财政部门报送，并保证财务信息的真实性、完整性。&lt;/p&gt;第五章　资本布局&lt;p&gt;第三十八条【布局原则】财政部门依据国民经济发展需要，统筹优化国有金融资本布局，推动国有金融资本合理流动、科学配置，向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要金融行业和关键领域、重要金融基础设施类机构和重点金融机构集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十九条【布局目标】国有金融资本布局应当适应经济发展需要，统筹规划、有进有退、突出重点，不断提高资本配置效率，实现战略性、安全性、效益性目标的统一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）对政策性和开发性金融机构，保持国有独资或全资的性质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）对涉及国家金融安全、外溢性强的金融基础设施类机构，保持国家绝对控制力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）对在行业中具有重要影响的国有金融机构，保持国有金融资本的控制力和主导作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）对处于竞争领域的其他国有金融机构，积极引入各类资本，国有金融资本可以控股，也可以参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于符合条件的国有金融机构，继续按照市场化原则，稳妥推进混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十条【管理机制】财政部门应当建立健全国有金融资本投资管理机制，优化国有金融资本使用评价制度，发挥对国有金融资本布局调整的引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十一条【设立权限】设立国有金融机构应当符合国有金融资本优化布局和提高配置效率的要求。设立国有重点金融机构以及凭借国家权力和信用支持的金融基础设施类机构，应当书面征求财政部门意见并同意后，报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十二条【主业管理】国有金融机构应当按照突出主业、做精专业、内部分业的要求，推动资本向核心主业集聚，审慎有序开展金融综合经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除国家另有规定外，国有金融机构境内持有同类金融业务许可证的一级子公司原则上只能为一家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十三条【层级管理】国有金融机构应当合理设置机构法人层级，逐步有序压缩管理层次，与自身资本规模、经营管理能力和风险管控水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融机构实质开展业务的机构法人层级原则上不得超过三级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除财务投资外，国有金融机构所属控股企业不得反向持有母公司股权，国有金融机构所属控股企业之间不得交叉持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十四条【金融机构投资非金融企业】国有金融机构应当依法依规开展股权投资，不得直接或间接投资法律、行政法规和国家政策禁止投资的行业和领域，严禁凭借资金优势控制非金融企业，国家另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十五条【非金融企业投资金融机构】国有金融机构应当遵守法律、行政法规相关规定，按照金融行业准入条件，严格限制接受非金融企业投资控股、参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十六条【统计监测】财政部门应当建立统一的国有金融资本统计监测制度，真实、准确、完整反映国有金融资本的总量、投向、布局、收益、处置等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门按照全口径、全覆盖、可穿透、可追溯的要求，建立国有金融资本管理信息系统。&lt;/p&gt;第六章　基础管理&lt;p&gt;第四十七条【管理内容】国有金融资本基础管理包括清产核资、产权界定、产权登记、资产评估、产权转让、统计分析等工作，对国有产权实行全流程动态监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十八条【清产核资】国有金融资本清产核资，应当按照有关政策和财务会计制度，履行账务清理、财产清查、价值重估、损益认定等程序，依法核定国有金融机构占用的国有金融资本金数额，真实反映国有金融机构资产价值及财务状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十九条【产权界定】国有金融资本产权界定遵循“谁投资、谁拥有”的原则。凭借国家权力和信用支持的金融机构所形成的资本和权益，应当依法核定国家资本和权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门负责依法确认金融机构国有产权归属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十条【产权登记】国有金融资本产权登记必须应登尽登、应登必登，全面反映国有金融资本产权和分布状况。占有和使用国有金融资本的金融机构应当按规定，向财政部门申请办理产权登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门核发的产权登记证是金融机构依法经营国有金融资本的凭证，是依法确认其对外出资企业国有产权归属关系的基础依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十一条【资产评估】国有金融机构合并、分立、改制，转让重大资产，以非货币财产对外投资，以对价方式接收其他单位或个人的非货币财产，清算或者法律、行政法规以及公司章程规定应当进行资产评估的其他情形的，应当按照规定对有关资产进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融机构国有资产评估项目按照国家有关规定实行核准制和备案制。财政部门对金融机构国有资产评估行为进行监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十二条【评估结果应用】国有金融资本产权转让和资产交易应当以依法评估的、经核准或备案的评估结果为参照，合理确定价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十三条【转让和交易管理】国有金融资本产权转让和资产交易应当充分发挥市场配置资源作用，符合国有金融资本布局优化方向，遵循等价有偿和公开、公平、公正的原则，以公允价格转换资产形态，不得损害交易各方合法权益，防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门依法决定其所出资金融机构的国有股权转让。转让全部国有股权或者转让部分国有股权致使国家不再拥有控股地位的，应当报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除按照国家规定可以直接协议转让的以外，国有金融资本产权转让和资产交易应当在依法设立的产权交易机构中公开进行。依法公开发行的股票、公司债券及其他证券，按照《中华人民共和国证券法》有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融资本产权向境外投资者转让的，应当遵守国家有关规定，不得危害国家安全和社会公众利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十四条【转让和交易监管】财政部门负责监督管理国有金融资本产权转让和资产交易，重点加强对国有金融机构改制重组、设立公司、股份性质变更、增资扩股、减资回购、无偿划转、股权置换、合并分立、上市发行等涉及国有金融资本出资人权益变动事项的监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承担国有金融资本产权转让和资产交易的机构，应当具备与交易相匹配的组织架构和制度体系，主动接受财政部门监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十五条【其他事项】国有金融机构应当严格遵守国有金融资本基础管理制度，做好本级及其所属企业国有金融资本流转和国有产权管理相关工作，防止国有资产流失。&lt;/p&gt;第七章　运营管理&lt;p&gt;第五十六条【管理内容】国有金融资本运营管理包括财务管理、绩效考核、激励约束、薪酬管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十七条【财务预算和决算】国有金融机构应当根据国家财务和会计管理有关规定，以年度经营计划为基础，科学合理编制财务预算和决算，严格履行公司治理程序，确保依法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十八条【财务管理】国有金融机构应当建立健全财务、会计、资产管理制度，加强管理，依法依规向财政部门提供真实、完整的财务、会计、资产信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门依法对本级国有金融机构进行财务监管，规范企业财务行为，维护国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十九条【资本金管理】国有金融机构资本金来源应当依法合规，注册资本为实缴出资额。除国家另有规定外，不得接受委托资金、债务资金等非自有资金的投资，以非货币财产出资的应当依法进行资产评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非金融企业控股、参股国有金融机构必须使用自有资金，金融管理部门应当加强对其资金来源合法性审查和监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十条【绩效考核】国务院财政部门负责建立健全国有金融资本经营绩效考核制度，分行业明确不同类型金融企业的差异化考核目标，实行分类定责、分类考核，客观反映国有金融机构响应国家发展目标、盈利能力、经营效率、风险控制等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门应当加强绩效考核结果运用，建立与其他管理部门考核结果共享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十一条【薪酬管理】国务院财政部门根据国家宏观收入分配政策以及不同类型企业特点，建立健全与经营绩效和服务水平同向联动、能增能减的国有金融机构薪酬管理体系，合理规范职工工资总额、负责人薪酬、员工持股计划、企业年金计划等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十二条【聘用会计师事务所管理】国有金融机构应当按照规定选聘会计师事务所，不得超期聘用。国有金融机构聘用、解聘承办财务报告审计业务的会计师事务所，应当由股东（大）会或者董事会决定。对存在严重失职行为的会计师事务所应当及时解聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十三条【高管人员管理】国有金融机构董事、监事以及高级管理人员应当履行忠实、勤勉、尽责义务，不得利用职务便利谋取不当利益，不得超越职权或者违反程序决策重大事项，不得有其他侵害股东合法权益的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十四条【董事监事管理】国务院财政部门负责建立健全向国有金融机构派出股权董事和股东监事制度，明确股权董事和股东监事的选派轮换、履职评价、薪酬待遇、责任追究等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十五条【董事权责】财政部门或受托人依法派出的股权董事应当依照法律、行政法规和公司章程，参与公司决策，认真履行以下职责：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）督促所在机构完善公司治理结构，制订股东（大）会对董事会、董事会对管理层的授权方案，以及股东（大）会、董事会议事规则，督促所在机构按程序召开股东（大）会、董事会，切实维护股东权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）对需要发表意见的事项，在履行公司治理程序时，独立作出专业判断；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）及时按程序、按要求向委派机构报告、请示重大事项，并根据委派机构意见，按照法定程序依法行使权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）及时向委派机构报告工作中发现的所在机构重大风险或风险隐患；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）按照职责分工，认真参与董事会或董事会专门委员会各项工作，积极履职尽责，加强沟通协调，深入调查研究，认真建言献策;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）财政部门或受托人确定的其他职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十六条【监事权责】财政部门或受托人依法派出的股东监事应当依照法律、行政法规和公司章程，忠实履行以下监督职责：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）监督检查所在机构经营决策、风险管理和内部控制等事项，监督董事和其他高级管理人员履职情况，监督董事选聘程序，切实维护股东权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）及时按程序、按要求向委派机构报告、请示重大事项，并根据委派机构意见，按照法定程序依法行使权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）及时向委派机构报告工作中发现的所在机构重大风险或风险隐患；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）按照职责分工，认真参与监事会或监事会专门委员会各项工作，积极履职尽责，加强沟通协调，深入调查研究，认真建言献策;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）财政部门或受托人确定的其他职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十七条【董事监事履职保障】国有金融机构应当建立健全相关制度，为国有股权董事、国有股东监事全面了解机构经营状况，独立、专业、客观履职提供必要的信息和资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十八条【股东代表权责】参加国有金融机构股东（大）会会议的国有股东代表应当按照委派机构指示，提出提案、发表意见、行使表决权，并将履职情况和结果及时报告委派机构。&lt;/p&gt;第八章　收益管理&lt;p&gt;第六十九条【国有资本经营预算】各级人民政府以所有者身份依法取得的国有金融资本收益，以及对所得收益进行分配而发生的各项支出，按照规定纳入国有资本经营预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十条【职责划分】各级财政部门负责编制本级国有资本经营预算草案，依法收取国有金融资本收益。履行出资人职责的机构向本级财政部门提出由其履行出资人职责的国有资本经营预算建议草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受托人和国有金融机构作为预算单位，负责执行统一的国有资本经营预算制度，测算申报本单位国有资本经营预算收入和支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十一条【收入管理】国有金融机构应当及时、足额上缴国有金融资本经营收益，任何部门和单位不得擅自减免，国有金融资本经营收益的上缴工作由各级财政部门负责。国有金融资本经营收益包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）国有独资金融机构按规定上缴国家的利润，以及其他国家出资金融机构国有股权（股份）获得的股利、股息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）金融机构国有股权（股份）或国有金融资本出资人持有的其他金融资产转让收入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）国有独资金融机构清算收入，以及其他国家出资金融机构国有股权（股份）分享的公司清算收入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）其他国有金融资本经营收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十二条【支出管理】国有金融资本经营支出，按照国家宏观经济政策需要和金融改革发展任务统筹确定，主要用于以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）调入政府一般公共预算，满足政府公共职能实现之需；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）国有金融机构资本性支出，包括向新设金融机构注入资本、增持现有金融机构股权（股份）等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）弥补金融机构改革成本；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）其他国有金融资本经营支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十三条【利润分配】商业性国有金融机构应当结合年度利润实现情况、未来发展需要和风险抵御能力，按照股东（大）会决议，及时向股东分配利润；政策性开发性金融机构、金融基础设施类机构在满足履职需要的基础上，结合年度利润实现情况，合理制定利润分配方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融机构留用的利润，应当按照金融企业财务制度有关规定执行，主要用于补充资本和风险准备。&lt;/p&gt;第九章　风险防控&lt;p&gt;第七十四条【管理主体职责】财政部门和受托人按照实质重于形式的原则，以管资本为主，以公司治理为基础，依法督促国有金融机构审慎经营、防范风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门应当加强银行、证券、保险、期货、信托等领域财政财务管理，健全财务风险监测与评价机制，防范和化解财务风险，维护各方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十五条【国有金融机构职责】国有金融机构承担风险防控的主体责任，建立与组织架构、业务规模、复杂程度相适应的风险管理体系，识别、计量、评估、监测、报告、控制或缓释各类风险，增强国有金融资本风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十六条【穿透管理】国有金融机构应当对所属企业产权管理、财务管理、绩效考核、薪酬管理和风险控制等事项实行穿透管理，并严格控制母公司信用支持边界，落实统一的国有金融资本管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十七条【声誉风险管理】国有金融机构应当加强声誉管理，原则上不得将机构名称、专用简称、商标标志等用于不纳入合并报表范围的所属企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十八条【关联交易管理】国有金融机构应当完善内部风险隔离机制，做好母公司与所属企业、所属企业之间的风险隔离，并明确关联方范围，建立关联方回避和禁止行为制度，健全关联交易内部审查和决策机制，规范关联交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融机构按照规定向同级财政部门和受托人报告或公开披露关联方关系及关联交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十九条【禁止的关联交易】国有金融机构与所属企业、其他关联方，不得通过各种手段隐匿关联交易和资金真实去向，不得通过关联交易开展不当利益输送，不得通过关联交易进行监管套利，不得向关联方提供无担保融资，不得为关联方无真实收益来源的行为提供融资支持，不得损害国有金融资本出资人权益，不得破坏市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十条【境外业务管理】国有金融机构应当审慎合规开展境外投融资，建立健全内部管理制度，严格实施尽职调查和财务可行性论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融机构应当加强境外业务风险管控，定期进行内外部审计，按规定向董事会或股东（大）会专项报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十一条【不良资产处置】国有金融机构处置不良资产应当坚持公开、公平、公正原则，不得转让给原债务人，不能使原债务人及其关联方获得不当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十二条【风险处置】国有金融机构应当加强风险防控，强化自我救助责任，提高危机处置能力，按照规定制定机构恢复与处置计划，报财政部门备案。实施恢复与处置计划，需经财政部门同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十三条【清算处置】国有金融机构依照有关法律、行政法规，被金融管理部门责令撤销、关闭，依法宣告解散或者经营期满终止经营的，应当按照规定成立清算组。清算组由履行出资人职责的机构、金融管理部门等组成，具体清算事宜依照有关法律法规执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十四条【处置权限】国家设立的金融消费者保护保障类基金参与金融机构风险处置，其处置方案应当商国务院财政部门并报国务院批准后实施。&lt;/p&gt;第十章　监督管理&lt;p&gt;第八十五条【人大监督】国务院和地方人民政府、财政部门和各相关部门、机构，应当自觉接受人民代表大会及其常务委员会监督，按规定报告全口径国有金融资本管理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十六条【对出资人监督】国务院和地方人民政府应当对财政部门履职情况进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十七条【对受托人监督】财政部门应当对受托人履职情况进行监督和考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十八条【对国有金融机构监督】财政部门及其派出监管机构和受托人，应当对金融机构经营国有金融资本情况进行监督，也可以委托具备相应专业胜任能力的第三方中介机构进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受上述委托以及国有金融机构委托，提供会计、审计、资产评估、法律、咨询、产权交易等服务的中介机构，应当独立审慎开展业务，如发现损害国有金融资本出资人权益的行为，应当及时主动向财政部门和金融管理部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十九条【对中介机构监督】财政部门依法对向国有金融机构提供会计、审计、资产评估、产权交易等服务的中介机构执业质量进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十条【审计监督】审计部门依照《中华人民共和国审计法》规定，对属于审计监督对象的国有金融机构进行审计监督。国有金融机构主要负责人应当接受依法进行的任期经济责任审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十一条【社会监督】国务院和地方人民政府应当提高管理透明度，及时公开相关法律法规和管理制度，依法定期向社会公布国有金融资本状况，接受社会公众监督。任何单位和个人有权对造成国有金融资本损失的行为进行检举和控告。&lt;/p&gt;第十一章　法律责任&lt;p&gt;第九十二条【处罚职责】财政部门应当对违反本条例的行为予以处分，或建议相关部门依法依规进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部门在处罚国有金融机构、中介机构和相关责任人的过程中，可以提请金融管理部门和相关管理部门予以协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十三条【对出资人人员处罚】财政部门工作人员在履行职责过程中，存在失职渎职、徇私舞弊、滥用职权、玩忽职守、泄露国家秘密和商业秘密等行为的，应当依照《中华人民共和国公务员法》《中华人民共和国监察法》《财政违法行为处罚处分条例》等国家有关规定追究相应责任；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十四条【对受托人人员处罚】受托人工作人员存在失职渎职、徇私舞弊、滥用职权、玩忽职守、泄露国家秘密和商业秘密等行为的，属于国家工作人员的比照财政部门工作人员给予处罚，属于企业招聘人员的比照国有金融机构人员给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十五条【对国有金融机构处罚】国有金融机构存在下列情形之一的，由财政部门责令改正：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）未按规定进行产权登记、资产评估和产权转让的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）在公司重组改制、增资扩股、合并分立、无偿划转、上市发行过程中，违规处置国有资产的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）未履行公司治理程序，违规决策重大事项的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）违规处置不良资产，存在利益输送行为的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）对外股权投资未按规定进行尽职调查和可行性研究、履行决策和审批程序的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）境外业务未按规定进行尽职调查和可行性研究、履行决策和审批程序的，违反国家境外投资相关规定的，或者违规为境外投资项目提供金融服务的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）未按规定对所属企业实施穿透管理的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）虚假出资、抽逃出资、违规代持、未履行股东资质审查义务的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）违法违规向地方人民政府、国有企业及其他法人机构、个人提供融资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）违反财务管理规定，虚列成本费用、隐瞒收入利润、编制虚假财务报告的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）未按规定上缴国有金融资本收益的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）金融机构涉及违法违规向地方人民政府融资和接受违法担保的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）其他违反国有金融资本管理制度的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行为情节严重或造成国有金融资本重大损失的，由财政部门给予行政处罚，没收违法所得，并处发生额一倍以上五倍以下罚款，不当得利额高于发生额的，处不当得利额一倍以上五倍以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十六条【对国有金融机构人员处罚】国有金融机构存在第九十五条规定情形的，对负有领导和直接责任的人员视情节轻重，追回相应年度绩效薪酬；造成损失的，依法承担赔偿责任；属于国家工作人员的，依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十七条【对国有金融机构高管人员处罚】国有金融机构董事、监事、高级管理人员违反本条例规定，造成重大损失的，由财政部门或受托人依法予以免职或者提出免职建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被免职的人员，自免职之日起五年内不得担任国有金融机构董事、监事、高级管理人员；造成国有资产特别重大损失或受到刑事处罚的，终身不得担任国有金融机构董事、监事、高级管理人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十八条【对中介机构处分】接受财政部门、受托人、国有金融机构委托，提供会计、审计、资产评估、法律、咨询、产权交易等服务的中介机构及有关人员，违反法律、行政法规和执业准则，损害国有金融资本出资人权益或者交易双方合法权益的，法律有明确规定的，从其规定处理；法律未有明确规定的，视情节轻重，由财政部门给予通报警示、市场禁入、没收违法所得等；造成国有金融资本重大损失的，处发生额一倍以上五倍以下罚款，不当得利额高于发生额的，处不当得利额一倍以上五倍以下罚款。构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十九条【结果追溯】在涉及关联交易、国有金融机构资产转让处置、金融机构国有股权（股份）转让等交易活动中，当事人恶意串通、欺诈胁迫，损害国有金融资本出资人权益、交易双方合法权益或者第三方利益的，该交易行为无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百条【责任追溯】对造成国有金融资本重大损失的责任人，应当依法追责，不因责任人调离、转岗、提拔、退休而免除。&lt;/p&gt;第十二章　附则&lt;p&gt;第一百零一条【国有企业集团金融机构】严格控制实体企业投资金融业务，国有实体企业投资入股金融机构的，依法行使具体股东职责，应当执行统一的国有金融资本管理制度，由财政部门会同国有资产监督管理机构组织做好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零二条【金融基础设施】对涉及国家安全、外溢性强的金融基础设施和履职平台，要保持国家绝对控制力，执行统一的国有金融资本管理制度，国家金融管理部门依法依规对其实施行业管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零三条【实施要求】地方人民政府可以依据本条例制定实施细则。实施细则应当符合本条例的原则和规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零四条【法规效力】本条例实施前制定的有关国有金融资本管理的行政法规、规章以及其他规范性文件与本条例不一致的，依据本条例的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零五条【生效日期】本条例自年月日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;附件2：&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;关于《国有金融资本管理条例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（征求意见稿）》的说明&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实《中共中央 国务院关于完善国有金融资本管理的指导意见》（以下简称《指导意见》）精神，加快国有金融资本管理法治建设，把党中央、国务院重大决策部署以法律法规形式固定下来，着力提高管理的法治化水平，财政部研究起草了《国有金融资本管理条例（征求意见稿）》（以下简称《条例》）。现将有关情况说明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、《条例》的起草背景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有金融资本是推进国家现代化、维护国家金融安全的重要保障，是我们党和国家事业发展的重要物质基础和政治基础。近年来，财政部以管资本为主，按照制度管事理念，推动构建起以部门规章为龙头、规范性文件为辅的国有金融资本管理制度体系，在促进保值增值和防范国有资产流失方面发挥了重要作用。但也要看到，国有金融资本管理法治建设依然存在上位法缺失、规制层级较低、法律依据不充分、管理权威性不足等突出矛盾和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，2017年召开的第五次全国金融工作会议要求“加快制定国有金融资本管理等法律法规规章”。2018年6月，中共中央、国务院印发《指导意见》，明确要求：“按照法定程序，加快制定国有金融资本管理条例。”在推动《指导意见》贯彻落实过程中，各部门、各地方纷纷反映，完善国有金融资本管理需要“立法先行”，要加快《条例》立法进程。在当前形势下，对国有金融资本管理进行专门的立法规范，是贯彻党的十九大和全国金融工作会议精神的必然要求，是落实《指导意见》、夯实管理体制机制法律基础的迫切需要，是推动金融治理体系和治理能力现代化、提高国有金融企业竞争力的关键举措，是将加强党的领导和完善公司治理有机统一的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、《条例》主要内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《条例》坚持问题导向，聚焦制约国有金融资本管理的体制机制障碍，坚持“权由法授、权责法定”，明确出资人等相关方面职责，明晰委托代理关系，规范国有金融资本管理，规范国有金融机构运营等事项，实现依法依规管住管好用好、坚定不移做强做优做大国有金融资本的立法目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《条例》分为12章，共105条。分别为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一章总则（7条）。主要明确立法目的和依据、适用范围和定义、所有权权属、管理要求、管理原则、管理目标、资产保护等原则性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二章管理体制（10条）。主要明确出资人职责权属、履职原则、职责授权、基本内容、管理职责划分、委托管理、委托关系、国有金融机构权责、与其他部门职责关系以及人员管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三章出资人与受托人职责（7条）。主要厘清相关各方职责边界，明确出资人主要职责和义务、受托范围、受托人管理、受托人权责确定、受托人权利和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章国有金融机构（13条）。主要明确国有金融机构基本权利和义务，提出经营要求、公司治理、董事会、董事会成员、保护股东权利、利益相关者、信息披露、市场公平、决策管理、重大事项、财务报告等方面要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章资本布局（9条）。主要明确国有金融资本布局原则和目标、管理机制、设立权限、主业管理、层级管理、金融机构投资非金融企业、非金融企业投资金融机构、统计监测等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章基础管理（9条）。主要规范基础管理工作，明确管理内容、清产核资、产权界定、产权登记、资产评估、评估结果应用、转让和交易管理、转让和交易监管等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七章运营管理（13条）。重点从财政部门和受托人角度，通过加强财务管理、资本金管理、绩效考核、薪酬管理、聘用会计师事务所管理、高管人员管理、董事监事管理、股东代表权责等，防控风险，促进国有金融机构合规经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章收益管理（5条）。明确有关收入和支出纳入国有资本经营预算，并对国有资本经营预算的职责进行划分，同时明确了收入管理、支出管理、利润分配等方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九章风险防控（11条）。主要厘清管理主体与国有金融机构职责，从机构角度规范穿透管理、声誉风险管理、关联交易管理、境外业务管理、不良资产处置、风险处置、清算处置、处置权限等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十章监督管理（7条）。主要从人大监督、对出资人监督、对受托人监督、对国有金融机构监督、对中介机构监督、审计监督、社会监督等七方面，明确国有金融资本管理过程中的监督职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一章法律责任（9条）。主要明确处罚主体，相关各方需要承担的法律责任，以及处罚方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二章附则（5条）。明确了《条例》的实施范围和要求、法规效力、生效日期等内容。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部部长李小鹏：预计新增交通项目投资8000多亿元 可适时开工建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者于祥明)5月19日上午，交通运输部部长李小鹏在国新办“加快建设交通强国推动交通运输行业高质量发展”新闻发布会上透露，为对冲疫情影响，交通运输部在现有项目库的基础上，新增储备了一批项目入库，预计新增投资8000多亿元，如果需要可以适时开工建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会前瞻丨决胜在今朝 践诺看能源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrXnwabQws7Fzfgtsay.png"/&gt;记者 刘泊静&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：2020年是全面建成小康社会目标实现之年，是全面打赢脱贫攻坚战收官之年。习近平总书记强调，要坚持稳中求进工作总基调，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，努力克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。面对目标任务和困难挑战，能源行业有何作为，又将如何作为？2020年全国两会即将召开，本报特推出“两会前瞻”专栏，聚焦能源行业决战决胜的坚定信心和硬核举措，致意并迎接大会召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决战、决胜，注定在这个特别的历史坐标上，成为奋进中国的最强旋律。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是具有里程碑意义的一年。我们将全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标。”在今年的新年贺词中，习近平总书记发出决战决胜的进军号令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夺取脱贫攻坚战的全面胜利，是实现第一个百年奋斗目标的重要任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从决定性成就走向全面胜利，能源行业始终释放着激越昂扬的战贫力量，能源发展已熔铸成决胜脱贫的坚强底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑重承诺必须如期实现，能源人正与全国人民一道，向决胜脱贫攻坚发起最后的总攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为脱贫攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;筑牢能源基础贡献能源方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月6日召开的决战决胜脱贫攻坚座谈会上，习近平总书记充分肯定了能源扶贫取得的成效。他指出，党的十八大以来，贫困地区基本生产生活条件明显改善，农网供电可靠率达到99%，群众用电难等长期没有解决的老大难问题普遍解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;光伏扶贫等特色产业较快发展，贫困地区经济活力和发展后劲明显增强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透视脱贫攻坚战的决定性成就，能源为脱贫攻坚筑牢坚实的基础保障，为百姓生产生活用能条件带来大幅跃升，为贫困地区造血发展贡献成熟高效的能源方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　―――光明梦圆，电力基础设施的加速提升让“用电难”成为历史，数以千万计的农村人口生产生活用电无忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国基本完成新一轮农网改造升级任务，国家电网、南方电网供区农网供电可靠率均达到99.82%。除西藏外，全国大电网覆盖范围内的贫困村全部通上了动力电。在深度贫困的“三区三州”，世界上海拔最高、最具挑战性的阿里联网工程将使全国最后一个地级行政区接入全国电网。甘肃、新疆电网攻坚任务全面完成，5066个村、387万户、1379万群众的生产生活用电条件得到明显改善，499个抵边村寨从此与光明常伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　―――产业梦圆，光伏扶贫破解扶贫产业难以稳定长效的难题，不断创新的产业模式丰富着脱贫攻坚的能源方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国家能源局审核下达“十三五”第二批光伏扶贫项目，全国418万贫困户通过光伏扶贫获得稳定收益。国务院扶贫办最新数据显示，截至今年4月3日，我国中西部22个省份光伏扶贫电站发电收益资金到村已达15.71亿元。光伏+农业、光伏+渔业、光伏+土地流转等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）模式拓宽光伏扶贫的发展空间。光伏产业正在更多贫困地区发展成为稳定长效脱贫的新抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　―――能源开发推动贫困地区转变发展方式，将能源资源转化为经济活力和发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年起，深度贫困地区加速布局重大能源投资项目，在青海、甘肃、四川凉山，一个个千万千瓦级清洁能源基地建设如火如荼。云贵互联通道全线贯通，青海―河南±800千伏特高压直流工程、乌东德电站送电广东广西特高压多端直流示范工程开工建设……全年藏电、疆电、青电外送达935亿千瓦时。能源送出大通道成为贫困地区经济发展的大通道。深度贫困地区的“生态贫困”“美丽贫困”困局正被一一破除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　―――能源扶贫干部为一个个贫困山乡送去打开幸福门的钥匙，能源人携手贫困百姓实现了历史性的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，好消息接踵而来。国家能源局定点扶贫的甘肃省清水县脱贫摘帽。国家电网定点扶贫的湖北省秭归县、长阳县、巴东县、神农架林区和青海省玛多县脱贫摘帽。南方电网对口帮扶的广西东兰县、云南维西县脱贫摘帽。华能集团精准帮扶的云南省拉祜族、佤族两个“直过民族”，三峡集团精准帮扶的云南省普米族、景颇族均实现整族脱贫……在一个个脱贫攻坚战场上，能源人带着星星之火，点燃贫困百姓改变命运的斗志与激情，把一片片贫瘠的土地变成奋斗的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一鼓作气乘势而上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不获全胜决不收兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以更大决心、更强力度推进脱贫攻坚，确保取得最后胜利。”在决战决胜脱贫攻坚座谈会上，习近平总书记为高质量完成脱贫攻坚目标任务提出了明确要求。能源行业摸清最后的贫困底数，聚焦突出问题，拿出硬核举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;攻克最后的堡垒，脱贫攻坚的最后靶心瞄准“三区三州”―――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电网、南方电网分别启动“三区三州”、抵边村寨农网建设攻坚，将在今年上半年完成全部攻坚任务，力争在今年年底前将大电网延伸至所有县城。深度贫困地区能源送出通道工程加速建设，青海―河南特高压直流工程将在年内竣工，雅中―江西特高压直流工程正在加紧建设。金沙江上游川藏段梯级电站等重大能源项目正在有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固脱贫成果，防止返贫与确保脱贫同样重要―――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总书记指出，产业扶贫是稳定脱贫的根本之策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让光伏扶贫产业进一步深化，国家电网建成全国光伏扶贫信息管理系统，覆盖27个省份的光伏扶贫电站，并将进一步高效推进光伏扶贫信息监测全覆盖，为扩大扶贫电站收益水平构筑坚实的技术保障，助力贫困地区驶上脱贫致富快速路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为富民产业发展搭好平台，打通通道，能源企业将进一步把消费扶贫平台打造成贫困地区产销对接的公共平台。中国石油的2万多座加油站和昆仑好客网店已为贫困地区打通农产品销售通道，10个定点扶贫县已全部成为商务部电子商务示范县，将在当地发挥强劲的产业拉动力。国家电网“慧农帮”平台已吸引16个省份的170多家优质供应商入驻，将为越来越多的贫困地区商家提供电子商务的全链条服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶持贫困地区再走一程，在能源行业帮扶的已摘帽地区，“摘帽不摘责任、不摘政策、不摘帮扶、不摘监督”的承诺将如约践行，能源行业将保持投入力度不减、派出队伍稳定，多措并举巩固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点―――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央一号文件提出要对标全面建成小康社会加快补上农村基础设施和公共服务短板，发展富民乡村产业等具体要求。接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接是能源行业必须担起的新任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电网能源研究院研究指出，乡村振兴对农村能源供应提出更高要求。夯实农村能源网络结构，助力农业现代化；推进农村资源循环利用，发展循环经济；推进北方农村地区清洁供暖，改善农村生产生活环境；推进农村可再生能源开发利用，降低农民用能成本；提升农村用电服务水平，便利农民生产生活等，将是能源行业推进乡村振兴的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离如期完成脱贫攻坚目标任务越来越近，我们必须攻克最后的贫困堡垒，啃下最难啃的“硬骨头”，答好疫情冲击下的加试题。2020年全国两会召开在即，这场承载着特别期待的大会必将凝聚起决战决胜的坚定信心与磅礴力量，也将见证一代人走向百年梦圆的历史性时刻。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有条件 有信心实现经济持续复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局15日发布数据显示，4月，工业生产由减转增，服务业、消费、投资等指标降幅收窄。如何看待主要指标的变化？如何研判当前经济形势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控向好态势持续巩固，复工复产扎实推进。国家统计局相关调查显示，截至4月24日，规模以上工业企业中，84.6%的企业已达到正常生产水平一半以上，较4月初上升4.1个百分点；60.8%的企业达到正常生产水平八成以上，较4月初上升9.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要指标看，生产需求呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产方面，工业生产由减转增。4月，全国规模以上工业增加值同比增长3.9%，3月为下降1.1%。从行业看，41个大类行业中，28个行业增加值同比实现增长，增长的行业数较上月增加12个。服务业有所改善。4月，全国服务业生产指数同比下降4.5%，降幅比3月收窄4.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求方面，投资活动出现回暖。1月至4月，全国固定资产投资同比下降10.3%，降幅比1月至3月收窄5.8个百分点，高技术产业投资降幅明显收窄。市场销售继续复苏。4月，社会消费品零售总额28178亿元，同比下降7.5%，降幅比3月收窄8.3个百分点，其中文化办公用品类、通信器材类保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月主要经济指标有所改善，我国经济运行正逐步向常态化复苏。”国家统计局新闻发言人刘爱华说，连续两个月恢复改善，体现经济增长韧性。同时，1月至4月新开工项目计划总投资、4月用电量等先行指标增速由负转正，说明保持经济持续复苏改善势头是有条件、有基础的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，境外疫情仍在扩散蔓延，国内经济稳定复苏仍面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华分析，从1月至4月累计来看，规模以上工业增加值、服务业生产指数、固定资产投资、社会消费品零售总额等主要指标仍处在下降区间，说明整体经济还没有回到往年正常水平。此外，4月全国城镇调查失业率比上年同期高出1个百分点，就业压力比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要消除前期严重疫情冲击带来的影响仍然是有挑战的，不但取决于国内复工复产的进度，一定程度上也要受到海外疫情、外部经济变化的影响。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，在各种政策作用下，在市场主体共同努力下，我们有条件、有基础、有信心，也有底气实现经济的持续复苏和改善。”刘爱华表示，另一方面，面对不确定性和复杂局面，要坚持底线思维，有效扩大国内需求，着力助企纾困，稳住经济基本盘，最终实现经济全面回归常态。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620256928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年2.55亿人通过人力资源服务机构实现就业和流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月19日电 “2019年，全国人力资源服务机构共帮助2.55亿人次实现就业和流动。疫情发生以来，截至4月9日，提供就业岗位4230万个。”近日，人社部组织发布2019年度全国人力资源服务业发展统计分析报告，人社部人力资源流动管理司负责人就人力资源服务业发展情况答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力稳就业，疫情期间提供岗位超四千万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部人力资源流动管理司负责人表示，新冠肺炎疫情发生以来，全国各地人力资源服务机构积极开展网络专场招聘、精准对接企业复工复产用工需求、促进灵活就业等相关服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，截至4月9日，共有1.9万家人力资源服务机构投入疫情防控工作，组织3.6万场（次）网络招聘会，服务求职者4362万人，服务企业218万家，提供就业岗位4230万个，其中直接服务疫情防控重点单位8.4万家，为疫情防控重点单位提供就业岗位205万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是人力资源服务机构积极发挥专业优势，组织招聘工地建设、卫生保洁、运输保障等各类人员1850多名，参与了抢建火神山、雷神山医院和方舱医院工作。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人介绍，按照人社部统一部署安排，19家国家级人力资源服务产业园联合开展了“百日千万网络招聘专项行动――产业园专场活动”。截至4月25日，参加专场活动的各类人力资源服务机构2000多家，提供招聘岗位397.8万个，90.8万人达成就业意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情防控中，各类人力资源服务机构积极履行社会责任，保障用工单位人力资源服务需求，促进人力资源顺畅有序流动，助力稳就业和复工复产，为打赢疫情防控阻击战、促进经济社会发展提供了精准有力的人力资源服务支撑。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源服务业去年营收达 1.96万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人力资源服务业是一个持续加速发展的朝阳产业，具有巨大发展潜力。”该负责人表示，截至2019年底，全国共有各类人力资源服务机构3.96万家，行业从业人员67.48万人，全年营业总收入1.96万亿元，同比分别增长10.8％、5.2%、10.3%。从2019年的统计分析报告情况看，人力资源服务业发展主要呈现出以下5个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是机构数量稳步增长。2019年，各类人力资源服务机构数量稳步增长，且新增机构中90%以上为民营机构。“这主要得益于2018年《人力资源市场暂行条例》颁布实施后，进一步放宽人力资源市场准入，鼓励社会力量参与，制定出台相关扶持政策，增强了行业内生发展动力。”该负责人提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是行业规模持续扩大。受总体经济发展趋势和行业规模基数增大等因素影响，行业营收增速虽有所降低，但仍保持在较高增长水平，尤其是中西部地区行业发展势头良好，增速超过东部，反映出我国人力资源丰富、人力资源服务需求空间大，行业持续发展的潜力大、后劲足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场供求对接旺盛。2019年，现场招聘、网络招聘等供求对接服务均呈增长态势，全国各类人力资源服务机构共举办现场招聘会（交流会）30.26万场，通过网络发布岗位招聘信息4.04亿条，有效提升了劳动者与岗位匹配效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是服务业态全面发展。全年举办现场招聘、发布招聘信息、劳务派遣、人力资源服务外包等传统服务业态，以及人力资源培训、人力资源管理咨询、高级人才寻访等新兴业态，同比均有显著增长，既反映了产业转型升级、新经济发展模式对人力资源服务业发展的新需求，也反映了本行业由高速增长向高质量发展的新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是集聚发展效应日益凸显。全国已陆续建成上海、重庆、中原等19家国家级人力资源服务产业园。2019年，各产业园已有入园企业超2700家，园区营业收入1950亿元，成为行业集聚发展和地方经济发展的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解“招工难”“就业难”，帮助2.55亿人就业与流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为现代服务业和生产性服务业的重要门类和新兴产业，人力资源服务业是就业优先战略和人才强国战略的重要抓手，是推动经济高质量发展的重要支撑。”上述负责人表示，人力资源服务业的重要作用主要体现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进就业的重要渠道。人力资源服务的有效提供，极大提升了劳动者与岗位匹配的效率，有效解决劳动者与用人单位之间信息不对称问题，极大缓解企业“招工难”和劳动者“就业难”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至2019年底，全国各类人力资源服务机构共设立固定招聘（交流）场所3.3万个，建立网站1.5万个，共帮助2.55亿人次实现就业和流动，为4211万家次用人单位提供了服务。”该负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化人力资源流动配置的重要力量。人力资源服务业通过优化配置人力资源，极大提升了人力资源的效能和价值，是激发人才创新、创业、创造活力的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，2019年，全国各类人力资源服务机构为349万家用人单位提供人力资源管理咨询服务，通过高级人才寻访（猎头）服务成功推荐选聘各类高级人才205万人，同比分别增长6.3%、21.7%，有效促进了人才顺畅流动、创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是促进产业转型升级和经济社会发展的重要支撑。“人力资源服务业的产生、发展、壮大，始终与经济社会的创新发展紧密相连，人力资源服务业既是大数据、云计算等新兴信息技术广泛应用的领域，又是敏锐适应社会精细化需求不断创新商业模式、提升服务能力的典型行业，以跨界融合的特性和方式，发挥了助推质量变革、效率变革、动力变革的积极作用。”他介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，人社部将进一步健全完善行业发展的政策体系，提供更优更实的政策支持；不断完善人力资源市场监管体系，形成良好的营商环境和社会环境；加大行业领军人才培养力度，提升从业人员专业化职业化水平；推动行业集聚发展，着力建设一批有规模、有特色、有活力、有效益的人力资源服务产业园；强化行业发展基础建设，提升管理服务信息化水平。（孝金波 薛婷婷）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200519/c620253188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>