<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 11:56:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家卫健委人口文化发展中心原主任奉雯接受审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应世卫总干事谈中国防疫政策：不要发表不负责任言论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>协商议政：城市更新建设三年行动委员们有话说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会李翰阳：将出台进一步做好联合授信工作文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639056728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639056728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：各国都认为全球发展倡议将推动国际社会重新聚焦发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639051226.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639051226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情之下为在京台胞台企提供哪些服务保障？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639046984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639046984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：过去五年央企压减法人近2万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639052957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，国务院国资委召开中央企业压减工作“回头看”专项行动推进会。记者获悉，过去五年时间，中央企业共压减法人户数近2万，占比接近40%，超过七成央企的法人层级已经压减至五级以内。初步解决了中央企业法人户数和层级过多、管理链条过长的突出问题，基本扭转了法人户数无序增长的局面，实现了户数增长与经营发展速度基本匹配、管理链条与资产收入规模基本匹配。根据工作安排，后期还将下决心清理退出一批企业、优化整合一批企业、重点监控一批企业，进一步减少法人户数，力争将集团公司管理层级控制在4级以内、大多数企业法人层级控制在5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;压减工作取得4方面重要进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业压减工作始于2016年。2016年5月18日，国务院第134次常务会议审议通过《中央企业深化改革瘦身健体工作方案》，会议提出立足以改革促发展，坚持企业主体，充分发挥市场配置资源的决定性作用和更好发挥政府作用，促进央企“瘦身健体”、提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委介绍，五年来，中央企业压减工作取得的积极成效。一是法人户数和管理层级逐步控制。2016年5月到2021年底，中央企业共压减法人19965户，占比38.3%；法人层级5级以内企业已超过70%；97家中央企业集团管理层级全部控制在5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是经营管理效率效能持续提升。压减工作开展以来，中央企业累计减少人工成本449亿元，减少管理费用368亿元；年化全员劳动生产率由44.6万元/人增加到67.9万元/人，提升比例超过52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是国有经济布局结构更趋合理。中央企业退出了一批非主业非优势企业，从事主业的企业占比从87%提高至93%。同时，清理退出了一批低效无效资产和僵尸企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是改革系统集成效应初步显现。将压减与去产能、重组整合、混合所有制改革、对标一流管理提升、总部机关化问题治理、剥离企业办社会等统筹规划联动，取得了“1+1＞2”的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新一轮压减要“清旧账”也要“算新账”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委也指出，虽然取得积极成效，但仍然存在不少差距。个别企业法人层级链条较长，影响了管理效率；一些企业由于重组并购、产业转型升级及政策因素等影响，短期内户数增长过快，等等。这些都需要在下一步深化压减工作中切实予以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年印发《中央企业压减工作“回头看”专项行动工作方案》，启动新一轮压减工作。文件明确，总的目标是，下决心清理退出一批企业、优化整合一批企业、重点监控一批企业，进一步减少法人户数，力争将集团公司管理层级控制在4级以内、大多数企业法人层级控制在5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，提高压减工作针对性精准性被放在首位。国资委强调，新一轮压减既要“清旧账”，也要“算新账”，围绕近年来出现的新情况新问题，抓住关键要害，有针对性地精准施策。其中，2016年5月以来法人户数净增量大、反弹快的企业，要严格按照专项行动要求，确定有力度的压减指标；净增量低于20%的企业，也要结合自身实际制定压减计划。要对管理层级再压缩，管理层级为5级的中央企业应结合实际深入研究，能控制在4级以内的，采取有效措施力争实现；暂不具备条件全面实现的，尽可能推动更多的企业进入到4级以内。要对法人层级再精简，认真梳理目前法人层级5级以内的企业占比，结合实际研究确定提升目标，进一步提高5级以内企业比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还将聚焦特定企业、聚焦集团管控、聚焦布局结构优化和聚焦风险防控等方面，推进压减工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委强调，要结合企业战略和发展阶段推动压减，对非主业又不符合发展规划的，都要考虑纳入压减范围。同时，要以压促转，加快实施创新驱动发展战略，推动产业转型升级，不断实现向产业链高端迈进，促进稳链补链强链。要进一步优化资源配置，对重复投资、同业竞争尤其是同区同业的企业，结合实际及时进行整合。要加强风险研判，结合行业特点和企业实际，对资产负债率、利润率、净资产收益率等指标进行综合评估，对财务状况差、风险大的企业，不属于战略性持有的，要加快清理退出。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639052957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保市场主体稳就业 助企纾困加力度 央地“真金白银”护航中小微企业复工达产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639052857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 陈文丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　量大面广的中小微企业和个体工商户是稳经济的重要基础、稳就业的主力支撑。新冠肺炎疫情暴发以来，聚焦企业发展的“燃眉之急”“心之所盼”，从中央到地方都推出了政策“大礼包”，实实在在为企业纾困解难。从减税降费到金融支持、从消除发展痛点到改善营商环境……一系列政策密集出台，对提振市场主体信心发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，相关市场主体困难明显增多,要抓紧把已确定的退税减税降费、缓缴社保费、物流保通保畅、推动企业复工达产等政策举措落实到位……日前召开的国务院常务会议再次聚焦中小微企业发展，并部署了进一步纾困的举措，以保市场主体、稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门进一步发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对持续反复的新冠肺炎疫情和复杂严峻的国内外形势，多部门出台了相应的支持政策，助企纾困力度进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，国家发改委出台进一步深化燃煤发电上网电价市场化改革、省间电力现货交易规则等系列措施，保障对中小企业的能源安全稳定供应，同时鼓励地方通过采取阶段性补贴等方式对中小微企业和个体工商户用电实行优惠。同时，会同有关部门针对大宗商品涨价问题，采取增产增供、投放储备等措施推动大宗商品保供稳价，缓解中小企业成本上涨压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部会同商务部等部门为响应中小企业客户的运输需求，协调中远海运集团等主动服务，通过新开多条服务专线，为中小货主企业提供专项的运输服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行对普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达工具在延期两次的基础上，进一步采用市场化方式进行接续转换，继续加大对小微企业融资支持。截至2021年12月末，普惠小微贷款余额19.22万亿元，同比增长27.3%，比各项贷款平均增速高15.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部出台保障中小企业款项支付投诉处理暂行办法，从投诉范围、渠道、要求等方面对保障中小企业款项支付投诉进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委开展进一步做深做实清理拖欠中小企业账款等工作部署，要求各中央企业带头落实有关要求，及时足额支付中小企业账款。截至2021年12月末，工业和信息化部会同各地各部门累计推动清偿欠款超过220亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局、财政部出台制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费等措施。截至2021年12月末，为制造业中小微企业办理缓缴税费2162亿元，全国小微企业每百元销售收入缴纳税收同比下降12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年以来，财政部已出台20多项税费支持政策，目前各项政策正加快实施。截至4月28日，全国已办理微型企业存量和其他行业增量留抵退税6256亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地政策密集出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中央层面，各地也纷纷出台了一揽子纾困政策，千方百计做好稳岗就业工作，保民生保就业保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月5日，浙江省政府印发《关于扶持个体工商户纾困发展的若干意见》，在降低经营成本、给予专项补贴、强化金融帮扶、优化营商环境4个方面提出25条举措，帮助广大个体工商户纾困解难。比如，明确“属增值税小规模纳税人的个体工商户，月销售额15万元（含本数）以下免税”；围绕受疫情影响严重、就业容量大的文旅、餐饮、住宿、零售等行业，定向发放消费券、服务券等惠民补贴，提升个体工商户经营性收入等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步支持小微企业发展，切实减轻市场主体负担，海南省财政厅、国家税务总局海南省税务局决定进一步实施小微企业“六税两费”减免政策，对该省增值税小规模纳税人、小型微利企业和个体工商户，按50%税额幅度减征资源税、城市维护建设税、房产税、城镇土地使用税、印花税（不含证券交易印花税）、耕地占用税和教育费附加、地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，江西省财政厅印发《助力市场主体纾困解难财税支持政策的通知》，从财政资金保障、减税降费、财政金融支持等方面提出了20条组合式财税政策举措，为市场主体纾困发展提供“真金白银”支持。比如，2022年度内对月销售额15万元以下的增值税小规模纳税人继续免征增值税；对小微企业和个体工商户年度纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上继续再减半征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前企业最关心、最迫切的现实困难，北京市政府印发《关于继续加大中小微企业帮扶力度加快困难企业恢复发展的若干措施》，提出4个方面18条措施，切实减轻疫情对中小微企业生产经营影响。初步测算，18项措施将惠及160多万中小微企业，资金总规模约1300亿元。同时，中国人民银行营业管理部、北京外汇管理部近日还出台了《金融支持抗疫纾困和经济社会发展专项行动方案》，进一步制定了14条细化落实举措，以加大金融对市场主体的纾困支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广东、江苏、浙江、山东、四川、天津等地均出台了相关支持政策，在税收、融资、房租、服务保障、市场引导等方面，进一步加大小微企业和个体工商户减负纾困力度，统筹好疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三个方面精准纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议提出了三方面举措，进一步为中小微企业和个体工商户纾困。一是抓紧落实已确定的退税减税降费、缓缴社保费、物流保通保畅、推动企业复工达产等政策举措，确保6月30日前全部退还小微企业、个体工商户和符合条件的中型企业存量留抵税额。财政部副部长许宏才表示：“退税减税是稳定宏观经济大盘的关键性举措，预计全年退税减税约2.5万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，国家退税减税降费，对中小微企业的帮扶作用非常大。随着政策加速落实到位，中小微企业有望获得更多现金流，可以解决中小微企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大政策扶持特别是金融扶持。今年国有大型银行新增普惠小微力度贷款1.6万亿元，引导银行加强主动服务。对中小微企业和个体工商户合理续贷、展期、调整还款安排，不影响征信记录，并免收罚息。扩大国家融资担保基金、政府性融资担保机构对中小微企业和个体工商户的业务覆盖面。尽快出台支持平台经济规范健康发展的具体措施。各地要安排中小微企业和个体工商户纾困专项资金，对经营困难的给予房租、担保费、贷款利息等补贴。鼓励地方对小微企业和个体工商户实行阶段性优惠电价和用水用电用气“欠费不停供”、6个月内补缴。将中小微企业宽带和专线平均资费再降10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在5月底前全面排查机关事业单位、大型企业拖欠的中小企业账款，无分歧欠款发现一起清偿一起，确有支付困难的6月底前明确还款计划。把清欠列入今年审计和国务院大督查的重点，严肃查处变相拖欠行为。抓紧出台压缩商业汇票承兑期限的措施。同时，要压实责任特别是地方政府责任，着力解决政策落地堵点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是国民经济和社会发展的生力军，是扩大就业、改善民生的重要支撑，也是构建新发展格局的重要力量。专家表示，保中小微企业等主体，让它们持续健康发展，才能更好地保就业和保民生。这些纾困政策可以说是“把好钢用在了刀刃儿上”，对当前应对疫情及实现保市场主体、稳就业的目标非常贴合，效果有望进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639052857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局就《关于查处哄抬价格违法行为的指导意见（征求意见稿）》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639049340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为维护市场价格基本稳定，强化和规范各级市场监管部门执法，市场监管总局起草了《关于查处哄抬价格违法行为的指导意见（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639049340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达2125亿元加快推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月11日消息，财政部近日下达义务教育相关转移支付资金2125亿元（不含教师工资），引导和支持地方落实“双减”政策要求，提高义务教育经费保障水平，深入推进薄弱环节改善与能力提升工作，加强教师队伍建设，提高教育教学质量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局就查处哄抬价格违法行为相关文件征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639049442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家市场监督管理总局5月11日消息，市场监管总局就《关于查处哄抬价格违法行为的指导意见（征求意见稿）》征求意见。文件明确，各级市场监管部门要加大市场巡查力度，及时梳理投诉举报线索，密切关注群众反映问题，加强对重点区域、重点环节、重点商品的价格监管，依法查处哄抬价格等价格违法行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639049442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：要求财政货币政策以就业优先为导向，稳住经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，要求财政货币政策以就业优先为导向，稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不得宣传预期收益率、不得变相缩短存续期！银保监会规范商业养老金融业务</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220511/c639062636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 冯樱子 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构开展个人养老业务是近期市场关注的热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月10日消息，银保监会印发《关于规范和促进商业养老金融业务发展的通知》（下称“《通知》”），对商业养老金融的业务规则作出原则性规定，支持银行保险机构开展个人养老金业务，倡导银行保险机构稳步推进商业养老金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院博士后杜阳对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》等媒体记者表示，《通知》全方位支持商业养老金融的发展。其中明确了商业养老金融的发展理念，支持和鼓励银行保险机构发展相关业务，丰富产品供给；突出了产品养老属性，规定了银行保险机构开展商业养老金融业务的基本标准和原则；强调银行保险机构要充分披露信息，开展消费者教育等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确“养老”属性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月中旬，国务院办公厅印发《关于推动个人养老金发展的意见》，推动发展适合中国国情、政府政策支持、个人自愿参加、市场化运营的个人养老金，实现养老保险补充功能，从顶层设计角度表明了我国要完善三支柱养老金融体系的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，《通知》的印发深入推动银行保险积极开拓第三支柱养老金融业务，其中明确了“养老”属性，并从多个维度强化了对客户合法权益的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，随着养老概念的大热，养老理财曾上演过一场“概念秀”。一些金融机构尝试推出冠以“养老”字样的理财产品，但绝大多数并不具备真正养老功能，多数是3个月到1年期的短期产品。且绝大多数产品为预期收益型产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月开始，监管部门出手开始清理名不符实的养老产品。9月，监管曾窗口指导银行不得误导公众强调银行理财的养老属性，产品宣传不得违规使用“养老”字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《通知》的发布明确了商业养老金融的发展理念。其中提出，产品期限符合客户长期养老需求和生命周期特点，并对资金领取设置相应的约束性要求。商业养老理财产品不得宣传预期收益率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，银行保险应在产品合同中与客户对特殊情形下的流动性安排作出明确约定，但不得以期限结构化设计等方式变相缩短业务存续期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，《通知》中规定：“符合银保监会规定的银行理财、储蓄存款、商业养老保险等运作安全、成熟稳定、标的规范、侧重长期保值的满足不同投资者偏好的金融产品可纳入个人养老金投资范围，享受国家规定的税收优惠政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次监管部门对打着养老‘噱头’、不具备养老功能的金融产品进行彻底纠正，并给出了清理时间表，有利于让养老金融产品回归养老本质。”清华大学五道口金融学院中国保险与养老金研究中心研究负责人朱俊生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，对于符合规定的商业养老金融产品，银行保险机构可在产品名称和营销宣传中使用“养老”字样。其他金融产品不得在名称和营销宣传中使用“养老”或其他可能造成混淆的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对名称中带有“养老”但不符合规定的金融产品进行更名或清理，并于6月30日前向监管部门报送整改情况。各银行保险机构法人应向其直接监管责任单位报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在客户保护方面，《通知》提到，银行保险机构应当落实客户适当性管理要求，充分了解客户年龄、退休计划、财务状况、风险偏好等信息，合理评估客户养老需求、风险承受能力等，向其推介销售适当的养老金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慧择寿险商品中心总经理王寅表示，客户保护方面的一系列规定为银行保险机构明确了发展方向，规范银行保险机构的业务和管理行为，有利于形成健康有序的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为资本市场和科技创新提供长期资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，金融产品存续期限短期化是制约养老金融产品长期投资收益的重要因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而根据国际上比较成熟的养老理念，真正的养老理财应该做到“长期限”和“低门槛”，即倡导长期投资，稳健投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》从客户层面和机构层面鼓励相关产品长期化，直指发展中的核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从客户层面看，《通知》要求，银行保险机构应当持续开展客户教育，提高社会公众对商业养老金融产品的认知度和接受度，逐步培育成熟的养老金融理念和长期投资理念，引导客户合理规划、持续投入、长期持有、长期领取，切实提高养老保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从机构层面看，银行保险机构应当立足实际，制定合理的商业养老金融发展规划，有序开展普惠性产品创新和业务经营，将长期经营效果纳入销售、投资、管理人员考核评价体系，推动商业养老金融业务持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《通知》还明确，银行保险机构应当加强商业养老资金投资管理，采用成熟稳健的资产配置策略，有效管控商业养老资金投资风险。鼓励积极投向符合国家战略和产业政策的领域，为资本市场和科技创新提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券金融业首席分析师王一峰认为，我国社保基金年均投资收益率较高，投资风格兼具谨慎性与灵活性，其中权益类投资带来较大收益；企业年金主要投资于含权益类的资产，收益率明显高于固收类资产，整体来看收益率不及社保基金，但近年来均跑赢通胀。未来我国养老金可在稳健的前提下加大权益市场投资比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以养老理财为例，目前，养老理财试点由最初的“四地四机构”扩容至目前的“十地十机构”，试点进展顺利，首批养老理财产品均具有稳健性、长期性、普惠性等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比于普通理财产品，首批养老理财试点产品收益相对稳健，期限长，产品设计、风险管理、投资策略、信息披露要求更为严格。”光大银行金融市场部宏观研究员周茂华曾对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，在资产配置方面，养老理财产品拥有跨周期、长期限投资的空间，支持新兴高技等符合国家战略导向的产业发展，并享受红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院政策例行吹风会上，银保监会人身保险监管部负责人王宏鹤提到：“我们将鼓励金融机构推出更多有利于养老金稳健增值的产品，探索通过长期投资、价值投资为参与人提供合理回报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学金融证券研究所所长、中国养老金融50人论坛核心成员董登新表示，若未来养老金融产品的规模扩大，则会形成长期资金来源，最终可能进入资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220511/c639062636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：进一步运用多种政策工具，切实稳岗稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者岳品瑜廖蒙)5月11日，据央视新闻，国务院常务会议指出，财政货币政策要以就业优先为导向，退减税、缓缴社保费、降融资成本等都着力指向稳市场主体稳岗稳就业，以保基本民生、稳增长、促消费。要进一步运用多种政策工具，调动地方积极性并压实责任，切实稳岗稳就业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达资金预算近64亿元加强文物保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639051699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月11日消息，财政部下达资金预算近64亿元加强文物保护。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639051699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：大陆是希望的沃土，为台胞台青提供无限可能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639046959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月11日电（记者石龙洪、刘欢、陈舒）国台办发言人朱凤莲11日在例行新闻发布会上应询指出，近段时间，刘畊宏教练的居家健身操直播广受关注，数百万网友在《本草纲目》《龙拳》等熟悉的音乐背景下同屏运动，收获健康和快乐，感受满满正能量。相关话题在岛内也引发讨论。很多台胞真切感受到，大陆是希望的沃土，为台胞台青成长成才、发展事业提供了无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地各部门近年来推出系列惠台利民政策措施，许多台湾青年及时把握机遇，积极融入大陆生活，不断拓展追梦筑梦圆梦的舞台，实现个人价值，受到大陆同胞的喜爱和肯定。”朱凤莲梳理介绍了大陆在实习就业、文化教育、乡村振兴、基层治理、医药卫生等领域支持台青发展的情况。“此外，在科技、体育和公益服务等领域，大批台湾青年也在勤奋踏实工作，追逐人生理想。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10日，庆祝中国共产主义青年团成立100周年大会隆重召开。朱凤莲表示，100年来，中国共产党着眼国家和民族的未来，始终关心青年成长、支持青年发展。放眼未来，我们愿意为两岸青年相识相知、成长成才创造更好条件，搭建更多平台，期待更多台湾青年勇敢担负起这一代人的责任，与大陆青年一起，汇入时代洪流，参与伟大事业，成为新时代伟大征程的积极参与者和有为建设者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲还介绍了11日开幕的第五届海峡两岸青年发展论坛有关情况。她表示，当前，世界百年变局加速演进，台海形势不确定不稳定性增多，两岸交流合作受疫情影响和岛内人为干扰严重受阻。2018年以来，在主办方及两岸青年朋友共同培育和热情参与下，海峡两岸青年发展论坛克服各方面困难连续举办五届，成为两岸青年交往交流交心的重要平台，为两岸青年交流思想、增进理解、共谋发展、共创未来发挥了积极作用。这充分说明两岸同胞走近走亲走好的意愿谁也压制不住，两岸关系和平发展、融合发展的势头谁也阻挡不了。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639046959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国将采取一系列务实举措，为全球发展事业作出新的贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年5月9日，国务委员兼外长王毅在北京以视频方式出席“全球发展倡议之友小组”高级别会议开幕式并发表致辞。王毅表示，中国是世界上最大的发展中国家，我们始终和广大发展中国家站在一起，始终致力于将中国的增长转化为世界的机遇，始终以实际行动践行人类命运共同体理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，中国将采取一系列务实举措，推动习近平主席提出的全球发展倡议尽快落地，为全球发展事业作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是与新兴市场和发展中国家加强协商，适时举办全球发展高层会议，共商发展大计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是增加发展资源投入，进一步加大对南南合作援助基金以及中国－联合国和平与发展基金的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在凝聚共识基础上，推动形成各方共同参与的全球发展倡议项目库，积极打造“早期收获”。我们也欢迎联合国机构和“之友小组”成员提出项目建议，为落实倡议贡献更多智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是适时发布《全球发展报告》，推动国际发展知识交流共享，支持各国探寻符合本国国情的发展道路，共同丰富完善人类发展知识宝库。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委启动新一轮央企“压减” 将纳入负责人经营业绩年度考核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 王雅洁 5月11日，国务院国资委副主任翁杰明表示，为推动中央企业再瘦身、再优化，国资委已印发专项工作方案，启动新一轮央企“压减”（压缩管理层级、减少法人户数）工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，国资委指导各央企采取相关措施推进“压减”工作。截至2020年底，中央企业共“压减”法人19965户，法人层级5级以内企业已超过70%，企业运营成本进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮“压减”工作总目标是：清理退出一批企业、优化整合一批企业、重点监控一批企业，进一步减少法人户数，力争将中央企业集团公司管理层级控制在4级以内、大多数企业法人层级控制在5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，对特殊目的公司、项目公司等类型企业，从有利于企业正常经营发展的角度出发，在‘压减’工作中进行合理区分，明确有效管控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，新一轮“压减”工作，要从简单地减数量、压层级，转为对法人机构全生命周期管理，建立更加符合市场经济要求的管理机制，为建设世界一流企业提供有力支撑；同时，继续将“压减”与剥离清退“两非”（非主业、非优势业务）“两资”（低效资产、无效资产）、亏损治理、重组整合、去产能等改革统筹考虑，进一步优化国有资本布局结构、提高配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，翁杰明提出，要坚持“压减”与生产经营同步谋划、统筹推进，避免因“压减”工作影响企业正常生产经营。他说：“国资委将把‘压减’工作纳入中央企业负责人经营业绩年度考核，企业也要完善内部考核机制，发挥考核导向作用。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639063087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这项改革试点总体方案出台，事关土地、户籍、人才、资本……件件重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅近日印发《要素市场化配置综合改革试点总体方案》，推动要素市场化配置改革向纵深发展，一起来看！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕推动国家重大战略实施，根据不同改革任务优先考虑选择改革需求迫切、工作基础较好、发展潜力较大的城市群、都市圈或中心城市等，开展要素市场化配置综合改革试点，严控试点数量和试点范围。党中央、国务院授权实施以及有关方面组织实施的涉及要素市场化配置的改革探索任务，原则上优先在试点地区开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021—2025年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步提高土地要素配置效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）支持探索土地管理制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合理划分土地管理事权，在严格保护耕地、节约集约用地的前提下，探索赋予试点地区更大土地配置自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　允许符合条件的地区探索城乡建设用地增减挂钩节余指标跨省域调剂使用机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立补充耕地质量评价转换机制，在严格实行耕地占补平衡、确保占一补一的前提下，严格管控补充耕地国家统筹规模，严把补充耕地质量验收关，实现占优补优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持开展全域土地综合整治，优化生产、生活、生态空间布局，加强耕地数量、质量、生态“三位一体”保护和建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）鼓励优化产业用地供应方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励采用长期租赁、先租后让、弹性年期供应等方式供应产业用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化工业用地出让年期，完善弹性出让年期制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持产业用地实行“标准地”出让，提高配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持不同产业用地类型合理转换，完善土地用途变更、整合、置换等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索增加混合产业用地供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持建立工业企业产出效益评价机制，加强土地精细化管理和节约集约利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）推动以市场化方式盘活存量用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励试点地区探索通过建设用地节约集约利用状况详细评价等方式，细化完善城镇低效用地认定标准，鼓励通过依法协商收回、协议置换、费用奖惩等措施，推动城镇低效用地腾退出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进国有企事业单位存量用地盘活利用，鼓励市场主体通过建设用地整理等方式促进城镇低效用地再开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范和完善土地二级市场，完善建设用地使用权转让、出租、抵押制度，支持通过土地预告登记实现建设用地使用权转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索地上地下空间综合利用的创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）建立健全城乡统一的建设用地市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚决守住土地公有制性质不改变、耕地红线不突破、农民利益不受损三条底线的前提下，支持试点地区结合新一轮农村宅基地制度改革试点，探索宅基地所有权、资格权、使用权分置实现形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在依法自愿有偿的前提下，允许将存量集体建设用地依据规划改变用途入市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业上市合规性审核标准中，对集体经营性建设用地与国有建设用地给予同权对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持建立健全农村产权流转市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）推进合理有序用海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立沿海、海域、流域协同一体的海洋生态环境综合治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹陆海资源管理，支持完善海域和无居民海岛有偿使用制度，加强海岸线动态监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严格落实国土空间用途管制和海洋生态环境保护要求、严管严控围填海活动的前提下，探索推进海域一级市场开发和二级市场流转，探索海域使用权立体分层设权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动劳动力要素合理畅通有序流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）进一步深化户籍制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，扩大身份证信息容量，丰富应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设人口发展监测分析系统，为重大政策制定、公共资源配置、城市运行管理等提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全与地区常住人口规模相适应的财政转移支付、住房供应、教师医生编制等保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加快畅通劳动力和人才社会性流动渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导用人单位坚持需求导向，采取符合实际的引才措施，在不以人才称号和学术头衔等人才“帽子”引才、不抢挖中西部和东北地区合同期内高层次人才的前提下，促进党政机关、国有企事业单位、社会团体管理人才合理有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善事业单位编制管理制度，统筹使用编制资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持事业单位通过特设岗位引进急需高层次专业化人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持探索灵活就业人员权益保障政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立职业资格证书、职业技能等级证书与学历证书有效衔接机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快发展人力资源服务业，把服务就业的规模和质量等作为衡量行业发展成效的首要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）激发人才创新创业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持事业单位科研人员按照国家有关规定离岗创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进职称评审权下放，赋予具备条件的企事业单位和社会组织中高级职称评审权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强创新型、技能型人才培养，壮大高水平工程师和高技能人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强技术转移专业人才队伍建设，探索建立健全对科技成果转化人才、知识产权管理运营人员等的评价与激励办法，完善技术转移转化类职称评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动资本要素服务实体经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）增加有效金融服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托全国信用信息共享平台，加大公共信用信息共享整合力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥征信平台和征信机构作用，建立公共信用信息同金融信息共享整合机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推广“信易贷”模式，用好供应链票据平台、动产融资统一登记公示系统、应收账款融资服务平台，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立中小企业坏账快速核销制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索银行机构与外部股权投资机构深化合作，开发多样化的科技金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持完善中小银行和农村信用社治理结构，增强金融普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）发展多层次股权市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新新三板市场股债结合型产品，丰富中小企业投融资工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选择运行安全规范、风险管理能力较强的区域性股权市场，开展制度和业务创新试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索加强区域性股权市场和全国性证券市场板块间合作衔接的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）完善地方金融监管和风险管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持具备条件的试点地区创新金融监管方式和工具，对各类地方金融组织实施标准化的准入设立审批、事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照属地原则压实省级人民政府的监管职责和风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力促进技术要素向现实生产力转化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）健全职务科技成果产权制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点，探索将试点经验推广到更多高校、科研院所和科技型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持相关高校和科研院所探索创新职务科技成果转化管理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持将职务科技成果通过许可方式授权中小微企业使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善技术要素交易与监管体系，推进科技成果进场交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善职务科技成果转移转化容错纠错机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）完善科技创新资源配置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索对重大战略项目、重点产业链和创新链实施创新资源协同配置，构建项目、平台、人才、资金等全要素一体化配置的创新服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化企业创新主体地位，改革科技项目征集、立项、管理和评价机制，支持行业领军企业牵头组建创新联合体，探索实施首席专家负责制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持行业领军企业通过产品定制化研发等方式，为关键核心技术提供早期应用场景和适用环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）推进技术和资本要素融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持金融机构设立专业化科技金融分支机构，加大对科研成果转化和创新创业人才的金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善创业投资监管体制和发展政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持优质科技型企业上市或挂牌融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善知识产权融资机制，扩大知识产权质押融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励保险公司积极开展科技保险业务，依法合规开发知识产权保险、产品研发责任保险等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索建立数据要素流通规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）完善公共数据开放共享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全高效的公共数据共享协调机制，支持打造公共数据基础支撑平台，推进公共数据归集整合、有序流通和共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索完善公共数据共享、开放、运营服务、安全保障的管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优先推进企业登记监管、卫生健康、交通运输、气象等高价值数据集向社会开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索开展政府数据授权运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）建立健全数据流通交易规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索“原始数据不出域、数据可用不可见”的交易范式，在保护个人隐私和确保数据安全的前提下，分级分类、分步有序推动部分领域数据流通应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立数据用途和用量控制制度，实现数据使用“可控可计量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范培育数据交易市场主体，发展数据资产评估、登记结算、交易撮合、争议仲裁等市场运营体系，稳妥探索开展数据资产化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）拓展规范化数据开发利用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥领军企业和行业组织作用，推动人工智能、区块链、车联网、物联网等领域数据采集标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进人工智能社会实验，开展区块链创新应用试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融、卫生健康、电力、物流等重点领域，探索以数据为核心的产品和服务创新，支持打造统一的技术标准和开放的创新生态，促进商业数据流通、跨区域数据互联、政企数据融合应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）加强数据安全保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化网络安全等级保护要求，推动完善数据分级分类安全保护制度，运用技术手段构建数据安全风险防控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索完善个人信息授权使用制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立数据安全使用承诺制度，探索制定大数据分析和交易禁止清单，强化事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索数据跨境流动管控方式，完善重要数据出境安全管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强资源环境市场制度建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）支持完善资源市场化交易机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持试点地区完善电力市场化交易机制，提高电力中长期交易签约履约质量，开展电力现货交易试点，完善电力辅助服务市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照股权多元化原则，加快电力交易机构股份制改造，推动电力交易机构独立规范运行，实现电力交易组织与调度规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化天然气市场化改革，逐步构建储气辅助服务市场机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善矿业权竞争出让制度，建立健全严格的勘查区块退出机制，探索储量交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）支持构建绿色要素交易机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在明确生态保护红线、环境质量底线、资源利用上线等基础上，支持试点地区进一步健全碳排放权、排污权、用能权、用水权等交易机制，探索促进绿色要素交易与能源环境目标指标更好衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立碳排放配额、用能权指标有偿取得机制，丰富交易品种和交易方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索开展资源环境权益融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索建立绿色核算体系、生态产品价值实现机制以及政府、企业和个人绿色责任账户。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年跨行业并购将成为中国CEO的重点关注方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　梁长玉报道安永今天(5月11日)发布了《2022全球CEO调查暨并购交易市场回顾》，调查的样本来自超过2,000名企业高管在2021年11月至2021年12月期间接受的访问，受访企业来自53个国家/地区，涵盖14个行业领域；其中580名受访者来自亚太地区，131名来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，随着全球逐步摆脱新冠疫情的影响，在寻求解决关键短期问题的同时，大部分中国企业的首席执行官(CEO)现将注意力重新集中在业务的长期需求上：跨行业并购、供应链重组和可持续发展成为了当前的首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，报告对2021年全球并购交易市场进行回顾，衡量了全球CEO对经济前景的信心，揭示了CEO在管理资本议程方面的趋势和实践，并分析了企业的未来生存之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，2022年跨行业并购将成为中国CEO的重点关注方向。随着非传统竞争对手竞争的加剧，技术颠覆和快速数字化转型加速了创新者进入市场的步伐，从而模糊了行业边界，触发了新的行业模式和价值链。68%的中国CEO受访者表示跨行业并购将重塑他们的商业模式，从而帮助公司获得创新技术、人才和新的生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永大中华区交易与资本运营主管合伙人卫滨表示：“预计2022年并购交易市场将继续聚焦国内，得益于双循环、产业升级、国企改革等一系列宏观倡议，企业将继续重新审视其运营模式与战略，并需要资金来重新配置业务，进而推动并购交易活动。私募基金整体流动性预计保持高位，交易活动保持强劲。此外，在政府主导下，将进一步扩大开放，优化营商环境，帮助企业稳投资、稳生产、稳经营。同时引导外资更多投向先进制造业、战略性新兴产业以及数字经济、绿色发展等领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供应链方面，93%中国CEO表示他们正在积极地重新配置运营资源与供应链，以降低成本和规避风险。过去两年，疫情给全球供应链造成严重影响，全球79%受访CEO表示已经调整或有计划调整企业供应链，以减轻成本压力与不确定性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情所带来的困难并不是供应链问题的唯一原因：劳动力、原材料价格、零部件及半成品价格一直在持续上涨。因此，超过30%的中国CEO受访者表示，供应链重组的主要驱动力是降低成本与风险，另有27%的中国CEO受访者表示，企业已调整供应商数量来提升供应链弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查同时指出，可持续发展的商业战略对中国CEO也变得至关重要，这与他们持续关注增长和投资回报并不冲突。70%的受访者将环境、社会和治理(ESG)视为未来几年重要的价值驱动因素。38%的中国CEO受访者认为，可持续发展战略可以实现行业转型，另有超43%的中国CEO受访者表示，可持续发展战略可以使企业更具有竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永-博智隆大中华区主管合伙人关文俊表示：“大中华区的CEO们正在制定长期增长的计划，正如安永的调查结果显示，转型交易、商业灵活性、可持续发展和对世界的真诚关怀是2022年企业的关键驱动力。当下，技术颠覆和数字化转型催生了新一代的创新者，模糊了行业界限，形成了新的商业模式与价值链，这迫使企业开始重新评估其竞争和战略。安永已准备好迎接未来的挑战，并帮助有远见的公司重塑其今后的经营模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随社会运行逐渐回归正常化，资本市场进入新常态。新经济下，展望新一年，充裕的资本储备、稳健的融资能力等因素，将多方并举推动全球并购市场保持活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放眼国内，得益于双循环、产业升级、国企改革、稳外资外贸等一系列宏观举措，预计2022年中国并购交易将继续聚焦国内市场。因此，中国企业更需要把握转型机遇，在企业稳定发展的基础上加速战略转型，以满足不断变化的市场需求，适应新竞争格局，寻求更长远可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：贸易战对谁都没有好处 美国是时候重新考虑并尽早取消加征的关税了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社5月11日讯，据央视新闻报道，在今天（11日）下午的外交部例行记者会上，有记者就美对华贸易战相关问题向发言人提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，赵立坚表示，中美经贸合作的本质是互利共赢，贸易战、关税战没有赢家。美方单边加征关税不利于中国，不利于美国，也不利于世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说：“我还可以引用中国驻美国大使秦刚最近在接受福布斯采访时提到的一组数据，贸易战到目前为止，并没有减少美国的贸易逆差，相反贸易战让美国公司和美国消费者增加了开支。自关税生效以来，已经使美国公司损失超过1.7万亿美元，每年还使美国家庭开支增加1300美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚还指出，在贸易战启动以来的前三年，即2018年、2019年和2020年，这三年里美国每年对中国的出口都低于贸易战前即2017年的水平。这期间美国丢失了超过24万个工作岗位，这些数字可以充分说明贸易战对谁都没有好处。美国政府是时候重新考虑并尽早取消这些加征的关税了。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业成受益主体 4月8015亿留抵退税“红包”已到账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“留得青山，赢得未来。”退税减税是今年稳定宏观经济大盘的关键性举措。国家税务总局5月10日举行留抵退税新闻发布会，国家税务总局副局长王道树表示，据统计，今年4月1日-30日，全国已有8015亿元增值税留抵退税款退到145.2万户纳税人账户上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，小微企业占比96.1%，成为主要受益群体。而从行业划分来看，涵盖制造业、科学研究和技术服务业等6个行业，在专家看来，增值税大规模留抵退税，在行业选择和退税时间安排上有先有后，体现出政策意图的轻重缓急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠及小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数字看，小微企业依然是4月留抵退税的受益主体。根据政策安排，留抵退税将对所有行业的小微企业、按一般计税方式纳税的个体工商户退税近1万亿元，存量留抵税额于6月底前一次性全部退还，增量留抵税额4月1日起按月全额退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据10日举行留抵退税新闻发布会通报的数据，已获得退税的纳税人中，小微企业共139.5万户，占比96.1%，共计退税4189亿元，占比52.3%。今年4月，全国有8015亿元增值税留抵退税款，而一季度延续之前出台的退税政策，一共退税1233亿元，留抵退税成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员、中国民生银行高级宏观研究员王静文在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时分享了有中小企业研究院曾做过抽样调查，小微企业面临的问题首先是受疫情防控政策影响，订单不足，开工不足，其次是人力成本、原材料成本所导致的成本上升的问题。加大金融支持力度和减税降费力度，虽不能保证企业获得订单和降低成本，但能够帮助这些受困企业先渡过当下的难关，等形势好转了再寻求进一步发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文认为，小微企业是创造就业的重要主体，帮助小微企业的存续发展有利于缓解社会就业压力，发挥小微企业在稳就业方面的积极作用，通过稳定市场主体来实现稳就业的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对订单不足，专家则建议坚持精准防控疫情的措施，减少疫情对社会经济的影响，让人流物流资金流正常运转起来，让企业能够正常获得订单，减税退税等一系列其他措施才更有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业选择上的轻重缓急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天的新闻发布会上，王道树介绍，今年实施的大规模增值税留抵退税政策，其安排与前期政策相比，聚焦小微企业和重点行业。留抵退税政策覆盖所有符合条件的小微企业以及“制造业”“科学研究和技术服务业”“电力、热力、燃气及水生产和供应业”“软件和信息技术服务业”“生态保护和环境治理业”“交通运输、仓储和邮政业”（即“1＋4＋1”行业），精准锚定国民经济运行和产业链、供应链中的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院税收研究室主任、研究员马珺在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，本次实施增值税大规模留抵退税，在行业选择和退税时间安排上有先有后，体现出政策意图的轻重缓急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她进一步解释道，由于小微企业抗风险能力更弱，受疫情影响更大，且事关就业和民生，需加大支持力度。因此，本次大规模留抵退税在支持方向上，优先安排小微企业，增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，存量留抵税额6月底前一次性全部退还。为推动经济发展方式转型升级和实现高质量发展，对制造业、科学研究和技术服务业等6个行业企业的增量留抵税额从4月1日起按月全额退还；其存量留抵税额，自7月1日开始办理一次性退还，年底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这六个行业都是国民经济中支柱型的行业，对于稳经济具有举足轻重的作用。“特别是交通运输行业，在疫情防控压力下，需要重点支持，其他行业也都与我国经济未来发展方向有关，如支持实体经济。”王静文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了退税与减税并举，实施新的组合式税费支持政策，马珺表示，政府还出台各种财政补贴措施、金融机构融资支持措施、防范化解拖欠中小企业账款、降低企业生产经营成本等多种措施，以达到助企纾困的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减税降费最直接”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税留抵退税，是对企业当期销项税额小于进项税额从而留抵的部分予以提前退还。留抵税额是怎么形成的？财政部在3月8日的政策解答中表示，主要是纳税人进项税额和销项税额在时间上不一致造成的，如集中采购原材料和存货，尚未全部实现销售；投资期间没有收入等。此外，在多档税率并存的情况下，销售适用税率低于进项适用税率，也会形成留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从我们这几年的实践看，减税降费效果最直接。”李克强总理今年两会闭幕后的记者会上说。2022年《政府工作报告》提出，实施新的组合式税费支持政策，全年退税减税约2.5万亿元。其中，实行大规模退税是主要措施，全年留抵退税约1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，国务院常务会议审议通过了2022年实施大规模留抵退税的具体政策安排。随后，财政部、税务总局第一时间发布《关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》，明确了这项政策的具体措施和操作办法，确保该退的税款能尽快退到企业账上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马珺在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，此前政策要求，企业的留抵税额需留待产生新的销售及销项税额之后，才可进行抵减，效果上等于财政占用了企业的一部分资金，影响企业现金流和生产经营决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt; 记者 陶凤 实习生 袁泽睿&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步盘活存量资产 拓宽社会投资渠道扩大有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步盘活存量资产，拓宽社会投资渠道扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639062822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会：全球经贸摩擦年初呈现上升趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视记者从昨天（29日）举行的中国贸促会新闻发布会上了解到，2022年1月，全球经贸摩擦指数为123，相比去年同期上升27个点。全球经贸摩擦在今年年初呈现出上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国家（地区）来看，2022年1月，全球经贸摩擦指数位列前4位的国家（地区）依次是印度尼西亚、印度、阿根廷、美国，紧随其后的是加拿大和欧盟。与去年同期相比，印度、阿根廷、美国的指数持续保持高位。在取样的20个国家里，中国的全球经贸摩擦指数排在第12位。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639047222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万亿大抄底！A股放量全线反攻，三大利好齐发！公安部放出六大招，腾讯也有大动作，反弹能走多远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639056518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在时隔两个月之后，仍处于相对底部的A股市场迎来了放量反弹行情。5月11日收盘，A股三大指数全线上涨，成交金额再度回到万亿以上水平，最终成交约1.07万亿，较上一交易日多出了2300余亿元。这意味着，今天有万亿资金卖出，亦有万亿资金在这个相对的底部抄底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，究竟是何因素刺激呢？分析人士认为，主要原因有三：一是上海疫情数据出现实质性好转；二是拜登表示，可能调低中国进口关税；三是盘中市场传出特别国债的传闻。其实，近期，市场对于利空消息已经逐渐钝化，而从资金利率来看，流动性非常充沛。在这种情况下，只要情绪出现边际上的变化，就能引爆市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在产业链、供应链以及新冠疫苗等方面，都有利好消息传出，且分别涉及公安部层面和巨头腾讯控股。而从外围来看，由于美债收益率已经下行，拜登亦料将于北京时间今晚发表对抗通胀的讲话。在这种背景之下，市场的反弹有持续的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股放量反攻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，A股三大指数集体收涨，沪指上涨0.75%，深成指上涨1.80%，创业板指上涨3.07%。市场成交额达1.07万亿，锂电、风电、光伏、半导体等赛道股大涨。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7e7aa298d5d52a93" id="d0b44b5243d5e84fcb14b08424496d9b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从盘面来看，个股亦是涨多跌少。唯一不太好的现象是，午后市场出现了一定程度地跳水，显示在这个位置资金的态度仍然比较谨慎。不过，整体来看，市场的情绪相对于前期已经是全面转好。那么，究竟是何原因呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，据央视新闻消息，在今天(11日)举行的上海市疫情防控新闻发布会上，上海市卫生健康委副主任赵丹丹通报目前又有一个区徐汇区达到社会面基本清零标准，全市已有8个区和浦东部分街镇社会面基本清零，这8个区分别是奉贤、金山、崇明、青浦、松江、普陀、嘉定和徐汇。而这一波A股大调整，除了俄乌局势之外，就是受到了上海疫情的冲击。若上海疫情全面转好，A股应该会恢复到上海疫情之前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，美国总统拜登于当地时间5月10日表示，他可能会取消对中国进口商品征收的部分关税，以帮助控制美国不断上涨的消费者价格。拜登料将于明天凌晨2：15分发表关于通胀的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，今天市场上亦有关于特别国债的相关传闻。这可能激发了市场对于疫后经济快速复苏的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公安部放出六大招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，产业链和供应链的稳定才是市场和民众最关心的话题。近日，公安部再度出手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据公安部网站近日消息，为服务保障物流畅通，促进产业链供应链稳定，解决群众急难愁盼问题，公安部推出实施疫情防控期间公安交管服务便民利企6项措施。6项措施实施以来，各地公安交管部门认真贯彻落实，统筹推进疫情防控、经济社会发展和道路交通安全管理，惠及群众4660多万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理重点物资运输和疫情防控车辆牌证“特事特办”业务220万笔。推行重点物资运输车辆交管业务“特事特办”，开通专门窗口、开辟绿色通道，便利疫情防控物资、民生物资、产业链供应链生产物资和春耕生产物资等重点物资运输车辆登记检验和驾驶人补换证等业务220万笔。严格执行全国统一的通行证制度，协助相关部门对持证货车快速检疫、快速放行，最大限度保障通行便利。推行疫情防控车辆人员牌证“急事急办”，对支援疫情地区的救护、防疫和运送防疫物资等车辆和人员，实行“应急窗口”急事急办、专人专办，全力保障疫情防控车辆和人员第一时间投入疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机动车检验等“延期办”“容缺办”惠及870万人次。推行交管业务“延期办”，对机动车逾期未检验、驾驶证逾期未换证、未审验的，延长3个月办理期限，延期期间不予处罚。同时，对互联网服务平台预选号牌号码有效期和学习驾驶证明有效期延长3个月，保证群众正常办理车辆登记、学习驾驶技能。实施以来共惠及群众855万人次。推行驾驶证业务“容缺办”，各地公安交管部门结合本地疫情防控实际，实行驾驶证期满换证容缺办理，对申请人暂时无法提供身体条件证明的，先予办理换证，允许申请人在疫情结束后补交身体条件证明，15万人暂缓提交，减少到医疗机构交叉感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提供交管窗口和网上便捷办理服务惠及3570多万人次。推行交管窗口业务“便捷办”，统筹疫情防控与窗口服务，推行提前预约、引导分流、延时服务、周六日服务等措施，在交管业务办事大厅应用自助服务终端，便利群众自助、快捷办理业务，实现业务有效分流，避免排队等候，惠及600万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推行交管业务“网上办”，全面应用互联网服务平台和“交管12123”手机APP，2970多万人次在线办理补换驾驶证、补换领号牌、申领临时号牌等34种业务，减少“面对面”办事，提升群众网上办事体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国疫情防控工作正处于关键时期，公安部交通管理局将指导各地公安交管部门结合本地实际继续推行便民利企措施，方便群众办理交管业务，服务保障物流畅通，维护正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯大动作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次，腾讯亦在新冠疫苗方向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查显示，近期，圆因（北京）生物科技有限公司发生工商变更，股东新增广西腾讯创业投资有限公司，同时，公司注册资本由约155.89万人民币增至约215.64万人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，圆因（北京）生物科技有限公司由北京大学生命科学学院魏文胜教授于2021年4月创立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，北京大学官方公众号发文称，魏文胜团队建立了体外高效制备高纯度环状RNA的技术平台，针对新冠病毒及其变异株，设计了编码新冠病毒刺突蛋白(Spike)受体结构域(RBD)的环状RNA疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该课题组发表的研究论文显示，上述研究中制备的针对新冠病毒德尔塔变异株的环状RNA疫苗(circRNARBD-Delta)对多种新冠病毒变异株具有广谱保护力，该研究也为针对当前新冠变异株迅速传播的疫苗研发和接种策略提供了参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：战术恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220511/c639056518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>