<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2020 03:54:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>去年补贴3000亿！财政部：今年底全面实现各省城乡居民养老金委托投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616459389.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616459389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济的双重变奏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房地产行业月度形势分析――中央经济工作会定调2020年房地产平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：因工作原因未休年假可要求相应经济补偿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455403.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部发话：未休年假离职时应折算成经济补偿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国成立75周年发起全球对话 探讨世界未来发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳把中国经济航母之舵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70周年，我国完成了从“一穷二白”到世界第二大经济体的华丽转身。据有关统计数据，2018年我国国内生产总值总量突破90万亿元，占全球经济的16.1%，对全球经济贡献率超过30%；人均生产总值与1952年相比，增长175倍；全国财政收入与1950年相比，增长近3000倍；人均可支配收入与1949年相比，增加566.6倍；固定资产投入与1978年相比，增长965倍，中国经济已成为名副其实的巨型航母。然而，在世界经济持续低迷、复苏乏力，国际贸易保护主义、单边主义抬头和贸易霸凌主义甚嚣尘上的外部环境下，面对我国进入新时代社会主要矛盾的深刻变化和诸多经济发展问题，习近平总书记观大势、谋大局、干实事，牢牢稳把中国经济之舵，坚持党对经济工作的领导和稳中求进工作总基调，妥善应对各种风险挑战，使这艘航母不断破浪前行、乘风远航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国经济发展的全部实践，使习近平新时代中国特色社会主义经济思想应运而生，成为马克思主义政治经济学的最新理论成果。这一重大思想充分继承了马克思主义政治经济学的立场观点和方法。笔者体会最深的有以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，坚持以人民为中心的发展思想体现马克思主义哲学的根本立场。习近平总书记指出，“发展是基础，经济不发展，一切都无从谈起”。坚持以人民为中心的发展思想，把增进人民福祉、促进人的全面发展、朝着共同富裕的目标稳步前进作为经济发展的出发点和落脚点。这一点，我们任何时候都不能忘记，部署经济工作、制定经济政策、推动经济发展都要牢牢坚持这个根本立场。党的十八大以来的经济工作实践，经济体制、社会领域和民生领域改革的顶层设计，都充分贯彻了这一思想。在习近平总书记领导的经济工作实践中，一切依靠人民体现为把人民作为经济工作的力量源泉；一切为了人民，体现为始终把人民利益当作经济工作的出发点和落脚点。精准脱贫、污染防治攻坚战都是这一立场的最好证明，充分体现了马克思主义政党的根本立场和历史唯物主义观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，坚持一切从客观实际出发充分体现了马克思主义辩证唯物主义方法论。习近平总书记坚持一切从实际出发，充分把握经济发展大势和阶段性特征，始终坚持问题导向，确立了新发展理念，并用这一经济理论灵魂指导中国经济发展实践。适时提出了坚持适应把握引领经济发展新常态、深入推动供给侧结构性改革、实现高质量发展等一系列、成体系的发展战略性思路，真正做到了立足大局，准确判断和把握经济建设的规律性。坚持辩证思维和战略思维，抓主要矛盾和矛盾的主要方面，体现在坚持加强党对经济工作的集中统一领导，坚持问题导向，实施重点发展战略和区域发展战略，强弱项、补短板、稳增长、调结构、惠民生、促改革、防风险、保稳定，坚持稳中求进工作总基调，建设现代化经济体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚持与时俱进创新思维，做到知行合一。在经济工作实践中，习近平总书记要求我们在全面深化改革、创新驱动发展、实现转型升级工作中，要敢于打破思维定势、解放思想、因地制宜、与时俱进，不断深化发展了马克思主义政治经济学。诸如在处理政府和市场关系上，强调既要“有效的市场”，也要“有为的政府”，努力解决权力、资本和劳动的关系，在实践中破解了经济学的世界性难题。精准脱贫、污染防治攻坚战的显著成效很好地解决了经济学的外部性难题，充分说明了习近平总书记作为知行合一的马克思主义实干家的气魄和风范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国不断强大的国力充分印证着习近平新时代中国特色社会主义经济思想的强大理论意义和实践意义，满载着丰富的马克思主义立场观点和方法，是我国经济发展实践的理论结晶和政治经济学的最新成果。我们必须努力学习，从实践贯通、理论贯通、知行合一上更好去把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系黑龙江省国资委党委书记、主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股全年涨幅居世界前列 你跑赢大盘了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2日，A股走出开门红，三大股指全线走强，沪指盘中一度逼近3100点整数关口，深成指与创业板指大涨近2%。而去年，A股的涨幅在全球位于前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/818ce7c486dce888" id="814c90831bb79d1bbf34a2ceb65132dd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，原本在全球主要股市中表现平平的中国股市，排名逐渐攀升，主要绩优股指数涨幅已经超过35%。截至去年收盘，上证指数全年上涨超过22%，为2014年以来最佳表现；深证成指报全年上涨44%，创近十年来最佳表现，创业板指数全年上涨43.79%，涨幅超过欧美等发达国家市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，可谓A股的改革“大年”。回顾过去一年，从科创板开板、沪伦通开通、H股“全流通”改革，再到重组新规落地、A股全面纳入明晟等世界三大指数构成，2019年12月28日，十三届全国人大常委会表决通过了新修订的证券法。新法明确将在中国资本市场全面推行注册制，一系列改革都将对A股市场的未来发展产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委晒今年民生清单 这些“政策红包” 将影响你的生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网1月3日讯(记者李高思)日前，国家发展改革委、财政部、交通运输部、人力资源和社会保障部等部门陆续召开年度工作会议，部署2020年重点工作，晒出民生清单，诸多惠民、利民信号相继释出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好重点农产品保供稳价、推动交通一卡通“全国通用”与便捷应用、力争2020年底实现全国所有地级市覆盖5G网络……2020年的“政策红包”，即将送到你的手上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委：做好重点农产品保供稳价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国发展和改革工作会议提出，注重补短板强弱项提质量，切实办好民生实事，千方百计稳定就业，全面打赢脱贫攻坚战，做好重点农产品保供稳价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国农业农村厅局长会议明确，务必完成生猪稳产保供任务，千方百计增加供给、搞好调控，全力确保元旦春节肉品市场供应，千方百计促进生猪生产恢复，全力确保明年底基本恢复到接近常年水平，同时要毫不松懈抓好非洲猪瘟防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前中央农村工作会议也提出，要保障重要农产品有效供给。要下大力气抓好粮食生产，强化粮食安全省长责任制考核，加大对产粮大县的奖励和支持力度，进一步完善农业补贴政策，保障农民种粮基本收益，稳住粮食播种面积，稳定粮食产量。要加快恢复生猪生产，全面落实省负总责和“菜篮子”市长负责制，落实扶持生猪生产的各项政策措施。要加强现代农业设施建设，加快推进高标准农田建设，启动农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住建部：重点发展政策性租赁住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国住房和城乡建设工作会议提出，着力稳地价稳房价稳预期，保持房地产市场平稳健康发展。长期坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，不把房地产作为短期刺激经济的手段，继续稳妥实施房地产市场平稳健康发展长效机制方案，着力建立和完善房地产调控的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展租房市场是住建部高度关注的工作之一。会议明确，着力培育和发展租赁住房，促进解决新市民等群体的住房问题。进一步培育机构化、规模化租赁企业，加快建立和完善政府主导的住房租赁管理服务平台。重点发展政策性租赁住房，探索政策性租赁住房的规范标准和运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年住建部还将着力完善城镇住房保障体系，加大城市困难群众住房保障工作力度；提升城市品质和人居环境质量，建设“美丽城市”；改善农村住房条件和居住环境，建设“美丽乡村”；推进建筑业供给侧结构性改革，促进建筑产业转型升级；开展美好环境与幸福生活共同缔造活动，推进“完整社区”建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部：力争2020年底实现全国所有地级市覆盖5G网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工业和信息化工作会议明确指出，今年继续做好网络提速降费，在扶贫助残领域实施精准降费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工业和信息化工作会议提出，稳步推进5G网络建设，深化共建共享，力争2020年底实现全国所有地级市覆盖5G网络。2019年，中国正式启动5G商用。据全国工业和信息化工作会议上透露的数据显示，全国已开通5G基站12.6万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，工信部还将优化提升网络供给质量，深化电信普遍服务，重点支持边疆和偏远地区网络深度覆盖。持续提升IPv6网络质量和服务能力，支持IPv6在5G、工业互联网、车联网等领域融合创新发展。创新电信和互联网行业监管，抓好骚扰电话综合整治等重点工作，抓好携号转网服务质量。加大无线电管理力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：着力保障和改善民生切实增强人民群众福祉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国财政工作会议指出，积极推进健康中国战略，稳步提高养老保障水平，完善基本住房保障体系，推动文化繁荣兴盛。此前，中央经济工作会议提出，要兜住基本生活底线，确保养老金按时足额发放，加快推进养老保险全国统筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘结构调整’体现在，进一步优化财政资金使用结构和方式，更加突出政策重点，把钱用在刀刃上。”财政部部长刘昆在会上表示，要强化逆周期调节，在扩大内需和供给升级的结合部发力，把资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还提出，把稳就业作为重中之重，突出支持做好高校毕业生、退役军人等重点人群就业工作。同时，进一步优化教育支出结构，支持发展公平而有质量的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部：推动交通一卡通“全国通用”与便捷应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国交通运输工作会议提出，2020年将进一步深化收费公路制度改革，深化高速公路电子不停车快捷收费改革。交通运输部部长李小鹏介绍，2019年，交通运输部完成ETC推广发行目标。截至12月18日，全国ETC客户累计达1.92亿，新增1.11亿用户，完成ETC发行任务的101.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，交通运输部还将深化ETC技术拓展应用，优化货车不停车快捷通行，继续推广高速公路差异化收费，优化落实“绿色通道”等政策。同时，推动交通一卡通“全国通用”与便捷应用，开展ETC智慧停车城市创建活动，推广应用汽车维修电子健康档案系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，交通运输部还将深化收费公路制度改革和高速公路电子不停车快捷收费改革，研究探索ETC自由流收费技术应用。做好货车通行费计费方式改革调整工作，确保不增加货车通行费总体负担。完善收费公路专项债券制度，研究发行国家公路建设长期债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人社部：确保零就业家庭动态清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人力资源社会保障工作会议提出，把稳就业作为重中之重，统筹推进社会保障、人才人事、劳动关系、人社扶贫、行风建设等工作，着力促改革、惠民生、防风险、保稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人社部党组在《求是》上刊文《如何看待我国就业形势》。文章指出，当前和今后一个时期，我国就业领域固有矛盾依然存在，新的影响因素还在增多，工作推进中仍有不少短板弱项，我国的就业形势更加复杂严峻，就业任务更加艰巨繁重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章还提出，人社部将加大就业优先政策实施力度，稳定就业总量，改善就业结构，提升就业质量，抓好重点群体就业工作，确保零就业家庭动态清零。同时，推进减负，稳企稳岗稳就业；加强全方位就业服务，提升就业服务水平；推进职业技能提升行动，提高劳动者就业能力；促进创业，积极带动就业等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄洪在国务院政策例行吹风会透露 促进社会服务领域商业保险发展意见将发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席黄洪2日在国新办举行的国务院政策例行吹风会上透露，由银保监会牵头相关部门研究制定的《关于促进社会服务领域商业保险发展的意见》（以下简称《意见》）已于2019年12月30日经国务院常务会议审议通过，拟于近期由多部门联合印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄洪表示，保险业在参与多层次养老、医疗保障体系建设，在探索社会服务领域产品创新，在养老、健康产业投资等方面取得了一定成效。但总体来看，商业保险还存在优质产品服务供给不足、政策制度不健全、已有政策落实不到位等问题。这些问题导致商业保险功能作用发挥仍不充分、覆盖面较窄。在这样的背景下，为加快社会服务领域商业保险发展，提高相关领域风险保障水平，增加长期资金供给，银保监会牵头研究起草了《意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《意见》从五方面提出了促进社会领域商业保险发展的政策举措：一是完善健康保险产品和服务；二是积极发展多样化的商业养老年金保险、个人账户式商业养老保险；三是大力发展教育、育幼、家政、文化、旅游、体育等领域商业保险，积极开发专属保险产品；四是支持保险资金投资健康、养老等社会服务领域；五是完善保险市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健康险方面，《意见》提出，力争到2025年，健康险市场规模超过2万亿元；在养老险方面，力争到2025年，为参保人积累6万亿元养老保险责任准备金。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:完善审计体制机制 推进国家治理体系和治理能力现代化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平:新时代新要求依法审计推进国家治理体系和治理能力现代化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【摘编】习近平:审计助力三大攻坚战维护财经秩序保障改善民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精简规范8类加工贸易业务手续 1581家企业受益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616459397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　自2020年1月1日起，为全面落实党中央、国务院关于扩大高水平开放、深化“放管服”改革的决策部署，海关总署对部分加工贸易业务办理手续进行精简和规范，主要涉及加工贸易手册设立(变更)一次申报、账册设立(变更)一次申报、外发加工一次申报、深加工结转一次申报、余料结转一次申报、内销征税一次申报、优化不作价设备监管、低值辅料监管等8个方面。广州海关关区1581家加工贸易企业迎来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“手续精简后企业只需在内部留存原始单据备查就可以了。据估算，仅这一项每年可为我公司节省约1000小时的工作量，节省经营成本约5万元。”东芝家用电器制造(南海)有限公司关务总监谭敏生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次公告取消了《深加工结转申报表》和收发货记录、加工贸易手册设立(变更)时的备案资料库和归并关系、《余料结转申报表》《内销征税联系单》等多项申报事项，减少企业作业环节7个，降低了企业的程序性违规风险，减少了企业的直接成本，将有效缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在提供便利的同时，公告的出台充分强调了企业的自主申报责任，提高了对企业自律的要求，促使企业要进一步提高管理水平，实现守法便利。”广州海关企业管理和稽查处处长梁惠其说。(关悦/文)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616459397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年国际贸易形势有望好转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易摩擦有所缓解和区域合作进一步发展的背景下，WTO预计，2020年全球贸易实际增速将高于2019年1.5个百分点；IMF预测，2020年全球贸易实际增速将高于2019年1.2个百分点；世界银行预测，2020年全球贸易实际增速将高于2019年0.5个百分点。基于这些国际组织的预测结果，中国社会科学院预计，2020年全球贸易形势要好于2019年，全球贸易实际增速将位于1.5%至2.5%的区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2019年，从美国总统特朗普的汽车关税威胁、美欧数字税之争、美墨加协议一波三折，到日韩之间的剑拔弩张，“摩擦”成为了国际贸易的关键词。而伴随摩擦而来的高关税，则使得2019年国际贸易增长大幅回落。世界贸易组织（WTO）公布的数据显示，2019年5月16日至10月15日的半年内，贸易限制措施所覆盖的贸易量达到4604亿美元，较2018年同期扩大了37%。与此同时，2019年第一季度和第二季度，全球货物出口额也比2018年同期分别下降了16.9个和16.4个百分点。排除价格因素后，2019年第一季度和第二季度的实际世界货物出口总量同比增长率分别为0.5%和-0.1%，分别下降3.4个和3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，WTO已下调2019年全球贸易量预期至1.2%，贸易增速在0.4%至1.6%区间。这也是自2011年以来，全球贸易增速连续第9年低于经济增速，贸易这一全球经济的重要“引擎”正面临“熄火”危机。不过，随着中美在2019年年底就第一阶段贸易协议文本达成一致，全球贸易局势有所缓和。2020年全球经济增长前景向好，需求有望回暖。冷风过境后，2020年的国际贸易形势有望好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济前景有所改善 需求回升拉动贸易增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全球经济遭遇“逆风”，各主要经济体增长同步放缓。其中，发达经济体下滑幅度较大，美国、欧元区GDP增速预计较2018年分别下降0.6个和0.8个百分点。新兴经济体也同步放缓，亚太、中东、拉美等地区经济增长普遍下滑，印度GDP增速更是出现连续7个季度的下降，2019年三季度，印度GDP增速仅为4.5%，创6年来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在各国央行宽松政策的刺激下，全球制造业采购经理人指数（PMI）在2019年8月至11月已开始波动回升。而新兴经济体的回暖在2020年有望带动全球经济重返上升轨道。国际货币基金组织（IMF）在2019年10月的《世界经济展望》中表示，新兴市场和发展中经济体的经济增长率有望回升，从2019年的3.9%升至2020年的4.6%，进而带动全球经济增长率小幅上升。IMF表示，促成新兴经济体增长率整体回升的原因在于土耳其、阿根廷和伊朗等新兴市场的承压力度将逐步减轻，同时，巴西、墨西哥、印度、俄罗斯和沙特阿拉伯等经济体将开始缓慢复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国安盛投资管理公司(AXA Investment Managers)也持相同看法，该机构表示，2019年，发展中经济体已有54家央行降息，2020年财政刺激方案会支持经济稳定增长。该机构预计，得益于经济刺激政策，东南亚经济体的增长速度应该会进一步企稳；印度经济有望复苏；拉丁美洲也很可能从非常低迷的水平开始恢复正常；土耳其可能会从货币和财政刺激中获益；欧洲中部地区会继续呈现强劲增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括WTO、IMF和世界银行在内的国际组织都对2020年全球经济增长持谨慎乐观态度。WTO认为，2020年世界经济增速将与2019年持平；IMF认为，增速将上升0.3个百分点；世界银行认为，增速将上升0.1个百分点。从经济基本面来看，2020年世界经济增长相比2019年会有改善。而经济回暖带来的需求上升，也将为全球贸易带来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球贸易摩擦有所缓解 亚太区域合作稳步前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球贸易摩擦范围在2019年持续扩大。包括美国、欧盟、中国和日本在内的四大核心经济体都在2019年卷入到了贸易纷争的旋涡，受到了双边或多边贸易摩擦的困扰。而这一情况在2020年有望缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过双方努力，持续近两年的中美贸易谈判在2019年底迎来曙光。与此同时，持续近半年的日韩贸易摩擦也出现了和缓信号。日本经济产业省上月末发布消息称，已放宽了3种半导体材料对韩出口的部分管制。日韩外长和对外贸易长官已经进行多次会谈，双方加强对话以解决争端的趋势愈加明显。此外，美国也在近期撤销了对于巴西进口钢铝产品加征关税的威胁。但值得注意的是，美欧间围绕着数字税征收所产生的贸易摩擦仍在持续，这或将为2020年的贸易局势带来负面影响。而英国脱欧后能否顺利与欧盟达成贸易协定，则成为影响全球贸易的另一大不确定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人欣喜的是，亚太区域的经济合作仍在有序推进。由东盟发起的《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）目前已经结束全部文本谈判及实质性所有市场准入谈判，下一步将启动法律文本审核工作，各方将致力于在今年签署协定。在此基础上，中日韩自由贸易协定谈判有望取得重大进展。同时，由日本挑头建立的《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）也进入实操阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易摩擦有所缓解和区域合作进一步发展的背景下，WTO预计，2020年，发达经济体与发展中经济体的出口增速和进口增速相比2019年均将明显提升。WTO预计，2020年全球贸易实际增速将高于2019年1.5个百分点，IMF预测，2020年贸易实际增速将高于2019年1.2个百分点。世界银行预测，2020年贸易实际增速将高于2019年0.5个百分点。平均而言，这三大组织预测2020年全球贸易实际增速将高于2019年0.9个百分点。基于这些国际组织的预测结果，中国社会科学院预计，2020年全球贸易形势要好于2019年，贸易实际增速将位于1.5%至2.5%的区间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>真正让好政策发挥大作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 本报评论员李岳岳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策好了，发展才会好。这是一条老百姓都能明白的基本常识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，山东高质量发展全面起势，很重要的一点，就在于省委、省政府把大势、抓大事，突出制度创新、流程再造，聚焦改革发展中的难点、痛点、堵点，接续推出了一系列打基础、利长远的好政策，确立起支撑高质量发展的“四梁八柱”。但现实中，我们还是经常听到，一些企业反映对政策“不知道”，或者说政策“看不懂”“不会用”。问题出在哪？就出在政策推广与解读这一环上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认真梳理省委、省政府出台的一系列好政策、好举措，从“非公经济10条”到“实体经济发展45条”，从“扩内需补短板促发展42条”到“推动‘六稳’工作30条”等，针对性强，含金量高，充分彰显出为民服务解难题的价值导向。那些掌握政策、善用政策的企业和群众，无不从中受益良多。实践充分证明，这些政策释放的红利是巨大的，是管用的、有效的。然而，只要还有看不到、看不懂、不会用政策的企业和群众，就说明政策效用发挥的面还不够广、程度还不够深，必须进一步提升政策知晓率、普惠度，真正让好政策发挥大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让政策听得见、看得见，是放大政策效应的第一步。当前，互联网传播渠道众多，政府网站、新闻媒体、微信、微博等都是传达政策的有效途径，但如何让政策精准送达，和社情民意无缝对接，还有不少工作要做。各方媒介力量要充分动起来，运用专家解读、政策问答、在线访谈等多种形式，把宣传力度再加大一点，好看管用的权威解读再多一点。拓宽推广渠道，创新推广方式，才能为政策传播打下好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让好政策发挥大作用，也要把政策讲清楚、讲明白。政策在推广中落实，也在落实中推广。把不准企业需求，对政策理解不深不透，势必难以打开政策推广的多级“传音筒”。各级各部门一定要把文件读薄，把“真经”讲透，找准政策与问题的连接靶点，把政策落地与推动实际工作、解决实际问题统筹起来。一线工作者既要当政策的落实者，也要当政策的宣传员，带着政策主动走下去，实打实为企业解难题除障碍，就一定能让好政策起作用、见实效，落地生根、开花结果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一盟”对接树立合作典范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是中俄建交70周年，两国关系向着日益成熟的方向迈进。“一带一路”倡议和欧亚经济联盟对接，得到了两国领导人的重视，为区域经济合作树立了互利共赢的典范。2019年12月27日，欧亚经济委员会一体化和宏观经济部部长谢尔盖.格拉济耶夫(Sergey Glaziev)与中国人民大学副校长吴晓求在中国人民大学展开对话，以“‘一带一盟’对接：构建世界经济新秩序”为主题探讨世界经济的更替周期与中俄两国的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/da1cffa85fb95e28" id="df3d6c32adf0173121f1140eeced0c82" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国模式更为有效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格拉济耶夫表示，当前全球经济增速放缓，整体不确定性增强，使全球经济的稳定性受到影响。他在自己的著作《最后一场世界大战——美国挑起与输掉的战争》中通过“社会经济发展长周期更替理论”观察全球经济的长周期发展，研判未来经济走势，以及如何应对危机和经济动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格拉济耶夫从技术结构更替入手，阐述了技术进步对世界经济发展产生的影响。他认为，技术进步是经济增长的动因。如果能够利用合理的方式发展经济，就会出现经济增长，中国正在利用技术实现自身的经济飞跃，印度和东南亚国家也正成为新的经济增长中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了技术结构的更替，格拉济耶夫还提到了世界经济秩序的阶段性更替。他认为，目前世界经济秩序的改革和更替的主体就是中国，比起美国和俄罗斯，中国以更为有效的发展模式实现了改革开放40多年的快速发展。西方自由主义模式不可能永远推动经济增长，通过军备竞赛促进技术发展进而推动经济增长的模式已经失效了，目前经济发展的增长点主要出现在教育、医疗、信息科学等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在格拉济耶夫看来，世界经济秩序需要实施一体化的体制政策，提高世界经济发展的效能，实现知识资本的一体化，如此才能保证社会福利的共享。他建议，在新一体化世界经济秩序框架下，实现欧亚经济联盟和“一带一路”倡议的对接，即在相互贸易和共同投资中实现本币转换，创建共同支持投资的发展机制，实现市场一体化。欧亚经济联盟与“一带一路”倡议相互补充，能够推动欧亚一体化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中俄合作推动对接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴晓求表示，中国的发展模式之所以如此成功，是因为中国在探索发展的过程中解放思想、实事求是，找到了正确的方向和道路模式，即中国特色社会主义市场经济体制。对于中俄关系问题，他认为，中俄面临着共同的发展任务，两国应相互借鉴，共同维护世界的和平与稳定。格拉济耶夫表示，当前世界正经历着新一轮技术革命，面对美国霸权主义和贸易保护主义带来的新危机，中俄两国可以通过推动“一带一盟”对接，构建更加公正合理的世界经济新秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到国际货币结算体系时，格拉济耶夫认为，要冲破美国的封锁，就必须在金融领域有所突破，在货币结算中控制美元的比重。中国一直遵循自己的发展道路，要想实现“一带一路”倡议和欧亚经济联盟的对接，就要在金融体系层面实现对接。吴晓求表示，美国霸权在于美元国际化，虽然未来很长时期美元仍将是最主要的世界货币，但人民币有能力成为国际货币体系中的重要一员。中国想要构建自己的国际贸易结算体系，就必须推动完成人民币国际化。格拉济耶夫也表示，虽然人民币还没有达到美元的地位，但其国际化进程已经取得了一些成绩。中俄两国应当形成合力，助推两国货币走向国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为《最后一场世界大战——美国挑起与输掉的战争》中文版的出版方，世界知识出版社有限公司总编辑章少红出席了本次对话会并发言。他认为，长期以来，中国学界深受西方的现实主义、自由主义、建构主义、文明冲突论等国际关系理论的影响，除此之外，还需要更多地了解俄罗斯、印度、伊朗、南非、墨西哥等国家的学术理论，如格拉济耶夫提出的社会经济发展长周期更替理论，才能获得对当前世界更加客观、平衡的认识。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财富管理与发展论坛将于1月4日在上海浦东举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯中国财富管理业正在发生深刻的变化。从财富管理供给侧看，随着金融供给侧结构性改革的快速推进，财富管理从业机构、产品和业态正在发生巨大的变化；从财富管理需求侧看，随着财富的积累和人口老龄化时代的到来，对财富管理产品和服务的需求不断上升，需求的差异化也日益突出。作为国际金融中心城市，上海理应在财富管理业的发展上领全国风气之先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，为了更好地促进行业健康、稳定发展，国家金融与发展实验室、上海金融与发展实验室及下辖的财富管理研究中心，定于2020年1月4日下午13：30，在上海浦东-喜来登由由大酒店浦建路38号2楼大宴会厅，召开中国财富管理与发展论坛暨《财富管理机构竞争力评价》报告发布。特邀来自监管部门、行业协会、学术机构、金融机构的专家、学者及行业高层，共同探讨逆全球化和经济新周期下的财富管理现状与未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议议程如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/566cbbb91683a9be" id="3514b53729b06a8e35710795c9fdf165" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部署2020年世行营商环境评价工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，自然资源部在浙江省杭州市召开不动产登记理论与实务研讨暨现场会。会议聚焦世界银行营商环境登记财产指标评价标准，交流推广北京、上海的经验做法，研讨优化不动产登记的方法和途径，研究拟扩围城市做好2020年世行登记财产营商环境评价工作。部党组成员、副部长王广华出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，不动产登记是营商环境评价的重要内容，做好世行登记财产营商环境评价工作是促进高质量发展、完善国家治理体系和治理能力现代化、满足人民群众对美好生活向往的需要。当前，从全国范围看，不动产登记营商环境与国际先进水平相比仍有一定差距，必须在一些制度性改革工作中有更大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，必须以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九届四中全会精神，对标世行评价标准，坚持以人民为中心的发展思想，继续优化不动产登记的方法和途径，在巩固和扩展已有成果基础上精准挖潜，确保推动登记财产营商环境持续向善向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新近出台的《优化营商环境条例》明确规定：“不动产登记机构应当按照国家有关规定，加强部门协作，实行不动产登记、交易和缴税一窗受理、并行办理，压缩办理时间，降低办理成本。在国家规定的不动产登记时限内，各地区应当确定并公开具体办理时间。”据了解，近两年，北京、上海作为世行营商环境评价样本城市，对标世行评价标准，出台多项精准改革举措。会上，两市交流了2019年世行营商环境登记财产评价的经验做法，来自国务院发展研究中心的营商环境评价工作专家全方位剖析了世行营商环境登记财产方法论，并对我国登记财产评价中存在的问题提出对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关专家，自然资源部自然资源确权登记局、不动产登记中心(法律事务中心)，浙江、北京、重庆、广东和杭州、广州、深圳等省市自然资源确权登记局和不动产登记中心的有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让中国创新为全球经济赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　香港，一直以来都是中国连接世界，进行经济文化交流的重要窗口。作为仅次于美国纽约、英国伦敦的全球第三大金融市场和金融服务中心，成为中国内地对外连接的桥梁。今年，世界经济下行压力持续增大，中国经济的发展给世界带来怎样的影响？各个产业中的中国创新力量给全球经济发展带来怎样的推动？CCTV2《对话》1月5日22:00为您揭秘!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化让钢铁升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月，河钢集团董事长于勇当选世界钢协主席。于勇在今天论坛的对话环节上说，中国钢铁产量已达到全球钢铁产量的一半，但仅仅大是不够的，还需要质的提高和创新，要给世界钢铁留下中国的印记。河钢要率先在中国钢铁企业当中推广氢能冶炼工艺，中国钢铁业要在能源结构、实现绿色钢铁上引领世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河钢与东大、华为合作，期望用5G和工业互联网支撑实现中国钢铁业的智能制造。于勇说，钢铁工业的发展，由原来最初级的传统产业，变成了一个高技术产业，钢铁不再是简单的建筑材料，正在从宏观向微观转变。未来制造业最大的技术体现，不是能看到的宏观，而是看不到的微观，越微观技术含量越深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用创新为新格局布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒙牛集团总裁卢敏放身兼国际乳品联合会、全球乳业论坛组织的董事，他所倡导的全球乳业共同体理念，推动全球乳业共生、共享、共治和可持续发展。卢敏放以一杯牛奶背后的数据为例，介绍蒙牛与阿里云合作，完成对全产业链的数字化改造。近年来，蒙牛强化基础性研究储备技术，每年研发人员数量有超过50%的增加。在他看来，创新最大的挑战是耐心，投入的资源短期没有回报，可能要多年以后才会有结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢敏放认为，未来五年十年，世界经济、各个行业的发展一定会形成新格局。布局决定结局，现在要通过创新提前布局，包括蒙牛在内的许多中国企业，都在新环境下想象未来新的格局，思考如何用创新手段去做好布局，获取最好的结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港要成为新纽带&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴曙松说，因为熟悉国际规则，了解中国独特的融资需求并作出创新，香港才能够抓住中国经济起飞带来的金融发展机会，一跃成为国际投资中心。2018年港交所上市制度改革的核心，是围绕为中国的新经济融资，因此有今年IPO全球第一位的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴曙松表示，在新的环境下，香港首先要找到成为东西方经济技术创新纽带的位置，香港还要在做好国际资本进入中国市场的同时，做好中国企业走进国际市场的纽带。如何做好金融资源和创新需求之间的纽带，也有很多工作要做。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业延续扩张 经济企稳态势显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月2日公布的2019年12月财新中国制造业采购经理人指数（PMI）为51.5，继续处于荣枯线上方，新订单指数和生产指数均连续六个月处于扩张区间。此前一日国家统计局公布的官方制造业PMI为50.2%，显示制造业延续扩张态势，市场需求继续增长，生产扩张持续加快。业内指出，先行指标显示，无论从总体看还是从中小企业看，制造业均延续扩张态势，经济回暖趋势更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月官方制造业PMI为50.2%，连续两个月位于荣枯线以上。制造业景气稳中有升。国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河指出，生产继续加快，需求保持扩张。制造业供需两端较为活跃。生产指数为53.2%，比上月上升0.6个百分点。在调查的21个行业中，15个行业生产指数位于扩张区间。新订单指数为51.2%，连续两个月高于临界点。为满足生产需要，企业采购意愿增强，采购量指数为51.3%，环比上升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，进出口状况改善，国外订单明显增长，原材料进口继续回暖。新出口订单指数为50.3%，高于上月1.5个百分点，自2018年6月以来首次升至扩张区间；进口指数为49.9%，环比上升0.1个百分点，连续两个月回升。供需状况也有所改善，主要原材料购进价格指数和出厂价格指数双双回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵庆河还表示，转型升级持续推进，新兴产业增势良好。高技术制造业、装备制造业和消费品行业PMI为52.8%、51.3%和51.4%，分别高于制造业总体2.6、1.1和1.2个百分点，连续3个月位于扩张区间，且景气水平连续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要针对中小企业的财新PMI也显示出积极变化。财新智库莫尼塔研究董事长兼首席经济学家钟正生表示，新订单指数已连续六个月处于扩张区间。厂商普遍表示，这与客户数量增加、需求改善和新产品问世有关。由于新接业务增加，生产扩张仍较快。企业信心也出现积极变化，12月未来产出指数小幅反弹。新产品创新、资本投资与公司扩张计划，支撑了业界的增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少机构继续看好制造业和经济走势。“生产指数进一步改善、新订单维持高位，反映出投资稳定、消费需求有所改善、外部环境不确定性缓解、去库存过程趋缓共同对企业信心形成支撑。”申万宏源宏观高级分析师秦泰指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生产、需求指标同时出现较好表现，边际加强了当前经济短周期企稳回升的倾向。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）宏观固收首席分析师黄文涛认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰宏观首席宏观研究员李超也认为，11月、12月PMI连续走强，经济企稳信号已现，随着逆周期政策进一步发力，2020年一季度经济回暖可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署兰州特派办：着力加强大数据审计制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【时间:2020年01月02日】【来源:审计署兰州特派办】字号：【大】【中】【小】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化科技强审理念，贯彻落实胡泽君审计长“向信息化要资源，向大数据要效率”的要求，审计署兰州特派办结合“不忘初心、牢记使命”主题教育，积极围绕大数据审计主题开展调研，通过召开大数据审计骨干座谈会、参观大数据应用及相关产业发展等方式，深入查找存在的问题和差距，分析梳理当前制约该办大数据审计的瓶颈和短板，探索新技术、新方法在审计中的可行性，形成专题调研报告，为提高制度的针对性和可操作性奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合调研成果，该办分党组多次召开专题会议，听取加强大数据审计工作的意见，研究讨论加强大数据审计工作的具体措施，制定出台了《审计署兰州特派办关于加强大数据审计工作的意见》，从人才培养、数据管理使用、考核、安全保密等方面细化要求，推动形成了审计思路引领数据分析思路的工作模式，进一步明确了业务处主导、计算机处综合管理的职责定位。同时，结合实际对该办审计业务电子数据管理办法和审计业务电子数据分析利用工作规范进行修订完善，初步构建了比较完备的大数据审计制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保大数据审计工作制度措施发挥实效，该办将人才培养、数据采集和分析等与考核制度进行衔接，既考核过程又考核结果，以考核的激励和导向作用促进审计人员形成大数据审计思维，提高获取数据、分析利用数据的能力，切实运用大数据审计提升审计工作效能。(裴文华)责任编辑：高天【关闭】【打印】&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国经济会怎样？预计GDP增长率6.0%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDJzMfpsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯：2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。目前，我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，外部环境仍然复杂严峻，新的一年中国经济会怎样？本文整理了专家学者及研究机构对2020年中国经济预测的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长冯俏彬：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续落实落细减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国尚处于工业化中后期和城镇化中期，经济发展的历史纵深仍然广阔，供给侧要素条件持续升级，人口红利正在向人才红利、工程师红利转化。同时，资金比较充裕，科技创新日新月异，数字经济正在向传统制造业进发，整个经济“蓄势”特征十分明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，2020年宏观经济管理的主要任务是继续创造和维护经济平衡运行的总体环境，既要保持对于经济增长速度的平常心，不因短期上下波动而过分忧虑，还要多措并举，保证宏观经济运行在6%左右的合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政政策方面，要继续落实落细减税降费政策，进一步激活市场主体的内生动力。增发3.15万亿元的地方政府专项债券，上马川藏铁路等一批大项目，从投资侧有力地稳住我国经济平稳运行的大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币政策方面，在保持流动性合理充裕的同时，着力疏通货币政策的传导机制，切实缓解民营企业融资难融资贵难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加强财政政策、货币政策与产业政策、区域政策、就业政策之间的协调，保证我国经济运行在合理区间，为促改革、调结构、防风险，早日转向高质量发展创造条件，圆满完成“十三五”和全面建成小康社会收官之年的各项任务，为开启现代化新征程奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北大光华：GDP增长将达到6.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月2日，北京大学光华管理学院发布《2020年中国经济展望》，报告预测，2020年GDP增长目标设定在6.0%左右，实际增长率将达到6.1%，顺利实现“决胜小康”目标。2019年诸多因素对2020年的经济目标形成了挑战。中央经济工作会议明确提出2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础，做好经济工作十分重要。报告认为，第四次经济普查即使上修GDP数据，对实际GDP增速的影响也较为有限。在2019年经济增速6.1%的情况下，即使考虑经济普查的影响，2020年实现翻番目标GDP增速仍不能低于6%。因此需要科学稳健把握宏观政策逆周期调节力度，以确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升。报告指出，2020年经济或将前低后高，一季度GDP增速6.0%，年底逐步回升至6.2%，2020年全年增速有望达到6.1%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年全年GDP增速有望实现6.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/dddea42dd01f5961" id="2e7f34341790ddceee9d2ff29ca07843" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：《2020年中国经济展望》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宝新金融：财政政策和货币政策较宽松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年是增长高潮期，基本奠定全面经济目标的达成；上半年财政政策和货币政策较宽松，下半年财政政策继续宽松，财政赤字预算上调，降准、降息陆续有来。2020年中国GDP增长率的目标6.0%左右，实际达成可能是6%-6.1%。CPI控制在5%以下。人民币兑美元汇率在7左右浮动。央行有可能推出有助于解决“流动性分层”、“信用分层”的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港媒文章：2020年中国经济前景更美好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港《南华早报》网站1月1日发表文章对比2020年中国和日本的经济前景。文章认为，中国经济出现好转迹象，而日本则仍面临困境。中美第一阶段贸易协议的签署应该会在2020年为中国经济提供顺风。此外，中国交通运输部2019年12月26日说，2020年，交通运输将完成铁路投资8000亿元，公路水路投资1.8万亿元，民航投资900亿元。这应该会促进中国经济的更大发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国领导人新年献词聚焦经济改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济在2019年面临多重挑战，制造业和全球贸易大幅放缓成为过去一年世界经济最显著的特征。2020年到来之际，各国领导人纷纷发表新年贺词，聚焦国内外问题，呼吁通过改革应对挑战，克服困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续改革为经济护航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国总统马克龙在爱丽舍宫发表2020年新年贺词时表示，尽管退休制度改革遭遇巨大社会阻力和怀疑，但是为了实现社会的公平和发展，让退休金体制实现平衡，改革势在必行。他强调，政府主导的改革将进行到底。马克龙表示，2019年的罢工运动是前所未有的，社会危机需要缓和，但“缓和”不等于“放弃”。他敦促总理菲利普率领政府在接下来和工会及企业的协商中“尽快找到妥协方案”。他指出，政府将对争议较大的教育和医疗系统改革进行重新评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国首相鲍里斯·约翰逊在新年致辞中说，英国新年日程上的第一项任务就是按照英国人做出的决定，退出欧盟，新议会将致力于在1月底完成“脱欧”。他说，英国将从欧盟手中拿回对法律、边界、金钱和贸易的掌控权。约翰逊承诺，将增加对医疗卫生事业的投入，并团结起整个英国，缩小地区间差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国总理默克尔在新年讲话中谈及德国的数字化议题。她表示，数字时代变化日新月异，触及工作生活各个领域，德国政府需要让民众能够获得数字时代所需的教育，以便在未来安稳就业、踏实退休。数字时代的技术应服务于人而不是人迁就于技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本首相安倍晋三在新年寄语中称，对于社会保障制度改革等重要课题，将直面少子化老龄化的挑战，今后将通过劳动方式的改革致力于创造让所有年龄段都可以放心的制度。2019年年初，日本开始实施全体幼儿托管、教育免费化制度。今年春天开始，日本将开始实施针对低收入家庭子女的高等教育免费制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫发表新年贺词表示，2020年将继续积极进行大规模的社会经济改革。其中包括继续培养企业家精神和改善营商环境，创造新的就业机会；增加工资、退休金、奖学金和津贴，提高老百姓的实际收入，改善老百姓的生活条件，加快经济适用房建设；为年轻一代提供体面的教育机会等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对挑战迎难而上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，不管是贸易保护主义的抬头，还是自然灾害的肆虐，都让许多国家遭受了严重的经济损失。但是面对困难和挑战，全球主要机构和国家领导人都表现出克服困难的决心和勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事阿泽维多发表书面讲话表示，世贸组织目前面临历史上从未有过的挑战。过去两年，各国政府出台了大量贸易限制措施，仅过去1年就影响了7470亿美元的全球进口额。“世贸组织成员政府如何面对这些挑战将影响未来几十年的全球经济进程。”阿泽维多表示，各成员须携手共克时艰，目前已与各成员进行磋商，以找出潜在的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚总理莫里森在2020年新年致辞中表示，过去12个月是艰难的，尤其是肆虐的森林大火夺走了许多澳大利亚人的生命。而且，澳大利亚还遭受了干旱、洪水等灾害。不过，澳大利亚人展现出的强大精神令人感到欣慰，这意味着“我们始终会克服所面临的挑战，始终对未来感到乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智利总统皮涅拉通过社交媒体发表了新年贺词。他指出，最重要的是在智利国民中重建友爱与团结，恢复对话与协商，这才是为全体智利家庭争取和平、公正、进步的最佳道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出台措施应对气候变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，面对日益严峻的全球气候变暖问题，多国领导人也在新年贺词中表示将积极应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国总理默克尔在新年讲话中表示，全球变暖这一趋势真真切切，具有威胁。她将尽全力确保德国在“生态层面、经济层面和社会层面”作出应有贡献来应对气候变化。默克尔提到德国议会不久前通过一揽子政策，为应对气候变化打下了框架基础。这些政策包含降低轨道交通价格、提高航空交通税率和确定碳排放定价等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克龙在新年贺词中指出，法国在2020年的重大挑战之一是气候变暖和生态问题，法国在新的一年将继续推动《巴黎气候协定》的落实。法国生态转型与团结部日前发布公告，自2020年1月1日起，法国政府将在环境保护领域实施13项重要变革，以推动清洁的出行方式。法国政府将加大力度支持民众购买新型电动汽车和氢动力汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国政府2019年12月30日宣布，将组建一个新的卫星数据中心，利用先进的卫星技术来分析气候变化带来的影响，以便为相关决策提供参考。英国商业、能源与产业战略大臣安德烈娅·利德索姆说，新的卫星数据中心将提供实时卫星图像，展示气候变化带来的真切影响，这也将帮助开发出更具创新性的新方法来应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>随着地缘政治风险减弱 2020年跨境并购额有望回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年大型并购的增加帮助抵消了跨境交易的暴跌，许多并购交易员预期，地缘政治风险减弱将鼓励企业在2020年开展更多的跨地区并购交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融数据提供商路孚特(Refinitiv)公布的初步数据显示，2019年全球并购交易总额约为3.9万亿美元，是并购活动第四强劲的年份，仅略低于2018年的3.96万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年跨境并购交易总额为1.2万亿美元，同比下降25%，降至2013年以来的最低水平。地缘政治不确定性上升以及监管机构加强审查，导致许多企业高层和董事会对于在本土市场以外扩展业务不太放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鉴于贸易关税和英国退欧等宏观经济风险，今年企业在自己所在的区域进行交易更加安心一些，因此跨国并购减少。” 摩根大通全球并购联合主管Chris Ventresca表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，大规模交易有所增加，因为股价的强劲走势和较低的融资成本促使企业追求变革性收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据路孚特，今年规模100亿美元以上的并购交易数量同比增加8%，至43宗，为2015年以来最高。规模200亿美元以上的并购交易约为21宗，占2019年全球交易量的近四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年并购交易的主要特点是规模大，尤其是在美国，大部分大型交易都发生在美国。”高盛(GS.N)全球并购联合主管Gilberto Pozzi表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年最大规模的交易包括：美国药商百时美施贵宝(必治妥施贵宝，Bristol-Myers Squibb)以740亿美元收购新基(Celgene) ；美国国防承包商雷神(Raytheon)与联合技术(United Technologies)的航空业务合并为规模1,350亿美元的公司；美国制药公司艾伯维(AbbVie)以640亿美元收购艾尔建(Allergan)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年美国已宣布的并购案金额达1.8万亿美元，较上年增长6%，将近占全球的一半。同列第二的欧洲及亚洲远远落后，皆为7,400亿美元出头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“欧洲因为英国、德国及法国等几个重要市场的宏观经济不利因素而受创，英国退欧的不确定性、经济增速缓慢、及社会动荡都是其中的主要阻碍。”巴克莱(BARC.L)的欧洲中东并购业务部门主管Pier Luigi Colizzi指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国是欧洲最大并购活动市场，2019年并购案金额同比下滑4%至2,206亿美元，多数时间都笼罩在英国退欧的政治风暴下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“英国的市场不确定性有利于私募股权基金，私募基金十分活跃，也完成了不少私有化交易，包括Merlin Entertainments、Sophos及Cobham的私有化。”Lazard英国业务执行官Cyrus Kapadia称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲方面，经济放缓导致中国2019年并购案金额同比大减14%，至3,803亿美元，而香港示威活动引发的动荡情势，让亚洲地区的投行业者都感不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;*并购空间扩大*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去10年，全球股市市值增加逾25万亿美元，债市上涨导致价值13万亿美元的债券收益率降至零以下。一些投资者不禁要问，衰退是不是即将到来，从而给并购交易热潮踩下刹车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但交易顾问称，企业并没有因为担心经济放缓而暂停并购。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一次经济下滑预计不会像2008年金融危机时期那么严重，而且真正到来时，很多资本雄厚的公司可能会寻求利用企业估值下滑机会来争取他们梦寐以求的交易。”Perella Weinberg Partners执行官Peter Weinberg称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国经济2018年增长2.9%，但随着美国总统特朗普政府减税计划影响的减弱，加之全球增长放缓，2019年美国经济增速料在2.5%左右。交易撮合者称，这一增速下的环境有利于更多交易达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“温吞的经济非常适合并购交易，因为企业需要并购来确保增长，而且企业信心足够强劲，也让CEO们和董事会放心寻求交易。”Sullivan &amp;amp; Cromwell LLP合伙人Frank Aquila表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些在2019年抑制跨境并购的地缘政治风险正在逐渐消散。美国和中国即将签署第一阶段贸易协议，而英国保守党在本月早些时候的选举中大获全胜，让英国退欧时间表得以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大约一个半月前，并购活动开始回升，看起来人们对并购进程感觉好多了。”Simpson Thacher &amp;amp; Bartlett LLP并购业务联席主管Alan Klein称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管过去几年并购交易激增，但与股市价值或全球经济增长相比，全球并购交易额仍低于长期平均水平。一些交易顾问援引这一点认为，并购交易额尚未接近上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实际上，并购活动是不错，但还达不到特别好，有上升的潜力。”花旗全球并购联席主管Cary Kochman说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三论贯彻落实全国市场监管工作会议精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强公正监管在维护公平竞争上有更大作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——三论贯彻落实全国市场监管工作会议精神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维护市场公平竞争，是经济高效运行的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议指出，“必须善于通过改革破除发展面临的体制机制障碍，激活蛰伏的发展潜能，让各类市场主体在科技创新和国内国际市场竞争的第一线奋勇拼搏”。蛰伏的发展潜能要被真正激活，根本还在于如何让市场在资源配置中起决定性作用和更好地发挥政府作用。这其中至为关键的一项工作，是要从改革体制机制着手，平等对待各种所有制企业，让它们平等竞争、公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进公平竞争，市场监管部门的作用非常重要。对此，全国市场监管工作会议强调，将鼓励创新发展作为市场监管供给侧结构性改革的优先方向，加快促进优胜劣汰。只有鼓励创新，保护知识产权，才能促进创新经济的发展。只有优胜劣汰，形成“僵尸企业”退出机制，才能促进产业转型升级。只有公平竞争，假冒伪劣才无处遁形，才能为诚信企业创造市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就要求必须强化竞争政策基础地位，完善公平竞争制度，重点做好知识产权保护工作。知识产权保护是激励创新的基本手段，是国际竞争的核心要素。我国已经加入了几乎所有主要的知识产权国际公约，成为一个名副其实的知识产权大国。要落实好中办、国办印发的《关于强化知识产权保护的意见》，加快推动知识产权创造、保护、应用，为高质量发展和高水平对外开放提供有力支撑。具体而言，要推进知识产权注册改革，既要压缩商标注册审查周期，又要推进知识产权成果转化，提高知识产权服务能力；要加大知识产权保护力度，在打击侵权假冒的同时，加强知识产权仲裁调解机构能力建设，完善知识产权侵权惩罚性赔偿制度；要加强知识产权执法，充分发挥“双打办”职责，对知识产权违法行为持续开展集中执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维护公平竞争，还要研究市场环境出现的新情况新问题，加强重点领域执法，坚决防止市场失序。加强价格执法，强化重点领域、重点时段、重点市场的价格监管，比如落实猪肉和粮油蛋菜保供稳价措施，严防供需之外的人为涨价，密切监视暴涨暴跌异常现象，严厉打击哄抬价格、串通涨价、价格欺诈，维护正常的市场秩序；加强反垄断和反不正当竞争执法，加强原料药、公用事业等民生领域反垄断执法，健全经营者集中审查制度，全面落实公平竞争审查制度，加快清理与企业性质挂钩的行业准入、资质标准、产业补贴等规定和做法；加强网络和广告执法，开展网络市场监管专项行动，加强线上线下一体化监管，筹建全国广告道德委员会，完善广告监测机制，治理规范移动端互联广告，加强药品、保健食品等重点领域广告监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有不断强化竞争政策基础地位，完善公平竞争制度，保护知识产权，加强公正监管，市场公平竞争的秩序才能得到维护，优胜劣汰的竞争机制才能形成，市场潜能才能被激活，经济高质量发展才拥有强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法实施 上海颁发首张营业执照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，外商投资法、优化营商环境条例同步落地实施。外商投资法及其实施条例是完善外商投资管理体制、推进制度型开放的重要基础。1日，上海市监管部门颁发了新法实施以后的首张营业执照。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616455270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>