<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Jan 2021 05:42:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年国民经济数据公布：就业民生保障有力 经济发展好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626267011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626267011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年消费为何负增长？国家统计局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国企业信用发展报告2020》在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266985.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：有能力控制疫情蔓延 经济长期向好基本面在显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266881.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：国际社会指责中国“国家垄断资本主义”存在极大误解 作出五点澄清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方回应疫情蔓延对中国经济影响：机遇仍大于挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：“国家垄断资本主义”是一个极大的误解，需澄清五点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：香港在发展人民币离岸业务过程中可以发挥重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266516.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第一次提出农民土地问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：去年经济社会发展主要目标任务已经完成 好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626267035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）1月18日，国务院新闻办公室举行发布会，介绍2020年国民经济运行情况。2020年，我国GDP总量达到101.6万亿元，经济总量突破100万亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局局长宁吉喆评价全年经济运行表现时称，2020年是极不平凡的一年，面对严峻复杂的国内外环境，特别是疫情的严重冲击，经济社会发展主要目标任务已经完成，并且完成情况好于预期，预计将成为全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626267035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：指责中国产业政策扭曲市场关系是极大的误解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）“我们清醒看到，中国的发展还很不均衡，前进的道路上还有许多困难险阻。去年以来，发达经济体实施超宽松货币财政政策，国际金融市场严重背离实体经济，通胀和资产泡沫令人担忧。我们愿与各国一道，加强宏观经济政策协调配合，积极应对疫情带来的各种不利影响。”中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清1月18日在第十四届亚洲金融论坛上作出上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国的经济发展和社会进步都对世界形成积极影响。最近10年里，中国对世界增长实质贡献平均达到30%左右。郭树清说，然而令人奇怪的是，国际社会也存在着一些负面的舆论。20多年前的一种说法是，中国并非市场经济，需要一个过渡时期。而近些年的指责是，“国家垄断资本主义”。其最主要的依据是，中国有强大的国有经济部门，国家产业政策扭曲了市场关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这显然是一个极大的误解。需要澄清以下五点。”郭树清表示，第一，中国的民营经济目前占到全部经济的60%。上世纪70年代末启动改革前，中国几乎没有什么非公有经济。如果存在着所谓的国家垄断和国有保护，这种情况怎么可能发生呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，中国的产业政策总体上与市场导向改革保持一致。70年代末，鼓励在国内发展轻工业，同时也迅速放开消费品进口，从电视机、洗衣机到小汽车、大卡车，中国成为“万国品牌博览园”。80年代后期开始，主要的政策目的是防止过度竞争导致的重复建设。最近10年来，淘汰了大量的高耗能、高污染、高负债的企业。正是由于有公开、公平和充分竞争，中国才成为产业门类最齐全的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，国有企业总体上从政府得到的是负补贴。平均而言，国有企业的税负大约是民营企业的2倍。国有企业实际上还承担更广泛的社会责任。私有工厂和外资公司长期高速增长，一个重要原因是税费优惠。各级政府安排国企相关预算，主要用于分流安置富余职工、补助职工社会保障和公共事业支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，银行与国有企业之间财务完全独立。中国的银行体系在世界上赢利能力最强，如果其长期向企业提供补助，这是不可能实现的。在信贷市场竞争十分激烈，而且银行的股东早已多元化的背景下，即使是国有股份占比较大的银行，也不可能向国有企业输送利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，中国产品竞争力较强并非由于劳工权益受损。中国是社会主义国家，工人和农民都是国家主人。宪法和法律保障人民的根本利益，而且职工群众被授予了民主管理企业、参加工会活动的权利。职工代表大会制度是很少有国家可以比拟的。过去10年，中国工人收入快速增长，其中农民工收入水平提高近2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为，罢工游行不是解决雇员与雇主争议的有效办法。通过相互协商和多方监督，可以更好地实现互利共赢，切实保证人民群众的财富和福利与经济发展同步提升。”郭树清表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会主席郭树清：将不断提高内地对港资机构开放的范围和层级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）1月18日，来自银保监会官网信息，今日央行党委书记、银保监会主席郭树清在“第十四届亚洲金融论坛上”表示，将不断提高内地对港资机构开放的范围和层级，积极拓展其在大湾区内的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清指出，改革开放四十年，香港在中国经济发展的每个阶段都发挥了不可替代的作用。香港不仅仅是中国的香港，更是亚洲的香港，世界的香港。在亚洲和中国发展的新阶段上，香港必将重新焕发巨大生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，香港在中国经济“双循环”新格局中可以发挥重要作用。香港是中国经济国内循环和国际循环独特的交集和节点。中外双向的贸易、投资、金融、法律、旅游、文化事务，香港既是交汇区，又是中转站，在许多方面是不可替代不可或缺的桥梁和纽带。必须进一步加强与内地的互联互通，互补互助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港在粤港澳大湾区建设中可以发挥重要作用。粤港澳大湾区建设将在区域、国家和全球范围内，进一步深化多层次的经贸和金融合作。郭树清强调称，“我们将不断提高内地对港资机构开放的范围和层级，积极拓展其在大湾区内的发展空间。大湾区必将成为我们建设现代化国家的带头者和示范地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，香港在国际科创中心建设中可以发挥重要作用。中央“十四五”规划建议提出，支持粤港澳大湾区与北京、上海一道，布局建设综合性国家科学中心和区域性创新高地。2019年，香港被国际清算银行（BIS）选定为首批三个创新中心之一。深圳已被评价为中国的硅谷。香港与深圳互为邻里、相互依托，可以在数字经济、生物医药、人工智能等领域实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港在发展人民币离岸业务过程中可以发挥重要作用。郭树清表示，强大和富有韧性的经济必然会有强大和富有韧性的货币。人民币是世界上为数不多的新兴国际货币。香港作为全球最大的离岸人民币市场，可以开办更多种类、更大规模的人民币金融业务，吸引全球各地客户，接纳更大数额的人民币资金。依托其“离岸金融中心”地位，更好地参与国家更高水平的全面双向开放，稳步推进人民币国际化。优化沪港通、深港通、债券通等安排，在合作共赢中促进两地金融做大做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清进一步指出，香港作为国际金融中心正在迎来新的世纪机遇。改革开放和“一国两制”两个基本国策都没有改变。香港国安法的颁布实施，结束了国际上一些人欢迎的“美丽风景线”。“这项举措有力地打击了反华势力和分裂分子的图谋，为香港回归社会安定，提供了强有力的保证。当前国际国内正在发生的重大改变，都将为香港国际金融中心的成长带来更多有利条件。我们坚信，未来香港作为国际金融中心，必将会更加繁荣更加稳固。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读！2020年中国经济成绩单出炉，宏观调控主要目标完成好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国经济成绩单出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日，在国新办举行的新闻发布会上，国家统计局局长宁吉喆表示，初步核算，2020年我国国内生产总值(GDP)同比增长2.3%；2020年，我国国内生产总值达1015986亿元人民币，历史上首次突破100万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着我国经济实力、科技实力、综合国力又跃上一个新的大台阶。对于全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，都具有十分重要的标志性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，中国经济已进入新发展阶段，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，关键仍是深化改革。应利用我国庞大的市场，打通堵点，消除各种梗阻，畅通国内国际循环，保持经济持续稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/300af4d959f923df" id="cb1ddff5b62899cfd9f9bbb43a2627a4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国新办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观调控主要目标完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，2020年政府工作报告提出的宏观调控的主要目标已经实现，好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　季度经济增长指标恢复至常态水平，2020年四季度，GDP同比增长6.5%，比上年同期高0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国规模以上工业增加值增长7.1%，比上年同期高1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年就业物价预期目标较好完成，2020年全国城镇新增就业1186万人，超额完成了全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国城镇调查失业率全年平均5.6%，低于6%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年居民消费价格指数CPI比上年上涨2.5%，低于3.5%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民收入增长与经济增长基本同步，2020年全国居民人均可支配收入实际增长2.1%，与经济增长基本同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际收支总体改善，2020年末，外汇储备余额32165亿美元，比上年末增加了1086亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位GDP能耗实现了下降，2020年单位GDP能耗比上年下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; GDP首次突破100万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意味着什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内生产总值突破100万亿元大关，对中国经济来说意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，国内生产总值突破100万亿元，意味着我国经济实力、科技实力、综合国力又跃上一个新的大台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国综合国力持续增强。2020年，我国国内生产总值达到了101.6万亿元人民币，历史上首次突破100万亿。20年内，经济总量规模扩大至10倍，成就举世瞩目。按照目前测算的年平均汇率折算，2020年我国国内生产总值达到14.7万亿美元左右，稳居世界第二，占世界经济的比重预计达到17%左右。2020年，人均国内生产总值连续两年超过1万美元，稳居中等偏上收入国家行列，与高收入国家发展的差距继续缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国科技实力不断进步。重大科技成果过去一年持续涌现。科技创新日趋活跃，为经济高质量发展注入了新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济实力显著提升，我国工农业生产能力明显增强。2020年，粮食总产量创历史新高，持续居世界第一位。220多种工业产品产量居世界第一位，制造业增加值预计连续11年居世界第一位。基础设施不断改善，高速铁路营运总里程达到3.8万公里，高速公路里程超过15.5万公里，5G终端连接数已超过2亿，均居世界第一。信息、商务、研发、营销等现代服务业持续发展，金融服务实体经济能力增强，我国的社会生产力已经达到一个新的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，都具有十分重要的标志性意义。”宁吉喆说，这为我国构建新发展格局奠定了坚实基础。加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，关键在于挖掘内需尤其是消费需求的潜力。我国人口规模居世界第一，中等收入群体也是世界最大的，2020年社会消费品零售总额接近40万亿元，最终消费支出超过55万亿元，资本形成总额也接近45万亿元，这将助推我国超大市场规模的优势进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费股表现可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济进入新发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新的发展阶段，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，关键仍是深化改革。”国务院发展研究中心原副主任王一鸣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国经济体制改革研究会副会长樊纲看来，要通过“双循环”迈向发展新征程。“十四五”时期中国仍需要继续把自己的事情做好，深化改革，扩大开放，利用我国庞大的市场，打通堵点，消除各种梗阻，畅通国内国际循环，保持经济持续稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫表示，站在“国内大循环”的角度看，我国经济还面临着至少三方面堵点：第一，我国居民收入差距较大，中低收入群体规模依然占据多数，同时居民杠杆率日渐攀升，很多人都难以真正放下思想包袱去放手消费，进而制约我国居民消费潜力的释放；第二，我国在社会民生领域的投资依然存在短板，包括教育、医疗卫生、文化、体育、养老、婴幼儿托育等领域的基础设施建设有待于进一步提升；第三，我国在芯片、半导体、工业软件、航空发动机等高新技术领域的自主创新能力不够强大，关键时刻仍面临着被“卡脖子”的境况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为此，中国需要先从自身做起，进一步推动强大的国内市场的形成，继续从促进居民消费、推动新基建等方面着手。”付一夫说，此外，提升全要素生产率，通过技术进步、数字化转型、资源配置优化、规模经济和管理改进等手段来提高生产效率，以更少的投入获得更多的产出，具体可以在增加研发投入、强化技术创新能力和信息化建设、加快市场化改革、提高教育质量等方面予以发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙说，2020年我国经济虽然受到疫情冲击，但仍然实现了正增长，GDP突破100万亿元人民币，人均GDP连续两年超过1万美元。根据欧美发达国家经验，当人均GDP突破1万美元时会带来消费升级和消费大爆发，这势必进一步推动消费股的表现。未来消费股表现可期。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会主席郭树清：坚决反对垄断和不正当竞争行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会主席郭树清：坚决反对垄断和不正当竞争行为，坚持金融创新必须在审慎监管的前提下进行。防范和化解各种风险，筑牢国家安全屏障，坚决维护法律秩序和主权尊严。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央结算公司总经理陈刚明：进一步提升债券服务能力 推进科创债融资试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者黄紫豪)中央结算公司总经理陈刚明18日在2021债市发展论坛上表示，2021年中央结算公司将进一步提升债券全生命周期服务能力，推进发行系统直联、发行缴款自动化、远程发行等业务创新，深化债券信息披露与自律管理。增强政府债券服务能力，全面建成企业债业务支持体系。构建绿色债券数据库，推进科创债融资试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，中央结算公司持续深化债券全生命周期服务，提升债券市场服务实体经济的质量与效能，全年支持债券发行约22万亿元，年末托管债券超77万亿元，办理结算超1700万亿元。保障货币政策精准发力，增强货币政策直达实体经济的服务能力，全年累计支持央行公开市场操作超15万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力财政政策积极有为，全年支持国债发行7万亿元，其中抗疫特别国债1万亿元，支持地方政府债券发行6.4万亿元。支持产业政策高效实施，配合企业债注册制改革，受理企业债申报1.5万亿元，登记产业基金目标规模6.5万亿元。降费让利促进债券市场提质增效，2020年为各类债券发行人减免费用5.21亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要提升全面风险管理能力，重点加强系统运行风险和信息安全风险防控，构建业界领先的实战化、体系化、平台化的关键信息基础设施保护体系。”陈刚明表示，中央结算公司要助力市场稳健运行，完善统计监测体系，持续跟踪风险事件。加大对中债风险管理指标的挖掘力度，推出多维度信用风险预警工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要推动三方回购、中央债券借贷等业务落地，防止结算失败。要优化企业债务风险监测系统和信用评价档案应用，不断做好债券、理财、信贷、政府出资产业基金等领域的动态监测和跨市场风险甄别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈刚明表示，要推进中债方案细化落地，构建既具有中国特色，又兼容国际惯例的债券账户体系和服务模式，在政策框架下持续加强与境外市场互联互通。深化与期货市场互联合作，建设期货市场担保品违约处置机制。支持在岸离岸市场发展，完善自贸区债券发行支持方案。在“引进来”与“走出去”两方面并重，支持债券市场深层次发展与高水平开放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘桂平：发展绿色金融助力“30·60目标”实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据人民银行微信公众号1月18日消息，中国人民银行副行长刘桂平在《中国金融》杂志上撰文表示，大力发展绿色金融，是深入践行“绿水青山就是金山银山”理念、推动生态文明建设的内在要求，是实现绿色低碳发展和“30·60目标”的重要举措，也是“双循环”新发展格局下金融供给侧结构性改革的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展绿色金融助力“30·60目标”实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展绿色金融，是深入践行“绿水青山就是金山银山”理念、推动生态文明建设的内在要求，是实现绿色低碳发展和“30·60目标”的重要举措，也是“双循环”新发展格局下金融供给侧结构性改革的重要内容。2016年以来，我国绿色金融体系快速发展，始终走在国际第一方阵，很多重要指标排名全球前列。这些成绩的取得，首先得益于党中央、国务院的正确领导，得益于习近平生态文明思想的指引。习近平生态文明思想的发展是一以贯之的。习近平总书记早年在基层工作时就非常重视生态文明建设，提出了“绿水青山就是金山银山”的重要理念；党的十八大以后，进一步将生态文明建设提高到前所未有的高度。其次离不开各有关部门的通力协作，更离不开金融机构和地方层面绿色金融改革创新工作的扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国绿色金融发展的经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总结我国绿色金融发展的有益经验，至少有三点值得总结。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实践出真知。改革开放之初，没有现成的经验可循，没有现成的道路可走，邓小平同志提出了“摸着石头过河”的改革办法。历史证明，这个方法富有中国智慧，符合中国国情，也符合马克思主义认识论、实践论。近年来，我国绿色金融体系的构建成为又一个范例。2015年，我国启动生态文明体制改革之初，也没有现成的经验可循，正是靠着敢闯敢试的首创精神，边实践边探索、边总结边创新，坚持“摸着石头过河”与“加强顶层设计”有机结合，才在生动的实践中逐渐摸索出以“湖州经验”为代表的一批可复制、可推广的经验。五年来，我国绿色金融体系建设始终走在国际第一方阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融机构担当主力军。金融机构扎实践行助推绿色发展的责任担当，充分发挥了绿色金融先锋队和主力军作用。一方面，绿色金融业务率先在国有大型金融机构发展起来，其他全国性金融机构和部分地方法人金融机构也积极作为，为绿色金融在全国的示范和推广起到了示范作用。截至2020年第三季度末，24家全国银行绿色贷款余额9.95万亿元，占全国绿色贷款余额的86%。绿色信贷业绩评价结果显示，大型金融机构的评价结果相对较高，专注绿色金融的特色银行评价结果显著优于同类型银行。另一方面，金融机构以专业化的手段、国际化的视野，对外讲好中国故事，对内不断提升绿色金融服务能力。例如，部分金融机构积极参与中英金融机构气候与环境信息披露试点，为制定适合我国国情的金融机构气候和环境信息披露方案作出了贡献；部分金融机构在境外成功发行绿色金融产品，为中外绿色金融市场互联互通作出了积极尝试；部分金融机构自愿签署《负责任银行原则》《赤道原则》《“一带一路”绿色投资原则》等，将绿色发展理念深植业务发展全流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地方试验成为名片。我国是全球唯一设立绿色金融改革创新试验区、有针对性地探索绿色金融改革道路的国家。试验区已成为绿色金融“中国经验”的一张名片。2017年6月以来，六省（自治区）九地试验区深入推进金融供给侧结构性改革，充分发挥自律机制作用，积极开展绿色金融改革创新实践，强化金融支持绿色低碳转型功能，促进经济高质量发展，取得了显著成效。截至2020年第三季度末，六省（自治区）九地试验区绿色贷款余额2256.37亿元，占试验区全部贷款比重14.8%，高于全国平均水平4个百分点；绿色债券余额1196.71亿元，同比增长59.1%。试验区绿色项目库入库项目总数超过2800个，绿色项目累计投资超1.89万亿元，成为新时代绿色发展的一道靓丽风景线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住机遇促进绿色金融高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已转向高质量发展阶段，但重点领域关键环节的改革任务仍然艰巨。党的十九届五中全会将“生态文明建设实现新进步”写入了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》中，对绿色金融工作提出了更高要求。做好绿色金融工作，金融机构、地方政府因地制宜的探索尤为重要。我们应当抓住机遇，共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步提高政治站位和战略站位。金融系统特别是国有金融机构，要履行好政治责任。践行习近平生态文明思想，是我们履行政治责任、做到“两个维护”的基本要求。最近习近平总书记面向全世界作出的“30·60目标”承诺，是对我国经济转入高质量发展阶段提出的新要求。在贯彻落实新发展理念、构建新发展格局、进入新发展阶段的过程中，从战略高度认识发展绿色金融对我国实现“十四五”规划、二〇三五远景目标和两个一百年目标的关键作用具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步深耕绿色金融“试验田”。2017年以来，六省（自治区）九地试验区开展了各具特色的绿色金融改革创新实践，有力地支持了地方绿色产业发展和转型升级，走出了一条现代金融支持经济增长和生态文明良性互动的高质量发展之路。“湖州经验”就是其中一个缩影。现在，湖州产业发展、城乡发展和区县发展都比较均衡，在绿色金融支持绿色发展、绿色经济反哺绿色金融方面卓有成效，这很难得，也生动地证明了习近平生态文明思想在湖州诞生、生根、发芽、结果，并推动湖州走向一条繁荣发展之路。可见，发展绿色金融能够积蓄更大的发展动能，奠定更好的发展基础。下一步，试验区应考虑在更多方面先行先试，并加快经验复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是积极参与绿色金融标准体系建设，先行试用绿色金融国家标准和行业标准，推进绿色金融规范发展，为在全国推动实施银行可操作、企业得实惠的绿色金融标准积累宝贵经验。中国绿色金融发展处于国际第一方阵，绿色金融标准一旦形成，就不仅是全国的，还具有全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化绿色金融数字基础设施建设，率先在长三角复制推广绿色金融信息管理系统，降低气候和环境信息搜寻成本，缓解资金供求双方的气候和环境信息不对称，化解绿色识别难题，为精准施策提供依据。目前，浙江已经建立了一套绿色金融信息管理系统，将绿色贷款和绿色债券信息细化到每一个市场主体，可以直观展现每家金融机构的绿色金融业务表现。这说明我国推动绿色金融发展不仅是口号，更是新的担当、新的作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化和完善绿色激励约束机制，丰富和拓展绿色金融业绩评价的应用场景。以发布全国首份区域环境信息披露报告为契机，学习借鉴中英环境信息披露试点成果，支持在试验区率先实行强制性环境信息披露，探索金融机构环境信息披露的中国方案。加强社会信用体系建设，提高推动绿色发展的自觉性和自主性。人民银行研究局目前正在牵头调整金融机构绿色金融业绩评价方案，一方面是根据在近年评价实践中发现的问题和积累的经验予以调整；另一方面是要更接近国际社会的要求，即根据我国承诺的“30·60目标”进行深入思考和调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步唱好绿色金融“大合唱”。在各方的共同努力下，我国绿色金融体系建设全面提速，绿色金融市场已完成“规模赶超”，并具备了向“制度引领”转型的基础和条件。金融机构要顺应新时代绿色发展趋势，努力在危机中育先机，于变局中开新局，有效推动绿色金融高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面落实责任投资理念。依托专业和科技优势，充分发挥市场机制在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，率先对高碳行业和高碳项目开展气候和环境风险分析，不断增加“环境、社会与治理”（ESG）投资比重，提高气候和环境信息披露质量，引导和动员更多资金支持绿色发展。各金融机构要力争在金融业务全流程全面引入ESG理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大力推动绿色金融产品和服务创新。支持有条件的金融机构基于内部模型的方法，研究根据环境风险确定差别化资产风险权重和经济资本占用。研究跨境绿色贷款ABS的可行性。探索创新碳排放权相关金融产品。强化数字化手段在绿色金融中的运用，利用数字技术手段盘活绿色资产，构建“绿色资产交易平台”，便利绿色资产交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是广泛开展绿色金融国际合作。坚持以“互利共赢，共同发展”为原则，发挥好我国在绿色金融市场规模巨大、政策体系成熟等方面的先行优势，继续通过G20、中央银行与监管机构绿色金融网络（NGFS）以及中欧、中英和中法等多边双边平台积极宣传推广我国绿色金融政策、标准和最佳实践，积极推动绿色金融国际合作。人民银行支持金融机构与有关国家和国际金融组织开展合作，讲好中国绿色金融故事，赢得更多支持。中国已经具备了规模优势，要加强日常宣传和交流，力争在制度引领和标准制定方面有所作为，得到国际社会的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，进一步下好绿色金融助力绿色低碳发展“先手棋”。强化绿色发展的法律基础和政策保障，大力发展绿色金融，充分发挥金融支持绿色复苏和“30·60目标”的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化对长三角绿色一体化的金融支持。建立健全长三角金融政策协调和信息共享机制，推进长三角金融基础设施、产品创新、标准体系、协调机制、智库研究等领域互联互通、协同发展。推动长三角绿色金融服务平台一体化建设，推广应用绿色金融信息管理系统，推动区域环境权益交易市场互联互通，建立长三角绿色项目库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持浙江在长三角绿色一体化中发挥更加积极的作用。“干在实处，走在前列，勇立潮头”，是习近平总书记对“浙江精神”的概括。目前，浙江已逐步形成多层次、广覆盖的区域金融改革格局，温州、台州、义乌、宁波、湖州、衢州等地先后承担了国务院布置的多项金融改革试点任务，为全国区域金融改革积累了诸多“浙江经验”。浙江经济发达，碳排放强度相对较低。浙江甚至长三角地区可研究探索率先提出碳达峰和碳中和目标，在推动形成“双循环”新发展格局、促进经济绿色低碳转型中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大绿色金融对重点领域重点环节的支持力度。习近平总书记提出的“30·60目标”，是我国对世界的庄严承诺，也是下一步我国产业结构调整和国民经济发展的硬约束。从减排潜力看，能源、建筑、交通是减排空间最大的领域。绿色金融要充分发挥作用，进一步加大对绿色建筑、清洁交通、可再生能源等绿色产业和绿色技术的支持力度，推动重点行业和领域的绿色化改造，减少经济对碳密集产业的依赖。湖州正在开展绿色金融与绿色建筑协同发展改革试点，可在探索优化绿色金融支持绿色建筑投融资的体制机制、创新绿色金融产品与服务方面多动脑筋、多想办法，更好助力建筑行业实现减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革创新是一个只有进行时没有完成时的过程。下一步，人民银行将一如既往地支持绿色金融发展，坚持优化制度环境与激发市场内生动能有机结合，坚持强化中央政府顶层设计与发挥地方政府自主创新有机结合，更加注重绿色金融改革创新的系统性、整体性、协同性，推动绿色金融发展再上新台阶，为提升我国金融业的适应性、竞争力和普惠性，支持实现“30·60目标”作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局局长宁吉喆：预计今年进出口有望延续目前态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网1月18日消息，国家统计局局长宁吉喆18日在国新办发布会上表示，去年，消费发挥了基础性作用，投资发挥了关键性作用。2020年全年的固定资产投资、三次产业投资、社会领域投资、基础设施投资都实现了正增长。在新的一年，关于投资政策，还是要继续发挥投资补短板的作用。中央经济工作会议都作了部署，确保投资强弱项、上水平发挥应有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆指出，我们的产业体系比较完整，保证了畅通的物流体系，满足世界上一些国家对防疫产品、居家生活和办公用品的需求，所以2020年三四季度进出口就回升了，全年难得实现了正增长。今年疫情仍然在世界上蔓延，世界各国对防疫产品、对生产生活用品的需求还是比较大的，我们在立足内需的情况下，还要适应国际需求，拓展外需，预计进出口有望延续目前态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办19日将举行新闻发布会 介绍2020年中央企业经济运行情况并答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于1月19日（星期二）10时举行新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2020年中央企业经济运行情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前沿科技惠及生活科技赋能经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“科技让生活更美好”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年度中科院科技成果路演活动即将上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为科技创新工作的重要抓手，科技成果转化工作有助于解决科技经济两张皮问题，是科技创新带动经济发展的有力保障。为了更好地促进科技与资本的融合，以科技的力量推动经济转型发展，“科技让生活更美好”中国科学院科技成果路演活动先后于2018年、2019年成功举办，聚焦社会关注，提升公众对于科技创新的认知，宣传中科院专业科技成果转移转化成果，助力科技创新驱动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，新冠疫情打破了人民平静的生活，面对严格的新冠疫情防范措施也推动了无接触式生活方式的兴起。1月20日，“2020年度科技让生活更美好中国科学院科技成果路演活动”将于线上(活动官方小程序)正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动由中国科学院、上海证券交易所指导，中国科学院科技促进发展局、中国科学院科学传播局、上海市发展和改革委员会、中国科学院控股有限公司、中国科学院上海分院主办。活动以“科技让生活更美好”为主题，围绕服务民生改善、产业关键技术突破和产业转型升级，向社会公开发布一批中国科学院应用科技成果，寻求国立科研机构与社会行业企业、投融资机构的深度合作，探索科技与金融的有效融合，共同服务经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动向大众发布源自中科院科技成果转化的“合成气制备乙醇技术”、“黑水虻转化有机废弃物”“非结构化大数据智能分析处理”“碳化硅晶体生长和加工”、“龙芯处理器研发成果产业化”等五个前沿技术，以及中科院科技成果转化优秀企业，包括中合气化、数据地平线、中科驭数、矽睿科技、鑫醇科技等十家进行了路演展示，汇集中国科学院最新的科技前沿技术，覆盖生物、芯片、信息、材料、能源、制造等领域领先的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康的大方向，加快科技创新是推动高质量发展的需要，是实现人民高品质生活的需要，是构建新发展格局的需要，也是顺利开启全面建设社会主义现代化国家新征程的需要。中国科学院将承担时代赋予的重任，以科技创新服务经济社会发展，脚踏实地走好科技自立自强之路。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：我国经济长期向好的基本面没有改变 而且正在显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家统计局局长宁吉喆18日表示，从2021年的情况看，支撑经济稳定恢复的有利因素是比较多的，我国经济有基础也有条件延续稳健复苏态势。虽然当前疫情防控“外防输入、内防反弹”的压力仍然较大，但我国经济长期向好的基本面没有改变，而且正在显现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：香港在中国经济“双循环”新格局中可以发挥重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 欧阳剑环）中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清1月18日在第十四届亚洲金融论坛上表示，改革开放四十年，香港在中国经济发展的每个阶段都发挥了不可替代的作用。香港不仅仅是中国的香港，更是亚洲的香港，世界的香港。在亚洲和中国发展的新阶段上，香港必将重新焕发巨大生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，香港在中国经济“双循环”新格局中可以发挥重要作用。香港是中国经济国内循环和国际循环独特的交集和节点。中外双向的贸易、投资、金融、法律、旅游、文化事务，香港既是交汇区，又是中转站，在许多方面是不可替代不可或缺的桥梁和纽带。必须进一步加强与内地的互联互通，互补互助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港在粤港澳大湾区建设中可以发挥重要作用。粤港澳大湾区建设将在区域、国家和全球范围内，进一步深化多层次的经贸和金融合作。我们将不断提高内地对港资机构开放的范围和层级，积极拓展其在大湾区内的发展空间。大湾区必将成为我们建设现代化国家的带头者和示范地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港在国际科创中心建设中可以发挥重要作用。中央“十四五”规划建议提出，支持粤港澳大湾区与北京、上海一道，布局建设综合性国家科学中心和区域性创新高地。2019年，香港被国际清算银行（BIS）选定为首批三个创新中心之一。深圳已被评价为中国的硅谷。香港与深圳互为邻里、相互依托，可以在数字经济、生物医药、人工智能等领域实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港在发展人民币离岸业务过程中可以发挥重要作用。强大和富有韧性的经济必然会有强大和富有韧性的货币。人民币是世界上为数不多的新兴国际货币。香港作为全球最大的离岸人民币市场，可以开办更多种类、更大规模的人民币金融业务，吸引全球各地客户，接纳更大数额的人民币资金。依托其“离岸金融中心”地位，更好地参与国家更高水平的全面双向开放，稳步推进人民币国际化。优化沪港通、深港通、债券通等安排，在合作共赢中促进两地金融做大做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港作为国际金融中心正在迎来新的世纪机遇。当前国际国内正在发生的重大改变，都将为香港国际金融中心的成长带来更多有利条件。我们坚信，未来香港作为国际金融中心，必将会更加繁荣更加稳固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：发挥消费基础性作用仍然有较大提升空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)国家统计局局长宁吉喆1月18日在国新办举行的新闻发布会上表示，从我国的情况看，发挥消费基础性作用仍然有较大提升空间。最终消费支出对经济增长的平均贡献率，2013-2019年为60%左右，如果和发达经济体70%、80%的水平相比，还是有较大的提升空间。必须提高居民消费能力，完善消费政策，改进消费环境，开拓更多的消费增长点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国经济数据出炉：或为全球唯一正增长主要经济体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者姜慧梓)2020年，我国GDP总量达到101.6万亿元，经济总量突破100万亿元大关。1月18日，国务院新闻办公室举行发布会，介绍2020年国民经济运行情况。初步核算，全年国内生产总值1015986亿元，按可比价格计算，比上年增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分季度看，一季度同比下降6.8%，二季度增长3.2%，三季度增长4.9%，四季度增长6.5%。分产业看，第一产业增加值77754亿元，比上年增长3.0%；第二产业增加值384255亿元，增长2.6%；第三产业增加值553977亿元，增长2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局局长宁吉喆评价全年经济运行表现时称，2020年是极不平凡的一年，面对严峻复杂的国内外环境，特别是疫情的严重冲击，经济社会发展主要目标任务已经完成，并且完成情况好于预期，预计将成为全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人均可支配收入与经济增长基本同步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全年全国居民人均可支配收入32189元，比上年名义增长4.7%，扣除价格因素实际增长2.1%，与经济增长基本同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，城镇居民人均可支配收入43834元，比上年名义增长3.5%，扣除价格因素实际增长1.2%；农村居民人均可支配收入17131元，比上年名义增长6.9%，扣除价格因素实际增长3.8%。城乡居民人均收入比值为2.56，比上年缩小0.08。全国居民人均可支配收入中位数27540元，比上年名义增长3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，全年全国居民人均消费支出21210元，比上年名义下降1.6%，扣除价格因素实际下降4.0%。按常住地分，城镇居民人均消费支出27007元，名义下降3.8%；农村居民人均消费支出13713元，名义增长2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年CPI同比上涨2.5%低于上年涨幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年居民消费价格上涨2.5%，低于上年2.9%的涨幅，也低于3.5%左右的全年预期目标。其中，城市上涨2.3%，农村上涨3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分类别看，食品烟酒价格上涨8.3%，衣着下降0.2%，居住下降0.4%，生活用品及服务持平，交通和通信下降3.5%，教育文化和娱乐上涨1.3%，医疗保健上涨1.8%，其他用品和服务上涨4.3%。在食品烟酒价格中，粮食价格上涨1.2%，鲜菜价格上涨7.1%，猪肉价格上涨49.7%。扣除食品和能源价格的核心CPI上涨0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月份，居民消费价格同比上涨0.2%，环比上涨0.7%。全年工业生产者出厂价格比上年下降1.8%，12月份同比下降0.4%，环比上涨1.1%。全年工业生产者购进价格比上年下降2.3%，12月份同比持平，环比上涨1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇新增就业1186万人高于预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全年城镇新增就业1186万人，明显高于900万人以上的预期目标，完成全年目标的131.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月份，全国城镇调查失业率为5.2%，与上年同期持平；其中25-59岁人口调查失业率为4.7%，与上年同期持平。2020年年均城镇调查失业率为5.6%，低于6%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年农民工总量28560万人，比上年减少517万人，下降1.8%。其中，本地农民工11601万人，下降0.4%；外出农民工16959万人，下降2.7%。农民工月均收入水平4072元，比上年增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社零总额同比降3.9%餐饮下降16.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全年社会消费品零售总额391981亿元，比上年下降3.9%。其中，限额以上单位消费品零售额143323亿元，下降1.9%。按消费类型分，餐饮收入39527亿元，下降16.6%；商品零售352453亿元，下降2.3%。消费升级类商品销售增速加快，四季度限额以上单位通讯器材类、化妆品类、金银珠宝类商品零售额同比分别增长26.0%、21.2%、17.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国网上零售额117601亿元，比上年增长10.9%。其中，实物商品网上零售额97590亿元，增长14.8%，占社会消费品零售总额的比重为24.9%，比上年提高4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三次产业固定资产投资增速全部转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全年全国固定资产投资(不含农户)518907亿元，比上年增长2.9%。分领域看，基础设施投资增长0.9%，制造业投资下降2.2%，房地产开发投资增长7.0%。全国商品房销售面积176086万平方米，增长2.6%；商品房销售额173613亿元，增长8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三次产业投资增速全部转正，其中第一产业投资增长19.5%，第二产业投资增长0.1%，第三产业投资增长3.6%。民间投资289264亿元，增长1.0%。高技术产业投资增长10.6%，快于全部投资7.7个百分点，其中高技术制造业和高技术服务业投资分别增长11.5%和9.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业中，医药制造业、计算机及办公设备制造业投资分别增长28.4%、22.4%；高技术服务业中，电子商务服务业、信息服务业投资分别增长20.2%、15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读一：GDP突破100万亿元意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，经济总量突破100万亿元大关意味着我国经济实力、科技实力、综合国力跃上新的大台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，2000年，我国经济总量迈上10万亿元台阶，到2020年突破100万亿元，20年内经济总量扩大10倍。按照目前测算的年平均汇率折算，2020年我国国内生产总值达到14.7万亿美元左右，稳居世界第二，占世界经济的比重预计达到17%左右。2020年，人均国内生产总值连续两年超过1万美元，稳居中等偏上收入国家行列，与高收入国家发展的差距继续缩小。这也为我国构建新发展格局奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我们要看到，我国仍然是世界上最大的发展中国家，人均GDP仍略低于世界平均水平，与主要发达国家相比还有较大差距。我国处于社会主义初级阶段的基本国情没有变，发展不平衡不充分问题依然突出，城乡区域发展差距还比较大，创新能力仍不适应高质量发展的要求。要实现经济社会发展的远景目标，把我国建设成社会主义现代化国家，还需要艰苦奋斗、不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读二：消费仍为负增长，拐点何时到来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，社会消费品零售总额同比下降3.9%，疫情之下消费的恢复不及预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，过去一年，从全年看消费仍然是负增长，但是三四季度已经转正，特别是四季度增速达到了4.6%，这个速度已经开始接近前几年的正常水平。其中，12月份略有一些波动，主要是受到部分地区疫情反弹的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，国内的散发病例和部分地方的聚集性疫情对国内经济的持续恢复带来了一些不确定性，但是从整个大势来看，我国消费在生产供给不断增强的同时，还是能够发挥对经济发展的基础性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，我国有14亿人口和4亿多中等收入群体，拥有全球最具成长性的内需市场，超大规模市场的优势是明显的，随着人均收入水平的提高，消费结构的调整升级将拉动产业结构、投资结构和区域经济结构调整升级，为经济持续发展注入内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到2021年的消费恢复情况，宁吉喆表示，大部分地方生产生活正常运转，疫情对经济运行的影响总体可控。同时，我国支撑经济恢复的有利因素较多，有基础、有条件延续稳健复苏态势。我国经济长期向好的基本面没有改变，并且正在显现。无论外部环境如何，广阔的国内市场都是我们发展的立足之地和回旋空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应：中国人口出生率何时公布？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，全国第七次人口普查去年11月1日全面展开，700多万普查员深入社区、城乡，经过一段时间的努力，现场登记已经完成，目前在进行质量抽查核实和初步汇总过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，人口普查是十年一次，第六次人口普查也是在11月份进行的，于第二年4月份公布。第七次人口普查的结果也将在今年4月份向全社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈思校对刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国产业政策扭曲市场关系？郭树清摆出五大依据反驳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国的经济发展和社会进步都对世界形成积极影响。最近10年里，中国对世界增长实质贡献平均达到30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清1月18日在第十四届亚洲金融论坛上表示，然而令人奇怪的是，国际社会也存在着一些负面的舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“20多年前的一种说法是，中国并非市场经济，需要一个过渡时期。而近些年的指责是，‘国家垄断资本主义’。其最主要的依据是，中国有强大的国有经济部门，国家产业政策扭曲了市场关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这显然是一个极大的误解。需要澄清以下五点。”郭树清一一点明五大依据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，中国的民营经济目前占到全部经济的60%；第二，中国的产业政策总体上与市场导向改革保持一致；第三，国有企业总体上从政府得到的是负补贴；第四，银行与国有企业之间财务完全独立；第五，中国产品竞争力较强并非由于劳工权益受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业总体上从政府得到的是负补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清具体指出，第一，中国的民营经济目前占到全部经济的60%。上世纪70年代末启动改革前，中国几乎没有什么非公有经济。如果存在着所谓的国家垄断和国有保护，这种情况怎么可能发生呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，中国的产业政策总体上与市场导向改革保持一致。上世纪70年代末，鼓励在国内发展轻工业，同时也迅速放开消费品进口，从电视机、洗衣机到小汽车、大卡车，中国成为“万国品牌博览园”。上世纪80年代后期开始，主要的政策目的是防止过度竞争导致的重复建设。最近10年来，淘汰了大量的高耗能、高污染、高负债的企业。正是由于有公开、公平和充分竞争，中国才成为产业门类最齐全的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，国有企业总体上从政府得到的是负补贴。平均而言，国有企业的税负大约是民营企业的2倍。国有企业实际上还承担更广泛的社会责任。私有工厂和外资公司长期高速增长，一个重要原因是税费优惠。各级政府安排国企相关预算，主要用于分流安置富余职工、补助职工社会保障和公共事业支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，银行与国有企业之间财务完全独立。中国的银行体系在世界上赢利能力最强，如果其长期向企业提供补助，这是不可能实现的。在信贷市场竞争十分激烈，而且银行的股东早已多元化的背景下，即使是国有股份占比较大的银行，也不可能向国有企业输送利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，中国产品竞争力较强并非由于劳工权益受损。中国是社会主义国家，工人和农民都是国家主人。宪法和法律保障人民的根本利益，而且职工群众被授予了民主管理企业、参加工会活动的权利。职工代表大会制度是很少有国家可以比拟的。过去10年，中国工人收入快速增长，其中农民工收入水平提高近2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际金融市场资产泡沫令人担忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，当今世界正在经历百年未有之大变局。亚洲则有可能重回几百年前所具有的文明引领地位。中国明确提出，到2050年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，到2035年基本实现社会主义现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2035年的目标意味着：进入创新型国家前列；人均生产总值达到中等发达国家水平；基本建成法治国家；文化软实力显著增强；生态环境根本好转；人的全面发展取得更多实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果中国和其他亚洲国家的现代化，简单重复欧美日的道路，那对世界将会是巨大的灾难。资源过度开发和环境日益脆弱已经发出许多警告。最近20年，世界多地传染病频发与人类活动规模扩大很可能不无关系。在新冠肺炎尚未完全控制之际，要是再有新的流行病来袭，世界各国的应对能力很难想象。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，实现更可持续发展是唯一正确选择；要实现更高质量更有效率的发展；要努力实现更加公平更为安全的发展；要扎实推动共同富裕不断提高人民生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，针对实现更高质量更有效率的发展，郭树清表示，一定要深化科技、教育和财政金融改革，培养激励更强大的人才队伍。进一步弘扬企业家精神、科学家精神和精细工匠精神。金融体系应当能够更好地支持创业投资、风险投资、重要工程项目和基础科学研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对努力实现更加公平更为安全的发展，郭树清表示，必须长期坚持“两个毫不动摇”，同等重视发展公有制经济和非公有制经济。坚决反对垄断和不正当竞争行为，坚持金融创新必须在审慎监管的前提下进行。防范和化解各种风险，筑牢国家安全屏障，坚决维护法律秩序和主权尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们清醒看到，中国的发展还很不均衡，前进的道路上还有许多困难险阻。去年以来，发达经济体实施超宽松货币财政政策，国际金融市场严重背离实体经济，通胀和资产泡沫令人担忧。我们愿与各国一道，加强宏观经济政策协调配合，积极应对疫情带来的各种不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港可开办更多种类、更大规模的人民币金融业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，改革开放四十年，香港在中国经济发展的每个阶段都发挥了不可替代的作用。香港不仅仅是中国的香港，更是亚洲的香港，世界的香港。在亚洲和中国发展的新阶段上，香港必将重新焕发巨大生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，香港在中国经济“双循环”新格局中可以发挥重要作用；香港在粤港澳大湾区建设中可以发挥重要作用；香港在国际科创中心建设中可以发挥重要作用；香港在发展人民币离岸业务过程中可以发挥重要作用；香港作为国际金融中心正在迎来新的世纪机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，针对香港在发展人民币离岸业务过程中可以发挥重要作用，郭树清表示，强大和富有韧性的经济必然会有强大和富有韧性的货币。人民币是世界上为数不多的新兴国际货币。香港作为全球最大的离岸人民币市场，可以开办更多种类、更大规模的人民币金融业务，吸引全球各地客户，接纳更大数额的人民币资金。依托其“离岸金融中心”地位，更好地参与国家更高水平的全面双向开放，稳步推进人民币国际化。优化沪港通、深港通、债券通等安排，在合作共赢中促进两地金融做大做强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协农业和农村委员会全体会议在京召开 杨传堂辜胜阻书面发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 包松娅）15日下午，全国政协农业和农村委员会全体会议在京举行。会议主要围绕深入学习贯彻中共十九届五中全会、中央经济工作会议、中央农村工作会议精神以及习近平总书记在全国政协新年茶话会上的重要讲话深入交流，总结委员会2020年工作，研究部署2021年工作。全国政协副主席杨传堂、辜胜阻作书面发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨传堂强调，2020年，全国政协农业和农村委员会牢牢把握正确政治方向，紧紧围绕党中央决策部署和全国政协重大协商议政活动，聚焦乡村振兴和脱贫攻坚重点任务，统筹疫情防控和履职尽责，全年工作有亮点有特色、有质量有成效。2021年是实施“十四五”规划、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一年，也是中国共产党成立100周年。农业和农村委员会要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真学习领会习近平总书记在中央农村工作会议上的重要讲话精神，以推进“十四五”规划实施为主线，为优先发展农业农村，全面推进乡村振兴，加快农业农村现代化积极献计出力。要强化专门协商机构职能，强化委员责任担当，做到建言资政与凝聚共识双向发力，在服务新时代“三农”工作大局中展现新作为、作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辜胜阻指出，从今年起，我们将开启向第二个百年奋斗目标迈进、全面建设社会主义现代化国家的新征程，要胸怀两个大局，围绕党和国家“三农”重点任务，加强专门协商机构建设，继续开拓创新，坚持双向发力，深化调查研究，保持清醒头脑和奋斗韧劲，为全面推进乡村振兴贡献政协智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们重点围绕学习贯彻中央农村工作会议精神和做好农委今年工作进行了交流发言，就巩固脱贫攻坚长效机制、促进脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接、切实保障粮食安全、推进我国种业科技创新等问题，提出意见建议。大家认为，习近平总书记重要讲话是站在统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局的高度，对新发展阶段“三农”工作面临的形势任务作出新的重大判断、提出新的重大观点、进行新的重大部署。作为政协委员，要立足职能职责，围绕党中央关于全面推进乡村振兴战略部署建言资政和凝聚共识，努力在全面推进乡村振兴落地见效中履职尽责、担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协农业和农村委员会主任罗志军主持会议，副主任陈雷、张勇、张志勇、张建龙、陈晓华、梁晔（驻会）出席，副主任杜宇新、吴晓青通过网络方式参加，40多位委员现场或通过网络方式参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210118/c626266866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>