<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2020 04:41:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>陈雨露：建立和完善促进绿色金融发展的体制机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：大企业有大责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国任命17名可持续发展目标青年领袖，“光盘打卡”创始人入选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色金融资金缺口逐年增大 2019年新增缺口6180亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623699275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623699275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专题：加强中央地方金融协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“非标转标”加速背后：对赌兜底、假股真债涌现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民营企业发展 打好复工复产战“疫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，广西工商联发布“2020广西民营企业100强”“2020广西最具竞争力民营企业”等榜单。位于南丹县的广西南丹南方有色金属有限公司以营业收入总量第二的成绩跻身“2020广西民营企业100强”榜单，以铅锌冶炼产量全国前三的优势，位居“2020广西最具竞争力民营企业”名单榜首。广西丹泉酒业有限公司也以营业收入第62位的好成绩入围“2020广西民营企业100强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河池非公企业取得的骄人成绩，离不企业自身的奋勇拼搏和开拓进取，也离不开税务部门的主动服务和担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，在企业复工复产困难重重的艰难时期，企业属地南丹县税务局、检察院两部门负责人率领各自部门的业务骨干一起主动深入到南丹南方有色金属有限公司等企业，一同探索“企、税、检”三方合作抗“疫”共赢的良方妙策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府各部门的暖心做法和鼎力援助下，南丹南方公司也走过了疫情影响的“寒冬”，迎来了发展的“春天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，河池市税务局认真贯彻落实国家新冠肺炎疫情防控中出台的各类税收政策，领会“六稳”和“六保”的深刻涵义，结合县域经济和特色产业发展的实际，从落实税收优惠政策上给力、“非接触式”办税上添力、数据服务大局上加力、疫情防控上尽力入手，找准政策落实助力企业纾困解难的平衡点、优化服务助推经济发展聚焦点，规范税收执法、优化纳税服务、改善营商环境，助力河池经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实税收优惠政策，助力企业复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，年初伊始，河池市税务部门就站在全市经济社会发展大局中审视谋划税收工作，把精力集中到全市抗击疫情和做好复工复产的思路上来，客观理性做好研判、准确把握全市税情，寻找战胜疫情和走出低谷的切入点和突破口，对企业的复工复产通过从辅导上发力、纾困上助力、服务上给力，为他们提供减税降费支持和力所能及的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河池市税务局及时宣传落实好疫情防控期间国家出台各项税收政策，让辖区纳税人缴费人及时享受政策、拿到优惠，轻装上阵复工复产；开通网上申报、延期缓缴、“非接触式办税”等关联业务，让遭受疫情影响的损失降到最低。对疫情防控物资生产等重点企业实行“三个逐一、三个优先”，即逐一登记造册、逐一了解诉求、逐一辅导政策，优先落实减税降费政策、优先加快办理增值税留抵退税、优先核准延期缴纳税款。疫情期间共受理延期申报25户次，平均办结时间1天；共办理14件延期缴纳税款申请审批事项，电子税务局办理率为78.57%，平均办理时间2.36天。通过“银税互动”机制，2020年1-6月累计放贷748笔，累计放贷金额逾18亿元。此外，河池市税务系统各级局领导班子成员进行包干走访，截至6月底，共走访30753户，覆盖至全市所有企业和部分个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“放管服”改革，优化税收营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面落实《优化营商环境条例》规定，深化税务领域“放管服”改革，不断提升服务质效。结合疫情防控的需要，推行“非接触式”办税、网上办税、电子税务局办税，拓展发票网上申领、邮寄配送业务，落实预约办理、容缺办理、移动办理等服务举措，让纳税人足不出户就可办妥涉税业务。组建专业服务团队通过线上线下广泛征集纳税人的意见建议、所需所求，为企业生产经营提供政策指引和专题辅导，通过“便民办税春风行动”的开展和把减税降费政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，全市办税服务厅服务热线日均回复问题274人次，微信QQ税企群日均回复问题203人次，确保纳税人缴费人懂政策、会申报、易操作。共受理延期申报25户次，平均办结时间1天；共办理14件延期缴纳税款申请审批事项，电子税务局办理率为78.57%，平均办理时间2.36天。通过大力实施“非接触式”办税，进一步提高电子税务局使用率，上半年我局月平均网上申报率为98%以上。实现住房公积金缴存业务全程网上办理。及时向纳税人公布可通过广西电子税务局办理的257项事项清单、办理条件、办理方式以及相关联系方式，以微信视频形式“面对面”辅导纳税人网上办税，增强充实对外公开电话咨询力量，提供免费发票寄递服务，纳税人可在线全程办理完毕，实现“零”次跑。截至6月30日，通过邮政寄递平台办理寄递业务1026户次，网上申领发票4148户次。联合自然资源局、房管所、住建局等多个部门推出线上推送房屋交易材料，增量房和存量房涉税资料在线审核办理业务，大大缩短了审核办结时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列精简服务举措，优化了营商环境，便利了纳税人。1―6月，河池市税务局为广西高峰矿业有限公司办理增值税税率调整及技能配套措施减免税费800多万元，为企业加大科技研发、增加技改投入、减少环境污染，实现节能减排和建设绿色矿山助上一臂之力，得到企业的夸口赞誉。（韦乐 胡儒辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许荩文、李敏军)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让更多年轻人站上创新舞台“C位”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020未来科学大奖虽已揭晓数日，但关于一位老教授“忧愁”的话题热度却持续升温。这位老教授就是此次未来科学大奖“生命科学奖”的获得者、现年96岁的上海交通大学医学院附属瑞金医院教授王振义。得知自己获奖的消息，他一方面为“科学得到重视”而高兴，另一方面又因“为什么这个奖没有给到年轻人”而忧愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，以王振义教授在白血病临床治疗上的贡献，他获得“生命科学奖”实至名归。而且，未来科学大奖也并非是论资排辈与年轻人无缘，翻开历年获奖名单就会发现，科研成果始终是能否上榜的硬杠杠。因而，老教授的“忧愁”其实是一种期待，期待科学奖项能更好发挥风向标作用，期待更多年轻人能够站上创新舞台的“C位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，创新的重要性和紧迫性毋庸置疑。在世界百年未有之大变局加速变化之时，谋划中国的新发展阶段，加快构建新发展格局，需要增强创新这个引领发展的第一动力，需要面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康不断拓展科学技术的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对青年科研人才不是要不要重视，而是必须重视。创新活动是一群有知识、有技能、有科学精神、有科学方法、愿意钻研的这样一批人的活动。这样一批人形成年龄层次合理的人才团队，并一代一代传承下去，才能在科研领域不断突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对很多“卡脖子”技术问题，努力实现更多“从0到1”突破的硬核任务，迫切需要年轻科研人员发挥应有作用，保持长久好奇心，激发出无穷毅力和耐心，勇于创新、勤于钻研，沉得住气、耐得住寂寞，持之以恒加强基础研究。毕竟，科技创新特别是关键核心技术创新，往往需要科研工作者数十年如一日默默耕耘才能有所收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对年轻科研人员创新突破的期待，应当与对科学和科研人员的支持相辅相成。在过去很长一段时间，我国科学成就的评价体系唯论文发表数量论英雄。不仅如此，“唯职称、唯学历、唯奖项”等评价导向的指挥棒，让不少年轻科研人员不得不把时间花在应付考核而不是科研攻关上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，我们必须努力营造“有耐心”的环境。进一步创新、完善选人用人机制，让一批能干肯干会干的年轻科研人才发挥有效整合科研资源作用、获得干事创业的机会；进一步改革职称评定、奖项评选等相关制度，让真正围绕国家需求锐意攻关的科技工作者得到褒奖；进一步为自由探索和充分交流营造空间，为大胆假设、认真实证、勇于创造、敢于质疑提供土壤；进一步加快推进科研院所改革，赋予高校、科研机构更大自主权，给予创新领军人才更大技术路线决定权和经费使用权，争取让每一分科研经费的投入都用到刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，科技部近日召开的中青年科学家发展座谈会，就旨在研究破解支持中青年科学家发展的难点堵点问题，旨在为其松绑赋能，使之保持定力、挖掘潜力、释放活力、增强效力。我们相信，当难点被攻克、堵点被打通，当一颗颗科技创新的“种子”在年轻科研人员的培育下不断“生长”，我们一定能在科技创新的路上愈难愈进、愈险愈进、勇攀高峰。(作者：牛瑾来源：经济日报-中国经济网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：符仲明)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界知识产权组织总干事称 中国始终保持着创新发展的活力和定力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;消息(记者薛婧萌)：世界知识产权组织总干事弗朗西斯.高锐日前在接受记者采访时表示，中国不仅是世界知识产权组织重要的合作伙伴，还是坚定的多边主义的支持者，是非常非常重要的成员国。“对世界知识产权组织来说，中国首先是非常重要的成员国。就我们的业务而言，中国也是非常重要的市场。中国是2019年全球国际专利申请数量最多的国家。国际商标申请的排名中，中国也处于上升的态势，排名全球第三。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月初，世界知识产权组织发布“2020全球创新指数报告”。报告显示，中国已经确立了作为创新领先者的地位，在专利、实用新型、商标、工业品外观设计申请量和创意产品出口等重要指标上均处于世界领先地位。从科技集群数量来看，中国有17个科技集群进入全球科技集群百强，仅次于美国，排在世界第2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高锐看来，中国始终保持着创新发展的活力和定力，这与中国一直推动创新发展密不可分。此外，高锐还指出，世界知识产权组织在争端解决程序等领域也与中国有着令人鼓舞的合作。“对于产权组织来说，中国是非常重要的市场。如果把商业放置一边，从政治的角度来说，中国也是我们非常非常重要的成员国。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：推动“十四五”规划编制符合人民所思所盼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，习近平9月17日上午在湖南省长沙市主持召开基层代表座谈会并发表重要讲话，听取基层干部群众代表对“十四五”规划编制的意见和建议。他强调，人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标。五年规划编制涉及经济社会发展方方面面，同人民群众生产生活息息相关，需要把加强顶层设计和坚持问计于民统一起来，鼓励广大人民群众和社会各界以各种方式建言献策，推动“十四五”规划编制顺应人民意愿、符合人民所思所盼。 (新华社)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企并购重组：年内资本市场重头戏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，从中央到地方，以实施三年行动方案为契机，国企改革冲锋号再次吹响。国企并购重组提速落地，迎来新高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企整合进行中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两家企业的合并正在进行中。”中国中化集团董事长兼中国化工集团董事长宁高宁近日首次就 “两化合并”对外公开表了态。 “两化合并”将催生化工业万亿级“巨无霸”。除了化工领域，能源、汽车等多个行业的央企专业化整合也在推进。据了解，央企煤电资源区域整合试点第一批资产划转已经完成；兵装集团、一汽、长安汽车、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600006','&amp;#x4E1C;&amp;#x98CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;东风汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;600006&lt;/a&gt;）以及南京江宁经开科技发展有限公司共同出资成立了中汽创智科技有限公司，公司注册资本达160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业与地方国企之间的重组整合也加速推进。继去年无偿受让马钢集团51%股权后，中国宝武集团今年8月21日又与山西省国有资本运营有限公司签署协议，后者将向前者无偿划转其持有的太钢集团51%股权。划转完成后，中国宝武将间接控制太钢集团旗下A股上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000825','&amp;#x592A;&amp;#x94A2;&amp;#x4E0D;&amp;#x9508;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;太钢不锈&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;000825&lt;/a&gt;）62.7%的股份。中国宝武合并太钢集团将打造出 “亿吨钢铁航母”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国企并购重组如火如荼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月25日，山东省国资委宣布成立山东省国欣文化旅游发展集团有限公司、山东国欣颐养健康产业发展集团有限公司。国欣文旅是在鲁商集团全资子公司山东文旅集团基础上，重组鲁商集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600547','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;山东黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;600547&lt;/a&gt;）、鲁信集团、山东能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）、山东国惠等6家省属企业的相关资产建立的。而国欣颐养则在山东能源集团全资子公司山东颐养健康集团基础上，重组了山钢集团、山东黄金、山东能源、山东国投、山东国惠、水发集团、山东地矿等7家省属企业的多个子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前在7月份，山东能源集团与兖矿集团、山东高速集团与齐鲁交通集团这两对联合重组已经开启，涉及多家上市公司。重组后的山东能源集团、山东高速集团资产总额将分别达到6379亿元、9452亿元，营业收入将分别达到6371亿元、1237亿元。山东能源集团与兖矿集团联合重组成为了全国第二大煤炭企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司进行多元化或横向整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年内上市公司推进并购重组的行业类别来看，多为建材、能源、化工、交通基础设施等企业，大部分公司并购目的为多元化战略或者横向整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重组后的山东能源集团定位为山东省能源产业的国有资本投资公司，将在巩固发展煤炭、煤电、煤化工三大传统产业的同时，大力发展高端装备制造、新能源新材料、现代物流贸易三大新兴产业，积极打造全球清洁能源供应商和世界一流能源企业。而中国宝武与太钢集团的联合重组，将实现 “亿吨宝武”的规划目标，同时增强中国宝武在不锈钢领域的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600489','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;中金黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;600489&lt;/a&gt;）宣布正式完成了定增收购内蒙古矿业90%股权及中原冶炼厂60.98%股权。业内人士认为，这将大幅提升中金黄金业绩水平和持续盈利能力。从2020年半年报来看，中金黄金实现归属于上市公司股东的净利润5.16亿元，同比增长6.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委将力推央企专业化整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月初，国务院国资委党委书记、主任郝鹏接受媒体采访时表示，《国企改革三年行动方案 （2020~2022年）》不久将印发实施。中国将以实施国企改革三年行动方案为契机，再次吹响改革的冲锋号，通过加快深化改革，让企业机制活起来，让布局结构优起来，让发展动力强起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委年初的部署安排，今年要在持续推进瘦身健体中更加突出主责主业。同时，重点推进装备制造、化工产业、海工装备、海外油气资产等专业化整合以及煤电资源区域整合，研究启动炼化业务整合，继续抓好煤炭等去产能工作。国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在日前的国新办发布会上也表示，下半年，国资委将进一步积极推动央企专业化整合，特别是涉及粮食储备、油脂油料加工、海工领域的央企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然国企改革三年行动方案尚未正式对外公布，但是，国企并购重组作为深化国资国企改革、调整优化国资国企结构的重要举措，实际上已经在稳步实施，以推进国企改革在重要领域和关键环节取得决定性成果。”阳光时代律师事务所国企混改中心负责人朱昌明认为，国企并购重组下一步将向更广和更深领域推进，央企和央企之间、央企和地方国企之间、地方国企之间的壁垒将进一步被打破，国有资本和生产要素的流动将更加顺畅。（杨静）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王凯就进一步做好长春国家区域创新中心核心区规划强调 深化产学研融合 激发“双创”新动能 加快推动长春经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　18日，长春市委书记王凯主持召开专题会议，听取长春国家区域创新中心核心区规划情况汇报，对做好这项工作进行再调度、再部署、再推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了长春国家区域创新中心核心区规划有关进展情况汇报，市规自局、长春新区、高新区等相关单位负责同志作了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在肯定各单位前一阶段工作后，王凯指出，长春国家区域创新中心作为长春市高质量发展“四大板块”之一，是全市创新驱动发展的引领区、战略性新兴产业的培育区、改革创新的试验区、高科技人才的集聚区，在推动全市经济社会高质量发展，加快经济发展质量变革、效率变革、动力变革中起着重要引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王凯强调，要进一步明确各板块区域功能定位、空间布局和产业方向，深化产学研融合，积极构建具有长春特色的大企大所大校创新联盟，激发“双创”新动能。要进一步突出先进技术和先进制造，大力培养重点龙头企业，加快生物医药、航空&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600271','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600271/"&gt;航天信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600271/"&gt;600271&lt;/a&gt;）等战略性新兴产业发展，引领产业转型升级。要进一步体现新区改革试验区作用，鼓励先行先试、突破创新，加快打造一流国际化、法治化、便利化营商环境，为全市营商环境建设探索经验、提供借鉴。要始终把人才建设摆在突出位置，深化体制机制创新，加快高层次人才培养引进，打造创新人才集聚高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市领导王路、王长久、李忠斌参加会议。(肖虹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会今年已对43起上市公司信披违法案件立案调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月19日电（记者姚均芳）记者从中国证监会获悉，今年以来截至8月底，证监会已对43起上市公司信息披露违法案件立案调查，向公安机关移送涉及上市公司相关主体的犯罪案件20起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人常德鹏介绍说，近日，证监会稽查部门与公安经侦部门在深圳联合召开上市公司相关主体涉嫌财务造假等证券犯罪案件部署会，对13起重大典型案件的查办工作进行部署。“这是监管执法机关全面落实对资本市场违法犯罪‘零容忍’要求，进一步强化行政刑事执法协作，依法从严打击证券违法犯罪活动的重要举措。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，13起案件涵盖上市公司财务造假、隐瞒重大关联交易等涉嫌违规披露、不披露重要信息犯罪；大股东、实际控制人和董事、监事、高级管理人员操控上市公司违规向关联方无偿提供巨额资金、担保,造成公司重大损失，涉嫌背信损害上市公司利益犯罪；以及与财务造假伴生的伪造金融票证、挪用资金等其他经济犯罪。“有的上市公司及相关主体多次被罚，有的涉嫌多种犯罪，有的多年造假。”常德鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，下一步，证监会将协同公安机关严厉打击资本市场欺诈、造假等恶性违法犯罪，多措并举，切实加大违法成本，提升执法威慑，净化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈雨露：支持绿色复苏 绿色金融大有可为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623700018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月19日上午，2020中国金融学会绿色金融专业委员会年会暨中国绿色金融论坛在北京召开。会议上，中国人民银行副行长陈雨露出席会议。在论坛上，陈雨露表示，今年是习近平主席提出“绿水青山就是金山银山”理念15周年，也是“十三五”收官和酝酿“十四五”规划的关键之年。在国际环境复杂多变和构建国际国内双循环新发展格局的背景下，我们有必要对绿色金融及其应当发挥的历史性作为进行深入的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿色金融在支持绿色发展方面已经展现出巨大潜力”，在发言中，陈雨露总结了中国绿色金融业已取得的成绩，包括初步建立了绿色金融体系，绿色金融地方试点取得了一系列可复制可推广的经验，以及积极参与绿色金融方面的国际合作经验。他表示，绿色金融已经成为我国金融外交的新亮点，产生了良好的国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据陈雨露介绍，截至今年上半年，我国绿色贷款余额已经超过11万亿元，居世界第一，绿色债券存量规模1.2万亿元，居世界第二位。此外，我国金融机构还积极发行了“抗疫”主题绿色债券，为推动我国绿色复苏发挥了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露还建议，希望大家关注人民银行研究局两项最新成果――《中国绿色金融发展报告（2019）》和《绿色金融改革创新案例汇编》。上述两本报告介绍了我国绿色金融的总体进展和各地绿色金融改革创新的有益经验和最佳实践，可为国内外区域性绿色金融改革创新提供借鉴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623700018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情冲击不减投资热情 外资企业持续看好中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;上海9月20日电（记者 王淑娟）据上海市外商投资协会调研，二季度以来，上海许多外资企业的营收和利润水平已超过去年同期，成为“全球业务支撑”。近日，记者从集团总部位于瑞士的迅达电梯获悉，进入中国市场40年以来，其年产值已突破100亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在我们的业务重新恢复增长，并且增长得比之前更快。经过这段时间的考验，未来我们将更进一步加大对中国市场的投入。”迅达集团中国区首席执行官施达毓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据悉，今年1-7月，讯达中国实现产值近50亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迅达1980年进入中国市场，是上海成立的第一家中外合资企业。“迅达全球最大的生产基地和研发中心都设在上海，这也是我们扎根中国、立足长远的体现。”施达毓表示，疫情的暴发，让客户对于电扶梯产品的使用有了新需求，迅达在研发和产品上也有新进展，为客户提供“健康梯”解决方案，让人们无需触摸按钮即可乘坐电梯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是全球重要的制造业中心，也是全球最大的电梯市场，伴随中国城市化发展进程，电梯行业的市场规模飞速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策的支持加上中国良好的经济环境、投资环境，我们外资企业在华有很大的发展机遇。”施达毓表示，中国整体的新梯市场发展非常强劲，并将在未来几年内持续。中国正积极推动长三角、京津冀、粤港澳大湾区等城市群的快速发展，这将驱动基础建设、商业、办公、住宅建筑领域的投资，从而也会带来对电扶梯产品的巨大需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，迅达在中国生产制造的产品还出口到不少国家和地区，成为其全球业务的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，疫情以来，产业发展趋向于更加重视数字新型基建。在华外企也纷纷加码转型步伐，抢占创新发展先机。迄今为止，落户上海的外资研发中心总数超过470家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将加快数字化引领的步伐，打造智慧城市出行方案。”施达毓表示，随着传统建筑向智能建筑、智慧建筑的发展，电梯作为担负楼宇内部交通运载的核心也在加速智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情也推动电梯维保从传统向按需维保发展。据悉，迅达和华为签署了物联网联接全球合作协议，开发电梯物联网技术组建，实现电扶梯的预见性维护。目前该技术已经在上海多个项目投入使用，如上海中心、地铁14号线等。此外，迅达还与阿里达成战略合作，在数据采集、分析、网络覆盖等智慧商业、办公、生活方面开展合作，共同推动产业与创新深度融资，打造数字长三角。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项指标增速年内首次转正 中国经济V型反弹趋势巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：在受疫情严重影响的情况下，我国经济一季度大幅下滑，之后从二季度开始走出V型反弹趋势。8月份多项经济指标年内首次由负转正，在某种程度上体现出这种趋势在三季度得到了明显巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局9月15日发布8月份国民经济运行情况显示，多项经济指标同比增速实现由负转正。1月份至8月份，规模以上工业增加值、货物出口同比累计增速实现年内首次转正，固定资产投资累计增速接近转正。8月份社会消费品零售总额同比增速年内首次转正。（9月16日《经济日报》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受疫情严重影响的情况下，我国经济一季度大幅下滑，之后从二季度开始走出V型反弹趋势。8月份多项经济指标年内首次由负转正，在某种程度上体现出这种趋势在三季度得到了明显巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月份至8月份，全国规模以上工业增加值同比增长0.4%，增速实现由负转正。8月份，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，增速比上月加快0.8个百分点。41个大类行业中，实现增长的行业超过七成；同时，六成产品实现了增长。规模以上工业在我国经济发展中占据重要地位，对于产业链供应链的保障、财政收入等有着重要的影响。规模以上工业增加值累计增速由负转正，说明我国工业发展活力逐步恢复，对经济增长实现正向积极推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业链供应链的关联度来看，作为产品生产的重要环节，工业的恢复和增长，将有效推动产业链供应链全链条的稳定发展，持续提升经济发展的质量和效率。这也将有助于进一步改善财政收入，为更好发挥积极财政政策，促进固定资产投资特别是“两新一重”投资奠定坚实基础。对“两新一重”，即新型基础设施建设，新型城镇化建设，交通、水利等重大工程建设的投资，有利于不断推动创新发展和技术进步，对我国经济未来发展将产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，8月份社会消费品零售总额同比增长0.5%，增速年内首次由负转正。消费的复苏，对于我国经济发展特别是构建“双循环”新发展格局来说尤为珍贵。立足国内大循环、畅通国内国际双循环是党中央积极应对世界百年未有之大变局和当前国内外经济形势变化的战略之举，对于推动我国经济行稳致远、实现经济高质量发展具有重大意义。双循环中，以我为主，国内大循环就必须建立起来。需要强调的是，国内大循环并不是封闭“内循环”，构建“双循环”新发展格局，也只有通过全面深化改革，进一步扩大高水平对外开放才能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国受疫情巨大冲击的背景下，消费短时期内复苏，体现出我国经济发展的韧性和回旋余地。我国巨大的市场规模，是吸引外资和先进技术的重要前提，也是确保国际循环可持续发展的关键。同时，国内市场也为走出去的企业提供了坚强的后方保障，使得相关企业在国际循环中能够从容地大显身手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了工业和消费外，从数据来看，投资也呈现良好发展态势。1-8月份，全国固定资产投资同比下降0.3%，降幅比1-7月份收窄1.3个百分点，累计增速接近转正。值得一提的是，1-8月份，民间投资同比下降2.8%，降幅比1-7月份收窄2.9个百分点。应当说，民营经济是衡量一个经济体发展活力的重要指标。疫情发生以来，我国民营经济受到的冲击较为严重。1-8月份民间投资降幅进一步收窄，体现出民营经济对市场前景的信心不断增强，也说明民营经济正在走出疫情的影响，这对于进一步巩固中国经济V型反弹趋势将起到积极作用。（兰州大学经济学院 范志雄 注册税务师、经济日报-中国经济网专栏作者 李宁）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”以来国开行发放支持脱贫攻坚贷款1.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月19日电(记者张千千)记者从国家开发银行获悉，截至今年8月底，国开行“十三五”以来累计发放支持脱贫攻坚贷款1.5万亿元，其中本年发放2325亿元，为贫困人口脱贫和贫困地区经济社会可持续发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行表示，近年来通过强化政策倾斜、强化银政合作、强化责任落实等方式，加大支持深度贫困地区脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原银监会主席刘明康：资产投资出现三大反转 并购应审慎使用好资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：刘明康表示，目前资产投资出现三大反转，兼并收购应审慎使用好资本，做好尽职调查和压力测试，以及强化约束和检查机制，从而更好实现经济和社会的合成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京9月20日电(记者闫鹏)19日在全国工商联主办、全联并购公会承办的第十七届中国并购年会上，原中国银监会主席刘明康表示，目前资产投资出现三大反转，兼并收购应审慎使用好资本，做好尽职调查和压力测试，以及强化约束和检查机制，从而更好实现经济和社会的合成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘明康看来，新冠疫情发生之后，在资产投资上存在三大共识。一是资产大通胀。全球央行通过货币宽松政策，有效避免经济长期衰退以及潜在大萧条风险，解冻资本市场，为经济提供支撑，但无限制的量化宽松和市场干预导致了资产膨胀。预计资产大通胀阶段已经完成75%-80%，宽松的货币政策至少会维持到2022年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资产大轮动。投资者将从无风险资产和低收益资产逐渐转向风险资产以寻求更高的回报。目前正处于轮换的早期阶段，这将持续到2022年甚至更久。在未来很长一段时间内，股票将是投资者重要资产类别选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是资金大流动。廉价而充足的资本将流入东亚经济体和新兴市场国家，推高当地资产价格和货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于此，刘明康在谈到兼并收购市场的风险时认为，首先，并购要富有远见，审慎使用资本。在优先次序上，要重内生增长与进步的投资，同时应从客户体验和价值增长出发，针对自身战略需求进行兼并收购；其次，在信息不对称、透明度不高的环境中，要做好尽职调查，做好未来不确定性的压力测试，包括税制政策、行业结构、业态变化、监管政策、地缘政治风险等；最后，企业进行并购不能自满自大，应强化纪律和机制约束，并要建立严格的检查机制、组织和专业队伍，做好信息的共享，始终保持以客户为导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：翟卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国举行首次“可持续发展目标时刻”高级别活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国9月18日电(记者尚绪谦)联合国18日举行首次“可持续发展目标时刻”高级别活动，评估可持续发展目标的完成情况。联合国秘书长古特雷斯呼吁各国展现政治意愿，并采取大胆行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯当天在会议现场致辞说，各国今后数月数年的决策将对2030年可持续发展议程能否如期实现产生重大影响。当公众对变革的渴望与政治意愿和明智的政策选择相吻合时，快速进步将不可阻挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯指出，发展中国家面临应对新冠疫情和避免债务危机的双重压力。要实现可持续发展目标，就必须解决发展中国家面临的眼前和中长期融资挑战。他说，良好的新冠疫情复苏计划可以帮助各国过渡到更加包容、更加公平和可持续的经济模式。用于复苏的巨额资金应该助力经济转型。他呼吁为旨在研制新冠疫苗和疗法的国际合作项目出资，减少温室气体排放，保护生物多样性，实现性别平等，消除贫困和饥饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第75届联合国大会主席博兹克尔在发言中敦促会员国以可持续发展目标为新冠疫情后复苏蓝图。他说，阻止新冠疫情的传播和推进可持续发展目标必须成为各国共同的优先任务。“疫情使我们遭受挫折，但同时也可以成为我们重新起跳的跳板。”联合国成立以来，从来没有任何时刻比今天更需要合作和对话，而联合国正是为此而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国机构负责人以及一些国家领导人、企业领袖、民间组织代表、社会活动人士等参加此次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国今年年初发起可持续发展目标“行动十年”计划，并决定每年举行一次“可持续发展目标时刻”高级别活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆在国家统计局定点扶贫工作现场推进会上强调 多措并举再添动力持续巩固提升脱贫攻坚成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月17-18日，国家发展改革委副主任兼国家统计局局长、党组书记宁吉喆、国家统计局党组成员、副局长鲜祖德、李晓超一行，赴山西省岢岚县调研定点扶贫工作。宁吉喆强调，统计部门要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻习近平总书记关于脱贫工作的重要论述，全面贯彻落实党中央、国务院关于打赢脱贫攻坚战的决策部署，始终坚持目标不变、力度不减、再添动力，继续精准做好定点帮扶工作，为持续巩固脱贫攻坚成果作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日上午，宁吉喆出席了在岢岚县召开的国家统计局定点扶贫工作现场推进会。他指出，党的十八大以来，国家统计局举全局全系统之力多措并举精准帮扶，扶贫工作取得明显成效，要清醒认识、科学把握当前定点扶贫工作面临的新形势，始终坚持帮贫扶困不松劲不懈怠，切实把脱贫工作作为一项长期任务扛在肩上、抓在手上、落到行动上，继续精准做好定点帮扶工作，建立完善贫困监测新体系，扎实推进脱贫攻坚与乡村振兴战略有效衔接，为脱贫工作持续提供优质统计服务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6bf98a396319e301" id="17a0585216113a1323c668c614428cd2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在岢岚县，宁吉喆一行来到国家统计局定点帮扶村孟家坡村菠菜种植园区，详细询问菠菜销路、种植效益、产业发展等情况，并与菠菜种植农民拉家常，关心他们的日常生活、医疗保障、子女就业等情况，勉励他们坚定信心，勤劳致富，让日子越过越红火。宁吉喆来到岢岚县经济技术开发区扶贫产业园，实地查看园区建设、企业入驻等情况，听取了园区负责人有关情况介绍，鼓励大家坚持自主创新，不断提升核心竞争力，为引领经济高质量发展和助力脱贫攻坚做出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/59a7bbd378b909a5" id="93dd5676c44329667187c9b85282eaf4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日下午，宁吉喆在太原市主持召开部分省市经济形势座谈会，听取了辽宁、上海、江苏、安徽、山东、河南、广东、四川、云南、陕西、山西等省（市）发改委负责同志关于当地经济情况的汇报。宁吉喆与参会代表进行了深入沟通交流，他强调，一定要把思想和行动统一到党中央、国务院关于经济工作的重大决策部署上来，坚持稳中求进工作总基调，深入贯彻新发展理念，加快落实推动高质量发展和“六稳”“六保”各项任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西期间，山西省委副书记、省长林武同志会见了宁吉喆一行。山西省委常委、常务副省长胡玉亭，省政府副秘书长韩春霖，山西省发改委主任刘峰，山西省统计局局长张晓东，国家统计局山西调查总队总队长王忠华，忻州市委书记郑连生，岢岚县委书记王志东等参加调研或座谈。国家统计局办公室、综合司、住户办、人事司、财务司、机关党委负责同志等一同参加调研。（郑岩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盯住最前沿 形成基础研究良田土壤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700186.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者徐瑞哲 许沁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在，我国经济社会发展和民生改善比过去任何时候都更加需要科学技术解决方案，都更加需要增强创新这个第一动力。”近日在京召开的科学家座谈会上，习近平总书记听取与会人员对“十四五”时期以及更长一个时期推动创新驱动发展、加快科技创新步伐的意见和建议，并发表重要讲话。从高等学府、科研院所到中小学校，本报记者采访沪上科教工作者，从科研选题、人才培养、科学精神等角度解读“科技创新”这个关键热词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科研选题是首先需要解决的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总书记讲话中，有这样两句名人名言，一是爱因斯坦的“提出一个问题往往比解决一个问题更重要”；二是恩格斯的“社会一旦有技术上的需要，这种需要就会比十所大学更能把科学推向前进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科研选题要坚持需求导向和问题导向，这是首先需要解决的问题。”为了同时满足臭氧层零破坏、低碳排放、高能效、低耗料的国际环保法规与标准要求，上海交通大学教授丁国良的“选题”正是会议讲话中提到的“聚焦气候变化、人类健康等共性问题”。当20年前国内大量引进国外空调产品时，他和团队就开始致力于新一代环保空调器数字化高效设计与精密制造技术，如今使我国头部企业占领了第四代制冷技术制高点，实现世界最大规模的安全生产和80%的全球市场占有率，取得经济和社会效益双赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁国良告诉记者，作为高等院校，必须站在前沿、前瞻未来，比行业和产业走得更早更远。“这是高校的真正优势，以解决技术难题为荣。”他表示，高校从企业获得需求，强强联合、成双成对，促进科技进步和发展成熟，在创新体系中形成良性互动。对于这一获得2019年度上海市科技进步一等奖的项目，中国制冷学会评价认为“改变了我国制冷行业长期以‘跟随’为主的发展模式，使我国在制冷系统的设计开发技术上处于世界领先地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各个基础学科交叉起来培养人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人才是第一资源”“国家科技创新力的根本源泉在于人”“十年树木，百年树人”，总书记的讲话多次提及加强创新人才教育培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次座谈会明确了加强数学、物理、化学、生物等基础学科建设，鼓励具备条件的高校积极设置基础研究、交叉学科相关学科专业，加强基础学科本科生培养，探索基础学科本硕博连读培养模式。作为博士生导师，丁国良目前带教约15名研究生，他对学生的要求就是不仅学制冷、热物理，还要学数学、计算机控制，甚至精密机床等。“在创新型工科建设中，高校宽厚扎实的数理基础是行业企业所不具备的，也是促成多学科交叉融合的良田土壤。”他表示，尤其是博士生，从事的研究方向必须盯着国际学术界最领先的那个点，去解决别人无法解决或还未解决的问题。“从小创新到大创新，从小英雄到大英雄。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总书记还提到，要加强基础学科拔尖学生培养，在数理化生等学科建设一批基地，吸引最优秀的学生投身基础研究。闵行区青少年活动中心主任牛菁认为，要重视基础教育阶段数学、物理、化学、生物等基础学科课程的建设和改革，以项目式学习、跨学科学习等方式与科技创新教育有机融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，全面落实国家课程要求，开发建设一大批可复制可推广的科技创新课程，通过层级化、模块化的系列课程辐射引领学校科技教育，并形成区域特色，比如创客教育课程群、青少年科学研究院系列课程群等。“课程中可包含人工智能、芯片技术等体现国家核心竞争力的学习研究内容，使科技教育永立时代前沿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成具备科学家潜质青少年群体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学研究特别是基础研究的出发点，往往是科学家探究自然奥秘的好奇心。总书记说，“好奇心是人的天性，对科学兴趣的引导和培养要从娃娃抓起，使他们更多了解科学知识，掌握科学方法，形成一大批具备科学家潜质的青少年群体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技从娃娃抓起，需要从校内和校外两方面入手，而且校内和校外要更有效地配合起来。”中科院上海光机所研究员、基础教育改革咨询战略专家向世清说，从校内而言，需要提升符合时代发展要求的科创教育。“科学教育，往往偏重于科技知识；科技创新教育，即科创教育，更将创新作为教育输出目标。”学校加强科创教育，从现在开始需要将跨学科的科创教育与学科教育更好地融合，而跨学科教育的转型具备真正支撑基础教育转型的效能，同时可去除应试教育中的“唯分数”倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向世清建议，同时从校外角度，真正把青少年科技创新纳入社会科技创新的大体系，不把青少年科技创新当作“小儿科”，利用科学家、科研人员的资源推进科创教育全过程，比如以“小手牵大手”等引进更多科技工作者参与进来，给科研人员、教授专家赋予这样的使命和要求，大力弘扬“科技从娃娃抓起”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　静安区青少年活动中心主任、特级教师冯景华说，“现在有的学生缺少自主支配的时间与学习实践的机会，而对于青少年科技创新能力评价等方面也有待于进一步完善，整个社会还需形成‘学生创新能力是全面发展重要组成’的共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会科学同样需要弘扬科学家精神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总书记再次提到中央出台的《关于进一步弘扬科学家精神加强作风和学风建设的意见》，要求大力弘扬胸怀祖国、服务人民的爱国精神，勇攀高峰、敢为人先的创新精神，追求真理、严谨治学的求实精神，淡泊名利、潜心研究的奉献精神，集智攻关、团结协作的协同精神，甘为人梯、奖掖后学的育人精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冯景华看来，青少年科技创新也需要培育学生的家国情怀，让他们具有必备品德以及把实践经验转化为创新思维的关键能力。牛菁也建议，大力宣传科学家精神，比如让学生在诸如“创客运动汇”“少年爱迪生评选”“创新创业模拟团队行动”等一系列品牌活动的实践中感悟价值体认与责任担当，让科学家事迹走进校园、走进课程。“五育并举，促进青少年科学精神养成，使科学家成为越来越多青少年的偶像。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没有挺得起腰的科学家精神，就难有站得住脚的科学成果。”对于人文社会科学，正领衔编纂《松江人文大辞典》的松江区文联主席、人文松江创作研究院院长陆军教授表示，搞文化研究同样需要科学家精神，不负年华、甘于奉献，甘坐“冷板凳”、勇于“挑大梁”。他强调，弘扬科学家精神，既要保持脚踏实地、面对挑战的活力状态，又要具备仰望星空、超越现实的境界情怀，只有这样相互交融、彼此支撑，才能不断勇攀高峰、登顶成功。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已与161个国家和地区建立科技合作关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“政府间国际科技创新合作重点专项2021年度第一批项目申报指南”将于9月下旬公开发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者黄哲程)今天(9月19日)下午，2020中关村论坛重大成果发布会在北京举行。科技部国际合作司司长叶冬柏介绍，中国已与161个国家和地区建立了科技合作关系。此外，“政府间国际科技创新合作重点专项2021年度第一批项目申报指南”将于9月下旬公开发布，政府间国际创新合作重点专项将通过资助合作项目，落实政府间联合资助计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部国际合作司司长叶冬柏在2020中关村论坛重大成果发布会上发言。摄影/&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>霍学文：2018年来41家外资金融机构在京落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者张思源)在9月19日中关村论坛金融科技平行论坛中，北京市地方金融监督管理局党组书记、局长霍学文在主旨演讲中指出，数字技术广泛应用加速变革，数字经济在促进疫情防控、稳经济、保增长中发挥了很大的作用。在数字经济运行的过程中，数字金融发挥着不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据霍学文介绍，2018年以来，41家外资金融机构在北京不断落地，visa、master两大银行卡清算机构落地，标普、惠誉、穆迪三大评级机构落地，高盛、瑞银、瑞信等国际知名投资银行将持股比例提高到了51%，环球银行金融电信协会等国际组织落地，北京形成了银行、证券、保险、消费金融、资产管理、金融科技、支付清算、征信评级等全门类的开放，形成了国内国际的金融开放高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍学文表示，北京正在积极打造具有全球影响力的金融科技创新中心，将围绕几个方面推动数字金融不断创新发展。一是，在国家金融管理部门的支持下，尤其是人民银行、银保监会、证监会的大力支持下，吸引更多的国内外金融机构聚集，支持符合条件的外资金融机构主体开展更多、更广泛的金融业务，支持合资理财、外资证券、期货基金、保险公司在北京发展，支持在京外资金融机构参与股票、债券、外汇、基金等市场交易，参与北京QDLP跨境人民币投资便利化试点，加快财富管理、金融科技、绿色金融等方面的国际合作，打造全球绿色金融和可持续金融中心，支持跨国公司设立全球资金运营中心，打造国家创新创业投资集聚区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是探索赋予示范区、自贸区企业更多的跨境金融选择权，享受更多的外汇便利化政策。三是统一规划，推动新三板改革落地，全面落实注册制，切实提升新三板市场的流动性。四是以金融街国家级金融科技示范区、丽泽金融商务区为主阵地，建设国家金融科技创新示范区，孵化一批应用场景，聚集一批龙头企业，培育一批数字金融领域的独角兽。五是稳步推进金融“监管沙箱”试点，推动更多的企业更广泛的场景应用，同时加强金融科技案例研究，标准创制和标准输出，在人民银行总行的支持下，积极打造国家金融科技创新研究中心，力争取得引领性的突破。六是着力发展监管科技，推动数字金融治理能力和数字金融基础设施建设，推动并服务国家金融科技风险监控中心尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融消费者如何保护自身权益？银保监会、央行来支招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月19日电 题：金融消费者如何保护自身权益？银保监会、央行来支招&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者李延霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者日前从中国银保监会获悉，为切实提升金融消费者素养，有效防范化解金融风险，人民银行、银保监会、证监会和国家网信办9月份联合开展了“金融知识普及月 金融知识进万家 争做理性投资者 争做金融好网民”活动。银保监会消费者权益保护局、人民银行金融消费权益保护局主要负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：据了解，这是四家单位第二次联合开展金融宣教活动。今年活动的预期成效有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是提升城乡居民金融素养和风险防范意识。随着我国经济发展，老百姓运用金融工具进行财富管理的需求越来越高，但另一方面，金融产品更加多样化、复杂化。我们希望通过金融宣传教育，不断提高城乡居民金融知识水平和风险防范意识，让广大人民群众了解到没有高回报、低风险的金融产品，高收益意味着高风险，金融消费者应清楚“保本高收益”就是金融诈骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化法治意识和契约精神。加大金融消费者保护政策宣传，让金融消费者知晓自己不仅依法享有财产安全权、依法求偿权，还有知情权、自主选择权、公平交易权、信息安全权等。消费者在购买金融产品时，应认真阅读合同，了解权利义务，审慎对待合同签署、风险测评和确认环节，不能闭眼签字，更不能随意让人代签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导消费者树立理性投资、价值投资观念。消费者应理清自身需求和可用资金，尽量长期投资，不宜一味追求赚“快钱”，还要懂得“不把鸡蛋放在一个篮子里”，适度分散风险。在实践中，承诺保证本金的金融产品收益率超过6%就要打问号，超过8%就很危险，10%以上就要准备损失全部本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：对于具体金融产品，有哪些教育宣传的重点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年宣教活动对传统金融产品和新型金融服务知识普及并重。针对与消费者生活密切联系的金融知识，比如储蓄存款、存款保险、信用卡、个人贷款、银行理财等，持续开展宣传普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，也注重对互联网新型产品进行知识宣传，比如手机碎屏险、航空延误险等。这些产品的特点是交易金额小、频率高、场景化，且容易引发消费纠纷或投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：存款是最传统的金融产品，今年活动中有句口号是“辛苦钱银行放，居民存款有保障”，这从存款保险角度如何理解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：存款保险制度以立法形式为存款人的存款安全提供明确的法律保障。我国的存款保险制度施行5年多来，各方反应积极正面，没有出现“存款搬家”的情况，中小银行市场份额有所上升，银行业经营秩序正常，存款格局保持稳定。另外，从对高风险机构的处置实践看，个人居民储蓄存款都得到了充分保障。存款保险制度有力促进了银行机构稳健经营，给予了存款人更及时、全面的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：据媒体报道，去年以来个别地区发生了谣言导致的集中提款，请问如何看待这个现象？消费者应该注意什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：个别地区的小额储户，受谣言影响出现了不必要的集中提款。有的老百姓听信谣言，不接受劝导和解释，甚至宁愿损失定期存款利息也要坚决支取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我们加强了对金融生态较脆弱地区的金融知识普及力度，提高群众识别和防范非法活动侵害的意识和能力，让群众明白存款受法律保护的道理。在此提醒广大群众，要不信谣、不传谣，相信官方发布的权威信息，避免蒙受不必要的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：今年监管部门面向消费者发布了多期消费风险提示，概括来说金融消费者应如何保护自身权益？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：我们的建议是四个“正规”。一是消费者要选择正规持牌机构。注意查验相关机构是否具备经营资质，防范非法金融活动侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是选择正规销售渠道。消费者要在正规营业场所接受金融服务，通过金融机构官方线上线下渠道购买产品，该录音录像的要录音录像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是选择正规从业人员。消费者应注意查验提供销售服务人员的金融从业资质，防范诈骗风险。不随意提供个人信息、金融账户信息，不轻易点击不明链接，不向不明第三方转账汇款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是通过正规投诉渠道反映问题。消费者发现自身权益受到侵害时，可以通过金融机构或监管部门投诉渠道反映问题，依法合理维护自身权益。注意防范“代理投诉”“代理退保”行为造成的二次侵权。（完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何建设诚信守法资本市场？“建制度、不干预、零容忍”更显重要和必要―― 增强资本市场各方获得感刻不容缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济圆桌：2020年，中国资本市场迎来了成立30周年的历史性时刻。三十而立，站在新的历史起点，坚持“建制度、不干预、零容忍”九字方针，全面净化市场生态，建设诚信资本市场，保护投资者合法权益，增强市场各方改革获得感，刻不容缓。如何在法治轨道上推进资本市场全面深化改革，全面净化市场生态，建设诚信守法资本市场？本期经济日报“经济圆桌”邀请4位业内专家学者就此建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;讲诚信应是第一法则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：为什么要将建设诚信守法资本市场提到重要地位？为什么说诚信建设直接关系资本市场根基？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊海：法治对资本市场改革、发展与稳定的重要功能就是固根本、稳预期、利长远。过去，我国资本市场“牛短熊长”，更长时间处于低迷状态的症结，并非是资金匮乏，而是信心、诚信与法治匮乏。诚信法则，应该成为资本市场的“第一法则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场诚信水平是衡量一个国家或地区法治状况优劣的重要指标。为打造诚信中国品牌，改善国际形象，维护国家利益和民族利益，必须加强资本市场诚信建设。同时，在我国对外开放不断走向深入的背景下，加强诚信建设也是提升我国软实力的重要战略举措之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳：应当把资本市场诚信建设纳入社会信用体系建设的大局中，按照后者的总体要求，遵循民法典、证券法的基本原则，提高资本市场诚信水平。加强资本市场诚信建设，也会为促进整个社会诚信水平作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田利辉：由于利益博弈和信息不对称性等特性，资本市场尤其需要参与主体具备高度的诚信意识。诚信建设主要包括诚信交易、诚信经营和诚信服务。投资者、上市公司和中介机构都要诚信为本，尊重契约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋：“建制度、不干预、零容忍”九字方针，为进一步完善资本市场基础制度明确了方向。现在的关键问题就是要完善司法体系，丰富执法手段，促进资本市场形成良性生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建制度、不干预、零容忍”是统一的、有机联系的整体。我国资本市场发展虽然取得了重要成就，但在制度建设和执行层面仍然存在一系列不完善、不配套、不连续等薄弱环节，因而“建制度”就是针对以往所说的“不缺位”提出的，其深刻含义是要花大力气建立健全资本市场基础制度，坚持市场化法治化原则，完善信息披露、发行、退市等基础制度，同时更严格地执行这些制度，让资本市场在科学制度和相关法律框架内有效运行，充分发挥市场的基础性功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范化明确行为边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：在九字方针下，如何树立规范与发展并重的监管思维，摆脱“重发展、轻规范”的思维定势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊海：在证券市场上，包装上市等之所以屡禁不止，就是因为此种上市模式虽不公平、不诚信，但能在短时间为上市公司和控股股东大量融资。至于投资者由此遭受的损失，则考虑较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种片面追求融资效率而漠视公平的思维必须扭转，资本市场立法应更加注重公平公正。相关立法与政策方案越公平，就越能激发各方创造价值和积累财富的内驱力，资本市场就越有效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场关系的参与者天然渴望按照既定的透明的游戏规则出牌，缺乏规范的市场必然是不可持续、不健康的市场。因此，法治是我国资本市场改革发展与治理的基本方式。要确保我国资本市场活力，必须增强我国资本市场法律环境的公平性、稳定性、透明度、公信力与可预期性。资本市场的市场化与法治化必须贯穿于资本市场改革发展与治理的全过程，同步推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳：近10年来，资本市场诚信制度建设不断深入。建设诚信资本市场，查处惩戒显然不是唯一手段。归根到底还要依靠市场主体共同努力，自觉自主地诚信守法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行人、上市公司要对投资者负责，申报文件、披露信息须真实准确完整，公开承诺要说到做到，不能兑现的应有合理解释；证券期货经营机构要切实维护客户权益，履行对客户的诚信义务；中介服务机构要有职业道德底线，严守执业准则，勤勉尽责；包括机构投资者在内的各类投资者，要依法、诚信投资交易，远离内幕交易、操纵市场等不法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋：“零容忍”的提法精准、深刻、具体，抓住了资本市场建设的“牛鼻子”，其落脚点是维护市场秩序，保护市场的良性运作和优胜劣汰的环境，建设对投资者和融资者都有益处的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“零容忍”的严监管环境下，不仅上市公司要守规矩，投资者、中介机构也要守规矩。同时，监管也要守规矩，既不能越位，也不能缺位。市场各参与主体都要知道自己的行为边界，守好自己的底线。只有这样，资本市场的生态才会不断净化，并形成健康稳定的良性循环机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;零容忍夯实法治基石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人：在新形势下，如何建设诚信资本市场？需要打出哪些“组合拳”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊海：建议尽快修改刑法和公司法等法律。新证券法规定的行政罚款幅度比刑法规定的罚金要严格，但从法理上说，刑事责任本应比行政处罚更重。为实现刑法与证券法的无缝对接，建议刑法修正案向证券法看齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，公司法作为资本市场的一般法、基础法，将来能够为明确上市公司反收购措施的合法性标准起到应有作用，切实填补证券法预留的制度空白，强化证券法弱项。除保护上市公司股东的现金分红权之外，还要激活投保机构的代表人诉讼机制，将公益诉讼引入资本市场，并探索具有中国特色的集团诉讼制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳:建设诚信资本市场离不开司法制度的保障，建议从几方面建设诚信守法市场：第一，进一步明确和完善规则，形成稳定、可预期的资本市场规范体系。稳定的市场制度规范，对于维护市场秩序、强化规则意识、塑造市场预期十分关键。不断优化的市场制度和机制，是资本市场治理能力和治理水平提升的重要标志。制度越趋于成熟，预期就会越清晰，市场活力越能激发出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，持续增强对市场主体违规行为的纠察力度和惩戒力度。行政执法、刑事惩处和民事赔偿三者要相互配合，从不同层面督促资本市场参与主体规范自身行为，促使其敬畏制度、遵循制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，积极探索守信激励引导，更好地发挥行业自律组织的功能和作用。建议加强宣传和表彰诚信典型；试点诚信状况评价，促进市场和行业诚信自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前资本市场中仍然存在财务造假、信息披露违规、内幕交易等问题。然而，仅靠行政力量督促资本市场诚信是不够的，因为行政手段威慑力不足，同时，行政力量在监督范围、惩处层级上都存在局限。随着新证券法的实施，民事诉讼将与行政、刑事处罚一同构成“立体化的惩治体系”，加快形成一个互相衔接配合的司法保障制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋：将“零容忍”政策落到实处，要着重在三方面完善证券执法体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是及时发现造假行为。要加强稽查系统建设，提高其专业水平，并借助一些科技手段追踪造假行为，发现和处置问题要快、准、狠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是惩处对象一定要准确。以前针对造假行为，侧重惩治机构，而不是个人，今后要把参与作假的所有人都考虑在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严格执法。在处置力度和方法上，针对造假给投资者带来的损失，如何赔偿，应有详细规则。除了财务造假，还要完善账户登记系统，严格场外配资调查，让市场操纵者无处遁形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对不健全的退市机制，“零容忍”政策对投资者保护的意义更大，尤其是我国资本市场逐渐探索试点注册制之后，意义会更加凸显。另外，上市公司退市后，还需要通过有效法律途径赔偿投资者的损失。在“零容忍”的严监管环境下，健全的退市制度将是淘汰劣质企业和优化资源配置的重要途径，可以保障资本市场实现优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新技术助力智能监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：当前，人工智能和大数据等技术迅速发展。资本市场如何利用这些技术，提高监管能力和水平？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田利辉:智能监管在建设诚信守法资本市场中十分必要。智能监管有助于形成不能违、不敢违和不想违的资本市场诚信守法氛围。可以说，智能监管将是资本市场诚信守法建设的有效举措。当前，随着证券市场规模持续扩大，资本市场内外环境日渐复杂，证券违法违规行为呈现出多元化、隐蔽化等特征，一线监管工作面临前所未有的挑战。用好大数据、人工智能等高科技、新技术，不断提高智能监管能力，是一线监管面临的重要课题，也是新形势下做好一线监管工作的必然选择。面对纷繁复杂的市场，监管者不仅在时间、人手、能力等方面受到制约，而且容易受到外界压力，个别人员可能还会出现“监管俘获”问题。因此，资本市场诚信守法文化的建设亟需智能监管助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，智能监管在资本市场中的应用越来越广泛。大数据、云计算、区块链、人工智能等正在带来全新的监管方式。监管层统一监管信息平台的设立，失信惩戒机制的确立，市场监管标准化制度的形成和信息化监管模式的实现均非常重要。资本市场监管正在构建科技监管生态体系，走向高科技的智慧自动监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国监管层正在努力建设资本市场的大数据中心，完善信息基础设施建设，集中整合市场数据，探索智能监管。在智能监管之下，监管者可以充分发现违法失信问题，适时适度予以惩戒。现代信息和网络技术可以实现跨交易所、跨境、跨账户的交易运行实时监控，通过数据挖掘和网络拓扑，可以及时发现违法违规行为，能够实现“人在做（交易），云在看（监管）”的智能场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运用智能监管可以更好地查处违法违规行为。违规惩戒方式有多种，其中，向全国信用信息共享平台推送违法失信信息，就可让违法失信者处处受限。而且，在数据智能监管的基础上，行政处罚、追究刑责等不同程度的违规违法惩戒方式可以顺利进行。智能监管不仅能够提升发现违法违规交易的准确率，而且能够识别出新的违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也应该看到，智能新技术在证券监管领域的运用还处于早期阶段。但人工智能技术本身的发展也还处于早期的“认知”阶段，更深入的“推理”“决策”应用仍较少，在证券监管领域的运用还需进一步探索和研究。此外，大数据、人工智能及监管方面的复合型人才储备相对不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳：要不断推进信用体系建设。一方面，充分运用信息化科技，完善和更新企业诚信档案，丰富诚信数据库内容，公开企业诚信信息。另一方面，持续优化全方位的信用监测评估体系，强化失信惩戒，对资本市场造假行为“零容忍”；大幅提高违法成本，便利信息查询和共享，让失信者无处遁形，让造假者无利可图。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200920/c623700179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>