<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 03:27:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>亚洲经济世界占比今年将首超50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：对走私洋垃圾等犯罪行为更要“打源头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984403.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度国际科技合作基地开始申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者李代姣）近日，省科技厅印发通知，组织开展2020年度河北省国际科技合作基地（以下简称“国合基地”）申报工作。国合基地申报类型包括：国际创新园、国际联合研究中心、国际技术转移中心、国际科技合作示范企业，对经认定的2020年省级国合基地将给予经费支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国合基地认定重点支持建设国际创新园，依托各类科技园区建设国际创新园国际科技合作基地。积极开展与国（境）外政府机构、科研单位、知名企业、高校等建立长期稳定的合作关系，开展对产业科技发展具有引领、辐射和示范带动作用的国际科技合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点支持建设国际技术转移中心，支持有关单位、机构立足河北省国民经济、社会可持续发展的重大需求，建设或引进国际技术转移机构和平台，搭建和拓展相对稳定的国际科技合作渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持国际联合研究中心和国际科技合作示范企业建设，鼓励和支持河北省有关单位和机构与国（境）外知名大学、科研机构、科技企业等开展合作，引进国（境）外优质创新平台和关键技术，或在国（境）外建设布局创新平台，通过引进消化吸收再创新国外先进技术，促进国际科技成果转移转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国合基地申报单位应为河北省所属的或者在河北省行政区域内登记、注册、具有独立法人资格的企事业单位或其他机构，其注册时间为2019年1月1日（含）前，且具备独立开展国际科技合作的条件和能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新起点上推进县域经济高质量发展的路径选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：近日召开的全省县域经济高质量发展工作会议，围绕深入贯彻习近平总书记关于县域治理“三起来”重要指示精神，对辽宁省在新起点上推进县域经济高质量发展进行安排部署，对探索走出各具特色的县域经济高质量发展路子明确目标要求，对加快形成特色突出、竞相发展的县域高质量发展新格局提出路径选择，为谱写新时代中原更加出彩的绚丽篇章铸就坚实支撑。本报约请河南省社会科学院有关专家，就新起点上推进县域经济高质量发展的路径选择展开深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育县域经济发展新优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓新机遇培育县域经济发展新优势。当前，我省县域经济发展的外部环境与内在支撑、群众期盼与市场导向等都在发生深刻变化，主动从发展大势变化中抢抓新机遇、厚植新优势是推动县域经济高质量发展的现实要求。一是重大国家战略叠加提升县域发展位势。中部地区崛起、黄河流域生态保护和高质量发展两大国家战略在中原大地叠加，为县域经济高质量发展树起了转型的坐标、立起了跃升的平台，为县域经济集聚新要素、培育新优势提供了战略支撑。二是产业转移加速推动县域经济扩量提质。面对发达工业化国家制造业回流和后发工业化经济体产业追赶的双重压力，我国传统产业转移升级和新兴产业布局调整加剧，区域产业分工体系加速重构，为县域经济扩量提质提供了前所未有的战略机遇。三是中心城市能级提升带动县域产业升级。我省加快打造郑州、洛阳“双引擎”，城市能级持续提升，辐射半径不断拓展，牵引能力明显增强，为县域链接高端资源要素、引进产业项目、加快产业升级创造了条件。四是数字经济快速渗透拓展县域发展空间。数字经济蓬勃发展，信息基础设施持续完善，在线经济逆势崛起，正在改变传统意义上的时空距离，为县域企业链接要素、拓展市场、提升品牌等提供了新渠道、拓展了新空间，重塑县域经济竞争优势。五是返乡创业风起云涌激发县域经济活力。伴随着产业转移，豫籍人才回归和返乡创业项目的质量明显提升，新生代企业家持续涌现，增强县域创新能力、带动县域产业升级、提高县域就业质量的效应正在显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开拓新视野培育县域经济发展新优势。进入新时代站上新起点，推动县域经济高质量发展必须跳出惯性思维、打破路径依赖，在新的历史方位和时代坐标中开拓新视野，站位全球看县域，跳出县域谋县域，以新视野培育新发展优势、找到新发展路子。一是在做大总量与提高质量相结合中培育新优势。把扩量提质结合起来，坚持增量升级与存量优化并重，在优化结构中逐步扩大经济总量，保持稳定增长速度，为调结构、转方式提供回旋空间，提升县域经济综合实力。二是在比较优势与后发优势相融合中培育新优势。随着资源、土地等要素成本上升和环境成本内生化，县域传统优势减弱，但是由数量型劳动力优势向质量型劳动力优势、由上游配套优势向全产业链效率优势、由人口规模优势向内需升级优势、由土地资源优势向营商环境优势等的演化正在加速，比较优势的演化与后发优势的孕育蕴含着培育发展优势的广阔空间。三是在广借外力与激发内力相联动中培育新优势。我省“五区联动”“四路协同”效应持续放大，为县域融入全国产业分工网、对接全球价值链提供了战略平台。县域企业要在全球全国范围内利用资源要素，以外力激发内力，带动本土企业转型升级，重塑竞争新优势。四是在传统产业与新兴产业相协同中培育新优势。顺应新一轮科技革命和产业变革，适应产业迭代加速、跨界融合的趋势，依托传统产业延伸拓展优势产业链，以新技术改造传统产业，以新经济催生新业态新模式，增强产业链根植性，培育产业新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦发力点培育县域经济发展新优势。要立足区位特点、资源禀赋、产业基础等，找准定位、发挥优势，聚焦发力点培育县域经济发展新优势。一是突出特色培育产业优势。引导各县对主导产业进行再梳理、再定位、再聚焦，找准自身优势潜力和产业发展趋势的最佳结合点，因地制宜明确产业主攻方向，宜水则水、宜山则山，宜粮则粮、宜农则农，宜工则工、宜商则商，避免同质化竞争，提升特色产业链整体竞争力。二是外联内聚提升创新优势。加快构建县域开放创新体系，支持县域创建省级创新平台，引导县域企业与域外机构在国内外联合搭建开放创新平台，鼓励优势产业链上中下游企业联合设立创新联盟，推动有条件的县市布局高新区、农业科技园、新经济产业园、重点实验室等创新载体。三是依托产业集聚区放大载体优势。围绕产业集聚区“二次创业”，聚焦“三提”“两改”，引导各县市探索“管委会+公司”管理运营模式、“产业园区+科技企业孵化器+产业基金+产业联盟”一体化推进模式以及“一区多园、一园一链”产业发展模式，提升县域对高级要素和高端产业的承载力，打造一批县域百亿产业集群。四是壮大“回归经济”重塑人力资源优势。支持各县市聚焦优势打造特色品牌创业园，吸引豫籍在外企业家、技术骨干、高管、大学生等高层次人才回乡创新创业，带动本地劳动力素质整体提升，重塑县域人力资源优势。五是围绕消费升级拓展内需空间优势。贯彻落实国家扩大内需战略，加快补齐县域基础设施和公共服务短板，推动农业转移人口市民化，加快乡村振兴战略实施，引导拓展在线市场，释放县域消费巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构筑城乡融合发展新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡融合发展对县域经济高质量发展具有重要意义。县域涵盖城镇与乡村，是承上启下、沟通条块、联结城乡的枢纽，是新时代构建新型城乡关系、推进区域经济发展的重点和着力点。县域经济是发展农业农村、富裕农民的切入点和依托，是城乡融合发展的载体、纽带和主战场。我省县域面积占比近九成、常住人口占比超七成、经济总量占比超六成，县域经济在全省发展大局中举足轻重。强省之基在于强县，必须走城乡融合发展之路，让城镇和乡村互促共进、相得益彰，加快构筑城乡融合发展新格局，才能不断推动县域经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构筑城乡融合发展新格局有利于“城”与“乡”相向而行，改变“人”“地”“钱”单向流动状态，促进城乡要素双向自由流动、平等交换，提高农村生产要素的可持续发展能力，为县域经济高质量发展拓展新空间。构筑城乡融合发展新格局有利于新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，加快形成工农互动、城乡互补、全面融合、共同繁荣的新型工农城乡关系，为县域经济高质量发展创造新条件。构筑城乡融合发展新格局有利于城镇公共服务向农村延伸、社会事业向农村覆盖、加快城乡基本公共服务的标准化、均等化，弥补农村发展短板，有效解决城乡发展不平衡、不充分问题，为县域经济高质量发展提供新支撑。构筑城乡融合发展新格局有利于深化农村综合改革，释放更多改革红利，将潜在的需求激发出来并拉动供给，形成新的增长点，为县域经济高质量发展增添新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代城乡融合发展的主攻方向。城乡融合发展是一项具有全局性、根本性、长期性的战略任务，要加快构筑城乡融合发展新格局，就要准确把握城乡融合发展的主攻方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业融合是城乡融合发展的关键支撑。要发挥好城乡各自的比较优势，增强城乡三次产业内在联系，通过产业链延伸、价值链提升、供应链打造以及延链补链强链，推动一二三产业深度融合，加快形成互融互补的现代产业发展格局。空间融合是城乡融合发展的物质基础。要坚持城乡一体设计、多规合一、功能互补，统筹城乡产业、基础设施、公共服务、资源能源、生态环境等布局，建立“规划一张图、建设一盘棋、投入一支笔”的推动格局，加快形成田园乡村与现代城镇交相辉映的城乡发展形态。要素融合是城乡融合发展的根本动力。要围绕实现城乡要素双向流动和自由交换，完善产权制度和要素市场化配置，打破阻断、妨碍要素自由流动和优化配置的瓶颈制约，增强要素流动的协同性，让市场形成价格、价格引导要素配置，推动劳动力、土地、资本在城乡间实现自由流动，进一步解放和发展城乡社会生产力。社会融合是城乡融合发展的重要保障。要以均衡普惠为导向，改变重城轻乡的资源分配政策，推动公共服务向农村延伸、社会事业向农村覆盖，实现城乡基本公共服务全员覆盖、标准统一、制度并轨，切实增强城乡居民获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构筑城乡融合发展新格局的着力点。中国特色社会主义进入了新时代，河南发展也踏上了新征程，实现城乡融合发展的动能不断积聚、条件更加充分。与此同时，转型升级难、引进项目难、持续发展难、吸引人才难、统筹兼顾难“五难”问题在县域经济发展中仍较为突出。必须找准着力点，切实走好城乡融合发展之路，奋力开创河南城乡融合发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做大做强县城这个“龙头”。实施“小县大县城”战略，以百城建设提质工程和文明城市创建为抓手，以城乡规划为引领、重点项目建设为突破、精细化管理为保障，加快人口集聚、产业集聚、人才集聚、商业集聚步伐，全面提高县城要素集聚能力和经济辐射能力，更好发挥城乡融合发展的引擎作用。做特做活特色小城镇和特色小镇这个“节点”。立足资源禀赋，以引导特色产业发展为核心，通过实施产业项目引领、村庄升级改造、基础设施配套“三大”工程建设，重点建设一批先进制造类、农业田园类以及现代服务业类“镇中镇”“市中镇”“市郊镇”等特色小镇，巩固提升一批卫星型、专业型特色小城镇，充分释放城乡融合发展和内需增长新空间。做美做靓乡村这个“腹地”。深入实施乡村振兴战略，重点依托各类园区、家庭农场，发展具有乡土特色的新业态，着力打造“听乡音、尝乡味、看乡景、住乡居、忆乡愁”的全视角“美丽乡村”产业链，切实把“美丽资源”转化成“美丽经济”，实现农村生产、生活、生态和谐统一，夯实城乡融合发展的“底盘”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续增强县域发展新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新动能是新时代县域经济高质量发展的根本支撑。改革开放以来，全省县域经济发展加速，历经接力奋斗，探索走出了一条条各具特色的县域发展之路。当前，我国经济进入高质量发展的新阶段，各地发展分化态势日益明显、转型升级势在必行，迫切需要把握时代大势，瞄准更高目标，深挖优势潜力，让县域经济活力再次迸发，持续增强县域发展新动能。尤其要基本实现“三高四提五突破”的主要目标，建设产业先进、充满活力、城乡繁荣、生态优美、人民富裕的强县，必须准确把握新一轮科技革命和产业变革的趋势，抢抓数字化、网络化、智能化发展机遇，全面深化改革开放，推进集成式改革，以开放促改革促发展促创新，推动产业迭代升级、跨界整合，推动城乡深度融合，为推动县域经济高质量发展提供不竭动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续增强县域发展新动能要突出“三能并举”。要充分发挥县域比较优势，形成高质量发展“三能并举”态势。一是激发潜能。当前，全省县域蕴藏着千万级别的“人口红利”，庞大的劳动力蓄水池、成长起来的产业工人队伍、越来越多的返乡创业群体，是县域高质量发展的力量所在、后劲所在；县域积蓄的万亿级投资和消费需求，是宝贵的稀缺资源，是拉动经济增长的重要因素。增强县域发展新动能，必须充分激发潜能，让县域后发优势、比较优势叠加聚变形成高质量发展胜势。二是提升效能。增强县域发展新动能必须强化质量意识和效益意识，强化“亩均论英雄”导向，深挖存量用地“亩产潜力”、划定新增项目“标准产量”、推动智造链条“基因改良”，建立存量土地盘活利益引导机制和低效用地退出管控引导机制，不断提高亩均投资和产出强度着力，实现提质增效、转型升级。三是蓄积势能。当前，推动中部地区崛起、黄河流域生态保护和高质量发展两大战略，进一步提升了县域发展的位势，为县域承接产业转移、增强产业链供应链韧性、打造中心城市战略节点提供了难得机遇，县域既要抓好改革创新的“最后一公里”，又要争当改革创新探路的率先突破者，精准谋划改革创新举措，注重改革创新系统集成、协同高效，蓄积高质量发展的强劲势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续增强县域发展新动能要强化“四轮驱动”。一是强化市场牵动。突破行政区划、“闭环经济”的思想束缚，遵循区域经济规律，构建更加完善的要素市场化配置体制机制，在更大范围内利用资源要素，引导各类要素协同向先进生产力集聚，实现聚合、整合、耦合发展。完善资源要素价格形成机制和差别化价格政策，促进集约发展、绿色发展，提高要素配置效率。二是强化改革推动。深化扩权强县改革，扩大县（市）经济社会发展自主权和决策权，有序推进符合条件的县撤县设市（区）、撤乡设镇等行政区划优化调整。健全城乡融合发展体制机制，深化农村土地制度改革和集体产权制度改革，持续推进户籍制度改革，加快农业转移人口市民化，推动返乡入乡创业，实现土地、人才、资金、技术、管理等要素资源合理流动和高效聚合，构建县域要素强磁场。完善分类考核评价体系，针对优化开发县市、重点发展县市、生态功能县市，加强分类指导、精准施策。三是强化创新驱动。加快县域创新体系建设，推动更多创新资源向县域集聚，促进创新成果在县域转移转化。加快发展新经济，抢抓新基建契机，积极布局新基建，推动新经济企业、项目落地。加快创新发展模式，因地制宜探索县域高质量发展和新动能培育模式。加快创新发展载体，积极优化县域产业链空间布局，创新“园中园”发展模式，引导本地特色产业链环节集群发展，积极承接省外、郑州及中心城市“飞地经济”落地，支持龙头企业牵头联合打造专业园区。四是强化开放带动。持续深化“放管服”改革，依托大数据、云计算、区块链等技术加快服务方式、方法、手段迭代创新，提升服务县域高质量发展能力。持续优化营商环境，开展县域营商环境评价试点，把“软指标”变成“硬约束”。大力推进开放招商，创新招商模式，积极承接沿海发达地区产业链式转移、集群式转移，精准招才引智，依托龙头企业和创新平台引进科技人才、管理人才以及农业实用人才。持续加强县域开放平台建设，推动自由贸易区、综合保税区等功能向县域拓展，为县域开放创造更好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快构建绿色发展新体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建县域经济绿色发展新体系意义重大。县域经济是河南经济工作两个大局的“基石”，加快构建绿色发展新体系对转变县域经济发展方式，探索走好高质量发展新路子具有重要意义。一是建设县域现代化经济体系的应有之义。现代化经济体系要求发展循环经济，实现经济增长与排放污染“脱钩”，绿色发展新体系将绿色基因根植到经济领域，使绿色生产、绿色流通、绿色消费成为县域经济的主色调，这正是构建县域现代化经济体系的核心内容。二是引领县域经济高质量发展的客观要求。县域经济高质量发展要求形成节约能源资源、保护生态环境的产业结构、增长方式和消费模式，绿色发展新体系将充分发挥县域的比较优势，助力走上科技含量高、经济效益好、资源消耗低、环境污染少的高质量发展之路。三是形成县域人与自然和谐发展新格局的必然选择。当前人民群众对美好环境、优质生态产品需要日益增长，加快形成人与自然和谐发展新格局日益成为民生所盼，绿色发展新体系能够推动生产系统和生活系统的循环链接，推动形成绿色发展方式和生活方式，满足人民群众对美好生态环境的向往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县域经济绿色发展新体系的“四新”特点。全省县域经济高质量发展工作会议从目标、导向、改革和考核等方面对加快构建绿色发展新体系提出了新要求、呈现出新特点。一是目标新。到2025年县域绿色发展的城乡人居环境、生态环境治理体系建设要全面突破，涌现出一批生态优美、人民富裕的强县。二是导向新。依据主体功能定位，优化开发县（市）要突出转型提质，壮大优势产业集群；重点发展县（市）要突出特色高效，稳定粮食生产能力，积极发展特色产业集群；生态功能县（市）要突出环境保护，提升生态产品供给能力，发展资源环境可承载的适宜产业。三是改革新。提出推动财政转移支付同农业转移人口市民化、城镇建设用地增加规模同吸纳农业转移人口落户数量“双挂钩”机制。四是考核新。更加注重绿色发展转型升级，注重“素质教育”，全面系统度量人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快县域绿色发展要构建八个新体系。绿色发展是全区域的发展、全产业的发展、全方位的发展，要从绿色发展的全角度出发构建新体系。一是绿色发展规划体系。建立县域经济绿色发展总体规划、绿色发展规划纲要、相关领域专项规划在内的规划体系。二是绿色产业布局体系。完善发展循环经济和节能环保产业，推动产业发展数字化、智慧化，推进静脉产业园建设，改变粗放供地方式的产业布局体系。三是绿色技术创新体系。构建以市场为导向的节能、低碳、循环、环保、生态的绿色技术创新体系。四是生态产品供给体系。建立推动重要生态产品特色化、高端化、品牌化、规模化的供给体系。五是生态环境治理体系。构建政府为主导、企业为主体、社会组织和公众共同参与的生态环境治理体系。六是资源环境监测体系。建立绿色发展监管体系，构建智能化资源环境监测网络系统。七是绿色投融资体系。健全引导各类社会资本流向符合绿色发展战略的产业建设项目的投融资体制。八是绿色发展价值体系。培育和树立绿色价值观，倡导尊重生命、敬畏自然，发展绿色文化，凝聚绿色发展的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建县域绿色发展新体系要下好“七个”功夫。当前，河南县域经济发展方式比较粗放，绿色发展还没有从根本上破局，构建生态系统健康、环境质量优良、资源利用高效、产业能级一流的绿色发展新体系，要花大力气、下真功夫。一是立足定位，下好“上下”功夫。向上对接中部地区崛起、黄河流域生态保护和高质量发展国家战略，找准定位，向下真抓实干大力发展绿色经济。二是围绕目标，下好“增减”功夫。强化“亩均论英雄”导向，不断提高亩均投资和产出强度，实现GDP持续增长、能耗持续减少。三是集聚资源，下好“内外”功夫。强化人才、资本、技术等资源支撑，打造内生“造血”、外部“补血”的经济循环系统。四是聚焦产业，下好“长短”功夫。以龙头企业为引领，延长产业链，打造链条完整、功能完善的产业体系，利用各类电商平台，缩短供应链，提高产品竞争力。五是注重创新，下好“高低”功夫。把科技创新作为引领县域经济发展的第一动力，提高产业科技含量，降低资源消耗量。六是打造特色，下好“有无”功夫。立足县域比较优势，探索有特色的转型升级、“农头工尾”等绿色发展模式，做到县域之间产业无重复、结构不趋同。七是加强治理，下好“多少”功夫。围绕实施国土绿化提速行动，进一步筑牢生态屏障，坚决抓好县域污染防治，打好蓝天、碧水、净土三大保卫战，努力让绿色多一些，污染少一些。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原副部长：疫情过后全球产业链和供应链会“东移” 中国是首选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6111ccf374d6ef0" id="042a30675de91920e6b12d65d217d13c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，新冠肺炎疫情肆虐全球，世界经济陷入停摆。这是一场史无前例的全球危机，全球经济正面临着需求供给双重冲击，任何经济体都难以独善其身。值此变局关键时刻，凤凰网财经联合上海交通大学上海高级金融学院、北京大学国家发展研究院以“全球经济与政策选择”为主题，邀请政商学企界嘉宾通过线上形式解析全球经济面临的机遇与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着海外疫情的持续蔓延，国内外贸企业也受到了一定的冲击；危机之下今年整体的外贸形势如何？中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国在5月9日的凤凰连线中表示，今年国内的外贸发展会出现一个前低后高的状况。“国内一季度整体进出口贸易数据不尽如人意，二季度整体将会有很好的恢复。”魏建国说道，“今年三季度尤其是四季度、圣诞节前后，国内外贸或企稳回升，并且不排除在年底的时候出现整体的翘尾上涨。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中债登：境外机构持有人民币债券突破两万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：中央国债登记结算公司8日公布的数据显示，4月境外机构共增持433亿元人民币债券，为连续第17个月净增，3月为增持62亿元。截至4月末，境外机构债券托管余额为20011亿元，其中记账式国债为13948亿元，政策性银行债5363亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京5月9日电 中央国债登记结算公司8日公布的数据显示，4月境外机构共增持433亿元人民币债券，为连续第17个月净增，3月为增持62亿元。截至4月末，境外机构债券托管余额为20011亿元，其中记账式国债为13948亿元，政策性银行债5363亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，4月境外投资净增持国债512亿元，创下自去年9月以来新高，使得境外机构持有国债占比升至8.95%，而政策性银行债转为净减持62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内投资者方面，4月商业银行债券托管量增幅仍明显，增持规模2808亿元，其中全国性银行净增持规模1588亿元，农商行增持886亿元，城商行净增持269亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他机构方面，4月非法人产品净增持规模883亿元；证券公司和保险公司均为小幅净减持，规模分别为107亿元和66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按债券统计口径计算，4月末中债登债券托管余额为673，248亿元，当月增加3771亿元；其中记账式国债托管量增加1116亿元，地方政府债增2596亿元，政策性银行债当月转降568亿元。4月商业银行债托管量则为增加843亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：史可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小企业信心崩溃 大众经济前景黯淡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　CNBC新闻网站5月4日报道，CNBC进行的2020年二季度“小企业调查”显示，小企业信心指数从一季度的64大幅跌至48，这是CNBC开展相关调查三年多来首次出现信心指数低于50这一荣枯分界点。该调查针对2200名小企业主进行，其中90%的受访者的企业员工少于20人。69%的受访企业的营业收入在过去两个月出现下降，其中有49%出现显著下降，18%表示营业收入持平，仅有11%表示营业收入有所增长。在对前景展望方面，38%的受访者预期营业收入在未来一年中会增加，37%则预期收入会进一步减少；63%的受访者预期会在未来一年中维持现有员工数量，只有15%预期可能增加员工数量；在已经发生解雇或要求员工无薪休假的企业中，52%的受访者表示一旦业务恢复，将重新回聘全部员工，但有37%表示只会重新回聘其中部分员工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“强监管”推进资本市场“补短板”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;余凌曲中国（深圳）开发研究院金融与现代产业研究所副所长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多家A股上市公司财务造假行为受到监管部门的查处，中概股瑞幸咖啡自曝的巨额财务造假震惊全球市场，上市公司造假行为引发中央高度关注，5月4号召开的国务院金融稳定发展委员会明确提出要“对资本市场造假行为‘零容忍’”。严厉的措辞背后，是继新《证券法》正式实施，科创板、创业板注册制改革落地之后，资本市场“强监管”将进一步加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场是我国金融体系发展中的短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着经济的快速发展，我国金融深化进程持续推进，目前我国已经拥有全球最大的银行体系以及仅次于美国的全球第二大资本市场和第二大保险市场。但是，随着我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段，与我国实体经济快速发展的多层次多元化的金融需求相比，我国资本市场仍然是金融体系中的一个重要短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据易纲行长在最近发表的《再论中国金融资产结构及政策含义》一文中的测算，从2007年到2018年的11年间，中国金融资产总规模增长了3.54倍，金融资产与GDP之比从588.9%增长到785.5%；在金融资产结构上，贷款余额与GDP之比从100.5%上升到176.7%，而股票市值与GDP之比则从120.1%大幅下降到了44.6%，贷款余额与股票市值之比从83.7%逆转为396.2%，资本市场特别是股票市场在我国金融体系中的地位不断弱化，直接融资占比不升反降，社会融资结构加剧扭曲，多层次资本市场支持实体经济发展的功能和作用没有得到很好发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相对于我国宏观经济的长期稳定，资本市场波动却异常激烈，近30年的发展进程中频频发生“股灾”，个股“爆雷”事件更是层出不穷。资本市场本应作为管理风险和有效分散风险的场所，却成为需要重点防范的金融风险“源头”。我国资本市场拥有全球规模最大的投资者群体，投资者队伍达到1.5亿人，其中95%以上为中小投资者。资本市场每一次“爆雷”、“股灾”，所损失的不仅仅是中小投资者的当前收益，从长远看更是损害了中小投资者对上市公司和资本市场整体的信任和信心，还损害了我国资本市场稳定健康发展的重要基础！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辩证看待“强监管”与“快发展”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于欧美国家经过百余年发展的成熟资本市场，我国仍属于资本市场的初级阶段，沪、深两大交易所发展历史都还不到三十年，正迈开大步加快追赶纽交所、纳斯达克、伦敦交易所等世界一流证券交易所。在“做大做强资本市场”“追赶世界先进水平”等宏伟目标的指引下，放松市场监管“放水养鱼”，“重发展、轻监管”，就或明或暗地成为我国资本市场建设的“指导方针”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，国内上市公司业绩造假动辄数以亿计、十亿计，被曝光后给投资者带来的损失也是天文数字，而直到2020年3月新《证券法》正式实施之前，市场监管者对相关责任人员的顶格处罚却只有区区30万元！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈耶克在其代表作《通往奴役之路》里写到，“通往地狱之路，通常都是由通往天堂的美好愿望铺就的”。“放水养鱼”策略不仅不会促进我国资本市场的大踏步发展，而且还很可能损害我国资本市场健康发展的基本条件。特别是，在目前我国资本市场总规模已经成为全球第二的情况下，我们更需要深入分析和辩证看待资本市场“强监管”与“快发展”之间的关系，让我国资本市场“快发展”和高质量发展建立在“强监管”和大幅提高违法违规成本的牢固基础之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发达资本市场的发展经验来看，“强监管”可以有效推进优胜劣汰，实现上市公司“良币驱逐劣币”，提升资本市场的活力和功能。例如，纳斯达克在1985年初拥有4097家上市公司，而2019年底只剩3140家上市公司，其中包括了456家外国企业。三十余年间，纳斯达克退市企业累计超过1万家，其中有相当大比例是因为业绩大幅下滑或业绩造假被曝光；于此同时，新上市企业累计也超过1万家，纳斯达克通过推进上市公司持续“新陈代谢”催生了苹果、亚马逊、微软、谷歌、脸书、特斯拉等一批世界级科技领军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，资本市场在选择优秀企业上市的同时，也面临着优秀企业对上市地的选择。在经济金融全球化的背景下，优秀企业面对全球各大交易所伸来“橄榄枝”时，会优选制度更为健全、信息更为透明、市场更为稳健、打击资本市场违法活动更为有力有效的资本市场上市。我国的阿里巴巴、京东、百度等优秀科技企业选择在纳斯达克上市和发展壮大，腾讯、美团、小米则选择了香港上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，从资本市场的长远发展来看，特别是为了提升资本市场的竞争能力、服务能力和对优秀企业的吸引力，我国资本市场必须要改变“重发展、轻监管”理念，以“强监管”、“从严监管”推动我国资本市场加快发展并早日达到世界先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕投资者保护完善“强监管”制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，新《证券法》大幅提高了资本市场违法成本，让“造假数十亿、处罚三十万”闹剧不再重演，并且设立了“投资者保护”专章鼓励投资者以集体诉讼等方式维护自身合法权益；科创板、创业板注册制改革明确了以信息披露为核心强化上市公司责任，让所有投资者基于公平透明的信息进行投资决策，我国资本市场“强监管”改革路线图逐渐清晰。笔者特提出以下政策建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实“监管姓监”，从严从重打击财务造假等违法行为。从核准制到注册制，选择权逐步交到市场手中，监管部门的“发展”职能大大减少，“监管”职能则进一步凸显，“强监管”的核心要义在于形成一整套证券注册后的事中和事后监管机制安排。监管部门应当加快补足人力、物力、财力等监管资源，用好用足新《证券法》等法律赋予的执法空间，不断加大市场监管和执法力度，对欺诈造假、内幕交易、操纵市场等行为重拳出击，始终对资本市场违法违规和损害中小投资者利益的行为保持高压态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快建规立制，从法律和制度上加强投资者保护。对资本市场“强监管”，需要有透明、严格、可预期的法律制度和条件。尽管新《证券法》用一章专列“投资者保护”，但我国新《证券法》总体上比较简约，具体落实到投资者保护和加强市场监管上，操作性、指导性比较差。我国可以在新《证券法》实施、注册制落地的基础上，进一步出台《证券投资者保护法》以及相关实施细则，大力探索中小投资者集体诉讼、损失补偿、公司治理有效参与等可行性制度，把投资者保护的理念落实到制度建设和具体行动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立预警平台，充分调动市场各方监督力量。我国资本市场中小参与者众多，其发展受到社会各方广泛关注，这可以成为我国资本市场“强监管”可以利用的优势条件。监管部门可以建立相关预警平台和预警制度，利用大数据、人工职能等技术，收集和研判来自中小投资者、社交平台、新闻媒体等各方提供的上市公司违法违规线索，及时预警、及时发现、打早打小，有效防范和及时处置资本市场造假等各类风险。（责任编辑：高霈宁）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极扩大进口 全力以赴稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站9日消息，商务部外贸司负责人谈2020年1-4月我国对外贸易情况时表示，下一步，商务部将在坚决打赢疫情防控阻击战、加强疫情防控国际合作的同时，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，帮助外贸企业渡难关、保市场、保订单，保障产业链供应链稳定，积极扩大进口，全力以赴稳外贸，为决胜全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，受疫情影响，我国进出口总额9.07万亿元，下降4.9%。其中，出口4.74万亿元，下降6.4%；进口4.33万亿元，下降3.2%；贸易顺差4157亿元，减少30.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，在党中央的坚强领导下，我国疫情防控有力推进，企业复工复产逐步达到正常水平，国务院及时出台一系列稳外贸政策措施，支持企业纾困发展。广大外贸企业争先作为，抓住时机抢订单抢出口，积极开拓市场。在政策红利逐步释放、4月进出口降幅有所收窄的同时，也要看到，境外疫情扩散蔓延势头并没有得到有效遏制，国际市场需求严重萎缩，国际产业链供应链受到严重冲击，不确定性、不稳定性因素显著增多，我国外贸面临的形势仍然十分严峻，外贸下行压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月拟定增规模4650亿元，有望扭转4年连续下滑态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委“十三五”期间投资超百亿支持体育产业 它们将成焦点（股）</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200509/c619985420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委下达“十三五”公共体育普及工程2020年第二批中央预算内投资7.5亿元。截至目前，“十三五”时期国家发展改革委已累计安排中央预算内投资104.5亿元，支持公共体育服务设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至此，今年已下达中央预算内投资31.5亿元，支持实施公共体育普及工程。通过发挥中央预算内投资引导作用，预计可以有效缓解新冠肺炎疫情对有关体育企业造成的不利影响，进一步提振体育行业信心，推动全民健身运动蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关上市公司有莱茵体育、英派斯等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200509/c619985420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：保障产业链供应链稳定 积极扩大进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月9日电 据商务部网站9日消息，商务部外贸司负责人在谈2020年1-4月我国对外贸易情况时表示，1-4月，受疫情影响，我国进出口总额9.07万亿元，下降4.9%。其中，出口4.74万亿元，下降6.4%；进口4.33万亿元，下降3.2%；贸易顺差4157亿元，减少30.4%。外贸运行主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场看，对新兴市场出口好于传统市场。对新兴市场出口下降2.2%，占比较上年同期提升2.2个百分点至50.9%。其中，东盟成为我第一大出口市场，我对东盟出口增长3.9%，拉动我出口增长0.5个百分点。对传统市场出口下降10.4%，占比下降至49.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营主体看，民营企业出口表现好于整体。民营企业出口下降2.7%，降幅好于整体3.7个百分点，显示出较强韧性，占比提升1.8个百分点至51.7%。国有企业、外资企业出口分别下降6.5%、10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要出口商品看，机电产品占比提升。机电产品出口下降5.9%，好于整体0.5个百分点，占比提升0.2个百分点至58.8%。服装、玩具等七大类劳动密集型产品出口下降10.2%。另外，口罩、防护服等防疫物资出口快速增长，带动纺织品出口增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易方式看，一般贸易份额保持稳定。一般贸易出口下降6.3%，占比保持在58.5%。加工贸易出口下降10.9%，跌幅较一季度收窄8.2个百分点，但仍深于整体，占比下降 1.5个百分点至28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口降幅扩大，大宗商品进口走势出现分化。1-4月进口下降3.2%，降幅较一季度扩大2.5个百分点。原油、天然气、成品油进口下降7.4%、13.7%、25.7%，分别拉低进口增速0.9、0.3、0.3个百分点。集成电路、铁矿砂、煤炭进口分别增长14%、15.9%、20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司负责人介绍，在政策红利逐步释放、4月进出口降幅有所收窄的同时也要看到，境外疫情扩散蔓延势头并没有得到有效遏制，国际市场需求严重萎缩，国际产业链供应链受到严重冲击，不确定性、不稳定性因素显著增多，我国外贸面临的形势仍然十分严峻，外贸下行压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司负责人还指出，下一步，商务部在坚决打赢疫情防控阻击战、加强疫情防控国际合作的同时，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，帮助外贸企业渡难关、保市场、保订单，保障产业链供应链稳定，积极扩大进口，全力以赴稳外贸，为决胜全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费政策持续发力 稳内需将行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在过往的6年中，消费一直是拉动中国经济增长的第一引擎，是经济稳定运行的“压舱石”。一场突如其来的新冠肺炎疫情，更让各级政府意识到消费在提振当下经济中的重要性和紧迫性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“五一”小长假注定不平凡。假期延长至5天，是12年来的首次。在疫情防控常态化后的第一个“五一”假期，旅游业、餐饮、住宿、交通等诸多行业表现优异，显示出对政府刺激消费充满了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部5月7日召开的网上例行新闻发布会上，新闻发言人高峰介绍，“五一”期间全国市场人气明显回升，消费呈现积极回暖态势。5月1日-5日，商务部重点监测零售企业日均销售额比清明假期增长32.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费出现反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据文化和旅游部综合测算，“五一”假日期间（5月1日至5月5日），全国共计接待国内游客1.15亿人次，实现国内旅游收入475.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述数据，已然超出了此前中国社会科学院旅游研究中心预测的0.31亿人次旅游总人数和总计165.78亿元的收入水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控常态化，记者注意到，“五一”期间，各地均采取了严格的防护措施，对旅游景点也实施了限流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江省淳安县千岛湖景区，呈现出了消费快速复苏的景象。据千岛湖金色假日旅行社导游吴英建介绍：“5月2日上午8时多，千岛湖旅游码头已有游客前来排队了。小长假期间，我们已接待团队12个，散客1000多人。住宿方面，在千岛湖附近的酒店，不少酒店已客满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据淳安县旅游部门统计，5月4日全县乡村旅游接待游客7.16万人次，旅游收入823.4万元。淳安县文广旅体局局长方必盛说：“接下来，千岛湖一方面将抓好景点、酒店等场所的疫情防控，通过限流、错时等方式确保景区安全，另一方面也将借此机会全力助推旅游产业和旅游消费加速复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百度搜索大数据显示，“五一”期间“酒店预订”与“景区门票”热度分别环比上涨75%和102%。“五一”期间，武汉“黄鹤楼”搜索度最高。此外，“泰山”“壶口瀑布”“千岛湖”“故宫”搜索热度分别环比上涨82%、58%、45%、44%，“故宫”的搜索热度甚至比去年同期还高出8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在实体消费方面，也集体出现了回暖迹象。数据显示，民众对逛街购物、看电影、景区游玩的热情正在释放。“五一”期间，“商场打折”搜索热度环比上涨95%，“电影院什么时候开门”与“游乐场门票多少钱”搜索热度环比分别上涨46%和110%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商方面，全国100余家电商企业踊跃参与商务部、工信部、国家邮政局等组织的第二届“双品网购节”，一些大型电商“五一”期间销售额同比增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据微信和美团联合发布的《“五一”夜经济数据》显示，5月1日-3日晚上9点至次日2点，全国微信支付餐饮线下支付金额环比增长447%。武汉人民夜宵支付金额环比增长270%；其中乌鲁木齐增幅最大，对比3月环比增长16倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，在旅游和购物的带动下，消费市场明显回温。不过，在消费回暖的背后，也离不开各地政府及企业的支持。据《中国产经新闻》记者不完全统计显示，仅在“五一”期间，全国至少有68座城市启动了新一轮各类消费券。消费券的派发，也有效激发了广大市民的消费热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副研究员、财政研究室副主任何代欣在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，在疫情防控期间，各地方商家的促销活动丰富多样，他们通过举办购物节、发放消费券、让利促销、网络直播等各类活动，进一步增强了群众的消费信心，提振了消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学宏观经济研究中心副主任林致远在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，在疫情防控常态化后的第一个“五一”假期，旅游、餐饮、住宿、客运等诸多行业的回暖，显示出居民消费正呈现出稳步复苏的喜人迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促消费措施再“上线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在“五一”小长假后，由上而下的促进消费、稳定经济的措施正再次集结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中了解到，商务部、国家发改委等相关部门目前正在研究出台进一步促进消费的措施。例如商务部、财政部、交通运输部等相关部门正在就完善二手车市场研究新的政策措施，近期有望修订出台《二手车流通管理办法》，促进加快二手车流通，以带动新车消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，将把握时机加快推进步行街改造提升，确定一批全国示范步行街，启动第二批试点。推进国际消费中心城市培育建设，结合当地实际配套支持举措；配合财政等相关部门，完善免税店政策，吸引更多消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方来看，5月6日，海南省委办公厅、省政府办公厅联合印发《关于进一步采取超常规举措确保完成全年经济目标的实施意见》，围绕投资、消费、招商引资等六领域提出43条超常规措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，海南省政府还印发《海南省促进汽车消费临时性措施》的通知，2020年12月31日前，凡在海南省注册登记的汽车销售企业购买新能源汽车新车，并在海南省车辆管理部门登记上牌的消费者，政府对每辆车综合奖励人民币1万元，奖励总额不超过1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省也在5月6日发布《关于进一步促进消费扩大内需的实施意见和行动计划的通知》，决定采取更加积极有效的措施，挖掘城乡消费潜力，激发市场活力，扩大消费规模，提升消费水平，千方百计打造各层面消费新热点，推动消费拉动经济新的增长点，促进全省经济社会健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期各地颁布的新政来看，通过刺激消费稳经济的脉络十分清晰。林致远表示，在海外疫情依旧严峻的背景下，外需乏力的问题近期内难以得到缓解。为此，稳内需就成为目前稳增长的重要途径之一。促进居民消费、形成消费拉动生产的良性循环，成为近期各地经济工作的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣表示，总的来看，防控疫情的努力还在持续。宏观调控扩张和居民消费补偿将成为当前支撑中国经济增长预期的两大重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文化和旅游部部长雒树刚表示，我国疫情防控向好态势进一步巩固，经济长期向好的基本面没有改变，旅游业持续增长、稳定发展的基本面没有改变，只要应对得当，有望在疫后迎来强劲的恢复性增长。下一步要以更大的政策力度、更实的扶持举措来对冲疫情影响，推动旅游业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林致远说，随着从中央到地方刺激政策的纷纷落地，企业复工复产、复商复市有序推进，稳定经济的效益也将进一步显现。从各大部委下一步的动作来看，在后疫情时代，我国各行各业将会呈现出较好的发展势头。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：及时、足额缴纳会费是联合国会员国应当履行的法律义务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984805.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道：外交部发言人华春莹8日表示，及时、足额缴纳会费是联合国会员国应当履行的法律义务，特别是大国应当发挥表率作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，联合国管理事务副秘书长日前向联合国大会通报了联合国财政状况，中国等43个国家足额缴纳了2020年度会费及维和分摊款，联合国面临流动资金不足、会员国拖欠会费等困难。对此，华春莹在当天例行记者会上表示，中国作为联合国第二大会费国和负责任国家，始终认真履行对联合国的财政义务，已全额缴纳今年联合国会费及维和摊款，以实际行动体现了对联合国的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹强调，“及时、足额缴纳会费是联合国会员国应当履行的法律义务。各会员国都应切实履行自身义务，特别是大国应当发挥表率作用，解决联合国财政困难，支持联合国工作。今年是联合国成立75周年。当前国际社会面临新冠肺炎疫情等诸多全球挑战，坚持多边主义，维护以联合国为核心的国际体系，符合各方共同利益。我们愿同各国一道，积极支持联合国工作，共同推动联合国为促进世界和平与发展发挥更大作用。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：发放消费券达190多亿 实现了提振消费目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985451.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“五一”小长假期间，全国不少省市都通过发放消费券开展促销活动，商务部副部长王炳南在今天（8日）国务院联防联控机制新闻发布会上表示，这是一种积极探索。下一步商务部将统筹推进疫情防控工作和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据初步统计，疫情发生以来，有28个省市、170多个地市统筹地方政府和社会资金，累计发放消费券达到190多亿元。这些促销措施取得明显效果，实现了聚焦人气、增强信心、提振消费的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长 王炳南：促消费活动对拉动消费增长发挥了四两拨千斤的作用。二是保障和改善民生。一些地区面向困难家庭和低收入群体，定向发放了消费券，让消费者有实实在在的获得感。三是帮扶了受疫情影响严重的行业发展。这些促消费活动重点针对受疫情影响比较大的餐饮、零售等行业，为这些企业带来了明显的客流量，增加了实际收入，对稳定企业和行业发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王炳南表示，下一步，商务部将采取一系列措施促进我国消费增长。一是加快推进复商复市，尽快恢复市场的人气和活力。二是促进城市消费升级，加快推进步行街改造提升，推出一批全国示范步行街，启动第二批步行街改造提升试点。三是补齐农村消费短板，抓好电商和产业扶贫。四是稳定重点商品消费。五是恢复扩大服务消费，实施餐饮业振兴计划。六是培育发展新兴消费，鼓励实体零售加快数字化转型，促进消费新业态、新模式、新场景的普及和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：向勤如(EN006)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部安徽监管局：关于提高财政支持长江经济带污染防治资金使用效益的几点建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实习总书记关于长江共抓大保护、不搞大开发的指示精神，坚决打好污染防治攻坚战，安徽监管局实地深入合肥、马鞍山等市开展财政支持长江经济带生态环境保护资金绩效管理情况的调研。调研发现,近年来财政在支持长江经济带污染防治取得了显著成效，但也存在绩效管理未能落深落细、项目谋划储备不够、项目监管不及时等问题。现就进一步提高财政资金使用效益提出几点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化绩效管理理念，将绩效管理融入项目实施全过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大已明确提出全面实施预算绩效管理，调研发现，市、县级财政部门对绩效管理工作比较重视，但是部分主管部门对绩效管理理解不深，配合意愿度不强，基层财政部门在推进项目绩效管理方面仍有一定困难。建议：一是财政部门加强绩效管理理念的引导，推动各主管部门切实树立绩效管理理念，加强绩效目标管理，将绩效理念和方法深度融入到项目预算编制、执行、资金监管全过程。同时财政部门要做好绩效管理的业务培训，协调主管部门、项目实施单位等各部门，共同谋划建立指标库，切实提高指标体系设置的科学性、合理性。二是主管部门应切实承担起监管责任，加强项目全过程监管。按照绩效导向、监督跟进的原则，严格规范资金监督管理，细化支出项目，每一项资金在申报时均应建立绩效目标，构建预算绩效约束机制，对资金分配下达使用、支出进度和绩效情况实行全过程监控，建立有序调整机制，不符合绩效目标或者绩效目标无法实现的项目资金按规定调整使用。三是完善顶层设计，在制度上明确绩效管理的有效抓手，促使绩效管理的执行，使各项目主管部门主动配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、提前研究谋划好资金项目，加强对项目库管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在调研时发现存在市县级层面对中央资金分配不及时，项目进展缓慢、更换资金项目等现象。建议：一是相关部门完善相关管理办法，明确资金分配方法，确保中央资金能够及时有效分配。同时，不断提高工作流程的流畅性和合理性，确保资金按规定及时分配到具体项目，使资金尽早发挥效益。市县应严肃财经纪律，遵守财务制度，强化内部控制，做好各项资金的管理和使用。二是提前谋划好项目，做好项目的储备工作。提前做好申报项目的可行性研究、评审、政府采购、招投标等材料审查工作，提高项目储备能力，结合项目的实施必要性、重要性、成熟度，对项目实施分类管理，逐项推进，扎实做好项目储备管理，确保资金优先安排到成熟可行和急需建设的项目，把有限的资金用在“刀刃”上。三是加强项目库管理工作，对项目储备库实行动态管理，形成“建成一批、淘汰一批、充实一批”的良性循环机制，坚持“公正、公开、公平”的原则，实行“项目征集、项目入库、资金分配、跟踪检查和绩效评价”的管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、各级项目主管部门加强监督指导，推进项目实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研发现项目主管部门对项目管理不严格，项目监管不及时等问题依然存在。建议一是省级主管部门应充分发挥监督指导作用，强化过程控制，加强项目现场督查力度，提高季度进度报表填报的准确性，确保项目保质保量完成。二是市县级政府应加强组织领导、强化要素保障，明确各单位、各部门的责任分工，整合资源、统筹协调，确保项目建设高效推进。三是对部分地方存在先开工后批复实施方案的情况，应及时采取措施进行风险排查并予以处置，有效发挥可研报告和公开招投标对工艺流程、成本控制等方面的前端控制作用，保障项目的质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年一季度31省市地方财政收入排行榜：仅西藏正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDJzMfpsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯：目前，除河北、新疆外，其他省市均公布了2020年一季度财政收入数据。受疫情影响，一季度全国一般公共预算收入下降14.3%，仅新疆一般公共预算收入正增长，28省市财政收入均为负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东、江苏、浙江、上海一般公共预算收入超2000亿元，其中广东是财政大省，一般公共预算收入3023.96亿元，同比下降8.40%。受疫情影响，湖北一般公共预算收入542.49亿元，同比下降47.58%。据悉，一季度湖北GDP同比下降39.2%，湖北财政收入的降幅大于GDP的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上年同期相比，西藏一般公共预算收入50.12亿元，同比增长5.7%。部分中西部省份财政收入降幅比较低，比如广西、云南、湖南等省份，降幅低于6%。12省市一般公共预算收入增速高于全国平均14.3%的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;备注：安徽统计局披露财政收入同比负增长，河北、新疆暂未公布财政数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中商产业研究院大数据库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏建国：今年的外商投资会比去年更好 甚至赶超去年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6111ccf374d6ef0" id="042a30675de91920e6b12d65d217d13c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，新冠肺炎疫情肆虐全球，世界经济陷入停摆。这是一场史无前例的全球危机，全球经济正面临着需求供给双重冲击，任何经济体都难以独善其身。值此变局关键时刻，凤凰网财经联合上海交通大学上海高级金融学院、北京大学国家发展研究院以“全球经济与政策选择”为主题，邀请政商学企界嘉宾通过线上形式解析全球经济面临的机遇与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/65edf39afd7530d7" id="a8a0d18ae6adc2d473c5761f9fe75225" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之后全球产业链和供应链将发生哪些改变？中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国在5月9日的凤凰连线中表示，疫情过后全球的产业链和供应链都会出现“东移”趋势；他指出，首先中国在此次全球抗击疫情的行动中一马当先，取得了了不起的成就，现在也在抓紧时间复工复产，全面进入生活工作的恢复时期。“疫情之后全球产业链面临着突然脱落甚至突然中断的情况，这个时候就会希望有一个地区、国家或市场能把完整的链条重新组合起来。”魏建国说道，“在这种情况下中国市场就是首选，因为中国稳、问题解决得快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次魏建国指出，因为中国拥有14亿人口的大市场，消费能力高，对全球奢侈品、高端用品、医药以及养老保健等需要高；在这一背景下，投资的商人会选择把工厂建在离市场最近的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，中国拥有联合国公布的制造业最全的门类。魏建国表示，中国不仅工业制成品门类齐全，而且制造业从上到下都是一个完整的体系，其他国家无法与中国相比。“其他国家的投资者若想把制造业链条补上，只有到中国才能实现。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税惠添“薪” 为小微企业保就业增底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，也是促进“六稳”的首要之稳，而作为吸纳就业的“主力军”，小微企业、个体工商户的生产经营状况备受关注。随着国家系列惠企利民政策的相继实施，云南省文山州税务部门发挥税收职能职责，确保税惠政策深扎根、稳落地，助力小微企业克服疫情影响、提振经营信心，引导企业稳岗就业，实现进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某农业发展有限公司是文山州丘北县内最大的农产品种植和加工企业，吸纳种植户近千户，解决了部分贫困乡镇就业岗位。新冠肺炎疫情发生以来，该企业出现资金周转困难、用工过剩等问题。丘北县税务局知晓后，第一时间开展税收政策宣传，提供涉税辅导。“我们一直致力于吸纳贫困劳动力实现家门口就业，但今年受疫情影响要支撑下来压力不小。好在有税费减免的支持，公司有信心带着乡亲们共渡难关！”负责人顾勇志说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，小微企业和个体工商户由于规模小、资金底子薄弱，抗风险能力低，受疫情影响较大，普遍出现复产、资金、用人等难题。为助力小微企业复工复产、稳岗保就业，文山州税务部门通过税收大数据筛选，分行业针对性开展宣传辅导，确保企业税惠政策应享快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司招录退役士兵享受到5.5万元的税收减免，既解决了员工就业难题，公司又能享受到政策优惠，真是一举两得。”文山州某开发投资有限公司财务负责人昝红文谈起享受扶持退役士兵创业就业税收政策时十分开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，文山州税务部门就利用大数据，梳理出退役士兵创业就业纳税人和吸纳重点群体就业纳税人清册，帮助重点群体和特殊行业复工复产。“公司还享受到了7.5万元的社保费退费，有了国家的好政策支持企业复产，疫情期间我们更要保障好员工的就业问题。”昝红文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不折不扣落实好税费优惠政策的基础上，文山州税务部门通过与财税金融部门加强合作，深化“银税互动”，进一步帮助企业解决资金难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建筑工人是企业经营发展的基础，国家的好政策帮助企业渡过了难关，我们更要把国家惠企利民的政策支持传递给每一位员工，让大家都能够踏踏实实工作。”某建筑集团有限公司负责人周洪庆表示，诚信纳税变现为真金白银，帮助公司解了燃眉之急。该公司依靠“银税互动”，以纳税信用作抵押，仅几分钟时间便获得了100万元贷款，及时缓解了资金周转压力，使得企业开始复工复产。随着该公司13个工程项目复工，400多名工人也回到了工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，文山州税务部门将通过“一企一策”，落实好国家应对疫情采取的各项税费支持政策措施，积极回应小微企业涉税诉求，为企业发展赋能，为带动群众就业“添薪”助力。(王娜、李莎、谢书媛)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖潜增效，打出降本压费“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，上海石油零售分公司积极响应“百日攻坚创效”行动号召，从源头抓成本管理，深挖加油站降费潜力，从“省能耗、省物资、省人力”三方面齐头并进，重点围绕水电、维修费等可控变动费用打出降本压费“组合拳”，助力“百日攻坚创效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;节省能耗，强化员工节能意识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进零售分公司加油站，随处可见“随手关灯”“节约用水”等小贴士。原来，为进一步节能降耗，分公司党总支4月组织所属4个党支部围绕“降本压费”内容开展主题党日活动。总支共计62名党员，人人都带着“降本压费”监督检查责任走访定点联系加油站，查看加油站是否有随意开空调、浪费电的现象，是否合理控制照明灯的使用时间，是否存在办公用品堆积、资源浪费的情况等。此外，分公司还制作了一批“随手关灯”、“节约用水”节能贴纸，让党员帮助加油站张贴在开关、水龙头等关键位置，提醒员工随手关灯、关水，按需领用办公产品，提示客户节约用水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小张啊，我们统计了一下，上个月加油站水电费加起来环比减少了20多万呢，你们那个节能贴纸发挥作用了！”看到费用显著降低，财务管理部负责人朱松泉第一时间就将这个好消息告诉了大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e9ef7d991a08546b" id="8ce42064d0dd4995056d457382bd05cd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;节省物资，降低设备维修费用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，分公司个别加油站在自查时发现加油机静电导通不畅，需要对加油枪、长胶管、短胶管、拉断阀及气液比调节阀进行更换。但加油机厂家报价，更换一套油枪胶管需5800元，这是一笔不菲的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何既能保障加油站安全平稳运营，又能有效压减维修费用呢？分公司安全数质量部管理人员郁毅雷提出回收再利用的“金点子”。他自己动手从分公司拆装淘汰的加油机上回收完好的零部件进行整合利用，并组织厂家人员把加油站需更换的油枪胶管拆开，把尚能正常使用的零部件全部回收利用。通过他的“金点子”，加油站不仅做到了油枪胶管静电导通测试全部合格，还将所需维修费减少了四分之三，节约了6万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，分公司在4月分批次开展站长业务能力培训时，着力于在现场教授他们维修设备设施的方法与技巧，让小的维修项目在加油站内部就得到解决，从一点一滴上节约费用，降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/8fda26c2dba85c82" id="ee85198c52158f508230aed8d0bc0d22" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;节省人力，控制场地划线成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由员工自己动手优化加油站场地划线，让进站顾客明确加油时车辆停放位置，进一步提升销量。”为帮助加油站做好进站车辆引导，提升现场通过率，同时节省费用，安全数质量部的郁毅雷提出了该改善经营管理合理化建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分公司在分析辖区内加油站实际情况后果断采纳郁毅雷的建议，组织党员志愿者在安全数质量部门的指导下趁着夜间、午后等顾客较少的时间段，前往各加油站，在数字模具和胶带纸的帮助下，分工合作，自己动手进行场地划线。单站可以节省施工成本4000元左右。五一期间，他们共为十余座加油站重新进行场地划线，共计节省人工成本超过4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这样划线以后，泵岛上的油品分布就明显多了，顾客一进站就能一目了然的看出该停在哪里加油，不仅提高我们员工车辆引导的效率，也能提升顾客满意度，我们还能省下一笔施工费，真是一举三得。”5月2日，分公司党员志愿者牺牲节假日休息时间来到新泾加油站进行划线，烈日下大家大汗淋漓，对这次的工作效果充满了期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a087a42f37722d32" id="39d41e4ffaf55e34243c25d2526f3e36" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过能耗、物资、人力三方面齐抓共管，分公司在“百日攻坚创效”降本压费方面已经取得一定成效。接下来分公司将继续强化“一切成本皆可控”的理念，百日攻坚从点滴做起，提质增效从细节着手，总结降本压费经验，进一步降低运营成本，集中优势资源，确保完成目标任务。(供稿：上海石油赵政凯)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力发展新基建 今年国内数据交易领域第一笔融资在上海完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tqu3vc34.png"/&gt;记者解敏5月8日报道：今天，上海数据交易中心宣布新一轮融资成功。本次融资是今年国内数据交易领域的第一次融资，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近中共中央提出“加快新型基础设施建设进度”以及“关于构建更加完善的要素市场化配置机制”的意见，明确了数据行业在国家数字经济发展过程中的定位与方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着互联网经济的发展和大数据时代的到来，数据作为一种生产要素在国家经济发展过程中的重要性日益凸显，被誉为“石油”的数据将给我国数字经济发展带来新的机遇,上海数据交易中心作为要素市场的重要组成部分，将持续发展，为数字经济注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海数据交易中心作为上海市数据行业的核心企业，在数据开放、数据流通、数据服务三个业务领域为政府机构与行业公司提供数据基础设施建设与专业服务。除了资本注入外，投资方还与上海数据交易中心形成战略合作，中南集团与上海数据交易中心在会上签署战略合作协议，双方在精准人群画像临摹、受众精准营销、数据流通及数据服务业务方向达成战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在昨天，上海刚刚发布了上海版“新基建”行动方案，实施包括“新网络”、“新设施”、“新平台”和“新终端”等四大建设行动。上海数据交易中心是上海“新平台”的建设行动的主要参与单位，“新平台”包括了建设新一代高性能计算设施，打造超大规模人工智能计算与赋能平台，建设“一网通办”和社会治理“一网统管”基础支撑平台，探索建设数字孪生城市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海数据交易中心CEO汤奇峰表示，未来，上海数据交易中心将以数据安全合规流通为基础服务，以政府数据开放、行业数据流通、跨场景数据服务为核心业务，为新基建、行业数字化转型等数字经济领域提供专业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海数据交易中心今日同时发布了数据流通安全合规产品、数据开放平台产品、中国企业画像服务产品、通用数据治理服务产品，以及大数据流通与交易技术国家工程实验室研究成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度国际收支数据发布――外资在华兴业热情不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京5月8日讯（记者 姚进)国家外汇管理局5月8日公布了2020年一季度国际收支平衡表初步数据。国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英表示，虽然一季度我国国际收支受到了新冠肺炎疫情影响，但仍保持在基本平衡的区间内，经常账户呈现小幅逆差，直接投资持续净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是货物贸易保持顺差。受年初假日因素叠加疫情影响，2020年一季度，国际收支口径的货物贸易顺差264亿美元。其中，货物出口4685亿美元，同比下降11%；货物进口4420亿美元，同比下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务贸易逆差缩小。2020年一季度，服务贸易逆差470亿美元，同比下降26%。旅行和运输仍是主要的逆差项目。其中，旅行逆差416亿美元，同比下降28%，主要是由于疫情期间出境旅行明显减少；运输逆差117亿美元，同比下降6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是直接投资持续净流入。2020年一季度，直接投资净流入149亿美元，主要是来华直接投资净流入336亿美元，体现外国投资者在华投资兴业具有长期意愿；我国对外直接投资净流出187亿美元，显示企业对外直接投资平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，当前，我国疫情防控形势持续向好，复工复产正在逐步接近或达到正常水平。我国经济展现出巨大韧性，经济结构不断优化，改革开放进一步深化，未来我国国际收支总体平衡的基础依然坚实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行上海总部：支持困境企业重整再生，打击逃废债等行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月9日电据央行上海总部9日消息，央行上海总部与上海高院制定并发布《关于合作推进企业重整优化营商环境的会商纪要》(下称“《会商纪要》”)，提出支持困境企业重整再生，合力打击逃废债等犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行上海总部表示，《会商纪要》是贯彻落实人民银行等五部门发布的《关于进一步加快推进上海国际金融中心建设和金融支持长三角一体化发展的意见》(银发〔2020〕46号)的一项重要举措，是为破解企业破产清算及重整中的实际问题、积极挽救有重整价值企业，营造良好金融生态环境作出的实招，也体现了构建规范化、常态化破产统一协调机制的具体成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要包括以下内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持困境企业重整再生。通过加大对金融债权的协调力度和建立重整企业识别、信用修复机制，畅通重整企业融资途径，帮助有挽救价值的企业摆脱债务困境，解决重整企业信用修复等难题，助力重整企业正常经营和后续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确手续和流程，便利破产管理人调查和接管财产。明确破产管理人查询、开立、注销企业账户和破产管理人账户的具体手续，协调金融机构依法配合解除对破产企业的强制措施，确保破产管理人及时全面接管破产财产，支持破产管理人依法履职，提高办理破产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化信息共享，合力打击逃废债等犯罪行为。依法、依规支持相关单位查控破产企业账户资金流向，配合开展打击“逃废债”行动、防范不合理的对外投资和转移资产行为，合力防控金融风险，营造良好金融生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《会商纪要》还对保障金融机构债权人合法权益作出明确规定，有利于提高金融机构债权人参与破产程序的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行上海总部指出，《会商纪要》是央行上海总部与上海高院签订《关于进一步加强上海国际金融中心建设法治保障的合作备忘录》后的第一项重要成果。下一步，央行上海总部将继续与上海市高院密切沟通、加强协同，对《会商纪要》的施行进行动态跟踪，对出现的问题加强调查研究，及时调整完善相关措施，为持续优化本市营商环境、建设上海国际金融中心作出更多贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619985589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：今年全国县域内就诊率力争达到90%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200509/c619984294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者昨天从国家卫健委了解到，2019年全国县域内就诊率达到88%，今年将通过三级医院对口帮扶、组建医联体等多种措施提升县级医院综合服务能力，县域内就诊率力争达到90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，郑州大学第一附属医院为23家县医院各选派1名高年资医生驻点帮扶，每半年轮换一次。县医院每年选派10名以上技术骨干接受培训，由具有高级职称的专家进行“一对一”带教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑州大学第一附属医院院长 刘章锁：比如说这个县域它根据它的短板，提出来一些培训，比如说介入比如说腔镜等等。让当地的老百姓在基层享受到优质资源的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升县级医院麻醉水平，四川成都成立麻醉质量控制中心，统一县级医院麻醉科建设标准和操作规程，对基层医生进行规范化培训，推广无痛分娩、无痛胃肠镜等适宜技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都市麻醉质量控制中心主任 谢先丰：以前基层医院不能做的手术，比方说老年病人合并了冠心病糖尿病或者是肾功能衰竭，这样一些严重的合并症的病人，那么现在可以在基层医院得以就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，全国将推动500家县级医院综合服务能力达标，重点提升肿瘤、心脑血管、感染性疾病等诊疗能力，加强儿科、麻醉、精神等薄弱专科服务体系建设，有效承担常见病、多发病诊疗，危急重症抢救与疑难病转诊任务，力争实现县域内就诊率达到90%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：张琳(EN049)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200509/c619984294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>干货！习近平主持的这次会议信息量极大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【编前语】5月8日，中共中央在中南海召开党外人士座谈会，就新冠肺炎疫情防控工作听取各民主党派中央、全国工商联和无党派人士代表的意见和建议。中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话。新华社《学习进行时》推出文章，为您梳理总书记讲话中的干货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三句话高度评价战疫成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过艰苦卓绝的努力，武汉保卫战、湖北保卫战取得决定性成果，疫情防控阻击战取得重大战略成果，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强调“三复”重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要继续抓紧做好各项工作，时刻绷紧疫情防控这根弦，扎实推进复工复产复学，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三句话回顾战疫历程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的疫情，中共中央高度重视，坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，统筹全局、沉着应对，果断采取一系列防控和救治举措，用一个多月的时间初步遏制了疫情蔓延势头，用两个月左右的时间将本土每日新增病例控制在个位数以内，用3个月左右的时间取得了武汉保卫战、湖北保卫战的决定性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深刻总结疫情防控斗争的八点经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们坚持中国共产党的集中统一领导，党政军民学、东西南北中一体行动，各地区各部门立即响应，打响了疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们坚持以人民为中心，调集全国最优秀的医生、最先进的设备、最急需的资源，全力以赴投入疫病救治，救治费用全部由国家承担，最大程度提高了检测率、治愈率，最大程度降低了感染率、病亡率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们紧紧依靠人民群众，全国动员、全民参与，联防联控、群防群治，构筑起最严密的防控体系，全国各族人民都以不同方式积极参与了这场疫情防控斗争，凝聚起坚不可摧的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们发挥集中力量办大事的制度优势，坚持全国一盘棋，动员全社会力量、调动各方面资源，迅速形成了抗击疫情强大合力，展现了中国力量、中国精神、中国效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们统筹运用综合国力，开展了全方位的人力组织战、物资保障战、科技突击战、资源运动战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们紧紧依靠科技进步，不到一周时间就确定了新冠病毒的全基因组序列并分离得到病毒毒株，及时推出多种检测试剂产品，迅速筛选了一批有效药物和治疗方案，多条技术路线的疫苗研发进入临床试验阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们弘扬社会主义核心价值观，全国各族人民风雨同舟、和衷共济，爱国主义、集体主义、社会主义精神广为弘扬，涌现出大批英雄模范，铸就起团结一心、众志成城的强大精神防线，充分展示了加强社会主义精神文明建设、弘扬社会主义核心价值观的重大意义，充分展示了中华优秀传统文化的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们加强国际交流合作，主动向有关国家和国际组织提供力所能及的帮助，彰显了一个负责任大国的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提出体制机制重点改革任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次应对新冠肺炎疫情，暴露出我国在重大疫情防控体制机制、公共卫生体系等方面存在的一些短板，要改革完善疾病预防控制体系，建设平战结合的重大疫情防控救治体系，健全应急物资保障体系，加快构建关键核心技术攻关新型举国体制，深入开展爱国卫生运动，不断完善我国公共卫生体系，切实提高应对突发重大公共卫生事件的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;告诫国内疫情反弹风险始终存在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，境外疫情暴发增长态势仍在持续，我国外防输入压力持续加大，国内疫情反弹的风险始终存在。要精准有效做好外防输入工作，抓好重点地区疫情防控工作，落实和完善常态化疫情防控举措，加强宣传引导，强化群众的自我防护和管理意识，严密防范疫情出现反弹。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619984202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>