<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 04:12:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院关税税则委员会：希望与美方一道朝着最终取消全部加征关税的方向努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中央一号文件公布 专家解读如何确保农村同步全面建成小康社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业的资金链紧绷经不起风吹草动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京发中小微16条: 增信贷、降成本、提无还本续贷占比</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>村集体建设用地 可通过入股与租用方式直接用于乡村产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192541.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院为何再出财金政策支持疫情防控相关产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办看“一号文件”： 集中力量攻克贫困堡垒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委专家：无症状感染者在家庭聚集中比较明显 传播能力较弱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192339.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融战“疫”既要坚定又要精准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合资信：2019年资产支持证券发行超2.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者赵洋报道 联合资信近日发布研究报告显示，2019年，我国资产支持证券市场增长较为平稳，全年共发行1404单4063只资产支持证券，分别增长51.62%和50.65%，发行规模23323.61亿元，同比增长16.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2019年，交易所ABS发行971单2792只，同比分别增长44.28%和39.39%，发行规模为10800.98亿元，同比增长14.29%；银行间ABS发行184单574只，同比分别增长17.20%和28.70%，发行规模为9634.59亿元，同比增长3.39%；银行间ABN发行249单697只，同比分别增长159.38%和181.05%，发行规模为2888.04亿元，同比增长129.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国资产证券化市场的创新产品不断出现，主要体现在三个方面：一是基础资产类型不断丰富，例如首单“三绿”ABN“广州地铁集团有限公司2019年度第一期绿色资产支持票据”，广州地铁集团有限公司作为原始权益人将其在特定期间、归属特定路线的地铁客运费受益权作为基础资产，发行了总规模为30亿元的ABN项目。二是定价机制的创新，例如首单挂钩LPR浮动利率信贷的资产证券化产品“兴银2019年第四期信贷资产支持证券”，可以实现资产端和证券端均挂钩LPR的定价机制，有效规避利率错配风险，同时商业银行还可以发挥信贷资产证券化对底层贷款“价值发现”的功能，反向推进利率市场化进程，有利于疏通货币政策的市场传导机制。三是违约保护机制的创新，例如海通证券对“海通恒信小微3号资产支持专项计划优先A-3级资产支持证券信用保护合约”的创设，是上交所市场推出的首单基于小微融资租赁资产支持证券的信用保护合约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，资产支持证券的市场机制在2020年将进一步完善，预计强化监管仍是主线。同时，信用风险将有所上升，需重点关注供应链金融ABS的确权和传导风险、租赁ABS底层资产质量恶化的风险、收益权类ABS底层资产现金流大幅下降的风险和房地产行业的政策风险。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚庆：坚决打击哄抬物价借机发财行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5日下午，国家市场监督管理总局通过视频连线方式调研武汉、广州、西安、石家庄等地区的防疫用品、民生商品市场供应和价格情况。国家市场监督管理总局局长肖亚庆同时表示，对于哄抬物价借机发财的行为要坚决打击。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617197010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举保障医疗物资（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月5日电（记者邱超奕）截至2月4日24时，31个省区市和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例24324例，重症病例3219例，累计死亡病例490例，累计治愈出院病例892例，疑似病例23260例。2月5日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍医疗物资保障的生产、调度、进口等最新进展，并就新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委新闻发言人、宣传司司长宋树立分析，当天新发疑似病例数明显减少，其中一个原因是疾病检测能力在提高，使更多疑似病例成为确诊病例或者被排除，这可以让患者有更好、更及时的治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委医政医管局监察专员郭燕红介绍，目前第五版诊疗方案重点修订了3个方面：一是流行病学特点更清晰，对临床表现的描述更详细；二是病例的临床分型更精细，以加强分类指导；三是治疗方法和手段更丰富，更有指导性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，国家发改委正积极协调解决口罩短缺。截至2月3日，全国22个重点省份口罩产量已经达到1480.6万只；在使用方面要科学合理，避免过度使用，医用N95口罩重点保障医务人员需要。工信部全力组织企业复工复产，加强重点物资的统一调度，全力满足疫情防控需求。截至2月4日，国内企业累计向湖北发送医用防护服21.9万件、护目镜23.3万个。海关总署设立专门受理窗口和绿色通道，为疫情防控物资提供更便捷高效的通关服务。自1月24日以来，全国共验放疫情防控物资17.1万批次，3.77亿件，77.3%是口罩、防护服、护目镜等防护用品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抗疫利好！全球风险资产集体大涨 逾百亿资金借道抄底A股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控形势严峻复杂，牵动国人的心。然而，风雪再大，挡不住八方驰援的脚步；疫情再猛，淹没不了坚定不移的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　隔夜，关于能有效抑制新型冠状病毒的药物研究取得进展的消息提振了全球金融市场的乐观情绪，风险资产集体大涨。其中，美国股市标普500指数再度触及纪录收盘高位，目前美股已连续第三天上涨；国际油价周三也强势反弹跳涨约2%，两种原油期货盘中涨幅均超过4%。外汇市场方面，美元兑避险日元和瑞郎上涨，因新型冠状病毒感染肺炎的治疗方案取得突破，令风险意愿上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，表现亮眼的绝不仅仅只有海外市场。经过了周一的大跌，A股积压的下跌风险得到及时释放，从周二开始便持续企稳反弹。周二，上证指数涨1.34%、创业板大涨4.84%；周三依然表现抢眼，市场人气获得极大恢复。有分析人士指出，A股的反弹显示出中国资本市场的韧性，全球股市亦随之走高。周一如常开市的决策，是监管思维上的一大进步，积极意义重大且鼓舞人心。短期内，中国和全球经济增速仍将在一定程度上受到疫情的影响，但一旦疫情形势得到控制，中国经济有望实现强势反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据长江日报报道，2月4日，中国工程院院士、国家卫健委高级别专家组成员李兰娟团队，在武汉公布治疗新型冠状病毒感染的肺炎的最新研究成果。李兰娟院士说，根据初步测试，在体外细胞实验中显示：（1）阿比朵尔在10~30微摩尔浓度下，与药物未处理的对照组比较，能有效抑制冠状病毒达到60倍，并且显著抑制病毒对细胞的病变效应。（2）达芦那韦在300微摩尔浓度下，能显著抑制病毒复制，与未用药物处理组比较，抑制效率达280倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外根据报道，新型冠状病毒肺炎潜力药瑞德西韦的生产企业吉利德与中国卫生部门达成协议，支持在武汉对新冠感染者开展两项临床试验，以确定瑞德西韦作为冠状病毒潜在治疗手段的安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天空新闻(Sky News)则报导称，一名英国科学家在疫苗研发中取得了重大突破，将正常开发时间从两到三年减少到仅14天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财经网站Forexlive分析师指出，此番风险情绪升温主要是源于新冠疫情控制方面的进展。据长江日报，李兰娟院士团队发布重大成果，阿比朵尔、达芦那韦能有效抑制冠状病毒。另外也有报道称，英国科学家也在病毒疫苗研究中取得了“重大突破”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆美股再创纪录收盘高位 全球风险资产集体大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股周三收高，道指上涨超过480点，纳指与标普500指数创收盘历史新高。关于能有效抑制新型冠状病毒的药物研究取得进展的消息提振了场情绪。市场同时还在关注美企财报与特朗普弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/25a676bb19bebd52" id="e96403a85b78d16d2484353054f7f315" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至收盘，道指上涨483.22点，或1.68%，报29290.85点；纳指涨40.71点，或0.43%，报9508.68点；标普500指数涨37.10点，或1.13%，报3334.69点。纳指与标普500指数均刷新历史最高收盘纪录。周三早间，纳指最高上涨至9574.94点，创盘中历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周末美股因冠状病毒疫情引起担忧而遭遇重挫。但目前美股已从上周五重挫行情中恢复，周一周二两日连续反弹势头仍在延续。周二道指收高407.82点，纳指创盘中与收盘历史新高。公司收益仍然是重点，许多公司都在评估冠状病毒对未来业绩的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博社指出，英国研究人员宣布在冠状病毒疫苗方面取得进展，中国关于一种潜在药物的报道，尽管两者都距离投入使用还有很长的路要走。但无论如何，标普500指数都在迈向连续第三天上涨，斯托克欧洲600指数上涨超过1%，美国国债则延续了本周的下滑势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原因何在？尽管对冠状病毒的影响有着各种各样合理的担忧，但全球增长前景在改善，货币政策仍然宽松，目前这个业绩报告期迄今为止表现良好。因此，病毒疫情担忧结束的一点点暗示就足以激发一轮买盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“任何显示我们将回归常态的迹象都会促使人们买入股票，”Robeco的多资产基金负责人Jeroen Blokland表示。“当然，首先必须进行试验，然后必须进行测试。在这个阶段，我不会说已经有了一个通用的解决方案，但是如果人们听到这些消息，他们就会做出反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外汇市场方面，美元兑避险日元和瑞郎周三上涨，因风险意愿上升。美国1月民间就业报告强劲，暗示全球最大经济体正处于稳定增长轨道，美元亦从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d405dca091efb323" id="b12b51a5f346023fb116c5b8d2bb4d2b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有可能找到治疗冠状病毒症状的方法，这令人感到乐观，”富国证券汇市策略师Erik Nelson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，油价周三跳涨约2%，石油输出国组织(OPEC)及其产油国联盟考虑进一步减产，以应对全球石油需求可能受到的挤压，这一消息也支撑油价。布伦特原油期货收涨1.32美元，涨幅2.5%，报每桶55.28美元。美国原油期货收涨1.14美元，涨幅2.3%，报每桶50.75美元。两种原油期货盘中涨幅均超过4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/acff0486b45d249d" id="90f1196ff7ed5ced9102f82572c4dc95" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国能源资料协会(EIA)周三表示，截至1月31日当周，美国原油库存增加340万桶，至4.35亿桶，路透调查分析师预估为增加280万桶。数据发布后，油价依然守住涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Futures Group分析师Phil Flynn表示，“这份报告可能没有什么令人震惊的地方，不足以破坏我们今天看到的原油大幅回升的势头。油市抛售如此严重的主要原因不是因为我们知道什么，而是我们不知道什么。现在，我们似乎可以量化需求破坏的程度，并展望未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆A股连涨两日 逾百亿元资金借道ETF抄底A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新型冠状病毒肺炎疫情冲击之后，A股持续反弹如期而至，投资者情绪明显好转，可以说给全球市场的投资者先行吃下了一颗定心丸！2月4日和2月5日，沪深两市成交量分别达到9101亿元、8723亿元，公募、私募、券商等资管机构纷纷自购旗下产品，众多资金在A股大跌后迅速涌入。除此之外，还有大量资金通过ETF产品间接抄底A股，公募头部ETF产品规模增长迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节过后，受疫情影响，A股主要股指走势动荡。2月3日A股大幅下挫，超3000只个股跌停，沪深两市成交量仅有5195亿元。当日收盘后，多家机构投资者纷纷对外表示，经过此轮调整后，A股诸多优质资产被砸出“黄金坑”，证监会副主席李超也公开表示，投资者要理性、客观地看待此轮疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在2月3日有数千只个股快速跌停，有不少投资者在通过ETF产品逆市抄底A股。2月3日所有上市ETF流通份额逆市增长29.95亿份，有90.48亿元资金净流入ETF产品，华夏上证50ETF、华泰柏瑞沪深300ETF、华夏沪深300ETF、嘉实沪深300ETF等宽基ETF规模增长最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后两个交易日，A股市场持续反弹如期而至，沪深两市成交量居高不下，2月4日和2月5日，沪深两市成交量分别达到9101亿元、8723亿元，资金大举流入ETF产品趋势不改。2月4日，所有上市ETF流通份额再增48.67亿份，有62.05亿元资金净流入ETF产品，科技主题ETF受到众多资金追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，外资也整体看好A股的战略性价值。据悉，亚洲价值投资机构惠理集团以不低于1亿港币的自有资金，主投方向为A股及港股市场的中国企业。惠理基金投资董事兼中国业务总裁余小波表示，经历了多年发展，A股市场日趋成熟，也孕育了很多优秀的公司，因此将持续看好中国股市。经历过全球及中国市场多次周期及波动，对中国应对突发事件的能力和中国经济的韧性充满信心，中国资本市场的加速开放也给外资提供了良好的投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者采访的外资机构人士普遍表示，此次A股如期开盘是正确的决定，有助于机构进行流动性风险管理，也使得A股得以及时释放风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“A股首日的大幅下挫实则正常。”兴业证券首席经济学家王涵表示，毕竟新加坡A50指数和香港恒生指数在春节期间跌幅都超过5%，A股3日下跌只是对春节期间疫情利空因素的集中反应。而港股因为提前反应了，当日反而收涨。“尽管目前疫情发展仍存不确定性，但全球历次疫情后的金融市场基本都会收复跌幅，甚至转涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耶鲁大学高级研究员斯蒂芬·罗奇（Stephen S.Roach）在接受专访时一再强调，不可能通过休市来抑制潜在风险影响和投资者情绪，中国监管机构作出2月3日正常开市的决定是非常正确的。“我们（美国）不会暂停开市，从1987年‘黑色星期一’后，美国监管层就引入了熔断机制来避免市场非理性的剧烈波动，这也是全球监管者都学到的经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就中长期而言，中国仍是外资机构战略性配置的重点市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很早以前，中国上市公司最受海外诟病的问题就是公司治理。曾经质地不好的股票反而被追高，但过去两年对公司治理的程度也在不断提升。‘妖股’虽然还是会受到炒作，但最终逐渐会被淘汰。”荷宝中国研究总监鲁捷表示，目前之所以外资持续涌入，这也缘于A股的吸引力――具备超额收益、体量大、投资标的广、与全球市场相关性非常低。在鲁捷看来，随着外资不断流入，以及国内机构投资者占比提升，A股开始更注重基本面和价值，因此对外资的吸引力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆最新疫情通报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日0～24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3694例，新增治愈出院病例261例，当日解除医学观察的密切接触者21365人。新增重症病例640例，新增死亡病例73例（湖北省70例、天津1例、黑龙江1例、贵州1例），新增疑似病例5328例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月5日24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例28018例，累计治愈出院1153例，隔离治疗26302例（其中重症病例3859例），累计死亡病例563例，现有疑似病例24702例。累计追踪到密切接触者282813人，尚在医学观察的密切接触者186354人。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8f0fbf09bfa2679f" id="bad3feefba8616e890ad4ae62701519f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例42例：香港特别行政区21例（死亡1例），澳门特别行政区10例，台湾地区11例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科技部、国家卫健委、国家药监局等多部门支持下，抗病毒药物瑞德西韦（remdesivir）已完成临床试验的注册审批工作，第一批病例入组工作也已就位。首批新型冠状病毒感染的肺炎重症患者2月6日将接受用药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞德西韦临床试验项目负责人、中日友好医院副院长曹彬教授介绍，瑞德西韦是美国吉利德公司的在研药物，在前期的细胞和动物实验中均显示出对SARS冠状病毒、MERS冠状病毒有较好的抗病毒活性，国外已开展瑞德西韦针对埃博拉冠状病毒感染的临床试验；近日，我国学者报道瑞德西韦在细胞水平上对2019新型冠状病毒也有较好的活性，但在人体应用前仍需严谨的临床试验评价。目前针对新型冠状病毒感染患者缺乏有效的抗病毒药物，期待瑞德西韦在临床中的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院副院长、中国医学科学院院长王辰院士在启动会上表示，各界对这一试验有期望，但有无效果，还需要等待严格的科学试验结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前药品运输、分组编盲等前期准备工作已完成。瑞德西韦临床试验由中日友好医院、中国医学科学院药物研究所牵头，研究将在武汉金银潭医院等多家临床一线接诊新型冠状病毒感染肺炎患者的医院中进行，拟入组761例患者，采用随机、双盲、安慰剂对照方法展开。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国再推一批财税金融政策支持防疫保供</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月5日电（记者申铖）5日召开的国务院常务会议确定，在前期针对疫情防控已出台各方面措施的基础上，再推出一批支持保供的财税金融政策，自1月1日起暂时实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议明确了四项财税政策：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对防控重点物资生产企业扩大产能购置设备允许税前一次性扣除，全额退还这期间增值税增量留抵税额；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对运输防控重点物资和提供公共交通、生活服务、邮政快递收入免征增值税；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对相关防疫药品和医疗器械免收注册费，加大对药品和疫苗研发的支持；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――免征民航企业缴纳的民航发展基金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定，用好专项再贷款政策，支持银行向重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业包括小微企业，提供优惠利率贷款，由财政再给予一半的贴息，确保企业贷款利率低于1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院院长刘尚希表示，当前，疫情防控正处于关键阶段。此次再推出一批财税金融政策，精准着力于防疫用品生产企业、相关运输物流企业、医药企业等，有助于进一步降低相关企业生产运营成本和融资成本，推动防疫物资和医药产品加大供给，为坚决打赢疫情防控阻击战提供更好保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：建立健全防疫管理制度 指导企业切实抓好疫情防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部办公厅6日发布关于组织做好商贸企业复工营业工作的通知称，指导企业切实抓好疫情防控。当前正处在疫情防控的关键期，做好疫情防控工作对于保障商贸企业复工营业至关重要。各级商务主管部门要按照各地疫情防控总体要求，结合商贸企业自身特点，切实做好商贸企业疫情防控工作。要指导企业做好经营场所、设施设备、营业环境、工作人员、商品的卫生防疫措施，建立健全防疫管理制度，优先保障一线员工配备防护用品，合理布置人流动线，做好人员疏导，避免人群聚集，每日清扫消毒营业场所，切实保障商贸企业持续稳定安全经营。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委党委召开中央企业加强疫情防控工作视频会议 强调为打赢疫情防控阻击战作出国资央企积极贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，国资委党委召开中央企业加强新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作视频会议，对中央企业做好疫情防控工作进一步作部署安排。 国资委党委书记、主任、应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组组长郝鹏出席会议并讲话强调，要深入学习贯彻习近平总书记重要指示批示和2月3日中央政治局常委会会议精神，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，落实中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组要求，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓，听从号令、齐心协力，勇挑重担、敢打硬仗，努力为打赢疫情防控阻击战作出国资央企积极贡献。 国资委党委委员陈超英、翁杰明、孟建民、赵爱明、周国平、彭华岗出席会议。 国资委党委委员、应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组副组长任洪斌主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，疫情发生以来，习近平总书记多次召开会议、作出系列重要指示批示，2月3日总书记在中央政治局常委会会议上的重要讲话，深刻阐述了疫情防控工作的重大意义、面临的严峻形势、需要着力抓好的重大任务，为进一步做好疫情防控工作指明了方向、提供了根本遵循。 国资委和中央企业要深入学习领会，切实把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和党中央决策部署上来，做到守土有责、守土担责、守土尽责，扎实做好疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，党中央、国务院对疫情防控工作作出部署后，国资委和中央企业闻令而动、周密组织，迅速投入疫情防控工作，全力提供医疗和防护物资资源，切实做好煤、电、油、气、通信等基础产品服务稳定供应，坚决完成重大专项任务，为疫情防控提供有力支撑保障，充分组织动员企业广大党员干部在疫情防控斗争中争当先锋、勇作表率，在坚决打赢疫情防控阻击战中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决做到“两个维护”，以最严肃的政治态度抓好疫情防控。 国资委和中央企业各级领导干部要坚持问题导向，冲锋在第一线，把各项落实工作抓实抓细。 坚决践行以人民为中心的思想，紧紧围绕防控工作所需主动谋划、积极作为，以最有力的保障支撑疫情防控。 坚决强化全国一盘棋观念，以最严格的纪律服从疫情防控工作，做到令行禁止，形成齐心协力抗击疫情强大合力。 坚决贯彻坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的要求，聚焦重点难点问题精准发力，坚决反对形式主义、官僚主义，以良好的作风投身疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各中央企业要进一步加强组织领导，层层压实责任，把疫情防控和相关支撑保障工作抓紧抓实、抓严抓细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要千方百计加大医疗防护物资保障供应力度，涉医涉药企业要科学排产、提高负荷，组织好临床诊治药品和医疗设备的生产、采购，加快有效药品研制和疫苗开发；有关化工企业要抓紧复工复产，优先保障防护装备所需基础原材料和消杀产品生产；口罩、医用防护服等急需物资生产企业要最大限度发挥生产潜能，具备条件的企业要抓紧转产扩能、保障供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要动员组织所属医疗机构、医护力量，按照国务院联防联控机制有关单位的统筹调度，积极支援疫情防治一线，中央企业在疫情防控重点地区的酒店、宾馆要主动对接地方需要，助力地方集中隔离、集中救治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要切实保障煤、电、油、气、通信等基础产品服务稳定供应、运行畅通，支持驻地企业出台有针对性的便民利民措施，为疫情防控提供过硬基础支撑；储备、贸易企业要做好生产组织和物流调度，确保蔬菜、肉蛋奶、粮食等居民生活必需品稳定供应，特别是做好湖北省和武汉市供应保障；航空运输企业要统筹安排运力资源，积极完成好医护人员和医疗物资运输任务，畅通急需急用物资进鄂进汉绿色通道；承担雷神山医院建设等专项任务的有关中央企业要加强资源调度，确保按时保质完成建设任务；有关建筑企业要主动承接各地专门医院建设和改造项目，支持地方提高收治能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要抓实抓细员工的关心关爱工作，做好职工防护工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强宣传舆论引导工作，为做好疫情防控汇聚“正能量”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要充分发挥中央企业党的领导的政治优势，各级党委（党组）要在疫情防控中充分发挥领导作用，党员领导干部要坚守岗位、靠前指挥，充分发挥基层党组织战斗堡垒作用和党员先锋模范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持底线思维，坚定必胜信心，顶住压力、加倍努力，统筹推进疫情防控与国资国企发展改革监管党建工作，加强形势研判，聚焦疫情带来的冲击和影响，切实做好应对各种困难问题的充分准备，在全力以赴做好防控工作的同时，按照企业所在地党委、政府的安排积极复工复产，努力把疫情带来的不利影响降到最低，全力以赴保持中央企业生产经营稳定运行，为做好“六稳”工作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委总会计师、副秘书长，驻委纪检监察组、各厅局，直属事业单位主要负责同志在主会场列席会议。 各中央企业主要负责同志、应对疫情工作领导小组成员及有关部门负责同志在各分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全民共享繁荣成果 中国减贫成就世界瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新社北京1月22日电题：全民共享繁荣成果中国减贫成就世界瞩目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新社记者阮煜琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国顶级智库莱加顿研究所近日发布2019年《莱加顿繁荣指数报告》显示，中国在繁荣指数排行榜上位列第57位，较10年前上升8位。中国经济专家21日接受中新社记者采访时表示，无论是与自身的历史纵向比较，还是与世界主要经济体横向对比，中国经济社会的繁荣发展程度水平不断提高，取得的显著进步有目共睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球繁荣榜上升8位中国社会民生进步明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，2019年，全球繁荣处于有史以来的最高水平。对于中国的表现，该报告认为，2019年，中国的全球繁荣指数排名上升到第57名，2009年排名第65位。上升的原因是中国企业状况以及居民生活条件的改善。中国在健康、经济质量等指标上表现强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心学术委员会委员、中原银行首席经济学家王军21日接受中新社记者采访时说，经过40多年的改革开放，中国经济社会发展取得了全方位的巨大成就与进步，中国可持续发展状况稳步改善，经济发展局面正不断趋好，社会民生进步十分明显，环境治理和生态保护成效逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国减贫成就举世瞩目全民共享繁荣成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济快速发展，推动贫困人口数量以“史无前例”的速度和规模下降。《莱加顿繁荣指数报告》称，中国赤贫人口的比例大幅下降，当前，这一比例由2009年的占总人口的19%下降到不足1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学中国扶贫研究院院长汪三贵20日接受中新社记者采访时说，首先，繁荣的重要指标之一就是发展成果能被所有或绝大多数人所分享，中国贫困人口大幅度减少，表明中国低收入群体在发展中受益，这本身就是繁荣的表现。其次，低收入群体收入提高及生活状况的改善，对消费增长具有促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这部分人口边际消费倾向较高，大部分收入直接用于消费，而消费是拉动中国经济增长的重要力量之一，这也间接促进了社会的繁荣。”汪三贵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;攻坚剩余脱贫任务确保全部脱贫摘帽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国务院总理李克强20日主持召开国务院常务会议。会议指出，按照中共中央、国务院部署，经过各方努力，去年年度脱贫攻坚任务全面完成。今年是脱贫攻坚决战决胜之年，要进一步强化责任和工作落实，确保实现现行标准下剩余贫困人口、贫困县全部脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八大以来，中国农村贫困人口从2012年底的9899万人减少到2018年底的1660万人，累计减少贫困人口8239万人。2019年预计减少贫困人口1000万人以上。这意味着，至2019年底，贫困人口已减少到600万人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年最重要的任务就是如期完成脱贫攻坚目标。”汪三贵说，还有重点任务就是巩固脱贫成果，防止返贫。要考虑扶贫政策的延续性，有些政策要考虑延续到2020年之后，与乡村振兴衔接起来，建立起稳定脱贫的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪三贵表示，经过这些年的努力，相比前几年，今年剩下的贫困县、贫困村和贫困人口已经大幅减少。今年将聚焦剩余脱贫任务，汇聚资源和力量展开集中攻坚，从总体上判断，今年一定能完成脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部等五部门：确保重点企业用工 关爱重点地区劳动者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月5日电（记者王优玲）记者5日获悉，人力资源社会保障部等五部门就做好新型冠状病毒感染肺炎疫情防控期间有关就业工作印发通知，明确了确保重点企业用工、关爱重点地区劳动者等六个方面的就业工作举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部、教育部、财政部、交通运输部、国家卫生健康委近日印发通知，要求有力确保重点企业用工。对保障疫情防控、公共事业运行、群众生活必需等重点企业、重大工程，指定专人对接，优先发布用工信息，通过余缺调剂等方式，满足企业阶段性用工需求。对当地难以满足的，协助企业定向跨区域招聘。对具有一定规模的，通过联防联控机制协调交通运输部门制定运送方案。对春节期间开工生产、配送疫情防控急需物资的企业，符合条件的给予一次性吸纳就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，要做好返岗复工企业和劳动者的疫情防控。指导用人单位通过多种方式向员工通报开复工时间。加强输入地、输出地信息对接，及时向辖区内劳动者推送开复工时间。指导农民工等人员做好居家隔离和返岗务工的相关防护，指导企业做好卫生防疫、检测仪器及药品配置等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要关心关爱重点地区劳动者。对滞留在疫情严重地区的劳动者，发送慰问短信、公告、慰问信，关心其健康和生活情况，妥善做好安抚和疏导。对已离开湖北返乡的，指导其主动居家隔离。对暂时难以外出且有就业意愿的农民工，开发一批就地就近就业岗位，有创业意愿的同等享受当地创业扶持政策，给予一次性创业补贴，确有困难的可按规定通过公益性岗位托底安置。疫情防控期间，湖北等疫情严重地区受影响失业的参保人员，可按照不高于当地失业保险金标准发放失业补助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还要求，要支持中小微企业稳定就业。加大失业保险稳岗返还力度，适当放宽标准。湖北等重点地区可结合实际放宽至所有受疫情影响企业。受疫情影响的企业在确保防疫安全情况下，在停工期、恢复期组织职工参加职业培训的，按规定纳入补贴类培训范围。统筹使用工业企业结构调整专项奖补资金，用于支持符合条件的受疫情影响企业稳定岗位、保障基本生活等支出。发挥创业担保贷款作用，对已发放个人创业担保贷款，借款人患新型冠状病毒感染肺炎的，可申请展期不超过1年。对受疫情影响的小微企业，优先给予创业担保贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要完善高校毕业生就业举措。暂停各类高校毕业生就业现场招聘活动，鼓励高校和用人单位利用互联网进行供需对接。推广优化线上招聘服务，暂停举办现场招聘和跨地区劳务协作，加大线上招聘力度，大力推广视频招聘、远程面试。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将调整750亿自美进口商品加征关税税率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤肖涌刚)2月6日，国务院关税税则委员会发布《关于调整对原产于美国的部分进口商品加征关税措施的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进中美经贸关系健康稳定发展，根据《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》、《中华人民共和国进出口关税条例》等法律法规和国际法基本原则，国务院关税税则委员会决定，调整对原产于美国约750亿美元进口商品的加征关税措施。自2020年2月14日13时01分起，2019年9月1日起已加征10%关税的商品，加征税率调整为5%，涉及270个、646个税目商品；已加征5%关税的商品，加征税率调整为2.5%，涉及64个、737个税目商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除上述措施外，其他对美加征关税措施继续按规定执行。对美加征关税商品排除工作继续开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会方面表示，中方希望，双方能够遵守协议约定，努力落实好协议相关内容，增强市场信心，推动双边经贸关系发展，促进世界经济增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：支持银行向重点医疗防控物资等企业提供优惠利率贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月5日电（记者张千千）国务院常务会议5日召开，会议确定，用好专项再贷款政策，支持银行向重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业包括小微企业，提供优惠利率贷款，由财政再给予一半的贴息，确保企业贷款利率低于1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，通过专项再贷款，中国人民银行能够向金融机构提供低成本资金，支持金融机构对相关重点企业包括小微企业提供优惠利率的信贷支持。在此基础上，由财政再给予一半的贴息，能够进一步降低相关企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚表示，疫情防控期间，重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业包括小微企业有低成本资金需求，但银行贷款利率未必能够满足企业需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，最近一次发布的1年期贷款市场报价利率（LPR）为4.15%。LPR由各报价行在公开市场操作利率的基础上加点报价，基本可以代表银行商业贷款利率的下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚表示，1.6%的贷款利率远低于当下银行能提供的最低利率水平，体现了此次政策的力度。这一机制能够在较短时间内有效降低相关企业的融资成本，保证企业生产顺利开展，做好疫情防控重点医疗物资和生活必需品保供工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生意社：2020开局维艰 大宗商品或“先下后上”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　负重前行的2019年刚刚过去，庚子鼠年的2020开年就遭受了考验。元月至今，我国新型冠状病毒感染的肺炎疫情形势严峻，党中央对疫情防控措施作出部署，各省市认真贯彻、严格执行。企业复工延迟、全国网格管控，全国上下全力以赴抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;(100ppi.com)监测显示，1月商品市场基本未受影响。进入2月，多重因素积累的担忧情绪集中释放。国际原油大跌，石化行业深受影响；突发的疫情已成为国际突发公共卫生事件，对经济等多方面影响不可避免。3日国内商品市场恢复交易，当日收盘，黑色系的螺纹钢、铁矿石、热卷期货主力2005合约，大石化的燃料油、原油、沥青、橡胶、LLDPE、PTA、乙二醇，油脂系的豆油、棕榈油期，纺织系的棉花，农副系的鸡蛋和苹果等逾20个商品跌停。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析认为，国际局势动荡复杂，全球经济国内企业延期复工，现货报价较少，对经济的担忧和对商品走势的恐慌造成了期货商品的大面积下跌；当下形势严峻，对大宗商品而言既是机遇，又是挑战；恐慌是短期的，待疫情得到控制，企业复工之后，交通受阻解除，商品生产贸易及运输恢复，前期累计需求和订单统一释放，大宗商品料将迎来强势反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年2月1日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;发布1月BCI指数：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e26bebf4f152e75d" id="48ae69db9b03c6a2cd390b689efeb2fc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：2020年1月BCI指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如图1所示，2020年1月，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;大宗商品供需指数(BCI)为0.00，均涨幅为0.18%，反映该月经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/58911078be451222" id="0c86960b47e03ec2ffabcb55c8a1583e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2：2020年2月3日BPI指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如图2所示，2月3日大宗商品价格指数BPI为812点，较昨日下降了6点，较周期内最高点1019点(2012-04-10)下降了20.31%，较2016年02月03日最低点660点上涨了23.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，国内商品市场恢复交易，截至当日收盘，黑色系的螺纹钢、铁矿石、热卷期货主力2005合约，大石化的燃料油、原油、沥青、橡胶、LLDPE、PTA、乙二醇，油脂系的豆油、棕榈油期，纺织系的棉花，农副系的鸡蛋和苹果等逾20个商品跌停。现货面走势亦不甚如意，当前企业并未正式复工，已报价的商品中超38%下调，仅有5.26%的价格为上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d3786d36a344e712" id="e003b174d0989c445be06e06263e3d72" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3：2020年2月3日大宗商品价格涨跌榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、能化走势分化消毒水需求增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际原油大幅下跌，传导影响至整个石化行业。交通管制城市车辆出行大幅减少，多国多地航空停飞对油品、燃料油乃至整个能源行业带来承重打击，市场担心的突发公共卫生事件持续抑制原油需求，据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测数据显示，国际原油价格持续下行，WTI月度跌幅为去年5月以来最大。加之肺炎疫情在中国的爆发以及影响不断扩大，国内企业生产和人民生活普遍受到影响，能源及化工行业影响也较为严重，主要表现为物流受阻带来的库存增压和假期延长使需求延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运输受阻，库存增压。各地交通管制，高速封路，使企业出货压力增加，而部分化工企业自动化生产在春节期间并无停工计划，由此形成了大量的库存积压，企业库存压力或将持续增加。假期延长，终端需求推迟。自国务院为加强防控，将春节假期延长以来，各地相继下发了延迟复工的通知和政策，部分地区延迟至2月9日，疫情严重的湖北地区要求不早于2月13日，企业复工推迟，尤其是劳动密集型下游终端企业，随着原料得不到及时供应、产品销售等问题日益显现，终端企业停工增加。具体表现如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)消毒水需求增加，乙醇等化工品市场迎来开门红&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年乙醇市场率先开启涨价，其中华中河南、华东山东、苏北、苏南等地区率先上行。以山东地区为代表，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;数据师采访省内主要生产乙醇的某企业，企业表示：在政府加急办理了消毒卫生许可后，农历年初三(1月27日)便开始复工，原有日产400吨生产线，生产99.9%以及99.5%食品级乙醇，再加工勾兑成75%药用消毒酒精，目前生产线全部员工24小时倒班生产医用消毒酒精，后勤人员也参与到分装与包装任务当中。目前对外销售乙醇以75%医用消毒酒精分装500ML一瓶为主，省内散户零售6元/瓶，并确保省内用货需求。省外用户、或药店、批发商等大货采购商，无法保证货源，以8元/瓶销售，且需自行联系物流运输，运输多以厢式货车为主。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测数据显示，节前厂家普通级酒精报盘5200-5500元/吨，苏北地区普级酒精主流5500元/吨含税，优级5650元/吨，无水乙醇主流报价在6200-6250元/吨含税。苏南市场普级含税报盘在5600-5650元/吨附近。节后多数大厂暂停报盘，多被政府征用或者捐赠，市场流通货源减少，最重要的是物流运输受阻，无法满足所有需求。短期来看，乙醇市场需求面利好，但随着疫情逐渐被控制，物流运输各地陆续恢复，东北充足的货源将会流入内陆地区。此外，据工信部数据统计，医用酒精生产企业59家，日产能407吨，产量达到200多吨，复产率55%，而且在逐步提高，此外，还有乙醇生产企业可以做95%以上含量的酒精，日产量900亿吨，能够保证医用酒精原料供应。10日企业复工后市场将逐步理性回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节日期间异丙醇市场表现向好，异丙醇同属于消毒产业。异丙醇具有很强的杀菌能力，属中效消毒剂。可杀灭细菌繁殖体、对某些细菌异丙醇的杀灭作用比乙醇强，总体来说，消毒适用范围与乙醇相同。但专家指出，针对此次疫情病毒，75%医用酒精、含氯消毒剂或过氧化物类消毒剂才能起到好的效果，而异丙醇能否在冠状病毒杀菌中起到很好的效果还需实践验证。节前异丙醇市场报盘在6700元/吨，相比较节前乙醇市场报盘5550元/吨，受于成本的制约在消毒剂行业乙醇对异丙醇冲击较大，短期来看下游消毒需求目光多放在乙醇市场。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;了解到目前异丙醇企业开工整体不足，且远距离运输严重受阻，原料不足和销售问题共存，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;预计假期结束后异丙醇市场行情或将迎来小幅提升，但不会出现大幅和持续上行态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)油品不容乐观，地炼企业亦受重创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节后，国际原油价格持续下行，市场担心的突发公共卫生事件持续抑制原油需求，而在弱周期下的地炼企业压力与日俱增，尽管原油下滑会使地炼企业成本降低，但原油采购与炼厂生产存在时间差，短期油价下滑地炼企业要承受利润下滑的风险，而目前地炼企业持续开工，库存积压，短期库存难以消化，而此时油价下跌尚不见底，地方炼厂亦受重创。在地炼下游库存增加的压力下，企业多采取降负停工措施，整体来看山东地炼企业降至五成以下，短期疫情抑制，地炼企业尚有挽回余地，如后续各种冲击持续发展，行业内将有部分企业面临巨大生存挑战。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/95a4a356471f62e0" id="b43ded723781d0999b7062479f476972" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)交通受阻，需求推迟，化工品库存增压，化工市场迎来挑战1、酚酮行业假期持续开工高位，库存持续上升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物流受阻，港口和企业库存同期增加。春节期间，国内酚酮装置开工维持平稳，整体维持85%的高开工率，而运输方面阻力增加，假期延长交易日尚未到来，“高开低出”使目前石化库存持续增加中。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测数据显示，丙酮华东港口上升至3.2万吨。截至目前国内酚酮装置开工情况：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4fe29f7510f8fefb" id="f0d45c9ce5de4c2ed9416c6565e2a658" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、供需两弱甲醇市场短期或将持稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节假期延长，多数甲醇生产企业暂停报盘，一方面甲醇下游进入消费淡季，如甲醛和醋酸企业陆续停止，新兴制烯烃下游企业也将陆续进入检修，加之目前疫情影响提前进入休市状态，采购原料意愿减弱。另一方面国内进口来看，2020年2月进口货源抵港或将缩减至70-75万吨附近，相比1月份90万吨缩减了20万吨，相比12月份进口量119.34万吨缩减近50万吨。供需两不旺的情况下，甲醇未来下跌空间有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、现期双跌需求萧条苯乙烯遭遇冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江石化新增120万吨装置，已出合格品，据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测数据显示，目前苯乙烯的开工率维持在八成，但随着假期间工厂物流提货困难和库存积压影响，天津大沽、山东玉皇等装置已经陆续停车降负，后期随着目前国内疫情发展，或将有更多企业陆续降负和停车。而需求方面，除ABS在假期期间正常生产外，其他均有停车现象，目前企业复工多推迟至10号，终端企业存取消合约的计划，未来采购恢复仍需一段时间，港口库存和工厂库存压力仍将持续，后期苯乙烯低位盘整为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)节前库存低位，氟化工转暖拐点已现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节过后，氟化工行业原料萤石生产受到限制，部分地区矿山和浮选均不允许开工，场内萤石现货供应紧张，持货商家小幅上调出厂价格，但是受疫情影响，化工原料运输成为一大难题，货源无法运输，造成萤石价格上涨幅度十分有限。加之，下游氢氟酸和制冷剂行业均受地方政府禁止开工，需求实际没有明显好转，但是氢氟酸企业订单客户仍在供应，受货源紧张的影响，氢氟酸产品价格迎来小幅上涨，但是后期随着企业不断开工，气温回升北方萤石开工率将大幅度提升，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析师陈玲认为此次上涨行情或将不会出现大幅度上涨，氟化工行情将小幅度走高。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/20ab3ca7bd53bf67" id="379997b9c4517da3cbacdfac5d368205" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对于能源、化工行业的影响，取决于疫情防控的进展和成效，但这种影响终将的短期的、阶段性的，不会改变长期行业的发展。疫情终将被控制，道路封闭，物流运输受阻终将解除，人民生产生活会逐渐走向正规，企业终将复工生产，短期影响的停工停产终将恢复。中国有能力也有信心把疫情对经济的影响降到最低。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;化工行业分析师赵婷婷认为，随着10号返工，首先短途运输逐渐恢复，各省内企业原料采购得以改善，企业开工陆续提升，市场成交逐渐活跃，随着疫情被控制，3月份市场需求增加，消毒水、医药中间体等化工行业活跃度进一步提升，带动原材料采购需求提升，其他化工板块市场运行理性回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、口罩需求激增无纺布受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着抗击疫情的战斗不断深入，针对口罩等医疗物资紧缺的现状，生产企业正在加紧复工复产，短缺现象预计2月底或缓解。此次物资紧张的口罩及防护服主要采用无纺布材料，无纺布是相对纺织布而言，即非纺织的布。生产无纺布的基础原料，则是聚丙烯(Polypropylene，简称PP)。因此未能有效提振纺织产品的终端需求，另受春节假期延长、物流限制等因素，对纺织行业来说影响较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、工厂延迟复工需求短期受抑制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院公布延长春节假期，多省市针对疫情亦发布多项紧急通知，其中涉及企业不得早于2月9日24时前复工。而纺织服装行业是劳动密集型行业，在春节假期前，下游纺织行业已大幅降低开工率，江浙织机厂开工率下降至8%以下。目前上海、江苏、浙江、安徽等地推迟纺织工人返工日期，终端纺织织造消费需求短期受抑制，织机开工率提升速度或慢与往年，预计从2月中下旬开始织机负荷将达30%附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、物流限制库存增压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为最大程度减少人员流动，目前各地多出台政策限制物流运输，据目前了解的情况看，作为纺织产业集中地，山东、江苏、浙江等地区部分工厂汽车运输受到影响，多数工厂库存压力较节前有所提升。其中PTA工厂装置多为自动化、规模化生产，因此，春节期间，PTA装置开工率保持在90%附近，PTA供应不断增加，下游需求延续低迷，受此次疫情事件的影响，需求恢复延期，PTA累库程度将超预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、雪上加霜纺织出口面临考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年中国纺织行业发展面临的国际环境愈加复杂，特别是中美贸易摩擦以来，纺织出口压力增大。2019年1-12月，我国纺织品服装累计出口额为2718.362亿美元，同比下降1.89%，其中纺织品累计出口额为1202.692亿美元，同比增长0.91%；服装累计出口额为1515.67亿美元，同比下降4.01%。此次疫情之下，中国纺织出口方面将面临更多的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析师夏婷认为，短期内将延续纺织淡季，需求面受阻，传统纺织旺季生产时间或将受到挤压，纺织企业可能在开工之后出现订单减少、开工率不足的现象，对于纺织市场的直接冲击力度增强，预计节后纺织原料市场一波下跌行情在所难免。当前，无论我们所处哪个行业，齐心协力抗击“疫情”仍为重中之重。相信随着疫情防控情况的不断好转，生产恢复，我们终将会迎来曙光！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、橡胶下行专用塑料紧急增产保供应(一)橡胶1、天然橡胶短期看空中期望反弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，国内期货交易所开盘交易，商品期货大面积收跌，逾20个品种跌停。天然橡胶跌停，主力合约2005报收11145,跌1105,跌幅9.02%，当日库存报236760吨，增600吨；20号胶跌停，2004合约报收9350，跌930，跌幅9.05%，当日库存20463吨，增1008吨。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/27883c022bbc187b" id="d1e306e9dcea21301a5844d7cfa0d732" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：2月3日上期所天然橡胶和20号胶跌停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着橡胶期货跌停，上期所橡胶2005看跌期权集体大涨，其中行权价为12250的看跌期权大涨逾1000%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/414dab652d294eb8" id="491777f84e799b45419dc8f16bdbd374" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2：2月3日上期所看跌期权大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现货方面，春节前后，天然橡胶持续疲弱，成交清淡。受疫情影响，全国春节假期延长，下游企业开工延迟，需求极少。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;(100ppi.com)监测数据显示，18年宝岛/广垦全乳上海地区主流报价10950元/吨、青岛地区主流报价10950元/吨左右；18年中化/五指山全乳青岛地区主流报价10950元/吨左右；18年宝岛天津地区主流报价为10950元/吨左右。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d7f5e9bca5c76bc6" id="26669d8ed7ec725f8d2dada0db62ca22" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3：浙江一家贸易企业18年宝岛天胶全乳行情走势图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产胶方面，当前国内产区正处停割期，东南亚产胶国受干旱影响，原料胶产量未有大量增加，橡胶上游受疫情影响不明显，整体供给延续节前偏弱预期。据悉，春节假期期间，天然橡胶外盘价格大幅下挫，日胶RSS3在31日的收盘价较23日跌7.3%；泰国方面，胶水价格仍在40泰铢左右，泰铢与人民币汇率都有较大程度贬值，汇率暂未对进口成本造成大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求方面，天然橡胶下游企业受疫情影响延期复工，轮胎企业开工普遍在2月10日以后，且当前大宗货物运输路径阻力较大，现货胶短期需求较往年减少明显，当前对于形势的担忧情绪浓厚，价格承压不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后市，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析认为，就当前的形势来看，天然橡胶产量未大量增加为利好，下游需求疲弱为最大的利空，叠合当前形势的特殊性，短期内对于市场维持看跌，待疫情结束、需求形势好转，企业复工，物流恢复，恐迎来下游的强势采购；密切关注疫情控制及企业复工情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、合成橡胶：受春节假日影响库存增加后期或将触底反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节后合成橡胶价格基本稳定。成交清淡。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测，中石化华北销售分公司齐鲁顺丁出厂价在11100元/吨；中石化华北销售分公司齐鲁丁苯1502出厂价在11100元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前国内合成胶企业开工较节前变化不大。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;了解，目前国内顺丁橡胶整体开工率在七成左右。其中中石油、中石化方面开工率在7-8成附近；民营企业装置开工在5-6成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但受春节假期及新冠病毒疫情影响，一方面假期成交清淡，另一方面交通运输受限，目前合橡胶成行情整体清淡为主，库存较节前有所增加。据统计，截至2020年1月底顺丁、丁苯橡胶工厂库存较节前环比增长10%以上；贸易商库存也较节前环比增加1-3成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后市预测：目前随着部分省市企业节后推迟开工的通知下发，国内橡胶轮胎产业链成交仍将清淡为主，但从中期来看，随着节假日的结束和疫情逐步控制甚至消灭后，预计后期国内合成橡胶产业链将触底反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)塑料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非常时期聚合塑料供应充足行情稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析师了解，近期出于防护新型冠状病毒感染肺炎疫情的形势需要，口罩的需求激增，我国多地出现口罩供应紧俏的情况。随着口罩企业紧急加大生产，所需的无纺布等零部件的需求量也随之加大。因聚丙烯高熔纤维是无纺布专用料的最佳选择，作为生产无纺布的基础原料―聚丙烯(PP)也出现了需求缺口。同为市场上医用塑料的主要材料聚氯乙烯PVC(PVC口罩包胶束线带、口罩鼻梁条等)、包装材料聚乙烯PE的行情和供需也备受业界和全社会的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、集中需求高熔纤维聚丙烯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚丙烯下游需求以拉丝、注塑、薄膜以及纤维和管材为主，分别占下游需求的31%、29%、20%、10%和7%，聚丙烯下游应用的整体需求增速同全球经济增速基本同步，过去5年，国内聚丙烯需求增速分别为8.94%、16.47%、5.92%、2.87%、9.14%，平均增速8.67%。目前医用口罩所需求的主要是喷熔无纺布所用的熔喷料PP，这一材料还可用于生产手术服、隔离服装，输液注射所用输液瓶注射器等。针对此次繁重的防控任务和聚丙烯需求缺口，很多石化企业春节假期期间紧急重启生产线，产能拉满、加班加点，以缓解医用口罩等医疗物资紧缺及价格高企的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、石化企业紧急增产专用塑料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中中国石化新闻办主任吕大鹏代表公司承诺：抗疫期间，中国石化生产的医疗卫生用物资相关原料一律不涨价；并且将继续调整产能，优先排产医卫用品原料，保障优质、足量、及时供应。疫情发生以来，中石化旗下17家企业生产的医卫用树脂原材料6.5万吨，比原计划增加1.2万吨，及时满足了国内如山东威高等51家医卫材料客户生产需要。2月份将生产9.5万吨，比1月份增产3万吨。并将充分发挥化工销售网络渠道优势，及时对接下游客户需求，帮助周边医卫材料生产厂家提前复产，保障原料供应量，大力缓解因需求暴涨造成的医卫材料紧缺局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国内口罩布聚丙烯熔喷专用材料的主要生产企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002838','&amp;#x9053;&amp;#x6069;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002838/"&gt;道恩股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002838/"&gt;002838&lt;/a&gt;）春节期间也同样加班加点生产，及时调度生产计划，开足马力，满线生产，以最大努力保障口罩布材料的需求。中石油旗下大连石化也表示，公司将开稳开满化三装置，全力保障满负荷生产高端医用无纺布原材料H39S-3聚丙烯产品。2020年初到1月21日期间，大连石化公司共生产H39S-3产品1.17万吨，同比增加了近18%。1月22日，600余吨H39S-3产品从大连石化公司紧急出厂，发往广东佛山医用无纺布厂商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、聚丙烯总体供应充足价格暂稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对如此之需求，民营石化集团恒力相关负责人表示，2019年全年适用于口罩的聚丙烯价格大概在8000元出头/吨，现在反而下降到了7000元出头/吨，“聚丙烯并未出现供不应求催生价格上涨的情况”，价格都基本稳定。截止2月3日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测的PP国内生产商、贸易商T30S主流报盘价格在7483.33元/吨左右，较月初格水平有0.44%的跌幅。其他用途型号的PP大多也有不同程度的调降，加之石化大厂的增产不涨价承诺约束，我们可以看到包括作为无纺布原材料的熔喷料PP在内，近期聚丙烯价格或将维持稳定且供应充足。而下游无纺布的价格则有所上涨，有业者反应其原因是运费和人工费上涨所致。由于春节放假和防疫工作的影响，部分企业延期开工，工人上工减少。物流运输企业司机以及运输车辆减少，加之部分地区高速禁止通行，致使近期物流一车难求，跨省运输更加不畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、其他相关橡塑行情受影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医用塑料的主要材料之一―聚氯乙烯PVC(PVC口罩包胶束线带、口罩鼻梁条等)在此期间价格也无明显变动。此外，春节放假及防控工作期间同样给PVC的运输造成了仓储和运输上的障碍，造成PVC厂商的货源运输及供给存在一定的客观困难，预计库存量将在元宵节前后有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而聚乙烯PE作为一种常用于塑料袋以及作为复合袋的包装材料，于此次防控工作中暂时并未出现缺货。价格受此事件影响也不明显，根据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测的PE拉丝级材料数据显示，春节期间聚乙烯三大品种LLDPE、LDPE、HDPE均走势平稳。但由于假期影响，石化库存大幅增加，进口货源也会有集中到港现象出现，节后市场供应量将会大幅增加。市场供需矛盾再次激化，价格或将有下跌趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，海关总署1月31日发布了进口医用物资方面消息。1月24日至30日，我国共进口防控物资16139批次，5917.8万件，价值2.9亿元。其中，口罩5622.8万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、有色物流受阻库存增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据数据统计，长假期间LME金属普遍下跌，其中铜-7.72%、铝-4%、铅-4.48%、锌-6.24%、镍-5.78%、锡-3.61%。铜跌幅最大，锡跌幅最小。假期外盘金属大幅下跌，但有色金属供需基本面短期变化不大，主要因为疫情恐慌情绪占主导。为防范疫情蔓延，国家出台了推迟节后复工措施，会使一季度经济增速放缓。2月3日节后首个交易日，除了黄金白银，大家由于避险情绪小涨外，其他金属全线下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整体影响因素：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、原料供应、仓储配送受影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内冶炼企业春节期间并未停止生产，按照计划保持正常生产，受到疫情的影响不大。但是由于特殊时期，部分地区实施交通管控，物流运输资源吃紧，冶炼企业的原料供应和仓储配送会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、下游消费和终端消费影响较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下游开工普遍推迟到2月10号以后，有色金属各行业下游的开工情况看，短期需求会减少。尤其在湖北地区，湖北地区是我国空调和汽车的重要生产地之一，终端制造业空调、汽车占比较大，下游需求影响较大。另外，湖北人口5900多万，约占我国总人口的4.21%，对有色金属终端消费短期影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、金属库存增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前LME铜库存18万吨，沪铜库存13.4万吨，均属于偏低水平，目前库存压力并不大。LME铝库存128.8万吨，LME铝总体库存近期回升。国内铝社会库存近期保持在60万吨，处于低位。受到企业产能投放放缓影响，金属库存或增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单个产品影响各有不同：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铜：国内铜冶炼企业开工相对正常，但下游厂商受疫情影响延迟开工，需求减弱导致铜价走低。进口方面，节前积累的精铜、废铜节后集中报关进口，短时间存在库存快速增加，贸易商积极抛货，现货贴水扩大的压力。下游主要消费地华东、华南、华北等省几乎都宣布企业复工不得早于2月9日，与企业和工地在元宵节以后复工的传统一致，乐观假设疫情得到较好控制，实际复工节奏也会较慢。终端需求方面，全年的需求影响不大，但存在短期影响，需求推迟。总体来看，节后进口增加较快，需求按乐观预期是较正常年份推迟一到两周，总库存较往年仍处偏低水平，在二季度仍然有可能因废铜进口受限而较快进入去库存周期，因而铜价进一步下跌空间已经不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铝：受疫情影响，国内铝加工企业普遍延迟开工，需求端收到较大打击。炼厂生产特点决定了其产能春节期间保持稳定，去年11、12月炼厂新产能启动加快节奏，一季度累库速度会加快，估计到3月，国内社会库存可能增加40万吨至90万吨，与过去几年平均累库量相当。下游消费方面，与铜类似，房地产竣工面积、基建、汽车及大家电等消费将维持回升势头，但铝材平均月出口量在40-50万吨，出口订单推迟及物流放缓影响较大。另外虽然电解铝厂有较高的冶炼利润，但当铝价跌至13800元以下后，华北氧化铝厂将面临全面亏损，成本支撑开始体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锌：2月3日锌价大跌。锌冶炼企业大多正常生产，或有人员值班，部分企业在2月10日复工。但由于运输受限，货物发货困难；原材料方面，冶炼大多有1-2月的库存，原料供应稳定，受物流运输影响，成品堆积厂区情况时有发生。下游方面，镀锌厂大多2月10日上班，锌锭销售情况较差，锌锭社会库存增加较多。外盘方面，春节期间LME锌价下跌150美元/吨左右，跌幅高达6.24%，对国内锌市利空压力较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　镍：新冠疫情带来的镍下游需求疲软，严重打击春季反弹行情，有跌停风险，疫情若在3月前得到有效控制，春季反弹行情仍可期待，但本周将持续偏弱运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铅：2月3日节后首个交易日，上周五收盘伦铅上行，尾盘涨幅2.71%，收于1877美元/吨。今日沪铅开盘补跌，受疫情影响现货铅市场报价走低，较节前下跌700元/吨左右，下游主要用户铅蓄电池行业，多数开工延迟至10日以后，交通方面多数省市暂停外运，整体现货市场有价无市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钴：2月3日国内金属钴价大幅下跌，宏观经济环境不佳，国内钴市行情震荡下跌，国际钴价大幅上涨，对国内钴市有一定利好，总体钴市供求环境利空，继嘉能可钴矿停产后，ERG计划暂停旗下赞比亚Chambishi Metals铜钴精炼厂的生产，全球金属钴供给预期下跌，新能源汽车销量连月下滑，汽车销售延续下滑趋势，客户采购积极性一般，疫情期间，物流受限，出货困难，运输困难，下游客户停产待工，下游采购减少，总体后市钴市利好利空参半，现在钴价大跌并不能反映市场真实供需，是现阶段特殊时期的避险心理导致，从供需来看，后市钴价仍有上升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵金属:节后贵金属现货价格大幅上移。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;数据显示，2月3日国内黄金现货价格356.84元/克，较节前报价(1月23日)348.10元/克，涨幅为2.51%。3日贵金属避险需求提升，主要源于资本市场对中国市场担忧的情绪发酵。1.国内投机市场自由落体下滑，国内内投机属性较强的股市和期货市场，受市场情绪影响剧烈，避险情绪高涨，贵金属市场坚挺预期强化。2.2020春节假期国内外市场趋同反馈。2020春节假期国内外市场趋同反馈，截止1月31日COMEX黄金价格周期内上涨1.95%，COMEX白银价格周期内上涨1.72%，节后，国内贵金属市场补涨需求旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后市预测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次疫情，一方面导致下游复工推迟，节后累库期延长，旺季到来推迟；另一方面，是对宏观经济的担忧导致对有色金属的定价降低。一季度有色金属运行区间下移，如果疫情能较快控制，金属价格进一步下跌空间不大，价格可能逐步走稳，酝酿回升。如果控制效果不明显，严格的人员管控将被迫延长，对下游生产恢复、对宏观经济的信心都将造成打击，形成新的下跌。疫情能否控制住，就看未来的两三周及2月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、机遇兼挑战钢价3月中上旬或迎上涨拐点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月，全国疫情肆虐，伴随着春节后的返工潮，各大省市对疫情防控措施作出严格的部署，这对钢市来说，既是挑战，也是机遇。挑战的是制造业，建筑业等各种劳动密集型企业均延迟开工，导致下游需求锐减，且持续时间较长，钢价面临着大幅下降风险。机遇的是，市场将面临一轮新的需求爆发期，赶工期，下订单，以及补库存等都将会带动市场现货的加速消耗，进而导致钢价止跌反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月钢市挑战一：黑色系期货开盘大跌，后市现货不乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月3日收盘，螺纹主力合约跌停至3233元/吨，跌幅8.02%；热卷主力合约跌停至3246元/吨，跌幅8.02%；铁矿石主力合约跌停至606.5元/吨，跌幅7.97%；焦炭主力合约大跌至1733元/吨，跌幅5.89%；焦煤主力合约大跌至1168.5元/吨，跌幅4.02%；但是双硅期货主力合约却依旧保持大涨行情，其中硅铁期货主力合约涨至5942元/吨，涨幅1.78%；锰硅期货主力合约涨至6538元/吨，涨幅1.97%，主要是由于双硅厂库存现货不多，以及河钢2月招标价格大涨300元/吨，使得节后钢厂采购需求出现之后，价格大涨。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/601fe4107ea1bd62" id="63d5b8f27fbc863b89496f1689bfd407" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就从交易所的数据来看，期货价格大跌，对现货价格形成打压，虽然多地未有开工，未有现货报价，但是杭州螺纹的市场价格零星报价仅仅在3400-3500元/吨，较春节前价格大跌260-320元/吨。唐山钢坯现货价格3000元/吨，较节前大跌300元/吨。所以，预计钢市陆续有现货报价之后，大跌行情不容避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月钢市挑战二：下游终端大范围延迟开工，需求回归明显受阻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期全国感染新型冠状病毒的确诊病例和疑似病例仍在持续攀升，截至2月3日，全国累计确诊病例数已经超1.7万人，虽然新增病例势头略有收敛，但防控措施却愈发严格。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e8aa71f26811f3e3" id="3d611b42f3c3cf912296e6d357a78d94" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除防控、宣传造成的人员流动性下降外，各省市在国务院延长春节假期后也纷纷推迟计划复工时间。以下表格是全国各省市复工计划表。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1f056ff8ebc74a7d" id="1df280120da6db1b2370141a7cf8b12c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从表中时间数据来看，基本复工时间基本集中在2月10日，这个主要是基于目前防疫专家的预估，本次疫情新增确诊病例会在正月十五(2月8日)前后达到高点，而结合“非典”疫情的防控来看，从新增病例数明显收缩、疫情基本得到控制到防控措施接近尾声至少需要20天左右。因此，下游终端需求逐步启动至少要2月底至3月初。而考虑在市场的恐慌消散和各地区防控程度的不同，预计终端全面复苏的时间在3月中旬至下旬左右，直至正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以延后开工带来的需求萎缩时间会在春节后一个月时间，那么钢价下跌的持续时间或也会这么久。当然下跌幅度或会逐步收缩，毕竟钢厂在价格下跌之后，停减产操作也会陆续跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而根据“2003年非典事件”来推算，此次也是阶段性影响市场。因此经历挑战后的钢市也存在着较大的机遇行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月钢市机遇：地产需求韧性，基建发力支撑，需求或迎小高峰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情在持续，但是也还有少部分企业仍在生产。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;了解，汽车，家电，电梯，机械，造船行业普遍也是少量一直生产，大多数是2月10日复工，较往年普遍延后7-10天左右。另外，国内造船龙头企业在2月10日后才开工，较往年延期10-15天左右。有个别大型生产企业复工日期延长到2月14日，并要针对社会控制情况再具体决定复工时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，多数下游制造业企业表示，春节前生产预期较好，原材料储备相对充分，复工后，稳定生产有保障；当然也有部分无库存(JIT)运作模式的家电企业，受供应商生产恢复情况及物流情况影响或较大；还有部分企业已经在春节前就交付了2月的订单量，所以此次延迟开工对其影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，在社会的阶段性影响下，首先，延期复工不会导致生产企业后续的持续受限；其次，钢市产业链上下游复工时间基本一致，对生产进度影响有限；第三，在春节前安排的生产节奏被打乱，后期或会有大范围的赶工期，进而提高产能利用率和开工率来拟补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场延期开工对重点产品的影响：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿：1月份澳洲飓风叠加大火，以及淡水河谷发货不及预期影响，导致市场对其供应缩减的预期在2月份实现。不过一般往年飓风过后，澳洲在接下来的几周内就会增加发货，拟补缺口；另外澳洲大火对矿石发货港口影响不大，主要是北部。而巴西矿发货量虽不及预期，但巴西发货的减量大部分被海外需求减量抵消。因此国内的疫情并不会对海外供应形成明显冲击。另一方面，从需求端来看，尽管春节前钢厂进口矿库存处于相对高位(进口矿平均库存32天，进口矿烧结粉总库存在1992.01万吨)，但受公共事件影响，节后终端需求回归时间推迟，已有部分长流程钢厂相应调整生产计划，减少铁矿石需求，拖累价格下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　螺纹：本次公共事件对线螺的影响主要在下游需求方面，多省市已发布企业延迟复工的通知，下游建筑制造业开工延期，需求将会延后释放。供应方面，目前各省市道路封闭，长途运输受阻，将会导致线螺累库时间变长，短期内对市场形成阶段性利空；短流程电炉厂复工推迟，整体对生产环节造成的压力不大。3日杭州螺纹市场价格较节前整体下跌，暂无实际成交，仅有个别企业报价。综合来看，目前市场整体心态偏弱，恐慌情绪蔓延，预计短期螺纹价格将弱势下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　热卷：受此次公共事件影响，全国各地延长春节假期，各地企业明确延迟复工时间，少部分地区建筑行业较其他行业复工更晚，制造业企业复工也将延迟。由此可以预见，节后钢材消费启动将会出现延后，而消费情况延后使得型材及热卷的总库存高点将进一步拔高。加上湖北几乎全省“封城”，辽宁、陕西、浙江等地高速管控，钢材运输必然受到较大影响，钢材库存压力会向钢厂方面累积。钢厂为缓解自身库存压力，预计近期会有降价措施，部分钢厂或有限产停产，预计型材及热卷价格先跌后涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中板：春节期间，国内钢铁各地仓储物流前期有部分区域可以入库，在公共事件逐步发酵之后，仓库出入库受到明显影响。物流运输方面也逐步呈现收紧状态。另外部分区域物流等运输需要逐步申报，部分仓储由于外来员工较多，复岗时间大多有明显延后。预计国内中板价格或持低迷状态，价格下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　废纸瓦楞原纸：废纸对于整个纸业产业链都是一个关键的原材料供应，我国造纸行业超过半数的成品纸使用废纸作为原料，但因其需大量收购，存在大量人员密集交叉风险，在当前环境下，业内除了部分为公共事件防控必需企业提供包装的纸箱、彩盒厂之外，大部分企业，尤其是纸板厂，纷纷推迟废纸瓦楞板纸等收货时间，这一现象，或将造成废纸原料紧缺的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包装纸：我国包装行业的产品主要包括纸包装、塑料包装、金属包装、玻璃包装、包装机械。其中，纸包装是包装行业最重要的组成部分，在食品、药品、家用电器、文化用品等领域广泛应用。目前，国内多地物流运输受限，快递等业务在节后还未完全开展起来，预计等后续态势平息，物流以及快递等业务回归正轨后，快递需求增大或将带动包装纸市场价格攀升。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/77e0093444c89d7c" id="f39fd5f7f5da4da4e40950457e8613c9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上所述，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;分析师何杭生认为：疫情的整体影响或是更多的是心里恐慌预期造成的，而其影响的需求只是延后不是消失。所以一旦事件结束，企业生产就能恢复，且生产会加快。那么市场需求就会或在2月下旬至3月初期间的短时间内出现一波小高峰，那么钢材价格拐点或就会字3月中上旬出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、多重打压农产品转头下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是农产品红红火火的一年，粮食丰产、单产再创新高，“飞天猪”、“火箭蛋”、“疯狂的油脂”成为2019年度关键词。红火的行情，在大宗商品八大行业中“一枝独秀”。但2020年一开始，农副行业便遭受多重利空打压，春节后农产品步入下行通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;节后第一个交易日农产品开盘齐跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;监测：受疫情影响，全国春节假期延长。2月3日，各交易所恢复开盘，节后期货市场第一个交易日，农产品板块全面飘绿，其中油脂板块跌幅最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油脂：连豆主力合约跌125元/吨；连豆油主力合约跌454元/吨；连棕榈油主力合约跌426元；郑菜籽油主力合约跌386元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饲料原料：连玉米主力合约上涨19元/吨，连豆粕主力合约跌96元/吨；郑菜籽粕主力合约跌78元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鸡蛋：连鸡蛋主力合约下跌241元/吨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;白糖：郑糖主力合约下跌169元/吨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、期货行情打压油脂行情大幅跳水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节假期，国际油脂价格跳水，马盘棕榈油价格下跌超10%，美豆油下跌超8%。外盘油脂期货的大跌，直接导致，国内油脂期货开盘大幅下跌，2月3日，油脂期货跌幅均在400元/吨左右。期货行情打压，终端餐饮行业进入寒冬，油脂现货价格上涨乏力，现货价格跟盘上涨。山东地区豆油市场主流报价6400元/吨左右，较节前下跌500元/吨，广东地区棕榈油主流报价6130元/吨，较节前下跌300元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情波及，春节开始，禁止集体聚会，假期延长，大中小学开学集体延后，餐饮行业受到重创，需求低迷，作为油炸用油棕榈油及豆油受到的影响最大。节后，多地区复工时间不得早于2月10日，部分油厂陆续开机，由于物流运输受阻，原料供应不上，豆油及菜籽油供应量减少，中小经销商消化库存为主。目前豆油及菜籽油库存处于低位，豆油库存处于85万吨左右，环比下跌接近9%，菜籽油库存27万吨左右，环比下跌超8%。短期内油脂供应紧张局面难以缓解，一定程度上限制油脂下跌空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、饲料厂开工延迟原料行情疲软&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节后，部分油厂陆续开工，由于原料大豆菜籽供应紧张，豆粕菜籽粕产量较少。终端饲料厂开工延迟，由于多地封村封路，物流运输受阻，加上活禽市场交易大幅减少，水产养殖尚未启动，终端需求低迷，饲料厂采购玉米豆粕量大幅减少。豆粕市场报价混乱，市场供应紧张，少量成交，玉米贸易商停止交易。饲料原料行情处于有价无市。期货方面，2月3日，连玉米价格小幅上涨，连豆粕、郑菜粕价格均下跌，现货市场行情低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、禽流感来袭生猪鸡蛋陆续降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节过后，养殖行业进入传统消费淡季，由于豆粕厂、饲料厂陆续延迟开工，养殖户面临断料影响，补栏信心不足。由于节前猪肉备货充足，加上餐饮行业受到重创，肉类消费需求大幅下滑，节后，猪价整体偏低，蛋价整体回落，价格跌至5元/公斤，跌幅超过23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日，农业农村部消息，湖南省邵阳市双清区发生一起家禽H5N1亚型高致病性禽流感疫情。受禽流感疫情影响，疫情当地进行已扑杀家禽17828只，活禽市场交易关闭。禽流感疫情的影响，让本来就处于消费淡季的生猪及鸡蛋行情受到打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后市展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfrS4snn.png"/&gt;农产品分析师李冰认为：受外盘期货行情打压，物流运输受阻，短期内，油脂、饲料、生猪鸡蛋等行情仍将持续弱势。若2月10日以后，饲料厂、油厂等企业全面恢复开工，物流运输可以恢复，禽流感疫情得到控制，农产品需求增加，或将迎来一波小幅反弹行情。大中小学预计3月以后才能恢复开学，油脂集中消费增加，农产品行情真正恢复或将在5月底6月初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，当前与新型冠状病毒肺炎疫情的战役仍在紧张进行。疫情对经济及大宗商品的短期影响明显，其中，消毒商品产业链、口罩和防护服相关的纺织产业链、医疗用具相关的专用塑料及金属器材产业链等原料需求倍增，各地相关企业紧急开工生产保证供应；作为后勤保障的粮油、油脂及肉菜蛋相关商品需求同样大量增加，相关部门紧急管控相关供应，不囤积居奇，不哄抬物价。相对而言，其他非疫情应急需求的行业正遵循防控要求，开工延迟、运输受阻，由此相关需求锐减、库存增加、物流运输压力不可避免，市场恐慌情绪蔓延导致的商品期货市场下行当属正常。我们认为，恐慌与冲击都是短期的、暂时的，不影响商品市场长期的发展规律；相信相关政策也会不断出台以帮助企业尤其是中小企业发展。我们预计，相关冲击主要集中在第一季度，，后期随着疫情逐步结束，前期积累的需求及订单将集中释放，届时将迎来商品行情的强势上行，初步预测这个拐点将出现在3月中上旬。 立春已过，“于此而春木之气始至”。当下，八方同心，一心战“疫”，不焦虑、不恐慌，不过度反应，且静待春暖花开、拐点到来！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617196716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持企业复工人才政策扩大覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;威海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□记者彭辉报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报威海2月5日讯在抗击疫情的关键阶段，为支持企业复工复产，威海市人才工作领导小组出台《关于充分发挥人才工作职能支持企业抗疫情稳经营的六条措施》，帮助企业稳定生产经营、解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障企业引进人才方面，扩大大学毕业生“521生活津贴”发放范围，自2020年起将发放范围扩大到全市所有正常经营且缴纳社保的企业，符合条件的全日制博士研究生、硕士研究生、大学本科毕业生，每月分别享受5000元、2000元、1000元的生活津贴。实施产业紧缺人才聚集计划，扶持企业引进产业紧缺的中高级技术与管理人才。推广运用线上就业服务平台，为企业提供岗位发布、形象展示、远程面试等在线招聘服务，提高人力资源供求匹配效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扶持人才就业创业方面，将“人才贷”对象范围由“省级以上人才工程入选者和市级重点人才工程入选者”扩大到涉及企业人才申报的全部人才工程入选者，覆盖对象增加120余家。将企业技术工人等“蓝领人才”纳入人才公寓保障范围，鼓励政府统筹的人才公寓提供租金、物业费减免等优惠措施，并优化申报流程、缩短审批时间，做到“即到、即办、即入住”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当扩大“威海英才卡”发放范围并建立人才诉求快速会商机制，发挥高层次人才“一站式”服务中心作用，切实帮助专家人才更好投入到生产研发工作中。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>锁定脱贫攻坚和补“三农” 领域短板两大重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　民生证券计算机团队认为，围绕提升农业生产效率的农业物联网、大数据的建设等将成为数字乡村的发展重点，围绕农业产品搭建的大数据平台已经在部分地区成功试点，未来将进一步推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三块地”改革仍是重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年中央一号文件来看，“三块地”（农用地、集体经营性建设用地以及宅基地）改革仍是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件指出，要完善农村基本经营制度，开展第二轮土地承包到期后再延长30年试点，在试点基础上研究制定延包的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要制定农村集体经营性建设用地入市配套制度。严格农村宅基地管理，加强对乡镇审批宅基地监管，防止土地占用失控，扎实推进宅基地使用权确权登记颁证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件还要求，以探索宅基地所有权、资格权、使用权“三权分置”为重点，进一步深化农村宅基地制度改革试点。全面推开农村集体产权制度改革试点，有序开展集体成员身份确认、集体资产折股量化、股份合作制改革、集体经济组织登记赋码等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑风田表示，土地资源是农村发展的重要抓手，目前其改革正在逐步往前推进，中央一号文件旨在推动地方政府落实相关部门此前发布的文件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617192130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：组织具备条件的企业尽快复工营业</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200206/c617196868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yczO8bK/.png"/&gt;办公厅发布关于组织做好商贸企业复工营业工作的通知：组织具备条件的企业尽快复工营业，各级商务主管部门要积极支持具备疫情防控条件的商贸企业(包括：批发市场、超市、便利店、社区菜店等)尽快恢复营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全文如下&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市及新建生产建设兵团商务主管部门：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正处在新型冠状病毒感染肺炎疫情防控的关键阶段，受疫情影响，叠加假期延长、人员返城等多重因素，大中城市生活必需品需求不断增加，生活必需品保供面临的局面更为复杂，任务更加艰巨。为做好生活必需品市场保供工作，现就组织开展商贸企业复工营业有关事项通知如下：组织具备条件的企业尽快复工营业 　 　各级商务主管部门要在当地党委、政府统一领导和部署 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下，深入了解相关商贸企业防疫、人员、商品储备情况，积极支持具备疫情防控条件的商贸企业(包括：批发市场、超市、便利店、社区菜店等)尽快恢复营业。要采取措施，指导企业做好货源采购、调运、配送、补货工作，切实保障符合条件的商贸企业顺利复工营业。要充分利用大型商贸连锁企业网点多、品种丰富的优势，发挥其保障市场供应的骨干作用。要利用中小商贸企业经营灵活、贴近社区居民的优势，发挥分散购买、即时购买的作用，充分满足居民生活必需品需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;及时协调解决企业复工营业困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要及时掌握当地生活必需品市场供求变化，发现集中抢购、脱销断档、价格重大波动等异常情况要及时处置并上报信息。对于商贸企业复工营业中遇到的困难和问题，要在本地生活物资保障组的统一协调下，积极采取措施，推动协调解决。对于商贸企业在疫情防控期间的经营状况、面临困难问题和相关政策建议，要密切跟踪调查，汇总后一并上报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yczO8bK/.png"/&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指导企业切实抓好疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正处在疫情防控的关键期，做好疫情防控工作对于保障商贸企业复工营业至关重要。各级商务主管部门要按照各地疫情防控总体要求，结合商贸企业自身特点，切实做好商贸企业疫情防控工作。要指导企业做好经营场所、设施设备、营业环境、工作人员、商品的卫生防疫措施，建立健全防疫管理制度，优先保障一线员工配备防护用品，合理布置人流动线，做好人员疏导，避免人群聚集，每日清扫消毒营业场所，切实保障商贸企业持续稳定安全经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地商务主管部门要进一步提高站位，充分认识商贸企&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业复工营业对保障市场供应、满足民生需求、稳定社会预期、打赢疫情防控阻击战的重要意义，牢固树立以人民为中心的发展思想，增强工作紧迫感，压紧压实工作责任，迅速组织做好商贸企业复工营业各项工作。相关工作情况请及时上报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yczO8bK/.png"/&gt;(流通发展司)。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200206/c617196868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央一号文件发布 稳字当头：保障重要农产品有效供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保粮食安全始终是治国理政的头等大事，中央一号文件再一次明确，2020年稳定粮食生产，同时保障“菜篮子”等重要农产品有效供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5a77e22a9654c187" id="5052f76772ff5c25158c6529e4d83324" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食生产稳字当头。稳政策，强化粮食安全省长责任制考核，进一步完善农业补贴政策，调整完善稻谷、小麦最低收购价政策，稳定农民基本收益，保持玉米、大豆生产者补贴总额稳定。稳面积，谷物面积稳定在14.2亿亩以上，口粮面积稳定在8亿亩以上。稳产量，粮食总产量稳定在1.3万亿斤以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部发展规划司副司长严东权：2020年，我们在农业供给侧结构性改革方面，大力推进农业绿色发展，实施优质农产品保障工程，要着力增加优质绿色农产品供给，大力发展乡村富民产业，让更多的就业机会留在农村，更多的产业增值收益留给农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的中央一号文件对生猪稳产保供也提出明确的任务目标，要采取综合性措施，确保2020年年底前生猪产能基本恢复到接近正常年份水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部畜牧兽医局二级巡视员王俊勋：一定要压实地方责任，特别是省负总责的总要求，做好“菜篮子”市长负责制的考核，抓好各项政策的落实落地，更好的帮助大家把生猪生产尽快恢复起来。同时我们还要进一步推动新建养殖场的开工和建设进度，让他们尽快形成产能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200206/c617200871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>