<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 04:27:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>7月经济稳定恢复，部分指标年内首次“转正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>克服疫情汛情“夹击” 中国经济继续“收复失地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济向好态势持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月主要经济指标持续修复 消费升级助力扩内需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CRS执行细节被审查 个人账户可追踪企业纳税信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859532.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：要不断消除境内外限制人民币使用的障碍</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200814/c622856882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200814/c622856882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行呵护流动性：本周净投放4900亿 预告下周续作MLF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622856224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622856224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近七成受访美国企业看好中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622858877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月13日电（记者郑明达）针对美中贸易全国委员会近日发布调查看好中国经济，外交部发言人赵立坚13日说，这进一步印证了国际社会对中国市场、营商环境和经济发展前景的坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日例行记者会上，有记者问：据报道，美中贸易全国委员会11日发布的2020年度会员调查显示，近七成受访美国企业对中国市场未来五年的商业前景感到乐观。基于对中国市场的“长期信心”，87%的受访美国企业表示不打算将生产线搬离中国。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说：“我们也注意到了美中贸易全国委员会的有关调查数据，这进一步印证了国际社会对中国市场、中国营商环境和中国经济发展前景的坚定信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年以来，新冠肺炎疫情全球扩散给世界经济造成巨大冲击，中国经济经受住了疫情考验，彰显出强大韧性和发展潜力。中方及时有效控制疫情，全面推进复工复产，加快恢复生产生活秩序，实现二季度中国经济增长由负转正，主要指标恢复性增长，经济运行稳步复苏。中国是疫情后首个实现经济增长由负转正的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，与此同时，中国持续扩大对外开放，积极推进对外经贸合作，有效提振了世界总需求，促进了国际贸易发展。上半年不少外资企业仍持续扩大在华投资，投资额1亿美元以上的外资大项目达到320个。不少权威国际机构看好中国经济发展前景，认为中国将为世界经济复苏注入信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，中国拥有14亿人口的庞大市场和完善的产业配套体系。下阶段，中国还将继续坚定不移扩大对外开放，建设好开放平台，优化营商环境。“我们相信中国的发展会为各国企业提供更多机遇，中国与各国合作共赢的蛋糕一定会越做越大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月13日电（记者王雨萧）商务部外资司司长宗长青13日说，据商务部统计，今年1至7月，外商在华新设企业18838家，大多数跨国公司持续看好中国、在中国长期经营发展的战略没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天举行的国务院政策例行吹风会上，宗长青表示，一些企业基于要素成本、贸易环境、供应链稳定等方面的考虑，调整产业布局和全球资源配置，多属正常市场行为。但个别国家和地区有政府干预过度泛化的迹象，少数政客甚至鼓吹产业链“去中国化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，尽管如此，中国仍然是大多数跨国公司主要的投资目的地。特别是今年以来，我国疫情防控取得重大战略成果，实现经济由降转升，使包括外资企业在内的各类企业复工复产情况好于全球，更加坚定了外商投资中国的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，下一步，商务部将把稳外资市场主体作为重中之重，着力解决好当前外资企业反映较为集中的融资难、人员入境难、项目实施难等问题。加快修订《鼓励外商投资产业目录》，深化服务业扩大开放试点，发挥好自贸试验区、国家级经开区等开放平台作用。落实好外商投资法及配套法规，加强外商合法权益保护，进一步提升我国营商环境的市场化、法治化、国际化水平，让外商愿意来、留得住、能发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622858877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步便利境外投资者投资境内债券股票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月14日，央行发布《2020年人民币国际化报告》，梳理2019年人民币使用情况和国际化发展最新趋势。报告指出，2019年，人民币国际化再上新台阶，人民币支付货币功能不断增强，投融资货币功能持续深化，储备货币功能逐渐显现，计价货币功能进一步实现突破，人民币继续保持在全球货币体系中的稳定地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在报告中表示，未来，将继续以服务实体经济为导向，坚持市场化原则，稳步推进人民币国际化。一是坚持市场驱动。探索推进更高水平的贸易投资便利化，不断消除境内外限制人民币使用的障碍，为人民币与其他主要可兑换货币创造公平竞争的环境。二是继续推动国内金融市场开放和基础设施互联互通。进一步便利境外投资者使用人民币投资境内债券和股票。三是引导离岸人民币市场健康发展。提升人民币可自由使用水平，促进离岸与在岸市场良性互动、深度整合。四是完善宏观审慎管理。加强对跨境资金流动的监测、分析和预警，做好逆周期调节，防范跨境资金流动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，受访境内外工商企业对人民币国际地位的预期较去年有了进一步的提升。未来十年，认为人民币的国际地位不弱于日元和英镑的境内外工商企业合计占受访境内外工商企业的80%，这一比例较2018年的调查结果提升了三个百分点，是2016年以来的四连升，并创下2013年首次市场调查以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行对外贸企业的调查问卷显示，2019年以来，外贸企业参与跨境人民币业务的积极性较高，截至2019年四季度，84.6%的企业选择人民币作为跨境结算主要币种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，人民币跨境使用逆势快速增长，全年银行代客人民币跨境收付金额合计19.67万亿元，同比增长24.1%，在2018年高速增长的基础上继续保持快速增长，收付金额创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国金融市场对外开放的不断深化，外资持续流入投资人民币债券或股票，证券投资领域的人民币跨境使用规模快速增长。2019年证券投资人民币跨境收付金额合计9.51万亿元，同比增长49.1%，净流入6219亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从人民币作为国际货币的储备功能看，根据IMF官方外汇储备货币构成(COFER)数据，截至2019年第四季度末，人民币储备规模达2176.7亿美元，占标明币种构成外汇储备总额的1.95%，排名超过加拿大元的1.88%，居第五位，这是IMF自2016年开始公布人民币储备资产以来的最高水平。据不完全统计，目前全球已有70多个央行或货币当局将人民币纳入外汇储备。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再推预期管理 央行下周将对两笔到期MLF一次性续做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再推预期管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行下周将对两笔到期MLF一次性续做&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行再度实行预期管理，提前公告一次性续做，一是告诉市场，MLF不会缺席；二是一次性续做有助于平滑市场波动，避免分两次续做时，机构过度博弈央行行为，造成市场波动加剧。”光大证券首席银行业分析师王一峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙常佩琦 ○编辑 陈羽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行昨日发布公告，将于8月17日对本月到期的两笔中期借贷便利（MLF）一次性续做，具体操作金额将根据市场需求等情况确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士分析认为，一方面，本月MLF到期量较大；另一方面，受专项债集中发行等因素影响，资金面近期边际趋紧。央行此举意在稳定市场预期。同时，MLF利率进一步下降的概率较低。货币投放将维持“总量适度”原则，降准、降息的频率和力度较此前将明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行“剧透”以平稳预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，8月17日和26日分别有4000亿元和1500亿元MLF到期，本月合计有5500亿元MLF到期，到期量较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，受专项债集中发行等因素影响，近期资金面边际趋紧。光大证券首席银行业分析师王一峰认为，随着政府债券发行逐渐发力，8月以来累计净融资额约9000亿元，资金面基本维持“紧平衡”状态，隔夜利率已逼近2.2%，1年期存单价格上行至2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行再度实行预期管理，提前公告一次性续做，一是告诉市场，MLF不会缺席；二是一次性续做有助于平滑市场波动，避免分两次续做时，机构过度博弈央行行为，造成市场波动加剧。”王一峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合当前资金面的情况，王一峰判断，央行可能采取等量或小幅超量续做的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，央行曾两次提前公开市场操作计划。2月2日，央行公告称，将于2月3日开展1.2万亿元公开市场逆回购操作投放资金；6月8日，央行称，将于6月15日对当月8日和19日分别到期的共计7400亿元MLF进行一次性续做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续开展逆回购操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对冲政府债券发行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期，央行还通过连续开展逆回购操作的方式，熨平市场波动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月7日以来，央行连续开展逆回购操作。8月12日至14日，央行连续3天加大逆回购投放力度。数据显示，央行本周共进行5000亿元逆回购操作，净投放4900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明表示，六七月地方债发行节奏放缓后，预计地方债发行规模将在八九月加速回升。因此，在地方政府债供给压力较大的背景下，央行适当增加流动性投放，有助于配合财政发行，进一步发挥货币和财政配合功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰认为，央行连续3天加大逆回购投放力度，主要是为对冲政府债券发行。8月12日起，政府债券净融资额每日规模均超1400亿元，对资金面形成抽紧效应，需要央行的适时对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策回归常态化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;MLF利率下降概率较低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多名市场人士认为，后续MLF利率下降的概率较低。明明判断，MLF利率调整的概率不大，总体仍将保持中性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策正在逐步回归常态化。”方正证券首席经济学家颜色解释称，常态化有两个特点，一是在利率方面，更多是通过压低LPR加点部分，进一步降低贷款利率和实体经济融资成本；二是加强结构性调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颜色认为，经济持续向好，货币政策则总体趋稳。但由于尚余约1.5万亿元专项债等待发行，央行收紧流动性的概率不大，仍需进行一定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年货币政策走势，王一峰认为，货币投放将维持“总量适度”原则，降准、降息的频率和力度较此前将明显下降，更多是依靠公开市场操作、MLF等工具实现基础货币投放。在结构性工具的使用上，央行主要通过“三档两优”的法定存款准备金率框架、直达实体经济货币政策工具、普惠性再贷款再贴现额度、定向中期借贷便利、央行票据互换等工具，加强结构性调控。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“希望能与中国企业有更多合作”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厂区四周花繁叶茂，大型喷水池矗立其间。车间里，污水经过脱氧、除磷等工序后，清澈的水不断流出；离子除臭装置、植物液喷淋系统等设备大大减少了污水处理过程中的异味。在伊拉克巴比伦省首府希拉市，由中国电力工程有限公司伊拉克分公司新建的大型花园式污水处理厂，显著改善了当地污水处理水平。该项目可满足未来25年内希拉市约50万人口的污水处理需求，当地居民感叹：“城市‘净水器’解决了大问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地居民穆罕默德讲起几年前家里面临的一个生活难题：每当亲友拜访时用水量增加或遇到下雨天，家里的污水池很快就储满，自己不得不一次次求助吸污队。雨季期间，地势较低的地方更是雨水沉积，人车通行都很困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希拉市只有一座30多年前建成的小型污水处理厂，日处理量很小。大多数家庭只能依靠自建污水池收集污水，吸污费用贵，吸污车数量也有限，许多来不及抽吸的污水外流，直接影响到当地居民的生活和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应伊拉克公共事业部邀请，中国电力工程有限公司伊拉克分公司于2012年开始建设希拉污水处理项目，总投资8900万美元。去年6月，项目顺利通过初步验收，进入为期12个月的质保运行阶段。如今，希拉污水处理厂日处理污水10.7万吨，完全能够满足当地日常需求。此外，公司还为希拉市设计了雨污管网和泵站，全部建成后，整座城市的污水和雨水处理能力将显著提升。伊拉克污水处理总局局长阿巴斯说：“中国企业建设污水处理厂的技术与质量都是一流，希望能与中国企业有更多合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目为当地提供了上百人的就业岗位，全程雇用当地员工比例最高时在60%以上。“是中国建设者帮助我们渡过了难关。”项目员工萨米.阿扎里来自伊拉克北部城市摩苏尔，常年动荡让家里的生活十分艰难。来到中国企业工作后，稳定的收入让他重拾对生活的信心。萨米说：“像我这样家庭困难的同事还有10多名，当我们收入周转不开时，公司会为我们预支部分工资，并时常到家中走访。在工作中，我们与中国朋友建立起了深厚友谊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电力工程有限公司伊拉克分公司总经理冯鸣表示：“疫情防控期间，我们将继续坚守，严格做好防疫措施，直到希拉污水处理厂顺利交付。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月宏观指标继续回暖 经济延续稳定复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份工业生产平稳，投资和消费等主要经济指标继续改善，基建投资稳步回升，商品零售额同比增速今年以来首次由负转正，表明我国经济延续稳定复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，7月份，消费同比下降1.1%，降幅比上月收窄0.7个百分点；1至7月份，固定资产投资同比下降1.6%，降幅比1至6月份收窄1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业生产保持平稳的同时，服务业加快复苏。数据显示，7月份，规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与上月持平；同期，服务业生产指数同比增长3.5%，增速比上月加快1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月份经济恢复势头略有减弱，但稳中回暖趋势没有改变。”交行首席研究员唐建伟表示，三季度经济增长有望加快，宏观政策重在抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管消费同比增速并未如期转正，但商品零售额7月份同比增长0.2%，是今年以来首次由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司统计师张敏认为，随着扩大内需战略实施，促消费政策效果进一步显现，未来消费品市场有望继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大投资来看，房地产投资保持正增长，1至7月份同比上涨3.4%；基建和制造业投资也稳步回升，尤其是基建投资同比降幅进一步收窄至1%，增速转正在即。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在唐建伟看来，下半年投资的最大看点在基建。“随着专项债发行到位，基建投资有望加快，预计三季度基建投资增速有望转正，备受关注的新基建全年投资增速有望达到两位数。”唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖昨日在国新办新闻发布会上以两句话来概括7月经济运行情况：经济稳定恢复，向好态势持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，高技术制造业、装备制造业生产增速分别为9.8%、13%，明显快于整体工业生产增速；高技术服务业投资同比增长9.1%；3D打印设备、智能手表、服务机器人等新兴产品的产量都实现翻倍增长……一系列数据印证了产业升级态势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至7月份，实物商品网上零售额同比增长15.7%，比上半年加快1.4个百分点；高技术产业投资同比增长8%，比上半年提高1.7个百分点；直播带货、远程办公、在线教育等新业态新模式异常火热……亮眼数字背后是经济新动能的持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“危机中蕴藏新机，挑战中孕育动力，中国经济稳中向好、长期向好的基本面没有改变。”国家发展改革委副主任宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　步入8月份，经济复苏的步伐不歇。相关数据显示，8月份首周，样本钢企钢材产量增速上行，全国水泥市场均价上涨，汽车、钢铁、化工等主要行业的开工率多数都在提高，工业生产保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖强调，从下半年来看，改革开放创新的力度还会加大，深化放管服改革，改善营商环境，扩大对外开放，实施创新驱动，将为经济发展注入新动力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》印发 推动有序放宽或取消服贸限制措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报北京8月14日讯 记者冯其予 陈果静报道：为提升“中国服务”在全球价值链地位，充分发挥服务贸易对稳外贸稳外资的支撑作用，商务部近日印发《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务贸易创新发展试点带动了全国服务贸易向高质量发展。”商务部新闻发言人高峰表示。数据显示，2019年，服务贸易试点地区服务进出口占全国比重超过75%，发展速度快于全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，面对新冠肺炎疫情带来的严峻挑战，我国出台了一系列稳定服务贸易的政策措施。大力推动服务贸易创新发展，取得积极成效。剔除受疫情影响严重的旅行服务，上半年我国服务进出口增长2.1%，其中出口增长3.7%，进口增长0.5%。此前，为推进新一轮试点工作的开展，国务院同意在北京、天津、上海等28个省区市（区域）全面深化服务贸易创新发展试点，全面深化试点期限为3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《方案》明确，要全面探索扩大对外开放。坚持要素型开放与制度型开放相结合、开放与监管相协调、准入前与准入后相衔接，从制度层面和重点领域持续发力，提升开放水平。有序拓展开放领域。对标国际高标准，在充分竞争、有限竞争类重点服务领域和自然垄断类服务领域的竞争环节，分别以全面取消、大幅放宽、有序放开为原则，推动取消或放宽对服务贸易的限制措施。探索放宽特定服务领域自然人移动模式下的服务贸易限制措施，探索允许境外专业人才按照有关要求取得国内职业资格和特定开放领域的就业机会，按照对等原则推动职业资格互认。探索制度开放路径。在试点地区重点围绕新兴服务业开放进行压力测试，推动有序放宽或取消相关限制措施。在重点服务领域率先探索适应新形势新需要的风险防范机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要全面探索服务贸易创新发展模式。《方案》提出，拓展新业态新模式。大力发展数字贸易，完善数字贸易政策，优化数字贸易包容审慎监管，探索数字贸易管理和促进制度。探索构建数字贸易国内国际双循环相互促进的新发展格局，积极组建国家数字贸易专家工作组机制，为试点地区创新发展提供咨询指导。推进数字技术对产业链价值链的协同与整合，推动产业数字化转型，促进制造业服务业深度融合，推动生产性服务业通过服务外包等方式融入全球价值链，大力发展寄递物流、仓储、研发、设计、检验检测测试、维修维护保养、影视制作、国际结算、分销、展览展示、跨境租赁等新兴服务贸易。对“两头在外”服务贸易的中间投入，在政策等方面探索系统化安排与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》特别强调，全面探索提升便利水平。推进资金流动便利化。加快推进人民币在服务贸易领域的跨境使用。完善外汇管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《方案》在“全面深化服务贸易创新发展试点任务、具体举措及责任分工”部分提出：在京津冀、长三角、粤港澳大湾区及中西部具备条件的试点地区开展数字人民币试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》中提出的试点地区与今年4月中国人民银行数字货币研究所披露的一致。“这并不意味着数字人民币正式落地发行。”央行数字货币研究所今年4月回应称，目前数字人民币研发工作正在稳妥推进，数字人民币体系在坚持双层运营、M0替代、可控匿名的前提下，基本完成顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作，并遵循稳步、安全、可控、创新、实用原则，当前阶段先行在深圳、苏州、雄安、成都及未来的冬奥场景进行内部封闭试点测试，以不断优化和完善功能。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济持续稳定恢复 扩内需政策发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖8月14日表示，总的来看，7月国民经济继续稳定恢复。从全年经济增长看，保持经济稳定增长有很多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，下阶段消费、投资等主要经济指标有望继续改善，经济复苏将更多依赖需求回升。宏观政策有望协调发力，重点是扩内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需求恢复有所提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，7月经济运行情况可以概括为两个特点：一是经济稳定恢复；二是向好态势持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖说，向好态势持续，主要表现在三个方面。一是产业升级态势没有改变。二是发展新动能持续增强，网络销售、互联网教育、医疗等快速发展，同时一些新产品增势强劲。三是市场预期整体改善。7月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为51.1%，比上月提高0.2个百分点；非制造业商务活动指数是54.2%，制造业和非制造业PMI都是连续5个月高于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行国际金融研究所研究员范若滢表示，7月主要经济指标继续好转回暖，表明我国宏观经济继续保持稳定复苏态势，需求端恢复有所提速。1至7月投资与消费降幅均比1至6月明显收窄。当前，我国境内新冠肺炎疫情形势已好转，叠加宏观政策逆周期调控效果不断显现，需求端已逐渐企稳回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场明显复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析人士预计，下阶段消费、投资等主要经济指标有望继续改善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，反映投资增长后劲的指标继续向好。数据显示，1至7月，新开工项目计划总投资增速继续加快，同比增长15.8%，增速比上半年加快2.3个百分点；投资到位资金实现正增长，增长2.1%，增速比上半年加快2.1个百分点。从这些先行指标看，投资有望延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资后劲依然较足，8月累计固定资产投资增速转正没有悬念，单月增速也可能再创新高。”东方金诚首席宏观分析师王青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，7月商品零售额同比增长0.2%，今年以来同比增速首次由负转正。国家统计局贸易外经司统计师张敏表示，近几个月以来，市场销售降幅不断收窄，消费市场呈现明显复苏态势。下一阶段，随着扩大内需战略实施，促消费政策效果进一步显现，消费品市场有望继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策发力扩内需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中金报告认为，经济复苏将更多依赖需求回升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬表示，综合来看，7月国民经济继续恢复，但经济复苏中的阻力仍然不小，下阶段扩内需仍需政策发力。“宏观政策要协调发力，加大对关键领域和薄弱环节支持力度，对受新冠肺炎疫情影响较大的中小微企业要继续提供更加精准和普惠的支持，对制造业加强中长期贷款投放以促进行业加快恢复，促进企业减负、居民增收，提升消费能力和消费意愿，保障好基建项目资金来源，稳住外贸主体和产业链、供应链，促进经济稳步恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从7月数据看，主要经济指标仍在回升轨道之中，上半年供给端修复好于需求端，下半年需求端逐渐反弹。”民银智库宏观分析师王静文表示，在这种情况下，宏观政策重点将转向防风险、调结构和促进双循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸稳外资有了新工具包</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院批复了《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》，同意在北京、天津、上海等28个省、市（区域）全面深化服务贸易创新发展试点，期限为3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从布局上来看，此次服务贸易创新发展试点范围充分兼顾中西部和东北地区，纳入了大连、合肥、乌鲁木齐、贵阳、昆明、西安等在中西部和东北地区，服务贸易开放基础较好的区域中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年商务部提出《深化服务贸易创新发展试点总体方案》，现在已经经过了两年的试点，于2020年6月30日结束。两年间，试点城市服务贸易增长迅速，也带动了全国服务贸易的发展。2019年，全国服务贸易进出口总额达到5.4万亿元，不仅保持平稳增长的态势，且服务贸易结构明显优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从更具体的方面来看，政策支持下的服务贸易创新让我国的服务贸易呈现出了一些新的变化和发展。首先是服务贸易的结构变化。传统的服务贸易主要是运输和旅游，其在服务贸易中的附加值较低，且规模也有限，而经过近两年的发展，传统服务贸易的比重开始逐步下降，计算机和信息服务、金融服务、文化贸易以及娱乐服务等行业的占比逐渐变大，很好地改善了我国的服务贸易结构。其次是在推进服务贸易发展手段上，各试点城市通过支持金融机构发展跨境投融资业务，帮助打造跨境本外币资金池，鼓励跨境融资、融资租赁等业务，极大地便利了相关企业的跨境金融需求，从而促进了服务贸易的增长。此外，还提升了服务贸易便利化，各试点城市将继续重视建设通关体系，强调一站式思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次试点城市扩大到28个省份后，将会更有效地促进当地服务贸易创新程度的提升，过去一些试点城市的建设经验可以直接借鉴，在规划建设上可以做到精准和快速。同时由于各地的禀赋不同，试点省份扩大有利于更科学地配置资源，将资源流动的小圈变成大圈，新加入地区将享受到服务贸易老地区的扩散效应。同时，对于进一步扩大当地服务贸易主体规模将起到重要作用。发展服务贸易最终要还是要激活微观主体。在政策带动下，政府能够更好地发挥服务职能，在服务贸易结构不断优化的当下，更多新兴服务贸易领域将被开发出来，更多的贸易主体将会涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化服务贸易创新发展对于稳外贸稳外资有着重要的作用。从当前来看，受到新冠肺炎疫情以及外部环境的影响，货物贸易相比服务贸易有着明显的劣势，服务贸易将会成为下降的货物贸易的一个有效替代。其次，服务贸易具有高增长和高附加值的特点。特别是在服务贸易结构不断优化的背景下，将有助于我国发展高附加值、高技术含量的服务进出口，更好地改善当前服务贸易逆差的现状。最后，深化服务贸易创新发展试点在整体上将对我国对外开放起到积极的作用，有助于改善营商环境、加强跨境金融的发展以及跨境文化的交流，这些都将成为稳外贸稳外资的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厄中签订对虾输华卫生议定书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622857666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄瓜多尔《电讯报》8月13日报道，12日，厄驻华大使拉雷亚代表厄方与中国海关总署副署长签署厄对虾输华卫生议定书。此议定书在双方信息交换、厄对虾卫生检疫等方面均做出详细规定，将极大推动厄中对虾贸易健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国政府已恢复此前被暂停冻虾输华的三家企业中的两家（Santa Priscila和Empacreci）的出口资质，剩余一家企业的资质恢复事宜亦已进入最后冲关阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厄总统莫雷诺13日上午就此发推称，已与中国妥善解决厄对虾输华遇阻事宜，这不仅可促进厄更多优质对虾对华出口，亦可稳定厄对虾行业就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622857666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济稳定恢复 向好态势持续（经济新方位）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　规上工业增加值同比增长4.8%，服务业生产指数同比增长3.5%，固定资产投资环比增长4.85%……8月14日，国家统计局在国新办发布会公布7月经济数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月以来，积极的财政政策和稳健的货币政策持续显效发力，经济克服了疫情和汛情的不利影响，继续保持了稳定复苏态势，主要指标继续回暖。”国家统计局新闻发言人付凌晖说，7月经济运行可以概括为两个特点：一是经济稳定恢复，二是向好态势持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商品零售额增速今年以来首次由负转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产稳中有升。7月，规上工业增加值增速与上月持平，六成产品和行业实现增长，其中汽车、电子支柱型行业增长明显加快。服务业生产指数同比增长3.5%，比上月加快1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求逐渐改善。从消费看，7月社会消费品零售总额同比下降1.1%，降幅比上月收窄0.7个百分点。其中，商品零售额同比增长0.2%，今年以来首次由负转正。从投资看，1―7月固定资产投资同比下降1.6%，降幅比1―6月收窄1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸好于预期。7月货物进出口总额同比增长6.5%，其中出口增长10.4%，连续4个月同比增长，好于预期。外汇储备稳定在3.1万亿美元以上，7月末比6月末增加了421亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业升级态势没有改变。7月，高技术制造业、装备制造业增加值同比分别增长9.8%、13%，均明显快于整个规上工业增长；信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长13.7%，也快于整体服务业增长，现代服务业保持较好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新旧动能转换持续增强。从生产和消费看，一些新产品增势强劲。网络销售、互联网教育、医疗等快速发展，1―7月实物商品网上零售额同比增长15.7%，增速比1―6月加快。从投资带来的供给结构优化看，促进产业升级和民生改善的投资保持较快增长。从1―7月看，高技术产业投资同比增长8%，社会领域增长8.7%，社会领域中的教育、卫生投资增长都在两位数以上。“这些投资对于当前稳定经济，对于未来发展都会起到良好的作用。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预期仍在整体改善。7月，制造业PMI是51.1%，比上月提高0.2个百分点；非制造业商务活动指数是54.2%，制造业和非制造业PMI都是连续5个月高于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖说，市场需求在增加，企业活力在增强，有利于经济恢复。“从下半年看，改革开放创新的力度还会加大，为经济注入新动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇调查失业率5.7%，农民工就业形势整体改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月，全国城镇调查失业率为5.7%，与上月持平，就业形势总体稳定。25―59岁就业主体人群的调查失业率为5%，比上个月下降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着稳就业政策的发挥，农民工就业形势整体改善。”付凌晖介绍，一季度，由于疫情影响，大量农民工滞留在原地。随着统筹疫情防控和经济社会发展的持续发力，复工复产取得成效。二季度末，外出农民工达1.775亿人，相当于去年同期的97.3%。对比看，二季度外出农民工比一季度增长了5500多万人。7月，城镇外来农业户籍人口农民工的调查失业率是5.7%，比4月6.4%是回落的。“农民工总量在增加，同时就业水平也在提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济形势恢复，就业需求也在扩大，灵活就业在增加。如直播带货、移动出行、网络零售等增加了新型就业，对稳定就业发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但目前看，就业压力依然存在。7月，城镇调查失业率比上年同期高0.4个百分点。同时随着大学生集中进入劳动力市场，20岁―24岁大专及以上人员（主要为新毕业大学生）失业率在上升，比去年同期高3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对这些重点群体面临的压力要给予高度重视，特别是一些个体工商户、小微企业生产经营还面临不少困难。要落实好援企稳岗政策，带动整体就业岗位增加。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年物价保持基本稳定有基础有条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菜篮子、米袋子，是百姓关注的话题。特别是今年，洪涝灾害引起了社会对农业生产、粮食安全的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“南方地区洪涝灾害对早稻单产产生了影响，不过今年早稻播种面积增加较多，目前总的判断早稻有可能丰收。”付凌晖说，今年夏粮产量比去年增长0.9%，为全年粮食增产奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从整个粮食生产看，秋粮占全年粮食产量70%以上。目前看，60%秋粮在北方地区，受洪涝影响相对较小。付凌晖表示，近几年农业投入加大，国内抗灾减灾能力增强，全年保持粮食生产稳定有条件、有基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仓廪足，物价涨势也温和。由于汛情，7月居民消费价格（CPI）同比上涨2.7%，比上月略有扩大，总的看仍低于3%，是温和上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初以来，CPI整体回落，但近两月CPI价格涨幅有所扩大。付凌晖分析，7月食品价格同比上涨13.2%，占整个居民消费价格总涨幅的99.3%，是推动CPI上涨的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构上看，影响食品价格上涨主要是两方面。一个是猪肉价格上涨，7月猪肉价格同比上涨85.7%，影响居民消费价格上涨幅度是2.3个百分点。二是7月鲜菜价格同比上涨7.9%，影响居民消费价格近0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析，猪肉价格上涨一方面是随着企业复工复产，餐饮服务逐渐恢复，餐饮相关猪肉需求有所扩大，另一方面是7月南方汛情对于生猪生产调运产生不利影响。去年以来，由于不合理的限养禁养措施，生猪产能受到一定影响。各级政府及时增加了生猪产能，从调查情况看生猪存栏量逐季上升，但从供给情况看生猪生产供给还处于紧平衡，价格高位运行会持续一段时间。此外，鲜菜价格主要是短期因素冲击，鲜菜生长周期比较短，对整体价格影响不会产生明显推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格中最主要的还是粮食，我国连续5年粮食生产稳定在1.3万亿斤以上，库存较充足。全年食品价格保持稳定有基础、有条件。同时，目前工业消费品价格同比下降，加上服务价格大幅上涨的基础不存在，因此全年物价保持基本稳定有基础、有条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从结构性改革入手 谋求经济长期增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　书名：《宏观中国》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：张明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出版社：东方出版社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的宏观经济是一个非常复杂的命题，中国社会科学院世界经济与政治研究所研究员张明在《宏观中国》一书中提出了一个非常清晰的框架，本书分为上、中、下三篇，分别从经济增长、周期波动与资产配置三方面进行了讨论。前几十年的人口、劳动力、技术和制度等要素迸发出巨大潜能，在改革开放的政策引导下迅速解放和发展生产力，为经济增长奠定了坚实基础。当前，中国经济进入“三期叠加”的新阶段，谋求长期高质量增长成为中国未来发展紧迫的任务，结构性改革将是未来的主要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济进入新阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内外对中国宏观经济的研究类型来看，既有基于历史比较分析的专著，也有以发展经济学和市场经济理论为基调的研究著述，这些不同类型的成果代表了中国宏观经济研究的复杂性和多样性。《宏观中国》的视角更倾向于通过详实的数据统计、量化结果和大量的案例资料，以宏观经济指标、中观数据和底层的演绎逻辑勾勒出中国经济的基本面，将宏观经济分析放在更加“接地气”的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者在开篇对中国宏观经济进行了阶段性划分，以1978年至2007年、2008年至2019年和目前开启的经济周期为三个时间节点，反映了中国经济从中高速增长到逐步放缓，再到新的发展阶段。后发优势的技术模仿、创新和人力资本、劳动力资源成为中国经济腾飞的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的宏观经济目前面临超大经济体转身、人口红利减少、自主创新掣肘、改革再出发以及外部环境变化等多种因素。《宏观中国》从长期和短期的不同表现阐释了经济增长的一些规律，为大类资产配置分析提供了宏观背景。中国的很多大类资产配置与宏观经济的波动相吻合。早期得益于经济中高速增长而产生的房地产经济成为代表，而股市的波动和周期性则反映了宏观经济的不确定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济发展有很强的周期性，随着人口红利的减少、后发优势的技术创新瓶颈等因素制约，中国经济进入“三期叠加”的新阶段，谋求长期增长成为中国未来发展最为紧迫的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快改革步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《宏观中国》提出的方案具有很强的实践性和独特性，其意义在于抓住了中国经济从增长到逐步放缓的核心，提高经济增速的选择仍然是加快改革步伐，包括教育、医疗和技术创新，将传统经济升级到以服务业、先进制造业为核心的现代经济，实体改革与金融改革平衡推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观经济的调控逻辑中，经济增长、通货膨胀和失业通常是最为重要的三个目标，经济高速增长意味着就业增加，而通货膨胀则代表了经济的快速增长和较高的就业率。关于中国经济波动的“三驾马车”是分析的关键。在四十多年的发展周期中，消费、投资和出口这“三驾马车”已经发生了结构性变化，从投资和出口为主到以消费为主的变迁，反映了中国经济的成长周期。到2010年，中国宏观经济的结构、模型和预期已发生变革。必须认识到这种变化产生的巨大影响，在政策选择上不再是过去的大规模投资驱动，而是转向消费内需市场，政府职能与市场资源配置的关系有了新的内涵，解决发展不充分不平衡问题成为破题的价值导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视经济可持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济增长虽然取得了巨大成就，但也存在问题，包括房地产金融、土地财政、环境污染和资源消耗等，事实表明，粗放型的经济增长模式不可持续。因此，从近几年的宏观经济政策调整上可以看出，政府将更加重视经济的可持续发展，平衡环境、资源和经济增速的关系，摒弃单纯追求经济增速的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济的发展离不开有利的内外部环境，在中国经济进入新阶段时，外围环境发生变化，全球贸易格局遭遇挑战。但中国经济发展的纵深仍然很大，区域发展不平衡和城乡发展不平衡问题仍然十分突出，这既是未来经济转型升级的挑战，也是深挖内需潜力、促进区域协同发展的巨大机遇。应该看到，中国经济发展的韧性是十分强劲的，从一季度的负增长到二季度增速的由负转正，成为全球极少数正增长的经济体，体现了中国经济具有非常大的潜力，结构性改革将是未来的主要路径。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇局就2020年上半年国际收支状况答问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622858119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英就2020年上半年国际收支状况答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家外汇管理局公布了2020年二季度及上半年国际收支平衡表初步数据。国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：2020年上半年我国国际收支状况有何特点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：国际收支平衡表初步数据显示，2020年上半年，我国经常账户顺差859亿美元，与国内生产总值（GDP）之比为1.3%，继续运行在合理区间；直接投资呈现净流入，证券市场双向资金流动保持活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是货物贸易顺差同比增长。2020年上半年，国际收支口径的货物贸易顺差1844亿美元，同比增长2%。分季度看，一季度货物贸易顺差231亿美元，二季度顺差1613亿美元，显示我国经济稳步恢复，复工复产逐月好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务贸易逆差同比收窄。2020年上半年，服务贸易逆差765亿美元，同比收窄41%。其中，旅行逆差617亿美元，同比收窄44%，主要是出境旅行受全球疫情影响大幅收缩；运输逆差191亿美元，同比收窄31%，主要受货物贸易进口下降影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是直接投资延续顺差，证券市场双向资金流动保持活跃。2020年上半年，直接投资顺差187亿美元，其中对外直接投资472亿美元，来华直接投资659亿美元，均保持基本稳定。证券市场方面，二季度，境外投资境内证券净流入逾600亿美元，处于历史较高水平，显示人民币资产具有较强的吸引力；我国对外证券投资亦保持一定规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，上半年我国国际收支仍处于平衡区间。当前，我国统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，经济结构持续优化，改革开放继续深化，这些基本面优势为下半年我国国际收支保持平衡提供了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622858119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月份商品零售同比增速年内首次“转正” 消费升级类商品消费强力反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622858834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月14日，国家统计局新闻发言人付凌晖在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上介绍，7月份，市场销售继续回暖，社会消费品零售总额32203亿元，同比下降1.1%，降幅比6月份收窄0.7个百分点；环比增长0.85%。其中，商品零售28920亿元，增速年内首次由负转正，增长0.2%。1月份至7月份，社会消费品零售总额204459亿元，同比下降9.9%，降幅比1月份至6月份收窄1.5个百分点。1月份至7月份，全国网上零售额60785亿元，同比增长9.0%，比1月份至6月份提高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据背后释放了哪些积极信号？苏宁金融研究院高级研究员付一夫在接受《证券日报》记者采访时表示，7月份社会消费品零售总额增速虽整体仍为负值，但没停下降幅收窄的脚步，而商品零售月度同比增速由负转正，网上零售增速继续维持在高位，充分反映消费市场正持续回暖。究其原因，在国民经济整体运行态势不断好转的大背景下，曾受疫情影响较大的餐饮、文娱、旅游等领域都在日益复苏，广大居民对于后续经济走势的预期也逐步改善，消费信心趋于增强，再加上前期种种政策效果的兑现以及直播带货、生鲜电商、在线教育等新型消费业态的热度不减，消费市场的回暖自然就在情理之中了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社会消费品零售总额的月度同比增速已经从年初的-20.5%回升至7月份的-1.1%，这说明居民消费能力有了较大改善。逐月降幅收窄反映出市场强劲的复苏力，疫情导致的消费场景缺失影响基本消除，居民回归正常消费生活。”德邦基金股票研究部高级经理揭诗琪向《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖在发布会上介绍，“7月份，限额以上单位商品零售额中，饮料类、粮油食品类、日用品类商品同比分别增长10.7%、6.9%、6.9%。消费升级类商品销售持续改善，7月份，汽车类商品增长12.3%，6月份为下降8.2%；通讯器材类、化妆品类商品分别增长11.3%、9.2%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　揭诗琪分析道，“从细分品来看，7月份，汽车类、通讯器材类、化妆品类商品单月零售额增速接近或高于10%，说明疫情防控趋于稳定后，居民对消费升级（非必需品）类商品消费强力反弹；粮油食品类、日用品类商品单月零售额增速维持在5%―11%之间，说明刚性需求类产品具有良好的稳定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“接下来应如何推动社会消费品零售总额保持增长”这一问题，揭诗琪认为，各地政府可以根据自身实际情况出发，推出一些促进消费的举措。一是，协助困难企业解决实际问题，优化企业服务。对于受疫情影响较大的企业，应及时掌握其经营状况，从税收、融资、行政审批等方面提供帮助。二是，引导消费，拉动零售额增长。利用各种节假日、平台购物节等活动，采取合理的促销措施引导居民消费。三是，做好市场监督管理，严格监控商品价格，维持市场秩序稳定，为居民提供一个良好、舒适的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到二季度经济增长由负转正，国民经济运行已经重回正轨，虽然消费端的复苏进程整体要慢于生产端，但持续向好的态势已是有目共睹。”付一夫建议，为进一步提振消费市场，接下来还应从四方面发力：第一，应特别重视后疫情时代新消费的重要地位，如直播带货等，着力布局并出台相关支持方案，以此来推动新消费的健康发展；第二，应注重培育新的消费增长点，积极发展文旅、会展等产业，继续支持包括吃、行、游、购、娱等在内的夜间经济发展，进而带动各地消费的提振；第三，有条件的地区应布局免税消费，联合相关企业加快建设市内免税店，以此来促进消费的回流；第四，应进一步支持中小微企业的生存和经营，从而稳住民众就业，有了稳定的工作，才能拥有稳定的收入来源，才能解决消费上的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622858834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农民工就业形势整体向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月14日讯 记者林火灿报道：数据显示，前7个月，全国城镇新增就业671万人，与上年同期相比少增196万人。7月份，全国城镇调查失业率为5.7%，与6月份持平；其中25岁至59岁人口调查失业率为5.0%，下降0.2个百分点；但青年人口调查失业率有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着稳就业政策的发挥，农民工的就业形势整体改善。一季度，由于疫情影响，有大量农民工滞留在原地。随着统筹疫情防控和经济社会发展的持续发力，复工复产取得很好成效。二季度末，外出农民工达到1.775亿人，已经接近上年同期水平，相当于去年同期的97.3%。从二季度和一季度的对比看，二季度外出农民工比一季度增长5500多万人。7月份，城镇外来农业户籍人口农民工的调查失业率为5.7%，比4月份的6.4%明显回落。农民工总量在增加，同时就业水平也在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济形势的恢复，就业需求实际上是在扩大的，一些灵活就业也在增加，对稳定就业发挥了重要作用。”国家统计局新闻发言人付凌晖表示，目前就业压力仍然存在，7月份城镇调查失业率为5.7%，比上年同期高0.4个百分点。同时，今年大学毕业生达到874万人，创历史新高。随着大学生集中进入劳动力市场，20岁至24岁大专及以上人员（主要为新毕业大学生）失业率有所上升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月国民经济“成绩单”揭晓：消费强力反弹 “宅经济”热度不减……经济复苏进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622857222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“7月份国民经济继续稳定恢复，各地区各部门统筹疫情防控和经济社会发展，生产供给继续复苏，市场需求逐渐回暖，就业物价总体平稳，新动能成长壮大，市场信心趋于增强，国民经济运行保持稳定恢复态势。”在8月14日国新办举行7月份国民经济运行情况发布会上，国家统计局新闻发言人付凌晖如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体来看，7月份经济数据亮点纷呈，接下来就跟着证事听君一起来看吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高技术产业和社会领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资增长有亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，今年以来，一系列积极的财政政策、稳健的货币政策对于投资增长发挥了积极作用。从资金情况看，财政资金对于投资的支撑作用在增强。1-7月份的投资到位资金同比增长2.1%，已经转正。其中国家预算资金同比增长20%以上，对于整个投资增长起到拉动作用。从投资整体情况看，今年的投资和以往相比，最大的特点是没有采取“大水漫灌”那种强刺激。促进产业升级发展是投资政策中的重要方面，民生领域投资增长也比较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1-7月份看，高技术产业投资同比增长8%，社会领域增长8.7%，社会领域中的教育、卫生投资增长都在两位数以上。在高技术产业投资当中，信息传输、软件和信息技术相关行业的投资增长比较快。从相关部门情况看，上半年新型基础设施的投资增长态势比较好，新建5G移动基站数量超过20万个，包括信息领域投资增长也在两位数。这些投资对于当前稳定经济，对于未来发展都会起到良好的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，工业生产平稳增长，装备制造业和高技术制造业增长较快。全国规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与6月份持平；环比增长0.98%。1月份至7月份，全国规模以上工业增加值同比下降0.4%，降幅比1-6月份收窄0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国民生银行首席研究员温彬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，7月份生产平稳恢复，生产PMI指数环比回升0.1个百分点至54%。高频数据同样给出了印证，月末全国高炉开工率达到70.3%，较去年同期提高3个百分点；重点企业日均粗钢产量较去年同期增长11.7%。制造业增加值同比增长6%，增速比上月提高0.9个百分点，对工业增加值形成支撑，特别是7月份汽车制造业增加值同比增长21.6%，创下2016年10月以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开源证券首席经济学家赵伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份工业生产总体平稳，建筑链、汽车制造链增长进一步加快、采矿与电热燃明显回落。7月份工业增加值当月同比增长4.8%持平前值，大类行业中，制造业产出增速6.0%、较前值抬升0.9个百分点；细分行业来看，中上游黑色冶炼类、设备制造类，中下游汽车制造（尤其是新能源汽车），产出增长进一步加快，与建筑链高景气、汽车销售改善逻辑较为一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资数据来看，固定资产投资降幅持续收窄，高技术产业和社会领域投资较快增长。1月份至7月份，全国固定资产投资（不含农户）329214亿元，同比下降1.6%，降幅比1月份至6月份收窄1.5个百分点；7月份环比增长4.85%。7月份，装备制造业和高技术制造业增加值同比分别增长13.0%、9.8%，快于规模以上工业8.2、5.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国民生银行首席研究员温彬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药制造业受需求旺盛影响保持了较高的增速，计算机、通信和其他电子设备制造业也保持了较高增长，但纺织等传统制造业增速跌幅仍然较深。基础设施建设（不含电力）投资完成额累计同比下降1%，降幅收窄1.7个百分点。7月份粗钢等产量增长预示了基建改善，1万亿元特别国债已经发行完毕，前期专项债加快发行，为基建资金来源提供了支持。房地产投资完成额累计同比增长3.4%，涨幅加快1.5个百分点。近期房地产市场保持了较高的景气，疫情期间抑制的购房需求释放，带动房屋新开工面积累计同比增速降幅收窄、商品房销售面积累计同比增速降幅收窄。另外，房地产开发资金来源累计同比增速已经转正至0.8%，对房地产投资的增长形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月份商品零售月度同比增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内首次转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上介绍，7月份，市场销售继续回暖，社会消费品零售总额32203亿元，同比下降1.1%，降幅比6月份收窄0.7个百分点；环比增长0.85%。其中，商品零售28920亿元，增速年内首次由负转正，增长0.2%。1-7月份，社会消费品零售总额204459亿元，同比下降9.9%，降幅比1-6月份收窄1.5个百分点。1-7月份，全国网上零售额60785亿元，同比增长9.0%，比1-6月份提高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据背后释放了哪些积极信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苏宁金融研究院高级研究员付一夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份社会消费品零售总额增速虽整体仍为负值，但没停下降幅收窄的脚步，而商品零售月度同比增速由负转正，网上零售增速继续维持在高位，充分反映消费市场正持续回暖。究其原因，在国民经济整体运行态势不断好转的大背景下，曾受疫情影响较大的餐饮、文娱、旅游等领域都在日益复苏，广大居民对于后续经济走势的预期也逐步改善，消费信心趋于增强，再加上前期种种政策效果的兑现以及直播带货、生鲜电商、在线教育等新型消费业态的热度不减，消费市场的回暖自然就在情理之中了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖在发布会上介绍，“7月份，限额以上单位商品零售额中，饮料类、粮油食品类、日用品类商品同比分别增长10.7%、6.9%、6.9%。消费升级类商品销售持续改善，7月份，汽车类商品增长12.3%，6月份为下降8.2%；通讯器材类、化妆品类商品分别增长11.3%、9.2%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德邦基金股票研究部高级经理揭诗琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从细分品来看，7月份，汽车类、通讯器材类、化妆品类商品单月零售额增速接近或高于10%，说明疫情防控趋于稳定后，居民对消费升级（非必需品）类商品消费强力反弹；粮油食品类、日用品类商品单月零售额增速维持在5%―11%之间，说明刚性需求类产品具有良好的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接下来应如何推动社会消费品零售总额保持增长？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德邦基金股票研究部高级经理揭诗琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地政府可以根据自身实际情况出发，推出一些促进消费的举措。一方面，协助困难企业解决实际问题，优化企业服务。对于受疫情影响较大的企业，应及时掌握其经营状况，从税收、融资、行政审批等方面提供帮助。另一方面，引导消费，拉动零售额增长。利用各种节假日、平台购物节等活动，采取合理的促销措施引导居民消费。第三，做好市场监督管理，严格监控商品价格，维持市场秩序稳定，为居民提供一个良好、舒适的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苏宁金融研究院高级研究员付一夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提振消费市场，接下来还应从四方面发力。第一，应特别重视后疫情时代新消费的重要地位，如直播带货等，着力布局并出台相关支持方案，以此来推动新消费的健康发展；第二，应注重培育新的消费增长点，积极发展文旅、会展等产业，继续支持包括吃、行、游、购、娱等在内的夜间经济发展，进而带动各地消费的提振；第三，有条件的地区应布局免税消费，联合相关企业加快建设市内免税店，以此来促进消费的回流；第四，应进一步支持中小微企业的生存和经营，从而稳住民众就业，有了稳定的工作，才能拥有稳定的收入来源，才能解决消费上的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产开发投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比增速连续两月维持正值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局发布的7月份房地产开发和销售情况月度报告来看，房地产开发投资略有加快。1月份至7月份，房地产开发投资同比增长3.4%，增速比上半年加快1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;诸葛找房数据研究中心分析师王小嫱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产开发投资同比增速连续两月维持在正值， 1月份至7月份增速比1月份至6月份提高1.5个百分点至3.4%，但还未恢复至去年增速水平（10%左右）。下半年房企投资信心仍足，预计8月份房地产开发投资增速稳步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从商品房销售和待售情况来看，1月份至7月份，商品房销售面积83631万平方米，同比下降5.8%，降幅比1月份至6月份收窄2.6个百分点。7月末，商品房待售面积50691万平方米，比6月末减少390万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;58安居客房产研究院分院院长张波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然不少城市依然有着“万人摇”现象，但商品房整体成交走稳的特点在7月份表现明显，从统计局公布的数据来看，1-7月全国商品房销售面积同比下降5.8%，商品房销售额下降2.1%，双双降幅环比1―6月份出现收窄。东北和中部地区依然是下降相对明显区域，一方面是由于疫情对于中部部分城市上半年销量影响较大，市场销量整体回正还需时日，另一方面东北区域去年销量的增长过快，今年整体调整的表现更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从房地产开发企业到位资金情况来看，1月份至7月份，房地产开发企业到位资金100625亿元，同比增长0.8%，1月份至6月份为下降1.9%。其中，国内贷款16130亿元，增长4.9%；利用外资80亿元，增长29.9%；自筹资金32042亿元，增长3.3%；定金及预收款32830亿元，下降3.4%；个人按揭贷款16200亿元，增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易居研究院智库中心研究总监严跃进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据看，在此前连续5个月为负的情况下，当前该指标首次转正，说明房企的资金状况或外部环境是在改善的。从供给端看，开发投资和土地购置数据总体上步入复苏的态势，也和各地稳投资稳楼市的导向有关。而从需求端看，商品房交易表现不错，至少明显是好于预期，后续也可以延续此类态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值班主编：侯捷宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总审核：袁华/张歆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200814/c622857222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：着力稳定汽车等传统大宗消费 开展新能源汽车下乡活动</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200815/c622859985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌接受人民日报采访时表示，下半年，将着力扩大有效需求。着力稳定汽车等传统大宗消费，在延长新能源汽车购置补贴政策基础上，加快推进城市公交、物流配送等公共领域新能源汽车置换，开展新能源汽车下乡活动。加快发展新型消费业态，推进互联网和各类消费业态深度融合。积极扩大有效投资，推动制造业重大项目加快落地，加快推进5G等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200815/c622859985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两山”理念：全党全社会共识和行动 ――写在绿水青山就是金山银山理念提出15周年之际</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改善生态环境就是发展生产力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■绿水青山就是金山银山，这既是余村蝶变之道，更是中国经济优化发展的一个成功经验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从小村首提到省域实践、再到成为指引整个国家前进方向的新发展理念重要组成部分，今天，这一理念正引领中国广袤大地发生深刻变化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人不负青山，青山定不负人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■抛弃先污染后治理老路、探索绿色发展新路，对一个企业、一座城市来说是艰难的挑战，对中国经济来说更是必须跨越的一道关口。这道关口，我们正步履坚定地跨越。党的十八大以来，我国生态环境质量明显好转，经济发展与生态环境保护更加协调&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人与自然和谐共生迈向新境界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■最近连续3年，联合国环境规划署将“地球卫士奖”分别颁给中国塞罕坝林场建设者、浙江省“千村示范、万村整治”工程和“蚂蚁森林”项目。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000010','&amp;#x7F8E;&amp;#x4E3D;&amp;#x751F;&amp;#x6001;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000010/"&gt;美丽生态&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000010/"&gt;000010&lt;/a&gt;）、美丽经济、美好生活，中国坚定走绿色发展之路和建设生态文明的成果，为全球可持续发展贡献了中国智慧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;详细报道刊3版◆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内经济稳步复苏 提振需求端仍需加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要指标持续改善，多项指标回暖，最新公布的7月经济数据让人眼前一亮。经过上半年奋力统筹疫情防控和经济社会发展，当前经济已步入稳定恢复期，生产供给继续复苏，市场需求逐渐回暖，就业物价总体平稳，新动能成长壮大，市场信心趋于增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，7月经济运行呈现出两大特点，一是经济稳定恢复，二是向好态势持续发展。其中，需求逐渐改善是7月经济的亮眼之处。从消费看，7月社会消费品零售总额同比下降1.1%，降幅比上月收窄0.7个百分点；从商品零售额看，6月商品零售额同比下降0.2%，7月同比增长0.2%，今年以来首次由负转正；从投资看，1～7月固定资产投资同比下降1.6%，降幅比1～6月收窄1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要经济指标持续改善固然让人欣喜，但穿透数据背后往往能发现更多信号。虽然需求端表现有所改善，但仍略低于市场预期。从细分项看，地产投资维持了非常强的韧性，但基建投资、制造业投资和消费整体都偏弱。除汽车和黄金珠宝类等少数商品外，必选消费、可选消费总体增速较上月不但没有加快，反而有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业压力亦不容乐观。1～7月，全国城镇新增就业同比少增196万人，7月全国城镇调查失业率为5.7%，与6月持平，但青年人口调查失业率有所上升。央行二季度储户问卷调查显示，疫情暴发后，倾向于“更多储蓄”的居民占比已连续两个季度超过50%，处于有数据以来的高位。就业压力增大与居民储蓄意愿的上升，会抑制消费需求。这些因素之间的联系以及相互叠加带来的影响需要警惕，简单预测消费将线性修复，可能会有偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然当前经济已基本恢复正常，但疫情带来的影响仍在持续，尤其是国外疫情的复杂性更是为进出口前景蒙上阴影。7月进出口“双正”增长，外贸情况好于预期，但也要对现实环境的复杂艰巨有更清醒的认识。当前，新冠肺炎疫情仍在蔓延，国际经济环境严峻复杂；国内结构性、体制性、周期性矛盾并存，发展面临的困难和挑战较多。要实现“双循环”，更需要坚定实施扩大内需战略，深化供给侧结构性改革，加大改革开放力度，进一步激活市场主体，着力畅通经济循环，落实“六保”促进“六稳”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200815/c622859237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>