<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 08:43:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>明明：央行二季度货币政策执行报告八大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776135.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再发文完善“双减”通报制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631774081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631774081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布《城市商圈建设指南（征求意见稿）》 明确坚持总量控制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答复：今年已发放1000亿贷款支持光伏、风电发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773588.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>OTA难了？工信部：不得擅自升级新增汽车自动驾驶功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸实现快速增长 进出口稳中向好趋势强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月金融数据低于预期 专家称需观察实体经济融资需求的变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会拟开展互联网保险专项整治 剑指四大乱象频发领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772134.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：创新高！1-7月进出口规模达21.34万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院发文 确立今后五年法治政府建设路线图 到2025年 政府行为全面纳入法治轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央依法治国办负责同志就《法治政府建设实施纲要（2021－2025年）》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月11日电 近日，中共中央、国务院印发了《法治政府建设实施纲要（2021－2025年）》（以下简称《纲要》）。中央依法治国办负责同志就《纲要》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.《纲要》出台有什么背景和意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视法治政府建设，作为全面依法治国的重点任务和主体工程部署推进。2015年12月，中共中央、国务院印发《法治政府建设实施纲要（2015－2020年）》（以下简称2015年《纲要》），确立了到2020年建设法治政府的宏伟蓝图和行动纲领。五年多来，在党中央、国务院领导下，各地区各部门深入贯彻落实2015年《纲要》要求，推动法治政府建设各项工作取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了不断把法治政府建设向纵深推进，梯次构建法治政府建设顶层设计，2020年，中央依法治国办、司法部在深入调研论证的基础上，形成了《纲要》征求意见稿，先后送各地区各部门、有关专家学者、中央依法治国委委员征求意见，并根据党的十九届五中全会精神、习近平总书记在中央全面依法治国工作会议上的重要讲话精神，作了进一步修改完善，形成《纲要》送审稿。《纲要》送审稿报经国务院同意后，先后报经中央全面依法治国委员会第四次会议、中央政治局常委会会议审议通过，于2021年8月2日印发实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》是继2015年《纲要》后，中共中央、国务院出台的新的法治政府建设纲领性文件，是全面贯彻习近平法治思想的重大举措，是深入总结“十三五”时期法治政府建设成就经验的重要成果，是“十四五”时期全面推进法治政府建设的路线图和施工图，对在新发展阶段不断推进法治政府建设，更好发挥法治政府建设在保障高质量发展、推动全面深化改革、维护社会大局稳定等方面的重要作用，更好发挥法治政府建设在法治国家、法治社会建设中的示范带动作用，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.《纲要》制定遵循了什么样的总体思路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：在《纲要》制定过程中，我们重点把握了以下五点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是贯彻新精神。全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，全面贯彻习近平法治思想，全面贯彻中央全面依法治国工作会议精神，切实将党中央、国务院近年来关于法治政府建设的一系列重大决策部署体现到《纲要》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是立足新起点。系统梳理2015年《纲要》实施五年来取得的成就经验、面临的困难问题，着眼立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，在承继发展的基础上改革创新，努力实现一张蓝图绘到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确新方位。着力构建更加完善更加与时俱进的法治中国建设顶层设计，实现与《法治中国建设规划（2020－2025年）》《法治社会建设实施纲要（2020－2025年）》的衔接协调，确保“十四五”时期“一规划两纲要”的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是树立新目标。紧扣“加快形成职责明确、依法行政的政府治理体系”，坚持问题导向、目标导向，确立到2025年法治政府建设的总体目标和各领域分目标，为推进政府治理体系和治理能力现代化提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提出新举措。坚持以人民为中心，着力解决制约法治政府建设推进的突出问题，深入总结近年来各地区各部门可复制、可推广的改革举措，同时根据新情况新问题提出新举措，积极推动法治政府建设压茬推进、创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.《纲要》的总体框架内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：《纲要》共由十部分组成：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深入学习贯彻习近平法治思想，努力实现法治政府建设全面突破。主要明确新发展阶段法治政府建设的指导思想、主要原则和总体目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全政府机构职能体系，推动更好发挥政府作用。主要围绕推进政府机构职能优化协同高效、深入推进“放管服”改革、持续优化法治化营商环境等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全依法行政制度体系，加快推进政府治理规范化程序化法治化。主要围绕加强重要领域立法、完善立法工作机制、加强行政规范性文件制定监督管理等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是健全行政决策制度体系，不断提升行政决策公信力和执行力。主要围绕强化依法决策意识、严格落实重大行政决策程序、加强行政决策执行和评估等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是健全行政执法工作体系，全面推进严格规范公正文明执法。主要围绕深化行政执法体制改革、加大重点领域执法力度、完善行政执法程序、创新行政执法方式等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是健全突发事件应对体系，依法预防处置重大突发事件。主要围绕完善突发事件应对制度，提高突发事件依法处置能力，引导、规范基层组织和社会力量参与突发事件应对等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是健全社会矛盾纠纷行政预防调处化解体系，不断促进社会公平正义。主要围绕加强行政调解工作、有序推进行政裁决工作、发挥行政复议化解行政争议主渠道作用、加强和规范行政应诉工作等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是健全行政权力制约和监督体系，促进行政权力规范透明运行。主要围绕形成监督合力、加强和规范政府督查工作、加强对行政执法制约和监督、全面主动落实政务公开、加快推进政务诚信建设等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是健全法治政府建设科技保障体系，全面建设数字法治政府。主要围绕加快推进信息化平台建设、加快推进政务数据有序共享、深入推进“互联网+”监管执法等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是加强党的领导，完善法治政府建设推进机制。主要围绕加强党对法治政府建设的领导、完善法治政府建设推进机制、全面加强依法行政能力建设、加强理论研究和舆论宣传等方面，提出改革发展举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.《纲要》在总体目标确定上主要有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《纲要》确立了到2025年全面推进法治政府建设的总体目标，主要有以下三方面考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深入贯彻落实习近平总书记关于“法治政府建设是重点任务和主体工程，要率先突破”的重要指示精神，着眼法治国家、法治政府、法治社会一体建设，力争以“重点突破”带动“整体提升”，为到2035年基本建成法治国家、法治政府、法治社会奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做好与《法治中国建设规划（2020－2025年）》的衔接协调，在《纲要》总体目标中体现《法治中国建设规划（2020－2025年）》提出的法治政府建设相关目标要求，特别是强调到2025年政府行为全面纳入法治轨道，职责明确、依法行政的政府治理体系日益健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是根据党的十八大以来各地区各部门推进法治政府建设实践，在全面总结成就经验的同时，深入研判当前面临的新形势新任务新挑战，并广泛征求各方面的意见建议，确立到2025年法治政府建设的总体目标，切实增强《纲要》目标的统领性、指导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.《纲要》与2015年《纲要》相比主要有哪些新亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：与2015年《纲要》相比，《纲要》主要有以下四个方面的新亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在结构主线上，紧紧围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，明确提出深入推进依法行政，全面建设法治政府，加快构建职责明确、依法行政的政府治理体系，并将其作为贯穿全篇的一条主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在目标设定上，明确提出“全面建设职能科学、权责法定、执法严明、公开公正、智能高效、廉洁诚信、人民满意的法治政府”，与2015年《纲要》提出的奋斗目标相比，进一步突出对建设数字法治政府和提高人民群众满意度的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在框架体系上，从健全八个方面体系、强化八个方面能力谋篇布局，提出改革发展举措，特别是紧扣当前实际，针对依法应对突发事件、强化法治政府建设科技保障等作出系统部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在任务举措上，对2015年《纲要》已经完成的不再部署，需要持续推进的进一步强化，试点成效突出的全面推广，并提出新任务新举措，不断推动建设更高水平、更高质量的法治政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.如何抓好《纲要》贯彻落实？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是强化学习宣传。通过媒体宣介、举办培训、普法宣传等各种形式，推动各地区各部门将深入学习宣传贯彻习近平法治思想与深入学习宣传贯彻《纲要》结合起来，进一步强化法治思维、法治意识，营造法治政府建设良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化重点突破。聚焦法治政府建设关键环节和《纲要》任务举措，把握好时间节点和原则标准，确保重要目标如期实现。同时，着力解决人民群众关心的重点问题，不断增强人民群众对法治政府建设的获得感、满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化统筹协调。建立健全重点任务协调推进机制，有效实现部门协同推进，并推动解决各地区法治政府建设不平衡问题，更好发挥法治政府建设示范地区的辐射带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化督办督察。制定重要任务举措分工方案，明确责任单位，推动各地区各部门与《纲要》对标对表，确保《纲要》各项任务举措落到实处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“活水”精准滴灌 助力实体经济行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年稳健的货币政策保持灵活精准、合理适度，稳字当头，保持了流动性的合理充裕。”人民银行新闻发言人、调查统计司司长阮健弘近期在国新办举行的新闻发布会上表示，通过降低存款准备金率优化金融机构资金结构，发挥再贷款再贴现和直达工具等结构性货币政策的精准导向作用，持续释放了LPR改革红利，对实体经济重点领域和薄弱环节的支持力度进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是实体经济的血脉。多位专家在接受人民网记者采访时表示，今年上半年，合理充裕的流动性资金有力地支撑了我国经济高质量发展。下半年，稳健的货币政策要继续聚焦支持实体经济，引导金融机构继续加大对绿色发展、科技创新、小微企业、乡村振兴等重点领域和薄弱环节的支持，更好地助力“十四五”规划良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融总量适度增长 综合融资成本稳中有降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月至7月，正值夏粮收购的季节。正当江西省吉安市青原区收粮大户左鹤来为粮食收购资金缺口发愁之际，一笔由交通银行江西省分行发放、江西省农业信贷担保公司担保的100万元“新农直通贷”缓解了他的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行找到我的时候，我还问半个月内能否拿到贷款，结果前后仅用了3天时间，速度真是快，还不用任何抵押，贷款利率也不高。”左鹤来高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳，经济稳。今年以来，金融机构把服务实体经济放到更加突出的位置，金融总量适度增长。数据显示，前6个月新增人民币贷款12.76万亿元，同比多增 6677亿元；对实体经济发放的人民币贷款占同期社会融资规模73%，同比高13.9个百分点。6月末，广义货币（M2）余额231.78万亿元，同比增长8.6%，比上月末高0.3个百分点；社会融资规模余额301.56万亿元，同比增长11%，与上月末持平。M2和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅量增，更要价降。“今年以来，人民银行释放贷款市场报价利率的改革潜力，优化存款利率监管，推动实际贷款利率进一步降低。同时，也用好两项直达实体经济的货币政策工具，降低小微企业融资成本。”阮健弘介绍，上半年小微企业新发贷款合同利率5.18%，分别比上年同期和2019年同期低0.3个和1.06个百分点；1至6月企业贷款利率为4.63%，同比下降0.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在去年向实体经济让利1.5万亿元的基础上，金融系统再次送上减费让利“大礼包”，银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等12项降费措施实施后，预计每年减少手续费支出约240亿元，将惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，金融系统对实体经济支持力度和企业融资便利性提升，综合融资成本稳中有降。”人民银行金融市场司司长邹澜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷投放结构持续优化 发力重点领域和薄弱环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持实体经济的资金总量多了，增量资金流向了哪里？“今年以来，金融资源更多投向重点领域和薄弱环节，大力支持普惠小微、乡村振兴、制造业、科技创新和绿色低碳发展。”银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞近期在国新办举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年1月份，我们以生猪活体作抵押，从建设银行获得2700万元贷款，用于修建新栏舍和购买饲料，扩大我们的养殖规模。”湖南省长沙市宁乡市流沙河原生态养殖示范基地相关负责人表示，养殖规模扩大后，吸引了附近30多名村民到养殖基地来工作，预计可以为他们年均增收6万多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生猪活体贷”只是近年来金融支持小微企业发展的一个缩影。数据显示，截至今年6月末，我国普惠小微贷款余额17.7万亿元，同比增长31%，比同期各项贷款增速高18.7个百分点；普惠小微贷款支持了3830万户小微经营主体，同比增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年，小微企业融资继续呈现量增、面扩、价降的良好态势。”招联金融首席研究员董希淼在接受人民网记者采访时表示，在这个过程中，以银行为主的金融机构加快创新产品和服务模式，更好地满足了小微企业金融需求，有力地支持了企业发展和经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是实体经济的基础。数据显示，截至今年6月末，制造业中长期贷款余额同比增长41.6%，比全部业的中长期贷款增速高24.8个百分点，增速连续4个月超过了40%。其中，高技术制造业的中长期贷款增长46.3%。上半年，信息技术服务业贷款、科学研究服务业贷款同比分别增长19.3%、23.7%，均高于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，加大对制造业特别是高技术制造业投资的信贷支持，可以直接推动制造业本身提质升级，加快关键核心技术突破,也能增加高端消费品的有效供给，带动消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策稳字当头 有力支持实体经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国宏观经济增长较快，恢复态势不断稳固。但受新冠肺炎疫情冲击较大的部分市场主体还没有彻底恢复，特别是部分行业和中小企业尚未完全走出困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月30日召开的中共中央政治局会议要求，稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，助力中小企业和困难行业持续恢复。同日召开的人民银行2021年下半年工作会议强调，稳健的货币政策继续聚焦支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行日前发布的《二季度中国货币政策执行报告》强调，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，既有力支持实体经济，又坚决不搞“大水漫灌”，以适度的货币增长支持经济高质量发展，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这表明，下半年我国货币政策仍然保持稳健的基调不变，下一步不会滑向宽松，不会‘大水漫灌’。同时要保持流动性合理充裕，更精准地支持困难行业和中小企业。”董思淼表示，下半年乃至未来一段时间，总量上，坚持稳健基调，流动性将保持在合理充裕水平，更好地支持保障经济运行在合理区间；结构上，突出精准服务，更多运用结构性工具，加大对绿色发展、科技创新、小微企业、乡村振兴等重点领域支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，7月15日人民银行下调金融机构存款准备金率0.5个百分点，意在优化金融机构的资金结构，提升金融服务能力，更好地支持实体经济。“本次全面降准，释放长期资金约1万亿元，降低金融机构资金成本每年约130亿元，通过金融机构传导可促进降低社会综合融资成本。”人民银行货币政策司司长孙国峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟对人民网记者表示，不排除下半年全面或定向降准的可能性，实际效果预计与7月的降准类似。一方面，提升银行让利实体经济的能力和意愿，加大对中小企业和困难行业的定向支持；另一方面，把好信贷闸门，约束好房地产和城投领域的融资通道，发挥货币政策精准滴灌作用，形成结构性支持效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，人民银行将坚持稳字当头，以我为主，主要根据国内经济形势和物价走势，把握好政策力度和节奏，兼顾内外均衡，更好支持实体经济，为经济高质量发展营造适宜的货币金融环境。”孙国峰表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央发文：2025年政府行为全面纳入法治轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 近日，中共中央、国务院印发了《法治政府建设实施纲要(2021-2025年)》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》提出，到2025年，政府行为全面纳入法治轨道，职责明确、依法行政的政府治理体系日益健全，行政执法体制机制基本完善，行政执法质量和效能大幅提升，突发事件应对能力显著增强，各地区各层级法治政府建设协调并进，更多地区实现率先突破，为到2035年基本建成法治国家、法治政府、法治社会奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》提出，依法平等保护各种所有制企业产权和自主经营权，切实防止滥用行政权力排除、限制竞争行为。健全外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动规则、规制、管理、标准等制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》提出，加强政企沟通，在制定修改行政法规、规章、行政规范性文件过程中充分听取企业和行业协会商会意见。加强和改进反垄断与反不正当竞争执法。强化公平竞争审查制度刚性约束，及时清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央依法治国办负责同志表示，与2015年《纲要》相比，《纲要》主要有以下四个方面的新亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在结构主线上，紧紧围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，明确提出深入推进依法行政，全面建设法治政府，加快构建职责明确、依法行政的政府治理体系，并将其作为贯穿全篇的一条主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在目标设定上，明确提出“全面建设职能科学、权责法定、执法严明、公开公正、智能高效、廉洁诚信、人民满意的法治政府”，与2015年《纲要》提出的奋斗目标相比，进一步突出对建设数字法治政府和提高人民群众满意度的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在框架体系上，从健全八个方面体系、强化八个方面能力谋篇布局，提出改革发展举措，特别是紧扣当前实际，针对依法应对突发事件、强化法治政府建设科技保障等作出系统部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在任务举措上，对2015年《纲要》已经完成的不再部署，需要持续推进的进一步强化，试点成效突出的全面推广，并提出新任务新举措，不断推动建设更高水平、更高质量的法治政府。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：到2025年建成一批现代化种养业良种生产基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631777082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部联合印发《“十四五”现代种业提升工程建设规划》。《规划》提出，到2025年，建成一批现代化种养业良种生产基地，形成保、育、测、繁分工合作、紧密衔接的现代种业发展格局，实现基础强、体系强、科技强、企业强，全面提升种业现代化水平，为我国粮食安全和重要农产品有效供给提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631777082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币贷款7月增加1.08万亿元 专家：金融支持实体经济力度不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月12日电 （记者杜燕飞）人民银行11日发布的多项金融统计数据报告显示，7月末，广义货币（M2）余额230.22万亿元，同比增长8.3%，增速分别比上月末和上年同期低0.3个和2.4个百分点。7月份，人民币贷款增加1.08万亿元，比上年同期多增905亿元，社会融资规模增量为1.06万亿元，比上年同期少6362亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月M2同比增速走低一方面是信贷、债券和股权投资同比没有出现提升，且信用派生随融资需求走弱；另一方面是财政存款增加较快，7月新增财政存款达到6008亿元，比去年同期多增1136亿元。”交通银行金融中心首席研究员唐建伟对人民网记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬也认为，财政资金回笼力度加大，导致7月M2增速回落。7月是传统缴税大月，财政存款增加6008亿元，比去年同期多增1136亿元，相当于货币回笼力度增强，导致M2增速有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社融方面，7月社会融资规模增量为1.06万亿元，比上年同期少6362亿元；7月末社会融资规模存量为302.49万亿元，同比增长10.7%，比上月回落0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，7月社会融资规模增量低于此前预期，主要原因在于：一是信贷在社融中的比例进一步提升，7月流入实体经济的信贷在当期新增社融中的占比达到79.2%，较二季度明显提升；二是政府债券融资进度明显滞后。截至7月末，各地新增地方债发行1.88万亿元，仅完成全年预算安排额度的42%，尤其是专项债仅完成37%，进度明显滞后，且集中发行高峰期可能较预期进一步压后。三是表外融资继续压降态势。委托贷款减少151亿元，同比少减1亿元；信托贷款减少1571亿元，同比多减204亿元；未贴现的银行承兑汇票减少2316亿元，同比多减1186亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，贷款新增结构虽然反映出实体经济融资需求有所减弱，但金融支持实体经济力度仍然不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月住户贷款增加4059亿元，其中中长期贷款增加3974亿元，环比减少约1180亿元。这说明尽管商品房成交规模&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;不显著，但个人住房贷款管控持续趋严，多个热点城市出现房贷利率走高、放款周期拉长的现象，使居民新增中长期贷款环比减少。”唐建伟表示，7月企事业单位贷款增加4334亿元，环比缩量超过1万亿元，这与企业生产活跃度的明显下降、新增信贷需求大幅缩量有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究报告指出，从7月的信贷数据来看，总量上略多于去年同期，结构上体现出明显的“冲量”特征，一是票据融资比去年同期增加了2792亿元，二是非银贷款比去年同期增加了2044亿元，两者背后共同的原因可能是实体经济的贷款需求不足。此外，居民中长期贷款和短贷同步下降，显示地产调控以及清查经营贷违规流入楼市的影响仍在持续显现之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在温彬看来，7月新增贷款规模多于去年同期水平，体现了金融对实体经济的支持，但新增贷款结构体现了实体经济融资需求有所减弱。社融正处于筑底过程，社融回落体现了治理表外融资的大趋势，政府债券融资的明显偏弱，有望促进政府债券加快发行，从而对社融增速形成支撑；但去年社融基数逐渐走高，也意味着下一阶段社融增速大概率维持低位波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，从货币供应量看，在经济持续恢复的情况下，7月份M2、M1同比增速均明显低于去年，据此看并没有出现“大水漫灌”。从社会融资规模看，贷款在社会融资规模中的占比同比提高1个百分点，也表明了金融在有力地支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前货币政策已回归常态化，各项操作向疫情前的正常情况靠拢。为降低实体经济综合融资成本，年内仍有全面或定向降准的可能性。”唐建伟认为，预计下半年信贷投放相比往年同期更加积极，在社融结构中有望发挥更加重要的作用。在信贷投放结构上，更倾向小微、“三农”、制造业等重点领域和薄弱环节，同时，支持碳减排，在推动相关工具落地时向符合条件的金融机构提供低成本资金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会专项整治互联网保险：聚焦四大领域</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210812/c631774243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（观察者网 讯）8月12日，观察者网从业内获悉，银保监会近期下发《关于开展互联网保险乱象专项整治工作的通知》，要求各银保监局要将互联网保险乱象专项整治要点纳入今年现场检査项目重要内容，并在保险机构自査后，选择一至两家互联网保险业务问题突出、自査自纠不认真、自查未发现问题的保险机构进行重点检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，近年来互联网保险业务发展进入快车道，但在快速发展的同时，互联网保险乱象丛生，个别互联网平台涉嫌非法从事保险业务，部分保险机构存在互联网保险产品定价风险突出、线下服务能力不足、销售误导和投诉纠纷较多、销售和技术服务费用虚高、用户信息被非法利用等诸多问题，迫切需要对其进行整治与规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，将互联网保险乱象整治作为一项重要政治任务，按照“净化市场环境”和“保护消费者合法权益”的要求，聚焦互联网保险市场突出问题，在全国范围内开展专项整治工作。各保险机构和各级监管部门要高度重视本次专项整治工作，强化组织领导，周密安排。各保险机构要切实承担专项整治的主体责任，实行一把手负责制，督促分支机 构开展自查自纠，确保整治工作要求全面落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，针对互联网保险产品管理、销售管理、理赔管理、信息安全等乱象频发领域，重点整治销售误导、强制搭售、费用虚高、违规经营和用户信息泄露等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;销售误导，包括欺骗消费者、投保告知不充分、隐瞒承保信息等问题；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强制搭售和诱导销售，包括强制搭售、诱导销售、套路续费等问题；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营不合规不审慎，包括非法经营、违规经营、费用虚高、经营不审慎等问题；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用户信息不安全，包括违规收集用户信息、信心安全隐患等问题；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，还有群众和市场反应强烈的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各保险机构要开展自查自纠、强化内控合规管理。例如，各保险机构要组织开展全面摸底工作，对2020年以来的互联网保险业务进行排查，拉网式梳理与互联网平台合作业务情况，确保"合作机构全覆盖""重点问题全覆盖""业务流程全覆盖"，深入查找互联网保险业务中存在的薄弱环节和违规问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，坚持即查即纠、立查立改的原则，将整改工作贯穿乱象整治全过程，注重剖析问题产生的根源，厘清业务部门与管理部门应承担的责任，严肃问责相关责任人员，从源头上采取措施堵塞漏洞，避免类似问题再次发生。制定互联网保险销售行为可回溯制度，严格管控销售页面，可以实现销售行为可还原、有效遏制销售误导，保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各保险机构要结合自查发现的问题和薄弱环节，梳理制度、系统和操作层面的漏洞，逐项补齐短板，建立健全互联网保险运行机制和合规管理体系，定期评价信息化系统安全性和有效性，将合规要求内嵌于互联网保险业务操作流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，要加大现场检查力度。各银保监局结合年度现场检查立项计划，将互联网保险乱象专项整治要点纳入今年现场检查项目重要内容，并在保险机构自查后，选择1-2家互联网保险业务问题突出、自查自纠不认真、自查未发现问题的保险机构进行重点检查并督促整改，综合运用监管手段，督促保险机构建立问题清单、逐项销号整改，并适时开展“回头看”。如果保险机构整改问责不到位，要约谈相关责任人，进行窗口指导，责令限期完成整改；对整改不力、虚假整改、“书面”整改的，将依法严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次专项整治工作由银保监会非银监察局牵头，消保局、财险部、人身险部、中介部等部门参加，统一组织，统筹实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210812/c631774243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部部务会议召开 审议黄河流域生态保护和高质量发展水安全保障规划等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据水利部8月12日消息，8月11日，水利部党组书记、部长李国英主持召开部务会议，审议黄河流域生态保护和高质量发展水安全保障规划、加强三峡工程运行安全管理的指导意见和关于创新小型水库管护机制的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要进一步对表对标《黄河流域生态保护和高质量发展规划纲要》，编制好黄河流域生态保护和高质量发展水安全保障规划。要突出规划重点，针对黄河流域存在的突出困难和问题，立足黄河长治久安，坚持综合治理、系统治理、源头治理，全面科学谋划流域水安全保障方案，让黄河成为造福人民的幸福河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，三峡工程是国之重器，保障三峡工程运行安全至关重要。要统筹发展和安全，着眼“大时空、大系统、大担当、大安全”，针对三峡工程自身安全以及防洪、发电、航运、供水、生态等功能安全，细化措施要求，明晰责任主体，确保三峡工程长期安全运行、持续发挥功能效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，小型水库面广量大，运行管护关系人民群众生命财产安全。要牢牢抓住除险加固和落实管护责任主体这两个关键，明确每座水库的主管机构和"三个责任人"，建立健全备案管理、台账管理、精准管理、动态管理、信息化管理制度。要建立完善小型水库管护工作激励约束机制，加强检查督导，强化结果运用，确保把小型水库管好护好，使之安全运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委农业农村部联合印发规划 部署“十四五”现代种业提升工程建设工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 近日，国家发展改革委、农业农村部联合印发《“十四五”现代种业提升工程建设规划》（以下简称《规划》），对“十四五”我国种业基础设施建设布局的总体思路、框架体系、重点项目、保障措施等作出了全面部署安排，主要涵盖农作物种业、畜禽种业、水产种业能力提升三个方面，为加快推进种业振兴，实现种业科技自立自强、种源自主可控提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，种业处于农业整个产业链的源头，是建设现代农业的标志性、先导性工程，是国家战略性、基础性核心产业。“十四五”期间，要坚持统筹兼顾、合理布局，问题导向、重点突破，政府引导、多元投入，优化提升、构建体系的原则，紧紧围绕种业振兴重点任务，聚焦资源保护、育种创新、测试评价和良种繁育四大环节，布局建设一批国际一流的标志性工程。在种质资源保护方面，以国家种质资源长期库、畜禽水产资源保护场（区）为重点，打造具有国际先进水平的种质资源保护利用体系。在育种创新方面，以大型表型鉴定平台、分子育种平台等为重点，打造具有国际先进水平的基础性、前沿性研究和商业化育种体系，支持创新型企业发展。在测试评价方面，以国家品种测试中心、畜禽品种性能测定站为重点，全面提升设施装备条件和品种测试（测定）能力。在良种繁育方面，以国家南繁基地、国家级种子基地和畜禽水产良种繁育基地为重点，打造国家农作物、畜禽和水产良种生产基地，有效保障良种供应，全面提升良种化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，要对标农业农村现代化总目标，按照种业振兴行动方案部署，加快改善提升现代种业基础设施条件，加紧推进种业关键共性技术和种源核心技术攻关。到2025年，农业种质资源保护体系进一步完善，收集保存、鉴定评价、分发共享能力大幅度提高；打造一批育种创新平台，选育推广一批种养业新品种，育种创新能力达到先进水平；初步建立适合现代种业发展要求的测试评价体系；建成一批现代化种养业良种生产基地，形成保、育、测、繁分工合作、紧密衔接的现代种业发展格局，实现基础强、体系强、科技强、企业强，全面提升种业现代化水平，为我国粮食安全和重要农产品有效供给提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展100亿元逆回购 实现零投放零回笼</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210812/c631772220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行8月12日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日人民银行以利率招标方式开展了100亿元逆回购操作。期限为7天，中标利率为2.2%。鉴于今日有100亿元逆回购到期，人民银行实现零投放、零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日资金面明显转松，短端利率高位回落，从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）来看，隔夜和7天Shibor下行幅度均超20个基点，分别报2.03%、2.15%，恢复至相对合理的区间，DR007加权平均利率回落至2.13%，低于2.2%的政策利率水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210812/c631772220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CPI、PPI双双同比增长 上海证券称通胀拐点趋势不变 年内降息可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月9日，国家统计局发布了2021年7月份全国CPI(居民消费价格指数)和PPI(工业生产者出厂价格指数)数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPI方面，从环比看，CPI由上月下降0.4%转为上涨0.3%。从同比看，CPI上涨1.0%，涨幅比上月回落0.1个百分点。PPI方面，从环比看，PPI上涨0.5%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。从同比看，PPI上涨9.0%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券发文指出，CPI环比上扬，主要受到非食品价格上涨影响，包括工业消费品价格上涨以及暑期出行需求带动的服务价格上涨。食品价格季节性规律作用是延续回落，但今年受疫情影响和灾害天气扰动，回落有限、甚至略有上行，也使得当期CPI表现超出市场预期。核心CPI显著回升，或主要受到服务价格上涨的影响，未来受疫情影响，暑期出行需求将大幅下降，核心CPI也有望回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对PPI，上海证券分析称，环比涨幅扩大主要受到原油、煤炭等工业品上涨的影响。从同比看，PPI上涨9.0%，涨幅比上月扩大0.2个百分点重回前期高点。主要行业中，价格涨幅超过20%的有黑色金属矿采选业、石油和天然气开采业、煤炭开采和洗选业、石油、煤炭及其他燃料加工业、黑色金属冶炼和压延加工业、有色金属冶炼和压延加工业、化学原料和化学制品制造业、化学纤维制造业。上述8个行业合计影响PPI上涨约7.5个百分点，超过总涨幅的八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上海证券进一步指出，CPI和PPI在临时性扰动因素消除后，价格回落趋势不变，维持通胀拐点趋势不变。一方面，在临时性扰动因素消退后，食品价格仍低迷，尤其是猪肉的低位运行，将继续拖累CPI的表现。非食品方面，服务价格会受到疫情反弹的抑制，PPI向CPI的传导也有限。另一方面，大宗商品的保供稳价的持续发力，所以工业品价格在可预见的大宗商品趋于回落的影响下，将呈现越过拐点回落态势，短期的高位徘徊，不改变其下降的趋势。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券认为，伴随CPI、PPI拐点到来，物价方面对“降息”的制约将缓解。我们认为中国货币环境的主要问题是数量过多、价格过贵、分布不合理，即实体部门融资利率过高、流动性分布“脱实向虚”。因此，未来货币政策重心仍将在中性平稳中围绕结构调整进行，着力降低中小企业融资成本。要降低融资利率，降息是其中必不可少环节，根据国内外经济、金融形势的变化，下半年降息也将是大概率事件。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“巩固传统友谊 把巴中合作推向新高度”（见证者说） ――访巴基斯坦驻华大使哈克</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631774147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“巴基斯坦人民和中国人民有着兄弟般的深厚情谊。”巴基斯坦驻华大使哈克日前在接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月，哈克就任巴基斯坦驻华大使。一年来，他访问了中国许多地方，“这些经历让我近距离观察中国的历史文化和经济社会发展，了解中国如何在如此短的时间里不断取得新成就”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，中国外交部和新疆维吾尔自治区在乌鲁木齐共同主办“新疆是个好地方”交流会，哈克作为外国驻华使节代表受邀参会，走访了乌鲁木齐、喀什、阿克苏等地。谈及此次访问，哈克说：“中国新疆到处都充满活力，展现出繁荣美好的风貌。我对那里的景色和人民印象深刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新疆访问期间，哈克随团来到喀什市乃则尔巴格镇尤喀克喀孜热克村，与当地居民深入交流，还参观走访了乌鲁木齐白大寺、阿克苏柯柯牙绿化工程纪念馆、喀什古城景区。“访问期间，我看到中国在确保当地经济社会发展的同时，为应对恐怖主义、分裂主义和极端主义所作的积极努力。”哈克说，巴基斯坦与中国新疆接壤，有着上千年的贸易和文化交往史。“我们愿不断加强与当地的经贸及文化领域合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放以来，中国在脱贫攻坚、经济发展、科技创新和绿色生态等领域取得重大进展。目前，中国在航空航天、医学科研以及应对气候变化等领域发挥重要作用。”哈克认为，中国用几十年时间帮助数亿民众摆脱贫困，全面建成小康社会，这一伟大壮举得益于中国领导人的智慧和远见卓识，得益于中国人民的努力奋斗。“中国的成功给其他国家带来希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中巴建交70周年。两国在政治、经济、人文等各领域的交流合作不断加强。哈克表示，巴中自贸协定第二阶段议定书正式生效后，两国贸易自由化水平大幅提高。“我们要巩固传统友谊，把巴中合作推向新高度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中巴合作共建“一带一路”的旗舰项目，中巴经济走廊切实改善了巴基斯坦民众的日常生活。“借助中巴经济走廊，巴基斯坦的交通、通信等基础设施实现升级，解决了当地电力短缺的问题，瓜达尔港也得到开发利用。”哈克表示，中巴经济走廊建设下一阶段的重点在于深化双边工业、农业、科技、减贫等领域合作，继续改善人民生活，创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月底，巴基斯坦拉沙卡伊特别经济区进入全面建设阶段，未来还将有更多类似的经济特区在中巴经济走廊沿线建立。6月底，中巴经济走廊首个电网项目――巴基斯坦默蒂亚里―拉合尔（默拉）正负660千伏直流输电工程启动送电。7月，瓜达尔港多个项目举行集中开工仪式……哈克表示：“这些务实合作项目将为两国人民创造更加美好的未来，促进区域经济一体化发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈克受邀在现场观看了庆祝中国共产党成立100周年文艺演出《伟大征程》。他表示：“相信在中国共产党领导下，中国一定能够实现中华民族伟大复兴。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631774147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动专项债提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动专项债提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文/吉富星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发于2021.8.16总第1008期《中国新闻周刊》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方政府专项债券作为积极财政政策和逆周期调节的重要抓手，在防风险、促发展过程中发挥了重大作用。2015年推出专项债以来，新增额度从最初1000亿跃升到2020年的3.75万亿元、2021年的3.65万亿元，为经济社会可持续发展奠定了坚实基础。作为“开前门”主要渠道，专项债相比其他融资，透明度高、期限较长、成本更低，但要求用于有一定收益的公益性项目，且融资与收益相平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于专项债运行时间短、规模增长过快，的确存在部分地方运作不规范、投资拉动不尽理想等问题。譬如，一些地方“收益虚大”“资金等项目”等现象较为突出，分布不均衡、偿债来源单一（过度依赖土地出让）、还本付息压力大等结构与流动性风险也初步显现。当前，要进一步均衡好效率与风险，完善 “借、用、管、还”相统一的制度体系和项目全生命周期绩效，推动专项债行稳致远，需要从以下几方面着手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，持续优化专项债券的发行、使用和兑付规则，要遵循举债要同偿债能力相匹配原则，结合各地债务水平、项目前期工作深度及可行性和已发债券执行情况等，合理分配债券额度。进一步赋予地方在项目遴选、资金用途调整、发行方式等方面更大的自主权，稳定地方预期、提升可预见性。要逐步完善信用评级、信息披露、市场化发行、偿付及应急处置体系，加强市场约束和考核问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强部门协同、科学决策，扎实做好前期工作。进一步加强财政、发改、行业部门等协作分工，切实提升基层项目策划能力，做深、做细、做实项目前期工作。提前开展、滚动推进项目储备工作，强化资金投向、规划设计、收益平衡、融资方案等论证，引导资金投向 乘数效应大的“短板、弱项”领域，不得搞形象工程、面子工程。此外，加快办理用地、规划、环评、施工等手续，确保随时能上报、上报后能发行、发行后能开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加快形成实物工作量，加强资产管理和收支预算。债券资金不得用于经常性支出，要早拨付、早使用、早见效，形成更大规模实物工作量和拉动效果。同时，加强资产运营，提升项目经营性收益和公共服务质量。此外，要严控政府性基金预算收支，完善债券项目专户管理、偿债基金等工作，加强债券对应的资产、收益的封闭运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，提升绩效与偿债意识，压实主体责任、防范潜在风险。压实各级政府、各部门主体责任，形成具体部门、责任人的激励约束机制，防范项目运营风险及债券偿付风险。做好项目运营及全生命周期绩效管理工作，保障项目产出、效益如期实现。进一步推进大数据应用，实行穿透式、全过程监控，健全风险监测和预警体系。按照市场化、法治化机制进行债券管理与偿付，并完善特殊情况下的应急处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，注重发挥市场机制作用，形成放大、挤入效应。专项债不是“免费的午餐”，应重点支持有一定收益但难以商业化融资的重大公益性项目，应避免乱铺摊子导致对民间资本的“挤出”效应。即便专项债领域，也可积极引入社会资本参与项目规划、设计、建设，尤其是项目建成后，可采取委托运营等方式来提高效率和产出。同时，进一步完善专项债用作资本金、协同市场化融资的路径，切实发挥 “增信”功能和杠杆效应，吸引更多社会资本参与公共服务的有效供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631773818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：城市商圈建筑风格应体现城市定位和地域文化特色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631777201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京8月12日讯 记者从商务部官网获悉，为适应城市高质量发展和消费升级需要，更好指导城市商圈建设，构建多层级城市商业体系，提升居民消费品质，商务部流通发展司在广泛调研的基础上，研究起草了《城市商圈建设指南（征求意见稿）》（以下简称“征求意见稿”），并面向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿提出，按照城市相关规划和要求，统筹考虑城市规模、人口分布、经济发展水平、自然条件和消费层次等因素，编制城市商圈总体发展规划，合理安排商业网点空间布局、业态结构和发展规模，因地制宜确定核心商圈、区域商圈、社区商圈等不同层级商圈占地面积、辐射范围、建设规模、功能要求、业态配置、消防设施等建设标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对核心商圈，征求意见稿提出，优化商圈内步行街、特色商业街和商业型历史文化街区等商业资源在城市更新改造中的功能定位，增强文化展览、休闲娱乐等体验功能、形成点线面有机结合的空间体系。在业态配置上，要根据城市规模和消费升级需要，合理确定城市核心商圈的业态结构和品牌档次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在环境建设方面，征求意见稿就建筑风貌、交通组织、智慧建设以及公共设施方面也提出了明确的要求。其中，在建筑风貌方面，明确城市商圈建筑风格应体现城市定位和地域文化特色。新建、改建或扩建的商业建筑，其高度、建筑密度、容积率等规定性指标应符合城市设计、片区详细规划的要求，建筑立面、材料、色彩、功能等引导性指标应与整个商圈风貌和周边环境相协调，且不得影响和破坏文物等历史文化遗产及其环境安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631777201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【金融时评】地方债发行高峰“虽迟但到” 意在托底经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776444.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中共中央政治局召开会议提出，要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间，要合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，在经济全面企稳回升的大环境下，地方债新增限额下达时间延后明显延后、审批趋严，加之项目储备不足等因素，导致地方债发行节奏明显后移。数据显示，截至7月底，新增地方债已发行1.88万亿元，完成进度为42.1%，按照4.47万亿的总发行量估算，8-12月份还有最多约2.59万亿的新增地方债待发行，综合政治局会议的“跨周期调节”、“推动今年底明年初形成实物工作量”等表述来看，或许将有一定新增地方债额度预留到年末甚至明年初，目的在于使得地方债投资在明年初可以形成实际的经济拉动，支撑年初经济面。除此之外，绝大部分新增地方债额度都将在年内用完，结合目前8月上旬发债缩减、第二批专项债预计在9月发行、第三批预计在年底发行等因素来看，下半年的发债高峰期应在8月下旬、9月、12月。从政策端视角分析，地方债发行节奏受审批、下达等管控措施影响明显，因此推断地方债如此的发行节奏已经是宏观政策跨周期调节的具体体现，目的在于对冲下半年出口同比增速回落和地产投资韧性弱化的预期。至于地方债对于经济托底的具体方式上应延续上半年的投基建―拉就业―促经济的逻辑链条。财政部数据显示，上半年专项债具体投向超九成为基建领域，占比扩大，预计下半年在跨周期调控的大方针下，基建仍将得到专项债的支撑。值得注意的是，历史上地方债的密集发行均对债市产生利空影响，需要注意债市的承压风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631776444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>白皮书：全面建成小康社会消除绝对贫困实现基本生活水准权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月12日电 国务院新闻办12日发表的《全面建成小康社会：中国人权事业发展的光辉篇章》白皮书介绍，全面建成小康社会消除绝对贫困实现基本生活水准权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书说，中共十八大以来，中国政府把贫困人口全部脱贫作为全面建成小康社会的底线任务和标志性指标，组织实施了人类历史上规模空前、力度最大、惠及人口最多的脱贫攻坚战，完成了消除绝对贫困的艰巨任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，我国贫困人口粮谷类食物摄入量稳定增加，“不愁吃”问题基本解决，重点贫困群体健康营养状况明显改善，免于饥饿的基本权利得以切实保障。同时，2005年以来，中国政府投入大量财政资金实施农村饮水安全工程，贫困人口饮水安全得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，贫困地区义务教育、贫困人口基本医疗、贫困人口住房安全得到有效保障。中国提前10年实现《联合国2030年可持续发展议程》减贫目标，为全球减贫事业发展和人类发展进步作出了重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210812/c631772504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>