<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 03 Nov 2021 10:07:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>劳动力投入上升拉动 中国新经济指数有所回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国欧盟商会会员企业去年营业利润再创新高，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“类金融”严监管继续：银保监会称融资租赁、商业保理主要服务本地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政府发展数据要素市场如何找准定位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633939535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633939535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：各地生活物资货源充足 供应完全有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633938863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633938863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研发费加计扣除提前“落袋” 1849户企业减免所得税11亿元 优惠力度加大 提升企业资金使用效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各方高度赞扬中国在联合国发挥的重要积极作用 期待与中国进一步加强合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936784.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鼓励科技成果转化切实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应“鼓励家庭存储必需品”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633935762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633935762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国市场主体突破1.5亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 杨月涵）11月3日，中国政府网发布消息称，最新数据显示，我国市场主体总量突破1.5亿户，其中近10年就新增了1亿户。个体工商户数量也已突破1亿户。亿万市场主体的磅礴力量推动了我国经济总量迈上百万亿元大关、国家财力和社会财富稳定增长，承载了7亿多人就业的基本盘，仅个体工商户就带动了近3亿人就业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【金融时评】“中国版”TLAC监管规则来了，新型TLAC工具亮相</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，央行、银保监会、财政部联合印发《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》，明确我国的全球系统性重要银行（G-SIBs）须于2025年1月1日实施外部总损失吸收能力（TLAC）监管。TLAC监管指标有两个。一是外部总损失吸收能力风险加权比率，2025年须达到16%、2028年须达到18%。同时还需满足储备资本要求、逆周期资本要求、系统重要性银行附加资本要求。二是外部总损失吸收能力杠杆比率，2025年须达到6%、2028年须达到6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月30日，为进一步增强我国金融体系的稳定性和健康性，确保我国全球系统重要性银行进入处置阶段时，具有充足的损失吸收和资本充组能力，防范系统性金融风险，央行会同银保监会起草了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法（征求意见稿）》，正式向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》与征求意见稿相比并无显著变化，且监管指标与国际标准一致。目前，中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行被金融稳定理事会（FSB）列入G-SIBs名单。截至2021年6月末，四大行总资产为120万亿元，在我国银行业总资产占比37%。虽然《办法》提出了更高资本要求意，但从TLAC杠杆比率来看，目前四大行杠杆率均在7%以上，考虑到相较杠杆率，外部总损失吸收能力杠杆比率的分子还包括二级资本和非资本的TLAC债务工具，四大行杠杆比率均已达标；从TLAC风险加权比率来看，目前四大行资本充足率水平较高，同时考虑达标时限、经营预期、政策支持等因素，按期达标有较强保障，不会对业务经营发展和信贷供给能力造成较大影响。从国际实践看，G-SIBs若需满足TLAC监管要求，需要一些符合条件的“工具”支持，此次《办法》明确了TLAC合格工具的类别，既包括普通股、优先股、永续债、二级资本债券等资本工具，也包括新型TLAC工具――非资本TLAC债务工具。《办法》的出台，标志着TLAC监管规则在我国正式落地实施，有利于我国全球系统重要性银行提早制定规划，进一步完善我国商业银行的风险处置机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委副主任宁吉喆主持召开经济形势专家座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委11月3日消息，10月28日，国家发展改革委党组成员、副主任宁吉喆主持召开经济形势专家座谈会，就经济运行情况听取有关专家意见建议，国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕出席会议。中国财政科学研究院院长刘尚希、中国社会科学院数量经济与技术经济研究所所长李雪松、中国人民银行金融研究所副所长张蓓、中国人事科学研究院就业创业研究室主任庞诗、中国宏观经济研究院综合形势室主任郭丽岩、长江证券首席经济学家伍戈、平安证券首席经济学家钟正生参会并发言。综合司负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：10月新兴市场国家资金流入总额中逾50%流向中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 范子萌）国际金融协会（IIF）11月2日晚间发布全球资金流向报告显示，10月，流入新兴市场国家的投资总额为249亿美元。其中，股票和债券市场均迎来资金流入，分别为48亿美元和201亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流入中国市场的资金较此前明显反弹。当月，中国股市流入73亿美元，中国债市流入63亿美元，二者合计流入金额占据新兴市场国家当月流入资金总额的54.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在10月美元整体走强的背景下，投资者风险偏好有所下滑。”IIF经济学家Jonathan Fortun在报告中表示，利率上调和通胀压力打压了10月份新兴市场股市的资金流入。但随着新兴市场收益率上升，新兴市场债市受到资金青睐。这其中，中国市场尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Jonathan Fortun表示，未来几个月，市场关注焦点将是各国央行如何应对通胀担忧，并稳定市场预期。“当前，新兴市场已开始大举加息，但我们也注意到，政策制定者在计划如何应对通胀担忧的问题上，存在一定程度的分歧。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强考察市场监管总局并主持召开发展壮大市场主体工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强考察市场监管总局并主持召开发展壮大市场主体工作座谈会强调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育壮大市场主体 激发市场活力和社会创造力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为稳增长稳就业提供坚实支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月2日电 11月1日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强到市场监管总局考察，并主持召开发展壮大市场主体工作座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在登记注册局，工作人员介绍，通过推进改革和证照电子化等，市场主体准入、注销、办事等都更加便捷，李克强予以肯定。在数据分析中心，最新数据显示，全国市场主体总量已突破1.5亿户，其中近10年就新增了1亿户。个体工商户数量也已突破1亿户。亿万市场主体的磅礴力量推动了我国经济总量迈上百万亿元大关、国家财力和社会财富稳定增长，承载了7亿多人就业的基本盘，仅个体工商户就带动了近3亿人就业。李克强了解市场主体区域行业分布和活跃度等情况，据统计2013年以来新增市场主体仅在今年前3季度纳税就达3.81万亿元，与去年全年基本持平。李克强说，从地方和行业看，市场主体越多越活跃，那里的经济就发展好，要破解难题，促进更多市场主体生得下、长得大、活得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，市场监管总局主要负责人作了汇报，全国工商联、个体劳动者协会、物美公司、国务院发展研究中心等单位负责人或专家发了言。李克强说，近年来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们坚持完善社会主义市场经济体制，把培育壮大市场主体作为深化“放管服”改革、创新实施宏观调控的重要着力点，市场主体成倍增加。面对复杂严峻的国内外环境，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求，继续做好“六保”工作特别是前“三保”，推进改革开放，做好跨周期调节，努力爬坡过坎，保持经济运行在合理区间，实现行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，发展和完善社会主义市场经济体制离不开市场主体，市场化改革成果很重要的是市场主体发展壮大。由于多方面原因，当前经济面临新的下行压力。1亿多市场主体是我国经济发展的底气、韧性所在，是稳住经济基本盘的重要基础。要针对市场主体特别是中小微企业、个体工商户的生产经营困难，研究制定新的阶段性、组合式减税降费政策，普惠直达市场主体，继续引导金融机构向实体经济合理让利，运用失业保险基金支持企业稳岗、职业培训。做好电力、煤炭等保供稳价。采取有力措施提振工业经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要以实施《市场主体登记管理条例》为契机，持续优化营商环境，深入推进“放管服”改革，进一步破除制约市场主体发展的不合理限制，对各类所有制企业一视同仁。弘扬企业家精神。要健全市场监管长效机制，反对垄断和不正当竞争，打击囤积居奇、哄抬价格等行为，维护公平公正市场秩序。加强质量安全管理，强化知识产权保护和运用。要提升政务服务效能，更好便企惠民。继续推动通关便利化，促进扩大国际合作和吸引外资。各部门要主动担起责任，为市场主体发展排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王勇、肖捷参加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发文深化央企法治建设：运用新一代信息技术提高管理效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月3日电 （记者杜燕飞）为进一步推进央企法治建设，提升依法治企能力水平，日期国资委发布了《关于进一步深化法治央企建设的意见》（以下简称《意见》），提出全面提升依法治企能力，强调着力提升数字化管理能力，运用区块链、大数据、云计算、人工智能等新一代信息技术，推动法务管理从信息化向数字化升级，探索智能化应用场景，有效提高管理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，推动央企法治水平达到世界一流，需要以一流管理手段作为建设抓手。而数字化无疑是高效的管理手段。企业只有通过不断深化数字技术与管理的有机结合，持续提升数字化管理能力，利用大数据分析来发现问题、揭示风险、预判趋势，才能更好地促进自身发展，进而促进世界一流企业的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一流的企业不仅要有一流的技术、一流的产品这种‘硬实力’，也要有一流的法治工作这样的‘软实力’作为支撑保障。”国资委有关厅局负责人表示，国资委正在对世界一流法治工作标准开展专题研究，后续将指导中央企业持续深化对标、加快补齐短板，推动部分企业法治工作率先达到世界一流水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《意见》指出，要紧紧围绕国企改革三年行动和央企“十四五”发展规划，着力健全领导责任体系、依法治理体系、规章制度体系、合规管理体系、工作组织体系，持续提升法治工作引领支撑能力、风险管控能力、涉外保障能力、主动维权能力和数字化管理能力，不断深化治理完善、经营合规、管理规范、守法诚信的法治央企建设，为加快建设世界一流企业筑牢坚实法治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面提升依法治企能力方面，《意见》明确，一是着力提升引领支撑能力，推动企业法务人员紧盯国企改革三年行动、央企“十四五”发展规划重点工作，全程参与混合所有制改革、投资并购等重大项目，加强法律审核把关，严控法律合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力提升风险管控能力，在坚持规章制度、经济合同、重要决策法律审核100%的同时，持续提升审核质量，常态化开展风险隐患排查处置，针对共性风险及时开展预警，有效防范化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力提升涉外保障能力，健全涉外法律合规风险防范机制，推动境外重点企业、区域或项目设置专门机构，配备专职法务人员，完善涉外重大项目和重要业务法务人员全程参与制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提升主动维权能力，加大法律纠纷案件处置力度，深化案件管理“压存控增、提质创效”专项工作，综合运用多种手段妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力提升数字化管理能力，运用区块链、大数据、云计算、人工智能等新一代信息技术，深化合同管理、案件管理、合规管理等重点领域信息化、数字化建设，推动法务管理从信息化向数字化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理，早在2015年，国资委就专门印发了《关于全面推进法治央企建设的意见》，提出到2020年打造治理完善、经营合规、管理规范、守法诚信的法治央企目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，央企法治建设已取得明显成效，初步建立了一套自上而下重法治、防风险的工作机制，从集团总部到各级子企业,对法治建设的重视程度前所未有，推动力度持续增强；基本形成了一个较为完备的风险防控体系，法治工作与经营管理深度融合，支撑保障作用进一步发挥。”国资委副主任翁杰明此前在媒体通气会上表示，逐步打造了一支能与国际大公司法务人员同台竞技的专业队伍，积极培育了一种依法合规经营管理的企业文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委发布的数据显示，目前央企集团层面全部建立总法律顾问制度，重要子企业设置比例超过90%，法务人员达到3.2万人，比2015年增长60%，专业化率超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国资委将加大力度，推动央企认真落实《意见》各项要求，充分发挥法治建设领导机构作用，把法治工作纳入央企‘十四五’发展规划和年度计划统筹谋划、同步推进。指导企业制定‘十四五’法治建设实施方案，明确目标任务，细化工作措施，完善考评制度，将法治建设成效纳入对子企业考核体系。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：个人信息保护亟待加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易纲行长在2021年香港金融科技周上的视频演讲 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢余伟文总裁的邀请，很高兴参加香港金融科技周活动，今天我想就个人信息保护问题分享一些思考和看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、金融科技快速发展引发个人信息保护问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年金融科技高速发展，人工智能、大数据、云计算、分布式记账以及电子商务(概称ABCDE)等技术广泛应用于金融领域，促使金融服务变得更普惠、便捷和高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ABCDE”五项技术中最重要的就是大数据。在金融科技领域，谁占据流量，谁就有数据，谁有数据，谁就有客户，如果客户有黏性，就可以持续获取数据，所以大型科技公司在数据的占有、运用、存储方面越来越有优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这随即引发了个人信息保护问题，如果一个人的一举一动都能有数据记录，个人隐私的保护就变得非常重要。此前已有大型科技公司未经允许收集并不当使用客户信息，甚至出现客户数据泄露事件，个人信息保护亟待加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、借鉴国际经验，加大个人信息保护力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际经验看，许多国家采取立法的办法进行个人信息保护。例如，欧盟2018年发布《通用数据保护条例》(GDPR)，明确了个人对本人信息享有的权利和数据处理机构应承担的责任，为其他国家制定数据保护法规提供了有益借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国历来重视个人信息保护立法工作，早在1992年就出台有关法律法规，明确金融机构保护客户信息的法律义务。今年6月和8月，分别出台了《数据安全法》和《个人信息保护法》，初步建立了个人信息保护的法律制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行一直高度重视金融领域的个人信息保护工作，2005年以来在反洗钱、消费者权益保护和征信等领域陆续出台了个人信息保护相关制度。近年来，着力治理金融活动中对个人信息的过度收集现象，以及不同意提供个人信息就无法获取服务的“霸王条款”。同时，督促提供金融服务的各类机构严格按照合法、正当、最小必要原则收集、使用和保管客户信息，规范机构内部为商业目的使用个人信息的行为，充分保障消费者隐私和合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是在个人征信业务方面，今年9月30日，中国人民银行发布了《征信业务管理办法》，明确个人信用信息的边界，对个人信用信息的采集、加工、提供等全流程进行了规范。此外，还要求金融科技公司全面剥离与个人征信相关的业务，通过持牌个人征信机构向金融机构提供信用信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，我们会进一步完善金融领域个人信息保护的法律制度，并加大对个人信息保护的监管力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强个人信息保护的几点实践经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，建立健全法律法规和监管体系是实现个人信息保护的基础。目前，中国个人信息保护法律体系已经初步建立，政府部门将依法实施公平监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，个人信息保护的最终目的是促进数据的合理使用。要在充分保护个人信息的前提下，探索实现更加精确的数据确权，更加便捷的数据交易，更合理的数据使用，激发市场主体活力和科技创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，个人信息保护需要加强国际合作。当前，个人信息流动随着金融科技的发展具有跨界、混业和跨区域的特点，需要各国的立法司法和行政当局在反垄断、数据监管和消费权益保护等方面加强合作和监管协调，尤其是要在个人信息保护的国际标准制定上通力合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【投资夜话】冯柳谈市场：市场永远正确的定语是恰当的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633945033.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-indent:2em;"&gt;&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/app/theme_front/dist/index.html?id=TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;【股文荟萃】汇聚市场优质文章！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-indent:2em;"&gt;投资要听三个声音，一是企业的声音，了解企业基本面；二是市场的声音，借助市场智慧完善认识；三是自己内心的声音，这是获得角度感和进程感的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于一些较为“极端”的价值投资者只看公司基本面，冯柳对于市场分析有着一套自己的看法，并且为许多投资者所称颂：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、市场是什么样的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、市场是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冯柳的文章，他指出&lt;strong&gt;市场是个互换需求的场所&lt;/strong&gt;，特点是有较多的层次和维度，比如个体整体、短期长期、相对绝对以及衍生出来的不同策略和逻辑立场等，其核心是多样性，动机以及逻辑的多样构成了这个需求交换场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、市场永远正确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳在自己的文章中指出，大部分人都不傻，他们的思维行动和认知方式也是通过正反馈形成的，区别仅在于不同的出发点和评价反馈机制，所以我们要&lt;strong&gt;承认市场在不同维度上的合理性&lt;/strong&gt;，这是市场该得到尊重的理论基础，而多维思维就是帮我们尽量理解各群体的出发点，站在更高维度比如整体长期绝对角度上去形成认知捕捉机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳称，我常和朋友说顶底都是在大众整体正确时才显现的，这个时候往往伴随着最确定的信息和走势，而只有最确定的正确才能导致人群的一致性行为及维度坍塌，市场也就丧失了其宝贵的多样性与智慧表达，也就是说，当市场多样性减少时它就处于低效阶段，多样性完全丧失时它就处于无效的非市场状态，所以&lt;strong&gt;市场永远正确的定语是恰当的&lt;/strong&gt;，因为当它不正确时已不能称之为市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、市场的2种状态以及其对投资者的不同要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳指出，市场在不同阶段和方面是有其效率区分的，我们有必要对其进行效率区分来制定相应的判断和策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)&lt;strong&gt;低效市场&lt;/strong&gt;要求深度、耐心、毅力与自信，&lt;strong&gt;高效市场&lt;/strong&gt;则要求广度和应对同时配以一定的纠错及跟随能力。所以要首先判断好自己参与的是哪类型市场，然后才能界定出自己与市场的相互关系。如果是低效领域就要明白正因为市场的低效才给了&lt;strong&gt;难得的机遇&lt;/strong&gt;，就要经得起折腾和等待，不能在时间的消磨与反复中动摇了信心。如果是高效领域就得以市场为先，不能固执己见、要有开放的学习心态。一般来说低效市场的机会多，但实现的慢，高效市场则反之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)一般来说&lt;strong&gt;群体越多、思维方式越不同的市场效率会越高&lt;/strong&gt;，因为参与思考和表态的人多，而市场是集体智慧的最好表达场所，只有在参与群体数量不足以完成集体思维表达、或是数量足但情绪同质化丧失独立性时对抗市场才会有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、如何利用好市场研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳认为，一般来说基本面研究解决的是&lt;strong&gt;强度、时长问题&lt;/strong&gt;，市场研究解决的是&lt;strong&gt;节奏、人性问题&lt;/strong&gt;。虽然理论上前者是基础，但实务中后者的作用会更直接些且知道作用力的外加方式也能起到辅助前者的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳觉得在实际思考中应以&lt;strong&gt;基本面为体、市场分析为用、估值图形等工具为变&lt;/strong&gt;，只要在这个框架里不孤立或错维使用就不会造成表多不知时的局面。毕竟位点清晰是和坐标的多维相联系的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于技术分析中的各种图形分析，冯柳指出如果我们把涨跌看作是市场的思考结果，&lt;strong&gt;图形结构就是把这一系列思考串起来形成的思路过&lt;/strong&gt;程，它可以帮我们了解研究对象被市场演化和理解的进程与阶段，解决不同条件下的思考着力点，因为投资之难主要在于多方向矛盾信息的同时呈现及不同条件下的主次转换，图形对市场状态的标记可以帮助我们进行侧重，它不该用于预测，而应是揭示过程及可能性、展现市场对事物信息的理解角度和程度、同时也方便认清自己在牌局中的位置。当然，图形理解和基本面研究一样，都需要有过滤杂音和低效信息的能力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633945033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：培育有利于创新的土壤和环境，让更多双创主体生根发芽、开花结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633943176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院3日上午在北京隆重举行国家科学技术奖励大会。李克强指出，要以更大力度打破制约创新创造的繁文缛节，深化科技体制改革，切实给科研人员松绑减负。建立健全完善的管理和监督体制，落实责任制，确保各项下放的权责接得住、管得好。完善科技评价和奖励机制。培育有利于创新的土壤和环境，让更多双创主体生根发芽、开花结果。促进更多青年人才脱颖而出。深化国际科技合作，在扩大开放中实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633943176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行业协会秘书长刘峰：普惠金融供给总量持续增长 金融精准扶贫贷款9.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 刘四红）11月3日，由南方财经全媒体集团指导、21世纪经济报道发起主办的第十六届21世纪亚洲金融年会之“裕普惠 新金融 中国普惠金融创新发展论坛”在北京举办，会上，中国银行业协会秘书长刘峰发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘峰指出，银行业推动普惠金融发展取得积极成效。一方面，普惠金融供给总量持续增长。聚焦金融供给不平衡不充分问题，银行业机构持续扩大金融供给总量，加大对小微企业、民营企业、乡村振兴、脱贫攻坚等重点领域和薄弱环节支持力度，不断提升金融服务覆盖面、可得性、匹配性和满意度。据统计，脱贫攻坚战以来，银行业累计发放扶贫小额信贷7100多亿元，金融精准扶贫贷款9.2万亿元。9月末，普惠型小微企业贷款余额18.5万亿元，同比增长25.2%；涉农贷款余额42.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，普惠金融服务覆盖面持续扩大。银行业机构主动下沉服务重心，优化网点布局，进一步完善金融基础设施，积极投放布设电子机具，重点加大对小微企业、农户等市场主体中“首贷户”的信贷投放力度，着力消灭金融服务“空白地带”。截至2020年末，全国银行网点乡镇覆盖率97.13%、行政村基础金融服务覆盖率99.97%，基本实现乡乡有机构、村村有服务。针对老年人在银行服务领域运用智能技术方面遇到的困难，银行业机构按照监管部门要求，尊重老年人使用习惯，丰富适老产品和服务，保留和改进人工服务 ，让老年人更好共享金融业信息化发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，普惠金融惠企让利成果丰硕。刘峰介绍，银行业机构认真落实金融助企纾困部署，主动完善内部利率传导机制，根据贷款市场报价利率（LPR）走势，合理确定小微企业、农户贷款利率，规范融资收费行为，对小微企业特别是因疫情遇困的小微企业主动减免服务收费。2020年，金融系统圆满完成了向实体经济合理让利1.5万亿元的目标，对助力国民经济高质量发展发挥了积极作用。据统计，2020年到今年9月末，全国银行业机构累计对13.5万亿元贷款延期还本付息，其中支持小微企业延期还本付息11.1万亿元。9月新发放普惠型小微企业贷款利率4.89%，比上年12月下降了0.19个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633941160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研发费用加计扣除优惠政策效果持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家统计局《中国创新指数研究》课题组发布2020年中国创新指数测算结果，2020年中国创新指数达到242.6（以2005年为100），比上年增长6.4%，再创新高。其中，创新环境指数达到266.3，比上年增长6.3%，享受研发费用加计扣除优惠企业所占比重指数同比增长12.4%，认为研发费用加计扣除政策效果明显的企业占比达89.4%，比上年提高2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国创新能力和水平持续提升，创新环境不断优化，创新投入继续增加，创新产出较快增长，创新成效进一步显现。”国家统计局社科文司首席统计师李胤解读数据时说，研发费用加计扣除优惠政策效果持续显现。随着提高扣除比例、扩大适用范围、优化申报程序等多项政策措施落地落实，企业政策受惠面扩大，政策认同度提高，减税力度不断增加。2020年，规模以上工业企业中受惠企业达7.1万家，比上年增长40.3%；减免税额达1713.4亿元，比上年增长22.4%；认为政策效果明显的企业占比达89.4%，比上年提高2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，研发费用加计扣除政策不断加码。2018年，研发费用加计扣除比例由50%提高到75%的政策扩大至所有企业；今年1月1日起，制造业企业扣除比例提高至100%，相当于制造业企业每投入100万元研发费用，可以在计算应纳税所得额前扣除200万元。这项政策为企业创新注入了税收动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，研发费用加计扣除清缴核算方式也有所变化。如今，企业可自主选择按半年享受加计扣除优惠，上半年的研发费用由次年所得税汇算清缴时扣除改为当年10月预缴时即可扣除，企业可尽早受惠。不仅如此，税务总局近期发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》明确，今年10月纳税申报期，在允许企业享受上半年研发费用加计扣除的基础上，再增加一个季度的优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新环境逐步优化，研发投入保持较快增长。不少企业将享受税收优惠政策省下来的费用用于加大研发投入、促进创新成果转化。国家统计局《中国创新指数研究》课题组发布的测算结果显示，2020年，我国R&amp;amp;D经费（研究与试验发展经费）投入达24393.1亿元，比上年增长10.2%，连续5年实现两位数增长，投入总量稳居世界第二；投入强度（R&amp;amp;D经费与GDP之比）为2.4%，比上年提高0.16个百分点，提升幅度创2010年以来的新高；投入强度在世界主要经济体中的排位已从2016年的第16位提升到第12位，接近经济合作与发展组织国家平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在研发投入实现高位增长的同时，企业的创新主体地位进一步巩固。2020年，我国企业R&amp;amp;D经费达到18673.8亿元，比上年增长10.4%。其中，规模以上工业企业R&amp;amp;D经费15271.3亿元，比上年增长9.3%；企业R&amp;amp;D经费对全社会R&amp;amp;D经费增长的贡献达77.9%，比上年提高9.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力创业 带动就业（实现更高质量就业③）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为助力创业带动就业，各地出台多项举措精准发力：降低贷款门槛，解决初创企业资金难题；丰富服务供给，为创业者提供更多便利；举办创业大赛，激发大学生创业热情……随着政策的不断完善，创业带动就业效果明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足创业需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰富配套服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，蒋泽进开始创业，刚起步就遇到了难题。“有项目，却没钱干。”小蒋犯了难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小蒋的创业公司刚开张，就接到了第一个大单――60多亩的钢结构厂房工程。虽说心里乐开了花，可是一查账面资金，眉头又皱了起来。“工人工资，租赁设备……桩桩件件都要花钱。”掰着指头算了算，少说也要先垫进去20万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司注册在重庆，但我的户口在四川资阳，能在重庆申请创业担保贷款吗？”小蒋有些疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在犯愁，重庆高新区含谷镇社保所所长商红梅打来电话：“现在异地也能申请创业贷款。”撂下电话，小蒋就带着材料直奔社保所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不到两周，30万元贷款就进了账。“如果没有这笔贷款，我又要四处借钱，时间一耽误，说不定项目就黄了。”想到这些，小蒋眼里满是笑意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，重庆市人力资源和社会保障局发布通知，重庆创业担保贷款全面放开户籍限制，非重庆籍在渝创业人员也可以申请。为方便创业者申请担保贷款，重庆专门开发了线上申报系统，通过数据共享和大数据比对等方式，减少了8项申请资料。据了解，今年1―8月，重庆市已经发放创业担保贷款34.4亿元，直接扶持1.9万人创业，带动5.8万人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了放宽贷款政策，人社部门还带来了更多好消息：在含谷镇的“就创之家”，将免费为创业者提供工位和办公场地，小蒋心动了：“不仅有场地，还能给我们提供配套服务呢！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益的不只是小蒋。对重庆小红桔网络科技有限公司来说，万州汇杰创客工场为他们提供了支持。免费的办公场地、电脑设备，水、电、网络等费用也进行了减免，孵化基地还为他们提供了免费的入职培训，稳定了创业团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，重庆市充分发挥市级创业孵化基地（园区）作用，立足创业需求，丰富服务供给，在孵企业可享受场租减免、导师服务、融资对接等服务。目前，累计建成市级创业孵化基地102家，孵化企业1.6万户，带动就业14.4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;举办创业大赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出台优惠政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　师宇轩是一名今年刚毕业的大学生，经过多次就业尝试，最终加入苏州翰云科灵网络信息服务有限公司担任艺术总监。翰云科灵公司成立于2014年，是一家由苏州大学学生组建的创业团队。创业初期获评江苏省大学生优秀创业项目，累计获得人社部门创业扶持近百万元。公司不断发展壮大，现如今公司年营收能达到4000多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创业的时候，得到过许多政策支持，现在希望能够通过自己的公司为社会多提供一些就业岗位。”翰云科灵的创始人纪文翰摸着创业初期的照片感慨地说：“在今年的招聘中，公司参与了苏州人社部门组织的直播带岗活动。通过线上直播互动的形式，与毕业生进行互动问答，招聘了45位员工，其中90%以上为大专以上学历，5人为硕博研究生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“评委老师好，我叫王润臣，我的创业项目是‘大国小酱――中国裹酱炸鸡领导者’……”这是第四届“创响江苏”大学生创业大赛盐城市初赛的实时画面。这届创业大赛中，全省多地采用云端竞技的方式，评委通过线下查阅材料、综合提问，选手线上展示风采、交流互动，最终推选出优秀的选手和项目角逐第四届“创响江苏”大学生创业大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了创业大赛之外，江苏省还给予创业的高校毕业生一系列优惠政策，如可在创业地申请最高额度50万元的创业担保贷款；首次成功并带动就业的，可按规定享受一次性创业补贴、创业带动就业补贴和场地租金补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举之下，江苏省创业带动就业取得良好成效。2020年以来，全省人社部门扶持大学生成功创业7.84万人，带动就业31.26万人，带动就业比达到1∶4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展产业园区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮扶初创企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗床、学习椅、美容仪……走进河北保定蓝典极岸专业设计股份有限公司，琳琅满目的产品令人惊叹不已。“这些都是我们参与外观设计或结构设计的产品。”公司创始人翟继忠是个90后，说起产品背后的成就颇为自豪：“现在我们已经拥有4项国家发明专利，16项实用新型专利，11项软件著作权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从创业之初的单打独斗，到如今有了一支30余人的工业设计小团队。“蓝典的成长离不开科技园的培育和支持。”翟继忠说。2015年，刚成立1年的蓝典入驻位于保定高新区的国家大学科技园豆芽创客空间。创业之初，公司缺资金、缺业务，发展一度困难。“科技园不仅为我提供了免费的办公场地和专业指导，还协助我对接了公司的第一笔工业设计订单。”翟继忠说，这坚定了他继续创业的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“传达政策、对接服务，公司发展的每一步都有专人协助。”2016年，蓝典首次招聘，为了减轻初创企业的资金压力，科技园工作人员主动与翟继忠联系，协助他申请下来第一笔创业贷款。“15万元虽不多，但对于当时我们这样的初创企业却是一场及时雨。”翟继忠说，不仅如此，根据公司发展规模，园区还为他及时更换了新的办公场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策的支持、园区的服务给了我们继续扩大规模的底气。”翟继忠说，今年公司正式上线了工业设计服务平台，预计还将增加设计、运营等20余个新岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强园区建设，助力企业发展。“为了帮助初创型企业和科技型中小企业减轻前期成本，我们建立了‘众创空间―独立孵化空间―产业园区’的三级孵化发展模式。”保定市高新区管委会副主任孙婧介绍，高新区在每个园区都建立了企业孵化服务中心，为企业提供工商、税务、审批等服务，同时积极对接银行、投融资、人才等第三方服务机构，为企业发展提供全方位保障。据统计，今年1―8月，高新区新注册企业2419家，与去年同期相比增长77.5%；1―7月，高新区新增就业人数1.4万余人，其中科技型中小企业和专精特新企业新增就业人数超过1万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年11月03日 08 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633936801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委负责同志主持召开经济形势专家座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委11月3日消息，近日，发改委副主任宁吉喆主持召开经济形势专家座谈会，就经济运行情况听取有关专家意见建议，发改委秘书长赵辰昕出席会议。中国财政科学研究院院长刘尚希、中国社科院数量经济与技术经济研究所所长李雪松、中国人民银行金融研究所副所长张蓓、中国人事科学研究院就业创业研究室主任庞诗、中国宏观经济研究院综合形势室主任郭丽岩、长江证券首席经济学家伍戈、平安证券首席经济学家钟正生参会并发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于编报2022年教育强国推进工程中央预算内投资计划建议方案的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633943530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委办公厅 教育部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部办公厅关于编报2022年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育强国推进工程中央预算内投资计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议方案的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改办社会〔2021〕828号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央和国家机关有关部门办公厅(室)，各省、自治区、直辖市及计划单列市、新疆生产建设兵团发展改革委、教育厅(教委、教育局)、人力资源社会保障厅(局)：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国家发展改革委关于抓紧做好2022年中央预算内投资计划编制工作的通知》(发改投资〔2021〕994号)，请你们在前期工作基础上，抓紧编报2022年教育强国推进工程中央预算内投资计划建议方案。现将有关要求通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、项目遴选原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)请严格按照国家发展改革委、教育部、人力资源社会保障部印发的《“十四五”时期教育强国推进工程实施方案》《教育强国推进工程中央预算内投资专项管理办法》(以下分别简称《实施方案》和《管理办法》)要求，遴选符合支持范围、支持方向等要求的建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)义务教育、学前教育项目，请报送规模投资计划。职业教育和高等教育项目，请报送具体项目投资计划，项目学校应为报请省级人民政府同意并纳入“十四五”教育强国推进工程储备名单的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)优先支持已开工、主体工程未完工的项目。2021年已安排教育强国推进工程中央预算内投资支持的优质医学院校、优质师范院校、高职院校和应用型本科等类型的在建项目必须全部纳入。新开工项目必须前期工作成熟、完成可行性研究报告批复、具备开工条件，各地可结合实际提高拟安排新开工项目的前期工作进展要求，确保投资计划下达后能够尽快执行。前期工作不完备的项目一律不纳入申报范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)根据“十四五”项目总体安排和项目成熟度等情况，合理有序申报年度投资计划，避免大起大落。地方高等教育、职业教育项目2022年申报额度原则上分别控制在“十四五”剩余预计支持额度的30%以内。巩固基础教育脱贫攻坚成果项目可根据项目储备情况申报，力争提前完成相关任务。中央高校“双一流”建设项目每校申报额度不超过5000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)投资计划建议方案要区分轻重缓急，按先后次序对具体项目进行排序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、资金安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)基础教育项目切块下达投资计划，由省级发展改革部门分解落实到具体项目。职业教育、高等教育项目按项目下达投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)严格按照《实施方案》和《管理办法》规定的中央预算内投资支持比例和限额申报中央预算内投资，不得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)严格落实中央预算内投资项目地方建设资金，严格防范由此增加地方政府债务风险，地方建设资金不落实的不得申报。各地上报的投资计划建议方案文件中需注明：“经认真审核，所报投资计划符合我省(区、市)财政承受能力和政府投资能力，不会造成地方政府隐性债务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、其他要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)各地投资计划建议方案，由省级发展改革部门商教育、人力资源社会保障部门研究确定。中央高校“双一流”建设项目由高校主管部门商国家发展改革委做好统筹衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)认真落实《中央预算内投资计划编制管理暂行办法》(发改办投资〔2015〕3092号)、《国家发展改革委关于加强政府投资项目储备编制三年滚动投资计划的通知》(发改投资〔2015〕2643号)、《国家发展改革委办公厅关于使用国家重大建设项目库加强项目储备编制三年滚动投资计划有关问题的通知》(发改办投资〔2015〕2942号)。所有申报投资计划的项目，必须纳入国家重大建设项目库，确保入库项目信息无误并与纸质文件完全一致。申报投资计划的项目要由“年度投资计划”库推送，并准确填写申请资金年份等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)投资计划建议方案要明确项目名称、建设内容、规模、投资安排，填报投资计划建议方案表(附件1，该表必须从国家重大建设项目库的年度投资计划编报区选择“2022年中央预算内投资计划申报表”进行打印，不得更改)，同时填报绩效目标表(附件2)。职业教育、高等教育项目在报送投资计划建议方案时需随附项目批复文件、资金承诺函等单行材料。请一并将所有上报材料扫描成PDF电子文档通过全国发展改革系统纵向网报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)上报投资计划建议方案时，应明确每个项目的项目(法人)单位及项目责任人、日常监管直接责任单位及监管责任人。切块下达的投资计划，项目(法人)单位先明确为省级发展改革部门业务处室或有关行业管理部门业务处室，日常直接监管责任单位先明确为省级发展改革部门或有关行业管理部门。分解下达投资计划时，应对分解后的具体项目逐一明确项目(法人)单位及项目责任人、日常监管直接责任单位及监管责任人。项目责任人应是项目单位相关领导，监管责任人应是日常监管直接责任单位的相关领导。明确日常监管责任单位及监管责任人，应经有关单位和责任人认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)请各地、各部门抓紧开展工作，确保在2021年11月10日前，将年度申报投资项目通过国家重大建设项目库推送国家发展改革委，并同步报送投资计划建议方案和所附单行材料等纸质正式文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：1.2022年教育强国推进工程中央预算内投资计划建议方案表(样式)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.2022年教育强国推进工程中央预算内投资计划绩效目标表(样式)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年10月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633943530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署：二季度国家重大政策措施落地总体成效较好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月3日电 （记者杨曦）10月29日，审计署发布了2021年第二季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告。公告显示，总体来看，有关部门和地区结合实际主动作为，扎实推动重大决策部署落地见效，取得较好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个别地区在推动政策落实中还存在薄弱环节。”审计署财政审计司相关负责人表示，“对于审计指出的问题，有关部门和地区高度重视，采取有效措施，立行立改，完善制度，提升整改效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;常态化财政资金直达机制稳定运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央直达资金审计情况来看，公告指出，有关地区和部门扎实推动常态化财政资金直达机制顺利实施，在冲抵部分阶段性政策“退坡”影响、保障地方经济社会持续健康发展等方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，财政部建立了常态化的财政资金直达机制，涉及27项、2.8万亿元中央对地方转移支付资金。这些资金主要是中央财政对各类民生领域的补助资金，涉及就业、医疗、社保、住房等方面，是对保就业保民生保市场主体的有力财力支持。审计结果显示，截至2021年9月底，中央财政已下达上述2.8万亿元的97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，此次审计发现问题金额477.62亿元，占抽审省份直达资金的2.9%。审计发现的问题主要在预算分配下达、库款调拨、资金拨付使用方面，包括：部分地区预算分配下达不及时、不合规、不精准，涉及资金273.25亿元；部分地区未及时调拨库款14.91亿元，违规拨付中央直达资金166.81亿元；部分地区违规使用或未及时支付中央直达资金22.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计指出问题后，至2021年7月底，相关地区已完成整改问题金额176.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费政策有效落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费政策是推动高质量发展、完善现代税收制度的重要举措，也是助企纾困、激发市场主体活力的创新办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计署财政审计司相关负责人介绍，为保障政策真正落实到位，实现以合理代价取得较大成效的目标，审计署持续关注了减税降费政策落实情况，本季度重点审计了17个省及当地税务机关贯彻落实减税降费、“放管服”改革举措情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从审计结果看，减税降费政策得到有效落实。国家税务总局和相关地区为推动政策落地、取得实效做了大量深入细致的工作。主要体现在：一是出台政策，加大研发费用加计扣除、小微企业所得税优惠等政策力度和范围，积极落实重点扶持的高新技术企业减按15%税率征收企业所得税等以前年度出台的减税降费政策；二是深化“放管服”改革，推行首批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单，优化社保费缴费业务流程，扩大“非接触式”服务范围，简化纳税申报表单，进一步提高申报效率，已实现企业所有缴费业务都能“网上办”，个人缴费业务基本能“掌上办”。据国家税务总局统计，2021年上半年累计新增减税降费3659.06亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但审计也发现，一些企业未享受减税降费优惠1.81亿元，个别单位违规收费或拖欠企业账款等16.58亿元。审计指出问题后，截至2021年7月底，相关部门和地区已为企业办理退抵税费或享受优惠1.29亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳就业保就业工作取得积极成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实推动就业优先战略贯彻落实，促进提高资金使用绩效，审计署在对8个省和深圳市2020年至2021年6月底就业补助资金和失业保险基金的管理使用情况进行了审计，并针对异地转移领取失业保险金等问题延伸调查了2个省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从审计结果来看，相关地区全力以赴稳就业保就业，完善就业公共服务体系，推动就业优先等政策落地见效，就业形势总体稳定，就业工作取得显著成效。主要体现在：一是积极落实援企稳岗、扩就业政策，加强就业补助资金和失业保险基金的发放管理工作；二是大力推动重点人群就业创业，积极拓宽就业渠道，实施就业创业推进行动，落实常住地公共就业服务，并将高校毕业生作为就业工作重心，上线毕业生就业服务平台，多渠道促进就业创业；三是积极组织开展职业技能提升行动，促进提升劳动者素质，坚持鼓励企业吸纳就业、稳定岗位，大力实施“以工代训”补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，此次审计发现政策落实中还存在一些问题，主要涉及资金未及时拨付或闲置、稳就业相关政策未严格落实等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计署财政审计司相关负责人表示，下一步，审计将着眼于促进就业优先政策的落实，围绕援企、稳岗、扩就业、保民生措施，深入分析稳就业保就业工作中存在突出问题的原因，持续跟踪督促整改，推动统筹用好就业补助资金和失业保险基金，促进实现更充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633937796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度国家科技奖揭晓，三大奖全部向外籍专家开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 张璐）11月3日上午，2020年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂召开。据悉，2020年度国家科学技术奖共评选出264个项目、10名科技专家和1个国际组织。其中，国家最高科学技术奖2人，国家自然科学奖46项，国家技术发明奖61项，国家科技进步奖157项，中华人民共和国国际科学技术合作奖8人、1个组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年度国家科技奖励工作有不少创新举措，自然科学奖、技术发明奖、科技进步奖三大奖向外国人全部开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格控制奖励数量，三大奖授奖率下降至14.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年度国家科技奖励严格控制奖励数量。据悉，提名制实施以前，三大奖的授奖率保持在30%左右。随着受理数量的增加，奖励数量的控制，2020年三大奖通过项目进一步减少，授奖率下降至14.9%，进步奖特等奖、一等奖较2019年减少20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面落实党中央、国务院防控新冠肺炎疫情的决策部署，最大限度减少人员流动，阻断疫情传播，2020年度国家科学技术奖纸质版提名材料延期接收；自然科学奖、技术发明奖（通用项目）、科技进步奖（通用项目）、国际科学技术合作奖初评克服疫情影响，应急调整为网络会议评审，如期完成评审工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续激励基础研究，国家自然科学奖评选出一批原创性成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家自然科学奖评选出一批原创性成果，有的聚焦基础研究，如数学在现代数论的前沿研究领域取得了重要突破，“具有界面效应的复合材料细观力学研究”处于国际领先水平；也有的瞄准应用基础研究或民生领域的重要科学问题，如“麻风危害发生的免疫遗传学机制”研究成果加速了我国消除麻风危害的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两项自然科学奖一等奖全部由化学领域研究成果摘得：中科院大连化物所包信和团队（平均年龄47.3岁）原创性地提出了“纳米限域催化”新概念并成功实践，为催化过程和催化剂设计走向“精准”建立了理论基础，引领和推动了催化学科的发展；复旦大学赵东元团队（平均年龄44.3岁）的研究成果“有序介孔高分子和碳材料的创制和应用”在国际上率先提出有机-有机自组装软模板合成介孔材料思想，首次将功能介孔材料从无机骨架扩展到有机高分子材料，引领了国际介孔材料领域的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强调成果应用积淀，提名成果应用需满三年以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家科学技术奖坚持要求提名成果应用需满三年以上。一项研究成果的取得，背后往往是科研工作者“十年如一日”的专注和勤奋。2020年度获奖项目平均研究时间是11.9年，其中研究时间10至15年的项目数量最多，占比38.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然科学奖项目“寒武纪特异保存化石与节肢动物早期演化”是项目组立足祖国边疆，经过15年的不懈努力、潜心研究取得的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟南山呼吸疾病防控创新团队从1979年建立以来，深入研究“呼吸疾病发生发展的流行病学特征、分子机制以及早期干预”这一科学问题，对我国呼吸疾病的防控和诊疗做出了重要贡献，并推动了我国突发公共卫生事件应急机制的建设与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化国际科技合作，三大奖全部向外籍专家开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻实施《关于深化科技奖励制度改革的方案》关于三大奖调整奖励对象由“公民”改为“个人”的要求，奖励长期在华工作的外籍人士，2019年首次在自然科学奖中试点向外籍专家开放。2020年，自然科学奖、技术发明奖、科技进步奖三大奖向外国人全部开放。最终由外籍专家主持或参与完成的获奖项目有5个，其中参与研究时间超过10年的有2人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际科学技术合作奖共受理来自22个国家的54位候选人和1个国际组织，再创历史新高。最终来自7个国家的8位外籍专家和1个国际组织（国际热带农业中心）获奖。中外科学家们携手在基础研究、全球性问题等多个领域开展科技交流合作，为助力世界经济社会发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 张璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 樊一婧 校对 李立军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211103/c633940076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>