<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Sep 2020 04:36:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央作出重要部署、相关主题活动密集启动 这件事为何如此重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟不会批准任何欧盟-英国贸易协定，除非符合脱欧协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重复参加基本医疗保险？三部门：不允许！只能保留一个参保关系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200911/c623544396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200911/c623544396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快推动北京市新一轮服务业扩大开放综合试点任务落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623546721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文9月11日在国务院政策例行吹风会上表示，国务院于近日批复了《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》(以下简称《工作方案》)，标志着北京市服务业扩大开放综合试点进入全面升级的新阶段。《工作方案》从重点行业领域、重点园区、制度体系、要素供给等四个维度，提出了26项开放创新举措。《工作方案》的正式出台，将促进北京市服务业高质量发展。商务部将与北京市一道，会同相关部门，按照党中央、国务院统一部署，加快推动试点任务落地见效，探索更多可复制可推广经验，为全国服务业开放更好发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文说，北京市服务业扩大开放综合试点已进行3轮，开展5年，有基础有条件进一步深化，通过加大先行先试力度，建设国家服务业扩大开放综合示范区，更好发挥在全国服务业开放中的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623546721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“丝路海运”成国际合作新纽带</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200911/c623540261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200911/c623540261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月中国实际使用外资同比增长18.7% 增速创年内新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623539588.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623539588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设高标准市场体系――深化商事制度改革激发市场活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623543504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月11日电题：建设高标准市场体系——深化商事制度改革激发市场活力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者赵文君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于深化商事制度改革进一步为企业松绑减负激发企业活力的通知》，提出深化商事制度改革4个方面12项改革举措。围绕建设高标准市场体系，这一系列改革举措有利于进一步激发社会创业热情，激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局副局长唐军表示，商事制度改革是党中央、国务院作出的一项重大决策部署，是深化“放管服”改革的先手棋和突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，我国推进商事制度改革取得了明显成效。目前，全国登记注册市场主体达1.32亿户。“证照分离”改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点，全国企业开办时间压缩到了5个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐军说，商事制度改革有利于激发社会创业热情，也有利于激发市场活力，但“准入不准营”的现象依然存在，宽进严管、协同共治能力仍需强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出4个方面改革举措：推进企业开办全程网上办理，推进注册登记制度改革取得新突破，简化相关涉企生产经营和审批条件，加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业开办便利度是衡量营商环境水平的一个重要指标，对于群众创业、激发市场活力起到了积极作用。唐军介绍，今年要进一步缩短企业开办时间，全面推广企业开办“一网通办”，实现企业开办全程网上办理。为解决目前企业登记当中的许多问题，要推进住所与经营场所登记改革，支持各省份统筹开展住所与经营场所分离登记试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着市场经济的发展，生产许可证制度的改革也成为一项深化“放管服”改革、优化营商环境的重要举措。国家市场监管总局质量监督司负责人孙会川介绍，今年的生产许可证制度改革，一是简政放权做“减法”，下放许可证审批层级以后，企业申请许可证的效率进一步提高，时间成本进一步降低，取证更加便捷；二是加强监管做“加法”，通过加大质量安全监管力度，强化企业质量的主体责任；三是优化服务做“乘法”，不断提高生产许可证审批效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局信用监管司负责人刘琳介绍，“双随机、一公开”监管是政府监管理念和监管方式的重大转变，是减轻企业负担、优化营商环境的有力举措，同时也是加快社会信用体系建设、创新事中事后监管的一项重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，国家市场监管总局会同相关部门印发了市场监管领域部门联合抽查事项清单(第一版)，针对涉及检查数量较多、频次较高的35大类、74个抽查事项，设定了联合抽查，明确了各部门的职责分工，推动“进一次门、查多项事”，有效减轻了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，市场监管部门依托国家企业信用信息公示系统，利用互联网、大数据等科技手段，对企业信用风险实行自动判别和自动分类，同时将分类结果和“双随机、一公开”抽查有机结合，针对不同风险类别的企业设定不同的抽查比例和频次，实行差异化的监管，从而实现监管资源合理配置和高效利用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623543504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大制度创新力度 促进服务业高质量发展――详解国家服务业扩大开放综合示范区热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623550220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月11日电题：加大制度创新力度 促进服务业高质量发展――详解国家服务业扩大开放综合示范区热点问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者王雨萧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院日前批复了《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》，同意北京市建设国家服务业扩大开放综合示范区。此次工作方案提出了哪些开放创新举措？为什么要建设国家服务业扩大开放综合示范区？专业人士在北京执业将享受哪些便利？在11日举行的国务院政策例行吹风会上，公众关注的一系列热点问题得到了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进服务业高质量发展有哪些新举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王受文介绍，此次工作方案从重点行业领域、重点园区、制度体系、要素供给等四个维度，提出了26项开放创新举措，促进服务业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科技服务领域，包括对在京从事集成电路等四类领域企业认定高新技术企业时，符合条件的实行“报备即批准”，享受所得税优惠等相关政策；加强知识产权保护、创新知识产权运用形式，进一步优化创新创业环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字经济和互联网领域，包括加快推动公共数据开放；在外国投资者关注度高、投资意愿强烈的增值电信领域，允许外商投资国内互联网虚拟专用网业务（外资股比不超过50%）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融领域，包括全面落实新三板注册制；优先允许跨国公司在京设立外商独资财务公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在文旅教育健康领域，包括在重点园区，允许外商投资中方控股的文艺表演团体；优化市内免税店布局等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专业服务领域，包括探索建立过往资历认可机制；实施对金融等服务领域国际执业资格的认可等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么要建设国家服务业扩大开放综合示范区？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，服务业开放是中国全方位对外开放的重要组成部分，我国服务业发展还有巨大的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，我们看了一下世界主要发达国家的情况，他们的服务业占GDP比重平均在75%左右，中国服务业占GDP的比重约54%。”王受文说，建设国家服务业扩大开放综合示范区，就是希望利用特定区域，加大服务业对外开放创新发展的试点力度，把我国服务业发展的潜力发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么选择了北京？王受文表示，北京市服务业扩大开放综合试点已经开展五年，有较好的基础和条件，也形成了比较好的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京市的经济结构里，服务业占比是比较高的。与此同时，北京市服务贸易占全国服务贸易的比重达到20%。”王受文说，国家服务业扩大开放综合示范区的建设，有助于北京市服务业对外开放，也有助于为全国服务业对外开放和创新发展提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业扩大开放对稳外资有什么作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青表示，今年以来，商务部会同相关部门，在深化服务业扩大开放综合试点的基础上，积极推动全国服务业扩大开放。包括修订发布2020年版全国和自贸试验区外资准入负面清单，加快修订鼓励外商投资产业目录等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍，今年1至8月，全国实际使用外资6197.8亿元人民币，同比增长2.6%；服务业实际使用外资4766.1亿元人民币，同比增长12.1%，占我国实际使用外资金额比重为76.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于服务业开放步伐加快，今年我国服务业吸收外资实现了两位数增长，为稳外资提供了重要支撑。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市副市长杨晋柏表示，北京市服务业扩大开放综合试点开展以来，服务业开放发展水平进一步提高。今年1至7月，北京市实际利用外资95亿美元，服务业利用外资占比从试点前的87.7%提升至93.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专业人士在北京执业将享受哪些便利？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市商务局局长闫立刚表示，专业服务是此次工作方案聚焦的重点领域之一，工作方案从市场准入、创新创业、人才保障、财税支持等方面，围绕支持专业人士在京从业、生活推出了一批开放创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在市场准入方面，探索会计师事务所在自由贸易试验区设立分所试点；探索建立过往资历认可机制；除涉及国家主权、安全外，允许境外人士在北京市内申请参加我国相关职业资格考试（不含法律职业资格考试）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在创新创业方面，支持外籍科学家领衔承担政府支持科技项目；允许外籍人员使用外国人永久居留身份证开办和参股内资公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在人才保障方面，对包括专业人士在内的境外高端人才给予入出境便利；给予在京中资机构海外员工薪酬结汇便利化政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在财税支持方面，研究在北京市特定区域实施境外高端人才个人所得税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623550220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币跨境支付系统在东盟十国实现全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623549964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研讨会暨发布会现场。主办方供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网南宁9月11日电 （庞革平、伍迁）9月11日上午，中国―东盟金融开放合作研讨会暨《2020年人民币东盟国家使用报告》发布会在南宁举行，与会嘉宾、专家学者围绕中国―东盟金融开放合作展开深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019年中国―东盟人民币跨境收付继续大幅增长，东盟国家人民币跨境收付金额合计24087.08亿元，同比增长34.71%。中国―东盟货币合作不断深化，截至2019年末，马来西亚、新加坡、泰国、印度尼西亚、柬埔寨和菲律宾等六个东盟国家已经将人民币纳入外汇储备。中国与马来西亚、泰国、新加坡、印度尼西亚等4个东盟国家签署了双边本币互换协议；在新加坡、马来西亚、泰国、菲律宾等4个东盟国家建立了人民币清算安排；新加坡元、马来西亚林吉特、泰铢在中国外汇交易中心直接挂牌交易，柬埔寨瑞尔在广西银行间市场区域挂牌交易。人民币在东盟使用的基础设施进一步完善。人民币跨境支付系统在东盟十国已实现全覆盖，截至2019年末，东盟国家共有71家金融机构成为CIPS参与者。248家东盟商业银行与中国境内186家商业银行建立了人民币结算代理行关系，人民币跨境收付信息管理系统功能不断优化和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》由广西金融学会编制，是广西首次编制，也是我国首个在省级层面公开发布的人民币区域性使用报告。广西金融学会会长、人民银行南宁中心支行行长宋军表示，东盟是跨境人民币结算试点的先行区域，对人民币国际化具有重要的示范引领和带动作用。当前，人民币面向东盟国际化使用潜力巨大、前景广阔。广西编制《报告》并从今年开始每年定期发布，为社会各界提供参考，为促进人民币区域化国际化提供有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在研讨中，中国人民银行金融研究所所长周诚君指出，广西建设面向东盟的金融开放门户开局良好，各项推进工作有声有色，成绩斐然。东盟国家市场巨大，在东盟国家推进人民币区域化国际化具备有利条件和时机，广西大有作为，应利用好各方面优势，向东盟国家提供高效率、低成本的金融服务，吸引面向东盟的跨境资金结算落地广西；积极探索进一步加强与东盟各层次的交流合作，探索建立、发展针对东盟国家的境内离岸人民币金融产品和服务，探索建立更完善的金融互联互通基础设施，与东盟国家共同发展。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623549964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字贸易风头正劲 商务部：抓紧完善顶层设计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623544923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　会场内，国内外嘉宾们围绕数字贸易探讨未来发展趋势；会场外，各大展区“新技术”无处不在，“新服务”无微不至――在刚刚结束的服贸会上，数字贸易成为一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，商务部新闻发言人高峰在例行新闻发布会上表示，按照党中央国务院决策部署，商务部会同有关部门，积极推动加快数字贸易发展：抓紧完善顶层设计，研究数字贸易政策，深化数字贸易实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，我国数字贸易进出口规模达到2036亿美元，占全国服务贸易总额的26%，同比增长6.7%；中国企业承接离岸服务外包执行额968亿美元，同比增长9.3%，是全球第二大离岸服务外包接包国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际关系学院公共管理系副教授朱殷对《华夏时报》记者表示，随着数字贸易的内涵不断升级，智能服务与产品在全球流动正在加快。数据显示，我国服务贸易持续快速发展，年均增速超过15%。与迅猛的数字经济与服务业增速相比，服务贸易仍大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全国服务业在经济中占比去年达53%，北京达83%。与此形成鲜明对比的是，服务贸易仅占所有贸易的七分之一。”清华大学中国经济思想与实践研究院院长李稻葵表示，以北京为代表，数字贸易将成为“双循环”时代我国服务贸易高质量开放的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨越式发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着数字技术的快速发展和广泛运用，数字经济和贸易蓬勃发展，成为各国经济发展和国际经贸合作的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，何为数字贸易？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际服务贸易研究所所长李俊对本报记者表示，数字经济、数字贸易现在已经融入到我们生活的方方面面，但怎么理解数字经济和数字贸易，并没有一个权威的定义。李俊说：“我的理解，数字经济大致包括三方面内容：数字经济的核心层，包括一些关键的数字基础设施和数字技术，比如5G通信设备、芯片、基础性软件；软件和信息技术服务业，一般性的数字技术应用型的产业，比如跨境电子商务、社交媒体，以及一般性的软件和信息技术行业；更广泛的数字化应用部门，比如传统制造业的数字化、医疗、旅游、教育等领域的数字化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李俊看来，数字经济是一个相当广泛的内容，渗透到各个行业各个领域。而数字贸易，则是数字经济的一个国际化形态，无论是数字经济还是数字贸易，其实它都是以数据作为关键的生产要素，同时以数字科技为重要驱动力的经济形态，其实很多服务贸易，货物贸易领域里，都有数字贸易的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国数字经济实现了跨越式发展。”工业和信息化部部长肖亚庆在服贸会上亮出“成绩单”：2019年，我国数字经济规模达35.8万亿元，占GDP比重达到36.2%，已成为经济高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部副部长王炳南介绍，当前数字贸易规模增长迅速。按照中方口径，2019年，中国数字贸易进出口规模达到2036亿美元，占全国服务贸易总额的26%，同比增长6.7%。以新一代信息通信技术为主要驱动力的数字化浪潮正蓬勃兴起，数字经济、数字贸易成为全球经济发展的新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然今年疫情对服务贸易业带来了冲击，也为服务贸易业数字化转型提供了新的风口和契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我们的平台数据同样逆势上扬，除了用户量增长了20%多，整体发货量也在不断增长中。”运满满联合创始人兼总裁苗天冶兴奋地说。运满满是在中国（南京）软件谷成长起来的独角兽企业，主要从事为公路物流互联网化。6年间，其估值从0增至100亿美金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家搭台，我们来唱戏，要把握机遇，抢占更多市场份额。”苗天冶表示，目前运满满已是全球最大的运力调度平台，全球化是其重要发展方向，接下来，运满满将坚定沿着“一带一路”沿线布局海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策保驾护航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，中共中央、国务院发布关于推进贸易高质量发展的指导意见，提出要加快数字贸易发展。为促进数字贸易发展，工信部积极推进数字产业化、产业数字化，推进服务数字化治理，深化开放合作，为发展数字经济贡献中国智慧和中国方案；商务部提出进一步明确中国数字贸易的发展定位，制定适合我国国情的数字贸易战略和工作举措，营造有利于数字贸易发展的治理环境；上海、北京等地也在积极研究制定促进数字贸易发展的行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，商务部会同中央网信办、工业和信息化部联合认定了首批12个国家数字服务出口基地，包括中关村软件园、天津经济技术开发区、大连高新技术产业园区、上海浦东软件园、中国（南京）软件谷、杭州高新技术产业开发区（滨江）物联网产业园、合肥高新技术产业开发区、厦门软件园、齐鲁软件园、广州市天河中央商务区、海南生态软件园、成都天府软件园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如今，数字服务出口已成为服务出口的中坚力量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王炳南表示，数字贸易一方面能够通过数据流动加强产业间知识和技术要素的共享，引领各产业协同融合，带动传统产业数字化转型并向全球价值链高端延伸；另一方面，数字技术还会带来颠覆性创新，催生大量贸易新业态、新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据联合国贸易和发展会议统计，过去十年，可在线提供的服务出口额每年增长7%至8%。2019年全球公有云服务市场规模同比增长26%，全球服务贸易中一半以上已经实现数字化。世贸组织预计，到2030年数字技术促进全球贸易量每年增长1.8到2个百分点，全球服务贸易占比由2016年的21%提高到25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，“下一步，明确中国数字贸易的发展定位，提出适合我国国情的数字贸易战略和工作举措成为关键。”朱殷对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在9月10日的例行发布会上，商务部透露出了下一步积极推动加快数字贸易发展的三个大力点：一是抓紧完善顶层设计。今年以来，商务部会同中央网信办、工业和信息化部等部门，研究数字贸易制度框架，提出数字贸易工作计划，推动组建数字贸易专家工作组；二是研究数字贸易政策。作为新兴贸易形态，商务部将会同有关部门，就数字贸易政策问题开展深入研究，设计好政策框架和具体举措，为数字贸易发展创造良好的政策环境；三是深化数字贸易实践。今年初，商务部会同中央网信办、工业和信息化部，根据综合评估遴选了首批12家数字服务出口基地，支持和指导这些基地先行先试，在数字贸易实践中推动完善数字贸易政策和制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，商务部将会同中央网信办等部门，继续推进全面深化服务贸易创新发展试点工作，把数字贸易作为新一轮试点的重要内容，指导有关试点地区积极开展探索，不断优化数字资源配置，激发我国数字经济和贸易发展潜力。”高峰在当天的发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623544923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈中俄未来四大合作方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623544826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/50931de7ba673d7f" id="0eabcb32c832354b96577c61570994c2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2020年9月11日，国务委员兼外长王毅在莫斯科同俄罗斯外长拉夫罗夫会谈后共同会见记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，历经70年风雨洗礼，今天的中俄关系愈发成熟、稳固、富有活力。我们为中俄关系取得的成就点赞，更要深入思考如何在新形势下维护好、巩固好、发展好中俄关系。这不仅攸关两国发展振兴和人民福祉，也具有全球性示范意义。双方要在四个方面加强合作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是做国际抗疫合作的支持者。疫情当前，国际社会需要团结而非自顾，协作而非推责。中俄愿与各方共同努力，坚定支持世界卫生组织，做好常态化疫情防控，将疫苗作为普惠可及的全球公共产品。反对一手放任新冠病毒，一手放出“政治病毒”的不负责行径，为国际抗疫合作营造干净的政治和舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做大国和睦共处的示范者。中俄分别是全球人口和国土面积第一大国，互为最大邻国。国家的体量越大，责任也就越大。双方将以落实两国元首共识为核心任务，不断深化政治互信和战略协作，深化共建“一带一路”倡议与欧亚经济联盟对接，推动“一带一路”与“大欧亚伙伴关系”两大倡议并行不悖，相互促进，为大国合作共赢树立典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做前沿科技的领军者。中俄两国在发展科技方面拥有巨大互补优势和合作潜力。双方将以举办科技创新年为契机，大力培育实施战略性项目，深化科技成果转化合作，促进人才双向交流，鼓励高科技、互联网等领域企业赴对方国家创业投资，为两国务实合作和各自国计民生提供科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做国际公平正义的守护者。今年是二战胜利暨联合国成立75周年，国际社会正经历多边与单边、合作与对抗的历史考验。作为联合国安理会常任理事国和主要新兴市场国家，中俄愿同国际社会一道，坚定维护联合国在国际体系中的核心地位，遵守联合国宪章宗旨和原则，重申对多边主义的承诺，积极改革和完善全球治理体系，倡导建设开放型世界经济，携手构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623544826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF与阿根廷就新资金援助计划展开对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623548625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿9月10日电国际货币基金组织(IMF)发言人格里.赖斯10日表示，IMF已经与阿根廷就新的资金援助计划展开对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赖斯在当天的一场新闻发布会上说，此次对话在线上举行，旨在收集必要信息以帮助阿根廷应对当前危机。双方讨论了强化阿根廷宏观经济稳定性、促进经济增长与就业、消除贫困以及抗击新冠疫情等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赖斯还说，此次对话仍处在“初级阶段”，但“十分有建设性”。此外，IMF代表团赴阿考察的具体日期仍未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿根廷是拉丁美洲第三大经济体，近来面临高额债务和新冠疫情蔓延双重打击。今年2月，IMF认定阿根廷公共债务“不可持续”，需要通过债务重组保持其公共债务可持续性。8月底，阿根廷政府宣布成功与国际债权方达成近700亿美元的债务重组协议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623548625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸回稳向好 彰显中国经济发展韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者李宁认为，中国外贸逐步回稳向好，说明我国进出口应对疫情冲击的能力越来越强。民营企业“稳定器”作用突出，在我国外贸发展中处于至关重要的位置。高技术、高附加值产品出口增长的强劲态势也彰显出我国经济发展的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，商务部外贸司负责人就今年1-8月中国外贸运行情况做了介绍。总体来看，1-8月，中国进出口总额20.05万亿元人民币，同比下降0.6%。其中，出口11.05万亿元，增长0.8%；进口9万亿元，下降2.3%。从国际比较看，中国进出口表现也好于全球主要经济体平均水平。（9月11日《人民日报海外版》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸进出口对我国经济增长有着重要影响。从前8个月外贸运行最新数据来看，出口总额自4月份以来连续5个月保持正增长，同时进口总额降幅也明显收窄。中国外贸逐步回稳向好，说明我国进出口应对疫情冲击的能力越来越强。今年以来国务院出台的一系列稳外贸政策措施不断落地，政策效应持续释放。同时，国际市场需求局部回暖，8月份部分主要经济体的PMI指数均有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从进出口相关具体数据中可以看出我国经济发展的一些特征。一个稳健的经济体，不仅要有一定的经济增速，还要能抵抗各种风险挑战。民营经济在进出口方面的良好表现，从某种程度上也彰显出我国经济发展的韧性和回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前8个月民营企业进出口9.21万亿元，增长8.5%，占外贸总额的45.9%，比去年同期提升3.9个百分点。其中，出口6.07万亿元，增长8.3%，占出口总额的54.9%；进口3.14万亿元，增长8.9%，占进口总额的34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，民营企业“稳定器”作用突出，其进出口总额已经接近我国外贸总额的半壁江山。在疫情对全球经济产生巨大冲击的背景下，民营企业在进出口上都能够保持正增长，为稳外贸作出突出贡献，这表明民营企业不仅在我国外贸发展中处于至关重要的位置，而且在全球产业链供应链中也扮演着举足轻重的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当说，“走出去”的民营企业通常对市场的敏感性更强，往往更能够及早感知市场变化并且灵活应对。民营企业积极参与国际竞争和全球资源配置，有利于进一步增强我国经济的内生动力。民营企业在国际舞台上获得更多话语权，也有助于减少贸易摩擦，降低经济运行中的各种不确定性和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济发展的韧性还体现在高技术、高附加值产品出口增长的强劲态势上。数据显示，前8个月我国出口机电产品6.47万亿元，增长2.1%，占出口总额的58.5%。其中，集成电路、家电、手机和电脑的出口增速分别达到14.7%、14.1%、8.9%和8.4%。应当说，这也是新时代中国经济迈向高质量发展的生动展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从前8个月的外贸数据来看，进口总额降幅进一步收窄，但仍为负增长。笔者认为，这主要还是大宗商品价格波动所致，实际上进口量并未减少。例如，前8个月，我国进口铁矿砂7.6亿吨，增长11%，进口均价为每吨652.4元，下跌0.2%；进口原油3.68亿吨，增长12.1%，进口均价为每吨2306.4元，下跌30.1%；进口大豆6473.9万吨，增长15%，进口均价为每吨2718.8元，下跌0.4%……大宗商品进口量增加，但受价格下跌影响，进口总额增速为负，实际上降低了国民经济运行的成本，有助于提高国内相关企业的盈利能力，对于增强我国经济发展韧性也是不无裨益的。（注册税务师、经济日报-中国经济网专栏作者 李宁）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院政策例行吹风会详解北京服务业扩大开放综合试点―― 外资进入北京金融领域将更加便捷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济日报·中国经济网记者 冯其予&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月11日，国务院新闻办公室举行政策例行吹风会，介绍《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》有关情况。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文表示，北京市服务业扩大开放综合试点工作开展5年来，已实施了3轮试点方案，服务业扩大开放有基础有条件进一步深化。通过加大先行先试力度，建设国家服务业扩大开放综合示范区，能更好发挥在全国服务业开放中的引领作用。北京市服务业扩大开放综合试点进入全面升级的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推出26项创新举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市服务业扩大开放综合试点是我国全方位对外开放的重要举措。据北京市副市长杨晋柏介绍，北京将对标国际高标准经贸规则，以2025年和2030年为节点，从制度建设、开放体系建设等方面分阶段提出具体目标。力争到2025年，基本健全以贸易便利、投资便利为重点的服务业扩大开放政策制度体系。到2030年，实现贸易自由便利、投资自由便利、资金跨境流动便利、人才从业便利、运输往来便利和数据安全有序流动，服务业经济规模和国际竞争力进入世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，方案围绕科技服务、数字经济、金融等九大重点产业领域；中关村国家自主创新示范区、金融街、通州文化旅游区等7个重点区域；投资贸易、财税、监管与服务、知识产权保护与运用、产业链供应链协同、联动创新等6项制度创新；资金、数据、人才、土地等4类要素供给，共四个维度，提出了26项开放创新政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，方案提出的政策涉及面广，专业性和针对性强，有利于提升北京专业服务的国际化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成更多可推广经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案明确提出，打造国家服务业扩大开放综合示范区。对此，杨晋柏表示，方案进一步明确了北京服务业开放发展方向和目标。未来，北京将力争在四个方面形成更多可复制可推广经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重点领域探索创新，力争在服务业为主导的开放格局方面形成示范。立足北京“四个中心”和国家金融管理中心定位，突出北京优势产业，加速形成开放创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦“产业开放+园区开放”并行突破，在开放模式方面形成示范。围绕“产业+区域+政策”，在“三城一区”、金融街等重点区域打造服务业扩大开放示范区，实现产业开放与园区开放协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦构建长效机制，力争在制度创新体系和要素供给等开放环境方面形成示范。围绕投资贸易自由化便利化、完善财税支持政策、提升监管与服务水平等方面，努力构建与国际接轨的制度创新体系；从跨境资金流动便利、数据跨境安全有序流动等方面加大制度研究和设计力度，推动形成服务业开放发展长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力推动服务业扩大开放与自贸试验区建设的联动创新，力争在开放机制方面形成示范。按照国家批复，支持北京按规定程序报批后实施自贸试验区在服务业领域的开放政策，支持北京市复制推广各自贸试验区成熟试点经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策设计有较多突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，此次批复的方案在政策设计方面有较多突破。例如，进一步放宽了外资准入限制，鼓励外商投资成人类教育培训机构，支持外商投资举办经营性职业技能培训机构等；资金跨境流动更加便利，允许在北京全市范围内开展资本项目收入支付便利化的试点，探索开展本外币合一跨境资金池试点等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，金融服务领域扩大开放仍是重中之重。对此，北京市商务局局长闫立刚表示，方案涉及的120余项政策中，金融服务领域有29项，占比近四分之一。一方面，相关政策坚持以服务金融企业为中心，进一步加大改革创新力度。另一方面，聚集重点金融功能区，进一步突出金融科技创新示范区的功能和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相信这些举措的落实，将进一步放宽北京金融领域的外资准入，资金进出更便利、营商环境更优，这将为外商来京投资带来更多的便利和更好的机会。”闫立刚说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八月―― 对实体经济发放贷款增一点四二万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月11日电（记者吴秋余）中国人民银行11日发布的金融数据显示，8月份，我国社会融资规模增量为3.58万亿元，比上年同期多1.39万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加1.42万亿元，同比多增1156亿元。截至8月末，我国社会融资规模存量为276.74万亿元，同比增长13.3%。其中，对实体经济发放的人民币贷款余额为166.34万亿元，同比增长13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贷款方面，8月份，我国人民币贷款增加1.28万亿元，同比多增694亿元。截至8月末，人民币贷款余额167.47万亿元，同比增长13%，增速与上月末持平，比上年同期高0.6个百分点。在存款方面，8月份人民币存款增加1.94万亿元，同比多增1317亿元。截至8月末，人民币存款余额209.49万亿元，同比增长10.3%，增速与上月末持平，比上年同期高1.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月末，我国广义货币（M2）余额213.68万亿元，同比增长10.4%，增速比上月末低0.3个百分点，比上年同期高2.2个百分点；狭义货币（M1）余额60.13万亿元，同比增长8%，增速分别比上月末和上年同期高1.1个和4.6个百分点；流通中货币（M0）余额8万亿元，同比增长9.4%。当月净投放现金175亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：服务业扩大开放对稳外资提供了重要支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月12日电 （孙阳）近日，国务院公布了对《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》的批复。日前，商务部外资司司长宗长青在国务院政策例行吹风会上表示，从实际成效看，由于服务业开放步伐加快，我国今年服务业吸收外资实现了两位数增长，为稳外资提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1至8月，全国新设外商投资企业22602家，实际使用外资6197.8亿元人民币，同比增长2.6%。服务业新设外商投资企业20079家，占全国新设外商投资企业数量比重为88.8%，服务业实际使用外资4766.1亿元人民币，同比增长12.1%，占我国实际使用外资金额比重为76.9%。其中，高技术服务业实际使用外资1387.8亿元人民币，同比增长28.2%，占服务业比重为29.1%；信息服务、研发与设计服务、科技成果转化服务实际使用外资同比分别增长24%、47.3%和20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍说，开展服务业扩大开放综合试点，既是党中央国务院持续扩大对外开放的重要部署，也是当前通过开放稳外资的重大举措。2015年以来，国务院三次批复北京市实施服务业扩大开放综合试点方案，不仅提升了北京市服务业开放水平，而且为全国扩大服务业开放创造了经验，提供了案例。今年以来，为深入贯彻落实党中央、国务院关于稳住外贸外资基本盘的决策部署，商务部会同相关部门，在深化试点的基础上还积极推动全国服务业扩大开放。主要做了三方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是修订发布2020年版全国和自贸试验区外资准入负面清单，将条目分别缩减至33条和30条，进一步放宽了金融、教育等服务业重点领域的外资准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按照国务院部署，加快修订《鼓励外商投资产业目录》，进一步扩大鼓励条目，将使更多服务业领域的外资企业享受相关的支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是印发了《国务院办公厅关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》，也就是国办发[2020]28号文，给予包括服务业在内的重点外资企业金融支持，加大对包括服务业在内的重点外资项目支持服务力度，鼓励外资更多投向高新技术产业，包括高技术服务业，降低外资研发中心享受优惠政策的门槛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：孙阳、杨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首次冲破15万亿！又一里程碑来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者吴君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓬勃发展的中国私募基金行业，迎来一个新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，截至今年8月底，私募管理的基金总规模已经突破15万亿，达到15.02万亿元。目前私募基金管理人有2.44万家，管理着8.98万只基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年私募规模之所以能够接连突破14万亿、15万亿，主要得益于股票市场的行情，证券私募基金的规模实现爆发式增长。8月证券私募新备案规模为679亿元，新备案基金有2303只，是几类私募里面增长最多的。目前证券私募的存续规模为3.15万亿元，股权私募存续规模为9.17万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;私募总规模突破15万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金业协会数据显示，截至今年8月底，私募基金管理的规模单月增长了682.49亿元，已经突破了15万亿门槛，总规模达到15.02万亿元，迈向了新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初至今，私募管理基金规模前8个月猛增了1.28万亿元。其主要得益于A股市场火了，证券私募基金规模实现大爆发，前8个月大增7000亿元，位列几类私募增量之首；另外，股权私募基金增加了5800亿元，创投私募基金增加了2900亿元；但其他类私募基金规模在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45ef1f903b6f8b3a" id="5eb6e9329dcaa6c40b0e609605943734" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，截至今年8月底，存续私募基金管理人为24447家，较上月减少10家；管理基金数量为89784只，较上月增加1733只。其中，私募证券投资基金管理人有8814家，较上月减少6家；私募股权、创业投资基金管理人有14943家，较上月增加2家；私募资产配置类基金管理人有9家，与上月持平；其他私募投资基金管理人有681家，较上月减少6家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1ed9dc39a6502c14" id="6ef7786ee39cd1e8527082d6cbc4c574" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券私募8月新备案679亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增长势头最猛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然没有7月那么迅猛，但8月市场热度继续，资金还在持续积极流入，证券私募基金的规模依旧实现了可观的增量。截至今年8月底，存续私募证券投资基金有48522只，较上月增长1549只；存续规模为3.15万亿元，较上月增长560.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但因为市场的调整，8月证券私募规模的增长主要来自新备案，而非净值增长。协会数据显示，私募证券投资基金8月新备案的有2303只，占新备案基金数量的80.69%；新备案规模为679.42亿元，环比增长54.42%。无论从基金数量还是规模看，都是几类私募里面备案最积极的，二级市场效应明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7d2bf6d9ebfcdd5f" id="21fec619f5c3d2bb791a93a4071cf4bd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看股权、创投私募，依旧保持平稳增长。数据显示，存续私募股权投资基金有28894只，存续规模9.17万亿元，较上月增长96.30亿元；存续创业投资基金9247只，存续规模1.44万亿元，较上月增长168.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新备案的情况看，8月，私募股权投资基金新备案有329只，新备案规模为257.68亿元，环比下降14.16%；创业投资基金新备案有222只，新备案规模为134.32亿元，环比增长28.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，其他类私募投资基金存续规模继续下降，8月底为1.26万亿元，较上月减少142.96亿元；其他类私募产品数量为3112只，较上月减少89只。私募资产配置类基金规模则没有变化，依旧是8.55亿元，产品数量为9只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6230cc9d4c35a50d" id="c6a9eefea821c9e7d717855784d9d87f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京私募规模达3.45万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海私募基金数量为2.52万只&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区来看，上海地区私募无论从家数还是产品数量来说，依旧是全国最多的，截至8月底，上海私募基金管理人有4643家，管理基金数量为25159只；但是其管理基金规模在北京之后，最新为33624.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京地区的私募基金管理规模是最大的，截至8月底，达到34466.54亿元；其管理人数量为4335家，管理基金数量为15101只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者就是深圳地区，截至8月底，深圳的私募管理人为4492家，管理基金数量为15418只，管理基金规模为19070.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总体情况看，截至今年8月底，已登记私募基金管理人数量从注册地分布来看(按36个辖区)，集中在上海市、深圳市、北京市、浙江省(除宁波)和广东省(除深圳)，总计占比达70.59%，略低于7月的70.60%。同时，前五大辖区的管理基金规模占私募总规模的69.24%，略高于7月的69.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/81abb1943465a327" id="b4d08cff8e9eb6f4eb85af5c68aa38dc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月我国实际使用外资同比增长18.7% 增速创今年以来新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月我国实际使用外资同比增长18.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增速创今年以来新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 陈芳 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部昨日发布数据显示，今年1-8月，全国实际使用外资6197.8亿元人民币，同比增长2.6%。这是前7月我国吸引外资增速由负转正后又一次正增长，4月以来，我国吸收外资的单月数据已连续5个月实现正增长。8月的数据更是亮眼，当月我国实际使用外资841.3亿元，同比增长18.7%，增速创今年以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国吸引外资的魅力不减得益于不断优化的营商环境，而且今年以来中国在疫情防控方面取得的成效、对危机的应对能力进一步坚定了外商投资中国市场的信心。”上海社科院世界经济研究所副所长赵蓓文对上海证券报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司相关负责人介绍，在主要投资来源地中，荷兰、英国外资投入增速较快。1-8月，新加坡、英国、荷兰实际投入外资金额同比分别增长8.9%、17.2%和73.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，1-8月，服务业实际使用外资4766.1亿元，同比增长12.1%；高技术服务业同比增长28.2%，其中，信息服务、研发与设计服务、专业技术服务、科技成果转化服务同比分别增长24%、47.3%、111.4%和20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，各地从体制机制上解决外资企业反映较为集中的融资难、人员入境难、项目实施难等问题。对于外资企业的一些合法权益，如知识产权保护等予以保障。外商投资法实施以来，各地都在酝酿各自的实施条例。法治环境的进一步完善、操作细则的陆续推出，将进一步增加整体的政策透明度。”赵蓓文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，北京在本月初印发了《关于进一步深化改革做好外资项目有关工作的通知》，从落实外资准入负面清单管理制度、优化外资项目审批流程、加大外资项目协调推进力度等八个方面提高外商投资便利化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年投资北京洽谈会、2020厦门国际投资贸易洽谈会等投资洽谈会近期都在如火如荼地举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，更多国家层面的稳外资的政策也将密集发布实施。商务部副部长王受文表示，商务部正加快推进修订鼓励外商投资产业目录的相关工作，将大幅增加鼓励的条目，支持更多外资企业享受到相关的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月1日，《外商投资企业投诉工作办法》将开始实施，商务部外资司司长宗长青表示，通过完善外商投诉工作机制和制度，及时推动解决外国投资者反映的突出问题，将更加有利于促进中国政府与外国投资者之间形成良性互动的关系，更好地保护外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国市场主管合伙人梁伟坚近日公开表示，虽然全球经济不确定性加大，但中国加快推动对外开放，采取了一系列举措稳外贸、稳外资，中国仍然是全球最具吸引力的投资目的地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月中国经济成绩单下周公布 投资消费数据望“回正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经9月12日讯(记者 畅帅帅)8月份中国经济“成绩单”下周将揭晓。按照日程安排，国家统计局将于15日公布8月份固定资产投资、社会消费品零售总额等宏观经济数据。机构预测，随着降雨、汛期等干扰因素的消退，8月投资、消费数据有望“回正”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/340b932abf988d05" id="87aa85f277c98630a30bd97b1ec374c1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图(中国网财经畅帅帅 制图)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已有数据“一片向好”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口连续5个月正增长 制造业PMI连续6个月位于景气区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日海关总署公布了8月份货物贸易进出口数据，8月份，我国外贸进出口2.88万亿元，增长6%。其中，出口1.65万亿元，增长11.6%；进口1.23万亿元，下降0.5%；贸易顺差4165.9亿元，增加74.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这是我国外贸出口自4月份以来连续5个月正增长，连续两个月保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文认为，这主要得益于我国统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，内需保持回升势头，外需也同步有所改善，复工复产逐月好转，稳外贸政策效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从物价方面来看，国家统计局数据显示，2020年8月份，全国居民消费价格(CPI)同比上涨2.4%，CPI同比涨幅重回下行通道；工业生产者出厂价格指数(PPI)同比下降2.0%，降幅比上月收窄0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月份，工业生产持续向好，市场需求继续恢复，原油、铁矿石和有色金属等国际大宗商品价格延续上涨势头，带动国内工业品价格继续回升。”国家统计局城市司高级统计师董莉娟指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院市场与价格研究所研究员郭丽岩表示，最近3个月以来PPI的波动表明，当前国内工业领域复工复产进度明显加快，地方基建项目开工进展顺利，由此引发局部地区部分原材料供应偏紧，带动价格出现恢复性上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业方面，国家统计局数据显示，8月份制造业PMI为51.0%，连续6个月位于景气区间。其中，新订单指数连续4个月回升；生产指数与新订单指数的差值收窄至1.5个百分点，为3月份以来的最小值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析机构表示，随着三季度扩内需等政策加快落地，未来PMI有望保持在扩张区间。预计三、四季度中国经济持续改善，经济增速有望恢复到中高速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据国家邮政局网站消息，8月份中国快递发展指数为327.3，同比提高53.9%，持续保持高位运行。9月10日，监测数据显示，2020年我国第500亿件快件诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家邮政局表示，进入二季度，随着复工复产复市持续推进，快递业务增速明显加快，重回30%以上。特别是5月份全国快递业务量增速超四成，创2018年2月以来新高。当前，邮政快递业已基本摆脱疫情影响，日均2亿多件已成常态，日均服务用户4亿多人次，服务民生作用更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预测数据“大多乐观”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资、消费数据有望回正 机构普遍看好基建投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费和投资作为拉动经济增长的两架“马车”，一直备受关注。随着汛期干扰因素消退以及疫情防控形势稳定，机构对8月投资和消费数据普遍呈乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券研究所全球首席经济学家花长春表示，8月广义乘用车销售对社零贡献继续增加，部分可选消费将伴随线下消费改善而好转，餐饮消费预计在8月回归零增长附近，总体社零预计增速在1.2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，灯塔专业版显示，截至8月27日，全国复工影院数量达9512家，复工率超88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券资深宏观分析师贺骁束指出，8月电影院线复工率继续上升，月度票房恢复至去年同期36%的水平。8月电影票房合计243075.7万元，全国票房大致恢复至去年36.1%水平。部分影院复工条件逐渐放宽，经营压力逐步减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产销售方面，海通宏观研究指出，受益于房贷利率稳中趋降，8月35城地产销量继续走高，且增速突破两位数至14.9%，五大和百家龙头房企销量增速因去年同期高基数而分别降至30%、22%，但仍处年内高位。地产销售改善也使得库存有所去化，8月十大城市商品房库销比下降至9.3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超分析称，此前大规模降雨、汛期等天气因素对基建投资的节奏产生扰动，随着这些因素的消除，基建投资有望加速。他预计，1至8月份，基建投资同比增长0.7%，较1至7月份提高1.7个百分点，实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月固定资产投资累计增速预计进一步上行至-0.3%。”花长春认为，三季度在专项债的支撑下，基建增速将进一步上行，7月份汛情影响的投资需求也将集中于三季度释放；制造业投资前期修复主要在高端制造业出口，随着海外需求回暖，出口订单恢复，也将支撑制造业投资纵深修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于8月投资数据，海通宏观也较为乐观，该团队表示，8月房企到位资金支持下地产投资有望继续回升、地方政府专项债发行加速支撑基建投资高位，而工业企业利润快速增长、中长期贷款扩张，则将支撑制造业投资改善，预计8月固定资产投资累计同比由负转正至0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超表示，中国经济领先企稳抢占先机，两个大循环正在发挥供给优势利好出口。进入第三季度，中国经济各项指标维持回升态势，消费回暖、投资向好、盈利转正，部分逆周期政策也开始进入正常化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发放抗疫特别国债资金补助市场主体 部分地区支出进度有待加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，1万亿元抗疫特别国债所筹资金已经下达地方，部分资金已经形成实际支出，政策效果正在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，抗疫特别国债资金落实到具体项目将会形成实物工作量，对扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”工作发挥应有的作用，特别是在补短板领域的投入加强，不仅会产生经济效益还促使经济恢复、社会稳定和民生改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，目前，地方正抓紧把抗疫特别国债资金落实到具体项目。近期，内蒙古自治区鄂尔多斯市伊金霍洛旗工业和信息化局公示的一份抗疫特别国债减免房租拟补助名单显示，该局对行业监管范围内的家政、酒店餐饮、商场超市等商贸服务企业、个体工商户实施减免房租补贴政策，有47家各类企业入选，涉及抗疫特别国债抗疫资金合计388万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，贵州省贵阳市云岩区商务局发布通知，对受疫情冲击较大较严重、存在实际困难的商场、综合体和批发市场等中小微企业，开展抗疫特别国债资金补助市场主体行动。中型企业享受补助最高金额不超过6万元；小型企业享受补助最高金额不超过3万元；微型企业享受补助最高金额不超过1.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗疫特别国债资金除了用于补助受疫情影响的市场主体外，还用于基建项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，各地将抗疫特别国债资金主要用于医疗卫生防疫基础保障设施、中小微企业纾困、就业和基本民生等领域，已经形成并正在逐步扩大实物工程量和必要消费支出，形成明显的补短板和拉动作用，可以有效对冲疫情负面影响，切实发挥托底经济、稳定民生等关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然抗疫特别国债资金已基本直达基层，但部分地区的支出进度仍有待加快。9月7日，财政部陕西监管局发布消息称，其在调研中发现，目前，直达资金指标分配和资金调度已到达基层，财政资金等待项目进度情况还比较普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，地方要重点做好抗疫特别国债资金与项目的对接，确保项目能够尽快落地和顺利实施，形成资金稳定接续效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，要进一步发挥好直达资金的作用，还要明确资金的使用方向，让资金确实流入对应实物资产或公共服务支出方面，争取做到专款专用，避免“跑冒滴漏”，充分发挥这部分资金的抗疫应急纾困作用，有效缓解各地因疫情造成的收入下降和支出增加的压力，切实兜底民生和保障基层运转。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸政策持续发力 外贸企业恢复“元气”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列有利于防控疫情、稳外贸的措施落地，外贸企业的经营压力得以部分缓解。据海关总署发布的最新数据显示，8月份，中国外贸进出口2.88万亿元人民币，其中，出口1.65万亿元，同比增长11.6%；进口1.23万亿元，同比下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，受疫情蔓延影响，当前全球商品贸易正处于两位数以上的负增长状态。在此背景下，我国出口不降反升，远超市场普遍预期，与国内稳外贸政策持续发力密切相关。尤其是从拉动出口的主要动力来看，8月份，以口罩为代表的纺织纱线织物及制品、医疗仪器及器械和塑料制品出口额保持高速增长，同比增速达到58.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以看到，2月份包括减税降费、金融扶持、增设跨境电商综合试验区等在内的政策组合拳持续发力，对各类外贸出口企业较快复产复工、争取海外订单起到了定向支持作用。而随着国内疫情防控逐步取得阶段性胜利，这类企业的产能开始转向海外，成为最近一段时期拉动我国出口的主力军。”王青认为，在今年全球出口贸易大幅下滑背景下，这些政策举措有效增强了我国外贸企业的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆仑资产管理中心首席宏观研究员张玮在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，今年疫情的突发对我国跨国产业链带来负面影响，这也就使得我国今年稳外贸任务会更繁重。不过，年内出台的一系列稳外贸政策，无疑在我国逆周期调节过程中发挥着重要作用，不仅着重解决了企业资金、资质问题，同时着眼于降低成本、疏通物流渠道，起到了帮助外贸企业“恢复元气”的作用。当然，企业如果仅靠政策的帮扶就想渡过“难关”是不现实的，只有其进一步创新发展方式，才能与政策形成有效合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国股市总市值70万亿元，约占国内GDP的70%。某种程度来说，上市公司的经营运行情况，似乎也能代表相关行业领域的运行轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以商业贸易类上市公司――&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600128','&amp;#x5F18;&amp;#x4E1A;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600128/"&gt;弘业股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600128/"&gt;600128&lt;/a&gt;）为例。据公告显示，截至今年一季度末，该公司营业收入约5.8亿元，同比下降27.26%；净利润约100.42万元；而从其中报数据来看，今年前6个月，该公司营业收入约15.24亿元，虽同比仍下降4.94%，但降幅已有明显收窄，同时该公司上半年净利润达到约0.23亿元，较第一季度有明显放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司坦言，今年上半年，在经济下行压力加大、贸易摩擦叠加疫情带来的影响下，受市场需求锐减、客户订单被取消或延期交付等影响，公司进出口业务承受了较大的压力。不过，随着公司进一步强化线上线下协同，通过科学调整市场和产品结构，紧抓疫情防控物资出口机遇，上半年不仅资产质量、抗风险能力得以进一步提升，同期净利润更是实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，不只是弘业股份，从包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600415','&amp;#x5C0F;&amp;#x5546;&amp;#x54C1;&amp;#x57CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600415/"&gt;小商品城&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600415/"&gt;600415&lt;/a&gt;）等多家上市公司披露的公告中亦可以看出，得益于稳外贸政策效果的持续显现，上市公司除了稳定外贸企业订单，还进一步开拓内贸市场、推动线上线下销售加速融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，整体上看，我国出口结构调整趋势向好的势头没有改变，外贸发展的基本面也没有改变。未来外贸企业应更多地依靠创新驱动，大力推进产品结构升级以及贸易结构升级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年上半年中国与西北联邦区、圣彼得堡市贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国与西北联邦区贸易情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据俄罗斯西北海关局的统计数据，2020年上半年西北联邦区外贸额为365亿美元（约占同期全俄外贸的13.7%），同比下降13.3%，形势优于全俄（同比下降16.9%）。其中：出口206.4亿美元，同比下降13.7%；进口158.6亿美元，同比下降12.8%；顺差47.8亿美元,比上年同期减少9.7亿美元，降幅16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年西北联邦区外贸商品结构仍保持传统特性，即多样化程度不高，出口中矿产品（含燃料能源类）占比高达45.8%，占比较上年同期下降7.1个百分点，进口中机械设备、交通工具占比为44.6%，占比较上年同期略降1.2个百分点。出口：矿产品出口94.6亿美元，占出口总额45.8%（其中燃料能源类产品出口90.2亿美元，占出口43.7%）；金属及其制品30.5亿美元，占14.8%；木材，纸浆造纸制品21亿美元，占10.2%；化工产品（含橡胶）19亿美元，占9.2%；机械设备、交通工具13.6亿美元，占6.6%；食品，农产品材料17.2亿美元，占8.4%。进口：机械设备、交通工具进口70.7亿美元，占进口总额44.6%；食品、农产品原料35.8亿美元，占22.6%；化工产品21.2亿美元，占13.3%；金属及其制品10.7亿美元，占6.8%；纺织品、鞋类7.5亿美元，占4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对华贸易：2020年上半年中国为西北联邦区第一大贸易伙伴国，双方贸易额为48.5亿美元，同比下降8.5%，占其外贸总额的13.3%，比重较上年同期上升0.7个百分点，超过荷兰（36.7亿美元,占10%）、德国（28.3亿美元，占7.7%）、美国（23.4亿美元，占6.4%）、白俄罗斯（15.7亿美元，占4.3%）和芬兰（14.9亿美元，占4.1%）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在联邦区出口对象国中居第二位，对华出口额18.7亿美元，同比下降3.8%，占其出口总额的9.1%，比重较上年同期上升0.9个百分点。屈居荷兰（34.4亿美元，占比16.7%）之后，但超过美国（15.4亿美元，占7.5%）、德国（14.1亿美元，占6.8%）、芬兰（10亿美元，占4.9%）和白俄罗斯（8.8亿美元，占4.2%）；联邦区对中国主要出口矿物燃料、木材、化肥、铜、纸制品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是西北联邦区第一大进口来源国，自华进口额29.8亿美元，同比下降11.2%，占其进口总额的18.8%，远超德国（14.2亿美元，占8.9%）、韩国（13.2亿美元，占8.4%）、美国（8亿美元，占5.1%）、白俄罗斯（6.9亿美元，占4.4%）和日本（5.5亿美元，占3.5%）。西北联邦区自中国主要进口机械设备、地面交通工具，衣服和鞋类，塑料制品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中国与圣彼得堡市贸易情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年圣彼得堡市外贸总额208.4亿美元，同比下降12.5%。其中出口额为109.5亿美元，同比下降14.9%，以矿产（72.1亿）（其中燃料-能源产品71.9亿）、机械设备及交通工具（11.2亿）、金属及其制品（6.8亿）、农食产品（5.1亿）和木材和纸浆-纸制品（4.1亿）为主；进口额98.9亿美元，同比下降9.9%，以机械设备及交通工具（45.5亿）、农食产品（19.9亿）、化工产品含橡胶（14.1亿）、金属及其制品（6.9亿）和服装鞋帽（4.6亿）为主。顺差10.7亿美元，较2019年同期减少8.6亿美元，降幅44.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对华贸易：中国是圣彼得堡市第一大贸易伙伴，双边贸易额29.3亿美元，同比下降19.7%，占比14.1%。排在前几位的还有荷兰（23.5亿美元，占11.3%）、德国（19.4亿美元，占9.3%）、美国（17.1亿美元，占8.2%）、英国（11.8亿美元，占5.7%）、白俄罗斯（8.7亿美元，占4.2%）和韩国（6.9亿美元，占3.3%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中对华出口7.4亿美元，同比下降35.3%，占比6.7%，中国是第五大出口对象国。屈居荷兰（22.2亿，占比20.3%）、美国（11.7亿，占10.7%）、德国（11.2亿，占10.2%）和英国（10.4亿，占9.5%）之后，仅略超哈萨克斯坦（4.9亿，占4.4%）和白俄罗斯（4.7亿，占4.3%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自华进口22亿美元，同比下降12.5%，降幅较一季度收窄1个百分点，占比22.2%，较一季度上升1.4个百分点，中国保持圣市第一大进口来源国地位。远超德国（8.3亿，占比8.4%）、韩国（6.5亿，占比6.6%）、美国（5.4亿，占比5.5%）、日本（5.2亿，占比5.2%）和白俄罗斯（4亿，占比4.1%）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623550648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局将如何深刻影响资本市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623550187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从我国经济发展看，以国内大循环为主体促进国内国际双循环，是顺应我国内需不断扩大、消费占比持续提升的转型升级发展过程。在这一战略中，畅通阻碍循环的堵点和断点、促进要素资源高效配置受到关注。作为资源配置的枢纽平台，资本市场在助力新发展格局中的作用备受期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”的战略部署，正深刻影响着我国经济社会发展全局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记9月1日主持召开中央全面深化改革委员会第十五次会议并发表重要讲话时强调，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化做出的战略决策，是事关全局的系统性深层次变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继此前中共中央政治局会议之后，中央再次对新发展格局战略决策的部署。业内专家表示，立足国内大循环促进国内国际双循环的新发展格局，将是贯穿我国“十四五”期间的一条主线，将深刻影响我国经济社会发展全局。加快形成新发展格局，需要更好发挥资本市场枢纽作用，也将进一步促进资本市场深化改革、扩大开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场助力新发展格局构建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展格局战略的提出，经历了从“构建”到“加快形成”的逐步深化的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，中央政治局常务委员会会议提出，充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力，构建国内国际双循环相互促进的新发展格局；7月21日，习近平总书记在主持召开的企业家座谈会上强调，要逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局；7月30日，中央政治局会议指出，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳认为，通过“内循环”促进“双循环”，包括以不断扩大消费市场让世界分享中国增长红利、以产业链优化升级促进全球产业链稳定、以新型城镇化提供我国更持续的增长潜力等。以“内循环”促进“双循环”，不单单是扩大国内消费，也包括加大产业链投资和城镇化投资等，“补短板”和“锻长板”共同发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国经济发展看，以国内大循环为主体促进国内国际双循环，是顺应我国内需不断扩大、消费占比持续提升的转型升级发展过程。在这一战略中，畅通阻碍循环的堵点和断点、促进要素资源高效配置更受到关注。作为资源配置的枢纽平台，资本市场在助力新发展格局中的作用备受期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场对加快形成新发展格局具有独特作用。”中证金融研究院院长张望军表示，新发展格局需要进一步完善金融体系、产品和服务，提高金融体系与供给体系的适配性，资本市场对优化资源配置、推动资本科技和实体经济高水平循环具有枢纽作用，并且可以促进科技和资本深度融合，从而为科技创新赋能。同时，资本市场也是现代产业链发展的重要支撑，能够有效引领促进产业链稳定和优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革开放步伐将加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，受访专家的普遍认识是，对内强身健体夯实基础，对外推进以制度型开放为重点的高水平开放。从资本市场角度看，深化改革、扩大开放，将是推动新发展格局的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实认为，加快形成新发展格局，需要进一步推进金融市场改革，发挥金融体系服务实体经济的功能。一是以注册制改革为核心，配合多元退市机制，打造高标准的资本市场体系；二是以“零容忍”监管政策加强投资者保护，巩固“财富效应”的稳定性和可持续性；三是发挥金融改革的全局性先导作用，带动土地、劳动力、技术、数据等要素的市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一段时间，我国资本市场改革开放步伐加速，一系列标志性的改革举措开始实施，市场基础性制度改革逐步深入。同时，我国金融市场对外开放程度日渐提高，外资机构和境外投资者队伍持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002146','&amp;#x8363;&amp;#x76DB;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002146/"&gt;荣盛发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002146/"&gt;002146&lt;/a&gt;）首席经济学家尹中立认为，为了发挥资本市场的枢纽功能，股票市场实施了一系列制度改革，推出了科创板并实施注册制，创业板市场的注册制改革已经就绪，新三板的转板制度也已经落地，退市制度加速推进等，这一切都是为了让资本市场更好地推动科技创新，也是为了更好地助力新发展格局的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以更大力度对外开放是促进经济稳健增长、产业良性升级的重要途径。”华泰证券研究所副所长张继强表示，通过资本市场的稳步开放，推进市场化运作机制，丰富市场主体，强化“鲶鱼效应”，同时，结合国际金融监管合作来构建健康的资本市场新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构看好新型消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济稳步恢复，各项经济指标显示，经济正逐步摆脱疫情影响，未来预期良好。随着新发展格局的加快形成，市场机构纷纷看好相关投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以近期颇受各方关注的新基建为例，市场人士表示，新基建不仅有望在国内大循环中加快供需双升级的步伐，也将有助于巩固和拓展国内国际双循环的多元纽带。程实表示，随着中国经济进入“减速增质”阶段，低质量的需求侧刺激难以匹配高质量发展的目标，新基建将是兼顾需求侧短期修复与经济长期发展的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月9日召开的国务院常务会议确定了支持新业态新模式加快发展带动新型消费的措施。会议明确指出，消费是经济发展的重要引擎。今年消费因疫情受到较大冲击，成为经济恢复的薄弱环节。基于网络数字技术的新业态新模式，支撑了新型消费逆势快速发展，且潜力巨大。有机构分析人士表示，新消费业态在国内国际双循环中能起到“补短板”作用，将带来历史性投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席策略分析师王德伦表示，首先，以“国内大循环为主体”凸显出内需的重要性，长期看好内需相关核心资产，需要从激发消费升级和产业由低端向中高端迈进两个维度寻找投资机会。其次，在国内国际双循环相互促进这一链条上，把握具有比较优势、全球竞争力的周期制造类核心资产。目前，中国正站在新一轮科技创新周期风口上，长期看好科技发展大趋势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623550187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：国家服务业扩大开放综合示范区助力新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月12日电 （孙阳）近日，国务院公布了对《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》的批复。日前，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文在国务院政策例行吹风会上表示，建立国家服务业扩大开放综合示范区，就是希望利用这样的特定区域，来加大服务业对外开放创新发展的试点力度，形成一些可复制可推广的经验，为综合示范区之外的其他地区提供借鉴和参考，最终目的就是把我们国家服务业发展的空间和潜力发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照WTO的统计，全球的服务贸易占全球贸易总额的比重为24%，中国去年只有15%。大家知道，中国是世界上最大的货物贸易出口国，但是在服务贸易方面，美国的服务贸易出口占到全球的14%左右，英国占到全球服务贸易出口的7%左右，中国不到5%，所以就服务贸易来说，中国发展的空间也是非常巨大的。”王受文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到为什么要选择北京市建设国家服务业扩大开放综合示范区，王受文介绍说，北京市服务业扩大开放综合试点已经进行了三轮，开展了五年，有比较好的基础和条件，形成了比较好的经验。与此同时，北京市服务贸易占全国服务贸易的比重达到20%，北京市服务贸易在全国地位的重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实际上，选择北京建设国家服务业扩大开放综合示范区，也是党中央国务院所作出的一个重要决策。我们认为，国家服务业扩大开放综合示范区的建设，有助于北京市服务业的对外开放，有助于北京市服务业的发展、经济的发展，也有助于为全国服务业的对外开放、服务业的创新发展提供好的支撑和推动，同时它也会为我们国家建设以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供助力。”王受文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：孙阳、杨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200912/c623551181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：服务业扩大开放为稳外资提供重要支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623545735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部外资司司长宗长青9月11日在国务院政策例行吹风会上表示，由于服务业开放步伐加快，我国今年服务业吸收外资实现了两位数增长，为稳外资提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍，今年1至8月，全国新设外商投资企业22602家，实际使用外资6197.8亿元人民币，同比增长2.6%。服务业新设外商投资企业20079家，占全国新设外商投资企业数量比重为88.8%，服务业实际使用外资4766.1亿元人民币，同比增长12.1%，占我国实际使用外资金额比重为76.9%。其中，高技术服务业实际使用外资1387.8亿元人民币，同比增长28.2%，占服务业比重为29.1%；信息服务、研发与设计服务、科技成果转化服务实际使用外资同比分别增长24%、47.3%和20.2%。这充分说明了服务业扩大开放对稳外资的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200911/c623545735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>