<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 May 2022 11:58:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>21世纪经济报道推出重磅策划 助力“专精特新”企业做优做强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639208475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639208475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员：夏先德为财政部副部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639206447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639206447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加大工作力度，推动消费持续恢复和升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200652.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：任命夏先德为财政部副部长，任命俞建华为海关总署署长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200186.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设全国统一大市场 助推高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：新一轮疫情对中小企业冲击较大 但我国经济长期向好基本面未改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：帮助企业挺过难关 守住就业岗位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国将为各国企业来华投资兴业提供更多机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：期待同其他金砖伙伴就国际形势新挑战进一步沟通协调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198361.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业对地区经济带动作用有多大？国家统计局、工信部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639198200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预算工委组织召开国有资产管理情况监督 部分地方人大视频座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639201244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c50c564473abd70d" id="d4bb47cdefb3b560229bfdb5eea356e7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/975e0bc7de2ce0f8" id="d88fea763798f871dc72e4d3a504f044" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7d3c5eb8a5558449" id="4c869709b0cbe66e8ed5b7fce06cb22c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人大网讯为做好今年全国人大常委会听取和审议国务院关于2021年度国有资产管理情况综合报告的相关服务工作，总结交流人大国有资产监督工作，做好今年和今后国资监督工作，5月13日，全国人大常委会预算工委组织召开视频座谈会，邀请北京、江苏、江西、湖北、云南、天津、浙江、广东、重庆、陕西等10个省(市)人大承担国资监督工作的常委会预算、财经相关工作机构和有关专门委员会，介绍国有资产管理与监督的创新做法和有益经验，梳理国有资产管理情况报告和监督工作中存在的主要问题，研究提出改进工作的意见建议。预算工委史耀斌主任出席会议并讲话，预算工委朱明春副主任主持会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639201244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家解读前4月财政数据：财政政策靠前发力 稳住经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639199479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日下午，财政部发布2022年4月财政收支情况，数据显示，1—4月累计，全国一般公共预算收入74293亿元，扣除留抵退税因素后增长5%，按自然口径计算下降4.8%。全国税收收入62319亿元，扣除留抵退税因素后增长3.7%，按自然口径计算下降7.6%；非税收入11974亿元，比上年同期增长13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，与1-3月份相比，财政支出承继上月趋势，仍然保持了较高的强度，但财政收入明显回落。对此，多位专家在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，受疫情和大规模留抵退税影响，虽然4月份财政收入回落，但中国经济长期向好的基本面没有改变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大规模留抵退税超预期 4月财政收入增速回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-4月全国一般公共预算收入7.4万亿元，同比下降4.8%，较一季度回落13.4个百分点；其中，1-4月税收收入6.2万亿元，同比下降7.6%，较一季度回落15.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家罗志恒在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，客观理性看待4月一般公共预算，收入回落除疫情因素外，主要是受到大规模留抵退税的影响，这是积极财政政策应对经济下行压力的主动作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒分析指出，一方面，3月以来国内疫情呈现频发、点多、面广的特点，实体经济下行压力与预期低迷交织。受到疫情反弹、地产下行、输入性通胀、欧美货币政策收紧等不利因素影响，4月生产、消费、投资、出口等经济数据下滑，经济下行压力加大导致财政收入恢复进程受到一定影响；另一方面，4月是实施1.5万亿大规模留抵退税政策的第一个月。4月份，全国共计完成8000亿元的增值税留抵退税，相当于同期财政收入减收8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年，为了对冲经济下行压力、稳住宏观经济大盘，我国实行了大规模的留抵退税政策，全年预计高达1.5万亿元。4月1日，财税部门正式启动了对小微企业、个体工商户、部分中型企业的留抵退税工作。由于近期经济下行压力加大，为了保住市场主体，缓解其现金流压力，财税部门进一步加快工作进度，各级税务部门加班加点，退税的进度与金额远超预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“退税在直观上似乎是增加了财政支出，但实际上并非如此。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长冯俏彬告诉记者，在我国财政管理中，退税历来是财政收入下面的一个科目，其实质是“减收”而非“增支”，退税不是一种支出，而是一种“负”收入，退得越多，同期财政收入减少得越多。需要指出的是，这一处理并非是因为今年实行大规模的留抵退税政策而临时起意，而是遵循多年以来的惯例，比如各方面十分熟悉的出口退税，历来均是作为“负”收入处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财科院宏观经济研究中心主任石英华在接受记者采访时表示，截至5月16日，今年累计已为企业减轻税费负担和增加现金流超过1.6万亿元，包括11029亿元的增值税留抵退税，一季度全国新增减税降费1980亿元，继续实施的制造业中小微企业缓缴税费3778亿元。组合式的税费支持政策红利尽早尽快释放，有力地支持了企业特别是中小微企业及个体工商户纾困解难、提振信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，针对当前部分地方财政收入下滑、刚性支出不减，以及大规模留抵退税带来的地方财政收入下降影响，财政部在按现行税制负担50%退税资金的基础上，新增1.2万亿元转移支付资金支持基层落实退税减税降费和保就业保基本民生。其中，对新增留抵退税中的地方负担部分，中央财政补助比例平均超过82%，并向中西部地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极财政政策靠前发力 惠企利民效应充分显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部公布数据显示，1-4月累计，全国一般公共预算支出80933亿元，比上年同期增长5.9%。其中，科学技术、农林水、卫生健康、社会保障和就业、教育支出等重要民生支出分别增长是15.5%、12.9%、7.5%、4.4%和4.1%，科学技术、农林水、卫生健康、城乡社区、交通运输等支出增速较去年同期增长明显，民生等重点领域的支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政是宏观调控的主要政策工具。4月份财政收支数据在反映了当前经济运行的实际情况的同时，也折射出面对经济下行压力加大，财政部门的主动作为与全力作为。”冯俏彬表示，4月，在财政收入大幅度回落的同时，民生、科技、农林水、社保与就业、教育等重点领域的支出仍然得到较好的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学副校长马海涛在接受记者采访时表示，财政支出方面，面对疫情多点散发等突出因素，各级财税部门加大支出强度，优化支出结构，持续加强对民生等重点领域的保障力度。列入政府性基金预算的专项债支出明显快于上年，积极发挥带动扩大有效投资、稳定宏观经济的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政政策在加大力度、提前进度之外，注重政策效度。”石英华指出，通过聚焦制造业高质量发展、中小微企业纾困、科技创新，实施新的更大力度减税降费，通过进一步优化财政支出结构，落实政府过‘紧日子’要求，加强对基本民生、对重点领域、对地方特别是基层的财力保障，注重政策精准。通过统筹财政资源，强化预算绩效管理，加强与货币政策等协调，提升政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，冯俏彬指出，截至4月份地方政府专项债务支出达到已1.1万亿元，较去年同期增加了1万亿元，有力、有效地满足了稳增长、促稳定、增活力等方面支出的需要，为稳定宏观经济大盘做出了突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府性基金预算支出层面，罗志恒分析认为，在专项债发行进度加快以及去年低基数的双重影响下，政府性基金支出进度加快。尽管土地市场维持低温，但在专项债资金的支撑下，1-4月政府性基金支出同比增长35.2%，不仅大幅高于2021年同期的-9.6%，也高于2021年的全年增速-3.7%。开年以来，专项债发行使用加快，发挥了带动扩大有效投资、稳定宏观经济大盘的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济基本面稳定 国家财政总体状况良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月末，中央国库库款4.94万亿元，比上年4月末增加约4400亿元，增长9.6%；地方国库库款为4.56万亿元，比上年增加约5000亿元，增长12.2%；我国财政赤字率长期保持安全水平以内，2022年计划的财政赤字率仅为2.8%；截至2020年末，政府债务水平的负债率指标是45.9%，低于国际通行的60%警戒线，也低于主要市场经济国家和新兴市场国家水平，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬指出，综合研判这一系列数据表明，我国经济的基本面没有变，财政稳定运行的基础也没有变，这些都对我国应对国际国内环境变化预留了宝贵的政策空间。当前，我国经济环境错综复杂，不确定性极大。财政作为国家治理的基础与支柱，一方面提前实施好相关政策，另一方面做好后期政策储备，为稳定宏观经济大盘做出自己的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，当前部分地市财政收支矛盾加剧主要受到疫情与大规模留抵退税的短期冲击，在中央加大转移支付补充财力、留底退税进程过半、经济筑底回暖三大因素支撑下，后续财政收入大概率逐步回暖。”罗志恒表示，随着疫情逐步得到控制，经济形势走出谷底、市场活力激发，后续财政收入可能会高于疫情和留抵退税双重压力下的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒认为，下一阶段积极的财政政策将继续服务于“稳字当头、稳中求进”的总要求，提升效能、更加精准和可持续，加大宏观政策调控力度，提前谋划财政增量工具，平衡稳增长、防风险、落实基层三保和支持国家重大战略等多重目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马海涛也表示，为了确保基层“三保”，中央财政加大转移支付力度，推动财力下沉，为地方财政部门贯彻落实减税降费政策提供了财力保障，确保助企纾困的积极财政政策的精准有效实施。随着统筹疫情防控和经济社会发展的成效显现，全国财政收支状况也会稳中向好，持续助力稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639199479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：进一步持续加快增值税期末留抵退税政策实施进度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、税务总局发布公告，进一步持续加快增值税期末留抵退税政策实施进度。提前退还大型企业存量留抵税额，将《财政部税务总局关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》第二条第二项规定的调整为“符合条件的制造业等行业大型企业，可以自2022年6月纳税申报期起向主管税务机关申请一次性退还存量留抵税额”。2022年6月30日前，在纳税人自愿申请的基础上，集中退还大型企业存量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：推动农村脱贫人口特别是无法外出务工群体就地就近就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639199482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月18日电 （记者许维娜）记者日前从国家发展改革委获悉，为深入贯彻党中央、国务院关于扩大以工代赈规模的有关部署要求，推动国家发展改革委等九部门联合印发《关于在农业农村基础设施建设领域积极推广以工代赈方式的意见》有关安排在年度工作中落地落实，国家发展改革委联合有关部门研究明确了2022年在农业农村基础设施领域推广以工代赈方式工作要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，以工代赈是通过组织农村群众参与工程建设获取劳务报酬，以取代直接赈济的一项帮扶政策，政策初衷是让更多贫困群众和低收入人口参与工程建设，通过自身劳动获取报酬，激发其增收致富的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月，国家发展改革委印发《全国“十四五”以工代赈工作方案》(以下简称《工作方案》)，为“十四五”时期各地开展以工代赈工作提供指导和遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确要求在农业农村基础设施建设领域积极推广以工代赈方式，推动以工代赈由专项扶贫政策向集就业促进、基本建设、应急救灾、收入分配、区域发展等功能为一体的综合性帮扶政策转变，助力巩固拓展脱贫攻坚成果、全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委相关负责人表示，今年各部门将围绕三个方面推动实施13项重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步完善推广以工代赈方式工作机制。组织召开以工代赈部际沟通协调机制会议，总结推广以工代赈方式工作经验和成效，进一步强化工作部署，推动政策落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化推广以工代赈方式项目管理和组织实施。研究提出适用于推广以工代赈方式的投资（资金）专项清单，指导各地建立推广以工代赈方式项目库（清单），推动更多群众参与以工代赈方式项目建设，在农业农村基础设施项目建设中及时足额发放劳务报酬，促进农民就业增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓好推广以工代赈方式政策宣传和培训工作。采取视频会议、现场观摩等多种形式，组织开展推广以工代赈方式政策和业务培训，帮助务工群众掌握实际操作技能，做好政策宣传解读，激发当地群众参与工程建设的积极性主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，下一步，国家发展改革委将会同有关部门，切实抓好2022年在农业农村基础设施建设领域推广以工代赈方式各项工作的贯彻落实，推动农村脱贫人口特别是因疫因灾无法外出务工的群体实现就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639199482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员，任命夏先德为财政部副部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639206818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社5月18日讯，国务院任免国家工作人员。任命夏先德为财政部副部长；任命俞建华为海关总署署长；任命陆进、解冰为国家文物局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免去俞建华的商务部国际贸易谈判代表、副部长职务；免去倪岳峰的海关总署署长职务；免去邹志武的海关总署副署长职务；免去郝军辉的国家税务总局副局长职务；免去王晓晖的国家电影局局长职务；免去宋新潮、胡冰的国家文物局副局长职务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639206818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴为中小企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639207576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的生力军，也是扩大就业、改善民生、促进创新的重要力量。虽然今年以来中小企业经济运行开局总体平稳，但新一轮疫情对中小企业经济运行带来较大冲击。在此背景下，国新办日前举行的国务院政策例行吹风会，介绍了为中小企业纾困的相关政策举措及有关落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出做好“1+4+1”系列重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内外环境复杂性、不确定性明显增加，服务业中小企业以及处于产业链末端的中小企业出现了一些经营困难，中小企业普遍反映订单难找、成本难降、账款难收、融资难求、人流物流难畅通，难以正常生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长徐晓兰在吹风会上表示，将突出做好“1+4+1”系列重点工作。据其介绍，第一个“1”为落实落细助企纾困一系列举措。5月9日，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发《关于加力帮扶中小微企业纾困解难的若干措施》（以下简称《措施》），从多方面提出一系列具体措施，进一步加大对中小企业的扶持力度，对此要抓紧落实落地和落细。“4”则是要深入开展好四项行动计划，包括开展防范和化解拖欠中小企业账款专项行动，开展“携手行动”促进大中小企业融通创新，启动“一起益企”中小企业服务行动，持续深入开展中小企业数字化赋能专项行动。第二个“1”则是要健全一个体系，即加快构建涵盖创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的优质中小企业梯度培育体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期发布的《措施》所提出的实招和硬招，徐晓兰表示，下一步，将发挥好国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室协调作用，抓好各项政策的落实，推动压实地方政府和相关部门责任，解决政策落地过程中的“卡点”，力争“该免的免到位、应减的减到位、能缓的缓到位”，帮助中小企业切实享受到政策红利。同时，还要发挥动员各方面资源，加强政策宣传与服务，让政策入企业、入园区、入集群，给中小微企业送政策、送管理、送技术，帮助中小企业知晓政策、理解政策、享受政策，提振企业发展信心，助力中小微企业渡难关、增信心、促发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三方面加大金融帮扶力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助中小企业渡过眼前难关，还需要更加有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吹风会上，银保监会普惠金融部负责人毛红军从三方面介绍了银保监会推出的相关举措。一是扩增量，保持对小微企业的信贷增量支持。截至今年4月末，全国小微企业贷款余额53.54万亿元，其中普惠型小微企业贷款总额20.5万亿元，同比增速21.64%，较各项贷款增速高10.6个百分点；有贷款余额户数3577.25万户，同比增加781.24万户。二是稳存量，缓解困难企业的贷款周转难题。为了激发银行的动力，同时保护企业征信记录，银保监会提出，对2022年被列为中高风险地区所在地市级行政区域内的困难行业，在2022年底前到期的普惠型小微企业贷款，银行如果办理贷款展期和调整还款安排，应坚持实质性风险判断，不单独因疫情因素下调贷款风险分类，不影响征信记录，免收罚息。三是强保障，帮助市场主体更好应对风险。支持银行为中小微企业提供汇率避险服务，进一步加大政策性出口信用保险覆盖面，同时鼓励保险机构针对中小微企业的风险特征和保险需求，丰富保险产品供给，例如，为企业因疫情原因停工停产造成的财产损失、营业中断造成的利润损失等提供保险保障，积极发展货物运输保险、道路货物运输承运人责任保险等，为物流业提供风险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛红军同时表示，总体上看，在普惠型小微企业贷款快速增长的情况下，信用风险是可控的。初步统计，截至2022年4月末，银行业普惠型小微企业贷款不良余额4476.21亿元，不良率为2.18%，较年初持平。“下一步，银保监会将统筹疫情防控和经济发展，监管政策靠前发力，助力有效稳定经济大盘，同时将督促银行业对未来可能暴露的不良贷款提前做好应对准备，做实资产分类，拓宽不良贷款处置渠道，加大处置力度。”毛红军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力解决拖欠账款痛点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拖欠账款问题也是许多中小企业面临的发展痛点。5月5日召开的国务院常务会议提出，在今年5月底前全面排查机关事业单位、大型企业拖欠的中小企业账款，无分歧欠款发现一起清偿一起，确有支付困难的6月底前明确还款计划，并把清欠列入今年审计和国务院大督查的重点，严肃查处变相拖欠行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，今年在全国范围开展组织的防范和化解拖欠中小企业账款专项行动，集中化解拖欠，严防新增拖欠，健全防范和化解拖欠中小企业账款长效机制。具体体现在加强情况排查，集中力量化解；加强统筹协调，压实主体责任；加强信息披露、强化约束惩戒；加强源头处理、健全长效机制；加强融资支持、强化对企服务等5个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局局长梁志峰还在吹风会上介绍了“一起益企”中小企业服务行动的开展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰透露，自今年3月启动“一起益企”服务行动以来，据不完全统计，截至4月底，全国各类服务机构组织开展各类政策宣贯服务914万家（次），开展各类专业服务活动、服务企业超过188万家（次），其中国家中小企业公共服务示范平台、小型微型企业创业创新示范基地开展政策宣贯服务超过665万家（次），专业服务企业超过61万家（次）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年5月，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室组织开展2022年全国中小企业服务月活动，围绕中小企业复工复产、创新发展面临的困难和需求，开展一系列具有针对性、实效性和创效性的服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，工业和信息化部将会同有关部门，继续推动‘一起益企’中小企业服务行动和中小企业服务月活动走深走实，营造中小企业发展良好环境，促进中小企业平稳健康发展。” 梁志峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639207576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预期信用损失法新规权威解读来了！实施过程全方位管理、解决预期不足等问题、充分发挥前瞻性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639208080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行即将进入更加精准地度量风险的时代！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，中国银保监会正式发布《商业银行预期信用损失法实施管理办法》(下称《办法》)。《办法》构筑起我国商业银行预期信用损失法规范实施的制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，商业银行在实施预期信用损失法的过程中将有据可依，拨备管理水平同业可比性大大提高。这将推动商业银行更加精准地度量风险，提升风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，财政部修订了《企业会计准则第22号一金融工具确认与计量》(下称新金融工具准则)，引入了预期信用损失法。预期信用损失法不以客观减值事件的发生作为减值准备计提的前提，要求基于历史损失信息、当前信息和未来预测信息对预期信用风险损失进行估计并计提减值准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，商业银行在计提减值准备之时，需要按照新金融工具准则，以预期信用损失法来测算相应的准备金规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，监管部门并未出台专门的文件来规范预期信用损失管理。商业银行实施预期信用损失法过程中存在较大差异，存在“不愿预期”“不能预期”等问题，并未很好地体现预期信用损失法的“预期”特征，从而没有达到精准度量风险、提升风险抵御能力的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位规范预期信用损失法实施过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》加强了预期信用损失法管理。要求商业银行明确董事会及其专门委员会、监事会、高级管理层、牵头部门和其他相关部门的职责分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》考虑到关键参数是预期信用损失法实施的重要内容，对财务报告影响重大，将关键参数下放易引发管理层随意调控拨备计提的问题，进而使预期信用损失法实施缺乏有效监控。因此，《办法》要求预期信用损失法的关键参数应由董事会审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　渣打中国首席风险控制官翟燕群：《办法》的出台，是及时且必要的。《办法》从治理以及执行层面，对商业银行预期信用损失法的应用提出了系统要求，有助于规范预期信用损失法的实施，改善银行管理信用损失的水平，提升银行财务报表的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国金融机构服务部总监肖锦琨：过去，受制于管理层的整体管理思路，董事会在预期信用损失法的实施上缺乏足够的话语权，因为董事会并不参与到日常的风险判断中，往往只能基于管理层提供的有限信息作有限预期，更多地是从股东的维度来看待预期信用损失法的实施。《办法》对董事会职责进行了明确。这使得银行董事可以更加好地行使他们对于未来经济的预判能力，上下传导也会更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行总行信贷管理部总经理黄红日：《办法》的发布为商业银行预期信用损失法实施提供了标尺准绳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年新金融工具准则实施以来，监管未出台专门文件规范预期信用损失管理，国内银行机构实施预期信用损失法主要基于国外建模经验，各家银行在模型方法、计量敞口、信息披露、管理制度等方面存在较大差异，《办法》的发布从制度、管理、模型、披露等方面为商业银行实施预期信用损失法提供了全方位实施管理指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄红日：一方面健全预期信用损失监管制度，有效解决当前银行机构实施预期信用损失法中遇到的几大障碍，包括“预期”特征未充分体现、内控相关制度流程不完善、模型关键参数以及审批范围不明确、模型日常管理更新不到位以及各行实施差异明显等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面从管理制度、实施基础、实施过程以及监督管理四方面，规范预期信用损失法实施,进一步为银行机构明确职责分工、优化流程制度、夯实实施基础、健全实施方案以及加强监管管理提供标准要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决预期不足、调节利润等问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过一段时期的实践，我国商业银行实施预期信用损失法，主要存在三个方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》中强化董事会作用、细化实施步骤和要点、加强刚性约束、强化信息披露等安排，为这些问题提供了有针对性的解决方案，有利于推动商业银行提升预期信用损失法实施管理水平和审慎性，健全内部控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是商业银行存在“不愿预期”“不能预期”的问题，“预期”特征未得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设银行信贷管理部总经理邓艾兵：《办法》中的多项安排，有利于从根源上解决这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括：明确和强化治理层的监督审批责任，从治理层面保证预期信用损失法的高质量实施；在资源、系统、数据等方面提出要求，确保银行夯实预期信用损失法实施基础；细化模型构建和模型验证要求，确保“预期”因素有效嵌入预期信用损失计算过程；明确要求银行充分披露预期信用损失法的模型方法和参数信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是由于缺乏有效管理和控制，预期信用损失法成为部分商业银行调节利润的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄红日：《办法》通过三个方面严控银行调节利润，包括明确提出第三方模型验证的要求；要求规范关键模型及参数的审批流程，提高审批层级；提高监管报送要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新金融工具准则对预期信用损失法的规定比较原则化，商业银行在实操过程中存在执行不审慎、不统一等问题，影响实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓艾兵：《办法》通过“标准动作”和“底线控制”的方法，解决这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“标准动作”是指《办法》详细规定预期信用损失法实施的必要步骤和操作要点。比如，明确预期信用损失法实施包括风险分组、阶段划分、模型搭建、前瞻性调整等十个主要环节，并对每个环节给出具体的操作指引，统一执行标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“底线控制”是指《办法》对影响预期信用损失法计算结果的关键条件设定刚性约束，确保银行不违反谨慎性原则。比如，要求银行对逾期超过30天的信用风险敞口至少划分至第二阶段，除非有充分合理的信息证明信用风险未显著增加；对逾期超过90天的信用风险敞口划分至第三阶段，除非有充分合理的信息证明信用主体并未违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拨备受影响不大，信贷投放将更加优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为规范预期信用损失法实施过程的《办法》，会不会导致商业银行拨备大幅波动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行风险管理部总经理马波：《办法》基于预期信用损失法的实施情况，主要从进一步完善管理机制、规范相关实施流程等方面对商业银行提出进一步要求，对具体计量结果并无直接影响，预计对银行拨备水平不会造成实质性影响，亦不会导致银行即期业绩出现大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》不会对当前新增贷款适度增长的趋势形成不利影响，亦不会迟滞银行推动实体经济发展的步伐，随着预期信用损失法更加有效的实施，有利于银行进一步增强服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京银行投贷后管理部总经理李静：《办法》的出台不会引起商业银行较大的拨备补提压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，主要商业银行自2018年起已陆续转换为新金融工具准则，《办法》是在新金融工具准则的基础上，对预期信用损失法实施进行了统一规定，并进一步规范计提方法和关键参数的审核流程，强化了内部治理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，近几年商业银行在监管部门的指导下，不断加大拨备计提力度，同时监管部门实施的逆周期监管举措，也在一定程度平滑了其对商业银行拨备的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李静：《办法》实施后，商业银行可能针对宏观经济、行业发展等潜在信用风险因素，通过前瞻性调整、管理层叠加等方式，实现不同年度计提的拨备水平变化更加平稳，信贷投放也会更加均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓艾兵：《办法》有利于商业银行全面识别风险，更加准确地计量各类信贷业务的风险成本，从而改进信贷管理，促进信贷资源配置于国家战略和社会发展需要、银行自身风控边界之内的业务领域，实现信贷结构优化，促进实体经济和银行自身的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥前瞻性明确模型和参数管理要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了推动银行在实施预期信用损失法的过程中保持足够的审慎性，充分发挥预期信用损失法的前瞻性特征，《办法》要求商业银行建立前瞻性调整模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，商业银行应加强宏观经济预测分析能力，充分评估前瞻性信息对预期信用损失的影响。商业银行应当根据业务性质确定驱动信用风险变化的前瞻性信息指标。当某前瞻性信息指标与信用风险的相关性发生显著变化时，应及时更换调整前瞻性信息指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄红日：前瞻性信息指标会对不同的信用主体有不同测算结果。预期信用损失法实施的一个重要环节，就是构建前瞻性指标对不同资产组合违约情况影响的传导模型。因为不同资产组合的风险特征不同，受到前瞻性信息指标的影响程度、影响路径也不同，因此对不同信用主体的影响结果也不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践中，商业银行通常根据产品类型、客户类型、客户所处行业及市场分布等信用风险特征，对信用风险敞口进行风险分组。按照不同分组的风险特征，分别建立前瞻性模型，以计量前瞻性信息指标对特定风险敞口违约表现的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》还明确，商业银行法见模型存在较大困难的，也可以利用母行、集团、发起行或其他类似管理机构所开发的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国兴业银行集团中国区主管、法国兴业银行(中国)有限公司首席执行官穆裕格：模型的开发需要一定时间跨度和体量的数据，在数据无法满足这一条件的情况下，单一子行开发的模型可能无法满足实际业务场景的需要，也无法为实践提供指导性的作用。作为外资银行的在华子行，公司非常乐意看到监管机构在模型开发方面充分考虑了外资银行的实际情况并实施了差异化监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实操落地上各银行预期时间有差异&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》已经下发，市场关心的是商业银行接下来将如何实施落地，过渡期会有多长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李静：《办法》中关于审计监督、审批流程控制等相关要求，较短时间内即可调整到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是制度和系统建设、人员培养和储备等工作是需要持续推进的。对于管理能力较强且已初步搭建实施基础的大中型商业银行来说，预期文件落地后2年左右可基本完成，对于管理能力较弱、专业人员不足的中小型商业银行来说，可能需要更长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工商银行财务会计部总经理刘亚干：《办法》在制定过程中充分征求了银行业的意见，在管理层面上明确了预期信用损失法的监管要求和商业银行各部门的职责分工，从而奠定了预期信用损失法实施的内部控制基础；在技术层面上对商业银行预期信用损失模型的搭建做了全面指导，并考虑到了大中小银行的科技水平差异，提供了不同复杂度的实施指引，从而搭建了预期信用损失法实施的技术框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后续，工商银行将按照《办法》正式出台后的相关要求，进一步健全内部管理制度，完善内部管理流程，夯实预期信用损失法实施的人力和技术资源基础，确保预期信用损失法的实施全面满足监管要求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639208080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华时评|攻坚克难 才能赢得先机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内外形势依然严峻复杂，我国制造业面临着来自物流、供应链等多重压力，不少企业尤其是中小微企业负重前行。越是在这个时候，越要保持定力、坚定信心，努力把疫情造成的损失补回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可否认，一段时间以来，疫情叠加下行压力，让制造业企业生产和运行的成本持续走高，部分物流、产业链存在堵点卡点，一些订单交付出现困难。但也不要被眼前的问题吓倒，或将挑战无限放大。要看到，当前的冲击影响是阶段性的，制造业经历的困难是暂时的。要相信，咬紧牙关、攻坚克难，就能够克服眼前危机、赢得发展先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚定信心，因为面对困难，我们正用充足的政策工具、各方各界的共同努力来解决应对。从密集出台扶持制造业、小微企业等的减税降费政策，到加大金融支持实体经济力度、确定推动外贸保稳提质的措施；从搭建重点产业链供应链协调平台，到成立专班疏通物流堵点卡点、解决生产要素保障问题……各方加力施策，一系列政策工具效应正在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚定信心，因为虽然新的下行压力加大，但中国制造“稳”的基本面依旧没有变，长期积累而成的产业基础和竞争优势也没有变。我国制造业总量已连续12年位列全球首位，制造业门类庞大且齐全。强大的生产能力、完善的配套能力、超大规模的市场，既是我们在风雨中站稳脚跟的基本盘，也为应对当下挑战、推动工业经济平稳发展创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展之路很难一帆风顺。记者近日在多地调研发现，纵然挑战依旧，企业家们务实依旧――更敏捷捕捉需求、更注重数字化投入、更聚焦锻造核心竞争力……这些来自经济一线的积极变化，反映出制造企业聚焦实业、努力前行的坚定步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，巩固提升制造业，启动一批产业基础再造工程项目，加快“5G+工业互联网”应用，提速数字化升级……供给侧结构性改革持续推进，旨在不断激发出制造业强劲持久的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大国制造总是在克服困难中不断发展，在应对挑战中不断壮大的。纵然前行路上还有不少挑战，但坚定信心，集中精力办好自己的事，就能拨云见日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部梁志峰：小微企业在拉动地区GDP方面成效卓著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639201708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中小企业局局长梁志峰5月18&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;政策例行吹风会上表示，&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;通过梳理国内外经济理论研究成果，并基于统计数据、第三方数据，多维度分析了中小企业发展水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;与地方经济发展水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;之间的关系。结果发现，小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业在拉动地区GDP、工资增长等方面成效卓著。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业发展与地区宏观经济主要指标正相关。通过基础数据分析，中小企业数量、缴税总额、利润总额等指标与地区GDP总量、第三产业GDP贡献率、财政收入等宏观经济指标相关系数均显著正相关，其中，中小企业数量、缴税总额与地区GDP、财政收入之间的相关系数均大于0.88。”梁志峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究还发现，中小企业发展促进地区GDP增长。省级层面，中小企业数量、营业收入、从业人员3个指标每增长1%，本省GDP将分别增长0.12%、0.14%和0.24%。地级市层面，小微企业数量每增长1000个，本市GDP将增加1.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中小企业发展显著提高地区税收收入。省级层面，中小企业数量、营业收入、从业人员3个指标每增加1%，本省税收将分别增加0.21%、0.21%和0.36%。地级市层面，小微企业数量每增加1000个，本市税收平均将增加0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业创新将推动地区经济增长。研究发现，中小企业研发人员、研发费用、有效发明专利数3个创新指标每增加1%，本省GDP将分别增加0.08%、0.06%和0.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，无论是从理论层面还是实证层面都表明，中小企业好，中国经济才会好；中小企业强，地区经济才会强。接下来要进一步加大力度，为中小企业创造良好的发展环境，形成企业发展与经济发展的良性互动循环。”梁志峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639201708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：4月份新增地方债发行1208亿元</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20220518/c639201933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 5月18&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;财政部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发布数据显示，4月份，全国发行新增&lt;/span&gt;地方债&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;1208亿元，其中一般债券170亿元、专项债券1038亿元。全国发行再融资债券1634亿元，其中一般债券774亿元、专项债券860亿元。合计，全国发行地&lt;/span&gt;方政&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;府债券2842亿元，其中一般债券944亿元、专项债券1&lt;/span&gt;89&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;8亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前4个月，全国发行新增地方债16909亿元，其中一般债券2890亿元、专项债券14019亿元。全国发行再融资债券4179亿元，其中一般债券1680亿元、专项债券2499亿元。合计，全国发行地方政府债券21088亿元，其中一般债券4570亿元、专项债券16518亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经第十三届全国人民代表大会第五次会议审议批准，2022年全国地方政府债务限额为376474.30亿元，其中一般债务限额158289.22亿元，专项债务限额218185.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年4月末，全国地方政府债务余额322871亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务140942亿元，专项债务181929亿元；政府债券321249亿元，非政府债券形式存量政府债务1622亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20220518/c639201933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会毛红军：督促银行业对未来可能暴露的不良贷款提前做好应对准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者欧阳剑环)银保监会普惠金融部负责人毛红军5月18日在国务院政策例行吹风会上表示，初步统计，截至2022年4月末，银行业普惠型小微企业贷款不良余额4476.21亿元，不良率为2.18%，较年初持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期疫情对经济运行造成了较大冲击，一些受疫情影响严重的地区、行业的小微企业停工停产时间较长，经营收入不稳定，难以按期偿还银行贷款，银行客观上面临一定不良贷款反弹压力。”毛红军表示，但要辩证地看这一问题，小微企业是实体经济重要的组成部分，引导银行业为小微企业纾困解难，帮助小微企业应对短期冲击，稳定宏观经济大盘、稳住就业，才能从根本上保住业务基本盘，筑牢银行业发展根基。从长远上看，也就确保了信贷资产的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上看，在普惠型小微企业贷款快速增长的情况下，信用风险是可控的。”毛红军介绍，在促进银行增加小微企业贷款投放时，银保监会一直坚持“促发展”与“防风险”并重的监管导向，引导银行健全“敢贷、愿贷、能贷、会贷”的长效机制，建立“五个专门”经营机制，利用内外部数据资源，开展数字化转型，提升银行为客户精准“画像”，有效管控信用风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛红军表示，目前，我国银行业保持稳健运行，风险抵御能力较强，这为发挥监管逆周期作用、为小微企业纾困解难提供了政策空间。下一步，银保监会将统筹疫情防控和经济发展，监管政策靠前发力，助力有效稳定经济大盘，同时将督促银行业对未来可能暴露的不良贷款提前做好应对准备，做实资产分类，拓宽不良贷款处置渠道，加大处置力度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：解决政策落地“卡点” 助中小企业切实享受政策红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者杨洁)在5月18日国新办举行的例行吹风会上，工信部副部长徐晓兰表示，党中央、国务院高度重视为中小企业纾困解难，近期密集出台了一系列政策举措，从实施组合式税收优惠、提高稳岗返还标准、促进中小微企业融资、减免物业房租等多个方面加强对中小企业纾困帮扶力度。下一步，工信部将发挥好国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室协调作用，抓好各项政策的落实，推动压实地方政府和相关部门责任，解决政策落地过程中的“卡点”，最重要的是政策落地的“最后一公里”，力争“该免的免到位、应减的减到位、能缓的缓到位”，帮助中小企业切实享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，去年11月份，国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》，着力助企纾困，帮助渡过难关。针对今年以来中小企业发展面临的新情况和新问题，5月9日，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室又印发了《加力帮扶中小微企业纾困解难若干措施》(以下简称《若干措施》)，在原有纾困举措进一步延续执行的同时，又从多个维度提出了一些实招和硬招，加大对中小企业的扶持力度、广度和深度。《若干措施》主要包括了4个方面、10条具体举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在加大资金支持方面，推动各地积极设立中小微企业和个体工商户的纾困帮扶专项资金，对生产经营出现暂时困难的中小微企业和个体工商户，在房屋租金、水电费、担保费、防疫支出、贷款贴息和社保补贴等方面，给予专项资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在缓解融资难、回款难方面，明确2022年国有大型商业银行力争新增普惠型小微企业贷款1.6万亿元；对受疫情影响的中小微企业和个体工商户，合理采用续贷、贷款展期、调整还款安排等方式予以支持；加强政府性融资担保、汇率避险服务和出口信用保险等对中小微企业的融资支持力度；开展防范和化解拖欠中小企业账款的专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在推动降成本和扩需求方面，鼓励有条件的地方对小微企业和个体工商户用电实行阶段性优惠和用水用电用气“欠费不停供”、6个月内补缴；将中小微企业宽带和专线平均资费再降10%；推动产业链关键节点中小微企业复工复产；鼓励开展绿色智能家电、绿色建材下乡活动，大力开展公共领域车辆电动化城市试点示范，最重要的是努力扩大市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在加强服务保障方面，开展“中小企业服务月”活动以及“一起益企”服务行动，健全完善政策服务数字化平台，开展全国减轻企业负担和促进中小企业发展综合督查，最重要的是要推动政策落地生效，因为“政策千万条，落地第一条”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抓好上述政策落实基础上，徐晓兰表示，还要发挥703家国家级、3800多家省级中小企业公共服务示范平台作用，以及392家国家级、2600多家省级小型微型企业创业创新示范基地作用，总之是要发挥动员各方面资源，加强政策宣传与服务，让政策入企业、入园区、入集群，给中小微企业送政策、送管理、送技术，帮助中小企业知晓政策、理解政策、享受政策，提振企业发展信心，助力中小微企业渡难关、增信心、促发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639200579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>夏先德任财政部副部长 俞建华任海关总署署长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639207574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部5月18日消息，国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任命夏先德为财政部副部长；任命俞建华为海关总署署长；任命陆进、解冰为国家文物局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免去俞建华的商务部国际贸易谈判代表、副部长职务；免去倪岳峰的海关总署署长职务；免去邹志武的海关总署副署长职务；免去郝军辉的国家税务总局副局长职务；免去王晓晖的国家电影局局长职务；免去宋新潮、胡冰的国家文物局副局长职务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639207574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：5月将围绕中小企业复工复产等问题开展系列服务活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局局长梁志峰5月18日在国务院政策例行吹风会上表示，主管部门5月将围绕中小企业复工复产、创新发展面临的困难和需求，开展系列服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，5月份，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室组织开展了2022年全国中小企业服务月活动。该活动将围绕中小企业复工复产、创新发展面临的困难和需求，聚焦中小企业在新一轮疫情冲击下的痛点、难点、堵点问题，通过部门横向协同、上下纵向联动、示范引领带动，动员领导小组成员单位、各级中小企业主管部门和行业协会（商会）以及服务平台，开展一系列具有针对性、实效性和创效性的服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将会同有关部门，继续推动“一起益企”中小企业服务行动和中小企业服务月活动走深走实，营造中小企业发展良好环境，促进中小企业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639203815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>干货满满！国资委部署国有控股上市公司深化改革，涉及分拆上市、回购等……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639205458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日，国资委召开“深化国有控股上市公司改革争做国企改革三年行动表率专题推进会”，对深化国有控股上市公司改革进行再部署、再推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，国企改革三年行动对深化国有控股上市公司改革提出了明确要求。近年来，虽然国有控股上市公司改革发展取得了显著成绩，但仍存在一些问题。对此，必须要在深化国企改革三年行动中有针对性解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项指标亮眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年底，国有控股上市公司共1317家，总市值33.54万亿元，占境内及港股上市公司的28.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，国有控股上市公司在国企改革三年行动中发挥了重要的引领示范作用。具体表现在以下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权结构不断优化。国企改革三年行动以来，共有86家国有控股上市公司引入持股超过5%的积极股东。据中远海运集团相关负责人介绍，其下属上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601919','&amp;#x4E2D;&amp;#x8FDC;&amp;#x6D77;&amp;#x63A7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601919/"&gt;中远海控&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601919/"&gt;601919&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600026','&amp;#x4E2D;&amp;#x8FDC;&amp;#x6D77;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600026/"&gt;中远海能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600026/"&gt;600026&lt;/a&gt;）通过A股非公开发行，引入中船、东航、国投、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）等国企和信达、光大、诚通国调基金等参与，在募集船队发展资金的同时，为战略投资人实现了良好的投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一批优质企业融资上市。2020年以来，国资系统共有38户企业在主板上市，51户企业在创业板、科创板、北交所上市，直接融资2574亿元。《证券日报》记者从中国电科了解到，在做精增量方面，推动国博电子、烁科精微、电科思仪、莱斯信息等集成电路、仪器仪表、民用智慧信息系统领域具有发展潜力、专业优势突出的优质资源IPO上市，打造单项冠军。做强变量方面，推动萤石网络、海康机器人先后从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）分拆对接科创板、创业板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业化整合力度不断加大，资产质量持续提升。2020年以来，中央企业向控股上市公司注入优质资产24宗，涉及资产金额2653亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除了上述三个方面外，作为混合所有制的重要实现形式，许多国有控股上市公司在市场化机制、激发活力上取得了实质性进展。合规经营水平不断提高，国有控股上市公司规范运作能力、内控水平和防范风险能力持续提升。价值创造能力不断增强，中央企业上市公司贡献了央企系统约65%的营业收入和80%的利润总额。此外，国有控股上市公司党的领导亦全面加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明称，肯定成绩的同时也要清醒看到，国有控股上市公司改革仍存在一些问题。部分上市公司主业和核心竞争力不够突出；股权结构、治理结构还要进一步优化完善；上市公司内部市场化机制改革有待深化等。对此，必须要在深化国企改革三年行动中有针对性的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革重点清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深化国有控股上市公司改革，要锁定重点、破除难点。”翁杰明称，特别是以下五个重点问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是做强做精主责主业，实现板块归属清晰。要继续加大优质资产注入上市公司力度，稳妥探索符合条件的多板块上市公司分拆上市，盘活或退出低效无效上市平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是调整优化股权结构，发挥积极股东作用。要合理设计股权结构，选好作为积极股东的战略投资者。鼓励央企和地方国企交叉持股等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善公司治理机制，选优用好独立董事。要适应上市公司特点依法行使国有股东权利，健全具有中国特色的国有控股上市公司治理机制，全方位加强独立董事队伍建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化丰富正向激励，激发内生动力活力。要加大力度依规有序推进上市公司股权激励，加大科技型上市公司的激励力度，注重多种激励工具的系统集成等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是练好内功夯实基础，提升价值引导预期。要深化改革加强管理夯实价值创造基础，多措并举强化投资者关系管理，正确引导投资者预期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确争做“三个表率”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，对国有控股上市公司而言，深化国企改革三年行动是当务之急、综合性夯基之举；规范运作是长期保障、制度竞争力所在；稳定资本市场是社会责任、国企使命所系，上市公司要在这三个方面做好表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要做深入实施国企改革三年行动的表率。上市公司对国企改革三年行动的“规定动作”，要加力提速、不打折扣、率先高质量完成。要重点抓好市场化机制建设，在上半年对涉及市场化机制的关键举措，确保在上市公司及其子企业按要求分别落实，没有重大遗漏。集团公司要强化对上市公司指导，加大督查督办力度，确保上市公司按时高质完成改革任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要做依法依规规范运作的表率。要解决同业竞争，特别是由于战略性重组而形成的新的同业竞争，要加快业务板块融合协同，综合运用多种手段，在承诺期内尽快解决同业竞争问题。要规范关联交易。要提高信息披露质量。要增强风险防控能力。防范债券违约、股票质押和无偿划转等风险，严肃处置资金占用、违规担保等问题。另外，还要严控金融投资，制止盲目铺摊子，切实防止“脱实向虚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要做推动资本市场健康稳定发展的表率。各地国资委要按照便利企业的原则，对国有控股上市公司股份回购、现金分红给予积极指导支持。集团公司要做积极负责任的股东，鼓励长期持有上市公司股份，适时增持价值低估的上市公司股票。上市公司要适时实施股份回购，增强投资者信心，所需资金可依法通过发行优先股、债券等多种渠道筹集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220518/c639205458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>