<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 09:40:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>飓风季加剧全球供应链危机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关人民币！央行最新发布→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检驻中国证监会检察室将履行四个职责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855129.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织二十年，交出了怎样的“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行发布重要报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，关于金融科技，易纲有最新表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行官网消息，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议的开幕致辞中，重点提及了金融科技。在金融科技对传统银行业的冲击、金融科技的风险防范等方面，易纲都有重要表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技的发展将对传统银行业带来影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融科技在全球范围内兴起，在显著提升银行服务水平和经营效率的同时，从根本上改变了银行业原有的竞争环境。商业银行在服务场景和渠道、客户信息以及资金等方面的传统竞争优势受到挑战。越来越多的金融交易与客户消费或工作生活场景相关联，平台企业掌握大量的客户行为数据，并可据此推导出客户的金融需求和财务状况，各类互联网金融创新产品的快速发展也加速了银行存款的分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，为应对急剧变化的竞争环境，许多大型银行都已投入大量资金用于金融科技的开发与应用。银行可通过移动互联、生物识别、大数据、人工智能等技术拓宽服务渠道，减少对人工服务的需求，提高金融机构全流程风险管控能力，降低合规等运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小银行面临着较大挑战。”易纲认为，中小银行自身资源有限，只能依赖大型科技公司提供的技术和平台进行客户维护、信用分析和风险控制，可能导致负债端和资产端的获客能力和产品竞争力减弱。他表示，应关注对大型科技公司依赖度上升对中小银行经营活动的影响，以及大型科技公司金融科技服务的集中度过高带来的操作风险和网络风险。中国有超过4000家中小银行，金融科技变革将给其金融服务、银行存款等领域带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大型金融科技公司“赢者通吃”属性可能引发市场垄断、降低创新效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，中国的金融科技起步较早，在兴起之初，中国的金融管理部门就通过打造审慎包容的监管环境，助推中国金融科技发展。中国在金融科技快速发展的同时，也凸显了一些问题，包括支付机构渗透进入金融领域，提供保险、小额信贷、基金等多种金融产品，提高了金融风险跨产品、跨市场传染的可能性；大型金融科技公司“赢者通吃”的属性可能引发市场垄断、降低创新效率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，在此背景下，中国监管当局也在努力平衡好鼓励发展和防范风险的关系。一是坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营；同时要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接。二是强化反垄断，出台《关于平台经济领域的反垄断》指南，推动大型互联网平台企业开放封闭场景，充分保障消费者支付选择权。三是落实审慎监管要求，完善公司治理，合规开展互联网存贷款、保险、基金等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行将始终坚持发展和规范并重，支持和促进平台经济守正创新、行稳致远。一方面，激发市场主体活力和科技创新能力，促进平台企业不断提升金融服务，巩固和增强国际竞争力；另一方面，坚持从严监管和公平监管，保障数据产权及个人隐私，维护公平竞争的金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融科技与平台经济具有跨界、混业、跨区域经营等特征，需要世界各国监管部门共同应对。未来，愿进一步加强与德方在内的各国监管当局在反垄断、数据监管、消费者保护等方面的合作，加强监管协调，与国际社会一道，共同打造开放、包容、安全的金融科技生态环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：对明星艺人、网络主播成立的个人工作室和企业 采用查账征收方式申报纳税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛 9月18日，国家税务总局网站公布国家税务总局办公厅发出的通知，要求进一步加强文娱领域从业人员税收管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，对明星艺人、网络主播成立的个人工作室和企业，要辅导其依法依规建账建制，并采用查账征收方式申报纳税。要切实规范文娱领域涉税优惠管理，对各类违规设置或者以变通方式实施的税收优惠，各级税务机关不得执行。依法开展对明星艺人、网络主播是否应享受税收优惠情况的核查，既要严格禁止扩大税收优惠政策执行范围，也要确保相关企业和个人依法依规应享尽享税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金杜律师事务所合伙人叶永青对经济观察网表示：“查账征收是一种普遍的征收方式。而与之相对的是核定征收，核定征收是例外，是在特殊情况下，对特定情形的中小企业因为征管成本太高，所以进行核定征收。以前核定征收广泛使用变成了一种税收优惠，明星艺人工作室使用的比较多。这也表明了税务部门对明星等高收入者加强管理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，进一步加强文娱领域从业人员日常税收管理，对明星艺人、网络主播成立的个人工作室和企业，要辅导其依法依规建账建制，并采用查账征收方式申报纳税。要定期开展税收风险分析，近期要结合2020年度个人所得税汇算清缴办理情况，对存在涉税风险的明星艺人、网络主播进行一对一风险提示和督促整改，对2021年底前能够主动报告并及时纠正涉税问题的，可以依法从轻、减轻或者免予处罚；对税务机关调查核实和督促整改工作拒不配合的，要依法责令限改，并提请行业主管部门和行业协会协助督促纠正；情节严重的，要严肃依法查处。要定期开展对明星艺人、网络主播的“双随机、一公开”税收检查，以事实为依据、以法律为准绳，依法依规加大对文娱领域偷逃税典型案件查处震慑和曝光力度。要加强对基层税务机关日常征管情况的监督检查，对利用职权徇私舞弊的税务人员，依法依规严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要着力加强明星艺人、网络主播经纪公司和经纪人及相关制作方的税收管理，督促其依法履行个人所得税代扣代缴义务，提供相关信息并配合税务机关依法对明星艺人、网络主播实施税收管理工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632855307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行报告显示大宗商品贸易领域人民币使用稳步增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月18日讯（记者姚进）中国人民银行18日发布的《2021年人民币国际化报告》显示，2020年，大宗商品贸易领域人民币跨境收付较快增长。全年原油、铁矿石、铜、大豆等大宗商品贸易跨境人民币收付金额为2525.66亿元，同比增长16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在铁矿石贸易领域，2020年初中国宝武相继与全球三大铁矿石供应商实现人民币跨境结算，金额合计超过5亿元；8月份，鞍钢集团与全球三大铁矿石供应商之一的澳大利亚力拓集团实现进口铁矿石人民币结算，金额1亿元。铁矿石贸易人民币计价结算的示范效应初步显现，不过大宗商品领域人民币跨境收付总体尚处于较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还显示，截至2020年末，境外主体持有境内人民币股票、债券、贷款以及存款等金融资产金额合计为8.98万亿元，同比增长40.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：魏京婷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：支持和促进平台经济守正创新、行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议开幕致辞，易纲表示，我们将始终坚持发展和规范并重，支持和促进平台经济守正创新、行稳致远。一方面，激发市场主体活力和科技创新能力，促进平台企业不断提升金融服务，巩固和增强国际竞争力；另一方面，坚持从严监管和公平监管，保障数据产权及个人隐私，维护公平竞争的金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委办公厅印发《关于推广支持农民工等人员返乡创业试点经验的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《关于支持农民工等人员返乡创业的意见》（国办发〔2015〕47号），总结推广返乡创业试点典型经验做法，进一步放大试点示范效应，国家发展改革委办公厅近日印发了《关于推广支持农民工等人员返乡创业试点经验的通知》（发改办就业〔2021〕721号，以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，2015年以来，国家发展改革委会同有关部门分三批组织341个县（市、区）开展支持农民工等人员返乡创业试点工作，试点开展以来，各试点地区积极探索适合自身的返乡创业发展路径，形成了多层次多样化高质量的返乡创业发展格局。截至目前，返乡创业试点已到期，试点工作到此结束。此次《通知》推广的试点经验涉及引进培育发展返乡创业产业集群、强化返乡创业平台支撑、着力解决“痛点”“难点”问题等三方面九项内容。《通知》要求，各地要认真学习借鉴并应用先进经验，继续探索创新，推动返乡创业工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲最新表态！强化反垄断、断开支付工具和其他金融产品不当连接…来看6大要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;易纲&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对金融科技有最新表态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景—探索新疆域”视频会议作开幕致辞，分享了对中国金融科技实践和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者梳理出以下要点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.应关注对大型科技公司依赖度上升的现象对中小银行经营活动的影响，以及大型科技公司金融科技服务的集中度过高带来的操作风险和网络风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.中国在金融科技快速发展的同时，也凸显了一些问题，包括支付机构渗透进入金融领域，提供保险、小额信贷、基金等多种金融产品，提高了金融风险跨产品、跨市场传染的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.大型金融科技公司“赢者通吃”的属性可能引发市场垄断、降低创新效率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.中国监管当局在努力平衡好鼓励发展和防范风险的关系。一是坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营；同时要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接。二是强化反垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.坚持从严监管和公平监管，保障数据产权及个人隐私，维护公平竞争的金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.金融科技与平台经济具有跨界、混业、跨区域经营等特征，需要世界各国监管部门共同应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行面临较大挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融科技在全球范围内兴起，在显著提升银行服务水平和经营效率的同时，从根本上改变了银行业原有的竞争环境。商业银行在服务场景和渠道、客户信息以及资金等方面的传统竞争优势受到挑战。越来越多的金融交易与客户消费或工作生活场景相关联，平台企业掌握大量的客户行为数据，并可据此推导出客户的金融需求和财务状况，各类互联网金融创新产品的快速发展也加速了银行存款的分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对急剧变化的竞争环境，许多大型银行都已投入大量资金用于金融科技的开发与应用。银行可通过移动互联、生物识别、大数据、人工智能等技术拓宽服务渠道，减少对人工服务的需求，提高金融机构全流程风险管控能力，降低合规等运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行面临着较大挑战。中小银行自身资源有限，只能依赖大型科技公司提供的技术和平台进行客户维护、信用分析和风险控制，可能导致负债端和资产端的获客能力和产品竞争力减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲提到，应关注对大型科技公司依赖度上升的现象对中小银行经营活动的影响，以及大型科技公司金融科技服务的集中度过高带来的操作风险和网络风险。中国有超过4000家中小银行，金融科技变革将给其金融服务、银行存款等领域带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“赢者通吃”可能引发市场垄断、降低创新效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，中国的金融科技起步较早，在兴起之初，中国的金融管理部门就通过打造审慎包容的监管环境，助推中国金融科技发展。中国在金融科技快速发展的同时，也凸显了一些问题，包括支付机构渗透进入金融领域，提供保险、小额信贷、基金等多种金融产品，提高了金融风险跨产品、跨市场传染的可能性；大型金融科技公司“赢者通吃”的属性可能引发市场垄断、降低创新效率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化金融科技监管，加强风险防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，在此背景下，中国监管当局也在努力平衡好鼓励发展和防范风险的关系。一是坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营；同时要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接。二是强化反垄断，出台《关于平台经济领域的反垄断》指南，推动大型互联网平台企业开放封闭场景，充分保障消费者支付选择权。三是落实审慎监管要求，完善公司治理，合规开展互联网存贷款、保险、基金等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，将始终坚持发展和规范并重，支持和促进平台经济守正创新、行稳致远。一方面，激发市场主体活力和科技创新能力，促进平台企业不断提升金融服务，巩固和增强国际竞争力；另一方面，坚持从严监管和公平监管，保障数据产权及个人隐私，维护公平竞争的金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融科技与平台经济具有跨界、混业、跨区域经营等特征，需要世界各国监管部门共同应对。未来，愿进一步加强与德方在内的各国监管当局在反垄断、数据监管、消费者保护等方面的合作，加强监管协调，与国际社会一道，共同打造开放、包容、安全的金融科技生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，当前，数字经济已成为全球经济复苏和发展的重要驱动力。金融科技应立足于服务实体经济，赋能金融数字化转型升级，提升金融服务质效，助力数字经济发展。同时，也应主动应对金融科技带来的风险挑战，努力缩小“数字鸿沟”，建立具有适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技有效助力普惠金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，近年来，金融科技在中国迅猛发展。人工智能、大数据、云存储、区块链等技术持续推进金融机构的数字化转型，产品和工具应用日益丰富，金融服务的效率和包容性大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子支付特别是移动支付的普及不断提升基本金融服务的覆盖面。对于部分欠发达地区，存在着传统金融机构难以覆盖的“长尾客户”。金融科技公司提供服务的边际成本较低，可为这些客户提供移动支付等金融服务。2015年至2019年，以支付宝、微信支付为代表的非银行移动支付业务复合增长率达75%，移动支付普及率达86%。目前，中国的存款、取款和汇款几乎都实现了实时到账。网上消费蓬勃发展，城乡居民生活更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技从根本上改善了对小微企业和个体工商户的贷款服务。在数字技术赋能下，金融机构可以实现审批、风控等信贷全流程的数字化、线上化，具有服务速度快、风险控制准、覆盖范围广等特点，减少了对抵押物的依赖，较好满足了小微企业“少、频、急”的融资需求。截至今年7月末，普惠小微贷款支持小微经营主体3800多万户，有效促进了就业，普惠小微贷款同比增长近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技的发展也有效助力乡村振兴战略。运用卫星遥感、电子围栏、区块链等技术可动态监测农林牧渔等农产品的生产经营，推动资金流、物流、商流深度融合，提升农业产业和上下游企业融资可得性，助力农业产业现代化。针对农民“数字足迹”缺失等问题，还可利用数字化手段完善农村信用信息体系，从而有助于扩大信贷覆盖范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技的发展为脱贫攻坚作出了巨大贡献。人民银行积极引导金融机构利用人工智能、云计算等数字化手段，分析企业的日常经营、金融风险和信用状况等行为特征，探索精准扶持手段，引导金融资源流向经济社会发展的关键领域和薄弱环节，提升小微企业、民营企业等重点领域的金融服务能力。截至今年7月末，全国扶贫小额信贷累计发放超7100亿元，不良贷款率整体可控。总的来看，全国扶贫小额信贷在有少量财政贴息的情况下，保持了较低的不良贷款率，整体可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技还有力地支持了中国的防疫抗疫。新冠疫情发生以来，无接触式的金融服务成为紧迫需求，金融科技的赋能使得物理的“面对面”转变为虚拟的“面对面”，金融消费者仍能得到一致性和稳定性的金融服务，这对于降低疫情对于小微企业、弱势群体等的不利影响发挥了重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：万健祎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！总理再提大宗商品：更注重用市场化办法稳价！秋冬大气污染治理方案要来了，扩至60多个城市！九省区被点名，“能耗双控”加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院总理李克强在玉林、南宁考察时表示，大宗商品价格上涨多等问题，国家会继续多措并举，更加注重用市场化办法稳定价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强：更加注重用市场化办法稳定价格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日至18日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在玉林、南宁考察。他强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻新发展理念，构建新发展格局，大力推进改革开放，保持经济运行在合理区间，增进民生福祉，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强到玉柴集团考察，得知企业从国家税费减免中获益很大，他说，减税降费就是要让企业轻装前行，企业发展好了，可为国家作更大贡献。李克强与为玉柴配套的小企业负责人交谈，询问有什么困难。他说，小企业铺天盖地为大企业顶天立地提供必要支撑，小企业和个体工商户吸纳大量就业，背后关系到亿万家庭生计和子女教育。你们反映的大宗商品价格上涨多等问题，国家会继续多措并举，更加注重用市场化办法稳定价格。针对国内外经济形势变化，宏观政策要围绕市场主体需求精准实施，稳定合理预期，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陆川县东西村，李克强走进甘蔗田与蔗农交谈。他说，蔗糖是食品等产业重要原料，全国每三勺糖就有两勺来自广西，你们辛苦劳动为千家万户送去了甜。国家将在甘蔗良种培育、增强糖业抗风险能力上加大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《重点区域2021―2022年秋冬季大气污染综合治理攻坚方案》征求意见&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，生态环境部发布关于征求《重点区域2021―2022年秋冬季大气污染综合治理攻坚方案（征求意见稿）》意见的函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑各地秋冬季大气环境状况和区域传输影响，方案实施范围在京津冀及周边地区“2+26”城市和汾渭平原城市基础上，增加河北北部，山西北部，山东东、南部，河南南部部分城市。具体为：北京市，天津市，河北省石家庄、唐山、秦皇岛、邯郸、邢台、保定、张家口、承德、沧州、廊坊、衡水市，雄安新区，定州、辛集市；山西省太原、阳泉、长治、晋城、大同、朔州、晋中、运城、忻州、临汾、吕梁市；山东省济南、淄博、枣庄、东营、潍坊、济宁、泰安、日照、临沂、德州、聊城、滨州、菏泽市；河南省郑州、开封、洛阳、平顶山、安阳、鹤壁、新乡、焦作、濮阳、许昌、漯河、三门峡、南阳、商丘、信阳、周口、驻马店、济源市；陕西省西安、铜川、宝鸡、咸阳、渭南市（含韩城市）及杨凌示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案提出，坚决遏制“两高”项目盲目发展。以石化、化工、煤化工、焦化、钢铁、建材、有色、煤电等行业为重点，全面梳理排查拟建、在建和存量“两高”项目，对“两高”项目实行清单管理，进行分类处置、动态监控。严格落实能耗“双控”、产能置换、污染物区域削减、煤炭减量替代等要求，不符合要求的“两高”项目要坚决整改。严查违规上马、未批先建项目，严格依法查处违法违规企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严防“地条钢”死灰复燃，严禁新增钢铁冶炼产能，严格环境准入，除搬迁、产能置换外，不得审批新增产能项目。新建钢铁项目投运前，用于置换的产能需同步退出。严格执行2021年粗钢产量压减工作有关要求，切实抓好钢铁行业采暖季期间错峰生产工作，指导相关城市制定钢铁错峰生产方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案提出，加大价格政策支持力度，重点区域居民“煤改气”采暖期天然气门站价格不上浮。完善峰谷分时价格制度，完善采暖用电销售侧峰谷电价，进一步扩大采暖期谷段用电电价下浮比例。鼓励各地结合实际对限制类、淘汰类企业，以及满足超低排放要求的工业企业实施差别化电价政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这次秋冬季大气污染综合治理攻坚方案，和往年相比有哪些差异？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通期货黑色系分析师邱怡宏告诉记者，从实施范围上来看，重点区域城市成倍式扩大。重点区域秋冬季攻坚范围由京津冀及周边地区“2+26”城市和汾渭平原城市扩大至64个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位行业人士表示，今年的主要任务有十项，重点注意前两项任务：一是要坚决遏制“两高”项目盲目发展，按照《关于加强高耗能、高排放建设项目生态环境源头防控的指导意见》等文件要求，以石化、化工、煤化工、焦化、钢铁、建材、有色、煤电等行业为重点，严格落实能耗“双控”、产能置换、污染物区域削减、煤炭减量替代等要求，与目前中央环境资源工作的重要任务保持一致。二是落实钢铁行业错峰生产相关要求，其中措辞中有“四严”，分别为严防“地条钢”死灰复燃、严禁新增钢铁冶炼产能、严格环境准入、严格执行2021年粗钢产量压减工作有关要求，体现了对压减粗钢产量任务的态度依然坚决不放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邱怡宏认为，方案提出的保障措施有五点，其中值得注意的是第二点：加大政策支持力度，具体包括加大价格政策支持力度、财政政策支持力度以及信贷融资支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年是宏观与政策相结合的一年，我国对大宗商品保供稳价的调节愈发娴熟，社融信贷存边际收缩迹象，钢材下游终端行业整体表现不佳，尤其是今年房地产调控加严，房地产贷款收紧，以恒大集团为首的民营房地产企业面临非常大的债务压力，房地产下行趋势愈发明显。助力缓解经济下行风险的基建端存政策性支撑。”邱怡宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在粗钢产量压减工作的指引下，整体限产行为仍较严格，全国粗钢产量连续三个月环比出现较明显下滑，但除河北省以外其他几个粗钢大省同比去年仍有较大增幅，甚至部分省份还有20%乃至30%以上的超大增幅，由此可见，今年各省压减粗钢产量任务仍较艰巨。“此次方案强调能耗双控并再提钢铁行业错峰生产要求，对钢铁行业的限产要求更加明确且详细，有望使得今年秋冬采暖季期间的产量压减工作面临双重严格要求，限产仍有进一步阶段趋严的预期。黑色产业链成材端在供给收缩强于需求收缩的预期下仍有上涨驱动，而钢价的上行支撑则在一定程度上也有望减缓原料端铁矿石的下行速度及空间。”邱怡宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九省（区）被国家发改委点名！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委在例行新闻发布会上对9个省区“能耗双控”亮起了红灯。青海、宁夏、广西、广东、福建、新疆、云南、陕西、江苏9地，因上半年能耗强度同比不降反升，被直接点名。此外，还有10个省份的能耗强度降低率未达到进度要求，全国节能形势十分严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“能耗双控”强加码，未达标企业“迫降”停产，最高减产90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东：开二停五，错峰轮休短期成“常态”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据广东省发改委的上半年能耗双控结果显示，建筑陶瓷主产区清远等被列为一级预警，但根据当前的用电形式，包括陶瓷在内的，化工、有色金属等高耗能企业都纷纷列入重点能耗双控计划之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省是涂料大省，也是化工重镇，当地化工企业超过2000余家，主要以家庭装修木器涂料和建筑涂料闻名于全国涂料市场。广东发改委印发的《广东省2021年能耗双控工作方案》指出，以钢铁、化工、有色金属、水泥、玻璃等“两高”行业为重点，对标国际国内或行业先进水平，全面开展节能诊断，推进生产线节能改造和绿色化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东电网表示，自9月16日起执行“开二停五”用电方案，每周星期日、星期一、星期二、星期三和星期四实现错峰轮休，错峰日只保留保安用电负荷，保安负荷在总负荷的15%以下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏：限制15%用电，直接放假20余天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月初，江苏省工信厅会议指示要对年综合能耗5万吨标煤以上企业开展专项节能监察，涵盖全省323家年综合能耗5万吨以上企业和29家“两高”项目企业的专项节能监察行动全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次专项节能监察范围：包括全省年综合能耗5万吨标准煤以上323家企业，综合能耗5万吨标准煤以上29家“两高”项目，2020年以来投产的综合能耗5000吨标准煤以上存量“两高”项目(任务清单另行下达)。涉及石化、化工、煤化工、焦化、钢铁、建材、有色、煤电、纺织、造纸、酿酒等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受此影响，江苏部分纯碱企业9月已有减产计划，开工率降幅或在20%。整个江苏的纯碱产能占国内总产能17.4%，使得本就存在缺口预期的纯碱价格持续强势。二、三季度是纯碱的传统检修季，供应减量明显，再加上不定时的限产和限电，环保因素加码等，产品供应量大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当地不少工厂被限制15%的用电，部分企业机器关闭，直接放假20余天！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少化塑制品厂老板表示：“熬过了7月的环保检查，挺住了8月的疫情反弹，但却撑不住9月的错峰用电，真的太难了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南：强制要求石化、化工、煤化工、钢铁、焦化、建材、有色等未达标企业“迫降”产能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月13日，云南省发改委节能工作领导小组为落实国务院关于遏制“两高”项目发展的决策部署，下发了《关于坚决做好能耗双控有关工作的通知》。当地盛产的黄磷属于典型的高耗能产品，单吨电耗高达15000度电，环保监管持续保持高压态势，此次也位列重点管控行业之一，要求2021年9―12月黄磷生产线月均产量不得超过8月份产量的10%（即减产90%）；肥料制造、基础化学原料制造、煤炭加工、铁合金治炼等4个行业中万元增加值能耗高于行业平均水平的企业采取重点企业用能管控措施，其中高于平均水平1―2倍的企业限产50%，高于平均水平2倍及以上的企业限产90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业硅、黄磷行业减产90%云南是我国资源大省之一，化工产业已成为云南省工业经济的支柱产业之一，其中黄磷产能占全国比例超过40%，硅产能占全国20%。截至2020年底，全省共有规模以上化学工业企业346户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日晚间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000933','&amp;#x795E;&amp;#x706B;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000933/"&gt;神火股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000933/"&gt;000933&lt;/a&gt;）（000933.SZ）发布了一则关于控股子公司公司控股子公司云南神火铝业有限公司(下称“云南神火”)受限电影响情况的进展公告。公告称，由于电力供应紧张，云南神火用电总负荷大幅降低，被迫陆续停运20万吨，在产产能降至55万吨，二系列三段15万吨也未能如期启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原因是，自5月10日以来，云南电网有限责任公司(简称“云南电网”)对云南省内电解铝企业实施有序供电。云南神火也从8月份以来在产产能严格按照限产要求组织生产。近日公司知悉当地相关部门下发关于坚决做好能耗双控有关工作的通知，通知要求“持续做好绿色铝行业生产管控，确保绿色铝企业9―12月月均产量不高于8月份产量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该政策的实施，将导致云南神火在产的75万吨产能继续限产，已建成未投产的15万吨产能无法投产，年初制定的80万吨经营计划不能完成。同时，有序用电和产量减少，将对云南神火重点技术指标、产品成本和经济效益产生较大影响。公司表示，云南神火将通过安排设备检修、优化工艺控制等方式，合理组织生产、积极应对，尽可能降低限产限电造成的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了神火股份，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000807','&amp;#x4E91;&amp;#x94DD;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000807/"&gt;云铝股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000807/"&gt;000807&lt;/a&gt;）近日也发布了关于公司限电影响情况的公告。公司称，知悉当地相关部门下发关于坚决做好能耗双控有关工作的通知，通知要求“持续做好绿色铝行业生产管控，确保绿色铝企业9―12月份月均产量不高于8月份产量”。截至目前受限电影响，公司减少电解铝产能约77万吨，同时，公司控股子公司云南云铝海鑫铝业有限公司已建成的鲁甸6.5级地震灾后恢复重建水电铝项目二期38万吨产能也未能按原计划投产运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江：严控化工等产能规模，推动高能耗工序外移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省目前有49个化工园区（集聚区）合格园区，以及3个化工园区（集聚区）培育园区。截至2020年，浙江省化工产业企业超过5000家，产品种类多达数百种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省印发《浙江省节能降耗和能源资源优化配置“十四五”规划》，要求加强重点用能地区结构调整，宁波、舟山要严格控制石化、钢铁、化工等产能规模，推动高能耗工序外移，缓解对化石能源的高依赖性。绍兴、湖州、嘉兴、温州要严格控制纺织印染、化纤、塑料制品等制造业产能，采用先进生产技术，提升高附加值产品比例，大幅提升单位增加值能效水平。推动纺织印染、化学纤维、造纸、橡胶和塑料制品、电镀等行业产能退出，加大落后产能和过剩产能淘汰力度，全面完成“散乱污”企业整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川：约谈红色预警地区，提出整改要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省化工产业体系门类较为齐全，布局相对集中，是全国重要的天然气化工生产和研发基地，化肥、三聚氰胺等产品的产能居全国前列，四川省化工企业超过1000余家，涂料企业200余家，四川省攀枝花市是全国钛白粉企业最集中的地区，钛海科技、天伦化工、钛都化工、大互通钛业等企业均为全国知名的钛白粉企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省应对气候变化工作领导小组对今年上半年能耗“双控”目标完成情况红色预警的广元市、雅安市、阿坝州3个市（州）政府主要负责人进行约谈，并提出整改要求。坚持把能耗双控工作摆在突出位置来抓，正确处理好经济发展与节能降耗的关系。要紧盯双控目标，采取有力措施尽快扭转被动局面，全力以赴完成今年的能耗双控目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内蒙古：不再审批PVC、甲醇、乙二醇等新增产能项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化工产业是内蒙古自治区支柱产业和传统优势产业，现已形成炼焦、氯碱、现代煤化工、精细化工等多门类产业体系，甲醇、聚氯乙烯、聚烯烃树脂等重要大宗产品产量位居全国前列，目前内蒙古化工园区（集中区）共58家，化工企业数百家。内蒙古自治区能源和原材料工业及高耗能高排放行业比重偏大，特别是煤化工产业比重较大，能源消费总量和单位产值能耗处于高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据内蒙古发改委发布的《关于确保完成“十四五”能耗双控目标任务若干保障措施》，从2021年起，不再审批焦炭（兰炭）、电石、聚氯乙烯（PVC）、合成氨（尿素）、甲醇、乙二醇、烧碱、纯碱、磷铵、黄磷……无下游转化的多晶硅、单晶硅等新增产能项目。通过控制规模、压制产能的手段势必会逐步减少相关品种的供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是云南限产90%，还是多个地区对于化工企业的产能限制、高耗能工序外移，能源双控对于当地大宗工业品的供给则是难上加难。除了限产之外，江苏南通地区反映收到通知降低15%的用电量。近期青海、宁夏、广西、广东、四川、河南、重庆、内蒙古、河南等多地开始对能耗双控目标开展限电控能耗举措，限电将成为常态。再加上新一批环保组入驻，环保限产同时推进，各省市秋冬季限产也将启动，届时环保力度将再加大，各大化工重镇开工率也将有所降低，“金九银十”旺季叠加限产限电的供应紧缩，部分产品或将出现货源紧张的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：赵彬 主管：崔利华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“三个做实做细”为着力点 提高城乡居民基本医保补助资金审核质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　城乡居民基本医疗保险是保障城乡居民享有基本医疗保险权益、促进社会公平正义、增进人民福祉的重大制度安排。广西监管局高度重视城乡居民基本医疗保险补助资金审核，在总结以前年度审核工作基础上，认真谋划部署审核事项，精研财政部相关政策制度，明确审核重点，更加关注规范医保缴费全流程管理和医保基金安全，切实推动提升中央财政补助资金使用质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、做实做细前期组织谋划，打牢审核工作基础。一是高位谋划审核工作。中央财政城乡居民基本医疗保险补助资金数量大，与民生保障密切相关，广西监管局党组高度重视，明确要求以审核工作为着力点，推动地方管好用好中央资金，更加关注医保基金安全，切实维护好人民群众切实利益。二是加强组织保障。第一时间成立以监管三处处长为组长、副处长具体指导、三名业务骨干为成员的审核专班，认真学习研究中央文件精神和社保司相关视频教学课程精神，交流讨论以前年度审核方式方法和重点事项，充分发挥“传帮带”作用，扎实开展好审核工作。三是严格规范审核要求。认真审核广西申报材料，研究分析全区参保人数整体情况，赴自治区医保局对接数据确认口径，获取参保人员管理系统中参保数据管理情况；赴国家税务总局广西税务局了解税务征缴情况，提取税务征收系统基础数据；要求市县相关部门提供补助资金拨付凭证，市县医保部门与财政部门、税务部门定期对账的相关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、做实做细数据比对分析，推进审核工作流程。一是全面细致比对参保人数。对全区各地参保人数和个人实际缴费信息进行系统梳理，逐个仔细比对医保上报数据、税务征缴数据、银行转款凭证、医保退费记录等佐证性材料，实事求是核实第一手数据。按照抽查对象占全区参保人数30%以上的原则，有针对性地选取5个地市，对各级财政补助资金拨付到位情况进行抽查核实。二是谨慎认定重复参保规则。认真分析重复参保数据和比对认定规则，结合财政部政策解答，多次与自治区医保局商讨重复参保确认规则。同时，加强与审计部门对接联系，了解掌握审计发现的问题特别是重复参保审计情况，分析数据差异产生原因。三是深入核实有效参保数据。充分考虑广西边境地区实际情况，针对系统导出的参保人员信息不完整情况，要求主管部门督导各市县补充核实完善参保人员信息，特别是核实外籍人员参保信息，维护参保人员信息管理严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、做实做细问题反馈整改，提升审核工作成效。一是边审核边推进整改。对于审核发现有的地市主管部门由于对缴费政策理解不足、部门协调对接不够到位而导致上报数据失实的问题，我局耐心讲解政策，多次指导地市重新核实填报数据，并通知自治区主管部门督导相关地区加强政策学习培训，优化部门统筹协调，通过审核推动各级各部门提升城乡居民医保征缴管理水平。二是主动作为指导整改。针对上年度和本年度审核发现的相关问题，我局积极与自治区主管部门沟通对接，并对主管部门草拟的规范性文件认真提出指导意见，配合主管部门破解管理难题，努力补齐制度短板。三是分类施策谋划整改。对于审核发现个别地区连续两年上级政府补助资金落实不到位问题，我局积极谋划，着力推动自治区和该市主管部门，采取切实可行措施，力争彻底解决。针对审核过程中发现的特殊人群政府代缴流程不完善等较为普遍的问题，我局在认真调查研究基础上，充分发挥寓监管于服务作用，向自治区主管部门提出改进工作建议，推动消除征缴管理盲点，进一步优化征缴流程，切实保障好特殊人群切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我局将以党史学习教育为契机，压实拓展审核工作成效，推动地方优化城乡居民基本医保征缴管理，推动各级各部门不断提升人民参保满意度。同时，以踏石留印、抓铁有痕的工作作风，更加关注医保基金运行安全，切实把医保为民服务理念落到实处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议的开幕致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的魏德曼行长，女士们，先生们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欢迎大家参加中德央行合办的“金融科技与全球支付领域全景”联合研讨会。正如魏德曼行长所言，此次会议是2019年第二次中德财金高级别对话的成果之一，因疫情原因推迟至今。虽然不能身临美丽的美因河畔，但视频会议的形式使我们可以邀请更多的中德机构参会，扩大会议的受众和影响力。除中方发言嘉宾外，我们还邀请了人民银行有关司局、银行、金融科技公司、支付机构等50多个单位的代表。借此机会，很高兴与大家分享中国金融科技实践和我的一些思考。魏德曼行长刚才在演讲中提到了央行数字货币，数字货币研究所的穆长春所长稍后将分享中国数字人民币的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、金融科技有效助力普惠金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，金融科技在中国迅猛发展。人工智能、大数据、云存储、区块链等技术持续推进金融机构的数字化转型，产品和工具应用日益丰富，金融服务的效率和包容性大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子支付特别是移动支付的普及不断提升基本金融服务的覆盖面。对于部分欠发达地区，存在着传统金融机构难以覆盖的“长尾客户”。金融科技公司提供服务的边际成本较低，可为这些客户提供移动支付等金融服务。2015年至2019年，以支付宝、微信支付为代表的非银行移动支付业务复合增长率达75%，移动支付普及率达86%。目前，中国的存款、取款和汇款几乎都实现了实时到账。网上消费蓬勃发展，城乡居民生活更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技从根本上改善了对小微企业和个体工商户的贷款服务。在数字技术赋能下，金融机构可以实现审批、风控等信贷全流程的数字化、线上化，具有服务速度快、风险控制准、覆盖范围广等特点，减少了对抵押物的依赖，较好满足了小微企业“少、频、急”的融资需求。截至今年7月末，普惠小微贷款支持小微经营主体3800多万户，有效促进了就业，普惠小微贷款同比增长近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技的发展也有效助力乡村振兴战略。运用卫星遥感、电子围栏、区块链等技术可动态监测农林牧渔等农产品的生产经营，推动资金流、物流、商流深度融合，提升农业产业和上下游企业融资可得性，助力农业产业现代化。针对农民“数字足迹”缺失等问题，还可利用数字化手段完善农村信用信息体系，从而有助于扩大信贷覆盖范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技的发展为脱贫攻坚作出了巨大贡献。人民银行积极引导金融机构利用人工智能、云计算等数字化手段，分析企业的日常经营、金融风险和信用状况等行为特征，探索精准扶持手段，引导金融资源流向经济社会发展的关键领域和薄弱环节，提升小微企业、民营企业等重点领域的金融服务能力。截至今年7月末，全国扶贫小额信贷累计发放超7100亿元，不良贷款率整体可控。总的来看，全国扶贫小额信贷在有少量财政贴息的情况下，保持了较低的不良贷款率，整体可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技还有力地支持了中国的防疫抗疫。新冠疫情发生以来，无接触式的金融服务成为紧迫需求，金融科技的赋能使得物理的“面对面”转变为虚拟的“面对面”，金融消费者仍能得到一致性和稳定性的金融服务，这对于降低疫情对于小微企业、弱势群体等的不利影响发挥了重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将继续巩固、推广好数字普惠金融发展的实践经验。中国与德国都是二十国集团（G20）框架下普惠金融全球合作伙伴（Global Partnership for Financial Inclusion, GPFI）的重要成员，未来我们愿与德方在普惠金融的实践与经验方面加强交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、金融科技的发展将对传统银行业带来影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技在全球范围内兴起，在显著提升银行服务水平和经营效率的同时，从根本上改变了银行业原有的竞争环境。商业银行在服务场景和渠道、客户信息以及资金等方面的传统竞争优势受到挑战。越来越多的金融交易与客户消费或工作生活场景相关联，平台企业掌握大量的客户行为数据，并可据此推导出客户的金融需求和财务状况，各类互联网金融创新产品的快速发展也加速了银行存款的分流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对急剧变化的竞争环境，许多大型银行都已投入大量资金用于金融科技的开发与应用。银行可通过移动互联、生物识别、大数据、人工智能等技术拓宽服务渠道，减少对人工服务的需求，提高金融机构全流程风险管控能力，降低合规等运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行面临着较大挑战。中小银行自身资源有限，只能依赖大型科技公司提供的技术和平台进行客户维护、信用分析和风险控制，可能导致负债端和资产端的获客能力和产品竞争力减弱。我们应关注对大型科技公司依赖度上升对中小银行经营活动的影响，以及大型科技公司金融科技服务的集中度过高带来的操作风险和网络风险。中国有超过4000家中小银行，金融科技变革将给其金融服务、银行存款等领域带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、不断强化金融科技监管，加强风险防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的金融科技起步较早，在兴起之初，中国的金融管理部门就通过打造审慎包容的监管环境，助推中国金融科技发展。中国在金融科技快速发展的同时，也凸显了一些问题，包括支付机构渗透进入金融领域，提供保险、小额信贷、基金等多种金融产品，提高了金融风险跨产品、跨市场传染的可能性；大型金融科技公司“赢者通吃”的属性可能引发市场垄断、降低创新效率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，中国监管当局也在努力平衡好鼓励发展和防范风险的关系。一是坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营；同时要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接。二是强化反垄断，出台《关于平台经济领域的反垄断》指南，推动大型互联网平台企业开放封闭场景，充分保障消费者支付选择权。三是落实审慎监管要求，完善公司治理，合规开展互联网存贷款、保险、基金等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将始终坚持发展和规范并重，支持和促进平台经济守正创新、行稳致远。一方面，激发市场主体活力和科技创新能力，促进平台企业不断提升金融服务，巩固和增强国际竞争力；另一方面，坚持从严监管和公平监管，保障数据产权及个人隐私，维护公平竞争的金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融科技与平台经济具有跨界、混业、跨区域经营等特征，需要世界各国监管部门共同应对。未来，我们愿进一步加强与德方在内的各国监管当局在反垄断、数据监管、消费者保护等方面的合作，加强监管协调，与国际社会一道，共同打造开放、包容、安全的金融科技生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，数字经济已成为全球经济复苏和发展的重要驱动力。金融科技应立足于服务实体经济，赋能金融数字化转型升级，提升金融服务质效，助力数字经济发展。同时，我们也应主动应对金融科技带来的风险挑战，努力缩小“数字鸿沟”，建立具有适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。相信今天的研讨会会在如何更好地推动金融与科技融合发展方面涌现出更多有益建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，预祝大会圆满成功！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：数字经济已成为全球经济复苏和发展的重要驱动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议开幕致辞，易纲表示，数字经济已成为全球经济复苏和发展的重要驱动力。金融科技应立足于服务实体经济，赋能金融数字化转型升级，提升金融服务质效，助力数字经济发展。同时，我们也应主动应对金融科技带来的风险挑战，努力缩小“数字鸿沟”，建立具有适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：金融科技与平台经济具有跨界等特征 需要世界各国监管部门共同应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）央行网站9月18日消息，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议开幕致辞时表示，金融科技与平台经济具有跨界、混业、跨区域经营等特征，需要世界各国监管部门共同应对。未来，愿进一步加强与德方在内的各国监管当局在反垄断、数据监管、消费者保护等方面的合作，加强监管协调，与国际社会一道，共同打造开放、包容、安全的金融科技生态环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：全国扶贫小额信贷不良贷款率整体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）央行网站9月18日消息，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议开幕致辞时表示，截至今年7月末，全国扶贫小额信贷累计发放超7100亿元，不良贷款率整体可控。总的来看，全国扶贫小额信贷在有少量财政贴息的情况下，保持了较低的不良贷款率，整体可持续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重磅报告发布！境外主体积极配置人民币金融资产，同比大增43%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行9月18日发布2021年人民币国际化报告。报告披露了多个重磅数据，包括2020年人民币跨境收付金额创历史新高；2021年一季度在IMF官方外汇储备货币构成中人民币排第五位；截至6月末境外主体持有境内人民币股票等金融资产金额同比增长42.8%等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币跨境收付金额创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人民币跨境使用总体情况看，报告指出，2020年，人民币跨境收付金额较快增长，银行代客人民币跨境收付金额合计为28.39万亿元，同比增长44.3%，收付金额创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/97a7856eeb4adb51" id="3fcb1a85390883a2d424e29f59af4be3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年前6个月，人民币跨境收付金额为17.57万亿元，占同期本外币跨境收付总额的48.2%，较去年同期增长2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区看，报告指出，上海、北京、深圳人民币跨境收付量继续位列全国前三位。2020年，三地人民币跨境收付金额分别占全国人民币跨境收付总额的51.5%、18.2%和8.7%。2020年，全国共有9个省（区、市）人民币跨境收付金额超过2000亿元，8个边境省、自治区收付金额合计为5525.57亿元，同比增长14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d89504498b0cf40" id="79bcf9d1f88f35eae5ecc848136e212d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在人民币国际储备上，报告指出，根据国际货币基金组织（IMF）官方外汇储备货币构成（COFER）数据，截至2021年一季度末，人民币储备规模为2874.64亿美元，占标明币种构成外汇储备总额的2.5%，居第5位，是IMF自2016年开始公布人民币储备资产以来的最高水平。据不完全统计，目前全球有70多个央行或货币当局将人民币纳入外汇储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境外主体增持A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2020年，资本项目人民币跨境收付金额合计为21.61万亿元，同比增长58.7%，其中，收入11.19万亿元，支出10.42万亿元。直接投资、证券投资、跨境融资收付金额分别占资本项目收付金额的17.7%、76.4%和4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股票投资上，报告显示，2020年，“沪深港通”业务人民币跨境收付金额合计为1.70万亿元，同比增长65.3%，净流出4132.87亿元，2019年为净流入1221.74亿元。其中，“沪股通”和“深股通”合计净流入1780.52亿元，“港股通”净流出5913.39亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前境外主体积极配置人民币金融资产。报告指出，境外投资者积极配置人民币资产，证券投资等资本项下使用人民币成为人民币跨境收支增长的主要推动力量。我国经济基本面良好，货币政策保持在正常区间，人民币相对于主要可兑换货币有较高利差，人民币资产对全球投资者的吸引力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告中的最新数据显示，截至2021年6月末，境外主体持有境内人民币股票、债券、贷款及存款等金融资产金额合计为10.26万亿元，同比增长42.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2020年全年看，截至2020年末，境外主体持有境内人民币股票、债券、贷款以及存款等金融资产金额合计为8.98万亿元，同比增长40.1%。其中，股票市值3.41万亿元，债券托管余额3.33万亿元，存款余额1.28万亿元，贷款余额0.96万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境内金融市场股票和债券成为境外主体增配人民币金融资产的主要品种。截至2020年末，境外主体持有境内人民币股票和债券规模同比增长54.5%，其中持有债券托管量同比增长47.4%，占银行间债券市场债券托管总量的2.8%；持有股票市值同比增长62.1%，占A股总流通市值的4.3%。2020年，境外主体新增持有的境内人民币资产中，股票占比为54.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e4107795c8ed8a35" id="30c6fdbfd7bd98ac8c43a0ee11578d83" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，大宗商品贸易领域人民币使用稳步增长。2020年，大宗商品贸易领域人民币跨境收付较快增长。全年原油、铁矿石、铜、大豆等大宗商品贸易跨境人民币收付金额为2525.66亿元，同比增长16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高境外主体配置人民币金融资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;便利化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告披露了2020年度人民币国际使用市场调查。调查结果显示，约有78.8%的受访境内外工商企业考虑在跨境交易中使用人民币或提升人民币的使用比例，这一比例较前几年有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/94c09ac04b63dfd7" id="2f055053ccead942cf6cabbde16f7028" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币计价货币职能初步发挥。调查结果显示，有20.5%的受访境内工商企业表示在跨境交易中使用人民币报价，这一比例较2019年小幅上升。与2015年相比，坚持使用人民币报价的受访工商企业占比上升了4个百分点，而采用折中定价分担汇率风险的工商企业占比下降了4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，报告指出，下一阶段，人民银行将稳慎推进人民币国际化，统筹好发展和安全，以顺应需求和“水到渠成”为原则，坚持市场驱动和企业自主选择，进一步完善人民币跨境使用的政策支持体系和基础设施安排，推动金融市场双向开放，发展离岸人民币市场，为市场主体使用人民币营造更加便利的环境，同时进一步健全跨境资金流动的审慎管理框架，加强对跨境资金流动的监测分析和预警，守住不发生系统性风险的底线，更好服务“双循环”新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，人民币跨境投融资渠道将进一步拓宽。报告强调，人民银行将继续推动金融市场高水平双向开放，丰富风险对冲工具，提高境外主体配置人民币金融资产的便利化水平，支持境外央行、货币当局和储备管理部门配置人民币储备资产，拓展人民币的储备和投资货币功能。围绕自由贸易试验区（自由贸易港）、粤港澳大湾区及上海国际金融中心建设，推动人民币跨境投融资业务创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王朱莹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局办公厅发布通知加强文娱领域从业人员税收管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为贯彻落实中宣部《关于开展文娱领域综合治理工作的通知》有关要求，依法依规深化文娱领域税收秩序规范工作，促进行业长期健康发展，国家税务总局办公厅发出通知，要求进一步加强文娱领域从业人员税收管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，进一步加强文娱领域从业人员日常税收管理，对明星艺人、网络主播成立的个人工作室和企业，要辅导其依法依规建账建制，并采用查账征收方式申报纳税。要定期开展税收风险分析，近期要结合2020年度个人所得税汇算清缴办理情况，对存在涉税风险的明星艺人、网络主播进行一对一风险提示和督促整改，对2021年底前能够主动报告并及时纠正涉税问题的，可以依法从轻、减轻或者免予处罚；对税务机关调查核实和督促整改工作拒不配合的，要依法责令限改，并提请行业主管部门和行业协会协助督促纠正；情节严重的，要严肃依法查处。要定期开展对明星艺人、网络主播的“双随机、一公开”税收检查，以事实为依据、以法律为准绳，依法依规加大对文娱领域偷逃税典型案件查处震慑和曝光力度。要加强对基层税务机关日常征管情况的监督检查，对利用职权徇私舞弊的税务人员，依法依规严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要着力加强明星艺人、网络主播经纪公司和经纪人及相关制作方的税收管理，督促其依法履行个人所得税代扣代缴义务，提供相关信息并配合税务机关依法对明星艺人、网络主播实施税收管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要切实规范文娱领域涉税优惠管理，对各类违规设置或者以变通方式实施的税收优惠，各级税务机关不得执行。依法开展对明星艺人、网络主播是否应享受税收优惠情况的核查，既要严格禁止扩大税收优惠政策执行范围，也要确保相关企业和个人依法依规应享尽享税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》同时指出，进一步加强和改进对明星艺人、网络主播等文娱领域从业人员及其经纪公司、经纪人的税法教育和宣传引导，对相关人员和企业提出的纳税缴费服务需求及合法合理的涉税费诉求，要及时研究解决。对依法诚信纳税的文娱领域从业人员及企业，要加大正面典型宣传力度，发挥其引导示范作用，进一步提升文娱领域从业人员及企业的税法遵从度，切实促进文娱领域在规范中发展，在发展中规范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>廿载上合开启新征程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日，国家主席习近平在北京以视频方式出席上海合作组织成员国元首理事会第二十一次会议并发表重要讲话，深刻分析世界大势，就构建更加紧密的上海合作组织命运共同体提出一系列倡议主张，为开启上海合作组织发展新征程擘画新愿景、注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是上合组织成立20周年。20年来，上合组织经受国际风云变幻考验取得累累硕果，成员国在安全、经贸、人文等领域持续深化务实合作，开创了超越意识形态、社会制度、发展道路差异的全新合作模式，为促进地区安全稳定和发展繁荣作出了重要贡献，为推动建立新型国际关系和人类命运共同体发挥了示范性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高举“上海精神”旗帜，秉持“人类命运共同体”意识，是上合组织始终保持旺盛生命力、强劲合作动力的根本原因。作为冷战后在欧亚内陆诞生的最重要的国际组织之一，上合组织摒弃文明冲突、冷战思维、零和博弈等思维桎梏，以“上海精神”为引领，坚定支持各国选择符合自身国情的发展道路，以共商共建共享为原则践行真正的多边主义，为国际社会破解时代难题、化解风险挑战开拓了新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，百年变局和世纪疫情交织叠加，国际和地区形势复杂多变，霸权主义、强权政治思潮沉渣泛起，上合组织在促进地区稳定繁荣，参与全球治理方面将肩负更为重要的使命。习近平主席站在促进全球共同繁荣的高度，提出五点“中国建议”，强调高举“上海精神”旗帜，走团结合作之路、安危共担之路、开放融通之路、互学互鉴之路、公平正义之路，坚定支持各国探索适合本国国情的发展道路和治理模式，在国际关系民主化历史潮流中把握前进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是支持上合组织维护多边主义、完善全球治理的坚定力量。面对新冠肺炎疫情全球肆虐，中国不断深化全球抗疫合作，向各国提供大量疫苗与物资、分享抗疫经验、派遣抗疫医疗队等，为维护国际公共安全体系作出了应有贡献。中国在“一带一路”倡议下深化同多国及区域组织的战略对接，促进各国经济融合、发展联动、成果共享，共同推动世界经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走过20载的上海合作组织站在新的历史起点上。不断壮大的“上合大家庭”，应该发挥山水相邻、利益交融的独特优势，弘扬“上海精神”，坚持开放合作，相互成就发展振兴的美好愿景。中国将继续同世界分享发展新机遇，为上合组织作出新贡献，携手打造更加紧密的上合组织命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛年会明年达沃斯重启</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报日内瓦讯（记者杨海泉）9月16日，世界经济论坛网站发布新闻通报称，拟在该论坛年会传统会址瑞士达沃斯举行2022年年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻通报说，世界经济论坛计划于2022年1月17日至21日在瑞士达沃斯―克洛斯特斯举行年会。本届年会主题暂定为“携手合作，重建信任”。届时，商界、政界和社会组织等全球各界领袖将齐聚达沃斯，共同商讨受新冠肺炎疫情影响而不断加剧的经济、环境、政治和社会断层问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届年会将聚焦下列议题：加快推广利益相关者理念；利用第四次工业革命的各项技术；提升未来工作的包容性；发挥公私合作的重要作用，以重建各方信任并塑造更加可持续的未来；推进国际合作，应对气候变化；塑造更好的就业前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻通报指出，本届年会将成为新冠肺炎疫情之后制定国际议程和推动可持续复苏的首个全球领袖峰会。新冠肺炎疫情加剧了社会分裂状况，因此，2022年将成为各国各界领袖齐心协力、开展合作和制定政策的关键之年。有鉴于此，本届年会将汇集富有远见卓识的各方领袖，推动多方利益相关者合作，共同解决全球范围内最为紧迫的经济、政治和社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻通报谈到，保障参会嘉宾、论坛员工、服务供应商和主办城市的健康与安全是论坛年会的首要任务。因此，世界经济论坛正与瑞士政府、专家学者、国内和国际卫生组织密切合作，制定适应疫情形势的保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛创始人兼执行主席&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600579','&amp;#x514B;&amp;#x52B3;&amp;#x65AF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;克劳斯&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;600579&lt;/a&gt;）·施瓦布表示：“新冠肺炎疫情带来了影响深远的各种变革。在充满不确定性和紧张关系的当今世界，人与人之间的对话比以往任何时候都更加重要。领导者有责任携手重建信任，加强全球合作，共同实施大胆而可持续的解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2022年年会召开之前，世界经济论坛将于2021年9月20日至23日在线举行第五届可持续发展影响力峰会。本届峰会将在联合国大会期间举行，届时，政界、商界和社会组织领袖将参会，围绕“推动公平、包容和可持续的复苏”这一主题展开探讨，并携手采取行动，为塑造更加包容、可持续的未来奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彭刚公使出席“中欧&amp;中比经贸关系在线研讨会”并发表主旨演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日上午，彭刚公使应约出席比利时―中国经贸委员会举办的“中欧&amp;amp;中比经贸关系在线研讨会”并发表主旨演讲。比中经贸委主席德威特、我驻比利时使馆经商参赞周兆明及50余名中欧商界人士参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭刚在主旨演讲中表示，新冠肺炎疫情以来，中欧经贸合作面临巨大考验，也展现出巨大韧性与活力。去年，中国首次成为欧盟第一大贸易伙伴。今年，中欧双边贸易与投资呈两位数增长，势头更为强劲。这反映出双方合作的坚实基础和互惠互利本质，也体现出中欧企业强烈的合作意愿。当前，世界形势风云变幻，全球经济复苏不平衡、不充分问题凸显。关键时刻，希望欧盟能继续保持公平公正和开放立场，避免冲突对抗，与中方共同维护来之不易的双边合作大局，为双方企业和人民带来更多实惠，也为全球经济增长注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，彭还就中欧投资协定、企业供应链调整、人民币国际化等议题在线回答了与会代表提问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行业大消息！央行、外汇局：鼓励境内银行给境外企业贷款优先使用人民币</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210918/c632854957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行9月18日发布的信息显示，人民银行、外汇局共同起草了《关于银行业金融机构境外贷款业务有关事宜的规定（征求意见稿）》（以下简称《规定》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确鼓励对有实际需求的境外企业优先采用人民币贷款；同时进一步拓展境内银行境外人民币贷款业务范围，境外贷款主体不再局限于“走出去”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某商业银行资深宏观研究员对记者表示，《规定》一旦正式实施，将起到“一举多得”的作用。一是满足境外企业投融资需求，便利跨境贸易投资，促进国际贸易投资；二是有助于境内银行拓展境外人民币贷款业务；三是有助于增加人民币在国际投融资方面使用，进一步推动人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但与此同时，这也对境内银行的经营和风控能力提出更高要求。”上述研究人士认为，银行除了要把控境外企业信用风险，还要加强资产负债、币种结构的精细化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励对有需求的境外企业优先采用人民币贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》所称的境外贷款业务，是指具备国际结算业务能力的境内银行，在经批准的经营范围内，直接向境外企业发放本外币贷款，或通过向境外银行融出资金等方式，间接向境外企业发放一年期以上本外币贷款的行为。不包括银行基于真实跨境贸易结算办理的贸易融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国对外开放的不断深化，我国企业“走出去”进程进一步加快，在全球产业链供应链体系中地位愈发重要，境外资金需求明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，现行境外贷款政策出台时间较早，本外币政策差异较大，跨境人民币贷款政策分散且限制较多，对于“走出去”企业的境外经营及与我国有关的产业链、供应链上下游企业的支持力度有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决上述问题，《规定》应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》旨在建立统一的本外币境外贷款政策框架，支持和规范境内银行开展境外贷款业务，以更好满足境外企业资金需求；同时，对境内银行境外贷款相关的跨境资金流动实施宏观审慎管理，做好风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对目前本外币境外贷款政策差异较大、跨境人民币贷款政策分散且限制较多的格局，《规定》将境外人民币和外汇贷款业务纳入统一政策框架，同时鼓励境内银行以本币开展境外贷款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确，境内银行应在境外贷款余额上限内按规定自主开展境外贷款业务。鼓励对有实际需求的境外企业优先采用人民币贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《规定》提出，境内银行境外贷款还款币种，原则上应与贷款币种保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展境内银行境外人民币贷款业务范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》还进一步拓展境内银行境外人民币贷款业务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，相较境外外汇贷款，境内银行境外项目人民币贷款业务范围较窄，贷款对象仅限于境外直接投资、对外承包工程和出口买方信贷相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》则放宽了这一限制，允许境内银行在经批准的业务范围内对境外企业直接开展境外人民币贷款业务，境外贷款主体不再局限于“走出去”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款用途方面，《规定》明确，境内银行发放的境外贷款，原则上应用于境外企业经营范围内的相关支出、不得以任何形式直接或间接调回境内使用、不得用于证券投资、不得用于偿还内保外贷项下境外债务，如境外贷款用于境外直接投资，应符合国内相关主管部门有关境外投资的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，境内银行应加强对境外贷款业务债务人主体资格、资金用途、预计的还款资金来源及相关交易背景的真实合规性审核，对是否符合境内外相关法律法规进行尽职调查，严格审查境外企业资信，并监督境外企业按照其申明的用途使用贷款资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款利率则应符合商业原则，在合理范围内确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设置境外贷款余额上限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》对境内银行境外贷款相关的跨境资金流动实施宏观审慎管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合各行一级资本净额及境外贷款业务开展情况，《规定》设置了境外贷款余额上限，通过调整境外贷款杠杆率和宏观审慎调节参数实现跨境资金流动逆周期管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境内银行应确保任一时点贷款余额不超过上限。根据《规定》，境外贷款余额上限=境内银行一级资本净额（外国银行境内分行按营运资金计）*境外贷款杠杆率*宏观审慎调节参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对一级资本净额（外国银行境内分行按营运资金计）在20亿元以下的境内银行，额外给予20亿元的初始额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述研究员认为，对境外人民币贷款设置上限，主要在满足宏观审慎管理前提下，稳步推进跨境人民币贷款业务，牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》还提出，境内银行在开展境外贷款业务时，应充分了解国际化经营规则和风险管理，建立完善的业务操作规程和内控制度，报中国人民银行总行、国家外汇管理局或其分支机构备案后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行总行、外汇局对27家银行境外贷款业务实行统一管理；人民银行、外汇局副省级以上分支机构按照属地管理原则，对27家银行以外的其他银行境外贷款业务进行管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27家银行类金融机构名单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.国家开发银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.进出口银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.农业发展银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.中国工商银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.中国农业银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.中国银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.中国建设银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.交通银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.中信银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.中国光大银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.华夏银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.中国民生银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.招商银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.兴业银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.广发银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;16.平安银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17.浦发银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18.恒丰银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19.浙商银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20.渤海银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;21.中国邮政储蓄银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22.北京银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;23.上海银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;24.江苏银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;25.汇丰银行（中国）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;26.花旗银行（中国）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27.渣打银行（中国）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210918/c632854957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中希文明对话促进两国关系发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间9月16日晚，2021年中希文化旅游年在雅典古市集正式揭开序幕。中希文化旅游年的举办不仅是中希两国文明交往史上的一件文化盛事，更将进一步促进两大东西方文明相互吸引、相互交流、相互学习、相互借鉴和相互发展。两大文明携手对话，互鉴互赏，将向全世界展示伟大古老文明的和合之美，并成为推动世界文明发展的不竭动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是中国共产党建党100周年和希腊独立200周年，同时又是中希建立全面战略伙伴关系15周年，2022年又恰逢中希建交50周年。中国的“十四五”规划提出要实行高水平对外开放、开拓合作共赢新局面，加强对外文化交流和多层次文明对话。因此，中希文化旅游年引领的中希文明对话可谓恰逢其时，聚合了中希两国历史进程的诸多重要节点，凸显了两大民族共同理想的契合，势必将推动中希关系向更高水平、更深层次发展，丰富两国文明的历史内涵，促进世界文明的多样发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中希文明对话当仁不让、任重道远。爱琴海岸，古希腊文明跨越千年；而在亚欧大陆的另一端，中华文明绵延传承。中希同为文明古国，是东西方文明的杰出代表。由希腊和中国共同倡议发起的“文明古国论坛”彰显了中希两国在推动世界文明互鉴方面的积极作用，对推动人类文明进步和世界和平发展具有启迪意义。中希两国有能力也有责任展现文明古国的历史担当，为当今世界面临的各种问题和挑战提供智慧和启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球新冠肺炎疫情的严重危机，中国和希腊相互支持、相互帮助，进一步巩固了两国传统友谊，也为国际抗疫合作发挥了积极示范作用。同时，两国政府和人民不畏疫情挑战，积极密切沟通协调，全力推进文化和旅游年筹备工作。2020年11月18日，中希两国签署了《中华人民共和国政府与希腊共和国政府关于合作举办2021年文化和旅游年的谅解备忘录》，并就进一步深化两国文化和旅游交流与合作、共同办好文化和旅游年等议题交换了意见。中希两国共同努力携手就关系纵深发展积极相向而行，在文化和旅游年框架内共同打造高规格、高水准的相关文化交流与合作，凸显了两国人民积极推动中希关系向前迈进和文明互鉴互赏的强烈意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年，两国在文化和旅游领域合作成果丰硕，潜力巨大。在文化方面，两国积极加强在文化遗产和当代艺术创作方面的合作，共同打击非法贩运文物，促进考古研究，举办考古展览和当代艺术展览，将文化遗产数字化，并交流保护古迹和考古遗址的专门知识；在旅游业方面，两国在旅游目的地推广、优质服务认证等问题上开展合作，并利用诸如展示会、美食研讨会、节庆等活动进行旅游和文化宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中希关系历久弥新，砥砺前行。回顾两国文明的发展史，都曾经历过艰难困苦与至暗时刻，但两国人民始终保持着自强不息的奋斗精神和古老文明的聪明智慧。在当今两国发展新的历史时期和双边关系新的历史机遇之时，中希两国更应该挖掘古老文明的深邃智慧，展现文明古国的历史担当，加强交流互鉴，共同推动构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系，共同推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210919/c632855590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中国人民银行行长易纲在中德“金融科技与全球支付领域全景―探索新疆域”视频会议开幕致辞，易纲表示，中国监管当局也在努力平衡好鼓励发展和防范风险的关系。一是坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营；同时要求支付回归本源，断开支付工具和其他金融产品的不当连接。二是强化反垄断，出台《关于平台经济领域的反垄断》指南，推动大型互联网平台企业开放封闭场景，充分保障消费者支付选择权。三是落实审慎监管要求，完善公司治理，合规开展互联网存贷款、保险、基金等业务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210918/c632854704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>