<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 30 Apr 2020 03:22:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>企业名称登记管理规定征意见 进一步压缩企业开办时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部已全面排查、整改高速公路收费系统问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图话一季度末普惠型小微企业贷款同比增长25.93% 增量提质 “贷”动复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787236.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委：严格限制盲目建“摩天楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>来了！2020年全国两会召开时间在安心信心决心中再出发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王贺胜：纾困解难优化环境 助力企业创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619784537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日，湖北省委常委、省卫健委党组书记、主任王贺胜在武汉走访服务企业，听取企业意见建议，研究解决企业复工达产、创新发展面临的困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王贺胜来到国药集团中国生物武汉生物制品研究所、武汉中旗生物医疗电子有限公司，深入车间察看生产流程，听取企业负责人介绍，详细了解复工复产、科研攻关和经营管理有关情况，对企业为我省疫情防控和经济社会发展作出的贡献给予充分肯定、表示衷心感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王贺胜说，此次疫情虽对我省造成严重影响，但湖北经济稳中向好、长期向好的基本面没有变。生物医药企业发展既面临严峻挑战，也面临难得机遇，希望企业坚定信心、化危为机、抢抓机遇，统筹抓好常态化疫情防控和生产经营管理，以更大力度推进复工复产达产和疫情科研攻关，在助力湖北疫后重振中实现自身更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王贺胜强调，各级党委政府要像精准扶贫一样推进精准扶企，建立专班帮扶机制和服务企业长效机制，积极落实援企惠企政策，持续优化营商环境，全力为企业纾困解难、降本减负。对企业提出的意见建议，有关部门将照单全收、明确责任、加强协调、尽快解决，助力企业创新发展、做大做强。(张进)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619784537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“造血式”扶持创业者和小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者段永亮通讯员孙琳琳金蕊)今年以来，受疫情影响，不少创业者和小微企业面临困境，沧州市结合实际情况，适时调整了创业担保贷款政策，充分发挥其“造血式”扶持创业功能和倍增效应，为创业者和小微企业提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于沧州市运河区的硕盘商贸有限公司是一家一站式办公采供服务企业，自3月份复工以来，资金周转遇到了困难，中标的300台打印机项目无法进行采购。了解到这个情况后，沧州市人社局创业贷款担保中心工作人员积极上门对接，根据今年沧州市人社局将100人以下小微企业新招用人员比例由25%下调至20%，100人以上小微企业由15%下调至10%的政策调整，结合该公司实际情况，将该企业重新认定为符合申请创业担保贷款条件的小微企业，并帮助他们申请了230万元的贷款渡过难关。“新政策解决了我们资金难的问题，对我们企业来讲是真正的雪中送炭。”该企业负责人吴志军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沧州市人社局创业贷款担保中心工作人员代勇说：“通过了解并实地考察，这家企业符合小微企业的标准，我们及时审批了这笔贷款并及时发放这笔贷款，用实际行动助力企业的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沧州新华区彩龙国际广场经营拜尔斯道夫润滑油的张丽刚，复工后就接到沧州人社部门的电话，通知他像他这样的小微企业可以享受租金补贴5000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张丽刚说：“在我起初创业的时候，人社局就给了很大的支持，办理了贴息贷款。今年又给我送来了5000元的房租补贴。还对我们小微企业增加了贷款额度，达到15万元没有问题。有了资金后，我们就有能力进行市场推广，争取在半年的时间内打开整个沧州市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张丽刚是在沧州人社部门帮扶政策下成长起来的创业者，通过几年的创业，他已经带动了12名人员的就业，在疫情期间享受到帮扶政策的他，也一直想为沧州支援武汉抗疫一线的医护人员做点事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张丽刚说：“人社局给了我们很大的帮助，让我们这些企业生存下来，并更好地发展，所以我们想尽自己的微薄之力去回馈社会，为我们沧州所有援鄂的医护人员终身免费提供私家车机油维护和更换。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沧州市人社部门充分发挥网上申请办理创业担保贷款的优势，让更多的创业者在疫情期间方便快捷得到了贷款扶持。疫情期间，线上申请办理创业担保贷款330万元，扶持自主创业者22人，带动吸纳就业人员67人。同时，沧州市人社部门还协助相关金融机构将疫情期间贷款逾期人员免于信用惩戒，还将网络商户纳入创业担保贷款扶持范围，并积极研究将新业态创业纳入创业贷款扶持办法中。截至目前，沧州市累计发放贷款3698.5万元，直接扶持自主创业者125人，带动吸纳417人实现就业，由沧州市财政筹集担保的贷款基金数额达10762.98万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沧州市人社局创业贷款担保中心主任刘彦忠说:“针对创业者和小微企业受疫情影响遇到资金困难的问题，近期我们调整了创业担保贷款政策，解决了创业者和小微企业实际困难，在支持小微企业和创业者复工复产方面起到了很好的效果。下一步，我们将以开展‘三创四建’活动为抓手，创新工作机制，加大政策宣传力度，充分发挥创业担保贷款‘造血式’扶持功能，让更多的创业者和小微企业享受到创业担保贷款政策扶持。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济 勇挑大梁看央企（看！中国经济奋力突围(16)）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第一针，新冠病毒灭活疫苗临床试验启动；73.98米，中核集团“华龙一号”海外首堆建造新高度；载重近22万吨，全球首艘23000箱液化天然气动力集装箱船试航……这些天，中央企业的好消息一个接一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身处国内和海外两大市场，面对疫情防控和生产经营双重挑战，央企任务繁重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发之初，“火神山”“雷神山”医院曾创下“央企速度”。如今，央企正勇挑大梁，发挥国民经济“稳定器”“压舱石”的作用，一方面积极抗疫复工，既聚焦主责主业，又做好全社会基础保障；一方面专注改革发展，生产经营紧紧咬住目标不放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫复工――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“央企担当，使命必达”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灯亮了！一盏，十盏，百盏……4月8日零时，武汉两江四岸灯火通明，宣告这座城市正式“重启”。整整76天，1800多个小时，对国家电网人来说，也是一次不一般的保电任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪里有需要，电就通到哪里。从火神山到雷神山，从医院应急照明到低压电源保障，保障电力无异于保障生命；从生产急需物资的厂房车间，到春耕备耕中的乡野田间，保电支援就是抢助生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真好！再苦再累也值了！”武汉“重启”那一刻，坚守保电的武汉江夏区供电公司湖泗供电所营业班班长宋荣，说出了电力人的心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅仅是电力，石油石化、通信、交通、粮油领域的央企也大多处于基础保障的核心环节、国民经济的关键领域，在抗疫复工“双线作战”中，做好开路先锋，央企肩负重担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情是对中国经济的一次‘极限压力测试’，也是对近年来国企改革和发展成就的一次特殊检阅。”国务院发展研究中心副研究员江宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在国务院国资委部署下，中央企业闻令而动――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不讲条件，不计代价，全力保障疫情防控。中粮、华润、中化等10家央企承诺：防疫期间“价格不涨、质量不降、供应不断”；国航、东航、南航确保国内和重要国际航线不断航；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）、国机集团、新兴际华等央企紧急研发攻关、扩产转产，仅中石化一家5月底就将形成万吨熔喷布年产能，每年可用来加工一次性医用口罩逾100亿只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疏通产业链，发挥带动性，复工复产先行。早在2月26日，中央企业所属4.8万户子企业复工率已超90%。同时，央企生产链长、涉及面广，中国华电开工建设一大批电力项目，带动发电、配电、输电、绝缘材料、电缆、钢架等民营企业1000多家。截至4月8日，中国建筑、国家电网等15家农民工用工量最大的央企已有589万农民工顺利返岗复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳岗位，惠小微，彰显责任担当。向社会减利让利，华润万家免除全国1.4万家门店春节期间全部租金；电网企业落实降电价政策，向超5000万企业用户降费约200亿元。许多央企在2019年吸纳就业人数基础上再扩招。一季度央企扶贫基金已投资项目91个，分布在27个省区市，项目全部建成投产后，将直接或间接带动42万人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“央企给力”“央企担当，使命必达！”央企的积极作为，赢得网友点赞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革发展――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抢抓新机遇，壮大新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫复工责无旁贷，改革发展也不能松劲！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月中旬以来，国资委党委深入中央企业、行业协会集中调研，指导推动央企咬定目标不放松，把疫情造成的损失降到最低，奋力完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场有变化有困难，能不能以变应变、化危为机？一批央企内抓产品和管理，挖掘生产潜能；外抓市场和营销，激发市场潜力，业绩逆势上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12%、26%、20%、13%，营收、利润、产能、人员“四增长”，这是中国电子旗下中电爱华一季度的成绩单。“我们没法预料疫情的来临，但完善的工作机制让我们应对未知风险的能力更强。”中电爱华总经理胡贤文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为5G产业的重要供应商，早在1月初，中电爱华就基于历史订单和行业大数据，对今年业务发展作出研判和部署。疫情突如其来，但公司各生产线保持满负荷运转。随着5G业务扩大，有老客户临时增加大量新订单，同时，由于行业内一些公司未能正常复工复产，临时增加新客户转入订单共计5000余万元，增量达30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把疫情造成的进度延误赶回来，一批重点工程、科技项目加速推进，传来捷报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研发人员每天主动加班2小时，试验基地员工每周多干1天”，作为“重型燃机”国家科技重大专项实施主体，国家电投旗下中国联合重型燃气技术有限公司自3月至今全员攻关。在中国首个自主化300兆瓦级F级重型燃气轮机研发的多个关键节点，正呈现齐头并进态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新一代载人飞船试验船完成测试；国内首个国产大飞机交付中心项目主体施工全面展开；中国首个页岩气田全面复工复产……国之重器展露新姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展还要放眼未来，一批新基建、新投资应声落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网宣布，今后4年将投资251亿元，建成大规模集中充电站150座，充电桩38万个，为现有数量的10倍以上；中国铁塔武汉分公司全面承接3家运营商5G基站建设需求6067个；中国移动牵头组建的联仁健康医疗大数据科技股份有限公司运营总部在上海正式揭牌……“力争在中国经济社会数字化智能化升级行动中走在前列、作出表率。”国务院国资委副主任翁杰明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瞄准创新、活力、竞争力，央企改革步伐继续向前。截至2019年末，央企所属“双百企业”累计改革任务完成率达55.14%。日前，国企改革专项工程“科改示范行动”推出，以改革创新激发活力动力，科技型央企有望先行一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进一步加大改革力度、加快改革步伐，抓住创新发展的新机遇，着力壮大新增长点、形成发展新动能，努力实现高质量发展。”国务院国资委主任郝鹏这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心系全球――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防疫保生产，力稳产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“你和我，我们终将胜利”“中国德国心心相连，万水千山也难阻断”……近日，两支歌曲在三峡集团流传开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一支来自三峡集团所属德国稳达公司首席财务官塞巴斯蒂安，他在2月中旬创作了一首《我们必将胜利》，为远在中国坚守岗位的三峡同事们加油鼓劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一支来自三峡国际能源投资集团有限公司员工李可玉，当疫情在欧洲蔓延，她为德国同事写下《与你同在》，既表达支持，也是对塞巴斯蒂安声援的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个小插曲是许多央企助力全球抗疫的真实写照。以三峡集团为例，作为全球最大的水电开发运营企业，其海外投资和承包业务覆盖近40个国家和地区。在2019年全球500强中，中国央企占据48席，一批批工程、项目走向海外，一项项生产、业务牵动全球。如何保安全、稳运行，是摆在央企面前的新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好疫情防控的基础上，央企海外项目从能源供应、技术攻关、物流保障等方面下功夫，力稳全球产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源供应不断链――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在孟加拉国，中国华电运维的全国最大燃气联合循环机组古拉绍项目，全力投入保电工作，确保首都达卡电力供应；在加拿大，国家能源集团德芙林风电场连续安全生产，满足当地约3万个家庭的用电需求；在斯里兰卡，中国石化燃料油公司汉班托塔港油库顺利完成首船进油，为往来商船、远洋渔船提供燃油补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国制造”不断档――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，在瑞典斯德哥尔摩和黄诺维克集装箱码头，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600320','&amp;#x632F;&amp;#x534E;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;振华重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;600320&lt;/a&gt;）自主研制的2台智能跨运车交付用户，标志着中国跨运车产品出口海外实现零的突破。在设备卸船、调试期间，正值疫情暴发，振华重工提前研判形势，6名核心技术人员赶在跨运车之前到达瑞典，为交机“备考”，跑在疫情前面，他们的行动深得码头用户称赞：“交机顺利！”“技术人员安全防护细致专业！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通运输不断线――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证国际邮件正常发运，中远海运与中国邮政近日携手开辟国际邮件海运服务，助力全球物流供应；中国兵器工业集团南部非洲跨境物流项目加大国内外协调力度，做好海陆运输时点衔接，全力保障中资企业物流需求，支持跨境民生物资运输……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，一批建设型央企参与到海外版“火神山医院”的建设中。在安哥拉，中铁二十局集团参建的万博省疫情防控隔离医院已正式交付。建设期间，万博省省长若安娜·帕波蒂斯塔曾两次来到施工现场，对大家说：“感谢中国企业！感谢中国！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业尽力保障境外员工安全和项目实施，各方充分肯定。“帮助央企协调解决面临的困难问题，共同做好央企境外疫情防控和生产经营工作，为维护境外国有资产安全、服务‘一带一路’建设和国家外交大局作出积极贡献。”郝鹏说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会在线举办优化营商环境政企对话会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主办单位：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;社|通讯地址：北京市三元西桥&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“稳企强链”政策组合拳将持续加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链稳定是畅通经济循环的基础。当前，国内企业复工复产加快，保产业链供应链稳定有利因素快速增加，但国际疫情持续蔓延，给产业链供应链稳定带来较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中央政治局会议提出，要保持我国产业链供应链的稳定性和竞争力，促进产业链协同复工复产达产。连日来，国家发展改革委、工信部、商务部等部门密集部署，释放加大力度保产业链供应链稳定的强烈信号。据悉，新一轮政策组合拳将在畅通上下游堵点、破解企业复产达产痛点、挖掘产业升级潜力等方面加码发力，相关部门将细化实化政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全产业链协同复工复产提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦重点领域、重点行业和龙头企业，强化对中小微企业帮扶支持，以点带面，我国全产业链协同复工复产不断提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，我国规模以上工业企业基本实现了复工复产。全国工商联调研报告指出，全行业、全产业链同步恢复迹象十分明显，49.99%的企业产能利用率超过50%，24.86%的产能利用率达到80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，我国正在全力采取措施，从优化营商环境、降低运营成本、完善产业配套、加快创新发展等方面增强产业竞争力与投资吸引力，确保产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，我国疫情防控形势持续向好，保产业链供应链稳定的有利因素也在快速增加，这为我们做好后续各项工作提供了坚实保障和有利条件。”国家发展改革委创新和高技术发展司司长伍浩日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，国际疫情持续蔓延导致海外需求下降，给产业链供应链带来的负面影响不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局副局长盛来运指出，虽然企业复工率较高，但不少企业并没有达产，经济循环不畅，企业生产能力难以有效发挥。上下游、大中小配套企业复工复产进度不平衡，加之境外疫情扩散，产业链“堵点”“断点”增多。国家发展改革委国民经济综合司司长严鹏程也指出，受国际疫情“二次冲击”等影响，国内供需循环还没有完全畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新一轮政策组合拳蓄势待发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕疏堵点破痛点挖潜力，全力保障产业链供应链稳定，连日来，多部门密集发声，新一轮政策组合拳蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链稳定，关键在于稳定企业生产。工信部提出，将打通产业链供应链堵点、痛点，抓好重点地区重点行业复工复产，加强纵横联动、跟踪服务，推动龙头企业发挥对产业链供应链上下游的协同带动作用，促进大中小企业融通发展，稳定工业经济运行的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链稳定，要发挥重大项目牵引作用。国家发展改革委表示，将重点发挥好中央预算内投资的带动作用，全力保证重大项目建设进度，保持我国产业链供应链的稳定性和竞争力。“要切实发挥大项目、大企业的牵引作用，着力支持点多面广的小微企业和个体工商户复商复市，带动产业链上下游、大中小企业协同复工复产达产。”严鹏程表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链稳定，要在畅通市场需求端发力。商务部表示，将多措并举创造有利于复工复业复商复市的条件，畅通商业循环、市场循环、经济社会循环；会同相关部门，破除复工条件繁杂、物流运输不畅、员工返岗不及时等堵点，促进上下游、产供销、大中小企业协同复工，推进商旅文、游购娱、吃住行有序联动复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保产业链供应链稳定，还要在产业升级上挖潜力。工信部表示，要发挥“互联网＋”的作用，拉动传统消费，积极支持发展新模式新业态，加快新型基础设施建设，加快工业、通信业重点项目的开工建设，跟踪抓好重点外资项目的落地。国家发展改革委将支持企业充分运用数字化供应链平台，强化产业上下游、跨行业协同生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心新经济研究院执行院长朱克力对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，保产业链供应链稳定，要进一步疏通影响复工达产的堵点，为全产业链做好人流、物流、资金流、数据流等保障；加大区域和行业间的协同联动和统筹力度，推进产业链供应链畅通循环；还要在新消费和新基建之间架起一座桥梁，加快新经济新动能的培育和发展，以创新驱动“双链”齐稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，有关部门围绕全力保障产业链供应链稳定，还将持续细化实化相关政策措施，为加快建设现代化产业体系、实现高质量发展提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力全球产业链供应链稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从武汉始发的中欧班列在中断两个月之后，于3月28日正式按下“重启键”，恢复常态化开行。目前中欧班列主要开行城市均已实现正常运营，全行业复工率接近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障中欧班列稳定运行和国际物流畅通，是我国多措并举稳定全球供应链的一个缩影。疫情发生以来，商务部、国家发展改革委、海关总署等多部门协同发力，全力促进外贸外资企业恢复正常生产经营秩序，保障全球产业链的中国环节不断链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰指出，疫情对世界经济和全球产业链产生了重大冲击。全球应该加强合作，维护包括医疗物资在内的重点产业链安全。在这方面，中国正在并仍将发挥稳定器作用。商务部数据显示，截至4月25日，74个国家和地区、六个国际组织与我国签署了192批次医疗物资商业采购合同，累计金额14.1亿美元；72个国家和地区、八个国际组织正与我国企业开展129批次商业采购洽谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙头企业复工复产也成为全球产业链供应链稳定的重要支撑。记者从联想集团获悉，2月，联想全国除武汉外所有工厂实现复工复产，武汉工厂3月中下旬实现全面复产。联想集团董事长兼CEO杨元庆表示，在抓好疫情防控的同时，迅速恢复生产，稳定全球供应链，保卫“中国制造”，这既是联想的义务，也是责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中长期来看，这次疫情或许将给国际产业链调整带来一定影响，但大趋势不会改变，我们的制度优势和完整产业体系优势将进一步凸显。”伍浩指出，下一步我国将深化改革开放，在健康医疗、智能制造等领域，积极打造新的国际合作增长点，带动全球产业链供应链的稳定与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部运行监测协调局局长黄利斌表示，工信部将联通国际产业链供应链循环，加强全球抗疫合作，加大力度向国际市场供应原料药、生活必需品、防疫物资等，保障在全球产业链中有重要影响的企业和关键环节产品的生产和出口，维护国际供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发通知加强注册会计师行业联合监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实习近平总书记关于完善党和国家监督体系的重要指示精神，加强财会监督工作，使注册会计师行业行政监管和行业自律有机融合、协同推进，把注册会计师行业监管制度优势更好转化为治理效能，促进注册会计师行业持续健康发展，财政部制定发布了《财政部办公厅关于印发〈加强注册会计师行业联合监管若干措施〉的通知》（以下称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》就财政部监督评价局、中国注册会计师协会加强注册会计师行业联合监管工作提出明确要求，一是加强党对联合监管工作的集中统一领导，在财政部党组的集中统一领导下共同履行法定监管职责，承担党中央、国务院和财政部党组交办的监管任务；二是建立联合监管工作机制，按照“五统一”原则实施年度执业质量检查，联合开展日常监管和跨境会计审计监管；三是提高联合监管工作成效，将处理处罚结果在行业管理工作中予以体现，按照国家“互联网+监管”系统建设要求开展行业监管信息化建设，建立行业重大舆情风险应对机制，统筹处理财务造假、审计失败等相关事件；四是夯实联合监管基础，推动涉及注册会计师行业的法律法规修订制订和重大政策出台，进一步充实监管队伍，切实加强一线监管力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》同时要求，各财政厅（局）、财政部（各地）监管局和地方注协参照实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同比增长近四成，一季度信用债发行量大涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报讯记者成静报道日前，东方金诚国际信用评估有限公司发布了题为《2020年一季度信用债市场回顾与展望》的报告，指出一季度信用债发行量3.08万亿，净融资额1.73万亿，较上年同期分别增长38.9%和156.7%，较上季分别增长25.8%和244.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，其背后的主要推动因素有两个：一是监管推出债券发行“绿色通道”，支持企业通过债券融资缓解疫情造成的流动性压力；二是当季货币政策宽松力度显著加大，资金利率中枢快速下移，加之“资产荒”背景下，机构对信用债配置需求上升，债券发行利率明显走低。一季度民企债发行也有所改善，净融资实现转正。不过，分析认为，政策利好仍主要体现在中高等级民企，低等级民企债发行依然困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告，一季度流动性充裕提振债市情绪，信用债收益率下行，但信用利差整体走阔。尤其是3月中下旬，由于利率债收益率下行较快，加之信用债供给放量、经济下行导致市场违约担忧上升，信用利差上行明显。当季资金利率大幅走低，带动债市短端利率下行幅度更大，信用债期限利差走阔，利率曲线陡峭化下移；同时，高等级信用债利差下行幅度大于低等级，表明融资环境虽然宽松，但在疫情影响下，市场风险偏好并未实质性回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在违约方面，一季度新增公募债违约主体4家，同比减少5家，其中3家为民营企业；当季主体级别下调企业数量同比亦明显下降。可见疫情冲击下，一季度违约风险并未大幅暴露。但当季债券展期、场外兑付、取消回售、债券置换等各类风险事件频发，疫情影响下的信用风险上升趋势仍需关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望二季度，报告认为，政策环境将持续利好信用债发行，3月31日的国务院常务会议已明确要求引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元，这意味着年内剩余时间信用债发行量仍会保持同比较快增长。在债券发行监管制度方面，近期包括债券发行注册制的落地、银行间市场发行人分层分类管理机制的完善等政策变动，也带来发行条件的整体放松。从利率走势看，上半年利率还有一定下行空间，而具体幅度则取决于即将出台的一揽子宏观政策力度。对于配置盘来说，目前债券市场的利率水平吸引力不足，但信用利差和期限利差仍处高位，交易型投资者仍可在保持组合流动性的前提下，通过一定的杠杆策略、久期策略积极参与利率债和中高等级信用债投资交易，博弈利差压缩。信用风险方面，在外需冲击逐步显现的背景下，企业经营面临较大压力，部分企业潜在违约风险值得重点分析、密切关注，但在此前两年的风险主体出清和当前的政策呵护下，新增违约企业家数将延续同比放缓势头。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行公开市场本周既无资金投放亦无回笼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国央行公开市场本周既无资金投放亦无回笼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业基础条件未变 数字经济成新引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：稳就业基础条件未变数字经济成新引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，有人在家体验了一把“云办公”，但也有人被迫面临企业裁员的窘境。“一季度，我国城镇新增就业为229万人，同比减少95万人。同时，失业水平也有所上升，2月份全国城镇调查失业率为6.2%。”4月21日，人社部有关负责人表示，由于受疫情冲击，一季度就业形势较往年更加严峻，但我国经济长期向好的基本面没有改变，稳就业的基础条件也没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;客观看待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业降薪行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于新冠肺炎疫情暴发在春节期间，使得本将春节作为重要获利窗口的行业，如影视、餐饮、旅游等行业损失惨重，这也直接影响到人力资源层面。据悉，从3月开始，携程董事局主席梁建章和CEO孙洁开始“0薪”，其他员工暂缓涨薪；许多餐饮企业无法开工，员工只能得到微薄的基本工资；在影视行业，博纳影业位于北京总部的员工基本停工，发放半薪……面对这些消息，不免让人担心，这只是个别行业的特殊情况，还是普遍现象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前形势下，企业能够生存下去显然是第一位的。国家一级企业人力资源管理师、安徽省劳动学会常务理事汪张明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，不少企业一段时间内既要面对无法正常开工的困境，又要继续承担巨额的工资、房租等运营成本，压力非常大。在“开源”受限的情况下，削减人力成本是不少企业“节流”的切入点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情冲击下，恐怕有不少企业特别是中小企业会采取裁员的办法以减轻压力，也有一部分撑不下去的会关门。”汪张明表示，从宏观经济层面来看，避免企业因为疫情影响而关门是当下最为重要的事情。从这个角度来看，企业降薪存在一定合理性和必要性，实则无奈之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，疫情期间企业降薪裁员合法吗？北京京师律师事务所主任律师张凌霄在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，关于降薪，根据劳动合同法的相关规定，用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容，可依据自身情况在合理的限度范围内进行降薪，但是必须和员工协商一致。而强制通知决定员工降薪，是不合法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情期间，若企业能够证明自身的生产经营情况满足相关法律情形时，可以提前30日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员。”张凌霄表示，疫情期间，企业的生产经营和员工的生活都会受到不同程度的影响，降薪可采取更科学、更人性化的措施，建议双方相互体谅、共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，对于降薪裁员，也有人有不同的看法。智联招聘CEO郭盛认为，看到疫情就简单地去裁员或者降薪是过激反应，企业应该做长线安排，看到不确定性背后的方面。降薪调整要从老板自己做起，不要让员工成为疫情的背锅侠，现在其实是储备人才的好时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;催生就业新形态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，数字经济成为一大亮点，数字化、智能化与实体经济进一步融合，多数企业通过倒逼优化调整，拓展了发展空间，催生了大量新的就业岗位和就业机会。从汉服体验师、带货网红到密室逃脱剧本设计师，再到VR游戏体验师等，这些就业新形态打破了人们的传统思维，成为就业市场新宠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在创造和吸引就业方面，互联网平台的表现可圈可点。据了解，防疫期间支付宝上新增了25万个小程序，带动75万个小程序开发和运营岗位。特别是随着无接触服务需求增加，支付宝数字生活平台通过饿了么招募逾14.2万名骑手。饿了么还针对贫困县定向招募2万名骑手，并提供了面点师、送餐员等约10万个服务业新岗位。而京东作为互联网企业的用工大户，也积极开拓多种商业模式，创造多种工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情加速了服务业的全面数字化，也用新业态创造了大量的灵活就业岗位，成为我国稳就业、灵活就业的新引擎。新的就业形式、用工方式必将层出不穷。”汪张明对记者表示，有关方面应该给予更多的政策扶持，切实帮助企业渡过难关。与此同时，企业也要主动作为，积极调整经营策略，多进行数字化尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住就业基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本。面对疫情影响，中央和地方多措并举，千方百计稳住就业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月至3月，我国社保助企“免减缓”行动已减免社会保险费2329亿元，缓缴286亿元，对缓解企业资金压力、帮助企业尽快恢复生产起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业用工调度保障到农民工返岗复工服务保障，各地打出政策“组合拳”，全面推进复工复产。截至目前，“点对点”运送农民工近590万人；我国规模以上工业企业平均开工率已达99%，民营企业复工率达到91.39%，中小企业复工率达到84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，一些群众生产生活面临困难。4月21日召开的国务院常务会议决定，一要加强农村贫困人口帮扶。国家重大项目建设优先安排贫困劳动力务工，扩大以工代赈投资建设领域和实施范围，将劳务报酬比例由10%提高至15%，拓展扶贫车间、公益岗位等就地就近就业机会。二要对符合低保条件的城乡困难家庭做到应保尽保，及时将未参加失业保险且收入低于低保标准的农民工等失业人员，纳入低保、救助等范围。三要在落实落细今年已出台的延长大龄失业人员领取失业保险金期限、阶段性实施失业补助金等失业人员帮扶措施基础上，进一步将失业保险保障范围扩大至城乡所有参保失业人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，线上技能培训也是帮助企业职工、农村转移劳动力、未就业毕业生等人群提升技能水平和就业创业能力的重要举措。疫情发生后，人社部积极实施线上技能培训，开展“百日免费线上技能培训行动”，目前全国完成线上平台实名注册的总人次数超过590万。汪张明表示，通过相关政策激励，劳动者、企业积极参加线上技能培训等，有力地推动了职业技能提升行动，对促进就业复工复产和稳就业都发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF515)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纳税信用换来“真金白银” 多政策带动地方经济逐渐回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，普遍存在的资金紧缺等问题，成为制约企业复工复产的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于疫情暴发，很多建筑工地都已停工，导致一季度销售额仅200万元，而公司每月仍需承担工人工资、水电费用等多项固定支出，再加上已经在动工的二期厂房建设，加剧了资金紧张，预估流动资金缺口有近2000多万元。”近日，江苏双全新材料科技有限公司的负责人刘双全对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家从事为建筑工地提供铝合金模板销售的新办企业，江苏双全新材料的产品因高质量、高精度而备受各大建筑公司青睐。但受疫情影响，这家新兴企业遇到了前所未有的发展困阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的压力也发生在江苏荣升富达机电有限公司身上。这个以经营机械、电子设备的出口企业，在疫情发生后，由于已售产品货款不能及时回笼，复工复产后又需要购进防疫物资、支付工人工资等，公司流动资金一度紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在江苏常州，随着以纳税信用转化为融资信用的“银税互动”项目深入推进，企业以“信”换贷的融资成本走低、放贷流程日以简化、受惠面持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者获悉，仅2020年一季度，常州“银税互动”项目就发放贷款16.61亿元，惠及2474户企业，有力支撑企业快速复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，近期以来，各地在帮扶企业方面，已经出台了多项政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没想到纳税信用也能换来‘真金白银’，解了我们的燃眉之急。”江苏荣升富达机电有限公司董事长顾雪荣对此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直依法纳税的顾雪荣，在这个被疫情影响的春天，感受到了优秀纳税人的利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾雪荣的荣升富达机电，是一家经营机械、电子设备的出口企业。在全球疫情肆虐的背景下，出口企业可以说是受影响最大的群体之一。不过，凭借A级纳税信用等级，顾雪荣通过建行“抗疫贷”，成功融资205万元，减轻了企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“借助‘银税互动’，我们在南京银行贷到款项3000万元，减轻了资金压力，给企业‘松绑’。这笔资金一方面可以稳定工人队伍，增强公司员工的信心，防止工人流失；另一方面将用来加大投入，尽快完工二期厂房建设，提高产值，助力释放企业发展潜能，在复产复工中提档增速。”江苏双全新材料公司财务负责人谢祥生对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏常州，随着以纳税信用转化为融资信用的“银税互动”项目深入推进，企业以“信”换贷的融资成本走低、放贷流程日以简化、受惠面持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，江苏省政府出台《关于支持商贸服务企业积极应对疫情影响保持平稳健康发展的政策措施》，对相关企业予以减税、降租、资金支持等八条优惠政策，助力全省商贸服务企业纾困解难、恢复生产，实现行业平稳健康发展；广东为助力中小微企业和个体户快速复工复产复市，解决其燃眉之急，特从资金补助，税费减免和金融扶持等多方面创新推出系列政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在了解企业面临的困境后，常州税务局立即提供“一对一”的帮扶服务，在线为企业详细宣讲“银税互动”政策内容、办理流程等。同时，税务局主动与有放贷意向的南京银行对接，开通绿色通道，让涉税资料在线上共享共通，加快企业的贷款审批速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这也使得长三角的外贸企业获得了极大的资金支持，企业活力日益增长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京海关发布的数据显示，今年3月，江苏省进出口值回升，达3402.7亿元，环比增长67.1%，同比下降3.5%，为一季度单月最小降幅，其中进口同比已经出现5.6%正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“江苏是开放型经济的大省，虽然总体需求出现了萎缩，但是江苏积极帮助企业抢订单、找市场、牵线搭桥，帮助企业开拓新的市场，抓住主要的客户、主要的市场，同时保证供应链的稳定，共同努力来帮助企业渡过当前这个难关。”江苏省商务厅副厅长周常青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是工业企业得到帮扶，特色农业也在政策利好下，加大技术投入、深化产业转型，逐步开启复苏模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月正是春茶的采茶季，不过，溧阳农村合作经济组织联合会会长濮爱玉介绍，今年受疫情和天气双重影响，前期&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603136','&amp;#x5929;&amp;#x76EE;&amp;#x6E56;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603136/"&gt;天目湖&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603136/"&gt;603136&lt;/a&gt;）地区多个大型茶场前期产量下降约30%，情况不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在了解情况之后，今年3月底，溧阳税务部门迅速组建“春茶助力先锋队”，第一时间送去应对新冠肺炎疫情税费优惠政策指引，发放税收优惠政策宣传册500余份，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，前期茶场遭遇了招工难和销售难的考验，此时的优惠政策，对我们来说就是一场‘及时雨’！我们打算把减下的税款投入到产品研发、技术改造上，增强产品竞争力，进一步打开销售市场。”溧阳凌峰生态农业开发有限公司负责人王国平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带动经济回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，为了促进经济回暖，各地先后出台了大量的刺激消费、投资的各项激励政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月中旬，为推进广州市新一轮创业担保贷款政策落到实处，广州市近日出台的《广州市人力资源和社会保障局广州市财政局广州市地方金融监督管理局中国人民银行广州分行营业管理部关于转发创业担保贷款担保基金和贴息资金管理办法的通知》文件表示，作为支持创业创新的金融扶持政策，创业担保贷款下，个人借款人最高可贷30万元，小微企业借款人最高可贷500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，江苏银保监局发布文件，要求推动小微企业金融服务“增量扩面、提质降本”。该文件要求，各法人银行机构（不含外资银行）要围绕普惠型小微企业贷款“增量”考核要求，科学制定全年普惠型小微企业信贷计划，努力实现“两增”目标。开发银行、政策性银行要尽量向总行争取转贷款额度，支持地方小微企业发展。各大型银行、股份制银行一级分行要积极与总行沟通，争取合理的普惠型小微企业信贷计划，并将信贷计划科学分解至辖属分支机构。要立足支持疫情防控和经济社会发展，用好各项外部优惠政策，加强内部资源倾斜，进一步降低普惠型小微企业贷款综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析人士看来，随着逆周期经济调整政策力度加大，继续帮助中小企业渡过难关的基础上，信贷对基建和制造业加大投放，有望带动经济在二季度迅速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，尽管一季度中国各省份的经济均出现了不同程度的下滑，但疫情在国内已经基本得到控制，广东、江苏、浙江、河南等经济大省日用电量均已恢复到去年同期水平。目前，广东、江苏仍是GDP排名前两位的省份，且GDP都超过了2万亿元，领先优势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海美国商会电子会刊的一篇分析文章认为，长三角、珠三角、京津冀等区域的一体化，体现了中国发展的集聚效应，这也是2020年中国经济看点之一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619791065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际劳工组织称受疫情影响全球约4.36亿家企业面临倒闭风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据厄瓜多尔《商报》4月29日援引埃菲社报道，29日，国际劳工组织称受新冠疫情影响，全球约有4.36亿家企业面临经营中断风险，敦促各国采取紧急措施帮助其渡过难关。据该组织的《疫情对劳动力市场影响报告》显示，在疫情影响下，约2.32亿家批发和零售企业、1.11亿家旅游业企业、5100万家酒店领域企业和4200万家其他企业的经营活动举步维艰，存在倒闭风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，国际劳工组织称各国在经济刺激计划和倡议方面应加强国际合作，使经济得到持续有效复苏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精益求精地争速度抓进度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进疫情防控和经济社会发展，需要盯住主攻方向，扭住牵一发动全身的“牛鼻子”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场突如其来的新冠肺炎疫情，使我国经济社会发展面临前所未有的挑战。在抓紧抓实抓细常态化疫情防控工作的前提下，加快推进复工复产、努力恢复正常生活秩序，对于确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会，具有至关重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在陕西考察时，勉励当地干部群众“只争朝夕、真抓实干，在新时代各项工作中取得新气象新作为”。激发守土尽责的内在动力、只争朝夕的强烈忧患、苦干实干的奋斗精神、矢志强国的进取意识，我们才能经受住各种风浪考验，推动改革发展稳定各项事业行稳致远。适应疫情防控常态化的形势要求，应该更好统筹推进疫情防控和经济社会发展。当务之急，是加紧把疫情造成的损失挽回来，把迟滞延缓的建设赶回来，把影响耽误的进程追回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进疫情防控和经济社会发展，抢抓机遇推动生产生活步入正轨刻不容缓。各级党委和政府要增强砥砺奋进的紧迫感，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，千方百计创造复工复产条件，采取超常举措破解难点堵点问题，不失时机畅通产业循环、市场循环、经济社会循环。上上下下的心思要向各自的岗位聚焦，力量要向经济社会发展汇聚，建设要按时间表、路线图推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进疫情防控和经济社会发展，需要盯住主攻方向，扭住牵一发动全身的“牛鼻子”。明确定下的目标计划，必须加速推进；已经规划的骨干项目，必须丁是丁卯是卯落地；作出承诺的每道军令状，都要立言立行、坚决兑现；制约发展的短板弱项和瓶颈梗阻，亟待齐心协力攻克。面对压茬推进的任务，一定要注意拿捏好轻重缓急，各个突破。特别是对事关决战决胜脱贫攻坚的既定任务、事关改革发展稳定的大事要事、事关正风肃纪的专项整治，更要紧抓实落，确保响铃交卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进疫情防控和经济社会发展，务必树牢质量效益思想。争速度、抓进度，与精益求精并不矛盾，“又快”和“又好”应相辅相成、有机统一。奋力实现各项目标任务，不仅要体现在速度上，还要经得起实践和时间检验。出台的各项改革举措，不仅要产生激活力、惠民生效应，还要能促进高质量发展。总之，决不能为赶工期偷工减料，而要抓一项成一项，务求落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大雪压青松，青松挺且直。方此大战、大考之际，更加呼唤各级党组织激扬强大战斗力，广大党员、干部勇担先锋模范之责，更加需要用知重负重、攻坚克难的实际行动，诠释对党的忠诚、对人民的赤诚。坚定志在必得、务期必成的信念决心，从抗击疫情中奋起，在攻坚克难中奋进，我们一定能夺取战疫最终胜利，推动中国号巨轮驶向更广阔海域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发力金融资源向深贫地区倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行日前联合银保监会组织召开全国金融精准扶贫工作电视电话会议，对今年的金融精准扶贫重点工作作出进一步部署。会议指出，各金融机构要聚焦“三区三州”等深度贫困地区和未摘帽贫困县，用好用足扶贫再贷款等政策工具，继续加大金融资源投入，力争实现基础金融服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近年来，建档立卡贫困人口及已脱贫人口贷款余额持续增长，贷款覆盖面稳步提升，“三区三州”等深度贫困地区贷款增速保持较快增长，基础金融服务明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从多个人民银行分支机构获悉，推动金融资源持续向深贫地区倾斜已经成为多个地区工作的重点。人民银行西安分行促进深度贫困地区金融服务由整体推进向“一对一”结对帮扶升级，如，督促相关分支机构落实扶贫再贷款“专列限额支持、专门试点推进、专岗限时办理、专项监测评估”的“四专”审批管理制度，满足深度贫困地区脱贫攻坚资金需求。与此同时，开展“省级金融机构与深度贫困县区一对一结对帮扶行动”，将帮扶成效纳入省级银行业机构金融扶贫政策效果评估。自活动开展以来，帮扶机构在深度贫困县区投放贷款近100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推进全青海省深度贫困地区基础金融服务工作，人民银行西宁中心支行成立由一把手任组长、分管副行长任副组长、12个内部处室共同参与的清零行动领导小组，从宣传、法律、信用体系、科技、国库、纪检监督等方面为深度贫困地区行政村提供全方位金融服务。目前青海深度贫困地区基础金融服务村级覆盖率不断提高，2020年底将实现村级基础金融服务全覆盖目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行成都分行也着力相关政策指引，创新“扶贫再贷款+扶贫小额信贷”、“扶贫再贷款+产业带动贷款”、“扶贫再贷款+示范基地”等模式，引导地方法人机构向脱贫攻坚领域提供低成本长期资金支持。“如，推动实施财政金融互动政策。对银行机构在深度贫困地区发放扶贫小额信贷、采集信用信息、设立和持续运营助农取款服务点、布放ATM机等金融机具给予财政奖补，累计兑现奖补金超过15亿元。”相关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还了解到，多家金融机构持续推动金融支持和产业扶贫相结合。以建行为例，其各分行因地制宜探索金融支持产业发展与带动贫困户脱贫的挂钩机制。比如，建行贵州分行在“资源变资产、资金变股金、农民变股东”的“三变”模式发源地六盘水市选取红心猕猴桃产业进行试点，建行为项目核心企业提供授信，支持其打造猕猴桃全产业链条；农民以承包土地入股项目，可获得土地流转费、务工收入以及核心企业的利润分红三块收入；作物种植风险和产品销售风险完全由企业承担，农户基本不承担任何风险，切实保障了农民群体利益，使农民真正转变成农业产业工人，农户获得收益通过在建行购买理财产品，还可进一步实现资产的保值增值。该项目解决了1071名建档立卡贫困人口就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国金融精准扶贫工作电视电话会议还指出，要继续抓好巡视整改和作风治理，排查金融扶贫政策落实过程中存在的担当作为不够、政策把握不精准、形式主义官僚主义等问题，确保及时整改到位。要高度重视扶贫领域融资风险，加强贫困地区信贷质量监测，进一步完善扶贫小额信贷政策，管好用好扶贫小额信贷，防止风险累积。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让新经济引领高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　这个春天不一般。新冠肺炎疫情突如其来，对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，打乱了正常的生产生活节奏，人员聚集和流动减少。然而，疫情既带来了严峻挑战，也为新经济的成长提供了机遇。化危为机，迎难而上，中国企业就能闯出一片新经济的蓝海，让新经济成为统筹疫情防控和经济社会发展的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将疫情防控作为“试金石”，新经济让科技抗疫如虎添翼。有的人工智能诊断技术在20秒内对疑似病例的CT影像进行判读，准确率高达96%;有的算法将新冠病毒全基因组二级结构预测时间从55分钟缩短至27秒，提速120倍;医疗服务机器人、无人防疫车等5G智能设备，服务全国数千家医疗机构;健康码集纳各类数据，直观显示亿万人的旅行轨迹和人员接触情况……云计算、大数据、人工智能等新技术让疫情防控“耳聪目明”，而疫情防控客观上创造了新技术更多元、更丰富的应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将复工复产作为“大舞台”，新经济让堵点难点迎刃而解。居家办公、“云端”会议，移动产品助力“停班不停工”;智能工厂、云监工，智能制造支撑“人休机不休”;无人配送、非接触采购，互联网平台满足“宅生活”;订单共享、非接触定制，工业互联网平台承接企业需求，赋能全国多地企业复产复工……以高效、便捷、共享为特点的新经济，不仅“四两拨千斤”助力复工复产，更为柔性转产和产能共享“添薪加柴”，彰显了中国产业体系的完备度、适应性与创造力，使中国经济韧性十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些在疫情防控中涌现的新业态、新模式看似“应急之举”，实则是经济增长的强大引擎。3月高技术制造业增加值同比增长8.9%，新经济为制造业恢复元气送上满满能量。一季度信息传输、软件和信息技术服务业与金融业增加值，合计拉动服务业增加值增长1.2个百分点;全国实物商品网上零售额增速比同期社会消费品零售总额增速高24.9个百分点，线上消费服务迅速补位，对疫情造成的经济活动收缩形成了对冲作用。表现活跃的新经济，既形成高品质产业供给，又满足消费升级的需要，激荡出高质量发展的汩汩动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，新经济不仅为应对疫情冲击提供支撑，更能为中国经济转型升级发挥引领作用。数字技术、人工智能等新技术、新业态，其意义不仅在于自身从无到有的创新，更在于它们对其他领域的渗透性和溢出效应，能够对经济发展的各个领域发挥牵引作用，促进更多从有到优的升级。政府部门要通过深化改革措施，进一步打破体制机制障碍，加速新经济与传统产业“大融合”，构建产业链协同复工的“高速路”，为新技术、新业态的勃兴创造更好的制度环境，培育壮大新的增长点、增长极。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619782409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将贸促会服务送到海外中企身边</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在全球疫情仍然蔓延的情况下，做好海外中企相关服务工作，对维护全球产业链、供应链具有重要意义。连日来，中国贸促会聚合系统资源，采取有效措施，通过驻外机构，将贸促服务送到海外中企身边，助力企业抗击疫情、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情形势的变化，各国的管控措施、为企业提供的政策支持也在发生变化。中国贸促会各驻外代表处不仅多方了解当地疫情最新资讯，还深入调研企业各阶段受疫情影响情况，在向国内相关政府部门和国外相关机构反馈企业意见、诉求的同时，开展线上讲座、培训等工作，提升企业应对风险能力。驻比利时代表处以调查问卷形式了解中资企业对比利时投资环境看法、疫情对企业影响；驻法国代表处同法语国家商务论坛交流中资企业抗疫情况以及法企对中外合作的看法；驻澳大利亚代表处、驻德国代表处组织中企参与在线讲座，为企业介绍当地政策支持有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据当地疫情形势和企业需求，中国贸促会驻外代表处也提供精准化、个性化服务。近日，新加坡多个外籍工人宿舍相继成为疫情重灾区，包括中国籍工人在内，多达20万名外籍工人居住在宿舍中。根据新加坡的阻断措施，大部分企业停工，许多中国籍工人暂时失去了收入来源和生活保障。驻新加坡代表处作为中资企业(新加坡)协会秘书长单位，闻讯而动，向中资企业发出向在新中国务工人员捐款的倡议书，从而为中国籍工人提供必要的资金援助，以帮助他们克服当前的生活困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会还发挥国内、国外联系广泛的优势，积极联系驻外代表处和国内分支机构，为防疫物资出口提供帮助。驻英国代表处与天津市贸促会、中国贸促会贸促中心联系，寻找经美国FDA许可的中国口罩企业信息提供给当地进口企业；驻哈萨克斯坦代表处向哈方药业公司推荐山东省贸促会提供的医疗防疫产品生产企业名单；驻日本代表处与中国贸促会贸易投资促进部、中国贸促会信息中心对接有关企业出口防疫物资事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，驻俄罗斯代表处帮助当地新冠肺炎确诊华人患者就医，并接受中医治疗。目前，该患者病情明显好转，中国驻俄罗斯使馆对此项工作给予高度肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国贸促会将进一步完善服务企业机制，针对海外中企需求精准施策，帮助企业打通供应链“堵点”、补上“断点”，降低企业损失。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国两会时间敲定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第十七次会议4月29日上午在北京人民大会堂闭幕。会议表决通过了全国人大常委会关于十三届全国人大三次会议召开时间的决定。根据决定，十三届全国人大三次会议于2020年5月22日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会会议指出，当前新冠肺炎疫情防控形势持续向好，经济社会生活逐步恢复正常。综合考虑各方面因素，适时召集十三届全国人大三次会议的条件已经具备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，政协第十三届全国委员会第三十五次主席会议在京召开。会议审议通过了关于召开政协第十三届全国委员会第三次会议的决定（草案）、全国政协十三届三次会议议程（草案）和日程（草案）、全国政协十三届常委会第十次会议议程（草案）和日程，听取了全国政协十三届三次会议筹备工作情况的汇报。会议建议全国政协十三届三次会议于5月21日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月28日，十三届全国人大常委会第十五次会议决定，十三届全国人大三次会议于2020年3月5日在京召开，并提出会议议程建议。按照这一决定，全国人大常委会已为大会的召开进行了一系列筹备准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于发生新冠肺炎重大疫情，为贯彻落实党中央统筹推进疫情防控和经济社会发展工作重大决策部署，持续做好疫情防控工作，切实保障人民群众生命健康安全，2020年2月24日，十三届全国人大常委会第十六次会议决定，适当推迟召开十三届全国人大三次会议，具体开会时间由全国人大常委会另行决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，国务院常务会议听取2019年全国两会建议提案办理情况汇报。按照以往惯例，每年全国两会前，国务院常务会议都会专题听取建议提案办理情况的汇报。十八大后，国务院常务会议分别在2014年2月7日、2015年2月6日、2016年2月17日和2017年2月3日听取了前一年全国两会建议提案办理工作汇报情况。每年两会开幕都是3月初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，去年国务院部门牵头办理全国人大代表建议7162件、全国政协委员提案3281件，分别占建议、提案总数的87.8%和85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情下的全国两会怎么开？采取何种形式？聚焦哪些主题？今年国民经济发展目标如何确定？一系列话题备受各方关注。自疫情发生以来，十三届全国人大常委会已先后在2月下旬、4月下旬召开过两次会议。这两次会议，都采用现场出席和网络视频出席相结合的方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近段时间因疫情影响，各部门到基层调研的时间较过去减少了。而人大代表和政协委员恰恰来自不同地方、不同行业，他们的建议提案，是我们当下了解社情民意的最直接渠道之一。”国务院总理李克强在4月28日的国常会上提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强特别要求各部门要将办理工作和业务工作相结合，重点围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，广泛深入听取社会各方面意见，向代表和委员问需问计问策，把他们的真知灼见转化为统筹推进疫情防控和经济社会发展的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619787495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发文全面加强知识产权司法保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：最高法发文全面加强知识产权司法保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，最高人民法院印发《关于全面加强知识产权司法保护的意见》(以下简称意见)，要求各级人民法院充分认识全面加强知识产权司法保护的重大意义，准确把握知识产权司法保护服务大局的出发点和目标定位，为创新型国家建设、社会主义现代化强国建设、国家治理体系和治理能力现代化提供有力的司法服务和保障。意见的出台，是人民法院深入贯彻落实中办、国办《关于强化知识产权保护的意见》的重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见强调，加强知识产权保护，是完善产权保护制度最重要的内容，也是提高我国经济竞争力最大的激励。知识产权司法保护是知识产权保护体系的重要力量，发挥着不可替代的关键作用。全面加强知识产权司法保护，不仅是我国遵守国际规则、履行国际承诺的客观需要，更是我国推动经济高质量发展、建设更高水平开放型经济新体制的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强权利保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严厉打击犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见明确指出，要加强科技创新成果、商业标志权益、著作权和相关权利与商业秘密的保护。根据不同作品的特点，妥善把握作品独创性判断标准。妥善处理信息网络技术发展与著作权、相关权利保护的关系，统筹兼顾创作者、传播者、商业经营者和社会公众的利益，协调好激励创作、促进产业发展、保障基本文化权益之间的关系，促进文化创新和业态发展。依法妥善审理体育赛事、电子竞技传播纠纷等新类型案件，促进新兴业态规范发展。加强著作权诉讼维权模式问题研究，依法平衡各方利益，防止不正当牟利行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，要完善电商平台侵权认定规则。加强打击和整治网络侵犯知识产权行为，有效回应权利人在电子商务平台上的维权诉求。完善“通知-删除”等在内的电商平台治理规则，畅通权利人网络维权渠道。积极促进智力成果流转应用。依法妥善审理知识产权智力成果流转、转化、应用过程中的纠纷，秉持尊重当事人意思自治、降低交易成本的精神，合理界定智力成果从创造到应用各环节的法律关系、利益分配和责任承担，依法准确界定职务发明与非职务发明，有效保护职务发明人的产权权利，保障研发人员获得奖金和专利实施报酬的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对知识产权犯罪行为，意见强调，严厉打击侵害知识产权的犯罪行为，进一步推进以审判为中心的刑事诉讼制度改革，切实落实庭审实质化要求，完善鉴定程序，规范鉴定人出庭作证制度和认罪认罚从宽制度。准确把握知识产权刑事法律关系与民事法律关系的界限，强化罚金刑的适用，对以盗窃、威胁、利诱等非法手段获取商业秘密以及其他社会危害性大的犯罪行为，依法从严从重处罚，有效发挥刑罚惩治和震慑知识产权犯罪的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革裁判方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高赔偿数额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见立足知识产权审判实际，聚焦当前知识产权司法保护中的重点难点问题，提出一系列举措，着力降低权利人诉讼维权成本，缩短诉讼周期，加大损害赔偿力度和化解当事人举证难，切实增强司法保护的实际效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，要完善举证责任分配规则、举证妨碍排除制度和证人出庭作证制度，拓宽电子数据证据的收集渠道，依法支持当事人的证据保全、调查取证申请，减轻当事人的举证负担；深化知识产权裁判方式改革，实现专利商标民事、行政程序的无缝对接，防止循环诉讼。严格依法掌握委托鉴定、中止诉讼、发回重审等审查标准，减少不必要的时间消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，意见强调，要有效提高侵权赔偿数额。充分运用工商税务部门、第三方商业平台、侵权人网站或上市文件显示的相关数据以及行业平均利润率等，依法确定侵权获利情况。综合考虑知识产权市场价值、侵权人主观过错以及侵权行为的持续时间、影响范围、后果严重程度等因素，合理确定法定赔偿数额。对于情节严重的侵害知识产权行为，依法从高确定赔偿数额，依法没收、销毁假冒或盗版商品以及主要用于侵权的材料和工具，有效阻遏侵害知识产权行为的再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对不诚信诉讼行为，意见指出，要妥善审理因恶意提起知识产权诉讼损害责任纠纷，依法支持包括律师费等合理支出在内的损害赔偿请求。强化知识产权管辖纠纷的规则指引，规制人为制造管辖连接点、滥用管辖权异议等恶意拖延诉讼的行为。研究将违反法院令状、伪造证据、恶意诉讼等不诚信的诉讼行为人纳入全国征信系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统一审判标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强案例指导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据知识产权审判的现状、规律和趋势，意见提出，研究完善专门法院设置，优化知识产权案件管辖法院布局，完善知识产权案件上诉机制，统一审判标准，实现知识产权案件审理专门化、管辖集中化、程序集约化和人员专业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，意见要求深入推行“三合一”审判机制。建立和完善与知识产权民事、行政、刑事诉讼“三合一”审判机制相适应的案件管辖制度和协调机制，提高知识产权司法保护整体效能。把握不同诉讼程序证明标准的差异，依法对待在先关联案件裁判的既判力，妥善处理知识产权刑事、行政、民事交叉案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强知识产权案例指导工作方面，意见要求建立最高人民法院指导案例、公报案例、典型案例多位一体的知识产权案例指导体系，充分发挥典型案例在司法裁判中的指引作用，促进裁判规则统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有力支撑知识产权司法保护工作，意见指出，一要加强知识产权审判队伍建设。完善员额法官借调交流机制，积极推动选派优秀法官助理到下级法院挂职，遴选优秀法官到上级法院任职，实现知识产权人才的交流共享。二要加强专门法院法庭基础建设。加强最高人民法院知识产权法庭和各地知识产权法院、法庭建设，加强专业审判机构在机构设置、人员编制、办公场所、活动经费等方面的保障，为知识产权司法保护提供坚实的人力和物质基础。三要加强知识产权审判信息化建设。加强知识产权司法装备现代化、智能化建设，积极推进跨区域的知识产权远程诉讼平台建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF515)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交易员：中国央行就7、14、 28、 63天期逆回购操作需求询量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交易员：中国央行就7、14、28、63天期逆回购操作需求询量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619786959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：中国4月官方制造业PMI为50.8，预期51，前值52。</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200430/c619784549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，我国疫情防控向好形势进一步巩固，生产生活秩序加快恢复，制造业和非制造业生产经营活动继续改善。制造业PMI为50.8%，比上月回落1.2个百分点；非制造业商务活动指数为53.2%，比上月上升0.9个百分点；综合PMI产出指数为53.4%，比上月上升0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center" class="img-pWrapper"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b8f026c154f144f76e0e235a072f015c.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河解读2020年4月中国采购经理指数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年4月30日国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。对此，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国疫情防控向好形势进一步巩固，生产生活秩序加快恢复，制造业和非制造业生产经营活动继续改善。2020年4月份，制造业采购经理指数和非制造业商务活动指数均位于荣枯线以上，其中制造业采购经理指数为50.8%，比上月回落1.2个百分点；非制造业商务活动指数为53.2%，比上月上升0.9个百分点，其中建筑业和服务业分别为59.7%和52.1%，比上月上升4.6和0.3个百分点；综合PMI产出指数为53.4%，比上月上升0.4个百分点。截至4月25日，全国采购经理调查企业中，大中型企业复工率为98.5%，较3月调查结果上升1.9个百分点，其中制造业为99.7%，上升1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、制造业采购经理指数有所回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，制造业生产经营状况较上月继续改善，但扩张力度有所减弱。在调查的21个行业中，食品及酒饮料精制茶、汽车制造、石油加工等9个行业PMI指数高于上月，纺织、化学原料制品、造纸印刷等12个行业PMI指数低于上月。本月主要特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是复工复产持续推进。生产指数为53.7%，低于上月0.4个百分点，制造业生产活动继续保持复苏势头。从劳动力需求看，从业人员指数为50.2%，企业用工量连续两个月增加。截至4月25日，全国制造业采购经理调查已复工企业中，77.3%的企业复产率达到正常水平的八成以上，高于上月9.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大中小型企业均保持复苏态势。大、中型企业PMI分别为51.1%和50.2%，比上月回落1.5和1.3个百分点；小型企业PMI为51.0%，比上月上升0.1个百分点。从生产活动看，大、中、小型企业生产指数分别为54.1%、53.3%和53.4%，生产均继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是需求恢复弱于生产。新订单指数为50.2%，比上月回落1.8个百分点，低于生产指数。在调查的21个行业中，纺织、纺织服装服饰、化学原料制品等15个行业新订单指数低于生产指数，行业需求复苏滞后于生产。调查结果显示，反映订单不足的企业占比高达57.7%，部分企业反映市场需求疲软，产品销售面临困难，订单回补尚需时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进出口市场不确定性增加。国外疫情加速扩散，全球经济活动剧烈收缩，我国外贸面临较大挑战。新出口订单指数和进口指数分别为33.5%和43.9%，比上月下降12.9和4.5个百分点。部分制造业企业反映新签订的出口订单锐减，甚至已开工生产的订单被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、非制造业商务活动指数高于上月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，非制造业商务活动指数为53.2%，高于上月0.9个百分点，其中建筑业和服务业均有不同程度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业活动加快恢复。建筑业商务活动指数为59.7%，较上月上升4.6个百分点，其中土木工程建筑业高于总体。从劳动力需求和市场预期看，建筑业从业人员指数和业务活动预期指数分别为57.1%和65.4%，比上月上升4.0和5.5个百分点，在复苏传统基建、加快新基建等政策推动下，建筑业复工复产明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业稳步复苏。服务业商务活动指数为52.1%，比上月上升0.3个百分点。在促进企业复工复产、复商复市，扩大居民消费、增加公共消费等政策推动下，服务业多数行业业务活动稳步恢复。在调查的21个行业中，有14个行业商务活动指数高于50.0%。其中，与居民基本生活密切相关的零售业商务活动指数连续两个月位于60.0%以上，企业经营活动恢复较快；近期各地餐饮消费活动重启，餐饮业较上月明显回暖，商务活动指数升至60.0%以上；信息传输软件及技术服务商务活动指数上升明显，新动能进一步助力我国经济复苏和消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然服务业商务活动指数连续两个月回升，但部分行业复工复产仍然比较滞后。住宿、文化体育娱乐、居民服务等行业受疫情影响较大，商务活动指数连续三个月位于45.0%以下，相关企业生产经营比较困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、综合PMI产出指数小幅回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，综合PMI产出指数为53.4%，比上月上升0.4个百分点，我国企业生产经营活动继续恢复。构成综合PMI产出指数的制造业生产指数和非制造业商务活动指数分别为53.7%和53.2%，环比一降一升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200430/c619784549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：3月份以来交通运输主要指标不断回升 支持政策措施效果逐步显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据交通运输部官网消息，交通运输部新闻发言人吴春耕4月30日在4月份例行新闻发布会上表示，进入到3月份以来，交通运输主要指标不断回升，支持政策措施效果逐步显现，行业经济运行积极因素持续增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要指标中，货运、投资恢复速度明显快于客运，铁路表现尤为突出，疫情带来的影响逐步降低，交通运输经济加快恢复，按下“快进键”、当好“先行官”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是3月货运、投资领域已恢复九成左右。交通固定资产投资完成2026亿元，恢复到去年同期的93.3%，较2月份提高了53.3个百分点。营业性的货运量完成32.6亿吨，恢复到去年同期的87.0%、提高了16.9个百分点。港口货物吞吐量完成10.8亿吨，恢复到去年同期的97.8%、提高了6.6个百分点。集装箱吞吐量完成2040万标箱，恢复到去年同期的95.2%、提高了12.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是3月部分交通运输指标较去年同比出现增长。3月份中欧班列共开行809列，创单月开行列数纪录，同比增长30%。高速公路网车流量9.2亿辆，增长10.1%。民航全货机完成运量25.3万吨，增长28.4%。快递业务量完成59.8亿件，增长23.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是3月营业性客运逐步走出低谷。营业性客运量完成3.9亿人，环比2月增长106.9%。普通国省道小客车日均流量环比2月增长78.4%。中心城市公共交通客运量完成18.1亿人，环比2月增长2倍，恢复到去年同期的32.9%。自驾出行有所增加，普通国省道小客车日均流量环比2月增长78.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入4月以来，随着复工复产进一步加快，交通运输经济运行主要指标恢复程度持续提高，疫情带来的不利影响正在逐步化解，行业正在加快步入正常运行轨道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200430/c619790989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>