<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 11:48:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>去年农民人均财产净收入469元，推进土地流转、集体经营性建设用地入市带动农民增收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847302.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方将同世界各国共同打造更富活力的全球知识产权生态系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国生活必需品市场供应充足 价格平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：加大出口退税支持力度，促进外贸平稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638843744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638843744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多措施保障市场货源供应，全国生活必需品市场供应充足、价格平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10部门出台新举措加大出口退税支持力度 助力“稳外贸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638833993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638833993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：已部署各地稳步开展“五一”假期市场保供工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638831539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638831539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：取消对华加征关税符合美国企业和消费者根本利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638831384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638831384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：目前物流不通不畅的问题总体得到缓解</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220428/c638829391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220428/c638829391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>泽连斯基获邀参加G20峰会 中方：应避免将国际经济金融合作政治化、武器化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方将同世界各国携手努力，让创新成果造福各国人民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：《全球创新指数报告》称中国位居中等收入经济体之首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828153.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六年出口退税8.75万亿元 中国助企纾困稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638828029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局副局长王道树：更好服务广大出口企业、更好服务稳外贸大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为助力外贸企业缓解困难、促进外贸平稳发展，4月13日，国务院常务会议研究决定进一步加大出口退税等政策支持力度。为落实国务院常务会议精神，税务总局、公安部、财政部、交通运输部、商务部、文化和旅游部、人民银行、海关总署、外汇局及银保监会等10部门于4月20日联合制发了《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》，将在助企纾困、优化营商环境、促进外贸平稳发展等方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，国家税务总局副局长王道树在国务院政策例行吹风会上表示，《通知》包括三方面15项措施，可以概括为“三个聚焦、三个着力”。一是聚焦政策纾困，着力减轻出口企业负担；二是聚焦便捷退税，着力提高资金流转效率；三是聚焦优化环境，着力促进外贸平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来讲：在聚焦政策纾困，着力减轻出口企业负担方面，《通知》明确3项支持政策：一是强化出口信用保险与出口退税政策衔接，将保险赔款视同收汇予以办理退税；二是完善加工贸易出口退税政策，对加工贸易企业因过去出口产品征退税率不一致而无法抵扣的进项税额，现在允许转入进项税额抵扣增值税；三是挖掘离境退税政策潜力，持续扩大政策覆盖范围，优化退税商店布局，大力推行便利措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在聚焦便捷退税，着力提高资金流转效率方面，《通知》提出7项便利举措：一是大力推广出口业务“非接触”办理，做到出口退税申报、审核、反馈全程网上办；二是强化数据共享，进一步精简出口退税报送资料；三是积极推行出口退税备案单证电子化，支持企业根据自身实际，灵活选择数字化、影像化或者纸质化的单证留存方式；四是持续提升出口退税智能申报水平，推动实现报关单、发票信息“免填报”；五是提高出口退税办理质效，2022年全国办理正常退税的平均时间压缩至6个工作日内；六是深化海关、税务部门合作，提高出口货物退运通关效率；七是优化简化出口退税事项办理流程，常态化推行实地核查“容缺办理”、积极推动实现出口退税证明全流程无纸化，有效提升退税办理质效，加快出口企业资金周转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在聚焦优化环境，着力促进外贸平稳发展方面，《通知》推出5项支持措施：一是丰富宣传渠道及精准提醒内容，引导企业提高出口业务办理效率；二是支持跨境电商健康持续创新发展；三是简化外贸综合服务企业集中代办退税备案流程，为外贸综合服务企业发展创造便利条件；四是加强信用共享引导企业诚信经营，对于已修复纳税信用的企业，允许重新评定出口退税分类管理类别；五是强化部门协作并加大对虚开骗税的联合打击力度，积极营造公平公正的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，《通知》是税务总局、商务部、海关总署等十部门贯彻党中央、国务院稳外贸决策部署的具体举措，是深挖出口退税等政策工具潜力的具体实践，不仅有利于缓解出口企业当前形势下面临的困难、进一步激发市场主体活力潜力，而且有利于提振出口企业信心、打造公平法治营商环境、推动外贸持续平稳发展。下一步，税务总局将会同有关部门和地方政府共同抓好落实，更好服务广大出口企业、更好打造公平公正营商环境、更好服务稳外贸大局。（经济日报记者 李华林）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：正加大协调推动力度 全力保障上海企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638839357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月28日讯 商务部28日下午举行例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有媒体提问到：上海企业“白名单”发布后有外企机构称此事是往好方向的第一步，但最多30%-40%员工真正能回工厂工作。请问发布一周多以后，商务部关注到什么复工复产趋势，以及员工到岗情况？对外企在华运营采取什么措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰表示，据我们了解，在上海发布的首批“白名单”的666家企业中，有247家是外资企业，涉及集成电路、汽车制造、装备制造、生物医药等重点行业，大众、特斯拉等重点外资企业已经在有序复工复产。还有一些外资企业正在积极申请纳入第二批复工复产企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时我们也注意到，企业在复工复产过程中仍面临一些具体操作性的问题，我们正会同重点外资项目工作专班相关成员单位和上海市有关方面，加大协调推动力度，全力保障企业复工复产。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638839357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于囤货，商务部刚刚回应：已建立24小时沟通协调机制、保障“末端配送”顺畅到位、全力以赴保障居民生活必需品总量供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638840848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，商务部召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰对近期各方关注的生活物资保障、中美经贸关系、企业复工复产等商务领域热点问题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力以赴保障居民生活必需品总量供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，针对近期疫情多点散发情况，商务部保障市场供应工作专班始终处于工作状态。积极采取措施，加大跨区域货源的组织力度，推动跨区域物流畅通，督促指导疫情防控重点地区加强末端配送，全力以赴保障居民生活必需品总量供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分发挥联保联供机制作用。进一步强化联保联供机制对疫情防控重点地区的“多方帮一方”的作用，加大生活物资调运力度，保障货源的供应稳定。截至4月27日，内蒙古、辽宁、浙江、福建、江西、山东、河南、湖北、四川、广西、云南、宁夏等12省份累计供应上海蔬菜27808吨，米面850吨，肉蛋500吨，方便面6180吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化大型保供企业调度。针对疫情防控重点地区，每日调度周边省份大型农产品批发市场鲜活农产品交易量和可调运总量，协调帮助当地主要的保供商贸企业与大型农产品批发市场建立“点对点”定向对接关系，按照需要及时组织跨区域调运，保障生活必需品总量供应充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强保供统筹指导。积极指导各地将生活必需品保供作为疫情防控的重要任务之一，进行前瞻性部署。在前期编发市场保供工作手册和经验做法的基础上，有针对性地推送有关地方“四个一”等保供做法，为疫情防控重点地区进一步做好末端配送等提供参考支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对市场出现囤积物资的情况，高峰表示，部分地区不同程度出现时段性集中采购的现象，商务部与地方建立了24小时沟通协调机制，及时掌握市场动向，指导地方进一步完善应急保供预案，提高市场监测频次，畅通生活必需品调运渠道，组织批发市场、商超等商贸流通企业加大补货力度，通过敞开供应、增配运力、延长营业时间、24小时不打烊等措施，切实保障市场货源供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“五一”假期市场情况，商务部已经部署各地稳步开展节日市场保供工作。推动大型农产品流通企业与生产基地紧密合作，根据节日消费的特点加大生活必需品备货量，进一步扩充商业库存、丰富商品种类。推动疫情防控重点地区在做好重点场所和人员疫情防控前提下，让兜底民生保障的供应网点应开尽开，保供人员应出尽出，保障“末端配送”顺畅到位，满足群众节日期间生活需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将按照党中央、国务院的统筹部署，紧盯疫情形势和市场的供应情况，进一步加强防疫保供工作，强化联保联供机制，指导地方完善保供工作方案，全力保障受疫情影响地区生活必需品市场供应。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美双方经贸团队保持正常沟通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近期中美经贸团队会否就减免加征关税进一步沟通，高峰表示，中方始终认为，美方单边加征关税措施不利于中国，不利于美国，不利于世界。在当前高通胀形势下，美方取消对华加征关税符合美国企业和消费者的根本利益。目前，中美双方经贸团队保持正常沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方愿与欧方一道共同维护产业链供应链稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年第一季度，我国对欧盟出口额同比增加23.3%，对德国和法国出口上涨17%以上，和意大利出口甚至跃升37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，中欧有着广泛的共同利益和深厚的合作基础，经济互补性强。今年一季度，中欧双边贸易额达到2058.7亿美元，同比增长12.2%，主要有以下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是中欧产业融合持续加深。一季度中欧机电产品、轻工商品、高技术产品贸易分别增长10%、19%和31%。中欧中间品贸易达842.6亿美元，占中欧贸易比重达40.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是价格因素驱动较强。受原材料价格上涨、国际运价走高等因素影响，双边贸易金额增速显著高于数量的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中欧地理标志协定生效红利持续释放。一季度中欧双边的茶叶、啤酒、苹果、酪乳贸易分别增长了54%、21%、69%和56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前形势下，深化中欧互利合作，有利于中欧双方，也有利于世界经济复苏。中方愿与欧方一道，共同维护产业链供应链稳定，打造双方在抗疫、绿色、数字、科技等领域新增长点，为双边经贸合作健康发展持续注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大协调推动力度 全力保障企业复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，据商务部了解，在上海发布的首批“白名单”的666家企业中，有247家是外资企业，涉及集成电路、汽车制造、装备制造、生物医药等重点行业，大众、特斯拉等重点外资企业已经在有序复工复产。还有一些外资企业正在积极申请纳入第二批复工复产企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，企业在复工复产过程中仍面临一些具体操作性的问题，商务部正会同重点外资项目工作专班相关成员单位和上海市有关方面，加大协调推动力度，全力保障企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638840848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳市场力量凝聚成势 四大积极因素切勿忽视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638841022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，稳增长政策协同发力，释放出稳定市场、提振投资者信心的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央财经委员召开会议，布局有利于引领产业发展和维护国家安全的基础设施；到物流产业链供应链恢复，重点行业上市公司复工复产；再到疫苗药物研发疫情防控积极进展，资本市场深化改革不断发力，有关各方多措并举促进资本市场平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）首席策略师、董事总经理王汉锋表示，一系列积极因素的聚集，A股市场投资价值凸显，市场整体估值已经降低至与历史上大底部相仿的水平，市场累计回调的时间较长、幅度较大，估值处在相对低位，市场短期处在“磨底期”，中线已经具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素一：稳增长政策力度不断加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，中央财经委员会第十一次会议召开，研究全面加强基础设施建设问题。会议指出，要适度超前，布局有利于引领产业发展和维护国家安全的基础设施，同时把握好超前建设的度。会议还指出了五个布局重点，包括交通、能源、水利等网络型基础设施建设；信息、科技、物流等产业升级基础设施建设；城市基础设施建设；农业农村基础设施建设；国家安全基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前经济下行压力加大的情况下，此次会议再次强调加强基础设施建设，有稳增长、提升基建水平、建设全国统一大市场、维护国家安全方面等多重含义。” 国务院发展研究中心宏观经济部副部长冯俏彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，本次会议是针对中国基础设施建设的一次“顶层设计”，从战略角度对当前及今后一段时期基础设施建设的规划布局、支撑保障做了全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）分析，新基建工程、交通、能源、水网、新型城镇化等领域是投资的重点，也是新一代基建投资提质增效的重大契机。根据中信建投的测算，十四五规划期间新基建的整体投资规模在27万亿左右，新基建为老基建赋能，新老基建融合发展的新局面将进一步打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素二：物流产业链供应链逐步恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，此前困扰市场的梗塞节点——物流产业链问题得到了缓解。全国保障物流畅通促进产业链供应链稳定电视电话会议4月18日召开，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤出席会议并部署十项重要举措。会议要求，坚持以人民为中心，脑中要有全局。要关心群众和防疫人员生活和身心健康，改善物流从业人员工作生活条件并给予延期还贷等金融支持。要足量发放使用全国统一通行证，核酸检测结果48小时内全国互认，实行“即采即走即追”闭环管理，不得以等待核酸结果为由限制通行。要逐个攻关解决重点地区突出问题。要着力稳定产业链供应链，通过2000亿元科技创新再贷款和用于交通物流领域的1000亿元再贷款撬动1万亿元资金，建立汽车、集成电路、消费电子、装备制造、农用物资、食品、医药等重点产业和外贸企业白名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多个中央部委加大对物流通畅和产业链供应链稳定的支持。如人民银行将运用再贷款、再贴现等多种货币政策工具，支持和引导金融机构加大金融支持力度，对运输物流企业和货运司机开辟“绿色通道”，合理给予贷款展期和续贷安排；工信部多措并举保障重点企业稳定生产和重点产业链运转顺畅。调动各方积极性，合力抓好货运物流保通保畅政策落实；交通部全力以赴做好物流保障保畅各项工作，保障物流有序运转，为经济社会发展和人民群众生产生活提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券研报认为，政策层面高度重视物流保供，多方积极表态与推进物流恢复，体现了稳增长、稳预期的宏观政策合力正在不断增强。经历了本轮疫情的严峻考验后，全国及上海防控政策逐步精细化、合理化，愈发重视物流稳定的重要性，电商平台将恢复运营，物流节点和从业人员将陆续开放和返工，货车通行问题也将迎来缓解，整体判断快递物流迎来复苏拐点；而政策的完善以及物流行业安全服务保障能力也得到切实强化，即使未来疫情反复，也不改发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着物流产业链供应链的恢复，重点行业的上市公司也在积极复工复产。尤其在沪上市公司有序复工复产，汽车行业更是“领头羊”，4月18日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）在临港乘用车基地开启了复工复产压力测试，4月19日，压力测试开启后的首台车下线，目前已有多个品牌的整车陆续下线，满足国内及出口订单需求。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603799','&amp;#x534E;&amp;#x53CB;&amp;#x94B4;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603799/"&gt;华友钴业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603799/"&gt;603799&lt;/a&gt;）衢州基地生产的产品主要应用于3C数码产品和新能源汽车，且主要产品大部分出口海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了汽车制造业企业，电气设备、母婴用品和民生用药等社会保障类行业企业的复工复产也在积极进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素三：疫情防控取得积极进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，国药集团中国生物和科兴控股生物技术有限公司针对奥密克戎变异株新冠病毒灭活疫苗同时获得国家药监局临床批件，疫情防控取得了新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，疫情“重灾区”的上海从4月22日开始，上海新增阳性感染病例已连续6天呈递减趋势。北京在面对有所增长的确诊病例，反应迅速，在之前严防严守的基础上，采取更加严密的措施，对感染和密接者立马隔离，相关场所和小区立马封闭，核酸筛查快速跟上。该封的封，该查的查，该准备的准备，发布的疫情信息精准到位、防控措施思路清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素四：稳市场政策频出 市场各方稳信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了稳定市场，证券监管部门动作频频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，证监会发布了《关于加快推进公募基金行业高质量发展的意见》，引导投资者关注长期投资业绩、价值投资、理性投资，提高中长期资金占比。在此之前，证监会召开机构投资者座谈会，会议分析了当前国内外经济金融形势，围绕推进资本市场高质量发展、引导更多中长期资金入市听取意见建议，引导机构提高权益投资比例。充分发挥长期资金可以克服市场短期波动的优势，用好用足权益投资额度，进一步扩大权益投资比例，提升长期收益水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不止证监会，国务院金融委也召开了专题会议，研判了当前经济金融形势，研究部署下一阶段重点工作，央行下调金融机构外汇存款准备金率1个百分点，即外汇存款准备金率由现行的9%下调至8%，以稳定汇率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场参与各方都在积极维护市场的稳定。数据显示，截至4月26日，年内已有448家上市公司宣布完成回购或发布回购预案。其中，4月以来就有超50家上市公司发布回购类公告，从回购目的看，大多数公司称回购是为了维护二级市场股价，看好公司长期发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，基金公司、上市公司重要股东也加入自购行列。数据显示，截至4月25日，年内已有63家基金公司自购，合计自购114次，自购总金额达18.84亿元。205家上市公司披露了股东拟增持的计划，其中，包括了185位公司控股股东、实控人或高管，累计增持金额下限达63.23亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明认为，上市公司回购和增持案例增加主要基于两点原因，一是部分公司股价已经跌入价值区间，属于长期配置资金入市的合适时点，因此产业资本增持规模开始放大；二是上市公司回购有助于呵护市场信心，保护存量投资者的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司的韧性较佳。截至2022年4月27日，据数据，沪深北4799家上市公司中，已经有3528家公司发布了年报，占上市公司总数的73.52%。3528家上市公司营收总额稳步增长，整体表现不错，营业收入总额为57.06万亿元，同比增长20.82%；净利润总额为4.94万亿，同比增长22.37%。分行业来看，休闲服务、交通运输、采掘、有色金属等行业年报利润增速较高，从增速变动看，休闲服务、交通运输、采掘、化工行业利润增速较上年提升明显。在已经公布了年报的3528家上市公司中，有分红预案的公司为2760家，占到了78.23%的比例。大手笔分红的大多是总市值、总营收和净利规模都更排名靠前的“白马”型公司，这也是这类公司更容易受到机构投资者青睐的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列积极因素的聚集，A股市场投资价值凸显。”中金公司首席策略师、董事总经理王汉锋表示，情绪指标“磨底”，“稳增长”方向有相对收益，市场具备中线价值，当“稳增长”遭遇“供给冲击”，市场整体估值已经降低至与历史上大底部相仿的水平，市场累计回调的时间较长、幅度较大，估值处在相对低位，市场短期处在“磨底期”，中线已经具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中期角度看，中国内需空间大、韧性强，且政策空间相对充足，尽管短线市场更容易受情绪驱动而具有不确定性，但中期前景看好。”王汉锋表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638841022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开例行新闻发布会，近期有哪些经贸热点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638846505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部于2022年4月28日（星期四）下午15时召开例行新闻发布会。商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰出席，介绍相关情况并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发布会文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家下午好，欢迎大家参加商务部例行新闻发布会。今天我没有需要向大家主动通报的信息。下面我愿意回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济参考报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期以来，各地疫情散发，商务部在确保生活物资保障上有什么安排？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期疫情多点散发情况，商务部保障市场供应工作专班始终处于工作状态。我们积极采取措施，加大跨区域货源组织力度，推动跨区域物流畅通，督促指导疫情防控重点地区加强末端配送，全力以赴保障居民生活必需品总量供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分发挥联保联供机制作用。进一步强化联保联供机制对疫情防控重点地区“多方帮一方”的作用，加大生活物资调运力度，保障货源供应稳定。截至4月27日，内蒙古、辽宁、浙江、福建、江西、山东、河南、湖北、四川、广西、云南、宁夏等12省份累计供应上海蔬菜27808吨，米面850吨，肉蛋500吨，方便面6180吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化大型保供企业调度。针对疫情防控重点地区，每日调度周边省份大型农产品批发市场鲜活农产品交易量和可调运总量，协调帮助当地主要保供商贸企业与大型农产品批发市场建立“点对点”定向对接关系，按照需要及时组织跨区域调运，保障生活必需品总量供应充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强保供统筹指导。积极指导各地将生活必需品保供作为疫情防控的重要任务之一，进行前瞻性部署。在前期编发市场保供工作手册和经验做法的基础上，有针对性地推送有关地方“四个一”等保供做法，为疫情防控重点地区进一步做好末端配送等提供参考支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部将按照党中央、国务院的统筹部署，紧盯疫情形势和市场供应情况，进一步加强防疫保供工作，强化联保联供机制，指导地方完善保供工作方案，全力保障受疫情影响地区生活必需品市场供应。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国际市场新闻社记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财长耶伦日前表示美国政府正着手处理通胀，将仔细审视对华贸易政策，并称降低中国货品的进口关税是值得纳入考虑的措施，请问商务部如何回应？近期中美经贸团队会否就减免加征关税进一步沟通？有否取得进展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到相关报道。中方始终认为，美方单边加征关税措施不利于中国，不利于美国，不利于世界。在当前高通胀形势下，美方取消对华加征关税符合美国企业和消费者的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中美双方经贸团队保持正常沟通。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经日报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年第一季度，我国对欧盟出口额同比增加23.3%，对德国和法国出口上涨17%以上，对意大利出口甚至跃升37.6%。请问在当前形势下是什么支撑了中欧贸易的强劲发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧有着广泛的共同利益和深厚的合作基础，经济互补性强。今年一季度，中欧双边贸易额2058.7亿美元，同比增长12.2%，主要有几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是中欧产业融合持续加深。一季度中欧机电产品、轻工商品、高技术产品贸易分别增长10%、19%和31%。中欧中间品贸易达842.6亿美元，占中欧贸易比重达40.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是价格因素驱动较强。受原材料价格上涨、国际运价走高等因素影响，双边贸易金额增速显著高于数量增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中欧地理标志协定生效红利持续释放。一季度中欧茶叶、啤酒、苹果、酪乳贸易分别增长了54%、21%、69%和56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前形势下，深化中欧互利合作，有利于中欧双方，也有利于世界经济复苏。中方愿与欧方一道，共同维护产业链供应链稳定，打造双方在抗疫、绿色、数字、科技等领域新增长点，为双边经贸合作健康发展持续注入新的动力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封面新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前部分地区出现疫情，市场出现囤积物资的情况，临近五一，商务部将如何做好网点监测，掌握物资需求，保障市场货源供应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前从总体看，全国生活必需品市场供应充足、价格平稳。据商务部监测，4月27日全国百家大型农副产品批发市场粮食价格与一周前持平，食用油、猪肉价格较一周前分别上涨0.4%和8.1%，蔬菜价格较一周前下降7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“五一”假期市场情况，商务部已经部署各地稳步开展节日市场保供工作。推动大型农产品流通企业与生产基地紧密合作，根据节日消费的特点加大生活必需品备货量，进一步扩充商业库存、丰富商品种类。推动疫情防控重点地区在做好重点场所和人员疫情防控前提下，让兜底民生保障的供应网点应开尽开，保供人员应出尽出，保障“末端配送”顺畅到位，满足群众节日期间生活需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期受疫情防控等因素影响，部分地区不同程度出现时段性集中采购现象，我们与地方建立了24小时沟通协调机制，及时掌握市场动向，指导地方进一步完善应急保供预案，提高市场监测频次，畅通生活必需品调运渠道，组织批发市场、商超等商贸流通企业加大补货力度，通过敞开供应、增配运力、延长营业时间、24小时不打烊等措施，切实保障市场货源供应。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CNBC记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海企业“白名单”发布后有外企机构称此事是往好方向的第一步，但最多30%-40%员工真正能回工厂工作。请问发布一周多以后，商务部关注到什么复工复产趋势，以及员工到岗情况？对外企在华运营采取什么措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据我们了解，在上海发布的首批“白名单”的666家企业中，有247家是外资企业，涉及集成电路、汽车制造、装备制造、生物医药等重点行业，大众、特斯拉等重点外资企业已经在有序复工复产。还有一些外资企业正在积极申请纳入第二批复工复产企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时我们也注意到，企业在复工复产过程中仍面临一些具体操作性的问题，我们正会同重点外资项目工作专班相关成员单位和上海市有关方面，加大协调推动力度，全力保障企业复工复产。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家还有没有问题？如果没有问题，今天的发布会到此结束，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638846505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促外贸稳发展 离境退税 助企纾困出新策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638838457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，十部门联合发布了《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》，将在助企纾困、优化营商环境、促进外贸平稳发展等方面发挥积极作用。未来，如何进一步加大出口退税支持力度、助企纾困稳外贸？相关部门还将出台哪些措施支持中小微外贸企业发展？在4月28日召开的国务院政策例行吹风会上，国家税务总局、商务部、海关总署相关负责人作出了权威回应。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638838457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“大礼包”来了！三部门透露助企纾困稳外贸举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638839683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，在国务院政策例行吹风会上，国家税务总局、商务部、海关总署有关负责人透露了下一步助企纾困稳外贸的多项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务总局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适时扩大离境退税政策覆盖地域范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树介绍，2016年至2021年，税务部门累计办理出口退（免）税8.75万亿元，年均增长7.32%，更好地服务了外贸市场主体，更快地提升了资金流转效率，更有力地促进了外贸稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在离境退税方面，国家税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，截至目前，全国已有24个省份实施了离境退税政策，有效带动了境内旅游消费。下一步，为更好释放政策效应，税务部门将积极联合财政、海关、文旅、商务等部门，适时扩大政策覆盖地域范围，鼓励更多的地区实施离境退税政策，推动更多优质商户成为退税商店；同时，持续优化境外旅客购物退税服务体验，大力推行便捷支付、“即买即退”等便利措施，让境外旅客退税更方便、购物更满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，谢文介绍，自2018年8月开展打击虚开骗税违法犯罪行为专项行动以来，截至今年3月底，税务部门已通过查处骗取出口退税违法行为，挽回国家税款损失346亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文透露，税务部门下一步将充分发挥六部门常态化打击虚开骗税工作机制作用，强化数据共享，健全监控预警机制，通过大数据分析和智能化研判，快速识别骗取出口退税违法行为，精准开展全链条打击，及时打掉骗税团伙，严厉惩治犯罪分子。同时，及时曝光典型骗取出口退税案件，更好地发挥警示震慑作用，进一步营造公平法治的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步加大外贸信贷投放力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部财务司司长袁晓明表示，除出口退税外，商务部还将会同相关部门加大财税金融支持力度，重点从四方面帮助企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大信用保险支持、保障企业收汇安全方面，商务部将推动出口信用保险机构进一步优化出口信用保险承保和理赔条件，扩大对外贸企业特别是中小微企业覆盖面，帮助企业更好防范收汇风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发挥专项资金作用、帮助企业拓展市场方面，商务部将引导各地继续发挥好外经贸发展专项资金作用，完善公共服务体系，通过支持中小微企业参加&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）展会，加快贸易数字化发展，联通国内外供销渠道等，帮助企业多元化开拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在凝聚金融资源、拓宽企业融资渠道方面，商务部将指导各地商务系统继续加强与金融机构合作，通过搭建对接平台、数据增信支持、建立绿色通道等多种方式，推动金融机构按照市场化原则，进一步加大外贸信贷的投放力度，鼓励银行与出口信用保险机构加强对接，扩大保单融资规模。多渠道、多方式强化对中小微外贸企业信贷支持，引导金融活水精准滴灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化外汇服务、提升企业避险能力方面，商务部将从推动完善避险产品服务、助力银企对接、提升人民币跨境结算便利性等方面，继续推进相关工作，帮助中小微外贸企业更好管理汇率风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将继续密切关注形势变化，与有关部门一道，抓好已出台稳外贸政策落地见效，研究切实有效的新政策，努力保持全年外贸运行在合理区间。”袁晓明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海关总署：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续优化“单一窗口”出口退税功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署国家口岸管理办公室副主任党晓红4月28日在国务院政策例行吹风会上表示，为了进一步优化营商环境，精简企业办理出口退税的手续，更好地服务市场主体，海关总署和国家税务总局在国际贸易“单一窗口”专门推出了出口退税的功能，将企业备案信息、报关单数据、退税申报等多功能进行了整合，为企业提供一站式出口退税服务。截至今年3月底，累计已经有1.1万余家企业在国际贸易“单一窗口”上办理了出口退税手续，合计退税金额达到515.59亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，海关总署将会同税务总局等有关部门共同落实《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》明确的各项任务，继续优化‘单一窗口’的出口退税功能，不断提升企业出口退税的便利化水平；同时也支持跨境电商的健康发展，为跨境电商进出口企业提供服务，使他们更好实现‘买全球、卖全球’的愿望。”党晓红强调。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638839683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力保障受疫情影响地区生活必需品市场供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638840517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月28日电(记者赵竹青)商务部新闻发言人高峰28日在例行新闻发布会上表示，针对近期疫情多点散发情况，商务部保障市场供应工作专班始终处于工作状态。“我们积极采取措施，加大跨区域货源组织力度，推动跨区域物流畅通，督促指导疫情防控重点地区加强末端配送，全力以赴保障居民生活必需品总量供应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分发挥联保联供机制作用。进一步强化联保联供机制对疫情防控重点地区“多方帮一方”的作用，加大生活物资调运力度，保障货源供应稳定。截至4月27日，内蒙古、辽宁、浙江、福建、江西、山东、河南、湖北、四川、广西、云南、宁夏等12省份累计供应上海蔬菜27808吨，米面850吨，肉蛋500吨，方便面6180吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化大型保供企业调度。针对疫情防控重点地区，每日调度周边省份大型农产品批发市场鲜活农产品交易量和可调运总量，协调帮助当地主要保供商贸企业与大型农产品批发市场建立“点对点”定向对接关系，按照需要及时组织跨区域调运，保障生活必需品总量供应充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强保供统筹指导。积极指导各地将生活必需品保供作为疫情防控的重要任务之一，进行前瞻性部署。在前期编发市场保供工作手册和经验做法的基础上，有针对性地推送有关地方“四个一”等保供做法，为疫情防控重点地区进一步做好末端配送等提供参考支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，商务部将按照党中央、国务院的统筹部署，紧盯疫情形势和市场供应情况，进一步加强防疫保供工作，强化联保联供机制，指导地方完善保供工作方案，全力保障受疫情影响地区生活必需品市场供应。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638840517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2000亿科技创新再贷款来了，利率低至1.75%！看看那些企业能申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638848351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者刘四红)4月28日，据央行官网，根据国务院常务会议要求，人民银行设立科技创新再贷款，额度为2000亿元，利率1.75%，期限1年，可展期两次，发放对象包括国家开发银行、政策性银行、国有商业银行、中国邮政储蓄银行、股份制商业银行等共21家金融机构，按照金融机构发放符合要求的科技企业贷款本金60%提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人就设立科技创新再贷款答记者问时指出，科技创新再贷款支持范围包括“高新技术企业”、“专精特新”中小企业、国家技术创新示范企业、制造业单项冠军企业等科技企业，优先支持参与国家科技计划项目企业、国家制造业创新中心、国家级专精特新“小巨人”企业、国家关键产业链龙头骨干企业及上下游关键配套企业、参与组建创新基地平台企业以及国家级科技园区内企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体支持的科技企业分别按照科技部、工业和信息化部现行标准认定，并由科技部、工业和信息化部通过国家科技创新创业数据平台、国家产融合作平台等渠道向金融机构推送。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638848351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局货物和劳务税司司长谢文：对骗取出口退税等加大联合打击力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门持续打击“假企业”“假出口”“假申报”等涉税违法犯罪行为，产生了强大威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，国家税务总局货物和劳务税司司长谢文在国务院政策例行吹风会上表示，防范和打击骗取出口退税违法行为，是优化营商环境、促进外贸健康发展的重要举措。一直以来，税务部门始终坚持防打结合，加强事前事中精准防范，对虚假出口、骗取出口退税等违法犯罪行为加大联合打击力度，为出口企业营造更优营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是精准防控骗取出口退税风险。近年来，税务部门依托税收大数据，形成了防范骗取出口退税的风险防控体系。通过完善风险指标，增加校验、强化内控，阻断高风险，进一步提升事中风险的筛查能力；通过汇聚各类涉税数据，开发建设事后风险分析模型，加强风险分析应对，进一步完善事后风险监管体系。下一步，税务总局将持续密切关注出口退税风险新情况、总结风险新特征、增加风险新模型，及时筛查涉嫌骗税风险企业，进一步推进精确执法和精准监管，提升防控骗税风险整体能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是严厉打击骗取出口退税行为。近年来，税务总局联合公安部、最高检、海关总署、人民银行、外汇局等部门坚持对虚开骗税等违法行为“露头就打”，取得明显成效。自2018年8月开展打击虚开骗税违法犯罪行为专项行动以来，截至2022年3月底，税务部门已通过查处骗取出口退税违法行为，挽回国家税款损失346亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将充分发挥六部门常态化打击虚开骗税工作机制作用，强化数据共享，健全监控预警机制，通过大数据分析和智能化研判，快速识别骗取出口退税违法行为，精准开展全链条打击，及时打掉骗税团伙，严厉惩治犯罪分子。同时，及时曝光典型骗取出口退税案件，更好地发挥警示震慑作用，进一步营造公平法治的营商环境。”谢文表示。（经济日报记者 李华林）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638836619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推行境外退税“即买即退”！鼓励更多地区实施离境退税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638842803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家税务总局货物和劳务税司司长谢文28&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;政策例行吹风会上透露，下一步，为更好释放政策效应，税务部门将积极联合财政、海关、文旅、商务等部门，适时扩大政策覆盖地域范围，鼓励更多的地区实施离境退税政策，推动更多优质商户成为退税商店；同时，持续优化境外旅客购物退税&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;体验，大力推行便捷支付、“即买即退”等便利措施，让境外旅客退税更方便、购物更满意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将继续密切关注形势变化，与有关部门一道，抓好已出台稳外贸政策落地见效，研究切实有效的新政策，努力保持全年外贸运行在合理区间。”商务部财务司司长袁晓明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适时扩大离境退税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;覆盖地域范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树称，税务总局、公安部、财政部、交通运输部、商务部、文化和旅游部、人民银行、海关总署、外汇局及银保监会等10部门于4月20日联合制发了《关于进一步加大出口退税支持力度 促进外贸平稳发展的通知》（下称《通知》），将在助企纾困、优化营商环境、促进外贸平稳发展等方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/15b725236166a60d" id="2d7725c043c75d0b4b887355281fbd7f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，为进一步加大出口退税助企政策支持力度，《通知》中有三项政策支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化出口信用保险与出口退税政策衔接。按照现行规定，出口企业办理出口退税，除特殊情形外，都必须收汇；如果不收汇，办不了出口退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前期一些企业反映，因为新冠肺炎疫情的原因导致其无法收汇，虽然这些企业购买了出口信用保险，但按照现行规定相关企业不能办理退税。为了解决企业的实际困难，税务部门与相关部门一起合作，优化完善相关政策，对于上述原因无法收汇的退税业务给予政策支持，将企业取得的出口信用保险赔款视同收汇处理，允许企业办理退税。” 谢文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善加工贸易出口退税政策。考虑到过去出口产品征退税率不一致，导致企业的部分进项税额在征退税率一致后，无法得到抵扣。为解决企业困难、减轻企业负担，完善了相关政策，在计算应纳增值税时，允许企业将这一部分进项税额从销项税额中抵扣，支持加工贸易企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是挖掘离境退税政策潜力。2015年，我国推行境外旅客购物离境退税政策。截至目前，全国已有24个省份实施了离境退税政策，有效带动了境内旅游消费。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6efca69181b25544" id="b6b4cb6bc1da04f49ca37f2b534436be" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，下一步，为更好释放政策效应，税务部门将积极联合财政、海关、文旅、商务等部门，适时扩大政策覆盖地域范围，鼓励更多的地区实施离境退税政策，推动更多优质商户成为退税商店；同时，持续优化境外旅客购物退税服务体验，大力推行便捷支付、“即买即退”等便利措施，让境外旅客退税更方便、购物更满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力保持全年外贸运行在合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国外贸开局良好，但中小微外贸企业在保订单、保履约方面依然存在压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，袁晓明回应称，除出口退税外，商务部还将会同相关部门加大财税金融支持力度，重点从以下几方面帮助企业纾困解难。“商务部将继续密切关注形势变化，与有关部门一道，抓好已出台稳外贸政策落地见效，研究切实有效的新政策，努力保持全年外贸运行在合理区间。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/90eab0fe18823a4b" id="8da4eca4431344b48aa8c012ba19ff10" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大信用保险支持，保障企业收汇安全。今年2月，商务部和中国出口信用保险公司联合印发关于加大出口信用保险支持进一步稳外贸工作的通知。商务部将推动出口信用保险机构进一步优化出口信用保险承保和理赔条件，扩大对外贸企业特别是中小微企业覆盖面，帮助企业更好防范收汇风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥专项资金作用，帮助企业拓展市场。商务部将引导各地继续发挥好外经贸发展专项资金作用，完善公共服务体系，通过支持中小微企业参加&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）展会，加快贸易数字化发展，联通国内外供销渠道等，帮助企业多元化开拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是凝聚金融资源，拓宽企业融资渠道。指导各地商务系统继续加强与金融机构合作，通过搭建对接平台、数据增信支持、建立绿色通道等多种方式，推动金融机构按照市场化原则，进一步加大外贸信贷的投放力度，鼓励银行与出口信用保险机构加强对接，扩大保单融资规模。多渠道、多方式强化对中小微外贸企业信贷支持，引导金融活水精准滴灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化外汇服务，提升企业避险能力。去年以来，商务部会同相关部门举办线上培训、编发汇率避险手册，多措并举帮助企业提升汇率风险管理能力，取得了积极成效。下一步，商务部还将从推动完善避险产品服务、助力银企对接、提升人民币跨境结算便利性等方面，继续推进相关工作，帮助中小微外贸企业更好管理汇率风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范和打击骗取出口退税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，新冠肺炎疫情发生以来，税务总局会同各相关部门，齐心协力采取一系列务实有效举措，持续加快出口退税进度，为出口企业增信心、为外贸出口强动能。截至2021年底，已经为9.4万户企业增加出口退税377亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署国家口岸管理办公室副主任党晓红表示，海关总署指导各直属海关根据不同的运输方式、不同行业和产品特点采取措施，帮助企业解决进出口货物通关过程当中的困难。比如，海关部门开通了重要民生物资进口“绿色通道”，为航空、集成电路、汽车制造等产业提供通关支持，保障关键零部件进出口，助力维护产业链和供应链的稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文也表示，防范和打击骗取出口退税违法行为，是优化营商环境、促进外贸健康发展的重要举措。一直以来，税务部门始终坚持防打结合，加强事前事中精准防范，对虚假出口、骗取出口退税等违法犯罪行为加大联合打击力度，为出口企业营造更优营商环境。“下一步，我们将充分发挥六部门常态化打击虚开骗税工作机制作用，强化数据共享，健全监控预警机制，通过大数据分析和智能化研判，快速识别骗取出口退税违法行为，精准开展全链条打击，及时打掉骗税团伙，严厉惩治犯罪分子。同时，及时曝光典型骗取出口退税案件，更好地发挥警示震慑作用，进一步营造公平法治的营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638842803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织成员承诺推进争端解决机制的改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织官网消息，在4月27日争端解决机构的一次会议上，成员们承诺参与世贸组织争端解决机制改革的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于上诉机构任命问题，墨西哥代表123个成员发言，第53次介绍了关于启动遴选程序以填补上诉机构空缺的建议。墨西哥表示，提交提案的成员如此之多，反映了对上诉机构现状的共同关注，这一现状严重影响了世贸组织的整体争端解决体系，损害了成员的最佳利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国表示，其对世贸组织争端解决的长期关切仍未得到解决，美国不支持开始任命上诉机构成员的提议，并称，许多成员与美国一样，对该体系的运行及其对世贸组织谈判和监督职能的负面影响感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20多个代表团(包括欧盟27个成员国，非洲集团的尼日利亚和东加勒比国家组织的圣文森特和格林纳丁斯)发言，重申世贸组织的两级争端解决制度对多边贸易制度的稳定性和可预见性的重要性。他们呼吁所有成员进行建设性的讨论，以便恢复一个充分发挥作用的解决争端制度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220428/c638847266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>