<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 03:38:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>土壤污染防治专项资金累计下达280亿元 土壤污染加重趋势已遏制</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191129/c615603950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191129/c615603950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中外开放银行“道”不同：有的监管驱动有的市场驱动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：2008年以来累计安排专项资金537亿元，共完成17.9万个村庄整治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603753.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济时报伴我前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603671.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“保增长”改为“稳增长、求利润”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布《关于推进贸易高质量发展的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603233.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海经信委：加大对拟上市科创企业的信贷支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615601822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615601822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国净土保卫战取得积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部与全国工商联合力推动民营企业绿色发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优结构提效益，我国对发展高质量贸易作出全面部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600641.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：到2020年底受污染耕地安全利用率目标预期可以实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李苑)生态环境部土壤生态环境司司长苏克敬29日在例行新闻发布会上表示，到2020年底，受污染耕地安全利用率达到《土壤污染防治行动计划》90%左右的目标预期可以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，目前农用地土壤治理开展了两方面的工作，一是强化污染源头防控，“十三五”以来，全国关停涉重金属行业企业1300余家，实施重金属减排工程900多个，重金属等污染物排放得到有效控制。二是推进农用地安全利用，配合农业农村部开展农用地分类管理和受污染耕地安全利用工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>董登新：中央首提养老财富储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月21日，中共中央、国务院发布《国家积极应对人口老龄化中长期规划》，《规划》近期至2022年、中期至2035年、远期展望至2050年，是到本世纪中叶中国积极应对人口老龄化的战略性、综合性、指导性文件。《规划》提出了五大具体工作任务，这是国家积极应对人口老龄化的顶层设计，也是十分重要的理论创新与政策创新，值得我们认真学习、重点解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国人口老龄化呈现两大基本特征：一是人口老龄化正在加速，我国老年人口规模庞大，养老负担沉重；二是“未富先老”，我们尚未做好国民养老的思想准备和物质准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1956年联合国发布《人口老龄化及其社会经济后果》，它首次确定了人口老龄化的划分标准，当一个国家或地区65岁及以上老年人口数量占总人口比例超过7%时，则意味着这个国家或地区进入老龄化。1982年维也纳老龄问题世界大会，确定另一个人口老龄化的标准，即60岁及以上老年人口占总人口比例超过10%，则意味着这个国家或地区进入老龄化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年11月1日，我国进行了第五次全国人口普查(不含港澳台)。普查数据显示，我国60岁以上老年人口比重为10.33%，65岁以上老年人口比重为6.96%。这标志着我国人口老龄化首次双双“达标”，这意味着我们正式跨入了老龄化社会大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在将近二十年时间过去后，我国人口老龄化程度进一步加剧。截止2018年底，我国60岁以上老年人口已多达2.5亿人，占总人口的比重为17.9%，而65岁以上老年人口则有1.66亿人，占总人口比重高达11.9%，二者分别比2000年普查数字提高了7.57个百分点和4.94个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年底，我国14岁以下青少年人口比60岁以上老年人口还多出1亿多人，然而，十年后的2016年底，这一格局出现了大反转，即60岁以上老年人口首次超过14岁以下青少年人口，这表明我国人口老龄化与少子化正在同步推进，而且速度很快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对“少子化”问题，2002年首次松动计划生育政策，开始实施“双独二孩”政策。2013年开始实施“单独二孩”政策；2015年开始实施“全面二孩”政策。但从政策实施情况来看，效果似乎并不明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严格执行计划生育政策期间，1981年至1997年连续17年间，我国每年出生人口均超过了2000万人，然而，从1998年开始至今，我国每年出生人口再未达到2000万人，而且2006年出生人口竟创下了自1962年以来的最低记录1584万人，虽然，随后十年间出生人口开始逐步回升，2016年出生人口最高回升至1786万人，但2017年出生人口又降至1723万人，2018年更是进一步降至1523万人，竟然再次创出半个世纪以来的出生人口新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，在2019年年初，日本《经济新闻》网站报道称，中国的出生人口今后继续减少的可能性很大，原因是处于生育适龄期的女性数量正在降低。根据2010年的人口普查推算，预计到2025年，22至31岁女性人数将从2015年的约1.14亿人减少至7100万人，减少近4成。随着上世纪50年代出生人口陆续退休并步入老年人行列，60年代出生人口将不断成为老年人。中国的60年代出生人口达到2.1亿人以上，比50年代出生人口多6000万人，如果60年代出生人口开始退休，中国老年人口将迎来激增。因此，中国“少子老龄化”加速超过日本的可能性很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对人口老龄化，我国从“十二五”规划开始全面布局发展养老服务业，“十三五”规划更是全方位开放养老服务业，并进一步加快了发展步伐，尤其是加大了金融支持养老服务业的力度，以居家为基础、社区为依托、机构充分发展、医养有机结合的多层次养老服务体系正在搭建之中。然而，从养老服务质量及供求缺口来看，问题与困难均不容小视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，中共中央、国务院发布《国家积极应对人口老龄化中长期规划》，具有十分重要的现实意义。《规划》提出了五大工作任务，其中，第一条就是要夯实应对人口老年化的社会财富储备：“通过扩大总量、优化结构、提高效益，实现经济发展与人口老龄化相适应。通过完善国民收入分配体系，优化政府、企业、居民之间的分配格局，稳步增加养老财富储备。健全更加公平更可持续的社会保障制度，持续增进全体人民的福祉水平。”中央政府文件首次提出“养老财富储备”的专用概念，这是一个十分重大的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何为养老财富储备？一般地，养老财富储备也称养老金储备。我国养老财富储备主要由三支柱养老保障体系提供并形成的：第一支柱是国家责任下的基本养老保险基金储备及全国社会保障基金(主权养老基金)；第二支柱是雇主责任下的企业年金和职业年金储备；第三支柱是家庭责任下的个人养老金储备。OECD将第一支柱的养老金称为“公共养老金”，将第二、三支柱养老金合称为“私人养老金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管明年我们即将全面建成小康社会，但与发达国家相比，我国人均GDP水平还较低，而养老财富储备明显不足。截止2018年底，14亿中国人拥有私人养老金储备约为1.5万亿元，占GDP的比重不足1.5%，而3亿美国人却拥有高达28万亿美元的私人养老金储备规模，占GDP的比重超过140%；就连作为人口小国的新加坡、韩国、以色列、瑞士、瑞典，其私人养老金储备规模也超过了14亿人口的中国；甚至还有一些发展中国家，如巴西、智利、南非，其私人养老金储备也超过了我国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国第一支柱基本养老保险(公共养老金)“一支独大”，第二支柱企业年金覆盖面窄、规模狭小，而且扩面困难，第三支柱个人养老金刚刚起步，基本上算是空白。面对人口老龄化，我们的短板或弱项，就是第二、三支柱的私人养老金发展严重滞后，必须尽快将我国14亿人口的私人养老金做实、做大、做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，美国家庭不炒股、不囤房，甚至存款也不多，但美国3亿人却拥有28万亿美元的私人养老金储备，此外，在他们的家庭资产中还直接持有大量公募基金。由于大量私人养老金又直接持有公募基金接近10万亿美元，因此，私人养老金和公募基金共同构成了美国股市最重要的两大机构投资者，而且是长期机构投资者，进而支撑了美国股市的“慢牛”、“长牛”格局，与此同时，美国股市也为美国养老金保值、家庭理财增值提供了强大的物质基础和市场保障。这是一个互利双赢的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与美国情形不同，中国企业年金发展严重滞后，这极大地影响了第二支柱的私人养老金储备。此外，我国在解决温饱之后，家庭理财尚未上升到养老财富储备高度，其主要特征至少有三个：第一，我国家庭资产配置单一，比方，要么存款，要么炒股，要么囤房，缺乏分散投资、组合投资意识；第二，我国家庭理财偏好短炒、赚快钱，希望一夜暴富，急功近利；第三，家庭理财缺乏养老储蓄与养老投资的意识，国民养老财富储备严重不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此相对应，各类金融机构为了迎合家庭理财“短炒、赚快钱”的需要，它们开发出了各种各样的“短炒类“资管产品和理财产品，这更进一步强化了家庭理财的短期性与投机性特质。私人养老金储备规模狭小，以及“短炒、赚快钱”的家庭理财模式，这是导致我国资本市场长期资金匮乏的重要原因，进而形成了A股特有的“散户市”结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年我们即将全面建设小康社会，中共中央、国务院作出稳定增加国民养老财富储备的重大工作安排，一方面通过健全社会保障制度，要进一步扩大养老金储备规模，另一方面，金融机构有义务和责任引导家庭理财观从短炒、赚快钱向养老储蓄和养老投资的大方向转型升级。唯有如此，才有可能做实、做大、做强国民养老财富储备。足够的养老财富储备，既有利于积极应对人口老龄化危机，又能为我国资本市场提供庞大的长期资金支持。这将是一举两得的重大政策创新与战略部署。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部答时代周报：《土壤污染防治法》落地见效，涉重点监管企业逾万家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者：陈泽秀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月29日上午10点，生态环境部召开2019年11月份例行新闻发布会，介绍土壤生态环境保护工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月1日起，《土壤污染防治法》正式施行，这是我国首次制定专门的法律以规范防治土壤污染，被称为“最强”土壤保护法：一方面，明确了政府的土壤污染防治责任，加大了政府问责力度，强化了部门联动机制。另一方面，明确了不同情形下的土壤污染责任人和责任形式，对违情节严重的违法行为，将实施拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发布会上，时代周报记者第一个提问：《土壤污染防治法》从今年1月1日起实施，请问在此期间，生态环境部如何推动《土壤污染防治法》落地见效？具体有何进展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9c310b176eb1dfb9-cms" id="9932b6705691ad85593d01c270487f47" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土壤生态环境司司长苏克敬在回答时代周报记者提问时表示，《土壤污染防治法》是我国第一部土壤污染防治领域的法律，它的出台从根本上改变了土壤污染防治无法可依的局面，为“净土保卫战”提供了法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，该法出台后，各地扎实推进有关法律制度的落实。北京等14省(区、市)已公布建设用地土壤污染风险管控和修复名录，涉及地块340块；全国31个省(区、市)和新疆生产建设兵团发布土壤环境重点监管企业名单，共计一万余家。此外，各地在环境管理中，依据《土壤污染防治法》查处多起环境违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏克敬说，下一步，生态环境部将会同各地区各部门，持续深化《土壤污染防治法》普法宣传工作，完善配套政策法规规范体系，强化土壤污染防治日常监管执法，通过贯彻落实《土壤污染防治法》推动净土保卫战取得实效，保护土壤生态环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部苏克敬：《土壤污染防治法》实施一年 各地扎实推进相关法律制度落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘杨)11月29日，生态环境部土壤生态环境司司长苏克敬在生态环境部2019年11月份例行新闻发布会上表示，《土壤污染防治法》是我国第一部土壤污染防治领域的法律，它的出台从根本上改变了土壤污染防治无法可依的局面，为“净土保卫战”提供了法治保障。他表示，该法出台后，各地扎实推进有关法律制度的落实。北京等14省(区、市)已公布建设用地土壤污染风险管控和修复名录，涉及地块340块；全国31个省(区、市)和新疆生产建设兵团发布土壤环境重点监管企业名单，共计一万余家。此外，各地在环境管理中，依据《土壤污染防治法》查处多起环境违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>热点聚焦∶金融服务制造业应加码发力 近年来金融支持制造业相关政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2017年3月28日，中国人民银行等五部门联合印发《关于金融支持制造强国建设的指导意见》。(以下简称《意见》)提出，要积极发展和完善支持制造强国建设的多元化金融组织体系。充分发挥各类银行机构的差异化优势，形成金融服务协同效应。通过设立先进制造业融资事业部、科技金融专营机构等，提升金融服务专业化、精细化水平。规范发展制造业企业集团财务公司，稳步推进企业集团财务公司开展延伸产业链金融服务试点工作。加快制造业领域融资租赁业务发展，支持制造业企业设备更新改造和产品销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年11月，国务院办公厅印发《关于创建“中国制造2025”国家级示范区的通知》,明确提出要积极推进产融合作，建立产融信息对接平台，创新金融支持方式，提升金融支持制造业发展的能力和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月29日，中国人民银行召开银行业金融机构信贷结构调整优化座谈会。会议强调，要提高制造业中长期贷款和信用贷款占比。围绕制造业高质量发展，落实有扶有控差异化信贷政策。合理安排贷款期限和还款方式，增加制造业中长期贷款。根据科创企业、高技术制造业轻资产特征，培养行业分析和风险评估能力，创新金融产品，提升服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月31日，中国人民银行营业管理部联合北京银保监局、北京证监局、北京地方金融监管局、北京经济技术开发区等部门，共同制定《金融支持北京市制造业高质量发展的指导意见》，从思想指导、货币政策引导、组织体系建设、产品机制完善、直接融资发展、保险市场运用、外汇政策创新、部门协调保障八个方面，提出25项具体意见，着重解决金融组织体系、产品创新、人才队伍建设以及外汇资金使用等方面与高新技术产业、创新研发企业的特点与需求不匹配问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月8日，中国人民银行上海总部发布《金融支持长三角G60科创走廊先进制造业高质量发展综合服务方案》，明确15条政策举措，聚焦G60科创走廊产业和金融结合，重点支持人工智能、集成电路等领域的科创企业与制造业企业，完善金融服务方式，优化金融资源配置，提升金融服务创新水平，深入推进金融机构与科创产业对接、金融市场与企业成长路线对接、金融供给与国家创新战略对接、金融创新与市场需求对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月21日，中国银保监会召开金融服务制造业高质量发展工作座谈会，明确要求大型银行在实现今年制造业全部贷款、中长期贷款、信用贷款的余额均明显高于上年的基础上，要切实发挥“头雁效应”，坚持与实体经济共赢的发展方向，提升服务制造业的战略层级；要建立完善专项考核激励政策，加强专业人才队伍建设，夯实金融服务制造业“愿贷、敢贷、会贷”长效工作机制，引领银行业金融机构提升服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报记者孟扬整理)&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行保持土地承包关系稳定并长久不变 《意见》新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主要内容：国务院新闻办公室于2019年11月28日上午10时举行新闻发布会，请中央农办主任、农业农村部部长韩长赋，农业农村部党组成员兼中农办秘书局局长吴宏耀介绍《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》有关情况，并答记者问。出席嘉宾：中央农办主任、农业农村部部长韩长赋农业农村部党组成员兼中农办秘书局局长吴宏耀国新办新闻局局长、新闻发言人胡凯红等时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;间：2019年11月28日地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点：国务院新闻办公室新闻发布大厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; VIDEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[video:国新办举行保持土地承包关系稳定并长久不变《意见》新闻发布会]&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七部委：正在研究金融支持体育相关细则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日上午，国家发展改革委、体育总局、教育部等七部委负责人介绍贯彻落实国务院办公厅《关于促进全民健身和体育消费推动体育产业高质量发展的意见》的安排。相关负责人介绍，正在研究金融支持体育的相关细则，支持符合条件的体育企业发行社会领域产业专项债券，鼓励保险机构积极开发相关保险产品。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新金融产品与服务 提升民营小微企业信贷可得性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩出席2019中国先进技术转化应用大赛颁奖仪式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国政府网中央国家机关举报网站网站地图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主办单位：中华人民共和国工业和信息化部地址:中国北京西长安街13号邮编:100804&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6名中央企业专职外部董事任职</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经研究，任命于万源、吴献东、万早田、李连华、李定成、段洪义为中央企业专职外部董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫一扫在手机打开当前页&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>?生态环境部：中国净土保卫战取得积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615601202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部土壤生态环境司司长苏克敬29日在新闻发布会上说，国务院发布实施《土壤污染防治行动计划》三年来，耕地周边工矿污染源得到有力整治，建设用地人居环境风险联合监管机制逐步形成，土壤生态环境质量保持总体稳定，净土保卫战取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(国是直通车)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615601202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色发展成为经济底色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者杨国胜张鹏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报通讯员李芳巩向红&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月16日，在中国生态文明论坛年会上，诸城市荣获“第三批国家生态文明建设示范市县”荣誉称号。这是继曲阜、荣成后山东又一个获此殊荣的县市，也是生态环境领域的最高奖项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，诸城市创新探索一二三产业融合发展，走出一条生产园区、生活社区、生态景区“三区”共建共享的路子，同时，全国生态文明示范市、卫生城市、文明城市的生态文明建设之路，使天更蓝、水更清、山更绿、人与自然和谐相处成为常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;动能转换金钥匙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林家村镇竹山脚下的黑土夼村，以前村民守着一片山岭薄地，靠天吃饭，亩均收入不足500元。如今，随着竹山文旅项目的开发，他们以每亩1000元的价格将山岭地流转给山东润竹山文化旅游发展有限公司，还跟随企业种植中草药和有机农产品。随着旅游、农业及山泉水业务的发展，村里的剩余劳动力在家门口变成了产业工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竹山脚下的发展只是诸城的“润农工程”的一例。近年来，诸城市做新第一产业，发展绿色高效农业，着力建设产出高效、产品安全、资源节约的现代生态农业体系。目前，全市培育起潍坊市级以上重点龙头企业141家、田园综合体2家、家庭农场1630家、农民合作社2728家，较好地实现了农业内部产业循环融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以新旧动能转换为突破口，诸城市倒逼传统产业转型升级、发展新兴产业、发展循环经济，建设绿色制造体系。2018年以来，先后实施技改项目171个、重点节能项目76项；132家企业通过清洁生产审核验收，年节电1750万千瓦时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点培育以绿色环保为主要特征的生物医药、新能源、新材料、资源循环利用与再制造等新兴产业，加强先进环保技术推广应用和集成创新，实现化工、铸造、建材等产业循环，实现区域内废弃物资源化利用和污染物“零排放”。全市发展起再生资源综合利用企业24家，年回收利用废弃物221.2万吨，工业固体废物综合利用率达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸城市大力培育服务业新产业、新业态、新模式，大力发展绿色金融、绿色电商、绿色物流。积极引进各类产业基金，设立绿色发展基金和绿色项目库，发展绿色信贷和绿色保险。实施电子商务提升计划，推进“一企两市”“一铺两店”。目前全市规模以上企业电商普及率达80%，网销过千万元企业突破200家，线上交易额突破600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;乡村振兴支撑点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸城市总结创新“诸城模式”，大力实施“绿色兴农”战略，使广大农民享受到“工作在园区、居住在社区、休闲在景区”的市民化生活、生态化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合健康食材供应链平台建设，推进工商资本与龙头企业深度联合，打造肉鸡、生猪、食材、茶叶、榛子、中药材等领军型农业产业化联合体，实现社会、经济、生态多赢。全市140多家工商企业下乡办园区建基地，形成涵盖4大系列400多个品种的产业链条，90%的农产品就地加工转化，带动45万农民受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持高起点高标准编制完成村镇体系、城乡一体化发展和市域乡村建设规划。围绕居住、出行、休闲、生活等四个层面，抓好“五化一通”和“三清一改”，全面改善人居环境。全市建设改造226处新时代生态文化实践站、208处为农服务中心，改建“四好农村路”152.7公里；879个村完成“户户通”；开通56条城乡公交线路，投放新能源公交车324辆，共享单车4500辆。建设开放式公园5处、街头游园27处。同时，扎实开展生活污水治理工作，全市已有392个村庄完成治理。深入推进农村“厕所革命”，目前已改造无害化卫生厕所11万处，建设“十有”标准农厕后续管护服务站17处、粪污中转站13处。以政府购买服务方式，建立市场化运作、减量化处理、资源化利用的生活垃圾处理机制，建成日处理能力500吨的生活垃圾焚烧发电项目，全面提升农村生活环境和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态为先，建设特色生态景区。坚持人与自然和谐共生，深化美丽乡村建设，加大历史文化名村开发与传统村落保护力度，建设常山、恐龙小镇、潍河、竹山、栗园等10个示范片区，建成年画村、桃花源、蔡家沟艺术试验场等50多个特色村庄，B类以上美丽乡村覆盖率达85%以上。充分利用河湖山泉田的优美生态，培育发展生态营地、休闲农庄和采摘篱园等新业态。全市建成乡村旅游点150多个、农家乐2000多家、旅游经营主体1000多家，带动15万多农民就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态文明建设助推器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸城市坚持生态优先，创新投入方式，建立起“政府财政+工商资本+社会资金”多元化的投入机制，为推动生态文明建设提供坚实保障。近年来，该市财政累计安排资金120亿元加强生态环境治理。在财政投入的同时，通过政策推动、项目拉动，引导工商资本投资现代高效农业，支持乡村振兴。2018年以来，有81家工商企业总投资78亿元，建设83个农业园区，并带动社会资金87亿元参与环境治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方位推动，将生态治理注入社会治理体系。推进“一张图”排查、“一本册”规范、“一张网”监管，科学绘制污染源监管分布图，为1200余家企业建立一案一档、一企一档的“身份信息”，建立网格化巡查、执法、监测三网合一的执法监管机制，实现精细化治理。整合水利、生态环境、市政、农业等职能资源，以河(湖)长制为抓手，大力实施“一十百千万”潍河水质提升工程，保障一河清水向北流。全面打响以城市清洁等“六大行动”为重点的蓝天保卫战，空气质量持续改善。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家金融与发展实验室理事长李扬：以创新为本 全面提升产业水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月29日，2019中国金融年度论坛金融市场峰会在北京举办，论坛主题为“全球经济预测与金融市场展望”。国家金融与发展实验室理事长、中国社科院原副院长李扬出席论坛并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/82423b3e4f3b3258-cms" id="c8a8664f80ebd8130d871d07c756d23d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家金融与发展实验室理事长、中国社科院原副院长李扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李扬指出我国当前存在通胀结构化、经济减速增长、杠杆率上升等问题，应对这些长期问题，要通过改革解决，不改革就没有出路。重点要关注以下三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以创新为本，全面提升产业水平。需在全社会营造鼓励创新、支持创新的氛围和制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加速推进企业改革。把企业放在更重要的位置上，放在“聚光灯”下，放在“台中央”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发展金融科技。要重视发展金融科技，相关部门已经开始整顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，李扬总结，中国现在面临一个新局面，新时代。这个新时代问题不是短期问题，是一个中长期问题。面对中长期问题必须在实体层面解决，在供给侧结构性改革上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李悦)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615603819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月份立案处罚128起安全生产违法案件</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191129/c615600715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者郑颖雪报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报潍坊讯记者从潍坊市安全生产委员会获悉，10月份，潍坊市对安全生产违法行为立案处罚128起。其中，寿光市50起，滨海区、昌乐县各17起，青州市13起，高密市11起，临朐县4起，潍城区、奎文区、高新区各3起，安丘市、昌邑市各2起，诸城市、坊子区各1起，潍坊市应急管理局直接查处1起，共罚款219.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分典型违法案件如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潍城区九九源经贸有限公司未如实记录安全生产教育和培训情况，应急部门责令限期改正，并处3万元罚款。临朐县山东振荣食品有限公司未将事故隐患排查治理情况如实记录，应急部门责令限期改正，并处2万元罚款。寿光市静山饮料厂特种作业人员未取得相应资格上岗作业，应急部门责令限期改正，并处0.9万元罚款。高新区潍坊凯信机械有限公司未按规定定期组织应急预案演练，应急部门责令限期改正，并处0.5万元罚款。安丘市兴荣食品有限公司未在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上设置明显的安全警示标志，应急部门责令限期改正，并处0.5万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191129/c615600715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融供给侧改革与第七届金融风险论坛在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯(记者孙美娟)11月21日，首都经济贸易大学金融学院、《经济研究》杂志社、首都经济贸易大学金融风险研究院联合主办的“金融供给侧改革与第七届金融风险论坛”在京召开。在国内外经济环境日益复杂和严峻的背景下，本次会议旨在聚焦金融供给侧改革，关注我国金融风险年度状况和金融热点问题，促进首都经济贸易大学金融学科的发展，以此更好的服务于金融决策部门、服务于国家智库的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学副校长王永贵表示，与会学者围绕“金融供给侧改革与金融风险防控”主题，交流思想、碰撞智慧，正当其时、意义重大。期待各位学者在金融体制改革、金融风险防控方面展开深入探讨，为我国金融业的发展以及为金融业更好地服务实体经济进行研究和探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济研究》杂志社社长张永山提出，本次论坛做到了编辑部、作者、评论人三方现场的互动交流和评判，是各个学科优秀成果的完善和锻造，是让稿件不断成熟的一个孵化机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院经济研究所研究员裴长洪从概况和金融改革问题两方面介绍了中国自由贸易试验区。他认为，自由贸易试验区的主要任务有四个，分别是贸易便利化改革、投资便利化改革、服务业开放、政府职能转变。金融领域的改革要解决市场准入、经营许可、金融产品供给以及金融市场基础设施建设等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学财政金融学院教授张成思做了题为《经济增长的困境与金融政策改革》的主题演讲。张成思分析道，当前经济增长的困境包括结构性问题、二元经济模式问题以及“倾总量、远价格”问题，金融政策改革是大趋势，建议重视金融价格，探索世界货币锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学金融学院教授吴卫星以银行理财产品的募集期为切入点，深入探讨了金融产品的设计问题。他谈到，当银行间资金紧张、竞争程度高、银行监管更严时，银行往往会缩短理财产品的募集期，理财产品的实际收益率随着募集期变长而下降。因此有必要用更好的方式披露金融产品信息，加强金融供给方的竞争，加大对投资者的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东外语外贸大学金融学院教授易行健从国际视角揭示了经济增长、人口结构调整、财政状况、货币增长、金融机构的管理极限和行为对宏观杠杆率的影响。他认为，就金融市场结构而言，提高直接融资比重是降低宏观杠杆率的重要因素；就管理绩效而言，抑制市场的过度投机，提高政策管理水平也能够显著降低宏观杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学金融学院教授周晔从微观角度出发分享了商业银行贷款损失准备的三大相机抉择计提行为。他表示，商业银行普遍存在盈余管理和资本管理行为，资本充足率低的银行具有信号显示的动机，贷款损失准备的计提强化了资本管理行为。相比于非上市银行，上市银行的资本管理动机和信号显示动机更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学金融学院院长尹志超做了题为《互联网金融与家庭收入风险》的主题演讲。尹志超从理财、借贷和支付三个维度研究互联网金融对家庭收入风险的影响。他认为，互联网金融参与能够显著增加家庭收入水平，增加收入的波动，同时提高了家庭收入单位风险的回报。互联网金融参与通过改变互联网销售行为、互联网经营行为、家庭创业行为、家庭投资理财行为影响家庭收入风险。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191129/c615600627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>