<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 04:26:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>划重点！银保监会主席郭树清最近提到哪些大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日媒：中国有望成全球今年唯一实现增长的主要经济体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通“新基建”未来15年“施工图”敲定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月份 国家发改委审批核准固定资产投资项目11个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>修改准入规定 新能源汽车行业迎利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865954.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续多日逆回购操作配合地方债发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865952.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将进一步做好稳外贸稳外资工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将拓宽政府性 融资担保覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>及时雨！央行端上7000亿“麻辣粉”！资金面会宽松吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>警惕消费信贷过度投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升资本市场治理现代化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市财政局：近4亿元支持受疫情影响产业 中小微企业社保免征期限延长到年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银玲)疫情期间，北京市中小微企业获得了哪些财政政策支持？8月17日，记者从北京市财政局了解到，2020年初突发新冠疫情以来，市财政积极落实中央发布的各项积极财政政策措施，结合本市实际，制定符合本市情况的中小微企业帮扶政策。其中，统筹安排近4亿元，支持受疫情影响较大的旅游业、文化产业、体育产业等；统筹安排超过15亿元，促进文化企业健康发展；统筹安排1亿余元，针对体育行业痛点难点，促进体育企业健康发展；安排实体书店扶持专项资金1亿元，减少疫情期间实体书店运营损失，上半年已有161家实体书店获得首批财政资金扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加大稳企暖岗力度，支持中小微企业稳定就业。其中，对不裁员少裁员企业按企业规模、困难程度不同返还一定比例上年缴纳的失业保险费，疫情期间进一步提高对中小微企业，尤其是困难中小微企业返还标准，并降低中小微企业返还门槛；对科技创新、城市运行保障和生活性服务业等重点行业中小微企业实行精准支持。对企业发放以训稳岗培训补贴和临时岗位补贴，政策将惠及全市6.26万家企业、约60万名参保职工；继续落实好鼓励单位招用就业困难人员社会保险补贴、岗位补贴政策；落实好失业补助金和农民工临时生活补助政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，多项税费减免，减轻中小微企业负担。停征3项行政事业性收费，为中小微企业切实减轻负担。自2020年2月起，对北京市中小微企业停征污水处理费；2月5日起，对北京市中小微企业停征占道费、特种设备检验检测费(包括锅炉检验费等8项收费)；已预收的相应收费退还缴费人。停征的3项行政事业性收费，覆盖了受疫情影响严重的住宿和餐饮业，文化、体育和娱乐业等中小微企业，直接降低企业成本负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性减免用人单位职工养老保险、失业保险、工伤保险(以下简称三项社会保险)和职工基本医疗保险单位缴费部分，切实减轻企业负担，支持企业复工复产。中小微企业养老、失业、工伤保险三项社会保险费免征期限以及困难企业缓缴期限延长到2020年12月底，大型企业等其他参保单位(不含机关事业)三项社会保险单位缴费部分减半征收延长执行到2020年6月底。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费红利如何精准落袋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，今年积极的财政政策更加积极有为，不断释放新信号、推出新举措，以更大的政策力度对冲疫情影响，成为稳住经济基本盘的关键力量。总台央广记者近日深入全国多地调研，观察积极的财政政策如何精准出击、惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大减税降费力度、对冲企业经营困难是今年财政政策中的一个重要发力点。基层的执行力如何？市场主体的获得感又如何？走基层系列报道《财政政策看实效》第一期聚焦：减税降费红利如何精准落袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳华兴服装有限公司的车间里，裁剪、缝纫、整烫等各个工种正在有序忙碌。公司总经理夏晔笑称，这样的场景是“劫后余生”。受到国际疫情持续蔓延的影响，这家专做出口的服装企业一度在两个月时间里，没有收到国外客户的一分货款，也没有接到一笔新的订单，现金流非常吃紧。好在减税降费红利第一时间送到了“家门口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏晔说：“我们是出口企业，国家对出口企业有税费优惠政策，尤其是在出口退税方面。1―6月份，我们收到的退税款是598万元。这一笔现金及时到位是实实在在的，因为现金流是晚一天都不行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是对“外”的出口企业，对“内”的不少企业也因疫情影响一度陷入困境，减税降费政策送来“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南知名餐饮品牌茶颜悦色的公司财务总监成小凤告诉记者，餐饮行业受到疫情的冲击较大，公司的门店都是小微企业，抗风险能力弱。减税降费红利的精准落袋，不仅稳住了企业，也稳住了员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“像是社保减免和增值税减免降低了公司经营成本，极大地增强了企业发展信心。我们在疫情期间，不仅没有裁员，也没有变相降低员工的工资福利来保证企业的运营，甚至还在不断招聘员工和逆市涨薪。”成小凤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在基层调研时发现，无论什么规模、什么行业、什么性质的企业，“减税降费”都是相关负责人在谈及今年的惠企举措时出现的一个高频词，减税降费带来满满的获得感。不久前出炉的《2020年上半年中国财政政策执行情况报告》也显示，减税降费各项举措落地效果良好，市场主体受益明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部近日公布的减税降费“成绩单”，今年上半年，全国累计新增减税降费已超过1.5万亿元，力度空前。其中，今年新出台的支持疫情防控和经济社会发展的政策措施中，新增减税降费占到约六成，去年已出台政策在今年翘尾新增减税降费占到约四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让企业扛过去、跑起来，事实上，除了国家层面减税降费的“规定动作”，不少地方还推出“自选动作”，这也成为今年减税降费政策在基层执行过程中的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市财政局局长汤暑葵介绍，深圳出台了“惠企16条”等一系列政策，其中，财政政策包括6项普惠性补贴减免政策、4项金融纾困政策、3项稳岗政策以及3项扶持重点防疫企业政策，精准出击，充分让利于市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤暑葵说：“我们一方面主要是把属于地方的税种，比如房产税、城镇土地使用税等进行减免；另一方面，主要是拿出一部分钱来补贴企业的水电费和污水处理费等。我们的力度是很大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入下半年，财政部已释放明确信号，要落实落细减税降费政策，支持市场主体纾困发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，继续加强精准的政策辅导和强化部门之间的协同等都成为基层下一步落实落细减税降费政策的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局深圳市光明区税务局总经济师郭荣雄说，将继续创新宣传手段，不搞“大水漫灌”，把政策“点对点”地送上门。“对于基层税务部门来说，最重要的，就是把税收优惠政策落到实处，重点工作就是要让纳税人知晓政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市财政局法规税政处处长温文辉说，各个政府职能部门要“打配合”，确保市场主体应享尽享减税降费的政策红利。“很多情况下，减税降费的实施效率和效果与各部门之间是否紧密配合是直接相关的。各部门的协同在落实减税降费政策上是非常重要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 刘柏煊&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：外债发行规模回升 根本原因是外资对中国信心增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今日以线上形式召开新闻发布会，国家发改委新闻发言人孟玮表示，从6、7月份的情况看，共有84家中资企业境外发行中长期债券125笔，金额合计459.2亿美元，包括工业、金融、房地产、城投、互联网、信息技术等行业。其中，工业企业发行123.3亿美元，同比上升了30%；房地产企业发行124亿美元，同比下降了24%；金融企业发行142.8亿美元，同比上升25%，金融企业发债主要用于支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，6、7月份外债发行规模回升，根本原因是由于中国疫情防控取得重大战略成果，复工复产逐月好转，经济秩序有序恢复，国外资本对中国经济和中国企业的信心不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，主要发达国家持续量化宽松，美元流动性快速释放，海外资金加速回流新兴市场；投资者避险情绪进一步修复，中资境外债券市场整体买入兴趣较为浓厚，二级市场交易活跃，带动一级市场发行规模上升；此前受疫情影响，很多中资发行人推迟发行计划，把握近期较好的市场窗口，集中完成发行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管机构严控信贷资金违规入楼市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【1】在“实施好房地产金融审慎管理制度”的政策导向下，监管机构针对信贷资金违规进入楼市、商业银行违规向房企放贷行为进行严格监管，处罚力度亦在不断升级。据不完全统计，开年至今，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、浦发银行、兴业银行、工商银行、龙州农商行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601997','&amp;#x8D35;&amp;#x9633;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601997/"&gt;贵阳银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601997/"&gt;601997&lt;/a&gt;）、东阿青隆村镇银行、浙江泰隆商业银行在内的多家银行均因信贷资金违规进入楼市被罚。被处罚的缘由大多为“向房地产开发企业发放流动资金贷款”“信贷资金用途管理不到位导致流入房市”“个人信贷资金违规流入房市”等。在分析人士看来，此类罚单的开出，体现了银保监会对于金融市场管控的决心，客观上使得后续房贷部门会严管贷款流向，较好地推动了“房住不炒”政策的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【2】8月16日，北京市人社局发布消息称，北京市2020年积分落户申报阶段已于8月15日20时结束。今年共有122852人在线提交积分落户申请，与往年基本持平。自8月16日起至9月4日，年度积分落户工作进入部门审核结果汇总阶段，相关部门将对申请人填报的各项积分指标进行汇总处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【3】8月12日，上海市规划和自然资源局召开土地市场管理工作专题会，指导各区进一步加强土地出让管理，对前期出现异常交易地块或土地成交价与周边房价不匹配的区进行约谈，并要求会后按要求提交书面整改材料。上海市规自局《对部分区重点部署房地产市场调控要求召开土地市场管理工作专题会的会议通知》显示，参与这次专题会的有浦东、杨浦、闵行、嘉定、青浦区规划资源局及临港管委会。《通知》透露，今年6月以来，上海市住宅用地市场出现局部较热，溢价率较高，部分地块过度竞争等情况，引发社会关注。这也是上海市规自局召开土地市场专题会并约谈相关区的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【】8月15日，厦门本地国企下属的厦门海投房地产有限公司在2016年底拿下的一宗岛外地王项目开始入市销售。据悉，在8月5日，该项目拿到了首批预售证，均价在32658元/㎡-39798元/㎡，而其当时的隐形楼面价就达到了38505元/㎡，是海沧乃至整个岛外隐形单价地王。相关业内人士表示，这并不是厦门第一个“面包低于面粉价”出售的楼盘，并且也不是最后一个。其实只要是2016~2017年拿下的高价地项目，都可能会出现“赔本赚吆喝”的情况。如翔安金茂悦，当时成交楼面价达29450.7元/平方米，原计划以超过40000元/平方米的价格岀售，最后却以28000元特价销售。熟悉楼市的厦门本地人士表示，2015~2016年，厦门岛内的房价从两三万一下涨到四五万，岛外从一两万涨到两三万，现在厦门的房价是很多本地年轻人承受不了的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月经济数据释放复苏信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国民经济继续稳定恢复，部分指标站上“零界点”，释放复苏信号。8月14日，国家统计局发布7月国民经济运行数据，消费、投资数据中，主要指标持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，7月份，中国社会消费品零售总额32203亿元，同比下降1.1%，降幅比6月份收窄0.7个百分点；环比增长0.85%。其中，商品零售月度同比增速由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过连续5月修复，前7月固投数据虽未能如机构预期转正，但同比降幅已调至年内低点，一、三产业同比增速均已转正。数据显示，1-7月份，一、二、三产业固定资产投资增速分别为7.7%、-7.4%和0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建投资继续强势发力，第三产业投资增速已由负转正。其中，基础设施投资（不含电力、热力、燃气及水生产和供应业）同比下降1.0%，降幅比1―6月份收窄1.7个百分点。其中，水利管理业投资增长2.9%，增速提高2.5个百分点；道路运输业和铁路运输业投资分别增长2.4%和5.7%，增速分别提高1.6个和3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行将进行500亿元逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【央行将进行500亿元逆回购】央行公开市场将开展500亿元7天期逆回购操作，今日有100亿元逆回购和4000亿元MLF到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聪明的外企一定不会离开中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尽管美国一些政客不停地鼓动美企搬离中国，但美国全国贸易委员会近日公布的一份报告显示，83%的受访美企表示将中国视作其全球战略中最重要或前五大市场之一，75%的受访企业称对中国业务的资源投入未来一年不变或将增加。正如中国商务部部长钟山近日在接受中央广播电视总台央视新闻《相对论》节目采访时所言，“聪明的外商一定不会放弃中国市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列数据证明了中国经济的韧性和中国市场的吸引力。7月，全国实际使用外资金额634.7亿元，同比增长15.8%，连续第4个月实现单月吸收外资正增长。就今年前7个月整体而言，中国利用外资5356.5亿元，增长0.5%；外商在华新设企业18838家；一批重大外资项目加快落地，埃克森美孚、宝马、丰田、英威达等不少跨国公司不断加大在华投资……这些数据充分证明外资对中国市场的信心不减，更是对美国政客鼓噪的“脱钩”谬论的有力回击。《华尔街日报》近日甚至形容，对许多美国公司来说，更早克服新冠疫情冲击的中国成为“关键避难所”，中国第二季度经济的复苏帮助他们对冲了美国国内的销售损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商言商。特别是在新冠肺炎疫情严重冲击全球跨国投资的当下，外资离开中国根本不符合商业规律，加大对中国投资才是明智的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中国扩大开放的政策是持续性的，特别是金融等服务业的开放正在加速进行，中国市场的投资机会越来越多。近日，中国人民银行行长易纲在接受《相对论》采访时表示，中国将落实好今年来宣布的金融改革和开放措施，比如取消证券、基金管理、期货、人身险等领域外资的股比限制，推动全面落实准入前国民待遇加负面清单的管理制度。中国开放的大门越开越大，无疑给“黑暗中”寻求机遇的全球跨国企业带来亮光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国的营商环境也在持续优化。特别是《外商投资法》确立了与国际接轨的基本制度，对市场准入与外资政策透明度等方面作出了细致规定，更好地保障内外资企业规制统一，竞争公平。该法自今年1月1日正式实施以来，外资企业享受到了实实在在的政策红利，在华发展的预期和信心更加稳定。欧莱雅中国总裁兼首席执行官费博瑞表示，《外商投资法》是中国由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变的重要安排，“中国对所有投资者的一视同仁与平等对待，不仅有助于中国实现自身发展目标，也将为各国企业在华开展合作提供广阔机遇，推动多边和双边合作深入发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只如此，中国国务院办公厅近日发文提出15项稳外贸稳外资的政策措施，其中表示将给予重点外资企业金融支持，对重点外资项目一视同仁加大用地等服务保障等多项举措。这些举措是针对当前在华外资企业面临的相关难点做出的政策支持，无疑会进一步激发外资扩大在华经营的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，下半年，中国将继续在扩开放、优环境上下功夫，稳定外资存量、扩大外资增量，让外商愿意来、留得住、能发展。从长远看,中国吸收外资的综合竞争优势更强，跨国公司投资中国的信心更足，中国仍将是全球企业投资的热土。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：外债发行规模回升根本原因是中国疫情防控取得重大战略成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮表示，6、7月份外债发行规模回升，根本原因还是中国疫情防控取得重大战略成果，复工复产逐月好转，经济秩序有序恢复，国外资本对中国经济和中国企业的信心在不断增强。直接原因还有三个方面：一是主要发达国家持续量化宽松，美元流动性快速释放，海外资金加速回流新兴市场。二是投资者避险情绪进一步修复，中资境外债券市场整体买入兴趣较为浓厚，二级市场交易活跃，带动一级市场发行规模上升。三是此前受疫情影响，很多中资发行人推迟发行计划，把握近期较好的市场窗口，集中完成发行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费增后劲 企业复工复产很受益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，2020年上半年，全国累计新增减税降费15045亿元。减税降费政策有序有力落地，货币政策等一揽子帮扶政策也同步发力，纾解了企业经营困难，增强了企业发展信心。而各地陆续发布的减税降费数据也显示，税费优惠政策直接惠及各类市场主体，为企业疫后复工复产注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费惠及湖北企业赋能疫后复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月7日国家税务总局湖北省税务局公布数据，上半年新增减税降费577.46亿元，其中落实2020年新出台政策减税降费329.25亿元，2019年减税降费政策翘尾248.21亿元，惠及近百万家企业，为疫后复工复产注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈起武汉味道，除了“热干面”，著名卤味品牌“周黑鸭”是另一个标签。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情迫使“周黑鸭”按下暂停健。1月24日，“周黑鸭”全面封闭工业园区，紧急关停1000多家线下门店。如何实现疫后复苏？“周黑鸭”相关负责人坦言，企业渡过疫情难关，拓展销售渠道，离不开税务部门的扶持和激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月，湖北周黑鸭食品工业园获得税费减免1575.36万元，缓缴税费2051.48万元。主管会计杨琴说：“税务部门减免缓税，给我们缓了劲，输了血。仅延迟缴纳一个月税款，光是财务费用就节省了39.38万元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北，曾身处“周黑鸭”类似困境的企业还有许多。湖北税务部门通过精准落实税费优惠、主动争取政策支持、简化企业办税流程、发挥税收数据优势等多项有针对性的有力举措，帮助百万企业受益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c63dd58e47042ed5" id="fce3f042682bd0cfa1a729cb3e44ed19" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为跑出政策落实加速度，湖北省税务部门大力简化办税流程，全面推行“非接触式”办税 ，目前95%以上的涉税事项实现在线办结。为确保税费优惠政策落地，该局依托大数据和“互联网+”，于4月底开发上线疫情防控税费优惠政策落实智能监控服务平台。截至7月10日，湖北省共有368876户企业享受疫情防控优惠285.98亿元，累计发现2.4万户次纳税人缴费人未享受优惠政策，督促提醒“应享尽享”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省税务局联合相关部门共同签署建立湖北省民营企业税收宣传服务协作机制，积极开展民营企业走访、意见征集反馈、政策咨询解答、“云课堂”常态化培训辅导等工作。湖北省税务局与省发改委、经信厅、商务厅等部门建立协作机制，将发票数据与企业用工、用电、资金、物流等数据关联，实现分析成果和信息共享，联合制定支持企业复工复产的“一揽子”方案，共同为企业复工复产纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不到48小时，13万元的出口退税款就到账了，税务部门的效率越来越高了！”近日，十堰伏龙山绿色食品开发有限公司总经理沈宣斌为日益优化的税收营商环境点赞。为助力疫后重振，湖北省税务局发布工作方案，在全系统开展“党建引领问需连心”“优化营商环境提升满意度工作专项监督检查”等6项行动，力争打造全国一流税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局还充分运用税收大数据，从行业、地区、规模、经济类型等不同维度对经济运行情况展开深入分析，为党委政府决策提供参考。上半年，各级税务部门共形成复工复产分析报告407篇，其中134篇获得地方党委政府领导批示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;援企稳岗出真招税收“稳”力量赋能广东企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，国家税务总局广东省税务局聚焦各类市场主体，全面落实系列税费优惠政策，着力稳外贸、稳就业，为经济发展积蓄力量。在各项税收惠企援企措施作用下，企业稳产达产加速推进，创新动能不断被激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汕头澄海是中国玩具礼品之都。疫情初期，不少企业遇到员工返岗率低、产品订单取消、货物运输受阻等问题，复工复产进度较慢。对此，当地政府出台系列援企稳岗政策，目前玩具企业订单正逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府部门的复工复产补贴、电费补助等帮扶政策帮了大忙，特别是税务部门辅导我们享受阶段性减免企业社保费、减征医保费政策共达17.33万元，极大减轻了企业资金负担。”启梦公司总经理詹卡达介绍说，从4月份开始，订单需求逐步恢复，今年上半年实现营业收入6531万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年上半年，广东地区（不含深圳）累计新增减税降费1206亿元，其中，今年出台支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费761亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费政策利好密集释放，有力对冲了企业经营困难和压力，提高了企业生存和发展能力。截至今年6月底，广东省实有各类市场主体1305.86万户，同比增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ceed82272a1b4315" id="223694b3e36e2f198221e9abbdd064e1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东海兴塑料有限公司“数智车间”。（肖昱研/摄）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类市场主体是承载就业的主要领域，在广东，制造业企业撑起稳就业保民生的“半边天”。广东省税务局立足实际，着力为制造业企业提供精准政策服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于汕头的树业环保科技股份有限公司主要研发生产环保新材料。今年春节期间，由于产品积压，同时由于转产防疫物资，企业面临较大资金压力。该公司副总经理王绵喜表示，关键时刻，税费优惠政策带来了减负“好消息”。作为疫情防控重点保障物资生产企业，该公司可以按月向主管税务机关申请全额退还增值税增量留抵退税。国家税务总局汕头市澄海区税务局为此迅速开通“绿色通道”，成功为该企业办理退税961万元，为其在特殊时期转产扩能注入大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，树业环保科技股份有限公司今年上半年还享受各项企业所得税优惠政策500多万元，享受阶段性减免企业社保费将近70万元。在一系列政策措施的支持下，该公司疫情以来坚持不裁员不减员，全力稳住员工队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力企业推进复产达产、稳岗的同时，广东税务部门因企施策，为企业量身定制个性化政策服务方案，特别是落实创新驱动发展税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受疫情影响，广东正超电气有限公司的生产一度停滞，但很快步入复工复产轨道，上半年实现营业收入1.9亿元，同比去年增长82.64%，用工人数也比去年底增长12%。正超电气的逆势突围，离不开近年来鼓励创新的税费优惠支持。正超电气财务部部长吴润舟算了一笔“减税账”：2019年，按照研发费用加计扣除75%的政策，公司共享受企业所得税税费优惠185万元。此外，正超电气还享受了高新技术企业所得税减免税额117万元，以及购进设备、器具一次性扣除的企业所得税优惠34万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力企业创新发展，汕头市税务部门结合高新技术企业适用政策的难点堵点，制定了“一企一策”帮扶方案，开展个性化专门辅导，推进高新技术企业、研发费用加计扣除等政策落实落地，帮助企业全力投入科研创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州减税降费政策落地增强企业信心活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为支持疫情防控，促进经济社会发展，国家税务总局贵州省税务局优化服务，加强政策宣传辅导和执行监督，确保各项税费优惠政策顺利落地，政策效果正逐步显现，企业信心和活力不断增强，贵州省经济稳健复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策落地‘最后一公里’实现了无缝连接。”7月31日，贵州威尔利科技实业有限公司总经理马智春表示，获悉政策的渠道很多很方便，同时税务局还会提醒、辅导企业及时享受税费优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自贵州省税务局的数据显示，贵州省税务系统1至5月新增减税降费50.57亿元，上半年为3297户纳税人办理延期缴纳税款近140亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策落地，进一步减轻了企业负担，纾解了企业困难，增强了企业信心，支持了市场主体复工复产，激发市场活力，稳保了市场主体和预期，促进了经济稳健复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省统计局公布的最新统计数据显示，今年初，突如其来的新冠肺炎疫情，对经济冲击较大，1-2月份主要经济指标大幅下降。3月份经济实现强劲回升，4月、5月、6月主要经济指标都实现持续回升，上半年经济增长1.5%，实现转负为正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这离不开各种税费优惠政策的顺利落地。在一系列减税降费政策支持下，相比年初，企业生产经营得到改善。1至5月，贵州省规模以上工业企业增加值累计增速扭负为正，实现增长0.2%，上半年增速继续上升，整体呈爬坡态势。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/adb33d86a2a6b5c5" id="f20396ca10a768fc71e2fac49d357ca9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为税务干部向贵御温泉公司财务人员宣传减税降费相关政策。（汪汝会/摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵阳御温泉旅游有限公司是一家小型企业，春节是企业经营的旺季，但疫情迫使企业停业，2月份、3月份销售收入直降为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在最困难的时候，税费优惠政策让公司渡过难关，看到了希望。截至6月份，公司已免征增值税27万元、房产税和城镇土地使用税3.3万元，减免基本养老保险、失业保险、工伤保险单位缴费部分64.3万元。”公司财务经理聂远琴预计，到8月份，公司经营额就能达到去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增值税发票领用数据这一指标看，政策正推动企业复产复销活跃度不断攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2月底，贵州省复产复销活跃度仅为上年同期的54.9%，但6月底较2月底提高40.5个百分点。6月底，贵州省大型、中型和小微企业活跃度分别恢复至上年同期的94.5%、91.3%和113.3%；规模以上工业企业恢复至上年同期的86.9%；19个行业门类中，批发和零售、建筑业、房地产和金融业等10个行业活跃度超过上年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>堵上国资管理的漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“房子产权已变更，多亏了你们开展的权属追溯。”日前，浙江省宁波市江北区国资管理中心王维超接到了区商务局的致谢电话。在国资中心协助下，该局的一处房产终于在20年后正式“回归”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着公共财政支出规模的不断扩大，国有资产数量增长较快，粗放管理造成的部分国有资产家底不清、监管不力、效益不高等问题备受关注。如何堵上国资管理的漏洞？记者对浙江省宁波市的做法进行了调查了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一条任期经济责任审计移送的问题线索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在对区科技局主要负责人的任期经济责任审计中，我们发现，该局下属单位科创中心管理的宁大产业园区有12家企业352万余元房租未收缴。”在一次纪委与审计的协作交流会上，审计机关向江北区纪委监委移送了一条问题线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，该区纪委监委展开调查，科创中心工作人员裘某某因对宁大产业园区日常管理不到位，未及时与入驻企业签订房屋租赁合同，未及时收缴租金，被给予警告处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有资产管理中，这样的问题是否在其他单位也存在呢？分析该起案例，江北区纪委监委向区委区政府建议，在全区开展排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某单位两处房产产权不清，均处于闲置状态；某单位2017年4月前的安置房档案资料不完整；某单位公租房房租收入不足……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排查显示，各单位在国有资产管理中不同程度存在家底不清、监管不力、效益不高的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江北区纪委监委随即形成专题监督报告呈区委主要领导。在每季度的“一把手”履行主体责任分析研判会上，江北区委主要领导要求相关区分管领导切实履行主体责任，完善国有资产管理动态监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对江北区房产来源多样、各管理主体职责交叉等实际状况，江北区纪委监委向区财政局下发《监察建议书》，督促财政局摸清底数，明晰产权，有效登记监管；同时，将有关问题通过《廉政函告书》抄送相关区分管领导，督促切实履行“一岗双责”。区纪委监委的协助引导推动，压实了各方责任，区财政局、区国资监管中心、区机关事务管理局和区住建局等部门横向协同、各街道(镇)纵向联动，专项整治就此展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公房“糊涂账”埋下隐患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这处房屋早在一年前就被认定为D级危房，当时已经要求腾空，怎么现在还有人居住？”检查人员发现，本应腾空的船员招待所却有人居住其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我交过租金，还有6个月才到期，凭啥不让我住?”在检查人员劝导搬离过程中，一男子立马嚷起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我刚续签了一年的合同，钱也交了。房东就在街道绿梅物业工作，他能租给我们，咋你们却说这是危房呢?”隔壁屋的女子也出来附和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿梅物业？仔细询问情况后，检查人员将发现的问题通报街道纪工委。经查，该街道下属企业绿梅物业经理张某利用管理国有资产的职务便利，当“二房东”加价转租赚取差价。在街道下发危房腾空通知后，张某欺上瞒下，一头汇报已腾空，一头继续对外出租。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些房子都是我在管理，租给谁，租金怎么定，平时也没人来查没人来问。”最终，已退休四年的张某受到留党察看一年处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有资产管理中的漏洞，让部分公职人员动起了歪脑筋。此外，一些历史遗留问题不仅使得部分国有资产处于闲置状态，更有流失隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当时，对转制企业存量资产进行清理登记时，我发现这套房子没有产权证，就瞒了下来，没报单位。”某单位下属事业单位会计邵某某在清产核资中，将一套价值26万余元的房产占为己有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家底不清、账实不符、资产闲置、效益不高。加上历史遗留问题，缺乏有效监督，致使国有资产在购置、使用、处置等各个环节难以实施控制，很容易造成国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动国有资产全生命周期动态监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年4月起，江北区对全区行政事业单位和国有企业，对包含街道、镇及下属国有(集体)性质企业在内的所有政府控制的资产开展专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江北区纪委监委督促全区112家行政事业单位，24家国有企业，8个街道(镇)全面排摸“家底”，确保不漏一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冰冻三尺非一日之寒，滴水穿石也非一日之功。在专项整治中也遇到了不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我只知道这处房产是我们街道下属企业的，没产权证，也没佐证资料。企业老早就转制了，历史经办人员也找不到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们有套房子消失不见了，怎么办？”看着眼前夷为平地的废墟，某单位工作人员傻眼了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江北区纪委监委驻区政府办纪检监察组和驻在单位区财政局经常收到咨询电话，内容涉及各个方面，有些问题甚至专业人员也是第一次碰到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项整治必须实现全覆盖，国有资产要‘颗粒归仓’”，通过全链条整改，强化动态精准监管。”江北区纪委监委相关负责人介绍，区财政局深入调研后出台了系统整治方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照方案，全区对国有(集体)资产进行全面梳理排摸，建立部门资产“一本账”。除资产清单(存量)记录外，相应的权证资料、日常管理资料等所有涉及资产的情况，均实行统一归集、记载、保存；无权证或仅有相关佐证材料的资产也纳入“一本账”管理；推进国有房产“两层次”集中管理，下属单位房产集中到主管部门，实现房产“上管一级”，从源头上把控有权证房产的使用及处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对无权证或仅有相关佐证材料的资产，按照“权证缺一、有相关证明资料、无任何权证”等不同情形，分别制定理清资产权属的任务计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了统一的“操作指南”，该区各级纪检监察机关全力保障政策落地。各街道(镇)纪工委(纪委)联合相关科室明确责任、落实人员，开展清查排摸；驻区委宣传部纪检监察组督促相关单位采取发动群众、查找档案、内部公示、现场调查、询问历史经办人员等多种方式，清理游离账外资产；驻区发改局纪检监察组从强化专项房产分类管理入手，督促区住建局全面梳理全区直管公房情况，做好闲置房产处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了清楚的“家底”，还要借助信息手段。江北区建成并运行国有资产综合管理平台，涵盖资产管理、合同管理、权证管理、资产巡查等国资监管4大重点领域，辅以资产云图、报表查询、资产地图等管理分析模块，将全区国有资产管理从纸质转向电子化，实现资产接收、移交、盘点和处置全生命周期动态监管。截至目前，全区共有政府资产1367处，涉及房屋面积211.77万㎡，土地面积1629.18万㎡；剩余安置房402套，商铺394套，总建筑面积13.74万㎡，均已纳入平台监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波市各级纪检监察机关紧盯国资国企改革的关键环节开展监督。象山县纪委监委督促职能部门建立涵盖国有资产管理全过程的激励机制、责任追究机制，推动国有企业编制资产资源年度盘活利用计划，2019年以来，该县累计盘活利用资产资源118亿元。奉化区纪委监委督促该区国资管理中心编制形成3大类17项国资监管事项清单，搭建国资监管信息化平台，提升动态监管能力，截至今年6月，全区区属国有企业资产总额1348.76亿元，同比增长21.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让国有资产收益“颗粒归仓”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有资产综合管理平台管理不到位，某街道3处资产信息变更后未及时调整；国有资产盘活工作进展滞后，国有资产注入国企完成率只过半数；历史遗留问题攻坚破难力度不大，部分单位对权证补办工作积极性不高，相关职能部门跟踪督促不到位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，江北区纪委监委对国有资产专项整治工作开展了“回头看”。针对检查中发现的问题，江北区纪委监委下发监察建议书，直指问题症结，开出“药方”推动专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚决认领问题，采取有力措施整改补救，强化监管和风险防范。”根据监察建议书，相关单位查漏补缺，扎紧制度篱笆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“监察建议书发出后，纪工委对相关责任人谈话提醒，并督促责任科室改进工作，落实专人强化平台管理。”“我们督促驻在单位研究确定整改时间表和线路图，并邀请第三方审计开展国有企业集体会诊，对整改情况、建章立制等强化监督。”该区外滩街道纪工委和驻区政府办纪检监察组及时跟进监督，对监察建议落实情况检查核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“回头看”发现的问题，江北区财政局完善平台运行规章和人员培训制度，实行月巡查+季抽查制，完善“一部门两清单”，实施问题挂账销号，确保国资动态监管精准。同时，推动国资中心建立国有资本经营预算制度，解决注资体制性、机制性问题，并调整政府和国企利益分配关系，加大存量资产整合力度，采取市场公开交易、经营性注入等多种形式盘活国有资产，实现国有资产保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对产权补办程序复杂、推进难的问题，简化权证补办操作流程，加快权证补办进度。截至目前，江北区处置闲置安置房740套，商铺60间，车位267个，拍卖收入10.22亿元；挖掘未出让土地价值，12宗未出让土地使用权新增评估价值27亿元；完成权证补办192处，建筑面积10.3万㎡，资产达10.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波市各级纪检监察机关严查国资流失案。奉化区纪委监委在查处原区交通工程建设管理所党支部书记、所长杨培君私分国有资产案时，督促追缴国有资产270余万元。针对该案暴露出的国资监管漏洞，区监委对区交通运输局下发监察建议书，并在全区开展了专项监督检查、专项制度完善、专项警示教育、专项平台培训四项行动，督促健全国有资产内部管控制度和风险防控机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据了解，针对国有企业银行账户多、资金存放分散、使用效率不高等问题，宁波市纪委监委坚持对国有企业的政治监督与日常监督相结合，完善纪律监督、监察监督、派驻监督、巡察监督统筹协调机制，督促推动各市属国有企业通过设立“资金池”、债务置换、合理选择债券发行窗口等举措，加大资金管控力度，努力降低财务成本。据统计，今年上半年，仅宁波市国资委监管企业就置换各类融资债务331.04亿元，节约利息支出3.62亿元；归集闲置资金47.77亿元，增加存放收益1.96亿元。(通讯员朱建峰吴燕飞)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增财政资金如何“一竿子插到底”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，今年积极的财政政策更加积极有为，不断释放新信号、推出新举措，以更大的政策力度对冲疫情影响，成为稳住经济基本盘的关键力量。总台央广记者近日深入全国多地调研，观察积极的财政政策如何精准出击、惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了给地方财力“输血”，今年新增1万亿元财政赤字和1万亿元抗疫特别国债共2万亿元都通过特殊转移支付机制全部转给地方。作为宏观调度方式的制度创新，特殊转移支付机制特殊在哪里？中央直达资金如何助力基层“三保”？走基层系列报道《财政政策看实效》第二期聚焦：新增财政资金如何“一竿子插到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖南省贫困县平江县的汉昌镇洪家塅社区，有居民告诉记者，自己每月的低保补贴今年不但没有降，反而提高了20元。在这20元当中，一部分的钱就来自中央直达资金；在深圳市福田区福田街道福田社区，新购置的车载移动CT正在为居民服务，购置款的一部分也来自中央直达资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万亿级中央直达资金在第一时间“一竿子插到底”，下沉到市县基层这一“神经末梢”，得益于特殊支付机制。作为今年宏观调控方式的制度创新，特殊支付机制具体特殊在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在调研中发现，“快”是首要的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市财政局预算处副处长唐语说：“以我们重庆为例，6月23日我们就接到财政部下达的特殊转移支付和抗疫特别国债资金预算指标；6月28日制定分配方案并报财政部审核；6月30日就向区县下达了预算指标。从财政部下达省一级预算，再到全部分配到区县，只用了8天时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级不截留也是今年特殊转移支付机制的一大特殊之处。湖南省财政厅预算处处长胡云归说，中央直达资金从中央到基层，“一竿子插到底”，省里只作“过路财神”。“截至6月30日，中央安排我们省里的中央直达资金是641.8亿元。除了按照中央的政策要求，抗疫特别国债部分预留20%，也就是45亿元，用于应对今后可能发生的新困难，其他的596.8亿元，我们在6月30日前就已经将资金全部下达到市县。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱到了基层，具体怎么花？按照早前部署，今年2万亿元中央直达资金主要用于支持地方“三保”支出、防疫支出、基础设施建设支出等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省株洲市财政局向记者披露的数据显示，目前已收到中央直达资金34.53亿元，其中，市本级分配度达到100%。湖南省株洲市财政局局长李能斌说，其中有一笔市本级4.6亿元的抗疫特别国债资金，主要用于保市场主体和保民生。“比如这4.6亿元当中，有3.6亿元是保市场主体，用于支持我们的主要产业——轨道交通产业和新兴产业——大数据产业。还有1亿元用到民生急需的地方，比如污染防治和环境治理等，让老百姓感受到中央直达资金的获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省平江县县长黄伟雄告诉记者，作为贫困县，截止到7月底，平江县收到中央直达资金11.98亿元，其中，养老保险有51909万元、医疗卫生有3667万元、就业有3142万元、教育有786万元，民生支出占大头。“按照中央‘六稳’‘六保’工作要求，主要用于保基本民生、保居民就业、保市场主体、保粮食能源安全等方面。可以说，中央直达资金非常精准，而且非常快速，对市县的基层财政来说，是一场‘及时雨’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在西部重庆，同样是在财政体系的“神经末梢”，重庆市江津区财政局副局长何富荣说，中央直达资金正在发挥实效，保基本民生、保市场主体等成为支出的重要方向。“重庆市调度给江津区的中央直达资金有7.39亿元。目前，所有的资金都已分配下达，其中50%主要用在了保障面上的基本民生、市场主体等刚性支出上，抗疫特别国债主要用于防疫医疗设备购置以及重大基础设施建设，包括生活垃圾填埋场、污水管网等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者刘柏煊&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622866026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融全力支持经济社会恢复发展――访中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月14日《经济日报》刊发中国人民银行党委书记、银保监会主席郭树清专访《金融全力支持经济社会恢复发展――访中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清》，以下为全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清就当前热门话题接受记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：当前经济金融环境正经历深刻变化，上半年银行业保险业的整体运行情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清：年初以来，面对错综复杂的经济形势，特别是新冠肺炎疫情带来的严峻考验，我们坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党中央、国务院决策部署，坚决打赢疫情防控阻击战，全力支持经济社会恢复发展，持续深化改革扩大开放，牢牢守住不发生系统性金融风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国金融业运行平稳，风险整体可控。截至二季度末，我国金融业总资产约340万亿元，同比增长10%。具体来看，银行业总资产308.9万亿元，同比增长9.7%，其中，人民币贷款同比增长13.2%，企业债券投资同比增长28.5%。与此同时，脱实向虚、层层嵌套、结构复杂的高风险影子银行业务则在持续收缩。保险业总资产21.98万亿元，同比增长12.7%，其中债券投资同比增长16.5%，长期股权投资同比增长18.2%，激进的中短期投资理财型业务得到遏制，保险保障功能进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国金融市场基本稳定，经受住了复杂情形考验。疫情暴发以来，国际金融市场经历剧烈波动，相较而言，我国股、债、汇市场展现出较强的韧性和抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们也必须看到，金融风险仍然易发高发，一些潜在隐患依然较大，一定要保持清醒，冷静研判，未雨绸缪。金融管理部门将根据新形势和新情况，保持监管定力，优化监管措施，依法处置违法违规行为，切实提高防范化解金融风险能力水平，持续深化金融改革开放，促进提升服务实体经济质效，推动金融和国民经济相互促进，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：为有效应对疫情冲击，支持经济社会恢复发展，金融部门上半年推出了不少政策举措，实施的效果如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清：一季度我国的国内生产总值同比下降6.8%，到二季度就恢复了正增长，达到3.2%，超出了大家的预期。这其中宏观政策的对冲力度应该说是很大的，有财政、税收方面的政策，有社保、就业方面的政策，货币金融方面的政策也发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我们3次降低存款准备金率，增加1.8万亿元再贷款再贴现额度。及时出台小微企业信用贷款支持计划和阶段性延期还本付息政策，银行业金融机构已对2.46万亿元中小微企业和外贸企业贷款本息实施延期，并提供3.66万亿元其他再融资支持。发挥政策性金融逆周期调节作用，今年政策性银行信贷规模比去年多增加将近1万亿元。推动产业链协同复工复产，对97.1万户产业链核心企业和上下游企业融资余额达41.8万亿元。制定小微企业金融服务监管评价办法，上半年新发放普惠型小微企业贷款利率5.94%，较上年下降0.76个百分点。强化农业保险和扶贫小额信贷服务，贫困地区基础金融服务覆盖率超过99%。阶段性下调中小银行拨备覆盖率监管要求，释放5200亿元信贷资金。优化保险公司权益类资产配置安排，为直接融资提供稳定的中长期资金来源。近来，针对南方地区洪涝灾害，我们又专门出台政策，指导金融机构加强应急应对，全力支持防汛救灾和恢复重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：未来将重点支持实体经济的哪些领域？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清：首先是做好对普惠型小微企业的支持。党中央、国务院对中小微企业非常关注，习近平总书记最近专门主持召开了企业家座谈会。《政府工作报告》提出，强化对稳企业的金融支持，大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%。实际上，上半年大型商业银行普惠型小微企业贷款增速已达50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中小企业协会统计，全国3000多万家小微企业，现在有2000多万家获得了银行贷款，我们统计的数字是2360多万家能够拿到银行贷款。三分之二以上的小微企业能拿到银行贷款，这个比例在全世界都是数一数二的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型银行充分运用互联网大数据、云计算这些高科技的手段，精准地收集到了小微企业的信息。以建设银行为例，一个针对小微企业的“惠懂你”产品，3分钟的时间基本可以决定是否放贷，不良率控制在1%以下。借助科技手段，大型银行就有条件把利率降下来，把费用减掉，而且扩大规模。另外，还有一些民营银行线上直接放贷，效果也很好。我们鼓励政策性银行跟他们合作，政策性银行提供资金，让他们去放贷，成本比较低，放的面也更宽，受益的企业就会更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，我们将继续推动企业债券的发行，推动银行和保险更多地参与到债券等资本市场，提供更多的直接融资来支持小微企业。银保监会、人民银行已研究了一些储备性政策，根据市场情况会及时出台实施。现在比较突出的问题集中在服务业，因为疫情防控的需要，一些地方的住宿和餐饮、旅游和文化，以及批发零售、交通运输等，还没有完全恢复到正常状态。这些领域的部分企业还很困难，所以金融服务特别关注了这些行业领域，我们也正在采取一些特殊的办法，比如说应急性的贷款和融资，正在一些省份进行试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年以来，银行业不良贷款面临较大反弹压力。请问银保监会将采取哪些应对措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清：当前，经济尚未全面恢复，疫情仍有较大不确定性，所带来的金融风险也存在一定时滞，预计有相当规模贷款的风险会延后暴露，未来不良上升压力较大。对此，我们密切关注，提早谋划，积极应对。一是做实资产质量分类。二是备足抵御风险“弹药”。要求银行采取多种方法补足资本，提前加大拨备提取，提高未来风险抵御能力。三是加大不良处置力度。四是严控增量风险。督促银行加强内部控制和风险管理，在化解存量不良同时，防止新增不良过快上升，减少贷款损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不良贷款上升，我们要求银行机构未雨绸缪。我们持续加大了不良贷款处置力度，今年全年预计银行业要处置3.4万亿元，去年是2.3万亿元。明年的处置力度会更大，因为更多的贷款延期，明年才暴露出来，所以要把新的问题和老的问题结合起来，一起处置，当然我们更要控制好新增贷款的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业角度来说，金融支持只是一个方面，可以提供很多的流动性，但是如果它本金没有了，一味贷款等于是给企业增加债务，本息偿付负担更重了，企业没有积极性。所以要采取和各级地方政府合作的方式，地方把一些优秀企业筛选出来，通过大数据验证和金融机构合作，多种手段扶持企业，这样经济大循环也会更正常、更容易一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：请问接下来将从哪些方面进一步推动银行业保险业深化改革开放？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清：上半年我们联合多部委下发了中小银行深化改革和补充资本相关文件，全面部署推进城商行、农信社改革和风险化解工作。同时推动大型银行保险机构提升综合金融服务能力，优化政策性金融机构、信托公司、金融资产管理公司管理体制机制。引导保险回归风险保障本源，车险综合改革方案已公开征求意见，中国农业再保险公司即将批复筹建，研究发展养老保险第三支柱，完善我国养老保障体系。此外，稳步扩大金融对外开放。34条对外开放措施陆续落地，形成了一批有示范性的实例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将下更大气力深化金融领域关键性改革，大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。以加快中小银行改革为突破口，提升金融机构体系稳健性。以公司治理为抓手，完善现代金融企业制度。促进实现更大范围、更宽领域和更深层次的金融双向开放，鼓励中外机构在产品、股权、管理和人才等方面开展合作，拓展开放广度和深度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，放眼全世界中国是少有的不断有外商投资金融机构落户的国家，许多国际著名的机构都表达了落户的意向。中国开放的大门不会关上。尽管现在有这样那样的问题，特别是外部的环境不那么好，但这不会改变我们对外开放的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币国际化步伐稳健彰显“中国信心”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行日前发布的《2020年人民币国际化报告》显示，2019年人民币跨境使用逆势快速增长，今年以来在新冠疫情冲击全球贸易、金融及经济的背景下，人民币跨境使用仍保持韧性并呈现增长。显然，在人民币国际化步伐稳健的背后，是国际社会对中国经济稳健运行保持信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行的报告披露了一系列数据：2019年人民币跨境收付金额合计19.67万亿元，同比增长24.1%，创历史新高；据最新统计数据，人民币在主要国际支付货币中排第5 位；截至2019年末，直接投资、证券投资人民币跨境收付金额分别同比增长4.5%、49.1%；目前全球已有70多个央行或货币当局将人民币纳入外汇储备；人民币计价大宗商品方面，中国已上市了原油、铁矿石、PTA和20号胶4个特定品种交易期货……整体而言，人民币支付货币功能、投融资货币功能不断增强，储备货币功能逐渐显现，计价货币功能进一步实现突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币国际化进展不断引发国际关注。美国外交学者网站近期发表印度尼西亚伊斯兰大学高级讲师穆罕默德·佐勒菲卡尔·拉赫马特的文章《中国货币在印尼的国际化》称，目前印尼约10%的国际贸易使用人民币，未来几年，人民币在印尼很可能获得越来越广泛的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，2019年证券投资成为推动人民币跨境使用增长的主要力量，人民币资产也越来越受到国际投资者欢迎。截至2019 年末，境外主体持有境内人民币股票市值、债券规模分别同比增长82%、26.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以债券市场为例，全球多个经济体央行实施了宽松的货币政策，这在一定程度上带来债券收益率下行。例如，当前中美十年期国债收益率差超过2个百分点，人民币资产的投资价值相对较高。特别是疫情发生以来，中国政府债券成了“香饽饽”。《华尔街日报》近日援引经济数据提供商CEIC的数据称，今年第二季度，外资以2018年末以来最快的速度流入中国本土政府债券。瑞银资产管理公司多重资产策略主管埃文·布朗表示，“它们（中国政府债券）确实是一种既具有防御性又能带来一定收益的资产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币资产日益受到欢迎，是中国持续推动金融开放取得的成果。2019年，从沪伦通正式启动，到取消合格境外机构投资者(QFII)和人民币合格境外机构投资者(RQFII)投资额度及RQFII 试点国家和地区限制，中国资本市场开放不断迈出新步伐。正是因为看到中国不断推进开放的诚意，以及中国债券、股票逐步被纳入国际主要指数，国际投资者加码投资人民币资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中国外汇交易中心编制的人民币汇率指数小幅升值0.7%，同期新兴市场货币指数贬值11.8%，人民币汇率总体保持稳定。8月以来，人民币对美元总体延续6月至7月的升值势头。这让国际投资者坚定了对人民币的稳定预期，坚定了对中国经济的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于中国迅速控制住新冠肺炎疫情，中国经济在全球实现了率先复苏，二季度经济由负转正，增长3.2%。香港亚洲时报网站近期报道称，中国人民银行没有放松货币政策的迫切需要，中国与其他国家之间的利率差将基本保持不变甚至扩大――这样一来，人民币将保持坚挺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当看到，自2009年7月跨境贸易人民币结算试点在上海率先推出以来，人民币国际化稳步推进，但仍处于初期阶段，比如人民币在主要国际支付货币中市场份额仅为1.76%，外资持有中国债券和股票的比例也明显低于发达国家。这意味着，人民币国际化仍有较大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析指出，目前全球经济金融格局正在发生深刻变化，国际储备货币过多集中于美元是一个巨大的系统性金融风险，国际储备货币多元化是必然趋势。面对新冠肺炎疫情冲击，中国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变，财政与货币政策空间大，外汇储备充足，管控重大风险的能力强，人民币国际化有望获得更多市场认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，随着跨境人民币政策进一步优化，将有更多的市场主体，特别是中国周边和“一带一路”沿线国家的市场主体接受以人民币进行支付结算。与此同时，中国金融市场双向开放不断深入，境外投资者配置人民币资产将进一步便利。当前，数字人民币先行在深圳、苏州、雄安新区、成都及未来的冬奥场景进行内部封闭试点测试，数字人民币的发展也会为人民币国际化带来新的发展契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管国际形势如何变化，对于中国来说，最重要的是做好自己的事。下半年中国经济增长将延续复苏的态势，全年有望实现正增长，这将对人民币汇率形成有力支撑。应当看到，人民币国际化是市场驱动下水到渠成的进程，当下也是“未雨绸缪”之举。正如中国证监会副主席方星海今年6月所言，如果人民币国际化能够取得更大进展，中国抵御金融“脱钩”的能力就会大大增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622867734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国实际利用外资连续增长释放三个信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谭浩俊 中国网时事评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月13日，国新办举行政策例行吹风会，介绍《关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》的相关情况。会上，商务部相关负责人介绍，今年1―7月，全国实际使用外资5356.5亿元，同比增长0.5%，较1―6月回升了1.8个百分点，由负增长转为正增长；7月当月，全国实际使用外资634.7亿元，同比增长15.8%，连续4个月实现单月吸收外资正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际经济环境如此复杂，不确定性明显增多的情况下，外贸工作能够取得这样的成绩确实是一件非常不容易的事。在决战全面小康进入收官阶段的关键时刻，实际利用外资能够显现出积极向上的状态，无疑能够更好地激发全国上下发展经济、稳定增长的热情，增强战胜困难的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且，在全球经济面临巨大压力，特别是发达国家经济普遍出现大幅下滑的背景下，中国却有效控制住了疫情，并在此基础上有序推进复工复产，并通过加强与国际合作，实现国际国内双循环。实际利用外资由负转正，就是国际国内双循环作用的体现，也是国内大循环作用的结果。1―7月份实际利用外资的情况至少从三个方面释放出积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，说明外国投资者对中国经济发展前景有信心。当下的世界经济面临前所未有的困境。美国二季度GDP下滑了32.9%，创1947年以来最大跌幅；英国GDP二季度环比下降20.4%，同比下降21.7%，也是自1955年有记录以来的最大季度降幅；德国、法国、西班牙、意大利和葡萄牙等国，也都出现了前所未见的经济萎缩幅度。只有中国，二季度经济增长率为3.2%，可谓是来自不易。对这样的经济发展格局，外国投资者不可能不做出正确的选择。近日，一些美国企业就起诉特朗普，警告特朗普打压中国企业的行为将使美国企业失去在世界第二大经济体中的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，说明中国的营商环境得到更好的改善，也得到了境外投资者的广泛认可。近年来，中国在如何扩大开放方面，可谓动作频频，且开放的力度越来越大，甚至在一些领域开放的步伐比发达国家还要快。也正是因为对外开放的步子大了、门槛低了、营商环境好了，对外资进入的吸引力更大了，也直接带动了今年前7个月实际利用外资的积极变化。数据显示，1―7月，服务业实际使用外资4145.9亿元，同比增长11.6%；高技术服务业同比增长27.4%。服务业利用外资成为主角，就是对外开放力度加大的结果，也是对外开放诚意的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，说明全球化格局并没有发生根本性改变，贸易保护和单边主义改变不了世界各国实现全球化的信心和决心。近年来，以美国为首的少数国家，为了自身利益需要，竭力推行贸易保护和单边主义，试图阻止已经形成共识的全球化前进步伐。但是，从实际情况来看，这种做法，并没有起到明显效果，没有能够让全球化的步伐停下来，也没有让全球化被贸易保护和单边主义所控制。中国前7个月实际利用外资由负转正，就是最好的例证。所以，少数国家的单边主义行为，是改变不了全球化的共识和格局的。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200817/c622865550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>