<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2022 12:08:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中新携手擘画陆海新通道合作新蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639648643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639648643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这项数据，近7年来新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639645978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639645978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“活水”纾解融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639644194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639644194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基础设施领域掀起新一轮建设热潮 稳投资再次加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639643577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639643577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：到今年年底中央工业企业重点企业研发投入强度平均要超5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639641076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639641076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：要打破科技人员薪酬待遇“天花板”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639638813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639638813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：有信心使中国外贸稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639632346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639632346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应订单流出中国：规模可控 影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639632188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639632188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家要继续深化合作 为世界发展贡献“金砖智慧”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639639762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月8日电 （记者符园园）6月7日，由中国社会科学院拉丁美洲研究所、中国社会科学院国际合作局共同主办，厦门市金砖国家新工业革命伙伴关系创新基地领导小组办公室协办的“2022年金砖国家学术会议：面向高质量的共享发展”在京举行。与会专家学者认为，金砖国家要继续深化合作，发出“金砖声音”，贡献“金砖智慧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中国是2022年金砖&lt;/span&gt;国家主席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国，将主办金砖&lt;/span&gt;国家领导人&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;第十四次&lt;/span&gt;会晤&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;等系列活动。本次会议旨在落实&lt;/span&gt;习近平主席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在金砖国家外长&lt;/span&gt;会晤&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;开幕式上的视频致辞精神，为即将召开的金砖&lt;/span&gt;国家领导人&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;第十四次&lt;/span&gt;会晤&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;提供可持续的智力支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院国际合作局局长王镭在开幕致辞中指出，在百年变局和世纪疫情相互交织的动荡变革期，金砖国家比以往任何时候都更加需要加强团结合作，国际社会比以往任何时候都更加期待来自金砖国家的声音和方案。他表示，为弘扬金砖精神，携手共促高质量发展，金砖国家应凝聚全球发展与安全共识，为世界注入稳定性和正能量；着眼抗疫复苏合作，寻求创新增长新动力；践行真正的多边主义，完善全球治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央对外联络部研究室主任、金砖国家智库合作中方理事会秘书长金鑫表示，五年来，金砖国家智库合作中方理事会围绕服务金砖国家合作、增进金砖国家互信，同金砖各方一道，共同推动金砖国家智库学界在联合研究、学术交流、机制建设等方面取得了丰硕成果。作为新兴市场和发展中国家的代表，金砖国家要坚持发展优先，共同推动世界经济企稳复苏；要坚持共享发展，让发展成果更好惠及各国人民；要坚持创新驱动，共同构建高质量发展伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新开发银行前副行长、巴西前驻国际货币基金组织总代表保罗·巴蒂斯塔认为，在过去几年中，金砖国家在国际货币基金组织、二十国集团等多边框架内取得一系列成果，不仅推动了全球治理改革，还成立了新开发银行，金砖国家已成为全球最为重要的合作机制。近年来，面对中美关系变局、疫情冲击、全球地缘政治冲突加剧的现实挑战，世界更需要金砖国家来构建共享高质量发展的多元化国际体系。未来，金砖国家应吸引新的合作伙伴，拓展货币合作等新的合作领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院学部委员、世界经济与政治研究所所长张宇燕研究员认为，金砖国家不仅开创了发展中国家合作新范式、提升了金砖国家合作水平，还为发展中国家和新兴经济体表达诉求提供了新途径。金砖国家应继续深化开放性、包容性发展，逐步提升机制化水平，开拓货币合作等新领域，争取在全球治理领域形成更多共识，推动构建更加公平合理的国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会议研讨单元，金砖成员国的专家学者围绕“国际体系与金砖国家”“全球发展与金砖国家”“战略对接与金砖国家”三个议题进行了深入的交流与对话。与会者普遍称赞全球发展倡议和全球安全倡议对于全球发展和安全事业的重大意义。作为广大新兴经济体和发展中国家的代表，金砖国家在新的动荡变革期应该更加团结合作，在抗疫复苏、创新开放增长、完善全球治理、促进可持续发展等方面发挥更大作用。与会者认为，金砖国家要牢记使命，继续深化金砖合作机制，既要发出“金砖声音”，更要为推动世界发展贡献“金砖智慧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议通过线上方式举行。来自金砖成员国——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的政府官员、专家学者和媒体人士共计150余人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639639762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：80%的“科改示范企业”已开展多种方式的中长期激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月8日，国资委党委委员、副主任翁杰明在推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会上表示，“科改示范企业”已基本完成董事会应建尽建、配齐建强、经理层成员任期制和契约化管理等重点改革任务。80%的“科改示范企业”已灵活开展多种方式的中长期激励。2021年“科改示范企业”研发投入强度达15.4%，远高于中央企业平均水平，也高于科创板上市公司平均水平。截至2021年底，累计获得国家科学技术进步奖和国家技术发明奖855项，累计拥有授权发明专利41374件。2021年“科改示范企业”营业收入、净利润分别较2019年增长34.5%和45.9%，全员劳动生产率、人工成本利润率分别较2019年提高30.5%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杨国良公参推进“两国双园”合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639644388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日上午，驻菲律宾使馆公使衔参赞杨国良会见菲律宾漳州总商会理事长罗剑峰、菲中经济合作工业园有限公司总裁罗小菁，听取中菲“两国双园”合作最新进展，并就下步工作进行交流。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639644388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：八成“科改示范企业”已开展中长期激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639634084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会召开。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明表示，2020年初“科改示范行动”启动实施以来，相关企业市场化改革取得实质性突破。“科改示范企业”已基本完成董事会应建尽建、配齐建强、经理层成员任期制和契约化管理等重点改革任务。80%的“科改示范企业”已灵活开展多种方式的中长期激励。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639634084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部党组书记孙金龙：以海湾综合治理和美丽海湾建设为主线 支撑落实“十四五”海洋生态环境保护规划和重点海域综合治理攻坚战行动方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639645042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据生态环境部微信公众号6月8日消息，6月6日至7日，生态环境部党组书记孙金龙赴辽宁省大连市调研生态环境保护工作，看望慰问驻大连部属单位干部职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日下午，孙金龙一行前往大连恒流储能电站，现场调研新能源储能技术发展情况。大连恒流储能电站是我国自主研发的液流电池储能电站，能够发挥“削峰填谷”作用，提高可再生能源接纳能力，保障电网安全运行，改善电网电源结构。孙金龙实地察看了电站设备，不时询问电站储能技术的原理、优势和电池运行情况。他表示，科技创新是实现碳达峰碳中和的重要驱动力，发展储能技术对调整能源结构、实现碳达峰碳中和目标具有重要意义。要加快技术自主研发与推广应用，为实现能源绿色低碳转型提供更安全、更高效的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日一早，孙金龙一行来到国家海洋环境监测中心（以下简称海洋中心）。他走进实验室，听取海洋中心开展海洋生态环境监测监管、海洋应急响应、科学研究以及海洋生态环境科普宣传等情况的介绍，详细了解海洋油指纹库建设进展。他指出，要以改善海洋生态环境质量为核心，坚持问题导向、目标导向，着力构建陆海统筹的生态环境治理制度体系、法规政策体系、监测监管体系，加强海洋环境污染防治，保护海洋生物多样性，提升海洋突发环境事件应急响应能力，为海洋强国建设作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　离开海洋中心院区后，孙金龙前往码头，登上“中国环监001”海洋监测船。该船是生态环境部直属单位第一艘近海综合监测船，具备海洋环境监测、应急保障和海洋调查等能力。孙金龙进入船舱，详细了解船载仪器设备、海洋生态环境实验研究等情况。随后，孙金龙在船上主持召开座谈会，在听取工作汇报后，对海洋中心近年来取得的成绩给予充分肯定。他指出，今年是全面实施“十四五”规划的重要之年，是深入打好污染防治攻坚战的关键之年。要自觉用以武装头脑、指导实践、推动工作，把做到“两个维护”贯彻落实到守护碧海蓝天、洁净沙滩的各方面和全过程。要积极主动服务经济社会发展，以海湾综合治理和美丽海湾建设为主线，支撑落实“十四五”海洋生态环境保护规划和重点海域综合治理攻坚战行动方案。要落实全面从严治党主体责任，保持全面从严治党永远在路上的政治自觉，不断加强队伍建设，加快年轻干部培养，扎实推进新时代海洋生态文明建设和生态环境保护工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日下午，孙金龙一行前往红沿河核电厂，进入1号机组主控室，察看机组运行情况，调研核安全现场监督工作。在东北核与辐射安全监督站（以下简称东北站）驻红沿河核电厂现场监督办公室，孙金龙与驻场监督员亲切交流，仔细询问监督员日常工作生活情况，对辛勤工作在核电厂安全监督工作一线的监督员表示慰问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在随后召开的座谈会上，孙金龙对东北站近年来各方面工作表示充分肯定。他指出，核安全是国家安全的重要组成部分，保障核电厂运行安全是核安全监管工作的重中之重。要进一步提高政治站位，深刻领悟“两个确立”的决定性意义，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，坚持精准、科学、依法，聚焦重点强化核安全监督，以高度的使命感、责任感做好核与辐射安全监管工作。要加强基层党组织建设，坚持把党建和业务工作一体谋划、部署、落实和检查，推动党建与业务深度融合。要加强干部队伍建设，不断在工作实践中磨练意志、改进作风，持续提升核与辐射安全监管水平，确保核与辐射安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央纪委国家监委驻生态环境部纪检监察组组长、部党组成员库热西参加相关调研和座谈会，对海洋中心和东北站进行廉政教育谈话。他强调，两家单位要坚决扛起全面从严治党主体责任，自觉把管党治党各项任务落实好、推进好。要加强党风廉政建设，坚持严的主基调不动摇，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，强化干部队伍日常监督和廉政提醒，筑牢廉洁思想防线，为深入打好污染防治攻坚战、建设美丽中国营造风清气正的政治生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部党组成员、副部长叶民，大连市市长陈绍旺参加相关调研和座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部核安全总工程师、办公厅主任田为勇参加调研和座谈会。海洋生态环境司、核电安全监管司、海洋中心、东北站主要负责同志参加相关调研和座谈会。辽宁省生态环境厅、辽宁省纪委监委驻省生态环境厅纪检监察组、大连市生态环境局主要负责同志参加调研和座谈会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639645042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年“科改示范企业”研发投入强度高于科创板上市公司平均水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 6月8&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国资委召开推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会。会上，&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国有企业&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;领导小组办公室副主任，国资委&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委&lt;/span&gt;委员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、副主任翁杰明介绍，2021年“科改示范企业”研发投入强度达15.4%，远高于&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;均水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;（2.49%），也高于&lt;/span&gt;科创板&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上市公司&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;均水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;（13%）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：让中国始终成为外商投资的热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639631811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部对外贸易司司长李兴乾6月8日在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，商务部将坚持问题导向，全力帮助外贸企业保订单、拓市场、稳产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，李兴乾表示，一是推动政策措施落地见效。要落实好国务院出台的一揽子政策措施，落实好推动外贸保稳提质的意见，帮助外贸企业复工达产，全面恢复、持续增强中国外贸的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强企业的服务保障。要充分发挥外贸外资协调机制办公室的作用，会同地方政府和相关部门，全力帮助解决好外贸企业在贸易便利化、物流运输、获取订单各方面遇到的困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导产能优化布局。要持续培育国家加工贸易产业园区，用好外贸转型升级基地这些平台和载体，引导产业向中西部地区和东北地区梯度转移。要指导有条件的企业有序开展全球布局，更好地利用国际国内两个市场、两种资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚定推进高水平开放。要高质量实施RCEP，持续推进自贸区提升战略，推进加入CPTPP和DEPA，对标高标准的国际贸易规则，让中国始终成为外商投资的热土。中国也将继续和志同道合的国家一起，共同推动贸易投资自由化、便利化和经济全球化健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639631811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：四方面推动外贸保稳提质，回流订单流出影响整体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文、商务部对外贸易司司长李兴乾、中国人民银行国际司负责人周宇、海关总署综合业务司司长金海介绍推动外贸保稳提质有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，今年以来，在各方共同努力下，对外贸易实现开局平稳。与此同时，现在外贸还面临一系列不确定性，包括国际国内一些因素冲击，外贸企业也遇到生产经营方面的困难，保稳定还面临不少压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，国务院办公厅发布了《关于推动外贸保稳提质的意见》，帮扶外贸企业应对困难挑战，实现进出口保稳提质任务目标，助力稳经济稳产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，国务院的政策具有比较强的针对性，是针对当前外贸发展面临的困难问题，从4方面采取的一些具体措施，目的是保主体、保订单、保市场、保信心、保履约。具体来看，一是着力推动外贸领域保通保畅；二是着力加大财税金融支持力度；三是着力帮助外贸企业抓订单拓市场；四是着力稳定外贸产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前四个月亮点多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署数据显示，今年前4个月，我国外贸进出口总值12.58万亿元，同比增长7.9%，以美元计进出口总值1.98亿美元，同比增长10.1%，和去年同期相比，增速有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，10.1%的增速来之不易，也有很多亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，一是进出口规模创造了同期的新高。二是外贸主体的活力进一步增强，特别是民营企业。三是外贸质量不断推进，一些高技术、高附加值的产品出口增长比较快。四是外贸对国民经济的贡献进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，民营企业对中国外贸增长的拉动效益明显，是中国毫不动摇支持民营企业发展、持续做好“六稳”、“六保”工作、优化营商环境以及民营企业自身经营机制灵活的体现。民营企业在稳就业方面有着突出的贡献，对于中国稳外贸的作用不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署数据显示，今年前四个月，我国电动载人汽车出口同比增长133%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，中国电动汽车出口的高增长，一方面是因为近年来中国以新能源车为代表的产品竞争力强，增势迅猛；另一方面，作为长产业链行业，汽车产业由于缺芯、缺电池等问题造成全球减产，而产业链相对完整的中国在保障全球供给中承担更大的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及下一步外贸形势时，王受文表示，外贸还有一系列不确定性因素。一方面，世界经济复苏还比较脆弱，需求增长缓慢。另一方面，目前全球通货膨胀压力比较大，意味着全球老百姓的收入在外贸产品的支出方面相应会受到侵蚀，受到负面影响。此外，国内物流时效有所下降，产业链供应链还存在着一定程度上的不畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，我国制造业PMI供应商配送时间指数为44.1%，不到50%的临界点。供应链上的堵点，也是一些进出口企业近期反应比较集中的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，商务部将着力推动外贸领域保通保畅。确定重点外贸企业名录和相关物流企业及人员名录，并对生产、物流、用工等各方面予以保障。同时，将外贸货物运输纳入重要物资范围，全力保障货运物流运输畅通。对一些重要的海港、空港，集疏运方面进行有序畅通疏通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管不确定性因素增多，但外贸下一步发展形势也有亮点和积极的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，首先，我国疫情呈现出下降态势，复工复产有序推进。第二，支持政策密集出台，这些政策叠加，一定会对外贸的增长起到促进作用。此外，中国的自贸协定伙伴越来越多。今年RCEP1月1号正式生效，中国现在和全世界签署自由贸易协定的伙伴，与他们的贸易占中国对外贸易已经达到35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，复工复产有序推进及支持政策的出台，可以从内生方面增加外贸活力、克服阻力。而RCEP的生效使我国自贸朋友圈进一步扩大、巩固，特别是新增了第二大经济体中国与第三大经济体日本之间的自贸关系，使区域内自由贸易程度得到提升，也为稳外贸提供了一定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸保稳提质有较好支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，随着内外部贸易环境的变化，以及受到国内新一轮疫情的影响，国内部分行业存在订单流出和产业外迁的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，李兴乾表示，今年以来，随着周边国家生产端的逐步恢复，去年回流到国内的部分外贸订单再次流出。总体看，这些订单流出的规模是可控的，影响是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，部分产业的外迁符合经济规律。中国已经连续13年位居全球货物贸易出口第一大国。随着国内产业的持续升级，要素结构在发生变化，一些企业主动进行了全球布局，将他们一部分的制造环节转移到国外，这是贸易投资分工合作的正常现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，下一步针对外贸企业遇到的具体困难，商务部将采取有针对性的措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是降本增效。降低企业汇率、海运方面的成本；加快出口退税，减轻企业资金压力和成本；鼓励金融机构和地方商务部门进行政府、银行和外贸企业的对接，解决一些外贸企业的资金问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保通保畅，使外贸企业的物流运输能够顺利进行。对一些重点的海港、空港集疏运，提高各类口岸的作业和通关效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保订单。继续办好广交会、服贸会、投洽会。同时，提高线上效率，来获得更多订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是贸易创新。继续推动进口贸易促进创新示范区、跨境电商综试区、国家加工贸易产业园的建设，提高建设质量；培育数字贸易、绿色贸易；鼓励医药、汽车等附加值较高的产品开拓国际市场；鼓励外贸新业态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金海表示，海关先后出台了促进外贸稳增长、支持中欧班列发展、支持综合保税区发展、推进贸易高质量发展等措施，统筹推进深化国际贸易“单一窗口”建设，支持跨境电商、市场采购等外贸新业态健康发展，推动AEO 互认等多项便利化举措，持续优化口岸通关环境，助力激发外贸市场主体活力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前4 个月，我国有进出口实绩的外贸企业数量同比增加4.7% 。”金海表示，目前，从海关受理的长三角等区域业务看，货物进出口明显恢复，外贸实现保稳提质目标任务仍然有较好的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，5月外贸进出口改善可能性大，主要是困扰4月外贸的短期因素明显减弱，相关物流运输、产业链供应链加快恢复畅通，上下游企业生产活动加快恢复等，带动外贸进出口活动正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，虽然受到疫情等因素影响，外贸的发展受到一定制约。但五月下半月开始，疫情呈下降态势，上海也在6月1日全面复工复产复市，前段时间积压的部分订单将会逐渐得到释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：赵子健 编辑：张星）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：到今年年底中央工业企业重点企业研发投入强度平均要达到5%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639634923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月8日，国资委党委委员、副主任翁杰明在推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会上表示，要进一步加大研发投入，到今年年底，中央工业企业重点企业研发投入强度平均要达到5%以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639634923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步稳外贸稳外资举措 提升对外开放水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步稳外贸稳外资举措，提升对外开放水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：“科改示范企业”累计实现科技成果转化收入6327.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639638042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/81a3053772cee8f" id="e13f545569192da55e331d9b9dc3b6f6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委6月8日召开推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国资委副主任翁杰明介绍，“科改示范行动”自2020年初实施至今，“科改示范企业”两年多来累计实现科技成果转化收入6327.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年“科改示范企业”研发投入强度达15.4%，远高于中央企业平均水平(2.49%)，也高于科创板上市公司平均水平(13%)。科技创新成果方面，截至2021年底，累计获得国家科学技术进步奖和国家技术发明奖855项，累计拥有授权发明专利41374件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，2021年“科改示范企业”科技人员占比平均达到50.7%，基本形成了一支结构合理、素质优良、创新能力强的科技人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从整体业绩来看，2021年，“科改示范企业”营业收入、净利润分别较2019年增长34.5%和45.9%，全员劳动生产率、人工成本利润率分别较2019年提高30.5%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来的工作目标，翁杰明表示，各企业要加强研发力量投入和建设，到今年年底，中央工业企业重点企业研发投入强度平均要达到5%以上。要根据需要搭建、整合实体科研机构支撑研发，利用好重组全国重点实验室的契机推动相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进会上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）集团、中国华能集团、国机集团、中国石化催化剂、广西国资委、重庆水泵厂等6家单位进行发言交流。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639638042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部、人民银行、海关总署：多措并举 推动外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，商务部、人民银行、海关总署相关负责人在会上介绍了推动外贸保稳提质的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639647646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：三方面推进科技创新不断取得新成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639648204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明在推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会表示，当前，国企改革三年行动已经进入决战决胜的关键阶段，必须锁定重点任务，推动科技创新不断取得新成果，确保三年行动圆满收官。为此，一要加力加速推进科技创新，用更大力度、更快速度将科技创新各项工作向纵深推进。二要加强统筹协调，有针对性解决实践中的困难和问题。如要支持鼓励国有科技型企业上市，协调解决各类难题，推动央地之间创新交流，既搭好平台，又铺平道路等。三要建立完善合规免责清单，进一步鼓励创新、宽容失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑何帆)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639648204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：要加快建立科技创新方面合规免责清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月8日，国资委党委委员、副主任翁杰明在推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会上表示，要建立完善合规免责清单，进一步鼓励创新、宽容失败。各中央企业、各地国资委要坚决落实“三个区分开来”要求，大力弘扬企业家精神、科学家精神，加快建立科技创新方面的合规免责清单，或在已有的经营投资免责事项清单中补充完善相关内容，明确具体免责事项、范围标准、实施程序等。在依法依规、权责匹配、勤勉尽责、未谋取不正当利益的前提下，对未达到预期目标、造成资产损失或其他不良后果的，可免予追责，充分宽容探索未知过程中的失败，支持国有企业家和科技人员甩开膀子大胆闯、心无旁骛干科研、一心一意搞创新。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企、地方国资委要建立完善科技创新方面合规免责清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639633481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会召开。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明表示，各中央企业、各地国资委要加快建立科技创新方面的合规免责清单，或在已有的经营投资免责事项清单中补充完善相关内容，明确具体免责事项、范围标准、实施程序等。在依法依规、权责匹配、勤勉尽责、未谋取不正当利益的前提下，对未达到预期目标、造成资产损失或其他不良后果的，可免予追责，充分宽容探索未知过程中的失败。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639633481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：跨境电商正处在创新发展的窗口期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639631815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部对外贸易司司长李兴乾6月8日在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，跨境电商正处在创新发展的窗口期。国务院已经分6批在全国设立了132个跨境电商综试区。商务部正会同各地各部门持续优化发展环境，推动跨境电商不断地提高质量效益和服务水平。今年一季度，我国跨境电商进出口为4345亿元，同比增长0.5%。1-4月，市场采购贸易出口超过2600亿元，同比增长5.7%。海外仓数量和规模也在持续增长，现在海外仓面积已经超过1600万平方米，其中90%分布在北美、欧洲和亚洲市场。外贸综合服务企业超过2000家。总体看，跨境电商等新业态呈现出稳中提质、结构和布局逐步优化的阶段性特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，随着各国疫情防控形势的变化，拉动跨境电商等新业态快速增长的因素也在发生变化。有的国家和地区滞胀风险上升，国际市场需求增势放缓，商品消费正在转向服务消费。这就要求包括跨境电商在内的各种新业态要进一步增强创新能力，为各国消费者提供更加富有个性化的便利服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639631815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：要打破科技人员薪酬待遇“天花板”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)6月8日，国资委党委委员、副主任翁杰明在推广“科改示范行动”经验、强化科技创新激励专题推进会上表示，要建立具有市场竞争优势的核心关键人才薪酬制度。要打破科技人员薪酬待遇“天花板”，贡献大的科技人员的薪酬待遇水平可以超过同职级管理人员。对市场化引进的稀缺高端科技人才，可以采用市场化对标方式，提供具有市场竞争力的“薪酬包”。对关键稀缺人才，可以提供住房、子女教育等各种保障性激励，增强吸引力和归属感。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220608/c639637153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>