<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 08:14:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>年中大考将至！上半年资金面波动率收窄 下半年“稳货币”有望延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方债发行市场化定价进一步完善！利率隐性下限或将逐渐淡出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”经济信息共享网络拓展“朋友圈” 成员机构间合作持续深化</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210629/c630541966.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210629/c630541966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门：扩大三大粮食作物两类保险实施范围 保障粮食安全</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210629/c630541893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210629/c630541893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度对外经济部门体检报告―国际收支继续自主平衡 民间货币错配进一步改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541620.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行对客外汇衍生品交易占比创四个月新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF第三任中国籍副总裁――李波的使命</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2500家中小微企业抗疫报告：制造业企业受疫情冲击尚未完全恢复 需加强产业链韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541378.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续开展300亿元逆回购操作 有助维稳半年度跨季资金面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业融资服务数字化大有可为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，中小微企业经营压力明显上升，传统金融服务无法施展，精准金融服务内在需求强劲，需要借助金融科技赋能，技术红利下沉普惠中小微企业。“大连市企业金融服务平台”是由人行大连市中支独立研发的“数据库+网络”模式信息采集服务公益平台，通过独立数据库、互联网与局域网相结合、信息交互等特色先进的属性支撑，及时、顺畅对接企业融资需求信息与金融服务产品信息，为银企之间搭建供需信息互通的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，推动中小微企业融资服务数字化面临不少问题。一是缺少企业经营核心数据，中小微企业缺乏规模经济，供需端融资成本高。二是银企信息不对称通道虽基本打通，但信息利用率不高，对接模式仍拘泥于线下，低效率对接导致融资放贷进程迟缓。防疫抗疫期间，平台数据库已批量导入银行金融产品信息和企业融资需求信息，但是从金融机构通过线上实际操作的获客流程来看，平台信息使用效率仍过低。三是多数企业登录平台后倾向于“单打独斗”，融资需求方向不明确，容易造成“病急乱投医”。部分企业向平台上传不实的财务状况和融资需求引发道德风险，容易造成商业银行对企业评估和定位出现偏差。基于平台目前的数据架构和信息采集模式，系统优化扩展性弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，笔者认为可通过以下措施，进一步明确数字化升级平台服务的方向和路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以企业经营支付数据为流量入口，基于大数据展示企业现状，提升银企对接效率，优化融资服务质量。金融机构需要借助数据来了解目标企业、对目标企业进行线上风控以及针对性地进行融资推广。数字化升级平台，赋能金融机构线上接入数据，使得贷前审批的沟通成本降低。以银联为例，通过向中小微企业提供支付服务，积累经营数据，描绘企业画像。在企业授权后，将企业画像通过平台呈现给金融机构，金融机构基于平台提供的企业画像进行贷前贷中贷后风控，为中小微企业提供适宜的融资产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升银企信息利用效率，智能化展示企业扶持政策，全流程优化线上对接模式。利用平台的数据优势，为企业进行多维画像，并快速匹配各金融机构为抗击疫情推出的特色产品和服务，实现对重点领域、重点企业的金融服务。优化平台功能，建立目标企业授信评估竞价机制，变被动评估为主动选择，金融服务供需关系由原来的“以金融机构供给为主导”转变为“以企业需求为主导”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着重强调产业集群内网络化协作的重要性，形成供应链金融上下游企业协同作用。大连市企业金融服务平台作为定位大连市区域经济的全覆盖企业金融服务平台，企业用户已覆盖大中小微型企业，平台企业数据基础已初具规模。基于平台将中小微企业与大型企业的黏合度，在平台中进行关联，未来还可以将供应链的订单通过平台引流至人民银行征信中心应收账款融资服务平台，跨平台数据沟通，打造区域性供应链金融优势。产业集群内的有效协作和供应链金融的整合，还能够提升区域产业链资金使用效率，节约社会资源，形成双赢态势。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630542010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平同“七一勋章”获得者一同步入人民大会堂金色大厅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，习近平同“七一勋章”获得者一同步入人民大会堂金色大厅，全场起立，热烈鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际经济交流中心与日中经济协会、韩国对外经济政策研究院开展“云交流”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国国际经济交流中心与日中经济协会、韩国对外经济政策研究院围绕“中日韩区域合作的议题、路径和未来方向”、“中日韩科技、产业和能源合作面临的机遇与挑战”等议题开展“云交流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三方代表一致认为，全球新冠疫情大流行以后，保护主义倾向明显，贸易投资技术壁垒越来越多，中日韩面对共同的挑战，加强合作成为必然趋势，中日韩三国应以更加开放的姿态，构建区域性的高水平开放新格局，建立规则标准对接的制度性框架，形成东亚引领的全球化新格局，在应对全球性或共同性问题上承担和发挥应尽的责任和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家普遍认为，在国际环境新变化背景下，中日韩三方应妥善处理相互关系，利用各自的产业优势和地域优势，加强三方在经贸产业、抗击疫情、低碳环保和创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）等领域的沟通和合作，开拓数字贸易、气候变化、供应链等全新领域合作，全面提升中日韩合作水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：一百年来 我们党矢志践行初心使命</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社29日消息，习近平说，一百年来，我们党矢志践行初心使命，团结带领人民开辟了伟大道路、建立了伟大功业、铸就了伟大精神、积累了宝贵经验，在中华民族发展史和人类社会进步史上写下了壮丽篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一百年来，一代又一代中国共产党人，为赢得民族独立和人民解放、实现国家富强和人民幸福，前仆后继、浴血奋战，艰苦奋斗、无私奉献，谱写了气吞山河的英雄壮歌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护半年末流动性平稳 央行开展300亿元逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行29日公告称，为维护半年末流动性平稳，今日以利率招标方式开展了300亿元逆回购操作。期限为7天，中标利率为2.2%。鉴于今日有100亿元逆回购到期，人民银行实现净投放200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近跨半年时点，市场资金需求有所上升。近日央行连续加量开展逆回购操作，资金利率总体稳定，从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）来看，7天Shibor上行6.2个基点报2.258%，DR007加权平均利率昨日升至2.2904%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首家在巴基斯坦注册的中国租车公司：创立1年多与30多家中资企业达成合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们是第一家在巴基斯坦注册的中国租车公司，让中巴经济走廊下参与项目合作的中资公司在巴更轻松地开展业务。”企骏国际文化贸易公司CEO马斌对中国经济网记者这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月马斌在巴基斯坦创立了这家在巴首家中资租车公司。马斌说：“到2019年年末，经仅仅一年多的时间，我们已正式和30多家中资企业达成合作，2020年受到疫情的影响，增长放缓，尽管如此，目前与我们建立正式合作的中资企业已逾50家，公司处于相对较好的发展态势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网记者了解到，目前在巴基斯坦注册的中资企业已超过2012家。马斌告诉记者：“巴基斯坦本地也有提供租车服务的企业，但是对于初到巴基斯坦的中国企业来说，合作起来有些不便。相对而言，我们更理解中国企业的需求，因而也得到了很多中资企业的认可。我们的管理模式、工作节奏以及疫情中的防疫措施和高效让我们成为了更多中资企业的首选。例如，今年6月8日有一家刚入驻巴基斯坦的中资公司，希望我们安排车送他们到2000多公里外的卡拉奇。在接机18小时后，我们就安全送他们抵达目的地。”&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　谈及对未来的期待，马斌说:“未来会更多地关注在巴旅游的服务和合作，希望继续努力聚合中巴有关企业，为中巴合作做更多的事情。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造新能源汽车产业战略合作生态圈 宝能汽车集团供应商企业高层会晤在深圳举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月19日下午，为高质量打造宝能汽车智能化生产基地，宝能汽车集团邀请杜尔涂装、济南二机床、宝克（中国）等十数家业内优秀合作供应商代表齐聚深圳，双方共同就进一步加强并扩大紧密合作、深化长期合作，共同建设一流的现代化、智能化整车生产基地开展交流，姚振华董事长、宝能汽车集团常务副总裁管宇及副总裁陆惟一、钱皓、罗小勇等高层管理人员出席活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚董事长在供应商高层会议上从宝能汽车发展战略、建设高质量供应体系等方面与供应商代表进行深入交流，希望与全体供应商伙伴携手合作，以高质量的供应体系助推中国民族汽车品牌做强做大。在深圳疫情防控的特殊时期，此次会议的顺利召开充分体现了宝能汽车供应商与宝能集团继续深入合作的诚心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宝能集团积极响应国家“制造强国”号召，坚决推进实施汽车发展战略，将汽车产业作为宝能集团下一个25年战略的核心支柱产业，现已拥有整车品牌“观致汽车”、动力电池品牌“聚创新能源”、动力总成品牌“臻宇新能源”、共享出行品牌“联动云”，形成汽车产业生态综合竞争力，致力于将宝能汽车打造为具有国际竞争力和影响力的汽车产业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球汽车产业快速发展新时代的战略机遇期，宝能汽车在全球优选品质供应商，以国际最先进的高度智能化、柔性化生产设备，全力推进各大整车基地建设，坚持高标准、高质量、高效率建设和管理各大整车基地，通过自动化、标准化、数字化的基础平台搭建，以确保高品质、高可靠性的生产制造能力，为宝能汽车全面投产打下坚实基础和有力的技术服务支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年-2025年宝能汽车将发布和改款数十款新车型。其中，2021年将率先发布两款搭载iREV核心技术的产品，以及宝能全新高端新能源品牌下的首款纯电动SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月，宝能旗下观致汽车将推出首款搭载宝能新能源汽车集团iREV核心技术的产品――观致REV3，该产品搭载了完全自主研发的高功率锂离子电池与高效整车驱动系统、高效动力增程器，整车在成本、性能和使用便利性上达到了优秀的整体平衡，尤其具备超低的油耗优势（在城市工况下表现尤为突出），NEDC综合油耗仅为3.8L/100km。今年9月将推出首款iREV SUV产品――观致REV5，进一步强化iREV车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月，公司将推出全新高端新能源汽车品牌及首款纯电动SUV（内部代号GX16），定位为纯电动中级SUV，基于宝能汽车全新大型纯电动平台开发，对标主流豪华品牌。在车辆参数、续航里程、自动驾驶、智能座舱等方面都明显优于市场竞品。后续产品包含SUV、轿车、MPV、跑车等多种车身型式，逐步覆盖高端电动车细分市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次宝能汽车供应商企业高层会晤的召开，使各大供应商对宝能集团发展汽车产业的战略和举措有了更加充分的认识和了解，更加坚定了双方紧密合作的信心和信念，双方立足当前、着眼长远，在互惠互利、合作共赢的原则下，探讨在供应链金融、产业金融等领域开展深入合作，共同成长、相互造就，形成合作共赢发展的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜尔涂装中国区、济南二机床集团有限公司等供应商代表在听取姚振华董事长关于宝能汽车战略规划及发展举措后纷纷表示，将和宝能集团这样优秀的企业一起，合力共建汽车产业供应链生态，推动汽车产业高质量发展。各供应商将继续加深与宝能汽车在整车研发、生产制造等领域的精诚合作，并愿意在动力电池等汽车产业相关领域投入强有力的团队开展深度合作，积极参与和全力支持宝能汽车加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源汽车产业作为一个世界产业发展的新引擎和竞争的新赛道，宝能汽车将充分发挥自身产业多元化联动发展优势，并与更多优质供应商结成战略合作关系，共同形成发展新能源汽车的强大合力，全力向着打造国内领先、具有国际影响力的综合性汽车产业集团迈进！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>叶建第出席亚太经合组织(APEC)财长与工商咨询理事会(ABAC)非正式对话会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541831.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月25日，亚太经合组织(APEC)主席国新西兰主持召开APEC财长与ABAC非正式对话会议，讨论新冠肺炎疫情的影响及应对政策、实现经济可持续包容性复苏的关键因素等议题。国际经济关系司副司长叶建第出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>GDP总量超100万亿元！中国经济大幅跃进 70多年累计增长约189倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日上午，我国财政部门负责人在新闻发布会上，从经济社会发展的角度，介绍了70多年来中国经济的大幅跃进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，目前中国已成为全球第二大经济体，经济总量超过100万亿元人民币（下同），累计实际增长约189倍，占全球经济的比重提高至17%以上；另外，我国人均国民收入已超过1万美元。这两项数据，分别意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济总量超100万亿元！意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是经济总量超百万亿元，从内部来看，经济规模不断扩大的背后，是中国不断提高的社会生产力。据公开资料，目前我国制造业增加值连续11年居世界首位；2020年，在全球多国闹“粮荒”的情况下，我国粮食总产量再创新高，实现“17连丰”；在新基建上，5G总段连接数已超过2亿，居世界第一……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一系列的“第一”，也塑造了中国经济强劲的韧性，使得中国在疫情冲击下，得以迅速恢复，并成为2020年全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，经济体量的扩大，意味着更大的市场规模以及更深厚的内需，有利于中国以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的形成。数据显示，2020年我国社会消费品零售总额接近40万亿元，未来还有望超越美国，成为全球最大的消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部来看，在世界经济中“份量”更重，有利于中国对外贸易份额的扩大，并进一步吸引外资来华。以外贸为例，2020年，中国货物贸易进出口总值达32.16万亿元，是全球唯一实现货物贸易正增长的主要经济体；另外，中国还成为了包括美国在内120多个国家和地区的最大贸易合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业界预测：2035年中国人均GDP将翻一番！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于人均国民收入超1万美元。听得比较多的都是人均GDP，人均国民收入又是什么？它指的是国民总收入除以人口数，而国民总收入与GDP的区别在于，GDP是属人原则，国民总收入是属地原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，据世界银行的标准，我国GDP和国民总收入的差距并不大，所以人均GDP和人均国民收入差距也不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道的是，在2019年我国人均GDP已超1万美元，截至目前，已连续两年超过1万美元。而根据《环球时报》援引专家的话：人均GDP超1万美元比GDP总量排名世界第二更有含金量，因为这相当于一个分水岭，意味着我国已进入中等收入国家的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF的数据还显示，2020年全球218个经济体中，有83个经济体的人均GDP高于中国，其余134个经济体则低于中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，许多踏入中等收入阶段的国家，都会陷入收入分配差距大等结构性矛盾。但中国已“未雨绸缪”，在发展经济的同时，也致力于脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，我国代表人士还宣布，目前消除绝对贫困的艰巨任务已完成。联合国对此表示赞许：占世界人口1/5的中国全面消除绝对贫困，将是人类减贫史上里程碑式的大事件。基于此，有预测指出，到2035年中国经济总量还将再翻一番，人均GDP也将翻一番，进入高收入国家行列。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人均国民收入和人均GDP双双突破1万美元！现冲刺高等收入国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体周一（6月28日）最新报道，我国当前人均国民收入已突破10000美元大关，其实我国早在2019年就已经冲破了这个大关卡，上升至10410美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这在世界上处于一个什么样的水平呢？据统计，20年前（即2000年），在192个公布了国民收入数值的国家中，我国仅仅排在第141位，当时的人均国民收入仅仅是940美元，但到了2019年，中国就跃升至第71位。与此同时，我国人均GDP也跨过了10000美元门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家人均GDP超过与低于10000美元有何区别呢？根据2015年世界银行公布的标准，人均GDP低于1045美元的国家收入水平处于低等，人均GDP处于1045至4125美元间的国家收入水平处于中低等，而人均GDP位于4126至12735美元间的国家收入水平处于中高等，最后人均GDP高于12736美元的国家收入水平处于高等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年全年，中国的GDP成为全球第二位，高达99.0865万亿元，经计算，我国的人均GDP首次突破了10000美元。这意味着，我国成功进入中高等收入国家，并且向高收入国家行列进发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个经济上质的飞跃，不仅体现了我国国民生活质量提高了，更是代表着我国经济历史往前迈进了十分重要的一步。据数据显示，2018年统计了人均GDP在10000美元或以上的国家，计算得出该行列总人数为16万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而我国是一个拥有14亿人口的国家，在2019年加入“人均万元收入国”的行列后，这个队伍壮大到30亿人，这无疑是给全球经济持续健康发展带来十分积极正面的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，40年前（即1990年），我国当时人均GDP仅是344美元，而泰国是1508美元，足足是我国的4倍之多，但是在2020年我国的人均GDP就提高到1.03万美元，而泰国的人均GDP还低于1万美元，仅为8000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再来看看升级时长，按照世界世行发布的中高等收入国家标准，数据统计，全球整体的人均GDP从3996美元上升至10000美元经历了54年，其中，巴西用了40年，新加坡用了15年，韩国也需时13年才完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为我国的人口基数明显比其他中高等收入国家要高，因此经济短时间成长起来难度是比较大的，但中国只用了12年就完成了这一经济升级。可见过去十多年来中国经济发展的速度之快。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联手降费让利进一步大力支持实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行、银保监会、国家发展改革委、市场监管总局联合推出降费措施，将于今年9月30日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支付产业各方持续优化支付服务供给，积极推出减费让利措施。在对近5万家小微企业、个体工商户进行调研的基础上，人民银行等四部门聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务5方面。此外，人民银行配合银保监会推出降低自动取款机跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，涉及政府定价及政府指导价的降费措施，由人民银行会同银保监会、国家发展改革委、市场监管总局印发《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知》明确具体要求；属于市场定价的降费措施，人民银行、银保监会指导相关行业协会，发挥行业自律机制作用，鼓励引导商业银行、支付机构等加大惠企利民力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，月25日，中国支付清算协会联合中国银行业协会发出倡议书，呼吁商业银行、支付机构等支付行业主体适当降低小微企业和个体工商户支付手续费。倡议书鼓励商业银行对银行账户开户手续费、人民币结算服务手续费和电子银行服务收费实行优惠，鼓励支付机构对网络支付商户手续费和支付账户提现手续费实行优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议书还呼吁各商业银行、支付机构提高降费工作透明度，保护客户知情权；准确界定小微企业和个体工商户客户类型，对于无法准确界定的企业客户，按照“应降尽降”原则落实降费举措；加强对降费工作效果量化分析，及时总结降费工作成效和经验，确保降费工作取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，四部门将密切跟进降费措施落地情况及实施效果，确保直达基层、直接惠及市场主体，并根据经济社会需要、支付市场发展情况，持续推进支付服务提质增效，更好服务实体经济发展和民生改善。支付清算协会、银行业协会均表示，将加强行业自律，做好降费工作的跟踪督导和落实，推动支付行业在助力构建新发展格局中作出积极贡献。（详细报道见2版）张茜楠&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首个全国性乡村未来社区团体标准启动编制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报、中国发展网讯 记者白雪报道 近日，随着国家标准委全国团体标准信息平台公示程序结束，由中国国际科技促进会正式批准立项的《中国乡村未来社区评价导则》团体标准起草编制工作正式启动。这将是首个“乡村未来社区”建设的全国性团体标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《中国乡村未来社区评价导则》将由科促会人居智库工作委员会会同北京未来人居技术研究院等共同发起组建标准起草工作组，严格依照标准起草、征求意见、标准审查、报批、发布等程序，预计在一年左右完成编制并发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，也是全面实施乡村振兴战略元年。如何开展面向未来的新型乡村社区建设、实现乡村高品质生活，如何在乡村社区建设中探寻乡村振兴的最优解决方案，已成为我国开展乡村建设尤其是“村改居”工作所面临的重大课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月，浙江省衢州市在全国率先提出开展“乡村未来社区”建设试点并于6月在各区县启动试点选址。作为该市未来社区试点工作的全过程咨询机构和创建标准编制机构，SUC世优社项目管理中心、北京未来人居技术研究院（SUC研究院）依据联合国可持续城市与社区评价标准（SUC标准）并结合当地实际，编制出台了全国首份乡村未来社区创建标准---《衢州市乡村未来社区指标体系与建设指南》。在历时两年的试点建设中，SUC团队全程辅导了该市6个区县乡村未来社区的试点建设工作并先后实现了龙游溪口、衢江莲花、柯城余东3个试点项目的核心区建成“开园”，总结形成了一套具有实操意义的标准化体系和实施导则，受到浙江省农业农村厅及国家农业农村部等相关部委的高度肯定和支持，为本团体标准的制定提供了坚实的理论依据和实践支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京未来人居技术研究院认为，“乡村未来社区”建设通过在衢州两年的率先试点，已经成为了推动乡村振兴的有效抓手和集成平台，准确的描述“乡村未来社区”的定义，它就是以“可持续发展”为导向、以面向未来为特征、以“高品质生活”为中心的新型乡村社区形态和“产社人文”聚合的现代化平台，是乡村发展从“村落”向“社区”转型的必然趋势，是“村改居”的高级表现形式，也是实现乡村社区高质量可持续发展的有效模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际科促会人居智库委员会会长李响介绍说：“即将启动编制的《中国乡村未来社区评价导则》，将立足乡村振兴战略的各项目标要求，构建一套以乡村高品质美好生活为目标、以聚合乡村新型社群为核心的乡村未来社区建设的科学评价指标。该导则将规范乡村未来社区建设的评价原则、评价内容、评价程序和计算方法，适用于乡村社区建设的综合评价，包括已建成、新建类、改造更新类的乡村社区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李响同时表示，相信通过该标准的制定，将首度在中国规范“乡村未来社区”的明确定义及其关键绩效指标，全面推动中国乡村社区建设高质量发展“有章可循、有据可依”。同时，该标准的验证试点和最终发布，也将推动联合国可持续社区标准更好的助力中国 “乡村社区振兴”，助力“乡村建设”行动和乡村振兴战略在各地的高效实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等四部门联合推出进一步降低支付手续费等措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，央行、银保监会、发改委、市场监管总局联合下发关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知。通知聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，中国支付清算协会、中国银行业协会也发起《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议书》，鼓励支付机构对小微企业和个体工商户、有经营行为的个人等网络支付商户服务费实行优惠，优惠后价格不高于现行标准9折。鼓励支付机构对采用收款码收款的小微企业和个体工商户、有经营行为的个人免收支付账户提现手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次通知明确降低银行账户服务收费、降低人民币转账汇款手续费、取消部分票据业务收费、降低银行卡刷卡手续费等4项降低支付手续费政策措施，进一步落实了2021年《政府工作报告》有关“适当降低小微企业支付手续费”的工作部署以及国务院关于降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费的工作要求。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，这一方面有利于降低小微企业和个体工商户经营成本，夯实我国经济发展的微观基础；另一方面有助于优化营商环境，促进消费提质扩容。通知下发后，已有包含中国支付清算协会、中国银行业协会、财付通、支付宝、银联商务、合利宝、乐刷支付等多家持牌机构发布《适当降低小微企业和个体工商户支付手续费倡议书》，部分银行及支付宝、财付通等十余家支付公司也已公开表态将降低小微企业和个体工商户支付手续费。随着支付手续费的降低，部分支付机构手续费收入或将收到一定程度影响，但支付行业发展有望进一步规范化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平在“七一勋章”颁授仪式上发表重要讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社29日消息，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在庆祝中国共产党成立100周年“七一勋章”颁授仪式上发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北前5月地方国资监管企业 营收达1832.5亿利润超100亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息（记者 李璟）6月25日，湖北省政府新闻办召开新闻发布会，相关部门相关负责人，介绍湖北近年来的党建工作成就。会上提到，截至2021年5月底，全省455户地方国资监管企业，营业总收入1832.5亿元，利润总额100.3亿元，上缴税费147.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党建工作是企业发展的重要动能。湖北省国资委总经济师夏玉泉介绍，推动党的建设与生产经营深度融合，把党建工作成效转化为企业发展动能，是实现做强做优做大的重要保证。近年来，全省国资国企始终把提高企业效益、增强企业竞争力、实现国有资产保值增值作为企业党组织工作的出发点和落脚点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年5月底，全省455户地方国资监管企业资产总额为4.65万亿元，所有者权益总额1.59万亿元，营业总收入1832.5亿元，利润总额100.3亿元，上缴税费147.6亿元。其中，省出资企业资产总额1.28万亿元，所有者权益总额3880.6亿元。1-5月，省出资企业累计实现营业总收入495.37亿元，累计实现利润总额13.10亿元，上交税费59.55亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，湖北常态化开展党员干部下沉社区“双报到、双报告”，省委主要领导同志带头到社区报到，示范带动县级以上党员领导干部建立1800多个联系点，1万多家单位对口联系社区，104万名党员干部下沉社区，组建联系社区工作队8600多支、应急突击队6400多支。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210629/c630541812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情下逆势增长 中欧班列助力高水平开放</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210629/c630541475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们中欧班列‘成渝号’一直处于爆仓的状态，在疫情下出现了逆势的增长。”成都国际铁路班列有限公司现场操作部部长马飞近日对中国经济网记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年3月，首趟中欧班列从重庆发出，开往德国杜伊斯堡，开启了我国内陆地区以铁路联通欧洲的序幕。此后，成都、西安、郑州、武汉、苏州、广州等数十个城市也陆续开行了去往欧洲城市的集装箱班列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网记者了解到，在欧亚地区受疫情影响大面积断航停航的情况下，今年以来中欧班列实现逆势增长。5月份，中欧班列累计开行1033列，同比增长43%，首次突破1000列，发送货物9.3万标箱，同比增长48%，单月开行列数和发送量均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，中欧班列累计开行突破4万列，合计货值超过2000亿美元，打通73条运行线路，通达欧洲22个国家的160多个城市。新冠肺炎疫情发生以来，中欧班列累计向欧洲发运1199万件、9.4万吨防疫物资，成为欧亚大陆之间名副其实的“生命之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，自2011年至今，重庆和成都开行的中欧班列累计超过16000列，占全国中欧班列的40%，货品也从最初以附加值低的商品为主，发展到目前以电子产品为主。2021年1月1日，成渝两地的中欧班列携手冠以“成渝号”新名字，开启合作新篇章，成渝地区双城经济圈建设迈出了重要的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马飞介绍说，在中欧班列“成渝号”运营上，成都和重庆从各方面建立了相应的协同机制，包括计划协调、市场定价、货源组织等，下一步还要在境外资源共享等方面建立起协同机制。“我们将携手重庆港共建西部枢纽通道，共同提升成渝地区双城经济圈的对外开放水平。”马飞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧班列在源源不断向沿线城市运送出口产品的同时，也将大量优质海外商品运回国内，以惠及广大消费者。在郑州国际陆港开发建设有限公司郑州班列综合服务中心，不同部门的工作人员分都在忙碌工作着，屏幕上实时显示着郑欧班列的运行情况。据该公司办公室副主任常广州介绍，汽车整车进口口岸，正是该公司的主营业务之一。该口岸自2014年7月成立以来，截至2021年4月，累计进口车辆近2000台，进口额近10亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，郑欧班列自2013年开行首班以来，年开行量从2013年的13班增长到2020年的1126班，开行量年均增长率达90%。公司目前已发展成为涵盖郑欧班列、国际多式联运、国际贸易、信息科技、口岸业务和综合服务等多个业务板块的综合性大型现代国际物流企业。“2020年7月，国家发展改革委批复郑州在内的五个城市开展中欧班列集结中心示范工程建设，同时郑州也是中东部唯一的中欧班列集结中心，这标志着郑州国际陆港已纳入国家战略统筹布局规划。”常广州表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省宏观经济研究院研究员胡红杰认为，围绕推动郑欧班列高质量发展，应积极引进货运、货代等龙头企业，大力发展数字班列等新业态，拓展特种集装箱、冷链物流、跨境电商等增值服务。同时，要持续拓展欧洲、中亚、东盟线路网络，积极开辟西亚线路，发展日韩等亚太中转线路。他还表示，应进一步推动“运贸一体化”，并提升协同发展水平，把郑州打造成为国内国际双循环的重要枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中欧班列业务的不断拓展，种类丰富、价格优惠的高品质海外商品不仅进入了众多商场超市，也登上了高速公路服务区的货架。目前，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）集团旗下就有7个服务区向消费者提供来自中欧班列的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据山东高速齐鲁号欧亚班列运营有限公司综合部副主任丁慧聪介绍，“齐鲁号”欧亚班列创新开展“全球购”业务，充分发挥高速公路与“齐鲁号”欧亚班列相结合的独特优势，打造了“境外直采+班列运输+服务区销售”商业模式，让民众充分享受到“齐鲁号”带来的便捷优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网记者了解到，截至2021年4月底，“齐鲁号”欧亚班列已累计开行3179列。2020年“齐鲁号”欧亚班列进出口货值实现130.8亿元；2021年1-4月，出口货值达56.8亿元，同比增长75.7%，为山东省外向型经济发展提供了有力支撑。目前，“齐鲁号”欧亚班列已初步搭建起东连日韩、西接欧亚的国际物流大通道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210629/c630541475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>