<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Oct 2020 04:53:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>我国拟确立以“告知―同意”为核心的个人信息处理规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟修改洗钱罪 将实施一些严重犯罪后的“自洗钱”明确为犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建服务园、推质押融资、查恶意申请 这里这样提升市场主体“免疫力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济可以不靠房地产了！靠数十万亿庞大市场的数字经济</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转正了！我国前三季度外贸进出口同比增长0.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7反对在监管推出前放行天秤币 各国央行数字货币进程加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>由负转正！海关总署：前三季度中国进出口同比增0.7%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：三季度我国进出口同比增长7.5%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五大体系高水平建设“四好农村路”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在美丽浙江和大花园建设的背景下，浙江落实“两山”理论，以高水平“四好农村路”建设为重要抓手，不断深化“四好农村路”内涵，拓展“四好农村路＋”外延，探索形成“四好农村路＋”特色经济、乡村旅游、历史人文、休闲体育、养生健康等大量新业态和新模式。“四好农村路”深度融合乡村振兴战略，农村变美了，农民腰包鼓了，人民群众的幸福感、获得感、安全感大大增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建“五大”体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高位部署的推进体系。省委常委会专题传达习近平总书记“四好农村路”批示精神，2018年，省委省政府高规格召开“四好农村路”动员大会；2019年，省政府召开现场会进一步部署推进高水平建设“四好农村路”。全省上下紧紧围绕省委省政府确定的目标任务，全面掀起建设高潮，“四好农村路”不仅成为行业关注的重点工作，也成为各地党委政府的一项中心工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面系统的指标体系。浙江省政府出台《高水平“四好农村路”建设实施意见》，明确全省“四好农村路”总体目标和具体任务，浙江省交通运输厅结合“十三五”规划制定了《浙江省高水平建设“四好农村路”助推乡村振兴战略三年（2018－2020）行动计划》，逐年、逐项细化任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多级联动的工作体系。省级层面，将“四好农村路”工作职责纳入省综合交通领导小组职责范围，建立省级协调推进机制；将“四好农村路”督查考核纳入省委省政府全省性督查计划核。市、县层面，成立以党政负责人为组长的领导小组，打破条块分割的制度障碍，构建“党委领导、政府主导、行业指导、部门联动、全社会参与”的工作体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配套完整的保障体系。拓宽筹融资渠道，建立以县级公共财政为主、省市支持为辅的资金筹措机制。省交通运输厅与省财政厅联合印发《高水平建设“四好农村路”三年行动计划考核办法》，省级财政三年安排80亿元资金，对省级示范县给予奖励。探索利用道路冠名权、资源捆绑等多种方式筹集社会资金。强化用地保障，省交通运输厅联合省自然资源厅出台政策解决农村公路用地问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学严密的评价体系。在全国率先出台省级“四好农村路”地方标准；制定《浙江省“四好农村路”示范县评价办法》，从五个方面细化26条具体评价指标，完善以示范县创建为核心的“四好农村路”评价体系。将农村公路重点指标纳入《浙江省乡村振兴战略规划（2018－2022）》《浙江省万里美丽经济交通走廊考核验收办法》，实现借势借力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取得“四好”成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高标准建设好。打造省、市、县、乡四级“四好农村路”中长期发展规划体系，形成覆盖全省县市区公路综合发展规划、乡镇公路功能布局规划、村庄公路精品特色规划”农村公路路网规划新格局。提高通达水平，2020年底前，全面消除等外路；基本实现平原地区乡镇、省级特色小镇、科创园区、产业集聚区以及4A级以上景区通二级及以上等级公路，山区乡镇和3A景区通三级及以上等级公路；历史文化名村、美丽乡村精品村、旅游风情小镇、农家乐示范村通四级及以上等级公路。破解“最后一公里”难题，2020年底前，具备建路条件的200人以上较大自然村通等级公路。着力提升服务水平，平原地区实现全域公交，清洁能源公交超20％，其他地区推进公交化运营；推进农村物流站场设施和服务体系建设，基本建成覆盖县、乡、村三级的农村物流网络，实现乡镇综合运输服务站点全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全路域管理好。全面推进路域环境治理，根据省委省政府的统一部署，深入开展以“四边三化”“三改一拆”“两路两侧”及小城镇综合整治等为载体的一系列专项整治行动，大力整治公路沿线违法建筑、违法非公路标志、马路市场、“道乱占”等乱象，有效改善了乡村人居环境，成为“村容整洁”“乡风文明”的重要窗口。全面强化路产路权保护，做好“田路分家”“路宅分家”，推行农村公路违法超载非现场执法，加大公安、交通联合执法力度，逐步实现路政执法向乡道覆盖、向村道延伸。全面推行“三级路长制”，完善制度设计，明确路长的职责和权限，落实县、乡、村管养主体责任，推行“路长＋网格员”“线上＋线下”覆盖，落实日常巡查责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标准化养护好。以提升路况水平为核心，定期开展农村公路技术状况检测评定，县、乡道每年不少于1次，村道五年内不少于2次，路面技术状况评定推行自动化快速检测设备，检测频率每年县道不低于40％，乡村道不低于20％；实现周期性养护良性循环，农村公路列养率100％，年平均大中修比例不低于5％，到2020年底前优良中等路比例达到85％以上。以推进安防工程为统领，“十三五”期间，实施安保工程16000公里以上，危桥（隧）改造1500座，2019年实现农村公路临水临崖高落差路段安全设施全覆盖，2020年底前县、乡道安全隐患基本治理完成，提升公路安全水平；积极推广农村公路水毁保险，解决灾毁修复资金不足问题。以深化体制改革为抓手，落实养护工作机构和人员，配备乡镇农村公路专管员；推进乡级农村公路管理站规范化建设；加快推进养护市场化进程，积极探索多种管养模式，提升专业化、机械化、规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联网化运营好。建立城乡运输持续发展机制，健全农村客运和物流服务体系，实现“出门有车坐、镇镇有站场、村村有站点、服务有平台”。完善客运网络，平原地区城乡道路客运一体化发展水平达到5A级，其他地区达到4A级以上，平原地区实现全域公交，其他地区因地制宜创新模式，统筹运用班车客运和公交客运、电话或网络约车、定制服务等多种方式，推进城乡客运可持续发展。完善货运网络，建立以县级物流基地为枢纽、乡镇物流站场为中心、村级物流服务点为节点的覆盖全省的农村物流体系，整合物流资源，推进农村物流网络节点“多站合一”、资源共享；创新发展城乡货运公交、农村物流班车、小件快运等物流模式，实施“互联网＋农村物流”行动，推动农村物流与农村电子商务融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现“三农”发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年的努力，浙江“四好农村路”建设有力助推乡村振兴，全省农民人均收入连续34年居全国首位，农村道路交通基本公共服务均等化水平达到100％。据测算，“十三五”期间，全省“四好农村路”建设带动农民增收超1000亿元，农民增收成效明显。调查显示，农村公路沿线近三分之一的农民扩大了经济作物种植面积，调整了农业生产结构，60％的乡镇反映企业数量明显增加，效益农业、乡镇工业和旅游服务业蓬勃发展，“四好农村路”在产业结构调整上成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四好农村路”的建成也带来人民群众思想观念上的变化，各地在项目建设和养护管理中坚持由民主张、由民管理、由民支撑、由民监督、由民评定的“五个由民”原则，严格落实“一事一议”制度，资金使用情况100％公开，促进了基层民主建设，农民素质提升与农村和谐也取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资带动方面，“十三五”期间，浙江省“四好农村路”建设拉动GDP增加值超过3000亿元，创造就业岗位近100万个，“四好农村路”建设本身就是一场投资成效显著的民生工程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国拟立法强化国家机关对个人信息的保护义务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　担心在政府机关登记的个人信息被泄露？13日提请全国人大常委会会议审议的个人信息保护法草案明确，国家机关为履行法定职责处理个人信息，应当依照法律、行政法规规定的权限、程序进行，不得超出履行法定职责所必需的范围和限度。国家机关不得公开或者向他人提供其处理的个人信息，法律、行政法规另有规定或者取得个人同意的除外。草案还将应对突发公共卫生事件，或者紧急情况下保护自然人的生命健康，作为处理个人信息的合法情形之一，但在上述情形下处理个人信息，也必须履行个人信息保护义务。(记者白阳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：新业态发展已成为稳外贸的重要力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经10月13日讯国务院新闻办公室于2020年10月13日(星期二)举行新闻发布会，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍2020年前三季度进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年以来，我国统筹疫情防控和社会经济发展取得了重大成果，体现在前三季度我国外贸实现了正增长。请问海关围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，尤其在稳外贸方面做了哪些工作，有哪些显著的成效？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文：谢谢你的提问。海关坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，聚力“六稳”“六保”，统筹做好口岸疫情防控和促进外贸稳增长工作，在全国海关稳外贸、稳外资工作电视电话会议上，我们进一步提出了56条稳外贸、稳外资措施，不断提升通关便利化水平。主要有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是改革创新促进贸易便利。我们全面推进“两步申报”、“提前申报”、“绿色通道”及免到场查验等便利化措施，持续优化口岸营商环境，提高通关效率。9月当月，全国进口、出口整体通关时间分别为35.02小时和1.86小时，较2017年分别压缩64.04%和84.87%，进口、出口整体通关时间均已连续5个月环比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是想方设法降低企业成本。通过减免进口滞报金、滞纳金、免征加工贸易货物内销缓税利息等措施，累计为企业减免和节约资金近2亿元。特别是使用关税保证保险的进出口企业中，中小企业约占70%，切实为中小微企业减负增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快试点促进新业态发展。全面推广跨境电商出口商品退货监管措施，开展跨境电商企业对企业(B2B)出口试点。鼓励中西部、东北等地开展市场采购贸易试点。前三季度，我国通过海关跨境电商管理平台进出口1873.9亿元，增长52.8%，市场采购出口5098.6亿元，增长35.5%，新业态发展已成为稳外贸的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多措并举推动打造对外开放新高地。大力支持海南自由贸易港、洋山综合保税区建设，加大自贸试验区海关监管制度创新和复制推广力度，推进全球维修和再制造业务在综合保税区内全面实施。前三季度，全国综合保税区进出口2.34万亿元，增长15.1%，比外贸整体增速高14.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全力保障重点产品进口。持续扩大进口国家和商品范围，新增批准5965家国外注册企业，加大肉类、粮食、水产品、水果等重要农产品、食品进口保障力度。前三季度，肉类、粮食分别进口1626.5亿元和2533.6亿元，同比分别增长87.3%和20.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，全国海关将深化改革创新全力做好“六稳”“六保”工作，全力推动进一步稳外贸稳外资56条措施的落地见效，促进外贸稳定发展和质量提升，为推动形成新发展格局作出积极贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张倩蓉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国出口连续6个月正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍，我国出口从4月份开始，连续6个月正增长。前三季度累计增长1.8%，表现超出市场普遍预期。(国新办发布会)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日实现净回笼1000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：中国央行今日不开展逆回购操作，因今日有1000亿元逆回购到期，当日实现净回笼1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行今日不开展逆回购操作，因今日有1000亿元逆回购到期，当日实现净回笼1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜下行9.8个基点，报1.53%；7天Shibor上行4.4个基点，报2.073%；14天Shibor下行9.1个基点，报1.963%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：进口需求稳中向好 支撑了进口值的回升</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624014473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署介绍，我国在全球率先复工复产，不断巩固扩大疫情防控和经济恢复的成果，国内经济持续稳定恢复，也带动了进口回暖。三季度，我国进口3.88万亿元，同比增长4.3%；前三季度我国机电产品进口值增长3.9%，其中电子元件、自动数据处理设备及其零部件进口分别增长14.9%、11.6%，大宗商品如原油、铁矿砂、铝矿砂进口量分别增加12.7%、10.8%和12.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624014473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：累计为企业减免和节约资金近2亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京10月13日电国新办今日举行新闻发布会，通报2020年前三季度进出口情况。海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，在降低企业成本方面，海关通过减免进口滞报金、滞纳金、免征加工贸易货物内销缓税利息等措施，累计为企业减免和节约资金近2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，海关坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，聚力“六稳”“六保”，统筹做好口岸疫情防控和促进外贸稳增长工作，在全国海关稳外贸、稳外资工作电视电话会议上，海关总署进一步提出了56条稳外贸、稳外资措施，不断提升通关便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文表示，海关想方设法降低企业成本。通过减免进口滞报金、滞纳金、免征加工贸易货物内销缓税利息等措施，累计为企业减免和节约资金近2亿元。特别是使用关税保证保险的进出口企业中，中小企业约占70%，切实为中小微企业减负增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在促进贸易便利方面，全面推进“两步申报”、“提前申报”、“绿色通道”及免到场查验等便利化措施，持续优化口岸营商环境，提高通关效率。9月当月，全国进口、出口整体通关时间分别为35.02小时和1.86小时，较2017年分别压缩64.04%和84.87%，进口、出口整体通关时间均已连续5个月环比下降。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄奇帆：加入CPTPP等高水平经贸协定有利于深化改革开放 加快形成双循环的新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加入CPTPP等高水平经贸协定是疫情之下变局中开新局的战略之举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，新冠肺炎疫情全球蔓延对世界经济带来了严重冲击。百年未有之大变局，变局加速，变中有变。从目前局势看，最大变数是美国。现在的美国奉行单边主义，将中国视为战略竞争对手，先后对中国发起贸易战、科技战；疫情发生后，自己应对不力却疯狂甩锅，鼓吹“脱钩”，并从外交、经贸到军事对我全面打压，甚至上升到意识形态的高度，在全世界意图挑起“制度之争”。我们坚信，美方图谋不会得逞，但我们也需要应对之策。你打你的，我打我的。加入CPTPP等高水平经贸规则就是我们主动应对新变局的重大战略。从现在到美国大选结果不到两个月，未来无非是两种可能：一种是现行特朗普政府继续执政。那我们要继续战斗，将朋友搞得多多的，把对手搞得少少的，我们加入CPTPP就是争取多数。目前CPTPP国家经济总量和货物贸易总量分别占全球的12.8%和15.2%；如果我们加入了CPTPP，那么CPTPP国家的经济总量占全球的比重将达29%，货物贸易量全球占比将达27.2%。目前，英国与日本已经达成了自由贸易协定，接下来英国大概率也会加入CPTPP,那么这个组织占全球的GDP的比重会更大。作为高水平经贸规则，目前已经加入CPTPP的国家有11个，包括日本、加拿大、澳大利亚、智利、新西兰、新加坡、文莱、马来西亚、越南、墨西哥和秘鲁。其中，中国已与其中的8个国家或联盟有自贸协定：我们与澳大利亚、智利、新西兰、新加坡、秘鲁签过自由贸易协定，与涵盖了文莱、马来西亚和越南的东盟有1+10的升级版自贸协定，只剩下日本、加拿大和墨西哥。而且这里面有10个国家，中国在其出口对象国中位列前三。同时，我们还在谈区域全面经济伙伴关系协定（RECP）和中欧全面投资协定（CAI），这两大协定有望年内达成。如果我们加入了CPTPP，而美国没有加入，最后可能被“脱钩”的是美国人。另一种情况是民主党总统候选人当选，对华政策、经贸政策可能会有一些变化，但长期来看至少“规则之争”是免不了的。不要忘了，CPTPP的前身是TPP，就是奥巴马时期整出来的，其实也有对付中国的意思。那我们更要积极加入，化被动为主动，在谈判中发声，把我们利益诉求讲出来，主动参与规则制定，这一点不亚于当年加入WTO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加入CPTPP等高水平经贸协定有利于深化改革开放，加快形成双循环的新发展格局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPTPP作为高水平经贸协定，脱胎于TPP。TPP协议不仅对传统议题如货物贸易、服务贸易和跨境投资的有关内容进行了深化，还对政府采购、竞争政策、知识产权、劳工标准、环境保护、监管一致性、国有企业和指定垄断、中小企业、透明度和反腐败等议题进行了规范，体现了“高标准、高质量、高层次、面向21世纪”的特征。美国退出后，为了降低门槛，CPTPP冻结了部分原来美国要求的有关知识产权条款，保留了TPP 95%的条款, 继续保留了国有企业和指定垄断、劳工、环境等条款，仍不失为全球范围内最高标准的自贸协定。从目前的条款看，CPTPP要求的很多内容与我们深化改革开放的基本方向是一致的：比如对中小企业参与国际贸易的支持、知识产权保护等都与我们这些年来的改革方向是一致的，在这些领域，我们接受的难度不大；而对国有企业和指定垄断、劳工标准、竞争政策等，虽然有很大难度，但这些年来我们自身也在深化改革，总体上是要建立一个公平竞争的高标准市场体系。加入CPTPP有利于我们以更高水平的开放倒逼更深层次的改革，有利于激发国内市场的活力，提升内循环的效率，加快形成更加完善的社会主义市场经济体制；同时，加入CPTPP这件事本身也是中国以开放参与国际大循环的大战略，是国内国际双循环相互促进的重要抓手，有利于推动对外开放由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变，形成国内国际大致相同的制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、除了CPTPP之外，还要深入实施“自由贸易区战略”，扩大FTA朋友圈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从CPTPP的构成看，美国退出后，是日本勉勉强强捏合起来的。实际发展面临着几方面问题：一是目前的11国中，除了日本、加拿大、澳大利亚外，其他的都是小国，影响力不够大；二是TPP是要跨太平洋的，但现在美国退出了，CPTPP主要贸易范围实际还会退缩到了亚洲周边地区；三是缺乏主导力量，日本想主导，但力量不够。中国加入可以改变上述三条，但仍无形中面临美国的障碍。美国虽然不在其中，但可以凭借其经济和政治霸权对有关国家进行施加压力；而且值得注意的是，美国在与加拿大和墨西哥达成的美墨加协议（USMCA协议）中有个“毒丸”条款：要求缔约国一旦与非市场经济国家谈判自贸协定，就有可能被其他缔约国排除出USMCA。墨西哥和加拿大现在都在CPTPP中，如中国提出加入CPTPP，他们该如何自处？所以，总的来看，虽然加入CPTPP对中国有利，但也不是那么顺利的。我们还是要立足自身、立足周边。目前，RECP除了印度外其他15国已基本达成，应抓住机遇积极推动各方将协议落地。从目前情况看，印度大概率不会返回，关键是日本的态度，新任首相菅义伟曾对印度加入抱有很大期望。不管怎样，从目前局势看，中日之间应该趁热打铁，把现在正在谈了十几轮的中日韩自贸区谈判推向深入，在三方共同参与的区域全面经济伙伴关系协定（RCEP） 已取得共识的基础上，进一步提高贸易和投资自由化水平，纳入高标准规则，打造一个超越RCEP的RCEP＋的自贸协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、“零关税、零壁垒和零补贴”是高标准经贸协定的基本方向，我们要灵活应对、积极谈判&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是RECP、RECP+，还是TPP、CPTPP，以及其他各种五花八门的FTA，总的演进方向是三零，即“零关税”“零壁垒”“零补贴”。出现“三零”的基本原因是：随着全球化不断发展、国际分工日益深化，商品贸易不再是简单的产业间贸易，而是产品内贸易，全球产业链发展造成了中间品贸易在国际贸易体系中迅速增长，国际贸易的重心从最终品贸易转移到中间品贸易。中间品贸易壁垒会产生累积效应，极大地提高贸易成本。中间品要多次跨境贸易，即使关税和非关税壁垒很低，其贸易保护程度也会被放大。为此，零关税、零非关税壁垒、零补贴的“三零”规则凸显。其中，零壁垒和零补贴的实质是营商环境趋同，实现市场化、法治化和国际化，集中体现在贸易便利化、市场准入、政府采购、竞争政策、知识产权、劳工标准、环境保护、国有企业和指定垄断等八个方面。有人说，过去讲“三零”是因为全球化的水平分工、地球是平的。疫情之后，各国在考虑产业链安全，要重构全球产业链，“三零”的基础还存在吗？我认为，还是存在的。“三零”依然是大方向。因为经济全球化在螺旋中上升的趋势不是哪个政治家能改变的。尽管疫后产业链重构的基本方向是产业链在一个地域上形成集群，但仍依赖于资源要素在全球范围内的更高层次的水平分工和优化配置。因此，“三零”的基本逻辑即使是在疫情冲击下全球产业链重构的背景下仍然是成立的。对中国而言，把握这一基本逻辑，参与国际经贸规则谈判时可以心中有数，手中有牌。其中，要打好“零关税”这个牌。我们现在的平均关税水平是7.5%，可以降到世界平均的5%左右，以此适度扩大进口，同时有助于提高我们在一些敏感议题中的谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、近年来中国通过在一些地方建立自贸试验区，应进一步赋能升级，为更好参与FTA谈判积累经验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央设立自贸试验区的初心，即要通过自由贸易试验区的先行先试为我国参与新一轮FTA谈判做准备，加快培育参与和引领国际经济合作竞争新优势，以开放促改革。换言之，设立自贸试验区的战略意图是要通过先行先试来为即将实施的自由贸易区战略提供压力测试和风险缓释平台。自2013年8月批准设立上海自由贸易试验区（自贸区）以来，中国政府已经先后分三批共批准设立18个自贸区。这18个自贸区横跨中国东中西地区的不同省份。2013年中国政府推出首份上海自贸区“负面清单”，包括38项禁止类和74项限制类行业共190项条目。与2013年相比，2019年版的全国自贸区负面清单条目大幅缩减到37项条目。今年上半年，国务院又决定将自贸区负面清单条目再缩减到30项。应该说，我们的自贸试验区探索已经有了一批成果。接下来，适应新形势下打造更高水平开放型经济新体制的需要，除了要布局更多的自贸试验区外，还要推动现有自贸试验区扩区升级赋能。扩区就是突破现有120平方公里限制，按照形成产业链集群的需要，将没有划进来、但产业基础又较好、具备一定国际竞争力的区域划进来。比如浙江自贸区，原来只在舟山做油品全产业链，而代表我国最高水平的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601018','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;宁波港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;601018&lt;/a&gt;）航物流、杭州数字经济、义乌小商品都不在自贸区，应该适度扩进来。同时，在贸易、投资、运输、人员、资金、数据等自由流动方面赋予其更大的自主权和自由度，以更高水平的开放为这些地区的产业链集群发展赋能增效，也为FTA谈判积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、疫情之后中国陆续出台了多项开放措施，彰显了中国建立开放型世界经济的决心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，全球贸易投资大幅受挫，人员往来几乎中断，在一些国家鼓噪的“断链”“撤资”“脱钩”的杂音中，中国坚定地举起了全球化大旗，以主动开放、扩大开放的新举措彰显了建设开放型世界经济的决心。上半年,国务院常务会议通过了2020年版外商投资负面清单，其中全国外商投资准入负面清单由40条减至33条。特别是金融领域取消了证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制；制造业领域放开商用车制造外资股比限制；农业领域将小麦新品种选育和种子生产须由中方控股放宽为中方股比不低于34%。这些都为我们抓住机遇引资补链创造了条件。最近的中国国际服务贸易交易会期间，习近平主席宣布，将支持北京设立以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征的自由贸易试验区，构建京津冀协同发展的高水平开放平台，带动形成更高层次改革开放新格局。北京的这个自贸区一大亮点就是以数字贸易和科技创新为主要方向，推动数字贸易试验区、大数据交易所和数据跨境流动监管三项建设，促进数据建设有序流动，围绕科技创新推出一揽子政策。这恰恰是国际高标准经贸规则的焦点问题，开展这方面试验试点有利于我们在新一轮经贸规则谈判中占据主动，应当加快推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世银：G20或将债务宽限计划延长6个月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，世界银行行长马尔帕斯表示，20国集团(G20)部分债权国，不愿意将因为新型肺炎疫情而提供予全球最穷困国家的还债宽限期再延长1年，可能只同意延长6个月，以及根据债务的可持续性作出延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃表示，国际社会需要采取更多措施，来应对疫情危机造成的经济影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说，IMF将继续采取更多行动，正推动将现有的特别提款权(SDR)分配，更多转向最需要支持的国家，并将为赞比亚等需要债务重组的国家寻找出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场认为，IMF目前不可能增加SDR的分配，亦不愿意动用黄金储备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前三季主要大宗商品和重点农产品进口量增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署13日表示，前三季度主要大宗商品和重点农产品进口量增加。前三季度，我国进口铁矿砂8.68亿吨，增加10.8%；进口原油4.16亿吨，增加12.7%；进口煤2.39亿吨，减少4.4%；进口天然气7373.1万吨，增加3.7%。同期，大豆、肉类进口增长较快，其中，进口大豆7452.9万吨，增加15.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署谈外贸进出口实现正增长的主要原因与表现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　SMM10月13日讯：国务院新闻办公室定于2020年10月13日举行新闻发布会，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍2020年前三季度进出口情况。李魁文指出，今年以来，面对突如其来的新冠肺炎疫情，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国疫情防控取得重大战略成果。党中央、国务院出台了一系列稳定供应链、产业链和稳外贸、稳外资的政策措施，各地各部门狠抓落实，积极有序推动国内企业复工复产。前三季度，我国外贸进出口增长0.7%，累计进出口总值年内首次实现同比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度，外贸进出口整体表现好于预期，主要体现在以下几个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进出口逐季回稳向好。从规模看，前三个季度，进出口规模分别为6.57万亿、7.67万亿、8.88万亿元，二、三季度环比增加值均超过1万亿元，环比增速均达2位数。三季度，进出口总值、出口总值、进口总值均创下季度历史新高，其中7月份单月出口创历史新高，9月份单月进出口、进口值均创历史新高。从增速看，前三季度，进出口增速分别为-6.5%、-0.2%和7.5%，呈现一季度大幅回落、二季度止跌企稳、三季度全面反弹的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是出口展现较强的韧性。我国出口从4月份开始，连续6个月正增长。前三季度累计增长1.8%，表现超出市场普遍预期。主要支撑因素有以下几个方面：一是防疫物资拉动出口增长2.2个百分点，部分企业抓住疫情发生后防疫物资海外需求增长较快的商机，及时调整经营策略和方向，出口包括口罩在内的纺织品、医疗器械、药品合计1.04万亿元，增长36.5%。二是“宅经济”商品拉动出口增长1.1个百分点。我国消费类电子产品产业链、供应链优势明显，合计出口笔记本电脑、平板电脑、家电等“宅经济”商品8808亿元，增长17.8%。三是国内复工复产有序推进出口订单的增加。我国疫情防控取得重大战略成果，生产端率先恢复，有效弥补了全球因疫情冲击造成的供给缺口，部分企业出口订单增加，也支撑我们出口的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进口需求稳中向好，也支撑了进口值的回升。我国在全球率先复工复产，不断巩固扩大疫情防控和经济恢复的成果，国内经济持续稳定恢复，也带动了进口回暖。三季度，我国进口3.88万亿元，同比增长4.3%；前三季度我国机电产品进口值增长3.9%，其中电子元件、自动数据处理设备及其零部件进口分别增长14.9%、11.6%，大宗商品如原油、铁矿砂、铝矿砂进口量分别增加12.7%、10.8%和12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是国际市场份额稳步提升。根据WTO公布的月度主要经济体货物贸易数据测算，1-7月份，我国进出口国际市场份额为12.6%，其中出口份额为13.8%，进口份额为11.3%，同比分别提升1、1.1和0.8个百分点。进出口、出口、进口国际市场份额均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球新冠肺炎疫情仍在蔓延，全球产业链、供应链依然受阻，经济全球化也遭遇逆流，保护主义和单边主义上升，不确定不稳定性也明显增多，我国外贸发展面临的形势比较复杂严峻。但同时，我们也要看到，中国外贸发展的韧性强、潜力足、回旋余地大，长期向好的发展趋势没有改变。随着“六稳”“六保”等政策措施的深入实施，国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局持续推进，我国经济发展和外贸进出口企稳相好势头将继续巩固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国外贸进出口企稳向好势头将继续巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文13日在国新办新闻发布会上表示，当前，全球新冠肺炎疫情仍在蔓延，全球产业链、供应链依然受阻，经济全球化也遭遇逆流，保护主义和单边主义上升，不确定不稳定性也明显增多，我国外贸发展面临的形势比较复杂严峻。但同时，中国外贸发展的韧性强、潜力足、回旋余地大，长期向好的发展趋势没有改变。随着“六稳”“六保”等政策措施的深入实施，国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局持续推进，我国经济发展和外贸进出口企稳向好势头将继续巩固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度进出口总值创季度历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文13日在国新办新闻发布会上表示，今年一、二季度，我国进出口增速分别为-6.5%、-0.2%，三季度我国进出口8.88万亿元，同比增长7.5%，其中出口5万亿元，增长10.2%，进口3.88万亿元，增长4.3%。三季度进出口总值、出口总值、进口总值均创下季度历史新高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国出口从4月开始，连续6个月正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，我国出口从4月份开始，连续6个月正增长。前三季度累计增长1.8%，表现超出市场普遍预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要支撑因素有以下几个方面：一是防疫物资拉动出口增长2.2个百分点，部分企业抓住疫情发生后防疫物资海外需求增长较快的商机，及时调整经营策略和方向。二是“宅经济”商品拉动出口增长1.1个百分点。三是国内复工复产有序推进出口订单的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：外贸进出口逐季回稳 三季度进出口增速由负转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文在13日举行的新闻发布会上表示，我国外贸进出口逐季回稳，累计增速转负为正。数据显示，今年一、二季度，我国进出口增速分别为-6.5%、-0.2%，三季增速为7.5%，增速转负为正。其中出口5万亿元，增长10.2%，进口3.88万亿元，增长4.3%。李魁文说，三季度进出口总值、出口总值、进口总值均创下季度历史新高，前8个月累计出口实现正增长，前三季度累计进出口实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者 史丽摄&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624014569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：东盟成我国第一大贸易伙伴 占我国外贸总值的14.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署最新公布的数据显示，前三季度，对东盟、欧盟、美国、日本、韩国进出口分别为3.38万亿元、3.23万亿元、2.82万亿元、1.61万亿元、1.45万亿元，分别增长7.7%、2.9%、2%、1.4%、1.1%，其中，东盟为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的14.6%。此外，我国对“一带一路”沿线国家进出口6.75万亿元，增长1.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201013/c624012872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李卫常委：推动稀土资源绿色可持续开发利用</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“稀土是重要的战略资源，也是不可再生资源”。全国政协常委、中国工程院院士、中国钢研科技集团有限公司副总工程师李卫表示，“十四五”时期，如何推动稀土资源绿色可持续开发利用，促进稀土产业健康发展，还面临着巨大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李卫看来，我国稀土储量、产量、出口量和消费量均居世界第一位，是唯一可以供应全部稀土元素的国家，同时我国稀土工业体系完整，稀土采选、冶炼和分离等环节技术优势明显。近年来，我国稀土材料产业初步形成了学科较为齐全、研发应用产业化基本完善的创新体系，稀土资源的战略优势和经济优势并行，正加快从稀土大国向稀土强国迈进。“我国稀土资源虽然丰富，但资源浪费严重，利用率低，可持续利用堪忧。”李卫如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国稀土资源开发利用面临怎样的挑战？李卫表示，近年来，美日欧盟的中长期规划均将稀土新材料作为战略研究方向，积极争夺高端应用领域的稀土新材料核心知识产权，希望产生新的核心专利，对我国抢占稀土科技制高点形成阻碍。特别是美国加紧布局我国之外的稀土供应并加强对稀土新技术的研究开发。同时我国重稀土资源供应主要依赖缅甸、越南等国进口，导致重稀土资源供应安全存在隐患&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，如何推动稀土资源绿色可持续开发利用？李卫表示，首先要维护我国稀土在国际上的话语权，在综合考虑稀土全产业链需求，正确处理好产能、产量和需求的关系，以市场为主导配置资源。其次推行国家与企业联合进行战略储备，发挥企业对市场更加灵敏的特点，促进稀土价格的稳定。同时促进我国稀土企业走出去，增强对国际稀土资源的掌控能力，支持符合国家安全、环保标准要求的海外稀土资源的进口和开发利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，以科技创新推进稀土产业健康发展。”李卫表示，我们要加大科技创新平台建设力度，着力推进国家级稀土新材料创新中心、国家重点实验室等高水平平台的建设，重点布局稀土新材料重大基础研究，促进核心技术的突破和自主知识产权的产生。鼓励下游高端产业，特别是机器人、高端机床、先进医疗设备等选用国产稀土材料，促进产品迭代，推进稀土产业向高端产业链延伸。同时，加大对镧、铈、钇等稀土资源在新能源、电子信息、通信传输等新领域的开发和应用的支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201013/c624012671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>