<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 09:38:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国创新企业成长加速计划重磅开启 为创新企业发展再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632780377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632780377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将继续全力做好外资工作 进一步放宽外资市场准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779921.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方对于重启中美对话会有哪些前置条件？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632778612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632778612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！助学贷款额度上调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632777460.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632777460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将进一步放宽外资市场准入 加大服务保障力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632777229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632777229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中美经贸团队一直保持着正常沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部答澎湃：单边贸易不利于中美 也不利于世界经济恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：铜铝锌等大宗商品投放缓和了价格上涨势头 将实施更严格的电解铝行业阶梯电价制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委价格司：即将出台新输电价格定价办法</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632776094.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632776094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委综合司：我国主要经济指标增速保持稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：8月份审批项目11个 总投资1006亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委就业司：上半年人均可支配收入17642元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：三方面着力做好宏观政策跨周期调节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月16日，国家发改委综合司副司长李慧在国家发改委9月份例行新闻发布会上表示，下一步，国家发改委将会同有关方面，密切跟踪经济走势变化，继续加强跨周期调节，统筹做好今明两年以及今年三四季度政策设计和衔接，及时出台必要政策措施，夯实经济稳定恢复发展的基础，防止出现大的起落，避免短期波动影响长期向好的基本面，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大宏观政策落实力度。要进一步提升财政政策效能，加快全年3.65万亿元地方政府专项债券发行和使用进度，推进重大工程、基本民生项目尽快形成实物工作量。综合运用多种货币政策工具，灵活精准开展流动性调节，助力中小企业和困难行业恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分挖掘国内市场潜力。发挥好“十四五”规划《纲要》102项重大工程项目的牵引带动作用，扎实做好项目前期准备，加快已下达中央预算内投资计划的执行进度，加大项目建设推进力度。积极释放消费潜力，在做好常态化疫情防控前提下，为正常出行和消费创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大力支持实体经济发展。落实好新增3000亿元支小再贷款额度政策，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款。继续开展清理拖欠中小微企业账款专项行动。研究和适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，提高应对困难挑战的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预计新增投资数万亿元！加快推进这项改革 红利可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京9月16日讯（记者王婉莹）今年以来，国家发展改革委围绕实现双碳目标密集出台电价改革措施，得到各方面高度关注。国家发展改革委价格司副司长、一级巡视员彭绍宗今日透露，这些电价改革措施将有效拉动抽水蓄能、风电光伏、新型储能建设和电解铝行业节能技改等领域的投资，今后几年预计可带动上下游产业新增社会投资数万亿元，对经济平稳运行的作用也将逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近期，国家发改委加快推进电价改革，出台创新抽水蓄能价格机制、出台新能源平价上网政策、优化峰谷分时电价机制、实施更严格的电解铝行业阶梯电价制度等4大重点改革措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭绍宗介绍，创新抽水蓄能价格机制，明确以竞争性方式形成抽水蓄能电量电价，将容量电费纳入输配电价回收，同时强化与电力市场建设发展的衔接，释放出清晰强烈的价格信号，给投资者吃下“定心丸”，为抽水蓄能加快发展注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源平价上网政策则明确了从今年开始新建风电、光伏发电进入平价上网阶段。“今年执行燃煤发电基准价，能保障新建项目实现较好收益，将有力推动新能源产业加快发展。”彭绍宗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化峰谷分时电价机制，对电力系统峰谷差超过40%的地方，明确峰段电价、谷段电价之比原则上不低于4:1，还要求各地建立尖峰电价机制，在高峰电价基础上对尖峰电价进一步加价20%。彭绍宗认为，该措施能够充分发挥电价信号作用，引导电力用户削峰填谷，促进新能源消纳，推进储能在更大空间上发展，对保障用电高峰电力稳定供应、提升电力系统整体利用效率将发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对电解铝行业，实施更严格的阶梯电价制度。彭绍宗透露，2025年前，将对电解铝行业分三步提高能效水平要求，对达不到要求企业的用电实行累进加价，向电解铝这个年耗电量超过5000亿度的高耗能行业发出明确警示信号，持续倒逼企业节能增效、降低碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在彭绍宗看来，近期出台的一系列电价改革措施，对加快构建以新能源为主体的新型电力系统，保障电力系统安全稳定经济运行具有重要意义。“这些电价改革措施将有效拉动抽水蓄能、风电光伏、新型储能建设和电解铝行业节能技改等领域的投资，今后几年预计可带动上下游产业新增社会投资数万亿元，对经济平稳运行的作用也将逐渐显现。例如，新的抽水蓄能价格政策将引导‘十四五’时期抽水蓄能新开工建设规模可能超过1亿千瓦，考虑上下游产业，将带动新增社会投资规模超过1万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，上半年出台的“十四五”时期深化价格机制改革行动方案，对今后一段时期的电价改革工作作出了总体安排。彭绍宗透露，近期，新的跨省跨区专项工程输电价格定价办法已完成公开征求意见程序，即将出台。此外，国家发改委正在加快研究健全绿色电价体系、完善核电价格形成机制、深化目录销售电价改革等措施，将抓紧完善政策并推动落实，进一步发挥电价信号和杠杆作用，优化电力资源配置，服务绿色低碳转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：刘朋）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：积极探索以各种方式减轻要素成本快速上涨对中小企业的压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632778156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社消息，9月16日，第17届中国国际中小企业博览会和首届中小企业国际合作高峰论坛在广州开幕，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤作书面致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，各部门、各地方要为中小企业发展创造良好环境，多服务、办实事，增强政策透明度和可预期性，保护产权和知识产权，促进公平竞争。积极探索以各种方式减轻要素成本快速上涨对中小企业的压力，努力解决融资难、融资贵问题，更多更好运用资本市场助力优秀中小企业发展。要学习和借鉴国际中小企业发展的最佳实践，取长补短，走出独特路径，实现共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632778156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委、商务部公开征求对《市场准入负面清单（2020年版）》 修订意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委、商务部对《市场准入负面清单（2020年版）》开展全面修订。为妥善做好该项工作，现向社会公开征求《清单（2020年版）》修订意见。此次公开征求意见的时间为2021年9月16日至9月22日，为期7天。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国创新企业成长加速计划”开启</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月15日，“中国创新企业成长加速计划”启动仪式在京举行。据了解，“中国创新企业成长加速计划”将寻找100家优秀中国创新企业，针对每家企业提供资本顶层设计、市场拓展计划、营销加速计划，以及企业发展的智慧赋能，同时，向入选创新企业提供面向150万企业家生意圈的天九老板云APP线上项目展示机会50次，提供参加每次500人以上线下新经济商机共享大会20次，以全方位的加速生态帮助创新企业成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学原副校长吴晓求在现场作主旨演讲时称，平台对经济运行很重要，北京证券交易所的设立为中小创新企业带来了希望，将提高经济交易的规模性、公平性、透明性。天九共享推出的“中国创新企业成长加速计划”，是以其创新企业加速平台为依托，联合“产、学、研”各方力量共筑加速联盟，汇聚亿万资金资源，旨在为创新企业打造符合中国国情、持续支持创新的全链条服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天九共享数字科技集团联席董事长李胜峰在现场带来“中国创新企业成长加速计划全解读”主题分享。他表示，世界正经历百年未有之大变局，而中国经济社会也正转向高质量发展阶段，在此背景下，将征选100家优秀中国创新企业进行精准赋能，提供包括营销、商机、市场等全方位加速，为企业甄选合作伙伴，整个过程一方面帮助创新企业高速成长，也帮助传统企业转型升级，遍布各个行业，最终让双方共同增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为了满足创业者及产业发展需求、赋能全球企业，链接传统经济与新经济，天九共享潜心打造创新企业加速平台，为其全方位赋能。刚刚落成的北京天九创新企业加速体验中心，是继天九共享第一家创新企业加速体验中心在深圳天九共享南方总部基地落成后，在北京这个全国创新企业聚集地的又一步战略演进与业务布局。体验中心集中展示了天九共享的业务模式与成果，是共享经济在加速赋能创新企业上的探索与实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们最近一个月做了四场活动，十八个企业主参加，至今为止我们的瞪羚企业总候选企业达到近400个，能看出中国创业环境非常活跃，尤其是AI、区块链、云技术等行业，有梦想的创业者也越来越多。”胡润百富董事长兼首席调研官胡润表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天九共享方面表示，为中国创新企业汇聚优质资源，构筑完备生态，既是本次活动的举办初衷，也是天九共享集团发展的责任所在。据了解，作为全球企业赋能平台，天九共享基于超百万企业家资源，依托“大共享”商业模式，加速创新企业成长，助力传统企业转型升级，目前正在加速的创新企业将超过300家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中秋节主要市场休市安排一览！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中秋节假期即将来临！届时，部分市场将休市，具体安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股：9月20日(星期一)至9月21日(星期二)休市，9月22日(星期三)起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股：9月22日(星期三)休市一天，9月23日(周四)起照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股：照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英股：照常开市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪/深股通：9月17日(星期四)至9月22日(星期三)不提供沪深股通服务，9月23日(星期四)起照常开通沪深股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股通：9月16日(星期四)至9月22日(星期三)不提供港股通服务，9月23日(星期四)起照常开通港股通服务。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/42251bb867e7d9c930c22160aca362fa.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632775559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将继续投放铜铝锌等物资储备 密切监测价格走势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日，在国家发展改革委召开的9月份新闻发布会上，有媒体询问国家发改委和储备局近期多次投放了铜铝锌等大宗商品，请问目前实施效果如何？下一步投放还有什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家发改委综合司副司长李慧表示，按照国务院常务会议关于做好大宗商品保供稳价工作部署，为缓解企业原材料成本压力，发挥储备市场调节作用，国家粮食和物资储备局于9月1日投放了第三批国家储备铜铝锌，共计15万吨，截至目前，三批累计投放铜铝锌42万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慧表示，市场各方对投放储备反映热烈，认为稳定了市场预期，在程度上缓和了铜铝锌价格上涨势头，彰显了国家开展大宗商品市场调节的决心；通过网络公开竞价和相关规则设计，广大中小加工制造业企业得以充分参与，并以略低于市场水平的价格购进原材料，切实获得了实惠。在第二、第三批投放中，河南等受灾严重地区下游加工企业成交占相当比例，对纾解灾情冲击影响也有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慧表示，目前，铜铝锌等价格仍维持高位运行，行业企业对于大宗商品保供稳价有较强期待。下一步，国家发改委将密切跟踪监测市场价格走势、供需形势变化，继续向市场投放国家储备，以缓解行业供需矛盾，引导价格合理回归。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平主席将出席上海合作组织纪念峰会 外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻16日消息，外交部发言人赵立坚主持例行记者会。赵立坚强调，当前，百年变局和世纪疫情叠加交织，国际和地区形势复杂深刻演变。上合组织在维护地区安全稳定，促进各国发展振兴方面肩负着更加重要的使命。在即将举行的上合组织峰会上，习近平主席将同与会各国领导人全面总结上合组织成功经验，就新形势下上合组织各领域合作以及重大国际和地区问题深入交换意见，批准一系列重要合作文件，规划组织下步发展方向。相信在各国领导人亲自推动下，上合组织必将在新起点上取得新发展，继续致力于构建更加紧密的命运共同体，更好造福地区各国人民。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632776787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将继续会同有关部门支持汽车企业建设国际营销体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632778920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷9月16日在商务部例行新闻发布会上表示，下一步，商务部将继续会同有关部门支持汽车企业建设国际营销体系，编制发布中国汽车贸易高质量发展报告，有序扩大二手车出口。同时，进一步规范汽车出口秩序，为推动汽车高质量发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632778920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国与上合组织成员国贸易额20年间增长20倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，在商务部今天举行的例行发布会上，商务部新闻发言人表示，2001年我国与上合组织成员国贸易额为120亿美元，到2020年达2450亿美元，20年间增长20倍。今年1-7月，我国与上合组织成员国贸易额1806亿美元，增幅高达41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年7月底，我国对上合组织成员国各类投资总额超过700亿美元，在上合组织银联体框架内发放贷款超过1500亿美元，面向上合组织国家设立总规模50亿美元的“中国-欧亚经济合作基金”，支持了一大批油气、电力、化工、农业和民生项目建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632779412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将编制发布中国汽车贸易高质量发展报</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210916/c632776842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步商务部针对促进汽车出口有哪些政策措施，商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷表示，下一步商务部将继续会同有关部门支持汽车企业建设国际营销体系，编制发布中国汽车贸易高质量发展报告，有序扩大二手车出口，同时进一步规范汽车出口秩序，为推动汽车高质量发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="gsrd-hidden brokers_hidden" href="###" target="_blank" id="yuanchuang-tuiguang"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210916/c632776842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉及提高居民收入、“两节”期间保供稳价、促进新型消费发展……这场新闻发布会释放重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632780882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，我国经济指标同比增速出现一定波动，主要受到基数效应、疫情灾情以及一些结构性、周期性因素影响，从累计增速和两年平均增速看，我国主要经济指标增速大体保持稳定。”国家发改委综合司副司长李慧9月16日在国家发改委召开的新闻发布上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慧进一步表示，随着出台的各项政策措施效果继续显现，“十四五”规划重大项目陆续启动建设，要素保障不断增强，堵点卡点加快打通，市场循环进一步畅通，我国经济将继续保持恢复发展态势。尽管在基数效应作用下，一些月份部分指标增幅可能会出现波动，但两年平均增速将总体保持稳定，我们有信心、有能力、有条件完成全年经济社会发展各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好宏观政策跨周期调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前国内外经济形势错综复杂，做好宏观政策跨周期调节意义重大。”李慧表示，由于受疫情影响，去年我国季度间经济增速波动较大，在今年形成基数效应，需要跨周期调节防止增速大幅波动，使两年平均增速、环比增速尽可能平稳并保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慧说，下一步，国家发改委将会同有关方面，密切跟踪经济走势变化，继续加强跨周期调节，统筹做好今明两年以及今年三四季度政策设计和衔接，及时出台必要政策措施，夯实经济稳定恢复发展的基础，防止出现大的起落，避免短期波动影响长期向好的基本面，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大宏观政策落实力度。要进一步提升财政政策效能，加快全年3.65万亿元地方政府专项债券发行和使用进度，推进重大工程、基本民生项目尽快形成实物工作量。综合运用多种货币政策工具，灵活精准开展流动性调节，助力中小企业和困难行业恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分挖掘国内市场潜力。发挥好“十四五”规划纲要102项重大工程项目的牵引带动作用，扎实做好项目前期准备，加快已下达中央预算内投资计划的执行进度，加大项目建设推进力度。积极释放消费潜力，在做好常态化疫情防控前提下，为正常出行和消费创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大力支持实体经济发展。落实好新增3000亿元支小再贷款额度政策，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款。继续开展清理拖欠中小微企业账款专项行动。研究和适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，提高应对困难挑战的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力稳定和促进居民增收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委就业司副司长常铁威表示，今年上半年，全国居民人均可支配收入是17642元，比上年同期名义增长12.6%，两年平均的名义增速和实际增速都比一季度有所加快，呈现出三个特征：第一，城乡居民增收的基础比较稳固。第二，保障的力度在不断加大。第三，收入分配的结构继续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常铁威也指出，7月份以来部分地区出现汛情和散发疫情，这对部分地区和部分行业生产经营进而居民增收造成一定影响。下一步，将积极会同有关部门，抓好“三个重点”，着力稳定和促进居民增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个重点是促进就业。贯彻落实好《“十四五”就业促进规划》，坚持经济发展就业导向，强化创业带动，完善重点群体就业支持政策，努力缓解结构性就业矛盾，以更加充分更高质量就业带动劳动者增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个重点是优化收入分配结构。要健全工资决定、合理增长和支付保障机制，合理调整最低工资标准，完善要素参与分配机制，加大税收、社保、转移支付等调节力度并提高精准性，促进基本公共服务均等化，着力增加低收入群体收入，推动更多低收入人群迈入中等收入行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个重点是强化困难群体帮扶。健全基本生活救助制度和医疗、教育、住房等专项救助制度，健全临时救助政策措施，落实好社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，保障困难群体基本生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家发改委将进一步深化对共同富裕问题的研究，制定促进共同富裕行动纲要，推动构建初次分配、再分配、三次分配协调配套的基础性制度安排，多渠道增加城乡居民收入，切实逐步提高居民收入和实际消费水平。”常铁威说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进新型消费发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进新型消费政策体系初步形成；痛点难点卡点逐步破除，市场主体活力得到有效激发；市场秩序进一步规范，消费者权益得到更好保障……常铁威表示，由于疫情影响，传统消费受到抑制，但各种新型消费业态加快扩容，线上消费逆势增长，这保障了居民日常生活需要、促进了经济企稳回升。在这样的背景下，前期一系列政策措施陆续出台，对新型消费的发展起到了重要推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，各类新业态新模式引领新型消费加快发展，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费正在双向加速融合。”常铁威说，“十三五”期间，实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重由2015年的10.8%上升到2020年的24.9%。特别是去年在常态化疫情防控的大背景下，全国网上零售额增速高出社会消费品零售总额增速14.8个百分点，今年1―8月同比增长了19.7%。目前，新型消费已成为进博会、服贸会、广交会、消博会等国家级重大平台的重要载体。在相关政策措施的支持下，新型消费领域已经初步形成了大中小企业协同共进、区域行业市场联通互促、传统产业和新兴技术联接互动、不同业态融合渗透、上下游全链条一体推进的发展格局，迎来了加快发展和提质升级的重要窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常铁威表示，下一步促进新型消费发展，关键是要统筹协调各部门形成合力，指导地方抓好已出台政策措施的贯彻落实，推动将新型消费更好融入到国际消费中心城市培育、区域消费中心建设、文化和旅游消费试点示范、体育消费试点、信息消费示范、供应链示范创建等重大平台和重点领域，培育一批具有较强代表性的新型消费示范城市和领先企业，建立健全统计体系，持续做好新型消费补短板、强弱项、通堵点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好“两节”期间重要民生商品保供稳价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中秋和国庆“两节”临近，在重要民生商品保供稳价方面有何安排？对此，国家发改委价格司副司长、一级巡视员彭绍宗表示，国家发改委已多次通过召开会议和印发通知等方式，压实地方责任，指导各地切实做好中秋、国庆等重要节日民生商品保供稳价相关工作，努力为人民群众欢度节日营造良好的价格环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，主要有4个方面的安排：一是加强市场价格监测预警。以群众生活必需品为重点，密切关注市场供需变化，及早发现苗头性、倾向性、潜在性问题，尽早预警处置。二是保障市场供应。指导各地组织好重要民生商品生产和采购，畅通物流，做好组织调度；对米、面、油、肉、耐贮蔬菜等重要生活必需品，提前充实储备规模，根据市场形势及时精准投放储备；抓好产销衔接，督促商超、批发市场、集贸市场及时补货，确保重要生活物资供应不断档、不脱销，价格不出现大幅上涨。三是加大市场价格监管力度。积极配合市场监管部门加大节日期间价格监督检查力度，督促市场从业者诚信守法经营，切实防范重要民生商品价格异动。严厉打击捏造散布涨价信息、哄抬价格、囤积居奇、串通涨价等违法行为，规范市场价格秩序。四是及时足额发放价格临时补贴。认真执行社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，督促达到启动条件的地方第一时间启动，及时足额向困难群众发放价格临时补贴。鼓励有条件的地方根据部分商品价格上涨情况，适当提高临时补贴标准，向困难群众发放一次性生活补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期猪肉价格低位运行，将采取哪些措施稳定猪肉价格？对此，彭绍宗回应称，针对生猪价格持续偏低的情况，7月份国家发改委会同商务部、财政部等有关部门挂牌收储5万吨猪肉储备，近日已启动年内第二轮收储工作，此轮收储持续时间会更长、规模会更大，第二轮第一批收储工作即将开始。同时，国家发改委积极督促指导各地同步收储，形成调控合力。据初步统计，17个省份已开展或启动收储工作，其他地方也将在四季度开展收储，各地收储总数量明显增加，力度明显加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来几个月，随着收储‘托市’效果逐步显现，叠加秋冬季和两节猪肉消费趋旺、需求增加，生猪价格可能会逐步有所回升。下一步，国家发改委将继续密切跟踪监测能繁母猪补栏、生猪存栏出栏变化与猪肉价格走势，加强分析研判；并将会同有关部门进一步研究采取进口调节等跨周期措施，促进生猪市场平稳运行。”彭绍宗说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210916/c632780882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布《完善能源消费强度和总量双控制度方案》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632775954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委9月16日消息，近日，国家发改委印发《完善能源消费强度和总量双控制度方案》提出，到2025年，能耗双控制度更加健全，能源资源配置更加合理、利用效率大幅提高。到2030年，能耗双控制度进一步完善，能耗强度继续大幅下降，能源消费总量得到合理控制，能源结构更加优化。到2035年，能源资源优化配置、全面节约制度更加成熟和定型，有力支撑碳排放达峰后稳中有降目标实现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210916/c632775954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>