<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 12:04:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>加快现代流通体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>靶 向 发 力 精 准 施 策 实施扩大内需战略稳定经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷有力支持实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639417957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639417957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部： 不断加强对制造业利用外资支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融服务深入基层保护“养老钱”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年国家助学贷款 免息及本金延期偿还</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥有效投资的关键作用，推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由于各种超预期的意外因素影响，中国经济下行压力陡增，给宏观经济大盘稳定带来挑战。在这样的背景下，必须加大宏观政策调节力度，扎实稳住经济，在全力扩大国内需求方面，要发挥有效投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去的宏观调控手段往往是以基建为主，多处发力。但是，若不做好部署和安排，容易出现一哄而上的效应，基建项目有效性参差不齐，融资无序也容易形成和积累地方债务。这样的模式较易形成巨大的债务压力，并导致经济不平衡、不协调与不可持续的问题进一步加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们面临稳定经济的压力，因此，落实基建项目具有迫切性。但是，必须把控好整个过程，避免一哄而上的无序化建设，而是要遵循新发展理念，以高质量发展为导向，发挥有效投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须坚持有效投资，实现基建项目的经济效益、社会效益、生态效益、安全效益相统一，服务国家重大战略，支持经济社会发展。在不久前召开的中央财经委员会第十一次会议，研究全面加强基础设施建设问题，会议强调，基础设施是经济社会发展的重要支撑，要统筹发展和安全，优化基础设施布局、结构、功能和发展模式，构建现代化基础设施体系，为全面建设社会主义现代化国家打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，必须系统谋划、整体协同，精准补短板、强弱项，优化基础设施布局、结构、功能和发展模式。比如加强交通、能源、水利等网络型基础设施建设，把联网、补网、强链作为建设的重点，提升网络效益，这需要加强整体协同。针对中国能源结构的调整战略，发展分布式智能电网，更多建设新型绿色低碳能源基地，完善油气管网。水利基础设施更是需要补短板，构建国家水网主骨架和大动脉，推进重点水源、灌区、蓄滞洪区建设和现代化改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，重大科技基础设施布局建设、综合交通枢纽及集疏运体系建设、城市基础设施建设、农业农村基础设施建设、国家安全基础设施建设等领域都有大量需要补短板、强弱项的工作要做。这些必须在党中央统一领导下，建立重大基础设施建设协调机制，统筹协调各领域、各地区基础设施规划和建设，强化用地、用海、用能等资源要素保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要适应基础设施建设融资需求，拓宽长期资金筹措渠道，加大财政投入，更好集中保障国家重大基础设施建设的资金需求。在发行专项债的基础上，基础设施建设融资应该推动政府和社会资本合作模式规范发展、阳光运行，引导社会资本参与市政设施投资运营，而不是依靠政府举债的单一模式。而吸引社会资本的参与，也会强化基建项目的效益优先原则，否则，就会失去对社会资金的吸引力。由于民间投资重视收益与风险，在目前经济下行压力较大的背景下，民间投资主体可能会更加谨慎，因此，需要给予一定的政策鼓励和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院也发文支持通过不动产信托基金（REITs）、政府与社会资本合作（PPP）、结合改扩建等方式盘活基础设施等存量资产，将回收资金用于新项目建设。这种方式可以降低政府债务风险，尤其是相当多的地方政府债务压力已经较大，融资有难度，通过盘活存量既可以扩大有效投资，又避免了过去无序举债的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持有效投资与有序融资结合，有利于防范风险的同时支持高质量发展，避免传统的“扩张陷阱”。也只有积极扩大有效投资，既能在短期内平稳市场情绪，长期也会增强预期和信心，因为这些投资具有效益并且有存量资产作支撑，而非大量透支型的无效投资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月国企营业收入增长9.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月27日讯(记者曾金华)财政部27日发布数据显示，今年前4个月，全国国有及国有控股企业营业总收入245723.1亿元，同比增长9.8%。其中，中央企业141359.6亿元，同比增长11.8%；地方国有企业104363.5亿元，同比增长7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，今年前4个月，国有企业利润总额12823.6亿元，同比下降3.6%。其中，中央企业9862.2亿元，同比增长3.8%；地方国有企业2961.4亿元，同比下降22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，在经济下行压力加大的情况下，国有企业资产负债率总体平稳，保持稳健经营，债务风险整体可控。随着全国疫情形势总体趋于稳定，以及减税降费、各类结构性货币政策工具等一系列助企纾困政策措施进一步落地见效，我国经济加快恢复发展，国有企业效益也将不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前4个月，国企应缴税费19967.3亿元，同比增长14.2%。其中，中央企业14131.6亿元，同比增长12.8%，地方国有企业5835.7亿元，同比增长17.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制举行新闻发布会 依法依规科学精准落实防控措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月27日电(记者王美华)国务院联防联控机制27日召开新闻发布会，介绍疫情防控有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全国日新增本土确诊病例和无症状感染者继续下降，但每日仍有10余个省份报告新增本土感染者，疫情防控形势依然严峻复杂。”国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋表示，要继续坚持“动态清零”总方针不动摇，以快制快处置疫情，查漏洞补短板，做好核酸筛查、流调排查和风险人员管控，尽早阻断传播链。要依法依规、科学精准落实防控措施，保障群众基本生活和正常就医需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几日，全国疫情继续稳定下降，每天新增本土感染者已降至600例以下。”国家卫健委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙介绍，上海市疫情继续处于稳中向好的可控状态，但相较全国其他城市仍处于较高风险水平，仍需要警惕部分重点场所疫情反弹。当前，全国面临“外防输入、内防反弹”的压力持续存在，国家卫健委将继续指导各地进一步贯彻落实“四早”要求，升级防控能力，提高应对处置效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆表示，奥密克戎变异株疫苗虽然已经进入临床试验，确定其研究结果还需要时间。当务之急是尽快完成全程接种，符合条件的人群尽快完成加强针接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部体卫艺司副司长、一级巡视员刘培俊表示，暑期即将到来，当前，教育部把做好学生离校返乡作为一项重中之重的工作和任务，正在会同有关部门加紧部署，指导各地切实统筹安排好学生的暑期离校返乡工作，支持学校所在地以及学生返乡地和各个学校做实做细做好离校返乡各个环节的工作，确保学生“有序离校、安全旅行、健康到家”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月国有企业利润总额12823.6亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639415868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月27日电(记者申铖)财政部27日发布数据显示，今年前4个月，全国国有及国有控股企业利润总额12823.6亿元，同比下降3.6%。其中，中央企业利润总额9862.2亿元，同比增长3.8%；地方国有企业利润总额2961.4亿元，同比下降22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前4个月，国有企业营业总收入245723.1亿元，同比增长9.8%。其中，中央企业营业总收入141359.6亿元，同比增长11.8%；地方国有企业营业总收入104363.5亿元，同比增长7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至4月末，国有企业资产负债率为64.5%，上升0.2个百分点；中央企业资产负债率为67%，地方国有企业资产负债率为63.2%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639415868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税解企业燃眉之急 “有时一天内就能到账”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 唐维&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年是我们公司开拓新领域的关键之年，留抵退税款的政策，让我们更有底气推进各项工作进度。”万科财务负责人卓立峰表示。今年4月1日以来，万科已享受留抵退税额约1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为稳经济的重要手段，留抵退税正润泽广大市场主体。国家税务总局副局长王道树近日公开表示，4月1日至5月16日，共有9796亿元留抵退税款退到企业账户，再加上一季度继续实施此前已出台的增值税留抵退税老政策1233亿元，今年共有11029亿元退税款退到了纳税人账户。留抵退税助企纾困的政策效应已开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司作为经济体系中的“基本盘”“顶梁柱”，也充分受益于此政策。近日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访深圳部分上市企业，发现留抵退税不仅及时帮助市场主体纾难解困，也为上市公司这一具备成长能力的群体带来了研发资金、市场拓展等方面的支持以及快速发展的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减压力 增信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年以来，企业受困芯片缺货涨价困扰，大部分芯片价格涨幅在30%～40%，少数涨幅甚至超过100%。”深市主板上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_001308','&amp;#x5EB7;&amp;#x51A0;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001308/"&gt;康冠科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001308/"&gt;001308&lt;/a&gt;）财务总监吴远说，“芯片成本占我们产品总成本10%左右，芯片价格的持续上涨对我们的毛利率影响还是挺大的，芯片缺货也使得我们不得不压缩一些订单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在企业面临成本上升困境之时，进一步加大增值税期末留抵退税实施力度的政策出台，为企业带来了奋力发展的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的产品以出口为主，但原材料大部分为国内采购，因此进项税额占用的资金比例相对较高，这部分税款未能及时退回也对企业造成了极大的压力。新政出台后，下属的子公司深圳市康冠商用科技有限公司共获得超过2100万元的增量留抵退税，为我们的研发投入和扩大生产提供了资金保障，也缓解了部分材料成本上涨带来的压力。”吴远表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为生产型出口退税企业，康冠科技1～3月收到出口退税款约5000万元，康冠商用也获得了超过3700万元的出口退税。“现在，退税的效率大大提升，我们能够在最短的时间内收到退税款，有时一天之内就能到账。”吴远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300638','&amp;#x5E7F;&amp;#x548C;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300638/"&gt;广和通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300638/"&gt;300638&lt;/a&gt;）是深圳南山区物联网行业一家上市企业，该公司专注于物联网和移动互联网的无线通信领域，坚持自主设计、研发，公司于2020年被广东省评为“专精特新”中小企业，同年被国家工信部评为专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广和通公司财务负责人王军飞介绍，截至2021年底，公司在智能智造项目软硬件投入超千万元，恰逢公司正在高速发展阶段，对现金流有很高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月底深圳疫情形势较严峻的时期，广和通也面临着较大资金压力。在这关键时刻，南山区税务局工作人员告知广和通符合政策享受条件，可享受按月全额退还增值税增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结合我们公司的实际情况，在结束居家办公之后，我们立即按政策要求提交了留抵退税申请，短短3天后，我们公司收到增量留抵退税款1245.06万元。”广和通税务经理陈小姐欣喜地说，“此笔退税款解了我们的燃眉之急，下一步我司该笔资金将重点用于今年新的研发项目中，进一步拓宽我司物联网发展道路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳兆驰光电有限公司主攻技术服务和LED制造，是深市主板上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002429','&amp;#x5146;&amp;#x9A70;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;兆驰股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002429/"&gt;002429&lt;/a&gt;）的子公司，其财务总监严志荣表示，今年企业预计可享受超过250万元的留抵退税。“对留抵税额提前实行大规模退税，对企业来说真是个好消息，正好减轻了特殊时期资金周转的压力，为我们企业发展增添了信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市税务局数据显示，截至4月底，各项税费优惠政策已为深圳市企业减负超370亿元，助企纾困效应显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市税务局党委书记、局长郭晓林在27日召开的退税减税政策落实工作税企座谈会上表示，下一步，深圳市税务局将继续按照税务总局和市委、市政府要求，通过促进更紧合作、形成更准账本、实施更细辅导，真抓实干推动退税减税政策落地落实，暖人心、提信心，稳定发展预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促研发 助发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税在及时帮助市场主体纾难解困的同时，也助力企业加大创新研发、扩大适销对路产品产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，增值税税率从17%降到了13%，研发费用加计扣除比例从75%提升至100%。2021年度，康冠科技预计能享受研发费加计扣除约4亿元。这些税收优惠政策对智能制造企业帮助极大，加快了企业的科技研发脚步，康冠科技集团目前拥有各种专利和软件著作权600余项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将继续运用好税收优惠政策，加大研发投入和自主创新力度，大力开拓国际市场，让‘深圳智造’‘龙岗智造’继续走向世界舞台。”吴远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）生物本月刚刚登陆深交所创业板，是一家专业从事体外诊断产品研发、生产、销售及服务的国家级高新技术企业。2020年2月3日，新产业生物率先研制出全球首个新冠病毒抗体全自动化学免疫分析检测试剂盒。2月9日，新冠IgM 和IgG抗体两个产品完成欧盟地区准入，成为全球首款化学发光新冠抗体检测产品，确保了新冠抗体检测产品的产业化生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新产业生物副总经理丁晨柳说：“对生物医药企业来说，研发就是生命，持续推出新产品，会带给企业强劲的竞争力。研发创新需要大量的资金支持，国家新一轮留抵退税新政策为我们的科技创新提供了强劲动力，这一笔退税款数额较大，增加了企业的现金流，减少了企业的流动资金压力，降低了企业的融资成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在留抵退税新政策出台以后，深圳市坪山区税务局及时联系新产业生物办税人员宣讲留抵退税新政策，积极为新产业生物安排了政策辅导员，并开辟了办税绿色通道，让它从“账上看得见的数字”变成“手里用得着的资金活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，新产业生物的留抵退税款将主要用于加大研发投入，吸纳优质人才，开发新产品，丰富产品线，提高企业的竞争力；扩大生产规模，降低生产成本，提高企业的盈利能力；拓展国内外市场，挖掘新客户，提高企业的市场占有率。公司国内营销和服务网络已经覆盖到全国所有地区，正积极拓展海外市场，目前已与意大利、西班牙、法国、哥伦比亚等147个国家和地区的医院建立了合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上市的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002992','&amp;#x5B9D;&amp;#x660E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002992/"&gt;宝明科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002992/"&gt;002992&lt;/a&gt;）是一家从事LED背光源的研发、设计、生产和销售以及液晶面板玻璃深加工业务的制造业国家级高新技术企业，主要产品为LED背光源和电容式触摸屏两大类，是液晶显示屏的重要组成部分。目前，宝明科技从内部的研发与生产各环节，全面进行数字化改造与赋能，并投入大量资金研发miniLED背光源新型显示模组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在龙华区税务局工作人员辅导下，宝明科技的财务人员吴文妹在政策出台不久后，就在深圳电子税务局网上成功申请到增量留抵退税，次日审批通过，第三天就收到了退税款686.7万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿到退税款后，财务总监谢志坚说：“这笔退税款对我们来说真是一场及时的春雨，我们将用于继续扩大LED背光源和电容式触摸屏产品生产规模，加大miniLED背光源新型显示模组的研发力度，培养、引进技术和管理人才，提升公司管理水平和增强公司研发实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市税务局相关负责人表示，相关税费优惠政策实施后，在深圳将惠及近12万户企业。此次留抵退税政策重点支持制造业，全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输行业留抵退税问题。高比例抵扣惠及0.6万户科技型中小企业。科技型中小企业研发费用加计扣除的比例提高到100%，以及中小微企业设备器具一次性税前扣除政策，将进一步激励科技型中小企业加大研发投入，培育创新动能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委圈定央企上市公司提质重点 明确分类推进上市平台建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国务院国资委对外发布《提高央企控股上市公司质量工作方案》（以下简称《工作方案》），提出14项具体工作举措，涵盖推进上市、资本运作、科技创新、人才培养等诸多上市公司改革发展关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券研究所副所长张超对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，近年来，中央企业的大量核心资产已经注入上市公司，众多央企积极探索实践“产业+资本”双轮驱动的发展模式。随着此次《工作方案》的落地，预计后续央企控股上市公司有望加大资本运作力度、改善盈利能力、加大创新投入以及积极推动股权激励落地等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动上市平台布局优化和功能发挥方面，《工作方案》提出，要分类推进上市平台建设，形成梯次发展格局。概括起来就是做强做优一批，调整盘活一批以及培育储备一批。记者注意到，前两个方面均提到“通过资产重组、股权置换等多种方式”，推动更多优质资源向上市公司汇聚或聚焦主责主业和优势领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“分类推进上市平台建设，形成梯次发展格局，更多体现出国资委鼓励央企围绕自身核心主业，优化产业布局，让不同业务相关资产分批次分梯队进入各上市公司，避免上市平台出现不经选择的无序资本运作。”张超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在通过资产重组等方式做强主业、解决同业竞争方面，早前已有央企提供了“样本”经验。中国建材集团投资与资本运营部总经理张华在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，通过资产重组等多种方式，中国建材集团先后开展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000877','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;天山股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;000877&lt;/a&gt;）水泥业务整合、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600970','&amp;#x4E2D;&amp;#x6750;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600970/"&gt;中材国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600970/"&gt;600970&lt;/a&gt;）工程板块业务整合、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600720','&amp;#x7941;&amp;#x8FDE;&amp;#x5C71;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;祁连山&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;600720&lt;/a&gt;）业务重组以及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600449','&amp;#x5B81;&amp;#x590F;&amp;#x5EFA;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600449/"&gt;宁夏建材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600449/"&gt;600449&lt;/a&gt;）数字化转型等多项工作。在供给侧结构性改革背景下，不仅打造了我国业务规模最大的水泥A股上市公司，使其主营业务及核心竞争优势进一步凸显，更进一步解决了中国建材集团上市公司存在的同业竞争问题，为各方股东带来更稳健的投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“培育储备一批”方面，《工作方案》提到，对上市公司拟分拆子企业上市的要充分论证，结合战略定位、拟分拆业务独立性和成长性、分拆后的治理安排和管理成本等因素统筹考虑，支持有利于理顺业务架构、突出主业优势、优化产业布局、促进价值实现的子企业分拆上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张超看来，“不能为了分拆而分拆”是《工作方案》表达出的重要态度。央企控股上市公司拟分拆子企业上市，要真正有利于上市公司平台的未来发展，在统筹优化产业布局的基础上，选择能够更好促进价值实现的子企业进行分拆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《工作方案》还特别强调，要充分发挥上市平台功能，支持主业发展。如引导上市公司切实发挥资本市场服务企业发展和优化资源配置的功能，实现产业经营与资本运营融合发展、相互促进；兼顾发展需要和市场状况开展股权或债务融资，灵活运用发行股债结合产品、探索不动产投资信托基金（REITs）等多种手段，优化融资安排，改善资本结构，提升直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券战略投行部执行董事余路遥在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，《工作方案》从原则上强调发挥市场在资源配置中的决定作用，亦呼应当前资本市场的改革热点，具有很强的现实指导意义。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！多地多部门强调：要用超常规手段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作 者丨缴翼飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编 辑丨包芳鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图 源丨&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国家统计局发布最新数据，1-4月份，全国规模以上工业企业实现利润总额26582.3亿元，同比增长3.5%。其中，4月份，工业企业利润同比下降8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分地区和行业受疫情影响较大，下拉工业企业利润增速明显。1-4月份，东部地区、东北地区工业企业利润同比分别下降16.7%、8.1%，合计影响工业企业利润增速较1-3月份回落4.2个百分点。主要行业中，汽车制造业受冲击较为明显，影响制造业4月份当月利润下降6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访专家表示，4月份国内部分地区疫情散发多发，给工业企业生产经营造成较大影响，工业企业利润也出现下降。保链稳链已成为当前提振工业经济的重中之重，能源保供、助企纾困、支持实体经济发展等新一轮稳增长政策已陆续出台，多地多部门也提出将以“超常规力度和手段”推动相关措施尽早落地显效，力保二季度工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业拖动当月增速转负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，1-4月份，全国规模以上工业企业利润同比增长3.5%，增速较1-3月份回落5.0个百分点。其中，1-4月份，东部地区、东北地区工业企业利润同比分别下降16.7%、8.1%，合计影响工业企业利润增速较1-3月份回落4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信研究院副院长伍超明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，4月份工业利润负增长的背后是产量下跌、价格下降与成本抬升的共同作用。其中，4月份国内工业生产大幅下降，规模以上工业增加值增速由正转负，对工业利润形成重要冲击。而且中下游行业尤其是众多中小微企业则面临需求放缓、成本上升等多重压力，经营困难仍然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹也表示，4月份工业企业利润增速回落主要受部分地区疫情冲击影响，从受疫情影响较大的上海、吉林、辽宁等地区来看，4月份企业停工停产天数均明显多于3月份，对4月份工业企业效益状况影响更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，制造业成为本次下滑最明显的门类，4月份制造业利润下降22.4%，其中仅汽车制造业一项就拉动4月份制造业利润下降了6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国汽车工业协会数据显示， 2022年4月汽车产销分别完成120.5万辆和118.1万辆，环比分别下降46.2%和47.1%，同比分别下降46.1%和47.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中汽协副秘书长陈士华对此表示，汽车企业在4月产销为近十年以来同期月度新低,需要在后续的几个月抓紧弥补。目前上海的疫情有所好转，长春基本恢复正常生产，企业正在抓紧复工复产的相关工作，部分重点企业有望在5月底或6月初恢复到疫情前的生产水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提振汽车消费，5月23日召开的国常会提出放宽汽车限购，阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。此外，汽车央企发放的900亿元货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前鼓励传统燃油车消费很重要，造成结构低迷的原因不是消费群体转向购买新能源车，而是很多人已经因为收入问题放弃购置新车了，部分地方限购也直接影响到新购车群体的购买力释放。”乘联会秘书长崔东树告诉21世纪报道记者，目前归纳的汽车消费刺激建议主要措施包括购置税减免、购车抵个税、以旧换新、发消费券、牌照放宽、汽车下乡、新能源车补贴延续、汽车金融等多种政策建议，其中有些是中央政府的政策选项，而以旧换新补贴、发消费券、限购牌照放宽等则是需要地方政府去切实推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明表示，600亿减征规模占2021年乘用车购置税比重约17%，力度较大，预计对汽车消费会有较为明显的提振效果。但预计短期内提振汽车消费政策仍将受到供给端恢复的制约。随着国内疫情形势趋于好转和产业链供应链政策持续推进，未来汽车供应链堵点有望加快打通，政策效果也有望更加充分显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;煤炭开采利润增长近两倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较之下，采矿业及部分原材料行业利润保持了较快增长。数据显示，1-4月份，采矿业利润延续高增长态势，其中煤炭、油气开采行业利润分别增长1.99倍、1.38倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，在一系列保供系列政策影响下，4月份国内煤炭等能源价格已有所回落，但产量也在提升，因此部分上游行业利润仍然保持着较快增长，而部分中下游企业在较高的原材料和物流成本挤压下，盈利空间依然有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，位于煤炭开采业下游的石油、煤炭及其他燃料加工业利润下滑了29.4%，电力、热力生产和供应业利润下降了33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国能源政策研究院院长林伯强告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，煤电企业利润微薄，而去年以来的煤价涨幅远高于煤电企业售电价格涨幅，导致煤电企业亏损严重，因此保供稳价成为今年能源政策发力的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保能源供应、减少煤电企业损失，5月11日召开的国常会提出，在前期支持基础上，再向中央发电企业拨付500亿元可再生能源补贴，通过国有资本经营预算注资100亿元，支持煤电企业纾困和多发电，安全有序释放先进煤炭产能，决不允许出现拉闸限电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国家发展改革委印发的《关于进一步完善煤炭市场价格形成机制的通知》和《关于明确煤炭领域经营者哄抬价格行为的公告》也已于5月1日起实施，并已发布八条详细解读，对变相大幅度提高煤炭销售价格的具体行为进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林伯强表示，新一轮价格区间在“发电企业成本可负担”与“煤炭企业有利可得”之间维持了相对平衡。随着各地疫情逐步好转和稳增长政策的发力，工业用电负荷提高，煤炭需求或将走强，煤炭近期可能还会有小幅涨价的情况，但不会超出目前划定的合理价格区间。各地也要适时适度地进行电价上调，尤其推动高耗能行业多购高价电，进一步疏导电价矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超常规手段力保二季度工业经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着近期减税降费、纾困帮扶政策持续发力，工业企业费用负担有所缓解。国家统计局近期对工业企业的快速调查显示，大规模留抵退税政策实施后，获得增值税留抵退税的工业企业中95.4%对此政策表示满意，87.9%的企业认为改善了企业现金流。反映在数据上，1-4月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的费用为7.97元，比1-3月份、上年同期分别减少0.12元、0.51元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工业是国民经济的主体和增长引擎，工业稳则经济稳。”工业和信息化部在5月27日召开提振工业经济电视电话会议时强调，二季度是全年发展的关键时期。要坚定信心，加强协调督导和监测预警，以超常规力度和手段抓好一揽子政策措施落地见效，确保二季度工业经济合理增长，努力实现全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，保链稳链是提振工业经济的重中之重，要聚焦重点企业、重点行业、重点区域，积极稳妥有序推进复工达产，确保产业链供应链运转顺畅。持续实施好重点企业“白名单”制度，动态调整“白名单”企业范围，加快省级“白名单”企业区域互认，协同保障生产要素供应。同时要把帮扶中小企业放在更加突出位置，抓细落实加力帮扶中小微企业纾困解难若干措施，着力解决政策落地“最后一公里”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，目前已经有浙江、江苏、河北、海南等16个省（自治区、直辖市）提出将以超常规力度和手段落实政策，通过扩投资、促消费、抓项目，全力稳住二季度经济。据悉，工信部也将组织新一轮新能源汽车下乡活动，推出一批信息消费示范城市和示范项目，促进汽车、家电等大宗商品消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续的工业利润增长，朱虹认为，工业企业效益仍有稳定恢复的基础。一方面，1-4月份规模以上工业企业利润在上年同期增长1.06倍的较高基数上仍保持增长。另一方面，4月末规模以上工业企业资产为近五年以来较高水平，工业企业营业收入接近两位数的同比增长也为企业盈利改善创造空间，工业企业效益向好的韧性和潜力仍较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济数据最疲弱的时候已经过去，国内工业即将进入年内活跃期。”周茂华认为，当前的工业增长瓶颈只是短期现象，国内新一轮的稳经济措施正在加紧落地，加之中国工业体系完备、工业制造业基础较好，预计5、6月份工业产出将出现明显改善，工业企业盈利也将重回增长区间。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高央企控股上市公司质量路线图明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国务院国资委公布了《提高央企控股上市公司质量工作方案》，提出“内强质地、外塑形象，争做资本市场主业突出、优强发展、治理完善、诚信经营的表率，让投资者走得近、听得懂、看得清、有信心”的总体目标，以及“打造一批核心竞争力强、市场影响力大的旗舰型龙头上市公司”和“培育一批专业优势明显、质量品牌突出的专业化领航上市公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《工作方案》，调整盘活一批央企控股上市公司也有了时间表。《工作方案》提出要因企制宜制定调整计划，2024年底前基本完成调整，支持通过吸收合并、资产重组、跨市场运作等方式盘活，或通过无偿划转、股权转让等方式退出，进一步聚焦主责主业和优势领域。《工作方案》还要求，增进上市公司市场认同和价值实现，明确将证券交易所年度信息披露工作考核结果纳入上市公司绩效评价体系。按照计划，各中央企业集团公司于2022年8月底前将本集团工作方案报送国资委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至目前，中央企业共控股境内外上市公司超过440户，其中境内超过350户，是我国资本市场的重要组成部分。《工作方案》从推动上市平台布局优化和功能发挥、促进上市公司完善治理和规范运作、强化上市公司内生增长和创新发展、增进上市公司市场认同和价值实现等四个方面，提出14项具体工作举措，涵盖推进上市、公司治理、日常运营、资本运作、科技创新、人才培养、风险防控、市场表现等上市公司改革发展的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》要求中央企业结合自身实际制定具体方案、抓好落实，并将试点把上市公司发展质量纳入中央企业负责人经营业绩考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《工作方案》为我们上市公司推动相关工作提供了明确的指引。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600435','&amp;#x5317;&amp;#x65B9;&amp;#x5BFC;&amp;#x822A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600435/"&gt;北方导航&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600435/"&gt;600435&lt;/a&gt;）董事、董事会秘书赵晗对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者表示，以“分类推进上市平台建设”为例，文件明确了盘活现有资源的具体标准和可行做法。《工作方案》还提出，引导上市公司切实发挥资本市场服务企业发展和优化资源配置的功能，实现产业经营与资本运营融合发展、相互促进，助力做强做精主业。这为央企控股上市公司优化融资安排，改善资本结构实施主业拓展和强链补链提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600019','&amp;#x5B9D;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;宝钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;600019&lt;/a&gt;）董事会秘书王娟对记者表示，《工作方案》对很多工作提出了明确的时间表，倒逼企业把各项措施尽早落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》提出，中央企业集团公司要优化完善与上市公司的沟通传导机制，持续提高信息披露质量，提升上市公司透明度。到2024年底前，中央企业要将证券交易所年度信息披露工作考核结果纳入上市公司绩效评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业集团公司推动央企控股上市公司ESG专业治理能力、风险管理能力不断提高；推动更多央企控股上市公司披露ESG专项报告，力争到2023年相关专项报告披露“全覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》还提出，鼓励中央企业根据实际情况制定上市公司投资者关系管理指导意见，所组织的投资者交流活动应有较广覆盖面。上市公司要加强与行业分析师的定期互动，拓宽分析师覆盖范围，及时跟进深度研究报告的发布情况。合力打造价值实现新局面。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全方位发力勾画数字经济持续健康发展蓝图</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220528/c639416935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220528/c639416935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高央企控股上市公司质量“路线图”明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委5月27日消息，近日，国资委制定印发《提高央企控股上市公司质量工作方案》提出，在3年内分类施策、精准发力，推动上市公司内强质地、外塑形象，争做资本市场主业突出、优强发展、治理完善、诚信经营的表率，让投资者走得近、听得懂、看得清、有信心，打造一批核心竞争力强、市场影响力大的旗舰型龙头上市公司，培育一批专业优势明显、质量品牌突出的专业化领航上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，《方案》显示了国资委提升央企控股上市公司质量的决心，明确了路线图、时间表和量化可考的目标，并给出了精准的工具箱，让质量提升量化可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;质量提升明确时间表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保工作落实落地，《方案》明确了重点任务时间表。在上市平台建设方面，梳理业务协同度弱、管理链条过长、缺乏持续经营能力、长期丧失融资功能、存在失管失控风险等情况的上市平台，列出清单，因企制宜制定调整计划，2024年底前基本完成调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公司治理方面，到2024年底前，原则上央企控股上市公司要在董事会规范运作的前提下全面依法落实董事会各项权利。推动更多央企控股上市公司披露ESG专项报告，力争到2023年相关专项报告披露“全覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范运作方面，到2024年底前，中央企业要将证券交易所年度信息披露工作考核结果纳入上市公司绩效评价体系。围绕关联交易、对外并购、重大投资、重大担保、财务管理、内幕信息管理、债务风险、子公司管控、依法纳税及内部监督等上市公司治理的关键环节，列出治理问题清单，制定整改方案，严格推进落实，2022年底前完成对账销号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科技创新方面，2024年央企控股上市公司科技投入强度原则上不低于市场同行业可比上市公司平均水平。《方案》要求，中央企业集团公司于2022年8月底前将本集团工作方案报送国资委，2024年底将全面验收评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增进市场认同和价值实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》从推动上市平台布局优化和功能发挥、促进上市公司完善治理和规范运作、强化上市公司内生增长和创新发展、增进上市公司市场认同和价值实现等四个方面，提出14项具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进上市平台建设方面，《方案》提出要“做强做优一批、调整盘活一批、培育储备一批”。加大专业化整合力度，推动更多优质资源向上市公司汇聚。支持通过吸收合并、资产重组、跨市场运作等方式盘活，或通过无偿划转、股权转让等方式退出。支持各类纳入改革试点和改革专项工程的重点企业，以及在产业链、供应链关键环节和中高端领域布局的企业到相应层次资本市场上市，可注入现有上市公司平台，必要的也可单独上市。支持有利于理顺业务架构、突出主业优势、优化产业布局、促进价值实现的子企业分拆上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强资本运作方面，《方案》明确，要加强顶层设计，建立集团定期制定资本运作规划机制，明确资产整合路径和资本运作安排，涉及资本市场公开承诺事项的，督促上市公司挂图作战、对表推进，切实履行相关承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增进市场认同和价值实现方面，《方案》提出，中央企业、上市公司要依法依规、适时运用上市公司回购、控股股东及董事和高级管理人员增减持等手段，引导上市公司价值合理回归，助力企业良性发展。支持上市公司制定合理持续的利润分配政策，鼓励符合条件的上市公司通过现金分红等多种方式优化股东回报。鼓励中央企业探索将价值实现因素纳入上市公司绩效评价体系，建立长效化、差异化考核机制，引导上市公司依法合规、科学合理推动市场价值实现，避免单纯以市值绝对值作为衡量标准，严禁操纵股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券研究所副所长张超表示，根据《方案》要求和部署，未来各央企控股上市公司料加大资本运作力度、改善盈利能力、加大创新投入、积极推动股权激励落地，更加重视在提升内在价值的过程中实现市值的同步提升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央批准：张工同志任天津市委副书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639419254.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据天津日报5月28日消息，日前，中共中央批准：张工同志任天津市委委员、常委、副书记。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639419254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！央行、证监会、外汇局联合发文：便利境外机构投资债券市场，统一资金跨境管理…来看五大看点</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220528/c639416269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　人民银行、&lt;/span&gt;证监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;局发布联合公告《关于进一步便利境外机构投资者投资中国债券市场有关事宜》(简称《公告》)，推进中国债券市场对外开放，支持构建高水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;金融开放格局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，坚持以法人机构为市场主体和监管对象，明确各方权责，支持境外机构投资者直接或通过互联互通投资交易所债券市场，自主选择交易场所。投资银行间债券市场的境外机构投资者可以根据实际需要，自主选择债券登记结算机构或者境内托管银行提供债券托管服务。进一步便利境外机构投资者投资中国债券市场，统一资金跨境管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：债券市场持续推进对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人民银行、证监会、外汇局等部门持续推动中国债券市场高质量双向开放，取得了积极进展。截至2022年4月末，中国债券市场余额为138.2万亿元人民币，自2016年起稳居世界第二，共有1035家境外机构投资者进入中国债券市场，总持债规模为3.9万亿元人民币，较2017年末增长了225%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外机构通过直接入市渠道投资中国债券市场的各项政策安排不断完善，主体范围和投资品种不断扩大，管理方式更加市场化。债券通“北向通”于2017年7月落地，境外机构可以通过香港“一点接入”内地债券市场。债券通“南向通”于2021年9月开通，为内地机构投资者投资香港及全球债券市场提供便捷通道。境外机构投资中国债券市场的免税政策长期安排逐步优化，目前免税期已延长至2025年底。债券市场法制建设不断完善，公司信用类债券的信息披露、信用评级、违约处置机制等核心业务规则和关键标准逐步统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月、2020年2月，我国债券先后被纳入彭博巴克莱全球综合指数（BBGA）和摩根大通全球新兴市场政府债券指数（GBI-EM）。富时罗素公司宣布自2021年10月起，分36个月将中国国债纳入富时世界政府债券指数（WGBI）。至此，全球三大债券旗舰指数全部纳入中国债券，充分反映了国际投资者对于中国经济长期健康发展、金融持续扩大开放的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，2016年以来，境外机构持有中国债券的规模以年均约40%的速度增长。截至2022年4月末，共有1035境外机构进入银行间债券市场投资，其中，全球百大机构投资者有近80家已入市。境外机构持有中国债券规模达3.9万亿元人民币；其中，有77家境外央行类机构进入中国债券市场，持债规模占比超过60%。分渠道看，境外机构通过直接入市、债券通渠道分别持有中国债券2.9万亿元、8378亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行方面，截至2022年4月末，中国债券市场境外发行主体已涵盖国际开发机构、外国政府类机构、金融机构法人及非金融企业法人，累计发行债券规模达5699亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2022年5月，人民币顺利通过国际货币基金组织特别提款权审查，权重由10.92%上调至12.28%，这将有助于进一步增强人民币债券的国际吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二：6月30日起施行 一套制度一个债券市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》按照“一套制度规则、一个债券市场”原则，推动明确债券市场对外开放整体性制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要包括两方面内容，一是坚持以法人机构为市场主体和监管对象，明确各方权责，支持境外机构投资者直接或通过互联互通投资交易所债券市场，自主选择交易场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是立足我国商业银行柜台、跨市场转托管、“债券通”业务等多年良好实践，坚持穿透式数据和信息收集，探索建立健全兼容多级托管的包容性制度安排。投资银行间债券市场的境外机构投资者可以根据实际需要，自主选择债券登记结算机构或者境内托管银行提供债券托管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在境外机构投资者入市方面，获准入市的境外机构投资者范围没有变化，程序进一步简化，可投资范围扩展到交易所债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者范围方面，包括符合《关于境外人民币清算行等三类机构运用人民币投资银行间债券市场试点有关事宜的通知》、《关于境外央行、国际金融组织、主权财富基金运用人民币投资银行间市场有关事宜的通知》、中国人民银行公告〔2016〕第3号及《内地与香港债券市场互联互通合作管理暂行办法》等现行要求规定的境外机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入市程序方面，境外机构投资者以法人身份入市。对于拟备案机构及已备案机构的新增产品，无需再逐只产品备案。对于已备案的产品，在银行间债券市场既可以保留现有债券账户，也可以归并至法人层面，相关金融基础设施应当提供非交易过户服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规定，入市的境外机构投资者，可以持相关备案证明文件等材料申请开立证券账户后直接投资交易所债券市场，交易所市场合格境外投资者托管行资质名单可通过证监会网站查询，也可以通过互联互通方式投资交易所债券市场。两种方式均无需另行办理备案或审批手续。交易所将会同中国证券登记结算有限责任公司尽快制定具体业务规则，明确已进入银行间债券市场的境外机构投资者在交易所市场开户、交易、登记、结算等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：自主选择结算代理与托管银行提供债券托管服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于推动公司信用类债券市场改革开放高质量发展的指导意见》明确提出，依法建设全国集中统一的登记结算制度体系，坚持一级托管为主的基本制度框架，研究探索建立健全兼容多级托管的包容性制度安排，允许发行人和投资者自主选择债券托管模式，支持债券、资金等要素顺畅流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《公告》，银行间债券市场结算代理与托管银行模式并行，供境外机构投资者自主选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人表示，结算代理模式下，境外机构投资者可以与结算代理人自主协商以何种方式约定双方权利义务安排，并到中国人民银行认可的债券登记结算机构开立债券账户。人民银行上海总部不再要求提交结算代理协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　托管银行模式下，境外机构投资者可以直接或通过其境外托管银行，委托符合条件的境内托管银行进行债券托管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“境内托管银行应按照《公告》，依法合规为境外机构投资者提供相关服务，并做好数据和信息收集及报送等监测工作，全面执行银行间债券市场各项监管要求。”人民银行有关负责人表示，境内托管银行应当建立健全相关机制安排，切实履行实质性独立托管职责，将所托管的境外机构投资者财产与其他财产严格分开保管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点四：后续将发布境外机构投资中国债券资金管理规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人表示，人民银行上海总部将牵头组织开展交易报告工作，对境外机构投资者、债券登记结算机构、境内外托管银行的数据报送方式、报送渠道、报送时限等相关具体要求进行明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，人民银行和外汇局将根据《公告》要求，及时发布境外机构投资者投资中国债券市场资金管理规定。资金管理规定将统一境外机构投资者资金跨境管理政策，整合现有外汇管理要求，对业务登记、资金汇兑、跨境收支、外汇套保等进行明确，进一步便利境外机构投资者投资中国债券市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，《公告》是深入推进中国债券市场制度型开放的重要一步，有利于健全多元化投资者队伍，提升债券市场的流动性与稳健性，有利于扩大资本项目流入，更好地促进国际收支平衡，有利于统筹利用国内国际两个市场两种资源，更好服务实体经济，有利于加快培育具备全球竞争力的托管银行，提升金融体系应对国际复杂局势的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点五：跨境债券融资日渐健全 境内市场互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨境债券方面，2021年人民银行、发改委联合发布公告废止《境内金融机构赴香港特别行政区发行人民币债券管理暂行办法》，推动境内金融机构赴境外发行人民币债券管理框架实现统一。此外，一级债券市场的配套制度不断健全，境外评级机构、外资承销商参与中国债券市场程度有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在境内债券市场方面， 2020年7月，人民银行证监会联合发布公告，同意银行间与交易所债券市场相关基础设施开展互联互通合作，便利合格投资者买卖两个市场交易流通的债券。2022年1月，沪深交易所、外汇交易中心、中国结算、上海清算所联合发布了相关操作细则。推动境内债券市场基础设施联通，有利于便利债券跨市场发行与交易，推动债券、资金等要素自主有序流动，建设全国统一大市场，也有利于充分发挥市场配置资源的决定性作用，构建以客户为中心、适度竞争的债券市场基础设施服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220528/c639416269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快农产品供应链体系建设 一揽子中央财政支持农业发展政策落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部和商务部近日发布的《关于支持加快农产品供应链体系建设 进一步促进冷链物流发展的通知》（下称《通知》）提出，通过2年时间，推动农产品冷链流通基础设施更加完善，重要集散地和销地农产品批发市场、加工配送中心及零售终端冷链流通能力显著提升，调节农产品跨季节供需、支撑农产品跨区域冷链流通的能力和效率继续增强，为农产品现代流通体系建设提供坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了稳住农业基本盘，今年以来相关支持政策迅速出台。”中国社会科学院农村发展研究所研究员李国祥对上海证券报记者表示，未来包括财政政策在内的宏观政策应把粮油、副食品等保供稳价放在更加突出的位置，优先保障“米袋子”“菜篮子”等民生议题，从而能够应对突发情况等不确定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，主要通过中央财政服务业发展资金引导有关省（自治区、直辖市）统筹推进农产品供应链体系建设，抓住集散地和销地两个关键节点，进一步聚焦发展农产品冷链物流，提高农产品流通效率和现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，增强农产品批发市场冷链流通能力。在集散地、销地支持农产品批发市场冷链流通基础设施改造升级，鼓励建设公共冷库、中央厨房等设施，加快绿色、高效、低碳冷藏设施应用，完善物流集散、加工配送、质量安全等功能，增强流通主渠道冷链服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过财政政策支持，对农产品生产、流通、仓储等企业进行必要的引导，推动集成流通加工、改造升级冷链流通基础设施、建设公共冷库等工作，可以加快形成绿色、高效、低碳的农产品供应链体系。”工业和信息化部国际经济技术合作中心研究员毛涛对上海证券报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，有关省（含2021-2022年农产品供应链体系建设支持省）可根据本地实际情况，将获得的2022-2023年服务业资金支持农产品供应链体系建设的补助资金，适当用于支持农产品市场保供工作。对于2022年以来承担相关流通保供任务并受到疫情影响的冷链物流企业，地方可结合实际统筹支持。服务业资金主要立足于弥补市场失灵，做好基础性、公共性工作，发挥对社会资本的引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央财政出台了一揽子真金白银的支持政策，涉及补贴、奖励、金融政策，以稳住农业基本盘。在明确发挥财政政策引导作用支持金融助力市场主体纾困发展之后，财政部27日对外发布了《关于开展大豆完全成本保险和种植收入保险试点的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学保险系教授、农村保险研究所所长庹国柱对上海证券报记者表示，与一般商业保险不一样，农业保险比较特殊，必须由政府提供支持。以往政策性农业保险强调的是低保障、广覆盖。但在自愿投保的前提下，“低保障”很难实现“广覆盖”。中央财政加大投入，会发挥巨大的撬动作用，助推农业保险健康快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，近期各地也在加快落实财政支持农业生产相关政策。比如，河南省财政再次下达实际种粮农民一次性补贴8.44亿元，加上前期下达的18.74亿元补贴资金，今年河南省已累计下达补贴资金27.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639418935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业企业利润短期承压 5月或现明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 陈芳 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局5月27日公布的数据显示，受部分地区疫情影响，前4个月规模以上工业企业利润同比增长3.5%，其中制造业利润下降8.3%，汽车制造业受冲击较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，针对性的助企纾困政策力度正在持续加大，工业生产和需求端将会很快恢复。预计5月工业产出将出现明显改善，工业企业盈利继续保持增长，但上下游行业利润恢复平衡仍需要一定时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车制造业受冲击较为明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采矿业利润同比增长1.46倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1至4月，全国规模以上工业企业利润同比增长3.5%，增速较1至3月回落5.0个百分点。分门类看，采矿业利润同比增长1.46倍，继续保持快速增长；制造业利润下降8.3%，降幅较1至3月扩大6.2个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业利润下降29.3%，降幅略有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分地区和行业受疫情影响较大，下拉工业企业利润增速明显。1至4月，东部地区、东北地区工业企业利润同比分别下降16.7%、8.1%。主要行业中，汽车制造业受冲击较为明显，影响制造业4月当月利润下降6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华分析，由于疫情，3月和4月工业企业部门货运物流、产业链供应链、终端销售均受到不小冲击，企业生产和销售均有所放缓；同时，部分中下游企业原材料投入成本仍较高，继续挤占企业盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采矿业及部分原材料行业利润较快增长，基本消费品行业利润保持增势。数据显示，1至4月，采矿业利润延续高增长态势，其中煤炭、油气开采行业利润分别增长1.99倍、1.38倍。酒饮料茶、食品制造、烟草行业利润同比分别增长20.9%、10.8%、7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极因素累积增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业企业效益有望逐步改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议部署稳经济6方面33条措施。各地纷纷表示，要尽快出台稳经济一揽子措施的实施方案或落实细则，以更大力度、更实举措推动稳增长各项工作落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹分析，随着减税降费、纾困帮扶政策持续发力，工业企业费用负担有所缓解。近期对工业企业的快速调查显示：大规模留抵退税政策实施后，获得增值税留抵退税的工业企业中95.4%对此政策表示满意，87.9%的企业认为改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业效益仍有稳定恢复的基础。数据显示，1至4月，规模以上工业企业利润在上年同期增长1.06倍的较高基数上仍保持增长。受疫情影响较小的中部和西部地区，利润保持较快增长，增速分别为18.2%和47.5%。从资产和营收看，4月末规模以上工业企业资产总计同比增长10.4%，所有者权益合计增长10.5%，均为近5年以来较高水平，企业规模不断发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从趋势看，我国工业体系基础很好，市场广阔，随着疫情逐步得到控制，货运物流、产业链供应链逐步畅通，国内保供稳价、针对性的助企纾困政策力度持续加大，工业生产和需求端将会很快恢复。预计5月工业产出将出现明显改善，工业企业盈利继续保持增长，但上下游行业利润恢复平衡仍需要一定时间。”周茂华说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>读懂中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：黄群慧出版社：人民日报出版社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容简介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本书立足当前经济形势，围绕宏观政策要稳健有效、微观政策要持续激发市场主体活力、结构政策要着力畅通国民经济循环、科技政策要扎实落地、改革开放政策要激活发展动力、区域政策要增强发展的平衡性和协调性、社会政策要兜住兜牢民生底线，进行深入分析，并详细解读了未来一段时间中国经济的重点任务。本书认为，新发展格局下需求侧管理与供给侧结构性改革的动态协同，是未来中国经济发展的重大政策实践问题，也是中国特色社会主义政治经济学需要关注的重大理论问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄群慧，中国社会科学院经济研究所所长、研究员、博士生导师，中国社会科学院大学经济学院院长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京：推动资产管理机构发起设立可投资北交所上市公司股票的产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639419233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者王方圆)记者5月28日从北京市地方金融监督管理局官网获悉，北京市地方金融监督管理局、人民银行营业管理部、北京银保监局、北京证监局日前联合发布《关于推进北京全球财富管理中心建设的意见》(以下简称《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，全面支持北京证券交易所发展，充分发挥服务创新型中小企业主阵地作用，促进形成支持创新型中小企业发展的金融生态体系。扩大新三板挂牌和北京证券交易所后备企业资源库，储备、培育本市一批高新技术企业挂牌新三板和申报北京证券交易所。加强与津冀及各省市沟通合作，推动全国符合条件的创新型中小企业到北京证券交易所上市。鼓励市区政府投资基金支持北京证券交易所上市企业和新三板挂牌企业发展。推动公募基金管理公司、银行理财公司、保险资产管理公司、证券资产管理公司、信托公司、基金子公司、养老金管理公司等资产管理机构发起设立可投资北京证券交易所上市公司股票的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提到，要充分发挥北京股权交易中心的股权投资和创业投资份额转让平台作用，为二级市场基金(S基金)、境内外私募基金和合格投资者提供优质投资标的。强化北京股权交易中心权益交易、登记托管、投资融资、并购重组等功能，打造服务中小企业创业投资和股权投资“募投管退”主平台。发展私募股权二级市场基金，加强股权投资投后服务机制和体系建设，为高成长企业提供全生命周期股权投资服务。鼓励在京跨国公司强化全球或区域资金管理功能，经批准可进入银行间外汇市场交易。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639419233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>依法依规科学精准落实防控措施（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月27日电(记者申少铁)“当前，全国日新增本土确诊病例和无症状感染者继续下降，但每日仍有10余个省份报告新增本土感染者，疫情防控形势依然严峻复杂。”在27日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋表示，要继续坚持“动态清零”总方针不动摇，以快制快处置疫情，查漏洞补短板，做好核酸筛查、流调排查和风险人员管控，尽早阻断传播链。要依法依规、科学精准落实防控措施，保障群众基本生活和正常就医需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几日，每天新增本土感染者已降至600例以下。”国家卫健委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙介绍，上海市疫情继续处于稳中向好的可控状态，但相较其他城市仍处于较高风险水平，仍需要警惕部分重点场所疫情反弹。当前，全国面临“外防输入、内防反弹”的压力持续存在，国家卫健委将继续指导各地进一步贯彻落实“四早”要求，升级防控能力，提高应对处置效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地积极稳妥推进新冠疫苗接种工作。截至5月26日，全国累计报告接种疫苗33亿7589.8万剂次，完成全程接种12亿5573.2万人，占总人口的89.07%。完成加强免疫接种7亿7467.9万人，其中序贯加强免疫接种3682.2万人。60岁以上老年人接种覆盖人数达2亿2955.3万人，完成全程接种2亿1760.9万人，占老年人口的82.42%。雷正龙说，接种疫苗是疫情防控的重要手段，在预防重症、死亡等方面效果较为明显。国家卫健委鼓励各地进一步优化接种服务模式，提供更便捷优质的接种服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从理论上看，感染奥密克戎变异株会产生天然的免疫，但不是目前我们应作出的选择。”中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆分析，首先，奥密克戎变异株还会导致重症和死亡，尤其是慢性病患者、老年人出现这种情况的风险更大。其次，新冠疫苗应用以来，预防重症和预防死亡的效果非常明确。此外，奥密克戎变异株发生了变异，感染产生的免疫力还有很大不确定性。国际研究显示，奥密克戎变异株在未接种疫苗人群中诱导的中和抗体水平要低于疫苗接种者，对其他变异株感染的保护作用有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何做好收取快递时的个人防护？中国疾控中心消毒学首席专家张流波建议，尽量从低风险地区购买相关物品；在接收快递时，选择无接触方式，做好适度防护，戴好口罩和手套；快递的包装尽量不带入室内，如果必须带入，可用消毒纸巾或消毒剂进行消毒；处理完快递以后，记得洗手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消毒是实施‘人、物、环境’同防、切断传染病传播途径的有效措施和手段，在疫情防控过程中发挥重要作用。按照传染病防治法规定，要对被传染病病原体污染的场所和物品进行严格消毒处理。”雷正龙说，各地在组织入户消毒过程中，要严格按照消毒技术规范和流程执行，同时要注重加强事前、事中、事后的沟通，让群众理解和支持消毒工作，共同做好规范消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“暑期即将到来，学生离校返乡跨省、跨区，流动性大，做好学生暑期的疫情防控，事关学生的健康安全，事关全国的疫情防控大局。”教育部体卫艺司副司长、一级巡视员刘培俊介绍，当前，教育部把做好学生离校返乡作为重中之重的工作，正在会同有关部门加紧部署，指导各地切实统筹安排好学生的暑期离校返乡工作，支持学校所在地以及学生返乡地和各个学校做实做细做好离校返乡各个环节的工作，确保学生“有序离校、安全旅行、健康到家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2022年05月28日02版)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：赵欣悦、白宇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极因素助力工业企业恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月27日讯(记者熊丽)4月份，国内部分地区疫情散发多发，给工业企业生产经营造成较大冲击，工业企业利润出现下降。国家统计局27日发布的数据显示，前4个月，全国规模以上工业企业利润同比增长3.5%，增速较第一季度回落5个百分点。分门类看，采矿业利润同比增长1.46倍，继续保持快速增长；制造业利润下降8.3%，降幅较第一季度扩大6.2个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业利润下降29.3%，降幅略有收窄。4月份，工业企业利润同比下降8.5%。国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，随着能源保供、助企纾困、支持实体经济发展等各项措施持续显效，工业经济有望加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据看，部分地区和行业受疫情影响较大，下拉工业企业利润增速明显。前4个月，东部地区、东北地区工业企业利润同比分别下降16.7%、8.1%，合计影响工业企业利润增速较第一季度回落4.2个百分点。主要行业中，汽车制造业受冲击较为明显，影响制造业4月份当月利润下降6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源保供持续显效，煤炭等能源产品产量较快增长，大宗商品价格仍处高位，带动部分上游行业利润快速增长。前4个月，采矿业利润延续高增长态势，其中煤炭、油气开采行业利润分别增长1.99倍、1.38倍。原材料行业中的有色金属冶炼、化工行业利润分别增长40.3%、14.8%，均实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本消费品行业利润保持增势。今年以来，民生保障政策落实有力，基本消费品供应充足，市场需求稳定，带动基本消费品行业利润平稳增长。前4个月，酒饮料茶、食品制造、烟草行业利润同比分别增长20.9%、10.8%、7.9%。家具、纺织服装、皮革制鞋、纺织、文教工美等行业均保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，工业企业受国内疫情短期冲击及国际形势更趋复杂严峻等因素影响，4月份利润短期承压明显，但随着疫情形势总体趋于稳定，企业复工复产有序推进，进一步减轻市场主体负担的各项政策效应不断释放，工业企业效益状况将逐步恢复。”朱虹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业效益仍有稳定恢复的基础。前4个月，规模以上工业企业利润在上年同期增长1.06倍的较高基数上仍保持增长。受疫情影响较小的中部和西部地区，利润保持较快增长，增速分别为18.2%和47.5%。从资产和营收看，4月末规模以上工业企业资产总计同比增长10.4%，所有者权益合计增长10.5%，均为近5年以来较高水平，企业规模不断发展。前4个月，工业企业营业收入同比增长9.7%，接近两位数增长，为企业盈利改善创造空间，工业企业效益向好的韧性和潜力仍较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业复工复产在加快。前4个月，工业企业利润增速回落主要受部分地区疫情冲击影响，从受疫情影响较大的上海、吉林、辽宁等地区来看，4月份企业停工停产天数均明显多于3月份，对4月份工业企业效益状况影响更为明显。“目前长三角地区疫情防控形势有所好转，企业复工复产正稳步推进，疫情对工业企业的影响有望逐步减弱。”朱虹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，随着减税降费、纾困帮扶政策持续发力，工业企业费用负担有所缓解。近期对工业企业的快速调查显示：大规模留抵退税政策实施后，获得增值税留抵退税的工业企业中95.4%对政策表示满意，87.9%的企业认为改善了企业现金流。前4个月，规模以上工业企业每百元营业收入中的费用为7.97元，比第一季度、上年同期分别减少0.12元、0.51元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹表示，下阶段，要深入贯彻党中央要求，高效统筹疫情防控和经济社会发展，有力落实党中央、国务院各项决策部署，助力企业纾困解难，为工业企业经营状况继续恢复创造更多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住二季度经济大盘 16省区市要打超常规“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包兴安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者梳理，5月25日国务院召开全国稳住经济大盘电视电话会议后，北京、天津、河北、浙江、云南等16省（自治区、直辖市）随即召开会议部署落实措施，提出要超前谋划、以超常规力度和手段落实政策，通过扩投资、促消费、稳外贸等，全力稳住二季度经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学政府管理研究院副院长、产业经济研究中心主任宋向清对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，这些举措有利于引导宏观经济发展预期，增强市场主体信心；有利于在时间紧、任务重的前提下，让政策靠前发力，形成全国性稳增长合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大投资方面，浙江省表示，要以超常规力度和举措抓好稳增长各项政策落地见效，以重大项目建设为抓手扩大有效投资，抓紧谋划实施一批多年想干而没有干的重大项目；江西省提出，抓紧谋划和推进一批水利、交通等项目；河北省提出，要全力抓投资上项目，聚焦科技创新、转型升级、乡村振兴等领域，积极谋划一批大项目、好项目，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促消费方面，北京市表示，结合新业态新模式，促进新型消费、文旅消费，释放消费潜力、恢复消费活力；江西省提出，开展好“大宗商品消费季”等活动，推动餐饮、住宿、文旅等线下消费全面复苏；山东省提出，促进零售、餐饮、旅游等领域消费回补，着力推动家电、汽车等大宗消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资外贸方面，江西省提出，落实好加大出口退税、助企纾困稳外贸等政策，持续扩大对RCEP和“一带一路”沿线国家的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家陈雳对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，从投资角度而言，可重点聚焦新老基建的进一步落地，而从消费角度看，可以适当采取发消费券的方式刺激经济。还需保民生和就业，打通经济运行的堵点，加强金融对实体经济的支持，在帮中小微企业纾困的同时，让大企业产供销运行更加流畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把稳增长放在更加突出的位置，短期内需要加大宏观政策力度，采取超常规手段推动经济回归正常区间。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，扩大内需是快速稳定经济的重要举措，尤需扩大有效投资和促进消费回补。而为了加大有效投资，要进一步加快既有项目的开工建设进度，能快尽快，确保尽早形成实物工作量，以形成立竿见影的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及如何稳住二季度经济大盘，刘向东认为，要加快畅通经济循环，稳定市场预期。具体来看，需加快地方专项债发行节奏，强化土地、用能、环评等保障，加大中央和地方两级财政投入，全面加强现代化基础设施体系建设，加大财政对居民端的直接支持力度。同时，加快促进居民消费回暖，促进低收入群体就业增收，鼓励因地制宜发放消费券，进一步实施汽车下乡、家电下乡、以旧换新，直接向低收入家庭提供消费补贴和信贷优惠等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计后续将出台诸多稳经济大盘政策，体现对经济的呵护。当前，亟需货币政策和财政政策紧密配合，进一步放大工具箱的作用，实现资金的精准滴灌。同时，要把保民生和保经济放在首要位置，科学合理地统筹规划，盘活存量资产，适度超前上马一些重要的利国利民项目。”陈雳如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清建议，要加大对生产性数字化创新型企业的政策扶持力度。此外，对吸纳就业人口较大的传统产业可进行适当扶持，尤其是扶持创业就业一体化的小微企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220528/c639416352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>