<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Aug 2020 04:22:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>横店影视城与美团点评达成战略合作</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20200807/c622595464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20200807/c622595464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十张图了解2020年中国8K超高清电视行业市场规模及发展前景 2020年渗透率达5%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张纪南：预计全年将为企业减负超2万亿 将努力实现就业局势总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发文：进一步降低企业开办成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特朗普发布针对TikTok行政令 45天内与字节跳动交易将被禁止</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：今日将进行100亿元人民币7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长：积极有为 推动财税政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2020年新增地方政府专项债券已发行22661亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月7日电 （任妍）近日，财政部发布《2020年上半年中国财政政策执行情况报告》，报告指出，地方政府专项债券加快发行使用，较好发挥对经济的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是合理把握发行节奏。统筹把握新增专项债券与抗疫特别国债、一般债券发行节奏，妥善做好稳投资稳增长和维护债券市场稳定工作，确保专项债券有序稳妥发行，力争在10月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化债券资金投向。坚持专项债券必须用于有一定收益的公益性项目，融资规模与项目收益相平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严格专项债券用途。严禁将新增专项债券资金用于置换存量债务，决不允许搞形象工程、面子工程。新增专项债券资金依法不得用于经常性支出，严禁用于发放工资、单位运行经费、发放养老金、支付利息等，严禁用于商业化运作的产业项目、企业补贴等。同时，坚持不安排土地储备项目、不安排产业项目、不安排房地产相关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快债券资金使用进度。依托信息系统，对专项债券发行使用实行穿透式、全过程监控，层层压实责任，督促加快专项债券资金使用进度，尽快形成实物工作量，既要防止债券资金滞留国库，或沉淀在项目单位，也要确保项目质量，提高债券资金使用绩效，决不能乱花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是严格落实法定偿债责任。落实地方属地管理责任，省级政府负总责，省以下地方各级政府各负其责。采取综合措施，督促地方政府、主管部门、债券资金使用单位等依法依规履行各自偿债责任，确保法定专项债券不出任何风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月31日，2020年新增地方政府专项债券已发行22661亿元，完成全年计划（37500亿元）的60.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：任妍、孙阳)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622592450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开源证券--中顺洁柔公司信息更新报告：2020H1业绩高于预告中枢 盈利能力环比继续提升</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020H1业绩高于预告中枢，2020Q2表现亮眼，维持“买入”评级2020H1公司收入36.16亿元（+13.99%），归母净利润4.53亿元（+64.69%）。其中，2020Q2公司收入19.45亿元（+19.21%），归母净利润2.69亿元（+77.74%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司2020H1业绩超预期，主要基于：①疫情催化生活用纸需求旺盛；②口罩等新品贡献增量利润；③产品结构优化+渠道建设完善的长逻辑不变；④原材料价格持续下行带动毛利率提升；⑤线下渠道逐步恢复。上调盈利预测，预计2020-2022年归母净利润9.13/10.69/12.70亿元（原为8.15/9.62/11.39亿元），对应EPS为0.70/0.82/0.97元，当前股价对应PE 为36/30/26倍，维持“买入”评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盈利端：毛利率环比继续提升，费用端：持续加大销售费用投入受益于产品结构优化和原材料价格下降，2020H1公司整体毛利率为46.59%（+9.90pct），净利率为12.52%（+3.86pct）。其中2020Q2，公司毛利率达47.85%（+8.62pct），环比继续提升2.73pct。2020H1销售费用率达23.45%，同比提升4.29pct，其中产品促销费用4.11亿元，同比增长68.87%。公司上半年加大促销投入的可能原因为：①疫情期间，继续加大线上渠道开拓力度；②个护新品推广的需要；③报告期利润率较高，适当让利于渠道和经销商。管理费用率受股权激励摊销费用较多影响略有提升(+1.14pct)，研发费用率仍持续提升（+0.49pct）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极储备低价原材料库存，短期盈利维持高位无忧，长期发展逻辑不变1）2020H1，公司经营性现金流净额为5.05亿元，2019H1同期为7.35亿元，主要系公司积极储备低价原材料库存。报告期末原材料库存达7.42亿元，相较期初增加41.45%。由于国内木浆价格仍处低位震荡，且公司原材料低价库存充足，我们认为2020年全年公司成本端压力都较小，短期盈利维持高位无忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2）渠道完善+品类拓展的长逻辑不变。2020H1，公司EC、RC 等线上渠道受疫情催化快速拓展，线下渠道也逐步恢复。此外，报告期内公司接连推出口罩、消毒湿巾、消毒洗手液、漱口水等新品，有望为公司长期发展提供持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险提示：新品拓展受阻；浆价、汇率大幅波动；市场竞争加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：7月份出口增长10.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年前7个月，我国货物贸易进出口总值17.16万亿元人民币，比去年同期下降1.7%，降幅较上半年收窄1.5个百分点。7月份，我国外贸进出口2.93万亿元，增长6.5%。其中，出口1.69万亿元，增长10.4%；进口1.24万亿元，增长1.6%；贸易顺差4422.3亿元，增加45.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部发布8月份地灾趋势预测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593059.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部发布地质灾害趋势预测指出，8月份我国仍将处于地灾高发期，西南地区、东南地区和中南地区，以及西北部分地区是地灾高发区域，需要严加防范群死群伤灾害事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月~7月，全国共发生地灾3047起，造成85人死亡、18人失踪、40人受伤，直接经济损失16.1亿元；全国共成功预报地灾274起，涉及可能伤亡人员9764人，避免直接经济损失5.2亿元。其中，7月份全国共发生地灾1198起，分布在23个省(区、市)，造成40人死亡、10人失踪、12人受伤，直接经济损失5.6亿元；7月份全国共成功预报地灾110起，涉及可能伤亡人员4136人，避免直接经济损失1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据地灾多年发生规律预测，8月份我国仍将处于地灾高发期，东南沿海地区要防范台风暴雨引发的群发性地灾；三峡库区要防范水位涨落期间地灾；汶川、鲁甸、彝良、芦山、日喀则、墨江、九寨沟、长宁等地震影响区需要加强防范泥石流和滑坡等地质灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据地质环境条件，结合降雨、地震和人类工程活动预测，东北地区的吉林南部、辽宁东部，华东地区的浙江大部、安徽南部、福建北部和南部、江西北部，中南地区的河南西部局部、湖北西部、广东南部、广西南部，西南地区的重庆中部、四川东部和南部、贵州北部局部、云南北部和西部，西北地区的陕西西部和南部、宁夏南部局部、青海北部、甘肃西部和南部等地发生地灾的可能性大，应重点关注。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广发证券--天虹股份：疫情导致利润下滑 数字化转型效果显著</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百货受疫情拖累，超市逆势增长。公司发布半年报，1H20实现营收58.9亿元，同比减少39.13%，剔除新会计准则影响后1H20营收同比上升4.24%；实现归母净利润3572万元，同比减少92.9%。分季度看，公司2Q20实现营收28.9亿元，同比下滑35.68%，剔除新会计准则影响后2Q20营收同比上升9%；归母净利润8586万元，同比下降54.7%。公司1H20拥有372家门店，其中百货/超市/购物中心/便利店分别为68/103/27/174家，上半年新开三家购物中心及5家sp@ce独立超市。百货、超市、购物中心、便利店的收入同店增长分别为-30.68%、13.36%、-26.3%和6.42%，超市和便利店逆势上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛利率受收入结构影响，归母净利率同比下降4.57pp。剔除新会计准则影响后，公司上半年零售主业毛利率为38.11%，同比下降10.67pp，主要由于毛利率较低的超市业态占比提升所致。分品类看，生鲜熟类毛利率22.54%，同比下降1.39pp；包装食品毛利率为23.97%，同比下降1.63pp；日用品毛利率为28.6%，同比下降0.52pp。公司1H20期间费用率为38.53%，同比增加16.9pp，主要受新会计准则影响，以及租金、人工等费用较为刚性所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盈利预测与投资建议。疫情期间公司持续强化供应链、数字化、体验式三大壁垒。超市核心商品群持续加强，百货&amp;amp;购物中心业态升级，线上运营优势凸显。考虑新会计准则，基于下半年恢复正常的假设下，预计20-22年归母净利润为5.0、9.0、10.2亿元；考虑公司业绩增速和可比公司估值水平，疫情对20年业绩冲击属于短期影响，给予21年16XPE，对应每股的合理价值为12元/股，维持“买入”评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险提示。行业竞争持续加剧、消费复苏不达预期；新业态孵化、与腾讯战略合作低于预期；区域扩张的门店数量和质量低于预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再出四招助力稳外贸稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸稳外资是做好“六稳”工作的重要环节。29日召开的国务院常务会议，从出口信保、跨境电商、服务贸易等角度，就进一步助力稳外贸稳外资作出四条部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，支持外贸企业增强抗风险能力。针对企业订单减少等突出问题，推出有效措施支持拓市场、增订单。运用出口信用保险积极保障出运前订单被取消风险。推广“信保+担保”，为外贸企业融资提供增信支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，鼓励中西部、东北地区发挥优势，承接劳动密集型外贸产业。支持发展跨境电商、海外仓、外贸综合服务企业等新业态，扩大市场采购贸易方式试点，带动中小微企业出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了‘信保+担保’，企业可以更安心、更放心。”宁波乐歌人体工学科技股份有限公司董事长项乐宏说，乐歌做跨境电商9年，单独设立海外仓已经7年，目前正积极加快海外仓布局，降低自身运营成本的同时，也带动小微企业更好“出海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，完善吸引外资政策环境。对重点外资项目一视同仁加大用地等保障。提高外资高新技术企业认定便利度。再贷款再贴现专项额度、进出口银行新增贷款规模等同等支持外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还决定深化服务贸易创新发展试点。结合区域发展战略，将服务贸易创新发展试点扩大到全国21个省份部分地区，围绕拓宽开放领域、提升便利水平进行改革探索，包括发展跨境商业医疗保险、推进中外合作办学、扩大技术进出口经营者资格范围、在常态化防控下加强旅游和体育国际合作等，促进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，外贸外资覆盖的市场主体点多面广，由此涉及的就业数量巨大，同时外贸外资也是我国对外开放的重要载体，要把各项政策落实落细，形成做好“六稳”“六保”工作的合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中车：厦门地铁进入永磁时代 首列永磁牵引列车上线服役</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月7日消息从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）获悉，近日，在厦门地铁 2 号线东孚车辆段，司机对列车进行了上线运营前最后的整备检查，在确认 “信号灯”、“道岔”正确后，列车驶出车辆段，标志着厦门地铁 2 号线首列永磁式电客车上线 “服役”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这辆列车中，车辆由中车唐山公司制造，永磁同步牵引系统由中车时代电气制造。继长沙地铁之后，这是永磁牵引技术在地铁列车的又一次新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　了解到，中车方面表示，永磁同步牵引系统具有轻量化、高效率、噪音低等技术优点。永磁电机则相比于传统的异步电机有着体积更小、温升更低和功率因素更高等优点。节能方面，根据前期正线测试的数据统计，永磁列车每公里的牵引能耗较搭载传统异步电机的列车下降了 20%～30%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：推动新型基础设施建设 2035年显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：昨天（6日），交通运输部印发《关于推动交通运输领域新型基础设施建设的指导意见》，推动交通基础设施数字转型、智能升级。到2035年，交通运输领域新型基础设施建设取得显著成效，智能列车、自动驾驶汽车、智能船舶等逐步应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打造融合高效的智慧交通基础设施方面，《指导意见》要求深化高速公路电子不停车收费系统（ETC）门架应用，丰富车路协同应用场景。研制智能型高速动车组。建设航道地理信息测绘和航行水域气象、水文监测等基础设施。推动机场和航空公司、空管、运行保障及监管等单位间核心数据互联共享，实现航空器全球追踪等。建设邮政大数据中心，开展新型寄递地址编码试点应用。引导在城市群等重点高速公路服务区建设超快充、大功率电动汽车充电设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还明确，要推进第五代移动通信技术（5G）等协同应用、北斗系统和遥感卫星行业应用。逐步在高速公路和铁路重点路段、重要综合客运枢纽、港口和物流园区等实现固移结合、宽窄结合、公专结合的网络覆盖。提升交通运输行业北斗系统高精度导航与位置服务能力，建设行业北斗系统高精度地理信息地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《指导意见》还鼓励社会投资科技基础设施，推动一批科研平台纳入国家科技创新基地建设。到2035年，交通运输领域新型基础设施建设取得显著成效。感知设施、先进传输网络、北斗时空服务在交通运输行业深度覆盖，智能列车、自动驾驶汽车、智能船舶等逐步应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15部门联合发文促进农民工就业创业 提出四方面政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月7日电 （记者林露）记者从人社部获悉，日前，经国务院同意，人力资源社会保障部、国家发展改革委等15部门印发《关于做好当前农民工就业创业工作的意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，促进农民工就业创业，事关农民增收致富，事关就业大局稳定，事关打赢脱贫攻坚战。要坚持市场就业和政府促进相结合，稳定城镇常住农民工就业，确保农民工就业形势总体平稳，困难农民工及时得到救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出四个方面政策措施。一是拓宽外出就业渠道。全面落实援企稳岗政策，帮助外贸企业纾困解难，加大对住宿餐饮、批发零售等行业的政策扶持。各类基础设施建设要优先考虑带动就业能力强的项目，大力发展生活服务业、劳动密集型产业，培育经济发展新动能，拓展农民工就业新领域。灵活就业支持政策对城镇户籍居民和农民工一视同仁，因地制宜发展零工市场或劳务市场，搭建企业用工余缺调剂平台，支持农民工从事直播销售、网约配送等新就业形态增加收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进就地就近就业。支持发展特色种养殖业、农林产品加工和物流、乡村休闲旅游等产业，将带动就业情况作为创建现代农林业产业园的重要考量。加强农村中小型基础设施建设，加快灾后恢复重建，加大以工代赈投入力度，将发放劳务报酬的资金占比提高至15%以上，吸纳更多返乡留乡农民工就业。加强创业服务能力建设，组织成立创业服务专家团队和农村创新创业导师队伍，落实创业扶持政策，对农民工首次创业且正常经营6个月以上的，可先行申领一次性创业补贴资金的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化平等就业服务和权益保障。畅通就业求助渠道，建立健全动态更新的岗位储备机制和多方联动的快速响应机制，失业农民工可在户籍地、常住地、就业地、参保地进行失业登记。积极开展以工代训、定向定岗培训、急需紧缺职业专项培训、职业转换培训和创业培训，农民工可在培训地享受职业培训各项补贴政策。对农民工单列高职扩招计划。依法严厉打击恶意欠薪等违法行为，为农民工提供法律援助服务。为失业农民工及时发放各类失业保障待遇，对符合条件的农民工等未参保失业人员，未纳入低保范围的，由务工地或常住地发放一次性临时救助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优先保障贫困劳动力稳岗就业。优先组织贫困劳动力有序外出务工，鼓励企业优先留用贫困劳动力，为失业贫困劳动力优先提供转岗就业机会，确保今年贫困劳动力外出务工规模不低于去年。通过工程项目建设、以工代赈、扶贫龙头企业和扶贫车间等，提供更多就近就业机会，统筹用好各类乡村公益性岗位托底安置就业困难贫困劳动力。将52个未摘帽贫困县、“三区三州”等深度贫困地区、易地扶贫搬迁大型安置区以及湖北等受疫情影响严重地区作为重中之重，加大劳务协作、项目建设等各类资源倾斜支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，地方各级人民政府要高度重视农民工就业创业工作，将其作为稳就业和保居民就业重点，健全公共就业服务体系，加大农民工就业创业政策落实力度，统筹用好各类资金，将吸纳农民工就业数量作为城镇建设用地增加规模的重要因素，保障农民工平等享受就业服务政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：林露、李昉)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委办公厅印发做好县城城镇化流通设施补短板强弱项工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595329.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于新型城镇化建设的重要部署，近日，国家发展改革委办公厅印发《关于做好县城城镇化流通设施补短板强弱项工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，牢固树立新发展理念，立足本地区流通设施发展基础和要素条件，建立分区分类推进建设的支持引导机制，扎实有序推进县城城镇化流通设施补短板强弱项工作。以建设高效、便捷、有序的流通体系为目标，促进配送投递设施提挡扩面、冷链物流设施提质增效、农贸市场改造升级，积极扩大有效投资，释放消费潜力，实现消费品下行和农产品上行的双向民生保障，更好地满足居民日益多样化的消费需求，为实施乡村振兴战略、扩大内需战略和新型城镇化战略提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，各地区要结合实际梳理县城现有配送投递设施情况，按照“缺什么补什么”的原则，因地制宜布局发展配送投递设施。在充分利用存量基础设施的基础上，布局建设一批集运输、仓储、加工、包装、分拨等功能为一体的公共配送中心。扩大配送投递设施覆盖面，提高配送效率和服务质量，满足居民日常消费品物流配送需要。要结合本地区实际鼓励县城建设低温加工处理中心、流通型冷库及分拣、配送等冷链配套设施，鼓励发展专业冷藏运输车队，补齐“最后一公里”服务短板，满足小微企业和城镇居民生鲜食品分拨配送及消费需要。要认真汲取今年以来部分地方农产品批发市场发生聚集性新冠肺炎疫情的经验教训，聚焦县城农贸市场基础设施短板，加强农贸市场交易厅（棚）、检验检疫、质量追溯等设施建设和改造升级。要按照平时服务、灾时应急、节约高效的原则，整合资源加强县城应急物流能力建设，建立应急物流管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，加大财政资金支持力度，坚持“资金跟着项目走”，落实政府投资重点支持“两新一重”建设的要求，针对县城城镇化流通设施补短板项目，设计多元化的财政资金投入保障机制。加大融资政策支持力度，充分发挥银行业金融机构作用，支持县城城镇化配送投递、冷链等物流基础设施和农贸市场项目建设。拓宽项目建设融资渠道，加大企业债券融资支持力度，鼓励民间资本加大投入。加大土地政策支持力度，鼓励和引导县级政府部门加大对公共配送中心、冷链物流、农贸市场等流通基础设施补短板项目合理用地需求的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国金证券--贝达药业：公司业绩符合预期 期待恩沙替尼获批上市</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595474.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业绩简评昨日，公司发布2020半年报，实现收入9.52亿元、归母净利1.44亿元、扣非归母1.41亿元，增速分别为24.9%、64.7%、87.9%；实现每股收益约0.36元。公司业绩符合预期，临床进展顺利，期待新药下半年获批上市。点评整体业绩符合预期，埃克替尼Q2增速稳健：核心品种埃克替尼上半年快速放量，实现收入约9.24亿元，Q1收入6.47亿元，Q2收入约2.77亿元，驱动因素主要来自于埃克替尼销售放量。我们预计销售放量主要与三方面因素有关：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（1）19Q4销售渠道抓取患者质量较优质，为20Q1贡献增量业绩；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2）为保障疫情期间药品供应，经销商提高了安全库存量；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（3）预计Q2消化经销商库存。另，公司积极拓展术后辅助治疗新适应症，EVIDENCE研究启动埃克替尼用于早期EGFR基因敏感突变的NSCLC患者手术后的辅助治疗的注册III期临床研究；INCREASE研究证明了埃克替尼加量可以使21-L858R突变患者获益，改变了21-L858R突变TKI疗效比不上19外显子缺失突变的现状，预计对埃克替尼销售产生积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恩沙替尼国内审批进入现场检查阶段，预计下半年获批，海外一线临床结果即将首次公布：二代ALK-TKI药物恩沙替尼已申报生产，并被纳入优先审评，发补资料已提交CDE审评，目前进入现场核查阶段，预计今年下半年有望获批上市。另，公司也积极推进恩沙替尼一线治疗ALK阳性NSCLC患者的全球多中心Ⅲ期临床，研究结果即将在8月8日召开的2020世界肺癌大会（WCLC）上首次公布，该临床由美国LeaHor教授与中国吴一龙教授共同担任PI，期待恩沙替尼海外一线全球多中心III期临床结果。20H1研发投入3.72亿元，期待新药上市丰富现有产品线：20H1研发费用同比增速约15.25%。公司研发进展包括：BPI-27336、BPI-28592相继取得临床试验通知书；BPI-23314首例入组；EVIDENCE研究完成数据库锁定；MIL60提交上市申请；恩沙替尼完成各项专业技术审评工作并迎来现场核查；生物药7类品种帕妥木单抗准备申报NDA；CM082处于III期临床，BPI-D0316进入II期临床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盈利预测与投资建议考虑到公司埃克替尼快速放量，临床进展顺利推进，我们给予未来三年年EPS分别为0.76/0.98/1.26元，对应PE约188/146/114倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险提示埃克替尼受三代TKI竞争加剧；受吉非替尼仿制药上市及带量采购政策影响，长期竞争格局恶化；新药研发进度不确定；应收及应付款波动不确定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国信证券--中国交建：订单高增长 高股息率凸显价值</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事项：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601800','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EA4;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;中国交建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;601800&lt;/a&gt;）发布2020年1-6月经营情况简报，公司上半年新签合同额5331亿元，同比增长7.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国信建筑观点：1）新签订单持续高增长。建筑业复工复产后，受益于整体向好趋势，公司新签合同额增速稳步提升，2020年上半年公司新签合同金额为5331亿元，同比增长7.27%。分业务来看，基建建设、疏浚业务分别新签合同额4780亿元、347亿元，同比增长8.47%、12.58%；设计业务新签合同额159亿元，同比下降17.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2）海外受疫情影响订单增速放缓。从区域来看，公司来自于海外新签合同额为1163亿元，同比增长3.70%，约占公司新签合同额的22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3）全额赎回优先股，增厚未来EPS。公司于2015年8月、10月分别发行90亿元和55亿元优先股。公司公告拟全额赎回已发行的1.45亿股优先股，涉及票面金额合计145亿元。预计赎回后公司未来的EPS将有显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4）高股息率凸显投资价值。公司公告2019年权益分派实施报告，税前每股发放现金红利0.233元人民币，共计派发现金红利37.65亿元。高股利表明公司现金流稳定充裕，经营状况良好。按当前股价计算，股息率接近3%，投资价值凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正文：n政策强化，基建托底作用明显今年以来，受到疫情的影响，经济下滑压力加大。从3月份始，疫情得到有效控制，经济逐步复苏。基建作为逆周期调控的重要手段，率先发力，基建固定资产投资增速触底回升。2020年1-6月，基建投资增速已回升至-0.07%，降幅逐月收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会提出发行3.75万亿元地方专项债，相比去年提升1.6万亿元。且投向基建领域比例大大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会发布《关于推进基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)试点相关工作的通知》，标志着境内基础设施领域公募REITs试点正式起步。REITs能有效盘活存量资产，形成良性投资循环，提升直接融资比重，降低企业杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，国务院决定降低降低部分基础设施项目最低资本金比例以及基础设施领域和其他国家鼓励发展的行业项目，可通过发行权益型、股权类金融工具筹措资本金。中共中央办公厅、国务院办公厅联合发布《关于做好地方政府专项债券发行及项目配套融资工作的通知》，首度明确专项债可作重大项目资本金，金融机构可提供配套融资。建筑业订单回暖，集中度提升2016年以来，整个建筑行业新签订单持续快速增长。2018年受到宏观去杠杆的影响，建筑行业新签订单增速有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年新签订单额28.9万亿元，同比增长6.0%，订单触底回升。公司新签订单高增长，在手订单创新高2020年上半年公司新签合同金额为5331亿元，同比增长7.27%。其中基建建设、疏浚业务分别新签合同金额4780亿元、347亿元，同比增长8.47%、12.58%；设计业务新签合同额159亿元，同比下降17.80%。公司2019年新签合同额为9626亿元，同比增长8.06%。截至2019年末，公司未完工合同19,990亿元，订单收入保障比高达3.6倍，再创新高。公司业绩触底回升2019年公司实现营业收入5547亿元，同比增长13.02%；收入触底回升，增速创近几年新高；实现归母净利润201亿元，同比增长2.17%，净利润增速小于营收增速收主要受公司的毛利率下滑影响。投资建议与评级我们维持之前的盈利预测，预计公司2020-2022年净利润分别为220/239/258亿元，分别同比增长9.4%/8.6%/8.1%，对应EPS分别为1.36/1.48/1.60元，当前股价对应PE分别为5.9/5.4/5.0倍。我们认为合理估值区间8-9倍，对应价格10.88-12.24元，维持“买入”评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;n风险提示应收账款坏账，固定资产投资放缓，订单进度不及预期等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：四个“立足” 做好2020年银行账户年检工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银行账户管理是监管局加强部门预算监管的重要抓手，也是服务属地中央预算单位的基础性工作。按照有关制度要求，每年按照监管账户数量50%的比例开展年检。截至目前，2020年我局已完成801家中央在京基层预算单位的年检工作，年检账户2969个。针对年检户数多、账户类型多等特点，北京监管局坚持四个“立足”，扎实做好银行账户年检工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、立足服务，克服困难，做好疫情期间年检工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情给今年银行账户年检工作带来了较大难度，特别是北京地区面临中央基层预算单位多、疫情防控措施要求严等复杂情况，给我局开展年检工作带来较多挑战。但我局增强服务意识、转变服务方式，确保年检工作顺利开展。一是明确年检要求。1月初，我局即在外网发布银行账户年检工作通知，明确资料报送清单、工作要求等。利用微信群、QQ群等与预算单位及时沟通，解答各类问题，认真做好年检各项准备工作。二是网络报送数据。针对疫情带来的困难，主要采取线上报送年检数据、电话、视频沟通等非接触方式。预算单位将账户年检电子文档以及年检申请表、银行账户对账单等通过网络报送我局相关处室，各处室工作人员将年检数据导入账户管理系统进行年检审核，遇到问题及时沟通协商。三是预约办理手续。主要采取预约盖章等方式，提高效率，精准对接，确保少接触、不聚集。总之，在严格落实疫情防控要求的前提下，确保账户年检审核内容不减、流程完整、质量不降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、立足实效，问题导向，及时纠正账户管理问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行账户年检中切实履行监管职责，以问题为导向，切实规范单位银行账户管理。一是即检即改，及时纠偏。在年检过程中，采取随报随检的方式；在年检中发现银行账户管理问题，立即要求预算单位进行整改，整改后再进行年检，达到立行立改的效果。通过年检发现有的单位党费、工会、定期存款等备案类账户开立后未及时备案，账户到期后未及时撤销等问题，均要求相关单位立即进行了纠正。二是约谈整改，督促反馈。对于年检中存在问题较为严重的单位，采取约谈等方式，直接督促有关单位整改落实。为加大督促整改效果，及时和主管部门沟通，反馈所属单位银行账户年检中存在的共性问题，特别是针对问题较多的系统，将年检结果和我们的意见主动反馈给主管部门，督促主管部门切实担负起整改监督责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、立足日常，加强规范，完善账户年检管理方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年起，银行账户年检调整为两年一次，为避免因年检间隔时间长，出现问题不能及时纠正的问题，我局加强日常管理和抽查等工作，形成账户闭环管理体系。一是做好账户日常管理。严格账户开立审批等流程，坚决避免不合规开户等问题，做到问题早发现，早解决。对于涉及重大改革事项，及早入手，如针对近两年机构改革带来的主管部门变更、单位撤并等问题，积极与预算单位联系，及时办理单位整体迁移、账户注销、户名变更等工作，确保年检工作的顺利进行。二是高效开展抽检工作。按照选取不低于管理单位总量3%的要求，重点选取当年不参加年检以及日常管理问题较多的单位进行抽检，深入单位查看账簿、开户资料等，全面了解银行账户管理情况。通过加强日常管理、抽检、年检等工作方式，打造银行账户闭环管理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、立足转型，相互衔接，打通部门预算监管链条&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行账户管理在部门预算监管整体链条中处于基础性环节，发挥着特殊作用。立足新职能、新使命，我局统筹做好包括银行账户年检在内的各项预算监管工作。一是实行“一站式”监管服务方式。各业务处按预算单位将银行账户管理，以及预算编制审核、决算审核、授权支付动态监控、直接支付审核等工作，分别归口到一位经办人统一负责，实现对基层单位部门预算监管的“一站式”服务，有利于全面了解掌握预算单位资金保障、财务管理等各方面情况，形成集成监管效应。二是注重“一体化”融合监管。各项监管内容、各种监管方式相互融合贯通，达到互相支撑、互相补充的“一体化”监管效果。如通过年初部门决算审核，详细了解银行账户开立及资金使用情况；结合授权支付资金动态监控，重点监控账户之间违规划转资金和违规开立使用账户问题；通过银行账户年检，发现某些预算单位财务管理不规范、违规办理理财业务的问题，等等。总之，通过贯通预算监管整体链条，相互衔接，相互印证，进一步提升监管效能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：着眼四个方面 扎实推进国有资本收益审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国有资本经营预算是强化国有资本保值增值监督管理、实现国有资本出资人权益的重要手段，而国有资本收益征缴则是实施国有资本经营预算的基础和前提。北京地区央企总部云集，国有资本收益征缴户数多、金额大、审核任务重，2020年纳入征缴范围的有800多家集团公司和企业，开展好国有资本收益审核工作对于实现国有资本收益缴库、促进国有资本合理配置、保障国有资本经营预算顺利实施具有举足轻重的作用。为此，北京监管局高度重视，精心组织，着重从四个方面入手，扎实推进2020年度中央企业国有资本收益审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、精心组织谋划，协调有序推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因国有资本收益审核工作在部内司局职责分工有所调整，且北京地区审核户数逐年增加，2020年我局在对此项工作重新调整分工的基础上，精心组织、周密谋划，确保审核工作协调有序开展。一是组织开展审核人员集中培训。要求审核人员全面学习掌握财政部相关文件精神和审核要求，并安排审核经验丰富的同志对全局审核人员进行统一培训，讲解审核要点和方法，统一审核流程和要求。二是审核任务分户到人，落实责任。按照中央企业部门隶属关系和我局内部职责分工，将审核任务分户落实到处室，责任分解到人，充分发挥审核人员的主观能动性，确保按时保质完成审核工作。三是切实发挥牵头处室组织协调作用。由牵头处室统一对外发布申报审核通知，规范审核流程要求，请示政策把握尺度，解答审核疑难问题，明确审核内控节点和措施，确保审核工作政策统一、尺度一致、规范有序、风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、明确关注重点，控制审核风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在收集整理和分析企业申报材料的基础上，明确需要重点关注的三方面事项，控制审核风险，规范审核流程，保证审核准确性。一是关注收益申报原始数据资料。以年度财务审计报告、年度利润分配方案、产权转让合同、资产评估报告及企业清算报告等基础材料为依据，对企业应交利润及比例、国有股股利股息、国有产权转让收入、企业清算收入等基础数据进行核对和计算。二是关注企业特殊调整事项。在初步核定当期收益的基础上，通过对《利润表》《所有者权益变动表》和报表附注信息等的比对分析，进一步核实企业是否如实申报对收益影响较大的以前年度损益调整补交或抵减利润情况、弥补以前年度亏损情况等。三是关注企业动态变化情况。综合研判企业合并范围变动、股权结构调整、是否发生清产核资、小微企业认定等各类情况对当期收益申报的影响，或是通过近两年审计报告重要数据的比对分析，核实验证企业申报数据的完整性和准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强沟通协调，严把质量关口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审核中注重与财政部相关司局、主管部委及中央企业之间加强沟通协调，确保事项清楚、口径明确、数据真实、结果准确。一是针对审核依据不充分的有关事项或政策规定不明确的特殊情况，及时向预算司和部门司汇报请示审核口径与尺度，确保审核具有相对明确可靠的依据。二是发现中央企业申报数据与原始资料信息不一致，或是与审核数据有出入等情况时，及时联系中央企业了解相关原因，并做好解释说明工作。三是加强全局审核人员之间的沟通交流，及时通报各类特殊情况的处理方法和审核口径，保证全局审核依据和方法尺度的一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、完善基础管理，着眼常态监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展审核工作的同时，注重强化基础工作，为开展常态化监管夯实基础。一是建立完善申报单位和联系人资料库，逐步摸清北京地区申报征缴企业的总体情况，组织企业按照规定时限和要求及时申报，确保应报尽报。二是完善审核台账管理。审核时做好企业申报审核情况的台账统计，为后续国有资本收益足额准确缴库奠定基础，做到应收尽收。三是强化内部控制。按照内控工作要求，做好基础审核和分级复核工作留痕，完善审核基础资料归档管理，确保审核工作规范有序。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622593089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何看待我国就业形势？――人力资源和社会保障部部长回应热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月7日电题：如何看待我国就业形势？——人力资源和社会保障部部长回应热点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者王优玲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情等冲击，上半年就业顶压前行。随着我国就业形势逐步企稳，稳定就业大局将进一步采取哪些措施？重点群体就业将如何保障？人力资源和社会保障部部长张纪南近日接受了新华社记者专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业形势逐步企稳当前面临哪些挑战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生。今年以来，国家把就业放在“六稳”“六保”首位，更大力度实施就业优先政策，为稳就业提供了坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部部长张纪南说，今年以来，受新冠肺炎疫情影响，就业开局低迷，经过各方努力，目前已逐步企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部数据显示，城镇新增就业人数由2月份的39万人回升到近期每月百万人，上半年累计新增564万人，完成全年目标任务的63%。5月份招聘需求人数同比增加2%，实现自2月份以来的首次由负转正，6月份延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从调查失业率看，总体在6%左右。2月份调查失业率为6.2%，为近年最高值。二季度逐月回落，6月份为5.7%，低于控制目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业形势能够逐步回稳，好于预期，实属不易。”张纪南表示，我国在较短时间内取得疫情防控重大战略成果，复工复产有序推进，经济发展呈现稳定转好态势，为稳就业奠定了坚实基础。各地区各部门各方面齐心聚力，为稳就业提供了坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，稳就业的任务依然艰巨，不确定性因素仍然较多。”张纪南强调，今年受疫情影响，高校毕业生市场需求下滑、招聘延期、求职受限，青年失业水平走高。随着7、8月份高校毕业生集中进入市场，重点群体就业将面临新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，下半年经济发展与外部环境还面临一定不确定性，农民工就业容易受经济波动影响，必须始终予以高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计保就业稳就业采取了哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减负、稳岗、扩就业……面对疫情冲击，各地区各部门不断强化政策供给，及时出台了一系列政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纪南说，这些政策具体可以归纳为稳岗位、扩渠道、提技能、促匹配、兜底线五个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳岗位，通过“减免缓返补”等政策，为企业减负，稳住现有就业岗位。上半年共减免企业养老、失业、工伤三项社保费5769亿元，缓缴三项社保费431亿元，失业保险稳岗返还636亿元，发放各类就业补贴405亿元。这些直达市场主体的“真金白银”，对企业渡难关、稳岗位发挥了实实在在的作用。随着相关政策延长实施期限，预计全年将为企业减负超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是扩渠道，通过财政、货币等宏观经济政策聚力支持稳就业；优先支持吸纳就业多的投资项目、行业企业；加速释放创业创新带动就业潜力，清理取消不合理限制，促进灵活就业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提技能，通过提升劳动者职业技能，帮助就业。深入实施职业技能提升行动，开展百日免费线上技能培训，培训人次超过1200万。扩大以工代训范围，支持企业以训稳岗，开展农民工、百万青年等重点群体专项培训计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促匹配，通过针对性的就业服务，努力促进劳动者就业。累计帮助1万多家重点企业解决招用工55.4万人；开展农民工返岗“点对点”服务，运送600多万名农民工安全有序返岗；启动民营企业招聘月；开展百日千万网络招聘行动，发布岗位需求2761万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是兜底线，全力兜住困难群众就业底线。加强城镇就业困难人员帮扶，用足用好各类公益性岗位，确保零就业家庭动态清零。加大就业扶贫力度，6月底全国外出务工贫困劳动力2830万人，超过去年总数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定就业大局重点群体就业如何保障？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点群体稳，则就业大局稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纪南说，扎实做好下岗失业人员、高校毕业生、农民工等重点群体就业，是稳就业保就业的重中之重。对于这些重点群体，要分类帮扶、因人施策，通过有针对性的举措，稳定就业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对下岗失业人员的就业问题，张纪南强调，重点要畅通求助渠道，全面推广使用线上失业登记经办平台，及时受理、及时办结。对登记失业人员，免费提供基本公共就业服务，积极落实场租减免、税收优惠、创业担保贷款等政策，帮助他们多渠道就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前高校毕业生正步入社会，但部分毕业生工作还没有着落。对此，张纪南说，将着力拓宽就业渠道，鼓励扩大企业吸纳规模、扩大基层就业规模、扩大升学规模、扩大培训见习规模。同时，推出就业创业专项行动，提供不断线服务，多措并举促进毕业生尽早就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步稳定农民工就业，张纪南说，要强化就业服务、职业培训和权益维护，促进外出就业和就近就地就业。尤其要做好建档立卡贫困劳动力就业工作，优先组织外出务工、优先开展技能培训、优先提供和保留工作岗位、优先落实补贴政策、优先纳入就业困难人员帮扶范围，尽力把贫困劳动力稳在就业地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纪南说，下一步将按照中央的决策部署，突出重点群体，加大工作力度，狠抓政策落实，努力实现就业局势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广发证券--诺邦股份：公司公布股权激励 无纺布有望稳健增长</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公布股权激励方案，调动员工积极性。公司公布2020年限制性股票激励计划，总股数362万股，约占当前总股本1.2亿股的3.02%，授予价格为19.64元/股。本次股权激励拟授予的激励对象总人数为48人（不包括杭州国光）。其中，高管6人，合计163万股，占比本次激励股份总数约45%；核心骨干42人，合计199万股，占比本次激励股份总数约55%。考核以2019年剔除杭州国光后的净利润为基准，且每个年度的考核指标均为该年度剔除杭州国光及股权激励费用后的净利润，解锁要求分别为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（1）2020年修正后净利润同比增长不低于20%；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2）2020-2021年修正后净利润均值相比2019年基准增长不低于20%，且2021年单年的修正后净利润高于2019年；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（3）2020-2022年修正后净利润均值相比2019年基准增长不低于20%，且2022年单年的修正后净利润高于2019年。此外，公司预计2020-2023年股权激励费用分别为1845.35/3471.58/1346.14/429.9万元。无纺布产能扩张，消毒湿巾高景气，看好中报业绩高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（1）无纺布方面，去年诺邦全年产能约3万吨，今年全年产能约4万吨，增长较为明显，且公司一直满产满销；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2）湿巾方面，杭州国光生产的消毒湿巾高毛利率，今年疫情下推动一季度业绩高增长，预计二季度国内开学和国外疫情扩散影响下，消毒湿巾带来的利润弹性仍存。因此，我们看好公司二季度业绩继续高增长。20-22年业绩分别为1.56/1.28/1.54元/股。预计20-22年收入14.1/16.4/18.9亿元，同比增长28.5%/16.5%/15.1%；归母净利润1.87/1.53/1.85亿元，同比增长127.1%/-18.3%/21.1%。给予公司20年30xPE，对应合理价值为46.85元/股，维持“增持”评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险提示。终端需求回落，库存压力陡增。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200807/c622595494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年上半年全区对外贸易运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情及外需持续低迷、中美经贸摩擦、部分企业停限产等多重因素叠加影响，全区外贸进出口持续呈现下滑态势。上半年，全区实现进出口58.4亿元，同比下降47.2%。其中，出口41.9亿元，同比下降43.1%；进口16.5亿元，同比下降55.4%。6月当月，实现进出口8.7亿元，同比下降49.4%。其中，出口5.8亿元，同比下降47.7%；进口2.8亿元，同比下降54.1%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、吴忠市逆势增长，银川市、中卫市、固原市降幅明显，石嘴山市降幅较小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，银川市进出口29.5亿元，下降57.7%。其中，银川综保区进出口5.2亿元，下降85.6%，进出口减少31.1亿元，拉低银川市进出口增速44.7个百分点，拉低全区进出口增速28.1个百分点；石嘴山市进出口19.9亿元，下降11.2%；吴忠市进出口1.4亿元，增长37.9%；固原市进出口225万元，下降56.6%；中卫市进出口7.7亿元，下降56.2%。银川、石嘴山、中卫市进出口占全区的97.6%。吴忠市上年同期进出口基数较小，今年以来，茂源果汁、东吴农化果汁、农药等产品出口增长明显，带动全市进出口逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a264291c4a97ee3d" id="9345375c0b6a371ec7cdc5ec50376588" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/621ccb0ed49ded8f" id="7ea0ac523f6de6a74a1214498ca35a08" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、农产品出口大幅增长，机电产品出口降幅收窄，纺织服装、高新技术产品出口继续下滑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全区农产品出口4.4亿元，增长31.5%。枸杞、果蔬汁分别出口1.4亿元、7284万元，增长33.4%、95.4%。机电产品出口5.2亿元，下降66.9%，降幅较1-5月收窄1.5个百分点。纺织服装出口4174万元，下降72.2%。高新技术产品出口12.9亿元，下降7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e0f2fa3387cf82a1" id="f582cd6f6d06234580ea3699c01b5dc7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、重点企业出口降幅低于全区平均水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全区重点监测的30家重点企业出口30亿元，下降18%，低于全区出口降幅25.1个百分点，占全区出口的71.6%。其中，9家企业保持增长，20家企业出现不同程度下降，1家企业与去年同期持平。顺元堂生物科技、贝利特化学、沃福百瑞、如意纺织、永威炭业等企业出口增势良好,分别增长133.8%、39.3%、32.2、23.9%和22.1%；圣雪绒集团、灵州雪服饰、紫光天化蛋氨酸、小牛影像设备等企业出口分别下降88.4%、83.6%、69.4%和61.4%，降幅较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、国有企业进出口略有增长，民营企业和外商投资企业进出口降幅较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，国有企业实现进出口10.4亿元，增长2.6%，占比17.9%。集体企业进出口2372万元，下降15.2%，占比0.4%。民营企业进出口38.9亿元，下降49.2%，占比66.5%，仍然是我区外贸主力军。外商投资企业进出口8.7亿元，下降62.8%，占比14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f38e57051ff3dd6e" id="010e599116d0461a5445627f2297567c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、对欧美日韩出口下滑，对美国、欧盟出口降幅收窄，对阿拉伯国家和地区及“一带一路”沿线国家出口下降&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，我区与全球131个国家和地区有贸易往来，较1-5月增加3个。传统市场中，对香港地区出口1.7亿元，下降69%；对欧盟、美国、日本、韩国分别出口5.8亿元、5.6亿元、3.8亿元、3.7亿元，下降23.9%、36.1%、30.8%和8.4%。其中，对美国、欧盟出口降幅较1-5月分别收窄37.9和3.9个百分点。对阿拉伯国家和地区出口1.8亿元，下降76.1%。对“一带一路”沿线国家出口14.3亿元，下降45.1%，占比34.1%。新兴市场中，对以色列、巴基斯坦、巴西、菲律宾等国出口增长较快，分别出口0.5亿元、0.5亿元、1.9亿元和0.5亿元，增长121.3%、57.4%、34%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ad285defe1254bfe" id="b129dd0ee6f827a536df6818f347c5c9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、加工贸易下降明显，一般贸易占比提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，受疫情、国际航班停飞及国际物流不畅等因素影响，银川综保区黄金珠宝加工全面停止，毛皮加工大幅萎缩，全区加工贸易完成进出口6.5亿元，下降67.2%，占比11.1%，较上年同期减少6.8个百分点。其中，来料加工进出口4.4亿元，下降74.8%，进料加工进出口2亿元，下降4.3%；一般贸易进出口49.5亿元，下降42.4%，占比84.9%，较上年同期提高7.1个百分点；保税仓库进出境货物2亿元，下降56.7%，占比3.4%，主要是宁夏华夏物流公司锰矿砂进口。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/897c65a4a33a708f" id="4badd7d1a038b75f97f2a500d3de7ef5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622595234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国7月出口同比增长10.4% 进口同比增长1.6%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200807/c622595406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以人民币计价，中国7月出口同比增长10.4%，预期增长0.9%，前值增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以人民币计价，中国7月进口同比增长1.6%，预期增长2.5%，前值增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200807/c622595406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>