<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 19 Oct 2020 04:55:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济三季报多项数据转正！接下来这样走</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：中国经济复苏走在全球前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转正！转正！转正！中国经济“三季报”提气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球各大机构预测正在成真 中国GDP年内首次转正 这个0.7%来之不易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民调显示：菅义伟内阁支持率为60.5%，较上次下降5.9个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137615.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中金网1019资讯早读：深圳首批综改授权事项2022年前全部落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137339.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄媒文章：中国将提前10年战胜贫困 创造人类减贫奇迹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624136902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624136902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企民企混改协同发展大单：316宗项目、1800亿元资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624135927.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624135927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局为何集体学习量子科技</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201019/c624135901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201019/c624135901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证报：加快形成上市公司质量 提升 “共建共治共享”新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际财经一周大事回顾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让光亮照进基层农民心中――国务院大督查第七督查组记者见闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：公正监管公平竞争 共商共建共享 促进贸易投资自由化便利化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强向国际商事争端预防与解决组织成立大会致贺信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月15日电国务院总理李克强15日向在京成立的国际商事争端预防与解决组织致贺信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，规则和法治是贸易投资主体应对不确定性和风险挑战的“防护网”，也是妥善化解商事争端的“公平秤”。中国政府近年持续推进市场化、法治化、国际化营商环境建设，以公正监管维护公平竞争。中国将继续深化改革扩大开放，对内外资企业一视同仁，为各类市场主体投资兴业、创新创业提供更好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强希望各方用好国际商事争端预防与解决组织平台，共商共建共享，携手共同努力，平等保护当事方合法权益，促进贸易投资自由化便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该组织由40多个国家和地区的工商、法律服务机构发起，旨在为国际商事主体提供从争端预防到解决的多元化服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度中国经济增速加快至4.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报e公司讯，三季度中国经济增速加快至4.9%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志介绍深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月18日（星期日）上午10时，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍深入学习贯彻习近平总书记在深圳经济特区建立40周年庆祝大会上的重要讲话精神，扎实推动深圳综合改革试点落地见效有关情况。国家发展改革委副主任宁吉喆出席发布会，介绍有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★情况介绍★&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆：10月14日习近平总书记在深圳经济特区建立40周年庆祝大会上发表重要讲话，对做好深圳综合改革试点提出了明确要求，指出党中央决定以深圳经济特区建立40周年为契机，支持深圳实施综合改革试点，以清单批量授权方式，赋予深圳在重要领域和关键环节改革上更多自主权，强调“要着眼于解决高质量发展中遇到的实际问题，着眼于建设更高水平的社会主义市场经济体制需要，多策划战略战役性改革，多推动创造型、引领性改革”，这为深圳经济特区在新的历史起点上推进改革发展指明了前进方向，也为深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面，我就《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020-2025年）》有关情况作一简要介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持深圳实施综合授权改革试点，是以习近平同志为核心的党中央从全局出发作出的重大战略决策部署。一年多来，习近平总书记先后主持召开中央全面深化改革委员会会议、中央政治局常委会会议，对《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案》进行了审议。10月11日，中共中央办公厅、国务院办公厅公开发布了《方案》，这充分体现了以习近平同志为核心的党中央对深圳改革开放和创新发展的高度重视，也充分体现了深圳综合授权改革试点在全国改革开放中的重要地位和作用。在深圳经济特区建立40周年的关键时点上，推出这个方案，意义十分重大，这是发挥好深圳在全国改革开放排头兵作用的重大举措，是支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的关键一招，是坚定不移深化改革开放的重要宣示，也是全面深化改革方式方法的全新探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》的主要内容可以概括为“一个关键改革、三个阶段目标、五大工作原则、二十七条改革举措、四十条首批授权事项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个关键改革，即“综合授权”改革，就是在中央改革顶层设计和战略部署下，按照全面深化改革的总体要求，以清单批量授权方式，赋予深圳在重点领域和关键环节改革上更多自主权，支持深圳在更高起点、更高层次、更高目标上推进改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三个阶段目标，2020年试点开好局、起好步。2022年试点取得阶段性成效。到2025年基本完成试点改革任务，为全国制度建设作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五大工作原则，一是坚持解放思想、守正创新。二是坚持市场化、法治化、国际化。三是坚持系统集成、协同高效。四是坚持先行先试、引领示范。五是坚持底线思维、稳步实施，科学把握时间节奏和步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十七条改革举措，《方案》围绕要素市场化配置、营商环境、科技创新、对外开放、民生服务、生态环境和城市空间治理等六大方面提出27项目标任务和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四十条首批授权事项，这个清单今天会上正式发布，各位媒体朋友现场领取，同时在国家发展改革委门户网站公开。这40条授权事项包括六个方面，其中要素市场化配置方面14条，营商环境方面7条，科技创新体制方面6条，对外开放方面7条，公共服务体制方面3条，生态和城市空间治理方面3条，各条中明确了改革事项的主要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发改委将深入贯彻习近平总书记重要讲话精神，在中央改革顶层部署下，会同有关方面全力抓好深圳综合授权改革试点方案的落实，推动各项改革举措尽快落地成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★答记者问★&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者：刚才发布了《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单》，请问授权清单与方案是什么关系？首批授权清单有哪些突出特点？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆：方案公布后，引起社会广泛关注和积极评价。刚才我已经介绍了首批授权清单的有关内容，深圳经济特区建立40周年，首批授权事项刚好是40项。关于清单与方案的关系及其特点，我从四个方面介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，实施方案和授权清单是有机统一的整体。实施方案重在明确重点领域、改革方向和构建机制。授权清单重在具体落实。二者前后呼应、互为支撑。授权清单在实施方案总体框架下，按照党中央、国务院的改革部署，结合深圳改革发展实际，分批次提出有针对性的改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，授权清单是改革方式方法的重大创新。综合授权有别于此前改革试点通常实行的“一事一议、层层审批、逐项审核”的授权方式，是在中央改革顶层设计和战略部署下，以清单式批量报批的方式推动重点领域和关键环节改革。授权清单是批量授权的重要载体，是改革方式方法创新的重要体现。列入清单的事项实施备案管理，除明确要报批的事项，其他不再逐项报批。这种方法本身就是重要的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，授权清单体现改革的担当。首批授权清单中40条授权事项，每条内容都很丰富。据统计，20多项需要突破现有法律法规和政策规定，涉及到近百项具体法律法规和政策条款的调整，具有很强的创新性、突破性，体现了中央授权改革的力度和深度，这将为推动高质量发展释放巨大的改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，授权事项分批推出滚动实施。在五年改革试点的总体框架下，按照党中央、国务院决策部署，结合深圳改革发展实际，国家发展改革委将会同有关方面分若干次，滚动研究制定授权清单，按程序报批后推进实施。成熟一批，推出一批，滚动接续，压茬前行，蹄急而步稳地推进综合改革试点。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者：深圳综合改革试点实施方案提出，国家发改委将会同有关部门及时跟进综合改革试点进展，加强统筹协调和指导评估。目前发改委准备如何抓好落实相关工作？遇到困难如何解决？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆：习近平总书记强调，一分部署，九分落实。方案已经明确深圳要切实担负起试点主体责任，国家发展改革委作为中央部门层面的牵头单位，将与其他部门和广东省、深圳市一起，共同推动综合改革试点工作落地落实。具体有以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实行清单化管理。建立工作台账，分解工作任务，制定年度重点工作安排，压实压细每一项改革的责任。提出时间表、路线图，做好跟踪调度，定期报送进展情况。原则上，首批授权事项在2022年以前应全部落地。比如，制定深圳放宽市场准入特别措施清单，将作为先手棋纳入今年工作重点任务，力争尽快取得实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化实施路径。对于实施顺利、效果明显的措施，要加快推进，尽早实现早期收获。达到预期效果的，及时总结提炼，加快形成一批可复制可推广的制度成果。要建立健全改革风险识别和防范体系，实行包容审慎的改革风险分类分级管控机制，根据风险程度，分别采取相应调整措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化法治保障。有关方面按照《方案》要求和经批准的事项清单，依法依规赋予深圳相关管理权限。推动建立健全与综合改革试点相配套的法律法规、政策调整机制。凡涉及调整现行法律或行政法规的，经全国人大常委会或国务院授权实施。协调做好与相关法律法规立改释废的衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强综合协调和指导评估。建立健全部门间、部门与地方间联动推进工作机制，强化部门协作和部地沟通，依托工作机制分批次研究制定授权清单，按程序报批后滚动推进实施，推动《方案》见到实效。深入调查研究，及时协调解决试点实施过程中重大问题和难点问题。根据试点的进展，客观评估改革推进落实情况，及时反映新情况新问题，并提出对策建议。重要情况及时向党中央、国务院汇报。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624134672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度国民经济运行情况如何？这些数字与你密切相关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段经济走势如何？国家统计局新闻发言人刘爱华表示，需求逐步回暖、产业循环逐步畅通、市场主体信心在进一步恢复，从各方面情况来看，有基础、有条件、有信心在四季度乃至全年延续增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文2197字，阅读约需4.5分钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报记者姜慧梓编辑樊一婧校对刘军赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10月19日公布数据，前三季度，全国居民人均可支配收入23781元，比上年同期名义增长3.9%，扣除价格因素，实际增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，城镇居民人均可支配收入32821元，增长(以下如无特别说明，均为同比名义增速)2.8%，扣除价格因素，实际下降0.3%；农村居民人均可支配收入12297元，增长5.8%，扣除价格因素，实际增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国前三季度经济增长由负转正，GDP同比增长0.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10月19日公布数据，初步核算，前三季度国内生产总值722786亿元，按可比价格计算，同比增长0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分季度看，一季度同比下降6.8%，二季度增长3.2%，三季度增长4.9%。分产业看，第一产业增加值48123亿元，同比增长2.3%；第二产业增加值274267亿元，增长0.9%；第三产业增加值400397亿元，增长0.4%。从环比看，三季度国内生产总值增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9月份社会消费品零售总额同比增长3.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10月19日公布数据，9月份，社会消费品零售总额35295亿元，同比增长3.3%(扣除价格因素实际增长2.4%)。其中，除汽车以外的消费品零售额31428亿元，增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—9月份，社会消费品零售总额273324亿元，同比下降7.2%。其中，除汽车以外的消费品零售额246588亿元，下降7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按消费类型分，9月份，商品零售31579亿元，同比增长4.1%；餐饮收入3715亿元，同比下降2.9%。1—9月份，商品零售248098亿元，同比下降5.1%；餐饮收入25226亿元，下降23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—9月份，全国网上零售额80065亿元，同比增长9.7%，比1—8月提高0.2个百分点。其中，实物商品网上零售额66477亿元，增长15.3%，占社会消费品零售总额的比重为24.3%；在实物商品网上零售额中，吃类、穿类和用类商品分别增长35.7%、3.3%和16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度全国房地产开发投资同比增长5.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10月19日公布数据，1—9月份，全国固定资产投资(不含农户)436530亿元，同比增长0.8%，1—8月份为下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，民间固定资产投资243998亿元，下降1.5%，降幅比1—8月份收窄1.3个百分点。从环比速度看，9月份固定资产投资(不含农户)增长3.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产市场回暖，1—9月份，全国房地产开发投资103484亿元，同比增长5.6%，增速比1—8月份提高1.0个百分点。其中，住宅投资76562亿元，增长6.1%，增速提高0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—9月份，商品房销售面积117073万平方米，同比下降1.8%，降幅比1—8月份收窄1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9月份全国城镇调查失业率5.4%，就业形势总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局10月19日公布数据，前三季度，全国城镇新增就业人员898万人，完成全年目标任务的99.8%。9月份，全国城镇调查失业率为5.4%，比8月份下降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，25-59岁人口调查失业率为4.8%，低于全国城镇调查失业率0.6个百分点，与8月份持平。31个大城市城镇调查失业率为5.5%，比8月份下降0.2个百分点。全国企业就业人员周平均工作时间为46.8小时。三季度末，农村外出务工劳动力总量17952万人，比上年同期减少384万人，同比下降2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局谈下阶段经济走势：四季度至全年有信心延续增长态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人刘爱华表示，经济运行持续稳定恢复，主要指标增速由负转正，前三季度GDP由上半年同比下降1.6%转为增长0.7%。三季度当季，GDP同比增长4.9%，涨幅比二季度扩大1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业民生方面，前三季度城镇调查失业率为5.4%，从2月份6.2%的高位持续回落。物价涨势温和，前三季度CPI同比增长3.3%，9月份CPI同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段经济走势如何？刘爱华表示，需求逐步回暖、产业循环逐步畅通、市场主体信心在进一步恢复，从各方面情况来看，有基础、有条件、有信心在四季度乃至全年延续增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局：消费已经走出了疫情的深度冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人刘爱华表示，消费已经走出了疫情的深度冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人刘爱华表示，前三季度社会消费品零售总额同比下降7.2%，累计增速下降主要是因为疫情冲击对消费需求的影响。从景气来看，已经呈现回升态势，连续两个月实现正增长。从趋势上看，消费已经走出了疫情的深度冲击，处在慢慢恢复之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，线上消费持续增长，线下消费也在恢复过程中，传统的商超前三季度销售增长2.9%，这说明随着疫情得到控制，更多人愿意到实体进行消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实物消费保持较快增长的同时，服务消费也在增长，住宿餐饮等近几个月呈现恢复态势，9月份同比下降2.9%，降幅连续几个月收窄，正在慢慢接近正常水平。此外，消费升级类产品保持了较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，最终消费支出对GDP的贡献在三季度“由负转正”，正拉动1.7个点。一季度为负拉动4.4个点，二季度降幅收窄至2.3个点。刘爱华表示，整体来讲，内需在持续恢复，对构建新发展格局非常有利，中国超大市场规模的潜力释放将对整个世界经济的复苏带来好处。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部召开落实国企改革三年行动 领导小组第一次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院国有企业改革领导小组统一部署，财政部成立落实国企改革三年行动领导小组。2020年10月12日上午，财政部党组成员、副部长许宏才同志召开领导小组第一次会议，研究部署财政部落实国企改革三年行动有关工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份新增融资租赁登记同比增长137.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国外资租赁委员会统计，2020年8月，新增融资租赁登记140431笔，比上个月下降7.7%，与去年同期相比增长137.9%。其中，售后回租登记数量占比80.1%，与上个月相比增加4.7%；直接租赁登记数量占比19.6%，与上个月相比下降35.6%；其他业务类型登记数量占比0.3%，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从登记数量来看，今年以来，受新冠疫情的影响，一季度登记数量明显下降，二季度登记数量增长较快，7月、8月份的新增融资租赁登记数量相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从登记主体的类型来看，外商投资融资租赁公司在8月份的新增登记数量最多，共计98202笔，环比下降12.8%，同比增长119.5%；内资试点融资租赁公司新增登记25645笔，环比增长37.5%，同比增长136.7%；金融租赁公司新增登记15240笔，环比下降20.7%，同比增长392.1%；其他机构新增登记数量最少，共计1344笔，环比下降15.0%，同比增长285.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进融资租赁交易，保护出租人所有权，人民银行征信中心建立了“融资租赁登记公示系统”，并于2009年正式上线运行。2013年整合为“动产融资统一登记公示系统”，为应收账款、融资租赁、所有权保留、留置权、保证金质押、存货/仓单质押、动产信托等动产融资交易提供登记及查询服务。作为“动产融资统一登记公示系统”的重要组成部分，融资租赁登记已成为提升市场活力、促进动产融资的重要金融基础设施，也是保护融资租赁等交易各方当事人合法权益的重要平台和我国融资租赁行业健康持续发展的重要保障。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部办公厅关于组织开展2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团工业和信息化主管部门，有关中央企业，部机关有关司局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院关于深化制造业与互联网融合发展的指导意见》《国务院关于深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》，进一步推动制造业技术、模式、业态等创新和应用示范，遴选一批跨行业跨领域、特色专业型工业互联网平台，现组织开展2020年制造业与互联网融合发展试点示范。有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、试点示范内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕深化制造业与互联网融合发展，聚焦两化融合管理体系贯标、跨行业跨领域工业互联网平台、特色专业型工业互联网平台、中德智能制造合作等方向，遴选一批试点示范项目，探索形成可复制、可推广的新模式和新业态，增强制造业转型升级新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、申报要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）项目申报主体包括制造企业、信息技术企业、互联网企业、电信运营商、科研院所或其联合体。申报主体应具有较好的经济实力、技术研发和融合创新能力。其中，制造企业数字化、网络化、智能化水平较高，具有较好的互联网应用、系统集成应用条件；信息技术企业、互联网企业和科研院所具有规模化应用的产品方案和为制造企业提供系统解决方案的经验。中德智能制造合作方向申报主体须为在中国境内注册，具有独立法人资格的机构，包括中德两国的制造企业、信息技术企业、科研院所、工业园区或其联合体等（申报书详见附件2、3、4、5）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）试点示范项目由工业和信息化部相关司局、地方工业和信息化主管部门、中央企业集团推荐。2020年的试点示范内容包括4类12项，每个申报主体只能申报一个项目，每个申报项目所涉及的试点示范方向不超过2类。工业和信息化部相关司局推荐的试点示范项目数量一般不超过5项，各地工业和信息化主管部门推荐的试点示范项目数量不超过10项，各中央企业集团推荐的试点示范项目数量不超过3项。相关方向已获得试点示范的项目不得重复申报，中德智能制造合作方向不接收仅购买产品但未进行实质合作的项目。请各推荐单位对项目申报方向进行统筹安排，尽量避免某一方向项目过于集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）工业和信息化部对试点示范申报书进行评审，遴选认定符合要求的项目开展试点示范。试点示范期为2年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、进度安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）2020年11月20日前，工业和信息化部相关司局、各地工业和信息化主管部门和中央企业集团推荐申报项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）12月4日前，工业和信息化部（信息技术发展司）组织有关专家对申报项目进行评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）12月18日前，按程序研究确定试点示范项目名单，并予以公示。同时，认真总结实践经验，宣传推广典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、报送方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请各推荐单位于2020年11月20日前将推荐项目的有关材料纸质版（一式两份，2个方向的一式四份）和电子版（光盘）以邮寄或机要形式报送至工业和信息化部（信息技术发展司）。报送材料包括《2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报书》（详见附件2，3、4、5）以及各推荐单位出具的推荐意见函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联系人：谢学科 010-68208278 宋颖昌 010-68200536&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邮 箱：miitxrs@163.com&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地 址：北京市海淀区万寿路27号院8号楼17层（100846）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1.2020年制造业与互联网融合发展试点示范实施方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报书(两化融合管理体系贯标)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报书(2020年跨行业跨领域工业互联网平台)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报书(特色专业型工业互联网平台)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.2020年制造业与互联网融合发展试点示范项目申报书(中德智能制造合作)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年10月12日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：今年四季度乃至全年经济保持目前态势有基础、有条件、有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华10月19日在国新办举行的新闻发布会上表示，从各种因素，不管是从需求、生产，还是从整个市场表现出来的信心和活力等方面来看，今年四季度乃至全年经济是有基础、有条件、有信心保持目前的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，首先，前三季度需求逐步回暖。从投资看，今年前三季度固定资产投资同比增长0.8%，年内首次由负转正。从先行指标看，前三季度新开工项目计划总投资同比增长14.6%，增速比上半年加快1.1个百分点，而且是两位数的增长。固定资产投资本年实际到位资金增长了4.8%，与上半年持平。投资将继续延续目前由负转正、进一步回升态势。 从消费看，社会消费品零售总额季度增速年内首次转正。从增长面来讲，目前统计的18类商品类别中有14类都转正，而且有6类实现了两位数增长。从服务端来看，在刚刚过去的十一和中秋黄金周，根据有关部门的监测，全国零售和餐饮的重点监测企业日均销售额比去年十一黄金周增长了4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，产业循环持续改善。产能利用率逐季提升。三季度，全国工业产能利用率76.7%，比二季度回升了2.3个百分点。9月份，规模以上消费品制造业增加值同比由上个月下降0.8%转为增长3.2%，在连续几个月下降之后首次出现了增长。服务业多数行业都实现了正增长，9月份，构成服务业生产指数的8个行业中有6个行业的生产指数已经实现正增长，其中，信息传输软件和信息技术服务业增长在两位数以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，市场主体信心逐渐增强。今年前三季度，通过全力落实助企纾困政策，持续深化“放管服”改革，企业获得感明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，这三个方面对于下一阶段进一步更好地发挥超大市场的韧性，激发超大市场的需求潜力是非常有利的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：我国经济复苏走在世界前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华19日表示，三季度主要宏观经济指标实现由负转正，例如前三季度GDP增速由负转正、前三季度工业增加值增速由负转正等。从这些主要指标的变动趋势看，我国的疫情防控和经济复苏确实是走在了全球前列，彰显了中国经济的强大韧性和旺盛的活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解小微企业融资难题需更好发挥政府作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业贡献了我国经济50%以上的税收、60%以上的GDP、70%以上的创新成果、80%以上的就业、90%以上的市场主体，在经济发展中的地位和作用十分突出。然而，小微企业长期面临“融资的高山”，尤其是突如其来的疫情使小微企业融资“雪上加霜”。如何更好发挥政府作用，破解小微企业融资难题，是需要认真研究思考的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥政府作用是破解小微企业融资难题内在逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）发挥政府作用是中国特色社会主义市场经济体制的重要内涵。中央对政府和市场的关系不同时期表述虽有不同，但都强调发挥政府作用。党的十八届三中全会提出，“使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。”习近平总书记多次就政府和市场的关系发表重要论述，特别指出“决不能不克服市场的盲目性，也不能回到计划经济的老路上去。要努力将市场的作用和政府的作用结合得更好一些。”小微企业融资是世界性难题，存在“市场失灵”，单靠市场机制无法解决。中国人民银行行长易纲明确要求，将小微企业金融服务作为一项系统性工程，建立“几家抬”工作机制，在加大货币政策支持同时，监管部门要考虑小微企业风险情况和风险溢价给予差别化监管，财政部门要加大财税政策支持力度，地方政府要不断优化营商环境，提升小微企业融资能力。政府作用发挥的好坏，直接关系着一个地区小微企业金融服务的质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）发挥政府作用是疫情期间各国应对危机、企业纾困的重要手段。从国际看，疫情发生后，各国政府均采取了一系列刺激政策，在应对危机、企业纾困中扮演了非比寻常的角色。如美国推出2万亿美元的财政救助法案；英国推出专门针对小企业的“重新振作贷款”计划，由政府提供100%担保；日本对营业额同比下降一半以上的中小企业最高给予200万日元的现金补贴。从国内看，中央建立了“保市场主体”工作机制，人民银行牵头建立了“金融支持稳企业保就业”机制，出台了1.8万亿元专项再贷款再贴现、阶段性延期还本付息和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达工具、强化中小微企业金融服务的指导意见等金融政策，财政部门出台了重点保障企业贷款贴息、发挥政府融资性担保作用等财政政策，税务部门出台了减免小微企业增值税、延缓所得税缴纳等税收政策。通过中央统筹部署，各部门工作联动、政策协同，我国成为疫情发生以来第一个恢复增长的主要经济体，在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）发挥政府作用是破解小微企业融资供需难题的关键一招。小微企业资产规模小、固定资产少、抵押物不足，自身的弱质性导致其信用风险较高。受疫情影响，小微企业经营困难，盈利能力下降，有效信贷需求更显不足，信用风险更加突出。从甘肃看，2019年末，全省小微企业贷款不良率12.55%，高于全省各项贷款平均不良率5.31个百分点；2020年6月末，全省小微企业贷款不良率13.4%，高于全省各项贷款平均不良率5.69个百分点。受信贷需求和风险因素制约，作为小微企业贷款投放“主力军”，甘肃三家法人金融机构2020年上半年小微企业贷款新增65.45亿元，仅占全省新增贷款的26.76%，同比下降34.81个百分点，特别是甘肃银行、兰州银行6月末小微企业贷款余额同比减少16.31%和6.19%。在供需两端都存在梗阻的情况下，市场在资源配置中的作用逐步减弱，亟须发挥政府作用，提高融资效率，降低融资风险，打通融资梗阻，让小微企业“活下来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;找准破解小微企业融资难题的着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）破解银企信息不对称难题。银企信息不对称是造成银行不能顺利为小微企业放贷的主要原因。一方面，银行难以收集甄别小微企业有效信息进行信贷决策；另一方面，小微企业不能全面了解银行产品和服务，难以获得与自身匹配的融资信息。需要政府主动作为，进一步畅通银企信息渠道，加强银企对接和信息共享，为银行放贷和小微企业申贷提供信息支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）破解融资配套机制不完善难题。小微企业融资难一方面受企业自身经营管理欠佳、信用等级低、风险偏高等因素影响，另一方面也受经济发展环境、政策环境、区域金融生态环境制约。需要政府加强统筹协调，通过强化政府性融资担保、建立健全风险补偿机制等措施，解决银行支持小微企业的“后顾之忧”，提升小微企业融资获得率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）破解银行服务小微能力不足难题。针对银行对小微企业“不敢贷、不能贷、不愿贷”融资困局，政府应深化“放管服”改革，落实风险分担、信息共享、账款清欠等责任，帮助银行分散风险压力，破解“不敢贷”的问题。解决资本不足、不良率高企等突出问题，提升中小银行和法人机构资本实力，破解“不能贷”的问题。以出资人身份强化对地方法人金融机构的战略引导和考评约束，督促其回归本源、专注小微，破解“不愿贷”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥政府作用打通小微企业融资难点堵点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加快建设中小企业信用信息综合服务平台。指导甘肃征信股份有限公司加快推广运用“甘肃省中小企业信用信息综合金融服务平台”，并将平台建设运营等经费纳入政府性资金支持范围，在信用信息采集、共享应用等方面加大支持。推动各市州建立“线上+线下”的小微企业首贷中心，筛选纳税信用良好、从未使用过贷款的小微企业，建立企业白名单，开展首贷培植行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）推广中征平台应收账款融资业务。金川集团、金泥集团已与人民银行中征应收账款融资服务平台完成系统对接，实现了甘肃核心企业加入中征平台零突破。下一步，应在推动行业内重点企业加入平台的同时，督促核心企业配合金融机构及时做好上下游配套小微企业应付账款确权工作。推动政府采购业务与平台对接，推广以政府采购形成的企业应收账款为质押的“政采贷”业务。对核心企业接口开发费用、融资奖励出台支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）做强政府性担保机构。借鉴安徽、河北等地政银担多方分险的融资担保模式建设经验，尽快建立与甘肃省中小微企业专项贷款相匹配的中小微企业融资担保基金，将分散于多部门的涉农、扶贫、小微等领域专项融资担保基金进行整合，进一步扩充担保基金规模，并合理确定政银担风险分担比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）建立健全融资风险补偿机制。借鉴广东、湖南等地建立专门针对小微企业贷款风险补偿基金的经验，根据甘肃小微企业贷款情况，按照省级出资、市县配套的思路，建立小微企业贷款风险补偿基金，实行专户专管，封闭运行，避免只建不用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）有效发挥转贷基金作用。甘肃转贷基金在省级层面主要采用财政出资（3亿元）、金控集团配套的方式建立，参与方少、规模小，效应发挥还有较大提升空间；市州层面，仅张掖、定西和嘉峪关三市建立了1.95亿元、3000万元和3000万元的转贷基金。政府应推动省内国有大型企业、社会资本注资，做大省级转贷基金规模。指导各市州配套建立适度规模的转贷基金。转贷基金应由专业的基金管理人承担运营管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）提升法人金融机构服务能力。对地方法人机构分类实施资本补充，对经营情况较好、资本充足率小幅低于监管标准的机构，选择门槛较低的资本市场融资工具补充资本。对资本充足水平大幅低于监管标准但资产规模相对较小、风险可控的机构，通过吸收优质社会资本、引进战略投资者控股参股方式补充资本。引导法人机构在有效处置风险的基础上，坚持正确的市场定位，大力支持小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）改善区域小微企业融资环境。从融资、信用、风险、司法等方面，探索对甘肃各市州开展区域小微企业融资环境评价，并运用评价结果，推动各地优化小微企业融资环境。在金融诉讼案件较多的地区设立金融法庭或金融仲裁委员会，依法保护金融债权，配合金融机构加快处置小微企业不良贷款。制定出台司法保障措施，加大恶意逃废金融债务打击力度，维护好地区金融生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）加大激励约束力度。通过财政贴息、担保补贴分担银行成本和损失，对小微企业工作成效明显的地区、金融机构、担保机构进行奖补，对成效较差的进行惩戒约束。对小微企业贷款配套出台增量奖补政策，按照贷款新增量的一定比例直接对金融机构进行奖励；对金融机构每年不良贷款核销及打包转让金额按一定比例给予奖励等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国人民银行兰州中心支行党委书记、行长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球贸易出现反弹迹象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易组织（WTO）日前发布《贸易统计与展望》报告，修正了世贸组织今年4月份和6月份的全球贸易预测，缩小了此前预测的2020年全球贸易下降幅度。报告指出，尽管全球贸易已从新冠肺炎疫情引发的深度衰退中出现反弹迹象，但全球复苏进程仍有可能被持续的疫情效应所破坏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624137966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读内循环、新基建、供应链，林毅夫、保罗.罗默将进行东西方对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;旌鑫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，东西方顶级经济学家对话未来，将会产生怎样的火花？这一幕即将发生！10月22日，以“开放量能共享增速”为主题的2020全球智能物流峰会(GSSC)将在线上举行，会议邀请诺贝尔经济学奖获奖者、纽约大学经济学教授保罗.罗默，北京大学国家发展研究院名誉院长林毅夫等国内外物流、商业、科技等领域的多位顶级大咖，围绕“开放量能共享增速”展开深入探讨，为推动全球供应链发展、加快经济复苏贡献智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新冠肺炎疫情的暴发，对全球经济造成了巨大冲击。在不确定性剧增的当下，全球产业供应链的稳定性对世界经济发展的意义空前凸显，而中国物流产业也正在经历史上前所未见的考验，内循环、新基建、供应链等核心词，成为激发经济增长活力的焦点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增长的动力究竟何在？为什么有的国家穷，而有的国家富？疫情带来的冲击，加速了全球产业链的融合发展，在此背景下，中国物流企业如何抓住供应链升级的宏观环境和政策动能，以更加积极开放的姿态，推动行业量能释放和高质高速增长，助力形成新的内需体系，主动参与全球产业链重塑？作为诺贝尔经济学奖得主，并且对中国经济发展进行了长期观察的保罗.罗默，将在本次峰会上分享他的内生增长理论以及对供应链和科技发展的最新看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济学界，保罗.罗默的名字基本上是和“内生增长理论”联系在一起的，他是新增长理论最重要的创建者，1983年获得芝加哥大学经济学博士学位，由于他对新增长理论的贡献，1997年他被《时代》杂志评为全美最有影响的25位人物之一，2000年又当选为美国人文与科学研究院院士。英国《经济学家》杂志曾发文表示：“罗默先生的探索很可能是在为未来的主体增长思想构筑基础”。因此，罗默此次在峰会上的分享备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，罗默的内增长理论与中国经济当下的“双循环”发展理念有不少相同之处。但究竟应该如何理解双循环？新发展格局对中国经济将带来哪些影响？这些是物流行业乃至社会公众都十分关注的焦点话题。经济学家林毅夫将出席本次峰会，面对不少学者和媒体将双循环解读为中国要改变发展模式、从出口导向型转变为内向型经济的观点，林毅夫将给出自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，除了保罗.罗默和林毅夫两位专家，麻省理工学院运输与物流中心主任尤西.谢费，克兰菲尔德大学物流与运输研究中心主席马丁.克里斯托弗，财经作家吴晓波等也将出席此次峰会，共同讨论新形势下全球经济与供应链发展等相关议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球范围内供应链物流趋势探讨和前沿技术展示的年度盛会，全球智能物流峰会(GSSC)自2016年举办以来，今年已经进行到第五届，因为疫情等特殊原因，峰会将首次以线上直播的形式举行，通过实时观看和创新的交互方式，为大会参加者和全球观众带来不同以往的云上参会体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张伟)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院新闻办公室举行新闻发布会介绍深圳综合改革试点落地见效有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，就深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，扎实推动深圳综合改革试点落地见效有关情况进行介绍。自然资源部党组成员、副部长庄少勤在发布会上表示，就自然资源领域而言，中办国办印发的《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020-2025年）》（以下简称《方案》）从更好地发挥国土空间规划的统筹作用，更好地发挥空间资源供给侧结构性改革的作用，更好地发挥市场机制作用三个方面给予了深圳重大改革的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在深圳经济特区建立40周年庆祝大会上的重要讲话中指出，经过40年高速发展，深圳经济特区城市空间结构、生产方式、组织形态和运行机制发生深刻变革，面临城市治理承压明显、发展空间不足等诸多挑战。针对《方案》中提到将国务院可以授权的永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批事项委托深圳市政府批准，有记者提问，这是否意味着深圳建设用地可以大规模扩张了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庄少勤回应称，《方案》赋予深圳市更大的土地审批自主权，目的是要深化审批制度改革，解决建设项目“落地难、落地慢”等审批效率问题，提高空间资源的配置效率。放权实际上放的是改革的权，不是扩张的权，是为改革提供更大的改革空间，而不是更大的城市建设规模。《方案》就怎样推进要素市场化的配置改革、空间治理改革、发展空间问题，从三个方面给予了深圳重大改革的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好地发挥国土空间规划的统筹作用，从区域和可持续发展角度更好地优化空间资源的时空配置，《方案》明确，允许深圳统筹建设用地、用林规模和指标，在国土空间规划编制完成后，探索按规划期实施的总量管控模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，庄少勤表示，在空间布局统筹方面，一是允许深圳市统筹建设用地、用林规模和指标，这意味着可以通过国土空间规划统筹各种空间资源，包括优化生态保护红线、永久基本农田、城镇开发边界等控制边界，这是在坚守安全底线条件下的优化布局。二是对接粤港澳大湾区发展战略，尤其是中央提出的“双循环”新发展格局，将深圳市放在新发展格局中优化区域空间布局，形成区域开放式、网络化、多中心、集约型的发展格局。深圳市可以在开放的背景下，不仅用好自己的资源，也可以充分协同区域资源，使未来的发展空间得到更有力支撑。在时序统筹方面，深圳可以按照国土空间规划的期限（到2035年），以长周期的资源规模来进行用地指标管控，形成“规划生成项目”“要素跟着项目走”的资源配置模式。通过空间布局统筹、时序统筹，提高深圳空间资源配置的整体性和战略性，在“双循环”的新发展格局下更高起点用好资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好地发挥空间资源供给侧结构性改革的作用，提升空间资源配置的针对性和灵活性，《方案》提出，支持在符合国土空间规划要求的前提下，推进二、三产业混合用地，支持推动在建设用地地上、地表和地下分别设立使用权，探索按照海域的水面、水体、海床、底土分别设立使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庄少勤表示，这意味着两个优化：一是功能结构优化，深圳市可以结合本市的创新驱动和高质量发展需求，赋予地块更具包容性、兼容性、灵活性的功能用途，这样可以更好地适应市场需求，更好地满足二、三产业融合发展需求，以及空间治理要求；二是通过分别设置使用权还可以进行空间竖向结构优化，使资源利用从原来的平面配置向三维空间配置转变，为市场提供更加丰富的空间产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好发挥市场机制作用，增强空间流量配置的充裕性和便利性，《方案》提出，支持依托公共资源交易平台建设自然资源资产交易市场，深化深汕特别合作区等区域农村土地制度改革，探索利用存量建设用地进行开发建设的市场化机制，支持盘活利用存量工业用地，探索解决规划调整、土地供应、收益分配、历史遗留用地问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庄少勤表示，这是为适应市场需求激活空间流量给予积极支持。一是激活区域流量。通过完善市场交易平台，加快构建城乡统一的建设用地市场，促进城乡融合发展，区域资源可以在一个平台上进行交易、流通。二是激活结构性流量。通过分别设立使用权，可以更加精准对接市场需求，形成多元化的使用主体和方式。三是激活周转流量。通过探索利用存量建设用地进行市场化建设的机制，完善闲置土地使用权收回机制，使空间资源的周转更加有效。通过这三个流量可以更好地全周期集约节约利用资源，满足市场对流量的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记对城市发展提出要走内涵式、集约型、绿色化的高质量发展新路子的要求。深圳在这方面已经有很好基础，早已超越了规模驱动阶段，进入创新驱动的新时期，相信深圳一定能够在党中央领导下，站在更高起点上，充分利用好这些政策，为全国走一条高质量发展新路子提供新的示范。”庄少勤说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201019/c624138145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>