<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 08:35:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行明确下半年八大重点任务：搞好跨周期政策设计 切实防范化解重大金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457642.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议：纠正运动式“减碳” 坚决遏制“两高”项目盲目发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委汪清挂职工作组推动中国农科院在汪清县开展“人才振兴·强农工程”农业技术培训专项计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456877.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：7月综合PMI产出指数扩张有所放缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家统计局公布数据显示，7月份，综合PMI产出指数为52.4%，比上月回落0.5个百分点，表明我国企业生产经营活动扩张速度有所放慢。构成综合PMI产出指数的制造业生产指数和非制造业商务活动指数分别为51.0%和53.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局明确单边预约定价安排适用简易程序有关事项 9月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛 7月30日，税务总局公布了《关于单边预约定价安排适用简易程序有关事项的公告》（国家税务总局公告2021年第24号，以下简称《24号公告》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24号公告提出，《国家税务总局关于完善预约定价安排管理有关事项的公告》（2016年第64号，以下简称64号公告）的有关规定申请单边预约定价安排，符合本公告要求的，可以适用简易程序。简易程序包括申请评估、协商签署和监控执行3个阶段，9月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24号公告提到，企业在主管税务机关向其送达受理申请的《税务事项通知书》之日所属纳税年度前3个年度，每年度发生的关联交易金额4000万元人民币以上，并符合下列条件之一的，可以申请适用简易程序。（一）已向主管税务机关提供拟提交申请所属年度前3个纳税年度的、符合《国家税务总局关于完善关联申报和同期资料管理有关事项的公告》（2016年第42号）规定的同期资料；（二）自企业提交申请之日所属纳税年度前10个年度内，曾执行预约定价安排，且执行结果符合安排要求的；（三）自企业提交申请之日所属纳税年度前10个年度内，曾受到税务机关特别纳税调查调整且结案的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位国际税收从业人士对经济观察网表示，通俗来讲，预约定价是关联方之间有交易，要和税务局沟通认可关联交易的价格，这个价格是提前谈好的，纳税会按照谈好的价格来，跟未来关联方交易的价格并没有一致性，交易价格若发生变化，纳税也会进行调整变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预约定价安排有单边、双边和多边三种类型，单边预约定价是指纳税人与一国税务主管机关预先协商制定关联企业交易的价格并签订协议的一系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道亚太区转让定价主管合伙人原遵华告诉记者，预约定价安排在中国实施20多年以来，在帮助企业实现税收确定性、避免双重征税、助力跨境投资和贸易有序开展、构建和谐稳定的征纳关系等方面发挥了巨大作用。单边预约定价安排简易程序、制定专门的部门规章，表明了税务总局力图通过推进单边预约定价安排制度，以更好地为企业提供纳税服务的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预约定价安排作为纳税人跨境经营获得转让定价税收确定性的主要工具，在我国近20年的实践中，有效降低了跨国企业转让定价遵从成本，促进了跨境投资经营。根据《中国预约定价安排年度报告（2019）》，2005至2019年期间，中国与其他国家/地区共签署了101例单边预约定价安排、76例双边预约定价安排，分别占总数的57%和43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于转让定价的复杂性、税务机关内部资源不足等原因，客观上造成了预约定价安排签订的数量远不能满足企业的实际需求。因此，今年单边预约定价安排简易程序的正式确立，能够促使主管税务机关更多的处理企业单边预约定价安排的申请，帮助企业在经济不确定期间，更好的避免重复征税并实现转让定价安排在所得税方面的确定性，解除企业的后顾之忧，”原遵华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局于2021年7月26日发布了《关于单边预约定价安排适用简易程序有关事项的公告》（国家税务总局公告2021年第24号，以下简称《24号公告》）。此前税务总局于2021年3月19日向社会公开征求单边预约定价安排简易程序的意见，并在综合各方意见的基础上修改完成此次《24号公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原遵华发现，与此前的《征求意见稿》相比，此次《24号公告》进一步放宽了申请单边预约定价安排简易程序的条件，包括取消了企业需提前至少3个月提交转让定价同期资料的规定、填报年度关联业务往来报告表有差错不予受理的规定、适用期间与以前年度相比关联交易、经营环境和功能风险发生实质性变化不予受理的规定等；同时明确拒不配合机关进行功能和风险实地访谈的企业，主管税务机关不予受理其提交的申请。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部大数据显示 消费升级势头不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　作者：&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举加快产业转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二季度，工业经济稳步恢复，整体呈稳中加固、稳中提质态势，主要呈现以下特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产稳定恢复，新动能&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）加快增长。上半年，规模以上工业增加值两年平均增长7%，比一季度加快0.2个百分点，略高于疫情前水平。随着制造强国战略的稳步实施，工业增加值占比持续上升。二季度，工业增加值占GDP的比重达33.1%，比上年同期高1.3个百分点。其中，制造业的稳步增长是工业占比提高的主要因素。高技术和装备制造业继续发挥引领作用，电子产品、新兴产品和绿色化智能化产品快速增长。上半年，规模以上高技术制造业和装备制造业增加值同比分别增长22.6%和22.8%，显著高于工业平均水平。新能源汽车、工业机器人、集成电路产量两年平均增速均超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业经营状况持续改善，制造业投资加快恢复。工业企业利润保持较快增长。1至5月份，规模以上工业企业利润同比增长83.4%，两年平均增长21.7%，延续了去年下半年以来较快增长势头。工业经济和企业盈利能力的持续恢复有效提振企业投资信心。上半年，制造业投资同比增长19.2%，两年平均增长2%。其中，高技术制造业投资同比增长29.7%，两年平均增长17.1%，成为推动投资增长的主要动力。航空、航天器及设备制造业、计算机及办公设备制造业和医疗仪器设备及仪器仪表制造业等重点领域高技术制造业投资同比增长均超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内外需求加速回升，经济增长平衡性进一步增强。从国内需求看，消费市场的稳步恢复带动消费品制造业持续恢复。上半年，消费品行业增加值同比增长13.5%，两年平均增长4.8%。其中，前期受疫情影响较大、恢复进度相对滞后的文教工美、家具分别增长25.6%、25.1%，较去年同期明显恢复；食品、纺织、造纸、化纤等也呈逐步恢复态势，结构性恢复不平衡现象趋于改善。从国外需求看，工业出口保持快速增长。上半年，我国工业出口交货值实现同比增长22.9%，两年平均增速为8.1%。受德尔塔病毒在全球蔓延影响，我国防疫抗疫物资出口延续高速增长势头，医药制造业出口交货值同比增长53.5%，为全球防疫抗疫提供有力支撑；受益于海外供需缺口和海外供应链复苏补库需求，汽车制造、专用设备、电气机械等行业出口保持强劲，两年平均增速均在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，我国疫情防控和经济恢复继续走在世界前列，工业产业韧性持续显现，内需市场潜力不断释放，工业经济稳中向好的基础日益牢固。但当前国际环境依然严峻复杂，国内经济尚未完全恢复至疫情前水平，工业经济发展仍面临不少挑战和压力。下半年应继续从强化政策支持、激发内生动力、做好保供稳价等方面发力，持续推动工业高质量发展。具体建议如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要保持宏观政策的连续性、一致性和稳定性，加大对重点领域和中小微企业政策支持。充分利用好稳增长压力较小的窗口期，稳定工业经济增长的同时加快结构调整，加强对制造业战略关键领域的政策支持，保障制造业关键领域资金投入，充分发挥财政资金的引导作用，引导更多社会资本加大对制造业重点领域的投资。综合运用财税金融政策，加大对受大宗商品价格上涨影响较大的中下游和中小微企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要加快转型升级，激发工业内生增长动力。通过技术创新、产业创新引领制造业转型升级。引导企业加强基础研究，加大创新投入，增强创新能力，提升产品品质和附加值，提高企业竞争力，拓宽盈利空间。运用工业互联网、大数据、云计算、人工智能、区块链等技术，推动制造业企业生产方式、企业形态、业务模式、就业方式的全方位变革，加快制造业数字化转型升级。加强新型基础设施建设，夯实新产品新业态新应用技术基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要持续做好保供稳价，加强价格监测预测预警。关注输入性通胀风险，稳定大宗商品供给，继续加强供应链管理，畅通价格传递，促进产销衔接，以应对市场价格波动风险。加强大宗商品价格运行的预期管理和舆情引导，加大舆论引导和政策解读。加强大宗商品价格动态监测和价格波动对制造业影响预测预警分析。规范价格行为，坚决打击垄断市场、恶意炒作、哄抬价格的违法违规行为，维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月中国制造业PMI为50.4% 低于上月0.5个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456981.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局31日公布数据显示，7月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.4%，低于上月0.5个百分点，继续位于临界点以上，制造业总体继续保持扩张态势，但步伐有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，大型企业PMI为51.7% ，与上月持平，继续高于临界点；中型企业PMI为50.0%，比上月回落0.8个百分点，位于临界点；小型企业PMI为47.8%，比上月下降1.3个百分点，低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分类指数看，在构成制造业PMI的5个分类指数中，生产指数和新订单指数均高于临界点，原材料库存指数、从业人员指数和供应商配送时间指数均低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：7月非制造业商务活动指数为53.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局7月31日发布数据显示，7月份，非制造业商务活动指数为53.3%，略低于上月0.2个百分点，继续高于临界点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房价、三孩、境外上市监管、减碳……高层对下半年经济在这些方面定调了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与今年4月30日召开的政治局会议相比，本次会议对经济形势的判断维持国内经济恢复不稳固、不均衡的基调不变，但对发展环境新增“全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻”表述，同时删除“稳增长压力较小的窗口期”表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券首席经济学家伍超明7月30日对时代财经指出，本次会议中“国内经济恢复不稳固、不均衡”的判断十分实事求是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从整体看，虽然二季度GDP两年平均增长5.5%，比一季度加快0.5个百分点，同时结构上‘生产强需求弱、出口强内需弱、房地产强制造业弱’的不均衡修复特征出现边际改善，但二季度GDP环比增速低于历史平均值，上半年消费两年平均增长4.4%，距离疫前8%左右的水平仍有较大差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在伍超明看来，经济恢复在稳固性和均衡性上仍有较大提升空间，政策需要继续加大对消费和制造业投资等经济内生动能的支持力度，尤其是面对变异毒株冲击，全球疫情持续演变不确定性增加的情况，稳增长必要性增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央政治局会议还指出，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，稳地价、稳房价、稳预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快发展租赁住房，落实用地、税收等支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议提出，推进基本养老保险全国统筹，落实“三孩”生育政策，完善生育、养育、教育等政策配套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院宏观分析师王静文对时代财经指出，房地产是抑制生育率的大山之一，下一阶段的重点是如何实现租售同权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议强调了对租赁住房发展的导向，且提出了一些支持政策，这进一步说明，房地产市场正处于调整结构、深化改革的阶段，不能简单将房地产政策理解为‘打压’的内容，而是具有非常明确的结构改革导向。”易居研究院智库中心研究总监严跃进则对时代财经进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/a6b7d5c14c00d706" id="0887e4c2f456a4493ca63e87a4f727c8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：视觉中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从“不急转弯”转变到“跨周期调节”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央政治局会议提出，要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在去年7月底召开的政治局会议中就提出“完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡”。这是“跨周期”的说法在中央级别的会议通稿中首次出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明注意到，政策基调从“不急转弯”转变到“跨周期调节”。在本次会议通稿中，删除了4月份“不急转弯”表述，而是强调做好宏观政策跨周期调节，统筹做好今明两年宏观政策衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年7月政治局会议提出“要确保宏观政策落地见效。财政政策要更加积极有为、注重实效……货币政策要更加灵活适度、精准导向”，到去年12月中央经济工作会议“不急转弯，把握好政策时度效”，再到此次的“跨周期调节”。在伍超明看来，这些表述的变化背后反映出经济从遭受疫情重大冲击到逐步恢复、恢复加速，再到恢复动能放缓的变化过程。“为此，宏观政策力度将加大，但财政和货币政策有别，财政政策将担主纲，货币政策配合财政政策发力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策方面，会议提出要提升政策效能，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，推动今年底明年初形成实物工作量。会议从项目、资金筹集、政策作用方面都提出了更多更高要求，预计下半年投资增速将加快，实物量将增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，伍超明预计维持稳健取向不变、汇率弹性加大的基调。年内全球将面临美联储收紧货币政策溢出效应的冲击，会议强调“要增强宏观政策自主性”，即货币政策以实现国内均衡和国内目标为主，外部冲击将充分发挥汇率的缓冲器作用，预计汇率保持基本稳定的同时，双向波动弹性加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次政治局会议提出，要防范化解重点领域风险，落实地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制，完善企业境外上市监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文注意到，今年4月30日，政治局会议提出“建立地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制”，此次会议要求“落实”，避免局部地区的信用风险扩散蔓延成系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王静文看来“完善企业境外上市监管制度”这十二个字颇具深意，“由于部分互联网企业掌握了国内大数据，为防范国家数据安全风险、维护国家安全、保障公共利益，有必要加强监管。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持住房不炒 未提学区房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央政治局会议指出，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，稳地价、稳房价、稳预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快发展租赁住房，落实用地、税收等支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月政治局会议延续“房住不炒”的提法，首提“防止以学区房等名义炒作房价”，不过，此次并未提及“学区房”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这可能意味着尽管房地产严监管的定调未变，但调控政策的加码将放缓。 ”东吴证券首席宏观分析师陶川注意到，自去年8月以来，高层持续加码对房地产的调控，“五条红线”、集中供地、收紧按揭等政策下，房地产贷款不断降速，房企资金压力越来越大。本次会议重提“稳地价、稳房价、稳预期”，同样的措辞曾出现2019年12月中央经济工作会议上，当时实际GDP增速处于6%的低位而地产投资持续放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进也认同房地产的总基调不变，但他进一步指出，坚持定位、落实三稳、促进发展，这也成为今年下半年房地产调控和发展的指导思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进认为，此次会议最大的亮点在于提出了用地、税收的支持，以更好发展租赁住房，后续可以关注土地市场和税收市场的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在土地市场方面，严跃进分析，未来在双集中供地等方面，会有各类土地保障，尤其是在房企高价拿地过程中，需要更好理解竞自持、配建保障性租赁住房等内容，以更好理解当前土地改革精神。同时，要理解税收方面的支持，尤其是房企参与租赁市场改革中，将享受到减税、免税的内容，以真正激活市场主体活力，参与租赁市场的更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先立后破 积极有序推进碳中和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议提出，要统筹有序做好碳达峰、碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文留意到，今年初，工信部要求“研究制定去产量工作方案，实行产能产量双控政策，确保2021年全国粗钢产量同比下降”，政府也反复强调“不符合要求的高耗能、高排放项目要坚决拿下来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但这一政策与上半年的大宗商品价格上涨相叠加，导致上游产品价格暴涨，PPI迭创新高，所以此次会议要求纠正运动式‘减碳’，先立后破，意即在保证新能源产能接续之后再做好旧能源的清理工作。”王静文进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于如何统筹有序地推进碳中和工作，伍超明对时代财经介绍，根据目前已公布的31省市政府工作报告，决定2021年制定碳达峰行动方案的省市有18个，“十四五”期间完成的有13个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明预计，年内大部分省市将出台碳达峰行动方案，且方案将落实今年4月30日政治局第二十九次集体学习要求各级党委和政府要拿出抓铁有痕、踏石留印的劲头，明确时间表、路线图、施工图，方案中将有“一表两图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明注意到，碳达峰、碳中和工作将从“有序推进”到 “有序做好”，要速度更要质量。与4月份会议表述相比，这次会议要求有序做好，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此伍超明解读称，“当前及未来一段时间，我国碳减排的主要领域是能源生产，尤其是煤炭发电。在明显降低煤电、高耗能等传统产业碳排放比重之前，需要加快发展清洁能源，提高其比重，先立后破，统筹好碳达峰、经济高质量发展和供给问题。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蔡进：下半年投资和消费均具继续发力稳增长的市场基础和政策基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457172.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）中国物流与采购联合会7月31日消息，中国物流与采购联合会副会长蔡进认为，短期看，局部地区疫情对服务消费扰动仍然存在，但对经济整体影响有限。下半年，投资和消费均具备继续发力稳增长的市场基础和政策基础，应在有效防控疫情的基础上，继续以扩大内需为主线，巩固经济恢复的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：持续稳慎推进人民币国际化 稳妥推进数字人民币研发试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月30日，人民银行召开2021年下半年工作会议，总结上半年人民银行系统各项工作，明确下半年重点任务。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，持续稳慎推进人民币国际化，深化对外货币合作，发展离岸人民币市场。开展跨境贸易投资高水平开放试点。扩大贸易收支便利化试点，支持更多地区特别是中西部地区参与试点。推进外债登记管理改革，完善境外机构境内发行债券管理政策。稳妥推进数字人民币研发试点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：推动做好重点省份高风险机构数量压降工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月30日，人民银行召开2021年下半年工作会议，总结上半年人民银行系统各项工作，明确下半年重点任务。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，切实防范化解重大金融风险。密切监测、排查重点领域风险点。落实重大金融风险问责、金融风险通报等制度。强化地方党政风险处置属地责任。推动做好重点省份高风险机构数量压降工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加快推进制定《金融稳定法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月30日，人民银行召开2021年下半年工作会议，总结上半年人民银行系统各项工作，明确下半年重点任务。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，加快推进金融法制建设。要加快推进制定《金融稳定法》，建立健全期货与衍生品法律制度，完善债券市场法制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>分级分类公开招聘来临 2022年国企全面推行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 王雅洁 7月22日，经济观察报记者从国务院国资委获悉，未来，国企要建立公开、平等、竞争、择优的市场化招聘制度。例如推行分级分类公开招聘，在纳入试点的相关企业率先推行，2022年则要实现全面推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，上述招聘方式在相关竞争类企业中，已经开始推行。国务院国资委研究中心周丽莎在基层走访时发现，在相关建筑类等企业中，市场化用工已然比较常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地处西安的中交二公局便是先行先试的企业之一，在校园招聘和社会招聘的过程中，其坚持年度毕业生一本占本科比例不低于70%的原则，从社会择优引进优秀经营管理人才、新兴业务领域高端成熟人才、职业经理人、行业稀缺的专业技术人才和行业稀缺的特殊岗位高级技能人才，服务企业转型升级发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在为相关试点国企提供法律服务的阳光时代律师事务所合伙人朱昌明认为，检验企业用工管理制度是否真正做到市场化，最核心的一点就是企业员工的绩效考核以及末等调整、不胜任退出制度有没有出台并刚性兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一点上，中交二公局自有自己的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分级分类招聘，是不止一家企业在推行市场化人才招聘，优化人才结构时做出的选择，中交二公局亦不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中交二公局公开招聘主要包括社会公开招聘和校园公开招聘两个方面。在社会公开招聘方面，由该局牵头组织实施的社会公开招聘，主要包括市场化的外部人才引进和内部市场化的相关人才选聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中市场化外部人才引进主要是针对生产经营需要，不定时在全社会范围通过面试形式实施公开招聘紧缺人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交二公局相关负责人对经济观察报记者表示，近三年来，中交二公局坚持市场化选人，扣住核心业务、新兴业务和紧缺型人才，常态化推进季度性外部人才引进，尤其是不断加大紧缺证书持证人员等专项引进力度，进一步满足企业用人所需，为企业发展提供人才支撑和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而由该局属单位牵头组织实施的社会公开招聘，主要是指各单位结合生产经营和业务拓展实际需求，采取面试或笔试等形式，从本单位中选聘相关专业技术人员和技能岗位人员，从而持续优化人才结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在校园招聘过程中，该局统一牵头组织实施校园招聘，坚持年度毕业生一本占本科比例不低于70%的原则，以片区负责制兼顾&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）同步实施校园招聘；同时，印发《校企合作实施指导意见》，共同推动局与院校双方在学生就业、人才培养、科研及技术服务等方面的合作交流，通过开展高校安全专业联合培养班、城市业务联合培养班、顶岗实习等方式，进一步建立校企长效合作机制，为人才培养、人才储备和人才选聘打下基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近三年来，该局牵头面向社会和局内，组织开展了局总部、局投资事业部、区域分公司、局属单位总部等14次公开竞聘和局总部相关部门、东萌公司、铁路公司、华东分公司、投资事业部等局管企业领导人员公开竞聘，持续拓宽干部人才选用渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，该局还印发了《局属单位总部管理岗位竞聘指导意见》，指导服务全局各单位全面开展总部管理岗位公开竞聘。在项目层面，实施新中标项目团队竞聘、管理岗位公开竞聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薪酬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在朱昌明看来，未来要把全员绩效考核以及末等调整和不胜任退出的市场化用工办法写入公司章程，将是检验市场化用工成效的发力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一点上，中交二公局选择了深化工资分配体系改革，构建以“岗位绩效工资制”为主的基本分配制度，制订印发《局总部岗位层级管理及工资分配管理暂行办法》《局属单位总部工资分配控制管理办法》《项目公司及总承包部工资分配控制管理办法》《项目管理层人员工资分配控制管理办法》《市场化引进人才薪酬管理办法》等薪酬分配制度，推动薪酬分配向价值创造的关键环节、关键岗位及海外人员倾斜，薪酬体系的激励作用正在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时构建全员绩效考核体系。完善和深化局总部、局属单位总部、项目三级绩效考核体系建设，制订印发《局属单位领导班子副职经营业绩考核和薪酬管理办法（试行）》《局总部绩效考核管理办法》《局属单位总部绩效考核管理办法》《项目绩效考核指导意见》，试图发挥绩效考核的战略引领、改革推动作用和管理导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明建议，国企应抓住产业变化重整的契机，抓住中央对国有资本转型升级、调整产业结构、发展战略新兴产业的契机，通过打造内部创业平台、构建多元化激励体系、实施差异化薪酬分配等举措，系统性解决国企内部的激励问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“尤其是战略新兴行业，比如互联网、芯片、人工智能等行业企业，国企薪酬激励依旧不够，薪酬分配尚未充分体现技术、知识、管理等要素的价值，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来需要把政策用足，强化激励，重点放在股权激励上，例如通过员工持股等方式让优秀人才在国企既能创业，也能实现高收入，这才是留住人才的关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎则表示，留住关键岗位的核心人才，比如科研人员，以及具有一定影响力的管理层，需要在中长期激励上作出进一步完善，对核心层利用多重激励方式进行激励，例如跟投，包括一些薪酬体制中的支付方式改变，比如任期制中30%的年薪留存，都是可借鉴的中长期激励方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了留住人才，中交二公局对人才评价也进行了分类，为打通相关人员的职业发展通道打下基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交二公局相关负责人表示，中交二公局当前正在逐步健全人才评价、选用、激励“三大工作机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全人才评价机制方面，中交二公局对评价标准、分类考核、评价手段、分类评价等方面做出了明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如对经营管理人才的评价，要突出经营业绩考核和综合考评，完善反映经营绩效的财务指标和反映综合管理能力等非财务指标相结合的评价体系。对专业技术人才的评价，要突出对其科技攻关能力、技术创新能力、成果转化能力以及实际工作效果的考核。对高技能人才的评价，要以岗位技能和岗位效益为重点，主要考核其解决技术难题的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委的规划，到2022年，将在国有企业全面推行用工市场化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委要求，国有企业要健全公开、平等、竞争、择优的市场化招聘制度，实行有利于吸引和留住关键岗位核心骨干人才的政策。深入推行国有企业分级分类公开招聘。加快建立和实施以劳动合同管理为关键、以岗位管理为基础的市场化用工制度，大力推行员工公开招聘、管理人员竞争上岗、末等调整和不胜任退出等制度，2020年在纳入有关试点和专项工程的国有企业率先实现，到2022年国有企业全面推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了达成上述目标，需要在任期制契约化层面作出进一步完善。朱昌明说：“由于现在要在规定时间内完成任期制契约化，相关企业很匆忙地签订目标责任书和聘任协议，但是目标是否科学合理、考核是否真正落实、奖惩是否刚性否兑现，还需要国有企业逐一落实，有赖于进一步深化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，目标肯定会实现，但是也面临一定的困难，在剩余的一年多时间里，需要统一思想认识，建立健全市场化用工机制和组织机构，实现从建章立制到执行落实的闭环管理。国企要知难而上，针对本企业的情况做相应的方案和落实部署，每个企业都不一样，不能盲目照搬其他企业的经验，适合自己才是最好的经验，要结合自己的情况去改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照中交二公局的规划，将重点培育100名具有国际视野和战略眼光、管理理念先进、持续开拓创新的高层次经营管理人才；培育500名具有良好职业道德、懂技术、强管理、善经营、精核算的优秀项目管理人才，其中包含90名局职业经理人；培育1000名掌握关键技术或业务知识，创新能力突出的专业技术人才及业务骨干人才，其中包含30名具有较强知名度的局专家；培育600名技术精湛、高素质、复合型的高级技能人才等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在青年骨干人才培养方面，在重点业务领域实施青年骨干人才培养专项计划，印发实施《局海外、两铁、投资与城市业务青年骨干人才专项培养计划》，建立立体阶梯式人才培养体系，选拔优秀青年骨干进行系统培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一年来，中交二公局在毕业生校园招聘方面，印发《高校毕业生招聘管理办法》，从制度层面规范毕业生招聘标准、招聘流程、招聘纪律；同时研发应用毕业生招聘管理信息系统，做到招聘专业指标及时提醒、招聘难点及时反馈、招聘问题及时解决，以期实现招聘指标、毕业生人员信息、招聘统计等工作实时有效，推动招聘工作更加公开透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时推进校企合作，制定校企合作联合培养班实施方案，对接湖南工学院、长春工程学院签订联合培养班合作协议，分别开展2022届安全专业联合培养班、城市业务联合培养班专场招聘等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明表示，对现有的招聘流程和方式，企业还需要及时回顾评估，不断优化和完善市场化招聘制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报记者进一步获悉，从2020年开始，国务院国资委便开始操作三项制度改革的量化评估考核，为市场化用工的推进奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：实施好房地产金融审慎管理制度 推进金融控股公司监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月30日，人民银行召开2021年下半年工作会议，总结上半年人民银行系统各项工作，明确下半年重点任务。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，健全宏观审慎政策框架。适时发布宏观审慎政策指引。分步开展宏观审慎压力测试，建立逆周期资本缓冲评估机制并开展年度评估。实施好房地产金融审慎管理制度。推进金融控股公司监管。加强系统重要性金融机构监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加快完善绿色金融体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，7月30日，人民银行召开2021年下半年工作会议，总结上半年人民银行系统各项工作，明确下半年重点任务。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，整体协同、加快完善绿色金融体系。推动碳减排支持工具落地生效，向符合条件的金融机构提供低成本资金，引导金融机构为具有显著减排效应重点领域提供优惠利率融资。扎实推进碳排放信息披露和绿色金融评价。加强气候风险管理，有序开展气候风险压力测试。加强对绿色金融重点问题调查研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年国民经济循环进一步畅通 经济景气与市场信心持续回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，面对严峻复杂的国际环境，在全球大宗商品价格明显上涨、输入性通胀压力增大的背景下，持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，我国充分发挥产业体系齐全、市场规模巨大的优势，国内生产总值（GDP）同比增长12.7%，稳中加固稳中向好态势明朗，国民经济循环更加畅通，各类市场主体信心增强，取得这样的成绩实属不易，“十四五”开局之年在加速构建新发展格局方面迈出了坚实一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国经济基本盘更加扎实稳固，国民经济体系运行的整体效能提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，党中央统筹国内国际两个大局，办好发展安全两件大事，跨周期宏观调控各项举措精准到位，深化供给侧结构性改革效果持续释放，经济工作协调性进一步增强，国民经济供需循环、产业循环、市场循环进一步畅通。“十四五”规划的重大部署、重大任务、重大工程均已有序启动。上半年GDP两年平均增长5.3%，二季度环比增长1.3%，较一季度高0.9个百分点，驱动经济增长的内生动能增强，发展质量与效益持续改善。在国际粮价高企的情况下，我国夏粮实现“十八连丰”，确保“饭碗”牢牢端在自己手上。上半年规模以上工业增加值增长15.9%，两年平均增长7%，1-5月规模以上工业企业利润同比增长83.4%，八成行业盈利超过2019年同期。服务业持续稳定恢复，上半年交通运输、仓储和邮政业，信息传输、软件和信息技术服务业增加值两年平均分别增长6.9%、17.3%，服务业商务活动指数连续16个月高于临界点。有效统筹发展和安全，在加快推进经济恢复发展过程中，守住了发展的安全底线，粮食安全、能源安全、产业链供应链安全保障有力。国际货币基金组织、世界银行等国际机构纷纷将我国经济增速调高至8.5%左右，明显高于美、欧、日等发达经济体，显示出国际社会对我国经济增长的乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、内需体系完整性逐步提升，新的内生动能对经济的支撑持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三新”经济快速成长有力支撑了当前国民经济的持续稳定恢复和新发展格局的加速构建。上半年，高技术产业投资两年平均增长14.6%，比一季度加快4.7个百分点，其中高技术制造业和服务业投资均明显提速。我国在增强产业链供应链自主可控能力、以创新赋能产业基础再造方面加快发力，规模以上高技术制造业增加值两年平均增长13.2%，比一季度加快0.9个百分点。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新产品增长较快，工业机器人、集成电路产量分别增长69.8%和48.1%，体现出我们在突破产业链瓶颈和促进高技术应用等方面取得了阶段性成效，这也是发展质量和效益持续改善的重要表征。在新业态、新模式的推动之下，前5个月规模以上高技术服务业企业利润总额两年平均增长12.5%，快于全部规上服务业4.2个百分点。上半年，实物商品网上零售额两年平均增长16.5%，占社会消费品零售总额比重达到23.7%。与新型消费相关的邮政快递、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数均位于较高的景气区间，尤其是上半年的全国快递业务量已经接近2018年全年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、市场主体信心和投资意愿增强，带动就业收入消费良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，“六稳”“六保”措施进一步见到实效，市场微观主体经营状况明显改善，主要经营活动指标保持在景气区间。新市场主体较快增长，6月末统计局基本单位名录库统计显示，法人单位数首次突破3000万个，同比增长了16.6%。6月制造业采购经理指数（PMI）为50.9%，已经连续16个月处于景气区间，非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数都在较高景气区间，说明市场主体信心稳而强。支持制造业投资和民间投资的政策有序实施，对稳定市场预期起到重要作用，上半年制造业投资同比增长19.2%，两年平均增长2.0%，比1-5月份加快1.4个百分点。同时，坚持以人民为中心的发展思想，着力保障和改善民生，就业形势总体稳定，居民收入与经济增速基本同步。上半年工资性收入两年平均增长7.2%，随着各地持续加大民生保障力度，提高养老金标准，加强特困群体保障与帮扶，抓实社会救济和临时救助，人均转移性净收入两年平均增长8.6%。今年以来，消费场所常态化疫情防控措施不断完善，餐饮、旅游、文化体育娱乐等消费需求加速释放，体育娱乐用品类等9类商品零售额两年平均增速超过10%。由此可见，市场主体活力不断增强，就业、收入、消费循环持续优化均衡，为国民经济循环提供内生动能强化机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、内外双循环互促加快，我国出口对全球经济稳定恢复起到支撑作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国抓住率先实现全面复工复产的窗口期，依靠完整的工业体系，将出口维持在高景气区间，出口结构持续优化，国际市场竞争力明显增强。从规模看，在低基数效应、防疫物资出口、订单加快流入等一系列利好因素带动下，上半年以美元计价的出口额增长38.6%，连续9个月实现两位数增长。从结构看，一般贸易出口占比达61.1%，较去年同期提高12.2个百分点。从国际竞争力看，在美国仍维持对我国输美产品高关税的背景下，1-5月美国从中国进口产品占其进口总额的比例为17.0%，较2019年同期提高0.2个百分点。随着发达国家疫苗接种加速推进，经济秩序逐步恢复常态，旅游等被疫情抑制的需求释放，全球产业链加快复苏，我国外贸企业抢抓机遇，加快实现动能转化，维持出口高位增长。上半年，箱包等与旅游出行相关商品的出口加速增长，同比上涨33.0%，与全球产业链复苏相关的机电产品出口增长29.5%，其中，自动数据处理设备及其零部件、手机、汽车等供应链较长的产品出口分别增长17%、23.3%、101.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、消费价格继续保持平稳运行，大宗商品价格向供求基本面回归&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，国内物价总水平处于合理运行区间，居民消费价格指数（CPI）累计同比上涨0.5%，CPI环比连续4个月处在负增长区间。今年以来，生猪产能持续加快恢复，猪肉市场供应明显增加，叠加去年基数影响，猪肉价格同比和环比均出现较大降幅，6月底发布猪肉价格下跌一级预警之后，有关部门按机制启动了中央和地方猪肉临时收储，近期猪肉价格有所反弹，猪粮比价已经回到5:1以上区间。夏粮丰收和鲜菜鲜果供应充足，粮食和鲜菜鲜果价格保持平稳。受翘尾影响，下半年CPI同比涨幅温和回升，整体将保持在合理区间，实现全年物价调控目标基础牢靠。在全球流动性超宽松、美国等主要经济体通胀率持续高企的背景下，我国能保持消费物价稳定实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大宗商品价格走势分化，PPI同比涨幅回落、环比涨幅明显收窄。从上游原材料价格来看，二季度以来，相关部门强化供需双向调节，及时有序投放国家有色金属和煤炭储备，加强大宗商品期现货市场联动监管，价格信号引导作用进一步释放，一系列保供稳价措施效果持续显现。从6月PPI环比变化来看，41个工业行业中有18个行业的出厂价格下跌，是去年11月份以来环比下跌范围最大的月份。特别是钢材和有色金属价格下跌幅度较大，直接带动PPI环比涨幅收窄。展望下半年，受近期国际原油价格波动等输入性因素、电子信息和电气机械行业元器件供应不稳、去年同期原材料价格基数较低等影响，PPI同比涨幅仍在高位徘徊，但上涨动能有所减弱，预计下半年PPI同比涨幅及其与CPI同比变化的“剪刀差”将进一步收窄。(郭丽岩 薛啸岩 宏观经济研究院决策咨询部)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：7月综合PMI产出指数为52.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局7月31日发布数据显示，7月份，综合PMI产出指数为52.4%，比上月回落0.5个百分点，表明我国企业生产经营活动扩张速度有所放慢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：7月非制造业商务活动指数为53.3% 总体保持平稳扩张</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家统计局公布数据显示，7月份，非制造业商务活动指数为53.3%，略低于上月0.2个百分点，继续高于临界点，表明非制造业总体保持平稳扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河解读称，服务业景气度有所上升。在暑期消费等因素带动下，服务业商务活动指数较上月上升0.2个百分点至52.5%，显示出服务业恢复向好态势。从行业情况看，在调查的21个行业中，有18个行业商务活动指数位于扩张区间，较上月增加6个，服务业景气面有所扩大。其中，航空运输、住宿、餐饮、生态保护及环境治理等行业商务活动指数均较上月上升10.0个百分点以上，行业市场需求加快释放，业务总量快速增长；货币金融、保险等行业回落超过9.0个百分点，行业经营扩张有所放缓。从市场预期看，业务活动预期指数为60.1%，连续6个月位于60.0%以上高位景气区间，服务业企业对近期经营发展前景持续乐观，其中铁路运输、航空运输、邮政快递、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业业务活动预期指数位于64.0%以上，均高于服务业总体，相关行业有望继续保持较快增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业高位回调。受高温多雨、洪涝灾害等不利天气因素影响，建筑业商务活动指数回落至57.5%，低于上月2.6个百分点，反映建筑业生产增长有所放缓。其中，以室外作业为主的土木工程建筑业商务活动指数回落较为明显，低于上月4.9个百分点，为54.4%。从企业用工和市场预期看，从业人员指数和业务活动预期指数分别为52.1%和64.0%，比上月上升1.8和0.8个百分点，表明建筑业劳动力需求继续增长，企业对行业未来发展信心有所增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美暂停中国公司IPO？SEC主席发声：目前要求加强信息披露</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 周璐璐）昨日，一则关于美国证券交易委员会(SEC)已暂停处理中国企业IPO申请的外媒消息引发市场关注。SEC主席Gary Gensler当地时间7月30日发布声明，未对传言作出肯定，仅表示今后赴美上市的中国企业必须进一步加强信息披露，并披露相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Gary Gensler在声明中指出了中资企业通过可变利益实体（VIE）结构上市的潜在风险，并要求与中国运营公司相关的境外发行人进行更多披露，特别是确保在显著位置清楚地披露以下内容：一是投资者购买的不是一家中国运营公司的股票，而是一家与相关运营公司保持服务协议的空壳公司发行人的股票，因此，发行人的业务描述应明确区分壳公司管理服务的描述与中国运营公司的描述。二是需要披露详细的财务信息，包括量化指标，以便投资者了解 VIE 与发行人之间的财务关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明还表示，对于所有寻求直接或通过空壳公司向美国证券交易委员会注册证券的中国运营公司，SEC要求在显著位置清楚地披露以下内容：一是运营公司和发行人是否获得或被中国相关部门批准赴美上市。二是根据《外国公司问责法案》，公众公司会计监督委员会（PCAOB）有权在3年内检查赴美上市公司的财务报表。如果 PCAOB 无法进行此项工作，该公司将可能面临摘牌风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，Gary Gensler还在声明中强调，SEC将继续要求所有公司遵守证券法关于完整和准确披露的高标准，并将对在中国开展重大业务的公司的上市申请进行有针对性的额外审查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：7月制造业总体继续保持扩张态势 但步伐有所放缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家统计局公布数据显示，7月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.4%，低于上月0.5个百分点，继续位于临界点以上，制造业总体继续保持扩张态势，但步伐有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河称，7月份，部分企业集中进入设备检修期，加之局部地区高温洪涝灾害等极端天气影响，制造业扩张力度较上月有所减弱，但大多数行业PMI仍保持在景气区间。本月主要特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是供需不同程度放缓。生产指数和新订单指数分别为51.0%和50.9%，比上月回落0.9和0.6个百分点，制造业生产活动和市场需求总体有所放缓。从行业情况看，造纸印刷及文教体美娱用品、铁路船舶航空航天设备、计算机通信电子设备及仪器仪表等行业两个指数均位于55.0%以上较高景气区间，企业生产经营较为活跃，行业增长动力较强；石油煤炭及其他燃料加工、化学原料及化学制品、黑色金属冶炼及压延加工等高耗能行业两个指数均低于临界点，产需有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进出口景气小幅回落。新出口订单指数和进口指数分别为47.7%和49.4%，比上月下降0.4和0.3个百分点。从行业情况看，农副食品加工、食品及酒饮料精制茶、纺织、计算机通信电子设备及仪器仪表等行业新出口订单指数和进口指数均位于景气区间，国外订货量和原材料进口量有所增长；木材加工及家具、黑色金属冶炼及压延加工、专用设备等行业两个指数均位于收缩区间，进出口景气度总体偏弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是价格指数有所回升。主要原材料购进价格指数和出厂价格指数分别为62.9%和53.8%，高于上月1.7和2.4个百分点。从主要原材料购进价格指数看，制造业采购成本普遍上涨，其中石油煤炭及其他燃料加工、化学原料及化学制品、黑色金属冶炼及压延加工等行业均高于70.0%。从出厂价格指数看，黑色金属冶炼及压延加工业为50.3%，微高于临界点，表明行业产品出厂价格基本保持平稳，钢铁行业“保供稳价”政策效果持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是新动能发展态势良好。今年以来高技术制造业和装备制造业PMI始终高于制造业总体，本月稳中有升，分别为55.0%和52.4%，高于上月0.3和0.9个百分点，反映高端制造业持续较快发展。其中，铁路船舶航空航天设备、电气机械器材、计算机通信电子设备及仪器仪表等行业PMI均较上月上升1.0个百分点及以上，行业扩张加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是大型企业景气保持平稳，中小型企业有所回落。大型企业PMI为51.7%，与上月持平，高于制造业总体1.3个百分点。中、小型企业PMI分别为50.0%和47.8%，低于上月0.8和1.3个百分点。调查中部分中、小型企业反映，近期原材料成本上涨、订单减少、回款压力加大等问题突出，企业生产经营承压。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：推动碳减排支持工具落地生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）央行网站7月31日消息，7月30日，中国人民银行召开2021年下半年工作会议。会议要求，推动碳减排支持工具落地生效，向符合条件的金融机构提供低成本资金，引导金融机构为具有显著减排效应重点领域提供优惠利率融资。扎实推进碳排放信息披露和绿色金融评价。加强气候风险管理，有序开展气候风险压力测试。加强对绿色金融重点问题调查研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631457518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国禁止中国企业赴美上市？SEC主席：没有的事！但须增加信息披露</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国证券交易委员会（SEC）主席加里·盖斯勒（Gary Gensler）当地时间周五发布声明：由于近期中国加强了赴美上市公司的监管，今后赴美上市的中国企业必须进一步加强信息披露，并披露相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明中描述了中资企业通过可变利益实体（VIE）机构上市的风险，并指出在这种安排下，一家中国运营公司通常会在开曼群岛等另一个司法管辖区设立一家离岸空壳公司，该空壳公司与总部位于中国的运营公司签订服务合同和其他合同，然后在纽约证券交易所等证券交易所发行股票。虽然壳公司在中国运营公司中没有股权，但出于会计目的，壳公司能够将运营公司合并到其财务报表中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盖斯勒认为，对于美国投资者而言，尽管壳公司通过一系列服务合同和其他合同和中国国内公司产生关联，但无论是壳公司股票的投资者，还是离岸壳公司本身，都没有这家中国运营公司的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盖斯勒声称担心普通投资者可能没有意识到他们持有的是一家空壳公司的股票，而不是一家中国运营公司的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于VIE 结构的整体风险，盖斯勒要求工作人员在与中国运营公司相关的境外发行人的注册声明生效之前增加披露。特别是确保发行人在招股书显著位置清楚地披露：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、投资者购买的不是一家中国运营公司的股票，而是一家与相关运营公司保持服务协议的空壳公司发行人的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、详细的财务信息，包括量化指标，以便投资者了解中国运营公司与发行人之间的财务关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于所有寻求直接或通过空壳公司向美国证券交易委员会注册证券的中国运营公司，盖斯勒要求工作人员确保这些发行人在显著位置清楚地披露：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、 运营公司和发行人是否获得或被中国相关部门批准赴美上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、 根据《外国公司问责法案》，公众公司会计监督委员会（PCAOB）有权在3年内检查赴美上市公司的财务报表。如果 PCAOB 无法进行此项工作，该公司将可能面临退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，盖斯勒还要求员工对在中国开展重大业务的公司的申请进行有针对性的额外审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易会满：企业赴境外上市的前提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是要符合境内相关法律法规和监管要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，针对企业境外上市的问题，监管部门近期也释放了不少信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满近期在陆家嘴论坛上表示：选择合适的上市地是企业根据自身发展需要作出的自主选择。一些企业愿意到境外上市，一些赴境外上市的企业愿意回归，有来有去是一种正常现象，我们总体都持支持态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满同时强调，企业无论在哪个市场上市，都要遵守当地的法律法规，都要树立公众公司的意识，敬畏法治、敬畏投资者。全球各监管机构也需要进一步加强互相之间的执法合作，共同为市场提供良好的监管预期和环境，共同打击违法违规行为。同时，我们将切实处理好开放与安全的关系，企业赴境外上市的前提，是要符合境内相关法律法规和监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社：行业监管政策有利于中国长远发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社在7月28日发表《中国股市热点观察》一文，文章指出，由于近期的一些监管政策涉及境外上市企业，市场上有一种担心，担心未来中国企业赴境外上市的政策是否存在变数，中国资本市场对外开放的步伐是否放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近日出台的平台经济、教育培训等行业的监管政策，市场上有些疑虑。这种情绪在股票市场有所反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正确理解平台经济、教育培训等行业的监管政策，必须从中国经济社会发展的大局出发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会、中央经济工作会议及中央财经委员会第九次会议明确提出，要强化反垄断和防止资本无序扩张，切实防范风险。要从构筑国家竞争新优势的战略高度出发，建立健全平台经济治理体系，推动平台经济规范健康持续发展。这为强化平台企业监管、推动平台经济高质量发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，加强规范和监管成为平台经济发展的关键词。一系列监管政策的升级、一个个反垄断案例的处罚，都向市场传递着清晰的信号：不适应的监管体制正在加速完善，平台经济的发展要走向良性有序的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中办、国办印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。意见提出“学科类培训机构一律不得上市融资，严禁资本化运作”等相关监管政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要看到，近年来大量资本过度涌入培训行业，贩卖焦虑和过度宣传异化了教育的本质，破坏了教育的公益性和正常生态。这次政策的出台就是针对民生痛点进行的一次纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此不难得出结论：无论是针对平台经济还是校外培训机构，这些监管政策，都是促进行业规范健康发展、维护网络数据安全和保障社会民生的重要举措，并非是针对相关行业的限制和打压，而是有利于经济社会长远发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动实现时间过半任务过半 国有资本布局结构持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月30日讯（记者熊丽）“截至6月底，各地、各中央企业改革任务完成率分别达到56.8%和40.9%，考虑未完成的大部分任务已经开展，总体任务量实现了时间过半、任务过半。”在7月30日举行的国有企业强化正向激励专题推进会暨国企改革三年行动2021年第六次例会上，国务院国资委副主任翁杰明表示，国企改革三年行动深入推进，取得了一系列重要阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从会上获悉，中国特色现代企业制度不断完善，市场化经营机制加快健全，国有资本布局结构持续优化，国资监管科学性有效性显著增强，党的领导党的建设不断加强。中央企业子企业和地方各级子企业制定党委（党组）前置研究讨论重大经营管理事项清单、董事会应建尽建接近全覆盖。92%的中央企业和74%的地方一级企业已建立子企业经理层成员任期制和契约化管理制度，子企业层面经理层签约率分别达到52.9%和50.2%。中央和地方国有企业公开招聘人数占比总体超过95%。两化合并、中国电科重组普天等一批企业重大重组完成，中国星网挂牌成立。剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题工作全面扫尾，实现了历史性突破。37个地方国资委均完成权责清单制定完善工作，并结合不同类型企业特点进行分类授权放权。经营性国有资产集中统一监管积极推进，地方经营性国有资产集中统一监管比例达94.2%，28个地方集中统一监管比例超95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革三年行动的深入实施，有力增强了企业发展活力和内生动力，提高了发展质量和效益。数据显示，上半年，国资系统监管企业实现营业收入33.6万亿元，同比增长29.4%；实现净利润1.8万亿元，同比增长129.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，对标党中央、国务院的要求，全面完成三年行动目标任务还十分艰巨，在工作过程中还存在一些突出问题：改革落实仍然存在不平衡情况，一些地方和企业改革推进力度效果上仍有一定差距；部分重点难点任务尚未完全破解，仍需攻坚发力；部分地方和企业改革内生动力不够足，不敢改、不愿改、不会改的问题依然存在；改革实效仍需提高，有的企业重形式轻实质，改革举措作用发挥不到位。这些问题需要高度重视，切实加以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业强化正向激励，是健全市场化机制的重要措施。翁杰明表示，要强化正向激励，充分激发企业改革活力和内生动力。集团公司功能作用发挥要更加到位，突出做好正向激励的“中枢+推手”；激励政策宣贯落实要更加到位，突出做到正向激励“穿透+覆盖”；激励对象范围聚焦要更加到位，突出做到正向激励“精准+有效”；激励措施集成运用要更加到位，突出实现正向激励“组合+协同”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210731/c631456796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>