<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 03:47:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>AMC有力处置不良资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增财政资金第一时间全部下达市县！国务院：省级政府要当好“过路财神” 不做“甩手掌柜”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920526.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年国家确定新增减税降费2.5万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英媒：中国服务业适应“解封后”现实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阶段性实施失业保险补助金政策 符合条件者可申请6个月失业补助金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920334.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：支持各地开展 高新技术企业上市培育行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李雁争 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部近日发布了《关于加快推动国家科技成果转移转化示范区建设发展的通知》（简称《通知》）。《通知》提出，鼓励各地示范区开展高新技术企业上市培育行动，推动企业进入科创板、创业板等多层次资本市场融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部提出，国家科技成果转移转化示范区是实施创新驱动发展战略的重要载体，是创新科技成果转移转化机制的试验田，是促进科技与经济社会融合发展的先行区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《通知》要求，示范区要重视和积极发展技术要素市场，建立健全技术交易规则、服务标准规范和从业信用体系，完善科技成果常态化路演机制。推动科技创新券对科技型中小微企业和创新创业人员全覆盖，推动跨区域互通互认。积极探索综合运用后补助、引导基金、风险补偿、科技保险、贷款贴息等方式支持成果转化。鼓励示范区组织发行高新技术企业集合债券，支持商业银行与示范区共建科技支行等特色专营机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部鼓励有条件的示范区开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点。健全以转化应用为导向的科技成果评价机制。规范简化科技成果转化审批程序。探索知识产权证券化，有序建设知识产权和科技成果产权交易中心，完善科技成果转化公开交易与监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部要求，示范区要全面落实科技支撑复工复产和经济平稳运行的若干措施。以实施“百城百园”行动为抓手，加快项目建设，扶持科技型企业发展，以创新创业带动就业。加强协调组织，通过成果转化助力示范区成为新基建、新技术、新材料、新装备、新产品、新业态的主阵地，培育一批科技成果转化示范企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，部分地区培育示范企业已经取得了突出成绩。例如，辽宁省正在组织实施“科技型中小企业-高新技术企业-瞪羚独角兽企业”三级梯度培育工程，为辽宁培育出更多更好登陆科创板企业奠定基础。根据当地科技厅的介绍，目前辽宁省上市辅导备案企业中，高新技术企业数量占比九成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快建立开放型经济新体制 让发展成果更好惠及人民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;总书记近日对海南自贸港建设作出重要指示，为海南自贸港建设进一步指明了方向、提供了根本遵循。中共中央国务院近日印发《海南自由贸易港建设总体方案》（以下简称《总体方案》），标志这一重大战略进入全面实施阶段，海南迎来千载难逢的历史机遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前经济全球化遭遇更大的逆风和回头浪、全球经济低迷、新冠肺炎疫情蔓延的特殊背景下，《总体方案》的印发，具有非同寻常的意义。如何抓住机遇，重点在哪些领域培育自身独特的竞争优势？如何让自贸港建设成果更好地普惠海南人民？就上述话题，长期关注海南乃至中国改革进程的中国（海南）改革发展研究院院长迟福林6月9日接受了&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uqPEz8jVsagtsay.png"/&gt;记者专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以大开放促进大改革大发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《总体方案》提出，将海南自由贸易港打造成为引领我国新时代对外开放的鲜明旗帜和重要开放门户。迟福林认为，当前，在全球疫情和世界经济形势严峻复杂、我国发展面临的风险挑战前所未有的特定背景下，要发挥海南实施全面深化改革和试验最高水平开放政策的独特优势，将海南自由贸易港打造成为我国深度融入全球经济体系的前沿地带，打造成为新时代我国对外开放鲜明旗帜和重要开放门户，打造成为我国制度型开放的新高地，这不仅是建立开放型经济新体制的根本要求，是打造法治化、国际化、便利化营商环境的迫切需要，是建设现代化经济体系的战略选择，也是支持经济全球化、构建人类命运共同体的实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在迟福林看来，建设自由贸易港，是海南建省办经济特区30多年来的梦想与追求，也是各方对海南的关注与期待。“海南经济特区30多年的发展历程是我国改革开放的一个重要缩影。建省办经济特区以来，如何以更大的开放办好最大的经济特区，始终是海南的不懈追求与探索。作为岛屿经济体，要实现将海南好好发展起来的目标，根本出路在于大开放。以大开放促进大改革、大发展，这符合海南作为岛屿经济体的实际。”迟福林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林说，落实中央关于海南自贸港建设的发展目标，把握《总体方案》的五项重要原则，要充分发挥海关特殊监管区等开放平台作用，大胆先行先试、积极探索经验；要加强重大风险识别和系统性风险防范，建立健全风险防控配套措施；要紧紧抓住头一两年的开篇布局，从实际出发，抓住一些政策的落地，推动海南自贸港建设有好的开局起步。更重要的是，要充分认识建设海南自由贸易港这一重大国家战略，凝聚方方面面上上下下的共识和合力，抓住机遇、解放思想、敢闯敢试、敢为人先，争创新时代中国特色社会主义生动范例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起步之年要打好“两张牌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设自贸港，海南迎来千载难逢的历史机遇。海南应当如何抓住机遇，重点在哪些领域培育自身独特的竞争优势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林认为，建设海南自贸港是重大国家战略，可以用“三个打造”来概括：打造我国深度融入全球经济体系的前沿地带、打造我国的重要开放门户、打造我国制度型开放的新高地。这既是重大历史性挑战，也是重大历史性机遇。实现中央关于海南自由贸易港的发展目标，关键取决于头5年；头5年能不能干得好，头一两年的开篇布局至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要从实际出发，抓好政策落地。比如说，海南自由贸易港建设起步之年应当打好“医疗健康”和“免税购物”两张牌。海南岛有得天独厚的生态环境，又有发展医疗健康旅游的独特优势。一是打好“健康牌”，这需要在开放政策中做出一系列安排。二是打好“免税牌”，例如实现免税购物全面开放，这既是建设国际旅游消费中心的重要举措，也是充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力的现实需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，聚焦主导产业。加快建立以旅游业、现代服务业与高新技术产业为主导的自贸港产业体系，重在加快推进服务业项下的自由贸易进程。此外，尽可能将开放政策与“零关税、低税率、简税制”等特殊政策的“早期安排”向全省重点产业倾斜。第三，以“早期安排”取得“早期收获”。面对新形势、新挑战，当务之急是以服务业项下自由贸易的“早期安排”，实现旅游业、现代服务业、高新技术产业发展的新突破。例如，以服务业市场开放、文化产业市场开放、医疗健康市场开放、高新技术产业开放等重要举措，实行“早期安排”取得“早期收获”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设自贸港，海南应当从自身既往发展历程中汲取哪些教训，避免走弯路？对此，迟福林认为，从海南建省办经济特区30多年的经验看，什么时候“把门打开”这件事情做得好，什么时候发展就快。在扩大开放上先走一步，始终是海南改革发展的主线。在这个前提下，一方面，需要解放思想、大胆创新，这极其重要。如果我们的思想还是按照一般要求，可能难以实现建设高水平自由贸易港的需求。另一方面，一定要形成吸引和激励各方参与自由贸易港建设的制度安排，包括各类企业、人才，还包括政府工作人员、老百姓等，使得能干事、想干事、做成事的各类人才投身到自由贸易港建设大潮中，由此形成自由贸易港建设的良好氛围和强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让自贸港建设成果更好普惠人民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林说，让发展的成果惠及人民，是建设海南自贸港的应有之义和最大目标。《总体方案》在吸引国内外各类企业、各类人才参与建设和发展海南，在增强本岛居民幸福感、获得感方面，赋予了实实在在的“开放红利”和“改革红利”。比如说，在特殊税收制度方面，分步骤实施全岛范围的零关税、简税制、低税率的安排。《总体方案》提出，从方案发布之日起，对注册在海南自由贸易港并实质性运营的鼓励类产业企业，减按15%征收企业所得税。对在海南自由贸易港工作的高端人才和紧缺人才，其个人所得税实际税负超过15%的部分，予以免征。再比如说，对岛内居民消费的进境商品，实行正面清单管理，允许岛内免税购买。放宽离岛免税购物额度至每年每人10万元，扩大免税商品种类。这对于建设国际旅游消费中心，将会有积极的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟福林建议，要尽快推出一系列“早期安排”以取得“早期收获”，提升本岛居民的幸福感、获得感。例如，满足人们日益增长的美好生活需要，适应消费结构升级、人口老龄化和人口城镇化进程加快的大趋势，以高水平开放大力引进国内外优质医疗资源、教育资源。若经过5年至10年的努力，使海南的教育、医疗与公共卫生发展水平接近或达到国内发达地区的水平，海南发展现代服务业、高新技术产业就有了重要基础和条件，海南人民的幸福感、获得感就会明显增强。此外，本岛居民也应当立足当前，着眼中长期，适应自贸港发展的需要，提高专业知识和本领，找准发展定位，适应自由贸易港产业发展对人才的需求，在自由贸易港建设中发挥重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“30多年前，中央关于创办海南经济特区的战略构想激励我投身到海南的改革开放事业中来。我坚信，经过长期不懈的努力，久久为功，海南一定会建设成为全球高水平的自由贸易港，建设成为国际化、现代化的美丽宝岛。”对于海南自贸港建设前景，迟福林满怀期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报海口6月9日讯）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民航局：严控境外疫情输入风险是增加国际客运航班的重要前提</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620925570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，民航局新闻发言人、航安办主任熊杰表示，严控境外疫情输入风险，是增加国际客运航班的重要前提。为此，民航局建立一套完备的风险防控机制，包括航前、航中和航后一系列防控措施。为了在动态调整国际客运航班的过程中确保风险可控，民航局还建立了航班“熔断和奖励”机制。对于防控措施到位有效、符合要求的航空公司，将兑现奖励政策；对于防控措施不到位，触动了熔断机制的航空公司，将果断采取措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620925570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸关键指标持续回暖 正视压力更要坚定信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决把纾困政策落到企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，国家和地方出台了一系列助力市场主体纾困政策，刚刚闭幕的全国两会更是明确了一系列力度空前的财政货币等宏观政策。当前，从实施减税降费到加大金融支持，要坚决把惠企政策落到企业，助力企业“留得青山，赢得未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保市场主体是“六保”的一个重要方面。如何稳住上亿市场主体，帮助企业渡过难关，关系就业、民生乃至经济发展大局。为此，需要从资金支持、减轻负担等方面，切实助力企业发展，稳定和提振企业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，一系列政策已经明确：继续执行去年出台的下调增值税税率和企业养老保险费率政策、免征中小微企业社会保险单位缴费等政策执行期限延长到今年年底……“真金白银”的扶持政策对企业来说，是真正的“雪中送炭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一分部署，九分落实。各项政策措施已经明确，当务之急是要把政策落实落细落小，直接惠及企业，转化为企业应对困难挑战的能量和动力，切实解决企业面临的各种困难，推动做好“六稳”“六保”工作，巩固我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造业竞争力提升引关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620923576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，由工信智库联盟指导、机械工业信息研究院主办的“百万庄论坛：机工智库发布会（2020）”通过九州云播平台举办。机工智库围绕“中国制造业产业链安全与竞争力提升”“装备制造业面临新的机遇与挑战”等主题发布了多份研究报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部产业政策与法规司副司长范斌表示，当前，影响全球经济和产业发展的不确定因素增加，全球产业分工格局面临重大调整，这不仅在一定程度上增加了全球经济衰退的风险，并将推动全球新一轮技术变革与产业链重构。如何在“变局”之中探寻创新发展的“应变之策”，是我国装备制造业亟待解决的重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机械工业信息研究院副院长、工信智库联盟副理事长石勇表示，越来越多的国家把产业链的风险看作是重大系统性风险，并将先进制造业全产业链布局上升为国家安全战略，部分国家甚至重新定义了“国家安全”和“战略性新兴产业”范围。全球制造业的价值链和产业链面临重构。对中国来说，基于新一代信息技术的应用以及新基建的发展，都为装备制造业转型提供了强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620923576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特殊就业季，毕业生“求稳”心态上升 国企签约比例增6.2个百分点，最希望到民企工作求职者比重超过外企</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者徐蒙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情影响下，今年毕业生就业季牵挂人心。最近，国家统计局上海调查总队对上海3518名高校应届毕业生开展了就业创业情况调查。调查结果显示，今年已签约毕业生对于签约结果总体满意，上海对毕业生吸引力进一步增强。工科类毕业生签约快、收入高，成为今年校园招聘的一大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特殊时期，就业是经济运行的一面镜子。疫情严峻考验下，上海精准施策帮扶企业，复工复产复市全面推进，经济社会发展大局稳定，特别是近期“五五购物节”等活动激活消费需求，推动沪上各行各业恢复发展活力。受经济加快复苏影响，上海毕业生在沪发展意愿强烈。调查显示，受访的已签约毕业生中，签约在上海的比例为82.1%，同比提高1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然由于疫情影响，非沪籍毕业生延后返校时间，在上海求职的困难增加，但是受访已签约非沪籍毕业生中，选择留沪就业比例仍达到75.2%，同比提高3.2个百分点。非沪籍毕业生们反映，个人发展机会多、城市资源配置好、收入水平高，是选择留沪就业的主要原因。而在长三角区域一体化的背景下，上海毕业生选择在长三角区域就业的意愿也在上升，调查显示，9.6%的受访上海毕业生意向选择在苏浙地区工作，同比提高1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特殊时期，毕业生就业“求稳”心态自然上升。已签约的受访上海毕业生中，有38.1%签约民营私营企业，37.3%签约国有企业，其中国有企业签约比例同比增加6.2个百分点，增长明显。此外，12.9%签约外资企业，9.7%签约政府机关或行政事业单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今在上海，民营经济持续发展，新兴产业中龙头企业加速涌现，许多民企成为毕业生心中“既稳又好”的选择。国家统计局上海调查总队介绍，从近年来调查结果看，希望到民营私营企业工作的上海求职毕业生比重呈现持续上升趋势，今年有18.6%的受访者表示最希望到民营私营企业工作，比重超过外资企业(16.4%)，比2015年上升7.7个百分点。“可见毕业生对上海民营经济发展的前景充满信心。”国家统计局上海调查总队相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，沪上企事业单位对毕业生的需求结构也在发生鲜明变化。调查显示，从专业看，今年在六个主要专业类别中，工科毕业生找到工作的速度最快，经管与理科分别名列第二和第三。从已签约薪酬情况来看，2020年工科类毕业生签约薪酬与增速均为各专业之最，经管类专业虽然较为热门，但收入情况并不匹配其热度。业内专家表示，工科类毕业生拥有专业技能和实践经验的优势，在企业容易迅速适应岗位要求。现阶段经济面临较大压力，上海新旧动能加快转换，企业对“务实型”人才需求更为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查还显示，34.0%的受访上海毕业生选择“慢就业”，其中90.4%选择继续深造后就业，9.6%选择暂缓一段时间再就业。从专业来看，理科、文科和经管等专业选择“慢就业”的比重相对较高；艺术和工科等专业相对略低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关报道：面向大学生就业的新岗位从哪里来？刊5版◆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉及2万亿元！国务院敲定一个重磅方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强6月9日主持召开国务院常务会议，确定新增财政资金直接惠企利民的特殊转移支付机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国家确定新增减税降费2.5万亿元，其中减免社保费将为市场主体减负1.6万多亿元，大部分在下半年实现，很多地方也在自主减税降费，这将有力支持企业特别是中小微企业纾困、解困难群众之急，但也给市县财力带来很大缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将新增财政赤字和抗疫特别国债共2万亿元资金直达市县，要支持地方落实帮扶受疫情冲击最大的中小微企业、个体工商户和困难群众的措施，加强公共卫生等基础设施建设和用于抗疫相关支出等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立特殊转移支付机制，将新增财政资金第一时间全部下达市县。中央财政会同相关部门强化管理。省级政府要当好“过路财神”，同时不做“甩手掌柜”，在加强资金监管同时，将自身财力更多下沉基层，弥补基层财力缺口，以确保中央确定的“保就业、保民生、保市场主体”举措真正落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市县政府要建立使用台账，确保资金流向明确、账目可查。财政部要同步建立全覆盖、全链条监控系统，各级国库要督促做到点对点直接拨付资金、确保账实相符，审计部门要开展专项审计。对截留挪用、虚报冒领的要依法依规严肃问责，坚决处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年有信心有能力坚决打赢脱贫攻坚战。要把中央财政对脱贫攻坚的支持落实到位，各地在资金安排上也要向这方面倾斜。确保今年现行标准下剩余农村贫困人口全部脱贫、实现“两不愁三保障”，贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮扶涉及近2亿人就业的外贸企业纾困发展，在鼓励企业拓展国际市场同时，支持适销对路的出口产品开拓国内市场。简化内销认证和办税程序。支持电商平台、大型商业企业等开展外贸产品内销活动。鼓励金融机构加大信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北、浙江等地持续加大扶持力度 助力小微企业健康发展―― 稳住市场主体 注入复苏动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　市场主体是经济运行最基本的单位，保住市场主体，才能保住就业、保住民生。因此，我们必须尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。为完成这一任务，一系列政策措施已开始发力，并为我国经济稳步复苏注入了新的动能――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降本减负让市场主体活起来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 柳 洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“餐饮业受新冠肺炎疫情冲击最大，政府免了我们一年的增值税。算下来，全年可减税7万多元，这让企业更有活力了。”在湖北武汉武昌区经营海鲜餐厅的王志伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像王志伟这样享受政策红利的小规模纳税人（含个体户），武汉共有66万余户，政策受惠面达到95％以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“落实政策不能留余地。”针对企业复工复产中遇到的难点、堵点，武汉市税务局落实落细有关政策规定，及时出台了操作性文件，明确了“网上申请、即时核准、后续核查”的简易办理流程。截至目前，已减免房产税6133户次、城镇土地使用税6342户次，累计减免“房、土”两税6.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，湖北还将适时降费减租。除高耗能行业外，阶段性降低企业用电价格；对承租国有资产类经营用房的中小微企业，免收3个月的租金，再减半征收6个月的房租等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年前4个月，湖北省“减、免、缓、退”税费总额已达367.8亿元，降本减负效果明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江杭州：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字金融为企业及时“输血”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 柳 文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“想不到申请当天就得到了反馈，100万元信用贷很快就到账了。”浙江杭州阿迪食品有限公司是一家主营粽子、年糕等产品的小微企业。近来，企业扩大生产急需资金，但苦于缺少合适抵押物，资金一直没有着落。几天前，公司总经理孙新志在得知可通过线上金融综合服务平台申请信用贷款后，他立即向农业银行申请了“小微网贷”，一下子解了燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅要让中小微企业能够拿到贷款，还要拿得快、拿得便利。浙江杭州在加大政策支持力度同时，借助数字金融的独特优势，不断提升小微企业金融服务能力。5月30日，“杭州e融”综合服务平台正式发布，并完成“首单”业务――通过该平台，杭州某小微企业从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）获得融资授信，利率不到5%，减轻了企业融资负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“借助数字金融，能够有效打通银企信息壁垒，破解中小微企业融资难、融资贵问题。”杭州市金融办相关负责人表示，利用大数据技术对企业精准画像，可以克服金融服务“晴天送伞、下雨收伞”问题，及时为小微企业“输血”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，杭州将推动更多相关数据向金融机构开放，解决银企信息不对称问题，让金融活水“精准滴灌”小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：一季度银行账户增速较上季度末下降1.61个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620923190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央行公布数据显示，银行账户数量增速放缓，截至一季度末，全国共开立银行账户115.15亿户，环比增长1.43%，增速较上季度末下降1.61个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第一季度支付业务统计数据显示，受公共卫生事件影响，银行账户数量增速放缓，非现金支付业务量小幅下降，支付清算系统业务量相对稳定，全国支付体系运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位银行账户数量保持增长。截至一季度末，全国共开立单位银行账户6987.27万户，环比增长2.20%，增速较上季度末下降0.25个百分点。其中，基本存款账户5015.47万户，一般存款账户1570.90万户，专用存款账户382.76万户，临时存款账户18.15万户，分别占单位银行账户总量的71.78%、22.48%、5.48%和0.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人银行账户数量小幅增长。截至一季度末，全国共开立个人银行账户114.45亿户，较上季度末增加1.61亿户，环比增长1.43%，增速较上季度末下降1.62个百分点。人均拥有银行账户数达8.17户。一季度，全国基本存款账户增加101.86万户，一般存款账户增加42.92万户，专用存款账户增加5.53万户，临时存款账户增加0.09万户。（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0ce74834.png"/&gt;编辑：章天）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620923190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部“出招”培育新消费 推“上下游、左右向”产业融合联动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920175.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2030965c312a2774" id="0ef9b577e6506aca1bbbe684ea0e2aab" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本报见习记者昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进消费扩容提质，推动形成强大国内市场，服务“六稳”工作，落实“六保”任务，交通运输部于6月8日印发《关于做好交通运输促进消费扩容提质有关工作的通知》(以下简称《通知》)提出，要改善交通基础设施条件，激发消费潜力；提升交通运输服务品质，服务消费升级；推进交通运输跨业融合，培育新消费；营造放心的交通运输消费环境，提升消费满意度；加强组织实施，确保取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“交通运输业促进新消费，主要通过三大方面。”万博新经济研究院副院长张海冰在接受《证券日报》记者采访时表示，在客运方面，一是通过密集交通让居民亲近绿水青山，开展旅游、体育等活动；二是通过便捷交通，让居民缩短通勤，能拥有更多时间休闲娱乐。在货运方面，一是通过改善交通，让新商品“上山下乡”；二是通过提升物流水平，让对时效和运输都有较高要求的新鲜商品能达到更多地方也足够“新鲜”。在客户体验方面，通过技术提升，提高交通运输本身给居民带来的体验和感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，要发挥交通运输点多、线长、面广的优势和特点，推动交通运输“上下游、左右向”产业融合联动，提升新技术、新业态、新模式行业应用和发展水平，为新消费提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在不久前的5月27日，交通运输部部长李小鹏主持召开部务会暨部应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议。会议指出，要着力推进交通运输跨业融合，培育新消费。推进交通运输与文体旅游、信息产业融合，推进绿色消费发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“交通运输跨业融合”缘何被频频提起？又应该怎样融合？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院消费金融研究中心高级研究员付一夫在接受《证券日报》记者采访时表示，交通基础设施属于消费市场的流通环节。一方面，流通让消费得以实现，如果没有流通作为中间环节，生产出来的商品没渠道进入市场，自然也就无法满足消费者需求；另一方面，依托流通环节，市场消费新动向还能及时反映给生产部门，影响生产部门不断创新产品门类、提高品质，进而带动产业升级与宏观经济的高质量发展。简言之，一个地区商贸流通越发达，经济发展就越具有活力，消费市场也就越繁荣，正所谓“无流通，不经济”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而今，消费市场需求日趋旺盛，各种新业态和新模式不断涌现，深刻地改变着传统交通运输模式。因此，交通运输业除了基础的支撑作用之外，还应将自身发展融入新业态之中。”付一夫进一步解释，具体应从提高供给效率、满足人民美好出行需要、保障民生、盘活存量资产、加速国内国际互联互通、推动供应链上下游紧密精准协同等方面加以发力；同时，还可以考虑创新旅客运输模式，发展跨界融合的高端旅游业等，将相关产业链、价值链不断向民生消费领域延伸完善，以此来带动消费市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者梳理发现，“新消费”3个字今年以来除了被交通运输部多次提及，还被写入《政府工作报告》中――激发新消费需求、助力产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，付一夫表示，消费是一切生产活动的最终目的，是内需的重要组成部分，也是人民对美好生活需要的直接体现。当前，消费已是支撑我国经济增长的首要动力，对GDP贡献率超过50%，如果消费需求收缩，势必会制约各行各业生产端的发展，也会对就业和投资造成制约，进而影响国民经济的步伐。所以，培育新消费，不仅能创造出新的消费增长点，还能拉动新的投资，促进投资结构和产业结构的调整，进而带动就业增长和产业升级，对于“后疫情时代”的经济高质量发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张海冰则结合“六稳”“六保”工作诠释新消费的重要作用。“新消费不仅包括对新能源汽车、5G手机等制造业新产品的消费，也包括对文化、旅游、家政、养老、健康等生活服务业的消费。新消费往往价值链较长，大力培育新消费，可在满足居民对美好生活需求的同时，也为市场主体提供需求，助力‘六稳’‘六保’目标的实现。”张海冰认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存贷利率倒挂之下谁在套利 监管“围剿”资金空转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 张艳芬 魏倩 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果投放的大量资金没有流向实体经济，却“回流”至金融体系进行套利，那监管部门的良苦用心就打了水漂。近期，针对这种资金空转行为，监管接连出台措施予以“围剿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场消息称，监管部门本周窗口指导部分股份制银行，要求其在年底前大幅压降结构性存款规模。记者从一家股份行相关人士处证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着央行投放大量资金，债券收益率、贷款端利率均持续下行，与银行存款、理财利率形成倒挂“利差”，客观上存在一定的套利空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　是谁在套利？据记者了解，与前两年监管打击的金融机构内部之间的套利不同，今年资金确实流向了实体企业，企业通过低利率贷款、发行低收益率债券、低利率票据贴现得到低息融资，但却没有用于再生产，而是高息配置了理财、结构性存款等资产，形成了新形式的资金空转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金空转的外在表现，即是一直受到监管“盯梢”的结构性存款规模再刷新历史新高。截至2020年4月末，全国商业银行结构性存款余额约为12.14万亿元，环比增长4.05%，首次突破12万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管研究院副院长周毅钦认为，由于大量中小城农商行本身没有衍生品交易业务资质，因此股份行以及有衍生品牌照的头部城农商行是产生增量的主要来源，预计至少有1.2万亿至1.5万亿的增量来自于股份行，这也是监管专门窗口指导股份行的主要原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然企业“薅”银行“羊毛”，但银行这笔买卖并不亏。银行通过低息贷款完成信贷增速的要求，同时结构性存款的增加也助益其完成存款指标，再通过高息贷款等方式平衡整体收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何预防企业融资套利行为，某股份行上海分行行长表示，首先还是要关注客户真实的需求是什么，如果是客户自身经营产生的需求，是不会产生套利行为的。如果企业主营业务上没有资金需求，那产生套利行为就比较常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从业务角度看，还是要在前期把好关。到了业务层面，靠一家银行就很难杜绝，还是要靠监管牵头一起形成合力，不然一家银行是没法追踪资金去向的。从金融机构的角度而言，还是把好关客户关。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管部门也行动起来了。一方面，为进一步缓解中小企业融资困境，6月1日，央行等多部门发布三份文件，新创设两个直达实体经济的货币政策工具――贷款延期支持工具和信用贷款支持计划。两个政策工具通过SPV向银行提供资金用于普惠小微企业信用贷款和延期贷款，从“宽货币”转至“宽信用”，缩短货币政策的传导链条，提高企业融资的“直达性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，央行开始短暂收紧流动性。6月8日，央行以利率招标方式开展了1200亿元逆回购操作，利率水平与上次持平，考虑到当天有5000亿元MLF到期，实现流动性净回笼3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券认为，短期来看，央行收紧流动性会提高企业融资成本，减少套利空间，使得资金空转不可持续。但如果稍微拉长周期，再辅以规范业务的政策配合抑制资金空转，长期利于业务规范。而规范结构性存款带来的套利机会，从长期看是有助于推动银行负债成本下行的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部介绍中国防疫物资出口相关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1.在此次全球抗击疫情中，中国做了很大贡献，向世界提供了大量的防疫物资。但国际上也有不同的声音，有的说中国政府在限制出口，也有的说中国出口的防疫物资质量有问题。请问钟部长，对此您怎么看？能否介绍一下中国在这方面的相关工作。谢谢。（商务部部长钟山出席2020年全国两会“部长通道”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【钟山】:谢谢你的提问。首先我要说的是，中国没有对防疫物资出口进行限制，我们是开放的。全球疫情暴发以来，中国已经向199个国家和地区出口了大量的防疫物资，为全球应对疫情作出了重要贡献，体现了中国的大国担当，体现了人类命运共同体理念。中国行动，得到了许多国家的赞赏和肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才你讲到的第二个问题是，有些国家质疑中国出口防疫物资的质量。我想讲的是，中国政府高度重视出口防疫物资的质量。我们已经建立了从商品生产，到标准认证，再到口岸监管“三位一体”的防疫物资监管体系。总的来说，中国出口的防疫物资质量是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国防疫物资的出口大致可以分三类：第一类是中国提供的无偿援助，已经向超过150个国家和国际组织提供了援助。第二类是外国政府请中国政府帮助他们采购的。第三类是外国企业向中国企业的直接商业采购。这三种类型，前面两种防疫物资质量是有保障的，目前没有出现问题。对第三种外国企业到中国的采购，出现一些问题。这个问题来自于两个方面，一方面是中国的企业在标准认证、质量上存在问题。中国政府已经采取了措施，严肃查处，停止他们的防疫物资出口。还有一方面是来自于外国企业的问题，这些外国企业把非医疗用品、非医用物资用于医疗，比如口罩，我们国家出口的口罩分医用的和非医用的，这些国家的企业把这些非医用口罩送进了医院，甚至用到临床上去了，这是非常危险的。我们也知道，一些国家发现问题后，对这类企业也进行了查处。这个责任是进口方的。下一步，只要相关国家需要防疫物资，中国还会一如既往地提供支持，共同抗击疫情。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（http://www.mofcom.gov.cn/xwfbh/20200525bztd.shtml）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.近期有美国媒体报道称，中国大量囤积医疗物资，并限制医疗物资出口，影响了美国和世界抗击疫情的行动。想请问商务部，自3月31日三部门出台新措施以来，在规范医疗物资出口秩序方面有哪些进展？防疫物资出口的总体情况如何？（5月7日商务部召开网上例行新闻发布会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【高峰】:生命高于一切。防疫物资质量直接关乎世界各国人民的生命健康。中国本着对各国人民生命健康高度负责的主动担当，一方面设法满足国际社会对防疫物资持续增加的需求；另一方面不断强化质量监控，规范出口市场秩序，把合格的防疫物资提供给国际市场，积极支持各国抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为严把出口质量关，更有效支持国际社会抗击疫情，3月31日，商务部、海关总署、药监局联合发布《关于有序开展医疗物资出口的公告》（2020年第5号），着力加强医用口罩等5类医疗物资出口质量监管；4月25日，商务部、海关总署、市场监管总局联合发布《关于进一步加强防疫物资出口质量监管的公告》（2020年第12号），重点强化非医用口罩出口质量监管。公告实施以来，得到国内业界的广泛支持和国外进口商的普遍欢迎。相关部门协同配合、严格执法，有力规范了出口秩序。在保障国内防控和复工复产需求的基础上，我国防疫物资出口规模持续扩大，有效支持了全球抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是防疫物资出口规模持续增长。根据商务部统计，3月1日―5月6日，中国通过市场化采购方式，已经向194个国家和地区出口了防疫物资。其中77个国家和地区政府、6个国际组织通过官方渠道与我签署了216批次医疗物资商业采购合同；71个国家和地区政府、8个国际组织正与我企业开展128批次商业采购洽谈。根据海关统计，自4月1日以来，我国防疫物资出口呈明显增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是防疫物资出口渠道完全畅通。商务部与相关部门密切协作、严格监管，一批质量既不符合中国标准、也不符合国外标准的产品无法出口，但产品质量符合中国标准或国外标准的防疫物资出口渠道完全畅通。截至5月6日，中国药监局公布的取得我国医疗器械产品注册证书的生产企业3773家。商务部、市场监管总局指导中国医药保健品进出口商会审核确认并发布了6批次共347家取得国外标准认证或注册的生产企业清单，其中医疗物资（包括医用口罩）生产企业279家、非医用口罩生产企业68家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大违法违规查处力度。商务部与相关部门密切协作，依法严厉打击假冒伪劣行为。4月中下旬，商务部派出工作组赴广东等10省市，指导地方落实属地责任，强化质量监管；暂停或停止北京、上海、深圳等地5家企业防疫用品出口，有关部门和地方政府正在依法深入调查处理。公安部、海关总署、市场监管总局、药监局等执法部门加大违法案件查处力度，公布了一批国内市场查处的非医用口罩质量不合格产品和企业清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，继续会同医疗物资出口机制成员单位和地方，认真履职、严格监管，切实把住防疫物资市场和出口质量关，为更有效支持国际社会抗击疫情做出贡献。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（http://www.mofcom.gov.cn/xwfbh/20200507.shtml）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.自3月31日商务部、海关总署、国家药监局出台了2020年5号公告以来，4月25日商务部、海关总署、国家市场监督管理总局三部门又出台了新的公告即12号公告。请问，不到一个月，四个部门密集出台对防疫物资出口质量监管是基于什么样的考虑？谢谢。（国务院联防联控机制2020年4月26日新闻发布会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:谢谢你的提问。大疫当前，中国政府正同世界各国团结协作、携手应对、守望相助。防疫物资质量直接关乎世界各国人民的生命健康，关乎中国的国家声誉和全球的防疫能力。随着全球疫情持续蔓延，相关国家对防疫物资的需求快速扩大，中国政府在做好国内疫情防控的基础上，尽己所能为国际社会提供支持和帮助。在扩大防疫物资出口供给的同时，严把质量关，力争把好事办好，更加有效地支持全球抗疫。3月31日，商务部、海关总署、药监局发布的5号公告，着力加强医疗物资出口的质量监管，取得了明显的成效。目前，非医用的防疫物资，特别是非医用的口罩出口量比较大。由于中外在质量标准、使用习惯等多方面存在差异，产生了一些质量方面的疑问，也出现了医用和非医用产品用途混淆的现象。为此，商务部、海关总署、市场监管总局昨天发布了12号公告，明确加强非医用口罩监管措施，并要求出口方和进口方要签订共同声明，确认有关的质量标准以及双方的责任。这两个公告监管对象有所不同，但目标一致，同步执行。其中12号公告是对5号公告的进一步完善和优化。我们希望通过这一系列有针对性的举措，进一步提升出口防疫物资的质量，提前防范有关质量风险，更好地体现负责任大国担当，维护中国制造公信力，为共同应对全球公共卫生危机做出中国贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(http://www.mofcom.gov.cn/xwfbh/20200426.shtml）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.据报道，世贸组织23日发布报告称自疫情暴发以来，全球累计有80个国家禁止或者限制口罩、手套等医疗防护设备出口，以缓解本国物资短缺的困境。我们也注意到，继5号公告后中国政府很快出台了12号公告。请问，这是否意味着中国也将限制防疫物资的出口？谢谢。（国务院联防联控机制2020年4月26日新闻发布会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李兴乾】:谢谢你的关注。人类是命运共同体，Oneworldonefight，抗击疫情，各国处于同一战场。随着全球疫情加快蔓延，我们对越来越多的国家面临的严峻考验感同身受。尽管全国范围内复工复产、复商复市进程加快，国内的防控任务依然艰巨繁重，但中国政府一直用各种方式和途径为国际社会抗击疫情提供力所能及的支持和帮助。中国从来没有限制防疫物资出口，而是想方设法为世界各国的采购提供便利和支持。第一，各国在中国商业采购防疫物资的渠道完全畅通。根据商务部业务统计，截至4月25日，74个国家和地区、6个国际组织与我签署了192批次医疗物资商业采购合同，累计金额14.1亿美元。72个国家和地区、8个国际组织正与我企业开展129批次商业采购洽谈。中国31个省区市通过市场化采购方式，已经向191个国家和地区出口了防疫物资。商务部会同相关部门，在需求对接、货源组织、物流运输、出口通关、标准认证等方面积极予以支持。第二，海关统计数据表明，医疗物资出口规模是稳步扩大的。4月24日当日，中国出口口罩10.6亿只，这个数字比3月31日5号公告实施前的2.24亿只，增长了3.7倍。第三，很多国家对于从中国采购防疫物资给予高度评价。多国政府以各种方式向中方致谢，对从中国采购到的防疫物资质量表示充分认可。中国生产的防疫物资每天都以最快速度输往急需的国家和地区。我们由衷期待世界各国人民早日度过难关，所谓的“中国限制出口”完全是曲解和误读。人命关天，防疫物资的质量安全不容丝毫马虎。对不合格的防疫物资，中国政府绝不会放任不管，两个公告分别加严医用和非医用防疫物资质量监管，根本不是限制防疫物资出口，而是本着对各国人民生命健康高度负责的主动担当，确保把中国的合格产品更有效地提供给国际市场，让各国最终用户安心放心，以实际行动为全球抗击疫情做出积极贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（http://www.mofcom.gov.cn/xwfbh/20200426.shtml）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会年内开出罚单2258张 警示市场勿忘规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人陈炜：今年以来，国务院金融委多次明确严打资本市场造假行为，保护投资者利益。监管部门持续强化从严监管、提升惩罚力度、增强中介市场自律，对资本市场打假持续升级。今日，本报梳理今年以来证监系统、银保监会系统开出的罚单内容，进行相关采访和解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会以强化金融监管为重点，以防范系统性金融风险为底线，始终保持整治金融市场乱象的高压态势，持续加大行政处罚力度，从严打击重点领域违法违规行为。今年以来，严监管态势仍旧持续。《证券日报》记者根据银保监会网站公布的行政处罚统计，截至6月9日，年内银保监会系统累计开出罚单2258张（按公示日期计算）。其中，银保监会开出罚单28张，各地银保监局、银保监分局分别开出罚单972张和1258张。这对市场起到警示作用，提示勿忘规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在今年1月份银保监会召开的2020年全国银行业保险业监督管理工作会议就提出，今年要继续拆解影子银行，特别要大力压降高风险影子银行业务，防止死灰复燃。坚决落实“房住不炒”要求，严格执行授信集中度等监管规则，严防信贷资金违规流入房地产领域。对违法违规搭建的金融集团，要在稳定大局的前提下，严肃查处违法违规行为，全力做好资产清理，追赃挽损，改革重组。深入推进网络借贷专项整治，加大互联网保险规范力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些工作重点也在今年以来银保监会开出的罚单中得以显现，比如同业业务违规、贷款业务违规等是银行受罚的主要事由。今年6月5日，江苏银保监局对某银行开出两张罚单，主要违法违规事实是该银行同业资金违规投向国家政策规定的限制性领域，两张罚单分别对该行两名责任人给予警告，并分别处以罚金5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了上述两张罚单外，同日，江苏银保监局还对该行的总行及分行、支行开出了7张罚单。主要原因包括同业资金违规流向房地产领域、同业投资资金违规用于支付土地出让金、同业投资资金违规用于上市公司定向增发、同业投资资金违规用于土地储备开发等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月27日，银保监会天津监管局一口气公布了11张罚单。其中，有银行因向关系人发放信用贷款、信贷资金被挪用于购买理财被处罚。有银行因个人消费贷款及个人经营性贷款信贷资金未按约定用途使用，严重违反审慎经营规则，被处以罚金80万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《证券日报》记者注意到，银保监会还严格督导银行金融机构落实小微企业金融服务。今年5月22日，辽宁银保监局开出了3张罚单。3张罚单的主要违法违规事实是某银行辽宁省分行下辖的三家支行、分行小微企业划型不准，均被处以警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保险业的处罚来看，主要违规事由包括给予投保人保险合同以外的利益、虚构中介业务套取手续费、编制虚假财务报表及其他资料。另外，保险中介违规也是处罚重点，被处罚事由包括分支机构地址变更未报告、未按规定建立完整规范的业务档案、未为公估从业人员办理执业登记、利用业务便利为其他机构谋取不当利益、未按规定投保职业责任保险、提供虚假材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，6月5日，银保监会公布了一张罚单。中国信达资产管理股份有限公司因涉及3项违规事项，被罚款合计910万元，违规事项包括资产收购不审慎、违规收购非金融机构正常资产、通过内部交易掩盖风险。而这也是今年以来，银保监会开出的最大一笔罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时认为，这显现出我国防范金融风险的态度是坚决的、手腕是强硬的、对象是广泛的、规则是公平的、信息是透明的。近年来，金融市场行为逐渐规范化，风险逐步化解，未来规则只会越来越完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银保监会下一步的监管动向，6月1日，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开党委会议和委务会议提出，坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战。有效应对银行不良资产反弹，持之以恒整治影子银行，依法高效处置高风险金融机构，严厉打击金融腐败和违法犯罪，高度警惕各类“黑天鹅”“灰犀牛”和蝴蝶效应，始终跑在系统性风险前面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大华银行：中国贸易顺差攀升至多年新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620921031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大华银行(UOB Group) 经济学家何woei Chen评估了中国经济的最新贸易帐数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国出口(按 美元计算)5月份同比下降-3.3%，逆转了4月份同比增长+3.5%的趋势。不过，这比普遍预期的年增长率-6.5%要好，部分原因是2019年5月的比较基数较高。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，5月份进口同比萎缩从4月份的同比萎缩14.2%加深到同比萎缩16.7%，远低于普遍预期的同比萎缩7.9%。5月份，中国进口的飞机和机动车等运输设备以及 石油和煤炭产品等大宗商品大幅下降，而大豆等食品的进口则出现了上升，导致了这一降幅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着进口放缓，中国的贸易顺差从4月份的453亿美元升至629亿美元，为2016年1月以来的最高水平。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年迄今，中国出口总额同比下降7.7%，进口总额同比下降8.2%……总体而言，中国对美国的贸易顺差较2019年同期1104亿美元有所收窄。 ”我们预计，随着美国经济部门重新开放后需求的复苏，贸易顺差将扩大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着更多经济体摆脱 疫情封锁，中国贸易的总体前景预计将继续改善……需求前景预计将在下半年出现更实质性的改善，推动中国出口增长。 ”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620921031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计显示 前四月新增减税降费超九千亿元―― 更多减税降费惠及市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》提出，加大减税降费力度。预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布最新统计显示，1月份至4月份，全国累计新增减税降费9066亿元，其中包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持新冠肺炎疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《政府工作报告》提出加大减税降费力度，将有利于进一步提振信心、繁荣市场、扩大内需，增强供应链活力。”山东泰开集团总经理刘学敏说，疫情发生以来，政府在税费减免方面给予了企业很大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局税收科学研究所研究员李平表示，减税降费政策在减轻企业负担、促进居民消费、稳定市场预期、扩大就业等方面发挥了重要作用，有效支持实体经济稳定发展，有力对冲了疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对企业来说，在疫情导致的经济下行压力下，税费优惠政策给企业增加了信心，降低了企业经营成本。”浙江嘉善尚品农业科技有限公司董事长孙军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人介绍，为统筹推进疫情防控和经济社会发展，党中央、国务院先后部署实施了一系列税费优惠政策，涉及税费多、优惠力度大、受益主体广、落实时间紧。“税务总局建立了‘一竿子到底’的政策落实机制，各地税务部门严格按照网格化管理要求，逐个层级逐项政策明确落实责任单位和责任人，确保纳税人、缴费人全面知晓政策、充分享受政策。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我们已享受到增值税增量留抵退税5470余万元，社保费减免2000余万元。同时，捐赠的2亿元抗疫资金也享受了税费减免政策。”牧原集团董事长秦英林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门按照“数据服务大局要尽力”的要求，按日统计增值税发票开票金额，动态分析企业复工复产情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，全国企业复产复销情况逐月向好，5月1日至20日总体销售收入达去年同期的96.5%。截至5月中旬，通过税收大数据供需匹配，各地上下游厂家与湖北企业积极对接，疏通购销堵点，已达成合作项目6264个，累计成交金额82.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“102条供应信息，每一条都精准匹配。”经营纺织品和服装生产的武汉捷盛经贸有限责任公司财务经理周亚琪介绍，受疫情影响被迫停工的武汉捷盛经贸在税收大数据精准推送的帮助下，匹配了急需的原材料，弥补了大量面料缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要把减税降费政策落到企业，优化纳税服务十分关键。疫情发生以来，税务部门先后推出54项办税缴费服务措施，最大程度便利纳税人、缴费人办税缴费，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列措施给企业带来便利。“疫情期间，员工基本都居家办公，很多数据没法汇总，正常的纳税申报都成困难，税务部门适时出台延期纳税申报等措施并提供线上远程辅导，让企业有充足的时间应对问题。”荣民控股集团董事长史贵禄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳国际控股有限公司副总裁林娜表示，这次疫情对经济社会造成很大的冲击，尤其对企业的生产经营造成很大影响，税务部门大力推广“非接触式”办税，及时落实减税降费政策，为全面复工复产提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金链是企业的“生命线”，疫情期间，稳定的资金流尤为重要。为缓解出口企业资金压力，助力稳外贸稳外资，税务部门大力推行无纸化退税申报，将正常退税业务平均办理时间提速20%，即从2019年的10个工作日压缩到2020年的8个工作日以内，一些地区甚至压缩50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提速退税加快资金“回流”，税务部门还联合银保监会升级“银税互动”融资支持，助力企业特别是小微企业缓解资金难题。一季度，小微企业获得“银税互动”贷款金额1816亿元，对保居民就业、保基本民生、保市场主体发挥了积极作用。“税务部门将企业纳税信用转化为实实在在的信用资产，有助于企业轻装上阵。”山东威海市商业银行董事长谭先国说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家电投以改革解决“总部机关化”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业治理体系和治理能力现代化，是国家治理体系和治理能力现代化的重要组成部分。着力建立与国有资本投资公司相适应的管理体制和运行机制是推进央企降本增效的重要举措。明确总部职能定位，优化组织结构；发布权责清单，精简审批事项；建设国有资本投资公司，推进现代化治理体系……在解决“总部机关化”这个问题上，国家电投集团公司为央企做出了一个样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大以来，国家电投坚持“两个一以贯之”、贯彻落实党的十九大精神和深化国资国企改革系列决策部署，立足建设“世界一流清洁能源企业”的战略目标和“先进能源技术开发商、清洁低碳能源供应商、能源生态系统集成商”的战略定位，进一步加强党的领导，不断健全体制机制，扎实推进国有资本投资公司改革，企业竞争力持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，与中央巡视整改要求和市场化改革方向相比，总部机构职能设置尚需优化，个别部门和部分职务称谓带有行政色彩；法人治理结构还需要完善，决策主体的权责界限划分不够清晰；工作流程还需优化，管理链条还需进一步缩短；会议多、文件多，检查考核强调痕迹化，总部服务意识还需要提高……央企总部普遍存在的这些问题，国家电投党组找准问题，结合国有资本投资公司改革，坚持顶层设计、精准施策，采取了一系列措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总部改革的重点是优化组织体系，明确总部与各经营单位的职能及权力边界。”国家电投集团公司人力资源部主任余文宝说，当前各二级单位决策过多地集中于总部，但总部人手少，远离市场一线，不可能代替经营单位科学决策。因此，公司将总部定位为战略管理中心和资本运作主体，聚焦党建统领、战略管控、资本运营、资源统筹、干部管理和风险监控6项职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革后，国家电投总部不再从事具体生产经营活动，撤销火电部、水电与新能源部、协同产业部、物资管理部4个专业管理部门，下放生产运营管理职能。新设法人治理部，加强力量探索中国特色现代国有企业制度，提高公司治理能力。调整后，总部部门从20个减少到16个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人员配置方面，国家电投总部定员由379人精简到324人，其中部门负责人职数由79人精简到46人。下一步，国家电投总部定员将减少到300人以内，目前机构调整已全面完成和就位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权责清单是推动总部职能转型的“牛鼻子”。2015年，国家电投制定出台权力清单A版，将总部权力由272项精简到117项，下放比例达57%，其中生产运营权限基本下放。2017年3月份，将权力清单A版升级为B版，突出分类授权和“放管结合”要求，权责事项由646项减少到129项，审批事项由197项减少到40项，实现了“两个80%”的授权放权，将国家禁、限、控业务及风险大的业务审批权上收到总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电投根据总部职能定位优化，“层层松绑”，其发布的总部权责清单C版，将授权放权落实到各二级单位，最终实现“谁经营、谁决策”。权责清单C版将二级单位分为重大专项、研发与创新、产业平台、常规产业、核能、金融、服务与保障7类，因企施策、分类管理。对于总投资30亿元以下的新能源项目投资，产业平台、上市公司及子公司可以自主决策。对于旗下氢能公司、中能融合等市场化程度较高的子企业，自主决定用工计划、基本工资分配等，力争一步到位建立新体制新机制。对于“双百行动”、落实董事会职权的子企业，进一步加大在投资、薪酬分配、用工计划等方面授权放权力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为国有资本投资公司试点企业，我们进一步健全和完善公司治理机制、提高公司治理能力。”余文宝表示，公司规范了决策主体、程序和方式，修订完善了董事会议事规则、总经理办公会议议事规则，建立了一支专职的董监事队伍。未来，集团将通过做实董事会、派出专职董监事对二级单位的管理，更多依托产权关系和资本纽带、更多采用行使股东权和发挥董事作用等手段履行出资人职责，实现从“职能管理线”向“公司治理线”的转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地制定今年调整具体实施方案―― 近3亿人可按时足额领取养老金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　□ 待遇确定机制是社会保障制度的核心内容。《政府工作报告》提出，上调退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金最低标准。记者梳理发现，多地明确提出建立基础养老金正常调整机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 总体来看，全国企业养老保险基金累计结余还有5万多亿元，有比较坚实的物质基础，养老金保发放没有问题，主要问题仍是省际之间的结构性矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养老金”一直都是人们关注的话题之一。今年的《政府工作报告》提出，全国近3亿人领取养老金，必须确保按时足额发放。同时，今年也是我国自2005年以来连续第16年调整企业退休人员基本养老金，也是继2016年以来连续第五年同步统一调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，随着上海在全国率先发布养老金调整具体实施方案，明确从2020年1月起，对企业退休人员、城乡居保领取养老金人员增加养老金，并于5月18日发放到位，标志着新一轮养老金调整进入落地期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向高龄退休人员等群体倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，人力资源和社会保障部、财政部印发通知，明确从今年1月1日起，为2019年底前已按规定办理退休手续并按月领取基本养老金的企业和机关事业单位退休人员提高基本养老金水平，总体调整水平为2019年退休人员月人均基本养老金的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部有关负责人介绍，今年退休人员基本养老金继续统一采取定额调整、挂钩调整与适当倾斜相结合的调整办法。定额调整体现社会公平，同一地区各类退休人员调整标准基本一致；挂钩调整体现“多缴多得”“长缴多得”的激励机制，使在职时多缴费、长缴费的人员多得养老金；适当倾斜体现重点关怀，主要是对高龄退休人员和艰苦边远地区退休人员等群体予以照顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还要求，各省、自治区、直辖市要结合本地区实际，制定具体实施方案，抓紧组织实施，尽快把调整增加的基本养老金发放到退休人员手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市明确，对2019年底前已按规定办理退休手续并按月领取基本养老金的企业退休人员，增加月基本养老金。具体办法为：一是每人定额增加75元；二是按本人职保缴费年限（含视同缴费年限）每满1年增加1.5元，不足22.5元的按22.5元计算；三是以本人2019年12月的基本养老金为基数增加2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为体现对高龄退休人员的关怀，上海市今年继续对企业退休人员中2019年底男满65岁、女满60岁的人员，在以上3项的基础上再增加20元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善老有所养制度保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　待遇确定机制是社会保障制度的核心内容。《政府工作报告》提出，上调退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金最低标准。记者梳理发现，多地明确提出建立基础养老金正常调整机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，江苏省人社厅、财政厅联合发布通知，明确从2020年1月1日起，江苏城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准由每人每月148元提高到160元。广东、安徽等地提出，将统筹考虑城乡居民收入增长、物价变动和职工基本养老保险等其他社会保障标准调整，结合国家基础养老金标准调整情况，适时提出基础养老金最低标准调整方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提高制度激励性，多地还在待遇确定机制上作出调整。上海确定，从2020年1月起，每人每月增加90元城乡居保基础养老金；在鼓励多缴多得方面，广东对缴费年限超过15年的参保人，每超过1年每月加发不少于3元基础养老金；在对高龄参保人政策适当倾斜方面，安徽六安从2020年1月起，对年满65周岁、70周岁、75周岁、80周岁、85周岁的参保居民，每人每月分别加发高龄基础养老金5元、10元、15元、20元、25元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整后的养老金何时能够发放到参保人手中？从时间进度上，各地要结合本地区实际，制定具体实施方案，报送人力资源和社会保障部、财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，上海市已明确，从2020年1月起，对企业退休人员、城乡居保领取养老金人员增加的养老金，于5月18日发放到位；对机关事业单位退休人员增加的养老金，将于6月20日发放到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省近日印发《山东省人民政府关于贯彻落实国务院若干措施的通知》，明确2020年6月底前，研究制定《山东省2020年调整退休人员基本养老金方案》；7月底前，按照国家统一要求和方案安排，将企业、机关事业单位退休人员基本养老金提标补发资金发放到位。待国家明确政策后，第一时间制定山东省提高居民养老保险基础养老金最低标准方案，报省政府同意后组织落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情不影响养老金发放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，给我国经济社会发展带来前所未有的冲击，养老金发放会因此受到影响吗？人社部养老保险司司长聂明隽在4月份举行的新闻发布会上表示，从总体上看，全国企业养老保险基金累计结余还有5万多亿元，有比较坚实的物质基础，养老金保证发放没有问题，主要问题仍是省际之间的结构性矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，今年3月份，人社部会同财政部下发了2020年企业基本养老保险基金中央调剂预缴拨计划。4月初，一季度的调剂资金已经全部拨付到位。在实施过程中，人社部还特别协调提前上解了部分资金，定向增加了对湖北省一季度的中央调剂拨付额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地养老保险省级统筹工作也在加速推进，以解决省内基金不平衡问题。日前，江苏省印发《关于规范企业职工基本养老保险省级统筹制度的意见》，决定从2021年1月起实行全省基金省级统收统支统管。这意味着江苏各地截至今年年底前累计结余的基金，从明年起全部由省统一管理调度使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省日前发布《关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》，提出实现以政策全省统一为基础，以基金省级统收统支为核心，以基金预算管理为约束，以信息系统为支撑，以经办管理服务为依托，以基金监督为保障的省级统筹制度，压实市、县政府责任，适度均衡省内各地基金负担，确保企业离退休人员基本养老金按时足额发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，随着人口老龄化程度不断加深，原有省级调剂金模式调控能力有限的短板逐步显现。实行基金全省统收统支统管，可以最大化地发挥基金在全省范围内的统筹互济功能，构筑起确保企业退休人员养老金发放的更可靠养老保障网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“到年底，所有省份都会实现基金统收统支，不仅进一步增强全省基金保发放的保障功能，同时也为实现养老保险全国统筹打下比较好的基础。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三大“晴雨表”传递经济动能恢复信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者梁敏○编辑林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘机销量、货运量、小商家数量是经济运行的“晴雨表”。5月份以来，三张“晴雨表”中不断跃动攀爬的线条，传递出中国经济动能恢复的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建“晴雨表”向好：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;挖掘机销量持续火爆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近几个月，挖掘机销量持续火爆。根据中国工程机械工业协会最新统计数据，5月份，纳入统计的25家主机制造企业，共计销售各类挖掘机械产品3.17万台，同比增长68%，远超行业预期。此前两个月，挖掘机销量分别为4.94万台和4.54万台，分别创出单月新高与次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为工程机械行业的代表，挖掘机销量常被视为基建的“晴雨表”。3月份以来，挖掘机销量火爆与各地重大项目陆续开复工密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前各省份重点项目、重大水利工程、在建重点交通项目等均已接近全部复工。此外，各地还围绕新基建、新型城镇化、交通基础设施等领域，陆续新开工了一批重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年政府工作报告来看，政策对基建投资的支持力度超预期。比如，今年新增地方专项债发行额度远超市场预期，向国家铁路建设投入资本金1000亿元的举措也是近年罕有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳认为，扩大内需已上升为重大战略，“两新一重”将成为下半年内需发力的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实体经济“晴雨表”给力：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货运量明显回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货运量能直接反映经济景气状况，某种程度上是实体经济的“晴雨表”。从铁路、公路、港口等货运量的数据来看，经济稳步复苏的趋势很明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路货运量最近几个月稳步回升。据铁路部门数据，5月份，国家铁路发送货物2.99亿吨，同比增加1115万吨，日均发送963万吨，环比增加75万吨，持续保持高位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国铁集团货运部负责人表示，铁路货运量持续保持高位运行和不断增长，反映了我国经济社会发展秩序加快恢复、稳中向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，公路水路营业性货运量也实现正增长。据交通部数据，5月中旬，港口货物吞吐量和外贸货物吞吐量同比均转为正增长，集装箱吞吐量已经接近去年同期水平。交通部监测的21个港口完成货物吞吐量达到1.73亿吨，同比增长了3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货运运行明显回暖，与去年同期相比实现了正增长。这是非常利好的消息。”交通部新闻发言人孙文剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市经济“晴雨表”活跃：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小商家强劲复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　见微知著。在维系海量就业的同时，小商家、个体工商户、“小店经济”充当着城市经济的“晴雨表”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微信支付日前发布的最新小店经济复苏大数据显示，5月份，全国小商家数比1—2月增长2.36倍，交易总笔数环比增长5.1倍。零售、餐饮、出行等百余行当小店呈强劲复苏势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微信支付报告指出，小店经济创造了我国80%的就业岗位，随着国内疫情防控形势持续向好，小商家交易活跃度大幅提升，同时有越来越多商户与经营者加入开店计划，为城市生活和经济增长带来新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“短期内中国经济的复苏更大程度上靠内需拉动。中小微企业、个体工商户主要都是为了满足内需而存在并从事生产的，所以其恢复意义重大。”中国社科院副院长蔡昉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学数字金融研究中心数据显示，目前中国个体经营户有近1亿户，涉及2.3亿人就业，年营收总额超13万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院院长刘尚希表示，全国数以亿计的小微企业和个体工商户是中国经济的底盘，关系就业和民生。稳住小微和小店，对稳就业、保民生意义重大。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大湾区科技创新力量再提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行日前宣布，将加大对粤港澳大湾区的金融支持力度，2020年将向粤港澳大湾区提供融资总量3600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，融资包括贷款发放2900亿元，融资总量中有1100亿元投向了科技创新及战略性新兴产业领域。国开行表示，这将助力粤港澳大湾区在全国疫情防控和保持经济平稳运行中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，部分资金将用于助力粤港澳大湾区建成全球科技创新高地和新兴产业重要策源地，支持综合性国家科学中心建设，打造高水平科技创新载体和平台;以支持大湾区5G产业链发展为试点，支持核心技术和关键零部件科技攻坚;推动传统产业转型升级，培育壮大先进制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这符合今年政府工作报告中关于推动制造业升级和新兴产业发展、大幅增加制造业中长期贷款、发展工业互联网、推进智能制造的内容。”浙江工商大学经济学院经济学教授张宗和对国际商报记者表示，这样的布局也看得出中国的产业链全线升级的决心和努力。尤其是在抗击疫情其间，以数字技术为支撑的互联网平台经济，以其完整的产业链和生态性加之数据技术等优势帮助各类生产要素快速灵活地转产、转岗，在物流、产业链动员方面对抗击疫情贡献了重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张宗和说，疫情防控逐步进入常态化阶段，“六稳”“六保”是当下经济的首要任务，科技创新及战略性新兴产业领域的快速发展有利于缓解因疫情导致的摩擦性失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张宗和进一步解释说，疫情造成的世界范围内供需急剧变化使得原本处于平衡状态的行业结构被打破，在很多行业被抑制的同时，也有很多新兴产业迎来爆发性增长。我国的互联网经济已具有一定的基础，疫情防控期间其相关生产要素的灵活性对高效调配资源、保持经济稳定都起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张宗和认为，近年来，科技创新及战略性新兴产业领域蓬勃发展很大程度上也受益于大批的创业资本，所以国家进一步提出创新创业激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《粤港澳大湾区发展规划纲要》提出大湾区要构建具有国际竞争力的现代产业体系。新能源汽车、信息、高端装备制造等是粤港澳大湾区战略性新兴产业的重要组成部分，而目前我国新能源汽车产业集群尚未形成，粤港澳大湾区具有较为完善的新能源汽车产业链条，具有人才聚集优势，市场消费能力强，其经济活力和创新能力在全国都处在前列。国家将1100亿元投向科技创新及战略性新兴产业领域，就是在以雄厚的资金作为前沿技术的研发支持，与社会各方面资源的配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张宗和建议当地政府坚持包容审慎监管，有效介入新兴技术的应用及商业化领域，激发市场需求，助力产业升级，充分发挥政府在场景供应方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学商学院产业经济系教授徐佳宾也表示，战略性新兴产业是战略性产业和新兴产业的融合，能够促进经济社会的全局发展和长远发展。激发科技创新活力是促进战略性新兴产业蓬勃发展的重要步骤，区域创新活力决定了其发展的速度、效能和可持续性。加大这部分的资金投入有助于激发技术创新主体活力，是对未来科技创新发展的良性投资。企业是科技创新的主体，政府是科技创新的引领者，政府应该积极指导企业用好政策，鼓励金融机构为之提供更多支持和担保服务，并主动做好知识产权保护等服务，充分提升企业的创新主体地位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200610/c620920555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>