<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2022 12:38:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国外交部边海司司长洪亮：相信“南海行为准则”肯定会达成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640677015.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640677015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021-2022全国自贸区制度创新指数发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640673729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640673729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：加大对文娱领域高净值人群逃税惩处力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640672853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640672853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年有效投资规模持续扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640665009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640665009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳增长政策效果显现 我国二季度经济实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640664406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640664406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月底前，这笔钱发放到账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五个统筹”！最高法发布“司法助力全国统一大市场建设30条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委再提“限高”：不得新建500米以上建筑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：为加快建设全国统一大市场提供高质量司法服务和保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：全国已连续33个月未发生特别重大交通事故</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委在国务院新闻办介绍2022年上半年中央企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>"司法助力全国统一大市场建设30条"出炉！最高法发声，强化司法反垄断和反不正当竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640676278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日，最高人民法院发布《关于为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障的意见》（下称《意见》），并举行《意见》及配套典型案例新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》共7部分30条，主要从加强市场主体统一平等保护、助力打造统一的要素和资源市场、依法维护统一的市场交易规则、助力推进商品和服务市场高水平统一、切实维护统一的市场竞争秩序，为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院党组成员、副院长杨万明表示，司法权是中央事权，人民法院通过在全国范围内统一正确实施法律，确保市场规则在全国标准统一、畅行无阻，而这恰恰就是全国统一大市场“统一”二字的真谛。发挥法治的引领、规范、保障作用，这三个关键词准确概括了人民法院在全国统一大市场建设中扮演的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打出“五个统一”服务保障组合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据杨万明介绍，《意见》第一部分要求各级法院为加快建设全国统一大市场提供高质量司法服务和保障。第七部分要求建立健全与加快建设全国统一大市场相适应的司法服务和保障工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》第二至第六部分对标对表中央文件精神，紧紧围绕“统一”二字做好文章，打出“五个统一”服务保障组合拳：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、加强市场主体统一平等保护，包括助力实行统一的市场准入、加强产权平等保护、依法平等保护中外当事人合法权益、完善市场主体救治和退出机制、依法及时兑现市场主体胜诉权益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、助力打造统一的要素和资源市场，包括支持健全城乡统一的土地市场、支持发展统一的资本市场、支持建设统一的技术和数据市场、支持建设全国统一的能源和生态环境市场；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、依法维护统一的市场交易规则，包括优化营商环境司法保障机制、助力营造公平诚信的交易环境、支持区域市场一体化建设、推进与港澳台规则衔接机制对接、加强国内法律与国际规则衔接；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、助力推进商品和服务市场高水平统一，包括强化知识产权司法保护、依法保护劳动者权益、助力提升商品质量、支持提升消费服务质量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、切实维护统一的市场竞争秩序，包括依法打击垄断和不正当竞争行为、监督支持行政机关强化统一市场监管执法、依法惩处扰乱市场秩序违法犯罪行为、助力统筹推进疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化司法反垄断和反不正当竞争，降低制度性交易成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于加快建设全国统一大市场的意见》将进一步降低市场交易成本作为加快建设全国统一大市场的五大主要目标之一。最高人民法院研究室主任段农根指出，《意见》围绕降低市场交易成本主要做了四方面制度安排：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法支持打造统一的要素和资源市场，完善竞争案件裁判规则，适时出台反垄断民事诉讼司法解释，强化司法反垄断和反不正当竞争，依法制止垄断协议、滥用市场支配地位等垄断行为，依法惩处扰乱市场秩序违法犯罪行为，破除妨碍各种生产要素市场化配置和商品服务流通的体制机制障碍，降低制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全营商环境司法保障机制，出台民法典合同编司法解释，贯彻合同自由、诚实信用原则，依法规制不诚信交易行为，鼓励和保护合法交易行为，加大执行工作力度，及时兑现市场主体胜诉权益，畅通商品服务流通，降低流通成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善统一法律适用工作机制，降低市场主体的谈判成本和调查成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是稳妥推进四级法院审级职能定位改革，切实降低市场主体纠纷解决成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将积极开展ABS、加密货币、跨境金融产品交易等案件调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据最高人民法院民二庭副庭长周伦军介绍，近年来，最高人民法院制定了多项司法解释和司法政策性文件，统一法律适用，努力营造让投资者放心投资的法治环境，降低资本市场融资的制度成本，推动统一的资本市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，最高人民法院及时修改审理非法集资刑事案件的司法解释，进一步明确擅自发行和销售股票、债券、基金份额等非法集资犯罪活动的犯罪构成，依法打击各种“庞氏骗局”和投资陷阱；先后出台了为设立科创板、创业板改革和设立北交所三个司法保障意见，为多层次资本市场的健康发展保驾护航；引导和鼓励投资者通过代表人诉讼制度进行“搭便车”维权等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周伦军还提到，在加强金融审判专业化建设方面，最高人民法院高标准高起点设立上海金融法院、北京金融法院，“成渝金融法院即将挂牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周伦军表示，下一步，最高人民法院将进一步总结审判经验，积极开展资产支持证券（ABS）、加密货币、跨境金融产品交易等新类型案件的调研，切实保护投资者的合法权利，为全国统一的资本市场健康发展提供优质的司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动平台经济规范健康持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着平台经济的发展，市场竞争愈发激烈，通过数据、算法等方式实施垄断和不正当竞争行为日益增多，形式也更加隐蔽多样。最高人民法院民三庭副庭长李剑对此表示，人民法院注重把握平台经济发展规律，提高审判质效，推动平台经济规范健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天发布的《意见》对反垄断、反不正当竞争审判工作提出了明确要求。《意见》提出，加强对平台企业垄断的司法规制，及时制止利用数据、算法、技术手段等方式排除、限制竞争行为，依法严惩强制“二选一”、大数据杀熟、低价倾销、强制搭售等破坏公平竞争、扰乱市场秩序行为，防止平台垄断和资本无序扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李剑表示，下一步，人民法院将继续抓好以下三方面工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法妥善处理互联网领域垄断和不正当竞争纠纷，维护市场公平竞争，引导全社会形成崇尚、保护和促进公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是正确实施反垄断法、反不正当竞争法及相关司法解释，不断细化和完善裁判规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全与市场、金融、互联网等监管部门的工作衔接机制，促进行政执法标准与司法裁判标准统一，推动构建大保护工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：罗晓霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640676278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：适时出台反垄断民事诉讼司法解释 强化司法反垄断和反不正当竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月25日电 （薄晨棣、李楠楠）今天，最高人民法院举行新闻发布会，发布《最高人民法院关于为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障的意见》（以下简称《意见》）及配套典型案例，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步降低市场交易成本是加快建设全国统一大市场的主要目标之一。最高法研究室主任段农根介绍，围绕降低市场交易成本，《意见》主要做了四个方面的制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法支持打造统一的要素和资源市场，完善竞争案件裁判规则，适时出台反垄断民事诉讼司法解释，强化司法反垄断和反不正当竞争，依法制止垄断协议、滥用市场支配地位等垄断行为，依法惩处扰乱市场秩序违法犯罪行为，破除妨碍各种生产要素市场化配置和商品服务流通的体制机制障碍，降低制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全营商环境司法保障机制，出台民法典合同编司法解释，贯彻合同自由、诚实信用原则，依法规制不诚信交易行为，鼓励和保护合法交易行为，加大执行工作力度，及时兑现市场主体胜诉权益，畅通商品服务流通，降低流通成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善统一法律适用工作机制，通过发布司法解释和指导性案例、类案强制检索、完善专业法官会议工作机制等途径，构建多层次、立体化法律适用分歧解决机制，健全完善司法公开制度体系，推进司法制约监督体系建设，确保裁判规则统一、透明、可预期，降低市场主体的谈判成本和调查成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是稳妥推进四级法院审级职能定位改革，用足用好民事案件繁简分流改革成果，出台民事速裁适用法律问题司法解释，进一步推动案件繁简分流、轻重分离、快慢分道，深化一站式多元解纷和诉讼服务体系建设，加强互联网司法和智慧法院建设，满足市场主体高效便捷公正解决纠纷的司法需求，切实降低市场主体纠纷解决成本。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委： 确保三年行动任务年底前全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640664762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日至17日，国务院国资委举办的中央企业负责人研讨班。会议释放信息显示：“截至5月底中央企业改革三年行动举措完成率达94.7%，主体任务基本完成。”并表示，接下来，中央企业要决战决胜国企改革三年行动，确保三年行动高质量收官，并不断增强改革推动发展效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委书记、主任郝鹏在讲话中强调，深入贯彻习近平总书记关于“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的重要指示，保持国资央企效益稳健增长和高质量发展良好态势，确保国企改革三年行动圆满收官，奋力完成全年稳增长目标任务，为稳住宏观经济大盘提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步要加快补短板强弱项，确保三年行动任务在党的二十大前基本完成、年底前全面完成。特别要抓住对本企业发展有重大影响的改革举措持续发力，通过实施改革三年行动推动企业面貌发生根本性变化。”郝鹏强调，国资央企要对改革效果进行再评估、再检验、再深化，取得经得起实践和历史检验的改革成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国资国企改革的一个鲜明特点，就是突出制度建设这条主线。对此，郝鹏表示，要推动改革成果不断固化于制，以加快建设世界一流企业为引领，进一步谋划改革新思路、新举措，在新起点上把各项改革任务向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年央企效益增长好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议总结上半年工作数据显示，今年1-6月，中央企业实现营业收入19.2万亿元、利润总额14093.6亿元、净利润10857.5亿元，同比增长分别为12%、7.1%、6.1%。中央企业营业收入利润率保持较高水平，资产负债率总体保持稳定。投资贡献持续加大，有力带动产业链上下游企业协同发展。中央企业效益增长好于预期，发展质量进一步提高，以顶梁柱的担当作为充分发挥国有经济战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一数据来之不易。今年以来，面对国内外疫情反复、国际局势新变数增多等超预期因素，国资委党委深入开展提质增效专项行动，推出稳增长10项举措，专门部署开展了“稳增长、防风险、促改革、强党建”综合督导调研。各中央企业迎难而上，紧咬上半年增长目标，全力以赴开拓市场、降本节支，各项措施靠前发力、加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，央企积极扩大有效投资，推动重大项目加快落地，充分发挥投资拉动作用。有报道显示，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600938','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x6D77;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;中国海油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;600938&lt;/a&gt;）持续加快建设、扩大投资，稳步推进渤海油田8个油气开发工程项目，科学设置“深海一号”超深水大气田气井采气速度，2022年以来已实现新井投产180口，较计划多投产23口，充分彰显油气增储上产“主力军”作用。国家电网尽早开工8项特高压工程及一批重点电网项目，全年投资5000亿元以上，预计带动社会投资超过1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而随着国企改革三年行动深入推进，中国特色现代企业制度更加成熟定型，世界一流企业建设取得阶段性成果。科技创新持续推进，关键核心技术攻关力度加大，重大专项、重大工程标志性成果持续涌现。服务国家重大战略，全力保障2022年北京冬奥会冬残奥会，碳达峰、碳中和工作有序推进，为稳供应、保民生、促就业积极贡献力量。党的领导党的建设持续加强，全面从严治党向纵深发展，为国资央企高质量发展提供了坚强保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迈出加快建设世界一流企业新步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次央企研讨班，深入学习贯彻习近平总书记关于国有企业改革发展和党的建设重要论述精神的同时，围绕《关于加快建设世界一流企业的指导意见》和《关于推进国有企业打造原创技术策源地的指导意见》开展集中学习研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国资央企加快推进创建世界一流示范企业工作，开展对标世界一流管理提升行动，建设面向全球的生产经营网络，迈出了打造世界一流企业的新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自国资委的数据显示，2021年进入《财富》世界500强“榜单”的国有企业从2012年的65家增长到96家，在船舶、钢铁、能源、建筑、水运、装备制造等领域一批具有较强竞争力的行业领军企业脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏强调：“加快建设世界一流企业，是当前和今后一个时期中央企业改革发展必须牢牢把握的总目标，是一项具有全局性、战略性、牵引性的重大战略任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有评论表示，从“对标”到“建设”，深刻体现了国资委以“产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代”十六字为发展目标，扎实履行了社会责任，形成了共同富裕与高质量发展的相互促进、相互支撑的有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，国资委贯彻了创新驱动发展、绿色发展理念，在自身形成效率领先、效益领先的核心竞争力的同时，紧密围绕服务国家战略和高质量发展需求，发挥和承担了产业经济的“顶梁柱”和自主创新的“主力军”的作用，有力带动了产业链上下游企业协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在推进世界一流企业创建示范行动、巩固深化对标世界一流管理提升行动的基础上，国资委还将开展对标世界一流企业价值创造行动、中央企业品牌提升行动，力争到2025年前建设一批在规模效益上居于全球领先地位的一流企业，建设一批在细分行业领域专精特新的科技领先企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，会议提出，要做好战略谋划，分类推进世界一流企业创建工作，优势企业要率先实现目标，基础较好企业要加快步伐，其他企业要自觉对标、精准发力。会议强调，突出问题导向，加快解决短板弱项，增强对关键资源与核心环节的掌控能力，打造产业链供应链核心竞争力，打造国际知名品牌，增强依法治企能力，塑造国际竞争新优势，提升全球产业发展话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造原创技术策源地先行军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要进一步深化对中央企业打造原创技术策源地特殊重要意义的认识，以更大决心力度推动原创技术策源地建设走深走实，坚决当好打造原创技术策源地的先行军、国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在“卡脖子”和“短板技术”方面，央企实现了一系列突破。今年上半年，央企在航天、深海、能源、交通、国防军工等领域涌现出一批重大成果，建成港珠澳大桥、白鹤滩水电站、“深海一号”大气田、“华龙一号”核电机组、石岛湾高温气冷堆核电站示范工程等一批标志性重大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委表示，一方面坚持国家战略性需求导向，加快关键核心技术攻关；一方面深化创新协同，加强央企内部、央企之间、央企与科研院所和产业链上下游企业之间的创新资源整合，优化科技创新生态；按照“能给尽给，应给尽给”原则推动一揽子创新支持政策落地，努力打造科技人才高地和创新政策特区。同时，为了充分激发科研人才创新积极性，相关央企积极探索了“揭榜挂帅”“军令状”“赛马”等一系列新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，着力加速创新要素集聚，加快高端平台建设、加大原创技术投入、加强创新人才引育，打通科技、产业、金融快速连接通道。着力深化创新主体协同，深化国内合作、推进开放共享、强化业务协同，更好支撑促进策源地建设。着力促进原创成果转化，主动开放市场和应用场景，提高成果转移转化成效，加强知识产权保护运用，加快形成现实生产力。着力优化创新生态，深化科研体制改革，强化考核激励，厚植创新文化，营造尊重人才、尊重创造、鼓励探索、宽容失败的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实助企纾困政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小企业回款不畅、成本高企、资金紧张等困难，国资委出台中央企业助力中小企业纾困解难7方面27条举措。中央企业积极发力，显著缓解中小企业“燃眉之急”，为保市场主体贡献央企力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业一方面通过落实房租减免、大力实施降费提质等政策，降低中小企业运行成本。华润集团、中国融通集团等企业坚持“应免尽免、应免快免”，上半年累计减免房租104.4亿元、惠及中小企业超5万户。南方电网对困难小微企业和个体工商户实行阶段性欠费不停供措施，配合部分地方政府出台中小微企业临时性电价扶持政策，降低企业用电成本约10.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，实施应付账款及时支付、资金垫付等举措，缓解中小企业资金困难。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）对中小企业账款坚持“应付尽付、应付快付”，将清欠工作纳入对各级单位负责人的业绩考核，层层压实主体责任。中国物流集团向疫情地区中小微企业及货运司机提供预付运费服务，年初至今，已为个体司机提供预付超过32.9万单，运费金额超过11.35亿元。中国一汽、东风公司所属金融子企业积极落实商用货车贷款延期还本付息政策，有效缓解了物流企业和个体货车司机贷款偿还压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提出央企发展下半年规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，下半年，国资央企要全力完成全年稳增长目标任务，坚持“两增一控三提高”，高质量实现全年净利润增长6.5%目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续做好能源资源安全稳定保供，帮助中小企业纾困解难，降低全社会经济运行成本，促进产业链上中下游协同发展；决战决胜国企改革三年行动，确保高质量收官，不断增强改革推动发展效果，巩固深化改革成果；推进常态化长效化机制建设的同时，要深入推进科技创新头号工程，加快推进攻关成果推广应用，以科技创新支撑引领高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，央企努力在服务构建新发展格局上展现更大作为。坚决服务国家重大战略，深入推进现代产业链链长建设，加快推进绿色低碳转型发展。同时，抓好重大风险防范化解工作，抓实抓细疫情防控，持续推进审计发现问题整改，持续完善投资监管工作机制，切实强化安全生产责任，坚决守住不发生重大风险和系统性风险底线。并大力加强党的建设，切实提高一体推进不敢腐、不能腐、不想腐的能力水平，推动反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨班以“现场+视频”形式召开。会上，国资委发布了2021年度和2019-2021年任期中央企业负责人经营业绩考核结果，并通报表扬了任期考核业绩优秀企业和科技创新突出贡献企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640664762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委：6月全国查处违反中央八项规定精神问题9531起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640670809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b22da4bb858ff940" id="42c3f2c18ac52bc198816134f1c4886f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中央纪委国家监委网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党新闻网北京7月25日电(彭静)7月25日，中央纪委国家监委在其官方网站公布了2022年6月全国查处违反中央八项规定精神问题汇总情况，这是连续第106个月公布月报数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从公布的月报数据看，当月(6月)，全国共查处违反中央八项规定精神问题9531起，批评教育帮助和处理14422人，其中，党纪政务处分9704人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从查处问题类型看，在履职尽责、服务经济社会发展和生态环境保护方面不担当、不作为、乱作为、假作为，严重影响高质量发展方面，6月全国共查处问题3702起，占查处的形式主义、官僚主义问题总数的84.0%。查处的违规收送名贵特产和礼品礼金、违规吃喝、违规发放津补贴或福利3类问题，分别占享乐主义、奢靡之风问题的36.0%、23.2%、18.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从查处级别看，6月全国共查处地厅级领导干部问题64起，查处县处级领导干部问题687起，查处乡科级及以下干部问题8780起。其中，乡科级及以下干部问题占查处问题总数的92.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640670809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国企业社会责任报告指南（CASS-ESG 5.0）》发布 为企业提供ESG信披实操工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640667734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，由中国社会责任百人论坛ESG专委会、航空工业集团联合主办，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600705','&amp;#x4E2D;&amp;#x822A;&amp;#x4EA7;&amp;#x878D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600705/"&gt;中航产融&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600705/"&gt;600705&lt;/a&gt;）、责任云研究院联合承办的“ESG中国论坛2022夏季峰会”在京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上发布了《中国企业社会责任报告指南（CASS-ESG 5.0）》（简称《指南5.0》）。中国社科院教授、责任云研究院院长张蒽表示，“当前，国内监管机构对上市公司ESG信息披露要求不断提高，但尚未出台细化指引，国际ESG信披标准又难以兼顾本土特色，使得中国公司在编制ESG报告时存在困难和挑战。在此背景下，《指南5.0》力图为中国上市公司编制ESG报告提供最系统、全面的实用工具书。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国社保基金理事会党组成员、副理事长陈文辉在会上表示，当今世界，可持续发展已成为国与国之间软实力较量的主战场，国际领先企业不断加大在可持续发展方面的投入，ESG也正在成为资本市场的主流策略。中央企业紧跟时代潮流，积极推动可持续发展转型，社保基金会理应提供更大力度的支持。初步考虑可在以下三个方面加强合作。一是与央企在“双碳”领域的投资。这两年，社保基金会逐步将投资重点转向“双碳”等领域。二是作为股东，积极支持央企履行社会责任。三是与国资委和中央企业共同探索符合中国国情的ESG投资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文辉还表示，与金融监管标准相比，ESG评价标准对资本流向的导向性更强，对实体经济和产业发展的影响力更大，未来一定是大国博弈的重要工具。建立中国自己的ESG评价标准，将有利于推动央企“走出去”、中国企业“走出去”、中国资本“走出去”，提升我国国际竞争力和文化软实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《指南5.0》具有以下突出特色：一是，构建更贴近于中国实际的ESG信披框架。二是，建立接轨国际、适应本土的指标体系。三是，升级ESG报告流程管理模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委研究中心负责人指出，“ESG信息披露是ESG评级评价、ESG标准制定、企业ESG治理等工作的基石，也应是中国ESG体系建设的‘牛鼻子’。当前ESG国际发展形势给中国ESG体系建设提出了更严格、更急迫的要求。《指南5.0》更新了理论框架、升级了披露标准、细化了操作指导、规范了编写流程并更加注重价值管理，进一步完善了中国企业ESG披露标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009年，《中国企业社会责任报告编写指南（CASS-CSR1.0）》首次发布，此后三次升级至4.0版本，已成为中国本土历史最久、行业最多、应用最广的企业社会责任报告指南，为中国企业编写社会责任报告提供专业参考。再升级的《指南5.0》将指导中国公司以高质量的信息披露支撑公司ESG工作水平迈上更高台阶，为监管机构制定ESG信披细化指引提供有益参考。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640667734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>速看！8月份这些新规将影响你我生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;规范期货&lt;/span&gt;交易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;和衍生品&lt;/span&gt;交易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;行为、加大对垄断行为的惩治力度、加强对互联网用户账号信息的管理……8月份，一批新法新规将施行，影响我们的生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月20日，十三届全国人大常委会第三十四次会议表决通过《中华人民共和国期货和衍生品法》，自2022年8月1日起施行。旨在规范期货交易和衍生品交易行为，保障各方合法权益，维护市场秩序和社会公共利益，促进期货市场和衍生品市场服务国民经济，防范化解金融风险，维护国家经济安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该法共13章155条，就促进期货市场功能发挥作出了制度安排。首先，明确规定国家支持期货市场健康发展，发挥市场价格发现、风险管理和资源配置的功能，并鼓励实体企业利用期货市场从事套期保值等风险管理活动，明确对套期保值实施持仓限额豁免。其次，专门规定采取措施推动农产品期货市场和衍生品市场发展，引导国内农产品生产经营。第三，建立以市场为导向的品种上市机制，原则规定品种上市基本条件，优化品种上市程序，丰富期货品种，完善产品结构，同时扩展期货公司业务范围，增加了期货做市交易、衍生品交易等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月24日，第十三届全国人大常委会第三十五次会议表决通过了《关于修改〈中华人民共和国反垄断法〉的决定》，将于今年8月1日起正式施行。这是反垄断法自2008年施行以来首次修改，旨在维护公平竞争秩序，健全统一、开放、竞争、有序的市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该法主要在5个方面作出修改，一是规定反垄断工作坚持中国共产党的领导，国家健全完善反垄断规则制度，提高监管能力和监管体系现代化水平；二是明确国家坚持市场化、法治化原则，建立健全公平竞争审查制度；三是进一步明确反垄断相关制度在平台经济领域的具体适用规则；四是总结反垄断执法实践，借鉴国际经验，对反垄断协议和经营者集中方面的制度规则作了进一步完善；五是针对反垄断执法中反映出的问题，加大了对垄断行为的惩治力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断法的修改是对我国过去十多年反垄断执法实践的经验总结，是我国社会主义市场经济发展的内在要求，是助力构建新发展格局的客观需要，有助于加强和改进我国反垄断监管，增强反垄断执法的针对性和科学性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月28日，财政部等部门公布《中国清洁发展机制基金管理办法》，自2022年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，为贯彻落实党中央减污降碳协同增效重大战略部署，助力高质量完成碳达峰碳中和重大战略决策，《办法》适度拓宽了基金的使用范围，在保留基金宗旨是“支持国家应对气候变化”的规定基础上，增加“支持碳达峰碳中和、污染防治和生态保护等绿色低碳活动领域，促进经济社会高质量发展”的内容。同时，《办法》明确基金通过有偿使用方式支持有利于实现碳达峰碳中和、产生应对气候变化效益的项目活动，以及落实国家有关污染防治和生态保护重大决策部署等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家互联网信息办公室发布《互联网用户账号信息管理规定》，将于2022年8月1日起施行。旨在加强对互联网用户账号信息的管理，弘扬社会主义核心价值观，维护国家安全和社会公共利益，保护公民、法人和其他组织的合法权益，促进互联网信息服务健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确账号信息管理的规范，要求互联网信息服务提供者履行账号信息管理主体责任，建立健全并严格落实真实身份信息认证、账号信息核验、信息内容安全、生态治理、应急处置、个人信息保护等管理制度。还规定了特种执业的备案规则：申请注册从事经济、教育、医疗卫生、司法等领域信息内容生产的账号，互联网信息服务提供者应当要求其提供服务资质、职业资格、专业背景等相关材料，予以核验并在账号信息中加注专门标识。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：我国群众安全感上升至98.62%，国际社会普遍认为中国是世界上最安全的国家之一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640666669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯7月25日，中宣部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会。公安部党委委员孙茂利等介绍公安机关推进更高水平平安中国建设成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上介绍，党的十八大以来，全国公安机关深入推进平安中国建设，着力提升社会治理社会化、法治化、智能化、专业化水平，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。我国群众安全感由2012年的87.55%上升至2021年的98.62%，十年来始终保持高位，国际社会普遍认为中国是世界上最安全的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640666669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“司法助力全国统一大市场建设30条”出炉！速看十大要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日，最高人民法院召开新闻发布会，发布《最高人民法院关于为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障的意见》（简称《意见》）及配套典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;《意见》共7部分30条，来看十大亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、推动行政机关及时清理废除含有地方保护、市场分割、指定交易等妨碍统一市场和公平竞争的规范性文件，破除地方保护和区域壁垒；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、严格区分经济纠纷、行政违法与刑事犯罪，坚决防止将经济纠纷当作犯罪处理，坚决防止将民事责任变为刑事责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、支持发展统一的资本市场。依法严惩操纵市场、内幕交易、非法集资、贷款诈骗、洗钱等金融领域犯罪，促进金融市场健康发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、积极推动完善破产法制及配套机制建设，完善执行与破产工作有序衔接机制，推动企业破产法修改和个人破产立法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、研究发布司法助力实现碳达峰碳中和目标的司法政策；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、出台服务保障营商环境建设的司法解释和司法政策，开展营商环境创新试点工作，制定出台建设法治化营商环境实施规划；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、探索社会信用体系建设与人民法院审判执行工作深度融合路径，推动建立健全与市场主体信用信息相关的司法大数据归集共享和使用机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、完善网络消费、服务消费等消费案件审理规则，服务保障消费升级和消费新模式新业态发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、加强对平台企业垄断的司法规制，及时制止利用数据、算法、技术手段等方式排除、限制竞争行为，依法严惩强制“二选一”、大数据杀熟、低价倾销、强制搭售等破坏公平竞争、扰乱市场秩序行为，防止平台垄断和资本无序扩张；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、研究制定审理涉税犯罪案件司法解释，依法惩处逃税、抗税、骗税、虚开增值税专用发票等违法犯罪行为，加大对利用“阴阳合同”逃税、文娱领域高净值人群逃税等行为的惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法支持保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国统一大市场建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快建设全国统一大市场，是构建新发展格局的基础支撑和内在要求。”最高人民法院副院长杨万明表示，今年4月份，中共中央、国务院联合印发《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》。为深入贯彻落实党中央重大决策部署，依法支持保障全国统一大市场建设，最高人民法院结合工作实际，制定了该《意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;杨万明表示，《意见》全文共30条，因此也可称作“司法助力全国&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;大市场建设30条”。概括起来主要包括3个方面的内容：一是提出总体要求；二是明确工作举措。打出“五个&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;保障组合拳，包括：加强市场主体&lt;/span&gt;统一平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;等保护，助力打造&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的要素和资源市场，依法维护&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的市场&lt;/span&gt;交易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;规则，助力推进商品和&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场高水&lt;/span&gt;平统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，切实维护&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的市场竞争秩序；三是健全工作机制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据杨万明介绍，《意见》的主要特点，概括起来就是“五个统筹”：一是统筹司法各领域精准发力。二是统筹各方力量综合施策。三是统筹市场各环节全面保护。四是统筹国内法治与涉外法治一体推进。五是统筹宏观要求和具体措施合理搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨万明表示，为便于各级法院和社会公众准确理解和把握《意见》精神和要求，本次发布会配套发布一批人民法院服务保障全国统一大市场建设的典型案例。这些典型案例涉及市场主体、要素、规则、秩序等各个方面，社会反响较好，这次集中统一发布，供社会各界参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为全国统一的资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健康发展提供优质司法保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院民二庭副庭长周伦军表示，发展统一的资本市场，制度和规则的统一是重要内容。近年来，最高人民法院制定了多项司法解释和司法政策性文件，统一法律适用，努力营造让投资者放心投资的法治环境，降低资本市场融资的制度成本，推动统一的资本市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;这些举措主要包括：一是及时修改审理非法集资刑事案件的司法解释，进一步明确擅自发行和销售股票、债券、基金份额等非法集资&lt;/span&gt;犯罪&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;活动的&lt;/span&gt;犯罪&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;构成，依法打击各种“庞氏骗局”和投资陷阱。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是研究制定证券期货市场的内幕交易、操纵市场刑事案件司法解释，维护公平、公正的资本市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是修改完善虚假陈述民事赔偿司法解释，明确依法设立的全国性证券交易场所和区域性股权市场适用统一的“反欺诈”规则，在证券发行和交易活动中实施虚假陈述欺诈投资者的，发行人和负有责任的中介机构等责任主体必须依法承担民事赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是为更好地助力股票发行注册制改革试点，先后出台了为设立科创板、创业板改革和设立北交所三个司法保障意见，为多层次资本市场的健康发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是会同中国人民银行、发改委和中国证监会共同研究债券纠纷案件审理的裁判尺度，对银行间市场和交易所市场的债券发行和交易活动适用相同的司法规则，依法打击债券欺诈发行和逃废债行为，推动债券市场执法的标准统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是通过《全国法院民商事审判工作座谈会纪要》明确资产管理产品等高风险金融产品销售者和服务者的适当性义务和告知说明义务，规范经营者的销售行为，保护投资者的合法权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是及时制定代表人诉讼司法解释，引导和鼓励投资者通过代表人诉讼制度进行“搭便车”维权，充分发挥集体诉讼“聚沙成塔，集腋成裘”的功能，彰显对财务造假、内幕交易、操纵市场等违法违规犯罪行为“零容忍”的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是创新工作机制，会同中国人民银行、中国银保监会、中国证监会等金融管理部门共同开展金融纠纷多元化解，建立在线诉调对接机制，切实降低投资者的维权成本，满足广大投资者的多元司法需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是指导地方法院依法审理了一批具有重大影响的操纵市场、内幕交易、非法集资、违规披露、不披露重要信息等资本市场刑事案件，和股票、债券的欺诈发行、虚假陈述民事赔偿案件，依法压实发行人、控股股东、实际控制人和中介机构等相关主体责任，提高资本市场违法违规犯罪行为的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是加强金融审判专业化建设。高标准高起点设立上海金融法院、北京金融法院，成渝金融法院即将挂牌。多地法院设立专门的金融审判庭或者合议庭，专业化的金融审判队伍已经形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周伦军表示，下一步，最高人民法院将进一步总结审判经验，积极开展资产支持证券、加密货币、跨境金融产品交易等新类型案件的调研，切实保护投资者的合法权利，为全国统一的资本市场健康发展提供优质的司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，最高人民法院研究室主任段农根介绍了围绕降低市场交易成本，《意见》做出的四方面制度安排；最高人民法院民三庭副庭长李剑介绍了人民法院下一步在反垄断、反不正当竞争审判的三方面工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民法院服务保障全国统一大市场建设的十大典型案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、北京市通州区梨园镇大马庄村村民委员会与北京前榆顺达养殖有限公司房屋租赁合同纠纷案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、张文中诈骗、单位行贿、挪用资金再审改判无罪案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、宜宾丰源盐业有限公司延边分公司诉吉林省敦化市盐务管理局行政强制案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、如皋市金鼎置业有限公司、叶宏滨与吴良好等股东资格确认纠纷案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、天际国际集团公司（Skyline International Corp.）申请扣押“尼莉莎”轮（M/V NERISSA）案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、力帆实业（集团）股份有限公司及其十家全资子公司司法重整案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、远大石化有限公司、吴向东操纵期货市场案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、“驾校联营”横向垄断协议纠纷案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、丹东天茂气体有限公司诉辽宁省市场监督管理局行政处罚及国家市场监督管理总局行政复议案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、王力军非法经营再审改判无罪案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《最高人民法院关于为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障的意见》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 昝秀丽）最高人民法院7月25日对外发布《最高人民法院关于为加快建设全国统一大市场提供司法服务和保障的意见》（以下简称《意见》）。最高人民法院党组成员、副院长杨万明当日在发布会上介绍，《意见》共7部分30条。《意见》提出了总体要求，明确了工作举措，健全了工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《意见》第一部分要求各级法院切实提高政治站位，完整、准确、全面贯彻新发展理念，增强工作责任感、使命感，找准工作切入点、着力点，提高工作针对性、实效性，紧紧围绕党中央部署要求，创新工作机制、积极担当作为，为加快建设全国统一大市场提供高质量司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》第二至第六部分对标对表中央文件精神，科学研判全国统一大市场建设的目标任务和人民法院在全国统一大市场建设中的坐标定位，紧紧围绕“统一”二字做好文章，打出“五个统一”服务保障组合拳：加强市场主体统一平等保护，包括助力实行统一的市场准入、加强产权平等保护、依法平等保护中外当事人合法权益、完善市场主体救治和退出机制、依法及时兑现市场主体胜诉权益；助力打造统一的要素和资源市场，包括支持健全城乡统一的土地市场、支持发展统一的资本市场、支持建设统一的技术和数据市场、支持建设全国统一的能源和生态环境市场；依法维护统一的市场交易规则，包括优化营商环境司法保障机制、助力营造公平诚信的交易环境、支持区域市场一体化建设、推进与港澳台规则衔接机制对接、加强国内法律与国际规则衔接；助力推进商品和服务市场高水平统一，包括强化知识产权司法保护、依法保护劳动者权益、助力提升商品质量、支持提升消费服务质量；切实维护统一的市场竞争秩序，包括依法打击垄断和不正当竞争行为、监督支持行政机关强化统一市场监管执法、依法惩处扰乱市场秩序违法犯罪行为、助力统筹推进疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》第七部分要求建立健全与加快建设全国统一大市场相适应的司法服务和保障工作机制，更好满足高质量发展需求。主要包括：系统集成推进司法体制综合配套改革各项工作举措，深化一站式多元解纷和诉讼服务体系建设，加强互联网司法和智慧法院建设，切实满足市场主体高效便捷公正解决纠纷的司法需求；完善统一法律适用工作机制，努力以裁判规则统一引领、规范、保障市场规则统一；加强人民法院党的建设和人才队伍建设，进一步提高服务保障能力水平；加强组织实施保障，确保各项服务保障措施不折不扣落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更好发挥政策性开发性金融工具撬动作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署持续扩大有效需求的政策举措，增强经济恢复发展拉动力。会议指出，要依法合规做好政策性、开发性金融工具资金投放等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是前期政策的延续。今年以来，已有多项推动政策性、开发性金融更好支持重大项目的政策措施出台。4月18日，中国人民银行、国家外汇管理局发布通知要求，开发性、政策性银行要结合自身业务范围，加大对重点投资项目的资金支持力度。6月1日，国务院常务会议部署加快稳经济一揽子政策措施，对金融支持基础设施建设，调增政策性银行8000亿元信贷额度，并建立重点项目清单对接机制。6月29日，国务院常务会议提出，运用政策性、开发性金融工具，通过发行金融债券等筹资3000亿元，用于补充包括新型基础设施在内的重大项目资本金、但不超过全部资本金的50%，或为专项债项目资本金搭桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从多项政策措施可以看出决策层对于政策性、开发性金融工具的重视。应当说，政策性、开发性金融工具在支持重大项目方面具有独特优势。长期以来，部分重大项目融资资金需求规模大、建设周期长、回收期限长，具有一定公益特征，民间资本直接参与难度较高，资金来源不足，迫切需要进一步优化金融服务，创新金融工具，为重大项目建设提供用途灵活、期限长、成本低的资金。而前述需求与政策性、开发性金融工具的特点相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，政策性、开发性金融工具提供的资金并非“万能药”，尽管其能在一定程度上匹配重大项目的资金需求，但更重要的是撬动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是撬动更多商业银行参与其中。项目资本金是项目得以继续融资的先决条件。在达不到特定条件时，商业银行无法发放项目贷款。而此次3000亿元将用于补充包括新型基础设施在内的重大项目资本金或为专项债项目资本金搭桥，可以使更多项目达到获得商业银行融资的条件，推动项目快速开工。这也有利于在坚持不搞大水漫灌、不超发货币条件下，引导金融机构发放中长期低成本配套贷款，疏通货币政策传导机制，增强信贷增长的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是撬动更多社会资本积极参与。应当看到，政策性、开发性资金与社会资本的特点不尽相同。前者更注重社会效益，但资金有限，有赖于社会资本的协同配合；而后者对高投入长期限的项目需要前者增信、背书。政策性、开发性金融工具夯实项目资本金，有利于提振市场信心。这需要多重配套制度来确保社会资本的合法权益。例如，在资金方面，要避免“明股实债”等问题；在项目选择上，不能给社会资本设置不必要的门槛，不搞平均主义、地方切块，要遵循市场化原则，鼓励社会资本进入好的项目；此外，还要完善合理的利益分配机制，保持政策的稳定性，以此更好激活各类主体积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是撬动更大范围的发展和更深层次的合作。当前，我国经济正处于企稳回升关键期，基础设施建设等重大项目吸纳投资量大、产业链条长、创造就业机会多，是当前稳定宏观经济大盘的重要抓手。要让开发性金融工具更有力支持重大项目落地，不可能仅靠政策性、开发性金融机构来实现，要靠各部门系统配合。对此，本次会议也明确，要推进有效投资重要项目协调机制。具体来看，政策性、开发性金融工具落地需要各部门之间、中央和地方之间共同发力、分工合作；需要规范制度程序，明确责任分工，给予配套政策支持。此外，在项目选择和执行环节，还需执行部门的贯彻落实和监督部门的规范督促。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善制度促内外贸一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，海关总署发布数据显示，今年上半年我国货物贸易进出口总值19.8万亿元人民币，同比增长9.4%。另据国家统计局数据，上半年我国社会消费品零售总额超过21万亿元，国内消费市场保持了较强韧性。面对国际地缘政治冲突、新冠肺炎疫情等因素影响，如何立足我国当前经济发展的实际情况，推动内外贸一体化发展，建设内外联通、供需适配的高效市场，成为题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从短期来看，促进内外贸一体化发展，能够推动外贸企业出口产品转向国内销售，引导具备一定实力的内贸企业向海外市场开拓增量空间。而从中长期来看，促进内外贸一体化发展是一项长期工程，应逐步推动实现国内的标准规则体系与国际有效对接，借此不断扩大我国经贸合作“朋友圈”，助力实现我国由贸易大国向贸易强国转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，尽管我国已成为全球第二大消费市场和第一货物贸易大国，但仍然存在内外贸融合发展不畅、统筹利用国内外市场和资源的能力不强等问题。此前印发的《关于促进内外贸一体化发展的意见》，提出要促进内外贸法律法规、监管体制、经营资质、质量标准、检验检疫、认证认可等高水平衔接，降低企业市场转换的制度成本。近期，各地方也在积极出台相关方案，深入落实关于内外贸一体化的工作要求。促进内外贸一体化发展，应进一步提高对外开放水平，多维度入手，引入国外先进的技术和标准、国际化人才，集聚优质的进口产品和服务，形成内贸企业和外贸企业协同合作的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府与企业关系的层面而言，要增强政府在软性环境建设和指导方面的作用。应充分调动企业的主动性和创造性，更好发挥市场在资源配置中的决定性作用。政府应通过推动内外贸标准认证相衔接，加强知识产权保护等措施，为企业营造更高水平的市场化、法治化、国际化的营商环境，引导企业提升制造工艺和技术水平，提供更多适销对路的、更具竞争力的产品和服务。企业可根据国内外形势变化和自身实际需要，在国内市场和国际市场谋求自身发展、拓宽产品销路、提升国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内贸企业与外贸企业的关系来看，相较于较为完善的国际贸易管理，我国国内贸易法律法规体系仍不够完善，产品标准执行和市场监管力度不够严格，国内统一大市场建设仍有待完善。相较于外贸企业享有的对外贸易发展基金、外经贸发展专项资金等资金支持，以及享受进出口信贷、出口信用保险、出口退税等优惠政策，我国内贸企业尽管享有服务业发展资金支持，但总体来看享有的优惠政策较少，不利于提升企业开拓国内市场的积极性。未来，如何实现内外贸企业的政策平衡，成为一个关键性要素。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640662355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年央企营收增长12%，净利润增6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640666537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 7月22日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2022年上半年中央企业经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，上半年，中央企业经济运行好于预期。1月至6月，中央企业实现营业收入19.2万亿元，同比增长12%，实现利润总额1.4万亿元，同比增长7.1%。实现净利润1.1万亿元，同比增长6.1%。累计上交税费1.5万亿元，同比增长14.4%。累计完成固定资产投资1.2万亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，上半年中央企业经济运行的总体情况，主要有以下五个方面的特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，效益增长好于预期。中央企业一季度经济效益实现了较快的增长，但是和全国的经济走势一样，受乌克兰危机、新冠肺炎疫情等因素的影响，4月份出现了负增长，5月份回稳。特别是5月下旬，全国疫情形势趋于稳定，国务院一揽子助企纾困政策落地铺开，中央企业全力推进复工达产满产扩产，努力把疫情造成的产能缺口和效益损失抢回来。6月份，中央企业实现了利润总额3666亿元，同比增长18.2%，迅速扭转了月度效益同比下滑的态势。1—6月，中央企业的营业收入增长了12%，利润总额增长了7.1%，净利润增长了6.1%。有43家企业营业收入实现了两位数的增长，有56家企业净利润实现了两位数的增长。应该说，效益的增长确实也是超过了预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，运行的质量持续改善。上半年，中央企业的研发经费投入是3786亿，同比增长了19.7%。今年以来，研发经费投入一直是保持两位数增长，研发经费的投入强度同比提高了0.12个百分点，年化的全员劳动生产率上半年人均76.4万元，同比增长了11.2%。营业收入利润率是7.4%，总体保持在较高的水平。6月末，中央企业整体资产负债率是65%，债务风险是可控在控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，固定资产投资快速回升。刚才也讲到了，中央企业上半年固定资产投资是1.2万亿元，同比增长了6.7%，增速是比一季度加快了1.6个百分点。特别是6月当月，中央企业完成固定资产投资是3324亿元，是今年以来当月最大规模，同比增长了14.1%。我们有一批大项目建设加快推进，也在努力形成实物工作量。像我们上半年国家电网的白鹤滩到江苏的特高压工程竣工投产，中石化第三代国产芳烃成套装备建成投产，中核集团三门工程正式开工，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程泉州年产60万吨的环氧丙烷项目正式启动建设。石油石化、电网、通信等行业的固定资产投资增速都超过了10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，社会贡献稳中有增。上半年，中央企业累计上交税费1.5万亿，同比增长14.4%。今年以来，一直保持着两位数的增长，其中有33家中央企业上交税费增速超过20%。上半年，我们中央企业全力以赴保能源电力供应，努力实现稳产稳供稳价，目前我们发电机组应发尽发，电力供应安全稳定。电煤的中长期合同履约率超过了96%，向下游企业让利超过了600亿元。截止到6月末，中央企业累计减租104.4亿元，惠及16万租户，已经超过了2020年全年的减租规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，央企控股上市公司质量加快提升。今年5月，国资委印发了实施提高央企控股上市公司质量的工作方案，我们&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600938','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x6D77;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;中国海油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600938/"&gt;600938&lt;/a&gt;）等企业成功回归A股，央企控股境内的上市公司的户数是占到整个上市公司的7.2%，贡献了全市场的37.1%的营业收入、31%的净利润、23.3%的现金分红，应该说央企的上市公司为资本市场平稳健康发展提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，上半年，各项成绩的取得为实现全年目标打下了坚实的基础，也更加坚定了我们的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640666537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅：国务院同意</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220725/c640677285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;有关&lt;/span&gt;数字经济&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发展的重大新闻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日，中国政府网发布，国务院办公厅关于同意建立数字经济发展部际联席会议制度的函，国务院同意建立由国家发展改革委牵头的数字经济发展部际联席会议制度。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ada2ed1e507aba5" id="71acc70773bc8a9099a0ac6d4db9f570" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅同意函的附件为数字经济发展部际联席会议制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《“十四五”数字经济发展规划》部署，为加强统筹协调，不断做强做优做大我国数字经济，经国务院同意，建立数字经济发展部际联席会议（以下简称联席会议）制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联席会议的主要职责包括四个方面，如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、主要职责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）贯彻落实党中央、国务院决策部署，推进实施数字经济发展战略，统筹数字经济发展工作，研究和协调数字经济领域重大问题，指导落实数字经济发展重大任务并开展推进情况评估，研究提出相关政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）协调制定数字化转型、促进大数据发展、“互联网+”行动等数字经济重点领域规划和政策，组织提出并督促落实数字经济发展年度重点工作，推进数字经济领域制度、机制、标准规范等建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）统筹推动数字经济重大工程和试点示范，加强与有关地方、行业数字经济协调推进工作机制的沟通联系，强化与各类示范区、试验区协同联动，协调推进数字经济领域重大政策实施，组织探索适应数字经济发展的改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）完成党中央、国务院交办的其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成员单位包括20个，由国家发改委牵头，联席会议办公室设在国家发展改革委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、成员单位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议由国家发展改革委、中央网信办、教育部、科技部、工业和信息化部、公安部、民政部、财政部、人力资源社会保障部、住房城乡建设部、交通运输部、农业农村部、商务部、国家卫生健康委、人民银行、国务院国资委、税务总局、市场监管总局、银保监会、证监会等20个部门组成，国家发展改革委为牵头单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议由国家发展改革委分管负责同志担任召集人，中央网信办、工业和信息化部分管负责同志担任副召集人，其他成员单位有关负责同志为联席会议成员（名单附后）。联席会议成员因工作变动等原因需要调整的，由所在单位提出，联席会议确定。联席会议可根据工作需要调整成员单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议办公室设在国家发展改革委，承担联席会议日常工作。联席会议设联络员，由各成员单位有关司局负责同志担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议原则上每年召开一次全体会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、工作规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议原则上每年召开一次全体会议，由召集人主持。根据工作需要或成员单位建议，可召开全体或部分成员单位参加的专题会议，由召集人或召集人委托其他成员主持。专题研究特定事项时，可邀请其他相关部门、机构和专家参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据工作需要，可不定期召开联络员会议，研究讨论联席会议议题和需提交联席会议议定的事项及其他有关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议以纪要形式明确议定事项，印发有关部门和单位。重大事项按程序报告党中央、国务院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各成员单位要按照职责分工，认真落实联席会议确定的各项任务和议定事项，主动研究制定促进数字经济发展的政策措施，积极提出工作建议，加强沟通协调，根据工作需要指导地方对口部门落实具体工作措施，推进相关工作任务，及时通报有关情况。联席会议办公室要充分发挥有关地方、部门和专家的作用，加强对会议议定事项的督促落实，及时向各成员单位通报工作进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济发展部际联席会议成员名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;召集人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;林念修 国家发展改革委副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;副召集人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曹淑敏 中央网信办副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王江平 工业和信息化部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟登华 教育部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相里斌 科技部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜航伟 公安部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;詹成付 民政部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;余蔚平 财政部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汤 涛 人力资源社会保障部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;姜万荣 住房城乡建设部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐成光 交通运输部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马有祥 农业农村部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盛秋平 商务部副部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于学军 国家卫生健康委副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;潘功胜 人民银行副行长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谭作钧 国务院国资委副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;饶立新 税务总局总经济师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;秦宜智 市场监管总局副局长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梁 涛 银保监会副主席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王建军 证监会副主席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年1月，国务院印发《“十四五”数字经济发展规划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月12日电 国务院日前印发《“十四五”数字经济发展规划》（以下简称《规划》），明确了“十四五”时期推动数字经济健康发展的指导思想、基本原则、发展目标、重点任务和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，统筹发展和安全，统筹国内和国际，以数据为关键要素，以数字技术与实体经济深度融合为主线，加强数字基础设施建设，完善数字经济治理体系，协同推进数字产业化和产业数字化，赋能传统产业转型升级，培育&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，不断做强做优做大我国数字经济，为构建数字中国提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确坚持“创新引领、融合发展，应用牵引、数据赋能，公平竞争、安全有序，系统推进、协同高效”的原则。到2025年，数字经济核心产业增加值占国内生产总值比重达到10%，数据要素市场体系初步建立，产业数字化转型迈上新台阶，数字产业化水平显著提升，数字化公共服务更加普惠均等，数字经济治理体系更加完善。展望2035年，力争形成统一公平、竞争有序、成熟完备的数字经济现代市场体系，数字经济发展水平位居世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：小茉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220725/c640677285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日，由中国中小企业协会主办，中国中小企业协会企业合规专业委员会等协办的“2022中国中小企业合规高峰论坛——暨《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准发布会”在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议发布《中小企业合规管理体系有效性评价》团体标准，并从理论和实践两个层面聚焦合规管理体系有效性评价主题进行研讨交流，共话中国中小企业合规发展理论成果与实践创新经验，促进中小企业提升合规经营水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会会长李子彬表示，企业合规体系建设逐渐成为增强企业抗风险能力的必然要求，也是企业进一步实现市场化、国际化过程中的必然选择。《标准》的起草、发布和实施，符合当前中国广大中小企业发展趋势，也是中小企业合规体系建设的一个里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《标准》确立了中小企业合规管理体系有效性评价的总体原则和方法，制定了评价机制和评价指标，明确了合规管理体系有效性评价核心要素，为中小企业的合规管理体系提出了具有针对性的评价标准。此外，《标准》还根据中小微企业在发展过程中的实际情况，分别针对中型企业、小型企业、微型企业的合规管理体系制定了不同的评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会企业合规专业委员会执行主任洪祖运从《标准》未来应用场景出发，着重介绍了《标准》实施办法、企业合规师考试、编写《&amp;lt;中小企业合规管理体系有效性评价&amp;gt;适用指南》等后续将展开的一系列落地实施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会将以《标准》发布为契机，整合优势资源，深化交流合作，进一步推进中小企业合规管理体系建设规范化、标准化、科学化，促进合规管理体系有效性评价团体标准落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220725/c640661635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>