<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Mar 2020 04:26:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部：疫情对“一带一路”建设的影响是暂时的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>62个国家和7个国际组织向中国捐赠防控物资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：牢牢兜住“三保”底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130952.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资难？快来关注“银税互动”！八问八答“银税互动”服务平台常见问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618128227.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618128227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币基金组织发表声明：贫困国家和人民将是主要的帮助目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年地方融资图谱：三分之一新增信贷流入粤苏浙 青海内蒙古地方债融资超新增信贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF因疫情下调全球经济增长预期 将提供500亿美元紧急资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端3月5日电 据路透社消息，国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃当地时间周三表示，新冠肺炎疫情的迅速蔓延，使得2020年实现更强劲经济增长的希望落空。她补充称，该组织189个成员国中，目前有三分之一报告有感染病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃表示，该组织目前预计2020年全球经济增长率将低于2019年的2.9%，并将在未来几周内发布修正后的预测。此前，IMF在1月预计2020年全球经济增长率为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年的增长将低于去年的水平，但现在还难以预计低多少，影响有多持久，”格奥尔基耶娃表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;她拒绝透露不断升级的公共卫生危机是否会把全球经济推向衰退。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，格奥尔基耶娃在IMF指导委员会发表讲话后举行的新闻发布会上表示，IMF将向成员国提供500亿美元的紧急资金，其中包括低息和无息贷款，这些贷款可以帮助较贫穷国家应对疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由24个委员组成的国际货币与金融委员会在声明中呼吁IMF“使用所有可用融资工具来帮助所需成员国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃和世界银行行长马尔帕斯强调了采取协调行动限制疫情对经济和人类造成影响的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，世行周二表示，将提供120亿美元紧急资金，以帮助发展中国家改善医疗服务，疾病监控并提供医疗供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马尔帕斯称，这包括确保地方企业在公共资源转向应对卫生危机时能够获得营运资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃表示，全球金融体系远比2008-2009年金融危机前更具弹性，但她强调，决策者需要采取协调行动并实施预防措施，以防疫情恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透的报道称，她拒绝讨论可能下调增长预期的更具体情形，她表示：“集中精力采取行动才是有帮助的。谁在乎是下降0.1、0.4还是0.5个百分点呢？”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>920万人通过搬迁实现脱贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618125945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月4日讯 记者熊丽报道：“十三五”期间，我国计划对约1000万贫困人口实施易地扶贫搬迁。记者从国家发展改革委了解到，截至目前，全国22个省（区、市）已建成集中安置区3.9万个，建成安置住房260多万套，“十三五”规划的搬迁建设任务已基本完成，有930万贫困人口乔迁新居，走出了大山和自然条件恶劣的地方，有920万人通过搬迁实现脱贫，各地工作重心已从工程建设全面转向搬迁群众后续扶持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618125945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：鼓励省际间互信互利 为复工复产提供便利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制4日下午举行发布会，发布会上针对近期部分省份互认健康码的情况，工业和信息化部装备工业一司司长罗俊杰表示，健康码等服务为复工复产提供了方便快捷的通行证。鼓励各省加强自身防控，省际间互信互利，为复工复产提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/42dc90162a4d62da" id="557a89aa959bac32f70506bd6e48365d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，作为监管部门，在数据分析使用的过程中，工业和信息化部依据个人信息保护的有关法律法规，严格落实数据安全和个人信息保护的有关措施，切实加强监管，防范数据的泄露、数据的滥用等违规行为。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：中国将继续为维护世界粮食安全作出贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦3月4日电 联合国人权理事会第43次会议4日举行同粮食权问题特别报告员互动对话。中国代表在发言中表示，作为世界上最大的发展中国家和负责任大国，中国积极参与世界粮食安全治理，坚定维护多边贸易体系，落实联合国2030年可持续发展议程，将继续为维护世界粮食安全、促进共同发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国代表说，全球粮食体系不平等，发展中国家和弱势群体首当其冲。发达国家和联合国有关机构应切实帮助发展中国家加强粮食生产能力，提供资金和技术援助，以平等实现粮食权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国代表表示，美国继续忽视经社文权利，特别是粮食权。美国政府对其补充营养援助方案进行了大规模撤回和削减，对国家粮食安全造成威胁，美国“保障未来粮食供给”计划存在性别歧视。美国和欧盟实施的经济制裁和紧缩措施，阻碍粮食权的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国代表指出，民为国基，谷为民命。粮食事关国运民生，一国公民的粮食权得到保障是他们享有其他方面人权的基础。粮食安全也是世界和平与发展的重要保障，是构建人类命运共同体的重要基础。当今世界粮食安全挑战依然严峻，仍有8亿多饥饿人口，国际粮食贸易面临着保护主义和单边主义的干扰，不稳定因素增加，实现相关可持续发展目标任重道远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：切实加强地方财政“三保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站4日消息，财政部4日印发《关于有效应对新冠肺炎疫情影响切实加强地方财政“三保”工作的通知》（以下简称“通知”），明确压实“三保”保障责任，阶段性提高地方财政资金留用比例，2020年3月1日至6月底，在已核定的各地当年留用比例基础上统一提高5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，严格按照县级为主、省级兜底的原则，将“三保”保障责任落到实处。县级要全面落实好保障责任，牢固树立“三保”与疫情防控及经济恢复并重的政策导向，充分认识巩固基层“三保”在确保社会稳定、维护市场环境、提振市场信心方面的关键作用，坚持“三保”支出在财政支出中的优先顺序，切实保障基本民生、工资发放和机构运转。省级要切实承担起主体责任，进一步加大对基层特别是财政困难县区的财力倾斜，市级要对所属区加大保障支持力度。各地要组织逐县摸排，对“三保”支出预算安排存在缺口的，要及时调整或调剂预算补足。中央财政健全激励约束机制，完善县级基本财力保障机制奖补资金、均衡性转移支付等资金分配办法，对省级调控不力的，按规定扣减后直接下达到县。有关部门要统筹本系统内各项收入和存量资金，按规定确保部门行政事业单位工资发放和正常运转。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：阶段性提高地方财政资金留用比例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：为有效应对疫情影响，进一步加强地方财政保基本民生、保工资、保运转的“三保”工作，昨天(3月4日)，财政部发布《关于有效应对新冠肺炎疫情影响切实加强地方财政“三保”工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2c355e6d20780407" id="b409eefaa8fcda5e55ad18b46f778507" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确阶段性提高地方财政资金留用比例，2020年3月1日至6月底，在已核定的各地当年留用比例基础上统一提高5个百分点。同时，中央财政抓紧下达对地方各项转移支付预算，增强地方基本民生保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王凌雪责任编辑：刘慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返回&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;首页返回新闻频道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实现全球可持续发展目标：中国既是参与者又有示范性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一位是教育大家，中国教育改革发展的主要亲历者、见证者和推动者；一位是在联合国教科文组织主管教育工作岗位上工作多年的资深国际组织官员。2019年10月27日，在明远教育年度论坛上，北京师范大学资深教授顾明远和联合国教科文组织前教育助理总干事唐虔，就“中国教育现代化2035与世界可持续发展教育2030”这一主要议题展开对话。两位儒雅谦和的先生纵论中国教育现代化、全球可持续发展教育，谈到中国经验，也谈到全球困难。充满全球视野的对话，纵贯过去和现在、中国和世界，充满了历史的厚重和思想高度。担任本次对话的主持人是北京师范大学国际与比较教育研究院教授滕珺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、与联合国教科文组织的故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滕珺：联合国教科文组织是世界各国教育发展的理念引领者,是国际教育标准的制定者,同时也是全球教育治理格局中最具代表性的国际组织之一。随着中国社会经济的快速发展，中国在国际舞台中发挥着越来越重要的作用，同时也承担着越来越多的国际责任。为此，顾先生特别强调研究国际组织的重要性，并多次呼吁要加强国际组织的人才培养工作。唐先生在联合国教科文组织中工作了近30年，是迄今为止中国在该国际组织中负责教育的最高官员。我曾专门致信唐先生，希望唐先生能与顾先生开展一次高端对话，没想到很快就收到了唐先生的回复，“虽然我跟顾先生还没有见过面，但是我们神交已久”。两位先生的神交源于联合国教科文组织，所以我想先请两位先生分享一下自己跟联合国教科文组织的渊源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾明远：联合国教科文组织是一个很重要的国际组织，在全球教育治理方面发挥了非常重要的作用。我有幸很早就参加过教科文组织的会议。联合国教科文组织恢复了中国的合法席位后，中国代表团参加了1972年的第17届联合国教科文组织大会。该大会两年召开一次，我作为代表团的一员参加了1974年的第18届大会。因为当时我们国家的教育主要是搞政治斗争，反对帝国主义、反对修正主义，教育并没有完全被放在很重要的位置。那次会议，教育界就我一个人去了，我在会上受到了很大的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那时联合国教科文组织正在制定中长期教育规划。会上，围绕教育中长期规划，各个国家有很多提案，教育方面有100多份提案。100多份里又有两类，一类是非洲等不发达国家提出来的，这些国家很穷，文盲很多，非洲国家代表希望联合国教科文组织制定的规划里能够多立项支持扫盲这样的项目；另一类提案是发达国家提出来的，因为当时刚好经历石油危机，石油危机是1973年开始的，发达国家就提出来：“我们青年失业怎么办？”希望设立成人教育项目，还有终身教育项目。当时我对“终身教育”的提法不理解，说成人教育还知道，因为我们国家也有成人教育，当然当时西方的成人教育和我们也不大一样，他们的成人教育主要是培训，是补偿教育，但是“终身教育”到底是什么？在国内做准备工作时，我也向一些专家咨询过，结果都不知道什么叫“终身教育”。我们想，既然终身教育是发达国家提出来的，发达国家都是资本主义国家，那么这一定是资产阶级教育思想。当时，教科文组织的教育委员会讨论了一个礼拜，最后要表决。表决时，对不发达国家和发展中国家提出的扫盲提案，我就高高举手，但是一到对“终身教育”表决时，我就不知道怎么办了，也不敢反对，因为不知道、不懂，也不敢赞成，就弃权吧。那个时候还有社会主义阵营，坐在我前面的是阿尔巴尼亚的代表，他总回过头看我，我举手他也举手，我不举手他也不举手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于“终身教育”，我还闹了一个笑话。会议期间，法国教育部长在凡尔赛宫宴请参会代表。所谓的宴请，就是一个代表们可以更自由地交流的酒会。当时，一位澳大利亚的代表问我：“你们中国怎么解决青年的失业问题？”我一句话就给他顶回去了，我说，“我们中国没有失业，我们青年高中毕业后全部上山下乡，我们农村有广阔的天地”。现在听起来很可笑，但是当时自己觉得立场还是很坚定的。一直到1976年，我才看到了教科文组织的报告《学会生存——教育世界的今天和明天》。这是联合国教科文组织1972年发布的报告，但是1976年才传到中国。这个报告影响很大，报告结合了当时科学技术的迅速发展和社会变革、生存环境变革的情况，提出“终身教育”，提出要重视学习。这样我们才理解了什么叫终身教育。其实，在过去的七十多年间，教科文组织对世界各国教育的发展影响都很大。现在中国的国际地位提高了，但是我们在国际组织的人才太少了，国际组织里很多事是别人在决策，我们发言权、话语权比较少。唐虔先生在教科文组织工作，我们中国才有点话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐虔：能和我非常敬重的教育界老前辈顾先生在这里对话，我感到非常荣幸。刚才顾先生讲在20世纪70年代初他去参加教科文组织大会，他说中国没有失业，因为咱们的青年都在上山下乡，我那时就是上山下乡的青年人之一，所以跟顾先生还有这个缘分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国教科文组织实际上是一个国际性的推动智力合作的机构，不像世界银行，是用资金来支持一些国家的发展。就像顾先生讲的，“终身教育”的理念是在20世纪70年代教科文组织发布的报告中提出的，因为当时中国还没有改革开放，所以几年之后才传到中国，但后来这些理念对我们国家的教育发展还是有很大帮助的。教科文组织是集世界各国的智力之大成，当然它的业务也有科学、文化，但教育是最主要的部分，它主要推动在全球范围内的教育合作与交流，特别是它作为思想库或者思想实验室会提出一些先进的理念，这是教科文组织非常重要的，甚至是头等重要的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我和教科文组织的关系与顾先生比大概差了20年，顾先生是1974年代表中国参加教科文组织大会。教科文组织由几个部门组成，除了各国代表去参加每两年召开的一次大会外，同时它还有一个秘书处，负责日常的工作。秘书处有一个总干事，下面有教育部门、科学部门和文化部门来具体实施教科文组织的政策与项目。我在顾先生去开会的20年之后，大概1993年，加入教科文组织秘书处，作为教科文组织的官员，或者说是联合国的官员在教科文组织工作。我在那儿工作了25年，到2018年退休，这25年一直在教科文组织的教育部门做官员，一开始做职业技术教育，后来在里面当教育部门的办公厅主任，后来当副教育助理总干事，在2010年担任教育助理总干事。在教科文组织里，教育是一个大的部门，我最后8年领导的是教科文组织的教育政策、方向、方针的制定，管理在世界各国实施的所有教育项目。因为之前我在中国的教育部工作过，这些经历对我在教科文组织的工作也产生了重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据我个人的经验，教科文组织对世界各国的教育发展起着非常重要的作用。我也认为，中国应该更多地参与国际组织，走上世界舞台，把中国的教育经验传递出去。今天中国已经走近世界舞台的中心，作为一个大国，应该在教科文组织这样一个国际平台里发挥更多作用。这也是后来我在教科文组织教育部门执掌工作的一个重要感受。中国正在国际上发挥着越来越重要的作用，我经历了这样一个过程，看到了很多变化，我觉得这是一种幸运，能够看到中国在世界教育舞台上逐步起着更重要的作用，施加更重要的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：加快启动新项目 全力保障重大项目和脱贫攻坚兜底性项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部日前下发通知，要求各地精准做好分区推进、分工负责、督导项目、落实人员有关工作，精准制定政策，做好服务。高速公路和重点水运工程要加快施工进度，普通国省干线公路和其他水运工程要因地制宜加快推进，未复工项目力争3月15日前复工。跨年度的农村公路项目，具备条件的可有序组织复工，全力以赴保障重大项目和脱贫攻坚兜底性项目，同时加快启动新项目投资建设工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国消费刚性强韧性足 补偿式增长可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，一方面，餐饮、娱乐、文化、体育等行业消费受到较大影响，另一方面，生鲜电商、在线教育等新业态快速发展，“非接触配送”等模式升温。如何看待疫情对我国消费的影响？如何在新消费业态中找寻中国消费升级的新动力？对此，记者专访了中国贸促会研究院国际贸易研究部主任赵萍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，疫情对消费的影响比较明显，不过，抗击疫情的同时，我们也在危中寻机，培育发展新的业态，满足新的消费需求，并激发汽车等传统大宗商品消费潜力。总体看，我国消费的刚性和韧性将逐步显现，疫情结束之后“补偿式”增长可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赵萍看来，作为经济增长的三驾马车，消费本身就具有影响因素多、传导链条长的特点，受到收入增长、消费心理、消费习惯等长期因素的影响，这也是促消费政策效果难以立竿见影的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近年消费增长走势来看，以社会消费品零售总额来计的消费名义增速呈现连年下降走势，2016年至2019年，消费名义增速分别是10.4%、10.2%、9%和8%，增速创了历史新低，叠加疫情的影响，消费增长确实面临挑战。尽管如此，赵萍认为我们对消费市场的前景不必过分悲观。反之，要看到其中蕴含的新需求新机遇，看到我国消费“刚性强，韧性足”的现实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赵萍看来，疫情对某些消费领域产生冲击的同时，也创造并强化了一系列新的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，疫情凸显了居民对网络的依赖，并将这一依赖强化为消费习惯。疫情期间，更多消费者选择通过电商平台购买食品、粮油等生活必需品，“非接触配送”等创新方式，进一步降低疫情传播风险，赢得社会认同，强化网民购物习惯。同时，微博、微信、今日头条、抖音等社交媒体，成为居民了解疫情、社交互动的重要渠道，增强了居民对网络空间的需求，也为后期网络消费增长进一步提速“灌满了蓄水池”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国网上购物增速保持高位，渗透率逐年提高。2019年，全国实物商品网上零售额占会社消费品零售总额比重上升至20.7%，比上年提高2.3个百分点。“网络消费习惯的快速强化，将为消费增长，尤其是下沉市场消费潜力释放提供强劲动力。”赵萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，超市、菜店等实体店显示出前所未有的重要性。特殊时期，人们大幅度减少外出就餐，对粮油、生鲜食品等生活必需品的购买需求提升。“这表明消费者对超市、菜市场等的刚需仍然非常旺盛，只要进一步加强创新，实体业态将迎来新的增长期。”赵萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，疫情期间，人们对口罩、防护服、消毒液等公共卫生产品需求大增。随着整个社会公共卫生意识的提高，公共卫生用品行业也将迎来长期的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍认为，综合考虑，疫情促进了消费结构的变化，也预示着未来需要从供给侧补短板的方向发力，更好地满足消费需求，为消费增长注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，从中央到地方相关部门都在针对这些变化进行政策安排，应对疫情的同时，着力更好地满足居民消费需求，加快释放新兴消费潜力，扩大服务消费、健康消费，积极稳定汽车等传统大宗消费，从供需两端发力，促进消费稳增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国将继续为维护世界粮食安全、促进共同发展做出积极贡献</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200305/c618130855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间3月4日，联合国人权理事会第43届会议举行同粮食权问题特别报告员互动对话。中国代表发言呼应报告员观点，指出全球粮食体系不平等，发展中国家和弱势群体首当其冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国代表说，正如报告员指出，美国继续忽视经社文权利，特别是粮食权。美国政府对其补充营养援助方案大规模撤回和削减，对国家粮食安全造成威胁，美国“保障未来粮食供给”计划存在性别歧视。美国和欧盟实施的经济制裁和紧缩措施，阻碍粮食权的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国代表指出，民为国基，谷为民命。粮食事关国运民生，一国公民的粮食权得到保障是他们享有其他方面人权的基础。粮食安全也是世界和平与发展的重要保障，是构建人类命运共同体的重要基础。当今世界粮食安全挑战依然严峻，仍有8亿多饥饿人口，国际粮食贸易面临保护主义和单边主义干扰，不稳定因素增加，实现相关可持续发展目标任重道远。中方主张，发达国家和联合国有关机构应切实帮助发展中国家加强粮食生产能力，提供资金和技术援助，以平等实现粮食权。作为世界上最大的发展中国家和负责任大国，中国积极参与世界粮食安全治理，坚定维护多边贸易体系，落实联合国2030年可持续发展议程，将继续为维护世界粮食安全、促进共同发展作出积极贡献。（经济日报-中国经济网记者 杨海泉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200305/c618130855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些招商引资措施很“硬核”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者3月4日从甘肃省省政府新闻办召开的新闻发布会上了解到，甘肃省近日印发的《关于大力支持省级重大招商引资项目的若干措施》明确提出土地保障、财政奖补、要素保障、市场准入、服务保障、环境优化等六大类共计20条具体措施，将进一步加大全省招商引资支持力度，发挥省级重大招商引资项目引领示范作用，促进十大生态产业发展，培育经济发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优先保障重大招商引资项目用地供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》明确，省级先预留用地规模1万亩，优先保障符合生态产业、总部经济、东部优质转移产业的省级重大招商引资项目用地供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对符合省级确定的优先发展产业且用地集约的重大招商引资工业项目，在确定土地出让底价时可按不低于所在地土地等别相对应全国工业用地出让最低价标准的70%执行，但不得低于土地综合开发成本价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对省级确定的十大生态产业招商引资重大项目用地，可采取长期租赁、先租后让、租让结合、弹性年期等多种方式供应土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首次进500强，一次性奖励500万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》提出，大力吸引总部企业集聚，对新引进的在证券交易所主板上市的企业，经权威认定的世界企业500强、中国企业500强、中国服务业企业500强、中国民营企业500强、国内行业细分排名前30位的龙头企业，在我省实缴注册资本不低于5000万元，正式运营一年后，在本省形成的省级财力不低于500万元，省政府给予一次性500万元奖励。我省企业首次进入500强企业排名，在本省形成的省级财力不低于500万元，省政府给予一次性500万元奖励。对纳入我省统计核算的产值规模、营业收入、形成的省级财政收入3项指标均较上年增长10%以上且不低于前3年最高值的总部企业给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面取消招商引资企业员工及家人落户限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》规定，对符合条件的新引进全省重大招商引资项目的高管、核心科技技术人员，对省级重大招商引资项目发挥作用的金融机构、科研院校、中央驻甘和省级企业团队，根据其缴纳的个人所得税地方留成部分，给予等额奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面取消招商引资企业员工及其配偶、子女等家庭成员的落户限制，有落户意愿的全部及时落户；持有居住证的，同等享受当地医疗、教育等公共服务政策。对符合条件的新引进全省重大招商引资项目高层次人才，提供住房保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实行交易进场“四个零”服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》明确，严格执行全国统一的市场准入负面清单制度，消除在政府采购和工程招投标过程中对不同市场主体设置的各类不合理限制和壁垒，凡通过全省阳光采购平台交易的，实行交易进场“零门槛”、交易过程“零拖延”、交易环节“零障碍”、交易服务“零距离”的“四个零”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持来甘投资企业以兼并收购、融资租赁、股权出资、股东对外借款等形式，参与我省国有企业改组改造和混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创造公平竞争、平等准入的市场环境，对各类投资主体同等对待，支持来甘投资企业参与政府和社会资本合作的项目，凡来甘投资企业投资的PPP项目同等享受政府引导资金支持等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格保护招商引资企业合法权益，依法惩治侵犯招商引资企业投资者、管理者和从业人员合法权益的违法犯罪行为。同时，严格落实招商引资政策兑现责任制，建立政府诚信履约机制，将招商引资政策兑现纳入政府信用系统，加大对政府相关失信人员的责任追溯。（记者沈丽莉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规划院调查处坚持疫情防控和业务工作“两手抓”“两不误”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国林业网3月5日讯 新冠肺炎疫情发生以来，规划院调查处组织干部职工认真学习贯彻习近平总书记重要指示精神和党中央决策部署，严格落实局党组和院党委疫情防控工作的总体安排，把疫情防控工作作为当前最重要的工作切实抓紧抓好。积极转变工作方式，以国家森林资源智慧管理平台为抓手，积极有序推进各项业务工作，做到疫情防控和业务工作“两不误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实疫情防控制度，做好疫情排查和每日报告工作。按照院疫情防控领导小组的要求，自1月31日起，对全处职工及其家属的离（抵）京情况和身体健康状况进行全面调查摸底，并从2月1日起，实行疫情“日报告”、“零报告”制度，要求全处职工每日通过微信工作群报告本人的离（返）京情况和身体状况。同时，要求从外地返京的职工严格执行居家隔离观察14天的规定，确保处室职工的健康和生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是转变工作方式，充分利用国家森林资源智慧管理平台开展业务工作。针对疫情防控提倡减少人员聚集和接触的要求，把业务工作从“线下”搬到“线上”，借助国家森林资源智慧管理平台，充分利用其互联网优势，安排职工通过平台在线开展森林资源管理“一张图”的遥感判读工作。截至目前，北京、河北两省（市）216个县5.4万余图斑的判读工作已全部完成；东北内蒙古重点国有林区判读工作约完成60%。为保证判读工作质量，同时安排技术人员在平台上对判读结果进行质量检查，提高判读正确率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此期间，规划院调查处还组织技术人员完善升级国家森林资源智慧管理平台功能，优化用户体验，保障遥感业务数据即时推送发布，全力为国家林草局各直属院提供平台应用支持，做到疫情防控和业务工作“两手抓”、“两不误”。（蒲莹）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：全国重点项目复工率达到79% 中央投资将加快下达</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委4日表示，截至目前，全国各省重点项目复工率达到79%。下一步国家将加强资金、用地等要素保障，推进重大项目投资建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截止目前，全国各省重点项目复工率达到79%。其中，南方地区重点项目复工率已达到93%。京沈高铁、商丘至杭州高铁、成都天府国际机场、引江济淮工程、云南滇中引水工程等一大批重大项目正在抓紧施工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，下一步为推进重大项目建设，国家发展改革委将会同有关方面采取相应的政策措施，加快下达中央预算内投资，组织地方抓紧准备专项债券项目，进一步加大新投资项目的开工力度，积极推进在建项目建设。加强项目储备，加快推进前期工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委投资司司长 欧鸿：中央投资将优化投资结构，确保精准有效，加大对公共卫生、市政设施、老旧小区改造等补短板项目的投入，同时加大地方政府债券规模，加大金融对重大项目的支持力度，强化项目用地保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618126939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF宣布500亿美元一揽子援助计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织(IMF)总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃 (Kristalina Georgieva)周三宣布了一项500亿美元的一揽子援助计划，以帮助抗击冠状病毒。格奥尔基耶娃表示，这笔钱「立即可用」，用于低收入和新兴市场国家，大部分资金将是无息的。IMF希望这笔钱首先用于加强卫生保健系统，然后用于有针对性的财政刺激计划。IMF还与世界银行合作，帮助这些国家获得一些用于抵抗病毒的医疗设备，例如医用口罩和呼吸设备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618130994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阶段性提高地方财政留用比例 专家：让积极财政政策更有绩效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京3月5日电(记者高畅)3月3日，国务院常务会决定阶段性提高地方财政留用比例，明确3月1日至6月底，在已核定的各省份当年留用比例基础上统一提高5个百分点，新增留用约1100亿元资金，全部留给县级使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国财政科学研究院政府绩效研究中心主任、中国财政学会绩效管理研究专业委员会副主任委员兼秘书长王泽彩认为，这一政策是让积极的财政政策更有绩效。他进一步解释道：第一，留用比例统一提高5个百分点是预算资金调度。根据《预算法》规定，资金调度是指国库库存资金供应量紧张时,及时组织调入资金,满足用款需求,从而保证资金的供需平衡。在实践中，中央每年下达地方财政资金国库留用比例，以确保预算执行的稳定性、平衡性和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，新增留用约1100亿元资金，全部留给县级使用，虽然不增加地方的全年可用财力，但是给予地方资金使用权。根据分税制体制规定，提高留用比例之后，中央国库让渡地方国库可支配或可调度的实资金净增加1100多亿元。年末财政决算实施国库资金清算时，县(市)财政等要将不属于自己的多余资金，偿还给中央或上级财政国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，支出关口前移。此政策前置了地方财政4个月的可用资金流量，必将进一步提高县(市)财政的“三保”能力。按照现行体制和此次政策调整规定，实际上是中央将地方财政7月份以后的财力，前移到3-6月移分配、使用。这样，将有效缓解县(市)财政资金调度困难，中央尽最大努力支持地方疫情防控和经济社会发展需要，真正体现让积极的财政政策更加有绩效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618127136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行保持定力中国资产成避风港 股汇双强凸显经济向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网编者按：3月3日，澳大利亚联储率先降息25个基点，拉开了今年全球市场降息的序幕。随后，作为新兴经济体的马来西亚也宣布降息。周二晚间，美联储意外宣布下调联邦基金利率目标区间50个基点至1.00%~1.25%，同时将超额准备金率(IOER)下调50个基点至1.1%，速度和幅度都超乎市场预期。降息消息发布后，当晚离岸人民币便强势升值，到了4日，不管是离岸还是在岸，人民币回升态势明显。当日人民币中间价报6.9514，较上一交易日上调2个基点，尽管中间价变动较小，但询价市场人民币价格波幅较大，在岸人民币对美元盘中一度升破6.93关口，暴涨近500点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，A股三大指数全天宽幅震荡，沪指尾盘拉升，收复3000点关口。个股现普涨格局，沪深两市百余只个股涨停，市场短线情绪回暖。截至收盘，上证指数报3011.67点，上涨0.63%；深证成指报11493.02点，上涨0.08%；创业板指报2169.44点，下跌0.18%。两市合计成交额9920.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比于隔夜外盘美股全线大跌，A股昨日走势较为稳健。不少市场人士认为，在全球流动性宽松背景下，A股的配置吸引力正在上升，正在成为资金的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球现降息潮 中国央行保持定力人民币大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，澳大利亚联储率先降息25个基点，拉开了今年全球市场降息的序幕。随后，作为新兴经济体的马来西亚也宣布降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日晚，美联储意外宣布下调联邦基金利率目标区间50个基点至1.00%~1.25%，同时将超额准备金率(IOER)下调50个基点至1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降息消息发布后，当晚离岸人民币便强势升值，到了4日，不管是离岸还是在岸，人民币回升态势明显。当日人民币中间价报6.9514，较上一交易日上调2个基点，尽管中间价变动较小，但询价市场人民币价格波幅较大，在岸人民币对美元盘中一度升破6.93关口，暴涨近500点。可以看出，全球央行都在加码持续宽松的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次降息调整是美联储2020年的首次降息，更值得注意的是，本次降息为突发的紧急降息，降息幅度也大，达到50BP。此前市场普遍预期美联储会在本月中旬举行的定期议息会议上宣布降息。1994年以来美联储历史上发生过9次紧急降息事件，上一次紧急降息还要追溯到2008年10月到金融危机时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储的意外闪电降息，预示着后续会有更多国家和地区跟进。目前，这份降息名单越来越长，前有澳大利亚和马来西亚“打头炮”；美联储宣布降息后，阿联酋央行跟随降息50bp，澳门金管局下调贴现窗基本利率50个基点；加拿大央行、欧央行、英格兰银行近日降息的可能性也较大，日本央行近期加强了对ETF的购买等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日上午，中国央行公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，2020年3月4日不开展逆回购操作。这意味着中国央行并未跟进降息，逆回购、MLF等政策利率仍保持不变，显示出一定的定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为前期央行针对疫情影响，在流动性供给和利率水平降低等方面出台了不少政策措施，当前要做的是让政策落实到位，并观察政策效果如何。”财富证券首席经济学家伍超明表示，“待3月份数据出来后再评估能否完成年内的统筹目标，再决定是否降息，所以3月份降息可能性较低，除非有特殊情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4日16:30收盘，在岸人民币对美元报6.9331，较上一交易日涨477个基点，涨幅0.68%；离岸人民币对美元报6.9343，涨0.21%，最高6.9270，创1月24日以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济平稳 人民币资产短期内成为全球避险资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民币汇率一直保持着上涨行情，自上周三以来，在岸人民币对美元已上涨839个基点，升幅近1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员王有鑫表示，近日人民币持续升值主要有三方面原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是美元指数冲高回落。随着疫情在全球蔓延，在昨日美联储降息前，实际上市场对于本月美联储降息预期已大幅升温，改变了之前美联储暂不会轻易行动的表态。而且随着美联储昨天出乎市场意料的提前降息举动，市场普遍认为二季度还会继续降息，美元指数也从年内接近100的高点降至目前的97上下，推动了人民币的反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是中国疫情逐渐好转，人民币资产短期内成为全球避险资产的属性不断强化。日元和美元本是传统的全球避险货币，然而近期随着日本国内疫情恶化、美国经济下行压力增加，以及美股波动加大等因素影响，美元和日元的避险属性有所弱化。相反，随着中国疫情得到有效控制，全国复工复产有序推进，全球对中国经济平稳发展、人民币资产的稳定性和中国社会治理能力的信心不断增加，人民币作为中国经济全球竞争力的量化衡量指标，其走强也不难理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融市场回暖，吸引跨境资本流动。上周全球股市出现快速调整，避险资金从全球风险资产中快速流出，陆股通项下外资连续五个交易日净流出，累计高达293亿元。然而，本周以来，随着市场形势好转，跨境资本流动形势逐渐改善，再次呈现净流入态势，本周前两日累计净流入46亿元。跨境资本流动形势的改善也有利于支撑人民币走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少分析指出，今年人民币汇率有望继续保持稳定局面，全年看甚至还会小幅升值。王有鑫认为，首先，在美联储引领下，预计全球主要央行将再次启动降息潮，对人民币汇率和跨境资本流动的外部制约减弱。其次，全球和美国经济下行压力加大，中国经济基本面相对较好，产业链较为完整，此消彼长下，预计人民币的避险属性将越来越得到跨境资金流入的验证，因此，人民币汇率将得到更多支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券首席宏观分析师张瑜也表示，今年人民币汇率稳定无忧。虽然一季度国内GDP陡降，存在货物贸易顺差收窄或金融账户流出的担忧，但暂停出境游给予了跨境资本流动近4000亿元左右的缓冲池（中国每季度服务贸易逆差平均为800亿美元，其中，旅行逆差占比近八成达600亿美金左右，等同于约4000亿人民币），因此一季度我国跨境资本流动的基本面反而是稳健的，汇率无贬值之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不过，经济受损背景下，不足以支撑汇率大幅度升值，预计今年人民币汇率将整体平稳波动，波动区间主要集中在6.9-7。”张瑜称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资上调中国资产为“增持” A股表现强韧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，摩根斯坦利发布报告称，中国股票市场将成为新冠病毒下的“避险资产”，提高中国股票在其亚太地区及新兴市场资产配置中的权重，中国股票市场评级由“不变”升为“增持”。节后A股所展现出的韧劲亦契合了这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历春节假期第一个交易日大幅杀跌之后，A股市场连续反弹，成交额更是连续10天破万亿。从最新收盘的情况来看，沪指已来到3000点上方。反观美股市场，受新冠疫情影响，近期出现连续暴跌行情，道斯琼指数2月最大跌幅超过16%，超过沪指疫情期间最大跌幅，且仍在波动之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了利差存在扩大趋势，A股市场的估值水平亦存在较大的吸引力。从国际比较来看，据数据，经历大跌之后的道琼斯工业指数最新的市盈率水平（TTM）约为20.46倍，市净率水平约为4.53倍；标普500和纳斯达克指数的估值水平则略高一些，两者的市盈率（TTM）分别达到了21倍和33.58倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反观A股市场，上证指数最新的市盈率（TTM）水平仅为12.98倍，市净率则为1.38倍。深成证的市盈率（TTM）的市盈率水平也只有27倍，市净率则为2.92倍。显而易见，美股的估值水平整体显著高于A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再从纵向比较来看，近15年以来，A股市场经历了数轮牛熊，估值样本较为足够。这15年里，上证综指的最低市盈率（TTM）出在2014年5月19日，当时仅为8.9倍；最高则出现在2007年10月，当时处于牛市巅峰，该指标达到了56倍。而其中位数则在15.6倍左右的水平。以目前上证综指不足13倍的水平来看，目前还在中位数之下。深成指的表现与此类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日盘面上，网红经济概念上演涨停潮，星期六、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603598','&amp;#x5F15;&amp;#x529B;&amp;#x4F20;&amp;#x5A92;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603598/"&gt;引力传媒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603598/"&gt;603598&lt;/a&gt;）等多股涨停。大基建板块再度发力，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600533','&amp;#x6816;&amp;#x971E;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600533/"&gt;栖霞建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600533/"&gt;600533&lt;/a&gt;）等多股涨停。此外，券商概念尾盘拉升，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601990','&amp;#x5357;&amp;#x4EAC;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601990/"&gt;南京证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601990/"&gt;601990&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）收获涨停。不过，以半导体为首的科技股领跌，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603986','&amp;#x5146;&amp;#x6613;&amp;#x521B;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603986/"&gt;兆易创新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603986/"&gt;603986&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300236','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x65B0;&amp;#x9633;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300236/"&gt;上海新阳&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300236/"&gt;300236&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603005','&amp;#x6676;&amp;#x65B9;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603005/"&gt;晶方科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603005/"&gt;603005&lt;/a&gt;）等多只个股高位回撤。总体而言，市场量能相对充沛，个股走势分化，但赚钱效应好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券策略团队发表研报认为，短期A股将成为全球资金的避风港。原因在于：首先，国内疫情渐趋平稳。其次，A股具备“以我为主”的韧性。从资本流动角度来看，A股是“更安全的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行出台政策“组合拳” 促进经济社会平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自新冠肺炎疫情发生以来，国家开发银行坚决贯彻党中央国务院决策部署，积极落实人民银行等五部委文件精神，制定《坚决打赢新冠肺炎疫情防控阻击战、全力做好开发性金融服务经济社会平稳运行的工作方案》，出台多项务实举措支持实体经济发展，切实帮助受疫情影响较重企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《工作方案》，国开行积极发挥人民银行专项再贷款作用，按照“低来低去”原则实行优惠利率，全力满足相关单位和企业卫生防疫、医药用品制造及采购、公共卫生基础设施建设、科研攻关、技术改造等方面合理融资需求。同时，已设立额度1300亿元人民币、50亿美元的优惠利率专项流动资金贷款，支持受疫情影响企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融服务方面，国开行对受疫情影响较大的交通运输、物流流通、文化旅游、社会民生等领域，以及有发展前景但暂时遇到困难的企业给予差异化政策，不盲目抽贷、断贷、压贷。在风险可控前提下，采取延期还款、分期还款、展期、融资再安排等措施，合理设置还款宽限期，支持企业快速恢复生产经营。对于受疫情影响较大的地区、领域和行业重大项目及重点骨干企业，新发放贷款可阶段性下调贷款利率。同时，国开行加大对疫情防控重点保障企业服务收费项目减免力度，切实让利企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在民营、小微企业方面，国开行加大转贷款支持力度，上半年将实现转贷款发放500亿元，其中用于春耕备耕的达到50亿元以上。同时，对转贷款合作机构下调利率，引导合作机构逐步降低民营、小微企业融资成本，推动合作机构新发放贷款利率不高于当地平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳就业方面，国开行将支持建设一批县级农村电商服务中心、物流配送中心和乡镇运输服务站，带动一批因疫情无法外出的农民工就业。扎实做好助学助业工作，帮助贫困学生就业脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩内需稳投资方面，国开行加大对在建和新开工项目支持力度，大力支持重大基础设施补短板、先进制造业、战略性新兴产业、高新技术产业等项目建设。支持原创新药、医疗用品、医疗器械、精准诊疗、快速检测等研发攻关以及各地医院体系建设。拟设立制造业企业专项贷款，重点推动产业基础高级化、产业链现代化，精准支持受疫情影响暂时遇到困难的制造业企业，促进制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸稳外资方面，国开行近日与商务部联合印发通知，将适度下调外汇贷款利率，通过提供低成本融资、外汇专项流动资金贷款，合理设置还款宽限期，开辟信贷“绿色通道”和提供多样化本外币融资服务等方式，对受疫情影响的高质量共建“一带一路”项目和企业给予开发性金融支持。此外，《工作方案》还就国开行下一步助力继续打好三大攻坚战、切实做好风险管理等工作作了具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，自新冠肺炎疫情发生以来，国开行积极发挥开发性金融逆周期调节作用，建立应急融资服务机制，及时响应，足额授信，简化程序，精准发力，加大对疫情防控重点保障企业金融支持力度，助力各地受疫情影响的企业复工复产。截至2月末，国开行累计发放疫情防控应急贷款272亿元，其中发放人民银行专项再贷款108亿元；发放复工复产专项贷款1441亿元，有力支持了各地疫情防控工作和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫建委：加强中西医结合完善中西医联合会诊制度</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200305/c618126744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委发布《新型冠状病毒肺炎诊疗方案(试行第七版)》。各有关医疗机构要在医疗救治工作中积极发挥中医药作用，加强中西医结合，完善中西医联合会诊制度，促进医疗救治取得良好效果。在重型、危重型病例的治疗方面，新增肾功能衰竭和肾替代治疗、血液净化治疗和免疫治疗措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200305/c618126744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：2018-2019年对扶贫对象发放救助金1.2亿余元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月5日讯(记者吴佳潼)最高人民检察院今日召开新闻发布会，通报检察机关开展涉农检察工作的主要情况，发布第十六批指导性案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院检察委员会副部级专职委员万春介绍，2019年，最高检与国务院扶贫办联合下发《关于检察机关国家司法救助支持脱贫攻坚实施的意见》，将因案致贫返贫的刑事被害人或其近亲属纳入司法救助范围，主动帮助解决生活急迫困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2018年1月至2019年12月，全国检察机关对扶贫对象发放救助金1.2亿余元，救助扶贫对象10214人，着力防范因案致贫、因案返贫。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200305/c618131244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>