<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 11:39:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>专访中葡论坛常设秘书处联络办公室主任及佛得角派驻代表：希望关注中葡论坛小国成员，深化两国务实合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190267.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防疫生产两不误 稳住发展基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：对于主业萎缩不具备持续经营能力的空壳企业，坚决出清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：今年中央财政安排水利发展资金达606亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638187617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638187617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月制造业新订单额同比增长4.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　芬兰统计局4月8日发布，2月制造业新订单额同比增长4.1%。1-2月订单额同比增长14.6%。所有主要行业的订单均有所增长：化工行业新订单增长最快，同比高出22.9%；造纸和纸板产品行业订单同比增长4.3%；在金属行业订单增长0.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！总理召开经济形势座谈会：突发因素超出预期，明确政策要靠前发力、降低物流成本…来看十大关键表述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 4月7&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;中共中央政治局常委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院总理李克强&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;主持召开专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;来看关键表述：&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、当前世界局势复杂演变，国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、统筹疫情防控和经济社会发展，深化改革开放，主动作为、应变克难，着力稳增长，保持经济运行在合理区间主要是稳就业、稳物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、政策举措要靠前发力、适时加力，已出台的要尽快落实到位，明确拟推出的尽量提前，同时研究准备新的预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、当前一些市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难多、压力大，必须着力帮扶他们渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、稳定物价必须抓住粮食生产、能源保供、物流畅通等关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、加强协调，保障交通主干线、港口等骨干网络有序运行，在服务货车司机、缓解货运经营者困难、降低物流成本等方面研究采取针对性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、制定和实施政策对各类企业要一视同仁，认真听取市场主体意见，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、对零售、餐饮、旅游等与消费密切关联的行业，要进一步加大纾困力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、对耐用消费品消费、受疫情影响还贷困难的消费者，要研究相应的金融支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、要扩大高水平对外开放，做好稳外贸稳外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，有效应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些人参加了座谈会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国社会科学院财经战略研究院副院长、研究员杨志勇、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家管涛等专家和中国物流集团、中国农业生产资料集团、青岛创新奇智科技公司负责人发了言，对经济运行、企业生产经营情况等谈了看法，并就落实宏观政策、保障物流运输和农资供应、促进企业创新等提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇在近日发文指出，推动高质量发展，要坚持稳字当头、稳中求进，积极应对需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，就要扩大需求、改善供给、增强预期。消费是拉动经济增长的第一动力，要积极发挥消费在扩大需求中的基础性作用。升级换代的居民消费，需要有相应的改善性供给，这进一步凸显供给侧结构性改革的重要性。改善供给需要多方着力，如大力推进科技创新，可以促进供给的改善。财政应进一步加大科技投入，特别是加大基础研究支持力度，为高质量发展注入长期动力，而且将对关键领域创新产生长远的影响，从而持续改善供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛在近日发文表示，当前，面对多年来少见的通胀，全球大部分经济体加快货币紧缩步伐，新兴市场面临资本外流、汇率贬值的压力。为防范化解外债风险，政府和市场层面，有必要加强对国内外形势边际变化的研判，健全跨境资本流动监测，拟定应对资本流向反转的预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济运行面临更大不确定性和挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，当前世界局势复杂演变，国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。既要坚定信心，又要正视困难。要贯彻新发展理念，推动高质量发展，统筹疫情防控和经济社会发展，深化改革开放，主动作为、应变克难，着力稳增长，保持经济运行在合理区间主要是稳就业、稳物价。政策举措要靠前发力、适时加力，已出台的要尽快落实到位，明确拟推出的尽量提前，同时研究准备新的预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日召开的国务院常务会议同样指出，当前我国经济运行总体保持在合理区间，但国内外环境复杂性不确定性加剧、有的超出预期。世界经济复苏放缓，全球粮食、能源等大宗商品市场大幅波动，国内疫情近期多发，市场主体困难明显增加，经济循环畅通遇到一些制约，新的下行压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行高级宏观研究员王静文指出，当前形势亟需强化跨周期和逆周期调节予以对冲。可以看到，近期稳增长政策力度在持续增强。在财政政策方面，3月29日的国常会重点部署了用好政府债券事宜。国家发改委也在近日召开了“十四五”规划102项重大工程实施部际联席会议第一次会议，要求确保102项重大工程每一项任务落地见效。预计在下一阶段，基建投资将继续发挥托底经济增长的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币政策方面，3月底召开的央行一季度例会表态要“强化跨周期和逆周期调节，加大稳健的货币政策实施力度”，预示着货币政策将会有所作为。当前降息的必要性高于降准，但降准的可能性高于降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力帮扶市场主体渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前一些市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难多、压力大，必须着力帮扶他们渡过难关。要上下协同加快增值税留抵退税进度，让资金尽早落到市场主体账上。就业稳，民生才有保障，稳增长也有支撑。要落实落细企业稳岗政策，强化高校毕业生就业服务，支持以创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长罗志恒表示，针对近期疫情冲击，加大微观主体纾困和就业兜底。困难行业和弱势群体在疫情下面临的最大问题在于：房租、债务等支出是刚性的，而收入是脆弱的，部分服务业中低收入人群属于“手停口停”。因此政策最重要的是保微观主体的现金流，否则困难行业相关企业将关门裁员，弱势群体陷入生存困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，4月6日召开的国常会提出了三大针对性举措：一是对五大困难行业暂缓缴纳养老、失业和工伤保险费。二是对弱势群体发放失业补助金、临时生活补助。三是对中小微企业提供稳岗留工返还和补助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以说，实施减税降费是顶住经济下行压力、促进经济平稳健康运行的关键之举，是助力企业应对疫情冲击、促进生产生活稳步复苏的有效保障。”财政部副部长许宏才在近日表示，1亿多的市场主体是我国经济社会发展的底气和韧性所在，是稳住经济基本盘的重要基础。今年退税减税总量约2.5万亿元，其中主要的措施是留抵退税，规模约1.5万亿元，直接为市场主体提供现金流，有效缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步释放煤炭先进产能，落实支持煤电企业多发电的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，稳定物价必须抓住粮食生产、能源保供、物流畅通等关键。要不误农时抓好春耕生产，做好农资产品尤其是特殊品种保供稳价工作，确保全年粮食丰收。进一步释放煤炭先进产能，落实支持煤电企业多发电的政策，保障能源稳定供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受多种因素影响，国际能源供应形势更加严峻复杂，能源价格不断攀升并屡创新高，同时国内煤炭消耗呈快速增长态势，对煤炭保供稳价形成新的挑战。发改委多次召开专题会议，围绕煤炭稳产增产工作，研究延长保供政策等有关措施，同时进一步梳理具备增产潜力的煤矿，探索出台增产保供的新政策新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委明确，将会同相关部门、煤炭主产区和重点企业持续加大工作力度，从推动手续办理、加强应急储备等多方面完善煤炭产供储销体系，进一步释放优质煤炭产能，强化煤矿生产调度，力争全国煤炭日产量稳定在1200万吨以上，确保产能合理、产量充裕，运销畅通，安全保供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障交通主干线、港口等有序运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，加强协调，保障交通主干线、港口等骨干网络有序运行，在服务货车司机、缓解货运经营者困难、降低物流成本等方面研究采取针对性措施，促进国际国内物流畅通，维护产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷在3月31日商务部例行新闻发布会上指出，商务部密切关注本轮疫情对外贸企业、特别是对中小微外贸企业的影响。从目前反映情况看，部分外贸企业受疫情影响，面临生产经营受阻、物流运输不畅等阶段性问题。同时，原材料成本上涨、跨境海运不畅、供应链瓶颈等问题尚未根本缓解，外贸企业特别是中小微企业仍面临较大经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，上海、江苏、广州等多地均在近期出台了做好跨周期调节进一步稳外贸政策文件。各地还将加大了帮助外贸企业降低经营成本和防范业务风险力度视作重要发力点，比如，上海就提出要通过发挥金融、财政、税务等政策组合优势，进一步帮助外贸企业降低经营成本和业务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，商务部将会同相关部门和地方，继续狠抓稳外贸政策落地见效，落实减税降费措施，持续优化营商环境，着力推动疏导物流运输瓶颈，保障外贸产业链供应链稳定畅通，同时，指导地方结合本地实际出台有针对性的支持举措，共同帮助外贸企业更好应对风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对零售、餐饮、旅游等行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步加大纾困力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要深化改革，营造市场化法治化国际化营商环境。持续推进“放管服”改革，能放的进一步放，该管的依法透明监管，不断激发市场主体活力。制定和实施政策对各类企业要一视同仁，认真听取市场主体意见，稳定市场预期。推动平台经济健康持续发展，稳定和带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要用改革的举措、创新的办法，促进消费和有效投资扩大。对零售、餐饮、旅游等与消费密切关联的行业，要进一步加大纾困力度。对耐用消费品消费、受疫情影响还贷困难的消费者，要研究相应的金融支持政策。优化投资审批，加快项目建设进度。发挥地方政府专项债等撬动作用，带动更多民间投资。要扩大高水平对外开放，做好稳外贸稳外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，有效应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是经济稳定运行的“压舱石”，华夏新供给经济学研究院院长贾康指出，我国消费潜力巨大，但想要可持续的释放消费潜力，源头活水一定是有效投资提供的就业和老百姓收入的增长，才能形成货币购买力去实现消费行为。而有效投资带来的是以投资形成的就业机会以及经济社会发展的后劲，是形成消费环境的大前提。在具备大前提后，还需要解除消费群体的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会印发通知 强化金融支持小微企业 力争今年贷款增速和户数“双增”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高，努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本方面，力争新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张琼斯 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日印发《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》，从总量、结构和成本三个方面，明确了今年普惠型小微企业贷款的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“双增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高；努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，2022年工作的总体要求是坚持稳中求进总基调、持续改进小微企业金融供给。围绕“六稳”“六保”战略任务，巩固完善差异化定位、有序竞争的金融供给格局，进一步提升金融服务质量和效率，稳步增加银行信贷并优化结构，丰富普惠保险产品和业务，促进综合融资成本合理下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧扣高质量发展和小微企业纾困恢复的迫切需要，通知细化了对重点领域和薄弱环节小微企业的金融服务要求。举措包括：加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展方面的中长期资金需求；引导银行保险机构对接主管部门，建立健全“专精特新”中小企业的信息对接机制；完善科技信贷和科技保险服务，在风险可控前提下鼓励银行与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等服务小微科创企业的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，通过随借随还、续贷等方式优化小微企业贷款的期限管理。对临时经营困难但确有还款意愿和吸纳就业能力的小微企业，统筹考虑贷款展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商还本付息方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，银行保险机构要围绕保就业保民生任务，对新市民、个体工商户、依法无需申领营业执照的个体经营者的金融需求积极响应，提升金融服务的均等性和便利性。同时，要着力改善金融资源投放的区域均衡性，特别是大型银行、股份制银行，要向欠发达地区的小微企业倾斜信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，推进涉企信用信息整合共享。通知明确提出，各级监管部门和各银行保险机构要主动参与推进信用信息共享机制和融资服务平台建设，推动有序扩大信息共享范围，提升信息数据可用性，完善平台功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行业保险业不断深化对小微企业、个体工商户等市场主体的金融服务，助力稳定宏观经济大盘。普惠型小微企业贷款连续四年实现高速增长。数据显示，截至2022年2月末，普惠型小微企业贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点；有贷款余额的户数达到3450.58万户。2022年前2个月新发放普惠型小微企业贷款利率5.57%，自2018年一季度以来保持稳步下降态势，已累计下降2.24个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委、银保监会：积极推动地方建立中小微企业信用贷款市场化风险分担补偿机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;为加快构建全国一体化融资信用&lt;/span&gt;服务平台网络&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，加强信用信息共享应用促进中小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业融资，4月8&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国家&lt;/span&gt;发改委办公厅&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;银保监会办公厅&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发布关于加强信用信息共享应用推进融资信用&lt;/span&gt;服务平台网络&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;建设的通知（下称《通知》）称，各省级社会信用体系建设牵头部门和各&lt;/span&gt;银保监&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;局要积极推动地方政府因地制宜建立中小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业信用贷款市场化风险分担补偿机制，出台贷款贴息和融资担保补贴等优惠政策，并通过地方&lt;/span&gt;平台&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;落实落地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上看，《通知》明确了建立健全融资信用服务平台网络、加快推进涉企信用信息归集共享、着力提升融资信用服务平台服务质量、切实加强信息安全和主体权益保护、强化政策支持以及加强工作通报六方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中提到，各级社会信用体系建设牵头部门要对照《实施方案》中的信用信息共享清单，推进本辖区内纳税信息、生态环境领域信息、不动产信息、行政强制信息、水电气费缴纳信息和科技研发信息等由地方政府负责的信息归集共享，并由省级节点统一共享至国家平台；各银行业金融机构要积极对接各级平台，把握好信用信息共享深化的有利时机，强化自身数据能力建设，充分利用信用信息资源和银行内部金融数据，综合运用大数据等金融科技手段，扎实推进小微企业、涉农贷款业务的数字化转型，提高授信审批、风险预警管理的能力，创新信贷产品，努力提高信用贷和首贷占比，并反馈通过地方平台发放贷款的统计数据。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：扎实推进乡村全面振兴 确保农业稳产增产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委4月8日发布消息称，为进一步做好《乡村振兴战略规划(2018—2022年)》(以下简称《规划》)实施工作，落实落细各项目标任务，全面推进乡村振兴，国家发改委副主任丛亮于4月7日主持召开了《规划》实施协调推进机制2022年全体会议。会议通报了2021年《规划》实施进展情况，研究部署了2022年工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮指出，今年是《规划》实施收官之年，要不折不扣完成规划任务，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。一要进一步增强工作责任感和使命感，落实稳字当头、稳中求进的总要求，扎实推进乡村全面振兴，确保农业稳产增产、农民稳步增收、农村稳定安宁，发挥好“三农”压舱石和稳定器作用。二要围绕乡村五大振兴，全面做好《规划》总结评估和宣传工作，生动展现乡村振兴战略第一个五年的伟大成就，讲好中国特色社会主义乡村振兴故事。三要强化组织协调、沟通协作和长远谋划，以更大力度、更实举措开创全面推进乡村振兴的新辉煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑李波)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地财政滑坡 基建“大年”政府融资靠什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638185765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/44d2950b6588e7fc" id="be81311d3827b4fcb0f3de2110a183f7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报记者杜涛李东(化名)是东部某地政府投融资的负责人，这几天忙得“焦头烂额”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在很多城投日子过不下去，发了太多的债，若是不能借新还旧，根本还不上，”李东告诉记者，现在已经不是寻找新增资金的问题，是旧有债务能否滚动下去的问题。“三保”到了县区一级有些紧张，收支缺口太大，很多财政资金就混着花，若是某一笔资金出问题，牵一发而动全身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量债务要偿还，新增建设发展更需要资金。李东一直觉得头大，他不仅操心还钱，还要去找钱。“要创新政府投融资模式，不能墨守成规，目前在“15号文”(《银行保险机构进一步做好地方政府隐性债务防范化解工作的指导意见》)的限制下，旧的东西不能操作，需要寻找新的思路和模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日，国家发改委公布《关于进一步做好社会资本投融资合作对接有关工作的通知》，提出要在依法合规的前提下创新性地开展工作，积极探索新的投融资模式。支持企业创新投资方式方法，鼓励金融和投资机构创新产品和服务模式，提升金融服务实体经济质效。“以前监管层告诉地方政府不能去违规融资，现在是明确告诉金融机构不能去违规借款，这是监管思路的最大转变。”一位金融机构人士告诉记者，地方政府寻找新的融资模式主要原因，还是土地财政的下滑，水电气热的现金流用得差不多后，没有新的资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部公布的1-2月财政数据显示，国有土地使用权出让收入7922亿元，同比下降29.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在李东苦苦探索新投融资模式的同时，大岳咨询的总监徐志刚最近也在一直思考地方政府投融资模式的创新。在他看来，城市基础设施规模不足，将降低城市经济承载能力，制约城市经济社会发展速度。城市基础设施建设资金来源不足，始终是导致城市建设发展慢、城市建设水平低的主要原因。因此，破解城市基础设施建设融筹资难题、提高城市建设和运营效率，成为了保障城市高质量发展的重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地方政府开始注重生态保护、环境治理项目与关联产业项目的融合发展。产业导入，是地方政府在投融资项目中最关心的事情。项目在顶层设计阶段，即以融资落地为导向，实现‘自平衡’，是片区综合开发领域中新投融资模式的底层逻辑。”中建政研政府投融资研究中心研究员孙佳欣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年被不少研究机构定义为“基建大年”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月召开的中央经济工作会议明确提出“适度超前开展基础设施投资”。2022年政府工作报告进一步提出：积极扩大有效投资。适度超前开展基础设施投资。建设重点水利工程、综合立体交通网、重要能源基地和设施，加快城市燃气管道、给排水管道等管网更新改造，完善防洪排涝设施，继续推进地下综合管廊建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时在2022年政府工作报告被提出的还有，“今年拟安排地方政府专项债券3.65万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债作为基础设施建设的重要资金来源，财政部明确了2022年专项债主要用于9大方面：交通基础设施、能源、农林水利、生态环保、社会事业、城乡冷链等物流基础设施、市政和产业园区基础设施、以及国家重大战略项目和保障性安居工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债在最近几年一直是稳增长的主力之一，孙佳欣也尝尽了专项债业务的各种“酸甜苦辣”。“譬如，有些地区建立了项目库，提早准备项目申报及发行材料。当额度下达后，按照下达的额度调整发行材料即可，这样做可以缩短额度下达到债券资金发行的时间和周期，结果部分地区申报环节准备的材料比较草率，专项债券额度下达后，又立刻要求所辖的各市县提交发行材料。导致时间非常紧张，短则一天、甚至当天晚上24点确定发行项目及额度，次日10:00就要提交发行材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙佳欣告诉记者，紧张时，地区主管领导、财政局、发改局、项目申报等单位会通宵配合咨询公司、会计所和律所完成发行基础材料、批复手续、成果盖章的相关工作。这个过程，一方面可以看出地方政府对债券申请的重视，部分地方政府，将申请债券额度作为了考核任务。各部门都在积极开展申报工作、争取发债额度。另一方面，一些地方政府在项目储备方面不足、申报的项目成熟度不够，即使此类项目能够顺利发行，专项债券资金的支出进度及使用效益令人堪忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐志刚表示，基于长期以来全国各地城建项目投融资的实践经验，我国在基础设施投融资领域已经有多种投融资模式。比较成熟且合规的模式，有财政直投、“授权经营+平台融资”、PPP/特许经营、专项债、政府引导的城市发展基金等。已被政策明令禁止的模式有BT、政府购买服务、拨改租等。还有一些创新的模式，如基于财政增量的片区综合开发、基于政府平台公司的“F+EPC”等，这种模式在政策层面既未支持、也未禁止，但能够满足地方政府和投资人的合作意愿，切实解决城市基础设施建设的资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大量的基础设施建设项目需求，意味着需要大量的建设资金。据徐志刚了解，某地“十四五”期间，城市交通建设领域计划投资达6000亿元左右，其中轨道交通投资2000亿元，路桥隧投资4000亿元。海量的城市基础设施投资需求，给建设资金的筹措带来巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于李东而言，更重要的是如何能寻找到合适、合规的资金。“专项债可以用一部分，但是大部分的还是需要依靠市场去融资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是“15号文”的下发，进一步加大了他的业务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，银保监会出台了《银行保险机构进一步做好地方政府隐性债务防范化解工作的指导意见》(银保监会〔2021〕15号文，以下简称“15号文”)，要求银行保险机构统一使用财政部的监测平台查询交易对手是否是涉及隐性债务的平台公司。对不涉及地方政府隐性债务的客户，银行保险机构按照市场化原则授信。对承担地方隐性债务的客户，银行保险机构不得提供流动资金贷款或流动性贷款性质的融资，不得为其参与地方政府专项债券项目提供配套融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述金融机构人士告诉记者，“平台公司的构成主要是土地和公益性资产，‘15号文’要求，不得以土地为偿债来源，这样既限制了平台用划拨土地资产做大，也限制了还款来源，对其再融资影响非常大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是让李东感觉‘头大’的地方。“融资平台不能继续融资，没有新的建设资金是一方面，但如果不能借新还旧，那压力就更大了”，李东迫切想要寻找到新的投融资模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府做项目的操作流程也收到了影响，孙佳欣告诉记者，“15号文”提出“不得提供以预期土地出让收入作为企业偿债资金来源的融资”，可以看出国家对隐性债务的要求和审计监察力度显著增加。这对于市场上一些以财政资金、预期土地出让收入等作为还款来源的部分“F+EPC”、ABO等项目的融资带来困境，使得项目的落地情况变的不容乐观。现在，地方政府在策划投融资项目的阶段，都会协同咨询机构等就项目的情况与国开行、农发行等政策性银行以及部分商业银行提前对接，按照融资的需求策划项目，为项目能顺利落地打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐志刚认为，现行的城市基础设施筹融资体制机制，已不能充分满足日益增长的建设资金需求。具体表现在：地方政府融资手段比较单一，不能熟练使用各种成熟的融资工具；平台公司再融资难度大；土地开发统筹程度低，土地增值收益不能充分反哺城市建设；公用事业价格和收费制度改革仍未到位等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，大部分城市基础设施建设传统的融资模式受到财政增收放缓、民生支出占比逐渐增大、平台公司融资政策收紧、土地出让净收益贡献率低的约束，对城市基础设施投资需求的支撑逐渐乏力。”徐志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府平台公司再融资，遇到了更大的困难。徐志刚告诉记者，他去多地做调研发现，很多城市各类融资平台的资产负债率都比较高。甚至超过国家规定的，平台类公司资产负债率不得超过70%监测标准。再加上缺乏资产进行抵押，平台公司以常规银行贷款进行融资的方式，越来越困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而且金融监管政策适度收紧，对银行理财产品实行穿透式管理，大量与城投平台相关的理财业务受到了严重影响。城投非标融资业务量和金额，均呈断崖式下滑。”徐志刚对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让收入，一直是地方政府经济建设资金的重要来源。此前一位地政府负责土地收入的地方人士曾经对记者表示，在大部分地方政府，税收可能刚够“三保”，甚至还不够。这就需要从土地收入调剂，土地收入也是不少地方政府建设资金的重要来源，也是偿还专项债利息的重要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在徐志刚看来，现在土地开发统筹程度和精细化程度低，缺少前瞻性的开发理念和清晰的开发策略，会严重影响出让土地的成熟度和交易价格。在部分出让地块价格过低、不能覆盖成本的情况下，土地资源逐渐耗尽，而后续基础设施建设的资金需求缺乏相应土地和财政资源匹配，资金融通难度将越来越高，甚至无法实现继续融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在价格和收费制度改革方面，徐志刚认为，价格机制是影响‘经营性和准经营性’城建基础设施项目融资和行业发展的关键因素。如果建设运营成本没有直接体现在使用者的付费上，就会体现在一般性的税收上，个别使用者的成本，就会被一般公众来分担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有价格改革到位后，政府用于‘经营性和准经营性’项目的财政支付压力才能真正降低。原本没有收益的项目才能转变为对社会资本和金融机构有吸引力，才能在实现融资的同时，降低对财政和土地的依赖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方政府投融资模式创新上，李东和徐志刚的看法并不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李东从实际操作角度，认为创新投融资模式，主要还是为了合理、合法、合规地寻找到资金。至于用什么‘模式’，不是最重要的，需要的是“降低财政支出的压力，减少债务，审计和监管合规，然后尽最大努力借到钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐志刚从更专业的角度，力推PPP(政府与社会资本合作)、片区综合开发模式。他认为，PPP模式是通过股权合作、授权经营、购买服务等方式，在基础设施及公共服务领域建立的一种长期合作关系，合作目的是提供合乎标准的公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　片区综合开发项目，以封闭片区为载体，由地方政府授权地方国企作为片区项目实施主体与做地主体，来负责片区的规划策划、建设开发、片区运营、招商等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在徐志刚看来，片区综合开发通过市场化机制来配置、能盘活片区资源资产，一般以封闭运行、增量回报、自平衡滚动开发是这个模式的基本特征。片区内土地出让收入能够平衡规划设计、土地收储、一级开发、基础设施建设等相关投入。项目自身具备造血功能，政府不担保、不兜底、不负债，能够在防风险的同时补齐地方基础设施建设的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而基础设施领域不动产投资信托基金(REITs)的出现，对于地方政府来说也是一种选择。毕竟，各级政府在基础设施领域已经形成大量固定资产，盘活这些固定资产，将变现的资金，用到新的城建项目中也是重要的融资模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐志刚认为，基础设施REITs对基础设施领域项目投资和退出有重要意义：一是可以有效盘活存量资产，通过存量资产证券化上市交易，实现的融资可以用于新增城市基础设施的投资，形成存量资产和新增投资的良性循环；二是实现直接融资，可以降低基础设施资产持有者(政府投资平台、园区开发公司等投资方)的负债率，有利于化解平台公司债务；三是公募基金可在公开市场交易，流动性强，方便金融机构进行投资交易和退出。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638185765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业再迎政策利好！金融服务怎么细化怎么来！还要为专精特新“小巨人”开发专属金融产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638188963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;金融支持小微企业再出实招！&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会官网4月8日发布消息称，已于近日印发《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》（下称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6bf87df20779b2" id="a0e8cc31b075daa300a236b3fbd96975" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》从总量、结构和成本方面，对今年全年的目标予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高；努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高信用贷款发放效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2022年2月末，贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点；有贷款余额的户数达到3450.58万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年前两月新发放普惠型小微企业贷款利率5.57%，自2018年一季度以来保持稳步下降态势，已累计下降2.24个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，进一步增强小微企业贷款可获得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体举措包括：银行业金融机构要加大信贷产品创新力度，加强对小微企业信用信息的挖掘运用，着重提高信用贷款发放效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对小微企业轻资产特点，积极推广存货、应收账款、知识产权等动产和权利质押融资业务，降低对不动产等传统抵押物的过度依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持银行业金融机构与国家融资担保基金及其合作担保机构有序开展总对总的“见贷即保”批量担保业务，为小微企业、个体工商户提供信贷支持，合理分担贷款风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将政策红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向终端利率价格有效传导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为巩固向小微企业让利成果，《通知》提出，银行业金融机构的小微企业贷款利率定价机制应动态反映贷款市场报价利率（LPR）走势，并将货币、税收减免、财政奖补等政策红利向终端利率价格有效传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，银行业金融机构与开发性、政策性银行合作以转贷款资金发放的小微企业贷款，终端平均利率不得高于当地同类机构同类贷款平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好延期还本付息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策到期的接续转换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，做好延期还本付息政策接续和贷款期限管理。银行业金融机构要做好延期还本付息政策到期的接续转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，进一步推广“随借随还”模式，加大续贷政策落实力度，主动跟进小微企业融资需求，对符合续贷条件的正常类小微企业贷款积极给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对确有还款意愿和吸纳就业能力、存在临时性经营困难的小微企业，统筹考虑展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商贷款还本付息方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保个体工商户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贷款余额、户数持续增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，强化对重点领域和薄弱环节小微企业的金融支持，助力畅通国民经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，银行业金融机构要重点加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展等方面的中长期资金需求，助力工业经济平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构要主动建立健全与创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业及主管部门的信息对接机制，精准获客，开发专属金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构要积极完善科技信贷服务模式，发挥与子公司的协同作用，为小微科创企业提供持续资金支持，在风险可控前提下与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等业务新模式，在企业生命周期中前移金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦扩大对新市民、个体工商户等微观主体的金融覆盖，《通知》要求，银行保险机构要围绕保就业、保民生任务，聚焦通过就业就学等方式转入新城镇、融入当地的新市民群体，针对其创业就业、购房安居、教育培训、医疗和养老保障等方面的金融需求强化产品和服务创新，加大保险保障力度，优化账户开立、工资发放、社保和住房公积金缴纳及使用等环节流程，提升金融服务的均等性和便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，银行业金融机构要切实加大对个体工商户的信贷投放，根据个体工商户生产经营特点改进信用评价和授信管理，确保2022年个体工商户贷款余额、户数持续增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638188963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会印发通知强化金融支持小微企业 力争今年贷款增速和户数“双增”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高，努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本方面，力争新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日印发《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》，从总量、结构和成本三个方面，明确了今年普惠型小微企业贷款的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“双增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高；努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，2022年工作的总体要求是坚持稳中求进总基调、持续改进小微企业金融供给。围绕“六稳”“六保”战略任务，巩固完善差异化定位、有序竞争的金融供给格局，进一步提升金融服务质量和效率，稳步增加银行信贷并优化结构，丰富普惠保险产品和业务，促进综合融资成本合理下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧扣高质量发展和小微企业纾困恢复的迫切需要，通知细化了对重点领域和薄弱环节小微企业的金融服务要求。举措包括：加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展方面的中长期资金需求；引导银行保险机构对接主管部门，建立健全“专精特新”中小企业的信息对接机制；完善科技信贷和科技保险服务，在风险可控前提下鼓励银行与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等服务小微科创企业的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，通过随借随还、续贷等方式优化小微企业贷款的期限管理。对临时经营困难但确有还款意愿和吸纳就业能力的小微企业，统筹考虑贷款展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商还本付息方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，银行保险机构要围绕保就业保民生任务，对新市民、个体工商户、依法无需申领营业执照的个体经营者的金融需求积极响应，提升金融服务的均等性和便利性。同时，要着力改善金融资源投放的区域均衡性，特别是大型银行、股份制银行，要向欠发达地区的小微企业倾斜信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，推进涉企信用信息整合共享。通知明确提出，各级监管部门和各银行保险机构要主动参与推进信用信息共享机制和融资服务平台建设，推动有序扩大信息共享范围，提升信息数据可用性，完善平台功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行业保险业不断深化对小微企业、个体工商户等市场主体的金融服务，助力稳定宏观经济大盘。普惠型小微企业贷款连续四年实现高速增长。数据显示，截至2022年2月末，普惠型小微企业贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点；有贷款余额的户数达到3450.58万户。2022年前2个月新发放普惠型小微企业贷款利率5.57%，自2018年一季度以来保持稳步下降态势，已累计下降2.24个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部： 中方愿继续发挥中医药独特优势护佑各国人民生命健康</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京4月8日电 （记者马卓言、温馨）外交部发言人赵立坚8日在例行记者会上说，中方愿继续同世界各国及世卫组织一道，发挥中医药等传统医药的独特优势和作用，继续推进疫情防控国际合作，为护佑各国人民的生命健康作出自己的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问：世卫组织官网日前发布了《世界卫生组织中医药救治新冠肺炎专家评估会报告》，报告肯定了中医药救治新冠肺炎的安全性和有效性，鼓励世卫组织会员国在其卫生保健系统和监管框架内考虑使用中医药治疗新冠肺炎的可能性。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，新冠肺炎疫情暴发以来，中医药全面、深度参与中国疫情防控救治，应用中医药及中西药结合防控救治效果显著。正如世卫组织这篇报告指出的，使用中医药有利于降低轻型或普通型病例转为重症的风险；对轻型和普通型病例，与单纯的常规治疗相比，中医药在作为附加干预措施时，可缩短病毒清除时间、临床症状缓解时间和住院时间；尽早使用中医药可改善轻型和普通型新冠肺炎患者的临床预后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同世界民众并肩抗击新冠肺炎疫情，中国不遗余力；向世界民众分享中医药防控救治经验，中国毫无保留。我们高兴地看到，有越来越多的国家认识到了中医药的价值。世卫专家评估会报告对中医药抗疫作用的明确肯定，正是中医药正在获得越来越多国际认可的一个缩影。”赵立坚说，展望未来，中方愿继续同世界各国及世卫组织一道，发挥中医药等传统医药的独特优势和作用，深化传统医药领域交流与合作，继续推进疫情防控国际合作，为护佑各国人民的生命健康作出自己的贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门密集行动 二季度稳增长“组合拳”待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　推动“十四五”规划102项重大工程实施，加快建设南方重要大宗商品储运基地，推动“十四五”北斗产业发展……近期，国家发展改革委、工业和信息化部等多部门密集行动，频频调研。一方面，摸底一季度经济运行情况，为二季度稳增长做好各种“铺垫”；另一方面，在重大项目、重点区域、产业方面推出支持性政策，为高质量发展圈定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，专家表示，从相关会议和种种动作释放的信号来看，下一阶段，加大有效投资，扎实推动重点项目建设，推进新能源、北斗导航等新兴产业发展的一系列“组合拳”正蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门密集调研听取意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月中下旬以来，国家发展改革委、工业和信息化部等部门密集行动，就当前经济运行情况、面临的困难问题以及应对措施建议听取意见，围绕研发创新、工业振作、扩大投资、提振消费、外资外贸、企业运营、就业情况、粮食生产、能源供需、区域协调发展等进行了交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，4月7日，国家发展改革委地区经济司组织召开加快推进琼州海峡港航一体化座谈会，要求加大工作力度，尽快完成港口资源整合，加快推进港口基础设施建设；4月1日，国家发展改革委地区司组织召开推进承接产业转移工作视频座谈会，听取相关地区关于承接产业转移工作的进展情况、面临的主要困难和问题，以及完善有关政策举措的意见建议；3月29日，国家发展改革委产业司组织召开机械装备有关行业座谈会，就产业发展形势和产业结构调整情况进行了交流，并就下一步工作提出了意见建议……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部近日召开的会议强调，要促进工业经济持续平稳增长，积极推出更多有利于稳增长的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把稳增长摆在更加突出的位置，深入开展调查研究，加强调度监测，加大已出台减税降费、研发费用加计扣除等政策措施的落实力度，积极推出更多有利于稳增长的政策，着力提振工业有效投资。”工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆说，要抓好“十四五”规划重大工程和项目实施等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大有效投资等举措正在酝酿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“种种迹象预示着稳增长还要再发力。”粤开证券研究院副院长、首席宏观分析师罗志恒认为，当前一些市场主体受到冲击，有的甚至停产歇业，必须针对突出困难加大纾困和就业兜底等保障力度。与此同时，财政政策加快专项债发行，扩大有效投资势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日，国常会提出，要把稳增长放在更加突出的位置，各部门要着眼大局、主动作为，在督促落实已定政策的同时，针对形势变化抓紧研究政策预案，及时出台有利于市场预期稳定的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各方透露的信号来看，针对当前经济形势，二季度将有多项举措“如箭在弦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地方要把保持工业平稳增长放在更加突出的位置，抓紧制定出台具体实施方案和配套政策，多措并举稳定工业经济运行。”近日，国家发展改革委产业司负责人在主持召开工业经济形势分析会时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近期国家发展改革委对投资或有专项动作，进一步扩大有效投资，包括推动“十四五”规划102项重大工程实施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各地也在积极行动，如3月上旬，海南省组建三个督导组，督促市县采取强有力措施加快项目建设。4月8日，昆明市发布《关于2022年稳增长的若干政策措施》，“发挥投资关键作用”成为第一项内容，文件要求加快重大项目推进，大力推行“项目工作法”，推动形成“五个一批”项目常态化管理，统筹安排3亿元项目前期工作经费，推动全年新开工亿元以上项目300个。加快谋划启动一批重大项目，力争年度储备项目转化率达50%等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持小微企业发展！全年目标划定：贷款增速、户数“两增”，新发放贷款利率较去年下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会网站4月8日消息，银保监会近日印发《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》。《通知》明确，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”，同时力争全年新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确全年工作目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》明确了全年工作目标：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高。努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好延期还本付息政策接续转换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，央行、银保监会等多部门决定进一步延长普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持政策，实施期限至2021年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，银行业金融机构要做好延期还本付息政策到期的接续转换。进一步推广“随借随还”模式，加大续贷政策落实力度，主动跟进小微企业融资需求，对符合续贷条件的正常类小微企业贷款积极给予支持。对确有还款意愿和吸纳就业能力、存在临时性经营困难的小微企业，统筹考虑展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商贷款还本付息方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大中长期信贷投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，持续做好对小微制造业企业的金融服务。银行业金融机构要重点加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展等方面的中长期资金需求，助力工业经济平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行保险机构要主动建立健全与创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业及主管部门的信息对接机制，精准获客，开发专属金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强对小微外贸企业的金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于小微外贸金融企业，《通知》提出，银行业金融机构要优化结售汇服务和相关授信管理，加强外贸金融知识和业务宣传，为小微外贸企业提供适合其需求的外汇避险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口银行要落实国务院有关部署，积极开展小微外贸企业贷款业务，增强服务小微外贸企业能力。巩固提升出口信用保险作用，在风险可控前提下，进一步优化出口信保承保和理赔条件，扩大对中小微外贸企业承保覆盖面和规模。鼓励银行保险机构合作，为小微企业提供信用保险项下的贸易融资服务，发挥保单的风险缓释作用，持续培育发展短期出口信用保险项下的保单融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升新市民金融服务均等性和便利度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，扩大对新市民、个体工商户等微观主体的金融覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构要围绕保就业、保民生任务，聚焦通过就业就学等方式转入新城镇、融入当地的新市民群体，针对其创业就业、购房安居、教育培训、医疗和养老保障等方面的金融需求强化产品和服务创新，加大保险保障力度，优化账户开立、工资发放、社保和住房公积金缴纳及使用等环节流程，提升金融服务的均等性和便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构要切实加大对个体工商户的信贷投放，根据个体工商户生产经营特点改进信用评价和授信管理，确保2022年个体工商户贷款余额、户数持续增长。对依照《电子商务法》《无证无照经营查处办法》等法律法规规定无须申领营业执照的个体经营者，应比照个体工商户，在同等条件下给予金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全金融支持抗疫救灾长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全金融支持抗疫救灾长效机制方面，《通知》提出，银行保险机构要提高对新冠肺炎疫情等公共卫生事件及重大自然灾害的应急响应能力，支持遇疫受灾地区和行业的小微企业生产自救、纾困发展。要建立灵活调配投放金融资源、协调服务的快速反应机制，在信贷融资、保险理赔、在线服务、技术保障等方面开辟绿色通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进信用信息共享机制建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实《政府工作报告》提出的“推进涉企信用信息整合共享”，《通知》提出，各级监管部门和各银行保险机构要主动参与推进信用信息共享机制和融资服务平台建设，推动有序扩大信息共享范围，提升信息数据可用性，完善平台功能。重点总结推广省市级融资信用服务平台建设的良好经验，提高区域性信息集成共享和应用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，强化银行保险机构自身数据能力建设，扎实推进数字化转型，加快大数据金融产品开发应用。完善涉企信用信息的安全管理体系，严格规范与第三方机构合作中的数据安全和隐私保护。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周强与欧盟法院院长举行会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月8日电 4月8日下午，最高人民法院院长周强与欧盟法院院长科恩·莱纳特以视频方式举行工作会谈。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推荐腾讯注册新企鹅图形商标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190471.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查App显示，近日，腾讯科技(深圳)有限公司新增注册多个企鹅图形商标，国际分类含网站服务、社会服务、科学仪器等，当前商标状态均为申请中。[更多]&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国上市公司协会换届！一文尽览：中上协五年来做了哪些工作？2022年有何工作部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，中国上市公司协会（下称“协会”）第三节会员代表大会在京召开。协会党委书记、执行副会长柳磊代表协会作第二届理事会工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳磊对第二届理事会工作进行回顾表示，2017年4月8日，中国上市公司协会第二届会员代表大会在京召开，选举产生了第二届理事会。五年来，协会秉承“服务、自律、规范、提高”的指导方针，切实履行各项职责，以推进资本市场持续深化改革与上市公司高质量发展为导向，坚守服务初心，充分发挥协会自律管理作用，在规范上市公司运作、提高上市公司质量、引导上市公司助力国家重大战略实施等方面做了大量工作，取得了积极显著的工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，正值协会成立十周年。柳磊结合协会发展面临的新形势、新要求以及第二届理事会的工作体会，代表协会对第三届理事会，针对2022年的工作，在加强党的建设、拓宽服务渠道、强化公司治理、加强自律规范四个方面提出了建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视反映会员诉求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营造上市公司良好发展环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳磊表示，五年来，协会发挥自身平台优势、渠道优势，深入上市公司调研，在国家和资本市场监管重大政策出台过程中，充分反映上市公司群体意见、诉求，积极参与政府部门及市场监管相关重大课题研究，提升上市公司群体话语权，多项调研成果被相关部委和监管部门采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，协会聚焦热点难点问题开展调研，反映会员呼声，就推动供给侧结构性改革、制造业补短板，上市公司应收账款、信息披露制度改革，疫情对企业复产复工的影响，上市公司关于新证券法实施中的问题和相关建议、上市公司推进落实“双碳”中的影响等多个专题进行调研，获得国务院、中国证监会、香港证监会等的积极反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，协会积极参与上市公司监管相关政策制定修订，先后配合证监会开展《上市公司治理准则》修订工作，呼吁修订《境外募集股份及上市的特别规定》和《到境外上市公司章程必备条款》，对生态环境部《环境信息依法披露管理办法》《披露格式准则》提出六方面27条具体意见建议，在协助提高政策的适用性和有效性方面做出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，协会还将反映会员诉求作为持续提升服务水平、充分发挥桥梁纽带作用的重要抓手，切实减轻企业负担。协会建立了《会员公司诉求工作台账》，承办各类会员诉求近500件，实现了会员诉求办理工作机制常态化运行；自2018年起，协会连续降低各类会费标准，2020年再减免疫情相关地区会费、培训费，与会员企业共度时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;搭建服务平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高服务上市公司质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳磊在报告中介绍，五年来，协会从会员需求和资本市场实际出发，持续优化、完善会员服务的模式和路径，狠抓工作落实，努力为推动提高上市公司质量发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发挥平台优势方面，协会组织开展了投融资项目对接及境内外、行业间、产业链上下游企业交流活动，推动形成“互学互鉴、共同提高”的良好市场氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发挥专业、行业委员会优势方面，协会充分发挥董秘委、并融委、独董委、投关委、军工委等7个专业、行业委员会的作用和专业优势，在学术交流、专题研究、政策参考、反映诉求等方面，开展了大量工作。据透露，今年协会还拟增设学术顾问委员会和信息与数字化专业委员会，筹备成立高端制造行业委员会、医药健康行业委员会和新能源与智能汽车行业委员会，研究组建境外上市公司分会，进一步提升会员服务的针对性和专业性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宣传引导方面，五年来，协会充分调动发挥媒体工作合力，积极引导、支持上市公司开展正面新闻报道，为稳定市场预期、增强上市公司及投资者信心创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范公司治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动可持续发展 加强投资者保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柳磊表示，在规范公司治理方面，作为上市公司的全国性自律组织，协会努力致力于为上市公司“关键少数”履职尽责提供行业标准和行为规范，引导上市公司合规经营、持续稳定健康发展；根据监管要求和会员需求，积极开展各类专题培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动可持续发展方面，协会倡导新发展理念，组织开展了上市公司ESG优秀实践案例征集活动，并联合权威媒体进行广泛宣传；组织国际指数公司与上市公司进行座谈、召开上市公司ESG主题沙龙、举办ESG培训、编写《境内外ESG相关法律法规汇编》等，协助上市公司更好地实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强投资者保护方面，协会以推动召开业绩说明会为抓手，通过线上专题培训、传导监管要求、提供实务指导等方式，积极引导上市公司主动与投资者沟通，加强投资者关系管理和科学的企业价值管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一阶段将从党建、服务、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;治理、自律四个方面开展工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合协会发展面临的新形势、新要求以及第二届理事会的工作体会，柳磊代表协会对第三届理事会，特别是针对2022年的工作，提出了四点工作建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强党的建设，打造高素质员工队伍。通过多种渠道、多种方式吸引和聚集一批思想过硬、专业过硬、作风过硬的高素质人才，进一步完善激励机制，让想干事的人有平台、干成事的人有舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是拓宽服务渠道，在服务会员、对上市公司实施自律管理方面，搭好四个平台：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 上市公司和监管部门沟通交流的平台。及时将企业诉求向监管部门反映，同时将监管要求向会员企业宣讲；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 上市公司培训平台。通过培训，不断强化上市公司高管，尤其是关键少数“四个敬畏”的意识，提高“五个能力”，树牢合规经营理念；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 促进上市公司之间交流的平台。鼓励不同类型、不同行业上市公司之间充分交流互动，形成互助互惠，共同进步的氛围；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 服务上市公司的平台。协会要积极帮助上市公司解决发展过程中的问题，营造上市公司发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是围绕证监会开展的公司治理专项行动，从三个方面持续强化公司治理，倡导最佳实践：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;· 发挥各方合力，引导上市公司规范运作，不断完善信息披露质量；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;· 充分发挥优秀上市公司的示范引领作用，倡导公司治理最佳实践；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 推动上市公司积极履行社会责任，开展创新驱动发展、可持续发展、碳中和、乡村振兴等方面重大理论研究，引导、推动上市公司服务国家重大发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是开展履职评价，建立健全董监高管理人员和从业人员职业能力评估制度，从三个方向进一步加强自律规范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 组织实施上市公司独立董事、董事会秘书等专业人才的职业能力评估，建立上市公司独立董事等专业人才信息库；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 更加积极地参与上市公司规范发展和信息披露等相关政策的论证和制定，全面、准确提出上市公司有关政策、立法建议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 进一步加强上市公司投资者关系管理，为上市公司与投资者提供权威、有效的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638190377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会 韩正出席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638186809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　4月7日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在北京主持召开专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者 王晔 摄&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638186809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税企相聚“元宇宙” 护航纳税人“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638183392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者 潘亦纯）4月8日，国家税务总局北京市税务局第三税务分局依托“元宇宙”平台——“希壤”开展税企访谈，在全国税务系统开创了先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次访谈活动中，百度新加坡公司及香港公司泰国代表处工作的财务人员与税务部门代表在“元宇宙”虚拟世界中相聚沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡和泰国作为“一带一路”沿线国家和东盟成员国，与我国的税收征管合作逐渐深化。税企双方代表针对投资信息报告、协定待遇享受、境外税收抵免、税收争议解决等一系列“走出去”全流程税收业务展开讨论，就“走出去”企业和个人关心的税务问题进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动采用“元宇宙”这一先进技术，真正实现了“地域无极限、互动无障碍、服务无止境”，是北京市税务局第三税务分局主动拥抱科技转型机遇、服务“走出去”纳税人的创新举措，未来将进一步拓展工作思路，丰富服务方式，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638183392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷结构不均衡呼唤更多稳增长“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了2月新增信贷社融不及预期，以及3月多地疫情的反复，即将发布的一季度信贷社融数据备受市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访的多位银行和分析人士表示，3月信贷投放规模与去年同期相比有望稳中有升，但贷款结构仍不理想。受房地产销售低迷等因素影响，居民部门贷款继续承压；企业部门贷款则以短期贷款为主。分行业看，基建投资相关贷款在一季度稳定信贷投放方面发挥了重要作用，亦成为年初以来经济稳增长的主要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国内疫情多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。政策举措要靠前发力、适时加力，研究准备新的预案，二季度稳增长“组合拳”已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月信贷投放有望回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结构不均衡仍突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方一经济大省的监管部门人士向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者透露，该省3月贷款投放同比有所增长，一季度信贷投放总量较去年同期多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有华南地区一国有大行省分行人士向记者透露，该行3月辖内贷款投放规模与去年同期基本持平，一季度新增贷款规模同比微增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，贷款结构不均衡问题依然突出。上述监管部门人士称，其所在省份一季度企业部门贷款同比多增，且以短期贷款为主，反映实体经济投资需求的中长期贷款增长乏力；居民部门信贷投放在房地产市场遇冷和消费不足的情况下同样疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述华南地区国有大行人士也表示，3月，该行辖内居民部门贷款投放同比略微少增，企业部门贷款同比微增，使得3月总的信贷投放规模与去年同期基本持平。该行同样存在着企业部门新增贷款以短期贷款为主的情况。同时，一季度以来，受疫情影响，个人贷款和小微企业信用贷款新增不良有所抬头，反映出当前实体经济稳增长压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席银行业分析师王一峰预计，3月信贷投放有望较2月明显回暖，新增人民币贷款规模有望突破3万亿元，同比多增超3000亿元以上。从结构上看，对公贷款预计仍将显著好于零售贷款；且对公短期贷款增加明显，是信贷投放的主要贡献力量，居民按揭贷款预计仍将同比少增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）研报也认为，预计3月新增信贷规模在3.1万亿元左右，同比多增3700亿元左右。从结构看，受地产销售疲软、疫情反复导致消费贷需求走弱影响，居民贷款需求继续承压；企业部门贷款中票据融资仍是多增主力。3月社融增量预计在4.3万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度稳增长“组合拳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蓄势待发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度新增信贷规模有望实现稳中有升。基建投资等重大项目对配套融资的拉动，是年初以来信贷投放保持总量稳定的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北地区一国有大行省分行人士对记者表示，该行一季度辖内贷款投放以基础设施建设等重大项目为主，整体看，当地信贷投放依然面临较为明显的资产荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行日前披露，今年一季度，国开行向能源领域发放贷款1090亿元，重点支持核电、风电、光伏发电等清洁能源发展，支持了内蒙古上都百万千瓦级风电基地、包头采沉区光伏基地、丰宁二期抽水蓄能电站等一批重点重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于出行消费等领域，基建投资所受疫情的影响相对较小，成为今年一季度经济稳增长的主要抓手，也让今年全年成为“基建大年”。年初以来，全国各地积极加速推进重大项目开工建设，据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者不完全统计，截至4月7日，全国至少有20个省市发布了一季度重大项目开工有关情况，所涉开工项目的总投资规模超9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）固定收益融资总部总经理范为对记者表示，一季度地方新增专项债发行规模占全年新增限额的35.56%，在稳增长的背景下，预计专项债二季度发行快节奏仍将延续。同时，二季度预计城投融资将小幅回暖，高技术制造业、优质民营企业的相关产业融资规模也将有所扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，尽管有基建等重大项目“挑大梁”，但经济稳增长仅靠基建投资也是独木难支，二季度稳增长政策“组合拳”蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家罗志恒认为，二季度经济走势取决于疫情形势、政策对冲力度等，短期仍要依靠基建遏制经济下滑趋势。当务之急是尽快控制疫情恢复生产生活秩序，财政和货币政策要以更大力度支持经济，靠前发力、精准发力，同时对受疫情影响严重的中低收入人群做好社会保障兜底工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，就GDP同比增速而言，二季度可能是今年全年经济下行压力最集中的阶段，这意味着接下来稳增长政策会继续加码，除财政政策中的退税、减税降费节奏会明显加快外，货币政策中的降息降准迫切性都在增加，各地房地产调控政策也会更多朝着放宽方向微调。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：政策举措要靠前发力适时加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 4月7&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;中共中央政治局常委&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院总理李克强&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;主持召开专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，杨志勇、管涛等专家和中国物流集团、中国农业生产资料集团、青岛创新奇智科技公司负责人发了言，对经济运行、企业生产经营情况等谈了看法，并就落实宏观政策、保障物流运输和农资供应、促进企业创新等提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门贯彻党中央、国务院部署，积极应对困难挑战，经济运行总体在合理区间。当前世界局势复杂演变，国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。既要坚定信心，又要正视困难。要贯彻新发展理念，推动高质量发展，统筹疫情防控和经济社会发展，深化改革开放，主动作为、应变克难，着力稳增长，保持经济运行在合理区间主要是稳就业、稳物价。政策举措要靠前发力、适时加力，已出台的要尽快落实到位，明确拟推出的尽量提前，同时研究准备新的预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前一些市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难多、压力大，必须着力帮扶他们渡过难关。要上下协同加快增值税留抵退税进度，让资金尽早落到市场主体账上。就业稳，民生才有保障，稳增长也有支撑。要落实落细企业稳岗政策，强化高校毕业生就业服务，支持以创业带动就业。稳定物价必须抓住粮食生产、能源保供、物流畅通等关键。要不误农时抓好春耕生产，做好农资产品尤其是特殊品种保供稳价工作，确保全年粮食丰收。进一步释放煤炭先进产能，落实支持煤电企业多发电的政策，保障能源稳定供应。加强协调，保障交通主干线、港口等骨干网络有序运行，在服务货车司机、缓解货运经营者困难、降低物流成本等方面研究采取针对性措施，促进国际国内物流畅通，维护产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要深化改革，营造市场化法治化国际化营商环境。持续推进“放管服”改革，能放的进一步放，该管的依法透明监管，不断激发市场主体活力。制定和实施政策对各类企业要一视同仁，认真听取市场主体意见，稳定市场预期。推动平台经济健康持续发展，稳定和带动就业。要用改革的举措、创新的办法，促进消费和有效投资扩大。对零售、餐饮、旅游等与消费密切关联的行业，要进一步加大纾困力度。对耐用消费品消费、受疫情影响还贷困难的消费者，要研究相应的金融支持政策。优化投资审批，加快项目建设进度。发挥地方政府专项债等撬动作用，带动更多民间投资。要扩大高水平对外开放，做好稳外贸稳外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，有效应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>违规经商、收取巨款！印钞造币总公司又一高管落马，"老领导"退休三年后被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【摘要】在主动投案4个月后，原中国印钞造币总公司董事陈耀明被“双开”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，中央纪委国家监委网站披露，据中央纪委国家监委驻央行纪检监察组、河北省定州市监委消息：日前，原中国印钞造币总公司党委委员、董事陈耀明因涉嫌严重违纪违法问题接受纪律审查和监察调查，被给予开除党籍和开除公职处分。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d76e6511764d4d02" id="593033d5e8dc0cb525248db05b2b34cb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者注意到，去年12月，央行官网对于陈耀明主动投案“疑似因私印‘同号钞’2万亿”的谣言进行辟谣。今年2月，陈耀明涉嫌受贿罪一案，经最高人民检察院指定管辖，由河北省定州市人民检察院依法向定州市人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收取巨额钱款、为亲属谋取私利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据4月8日中央纪委监委官网通报，经查，陈耀明严重违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的财物；违反组织纪律，在干部职工录用中利用职权或职务上的影响力为亲属谋取私利；违反廉洁纪律，违规经商办企业，违规持有非上市公司股份，违规多占公有住房；涉嫌受贿犯罪，利用职权便利在公司经营、承接印制公司及其下属企业相关业务、安排亲属工作等方面为他人提供帮助，索取或非法收受巨额钱款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述通报称，陈耀明身为党员领导干部、国家公职人员，丧失理想信念，目无党纪国法，将公权力沦为谋取私利的工具，严重违反中央八项规定精神、党的组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛不收手、在党的十九大后仍不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据相关法律法规和纪律，经央行党委研究决定，给予陈耀明开除党籍处分；经中央纪委国家监委驻央行纪检监察组研究决定，给予陈耀明开除公职处分；收缴其违纪违法所得。河北省定州市监委对其涉嫌职务犯罪问题移送检察机关审查起诉，所涉财物随案移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据检察日报消息，今年2月，陈耀明涉嫌受贿罪一案就经最高人民检察院指定管辖，由河北省定州市人民检察院依法向定州市人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据定州市人民检察院起诉指控：陈耀明利用担任原海南华森实业公司副总经理、总经理，原中国印钞造币总公司党委委员、副总经理职务上的便利，为他人谋取利益，索取、非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行曾辟谣陈耀明私印“同号钞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者注意到，去年12月8日，中央纪委国家监委驻央行纪检监察组、河北省监委消息就通报了陈耀明主动投案的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月22日，央行官网发出一则辟谣声明显示：近日，网络流传中国印钞造币总公司陈耀明涉嫌严重违法违纪、主动投案，“疑似因私印‘同号钞’2万亿。”中国人民银行货币金银局有关负责人表示，此为谣言，性质恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5f322584da253d15" id="9bda495d4cc304c21dd3ce4707cb2f65" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在辟谣声明中指出：“人民币印制发行有严格的工作程序和技术标准，中国人民银行一直依法依规开展相关工作。我行对造谣、传谣行为严厉谴责，已经向公安机关报案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陈耀明简历，现年58岁的陈耀明与中国印钞造币总公司渊源颇深。他20岁时进入印钞造币行业，在印钞造币总公司及子公司工作长达37年，其中任总公司党委委员、副总经理近20年。2021年1月，陈耀明卸任副总经理，任中国印钞造币总公司董事，直至同年11月被免职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老领导”贺林免职退休3年后被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，陈耀明不是该系统首个被查的干部。去年7月初，原中国印钞造币总公司总经理贺林在被免职退休三年后，因涉嫌严重违纪违法而落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺林是山西平陆人，他在人民银行及中国印钞造币总公司工作29年。历任上海印钞厂副厂长，中国人民银行机关服务中心副主任、主任，中国印钞造币总公司党委副书记、总经理，中国人民银行集中采购中心主任等职，2018年被免职退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，在贺林中国印钞造币总公司总经理时，陈耀明正为该公司副总经理，在2003年至2013年间，两人搭档了十年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，券商中国记者注意到，在贺林和陈耀明先后被调查之前，2020年1月，中国印钞造币集团旗下直属企业中钞国鼎投资有限公司原党委书记、董事长龚士良落马，并于同年9月因受贿罪被判处有期徒刑11年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审法院查明，龚士良收受人民币1060万元、10万美元、新世纪纪念钞100张、奥运钞100张、2005年熊猫金币1套、2015年生肖羊年5盎司彩色金币1枚、5盎司熊猫金币1套、2018年生肖狗年150克彩色金币1枚，被判刑11年，并处罚金150万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中纪委官网曾发文《藏在金融土特产里的权钱交易》剖析龚士良严重违纪违法案。文章提到，纪念钞币成了龚士良权钱交易的筹码。谢某是一家钱币投资公司的法人，其为中标中钞国鼎的招投标项目，向龚士良承诺，中标后给予其等值于人民币1000万元的纪念钞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，龚士良在任职期间，为某公司承揽黄金质押代销等业务提供帮助；帮助上海某集币收藏有限公司使用中钞国鼎的销售渠道，销售产品累计额达2.8亿元；龚士良还擅自做主，将公司多个贵金属纪念章生产项目交由上海某纪念币制造有限公司生产，支付生产费用1700余万元。他利用职务便利换来的，是受益公司以现金、纪念钞币形式回馈的“谢礼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章分析称，金融“土特产”带有明显的货币金融行业特性。从已查处的案件看，一段时期内，系统内人员对外交往会送些纪念钞、纪念币等金融“土特产”，甚至存在少数人利用职务便利，倒卖大规格贵金属纪念币谋取私利的情况。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚持稳中求进 持续改进小微企业金融供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会官网4月8日消息，为全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神以及中央经济工作会议精神，落实好《政府工作报告》关于扩大普惠金融覆盖面、通过稳市场主体来稳就业、进一步推动解决小微企业融资难题的决策部署，持续推进“十四五”期间金融支持小微企业发展的工作任务，中国银保监会近日印发了《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，2022年工作的总体要求是坚持稳中求进总基调、持续改进小微企业金融供给。围绕“六稳”“六保”战略任务，巩固完善差异化定位、有序竞争的金融供给格局，进一步提升金融服务质量和效率，稳步增加银行信贷并优化结构，丰富普惠保险产品和业务，促进综合融资成本合理下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了全年工作目标：总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”。结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高。努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》紧扣高质量发展和小微企业纾困恢复的迫切需要，细化了对重点领域和薄弱环节小微企业的金融服务要求。加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展方面的中长期资金需求。引导银行保险机构对接主管部门，建立健全“专精特新”中小企业的信息对接机制。完善科技信贷和科技保险服务，在风险可控前提下鼓励银行与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等服务小微科创企业的新模式。为小微外贸企业提供适当的外汇避险产品，扩大出口信用保险对中小微外贸企业的承保覆盖面和规模。通过随借随还、续贷等方式优化小微企业贷款的期限管理。对临时经营困难但确有还款意愿和吸纳就业能力的小微企业，统筹考虑贷款展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商还本付息方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，银行保险机构要围绕保就业保民生任务，对新市民、个体工商户、依法无需申领营业执照的个体经营者的金融需求积极响应，提升金融服务的均等性和便利性。同时，要着力改善金融资源投放的区域均衡性，特别是大型银行、股份制银行，要向欠发达地区的小微企业倾斜信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还就落实《政府工作报告》“推进涉企信用信息整合共享”任务专题进行部署，明确提出各级监管部门和各银行保险机构要主动参与推进信用信息共享机制和融资服务平台建设，推动有序扩大信息共享范围，提升信息数据可用性，完善平台功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行业保险业认真贯彻党中央、国务院决策部署，不断深化对小微企业、个体工商户等市场主体的金融服务，助力稳定宏观经济大盘。普惠型小微企业贷款连续四年实现高速增长，截至2022年2月末，贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点；有贷款余额的户数达到3450.58万户。2022年前两月新发放普惠型小微企业贷款利率5.57%，自2018年一季度以来保持稳步下降态势，已累计下降2.24个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220409/c638189088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息量很大！水利投资力度将加大，国务院政策吹风会透露了这些举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，国务院新闻办公室就2022年水利工程建设有关情况举行国务院政策例行吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部副部长魏山忠表示，水利工程具有较好的规划和前期工作基础，特别是重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多，在保障国家水安全、推动区域协调发展、拉动有效投资需求、促进经济稳定增长等方面具有重要作用，加快推进水利基础设施建设有需求、有条件、有基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强现有大中型灌区续建配套和改造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国农田有效灌溉面积为10.37亿亩，占耕地面积的54%，生产了全国75%的粮食和90%的经济作物。大中型灌区建设对巩固和增加灌溉面积、提升粮食产能十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在灌区建设和改造方面，水利部今年将有两方面举措：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，加强现有大中型灌区续建配套和改造。今年准备实施大约90处大型灌区、480多处中型灌区改造，完善灌溉水源工程、渠系工程和计量监测设施，推进标准化规范化管理，新增恢复和改善灌溉面积2500余万亩。同时，做好与高标准农田建设的衔接。魏山忠说：“优先将这些大中型灌区建成高标准农田，要做到旱能灌、涝能排。”他表示，准备选择一些有条件的大中型灌区，打造一批现代化数字灌区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，积极新建一批现代化灌区。“我们有些地方水土资源比较适宜，也有潜力发展，比如广西大藤峡、海南牛路岭、江西大坳等一批灌区。这些项目实施完成以后，可以增加和改善有效灌溉面积2500万亩左右。”魏山忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，水利部还计划结合引调水和水源工程建设，谋划再改造、再新建一些灌区，进一步提高粮食综合生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点建设重大引调水工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国水资源的时空分布极不均衡，需要靠修水库调蓄、跨流域区域引调水解决。魏山忠指出，目前，我国近70%的城市群、90%以上的能源基地、65%的粮食主产区缺水问题突出，难以满足经济社会高质量发展的要求。水利部今年将重点建设重大引调水工程，并做好两方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推进南水北调后续工程高质量发展。目前，东中线一期工程已经建成运行7年时间，累计向北方供水518亿立方米。为进一步提高南水北调中线北调水量和供水的保证率，水利部要重点推进中线引江补汉工程的前期工作，确保年内开工建设。同时，还要深化南水北调东线后续工程的前期论证，推进工程适时建设，确保工程成为优化水资源配置、保障群众饮水安全、复苏河湖生态环境、畅通南北经济循环的生命线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是统筹推进其他重大引调水工程。对于条件基本成熟的，将加快推进项目的开工建设。比如，要抓紧建设环北部湾广东水资源配置工程，尽早解决粤西地区水资源短缺的问题。对于前期工作有一定基础的，将加快前期工作进度，争取尽早审批立项，为开工建设创造条件。对于规划中其他的项目，也将加快项目论证，接续滚动推进重大引调水工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就推动重大水利工程开工建设具体措施而言，国家发展改革委农村经济司司长吴晓表示，一是加快项目前期工作进度，二是加大投资支持力度，三是深化水利投融资改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“水利工程确实回报期长、收益比较稳定，只要择优选取项目，精心设计改革的方案和路径，还是具备吸引社会资本。”吴晓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步加大财政支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利工程建设离不开资金保障。近年来，财政部出台多项水利支持政策，在资金方面，做到了稳中有增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年到2021年，财政部通过一般公共预算累计安排超过4400亿元，其中安排水利发展资金1700亿元，重点支持防汛抗旱水利提升工程、地下水超采区综合治理以及中型灌区节水改造等。通过相关政府性基金累计安排1536亿元，加大对库区移民帮扶力度，支持三峡后续工作、南水北调一期工程建设等。“我们还将水利领域符合条件的项目作为政府债券重点支持方向，同时允许将专项债券用作水利项目资本金。”财政部农业农村司负责人姜大峪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，财政部通过一般公共预算安排1507亿元，其中水利发展资金达到606亿元；通过政府性基金安排572亿元，为扩大水利投资创造了有利条件。同时，地方政府债券也加大对水利项目的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，财政部将按照预算法要求，抓紧下拨相关资金，支持地方加快推进水利项目建设，更好发挥水利建设惠民生、促投资、稳增长的重要作用。”姜大峪说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220408/c638181636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>