<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2019 03:27:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：民营企业出口增长12.8%，拉动出口增长6.2个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：七大类劳动密集型产品出口增长6.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美贸易谈判传利好 市场风险情绪转乐观</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127351.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政下达8.3亿元支持各地抗旱救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委：引导金融机构对企业开展蔬菜储备及相关设施建设给予信贷支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：今年前9个月16422人因非法高利放贷被公诉 同比上升344%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再融资新政有望带动定增回暖 ETF持续净赎回——金融市场流动性与监管动态周报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615124036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615124036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保价格改革朝市场决定价格方向推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月份信贷数据点评：信贷数据不及预期，但实体企业中长期融资继续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持对外开放 进一步利用好外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院近日印发了《关于进一步做好利用外资工作的意见》（下称《意见》）。《意见》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实党中央、国务院关于稳外资工作的决策部署，结合我国利用外资工作面临的新形势、新特点、新挑战，持续深化“放管服”改革，进一步做好利用外资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放是中国的基本国策，众所周知，在中国改革开放的过程中，外来投资为中国的经济发展起到了独特而重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，中国已成为全球第二大经济体，对外资的需求是否还像改革开放之初一样迫切，对外资的态度是否会发生变化，在个别外企对此表示疑虑的时候，中国高层曾经明确表态：“中国将继续致力于成为全球最具吸引力的投资东道国。”这表明，欢迎外资、吸引外资仍是中国的既定方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断扩大对外开放，特别是竞争性领域对外商投资限制继续放宽，是中国政府履行对世界贸易组织的承诺，也是推动中国经济高质量发展的内在需求。一方面，外资对一些领域期待已久，现在放宽限制有利于外资的进入，对提振全球经济有着重大价值；另一方面，在中国经济转向高质量发展阶段的当下，进一步放宽外资准入限制，引入良性竞争，可借此促进产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，这是一个各方多赢的举措。随着中国经济持续增长，开放步伐加快，外企在华的空间越来越大，能够对接的领域也越来越广泛，这是一个不会逆转的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，国务院印发《关于进一步做好利用外资工作的意见》，不久还将出台《外商投资法》，再一次彰显了中国坚持以开放促改革、促发展、促创新，持续推进更高水平对外开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一如既往地欢迎外资，但不可否认，我国的外资体制正在发生历史性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资早期进入中国最主要的驱动力是巨大的市场，中国对外资的最大吸引力在于优惠政策，今天中国吸引外资，比拼的是营商环境，最大亮点在于经济高质量发展过程中涌现的巨大活力。一个国家吸引利用外资到了一定规模和一定水平，出现这一变革实为水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从《意见》中可以看出这种变化。激发市场活力、提振投资信心，这是印发《意见》的初衷，而在如何提振外来投资者信心的问题上，《意见》提出了总共20条稳外资政策措施，但归纳起来无非两点：一是强调保障外商投资企业国民待遇；二是要求着力打造公开、透明、可预期的外商投资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障外商投资企业国民待遇，就要做到内外资一致。《意见》中提出继续压减全国和自由贸易试验区外商投资准入负面清单，全面清理取消未纳入负面清单的限制措施，加快金融业开放进程……可谓干货满满，证明“中国对外开放的大门只会越开越大”的承诺言而有信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造公开、透明、可预期的外商投资环境，就要持续深化“放管服”改革。创造一个权利平等、规则平等、机会平等的营商环境，为外资提供具有全球竞争力的公共服务，对于地方政府来说显然是稳外资的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国需要外资，外资也需要中国，只要保持自己的优势而且对彼此的需求有深刻理解，创造出来的一定是互利共赢的果实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地启动撤县设区 专家预测全国或诞生20个大都市区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月4日，贵州大方县委全会讨论并同意《中共大方县人民政府党组关于撤销大方县设立大方区的请示》。同一天，太原市政府网站发布《太原市人民政府关于促进区域协调发展的实施意见》提出，到2022年，太原市辖县清徐、阳曲“撤县设区”全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二天，《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》发布，提出“优化行政区划设置，提高中心城市和城市群综合承载和资源优化配置能力，实行扁平化管理，形成高效率组织体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继今年8月召开的中央财经委第五次会议提出“增强中心城市和城市群等经济发展优势区域的经济和人口承载能力”后，中央层面再次对中心城市和城市群作出规划部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是一个很重要的信号，扁平化的组织体系是国家治理能力现代化的一个重要方面。”中国区域经济学会副会长兼秘书长陈耀在接受时代周报记者采访时认为，当前行政体制层级较多，传导效率受到制约，未来市县一级可能会有所调整，减少传导消耗，提高行政效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京交通大学中国城镇化研究中心主任赵坚在接受时代周报记者采访时表示，中国已经进入大都市区的发展阶段，而大都市区是经济发展的发动机。不过，当前存在行政区划面积倒置的问题—一些人口多的城市，行政区划面积反而小。大都市承载能力不足，不能发挥自身的作用，成为限制中国经济发展的一大障碍。“例如，深圳与东莞、惠州等周边地区的联系非常紧密，但是行政区划会割裂城市之间的发展，包括交通基础设施的规划、财政收入分配等方面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月11日，贵州毕节市大方县撤县设区领导小组办公室的工作人员在接受时代周报记者采访时表示，撤县设区对大方的经济发展、老百姓都有好处，有利于大方加速融入毕节市，巩固脱贫攻坚的成效，同时也有利于拓展城市空间，带动产业与人口集聚。“根据此前对社会各界的征求意见，大方九成以上的人都支持撤县设区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，撤县设区工作并非一蹴而就，需要层层上报。上述工作人员透露，今年大方把撤县设区的材料报给地级市以后，按照程序上报到省、国务院，最快也要到明年年底才能落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地被指“引领带动作用不够”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年初，优化行政区划调整被列入2019年各级民政部门的重点工作。据民政部10月份发布的数据显示，今年前三季度，批准江西上饶市上饶县改区、黑龙江伊春市辖区综合调整等5件市县区调整事项，批复安徽广德、湖南邵东等6地撤县设市，推动浙江龙港撤镇设市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，更多城市正在着手开展行政区划调整的前期工作，且大多数省会城市纷纷将下辖的县（县级市）撤县设区。譬如，今年四川成都新津县正按程序推进撤县设区。由成都代管了3年的县级市简阳，今年也全面启动撤市设区前期准备工作。今年10月，陕西西安市周至县召开撤县设区领导小组第一次工作会，迈出撤县设区第一步。去年2月，河南郑州市提出，优先完成中牟、荥阳、新郑的撤县（市）改区，尽快实现全域城区化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委城镇中心副理事长乔润令在今年7月的2019年县域经济创新发展论坛上表示，改革开放以来，全国撤县建区之地有100多个，90%集中在近些年，且大多集中在东部沿海省市，上海、江苏、浙江、广东、山东等地撤县建区的数量接近总量一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的，早在20世纪90年代，副省级城市武汉就已经实现了“无县化”。截至目前，北京、上海、广州、深圳、天津、南京、苏州、青岛等地辖下均已“无县”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何以省会城市为代表的各大城市要积极开展行政区划调整工作？陈耀分析，省会城市是一个地区政治文化经济的中心，具有对全省经济引领带动辐射的功能，“如果省会城市比较弱小，将难以发挥带动作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，十九届中央第一轮巡视整改进展情况公布，多个城市被点名“引领带动作用不够”，具体措辞包括“龙头作用不够”“省会作用不够”“中心城市作用不够”等。这些城市包括山东省的济南和青岛、福建省的厦门、辽宁省的沈阳和大连、黑龙江省的哈尔滨、江苏省的南京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大城市面积后，能够增加承载能力，使得大都市区成为中国经济增长的发动机。同时，能够接纳大量的农村人口，在资本下乡的推动下，发展农村规模经济，助推脱贫攻坚。”赵坚分析，大都市区以大城市为中心，辐射周边区域，一般不会超过2万平方公里。参考日本的经验，中国未来应该有20个大都市区，每个大都市区的人口应该在2000万―4000万之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键在配套财政体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，县作为一级行政机构，财权、人权相对独立，通过行政区划调整改为区后，其行政自主权、发展规划权等都要上升到地市去。对辐射能力强的省会城市来说，撤县设区，能够扩大发展的空间，对被撤的县来说，也是重大的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，山东省会城市济南合并莱芜市，实现扩容。根据国务院批复，撤销莱芜市，将其所辖区域划归济南市管辖，设立济南市莱芜区、钢城区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区划调整后，莱芜区被定位为省会副中心、新旧动能转换先行区“南翼”。“上半年，到莱芜考察洽谈的客商，比去年同期增加一倍以上，全区洽谈引进项目192个，总投资983亿元。”莱芜区副区长李秋超9月表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与辐射能力强的省会城市不同，普通地市想将辖内的县改为区，并非一帆风顺。2013年5月，浙江湖州下辖的长兴“撤县设区”遭当地舆论反对，最终计划搁置。多数分析认为，这与长兴经济发展好于湖州，且湖州的辐射能力也不强有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“撤县设区后，中心城市的发展空间更大，但另一方面，对县级的权限肯定是收割了的。有些地方撤县设区后，过去的一些优势和活力反而消失了。任何一个行政区划调整，都需要权衡。”陈耀分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈耀指出，扁平化管理存在另一种思路，即进行适当的分权，把权力下放到基层。例如赋予一些规模比较大的镇以县级权限，好处是能够激发地方的自主性和活力，但也存在一定风险。“如果权限过于下沉，也会影响整体的效率，出现各自为政、重复建设等情况，整体的分散化倾向会加重。所以关键还是要进行配套的财政体制改革，否则各地还是会围绕提升自身财力发展经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵坚认为，此前严格限制500万人口以上城市的人口和用地规模、增加“中小城市、县城建设用地供给”的政策，导致了土地资源的空间错配。他建议，应该 提高城市的集聚经济水平，重点发展20个左右以特大城市为中心的大都市区，充分利用集聚经济优势，使大都市区成为催生创新型企业的温床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样是否会导致“大城市病”？赵坚认为，发展大都市区经济要破除“大城市病”恐惧症。人口规模大、密度高并不是交通拥堵等大城市病的原因，城市治理能力低下和轨道交通发展滞后才是原因所在。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委新规打开政策空间 央企股权激励加码扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月11日，国务院国资委印发了《关于进一步做好中央企业控股上市公司股权激励工作有关事项的通知》（以下简称《通知》），加大中央企业控股上市公司股权激励力度，提高授予数量占比和权益授予价值，实际收益不再设限；支持尚未盈利的中央企业控股科创板上市公司实施股权激励；降低权益授予时业绩考核门槛。与此同时，国资委还加大对中央企业授权放权，明确只审核股权激励整体计划，不再审批分期实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，这一系列利好新政打开了央企控股上市公司实施股权激励的空间，预计后续相关动作将密集落地，进一步提高上市公司治理能力、促进企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何建立行之有效的激励约束机制，充分释放经营者和员工的活力，是当前推进国企改革的一道必答题。近年来，国资监管部门和央企在这方面探索不断，其中包括从总体上构建了国有控股上市公司规范实施股权激励的政策框架体系。统计显示，目前共有45家央企控股的95户上市公司实施了股权激励计划，约占央企控股境内外上市公司的23%。实施股权激励一年以上的企业营收年均增长率达16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但总体来看，实施股权激励的中央企业控股上市公司数量和比例仍然存在明显不足。”国务院国资委研究中心研究员周丽莎在接受《经济参考报》记者采访时表示，此次出台的《通知》，加大激励尺度，拓宽授权放权，是积极推动上市公司股权激励的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委有关负责人表示，《通知》对中央企业控股上市公司股权激励对象、激励方式、权益授予数量、授予价格、股权激励收益分别做出进一步的规范，以加大股权激励力度。上海荣正投资咨询股份有限公司董事长郑培敏表示，《通知》提高了授予总量的灵活性，还显著增加了对单个员工的激励力度，打开了激励空间，有利于国有上市公司吸引和留住人才，在人才竞争中掌握更大的主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《通知》对中央企业控股科创板上市公司实施股权激励制定了针对性的政策，允许将持股5%以上的核心骨干人才纳入激励范围，支持尚未盈利的上市公司实施股权激励，允许限制性股票的授予价格低于公平市场价格的50%。但同时，为维护股东权益、防止国有资产流失，要求限制性股票授予价格低于公平市场价格的50%时，应适当延长股票解锁期限。同时，尚未盈利的公司实施股权激励时，应当在股票授予价格、权益生效比例等方面做出相应的限制性规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望以此能够更好地将核心骨干人才的利益与公司生产经营及长远发展绑定，在实现个人利益的同时保障上市公司股东的合理回报，促进企业长期健康发展。”国务院国资委有关负责人称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸延续平稳发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国外贸延续平稳发展态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前10月我国货物贸易进出口总值25.63万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.63万亿元，比去年同期增长2.4%，延续平稳发展态势。其中，出口13.99万亿元，增长4.9%；进口11.64万亿元，下降0.4%；贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。10月份，我国进出口总值2.71万亿元。其中，出口1.51万亿元，增长2.1%；进口1.2万亿元，下降3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年以来国际经济贸易增长放缓，但我国国内经济平稳运行，外贸进出口韧性增强，单月进出口已连续4个月保持在2.7万亿元以上的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10月，我国一般贸易增长且比重提升。一般贸易进出口15.19万亿元，增长4.8%，占外贸总值的59.3%。对欧盟和东盟等主要市场进出口增长。前10月，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口7.47万亿元，增长9.4%，高出全国整体增速7个百分点，占外贸总值的29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，民营企业进出口快速增长，所占比重提升。民营企业进出口10.87万亿元，增长10.3%，占我外贸总值的42.4%，成为我国第一大外贸主体。前10个月，机电产品、劳动密集型产品出口均保持增长。原油、煤、天然气等商品进口量增加，铁矿砂、大豆进口量减少，大宗商品进口均价涨跌互现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗珊珊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《新中国经济发展70年丛书》出版发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为庆祝新中国成立70年来取得的伟大成就，尤其是经济领域的成就，由国内经济领域一流专家，包括杨伟民、江小涓、楼继伟、韩俊、蔡昉、宋晓梧、刘尚希等组织编写的《新中国经济发展70年丛书》已经由人民出版社出版，并在全国公开发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该套丛书特色鲜明，涵盖面广、权威性高、学术性强、概括性好：(1)内容涉及宏观经济发展规划、三农、财税、社会保障和民生、对外开放等领域以及工业化、城镇化、市场化和国际化等进程，涵盖面广；(2)编写者身份特殊，杨伟民、江小涓、楼继伟、韩俊、蔡昉、宋晓梧、刘尚希等作者既是政策制定的参与者，又是改革开放的践行者，还是各自理论研究领域的学术代表专家，他们从事过多年的理论研究工作，并在政府机关承担各自领域的要职工作，能非常精准地把握新中国经济发展的政策趋向、历史进程、理论发展，拥有足够的话语权，确保了本套丛书的学术性强、权威性高。(3)本套丛书每本书以党中央重要文件为支撑，客观反映历史实际，还原真相，展示成就，总结经验教训，展望未来，体现了中国共产党执政70年的主要成就，概括性强，以期为全面深化改革、为全面建成社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供更加科学、完善的制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这套丛书，读者们能管窥新中国经济发展的全貌，对中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃有更深、更透彻的理解，有助于广大党员干部更好地理解新中国70年经济发展的脉络，有助于加深对中国特色社会主义发展道路的理解，为丰富发展经济学提供中国智慧、中国方案。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-10月外贸发展稳中提质 将下更大力气稳预期稳信心稳企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司负责人12日介绍2019年1-10月我国对外贸易情况指出，1-10月外贸发展稳中提质。1-10月，我国进出口总额25.63万亿元，增长2.4%。贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。从国际比较看，根据WTO最新数据，前8个月，我进出口增速高于全球主要经济体平均增速。下一步，将坚持稳中求进工作总基调，下更大力气稳预期稳信心稳企业，促进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615127316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：2018年中国进口总额约是1950年的3663倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京11月12日讯今日，《2019中国进口发展报告》(以下简称“报告”)发布会暨2019中国进口发展论坛在北京举办。报告指出，新中国成立70年来，中国进口发展十分迅猛。1950年中国进口总额只有5.83亿美元，2018年大约是2001年的9倍，大约是1979年的136倍，大约是1950年的3663倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，南京大学长江产业经济研究院特聘研究员、北京师范大学国家进口研究中心主任魏浩发布了该报告。报告发现，中国汽车产品进口规模从2001年的42.1亿美元增加到2017年的755.3亿美元，2017年进口规模是2001年的18倍左右，年均增长率为18.51%；中国高端装备产品进口规模从2007年的1550.59亿美元增长到2017年的3251.87亿美元，2017年是2007年的2.10倍；中国高技术产品整体进口规模从2001年的736亿美元增长到2017年的6219亿美元，增长了7.5倍，年均增长率为13.38%；中国科技生活商品进口规模由2001年的41.5亿美元增长至2017年的278亿美元，2017年约为2001年的6.7倍；中国品质生活消费品进口规模由2001年的26.5美元增长至2017年的300.8亿美元，2017年大约为2001年的11.35倍；中国跨境电商进口交易额从2000年的2亿元增长到2018年的19000亿元；中国从美国进口规模以年均11.62%的速度快速增长，从1992年的89.01亿美元上升到2018年的1550.96亿美元，2018年的进口规模是1992年的18倍左右；中国从德国进口规模从2001年的137.72亿美元增加到2018年的1063.3亿美元，2018年是2001年的近8倍，年均增长12.78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，举办中国国际进口博览会，是中国着眼于推进新一轮高水平对外开放作出的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。以进口博览会为平台的产品市场开放，是中国的主动开放，也是中国掌握主动权的开放，更是高质量的开放，必将促进中国经济高质量发展、满足人民美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，为了进一步做好主动扩大进口工作，今后我国应当在如下方面重点发力：持续办好进口博览会，为中国进口发展提供高水平的国际公共平台；大力推动共建“一带一路”，为中国进口发展开辟新局面；加快培育贸易新业态新模式，为中国进口发展拓展新路径；不断深化多双边合作，为中国进口发展创造新的增长点；大力促进贸易自由化和便利化，为中国进口发展提供新动力；切实加强知识产权保护，为中国进口发展提供制度保障；加快缓解融资难融资贵，为中国进口发展提供金融支持；推动形成强大国内市场，激发积极扩大进口潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次发布会由中共江苏省委宣传部指导，南京大学长江产业经济研究院、光明智库和光明网联合主办。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>学会放权才能更好促进落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　●领导干部懂得放权，既是领导方法、领导艺术，也是一种为官用权的品德和修养。一言以蔽之，就是要做到统揽不包揽、放手不甩手、大度不失度，一切以有利于工作落实为出发点和落脚点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一名团级单位军事主官坦言，自己刚刚上任时，干事热情高涨，不管大事小事、难事易事总是放心不下，喜欢大包大揽、一竿子插到底。结果，工作却没什么大的起色，付出的劳动与取得的成效不成正比。为此，他曾感到迷茫：自己这么费心费力抓工作，怎么会事与愿违？后来，班子成员在民主生活会上帮助他深刻分析原因：领导有领导的职责，部属有部属的任务，领导干部要懂得适度放权。如此才能充分调动部属的积极性、激发部属的创造性，更好地推动工作落地见效。他听后细细琢磨觉得有理，重新调整心态、改进方法，工作很快就干得有声有色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习主席反复强调崇尚实干、狠抓落实。如果不沉下心来抓落实，再好的目标，再好的蓝图，也只是镜中花水中月。一个单位如何才能抓好工作落实？对于领导干部来说大有学问。任何一项事业、一项工作，都需要“集众志、汇众智、聚众力”。抓好工作落实，重要的是要懂得调动部属、相信部属、依靠部属，切实尊重和发挥部属的主观能动性和创造性，如此方能“弹”好钢琴，统好大局，把好方向，促进工作落实。领导干部放权，从本质上说也是贯彻落实党委统一的集体领导下的首长分工负责制的要求。唯有摆脱“家长制”“一言堂”的狭隘思想束缚，走出事务主义、事必躬亲的“怪圈”，才能真正把下属推向各项工作一线“挑大梁”“唱主角”，确保每项工作有人抓、有人管，从而走好单位各个岗位的“车马炮”，盘活部队全面建设“一盘棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　敢于放权并善于放权，是一名领导干部成熟的表现。领导干部应多一些对全局性工作的战略谋划，少一些对鸡毛蒜皮的指指点点，把自己从繁杂的事务性工作中解脱出来，集中精力谋划单位的全面建设。俗话说，一个人浑身是铁也打不了几颗钉子。领导干部个人能力再强，精力也是有限的。如果工作上不懂得放权，必然会顾此失彼，眉毛胡子一把抓，结果可能就是“捡了芝麻丢了西瓜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩非子说：“下君尽己之能，中君尽人之力，上君尽人之智。”放权绝不是简单的“权力下放”，领导干部需要一双慧眼，把握工作性质、难度、重点等因素，挑选合适的人去做，尽可能做到人尽其才、才尽其用，让每名下属的聪明才智、水平能力得到充分发挥。解放战争初期，粟裕在苏中七战七捷，威名大震。华中野战军和山东野战军合兵后，毛泽东明示：“在陈(毅)领导下，大政方针共同决定，战役指挥交粟负责。”司令在位的情况下，把战役指挥权交给副司令，这不仅在我军历史上是唯一的，在古今中外的战争史上也罕见。粟裕果然不辱使命、独当一面、屡建奇功。工作中由于每名部属在经历、阅历、性格等方面不尽相同，领导干部在放权时就要因人而异、分别待之，不能一概而论。比如，有的下属工作能力、事业心责任心都很强，对自己岗位工作驾轻就熟，属于群众眼中的“放心人”，对他们应该大胆放权；而有的下属是“老黄牛”式的，虽然没有某方面特别突出的能力，但为人忠诚老实、干事勤勤恳恳，对他们就应该适度放权；还有的年轻下属，工作劲头足、热情高，但是缺乏经验阅历，对他们就应该慎重放权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，放权不是弃权，领导干部对自己应尽的职责，决不能推给下级，同时，放权也不是放任，要把权力的“风筝绳”适度地攥在手里，合理放权给下属，既让他们有充足的权力去履行职责、完成任务，又要做好必要的统筹协调和纠偏正向。当发现情况变化已经超出部属的权限时，就要及时指导帮助下属来完成任务。尤其是面对一些新情况、新问题，领导干部该过问的还是要过问，该操心的还是要操心，推动各项任务圆满完成。凡事领导干部都需要辩证地看，既不能当“甩手掌柜”，更不能“垂帘听政”，表面权力下放、大胆使用人才，内心实则“一百个不放心”，或者对下级指手划脚，甚至越俎代庖，直接干预、处理下级职权范围内的事情。任务来临，领导干部先要分清轻重缓急，分配工作拿捏好分寸，让官兵感到作为领导既能把大向，又能接地气，方可上下同欲、齐心协力推动工作高效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领导干部懂得放权，既是一种领导方法、领导艺术，也是一种为官用权的品德和修养。一言以蔽之，就是要做到统揽不包揽、放手不甩手、大度不失度，一切以有利于工作落实为出发点和落脚点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：武警青海总队政治工作部)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高质量投资并购助经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，作为第二届进博会重要配套活动之一，由中国国际商会、上海联合产权交易所、中国欧盟商会、上海美国商会等共同主办的2019世界并购大会举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会副会长陈建安作为主办单位代表致辞说，搭建这个平台旨在坚持开放和多边合作，以高质量投资并购促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈建安说，随着经济全球化的发展，资金、信息、技术、人才、货物等要素资源的流动性将持续增强，强化全球资源配置功能已成为推动经济高质量发展的重要牵引。并购作为资源配置的有效途径，将在经济全球化进程中扮演更为重要的角色。并购市场作为全球市场的重要组成部分，将对促进贸易投资、推动产融结合产生更为直接的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、常务副市长陈寅在致辞中表示，2019世界并购大会为推进金融扩大开放，以及加强上海与全球金融贸易领域的合作提供了一次难得的交流机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政部原副部长朱光耀认为，在经济下行压力不断加大的情况下，主要经济体应当加强政策协调，创造更多机遇，促进全球经济强劲、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院学部委员、国家金融与发展实验室理事长李扬作了宏观经济形势分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　GBS投资银行创始合伙人胡安·安东尼奥·萨马兰奇结合自身经历和感受，对中国投资人这一群体形象进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会期间举行了2019SUAEE中国并购综合指数发布仪式。该指数力求客观反映2019年中国产权市场并购及证券市场并购的运行态势，从规模、地区、行业、活跃度等维度全面解读中国2019年并购市场的运行特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会以“开放合作、创新引领”为主题，聚焦资本开放、产融结合和多层次资本市场协调发展等热点话题，得到了国内外机构的广泛关注。大会将有力推动国内外多层次资本市场的合作交流，促进投资、并购领域的创新发展，助力进博会从商品贸易平台拓展至服务贸易平台的转型跨越和功能提升，为未来全球经济增长设定了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603040','&amp;#x65B0;&amp;#x5750;&amp;#x6807;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603040/"&gt;新坐标&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603040/"&gt;603040&lt;/a&gt;），注入了新动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局澄清限制提款谣言：银行有充足流动资金应付市民需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据21世纪经济报道，香港金管局11月11日晚间发布声明，澄清关于限制提款的谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就有传言指香港金管局会限制市民每日提款，金管局再次强调绝无此事。香港银行体系十分稳健，银行有充足流动资金应付市民需要。”声明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，香港金管局呼吁市民切勿误信谣言，并要小心核实信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编赵庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更大力度更实举措推进项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者范晓儒)11月10日，自治区党委副书记、银川市委书记姜志刚在调研重点项目建设时强调，要树牢以人民为中心的发展思想，以更大力度、更实举措推进项目建设，高质量推动城市转型升级，书写好新时代的答卷，向全市人民交上一份满意答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银川文化园内，艺术博览中心土建基础部分施工已完成，图书馆临建设施已开工建设，融媒大厦项目正在实施基础筏板作业。姜志刚察看建设进度，就发现的问题提出改进要求。他强调，要以建造银川新的文化旅游“打卡地”为目标，整体定位、整体规划、整体建设，探索体验式旅游、文化创意等新业态，确保各文化产业与城市功能融为一体。要坚持高标准建设、高质量管理，紧扣时间节点，倒排工期、交叉施工，在保证建设质量和安全的前提下，全力推进项目建设，确保早建成、早运营，为建党100周年献礼。要坚持公益性和市场化运作相结合，建好足球、篮球、排球等运动活动场所，文旅和宣传部门要提早介入，做好运营、管理、培训、宣传等工作，为市民提供优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银川市第一再生水厂项目是我市实现污水循环再利用的民生工程。走进施工现场，姜志刚详细询问建设进度，他强调，要加快配套管网、进出水设备等建设进度，全力推进第四污水处理厂提标改造，对标园林化生态景观水厂建设要求，保证进厂污水全部再生利用，着力缓解城市用水压力，努力把项目建成西北水资源生态创新的示范工程、标杆工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“学校无小事、学生无小事，要以高度责任感使命感推进学校建设。”北师大银川学校内，幼儿园、小学项目已竣工交付，宿舍楼室内装饰完成。姜志刚强调，要明确任务，突出重点，加快施工进度，强化施工管理，争取早日交工，为学校开学留出准备时间；要把安全工作抓在手上，校园装修、教学材料必须安全环保；要加大安全检查频次和力度，坚决消除安全隐患，让教师安心、学生开心、家长放心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>区域全面经济伙伴关系（RCEP)稳步推进 为贸易全球化注入新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球的单边主义、保护主义上升，经济下行压力增大，贸易全球化遭遇“逆风”。在此艰难时刻，已经持续7年的区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）谈判在日前取得重大进展，这对推动经济一体化、维护多边贸易体制具有重要意义。上周，第三次RCEP领导人会议在泰国曼谷举行并发表联合声明，宣布15个成员国结束全部文本谈判及实质上所有市场准入谈判，下一步将启动法律文本审核工作，以便在2020年签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2018年数据，整体上已经结束的RCEP谈判的15个成员国人口总额达到了22亿，国内生产总值（GDP）达到29万亿美元，出口额达到5.6万亿美元，吸引的外商投资流量达到3700亿美元。这意味着，RCEP正式建成之后，将成为全球最大的自由贸易区。全球人口数量最多、成员结构最多元、发展潜力最大的自贸区建设取得了重大突破，也为重重压力下的贸易全球化进程注入了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结束7年长跑 RCEP文本谈判顺利收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP谈判于2012年由东盟10个国家发起，邀请澳大利亚、中国、印度、日本、韩国、新西兰6个国家参加，目标是在与这些国家签署的各个“10+1”自贸协定基础上进一步完善，达成一个现代的、全面的、高质量的、互惠的新的大型自贸协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP自贸协定谈判分为文本谈判和市场准入谈判。谈判从2013年正式开始，至今历经7年。期间各国先后举行了3次领导人会议、19次部长级会议、28轮正式谈判。过程曲折，但成果显著。目前，RCEP文本谈判已经全部结束，市场准入谈判已经实质性结束，只剩下一些很少的遗留问题。领导人在声明里指示谈判团队立即启动文本的审核工作，目标是在2020年签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互利互惠 区域经济开放水平大幅提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP协议全文共20个章节，包括自贸协定基本的特征和货物贸易、服务贸易、投资准入以及相应的规则，其全面性可见一斑。在货物贸易方面，整个协议包含地区开放水平将达到90%以上。一般来说，高水平的自贸协定达到95%以上，水平稍微低的在80%以上。RCEP货物贸易达到90%以上，较世界贸易组织（WTO）框架下各国的开放水平更高。在投资方面，则采用负面清单的方式进行投资准入谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，这也是一份互利互惠的自贸协定。主要体现在其在货物贸易、服务贸易、投资和规则领域方面都实现了利益平衡。例如，协议在经济技术合作等方面，给予了老挝、缅甸、柬埔寨等最不发达国家一些过渡期的安排，包括为这些成员提供更有利的条件，让他们能够更好地融入到区域经济一体化。此外，现今的一些经济贸易发展新趋势也在协议中有所体现，如电子商务、知识产权、竞争政策、政府采购、中小企业等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次RCEP谈判取得重大突破，得益于其开放性和包容性。尽管印度此次因“有重要问题尚未得到解决”而暂时没有加入协定，但联合声明表示，所有RCEP成员国将通过合作，以各方满意的方式解决这些问题。中方也表示，愿本着互谅互让的精神，与各方一道继续协商解决与印度谈判中面临的问题，欢迎印度尽早加入到协定中来。虽然稍有遗憾，但仍可以说，这份高质量的区域自贸协定，为7年的艰难谈判交上了一份满意的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持全球化道路 多边主义与自由贸易仍是世界主流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾经作为全球经济增长助推器的国际贸易如今陷入低迷。这与近几年兴起的“逆全球化”风潮不无关系，多边贸易体系遭到冲击，直接带来了全球贸易量的大幅下滑。国际货币基金组织（IMF）在最新一期世界经济展望报告中预测，全球全年贸易额增速将由去年的3.6%大幅下滑至今年的1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而东亚地区作为全球经济形态最为多元化的区域，各国经济发展水平迥异，文化背景、政治体制不一。能够克服巨大差异，走在一起达成协议，坚持全球化道路，这说明多边主义与自由贸易仍是世界主流。习近平主席在中国国际进口博览会开幕式讲话中，曾将经济全球化描述为是历史潮流。而“逆全球化”如回浪，偶尔的回浪不会阻挡江河之水奔流向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在WTO贸易谈判推进困难的背景下，区域贸易协定作为多边贸易的重要补充，正在发挥着越来越重要的作用。中国银行纽约分行战略研究总监黄小军博士表示：“越来越多国家想通过区域一体化对保护主义威胁进行防御，这也是一个未来趋势。长期来看，构建全球4.0时代合作机制，核心理论就是共建人类命运共同体，这是一个长期的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部贸易经济合作研究院亚洲研究所副所长、研究员袁波也表示：“在一些发达经济体选择退出自贸协定、实施贸易保护主义的当下，以发展中国家为主要成员的RCEP谈判取得突破，说明多边主义和自由贸易依然深入人心，这将为解决经济全球化发展问题起到示范作用。”RCEP的稳步推进，不仅将助力东亚区域经济一体化进程加速，也将为全球多边贸易体系和全球合作注入新动能，对于未来全球经贸规则的制定具有重要和深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“质量”助力中国制造转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）南京11月12日电(记者刘巍巍)工业4.0、大数据、智能制造……全球经济复杂多变,新技术加快崛起,中国制造能否继续领跑全球?在日前落幕的首届金鸡湖全球质量大会上,来自政、商、研、学界的人士认为,中国制造要实现向中国智造、中国创造转变,亟需质量赋能,以完善的质量管理体系助推产业转型升级,实现经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/50daf5a2cbb614b5-cms" id="af47c476f3dc5602e4928d8b70bbdf17" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新形势下,作为全球领先的制造业大国,中国经济发展的传统优势正在减弱。”江苏省质量协会秘书长祁宁清说,我国实体经济存在结构性供需失衡矛盾,特别是中高端产品和服务有效供给不足,迫切需要下大力气抓质量全面提升,推动经济发展进入质量时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省商务厅副厅长姜昕也有同感。他说,商务厅作为市场经济管理部门、开放型经济发展推动部门,更加感受到市场领域的竞争越来越集中体现为质量竞争和品牌竞争。“质量与品牌的发展程度,在一定程度上标志着一个经济体的综合发展水平;质量和品牌是提升对放开放水平和培育对外竞争新优势的根本保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好孩子集团是苏州昆山土生土长的民营企业,亦是中国规模最大的专业儿童用品供应商,其童车产品全球市场占有率遥遥领先。好孩子集团高级副总裁竺云龙说,好孩子的致胜秘诀是将质量视为企业的生命。“我们企业的文化就是质量第一、零缺陷,对质量安全问题零容忍。”目前,好孩子集团在全球设有七大研发中心,每年推出500多款新产品,每年研发投入占销售额比例达4%。为提升质量,他们甚至耗资亿元建设了世界一流的检测实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/38b1d3a44d127492-cms" id="6644c79941b8075e5b0cd7c834d65580" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球经济复杂多变的当下,要想在竞争中脱颖而出、突出重围,必定依靠过硬的质量。”ACCU亚旗集团董事长陈宇晓说,随着技术进步和产业转型升级,新的生产方式、生产要素进入制造领域,传统质量管理方式面临挑战。陈宇晓以汽车行业为例,电气化、数字化、人工智能等新技术正越来越多地集成在一辆汽车上,对汽车制造供应链管理提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 TV Saarland是德国一家从事质量认证的企业,该公司中国区董事兼总经理Wolfgang Wagner说,中国质量管理近年间有了长足进步,从单纯的制造业向前端设计延伸。不过与德国相比,特别是在汽车领域,对于供应链和销售商的质量管理标准建设仍有较大提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在智能制造领域,质量管理同样面临挑战。”宏智科技(苏州)股份有限公司董事长兼总裁陈旋说,在工业4.0大背景下,大数据、人工智能等新生产要素的出现,导致传统的质量管理方式无法满足新的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质量管理在大数据、人工智能、供应链等应用场景中如何创新发展?本次质量大会上,质量管理领域最新研究成果——质量4.0大数据云平台TQS1.0正式发布。“平台可以帮助企业在供应链多个环节实现数据基础采集、分析、预测功能,从而推动资源优化和故障追踪等。”ACCU亚旗集团总裁尤丹雷尤丹雷说,TQS1.0系统还具有多平台融合性,可以与企业已有的MES/ERP/SAP/WMS等系统无缝对接,实现数据互通、分析结果反馈,帮助企业优化决策,监督实行,预测运营趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除将大数据、云计算等新技术引入质量管理外,集检测、鉴定、认证、失效分析、咨询服务于一体的综合性第三方机构华碧实验室亦在探索全链质量管理。华碧实验室总裁刘学森说,质量认证标准不是从验收开始做,而是从设计开始做,从而保证产品现在的质量和将来的质量都是可靠的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈旋认为,质量管理必须从前端做起,覆盖产品设计、生产、供应链、售后全过程。“制造业竞争激烈,从市场调查产品的研发、制造到零部件的供应链到销售渠道等,如果没有很好的质量管理系统,在今后的产业竞争中将难以生存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要看到的是,我国质量管理人才队伍建设滞后。”苏州工业园区服务外包职业学院常务副校长王颖说,我国2012年才正式将质量管理工程专业列入普通高校本科目录,全国开设质量学科教育的高校仅占比0.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此,苏州工业园区服务外包职业学院与ACCU亚旗集团合作推出相应课程。“这门课程将在学校推广,让学生了解质量管理,为我国质量管理人才队伍培养积蓄力量。”王颖说。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逾八成的全球投资者计划在未来12个月内增加对中国的投资配置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的蓬勃增长和持续致力放宽市场准入，对国内及全球投资者而言，是一个重要且愈来愈具吸引力的机会。”景顺总裁兼首席执行官Marty Flanagan称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/09Gyxs34.png"/&gt;外汇资讯】-环球资产管理公司景顺(Invesco)经济学人智库(Economist Intelligence Unit，EIU)周一(11月11日)发表调查显示，尽管贸易形势不明朗，但仍有逾八成的全球投资者计划在未来12个月内，大幅或适度增加对中国的投资配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d4ae8b342d2062ba-cms" id="14696819a0d49892d853e24f98e2149f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查并指，仅4%受访投资者计划减少在中国的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的蓬勃增长和持续致力放宽市场准入，对国内及全球投资者而言，是一个重要且愈来愈具吸引力的机会。”景顺总裁兼首席执行官Marty Flanagan称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该份名为《中国投资定位》(China Position)的调查报告访问了北美、亚太区以及欧洲、中东及非洲地区在内的411名资产所有人及专业投资者，他们所管理的资产规模从5亿美元至超过100亿美元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查结果显示，近90%的受访者对中国有“专门的投资配置”。这里的“专门”指的是那些只针对中国的投资，而不是更广泛的地区或新兴市场等其他类别的投资，或包括通过管理基金、ETF(交易型开放式指数基金)或其他投资工具对股票、固定收益或另类资产进行具体配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在其他没有对中国专门配置的10%受访者中，约三分之二表示仍会通过全球、亚洲或新兴市场货币篮子投资中国。这些没有就中国有专门配置的机构受访者表示，在中国面临的最大挑战是“境外投资者金融系统缺乏透明度”(39.5%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有专门中国配置的调查受访者对其维持配置设置了多个目标。首要目标是“投资组合多元化”(87%)，其次是“为内部团队获取经验”(69%)，之后是“寻求超额回报”(62%)。当问及这些目标是否已经实现，77%表示目标已实现，而21%表示言之过早及1%表示目标尚未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，调查受访者对全球经济前景仍持乐观态度，对中国经济前景更为看好。约三分之二的受访者认为，未来12个月的全球经济状况将好于当前，近四分之三的受访者认为，中国的经济状况将会更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查并显示，股票是最受机构投资者欢迎的资产类别，其中超过三分之二直接配置中国A股在岸股票市场(北美高达82%)，以及逾半数直接配置中国H股离岸股票市场(亚太区达80%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在未来12个月内，52%的受访者表示，他们预期将会增加在岸中国股票的配置，这是所有中国资产类别中占比最高的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部公布第八批再制造产品目录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据工业和信息化部11月12日消息，为贯彻落实《高端智能再制造行动计划(2018-2020年)》，推动再制造产业健康有序发展，根据《再制造产品认定管理暂行办法》及《再制造产品认定实施指南》，经审核、评定、论证、公示等程序，山东新创传动机械有限公司等11家企业5大类26种产品符合再制造产品认定相关要求，列入《再制造产品目录(第八批)》，现予公告。《再制造产品目录》(第八批).pdf &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615122998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委再推央企控股上市公司股权激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11日，国务院国资委印发了《关于进一步做好中央企业控股上市公司股权激励工作有关事项的通知》，通过强化正向激励的决策部署，建立健全中央企业长效激励约束机制。这也是国务院国资委成立以来第4次印发国企股权激励的相关文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a870bcf3b320b8d-cms" id="760c8161cbb618421aa20a43de3af1d4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委将对中央企业控股上市公司加大股权激励力度，健全激励对象、激励方式、股权激励收益等相关规定。将科技创新型上市公司首次实施股权激励计划授予的股票数量从总股本的1%提高至3%，重大战略转型等特殊需要的上市公司两个完整年度内累计授予数量放宽至5%。提高权益授予价值，将董事、高级管理人员股权激励权益授予价值占授予时薪酬总水平的比例统一提升至40%，不再调控股权激励对象实际获得的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时还将从引导企业开展国际对标、行业对标方面建立更加科学的业绩考核体系，降低权益授予时的业绩考核门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业集团对所属各级控股上市公司股权激励工作负主体责任，国务院国资委只审核股权激励计划，不再审批分期实施方案。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191112/c615123762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>