<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 03:48:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国贸发会议：全球贸易二季度恐骤降27%，全年萎缩约20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF称各国为抗疫已投入10万亿美元财政资金 但仍需做出重大努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>被头条概念股佳云科技坑了 游资大佬赵老哥单笔爆亏16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620998962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620998962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>OECD警告全球经济至少萎缩6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央部门如何过紧日子</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我已经不打板了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港第二家虚拟银行开业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，香港天星银行（airstar）正式开业，成为香港第二家正式营运的虚拟银行。该行开业初期涵盖活期存款、定期存款及贷款服务。该行定位为“旨在为广大香港市民提供星级银行服务，成为‘每个人的银行’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天星银行由小米集团及尚乘集团合资设立，2019年5月9日获得香港金融管理局颁发的银行牌照，并在今年3月31日正式启动试营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据香港金融管理局的定义，虚拟银行是采用互联网或其他形式电子传送渠道提供服务的银行，因此没有实体网点，有低成本的运营优势，也能提供7×24小时服务；以个人和中小企业为主要对象，提供存取款、贷款、结算、汇兑、投资理财等零售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在存款方面，天星银行推出两款产品。其中，港币活期存款将以分层利率定价，金额在50万至100万港元的存款客户将享有高达1%的年利率。定期存款客户可灵活自定存款到期日，如8、19、27日等，客户可随时提前结清定期存款而不收取任何费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，天星银行在正式开业时推出“星级”存款服务，将活期存款利率提升至3.6%p.a.（年收益率），账户结余2万港元即可，利率比一般活期存款高出3600倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小米金融业务目前由小米联合创始人兼高级副总裁、小米金融董事长兼CEO洪锋负责。“小米设立虚拟银行，旨在让每个人都能享受到金融科技的乐趣。传统金融服务往往难以触达长尾客群，秉承普惠金融的理念，虚拟银行将辐射到更多个人零售用户，并通过科技手段为之提供优质金融服务。同时，也致力于解决中小企业发展中遭遇的融资难、融资贵等核心问题，帮助中小企业更好、更快发展。”洪锋表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年5月份国民经济运行情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国务院新闻办公室6月12日消息，国务院新闻办公室定于6月15日(星期一)10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人付凌晖介绍2020年5月份国民经济运行情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十二届陆家嘴论坛来了！上海国际金融中心建设首批效应、示范效应显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，是上海基本建成“与我国经济实力以及人民币国际地位相适应的国际金融中心”之年，对上海国际金融中心建设有着承上启下的重要意义。第十二届陆家嘴论坛将于6月18日至19日在上海举行，届时国内外经济金融大咖将对上海国际金融中心建设新起点、新使命、新愿景等话题进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海正成为世界金融治理的重要力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2008年开始，陆家嘴论坛已成功举办十一届，上海金融市场发展也迎来波澜壮阔的11年。随着中国新一轮金融对外开放的深入推进，上海出现了很多“首家”，首批效应明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市金融工作局局长解冬在11日举办的“上海市政府新闻发布会”上表示，上海国际金融中心建设已取得重要进展，并逐渐成为世界金融治理新的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――上海已经成为全球金融要素市场和基础设施最齐备的城市之一。股票、债券、期货、货币、票据、外汇、黄金、保险、信托等各类全国性金融要素市场和基础设施集聚，年成交总额突破1900万亿元，直接融资额超过12万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――上海已成为中外金融机构最重要的集聚地之一。各类持牌金融机构超过1600家，其中外资金融机构占30%以上。“去年12月14日先锋领航投顾（上海）投资咨询有限公司在上海开业， 12月20日汇华理财获批筹建，今年1月16日安联保险（中国）控股公司开业，今年4月1日后首批已向中国证监会提交申请设立外商独资基金管理公司的三家国际资管公司都选择落户上海。”解冬介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――上海已成为我国金融产品最为丰富、金融开放程度最高的城市之一。自由贸易账户功能不断拓展，原油期货、“沪港通”“沪伦通”“债券通”、黄金国际板、国债期货等重大金融产品成功推出，跨境人民币业务、投贷联动、跨境ETF等业务创新层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――上海已成为我国金融发展环境最佳的城市之一，在全国率先设立金融法院，颁布《上海市推进国际金融中心建设条例》和《上海市地方金融监督管理条例》，信用与消费者保护体系建设不断健全。在最近一期全球金融中心指数（GFCI）排名中，上海名列第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板树立良好的品牌和示范效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年陆家嘴论坛上，科创板正式宣布开板。开板一年来，科创板支持科技创新效果逐步显现，试点注册制的运转平稳有序，树立良好的品牌和示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会办公厅副主任李钢介绍，设立科创板并试点注册制开局良好，推进比较顺利，主要制度安排经受住了市场检验，各方反响积极。截至6月5日，106只科创板股票较发行价平均上涨159%，总融资1230.60亿元，开通科创板交易权限的投资者达527万人，交易秩序良好，市场博弈较为充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板坚守板块定位，支持和鼓励“硬科技”企业上市，发挥了示范作用。这些公司研发投入与营业收入之比、研发人员占比明显高于其他市场板块，板块集聚效应正在形成中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，板块发行上市的包容性明显提高。未盈利企业、特殊股权结构企业、红筹企业等原先难以在境内上市的企业陆续登陆科创板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李钢表示，中国证监会将按照错位发展、适度竞争的原则，统筹科创板发展与资本市场其他板块改革的关系，支持科创板尽快形成一定规模，在基础制度改革方面先行先试，推动审核提质增效，推进产品创新，提高投融资的便利性，更好发挥“试验田”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李钢强调，注册制改革是这一轮资本市场改革的龙头，下一步在市场各方积极参与、共同推动下，稳步推进、分步实施以信息披露为核心的注册制改革：一是进一步完善科创板试点注册制的制度规则，提高注册审核透明度，优化工作程序；二是推进创业板试点存量市场注册制改革平稳落地；三是在及时总结评估科创板、创业板注册制改革经验基础上，稳步在全市场实行股票发行注册制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海国际金融中心建设向纵深推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是上海国际金融中心基本建成目标实现之年，也是上海国际金融中心建设新的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新时代对上海国际金融中心建设提出了新要求、新挑战，也赋予了新使命、新责任。上海将把‘与我国经济实力以及人民币国际地位相适应的国际金融中心’作为新的出发点，始终坚持市场化、国际化、法治化的发展方向，不断把上海金融中心建设向纵深推进。” 解冬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民银行上海总部副主任孙辉看来，尽管上海金融市场发展已取得长足的进步，但与全球重要的金融中心相比，还有一些短板和弱项。下一步，上海要继续加快提升金融市场国际化水平，推动金融产品和工具创新，增强金融市场服务功能，推进人民币跨境使用；继续大力促进贸易投资自由化、便利化，在自贸区及临港新片区进行更高层次、更宽领域、更大力度的全方位高水平金融开放，力争建立与国际最高标准和最好水平相一致的金融开放政策和管理制度；继续推动金融与科技联动发展，打造具有全球竞争力的金融科技中心等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会上海监管局副局长周文杰表示，下一步上海银保监局继续大力推进已出台政策落地，在确保金融安全的前提下，全面拓展金融开放的广度和深度，支持更多符合条件的外资银行保险机构来沪发展和拓展业务，支持外资积极参与中国金融市场，鼓励中外资银行保险机构在产品、股权、管理和人才培养等方面加大合作，以全方位对外开放推动改革全面深化和经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李钢也表示，证监会将持续支持上海国际金融中心建设和推进临港新片区金融先行先试，包括进一步深化科创板改革，加快证券期货行业对外开放，支持在交易所债券市场发行创新创业公司债，支持期货期权新品种上市，进一步发挥价格发现和风险管理功能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地摊经济走红背后，是低风险、高度灵活度创新创业方式的兴起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地摊经济又复活了，沸沸扬扬的舆论好评铺天盖地，各级政府的扶持措施也相继出台，对于当下民生和就业的意义非同寻常。但如果从商业的角度来看，“地摊经济”对于普通创业者来说，最大的借鉴意义又是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“地摊经济”vs“正规军”低成本试错风险管理更可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“地摊经济”相对应的创业模式是所谓“正规军”。以餐饮为例，正规军会起手就高举高打，直接卖掉房子再借点钱，弄个一两百万，购买设备、装修店面、培训员工……然而结果如何却难以预料，甚至最终大概率结果是万事俱备东风却没有来，还搭进了全副身家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的一件事，采用“地摊经济”模式又是怎样一番光景呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地摊主”先推个三轮车卖给别人尝一尝，看看用户反馈如何。如果门口排起了长队，供不应求，再去考虑租店面的事情，如果很不幸无人问津就直接收摊走人，损失也很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见，后者这种低门槛、低风险和高度灵活度的创新创业方式，更精准匹配了疫情冲击后的创业者风险管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从“批量集中”采购到“随采随用”成本管理也趋精细化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低成本试错仅仅只是后疫情时代创业创新趋势的一个方面，更深层次的内涵是中小企业对成本的精细化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以采购为例，以往中小企业在资金比较充裕时，为了降低整体采购成本，会采取“批量集中”式采购，一次性采购较长时间的办公及经营物资，这样做可以获得更多的优惠折扣。而在后疫情时代，中小企业普遍存在现金流紧张、业务发展前景难以预期等不确定因素，高频小额的“随采随用”成为主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这趋势也得到数据证实。京东企业采购大数据显示，618期间大量中小企就涌入京东采购、配置办公经营类物资。6月1日，京东企业购成交额同比增长110%，中小企业客户注册同比增长252%。然而与整体成交额、客户注册数的快速增长相反，中小企业的平均客单价却有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业专家认为，随着中小微企业关注成本控制、风险管控，高频多次、注重便捷性和性价比的采购方式更受疫情后中小企业的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情后中小企业生存发展的新动向和新诉求，京东企业购也发起“企业超省月”，不断整合行业资源，从降成本、通销路以及数字转型多维度，为中小企业提供一站式的长链成长扶持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线上，企业超省月联合100多家知名品牌厂商在线上推出百万件超低专享商品，普惠让利超亿元。在线下，企业超省月则联合各地政府精准发放5亿城市消费券，切实为中小企业降低支出成本，提升资金使用效率和转化价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东零售集团企业业务事业部企业平台营销部总经理罗晓华表示，京东企业购在今年618期间的核心任务，是通过链接产业链上下游，以完整的企业服务生态帮助中小企业快速‘回血’，从而实现更好地复苏与成长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫生健康委大幅提升癌症防控机构公共卫生投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620996930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11日，国家卫健委公布2020年部门预算。卫生健康支出中，用于“其他专业公共卫生机构”预算超过2.2亿元，比去年执行数增长51.55%。国家卫健委介绍，这笔支出主要是增加癌症防控机构公共卫生投入。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620996930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长公布“数字合作路线图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620996938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国6月11日电(记者王建刚)联合国秘书长古特雷斯11日公布“数字合作路线图”，推动数字技术以平等和安全的方式惠及所有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯在当天举行的“数字世界现状和数字合作路线图实施”视频高级别活动上表示，人类正处于技术治理的关键时刻。无论是为战胜目前的新冠疫情，还是为实现可持续和包容性的复苏，“数字连接都是不可或缺的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯表示，世界正以“比我们所能预测的更快的速度”从模拟技术向数字技术转变，这既带来了巨大希望，也带来了一些风险。新冠病毒大流行放大了数字世界的许多好处和危害。技术加强了医务人员的救生能力，允许企业远程操作等，同时技术也被严重滥用，仇恨言论、歧视和虐待正在数字空间蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯在活动中正式公布酝酿已久的“数字合作路线图”，其主要内容包括推动数字通用连接、促进数字技术成为公共产品、保证数字技术惠及所有人、支持数字能力建设、保障数字领域尊重人权、应对人工智能挑战、建立数字信任和安全。古特雷斯强调，路线图的首要目标是“连接、尊重和保护数字时代的人们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，联合国大会召开“快速技术变革对实现可持续发展目标的影响”视频高级别会议。古特雷斯在会上表示，数字革命影响着每个国家和地区以及人类生活的所有领域。互联网是一种强大而重要的全球公益产品，需要尽可能促进“高水平的国际合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯表示，数字鸿沟有可能成为不平等的新面孔，加剧女性、残疾人和各种少数群体遭受的社会和经济劣势。他说，人类社会正处于一个转折点，迫切需要利用数字技术提供的无限机遇，加大在医疗保健、气候危机、消除贫困以及所有可持续发展目标方面的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第74届联合国大会主席穆罕默德-班迪在讲话中指出，快速发展的技术变革并不总是意味着每个人都拥有光明的前景，国际社会必须确保利用新兴技术带来的机遇推动可持续发展目标的加速实现。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620996938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：年底前免征公共交通运输、餐饮住宿等服务增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网6月12日讯 国务院日前发布关于落实《政府工作报告》重点工作部门分工的意见，意见提出，继续执行去年出台的下调增值税税率和企业养老保险费率政策，新增减税降费约5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期出台6月前到期的减税降费政策，包括免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税，减免民航发展基金、港口建设费，执行期限全部延长到今年年底。小微企业、个体工商户所得税缴纳一律延缓到明年。预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。要坚决把减税降费政策落到企业，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：郭泽涵）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高稳岗返还标准 10部门发文支持中小微家政企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日晚，商务部、人力资源社会保障部、国务院扶贫办等10部门发布《关于巩固拓展家政扶贫工作的通知》（简称“通知”）。通知指出，各地可根据失业保险基金结余情况，加大对不裁员或少裁员的中小微家政企业的支持力度，将稳岗返还标准最高提至企业及其职工上年度缴纳失业保险费的100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各地区可利用职业技能提升行动专账资金及扶贫资金对从事家政服务的贫困劳动力培训等项目予以补贴。对优先招用贫困劳动力的家政企业按规定给予一次性吸纳就业补贴。对贫困劳动力通过有组织输出到户籍所在县以外就业的，按规定给予一次性求职创业补贴。疫情防控期间外出从事家政服务的贫困劳动力按规定给予交通和生活费补贴，有条件地区可加大奖补力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》也鼓励家政企业可与员工紧缺的零售、仓储、快递、外卖等企业合作，对签订劳动合同的劳动者可采取共享用工的方式、对其他劳动者可通过提供就业信息等方式，帮助贫困劳动力渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家政行业由于需要上门服务等特点，在疫情期间受到了较大的冲击。近期，随着需求快速回暖，且其作为消费扩容、就业增长的渠道之一，也受到了政策的较大支持，疫情期间受到的影响逐渐消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京阳光北亚家政服务有限公司的负责人赵小虎告诉记者：“目前企业复工率基本达到了八成左右，订单需求也在逐渐回暖的过程中。疫情期间家政行业确实没有收入，将稳岗返还提高到100%，对于小微企业来说也是有很大的帮助。此外，企业也参加了‘百城万村’家政扶贫的计划，之后可能会和四川、贵州等地区对接。通过当地的供需对接平台，发布岗位信息。不过这个还在计划中，之后应该会有进一步的安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，稳岗补贴政策是为了稳定企业岗位职工,减少裁员或不裁员而对企业发放补助性补贴。对符合补贴条件的企业，上一年度未裁员的，按其上一年度实际缴纳失业保险费额的50%给予补贴；上一年度有裁员但裁员率低于当地登记失业率的，按其上一年度实际缴纳失业保险费额的40%给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，中小企业受到了较大的冲击，稳岗补贴力度进一步加大。5月6日召开国务院常务会议指出，各地各部门围绕推进复工复产和助企纾困，推出90余项政策措施。其中减免各类企业缴纳的养老、失业、工伤三项社保费上半年达6000亿元，实施失业保险稳岗返还政策惠及8400多万职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也出台了援企稳岗的具体细则，如各地北京在5月出台了《关于精准支持重点行业中小微企业稳定就业工作的通知》，凡是符合条件的中小微企业，不仅100%返还上年度缴纳的失业保险费，还可叠加申请两项援企稳岗政策补贴。其中，培训补贴最高不超过120课时（5400分钟）3000元，临时性岗位补贴每人1540元，两项叠加，最高标准可达每人4540元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月份36次主体评级上调 中诚信占比近四成或加剧“评级虚高”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　五月，众评级机构纷纷集中上调企业主体的信用级别。“评级虚高”现象再次引发市场关注，这将破坏评级行业公信力，削弱其资本市场“看门人”的功能定位。这也意味着，债券投资者用来识别风险的评级报告，最终能否把握好风险关值得深思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《投资者网》孙先锋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新一轮的评级“通胀”来袭？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，资讯最新数据显示，今年5月份已有36次评级出现上调，其中，有29次评级上调出自中诚信国际(下称“中诚信”)等三家评级机构，中诚信以上调13次评级的数量，稳居当月榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业主体评级被大范围上调，一方面是受货币政策宽松影响，市场流动性改善；另一方面评级行业竞争激烈，不排个别评级机构通过上调评级手段来巩固和扩大市场占有率。”一位评级业内人士指出，“个别评级机构上调评级的行为，势必会引发行业的恶性竞争，最终导致债市的高级别评级如‘洪水’般泛滥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，上调评级成为行业间的竞争手段后，债券投资者用来识别风险的评级报告，最终能否把握好风险关值深思。从历史经验来看，大规模评级上调通常伴随着债券违约潮，这一点尤其值得警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中诚信领衔评级上调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，企业主体评级上调的背后，一定程度上也反映了行业竞争日趋激烈的现状。中诚信、上海新世纪资信评估(下称“新世纪”)、联合资信评估（下称“联合资信”）和联合信用评级（下称“联合信用”）等公司表现较为活跃，成为近期这波“上调潮”中的主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资讯统计,今年5月份，有36次评级出现上调。其中，中诚信拔得头筹，上调13次，占比36%；联合紧随其后，上调9次(联合资信与联合信用合计），占比25%；新世纪位列第三，上调7次，占比19.44%。相比之下，东方金诚上调2家，为当月行业内上调评级最少的机构之一。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/909f2edf5ef9f0d9" id="2e7f2d4504b60edc20e30fdd8d84043a" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述评级机构一个月内集中上调评级的现象，不仅引发市场关注，还让原本就“评级虚高”的情况更加为人诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京一国有大型银行债券研究分析师表示，从市场流动性角度看，企业主体信用评级被上调的原因，一是企业的基本面向好，盈利能力提升，现金流改善；二是，国家为应对疫情影响，货币职能部门加大对企业的信贷支持的同时，下调了利率和准备金，导致市场流动性宽俗，从而降低了企业违约的概率，所以评级被上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在市场流动性和企业基本面好转的背景下，发债企业对高级别评级的需求也在不断提高，这就无形中助推了评级机构间用上调评级来迎合企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前企业在信用评级中话语权正在变大。打个比方，两家评级机构分别给一家企业的信用评级为AA+和AA，企业自然会选择高评级机构。”上述评级内业人士称，“你要是给得太低了，企业肯定不会用你的。所以上调评级既能抢到客户，又能巩固市场占有率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，当前评级“通胀”的主要原因，是企业对高级别评级的诉求增加，导致市场上大多数的评级为AA级以上，为无形中增加了高评级的供应量，就有了评级“通胀”的这一说法。“企业追求高评级的诉求也不难理解，评级高了之后发债成本将会降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，目前AA级（含AA）以上的公司债发债平均成本约为4.2%左右，AA级以下的则超过7%。5月份36家上调的主体评级中，几乎全部是AA+和AAA级，仅有两家AA级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从债券发行的情况看，评的级别越高发行成本就越低，别看AA级以上平均成本不到5个点，但是这里面AAA级和AA+级最终的发行成本和发行难度肯定低于AA级。”上述评级业内人士介绍说，“同样AA级以下的发行成本要达到7~8个点，可是这类级别的主体是很难成功发行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述国有银行债券研究分析师则进一步解释称，“银保监会对不同级别的债券计算不同的偿付能力监管指标，AA-及以下的债券在计算偿付能力监管指标时会受到较大影响，因而市场对AA级以上债券需求更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高级别的评级需求大，加之评级行业竞争激烈，一些头部评级机构只能通过上调评级来的巩固原有市场份额，如果不上调就意味着客户的流失。”上述评级业内人士表示，当前我国整体经济下行压力逐步增大，信用风险加剧，以及违约事件增多的情况下，评级机构不断集中上调企业主体级别，这种背离使得投资者加深了对评级准确性与科学性的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，在评级行业公信力已受质疑的情况下，即使今年上调企业数量不超过往年，级别向上迁移率下降，也难以消解市场中的异议与责难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高评级竞争加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于评级机构而言，高评级亦有助于其提高和巩固市场占有率，何况在市场竞争激烈，又有更多竞争对手加入的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，国际评级机构标普和惠誉进入国内，两家本土评级机构中正鹏元和远东资信的加入，都在加剧行业竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，上调评级成为了某些头部评级机构巩固扩大市场份额的一条“捷径”，即通过提上调评级级别的方式，把原有客户留住，同时可上调评级的方式把客户从同行中抢过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资讯统计，截至2019年12月31日，中诚信存量债券评级业务为12655只。其中，AAA级业务6774只，AA+级业务3269只，AA级业务2116只，其他评级486只。5月份中诚信上调的级别则主要来自于原有AA+和AA级别，这两类评级存量达到5385只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从5月份上调评级的数据来看，对评级需求最大的是那些已被评为AA+和AA的企业，以及个别AA-的企业。”上述评级业内人士称，“对于评级机构来说，留住这些级别企业的最好办法就是上调其评级。”数据显示，5月份中诚信和中证鹏元各上调一家AA-级企业至AA级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据监管规定要求，评级对象、受评证券存续期期间,证券评级机构应当在受评级机构或受评级证券发行人发布年度报告后2个月内出具一次定期跟踪评级报告,且定期跟踪评级报告应当与前次评级报告保持连贯,另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，5月份开始的跟踪期，集中进行评级上调只是高评级竞争的预热动作。而6、7月份才是评级公司如火如荼的“农忙时节”，从目前的态势看，可能还会有更多公司的评级上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一切，都为可能出现的债券违约埋下伏笔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违约的前车之鉴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，评级上调企业比较疯狂的现象出现在2017年，有544家企业主体上调主体级别。仅当年年6月，就有203家企业被上调级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，债券市场违约事件暴增，违约常态化现象显现。在监管及舆论的压力下，评级机构的上调行动有所收敛，2018年上调345家，2019年上调289家，呈下降态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得警惕的是，与评级集中上调相伴的是，企业违约数量明显增多。据数据，2014年来，评级上调企业中已经有35家违约主体，其中，联合最多，共有20家（联合资信和联合信用合计）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是2017年6月上调的203家企业中，已经有5家主体违约了，其中4家为联合信用，违约事件分别发生在2017年12月、2018年5月21日、2018年12月10日和2019年12月27日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有的评级上调时间到违约事件发生时间不到1年。这充分暴露了评级公司在跟踪和披露信用风险方面的迟滞和无力。”上述国有大银行债券研究分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通常情况下，评级公司不断上调企业主体数量，加重了广被诟病的“评级虚高”现象，破坏了评级行业公信力，削弱了其资本市场“看门人”的功能定位。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/98ddc359d47d7703" id="85d315c3be70d6ca7292f0fb3d7fda40" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资信统计，截至6月8日，今年前五个月新增违约主体共有8家。其中，联合3家、中诚信2家、大公国际1家、中证鹏元1家和无评级机构1家。联合与中诚信占比达62.5%。从这个角度看，东方金诚和新世纪则表现最好，无新增违约主体上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得欣慰的是，监管也在加强对信用评级行业的管理力度。去年，交易商协会对中诚信等评级机构展开了专项调查，发现其存在立项评估环节管控不足，缺乏相应合规监督等问题，要求限期改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，在5月份的大规模评级“上调潮”中，依然能保持评级结果不变或上调较少的评级机构，则较真实反映了可能存在的违约风险，倒是更值得投资者和市场所关注。（思维财经出品）■&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通“大动脉” 激发经济“一池活水”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月，国家铁路发送货物2.99亿吨，同比增长3.9%；今年以来国家铁路累计发送货物13.9亿吨，同比增长2.7%。(人民日报)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，新冠肺炎疫情使我国许多行业受损严重，产业链供应链出现断裂，创伤累累的实体经济，让人忧心忡忡。铁路货运量持续高位运行，充分反映我国经济发展秩序加快恢复，彰显中国经济的巨大潜力和强劲韧性，无疑令人振奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国民经济“大动脉”，铁路部门在打赢疫情防控阻击战的同时，落实落细中央“六稳”“六保”部署，提升运能运力力，服务好实体经济，为经济社会发展作出积极贡献，让社会感受到温度与力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因时而变，按需供给，精准服务打通“最后一公里”。疫情防控常态化下推进复工复产，物资物料与产品的运输是企业的燃眉之急。铁路部门精准对接企业和市场需求，实施“一港一策”、“一企一策”政策，加快厂矿、港口企业铁路专用线建设，为没有专用线的企业用户提供“铁路敞顶箱+汽车短驳”服务，打通物流运输服务“最后一公里”，解决企业后顾之忧，为经济复苏提供有力保障，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“公转铁”，实施货运增量行动，激发经济发展新活力。“公转铁”是坚持绿色发展，打赢蓝天保卫战的重要举措。铁路部门深化运价市场化改革，充分发挥价格“指挥棒”作用，针对大宗货物“公转铁”运输需求，为客户量身定制“一口价”运输方案，广受企业青睐。5月份沿海主要港口疏港矿石运量完成3479万吨，同比增长22.4%。安全稳定、低碳环保的铁路运输有力保障产业链供应链稳定畅通，为经济发展注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减费让利“暖”市场，服务国民经济“一盘棋”。3月以来，铁路部门对部分货运杂费实施阶段性减半核收政策，灵活调整运价，进一步降低企业物流成本，今年以来累计让利3.8亿元。受疫情影响，铁路客运处于亏损状态，在自身大力推行节支降耗、稳货补客下，铁路部门毅然决然减费让利，助力市场回暖。在企业经营举步维艰之时，铁路部门这样的“雪中送炭”之举，无疑让广大企业感受到经济体制蕴藏的“暖意”，大大提振了复工复产的信心决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“半亩方塘一鉴开，天光云影共徘徊。”随着铁路货运量持续高位运行，为畅通经济“大动脉”提质增效，更是成为助推中国经济逆势上扬、行稳致远的强力引擎，激活了经济一池“春”水。(王铭松)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>家政扶贫获十部门政策力挺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部、人力资源社会保障部、国务院扶贫办等10部门发布《关于巩固拓展家政扶贫工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政支持方面，利用预算内投资和相关财政资金支持社区家政网点建设，将稳岗返还标准最高提至中小微家政企业及其职工上年度缴纳失业保险费的100%，为家政企业和服务员提供培训补贴、一次性吸纳就业补贴、一次性求职创业补贴、交通和生活费补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，鼓励为家政扶贫企业提供贷款支持，支持开发家政商业保险产品，有条件的地方为家政企业和服务员购买保险提供补贴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓住政策红利 回归商业本质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　图为&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300190','&amp;#x7EF4;&amp;#x5C14;&amp;#x5229;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300190/"&gt;维尔利&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300190/"&gt;300190&lt;/a&gt;）提供解决方案的上海老港综合填埋场垃圾渗滤液处理工程，每天处理焚烧厂渗滤液1600立方米、填埋场渗滤液1600立方米。 资料图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近日由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagru3vrOxqAtsaytsay.png"/&gt;社中国环保产业研究院主办的第十一期“绿金汇”沙龙上，与会环保领域企业家代表热议六部委刚刚联合发布的《关于营造更好发展环境 支持民营节能环保企业健康发展的实施意见》（以下简称《意见》），在期待未来有更多利好民营环保企业举措细则落地的同时，也将目光聚焦在民营企业自身应如何明确发展定位和战略内核上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民企、国企、外资各有优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从满天星斗不见月亮，到国资进入发挥鲇鱼效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国工商联环境商会秘书长马辉看来，环保产业近年来呈现3个明显变化。一是市场整体竞争格局在变。以前是满天星斗不见月亮，中小微企业至少占了95%以上，规模以上企业不多；现在大量央企、国企的进入，对整个市场格局冲击非常大、变化也比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是市场的经营主体在变。环境治理从单元服务逐步向区域性、流域性、综合环境治理转变；在这一背景下通过市场的并购重组，市场经营主体逐渐发生聚合效应，形成了一批区域性、流域性的环境综合服务商。未来这一趋势会更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场内核在变化，环保产业形成初期的主战场是市政领域，而近几年环境治理主战场逐步向工业领域污染治理转移，这一趋势对产业也会产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民营企业是环保产业中的重要力量，央企、国企的进入对整个环保产业发展实际上起到了加强和促进作用。”维尔利环保科技集团股份有限公司董事长李月中认为，近年来不少民营企业被央企国企并购，与自身经营有关，比如对自身的融资能力认识不足或对PPP政策解读不透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民企、国企、外资，不可能由谁一统天下。”马辉认为，大家各有各的优势。环保产业是技术服务型产业，硬件模式都是外壳，核心是靠技术真正治理污染。而在这方面，无论是外资还是央企、民企，哪一方都有很强的竞争优势。他认为，未来整个环境治理市场不应过分强调所有制和市场份额，各尽所能把工作做好就是良性市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要做得扎实，不要盲目追逐规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供解决方案、产品或服务，期待更大市场空间，激发企业活力和创新能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“环保产业归根到底是技术服务型产业，既不是投资型产业也不是基建类产业。基于环保的目的来谈产业，关键时候还是要看环保技术。”马辉认为，技术是环保产业核心灵魂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李月中也认为，无论是技术创新还是商业模式创新，市场对民营企业要求更多的是提供解决方案、产品或服务。因此，民营企业在选择商业模式、打造核心竞争力的时候要回归到商业本质，为客户创造价值，以此提高经营水平和经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新能力包括机制创新、技术创新，民企相对更加有优势和活力，《意见》中的激励机制和措施对民企也有一定利好作用。”李月中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从装备制造出身，到在工程实施、投资运营多领域深耕，已经主板上市的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300664','&amp;#x9E4F;&amp;#x9E5E;&amp;#x73AF;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300664/"&gt;鹏鹞环保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300664/"&gt;300664&lt;/a&gt;）股份有限公司庆幸在前几年的PPP大潮中没有盲目激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鹏鹞环保股份有限公司总裁王鹏鹞认为，民营企业要做得扎实，不要盲目追逐规模。“不少上市公司此前参与PPP项目出了问题，原因之一还是比较激进。当一项政策受到行业狂热追捧时，民营企业需要一点忍耐或观望。比如垃圾分类，我们首先会观望一下，看看第一批涉足企业的情况，再决定是否进入这一领域。”他坦言，注重单个项目质量、严控投资边界是公司考虑的首要问题，不会轻易跳出专业范畴做一些事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏鹞希望市场提供更大空间来释放民营企业的优势，以激发企业活力和创新能力。“比如最近公司参与的一个项目中，地方政府锁定收益率按效果付费后，对技术选择和项目建设给予企业充分主导权。对于企业来说，可以做设计优化，节省总投资。虽然总投资少了，但项目仍然可以在给定的价格范围内做到达标。这样对民营企业来说能得到更好的利润回报，对政府来说也把风险转给了企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小企业很难申请绿色贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业融资途径仍单一，成本仍较高，应加强绿色金融与产业融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做好生态环境治理，需要环保产业发展好。因为环境治理重要的实施主体是产业，产业如果发展不好，不能给环境治理提供高质量、高效率的产业供给，污染防治攻坚战任务也很难落地。”环境规划院生态环境产业研究室主任赵云皓告诉记者，她所在的部门从成立到现在一直关注环保产业发展状况，每年也在做调查。在生态环保领域，民营企业这些年反映的声音特别多，其中融资难融资贵等问题最为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李月中表示，实际上绿色债券在整个绿色融资中所占比重较小，民营企业真正的融资更多的是通过股权向银行融资，当然也有其他的方式，如运营资产证券化等，但融资成本相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李月中指出，一家上市公司通过抵押物融资拿到银行正常贷款利息是可以的，但如果是其他融资途径，比如小额贷款是无法实际支持环保产业发展的。因为环保产业毛利率比较低，也无法通过其他短期融资解决资金问题，这也是PPP前几年出问题的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银保监会统计的21家银行10万亿元绿色贷款中，真正进入节能环保企业的少之又少。比如，去年绿色债券发放了三千多亿元，但小企业不具备申请条件。如何让中小微企业受益，这些问题需要探讨。”国发节能环保集团董事长郭留成表示，绿色金融与产业如何进行融合，还缺少下一步具体落实的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，针对小微企业的金融服务需要加强与节能环保企业的融合，在管理提升、专业技能、财务等方面加强培训，不少企业得不到绿色金融的支持也是因为缺乏对标准的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推进节能环保民营企业健康发展、做强做大，需要根据目前不同的企业个体所处的层次需要、市场需求进行融合，才能真正发挥不同金融服务的优势。”郭留成表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”工作 落实“六保”任务 从这三个数据看我国经济社会稳步回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作，落实“六保”任务，努力实现全年经济社会发展目标，通过数据看经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个数据，160.9万辆。6月11日，商务部表示，据有关统计数据显示，5月份全国乘用车的销量是160.9万辆，环比增长12.6%，同比增长1.8%，实现了11个月以来的首次同比正增长。而随着国内生产生活秩序全面恢复，各项援企纾困政策进一步落地见效，我国汽车消费市场仍将会保持平稳回升的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个数据，增长0.8%。交通运输部科学研究院发布的数据显示，5月份中国运输生产指数为144.6点，降幅较4月收窄5.4个百分点，其中，货运指数为176.6点，增长0.8%，这也是今年以来货运指数首次实现正增长。同时，客运指数恢复程度则首次超过了五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个数据，73.8亿件。来自国家邮政局，5月我国快递业务量完成了73.8亿件，同比增长41%。5月份，得益于“网购节”、直播带货的持续火热，快递业保持了高速增长。5月快递业务收入完成771亿元，同比增长25%。快递业在疫情后期逆势增长，业务量增速超过40%，也创下2018年2月以来的新高。这也说明了5月份以来，消费市场保持良好回暖复苏的态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>按财政部统一要求，6月11日，规财司在国家林业和草原官方网站信息公开专栏公开了我局2020年部门预算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按财政部统一要求，6月11日，规财司在国家林业和草原官方网站信息公开专栏公开了我局2020年部门预算。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增6+1！最新通知：这些人必须核酸检测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日0―24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例7例，其中境外输入病例6例（上海5例，福建1例），本土病例1例，在北京；无新增死亡病例；无新增疑似病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日新增治愈出院病例4例，解除医学观察的密切接触者206人，无重症病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外输入现有确诊病例63例（无重症病例），现有疑似病例1例。累计确诊病例1803例，累计治愈出院病例1740例，无死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月11日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例65例（无重症病例），累计治愈出院病例78365例，累计死亡病例4634例，累计报告确诊病例83064例，现有疑似病例1例。累计追踪到密切接触者750674人，尚在医学观察的密切接触者3124人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者1例（为境外输入）；当日转为确诊病例1例（为境外输入）；当日解除医学观察25例（无境外输入）；尚在医学观察无症状感染者104例（境外输入45例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例1595例。其中，香港特别行政区1107例（出院1055例，死亡4例），澳门特别行政区45例（出院45例），台湾地区443例（出院431例，死亡7例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京昨日新增1例本土病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密接学生所在学校不停课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日0时至24时，北京无新增报告境外输入新冠肺炎确诊病例、疑似病例和无症状感染者。截至6月11日24时，累计报告境外输入确诊病例174例，累计出院173例，在院1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日0时至24时，北京新增报告本地确诊病例1例，无疑似病例和无症状感染者。截至6月11日24时，累计报告本地确诊病例421例，累计出院411例，在院1例，累计死亡9例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据@西城健康 消息，北京新增1例确诊病例的两名家庭密切接触者，现均已集中隔离进行医学观察。两人核酸检测均为阴性，血清学抗体均为阴性，目前体温正常，身体无其他不适。两名家庭密切接触者之一为西城区某小学四年级学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情发生后，北京市育民小学向该校家长发布了相关工作情况说明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;情况说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月11日唐某某确诊为新冠肺炎，其孩子系我校四年级学生。区教委和我校立即启动应急处置预案，安排唐某某孩子所在班级其他33名学生以及与该班有过接触的15名教职员工全部居家观察。班主任对学生进行心理安抚，教师开展线上教学，确保学生正常学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学校立即将与唐某某孩子所在班级同楼层的两个班学生转移到备用教室。同时，对教室、卫生间等公共区域和转移路线所涉及区域进行全面消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日上午，对唐某某孩子进行核酸以及血清学抗体检测，结果均为阴性。截至目前，孩子体温正常，身体无其他不适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;△北京市育民小学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11日，北京市新冠肺炎疫情防控工作领导小组召开会议。会议强调，要从严从快开展病例流调溯源，追溯时间要足够长，密接范围要足够准，确保不漏一人。要抓好“北京消费季”活动的防疫，加强文化体育、旅游、餐饮等行业的防控，细化完善防控工作方案，做好易聚集场所防疫工作。电影院、KTV等密闭式文娱场所暂不开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海新增5例巴基斯坦输入病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密接者55人被隔离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日0―24时，通过口岸联防联控机制，上海报告5例境外输入性新冠肺炎确诊病例。新增治愈出院1例，来自英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　病例1-病例5为巴基斯坦籍，在巴基斯坦生活，6月2日自巴基斯坦出发，当日抵达上海浦东国际机场，入关后即被集中隔离观察，期间出现症状。综合流行病学史、临床症状、实验室检测和影像学检查结果等，诊断为确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5例境外输入性确诊病例均已转至定点医疗机构救治，已追踪同航班的密切接触者55人，均已落实集中隔离观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月11日0―24时，上海无新增本地新冠肺炎确诊病例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月11日24时，上海累计报告境外输入性确诊病例348例，治愈出院332例，在院治疗16例。现有待排查的疑似病例1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重要通知！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些患者必须进行核酸检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家卫健委官网消息，11日，国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组发布了《关于发挥医疗机构哨点作用做好常态化疫情防控工作的通知》，通知称， 对于所有到发热门诊就诊的患者，必须扫“健康码”，并进行核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效落实“早发现、早报告、早诊断、早隔离”要求，充分发挥医疗机构在疫情防控中的哨点作用，实现及时发现、快速处置、精准管控、有效救治，做好常态化疫情防控工作，联防联控机制综合组印发《关于发挥医疗机构哨点作用做好常态化疫情防控工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》从四个方面对具有哨点性质的医疗机构开展发热患者的诊疗服务提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求对所有到发热门诊就诊的患者，必须扫“健康码”，并进行核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要求乡镇卫生院、村卫生室、社区卫生服务中心（站）、诊所、门诊部等基层医疗卫生机构，要落实首诊负责制，严格做好发热患者的登记、留观、核酸检测等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要求急救中心严格落实救护车信息传递与反馈制度，因发热拨打“120”急救电话的，救护车要及时将发热患者转运至发热门诊并做好信息交接工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对要加强对具有哨点性质的医疗机构的指导和监督，要开展定期检查和随机暗访，督促落实各项措施，确保“哨点”的敏感性，严格责任倒查制度，坚决防治因职责落实不力导致的疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c621001443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化中欧一带一路合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，比利时智库布勒哲尔国际经济研究所官网发布报告《非常时期的中欧贸易与投资关系》（EU-China trade and investment relations in challenging times）。报告提出，“一带一路”倡议促进了欧盟与中国及其他国家的贸易往来，为“一带一路”沿线国家带来了发展红利，对于全球贸易发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;寻求平衡的合作关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球在公共卫生和经济方面所面临的挑战对欧盟成员国产生了不同程度的影响，这可能导致欧盟整体经济政策的转变。英国皇家国际事务研究所欧洲项目研究员佩平·柏格森（Pepijn Bergsen）分析称，中国是欧盟第二大贸易合作伙伴，欧盟的一些成员国显著受益于中欧贸易，而另一些成员国与中国的贸易体量则相对较小。如果欧盟各成员国发挥更大的主体作用并各自制定偏离市场导向的政策，欧盟将需要适应这一变化，应对随之而来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，寻求富有成效和平衡的合作关系是中欧经济实现互利共赢发展的唯一方案。在中欧经济关系中，投资关系是重点，精心设计的双边投资协议对中欧深化经济合作关系至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，随着中国科技的快速发展，中国各产业也在向全球价值链高端攀升，更多的中国企业进入欧盟市场。与此同时，中国广阔的发展前景以及巨大的市场潜力对欧盟企业也有很强的吸引力。目前，欧盟对中国的投资持续稳定，中国对欧盟的投资也日益增加。欧盟对中国的投资已从最初的制造业扩展到更多领域，中国对欧盟的投资则向高科技领域倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定支持多边主义体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”倡议使欧盟受益良多。比利时智库布勒哲尔国际经济研究所艾西亚·加西亚-埃雷罗（Alicia Garcia-Herrero） 在接受本报记者采访时表示，“一带一路”倡议不仅增进了欧盟同中国的贸易关系，还增加了欧盟与其他国家特别是中亚国家的贸易。作为出口市场和原材料的供应商，中亚国家对于欧盟企业颇为重要。欧盟将考虑同这些国家进行贸易投资谈判，帮助欧盟企业获得市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，针对“一带一路”沿线国家进行的相关基础设施建设项目，有助于降低运输方面的贸易成本，进而提升相关国家的进出口贸易额。预计在“一带一路”沿线国家的相关基础设施得到改善后，欧盟对中国的出口贸易额可增长约264亿欧元，欧盟对中国的进口贸易额可增长约527亿欧元。在中欧双边贸易中，机械、计算机和电子等行业对贸易成本的变化比其他行业更为敏感，因而这些领域的进出口贸易额均会大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，积极参与“一带一路”建设、推动中欧双方在交通和基础设施建设领域开展更多合作，符合欧盟的利益。此外，“一带一路”建设也有助于消除贸易壁垒。目前，中国已经开始考虑与“一带一路”沿线国家签订自由贸易协定，这也可能对欧盟产生影响。未来，中欧关系不仅受到贸易投资政策影响，也将受到中欧与第三方关系的间接影响。例如，中美经济贸易协定将可能通过进口转移效应影响欧盟对中国的出口。同时，中国对中亚经济体影响力的逐步提升，也可能对这些国家与欧盟的贸易产生一定影响。不过，中欧双方都意识到，以规则为基础的多边贸易体系正在面临挑战，双方都坚定支持多边主义体系，致力于维护其稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：今年二季度全球贸易将加速下滑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：联合国贸易和发展会议11日发布的最新数据显示，今年二季度全球货物贸易额相较前一季度将加速下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经日内瓦6月12日电(记者凌馨 胡晗露)联合国贸易和发展会议11日发布的最新数据显示，今年二季度全球货物贸易额相较前一季度将加速下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议当天发布的首份全球贸易季度报告显示，在新冠疫情爆发前，全球贸易增速已经开始放缓，但疫情带来的经济和社会动荡导致全球贸易在今年大幅下滑。今年一季度，全球货物贸易额相较前一季度下降约5%，预计二季度贸易额环比将进一步下降27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，发展中国家和发达国家的国际贸易规模普遍下滑，而发展中国家的贸易降幅则更为明显。报告认为，发展中国家的出口下滑可能由目的地市场需求减少所致，而其进口下滑则不仅因为内需减少，还体现出汇率波动以及对债务和外汇短缺的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区来看，全球所有地区的国际贸易都出现大幅缩水。从4月数据来看，东亚和太平洋地区的国际贸易表现好于其他地区，而南亚和中东地区的贸易跌幅高达40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，疫情对部分行业造成更大冲击。今年一季度，纺织品和服装行业以及办公设备和汽车行业的贸易降幅更为明显，而同期农产品领域贸易却呈增长趋势；4月，能源和汽车产业的全球贸易额几近腰斩，化学品、机械和精密仪器产业的贸易额也显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告同时预测，今年下半年，全球贸易整体表现可能仍将低于去年的平均水平，其最终表现不仅取决于疫情对经济可能造成的进一步破坏，还取决于各国为重启经济将采取的具体政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620999673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际组织再度下调经济增长预期 后疫情时代全球经济复苏面临多重挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情的蔓延在今年引发了全球经济近一个世纪以来的最严重衰退。近期，多个国际组织发布了半年度最新经济展望，并再度下调了对于今年全球经济增长的预期。经合组织（OECD）6月10日发布的最新《经济展望》称，即使在疫情得到控制、各国经济复苏的情况下，今年全球经济也将收缩6%，但如果疫情二次暴发，全球经济将下滑7.6%。本周早些时候，世界银行也发布最新预测，将近年全球经济增速预期下调至下滑5.2%，称这将是全球经济自二战以来陷入的最严重衰退。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大国际机构均表示，如果发达经济体在年中、新兴市场及发展中经济体在今年晚些时候能够遏制疫情，全球经济明年有望实现回升。在疫情得到控制的情况下，世界银行预计，2021年全球经济将恢复4.2%增长，经合组织则预计这一幅度为2.8%。不过，目前的全球疫情防控形势尚不明朗。此外，新冠肺炎疫情可能留下永久“伤疤”，包括生活水平下降、失业率高企和投资脆弱，将为后疫情时代的全球经济复苏带来挑战。据经合组织分析计算，即使疫情免于二次暴发，全球失业率也或上升至9.2%。面对巨大不确定性风险，世界银行呼吁，为应对当前面临的挑战，全球应加强卫生和经济政策领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济普遍下滑 发达经济体收缩幅度最大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，今年一季度，全球经济活动普遍停摆，各国需求、供应、贸易和金融市场受到严重干扰。其中，高度依赖全球贸易、旅游、大宗商品出口和外部融资的经济体受冲击最大，而发达经济体大多处于这一行列。世行预计，2020年发达经济体经济增速将收缩7%，其中，美国、欧元区、日本经济将分别萎缩6.1%、9.1%、6.1%。经合组织则表示，隔离限制措施对经济影响尤为严重，如果今年出现第二波疫情，欧元区经济预计下跌11.5%，美国和日本经济降幅预计分别为8.5%和7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴市场及发展中经济体的脆弱性也将被外来冲击放大。凯投国际宏观经济咨询公司预测，新兴市场今年的经济产出将下降1.5%，为1951年有记录以来的首次下降，相关经济损失甚于2008年国际金融危机、上世纪90年代末的亚洲金融危机及上世纪80年代的拉美债务危机。世行预计，新兴市场和发展中经济体经济将下滑2.5%，中国经济有望实现1%的增长。值得注意的是，巴西、俄罗斯和南非等新兴市场国家还面临着卫生系统紧张的特殊挑战。这些新兴市场国家由于公共卫生体系不够健全、社会治理能力以及社会保障体系较为薄弱，可能会受更大冲击，而且恢复起来更艰难。与此同时，这些国家经济多元化程度较低，更依赖石油等波动性较大的大宗商品，疫情前景不明带来的大宗商品价格波动也将为经济稳定带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;失业潮以及债务问题等 为全球经济带来长期挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情可能会留下持久的伤疤，并构成重大的全球性挑战。”世行副行长杰伊拉·帕扎尔巴舍奥卢如是说。事实上，疫情造成的经济衰退，正在转化为对于全球经济的长期性挑战，包括全球贸易和供应链受到破坏，数以百万计的人失业以及各国政府的巨额债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球贸易在疫情冲击下受到重创，据世界贸易组织（WTO）最新发布的预测，2020年，世界商品贸易额将暴跌13％至32％，其中，北美和亚洲受冲击最大，对全球价值链高度依赖的产业，如汽车和电子产品将深受打击。而具体的受损水平将取决于疫情的遏制速度和贸易能否恢复到危机前的水平。与此同时，席卷全球的失业潮在短时间内也难以消退。经合组织预计，全球失业率今年将从2019年的5.4％上升至9.2％，其中，美国二季度的失业率将达到17.5%，随后筑底回升，但明年二季度，意大利的失业率将超过美国跃升至两位数。在贸易疲软、失业率高企的背景下，帕扎尔巴舍奥卢表示，疫情将使7000万至1亿人陷入赤贫，比之前估计的6000万人还要糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，疫情引发的经济衰退有可能导致一场严重的国家债务危机。自新冠肺炎疫情暴发以来，从发达国家到新兴经济体，各国政府无不在为抗疫签下巨额账单。而经济急剧下滑和刺激政策将难以避免地带来全球债务的膨胀。眼下，欧美很多国家已经债台高筑，新兴经济体的债务规模也在迅速扩大。由于各国政府的抗疫刺激政策，全球债务负担将在2020年急剧上升。国际金融协会的数据显示，今年3月，全球主权债务发行量飙升至2.1万亿美元，比2017年至2019年的平均值0.9万亿美元高出一倍多。世行警告，如果有不断积累的债务压力，全球金融市场可能面临新一轮危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情带来的全球性危机，世行呼吁国际社会团结起来，促进经济复苏，以防更多人陷入贫困和失业。经合组织也表示，各国需加强合作，以帮助更快地结束这一大流行病，并避免损害新兴市场经济体和发展中国家的发展。此外，鼓励更灵活的供应链，包括增加库存量以及在本地和国际上增加来源的多样性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200612/c620997071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会进一步明确农险业务经营条件 建立完善退出机制</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200612/c620999593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各银保监局，各财产保险公司：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻中央全面深化改革委员会关于加快农业保险高质量发展的总体部署，落实好农业保险领域“放管服”改革要求，进一步深化农业保险供给侧结构性改革，建立健全农业保险业务经营条件管理机制，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、根据《保险法》《农业保险条例》等规定，符合相关法律法规和本通知要求的保险机构，可经营农业保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、如无特别说明，本通知所称保险机构，是指财产保险总公司及其分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知所称保险公司省级分公司是指财产保险公司省分公司、计划单列市分公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、农业保险坚持适度竞争原则。鼓励保险机构在西部地区、深度贫困地区和农业保险经营机构相对较少地区经营农业保险业务。鼓励保险机构加大投入力度，优化机构布局，完善农业保险基层服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、保险公司总公司经营农业保险业务，应当具备以下条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)符合《保险法》《农业保险条例》等法律法规规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)公司业务范围包含农业保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)公司治理和内控管理良好，近3年内未因农业保险业务受到重大行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)有经股东会或董事会批准的农业保险发展规划，包括经营策略、组织架构和风控体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)有专门的农业保险管理部门，并配备8名以上农业、保险等相关专业人员，具有较强的农业保险经营和风险管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)具备相对独立、完善的农业保险信息管理系统，与设立在中国银行保险信息技术管理有限公司的全国农业保险信息管理平台实现数据对接，能完整、及时、准确报送农业保险数据信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)有稳健的农业再保险、大灾风险安排以及风险应对预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)上一年度末及最近两个季度末综合偿付能力充足率180%以上；其中专业性农业保险公司上一年度末及最近两个季度末综合偿付能力充足率150%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)农业保险业务与其他业务分开管理，单独核算损益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)中国&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;规定的其他条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、保险公司省级分公司经营农业保险业务，应当具备以下条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)符合《保险法》《农业保险条例》等法律法规规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)总公司符合本通知第四条规定的农业保险业务经营条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)总公司批准同意开展农业保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)具备完善的农业保险管理制度体系，内控管理良好，近3年内未因农业保险业务受到重大行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)有专门的农业保险管理部门，并配备5名以上农业、保险等相关专业人员，具有较强的核保核赔和风险管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)在经营农业保险业务的县级区域内设有分支机构，分支机构的信息系统、查勘设备和交通工具等办公条件能够满足业务管理和农业保险服务的要求，并建立与业务规模相适应的农业保险基层服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)在经营农业保险业务的县级分支机构应配备农业保险专职人员，专职人员的数量应当能满足当地农业保险业务管理和服务的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、保险公司总公司所在地的省级分公司符合下列条件的，可向所在地银保监局提出豁免适用本通知第五条第(二)项规定的申请，所在地银保监局在统筹考虑相关情况的基础上按程序予以豁免:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)拟开展的农业保险业务符合国家精准扶贫、乡村振兴等战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)总公司上一年度末和最近两个季度末综合偿付能力充足率100%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)符合本通知第五条除第(二)项外的其他条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所在地银保监局豁免的省级分公司家数不得超过1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、不具备农业保险业务经营条件的省级分公司不得以共保的形式参与当地农业保险经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业保险共保体要加强自身管理，明确各方权利义务，强化风险管控，鼓励适度竞争和创新，提升服务能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、保险机构不符合条件经营农业保险业务的，由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;或其派出机构责令限期改正，停止接受新业务；逾期不改正或者造成严重后果的，处10万元以上50万元以下的罚款，可以责令停业整顿或者吊销经营保险业务许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、保险公司总公司因自身原因主动退出农业保险经营的，应当向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险公司省级分公司因自身原因主动退出农业保险经营的，应当向所在地银保监局报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、保险公司总公司退出农业保险经营的，其所有省级分公司自动退出农业保险经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一、保险机构退出农业保险经营的，要严格按照规定处理未了责任，做好交接工作，妥善做好后续事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险机构退出后，未妥善做好后续事宜造成严重影响的，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;或其派出机构将依法依规采取监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二、保险机构存在本通知第九条规定的情形满三年的，如需重新经营农业保险业务，仍应符合本通知规定的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;适时对保险公司总公司农业保险业务经营管理等情况进行综合考评；银保监局适时对保险公司省级分公司农业保险业务经营管理情况进行综合考评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四、各银保监局应根据本通知要求，结合当地实际，细化制定辖区内的农业保险业务经营条件管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银保监局应将管理规定和符合辖区内农业保险业务经营条件的保险机构目录，自公布之日起十个工作日内报送&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;。保险机构退出农业保险经营的，各银保监局应在十个工作日内向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十五、本通知下发前已获得农业保险业务经营资格或开展农业保险共保业务的保险机构，如不符合本通知要求，应在本通知施行后两年内达到本通知要求。届时仍未符合条件的，不得继续经营农业保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十六、本通知所称农业保险业务，包括有政策支持的农业保险业务和商业性农业保险业务。保险机构经营有政策支持的涉农保险，参照适用本通知规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十七、本通知所称重大行政处罚，是指保险机构或公司董事、监事和高级管理人员因农业保险(含涉农保险)业务受到下列行政处罚：限制业务范围、责令停止接受新业务、责令停业整顿、吊销业务许可证、公司高管被撤销任职资格或者行业禁入处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八、依法设立的其他保险组织经营农业保险业务，参照适用本通知规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九、本通知由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0vixo7zguextagEtsay.png"/&gt;负责解释。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200612/c620999593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>