<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2019 03:47:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>重磅！这10个城市被高层点名 传递什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>浙江警方破获一特大经济犯罪案 涉案金额超4800亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京、天津等15城入围信息消费示范城市建议名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何补齐资本市场短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080661.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年至少8名“70后”晋升副部 看中央选人用人新风向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080649.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国清理拖欠民营企业中小企业账款工作总体进展顺利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策如何发挥作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年继续降费 往来台湾通行证收费每本降至60元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关键词里的2020</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行下调14天期逆回购利率5个基点 年底流动性有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网编者按：中国央行18日开展2000亿元逆回购操作，结束长达20个工作日的连续停摆状态，因当日无逆回购到期，所以当日实现净投放2000亿元。根据央行公告，本次逆回购操作规模共2000亿元，其中7天期逆回购中标量为500亿元，中标利率2.50%，和此前一致；14天期逆回购中标量1500亿元，中标利率2.65%，较前次的2.7%下调了5BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位机构人士认为，临近年底且跨年节假日紧凑让资金需求较为旺盛，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）多数品种近日都有所上行，央行此举将降低跨年资金利率，很大程度上可以避免市场流动性年末出现结构性紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行调降14天期逆回购利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日，央行重启开展2000亿元逆回购操作，全额实现逆回购，其中14天期逆回购操作利率2.65%，较前次操作下降5个基点。这是继下调1年期MLF和7天期逆回购利率后，最近4年来14天期逆回购利率首次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需指出的是，此次14天期逆回购利率下降，不是新一轮“公开市场降息”，而是与之前MLF利率和7天期逆回购利率下降相一致的后续行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11月5日，1年期MLF操作利率调降5个基点至3.25%；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11月18日，7天逆回购操作利率调降5个基点至2.5%；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12月18日，14天逆回购操作利率调降5个基点至2.65%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至此，公开市场操作利率已普遍下降5个基点。可以预想，如果后续央行启用28天等其他期限的逆回购工具，利率也将出现相同幅度的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自11月19日起，央行连续20个工作日暂停逆回购操作，持续时间创了今年以来的纪录，侧面反映出近一段时间市场资金面比较宽松。不过，从周初央行超额续作到期MLF，到此次重启并开展大额逆回购操作，基本宣告跨年流动性投放大幕已经开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，此次央行逆回购操作规模创了10月24日以来的新高。由于当日无央行逆回购到期，全部实现净投放，净投放量创了一个月新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是此次14天期逆回购操作量远大于7天期逆回购，说明央行更倾向于投放跨年资金，满足年底机构对跨年流动性的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管层力保跨年流动性稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心高级研究员陈冀认为，周三重启逆回购净投放2000亿元流动性的同时，降低跨年资金利率，很大程度上可以避免市场流动性年末出现结构性紧张。央行也表示，将密切关注市场流动性状况，灵活开展公开市场操作，维护年末流动性平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有观点称，近期21天和1个月的跨年资金利率大幅上行，跨元旦资金需求较为旺盛，后续面临春节，央行可能还会重启28天逆回购操作以补充春节期间的跨节需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金面上，上海银行间同业拆放利率（Shibor）多数品种近日有所上行，最新数据显示，隔夜Shibor下行2.1BP报2.485%，7天期下行0.3BP报2.585%，14天期上行10.7BP报2.537%，1月期上行1.7BP报2.959%；银行间质押式回购利率方面，截至上午11时40分，DR007加权平均利率报2.5500%，下跌1.72BP，稍高于指导利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈冀还表示，未来两周预调微调市场短期波动的操作可能还会有，甚至存在年末宣布降准、2020年1月落地的可能。年末央行灵活适度的偏松调节，也可能旨在为2020年初配合专项债发行及其他宏观政策共同发力打基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债市方面，短期处于相对纠结的位置，一是利率下行空间不足，二是调整上行的幅度被宽松的货币政策预期限制。中信证券固收团队认为，考虑到明年地产和基建投资的弹性有限、制造业和进出口仍然面临一定的下行压力、而货币政策可能迎来进一步宽松等因素，年内行情预计仍然维持震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降准降息仍然可期 但速度不宜过快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少分析人士认为，下次降准操作更可能出现在明年1月而不是今年底，但考虑到从宣布到实施需要一定时间，也不排除今年底宣布降准政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，年底资金面虽易紧难松，但由于有大额财政支出，流动性总量往往会增加，资金紧张更多是短时性、结构性的，动用准备金率工具必要性不太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，近期经济金融数据回暖，短期经济底部可能已出现，货币政策可以边走边看，留些余地。当前货币政策虽偏重稳增长，但稳定币值、防范通胀预期扩散、结构性去杠杆等任务也需兼顾，同时还要平衡好当下与未来的关系，珍惜正常货币政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，明年1月情况比较复杂，实施降准的条件比较充分。一是明年春节时点较以往靠前，节前现金需求量大；二是1月是传统税收大月；三是年初是信贷投放较为集中的时点；四是专项债额度提前下达意味着明年初就将迎来较多地方债发行。如此种种，预示着明年1月资金需求量会很大。届时，央行若降准既可保障跨节资金面，又可助力年初信贷投放，同时还配合了地方债发行，可谓一举多得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于上个月MLF刚经历过小幅“降息”，进而带动11月LPR报价再次下行，市场普遍认为，12月份再度“降息”的概率不大。但受稳增长的需要，我国货币政策边际放松的环境不会改变。业内普遍认为，明年降准降息都有空间，其中，降准最快有望于明年一季度落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通中国首席经济学家朱海斌表示，受猪价高涨引发的CPI持续上行影响，央行明年会在相当长的时间内维持政策利率水平不变。货币政策更多通过降准等方式维持中性偏松的环境，预计明年有2次降准，分别在一季度和三季度。而降息重启的时间则主要看CPI何时会从高位开始明显下行，预计明年下半年尤其是四季度会重启降息，但降息幅度预计在10bp左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行还会有进一步降息的必要，但预计降息节奏会非常缓慢，毕竟化解金融风险不能单靠金融监管政策和货币政策，推进主要针对国企和地方政府的结构性改革同样重要，如果降息速度过快反而不利于结构性改革的实施。”朱海斌称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球城市竞争力报告发布 39个中国城市跻身全球200强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：中国社会科学院与联合国人居署共同发布的《全球城市竞争力报告2019-2020》显示，中国有9个城市进入全球前50名，39个城市跻身全球200强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港媒称，中国社会科学院与联合国人居署共同发布的《全球城市竞争力报告2019-2020》显示，中国有9个城市进入全球前50名，39个城市跻身全球200强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据香港《南华早报》网站12月18日报道，这项调查对全球1006个大城市——每个城市拥有至少50万居民——进行了测评，以反映这些城市的工业基础以及与全球劳动分工的联系度。城市在世界网络中的不可替代性越强，排名就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告主要作者、中国社科院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞说，过去一年里，在前200名最具经济竞争力的城市中，亚洲城市数量增加，欧洲城市数量下降，这反映出“全球综合中心和科技中心（的重要性）总体提升，专业性城市和制造中心总体下降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全球城市竞争力报告2019，中国有5个城市跻身前20名，分别是深圳第4、上海第10、香港第13、北京第17、广州第18，与2018年比较，上海上升3名，北京上升2名，香港下降2名，广州下降4名，上海超越了香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有9个城市进入全球前50 强，包括苏州（25）、南京（42）、武汉（43）、台北（44）。与2018年排名比较，南京提升3名，苏州、台北提升2名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有20个城市进入前100强，其中，成都（54）、杭州（64）、无锡（65）、长沙（68）、青岛（76）、重庆（81）、天津（82）、佛山（84）、宁波（90）、郑州(94）和常州（99）。宁波提升11名，杭州提升10名，青岛、佛山提升9名，常州提升8名，成都提升6名，郑州提升5名，长沙提升3名，天津下降40名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国进入前200强有39个城市，包括：东莞（104）、澳门（113）、南通（121）、高雄（126）、济南（141）、合肥（145）、泉州（148）、厦门（149）、西安（150）、福州（153）、扬州（163）、珠海（173）、镇江（174）、烟台（175）、泰州（180）、大连（185）、徐州（191）、南昌（197）和沈阳（200）。.相对于2018年排名，泰州前进38名、西安前进21名，福州前进20名，东莞前进20名，扬州前进19名，济南前进16名，珠海前进14名，泉州均前进11名，南通和南昌等4个城市均前进8名，重庆和徐州均前进1名。厦门和镇江均后退6名，烟台后退9名，沈阳下降30名，大连下降60名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，中国的科技中心深圳——也是华为、腾讯和无人机制造商大疆创新科技公司等巨头的总部所在地——在全球最具经济竞争力城市中排名第4，是排名最高的中国城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州位居第64名，排在悉尼之后，领先于巴塞罗那。杭州这座中国东部城市的经济竞争力比去年跃升10个名次，总体经济竞争力在中国城市中有所提高。由于人口因素，进入测评的1006个城市中有291个中国城市，而美国有75个城市入围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示的一项值得注意的发展趋势是，城市中心从孤立城市演化为城市群，进而发展成由关联城市中心组成的所谓大都市区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，中国南部的粤港澳大湾区或许是一个例子。粤港澳大湾区涵盖的11个城市中，有七个进入此次全球最具经济竞争力城市200强，分别是深圳、香港、广州、佛山、东莞、澳门和珠海。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球独角兽企业500强发展报告在青发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报青岛12月18日讯 今天在青岛举行的全球独角兽企业500强大会上，中国人民大学中国民营企业研究中心与北京隐形独角兽信息科技院（BIHU）联合发布《2019全球独角兽企业500强发展报告》。青岛6家企业入围榜单，数量位居北方城市第二，全国城市第七，独角兽茁壮成长的“热带雨林”效应初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，全球独角兽企业500强评价标准是评估基准日企业估值10亿美元以上，并且剔除了主营业务与现行政策导向相违背的企业和负面舆情多的企业。报告显示，2019全球独角兽企业500强总估值为19322.57亿美元，其中，中国有全球独角兽企业500强217家，占比43.4%，总估值为9413.82亿美元，行业分布前三为生活服务、企业服务和智能科技领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛入选的六家企业分别为杰华生物技术、青岛日日顺、伟东云、聚好看、少海汇、中加特，分属生物医药、智慧物流、教育科技、新文娱、企业服务和汽车交通等产业领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任免国家工作人员 任志武为国家能源局副局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月18日电国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任命欧文汉为财政部部长助理；任命任志武为国家能源局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免去刘振宇的司法部副部长职务；免去綦成元的国家能源局副局长职务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杰出海归代表提升中国在各个国际领域的国际话语权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616079964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网讯 新中国成立70年来，特别是改革开放四十年以来，海归人才对中国的现代化和全球化发展起到了重要作用。12月18日， 2019中国海外人才交流大会暨第21届中国留学人员广州科技交流会在广州开幕。在CCG协办的2019年最具成长潜力的留学人员创业企业发布会上，CCG与中国国际人才专业委员会联合发布“中国海归70年70人”，致敬70年间取得开创性成果的海归代表人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部数据显示，20世纪五六十年代，我国向苏联等社会主义国家派遣留学生约1.8万人，其中90%以上流向前苏联。 改革开放以来，我国出国留学生数量增长迅速，1978年至2018年，我国各类出国留学人员累计已达585.71万人，留学目的地遍布欧美发达国家、“一带一路”沿线国家等。同时，留学回国人数稳步提升，365.14万人在完成学业后选择回国发展，占已完成学业群体的84.46%，高层次人才回流趋势明显。70年间，广大留学人员在几乎所有的历史节点都发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已经形成了独特的世界级国际人才良性循环现象，新时代的海归群体逐渐成为推动中国融入全球化的重要力量，为推动中国全球化进程、搭建中国与世界沟通的桥梁做出了重要贡献。CCG课题研究组通过走访调研、发放问卷、组织专题论坛、研讨会、媒体新闻监测等方式，收集、整理了约300位在新中国成立70年来对国家发展做出过巨大贡献的优秀代表，最终经专家组评选推出“中国海归70年70人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　70位杰出海归代表均在科教文卫各个领域取得了开创性成就。他们凭借着与时俱进的国际视野和扎实的学术理论基础，不仅在多个领域开创了先河，更推动中国全球化进程，提升中国在各个国际领域的国际话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被誉为中国现代文坛“六大楷模”之一的巴金，带领中科院实现了中国科研机构在海外零突破的白春礼，中华人民共和国第十任驻美大使崔天凯，为全球其他城市治理大气污染提供了“北京经验”的北京市委副书记、市长陈吉宁, 第一位受聘于世界顶级柏林爱乐乐团和美国五大交响乐团的中国钢琴家郎朗，建立了全球最大的中文搜索引擎的李彦宏，让“女排精神”成为中国体育的一面旗帜的中国女排总教练郎平，助力中国打开世贸组织大门、融入全球贸易体系、开启中国改革开放的新时代的龙永图，被誉为“中国航天之父”、“中国导弹之父”、“中国自动化控制之父”的“两弹一星”功勋奖章获得者钱学森，中国海归研究第一人、首个进入世界百强的中国社会智库的创办者王辉耀，打破了国际法律服务领域由外国律师垄断的局面、成为中国律师走向世界的一面旗帜的王俊峰，作为申奥大使曾两次代表中国申请奥运会主办权的著名主持人杨澜，执掌中信资本、主导收购全球最大跨国快餐连锁企业麦当劳中国项目的张懿宸，至今唯一获得戛纳国际电影节金棕榈奖的华人导演陈凯歌等人入选“2019年度中国海归70年70人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“海交会”已成功举办20届，目前已成为国内规模最大、开放度最高、覆盖所有海外人才的、在海内外最具影响力的海外人才与科技信息交流平台。本届“海交会”以“智汇、创新、共赢”为主题，“海交会”以“面向海内外，服务全中国”为宗旨，通过展览、论坛等一系列活动，以更积极、开放、有效的方式聚才引才，努力实现新的创新突破，为广大的国内需求单位和海外高层次人才搭建一个相互了解、沟通、交流的平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616079964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方呼吁世贸组织成员达成“过渡”办法审理未决案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦12月18日电（记者凌馨）在18日举行的世界贸易组织争端解决机构例会上，中方呼吁世贸组织成员迅速达成“过渡”解决办法，以保证完成对已进入争端解决流程案件的审理和裁决，避免案件积压，也避免为未来上诉机构重新恢复运行带来阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上诉机构是世贸组织争端解决机制的重要组成部分。作为国际贸易“最高法院”，上诉机构不仅对世贸组织专家组发布的“初裁”报告有复审权，而且其裁决被视为终审判决，具有强制执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，美国以上诉机构存在多项“体制性”问题为由，频频单方面阻挠上诉机构法官遴选。11日，上诉机构因法官人数不足而无法审理新上诉案件，争端解决机制中的“上诉复审”程序陷入“瘫痪”，上诉机构遭遇世贸组织成立近25年来的首次“停摆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在18日的会议上，中方表示，在过去两年间，世贸组织成员为解决美方关注做出诸多努力，提交了12份解决方案和一份总理事会决议草案，而美方不断提出问题，却从未拿出解决关注的任何具体方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方对美国阻挠导致上诉机构“瘫痪”深感遗憾。中方表示，上诉机构至关重要，上诉机构“瘫痪”已带来“灾难性”后果，使已送交上诉机构“复审”的至少10起案件成为“悬案”。未来如果上诉机构继续“瘫痪”，目前还处在“初审”阶段的另外33起案件也将“悬而不决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织共有164个成员。在当天例会上，墨西哥代表118个世贸组织成员，继续敦促重启上诉机构法官遴选程序。墨西哥代表表示，这是过去两年多来第30次提交关于重启遴选法官的联合建议。参与联合建议的成员数不断增加，反映出成员对上诉机构现状的“共同关注”。墨方强调，世贸组织成员有责任维护上诉机构、争端解决机制和多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，近20个世贸组织成员发言强调了尽快解决上诉机构法官遴选僵局、重新恢复上诉机构运转的重要性。但美方仍然表示，由于之前提出的体制性关注尚未解决，无法支持重启遴选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在拒绝启动上诉机构法官遴选的同时，美方却对此前发布的一份涉及本国反补贴措施的“初裁”报告提出上诉。针对美方做法，中方也在当天会议上提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中外中小企业合作区建设经验交流会在四川浦江县举办 中外中小企业合作区建设经验交流会在四川浦江县举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月17日，工业和信息化部“中外中小企业合作区建设经验交流会”在蒲江县举办。河北省的中国-中东欧(沧州)中小企业合作区代表在会上做了典型发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1ae3e9f4e4a29cd2" id="98c59e92d560d84733272564dc2edbdf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议由工业和信息化部中小企业局副局长叶定达主持。中国电子信息产业研究院、工业和信息化部国际经济技术合作中心、中国中小企业发展促进中心分别介绍了促进中小企业国际化发展有关情况，国家开发银行介绍了中德中小企业专项贷款有关情况，中国中小企业中心(德国)介绍了机构运营情况，13个中外中小企业合作区负责同志围绕推动国际化发展的创新做法成效进行了交流发言，叶定达副局长对中外中小企业合作区在政策支持体系、交流合作平台、海外对接渠道、人才支撑等方面的做法成效给予了充分肯定，并就下一步合作区建设在体制机制创新、发挥服务平台和金融机构作用、整合资源、加强合作区相互之间的合作以及合作区国际化发展评估等方面提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾还参观考察了成都中德职教创新功能区展厅、中德(成都)AHK职教培训中心、KUKA机器人授权研究院，了解了功能区建设发展基本情况。嘉宾们对功能区德国双元制人才培养模式、2019“天府工匠杯”工业技能和工业设计大赛等表示赞赏，对功能区建设发展取得的成绩给予充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2012年以来，工业和信息化部在江苏、浙江、四川、广东、安徽、河北、河南、陕西、山东等9个省先后批复设立了13个中外中小企业合作区。河北省的中国-中东欧(沧州)中小企业合作区是全国唯一一个面向中东欧国家的中小企业合作区。中东欧合作区成立一年多来，得到了各级领导的高度关注，合作区发展建设先后写入了《中国-中东欧国家合作索非亚纲要》和《杜布罗夫尼克纲要》，并于2018和2019连续两年成功举办了两届中国-中东欧中小企业合作论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省工业和信息化厅对外经济合作处、中小企业处，沧州市工业和信息化局及中国-中东欧(沧州)中小企业合作区有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引资不易 更需分行业区域施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，对外经济贸易大学国际经济研究院举办《中国外商投资发展报告（2019）》（以下简称报告）发布会。据了解，这是对外经济贸易大学国际经济研究院连续第9年发布外资报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告回顾了四十年来吸引外资的历程，将中国外商直接投资的政策规则演变分为四个时期。试点试验时期：1978—1992年；全面发展时期：1992—2001年；调整重构时期：2001-2008年；创新突围时期：2008年至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，当前我国吸收外商投资的国内外经济环境已发生深刻变化。就国内经济环境而言：一是国民经济正从高增长阶段转向高质量发展阶段；二是产业结构升级替代了工业化加速扩张；三是高企的要素成本替代了廉价生产要素；四是从政策性引资为主向制度性引资为主转变。就国际经济环境而言，一是逆全球化倾向替代了经济全球化加速发展；二是发达国家制造业大规模外移转变为谋求制造业回流；三是国际经济格局加速重构，一些国家谋求变革国际经贸规则，建立高水平的贸易投资自由化、便利化规则体系，国际经贸规则变迁将深刻影响国际投资行为和我国吸收外商直接投资活动；四是美国从乐见我国改革开放发展转变为谋求遏制中国崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告选取30个FDI流入较多的国家和地区进行评估，2018年中国的FDI综合营商环境排名第7位。其中，FDI吸引力指数为42.26，排名第4位；FDI潜力指数为44.67，排名第10位。而且在2008-2018年十年间，中国外资营商环境指数稳定地保持在前十名，整体营商环境有利于吸引外资，未来具有相对稳定的FDI吸引力和引资潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在服务业扩大开放和中国标准建设日益受到重视的当下，报告各用一个章节对此进行分析。在研究了北京成为服务业扩大开放综合试点以来服务业利用外资的发展后，报告主张在不同地区设立更多服务业扩大开放综合试点，希望有关部门建立重点领域和重点企业数据库，制定实施有针对性的引资政策。报告分析了外商投资企业参与中国标准制定的状况与影响。在高科技领域，外资企业参与中国标准制定的积极性非常高，参与力度大，对标准的影响也更大。比如在通讯技术领域，中国在制定TD-SCDMA过程中，西门子、高通等跨国公司积极参与标准制定；高科技领域的外企如英特尔、英伟达半导体等还积极参与了中国有关企业社会责任和可持续发展相关的标准制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对目前备受关注的“负面清单”，报告建议进一步提高负面清单管理的可操作性和透明度，加快对接国际行业分类标准，切实放宽服务业准入限制，规范和完善负面清单的内容与形式；为完善法制FDI营商环境，亟需出台与外商投资促进、保护与管理法制相衔接的外商投资法实施条例和实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于中国区域发展存在差距，经济发展水平和阶段不同，东部地区自贸试验区FDI综合竞争力优势明显，而中西部地区自贸试验区FDI综合竞争力相对不足。报告建议需因地制宜地设计精准导向的区域引资政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在与会嘉宾对报告研讨过程中，有嘉宾建议以后的报告纳入企业反馈声音。对外经济贸易大学国际经济研究院院长桑百川则感慨，“我们特别在意舆论环境对外商投资的影响。以后报告考虑纳入专家论点、舆论环境分析。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年外贸仍要坚持“稳”字当头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。面临更加复杂的国内外环境，中央经济工作会议传递出2020年中国经济发展的新走向，也为正在推进高质量发展的中国对外贸易指明了全新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持“稳”字当头是确保2020年对外贸易实现稳中求进的落脚点。2019年在全球复杂贸易形势以及中美贸易摩擦的背景下，我国外贸保持较好的韧性。前11个月外贸进出口总值达到28.5万亿元，增速保持平稳，同比增长2.4%，成绩来之不易。面对2020年世界经济增长持续放缓、国内经济下行压力加大的新形势，实现对外贸易稳中求进的目标需要“量的合理增长和质的稳步提升”。“量的合理增长”要求进口与出口、货物贸易和服务贸易的协调增长，只有对外贸易保持合理的增长区间才能发挥拉动国内经济发展的目标。“质的稳步提升”强调国际市场布局、国内区域布局、经营主体、商品与服务结构和贸易方式的优化，用原始创新、集成创新来加速竞争新优势的壮大，在新旧动能转换中确保发展的质量和效益提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进更高水平对外开放是保持2020年对外贸易稳定增长的支撑点。更高水平体现为对外开放要继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走。所谓“更大范围”，一方面体现为深化与共建“一带一路”国家的贸易合作，进一步推动国际市场的多元化；另一方面表现为不断扩大自贸试验区与自贸区的范围，用机制和体制的改革开放加速制度创新的步伐。所谓“更宽领域”，意味着中国将开放从制造业扩大到服务业、农业，形成一二三产业全面开放格局，并推动在文化、教育、旅游、科技等多个领域的开放。所谓“更深层次”，表现为进一步放宽准入，削减负面清单，加速投资促进与保护，减低关税水平，建设更加良好的营商环境。以三“更”为特征的新一轮对外开放必将为对外贸易稳定增长注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧紧扭住新发展理念、推动高质量发展是2020年保持对外贸易稳中提质的关键点。对外贸易稳中提质离不开“创新驱动”。它与“改革开放”是提升外贸竞争力的两个轮子。对外贸易要在产业基础、创新能力、质量与品牌建设上主动创新，而这种创新有赖于推进外贸集聚区培育、推动外贸促进平台建设、推进国际营销体系建设、完善公共服务平台建设等平台体系的主动改革来实现。这种高质量发展还要“把注意力集中到解决各种不平衡不充分的问题上”，这就要求我们积极扩大进口，大力发展服务贸易，推动贸易与双向投资有效互动，推进贸易与环境协调发展。只有紧紧扭住新发展理念，才能促进国际国内要素有序自由流动，资源高效配置，市场深度融合，才能促进国际收支基本平衡，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600097','&amp;#x5F00;&amp;#x521B;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600097/"&gt;开创国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600097/"&gt;600097&lt;/a&gt;）贸易合作的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内外挑战增多的背景下，当前和今后一个时期，我国经济稳中向好、长期向好的趋势没有变。全球化虽然遭遇回头浪，但大势浩浩荡荡，信息、资金和技术跨境流动更加频繁，新一轮技术革命方兴未艾，全球治理格局朝着更加公平、更加合理、更加民主的方向加快调整，发展挑战和机遇并存的2020年，中国经济发展一定会善用 “时”和“势”，必将在坚定信心中继续锐意进取，用实干奋进来化危为机。而2020年不断推进高质量发展的对外贸易必将与中国经济一起迎来更加光明的新前景。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>期待更多减负实效提升企业获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616079975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，国务院减轻企业负担部际联席会议17日召开全国电视电话会议，总结前一阶段减轻企业负担工作，并部署下一阶段重点任务。工业和信息化部副部长辛国斌表示，截至11月底，政府部门和大型国有企业已清偿民营企业账款5800多亿元，除个别省份外，均提前完成了今年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民认为，开展清欠工作有利于优化民营企业发展环境，让民营企业轻装上阵，期待明年继续直击痛点堵点，进一步用好用实政策，增强企业尤其是民营企业、中小企业的减负获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少网民指出，在全国范围内部署开展清欠工作，为民营经济发展营造了良好的政策环境。网民“刘兴国”表示，当前，在民营企业融资较困难的情况下，拖欠账款显然加大了民营企业的资金周转压力和资金成本。通过开展专项清欠行动，无疑会有效盘活民企资金，加快民企资金周转，有利于缓解企业的融资压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民“谭浩俊”表示，解决款项拖欠问题后，部分企业可以减少融资、减少贷款，从而降低企业融资成本、减轻企业负担、提高企业效益，从而腾出更多的时间和精力研究和解决发展难题、探讨创新问题。更重要的是，企业的发展决心和信心能够得到有效增强。“减负应当继续成为明年经济工作的重要着力点，继续出台减税降费政策，继续保持减负的力度不放松。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民表示，政府部门要更加尽心尽责，用好用实各种降本减负的政策，让企业切实享受到政策红利。有网民建议，减负的重点要从减税降费逐步向减轻融资负担方面延伸。还有网民提出，进一步压实工作责任，强化政策保障，加强清理拖欠民营企业、中小企业账款力度，对推动清欠工作不力的加大问责和联合惩戒力度，并建立健全长效机制，防止出现“边清边欠”“清完又欠”等现象。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616079975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市政府副秘书长马春雷：纳税公积金社保缴费等增信已归集信用中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：目前，海关、人行再贷款、生态环境、税务、食品药品等行业领域已实行分类监管，对信用好、风险低的市场主体,合理降低抽查比例和频次,减少对正常生产经营的影响;对严重失信、风险高的市场主体,适当提高抽查比例和频次，依法依规实行严管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，市十五届人大常委会第十六次会议审议了市政府副秘书长、市发展和改革委员会主任马春雷作的市政府关于研究处理《上海市社会信用条例》执法检查报告及审议意见情况的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公共信用主题数据库年内建成共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执法检查报告和意见提出,要改进目录的编制,扩展公共信用信息目录的涵盖范围,增加有关增信内容。马春雷表示，按照报告和意见要求,市信用中心在归集基本信息、行政许可信息、处罚信息的基础上,增加了纳税信息、公积金缴存信息、社保缴费信息、公用事业缴费信息等增信信息的归集要求。目前,这些信息已归集至市大数据中心,公共信用主题数据库于年内建成后可实现共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷表示，按照报告和意见要求，市信用办已约谈相关部门并要求进行整改。同时,市信用中心全面梳理了公共信用数据清单4.3万项信息事项,对三年来未报送过数据的事项,经部门确认后予以调整优化，将市、区部门重复报送的事项予以归并,避免“无序乱归”。清理后将形成2020年度“数据、行为、应用清单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照报告和意见要求,市信用中心已在“信用中国(上海)”网站新设信用信息自主申报渠道,企业、事业单位、社会组织、个人可以在线填报基本信息,以及证书类、表彰类、处罚类、履历类、综合评价类等信息和相关证明材料。完善市商务诚信平台功能,完成与37个市场信用子平台的数据对接,覆盖全市13个行业50万家企业,归集市场信用信息包括基础信息、交易信息、财务信息、综合评价信息等,数据量达近54万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;失信惩戒对象信息嵌入“一网通办”平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷表示，市信用平台已将失信惩戒对象信息嵌入“一网通办”平台,申请人若是失信惩戒对象,则由“一网通办”平台推送到各部门,提醒各部门在办理审批事项时审慎处置。市司法局在推进浦东新区、长宁区开展证明事项告知承诺制试点工作中,对每个申请人均通过查询有无严重不良信用记录,确定其是否可适用告知承诺制。徐汇区行政服务大厅实现窗口业务受理与守信激励、失信惩戒对象信息对接, 27个部门574个事项全覆盖,做到“逢办必查”。上海银保监局在机构设立、高管任职等审核中,重点限制失信被执行人担任金融机构的董事、监事、高级管理人员。此外,信用信息还广泛用于高新技术企业认定、海关AEO企业认证,各类专项基金扶持、文明单位、青年文明号等评比表彰评优事项中,查询用途达90多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告和意见提出,各部门要健全以信用监管为基础的新型监管机制。目前，海关、人行再贷款、生态环境、税务、食品药品等行业领域已实行分类监管,对信用好、风险低的市场主体,合理降低抽查比例和频次,减少对正常生产经营的影响；对严重失信、风险高的市场主体，适当提高抽查比例和频次，依法依规实行严管。在公共资源交易领域,市住房城乡建设管理委在建设工程招标过程中设置信用分，通过计算机自动打分，每日评价更新，对建设投标企业实施更精准的管理，该做法得到住房城乡建设部的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正研究制定本市信用修复办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷表示，按照报告和意见要求,有关部门持续推出丰富多样的守信激励措施。市文化旅游局指导携程旅行网、驴妈妈旅游网给予信用好的旅客“先旅游后付费”“退房免查房”等便利优惠。团市委与企业、金融机构开展合作,根据评定的守信青年志愿者等级,在租金、押金、酒店入住、贷款额度、贷款利率等方面给予优惠。同时,为缓解中小微企业融资难融资贵中的银企信息不对称问题,各部门进一步加强信用信息共享和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告和意见提出，要对各类严重失信名单制度进行梳理，有关部门要严格落实《条例》规定的特别注意告知程序和异议权。按照报告和意见要求，市发展改革委已会同市科委、市人力资源保障局、市农业农村委、市文化旅游局、市市场监管局、市房屋管理局等部门进一步规范和完善名单认定标准、认定程序、发布途径、告知程序和移除机制。市市场监管局针对列入严重违法失信名单缺乏有效通知的问题,通过列入前发布提示公告、信息提示和电话催告等方式指导企业纠正违法行为。市科委出台科研不端行为投诉举报办法，明确科研不端行为的范围，建立投诉举报、调查取证、学术评议、听取相对人意见等完整的失信行为认定程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷表示，针对报告和意见提出的建立健全信用修复机制等意见建议，市发展改革委协调推动行政处罚信息修复申请办理，积极研究制定本市信用修复办法。按照报告和意见要求，本市自7月1日起已全面开展行政处罚信息修复工作，严格遵循《条例》明确的“谁产生,谁修复”的原则，对涉及一般失信行为的行政处罚信息，如纠正了失信行为并公开作出承诺，在公示满三个月后，信息主体可申请信用修复。目前,全市共受理修复申请514项，并对符合条件的342例依法依规给予修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，市发改委已研究起草了《上海市公共信用信息修复管理办法(试行)》。明确了可修复的信息范围，规定了申请、受理、审核、决定的办理流程，提供了线上和线下的修复路径，为信息主体开展修复提供保障。目前，国家发展改革委正在研究完善信用修复机制，市发展改革委将积极做好与国家做法的衔接，按照国家新的要求进一步完善后按程序印发。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>耿爽：反对美国滥用出口管制措施 美方“有些太自以为是了”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：12月18日，外交部发言人耿爽主持例行记者会。有记者就美国对华高科技出口相关问题进行提问。耿爽表示，中方坚决反对美方泛化国家安全概念，滥用出口管制措施，干涉、限制企业之间正常的交往与合作。我们敦促美方要多做有利于促进中美互信与合作的事情，而不是相反。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁将问鼎经济界奥斯卡？ 2019十大经济人物复评会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　谁将问鼎经济界奥斯卡？ 2019十大经济年度人物评选复评会今日顺利召开&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月18日消息，“2019十大经济年度人物评选”评委复评会今日在北京新浪总部大厦顺利举行。“2019十大经济年度人物”及“2019经济年度人物新锐奖”得主将根据网络投票与评委评审综合决定，评选结果定于2020年1月9日在751D·PARK 北京时尚设计广场举办的颁奖盛典上隆重揭晓。查看2019十大经济年度人物评选专题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在评委复评会现场，新浪高级副总裁邓庆旭、人民日报社新媒体中心运营总监王炜、国务院国资委新闻中心副主任闫永、证券日报社社长陈剑夫、中国经营报社总编辑李佩钰、《英才》杂志社社长宋立新、著名财经媒体人秦朔、界面联合创始人何力、梨视频总编辑李鑫、《华夏时报》总编辑水皮、中国新闻网副总编辑、中新经纬CEO符永康、高风咨询公司创始人谢祖墀等12位来自媒体和机构的财经意见领袖组成的评选委员会参加了线下复评会。不能与会的其他评委，将以邮寄“复评评审表”的方式，反馈复评结果。“2019十大经济年度人物评选”最终结果将根据网络投票和评委复评综合决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019十大经济年度人物评选”于2019年8月20日正式启动。经过来自媒体、机构组成的评审组委会经过长达两个多月的调研，在上千位参与角逐的企业家中遴选出了最具代表性的143名候选人名单，并于11月7日正式上线，进入网络投票阶段；12月2日24点，第一轮网络投票结束，诞生全国60强；12月16日24点，第二轮投票网络截止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国60强名单中涉及中国实体经济的各个方面，有制造业、现代服务业、能源行业、战略新兴产业以及互联网、房地产等各个行业。其中有任正非、曹德旺、宗庆后等老一辈领袖企业家，也有李彦宏、马化腾、丁磊等商界大佬，还有柳青、张康阳、宗馥莉、刘畅等新兴一代企业家。从年龄上看，从30后到90后，跨越七个代际，可以看出中国企业家活跃旺盛，而且生生不息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，在智造领域，京东方董事长陈炎顺、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600176','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5DE8;&amp;#x77F3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;中国巨石&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;600176&lt;/a&gt;）集团总裁张毓强、海尔集团董事局主席、首席执行官张瑞敏、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601138','&amp;#x5DE5;&amp;#x4E1A;&amp;#x5BCC;&amp;#x8054;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601138/"&gt;工业富联&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601138/"&gt;601138&lt;/a&gt;）董事长李军旗、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300433','&amp;#x84DD;&amp;#x601D;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300433/"&gt;蓝思科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300433/"&gt;300433&lt;/a&gt;）董事长周群飞等等，他们以钻劲、拼劲的匠心精神，不断突围、实力亮剑，让中国智造闪耀世界舞台。在新消费时代，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000858','&amp;#x4E94;&amp;#x7CAE;&amp;#x6DB2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000858/"&gt;五粮液&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000858/"&gt;000858&lt;/a&gt;）集团党委书记、董事长李曙光、伊利集团董事长兼总裁潘刚、李宁公司创始人李宁等入围今年评选，他们从各自细分领域深根，并引领行业创新升级。与此同时，新一轮能源变革正蓬勃兴起，德龙钢铁集团董事长丁立国、宁夏宝丰集团有限公司董事长党彦宝入围，引领能源生态变革。在新经济的大潮中，VIPKID创始人及首席执行官米雯娟，航旅纵横创始人薄满辉，蓝箭航天创始人、首席执行官张昌武均入围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国成立70周年，今年的评选也更具分量。在这个特殊的年份，对“2019十大经济年度人物评选”评委而言，责任也更为特殊，行使评委权更加严谨，评出的每一票也更加神圣。在今天的复评工作会上，评委会成员严格按照评选规则和复评流程，经过充分思考与自由讨论，以投票的方式，从全国60强中评选出心目中的“2019十大经济年度人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十大经济年度人物”评选活动连续举办的第五年，得到了社会各界的广泛关注和各类人才的积极参与。过去四年共诞生了50多位年度人物和年度人物新锐奖，董明珠、陈东升、宋志平、雷军、周鸿祎等等企业均榜上有名。每年的评选对于公众来说，不仅仅是一份榜单，同时也是见证与审视中国经济发展的一个视角。他们的责任和担当代表着中国经济跳动的脉搏，他们的创新和远见映衬着创新经济驱动的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，谁能问鼎2019经济界奥斯卡？谁又是中国经济的年度骄傲？敬请期待2020年1月9日在751D·PARK 北京时尚设计广场举办的“2019十大经济年度人物评选”颁奖盛典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十大经济年度人物”评选活动由新浪财经、人民日报智慧媒体研究院、吴晓波频道联合举办，围绕“致敬时代驱动力”这一主题，从“创新性、颠覆性、前瞻性、成长性、持续性”五大维度来评选各行各业的领军人物，评选范围覆盖中国商业各个领域。此次活动还得到了中国老八大名酒&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000596','&amp;#x53E4;&amp;#x4E95;&amp;#x8D21;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000596/"&gt;古井贡酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000596/"&gt;000596&lt;/a&gt;）年份原浆的特约支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国市场运行和消费促进工作会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国市场运行和消费促进工作会于12月13日在京召开，总结2019年市场运行和消费促进各项工作，分析当前消费市场发展形势，研究2020年工作思路，部署做好各项工作。商务部副部长王炳南同志出席会议并讲话。市场运行和消费促进司副司长王斌同志作工作报告，李党会副司长出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，明年要重点抓好四个方面工作：一是强化政策引领，加快推进消费升级。各地要以42号文为重点，加强协调联动，找准突破方向，配套务实政策，抓好督查和宣传，确保促消费系列政策措施落地见效。深入实施消费升级行动计划，紧扣步行街改造提升、国际消费中心城市培育建设、畅通“工业品下乡、农产品进城”渠道、促进汽车、家政、餐饮消费等重点任务，提升城市和乡村消费，优化商品和服务消费，不断完善消费环境和体验。二是加强协调联动，维护市场平稳运行。完善应急保供预案，拓展应急保供手段，抓好猪肉等重点商品保供，提升应急保供能力，确保生活必需品市场供应稳定。三是坚持创新引领，增强信息服务能力。提高监测敏感性，及时反映市场形势变化。提升分析水平，更好发挥决策支持作用。加强信息引导，扩大覆盖面和影响力。四是优化管理方式，推动行业健康发展。做好茧丝绸“十四五”发展纲要编制前期准备工作，总结交流规模化集约化蚕桑基地建设经验，推动茧丝绸行业提质升级。做好成品油流通管理政策调整和衔接工作，有序将成品油零售经营资格审批及管理工作移交至地市级人民政府，确保相关工作无缝衔接、不断不乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市、新疆生产建设兵团商务主管部门负责同志，事业单位代表等共110余人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家支持中小企业做强做优做精</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 国务院促进中小企业发展工作领导小组第四次会议近日在京召开。中共中央政治局委员、国务院副总理、国务院促进中小企业发展工作领导小组组长刘鹤主持会议并讲话。会议传达了中央经济工作会议精神和国务院常务会议要求，听取了工业和信息化部关于中小企业发展总体情况、《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》起草情况及有关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要落实好中央经济工作会议精神和国务院常务会议要求，支持民营企业发展，为企业家营造大胆创业、安心发展的市场化法治化营商环境，支持中小企业做强做优做精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各地区各部门要紧紧围绕“微观政策要活”这个政策取向，加大服务中小企业的工作力度。要创新中小企业金融服务考核激励机制，完善中小企业融资担保体系，加快推进中小企业信用信息平台建设，鼓励科技型中小企业上市融资，切实解决融资难、融资贵问题。会议要求，要抓紧修改完善《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》，形成支持中小企业发展的政策制度安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616084126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平台体系建设蓄能贸易高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贸易的高质量发展离不开企业的努力、政府的引导支持，也离不开平台建设的支撑。中共中央、国务院近日印发的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》在涉及平台体系建设的相关表述中指出，要加快培育各类外贸集聚区、推进贸易促进平台建设、推进国际营销体系建设、完善外贸公共服务平台建设、构建高效跨境物流体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》的出台让宁波世贸通国际贸易有限公司上下兴奋不已。作为专注中小企业进出口业务的服务平台，宁波世贸通不仅打造了一站式的外贸综合服务平台，其建设的世贸通中东欧营销促进服务中心(罗马尼亚)更于9月被商务部认定为首批6家国家级国际营销服务公共平台之一。此次，《指导意见》明确提出要推进国际营销公共平台建设，无疑是对包括世贸通在内的国际营销服务公共平台建设的肯定，并为后续发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波世贸通国际贸易有限公司副总经理王平告诉国际商报记者，外贸综合服务平台侧重贸易环节境内端的报关、退税、金融、保险等各项流程，国际营销服务平台则将服务链条拓展到海外，聚焦展览展示、海外仓储物流、售后等。这些平台通过积聚资源，响应企业需求，减少了低效重复建设，降低了成本，使中小外贸企业更好地聚焦核心业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“营销网络和售后服务缺失是中国制造‘走出去’的重要制约因素。国际营销网络平台的建设、就近提供全球质保等售后服务能消除海外消费者的后顾之忧，提高购买中国产品的意愿。”商务部研究院外贸所所长、研究员梁明在接受国际商报记者采访时表示，平台建设直接为贸易发展服务，能够降低贸易成本，进一步确保贸易运行环境的优化。中国的开放就是由平台开放起步的。推动贸易高质量发展，必须进一步发挥平台对贸易发展的支撑和引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁明表示，贸易平台建设可以从以下方面着力。首先，要做好外贸类平台的建设。经济技术开发区、高新技术产业开发区等是进行创新试点试验的平台，未来可在经济技术开发区、海关特殊监管区域等园区建设中先行先试推动贸易高质量发展的政策，积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要继续推进进出口平台的建设培育。如进口博览会的打造不仅为进口满足国内不断升级消费需求的优质产品和服务开辟了渠道，更为国内企业构建了认识了解国际领先产品、技术、服务和理念的平台，在帮助企业提升的同时，由此进口的高质量装备也可直接带动中国出口产品质量的提升。同时，为进博会量身定制的不少贸易便利化措施未来也可以在条件成熟时进一步复制推广。此外，也要让广交会、京交会等“老”平台发挥的新作用，使它们在推动进出口方面双向发力，并注重各展会平台之间的良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要加快发展软性平台的建设。梁明指出，平台建设要注重“软硬”结合，在实体平台之外发展一些虚拟的服务平台。如近年来，商务部持续加力市场信息等公共服务产品的提供，国别政策信息、投资指南、市场预警、市场信息等相关信息的提供越来越及时详尽，不断助力企业风险应对能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力外贸企业发展，近年来，商务部加快推进国家外贸转型升级基地、国际营销服务网络和贸易促进平台“三项建设”。商务部部长助理任鸿斌此前在国新办专题发布会上指出，为推动相关建设，商务部将建设新一批国家外贸转型升级基地，促进外向型产业积聚发展，加快建设国际营销服务体系，培育国家级公共服务平台，推动制造业向价值链高端跃升。并精心办好中国国际进口博览会，加快广交会创新发展，培育一批境外自主品牌展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191219/c616080124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>