<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 03:20:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>MBA就业落入冰点：暂停、取消实习和工作机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619634040.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619634040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：加大宏观政策调节力度 坚决稳住中国经济基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳定的信贷和利率政策更符合中国实际情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外经银行行长：俄中贸易额将迅速恢复 不会缩减与中方合作规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630789.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>粤港澳大湾区开展外债登记管理改革等八项试点业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公布3月份金融市场运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619625875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619625875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：贫困劳动力可通过3个渠道申请优先就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619625284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619625284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实体经济大有可为 制造业在“淬炼”中成长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者王夙认为，制造业在经济发展中的重要作用依然不可替代，要提前布局，大力发展先进制造业，推动传统制造业转型升级，以迎接疫情结束后的全球产业链新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日发布一季度国民经济数据。新冠肺炎疫情给我国工业经济运行造成了巨大冲击。一季度，全国规模以上工业增加值同比下降8.4%。从三月初开始，虽然国内逐渐推动复工复产，但疫情在国外逐渐蔓延肆虐，给不少以出口为导向的中小制造企业造成巨大打击。不过，疫情毕竟是偶发因素，因疫情导致的经济萎缩现象也只是暂时的。正如国家发改委国民经济综合司司长严鹏程在4月20日新闻发布会上所说的，一季度我国经济负增长不具有历史可比性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，部分产业不仅没有被疫情“打垮”，反而呈增长趋势。数据显示，一季度，自动售货机售票机、电子元件、集成电路、城市轨道车辆、太阳能电池产量分别增长35.3%、16.2%、16.0%、13.1%和3.4%。3月份，高技术制造业产量同比增长8.9%，其中计算机、通信和其他电子设备制造业增长9.9%，工业机器人和发电机组产量分别增长12.9%和20.0%。这些产业或涉及新一代信息通信技术，或涉及新能源，均与高端制造业领域相关。可以说，我国经济特别是以制造业为代表的实体经济大有可为。这给了我们启示和信心，也为制造业的发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，制造业在经济发展中的重要作用依然不可替代。近年来，中央持续推动以制造业为代表的实体经济发展，鼓励社会资本“脱虚入实”。但社会上也有不同声音，认为中国应当向部分西方国家学习，大力发展服务业。然而，在应对疫情的过程中，我国制造业生产线源源不断地供应着口罩、呼吸机、熔喷布等，全力支持全国抗“疫”，为复工复产提供了重要保障，拉动了经济增长。这都说明了坚持发展制造业的正确性，当然，也侧面验证了我国制造业的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要大力发展先进制造业，推动传统制造业转型升级。随着新一轮产业技术革命的兴起，传统制造业和新一代信息通信技术、互联网等加速融合，催生了许多新模式、新业态，新业态的发展趋势不会因为疫情而发生改变。一季度电子元件、集成电路等设备产量的增加，就充分证明了先进制造业在促进社会经济发展方面发挥的“硬核”作用。发展先进制造业，促进传统制造业转型升级，确保了我国制造业在应对重大突发公共事件的过程中不受影响，保持稳定发展，并能寻求壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，制造业发展要提前布局，以迎接疫情结束后的全球产业链新格局。我国制造业在此次疫情中有力地支援了全球抗“疫”合作，但也在一定程度上引起了部分发达经济体的关注。基于对制造业重要性的重新认识，许多国家开始计划加大引导本国制造业回流的力度。随着其他国家的跟进，现有的全球产业链布局将发生重大变化，全球供应链风险和不确定性加剧。因此，必须提前摸清我国制造业在产业链上的薄弱环节，有计划地逐渐降低对单一国家或企业的依存度，防止被突然“断供”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国疫情防控的阶段性成效得到进一步巩固，复工复产取得了重要进展，经济社会运行秩序正在加快恢复。疫情终会过去。相信我国制造业将在此次疫情的“淬炼”过程中不断突破，继续成长，并加快转型升级步伐，乘势再出发。(中国电子信息产业发展研究院政策法规研究所助理研究员、经济日报-中国经济网专栏作者王夙)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：“陕西之行”为答好“加试题”提供答案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持以改革开放为动力推动高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“疫”中寻“机”推动服务业转型升级创新发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>川财证券：国常会要求政策创新补足中小企业流动性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：近期，国常会决定提高普惠金融考核权重和降低中小银行拨备覆盖率，促进加强对小微企业的金融服务，明确帮助服务业小微企业和个体工商户缓解租房压力的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京4月24日电 近期，国常会决定提高普惠金融考核权重和降低中小银行拨备覆盖率，促进加强对小微企业的金融服务，明确帮助服务业小微企业和个体工商户缓解租房压力的措施。川财证券分析师发布研报指出，不同于此前政策，会议此次从金融机构监管考核层面发力，进一步推动分支行“输血”中小微企业的意愿，有望加大对小微企业的信贷投放。会议确定，缓解服务业小微企业的租房压力，有望直接缓解企业成本端压力，增强小微企业的抗风险能力，促进我国服务业整体加速恢复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月债券市场发行各类债券5.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619626700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)央行24日公布的2020年3月份金融市场运行情况显示，3月份债券市场共发行各类债券5.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中国债发行3700.0亿元，地方政府债券发行3875.2亿元，金融债券发行1.06万亿元，公司信用类债券发行1.61万亿元，资产支持证券发行1156.2亿元，同业存单发行1.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，银行间货币市场成交共计107.4万亿元，同比增长26.87%，环比增长85.14%。其中，质押式回购成交91.3万亿元，同比增长32.79%，环比增长80.44%；买断式回购成交0.7万亿元，同比下降9.36%，环比增长99.02%；同业拆借成交15.4万亿元，同比增长1.73%，环比增长118.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，同业拆借月加权平均利率为1.40%，较上月下行43个基点；质押式回购月加权平均利率为1.44%，较上月下行37个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，银行间债券市场现券成交24.5万亿元，日均成交1.11万亿元，同比增长32.77%，环比增长125.99%。交易所债券市场现券成交1.93万亿元，日均成交879.5亿元，同比增长148.95%，环比增长121.43%。3月末，银行间债券总指数为202.94点，较上月末上升1.49点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619626700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：强化免税退税政策效应 鼓励增设离境退税商店</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619628278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部24日发布关于统筹推进商务系统消费促进重点工作的指导意见要求，强化免税退税政策效应。配合财政等相关部门，完善免税店政策，做好增设口岸出境免税店和市内免税店等工作，鼓励增设离境退税商店，推广开展“即买即退”业务，吸引更多消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，推进国际消费中心城市培育建设。对标国际，按照评价指标，选择推荐具备条件的城市申报国际消费中心培育建设试点，指导申报城市制定完善实施方案，结合当地实际配套支持举措，加快推动形成具有国际水准的消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619628278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：继续推动出台更有力度、更具针对性的促消费政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部24日发布关于统筹推进商务系统消费促进重点工作的指导意见指出，强化政策引领作用。商务部将会同相关部门进一步研究与常态化疫情防控相适应的消费促进政策，各地因地制宜，继续推动出台更有力度、更具针对性的政策措施。发挥财政资金效益。切实用好服务业发展资金，结合本地防疫保供和消费促进需求，在资金规定使用范围内因地制宜确定具体支持方向，用好地方配套资金，带动社会资本，加强监督管理，全力支持促进国内消费。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行缩量操作561亿TMLF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行发布公告表示，根据金融机构需求情况，对24日到期的2674亿元定向中期借贷便利(TMLF)进行了续做，续做金额为561亿元。期限1年，利率为2.95%，此前为3.15%。今日无逆回购操作。因无逆回购到期，当日公开市场实现净回笼2113亿元。至此，央行已经连续17个交易日未开展逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从本周情况来看，央行未开展逆回购、中期借贷便利(MLF)操作，亦无逆回购、MLF到期，但央行开展了561亿元TMLF操作，有2674亿元TMLF到期，因此，从全口径看，本周公开市场实现净回笼2113亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服用这碗特麻辣粉小微企业气色佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在2019年1月23日，央行进行了TMLF“首秀”，操作金额根据有关金融机构2018年四季度小微企业和民营企业贷款增量并结合其需求确定为2575亿元。操作期限为一年，到期可根据金融机构需求续做两次，实际使用期限可达到三年。操作利率为3.15%。这波“结构性降息”操作被市场称为“特麻辣粉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照当初设想，央行为加大对小微企业、民营企业的金融支持力度，决定创设TMLF，根据金融机构对小微企业、民营企业贷款增长情况，向其提供长期稳定资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月初以来，央行通过公开市场操作投放超3万亿元流动性，利用定向降准释放超7000亿元的低成本长期资金，调降逆回购和MLF操作利率30个基点，并下调超额存款准备金利率至0.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日召开的政治局会议表示，稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前复工复产逐步加快，4月作为二季度首月是企业上缴前一季度所得税的时间点，央行已通过定向降准、开展MLF操作释放了流动性，较好地对冲税收因素扰动。当前DR001、DR007升幅不大，可见银行体系资金合理充裕的状况还会维持一段时间。市场认为，在LPR下调的基础上，TMLF利率顺势下调乃大势所趋，符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特麻辣粉还会续做么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在4月16日“晒”出的一季度信贷“成绩单”时表示，下一步将通过定向降准、再贷款等政策措施，继续引导信贷资金支持实体经济特别是小微企业的发展，预计小微贷款的规模和覆盖面将持续较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策司司长孙国峰曾指明TMLF的操作规律，根据银行对小微和民营企业贷款的增量和需求情况而综合确定，搜集银行每个季度对小微企业、民营企业贷款的数据需要一定时间，基本上都是在季后首月第四周进行操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，本次&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续作TMLF，操作利率为2.95%，较上次降低了20BP。主要是由于目前央行加大降息力度，3.15%的TMLF利率明显高于逆回购、MLF等利率。因此，在利率整体下行的背景下，TMLF利率也同步下调了20BP，进一步完成更广义的降息过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬称，下一阶段，要按照稳健的货币政策要更加灵活适度的要求，加大对实体经济的支持力度，切实做好“六保”和“六稳”工作。继续用好公开市场操作、降准、再贷款再贴现等政策，保持流动性合理充裕，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上，并进一步降息，切实降低实体经济融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席固定收益分析师张旭表示，未来一段时间内，央行的流动性投放将以低成本、长期限品种为主，例如降准和定向降准，实施时机将与政府债券发行的节奏相配套。此外，MLF操作较有可能保持每月一次的频率，且操作时间大概率为每月中旬。公开市场逆回购操作规模会比较有限，主要起引导利率的作用。当前的市场利率大幅低于MLF和TMLF的操作利率，金融机构新做以及续做TMLF的需求都比较小，很可能未来TMLF不再会有新做，存量也会随着时间的推移逐渐到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：翟卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：帮扶挂牌督战贫困村的民企 扶贫捐赠可享扣税优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端4月24日电 24日，国务院联防联控机制举行发布会。国务院扶贫办政策法规司司长陈洪波表示，帮扶挂牌督战贫困村的民企和社会组织，相关扶贫捐赠可享所得税税前扣除等优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院扶贫办政策法规司司长陈洪波。来源：中国网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发布会上，有记者提问，近期有31家民营企业和社会组织联合发出倡议，要动员社会力量结对帮扶挂牌督战贫困村，但是受疫情影响，很多民营企业也面临着经营的压力。他们能否完成这个帮扶任务？对持续参与扶贫的民营企业有没有什么支持政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈洪波介绍，近期31家民营企业和社会组织发出倡议之后，大家纷纷响应，目前为止，1113个挂牌督战村已经覆盖90%以上，参与都很积极。参与挂牌督战的民营企业和社会组织，相关的扶贫捐赠可以享受所得税税前扣除等优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈洪波表示，这些民营企业和社会组织，他们主要是依托自身优势，能帮什么就帮什么，贫困村需要什么就帮什么，要实实在在帮扶，重点是围绕“两不愁三保障”、就业扶贫、消费扶贫这些短板弱项，主要是做拾遗补漏的帮扶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈洪波指出，民营企业和社会组织是主动承担帮扶任务，助力挂牌督战是他们参与脱贫攻坚的新举措，是东西部扶贫协作的短平快项目，是中华民族扶贫济困、守望相助传统美德的生动体现，值得充分肯定和大力提倡。特别要指出的是，民营企业和社会组织助力挂牌督战是完全自愿的，参与的企业和社会组织是有意愿、有能力、有信誉的，国务院扶贫办绝不搞强迫命令，也不搞摊派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈洪波表示，下一步，将及时总结经验、做法，选树典型，加大宣传，汇聚正能量。他呼吁，希望有更多的民营企业和社会组织参与到这项活动中来，为打赢脱贫攻坚战助一臂之力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619630529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持开放 畅通贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(通讯员林芳芳宋兵记者任俊锰)昨天召开的港口管理机构圆桌会议(PAR)局长级视频会议发表声明，呼吁全球各大港口尽可能保持港口开放，帮助维持世界稳定并对抗新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明指出，各大港口要建立开放的沟通渠道，促进更密切的协作，以便各港口和海事当局能够分享抗击新冠肺炎的经验并交流信息，同时保障海上贸易的畅通无阻；继续根据各国国情采取最佳做法，包括对航运界的防范措施、对岸上人员和船员的建议和协助、货物的安全处理以及对新冠肺炎案例的处理措施；保持全球供应链和贸易、货物流通，商船可以继续停靠在码头进行货物作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，宁波舟山港、上海港、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601228','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;广州港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;601228&lt;/a&gt;）、新加坡港、东京都港、神户港、横滨港、釜山港、巴生港、泰国港、长滩港、西雅图港、洛杉矶港、蒙特利尔港、鹿特丹港、汉堡港、安特卫普港、巴塞罗那港和阿布扎比港等全球19个港口对声明表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口机构圆桌会议是由新加坡海事及港务管理局在2015年发起的研讨会，致力于探讨港口发展面临的共同的挑战和机遇，议题主要围绕港口安全、效率和可持续发展等展开，加强世界各国在港口管理、港口发展、港口安全、港口新技术推广应用等方面的交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部关于统筹推进商务系统消费促进重点工作的指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619631117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市及新疆生产建设兵团、副省级省会城市商务主管部门：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展的决策部署，在常态化疫情防控中推进复工复产、复商复市，扩大居民消费，释放国内需求，把疫情造成的损失降到最低限度，奋力完成全年商务发展任务，现提出以下意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、提高站位加强谋划部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）进一步提高思想认识。在国际疫情持续蔓延、世界经济下行风险加剧、外需受到明显抑制的形势下，要充分做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备，深刻认识扩大国内需求、激活消费潜能、促进消费回补，对于对冲疫情影响、保障改善民生、促进经济社会发展的重要性和紧迫性，增强千方百计促进消费的责任感和使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）进一步强化组织领导。按照国内外疫情防控和经济形势阶段性变化，抓紧完善与常态化疫情防控相匹配的消费促进方案，树牢底线思维，强化组织领导，加强横纵联动，狠抓全面落实。在做好常态化疫情防控前提下，因时因地优化政策举措，抓紧抓实抓细消费促进工作，积极扩大消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、推动复工复业提速扩面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）精准推进复工复业。把复工复业和扩大内需、促进消费紧密结合起来。在防疫措施到位、确保疫情不反弹的前提下，以市县为单位，推进低风险地区的各类商场市场、生活服务业全面恢复正常经营；高风险、中风险地区要防疫优先，科学防控，分区分级精准推动复工复业。多措并举创造有利于复工复业复商复市的条件，帮助企业增加客流量，提高上座率，尽快恢复市场人气，畅通与疫情防控相适应的商业循环、市场循环、经济社会循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）破解复工难点问题。密切跟踪企业复工动态，会同相关部门，坚决破除复工条件繁杂、防疫物资不足、物流运输不畅、员工返岗不及时等堵点问题；抓好惠企政策落实，强化宣传解读，搭建多部门集合的“一站式”服务平台，切实解决企业流动资金短缺、租金成本较高等困难，促进上下游、产供销、大中小企业协同复工，推进商旅文、游购娱、吃住行有序联动复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、促进城市消费回补升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加快推进步行街改造提升。指导步行街分类防控、因街施策，抓紧组织商户开业复市，尽快吸聚人气，重振街市繁荣。把握时机加快推进步行街改造提升，确定一批全国示范步行街，启动第二批试点。因地制宜出台步行街促进政策，创新管理和运营模式，打造步行街交流合作机制，形成一站式综合性消费平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）完善便民消费网络。优化便利店网点、菜市场布局，推动品牌连锁便利店发展，充分发挥经营灵活、贴近社区居民的优势，打造“一刻钟便民生活服务圈”。有条件的地区协调相关部门，做好城镇老旧小区改造工作，支持快递收发站、便利连锁店、停车场、充换电站等便民设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）推进国际消费中心城市培育建设。对标国际，按照评价指标，选择推荐具备条件的城市申报国际消费中心培育建设试点，指导申报城市制定完善实施方案，结合当地实际配套支持举措，加快推动形成具有国际水准的消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）强化免税退税政策效应。配合财政等相关部门，完善免税店政策，做好增设口岸出境免税店和市内免税店等工作，鼓励增设离境退税商店，推广开展“即买即退”业务，吸引更多消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、补齐乡村消费短板弱项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）提升电商进农村。扩大电商进农村覆盖面，整合县域物流快递资源，加强名优特新农产品线上线下展销。推动农村商贸流通和零售网点转型升级，加强生活服务与农村商业对接，扩大优质商品和服务供给。发展乡镇商贸中心，引导大型商贸企业在乡镇布点，推动供应链下沉，打造农村消费集聚平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）完善农产品流通骨干网络。确定骨干市场和骨干企业，构建新型农产品供应链条；推进农产品分拣、加工、包装、预冷、仓储等设施建设，提升农产品进城和工业品下乡双向流通效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）抓好电商和产业扶贫。扩大电商扶贫覆盖范围，抓好产销对接扶贫。引导农产品流通企业与贫困地区开展长期稳定的产销合作。推广“三品一标”认证，提高农产品电商化水平，开展形式多样的农产品品牌推介洽谈活动。推进规模化、集约化蚕桑基地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、激活传统商品消费热点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）大力促进汽车消费。抓紧落实延长新能源车购置补贴和税收优惠、减征二手车销售增值税、支持老旧柴油货车淘汰等新政策新措施；配合完善机动车报废、二手车流通政策规章，加强法规标准贯彻实施；创新借鉴各地优化汽车限购、促进新车消费、加快老旧车淘汰、取消皮卡进城限制、完善汽车消费环境等做法，积极推进汽车限购向引导使用政策转变，进一步释放汽车消费空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）带动家电家具消费。有条件的地区结合实际制定奖励与补贴相结合的消费更新换代政策，鼓励企业开展消费电子产品以旧换新，积极促进绿色节能家电、家具消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）办好第三届进口博览会。做好交易团组织、宣传推介等工作，积极开展展前展中、线上线下供需对接，强化精准化、市场化招商，扩大进口，优化国内优质商品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）促进特色品牌消费。保护和发展中华老字号，建立动态管理机制，培育一批文化特色浓、品牌信誉高、有市场竞争力的中华老字号品牌。做强首店经济和首发经济。打造小店经济重点城市（区）和公共服务重点企业（平台），推动小店经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、着力恢复扩大服务消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）提振餐饮消费。指导企业做好常态化防控措施，提供消毒测温服务，倡导分餐和使用公勺公筷，让消费者安心进店、放心消费。宣传推广重点菜系，促进餐饮传承创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）发展社区生活服务消费。开展社区生活服务业发展试点，创新社区生活服务业管理制度、发展模式和服务载体，推进餐饮、家政、理发、洗衣、代收代缴等生活服务集聚化、便利化发展。低风险地区在优化防控措施基础上，尽快推动快递、家政、维修、装修等服务从业人员开展社区业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）完善家政服务消费。指导家政行业严格落实运营防控指南，在落实好防疫措施的前提下，提供上门服务。加快制订出台家政服务质量、诚信、互联网融合等服务标准，完善家政服务信用信息平台。鼓励家政服务企业在社区设置服务网点，支持发展家政商业保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、加快培育发展新型消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）加快零售创新转型。鼓励零售企业数字化发展，打造沉浸式、体验式消费，引导中小百货大楼向邻里型社区购物中心转型，促进消费新业态、新模式、新场景普及应用。加快线上线下深度融合，支持线上经济、平台经济合规有序发展，保持线上新型消费热度不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）做大做精“双品网购节”活动。高标准吸纳更多商品交易电商平台，新增服务交易电商平台，引导电商企业以数据为依托，精准匹配网络消费新需求，大力发展个性化订制、柔性化生产，打造“小而美”的网络新品牌，加快线上线下融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）加快供应链创新应用。指导企业建立供应链风险预警系统，培育国内外供应链领先企业。指导电商与物流企业加强业务联动，推广库存前置、智能分仓、仓配一体化等服务，提高供应链协同效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、积极有序活跃消费市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）有序打造消费促进平台。在充分评估疫情风险、分区分级精准防疫的前提下，以“防疫保供促消费”为主题，根据本地疫情防控中涌现的消费新模式新需求，结合传统消费旺季和网络热购时段，制定完善整体规划，分时分类搭建贯通全年、吸聚人气的消费促进系列活动平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）创新开展消费促进活动。组织行业协会、大型零售商、电商平台和快递物流等企业，顺应便利居家办公、丰富宅家生活、供需零距离对接等消费新理念，聚焦消费传统热点和新兴领域，创新举办线上线下深度融合的促销活动。有条件的地方依法依规、公开公平组织面向特定群体、特定商品、特定领域推出形式多样的消费券，分层引导消费需求，激发各方参与热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、促进外贸出口产品内销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）加大内销支持力度。抓好应对疫情稳外贸相关政策举措落实落地，加强政策宣传和引导，切实降低外贸企业产品内销成本。进一步扩大内外销产品“同线同标同质”实施范围，加快完善“同线同标同质”公共信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）拓宽线上线下销售渠道。利用中国加工贸易产品博览会等展洽会，搭建内销展示交流平台，组织外贸企业与国内采购商加强对接、洽谈成交。通过消费促进活动平台，促进出口产品内销的产需对接。引导外贸企业与国内大型电商平台加强合作，面向国内市场，线上线下同步展示销售优质出口产品，推动内销规模化、品牌化，更好满足国内消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、发挥政策资金促进效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）强化政策引领作用。狠抓国办发〔2019〕42号、商综发〔2020〕30号等国家部委已出台政策措施落细落地，充分发挥政策组合稳消费、促消费作用。商务部将会同相关部门进一步研究与常态化疫情防控相适应的消费促进政策，各地因地制宜，继续推动出台更有力度、更具针对性的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十七）发挥财政资金效益。切实用好服务业发展资金，结合本地防疫保供和消费促进需求，在资金规定使用范围内因地制宜确定具体支持方向，用好地方配套资金，带动社会资本，加强监督管理，全力支持促进国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、强化消费促进基础支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十八）加强监测预警预判。密切跟踪消费市场动态和异常波动，及时发现梳理境内外疫情形势对消费运行产生的新制约、新挑战，深入分析影响，科学研判走势。增补核心监测样本企业，优化完善全国市场运行和流通发展服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十九）营造安心消费环境。指导督促企业严格落实疫情防控主体责任；健全消费信用体系，加快完善单用途预付卡管理体系，加强流通行业管理，配合维护市场秩序；加强新闻宣传引导，及时回应社会关切，努力营造让居民放心、安心的消费大环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十）完善应急保供体系。提高应对突发事件保供能力，健全大型保供骨干企业名录，完善应急商品数据库和应急投放网络。推动建立应急方便食品代储机制。进一步稳定猪肉市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月22日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619631117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费券强力撬动消费，广州、上海在“憋大招”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619632117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林肯定了消费券的拉动作用，他说：“消费券对消费的拉动起到了立竿见影的效果，帮助餐饮、零售等的一些店铺度过暂时的难关，比起减税、减租起到更大的支撑作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/eae25712238ba724" id="dbe7a28ec1a8feb90284d1ae8049486c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：Pixabay &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你的城市发消费券了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从3月2日济南发放首笔消费券开始，在最近的两个月里，已经有超过20个省份，50多个城市发放超过50亿元的消费券。“满150-75”、“满100-50”，在疫情日益趋稳的背景下，一张张消费券助推着越来越多的人走上街头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也有城市在刺激消费的手段上不走寻常路，例如上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从4月23日开始，上海市正式实施《关于提振消费信心强力释放消费需求的若干措施》。其中的12条措施包括举办“五五购物节，全城打折季”系列活动，对购买符合要求的“国六”排放标准新车给予一定补贴等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同的举措，有着不同的考量。一边是刺激零售、餐饮的消费券，优惠金额虽少但面广，另一边是上海拿出补贴专攻汽车消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在24日接受时代财经采访时称，作为消费者，他更愿意选择消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实际的效果考量，盘和林认为，针对餐饮、零售和旅游的消费券的提振效果会更好。“因为涉及的面更广，使用的频次也会高一些，尤其是对于低收入群体来说，(消费券)对改善民生各方面都有很好的好处。”消费券撬动10倍消费&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这么多发放消费券的城市中，温州可谓花了最大手笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，温州市宣布将发放18亿元消费券。如果平均到930万的常住人口，每人可以获得193.5元的消费券。除了温州之外，杭州在3月份也已表示，将联合商家发放16.8亿元的消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券的研报曾指出，消费券对消费的额外拉动作用将会在10%至40%。但实际上，消费券的拉动作用又有多大？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/cb177f027cdcbb05" id="33ca9f2cac1785fdafdef07dd2095e4d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分城市和地区的消费券拉动效应。(图片来源：时代财经制)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着各地消费券的发放，有关部门也公开了消费券的“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代财经根据各地的公开数据整理发现，消费券的拉动效应大小不一。例如深圳、杭州以及郑州，消费券带动的市场消费金额比发放金额超出十多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，深圳市罗湖区、宝安区、光明区、福田区这四个区的消费券共带动交易总额1.4亿元，拉动消费高达14倍。而杭州自3月27日开始发放消费券开始，截至4月6日16:00，已经带动消费22.26亿元。其中一期兑付政府补贴1.45亿元，带动杭州消费18.05亿元，撬动了超过12倍的消费金额。郑州则以1427万元的核销拉动消费1.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过相比之下，像佛山、绍兴、嘉兴等城市，消费券的拉动效应就稍有逊色了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佛山市发展和改革局统计数据显示，截至4月12日24时，共177.7万人次使用消费券，合计使用4544万元，有效核销率90.9%，直接拉动消费1.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，不少专家在都曾建议消费券的设计要发挥好“撬动”的作用，而不仅仅是单纯的消费“转移”。西南财经大学中国西部经济研究中心主任毛中根曾表示，消费券的发放要带动更多原本不使用消费券就不会产生的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，盘和林建议，消费券的发放应向中低收入群体倾斜，同时在设计上尽量选择非耐用型、替代效应较低的消费品，如本次疫情中受冲击最大的餐饮、健身、文旅等生活服务消费品，能对当地需重点提振的行业起到切实有效的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从目前来看，盘和林仍然肯定消费券的拉动作用。“消费券对消费的拉动起到了立竿见影的效果，帮助餐饮、零售等的一些店铺度过暂时的难关，比起减税、减租起到更大的支撑作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费券的效果有目共睹，不少城市都选择跟进。在正式“解封”的11日之后，武汉市从4月19日起，分两期向全体在汉人员投放总价值5亿元的消费券。同时，武汉市还设置了约1800万元的专用消费券，定向发放给低保、特困和建档立卡贫困人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林预计，未来地方发放消费券的规模还会进一步扩大。不发消费券，拉动消费还有大招&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有人抢券抢得兴奋，也有人等券等得着急。作为一线城市，广州、上海的市民却迟迟没有等到消费券。比起向市民直接发券，广州和上海豪掷过亿对汽车消费进行补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海的“五五购物节”期间，拼多多方面透露将至少投入15亿元参与，首批补贴的耐用品中包含55辆&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）新款汽车，每辆车最低直补超过10万元。同时，消费者购买新能源汽车，还可以继续享受中央财政补助和购置税减免等政策外，上海对消费者使用新能源汽车过程中发生的充电费用，再给予5000元补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而广州则拿出了堪称全国最大力度的汽车补贴政策，全年安排了4.5亿元汽车更新换代消费补贴。市财政将对市民购买新能源汽车和置换国六标准新车予以补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市工业和信息化局估计，一系列政策拉动的总产值将超过200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山大学港澳珠三角研究中心副主任林江在23日向时代财经表示，广州从补贴汽车消费入手，是一个深思熟虑的政策措施，既做到了变相发放消费券的功能，也产生了稳消费、稳生产的作用，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为广州市的三大支柱产业之一，汽车制造业在今年一季度的总产值下降了35.6%，占比较大的限额以上汽车也下降32.3%，跌幅较1-2月份收窄3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据广州威尔森信息科技有限公司监测的数据，受疫情冲击，广州今年1月汽车销量为38832辆，同比下降44.4%，而2月销量仅有6460辆，与去年同期相比缩水64.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林江表示，广州作为中国最重要的汽车制造中心之一，汽车消费不振会对广州通过稳消费以推动稳增长产生障碍。“相反，如果汽车消费得以提升，一方面由于汽车消费的链条很长，会对餐饮、零售、批发、酒店等广州比较重要的服务业产生稳定和促进的作用，另一方面，也会对广州的汽车制造产业产生拉抬的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，广州在近年来因经济下行也面临着财政收入增幅放缓的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据广州市在2月份发布2019年一般公共预算收支执行情况显示，全市去年一般公共预算收入1697.2亿元，同比增长4%，较2018年下跌了2.5个百分点。而预算支出则达到2865.1亿元，同比增长14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另从24日公布的一季度情况来看，全市一般公共预算收入394.2亿元，同比下降8.5%，占去年预算收入的23.2%。而在支出方面则同比下降了9.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林江认为，广州拿出较大数额的财政资金去发放消费券估计有难度。另外，广州也无法靠简单的刺激经济规模来稳增长，需要有所取舍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，广州亦有联动商家举办全城联动促消费活动，超过100家商超百货、购物中心、餐饮企业参与，涉及4000多家门店。广州市商务局副局长林国强表示，此次活动涉及到零售、餐饮、百货、超市、汽车、家电等全行业，各商家也推出前所未有的优惠折扣，累计补贴金额将超过10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全市实现社会消费品零售总额1995.99亿元，同比下降15.0%，降幅比1-2月扩大1.0个百分点，其中，批发和零售业零售额下降12.0%。不过，林江指出，社会商品零售总额指标并没有把居民线上购物的因素充分考虑进去，广州消费品零售的下跌暂时还不是个需要太担心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，广州在网上消费方面展现强劲势头。一季度，全市限上批发零售业实物商品网上零售额同比增长38.6%，占社会消费品零售总额的比重为20.4%，比上年同期提高了8.9个百分点。网络订餐“点外卖”的热度也在升温，全市限上住宿餐饮企业通过公共网络实现的餐费收入同比增长51.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林江指出，如果把电子商务因素充分考虑进去的话，降幅未必会那么大。“广州作为电子商务发展相当迅速的城市，社会消费品零售总额的暂时性下降并不足虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情背景下市民的消费意愿如何提振，固然是一个比较关键的问题，但林江认为，消费环境是否安全，疫情过后居民会不会担心自己的工作能否保住，收入是否持续平稳增长，都是影响社会消费品零售总额变动的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619632117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定必胜的中国信心 ⑥ 新动能拓展经济发展新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费 各地钟爱“派券” 超70个城市已发放消费券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进消费、活跃市场，全国各地都在各尽所能。近日，随着小长假的即将到来，各地掀起“派券”热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者梳理发现，截至4月24日，已有包括广州、南京、成都、上海在内的超过70个城市发放了消费券，覆盖25个省和直辖市，规模从百万元到亿元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时表示，消费券满足了民众补偿的心理，提升了边际消费倾向，带动了相关领域的复苏，对于提振消费市场的作用是立竿见影的。从浙江、江苏、河南等地来看，已经显现出明显的“乘数效应”，在扩大当地居民消费、培育市场上起到了比较好的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以一线城市为例，上海市围绕‘一大节庆’‘五大消费’‘四个经济’和‘一个环境’，出台了《关于提振消费信心强力释放消费需求的若干措施》，提出举办多项大型消费购物活动，鼓励商家打折，重点支持餐饮行业、汽车销售和信息消费。广州发布促消费新政，4月份至5月份开展全城联动促消费活动，覆盖百货、超市、汽车、家电、餐饮、文旅等多个行业，4000多家门店参与其中，累计补贴金额超过10亿元。北京也结合鼓励商家让利和政府出资的方式，打通线上线下优惠，实现消费优惠线上线下互认。”苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，发挥消费券提振经济的最大效用，需要在设计机制上下一番功夫，做到分阶段、结构化。例如，消费券的发放应向中低收入群体倾斜、向受疫情影响严重的行业倾斜、向非耐用型、替代效应较低的消费品倾斜等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金建议，发行消费券，在短期内应该更多来自政府，而不是政府强力引导企业进行大规模让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了消费券，还有购物节，例如，上海市4月23日宣布启动“五五购物节”，时间上横跨整个第二季度，贯穿劳动节、儿童节、端午节等多个重点节日。由商务部等部门共同组织指导的第二届“双品网购节”将于4月28日至5月10日举行。据了解，本届“双品网购节”将在首届超10万个品牌参与，销售额达770亿元的基础上，继续提质扩容，加大促销、推广和服务力度，实折实扣让利消费者。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济如何突围“三期叠加”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■他山之石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■宋清辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日公布的今年一季度经济数据显示，一季度GDP同比下降6.8%。这样的增速，放在新冠肺炎疫情冲击以及“三期叠加”背景之下，实属不易。实际上，“三期叠加”这个经济术语上一次给我们带来影响是在2013年，而在2019年底召开的中央经济工作会议上，“三期叠加”时隔多年再次出现在会议公报中。同时，会议强调，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济运行在合理区间。值得一提的是，在近日召开的中共中央政治局会议上，“六稳”与“六保”被同时提及。疫情之下，我们应进一步坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，以此突围“三期叠加”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“三期叠加”，是指我国经济增长速度换档期、结构调整阵痛期、前期刺激政策消化期同时集中出现，成为我国经济发展的阶段性特征。具体来看，经历“三期叠加”，就是要处理好市场与资源配置的关系，以便顺利实现增长速度换挡、度过结构调整阵痛，以及完成前期刺激政策消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策角度来看，2020年有着特殊的意义：一是2020年是我国全面建成小康社会的一年，意味着我国的经济结构将完成一次从量变到质变的转变；二是2020年是我国“十三五规划”的收官之年，意味着我国在2020年之后的未来五年发展，又将有一次新的“引路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展的角度来看，经历一段时间的新常态发展后，客观因素也决定我国经济在多方面都存在转变或改变的需求，这也意味着我国产业发展需要改革以及创新，才能注入新的动力、开启新一轮的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人们的生活及市场来看，社会的不断变化使得消费习惯、需求发生改变，这也倒逼产业为顺应时代的发展进行改变。适者生存的道路十分坎坷，改变更是牵一发而动全身，许多个体的改变最终会影响到整体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初的新冠肺炎疫情以及一季度GDP数据负增长6.8%，使得“三期叠加”更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，即便没有此次疫情影响，我国经济增长速度换挡也是板上钉钉的事情。近年来，随着一批落后产能被政策以及市场淘汰，以及一批符合消费者需求的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）走入市场，驱动我国经济开始了从速度到质量的转变，经济发展的客观变化决定了增长速度处在换档期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当前发展情况来看，我国经济下行的压力依然较大。我国近年来通过多种货币工具向市场注入流动性，力求在活跃市场的同时保证资金的稳定，财政政策和货币政策的刺激在一定程度上为中小微企业的发展提供了动力，但也必不可少地使得市场再次出现泡沫。消化前期政策红利的同时，还需要政府引导市场消化或剔除泡沫的影响，否则又将面临用一个刺激政策去弥补上一个刺激政策的不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济突围“三期叠加”，是一项长期的工作。从当前社会发展趋势来看，未来五年，我国经济发展工作的关键词应集中在“稳定”、“创新”、“质量”、“法治”、“人才”、“安全”这六个关键词上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳定”不仅仅是经济发展、产业运作、企业经营、老百姓可支配收入增多的稳定，而是全方位的稳定，如社会治安等稳定，不激进、不冒失，强调稳定的社会秩序，创造稳定的社会财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新”是基于已有事物的进步，这不单单是引入新的生产方式，而且还包括对产业结构的创新、对经营理念的创新、对不合时宜思维的颠覆。源源不断的创新，能进一步提高生产效率、降低生产成本、提高产品质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“质量”除了要产品质量好，经济发展更是要有质量。未来的发展不是为数据和面子去增加数字，而是为人们的需求和生活质量的改善而发展，生产将更加强调实用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“法治”是社会发展中的一张网，阻隔那些投机取巧、侵蚀人民利益、导致发展后退的不法分子，严格执法是趋势所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人才”是第一生产力，国家一直高度重视人才方面的工作，高校、企业都有培养和发展人才的义务和责任，多元化、专业化的人才都是推动社会进步的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“安全”是保证发展不被轻易按下暂停键的保障，除了日常所说的防火防盗，还要做好防范气象灾害、地质灾害、病毒灾害、粮食灾害等系列不可控灾害，建立避险避灾场所、因地制宜做好各类物资储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合这六个关键词和当前时代特点，我认为，未来五年，不断科技创新的数字经济将会是主流，物联网将进一步获得政策的大力支持，物流运输将继续提质提速，最终实现中国制造2025的宏伟目标。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：保住亿万市场主体 经济回升就有动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开部分省市经济形势视频座谈会，推动做好当前经济社会发展工作。中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，吉林省长景俊海、上海代市长龚正、江苏省长吴政隆、河南省长尹弘、广东省长马兴瑞、四川省长尹力汇报了本地经济运行情况和下步打算。李克强说，面对突如其来的疫情，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全国上下艰苦努力，境内疫情防控取得阶段性重要成效，经济社会秩序加快恢复，这来之不易、成之惟艰。目前疫情仍处于全球大流行阶段，国内外经济形势异常复杂严峻，要实事求是、科学研判经济走势，既充分估计困难，直面应对挑战，又坚定发展信心，增强发展动力。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实党中央、国务院决策部署，在疫情防控常态化前提下，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，把握好加大宏观政策调节的力度和时机，做好“六稳”工作，着力保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转，稳住经济基本盘，促进经济恢复增长，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家谈到，目前企业生产经营困难增加，仍有不少小微企业尚未复工，稳就业任务艰巨。李克强说，保住亿万市场主体，经济回升就有动力，就业就有支撑。要落实和及时完善税费减免、金融支持、降低成本等助企纾困政策，各地也要加大支持力度，帮助企业特别是中小微企业和个体工商户渡过难关，加快全面复工复产，保住更多就业岗位，为高校毕业生、农民工、退役军人等重点群体就业提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强详细询问生活服务业复业和重点工程建设情况。他说，要坚定实施扩大内需战略。多措并举促进消费回升，推动线上消费更大发展。扩大有效投资，用好地方政府专项债等政策，带动社会投资，加快补短板惠民生增后劲项目建设。各地要做好项目前期工作，能开工的尽快开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方反映，抗疫期间新动能加快成长，显示出经济的韧性。李克强说，应对疫情影响、促进经济发展需要采取特殊措施，更要坚持改革开放，加快转变经济发展方式。针对企业期盼，在深化“放管服”改革、优化营商环境上推出更多激发市场活力的新招实招，积极发展先进制造业和新兴产业，更大力度支持大众创业万众创新，培育壮大新动能。进一步扩大对外开放，在深化国际合作中稳住产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>困难群体如何兜底保障？已发价格临时补贴37.1亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619634097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月24日电“今年以来各地困难群众已获37.1亿元价格临时补贴；疫情至今全国儿童福利机构、未成年人救助保护机构无一人感染……”24日，民政部举行2020年第二季度例行新闻发布会，通报了今年一季度民政重点业务工作进展和二季度相关安排，并就民政服务机构疫情防控和服务秩序恢复工作答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实保障受疫情影响困难群众基本生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政工作关系民生、连着民心，是社会建设的兜底性、基础性工作。今年一季度，面对突如其来的新冠肺炎疫情，民政部积极发挥民政在疫情防控中的作用，统筹抓好民政领域疫情防控和各项民政工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部新闻发言人贾维周介绍，在社会救助和脱贫攻坚兜底保障方面，民政部报请中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组印发《关于进一步做好疫情防控期间困难群众兜底保障工作的通知》，出台防控期间有关社会救助政策文件，及时启动实施社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，指导各地特别是湖北省和武汉市用好用足社会救助政策，切实保障受疫情影响困难群众基本生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年以来各地已向低保对象、特困人员等困难群众发放价格临时补贴资金37.1亿元，惠及8168.9万人次。湖北省对城乡低保人员、特困人员等特殊困难群体按照城市人员不低于500元、农村人员不低于300元标准，给予生活物资救助。各地对低保对象、特困人员、低收入家庭、建档立卡贫困户中确诊感染新冠肺炎的，根据困难程度每户发放1000-10000元不等的临时救助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，民政部发布了全国各地社会救助服务热线。积极发挥社区、社会组织、社工“三社联动”作用，动员社会力量参与困难群众疫情防控。制定《2020年民政领域脱贫攻坚重点工作安排》，会同国务院扶贫办联合印发《社会救助兜底脱贫行动方案》，召开全国民政系统脱贫攻坚兜底保障动员大会进行安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度，民政部将继续做好受疫情影响困难群体的兜底保障，实施社会救助兜底脱贫行动，规范完善社会救助制度，扎实推进中央脱贫攻坚专项巡视‘回头看’反馈意见整改。”贾维周说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广泛动员社会慈善力量依法有序支持疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慈善组织是此次疫情防控工作中一支不可忽视的力量。贾维周在发布会上介绍，截至4月23日，全国各级慈善组织、红十字会接收社会各界的捐赠资金约419.94亿元；捐赠物资约10.94亿件；累计拨付捐赠资金约345.19亿元；拨付捐赠物资约10.49亿件。互联网捐赠超过4200万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，截至目前，全国已有20多万名社会工作者投身到疫情防控工作中提供服务，开通社会工作心理服务热线近4000条，热线累计服务200余万人次。全国各地开展疫情防控志愿服务项目超过29.8万个，参与疫情防控的注册志愿者达584万人，记录志愿服务时间达1.97亿小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾维周表示，一季度，在慈善事业、社会工作和志愿服务发展方面，民政部发布公告广泛动员社会慈善力量依法有序支持疫情防控，印发加强慈善捐赠款物管理使用等政策文件，召开全国视频会议对慈善捐赠监管进行专门部署。二季度，民政部将依法全面履行对慈善组织和慈善捐赠法定监管职责，跟踪已出台政策落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善扶持政策助力养老机构渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老机构是一个特殊的疫情防控场所。如何做好养老服务机构的疫情防控，同时有序恢复服务秩序，是推进养老体系建设的重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部养老服务司副司长李邦华介绍，新冠肺炎疫情对民办养老机构冲击巨大，收入与同比减少20%左右。“一方面是收入减少，以日间照料和上门服务为主的社区养老服务机构，在疫情期间基本处于关停的状态。民办养老机构因为实行全封闭管理等原因，没有新的服务对象。另一方面是运营支出增加，疫情刚好在春节期间，人工薪酬、防疫物资和生活物资购置方面开支增幅比较快，平均支出增加20%―30%。一减一增，对民办养老服务机构来讲压力非常大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李邦华表示，为支持养老服务机构渡过难关，民政部推动相关部门在出台支持企业的税收、融资、就业等政策措施中，把民办养老服务机构纳入其中，同时指导各地结合实际出台扶持政策。目前，许多地方已出台实施办法和细则，主要集中在提高运营补贴标准、降低房租成本、优化授信条件、开展费用减免、提供物资保障等方面，帮助养老机构渡过疫情难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为恢复养老服务秩序，民政部根据党中央、国务院的决策部署和疫情防控变化，适时调整和推进养老服务秩序的恢复。“随着养老机构服务逐步恢复，养老机构可以接收新入住老年人和返院老年人之后，相信养老机构的压力会逐步缓解。民政部也将继续跟踪疫情变化，分析养老服务业在疫情中暴露的短板，及时完善相关扶持措施和政策，稳住养老服务业，稳住对老人的服务保障。”李邦华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李邦华还表示，对于因疫情在家的孤寡老人等群体，民政部也在3月初印发通知，提出全面开展摸底排查、及时做好关爱服务工作、支持养老机构优先保障特殊失能老年人入住需求、落实工作责任强化监督指导等具体工作要求，全面加强对特殊困难老年人的走访探视和关爱服务工作。各地在联防联控机制的统筹下，也充分发挥各类基层组织、社会工作力量，包括志愿者、志愿服务机构等作用，整合专业力量，重点对这些居家生活有困难、缺乏照料的孤寡和留守空巢的老人进行特殊关爱。“每个社区都有一个名单，都有一支队伍，来帮扶这些特殊困难的老年人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举实现疫情期间儿童福利机构“零感染”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次疫情的暴发，对集中养育儿童的机构防控工作是极大挑战。民政部儿童福利司副司长倪春霞表示，儿童福利机构内养育的儿童大多都患有严重的基础性疾病，这些重病重残的儿童占到了被遗弃进入机构内的儿童总量的98%，这些儿童一旦被感染，后果不堪设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，全国目前共有1217家儿童福利机构，集中养育孤弃儿童6.5万人，全国共有1806家未成年人救助保护机构，一月份以来临时救助照料各类困境儿童近5675人。疫情期间全国的儿童福利机构、未成年人救助保护机构全部做到了无一人感染。另外，在社会上散居孤儿17.7万人，也做到了无一人感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“零感染”是如何做到的？倪春霞介绍，1月23日，民政部印发儿童福利领域服务机构疫情防控的紧急通知，要求儿童福利机构、未成年人救助保护机构要立即制定应急预案，要求加强监测报告，对重点部位、重点环节要严防死守。随着疫情的急剧恶化，1月27日，民政部又紧急印发了儿童类机构疫情防控工作指南，进一步提升了防控要求，提出了十项具体的工作措施。要求所有的儿童福利机构、未成年人救助保护机构要实行全封闭管理，机构内要设立隔离区等区域，对于新进入机构的儿童和前期治疗从医院返回的儿童，要求一律在隔离区进行医学观察，防范一切可能的传染源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部还通过召开全国视频会议、派出部领导带队的赴武汉工作组、紧急协调防控物资、开辟儿童日常救治绿色通道，对儿童福利机构疫情防控工作进行全面部署、指导和支持。疫情期间，通过微信视频连线等方式，组织了13个批次、覆盖到所有省份的61家儿童福利机构、未成年人救助保护机构的视频抽查，摸清一线防控现状，及时发现风险点并予以纠改，协调解决基层面临的现实困难；另外，还依托网络平台组织了5期院长防控专题培训，培训了将近1500位院长，就防控知识进行专题的网络培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次儿童福利机构、未成年人救助保护机构内的儿童能够实现‘零感染’，要特别感谢基层一线的工作人员，特别是基层儿童福利机构和未成年人救助保护机构一线的工作人员。她们用自己的实际行动诠释了责任和担当，守护住了这些孩子们的安全。”倪春霞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，民政部将继续指导各地根据当地联防联控工作机制部署，按照风险等级实施差异化的精准防控，统筹做好机构内部分儿童的复学工作，合理安排工作人员的轮休，加强心理关爱，同时总结这次疫情防控中的实践经验，研究编制儿童福利机构、未成年人救助保护机构应对突发传染病疫情防控规范标准。(薄晨棣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619634097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月以来工业经济运行扭转下滑势头 “对钩形”曲线彰显工业复苏潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　省工信厅数据显示，3月以来，全省工业经济运行扭转1-2月大幅下滑的势头，主要指标明显回升。一季度，我省规上工业增加值降幅比1-2月收窄9.3个百分点，其中，3月份增加值同比增长5%，好于全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度工业数据呈现先抑后扬的走势，仿佛一个“对钩形”曲线，这既体现出疫情造成的冲击，也显示出危中寻机稳增长的有力拉升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规上工业增加值增速回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初，全省工业经济定下“稳”的总基调，一场突如其来的疫情对工业发展造成很大影响。全省坚持疫情防控和复工复产两手抓，形势逐步向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省工信厅的数据显示，一季度，13个设区市规上工业增加值增速均比1-2月有所回升。3月，12个设区市实现正增长，南京、南通、扬州三市增幅超过10%，对全省工业经济企稳回升支撑明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）是南京以危中寻机的主动意识，为全市经济持续增长和高质量发展注入强劲新动能之举。”南京市工信局局长叶荣生表示，该市发布“新产业”行动计划，遴选一批有重点项目支撑、短期能见成效的新产业、新平台、新应用场景，并新增新型都市工业及未来网络、区块链等未来新业态，以新产业为“突破口”，力保完成全年目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业经济运行的动态变化，也体现在行业发展上。3月，我省40个行业大类中，有24个行业增加值同比正增长，增长面达60%，特别是高技术行业增加值增长18.7%，延续了我省工业结构调整的大趋势。从细分领域看，医药行业增长29.2%，电子行业增长16.1%，电气机械增长14.4%，数字均较为亮眼。软件和信息服务也有较好表现，一季度，规上软件和信息服务企业业务收入增长6.8%；云服务业务消费同比增长90个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“医药行业的整体表现反映出药企增长的刚性和持续性。”省工信厅消费品工业处相关人士分析认为，一季度，受到疫情影响，医院常规门诊量和手术量较往年减少，对部分医药制造企业和医疗服务企业的经营造成影响；另一方面，口罩、监护仪、检测试剂等医疗器械产品和部分药品需求量提升迅速。因此，尽管一季度开工率有一定影响，但医药先进制造方向仍呈现较为景气的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全省工业企业产能持续回升，“对钩形”上扬趋势仍在继续。据省电力公司测算，截至4月17日全省工业产能已达去年同期的97%以上。4月全省工业用电接近去年水平，工业生产基本恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强链成群，拉升工业基础能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏是产业大省，放眼二季度和全年，护“链”依旧是“稳”的基础。在我省重点监测的23条产业链中，截至4月中旬，汽车产业链的整车及规模以上零部件生产企业，实现100%复工；机器人产业链的重点机器人本体制造企业和核心零部件生产企业，产能利用率达85%以上；电线电缆、化纤、中药、化学药品原料药等产业链，产能利用率均超90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙头企业，是产业链的核心，此前我省排出491家龙头骨干企业清单，推动产业链企业协同复工。据省工信厅对去年销售收入占全省规上工业52.8%的2906家重点企业摸排结果显示，一季度完成销售收入、实现利润降幅比1-2月明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“南京聚焦新兴数字产业、新医药和高端医疗器械产业等细分领域，摸排产业链短板和薄弱环节，通过支持龙头企业牵头进行产业链上下游的横向联合、纵向整合，协作配套。”叶荣生举例说，南京计划以龙头企业为“基点”，年内建设10个在全国有影响力的工业互联网平台，扩大产业“半径”，带动平台上下游产业规模达到100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“促进工业基础能力提升，还需在稳链强链补链延链上下功夫，提升集群产业基础能力和产业链现代化水平。”省工信厅制造强省推进处相关人士透露，今年我省将制定实施先进制造业集群产业强链三年行动计划，分批打造50条左右集群细分产业链，实施70多项关键核心技术攻关，提升产业链控制力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京大学长江产经研究院开放经济研究方向首席专家张二震提醒，目前还需高度重视国外疫情蔓延对我省产业链的不利影响，积极应对部分对外依存度较高行业供应链上可能出现的如芯片、传感器等关键部件和材料断供风险，加强产业链供应链替代、对接，变危为机，促进产业链重构，确保产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资“压舱”，围绕新基建谋篇布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“确保全年工业经济平稳，还需发挥投资‘压舱石’作用，努力促进制造业投资稳定增长，切实加强重大项目推进力度，做到‘要素跟着项目走’。”省工信厅副厅长李锋介绍，今年，全省定下447个重点工业投资项目，项目数和投资总额均创下历史新高。初步统计，一季度完成投资近600亿元，完成全年计划的25.2%。当前还需通过投资牵引，锚定“新航向”，培育新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”站上“风口”。3月上旬，南京江北新区举行一季度重大项目集中开工仪式，41个集中开工项目中，“新基建”领域关联项目的数量和投资额占比超25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，基础设施建设增速每提升1个百分点，可拉动GDP增速0.11个百分点。在传统基建拉动作用放缓、数字化转型大势所趋的当下，各地纷纷围绕“新基建”谋篇布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车联网产业成为“突破口”。3月，江苏车联网先导区建设现场推进会筹备会在无锡召开。当地成立全国首个车联网先导区，在280公里的道路上对240个交通信号口实现信号化改造，并在全球首次实现规模化的人、车、路、网、云连接。在省工信厅二级巡视员周毅彪看来，“车联网是技术、产业、商业模式的融合创新和融合发展，涉及面宽、带动力强，契合‘新基建’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京提出打造千亿级新一代数字经济产业集群，苏州出台智能制造3年行动计划……我省制定加快推进数字“新基建”，扩大信息消费和支持发展5G网络的政策意见，加快建设5G、大数据中心、新能源汽车充电桩等新型基础设施，预计今年新建5G基站5.2万座，完成相应投资127亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，危中寻机还需加强研判，跟踪抓好重大项目落地见效，着力稳定制造业投资，确保全年工业经济稳中有进，力争将一季度“对钩形”增长，变成全年稳定的“根号形”增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 付 奇&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200424/c619627679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生商品保供进一步增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特写 | 近1.6亿元惠企政策如何兑现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们到企业走访时了解到，外地员工回淳安的交通补助、专车接送和包车补助还没有兑现到位，今天特地来了解情况。”4月17日，杭州市淳安县纪委监委派驻第三纪检监察组组长方鹏进来到淳安县人社局了解惠企政策兑现情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方鹏进随身带着县人社局惠企政策资金测算表，以便详细核对数据。企业阶段性减免社会保险费1.25亿元，返还失业保险费3000万元，再加上来淳企业参保员工交通补助、专车接送和包车补助，总计惠企政策资金近1.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近是企业复工复产高峰期，回淳安的员工人数较多，交通补助、专车接送和包车补助目前共有53家企业申报。因为企业情况有所不同，处理起来较为复杂，所有人员的个人信息和相关票据，我们都要逐一核对。”淳安县人社局就业处主任钱伟荣说，“这项补助要所有申报企业全部审核完之后，再一并向县财政局申请补助发放，目前已基本审核完成，加上后续资金审批流程，预计4月底5月初能全部兑现到位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情、复工复产，淳安县出台了帮助企业共渡难关的若干政策，涉及资金量大，时间要求紧。淳安县纪委监委发挥派驻纪检监察组作用，靠前贴身监督，防止党员干部借机吃拿卡要、不作为、慢作为，推动惠企政策快速精准落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以淳安县人社局为例，近1.6亿的惠企政策，从政策制定、资金测算，到申报审核、政策兑现，派驻第三纪检监察组全程跟踪监督，实时掌握情况，并实地走访企业，倾听意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在社会保险费减免可以直接通过网上申报，很方便，财务只要在办公室点点鼠标就行了。2、3月份已经申报兑现，减免了48万多元。”淳安县旭光照明有限公司副总经理崔喆说，“我们自己测算过，预计总共可以减免120多万元。这笔钱，可是雪中送炭啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“员工都回淳安上班了吗？交通补助、包车补助申领了吗？”方鹏进问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“都回来了，补贴我们在四月初就申请了，申报了11位员工的交通补助，审核后符合条件的有9位，总金额有3800多元吧。”崔喆说，“不过现在暂时还没拿到钱。”针对企业反映的情况，方鹏进专门到县人社局进行调查，及时将进展情况反馈给企业：“因为审核流程需要，交通补助预计4月底5月初兑现到位，还请你们再耐心等几天。如果在政策兑现过程中有什么情况或是遇到问题，都可以直接向我们反映。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从派驻第三纪检监察组全程跟踪监督掌握的情况看，县人社局惠企政策兑现总体情况良好。截至目前，淳安县2、3月份社会保险费减免已兑现到位，共计2974家企业，金额3524万元，4月份的减免申报正在有序进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　派驻第三纪检监察组也发现，尽管政策宣传力度大，但仍有个别企业搞不清楚自己到底能享受那些政策。“近期各类惠企政策比较多，不同政策又适用于不同的对象，所以政策的宣传力度、精准度要进一步提升。”纪检监察组专门向县人社局提出了建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业有困难，政府来扶持，我们发挥派驻优势，开展精准监督，清除妨碍惠民政策落实的‘绊脚石’。”方鹏进说。(通讯员毛勇锋||责任编辑李文峰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200425/c619633784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>