<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2020 04:25:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>7月CPI环比由降转涨 受汛情影响猪价反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622653039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622653039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国品牌500强发布 华为蝉联榜首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：力争研发出更多检测新技术、新产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文促进集成电路产业发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200810/c622651138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200810/c622651138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税汇算清缴延长30天 新扣缴政策定向降负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第13期：出口再度大幅超预期――7月进出口数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分发挥灵活就业的“蓄水池”作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策报告的5个重要关注点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济大变局下实现高质量发展是一场持久战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周央行公开市场将有4100亿元资金到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高政策在基层的传导效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发以来，我国出台了一系列的货币信贷政策，在稳定经济发展、产业链恢复、促进就业等方面取得了良好成效，但仍需注意的是，国内外经济形势依然复杂严峻，外贸、制造业、消费等行业发展仍面临困难。当前，为落实好各项货币政策，推动金融支持政策更好地适应市场主体的需要，需进一步提高货币政策传导效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)金融机构信贷投放与央行调控博弈的问题。在经济发展过程中，从长期看，金融机构与中央银行的目标是基本一致的，但是当前，两者存在潜在的利益冲突：金融机构追求的是效益的最大化和风险的有效控制，寻求资金流动性、安全性和收益性的最佳结合点；而中央银行则以稳定币值、促进就业、推动经济增长为主要目标。两者目标的差异必然会导致行为取向上的不同，金融机构信贷行为具有明显的顺经济周期和逆货币政策操作的特征。尽管货币政策内含有可以强制性实现目标的功能，但追求个体稳健、内部严格追责等制度性因素，依然会导致金融机构在实体企业遇到困难时更加“不敢贷、不能贷、不愿贷”，尽职免责难以真正落实，流动性充裕不能顺利转化为信用宽松。今年以来的社会融资规模、广义货币包括贷款等增幅都不低，但仍有很多中小微企业认为融资难，究其原因，还是政策传导的“最后一公里”没有打通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)抵质押担保要求及利率是制约金融支持政策传导的主要问题之一。通过对100户小微企业的调查显示，78%的小微企业认为制约金融支持政策传导的主要问题是贷款限制性要求及利率。尽管在各类政策激励下以及监管政策的要求下，银行加大了贷款投放，但是为控制风险，银行对发放纯信用贷款的积极性不是很高，仍对贷款的抵押物有较高要求，这也是企业认为当前制约金融支持政策传导的最主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)银行自身面临的风险压力。由于国家出台政策要求疫情期间企业贷款到期“应展尽展”以及贷款延期还本付息、逾期不计入不良等，这导致企业贷款的风险暴露被推迟。而且为响应金融支持复工复产的政策，各商业银行均加大了信贷投放规模，但是受本次疫情影响，部分企业信用风险增大。从长远来看，预计会对银行资产质量造成一定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)风险分担配套机制还需进一步完善。目前，国家各级政府对地方性金融机构的信贷风险补偿扶持其对小微企业信贷投放的机制尚不健全，探索创新信贷风险补偿机制仍面临较大困难和阻力，政策措施落实任重而道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)完善有效的激励机制，提高银行信贷投放意愿。一是金融监管机构应改进内部综合考核机制，积极营造“敢贷、愿贷、能贷”的氛围。二是地方政府各有关部门采用财政贴息、对地方法人金融机构适度减税等方式，减小风险敞口。设立小微企业贷款风险补偿金，合理设定补偿标准和补偿指标，健全小微企业贷款风险补偿机制。壮大激活政府性担保机构，充分发挥政府背景融资担保公司在风险分担、风险缓释方面的作用。三是地方政府建立激励资金，奖励在信贷投放上有突出贡献的金融单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)适当提高风险容忍度，拓展服务企业能力。首先，适当提高风险容忍度。金融机构，特别是盈利能力和资金实力均比较强的国有大行应增强政治意识，在社会效益和经济效益间寻找新的平衡点，以更高社会责任提高对中小微企业贷款的风险容忍度，不断拓展可接受的企业范围。其次，深入了解企业生产经营状况和实际融资需求。通过对企业的深入了解，根据企业不同情况，合理配置相应融资产品。对于融资能力偏弱的企业，应摸清企业纳税信息、上下游企业情况，通过信用贷款、供应链金融产品等满足企业融资需求。最后，加大产品创新力度。要充分发挥互联网金融、大数据等科技的优势，尽快开发适合中小微企业特点的融资产品，满足企业融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)关注真实需求，强化政策的统筹协调。一是加大对受疫情影响仍较严重的中小微企业的直接支持力度，如加大税费减免、贷款贴息、用电补贴等政策支持方面协调力度。二是确保受疫情影响较大、临时性经营困难的企业的资金供给。对这类企业，应用足、用活现有政策，积极协调信贷周转资金，帮助企业渡过难关。三是引导企业积极拓展新市场。加强外贸企业出口转内销的信息沟通渠道建设，引导企业做大国内市场。通过拓展新市场实现经营可持续发展。四是开展小微企业培育工程。加强对小微企业的帮助与指导，促进小微企业完善财务制度，增强经营能力，助力企业规范经营。五是强化货币政策同财政政策、产业政策、消费政策、就业政策等合力的发挥，打破“条块分割”，促进经济结构优化、产业升级，充分释放各项政策的组合叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)提高政策的“直达性”。在遵循市场规律的前提下，进一步完善资金直达企业的政策工具和有关机制。当前，基层金融机构要重点落实好普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达实体经济的货币政策工具，使政策快速落地生效，切实降低综合融资成本并精准滴灌至民营小微企业等重点领域和薄弱环节，推动金融服务持续改善，使“量增、价降、面扩”等形势持续扩展，提升货币政策直达实体的效率。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地部署推进新型城镇化发展 每年或带动有效投资超20万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新型城镇化是经济发展的重要动力，也是一项重要的民生工程。新型城镇化建设将创造大量新的投资需求和消费需求，对于稳就业、保民生、稳投资、促消费等将发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是《国家新型城镇化规划（2014―2020年）》实施的收官之年，作为“两新一重”建设的重要内容，今年以来，新型城镇化建设的各项工作已经全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇化带动投资和消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，重点支持“两新一重”建设，即新型基础设施建设，新型城镇化建设，交通、水利等重大工程建设。其中，加强新型城镇化建设，大力提升县城公共设施和服务能力，以适应农民日益增加的到县城就业安家需求。新开工改造城镇老旧小区，支持加装电梯，发展用餐、保洁等多样社区服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议，分析研究了当前经济形势，并部署下半年经济工作。会议指出，要加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐。要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前召开的国务院常务会议上，也从五个方面对加强新型城镇化建设进行了部署，要求补短板扩内需提升群众生活品质，加强城市短板领域建设，围绕农民进城就业安家需求提升县城公共设施和服务水平。会上指出，推进以人为核心的新型城镇化，是党中央、国务院的决策部署，是内需最大潜力所在和“两新一重”建设的重要内容，对做好“六稳”工作、落实“六保”任务、稳住经济基本盘具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省统计局副局长叶青在接受采访时表示，今年全国两会之后，增加了新型城镇化的实践，反映出改善中国底层的生活就是最大的商机，所以改善中国多数老百姓的衣食住行就是新型城镇化的内容。城镇化不仅可以扩大投资，而且能够促进消费，对扩大内需具有重要推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至2019年底，我国常住人口城镇化率已经从2012年的52.6%提至60.6%，户籍人口城镇化率2012年的35.3%提至44.38%。从消费力来看，城镇化率高的地方，居民的收入水平和消费水平也较高。根据国家统计局公布的数据显示，今年上半年人均消费支出前10名的省份中，9个省份的城镇化率都超过了65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家指出，新型城镇化既是“两新一重”建设的重要内容，也是内需最大潜力所在，通过新型城镇化带动扩大有效投资，将为稳增长带来更多新动能。从需求的角度来讲，城镇化的推进将扩大内需、加大投资，发掘出中国长期增长的最大潜力。长远来看，必须十分坚定地走城市化发展的道路，吸纳与培养新市民，持续壮大中等收入群体的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地加快重点项目储备开发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国围绕新型城镇化建设多次作出部署，地方也在加快推进新型城镇化建设，多地围绕新型城镇化紧锣密鼓展开大批重点项目储备和开发，除了加快推进老旧小区改造外，轨道交通、城市管网、环保设施等一揽子项目建设库浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月13日，国家发改委等23个部门联合发布《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》提出，要持续提升居民消费能力，促进重点群体增收激发消费潜力。其中，明确持续深化户籍制度改革，使更多在城镇稳定就业生活的农业转移人口落户定居，着力根治拖欠农民工工资问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，国家发改委又印发《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》，为规划蓝图作出新的部署。文件明确，以深化改革户籍制度和基本公共服务提供机制为路径，打破阻碍劳动力自由流动的不合理壁垒，促进人力资源优化配置。其中，对于城区常住人口300万以下城市，督促全面取消落户限制；城区常住人口300万以上城市，推动基本取消重点人群落户限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面，多地围绕新型城镇化紧锣密鼓展开大批重点项目储备和开发，除了加快推进老旧小区改造外，轨道交通、城市管网、环保设施等一揽子项目建设库浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省发改委印发的《河南省补短板“982”工程实施方案》中，新型城镇化领域，将围绕提升城市品质和城镇综合承载能力，实施1550个左右项目，全年完成投资3110亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省发改委推出的2020年版“补短板、增动力”省级重点前期项目中，新型城镇化项目共355个，总投资1.38万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州省新型城镇化项目现场融资洽谈会上，贵州省相关部门会同各级地方政府，梳理了投资潜力较好、融资条件较优的城镇建设项目共计636个，项目总投资约2423亿元，拟融资金额1299亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新型城镇化支持项目看，各地根据人流量，因城施策，有的城市把重点放在老旧小区改造上，有的城市更注重新区建设，有的城市加快推进智慧城市建设，有的城市加强地下管网改造，各地都在努力补齐城市短板，增强城市品质。从区域角度看，东部沿海和中西中心城市及城市群发展潜力最大，而县级城市的改造空间也很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国正处于新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化快速发展阶段，投资需求潜力仍然巨大。业内预计，一旦城市空间打开，突破土地、环境容量等制约，新型城镇化每年或带动有效投资20万亿到50万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务地方经济银保监在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;衡水银保监分局 创新防范非法集资宣传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（通讯员孔菲）日前，衡水银保监分局指导辖内银行业机构采取多种方式，扎实开展防范非法集资宣传月活动。各机构制定了宣传月活动方案，明确了牵头部门、牵头责任人和责任分工，召开专项会议进行安排部署。衡水农村中小金融机构制作了简单易懂的小视频，把专业知识转化为群众语言，使宣传作品更接地气，提升宣传的有效性和针对性。大型银行、城商银行衡水分支机构以营业网点为宣传主阵地，在网点醒目位置张贴宣传海报，悬挂宣传条幅，播放电子标语，及时投放宣传资料，确保群众方便取阅。部分机构充分利用报刊杂志、电视电台、微信公众号等媒体平台，扩大宣传覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辖内各机构建立健全了相关制度规定，畅通投诉举报渠道，积极回应消费者诉求，及时防范金融风险，引导群众依法维护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;故城联社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为小微企业纾困解难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（通讯员秦泽华）今年以来，故城联社不断提升金融服务水平，努力推动小微企业“增量、扩面、提质、降本”的目标落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为认真落实小微企业扶持政策，该联社充分发挥金融效能，对受疫情冲击的小微企业，建立“清单目录”，坚持一企一策，通过延期还本付息、无还本续贷、展期、利率优惠、增加授信等方式，为小微企业“输血”。上半年，累计通过展期、续贷业务为15家企业23150万元贷款提供了延期还款支持，为53家企业执行利率优惠政策。另外，先后三次向当地人行申请再贷款3400万元，全力支农支小。该联社深入推进“百行进万企”融资对接活动，采取“实地走访+线上调查”方式，及时了解企业生产经营状况和信贷融资需求。截至6月末，累计走访小微企业和个体工商户600余家，小微企业贷款余额较年初增加39091万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唐山银保监分局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大贷款投放力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（通讯员孟宪林)唐山市银行业保险业采取优化信贷支持、主动降费让利、延期还本付息、加强产业链协同、创新保险服务等措施缓解企业资金压力，护航企业复工复产。截至6月末，唐山市银行业贷款余额达6704.04亿元，较年初增长625.81亿元，贷款增速高于全省平均增速2.03个百分点。普惠型小微企业贷款余额达到2102.83亿元，较年初增加92.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各银行机构加强对疫情防控相关小微企业、民营企业等重点领域信贷支持，对受疫情影响、近期到期按计划还款有困难的小微企业雪中送炭，支持企业申请展期、延期或调整还款计划情况。截至上半年，各银行机构对1363家中小微企业共计77.34亿元贷款安排延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大信用贷款、中长期贷款投放力度。银行机构积极发挥大数据技术优势，为普惠型小微企业增加以“小微快贷”为主的信用类产品供给，实现了网上自助申请、系统自动审批，随借随还，解决了小微企业融资难、融资贵、融资慢难题，切实缓解企业资金压力。截至上半年，各行小微企业信用贷款余额578.55亿元，中长期小微企业贷款余额381.88亿元。与此同时，深入推进银税互动，推动银税系统直连、授信产品开发，为企业通过以税受信创造更多便利。截至6月末，银税合作授信企业达到4257户，银税信用贷款余额18.28亿元，较年初增加9.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沧州银保监分局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管引领促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（通讯员彭莹莹）沧州银保监分局充分发挥监管引领作用，全力以赴加强疫情防控金融服务和支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导银行业保险业机构增加重大战略与重大项目融资供给，加大对受疫情影响严重的行业支持力度。截至5月末，辖内银行业各项贷款比年初增长9.07%，增速同比加快2.91个百分点；辖内保险业为社会提供风险保障金额39997.42亿元，同比增长36.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过各项优惠政策精准落地、持续压降融资成本、着力提高小微企业首贷户等措施，扩大小微企业贷款覆盖面，加大纾困力度。截至5月末，辖内普惠型小微企业贷款余额638.3亿元，比年初增长44.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以扶贫小额信贷和产业扶贫为抓手，持续推进扶贫小额信贷健康发展，继续加大金融支持产业扶贫工作力度。截至5月末，辖内扶贫小额信贷比年初增长22.13%，涉农贷款比年初增长7.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实防范重点领域、重点机构、重点风险，严厉打击违法违规金融活动，坚决守住不发生系统性区域性风险底线，推动银行业保险业保持稳健运行。截至5月末，全辖银行业不良贷款率1.86%，比年初下降0.03个百分点；财险公司综合成本率低于全省平均3.31个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新证券法实施临近“半年考” 注册制发力点如何扩围、信披发生怎样变化、监管如何优化 专家和投资者这样说……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为实施20年以来的第二次全面大修，实施5月有余的新证券法在发行、交易、信息披露等诸多方面，可以说做了较为明显的补充升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上市公司来说，如果涉及某些重大事项，那么阶段性的提示公告必不可少。若从这一角度来看，由于新证券法事关整个资本市场，所以，其将满半年的阶段性“评分”又作何表现呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，小编带着大家分别从全面推行注册制、强化信息披露要求以及切实落实“放管服”要求等角度，一探究竟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注册制贯彻新证券法推行节奏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明年有望向中小板和主板推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为资本市场最重要的法治供给，新证券法强调全面推行、分步实施证券发行注册制度。截至目前，注册制已经从科创板平稳推进到创业板，注册制下的IPO也实现常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据数据统计，截至8月9日，今年有75家企业登陆科创板，合计首发募资1394.73亿元，其中仅中芯国际一家IPO募资就高达532.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所数据显示，截至8月9日，目前有205家企业正在进行科创板IPO注册申请程序。其中，19家企业提交了注册申请，5家企业通过上市委会议，168家已问询，10家已受理，另外有3家处于中止状态。这205家企业拟首发募资合计1751.61亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，随着今年6月12日创业板试点注册制落地，深交所网站显示，截至8月9日，深交所已经累计受理363家创业板企业IPO注册申请，计划首发募集资金2324.84亿元。从进度上来看，其中18家注册生效，16家提交注册，6家通过上市委会议，处于已问询和已受理状态的企业分别有182家和135家，另有6家处于中止状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，截至8月9日，科创板和创业板注册制下，拟IPO企业为568家，计划首发募资合计4076.45亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰联合证券执委张雷称，市场对于科创板、创业板注册制推进的关注，目前主要集中体现在IPO业务上，实际上再融资和并购重组同样也是实施注册制。目前配套制度齐全，接下来可能在再融资和并购重组上，实现注册制下常态化的审核，尤其是创业板。要注意的是，科创板作为一个新的板块，上市企业IPO已经募足了资金，企业进行大规模再融资和并购重组，应该还需要一个较长的过程。但是创业板注册制是存量和增量同时进行的改革，一些企业的再融资、并购重组是从原来的核准制平行切换到注册制，所以审核的着重点和效率，可能会有进一步的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及当前的注册制推广进度，张雷认为，如果今年创业板注册制试点平稳推进，能够达到预期，预计明年可能会推进到中小板和主板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化上市公司信披充分、及时性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资者直呼“参考价值飙升”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为推行证券发行注册制的重要保障措施之一，有关信息披露的规定在新证券法中得以升级，并被系统地予以归纳总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国信证券高级研究员张立超认为，合法合规的信息披露是注册制改革的核心内容，也是广大投资者能够进行正确投资判断的前提条件。无论是新证券法设专章规定信息披露制度，或是近日证监会时隔13年对上市公司信披办法进行修改，均体现了监管部门致力完善信息披露标准、提高信息披露质量、约束证券发行人行为、保护投资者权益以及提升证券市场效率的根本目的，以此进一步净化资本市场环境、向投资者呈现最真实上市公司信息的核心诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合证监会披露的最新数据显示，今年前6个月，证监会新增各类案件165件，办结154件，向公安机关移送涉嫌证券犯罪案件和线索共59件，作出行政处罚决定98份，罚没金额合计38.39亿元。其中，包括对35家上市公司涉嫌信息披露违法行为立案调查，对24件未按规定披露此类重大信息行为立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市京师律师事务所高级合伙人王营表示，新证券法实施后，最直观的感受就是因信息披露违规被立案调查和监管的上市公司数量增加，其中既有财务造假、大股东挪用资金、违规担保等恶性案件，也有因不及时披露、选择性披露所引起关注的相对轻微案件。相信在新证券法对信息披露有关内容的进一步规范升级背景下，监管全方位、大力度的处罚覆盖整个资本市场，不仅能促进上市公司、发行人高质量成长，也会在某种程度上使得投资者活跃度进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，为顺应新证券法在信息披露方面的新要求，沪深交易所于2月28日发布的《关于认真贯彻执行新证券法做好上市公司信息披露相关工作的通知》中，对于持有上市公司已发行5%以上表决权股份的信息披露，亦在时间上做了进一步的及时性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于在A股市场比较倾向于短期操作的90后小陈称，现在表决权股份每变动1%，并且还要在次日通知该上市公司发布相应的提示性公告，可以说在某种程度上向散户们公开透露了大股东对短期股价看法的部分参考信息，个人觉得参考性飙升，这也能在一定意义上进一步减少散户们同大股东间的信息不对称问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场监管规则“瘦身”显效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通注册制改革接轨路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，上交所公布了一份自律监管和市场服务事项清单。在此份清单中，为了提升规则体系的友好性，上交所针对现行规则体系规模庞大、层级丰富的特点，大力“合并同类项”和“删减冗余项”，对业务通知、指南等低位阶规范进行整合归并，对不适应市场发展需要的规则予以废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次清理集中废止了13件业务规则和33件业务指南，规则体系“瘦身”效果初显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，上交所为规则体系“减负”，仅仅是资本市场监管部门深入贯彻新证券法，切实落实“放管服”要求的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月1日起正式实施的新证券法强调，落实“放管服”要求取消相关行政许可，包括取消证券公司董事、监事、高级管理人员任职资格核准；调整会计师事务所等证券服务机构从事证券业务的监管方式，将资格审批改为备案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券研究所所长陈雳表示，对于上市公司和资本市场而言，“放管服”有利于进一步简化、优化原行政审核流程，让资本市场要素的配置更加便捷、更加市场化，促进对注册制市场化改革的全面推行、接轨更加通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，证监会7月30日的召开2020年系统年中工作会议暨警示教育大会也明确践行“不干预”理念，构建资本市场良好的可预期机制，并强调要减少管制，大力推进“放管服”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院特约研究员何南野表示，从目前来看，“放管服”要求落实情况良好，一是践行不干预理念，取消了很多不必要的审批事项，改为备案制；二是结合企业诉求与融资需要，对再融资和并购重组进行了实质性的松绑；三是优化了服务方式，很多线下报送方式都改成了线上无纸化申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为，落实“放管服”尤其是放松IPO企业的各种行政许可，放宽了企业上市门槛，让监管责任后置。中国资本市场监管逐渐从IPO上市前监管向上市中监管演变，而监管核心不再是发行价，而是信息披露透明度。在信息披露充分的情况下，让市场的归市场，能够使市场更好发挥资金融通功能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局城市司高级统计师董莉娟解读2020年7月份CPI和PPI数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年7月份CPI同比涨幅略有扩大 PPI同比降幅继续收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――国家统计局城市司高级统计师董莉娟解读2020年7月份CPI和PPI数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局今天发布了2020年7月份全国CPI（居民消费价格指数）和PPI（工业生产者出厂价格指数）数据。对此，国家统计局城市司高级统计师董莉娟进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、CPI环比由降转涨，同比涨幅略有扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门统筹做好疫情防控、抢险救灾和经济社会发展工作，积极落实保供稳价政策，市场运行总体有序。从环比看，CPI由上月下降0.1%转为上涨0.6%。其中，食品价格上涨2.8%，涨幅比上月扩大2.6个百分点，影响CPI上涨约0.62个百分点。食品中，随着餐饮服务等逐步恢复，猪肉消费需求持续增加，而多地洪涝灾害对生猪调运产生了一定影响，供给仍然偏紧，猪肉价格上涨10.3%，涨幅比上月扩大6.7个百分点；受不利天气影响，鲜菜价格上涨6.3%，涨幅扩大3.5个百分点；由于蛋鸡存栏减少，夏季产蛋率有所下降，鸡蛋价格在连续9个月下降后转涨，上涨4.0%；鲜果大量上市，价格继续下降4.4%，降幅比上月收窄3.2个百分点。非食品价格由上月下降0.1%转为持平。非食品中，受国际原油价格波动影响，汽油和柴油价格分别上涨2.5%和2.7%；暑期出游增多，飞机票和宾馆住宿价格分别上涨2.9%和1.7%；夏装折扣力度加大，服装价格下降0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从同比看，CPI上涨2.7%，涨幅比上月扩大0.2个百分点。其中，食品价格上涨13.2%，涨幅扩大2.1个百分点，影响CPI上涨约2.68个百分点。食品中，猪肉价格上涨85.7%，涨幅比上月扩大4.1个百分点；鲜菜价格上涨7.9%，涨幅扩大3.7个百分点；水产品价格上涨4.7%，涨幅回落0.1个百分点；鸡蛋价格下降16.6%，降幅扩大0.8个百分点；鲜果价格下降27.7%，降幅收窄1.3个百分点。非食品价格由上月上涨0.3%转为持平。非食品中，医疗保健价格上涨1.6%，交通和通信价格下降4.4%，其中汽油和柴油价格分别下降15.7%和17.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.5%，涨幅比上月回落0.4个百分点。据测算，在7月份2.7%的同比涨幅中，去年价格变动的翘尾影响约为2.9个百分点，新涨价影响约为-0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、PPI环比涨幅平稳，同比降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，工业生产持续回升，市场需求逐步回暖，国际大宗商品价格继续上行。从环比看，PPI上涨0.4%，涨幅与上月相同。其中，生产资料价格上涨0.5%，生活资料价格上涨0.1%，涨幅均与上月相同。从调查的40个工业行业大类看，价格上涨的有21个，比上月减少1个；下降的15个，增加3个；持平的4个，减少2个。受国际原油价格持续反弹影响，石油相关行业价格继续上涨，其中，石油和天然气开采业价格上涨12.0%，石油、煤炭及其他燃料加工业价格上涨3.4%。其他主要行业中，价格涨幅扩大的有有色金属冶炼和压延加工业，上涨3.1%，扩大1.2个百分点；农副食品加工业，上涨1.0%，扩大0.6个百分点。价格涨幅回落的有黑色金属矿采选业，上涨2.7%，回落0.2个百分点；黑色金属冶炼和压延加工业，上涨1.1%，回落0.8个百分点。此外，煤炭开采和洗选业、汽车制造业价格均由降转涨，分别上涨0.6%和0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从同比看，PPI下降2.4%，降幅比上月收窄0.6个百分点。其中，生产资料价格下降3.5%，降幅收窄0.7个百分点；生活资料价格上涨0.7%，涨幅扩大0.1个百分点。主要行业价格降幅有所收窄。其中，石油和天然气开采业价格下降27.8%，收窄11.3个百分点；石油、煤炭及其他燃料加工业价格下降17.0%，收窄4.6个百分点；化学原料和化学制品制造业价格下降7.5%，收窄0.4个百分点；煤炭开采和洗选业价格下降7.4%，收窄1.9个百分点；黑色金属冶炼和压延加工业价格下降4.6%，收窄0.5个百分点。此外，有色金属冶炼和压延加工业价格由降转涨，上涨0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据测算，在7月份2.4%的同比降幅中，去年价格变动的翘尾影响约为0，新涨价影响约为-2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善增值税留抵退税的长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来我国坚持减税与完善税制改革并重政策，探索建立了增值税期末留抵税额退税(以下简称“留抵退税”)制度，并连续出台了多轮政策对符合条件企业的留抵税额给予退还。此举对深化供给侧结构性改革，优化税收收入分配格局，发挥好逆周期调节下积极财政政策特别是纾困和激发市场活力作用，赋能推动“六稳”“六保”工作任务落地落实意义重大。当前在常态化疫情防控新形势下，应进一步完善留抵退税相关配套政策，把我国税收制度优势更好地转化为国家治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)完善增值税税制，契合税制中性原则。随着留抵退税制度的建立，进一步畅通和完善了增值税链条抵扣机制，在制度层面部分消除原有增值税链条中断的不利影响，更加充分发挥增值税中性特有优势，且符合国际增值税退税惯例，系建立现代增值税制度的重要举措，顺应我国税收治理体系和治理能力现代化发展趋势。2018年5月1日起，我国首次对符合条件的先进制造业和研发等现代服务业共18个大类行业的增值税期末“存量”留抵税额按比例一次性退还税款1148亿元，体现产业结构调整政策针对性导向。2019年全面试行的增值税“增量”留抵退税政策惠及全行业产业链，且延续了先前对先进制造业、研发等企业的减税支持。2020年1月1日起对疫情防控重点保障物资企业的增量留抵税额按月全额退还，有效推动企业复工复产稳住经济基本盘。通过有序完善税制推进回归增值税中性，大幅度提高全要素生产率，更好地发挥市场在资源配置中决定性作用，实现“稳增长、调结构、惠民生”的政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)缓解企业资金压力，激发市场主体活力。留抵退税制度的推行从宏观上降低企业整体税负的同时，以较小的财政支出成本撬动企业增加投入，彰显逆周期调节下积极财政政策精准发力提质增效优势。政策的实施短期内直接增加企业现金流纾困解难，减轻了企业资金占用压力，有利于疫情防控常态化下稳企业保就业保市场主体。政策的持续实施有利于推动企业投资扩产、技术改造、产业升级换代，大大激发市场主体活力焕发生机，增强企业盈利能力和发展韧劲，助力企业提速换挡转型，真正实现“放水养鱼”推进经济社会持续高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)扩展改革受益面，优化税收营商环境。2019年以来，我国聚焦进一步深化增值税改革，在降低税率、扩大抵扣范围、实施加计抵减等政策之外，搭配推出“增量”留抵退税政策，有效扩大政策改革受益面，切实发挥好结构性与普惠性减税政策溢出正向效应。留抵退税制度靶向发力引导全国各地因地制宜发展区域优势产业经济，培育并拓展新的税源，增强地方财政“造血”功能，“精准滴灌”助力打造良好的营商环境。与增值税退税相关的“增值税退税填报申请所需时间”和“获得增值税退税所需时间”两项内容纳入税收营商环境评价要素指标中。据《2020年营商环境报告》显示，我国排名位列31位，较上年提升15位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尚需优化之处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)留抵退税配套制度尚需健全。目前实施的留抵退税政策与现行《增值税暂行条例》“当期销项税额小于当期进项税额不足抵扣时，其不足部分可以结转下期继续抵扣”之规定有所不符。与此同时地方分担机制尚需优化。2019年9月1日起留抵退税地方分担50%部分，其中15%由企业所在地分担，35%由各地按增值税分享额占地方分享总额比重分担。虽然各省份出台相应方案理顺省与市县财政分配关系，但实质上35%部分仍由地方政府负担，总量变化不大，地方财政承压短时缓解，退付压力依然较大。为此相关配套制度建设尚需推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)留抵退税条件尚需放宽。2019年4月1日始全面试行的留抵退税制度，对同时符合政策特定“五个条件”的纳税人可申请退还增量留抵税额。受限于“连续六个月有增量留抵税额，且第六个月增量不少于50万元”等高门槛条件所限，使得大多数中小微企业较难享受此项税收优惠政策。如政策规定需“企业纳税信用等级为A级或者B级”，而依据《关于纳税信用评价有关事项的公告》对年度内无营业收入的新设立企业，纳税信用等级只能评定为M级，由此新设企业一段时期内被优惠政策排除在外。这些相对较高退税硬件约束，一定程度上影响了增值税中性原则实现。根据规定，除先进制造业外企业获得的留抵退税额最高只占增量留抵税额的60%，与国际通行的全部退还做法亦不相符。为此尚需适当放宽留抵退税条件限制惠及更多企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)企业间获得感尚需均衡。留抵税分为先进制造业和非先进制造业留抵两大类。先进制造业对增量留抵税额可全额退税，而非先进制造业留抵退税按增量全额的60%退税。实际上，非先进制造业较难实现连续6个月产生增量留抵税额，导致该政策对非先进制造业的减负作用偏弱。据悉，现行房地产业因采取商品房预售制营销模式，预售定金或房款未计入企业销项，即销项为零、却有大额进项，使得多数房地产企业都能满足留抵退税条件，以致该类企业退税额占全部留抵退税比重较大。另有部分中小微企业因退税程序复杂、成本偏高、退税金额较小等因素而主动放弃申请退税。这种不同行业企业间享受到的不均衡获得感，反映出以税收等为主要手段的再分配调节机制尚需完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)推进留抵退税长效机制建设。坚持新发展理念，着力以深化供给侧结构性改革为主线，不断优化完善税收要素市场化配置体制机制，科学稳健把握积极财政政策逆周期调节力度，建立契合国际增值税税制、与高质量发展相适应的留抵退税长效机制，更好回归税制中性，一体化推进大规模减税降费政策实施，促进税收要素向先进生产力部门转移，助力企业转型升级发展。同时落实税收法定原则，加快推动增值税法立法，进一步减档并降低增值税率，搭配留抵退税机制，增强税收对收入分配和资源配置的再调节功能，推进我国税收治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)优化完善留抵退税适用政策。坚持把握增值税中性原则，短期内可实行留抵退税分档制，即设置兼顾各方的适度留抵退税金额起退点，对高于退税起退点的准予退税。长期看需稳妥推进留抵退税改革，适当放宽增量留抵税额退还条件，如降低“6个月增量、50万元”等退税高门槛；适度放宽纳税企业信息评级限制，逐步提高退还比例直至100%，以最大限度惠及企业获得减税红利，为后疫情时代中小微企业注入新活力。同时以符合宏观调控和产业结构政策为取向，靶向支持小微企业、创新企业等，有效对冲纾困受疫情影响企业的经营压力，发挥好积极财政规模性政策“组合拳”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)健全留抵退税配套举措。坚持税收公平和效率原则，在常态化疫情防控形势下充分考虑产业布局情况，更加均衡合理优化确定央地之间的财政分担机制，进一步理顺中央与地方财政分配关系，统筹规划和安排留抵退税资金，如通过设立专项资金等方式对集中退税地区财力予以补贴和保障，精准对冲和避免基层财政承压过大，稳住和扩大社会民生就业基本盘。同时，全面深化“放管服”改革，进一步加强财政、税务与央行部门间信息交互共享，精准施策实现退税业务“申请—审核—退库”电子化“零接触”快速高效办结，切实把留抵退税政策改革红利转化为企业发展的内生动力。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第四批工程造价咨询甲级资质企业名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，住房和城乡建设部发布了2020年第四批工程造价咨询甲级资质企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核准的工程造价咨询甲级资质企业名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.北京德丰信工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.东电万合工程管理咨询(北京)有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.北京兴和汇邦经济咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.当代绿建工程造价咨询(北京)有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.北京阳光益盛工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.北京嘉诚晟泰工程管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.北京中金联合工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.河北诚达工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.河北德众工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.河北方舟工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.河北华业招标有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.河北安旭工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.山西聚人工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.内蒙古德鑫工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.内蒙古新世洋建设工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;16.辽宁恒信德勤工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17.辽宁金泽工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18.江苏瑞信建设项目管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19.海安中信会计师事务所有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;20.南通城市建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;21.铁源国际工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22.连云港市建设监理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;23.浙江众智工程管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;24.杭州华杰建设管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;25.浙江金达造价师事务所有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;26.浙江双圆工程监理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27.安徽华仁工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;28.合肥鸿信工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;29.安徽艺林工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;30.安徽省建设工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;31.安徽安然工程造价咨询有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;32.福建闽华晟工程管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;33.福建宇宏工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;34.福建晨东工程管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;35.福建诚源工程管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;36.福建优胜招标项目管理集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;37.江西重德工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;38.江西中邦工程管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;39.山东铭焱工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;40.山东海诚建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;41.山东信义工程管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;42.山东一远正大建设项目管理有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;43.威海和信投资咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;44.山东成华项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;45.济南华泰工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;46.山东诚信建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;47.青岛智信工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;48.威海同信泰和工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;49.洛阳中建华工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;50.河南正兴工程管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;51.洛阳同创石化工程造价咨询有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;52.河南润奥工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;53.武汉平正工程造价咨询有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;54.张家界方正建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;55.湖南湘协项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;56.湖南九为工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;57.湖南汇誉项目管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;58.伟历信咨询(深圳)有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;59.深圳市朋成工程建设管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;60.广西建隆工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;61.海南恺晟项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;62.重庆瑞达工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;63.重庆九章工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;64.重庆伟恒工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;65.重庆彰咏红建设工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;66.重庆泰锐建设工程项目咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;67.中旺建工集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;68.四川四强建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;69.四川省力久工程造价咨询有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;70.四川谨致远工程造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;71.四川昌正工程咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;72.四川景程工程管理服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;73.贵阳汇丰工程建设中介服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;74.陕西赛荣工程项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;75.陕西恒德建设项目管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;76.华智建造价咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;77.甘肃省建设监理有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;78.新疆永诚建设工程项目管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;79.新疆蓝天工程监理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立足“两个大局”统筹规划“十四五”中国人口发展――聚焦第十三届中国人口资源环境发展态势分析会人口领域相关问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，我国人口发展进入深度转型阶段。为积极有效应对人口安全风险挑战，强化人口发展的战略地位和基础作用，深入实施人口均衡发展战略，日前，全国政协人口资源环境委员会组织召开第十三届中国人口资源环境发展态势分析会，与会委员和全国政协参政议政人才库特聘专家围绕“十四五”时期人口发展问题建言资政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协人资环委副主任、原国家卫计委副主任王培安：设立人口研究高端智库&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”及今后一个时期，面对中国人口发展面临的处理好人口规模与结构之间的关系、加快完善生育支持政策体系、大力提高劳动年龄人口素质和技能、加快完善老年健康服务体系、释放新型城镇化和农民工市民化支撑国内经济循环的潜能等问题，全国政协人口资源环境委员会副主任、中国计划生育协会常务副会长、原国家卫生和计划生育委员会副主任王培安思考的是为中华民族伟大复兴创造良好的人口环境这一大课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，人口问题始终是影响经济社会发展的基本问题，也是影响中华民族长远发展的战略性问题。以习近平同志为核心的党中央，根据人口自身的发展规律及人口与经济社会资源环境相适应的情况，从中华民族长远发展的战略高度作出了调整完善生育政策的重大决策部署，促进了人口均衡发展。但当前，我国人口发展的内在动力和外部条件发生了显著变化，人口服务保障不充分，人口发展不均衡问题凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人口问题涉及面广，影响深远，我们这样的人口大国，应该在现有人口研究资源的基础上，设立人口研究高端智库，落实十九大报告提出的加强人口战略研究的任务。”王培安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时他也提出，政协委员应深刻认识人口问题的重要性，正确处理当前与长远、总量与结构、人口与资源环境的关系，为国家发展积极建言献策，促进人口长期均衡发展，最大限度发挥人口对经济社会发展的能动作用，牢牢把握战略主动权，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供坚实基础和持久动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国社科院世界社保研究中心主任郑秉文：人口逆转态势需“多策发力”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国政协委员、中国社科院世界社保研究中心主任郑秉文看来，“十四五”期间，人口结构将迎来两个重大关口：老年人数量突破3亿大关，老龄化突破20%大关，养老保障制度迎来一个历史性拐点――正式步入不到两个缴费者赡养一个退休者的历史阶段。社保、就业、财政和经济增长均将面临诸多压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体表现在：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――社保制度激励性问题如果得不到改善，严重依赖财政的现状将更加严峻。而财政政策的空间将越来越小，社保制度在“十三五”期间连续五年的减费减收将面临更大的压力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――就业形态迅猛发展，尤其是新冠肺炎疫情闭户期间对新业态的刺激效应将贯穿“十四五”，一些最需要社保的群体裸露在外，社保扩大覆盖面面临新挑战，且三产比重持续提高，企业缴纳社保降费压力将不断加大；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在财政收支方面，“紧平衡”依然是“十四五”时期各级财政面临的主要问题，这预示着财政转移支付能力将大大受限，形成与社会保障需要刚性补贴之间的矛盾碰撞；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在经济环境方面，中美摩擦将不断加速和扩大范围，中小企业和国有企业将连续面临经济下行压力，就业和财政将会持续承受压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因此，‘十四五’期间，如没有力度较大的政策干预，人口逆转态势将会加剧，进而导致社保制度、就业形势、财政收支和经济压力不断恶化。”郑秉文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中华全国供销合作总社监事会原主任诸葛彩华：老有所养普惠公平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人口老龄化的加速，是我国进入新时代人口发展面临的重要风险和挑战，未富先老、未备先老的问题尤为突出。加快发展养老服务业，已经成为‘十四五’期间积极应对人口老龄化、解决现有及未来基数庞大的老年人养老问题的必然选择。”全国政协委员、中华全国供销合作总社监事会原主任诸葛彩华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前发展养老服务业面临的主要问题，诸葛彩华有着清醒的认识。在她看来，各地政府乃至全社会对养老问题的重视程度远远不够、社会资本进入养老服务市场仍有诸多障碍、养老机构护理人员供给严重不足都严重制约着养老服务业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期是我国全面建设社会主义现代化国家新征程的重要开端，人口老龄化作为重要的社会问题，需要政府集中力量、加大力度完善政策环境，精准施策发力，加快推进养老服务业高水平发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸葛彩华提出，把发展老龄事业提升为国家战略，把老龄工作纳入全面建成小康社会的总体布局，制定更为科学的监管制度，使养老市场放开之初就有章可循，有法可依，规范健康发展。同时，优化政策环境，鼓励和支持社会力量进入养老服务业，进一步提高政府履职的科学性，健全完善扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强对养老护理人员培养方面，诸葛彩华建议在千方百计增强职业吸引力的同时，加大力度做好职业教育和技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协委员、西昌学院院长贺盛瑜：人口新政要因地制宜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协委员、西昌学院院长贺盛瑜关注的是四川省的人口发展态势问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以2010年第六次全国人口普查流出省外人口和省外流入人口的年龄结构为基础，结合2015年1%人口抽样调查资料，对人口中长期发展态势进行预测，结果表明：人口总规模先增后减趋势将是必然，但人口‘分母效应’影响仍然突出；老龄化高龄化问题持续加重，社会养老能力面临较大考验；劳动力年龄结构老化，数量型人口红利获取困境显现；‘严重少子化’问题突出，对‘支持家庭’政策提出了新的要求。”贺盛瑜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对四川省的人口发展情况，贺盛瑜提出应顺应人口发展态势，全面审慎再调整生育政策，研究全面放开生育行为，完善全面二孩政策配套，并引导人口空间合理迁移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于人口动态监测系统建设，贺盛瑜也提出了自己的想法。她建议推动人口动态监测数据库建设，加强人口数据对决策的支撑作用，强化人口发展战略研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，要高度重视老年问题，从战略角度关注老年人口发展，做到两个强化：强化地方党政主要领导对老年问题的战略关注，强化农村地区老年人口事业的发展。”贺盛瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她同时也提到了推动人口数量红利向质量红利转变，加快四川高质量经济发展的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应充分利用人口质量红利，推动高质量产业发展。前瞻应对劳动老化问题，保障40-50岁低技术劳动力人口充分就业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协人资环委副主任、内蒙古自治区政协原主席任亚平：让“幼有所育”“老有所养”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“适度生育水平是维持人口良性再生产的重要前提。在这方面，我们可以做的工作很多，比如调整完善生育政策、完善生育支持体系、建立健全科学的人口发展指标体系和人口动态监测评估机制、加大计生特殊家庭扶助关怀力度等。在此基础上，推进‘幼有所育’和实现健康老龄化也十分迫切。”全国政协人口资源环境委员会副主任、内蒙古自治区政协原主席任亚平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他提出，在促进3岁以下婴幼儿照护服务发展方面，应坚持“家庭为主、托育补充，政策引导、普惠优先，安全健康、科学规范，属地管理、分类指导”的原则，将婴幼儿照护服务纳入经济社会发展规划，建立完善促进婴幼儿照护服务发展的政策法规体系、标准规范体系和服务供给体系，加强对家庭婴幼儿照护的支持和指导，充分调动社会力量的积极性，采取多种形式开展婴幼儿照护服务，满足人民群众对婴幼儿照护服务的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在推动实现健康老龄化方面，则应针对人口老龄化程度不断加深的趋势，坚持持续、健康、参与、公平的原则，加快构建以社会保障、养老服务、健康支持、宜居环境为核心的应对老龄化制度框架，完善以人口政策、人才开发、就业促进、社会参与为支撑的政策体系。建立更加公平可持续的社会保障制度，探索建立长期护理保险制度，形成老年人、家庭、社会、政府共同参与的良好氛围，构建养老、孝老、敬老的社会环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、民建北京市委会副主委安庭：解决“生育期家庭”的后顾之忧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相对于小学、中学而言，学前教育阶段是孩子必经的首个教育阶段，‘生育期家庭’进行生育决策时，学前教育的成本、品质、回报等预期，已经成为其考虑的重大核心事项，学前教育的负担极易进一步加剧低生育率的预期。”全国政协委员、民建北京市委会副主委、北京希肯国际文化艺术（集团）公司董事长安庭表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2019年，我国全年出生人口1465万人，是自1949年以来出生率的最低值。2020年，受新冠肺炎疫情的影响，大量民办幼教机构受到巨大冲击，学前教育入园难、入园贵有进一步加剧的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，安庭呼吁：着眼未来，瞄准短板，推动学前教育纳入义务教育体系试点工作，将政策眼光前置站位，通过进一步为年轻的准父母们解决学前教育的后顾之忧，保障我国的人口生育率安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议在“十四五”规划中充分研讨推动有条件、有意愿的省份或城市将学前教育纳入义务教育试点。对于大批民办学前教育机构受新冠肺炎疫情影响的现实情况，及时推出更具针对性的纾困政策，在财政、信贷、税务等层面，进一步提供现实支撑。同时，将民办学前教育机构保就业列入当地必保的就业政策体系，千方百计保住幼教老师的“饭碗”，在人力资源上夯牢基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于学前教育的主要消费者，可考虑通过个税专项扣除、贴息助学贷款等方式，进一步支撑针对学前教育的消费力度。”安庭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市政协委员、民盟中央社会委员会委员许艳丽：发挥家庭支持政策的调节作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京市政协委员、民盟中央社会委员会委员、中国劳动关系学院酒店管理学院执行院长许艳丽看来，家庭政策具有调节家庭规模与家庭结构的潜在目的，可以影响人口发展、提供家庭保障和促进性别平等。因此，如何调整现有生育政策，根据现有人口发展态势适时调整并设计更为完善的家庭政策与之匹配，已经迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，首先应加快构建生育支持政策体系，促进家庭生育功能发挥。比如完善财税政策，探索建立全面鼓励生育体系；比如扩大公共保育服务产品的供给，完善公共育儿支持体系。再比如生育保险和职工基本医疗保险合并后，拓展生育保险的普惠性功能，使得生育保险能够辐射至城乡居民中的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许艳丽还谈到了精准制定家庭照护者支持政策，减轻家庭养老负担问题。她建议以经济补偿、带薪休假安排、时间银行等多种方式减轻家庭养老负担。“在研究探索护理假制度时，可以转换思路，由财政发放补贴，对有失能失智老人的在职人员给予家庭护理假，也可鼓励多代家庭比邻而居，政府设立的近居购房津贴。另外，应考虑在前期长期护理保险试点的基础上，在全国全面铺开长期护理保险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，许艳丽提出明确将家庭整体作为基本福利对象，促进家庭生产功能和教养功能发挥，尝试建立以保障育儿家庭为核心的家庭支持基金，进一步减轻由于生养子女而造成的家庭负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、农工党吉林省委会主委、吉林省卫生健康委员会副主任秦海涛：让农村老人享受更好社会服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国人口老龄化趋势明显，农村地区也不能避免，而且更为紧迫的是由此显现的社会问题更为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国政协委员、农工党吉林省委会主委、吉林省卫生健康委员会副主任秦海涛看来，物质条件仍是制约农村老年人健康事业的瓶颈，传统思想也是影响农村老年人生活质量的因素，城乡发展不平衡更造成农村老人康养环境较差，大多数自我居家养老，一旦自身出现困难，很难得到助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“让农村老年人享受到更好的社会服务，降低失能失智风险，身心健康地度过晚年生活，是我们应该关注的社会问题。”秦海涛建议持续加大农村医疗卫生条件改善，政府、民间资本与社会力量三方协作，发挥各自优势，补足农村医疗卫生、人居环境、文化科技等方面短板。同时，努力提高农村医疗保健人才待遇，加大农村卫生人才队伍建设，持续倡导健康生活方式，引导人们养成良好的生活习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在此基础上，还应探索建立适合农村养老新模式。”秦海涛提出，政府、医疗机构和企业可以三方联手，建设适用的养老机构，为空巢老人、留守老人、居家养老困难老人提供优质的医养结合服务，也可以在政府、医疗机构和信息化技术的支持和保障下，倡导邻里友好互助养老，形成符合我国农村实际情况的新型居家养老模式。同时，必须加快推进城镇化发展步伐，通过增加本土劳动力附着力，从根本上提高农村老龄人口赡养率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国人口与发展研究中心主任贺丹：关注生殖健康保护民族生育力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，我国低生育风险持续积累，‘十四五’时期将是构建应对少子化的政策制度框架的关键时期，关注提高人民群众生殖健康水平是其中不可缺少的重要一环，也是健康中国建设的题中之义。”全国政协委员、中国人口与发展研究中心主任贺丹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实的确如此，目前我国生殖健康面临的挑战表现在多个方面：生殖健康和生育力保护不足，不孕不育比例上升；避孕率较高，但短效避孕方法上升迅速；未婚人工流产快速增加，婚后生育健康隐患增加；流动人口生殖健康知识缺乏，人工流产率高；青少年婚育观念转变，生殖健康教育不足；生殖健康服务功能弱化，供给水平不足……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提高生殖健康水平是保护民族生育力的直接途径，必须予以高度重视。”贺丹直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她建议赋予计划生育新的内涵，将其作为基本公共服务拓展到全人群。健全妇幼健康计划生育服务网络，免费提供避孕节育、生殖健康、孕前优生健康检查等服务。建立从学前教育到高等教育完整的生殖健康教育体系，重点做好青少年、未婚人群的生殖健康宣传教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，她认为，应发挥群团组织作用，加强生殖健康知识、免费避孕药具政策宣传倡导和生殖健康服务体系的完善。关注重点人群如流动人口、青少年的生殖健康，通过多部门联合、采取多种形式进行宣传、教育、服务、促进和干预。中老年生殖健康服务需求也应予以重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二届全国政协人资环委副主任、中国科协原副主席齐让：积极应对人口老龄化问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’规划必须遵循自力更生原则，建议将公民具备基本科学素质的比例到2025年超过15%的指标纳入规划。”全国政协参政议政人才库特聘专家、十二届全国政协人口资源环境委员会副主任、中国科协原副主席齐让开门见山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他提出积极应对人口老龄化问题，并就三个方面详细阐述了应对之策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加强老年人力资源开发，特别是要注重发挥老科技工作者的作用。加强“乡归”的组织力度，调动老科技工作者“乡归”积极性和主动性。以乡情乡愁为纽带吸引和凝聚有识人士支持家乡建设，传承乡村文明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加大培养、培训养老护理人员专业化服务队伍力度。用市场机制和政策手段相结合，制订家政服务机构资质规范，引导行业规范化发展；大力发展科技助老。创新服务设施设备，提升服务智能化水平，为老年人创造更加舒适的服务条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加快安宁疗护即临终关怀的教育与实践。一方面，医护人员要承认现代医学的局限性，不能治愈所有疾病。另一方面，也要引导大众转变观念，正视死亡，从青少年开始教育、培养树立正确的生死观；加大全国安宁疗护试点工作力度，完善进入安宁疗护阶段的有关标准规范，尽快把安宁疗护在全国全面推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城市发展研究院常务副院长、台盟北京市委会副主委杨旭：在战略性、前瞻性上“做文章”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何实现到2030年人口与经济社会、资源环境的协调程度进一步提高的规划目标？全国政协参政议政人才库特聘专家、中国城市发展研究院常务副院长、台盟北京市委会副主委杨旭的答案是：把人口问题摆到国家战略高度，形成前瞻性、疏导性和源头性的统筹运作，有效加强人口再平衡的规划引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因此，在‘十四五’期间，应加强人口发展战略研究，进一步推动综合人口学科的构建、发展与完善，进一步明确我国人口发展的主导方向和核心策略，制定人口发展的近期、中期和远期目标。”杨旭表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建立体系化和前瞻性系统举措方面，杨旭提出，人口问题的核心是体现为老龄少子的抚养结构形成的社会问题，以及人口与发展需求匹配的经济问题，应从完善多元养老保障体系和构建适应趋势的教育体系方面双管齐下，完善劳动年龄人口尤其是中老年龄人口的再教育体系建设，调整优化再教育学科体系设计和教育模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨旭建议，通过人口政策、土地制度、产业引导与空间发展综合施策，规划引导城市群、都市圈等区域组织合理健康发展，发挥人口对区域发展的支撑作用，并着重强调了大数据等现代科技手段对人口理论、人口政策的支持作用及对产业延伸、服务细化的支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学人口与发展研究中心主任翟振武：以人口素质红利替代数量红利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协参政议政人才库特聘专家、中国人民大学人口与发展研究中心主任翟振武用四句话概括了他眼中的“十四五”时期中国人口发展特点：人口规模增速明显放缓，老龄化陡然加速，生育率回落，劳动年龄人口数量下降明显且老化加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从总体上来说，人口老龄化和人口负增长所带来的负面影响是未来相当长时期我们在人口领域面临的两个最重大挑战。面对挑战，除了出台促进生育率稳定在适度水平的相关政策外，全面提高人口素质，以人口素质红利替代人口数量红利，应对劳动力数量下降和人口负增长也相当关键。”翟振武表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，应从两个方面制定相关政策，解决质量红利替代数量红利问题。一方面，更大力度地继续提高教育水平和强化职业培训，并调整教育结构与劳动力市场需求匹配，以形成更强大的人力资本，为经济发展提供源源不断的高素质人力资源。另一方面，制定专门和系统的政策，鼓励、推动企业充分利用中国劳动力人口素质迅速提高的有利条件，挖掘人口素质红利，以劳动力质量提升替代和应对劳动力数量的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翟振武还提出适当提高老年人的劳动参与率。“‘十四五’期间，老年人口中低龄老人占比较高，蕴藏较大开发潜力，应及时落地延迟退休方案，创造老年人经济社会活动参与的机会，应对劳动力数量下降趋势。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日开展100亿元逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行今日开展100亿元逆回购操作，因今日无逆回购到期，当日实现净回笼100亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622650629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新致富模式 助力贫困藏乡脱贫摘帽 中国信达青海省精准扶贫纪实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　几年前，建档立卡贫困户蓟肉旦意外从房顶跌落导致腰部受伤，无法从事重体力工作，正在读初中的女儿巷快吉又患有慢性皮肤病，家庭经济负担较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　了解到这一情况的中国信达派驻青海省海东市乐都区城台乡城子村的驻村第一书记王枫，积极联系相关部门，帮助蓟肉旦申领到了首次创业补贴和创业一次性奖励，并获得了公益性岗位，蓟肉旦自己还入股参与了中国信达帮扶的土鸡联合养殖项目。细水长流、多方增收，蓟肉旦的家庭经济负担一下子减轻了不少。同时，中国信达还向巷快吉发放了贫困学生助学金，让这个坚强的藏族姑娘能够安心地学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，蓟肉旦所处的城子村是一个藏族村，村里超过90%的农户都是藏族，也是中国信达精准扶贫村。经过多年的帮扶，城子村已经于2018年退出贫困村序列，所有建档立卡贫困户全部脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多管齐下精准扶贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫需要投入大量的人力和财力。中国信达自开展精准扶贫工作以来，下拨帮扶资金321.456万元，让城子村脱贫有了底气。中国信达派出的驻村第一书记和城子村驻村工作队及村“两委”精打细算，把每分钱都花在刀刃上，充分发挥“一两拨千斤”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夯基建、搞产业、促就业，再加上消费扶贫，多措并举，助力城子村摘掉“贫困”的帽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫的一个重要抓手是基础设施建设。河滩拦洪坝、农田灌溉水渠等建设，为农村生产生活提供了基本保障；危旧墙改造、体育文化广场维修、村道绿化、“厕所革命”等工作，改善了村民的居住环境，巩固了高原美丽乡村的建设成果。如今，曾经靠天吃饭的城子村村民们，不仅田里收成更加稳定，生活环境也上了一个台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业扶贫是贫困户脱贫的一大支柱。城子村原来就有大蒜、乌鸡蛋产业，如何使产业更加兴旺，是扶贫工作的一个着力点。中国信达从产品生产、质量控制到包装运输等环节入手，通过对原有产业进行流程优化和科学管理，巩固了产业帮扶成效，使种植户和养殖户的收入稳步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫更要扶智，劳动技能的培训和创业就业政策的普及是重中之重。村民们遇到不了解的知识和政策，首先想到的就是找王枫咨询。在他的鼓励下，不少村民走上了创业之路，走上了脱贫的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫是近年来扶贫工作中的一个重要方式。村民的农产品销售是否顺畅成为增收的关键。借助中国信达的资源和渠道优势，王枫积极组织协调相关单位购买城子村的农产品，累计销售金额超过300万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新扶贫方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要想整体脱贫致富，就要发展壮大村集体经济。为帮助村民增收，在巩固大蒜种植产业优势的同时， 城子村还逐步发展起土鸡养殖特色产业，但是有限的土地难以形成规模化经营，缺少市场竞争力。在仔细分析城子村的优势后，一个大胆的想法在王枫的脑海中冒了出来――城子村可以联合其他具备规模养殖条件的贫困村，整合资源合作发展。随后，王枫牵头组织协调本乡规模养殖产业发展较好的贫困村与城子村合作发展土鸡养殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫困村合作发展土鸡养殖的致富模式，可以利用贫困村在销售渠道和专业技术上的优势，弥补各自在养殖空间和发展资金上的短板。同时，中国信达通过消费扶贫兜底采购，帮助贫困村合作发展村集体产业与经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，城子村还对接“农业银行扶贫商城”等电商平台来推广乐都地区农产品，与饿了么、顺丰等进行合作，推进就业扶贫落地，并促使乐都区政府与饿了么签署就业扶贫合作协议，为城子村的贫困户协调争取了数个公益性岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为贫困户解难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建档立卡贫困户雅努义的亲人在2015年相继去世，巨大的悲痛让他整日意志消沉、借酒浇愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚入村的第一天，王枫就碰到了手里拿着酒瓶的雅努义，了解情况后，王枫决定要让雅努义有所改变。之后，王枫有空就会到雅努义家中，从最开始的单纯聊天到后来的扶贫政策宣讲，并在生活上给予帮扶。在王枫的帮助下，雅努义当上了生态护林员，家里也养了一些羊，还在附近打打零工，充实的生活让雅努义重拾了希望，不再于沉迷酒精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城子村，受到王枫帮助的不仅雅努义一人，还有建档立卡贫困户雅卓国才让。雅卓国才让四级残疾，家中除政策性收入外，没有其他稳定的经济来源。在了解到每个贫困村可以为村内一户建档立卡贫困户推荐乐都区就业服务局公益性岗位后，王枫努力协调申报，最终为雅卓国才让争取到了这个岗位，让雅卓国才让有了更加稳定的经济来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，城子村已经平稳有序走上了正常生产生活轨道，在增收的道路上继续前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城子村扶贫工作只是中国信达精准扶贫工作的一个缩影，此外，中国信达还在甘肃、新疆、青海等12个省份（自治区）开展了精准扶贫工作，倾注人力、物力和财力，为决战决胜脱贫攻坚贡献出自己的力量。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年564万人捧“新饭碗”！关于就业热门行业、官方“认证”新职业、稳就业发力点，你要知晓这些</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不论是从中央政策到地方发布，还是“六稳”“六保”，“就业”都是今年“出镜率”较高的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年半场已过，就业“半年成绩单”显得格外亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部部长张纪南近日在接受新华社专访时介绍，城镇新增就业人数由2月份的39万人回升到近期每月百万人，上半年累计新增564万人，完成全年目标任务的63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(图片来源：人力资源社会保障部官方微信)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续两个月招聘需求持续回升释放了哪些积极信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东告诉小编，5月份以来，我国就业形势逐步好转，意味着在疫情防控常态之下，稳就业、保民生的政策逐步见效，经济恢复活力和生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控形势持续向好，各地招聘也在如火如荼地进行中。主流招聘网站上最热门的行业有哪些？求职者对新型职业的接受程度又如何？小编就此进行了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热门行业“前三甲”保持不变：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日和7月21日，招聘平台BOSS直聘分别发布《2020一季度人才吸引力报告》《2020二季度人才吸引力报告》。其中，人才吸引力指数前三位的行业保持不变，分别为IT、互联网和在线教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(图片来源：BOSS直聘官方微信)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型职业获“官方认证”及求职者青睐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月6日，人力资源社会保障部联合市场监管总局、国家统计局向社会发布9个新职业。让“带货主播”等成为“正规军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家住深圳市的“90后”江欣(化名)就是刚刚加入网络直播队伍中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说：“我是在家‘抗疫’期间接触直播带货的，没想到一接触就爱上了。现在有了官方‘盖章’的‘互联网营销师’职业身份，我再也不用费尽口舌向长辈解释自己的工作性质了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国家发展改革委等13个部门联合印发《关于支持新业态新模式健康发展激活消费市场带动扩大就业的意见》，提出支持15种新业态新模式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，大家就业总是向往体制内的公务员，或认准事业单位、国企；现在，随着&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式的快速发展，新的就业门道也越来越多。”原本在某大型集团工作的谭萧(化名)已放弃有保障的工作转而创业，通过开线下实体店和利用线上朋友圈相结合的方式，设计、销售珠宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭萧透露，“虽然今年的生意有些难做，但整体来算，我现在的年收入已远远超过以前的固定工资了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“稳就业还应从哪些方面发力”这一问题，刘向东答道，下半年，要稳固好当前就业形势逐步好转势头，仍需各方共同努力、多方面发力，稳定住经济和市场主体。中央仍需进一步出台减税降费和降低融资成本政策，帮助中小微企业维持经营，同时扩大内需稳定住经济；地方政府应积极对就业困难群体施以特殊政策，鼓励创业创新，增加就业岗位，支持职教培训，增强困难群体就业适应能力，完善就业公共服务，帮助解决就业市场供需对接问题；招聘网站等就业中介应充分利用数字技术，加强就业的供需匹配，让每个市场主体都能找到合适的人才。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：不管国际形势如何变化 最重要的是做好我们自己的事 坚定不移地深化金融业改革和对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，首先，要继续执行好中美第一阶段经贸协议，落实好近年来宣布的金融改革和开放措施，比如取消证券、基金管理、期货、人身险等领域外资的股比限制；取消合格境外投资者和人民币合格境外投资者的投资额度限制；批准运通、万事达卡、惠誉等机构进入中国市场等。其次要继续推动全面落实准入前国民待遇加负面清单管理制度，统一债券市场对外开放的外汇管理政策。当前，人民币国际化的势头非常好。我们将继续积极稳妥地推进人民币国际化和资本项目的开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622649555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严防资金暗度陈仓违规流入楼市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，二季度以来，针对有的银行违规向楼市“输血”行为，地方银保监局开出多张罚单，其中不乏百万元级罚单。网民认为，在坚持“房住不炒”基调下，监管层对房地产金融领域保持强监管态势，有利于防止房地产贷款乱象回潮，抑制房地产金融化、泡沫化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有网民认为，房地产市场“长期看人口，中期看土地，短期看金融”，信贷资金违规流入楼市，增加了楼市运行波动性，扰乱了房地产调控的政策效应。银保监会明确提出实行差别化房地产信贷，特别限制银行信贷资金违规进入楼市，是落实“房住不炒”、防范资金脱虚向实、防控金融风险的客观需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民“金点金融”表示，信贷资金频频违规流入楼市的一个重要原因是资金流向较难监控。以个人消费贷为例，虽然各家银行严禁借款人将资金用于购房、投资等用途，也对发放贷款的具体账户实施了监测，但如果借款人将资金在不同账户间多次转账，再将这笔资金用于买房、炒股，银行很难进行有效控制。建议监管部门以及金融机构借助大数据等金融科技手段，对资金用途进行贷前贷后实质性审查，确保资金运用在申请贷款的标的上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，网民“盘和林”认为，资本出于回报率或利润率的差别在行业间流动，房地产属于高利润行业，各种逐利资本才源源不断流入。从银行的角度来说，住房类贷款不仅风险低、利润高，是完成银行贷款指标、实现以量取胜并控制风险的重要手段之一。有网民指出，要斩断金融机构对楼市各种利益的贪恋，严防严查资金暗度陈仓违规流入楼市，避免对楼市兴风作浪。（记者 明航 整理）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622648094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际互联网协会（ISOC）发布关于美国“净网”计划的声明</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200810/c622649539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月7日，美国推出“净网”计划的当天，国际互联网协会（ISOC）第一时间发布声明表达深切的失望，美国政府的做法违背了互联网的初衷，违背了互联网全球互联、开放、去中心化的本质，违背了技术架构的公平普适性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为原文翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际互联网协会（ISOC）发布关于美国“净网”计划的声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们非常失望。美国是资助互联网早期发展的国家，然而现在正在考虑会将互联网割裂成碎片的一系列政策。一个更加令人堪忧的趋势是，政府为试图短期赢得政治得分，而直接出手干预互联网，不考虑其所导致的长期损害，而“净网”计划正是这一趋势的部分表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网是一个全球性互联的网络，体现在网络基于自发原则相互连接，没有中心权威。正是这种架构成就了互联网。今天宣布的美国“净网”计划挑战了这个架构的最核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅“清洁运营商 Clean Carrier”和“清洁电缆 Clean Cable”计划就会迫使大量网络流量进入第三方国家，延长了数据必须穿越的距离，增加了监视和操纵网络流量的潜在可能，加大了互联网中断的风险，并普遍增加了每个人上网的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个政府出于政治考虑而不是技术考虑来决定网络如何相互连接，这违背了互联网最初理念。这些干预措施将极大影响互联网的机动性、韧性和适应性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果此举措进一步扩散蔓延，互联网为人类带来更广泛合作互利、全球覆盖和经济增长的能力将受到严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的政策只会增加走向“碎片网（Splinternet）”的全球势头 ―― 一个支离破碎的网络，而不是那个我们在过去40年中所构建的，现在比以往任何时候都更加需要的互联网。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200810/c622649539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郝鹏：四句话概括央企上半年运行特点，明确“两个力争”任务目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委书记、主任郝鹏在接受新华社记者采访时表示，上半年中央企业经济运行的特点可以概括为四句话：运行好于预期，指标逐月修复，有效投资加速，社会责任彰显。他说，尽管上半年央企运行情况比预料的要好，但风险挑战不容低估。下半年我们决心努力把疫情造成的损失补回来，力争绝大多数中央企业效益持续较快增长、力争中央企业总体效益实现正增长。(记者王希)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200810/c622651077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>