<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2020 04:13:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济战“疫”录：全国复工在即</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：采取多种措施减轻企业负担 合理分担企业稳岗成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308154.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一手抓复工增供、一手抓调运保供 相关中央企业联手增加生活必需品生产供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308092.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海、北京接连发文强调一件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>升级版“抗疫”财税金融支持政策发布 重点企业融资成本低于1.6%，餐饮住宿等行业获税费帮扶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济有足够的韧性应对疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贴息、减税、免租、补助……各地为帮扶中小企业应对疫情放大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307355.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马春雷：加大财税金融支持力度 着力优化企业服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308059.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者徐金忠)2月8日上午10：30，上海举行市政府专题新闻发布会，介绍上海最新出台的支持服务企业平稳健康发展若干政策措施。2月7日，上海市政府常务会议审议通过了《关于全力防控疫情，支持服务企业平稳健康发展的若干政策措施》。对此，上海市政府副秘书长、市发展改革委主任马春雷表示，上海始终把市民的生命安全和身体健康放在第一位，把疫情防控作为当前头等大事和最重要工作，在全力做好疫情防控工作的前提下，千方百计减轻企业负担，加大财税金融支持力度，实施援企稳岗政策，着力优化企业服务，切实做好新形势下“六稳”工作。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚庆调研防护服生产企业时强调 主动作为 靠前服务 精准帮扶 推进防护用品企业复产扩产保障产品质量安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步落实落细落地市场监管疫情防控工作，2月7日，市场监管总局局长、党组书记肖亚庆与河南、安徽、江西等地防护服生产企业、市场监管部门进行视频连线，并深入河北省有关防护服生产企业、医疗器械检验机构等单位调研，就加大医用防护服供应力度、保障产品质量安全等进行实地督导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆指出，各级市场监管、药品监管部门要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组及国务院联防联控机制的部署要求，主动作为、靠前服务、精准帮扶，着力解决生产企业燃眉之需和实际困难，积极推进紧急防护用品企业复产扩产，强化科学监管、依法监管，努力保障产品质量安全。企业要千方百计挖掘潜能、扩大产能，努力为奋战在抗疫一线的“白衣卫士”提供更多安全护身“铠甲”，众志成城抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日上午，肖亚庆通过视频连线方式，调研河南新乡市华西卫材有限公司、安徽富美医疗科技有限公司、江西海福特卫生用品有限公司等防护服生产企业，详细询问了企业当前的生产情况、所需原材料价格与供应情况，以及进一步提高产能存在的难点和堵点问题，认真听取三地市场监管和药品监管部门相关工作措施落实情况的汇报。他强调，企业多一份产品，抗疫一线就多一份保障，在疫情防控的关键阶段，各级市场监管、药品监管部门要冲在一线、主动谋划、靠前服务，凡是企业复产生产扩产需要的，凡是产品质量提升需要的，都要想法设法解决好、服务好、监管好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，肖亚庆一行奔赴河北开展实地调研，他下到企业车间、走进生产线，问需企业，了解最紧迫的问题。在涿州际华三五四三针织服饰有限公司、石家庄市井陉县新兴际华三五零二职业装有限公司，他鼓励企业担当作为、挖掘潜力、重组产能、达产扩产，开足马力生产防护服等紧缺医疗物资，千方百计保质量、保供应，确保出厂一件、合格一件、安全一件。在河北医疗器械与药品包装材料检验研究院，他与检验人员进行了深入交流探讨，全面了解了防护用品检测情况，以及检测方法的研发进展，要求检测机构攻坚克难，提高检测效率，为打好疫情防控阻击战提供强有力的技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆在调研时强调，抓好重点医疗物资保障是疫情防控的重要支撑。各级市场监管和药品监管部门要充分发挥战斗精神、奉献精神，到战“疫”一线，为企业提供精准服务、便捷服务、高效服务。要增强大局意识和全局观念，在保证质量安全的前提下，打破常规，特事特办，立足市场监管职责，胸怀疫情防控大局，千方百计解决企业实际问题，想方设法支持企业复产扩产，积极主动帮助企业提高质量管理能力，用最大努力、最实举措，为打赢疫情防控阻击战提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研期间，肖亚庆与河北省政府主要负责同志就加强市场监管、密切省部协作、共同抗击疫情等工作交换了意见。市场监管总局副局长孙梅君，国家药监局党组书记李利、局长焦红、副局长徐景和，总局食品安全总监王铁汉，河北省市场监管局和药监局负责人，总局和国家药监局有关司局负责人分别参加有关活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抗疫专题债获热捧 从严监管确保资金使用“不走样”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗击疫情离不开资金的支持，金融市场则在调动资金方面有着天然优势。近几日，陆续有银行、企业公开发行用于疫情防控工作的专题债券，广受热捧。国家开发银行、农业发展银行和中国进出口银行分别发行的1年期抗击疫情专题债券认购倍数均超过10倍，这与平日发行的普通金融债相比较为罕见。投资者的积极认购也推动债券利率大幅下行，国开行专题债券中标利率为1.65%，进出口银行专题债券中标利率为1.61%，远低于同期的市场资金利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正处于防控疫情的关键期，为打赢疫情防控阻击战，各行各业正全力投入到这场没有硝烟的战“疫”中。尽管上述银行是通过公开市场发债的市场化行为募集资金，用于疫情防控所需的信贷投放，但从认购倍数和中标利率的结果看，机构投资者之所以踊跃认购，部分原因也是出于共克时艰、履行社会责任的善意之举。同时，为调动更多社会资金支持疫情防控，国开行发行的专题债券2月7日~11日还将在指定的商业银行面向公众开放认购渠道，让广大公众在享受一定收益的同时，也能为支持疫情防控贡献自己的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融从来不是也不应是冰冷冷的交易和获利。在特殊时期，它也可发挥凝聚社会力量、支持国家社会发展的作用。通过发行专题债券的方式，在短时间内筹集社会大量资金用于特殊用途，这正是发挥了金融对资源调动和聚集的能力。这种方式并非抗疫专题债的首创，它有着悠久的历史。二战结束后，以色列为建国在海外发行的政府债券，不少国家在特殊困难时期发行的爱国债券，以及我国在上世纪发行的国家经济建设公债等都有类似共性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，既然是特定时期的特殊之举，此类债券所筹集的资金应当有着严格的用途限定。更为重要的是，为防止资金被挪用和滥用，保护社会公众的善举不被辜负，有关部门应当对债券发行所筹资金的运用进行有效监督，发行主体也应履行好充分信息披露的义务。此次央行为疫情防控向商业银行投放的3000亿元低成本再贷款，就明确资金要严格限于参与疫情防控相关物资生产的名单内企业，且建立电子台账，对资金使用情况进行跟踪检查，审计署也会对这些资金的使用加强后续监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议明确，要再推出一批支持保供的财税金融政策。在昨日召开的国新办新闻发布会上，来自财政部、央行、银保监会的官员详细介绍了还将出台的支持措施。总体看，财税金融领域出台的疫情防控支持政策可谓及时全面，但一分部署九分落实，下一步的关键则在于有关部门和金融机构能否认真贯彻执行，确保政策“不走样”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份中经发布预告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307486.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央批准：王贺胜同志任湖北省委委员、常委</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央批准：王贺胜同志任湖北省委委员、常委；王贺胜原任国家卫生健康委员会副主任、党组成员。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生平简历详情&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/05cfb52e676154b10cf630f37baa0246.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布关于疫情防控期间切实做好会计服务工作的通知要求 积极稳妥做好2019年年报审计工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站7日消息，根据财政部应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组有关工作部署，为妥善做好疫情防控期间会计服务工作，全力支持打赢疫情防控阻击战，财政部发布《关于疫情防控期间切实做好会计服务工作的通知》（以下简称《通知》）要求，各级会计管理机构要指导本地区接受疫情防控社会捐赠的公益、慈善等非营利组织，做好接受捐赠资金及物资的接收、登记及会计核算工作，保证会计信息真实完整；要及时掌握2019年年报审计工作进展情况，及时向有关监管部门通报情况，积极稳妥做好2019年年报审计工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，一是各级会计管理机构要深入贯彻落实“放管服”改革要求，对于会计师事务所执业许可、会计师事务所变更备案、代理记账业务审批等行政审批及服务事项，要充分运用信息技术手段，加大“一网通办”“全程电子化”工作力度，落实行政审批“零见面”要求，积极提供更加便捷高效服务。在疫情期间，可根据需要，适当调整审批时限要求，进一步简化审批流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各级会计管理机构要指导本地区接受疫情防控社会捐赠的公益、慈善等非营利组织，遵守接受捐赠资金和物资的有关管理规定，依据《民间非营利组织会计制度》，做好接受捐赠资金及物资的接收、登记及会计核算工作，保证会计信息真实完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各级会计管理机构要及时掌握2019年年报审计工作进展情况，及时向有关监管部门通报情况，积极稳妥做好2019年年报审计工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是财政部会同有关部门持续评估疫情防控对今年全国会计专业技术资格考试安排可能带来的影响，制定政策预案，确保考试平稳进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是财政部将适时调整全国大中型企事业单位总会计师培养（高端班）等全国高端会计人才培训项目实施进度。各级会计管理机构应根据疫情防控情况，及时调整本地区会计人才培训计划，并做好与北京、上海、厦门国家会计学院沟通协调工作。同时，鼓励加大会计人员继续教育线上培训力度，为会计人员提供更加灵活、便捷、优质的继续教育服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部要求，各级会计管理机构在疫情防控期间，在认真做好防控工作同时，要加强政策咨询服务工作，积极支持打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧急通知！深圳、成都出手了：所有小区封闭管理！有确诊 整个单元楼隔离14天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一线城市除了广州，深圳也紧急出手了。所有小区封闭管理，存确诊病例整单元须强制隔离14天，另外成都也实施了封闭小区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日晚间，深圳市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部，发布了《关于建立健全社区联防联控机制的若干措施》，明确了“五个100%”、“十个一律”、“四个重点”等社区联防联控的具体举措。 坚持做到“五个100%” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是社区小区100%实行围合封闭式管理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是近14天有疫情重点地区旅居史的人员100%居家隔离；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是存在与病例密切接触史的人员100%实行集中隔离；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是小区住户进出100%实行双向体温检测；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是对出租屋房东和承租人100%宣传到位、联系登记、落实责任。 认真执行“十个一律” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是所有小区、城中村在出入口处一律设立检查登记卡，尽量减少出入口；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对目前仍在湖北的小区住户，社区一律会同相关单位通知其暂不返深，已经返深的要严格执行居家隔离措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发现发热病人一律第一时间向社区报告，登记身份信息、联系电话，及时送到医院就医；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是外来人员和车辆一律不得进入小区，特殊情况经住户同意进入的要做好登记备案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是从市外旅游、探亲等返回深圳的住户一律进行排查，问询了解其近14天内的居住史、旅行史、接触史；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是出现确诊病例的住宅楼单元一律实行14天的硬隔离，在显眼处张贴“因疫情防控工作需要，本楼实行隔离管理”的告示；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是所有外卖、快递、投递等一律实行无接触配送，在小区出入口处中转存取；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是小区住户一律不串门、不聚餐，严格落实在公共场所戴口罩的要求；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是楼道、电梯和小型封闭场所每日一律进行消毒，做到不留死角；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是非涉及居民生活必需的社区公共场所一律关闭，停止举办一切群众聚集性活动。 强力落实“四个重点” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实重点人群重点管，在回深人员中突出来自疫情重点地区人员，对重点群体做到追踪到人、一个不漏，登记造册、上门观察，及时报告健康情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实重点部位重点保，在力量布局上突出向城中村和出租屋倾斜，全面实行合围封闭管理，严明出租屋业主防控第一责任人的责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实重点举措重点办，在入户调查中突出利用网格化排查办法，整合各类组织、各支队伍的力量，与网格员一起进行拉网式排查，把发热病人、密切接触者和有疫情重点地区旅居史人员找全找准管好，严把源头防控关口；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实重点环节重点抓，在防控链条中突出隔离措施，由社区干部、社区民警、社区医生、志愿者等组成监管服务小组，提供必要的无接触生活服务，严防列为隔离管理人员离开住房外出。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/885b84b957669a98" id="ee624548ca63921fc533e5595977d363" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;动员各级力量下沉基层 多渠道解决社区口罩等物资短缺问题 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，深圳特别召开全市社区小区疫情联防联控视频会议，学习贯彻习近平总书记重要指示批示精神，明确社区联防联控工作的主要思路和重点举措，筑牢社区疫情联防联控、群防群控、严防严控的严密防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了从严从实抓好“五个100%”“十个一律”“四个重点”等管控措施以外，《若干措施》还提出将从市直机关抽调精干力量，组成75个指导服务组下沉街道。其中74个组派到10个区的74个街道，1个组派到深汕特别合作区，每组4-7人，由1名局级领导干部担任组长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还将从区直机关、区属国有企事业单位和街道抽调干部，组建援助工作组蹲点社区。从市属国有企事业单位选派优秀年轻干部，安排到城中村小区、老旧小区、无物业管理小区等，充实援助工作组的力量。并动员志愿者开展社区服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对口罩等防护物资短缺问题，《措施》提出将坚持市里统一安排一批，各区和街道想方设法调剂一批，通过海外华人华侨等捐赠一批，发动行业协会商会、慈善组织、爱心企业和人士、青年企业协会、工商联等募集一批，联系生产企业购买一批等方式，拓宽社区小区防护物资筹集渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳：2月8日零时起入深需提前申报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳交警配合防疫等各部门开展联勤检疫工作，在全市各条高速公路收费站、国道、省道都设立防疫检查站。24小时坚守，不漏一车不漏一人为应对返深高峰，落实好疫情防控工作，做好入深人员的信息登记、提高查验效率，减少因检疫措施造成的交通拥堵，切实保障人民群众生命安全和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳将于2020年2月8日零时(元宵节)起在所有进出我市的公路、城市道路实施提前申报措施，车辆在首次通过“车辆防疫检查点”时必须经网上提前申报才可以通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳新增5例确诊病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计339例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月7日0时至12时，深圳市报告新型冠状病毒感染的肺炎新增确诊病例5例，累计确诊339例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计报告确诊病例中，男性164例、女性175例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照病例管理地区划分，南山区72例、福田区64例、龙岗区56例、宝安区45例、龙华区32例、罗湖区26例、光明区10例、坪山区6例、盐田区3例、大鹏新区2例、其他(指由机场、车站、码头、关口、路卡等直接送往定点医院的)23例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，重症28例、危重症13例，无死亡病例，累计出院31例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　308例确诊病例均在深圳市第三人民医院隔离治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　958例密切接触者正在接受医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成都小区院落封闭式管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日，成都市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部发布通告，称全市城镇居住小区(院落)、农民集中居住区、农村散居院落实行限制外来人员进入的封闭式管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好我市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，切实维护和保障市民群众的生命安全和身体健康，根据《中华人民共和国传染病防治法》等有关法律法规要求，现将疫情期间有关事宜通告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、全体市民要自觉做好自身防护，勤洗手、少出门、不聚集、不聚餐，出入公共场所戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、全市城镇居住小区(院落)、农民集中居住区、农村散居院落实行限制外来人员进入的封闭式管理，人员进入应出具有效证件，并测量体温，特殊情况由管理人员做好登记备案。业主装饰装修、小区水电气管道改造、雨污分流等工程暂缓施工。水电气、路灯等需要急修的，应报社区同意后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、宾馆、饭店、餐饮、超市、农(集)贸市场等经营场所合理安排营业时间，定期消杀，进入人员测量体温、佩戴口罩。快递、外卖实行无接触配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、企事业单位、出租屋业主或者其他房屋出租人必须落实防控责任。企事业单位、出租屋业主对相关人员管理负主体责任，出租屋管理人员负直接责任，必须按要求立即报告重点疫区抵蓉人员情况、落实居家和集中隔离健康观察规定、履行居家和集中隔离健康观察报告责任、配合政府和社区工作人员开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、全市各级党政机关事业单位要带头严格遵守防疫管理有关要求，公职人员要管好家人、亲属，积极主动参与疫情防控工作，带动街坊邻居自觉遵守规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、各类场所一旦发现确诊病例，按照疫情防控相关规定，严格溯源排查，切断传播途径，及时采取局部或全部封闭等防控措施，确保疫情不蔓延、不扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、所有机关、企事业单位、各类组织和市民群众必须遵守疫情防控各项规定，对违反有关防控规定的，依法给予行政处罚，构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成都市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月7日 贵阳发布小区疫情防控封闭式管理“升级版”： 24小时排查、外卖人员禁入、装修暂停…… &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，贵阳市政府网站发布《市应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作领导小组关于全面加强小区疫情防控封闭式管理的通告(第2号)》，主要内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9e2c9e037a0b0ae6" id="1535383b7bd94df4381cbb1906f6a08d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市应对新型冠状病毒感染的肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情防控工作领导小组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于全面加强小区疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封闭式管理的通告(第2号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加强小区疫情防控工作，坚决阻断传染源、切断传染链，打赢疫情防控阻击战，请广大小区居民配合做好以下防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、城市小区防控措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)有物业管理的小区。物业公司必须履行疫情防控主体责任，加大防控工作力度，组织专门队伍24小时轮班值守、排查，实行进出封闭管理，非小区业主未经允许不能进入。对落实防控措施不到位的物业服务企业依法处罚，并纳入物业服务企业黑名单管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)无物业管理的小区、院落。由属地乡(镇、街道)和居委会负责，将小区划分为若干片区，进行网格化管理，采取临时封闭措施，在保留主要通道后封闭无关道路，在划分的片区进出道路上设置卡点，组织专门队伍24小时轮班值守、排查，实行进出封闭管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)企业和单位自行管理的小区。主管企业和单位要在属地乡(镇、街道)统筹下，切实履行疫情防控主体责任，加大防控工作力度，组织专门队伍24小时轮班值守、排查，实行进出封闭管理。对落实防控措施不到位的企业和单位由属地政府依法处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、商务楼宇及出租房防控措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)对有物业管理的商务楼宇，物业服务企业要切实承担主体责任，按照疫情防控工作要求，落实疫情防控各项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)对业主自行管理的商务楼宇，业主要切实承担主体责任，按照疫情防控工作要求，落实疫情防控各项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)对无物业管理和业主管理的商务楼宇，由各区(市、县、开发区)建立管理机制，乡(镇、街道)落实管理责任人，配足管理力量，确保疫情防控工作全覆盖、不遗漏、无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)各商务楼宇入驻单位应切实做好单位内部疫情防控工作。做好单位内部环境清洁、通风和规范性消毒、督促员工正确佩戴口罩，加强对员工的健康宣教和健康提示，做好员工信息登记工作，督促员工加强自我防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)落实出租房(网约房、借住房)管理主体责任，由乡(镇、街道)督促出租主体做好外地未返回人员的劝阻工作，提醒并劝告近期不要返回；所有出租房(网约房、借住房)业主、房屋中介机构一律暂缓出租业务，已出租出借的出租房(网约房、借住房)因不遵守防控规定而发生疫情的，严格依法追究出租主体的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、居民联防联控措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)严格落实“三个精准防控”(乡&amp;lt;镇、街道&amp;gt;要精准防控到片区、片区要精准防控到楼栋、楼栋要精准防控到住户)要求，居民片区要尽可能少地保留进出通道，无关通道一律关闭。进出小区人员必须正确配戴口罩，对不戴口罩进入人员进行提醒劝返，人员进入一律测量体温。对所有进入小区车辆逐车逐人核查登记，非本小区人员和车辆一律严控。快递、外卖人员一律不得进入片区，由物业服务公司或居委会在片区入口适当位置设置货品集中接收点，业主到接收点自行领取物件。&lt;!--镇、街道--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)近14天有疫情重点地区及省外行程史的人员，须在第一时间主动向居住地居委会(村委会)报告，不主动申报及拒绝接受测温、医学观察等防控措施的，将被依法追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)疫情防控期间，片区内业主装饰装修、片区水电气暖管道改造等工程一律暂停施工。水电气讯、路灯等需要急修的，需报片区管理主体同意并对进入施工人员测温和登记后方可进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、应急管控措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)片区中一个楼栋有1例及以上确诊病例的，将对该楼栋进行封闭管理；14天内有3个及以上楼栋被封闭的，将对整个片区进行封闭管理。实施封闭管理期间，将严控人员进出，并对密切接触者实行集中隔离医学观察和规范防控管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)出现确诊病例的楼宇、单元、住户将统一进行消毒，并开展相应公共场所的清洁消毒。必要时可对小区进行局部或全部封闭管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵阳市应对新型冠状病毒感染的肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情防控工作领导小组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年2月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：贵阳市政府网站 新冠肺炎病死率有所下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月6日24时，全国病死率下降至2.0%；湖北(除武汉)病死率下降至1.3%；武汉病死率下降至4.1%。显然，由于全国各地的医务人员到达了武汉，支持的力度变大，病死率开始下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地各部门加强政策支持 力保平稳有序（坚定信心 同舟共济）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加强新冠肺炎疫情防控工作，各地各部门继续做好各项工作，努力保持生产生活平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;免税减费暖心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制假售假重罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，财政部与国家税务总局联合发布三个公告，支持相关企业发展，免征相关人员个人所得税。对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，免征个人所得税；单位发给个人用于预防新型冠状病毒感染的肺炎的药品、医疗用品和防护用品等实物(不包括现金)，不计入工资、薪金收入，免征个人所得税。公告要求，国家机关、公益性社会组织和承担疫情防治任务的医院接受捐赠，应专项用于应对新冠肺炎疫情工作，不得挪作他用。2月6日，财政部与国家发改委联合发布公告，在疫情防控期间免征部分行政事业性收费和政府性基金。公告明确，对进入医疗器械应急审批程序并与新型冠状病毒相关的防控产品，免征医疗器械产品注册费；对进入药品特别审批程序、治疗和预防新冠肺炎的药品，免征药品注册费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局2月6日发布《关于依法从重从快严厉打击新型冠状病毒疫情防控期间违法行为的意见》，要求严厉打击野生动物及其制品非法交易、口罩等防护用品制假售假、哄抬防护用品及制作原材料和粮油肉蛋菜奶等基本民生商品价格等影响疫情防控的违法行为。对野生动物及其制品非法交易、口罩等防护用品制假售假等违法行为，在依法可以选择的处罚种类和处罚幅度内顶格处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采取严密措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止疫情扩散&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院总体部署，2月7日国家发展改革委紧急下达第二批中央预算内投资2亿元，支持湖北省提高重症感染患者救治能力，专项补助承担重症感染患者救治任务的华中科技大学同济医学院附属同济医院、华中科技大学同济医学院附属协和医院、湖北省人民医院的重症治疗病区建设，重点用于购置无创呼吸机、心电监护仪、床旁血滤机、体外膜肺氧合仪等重要医疗设备，保障重症患者得到集中统一救治，努力提高治愈率、降低病死率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，教育部召开视频会，要求坚决防止疫情向学校扩散，未经学校批准学生一律不准返校，校外无关人员一律不准进校门，师生进入校门一律核验身份和检测体温，对发烧咳嗽者一律实行医学隔离观察，不服从管理者一律严肃处理；采取“人盯人”措施，全面摸清、准确掌握学生所在地区、健康状况等信息；高校要设置独立隔离区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部办公厅印发通知，要求切实做好新冠肺炎疫情防控期间高校毕业生“三支一扶”(支教、支农、支医和扶贫)计划有关工作，适当调整或延后2020年度“三支一扶”人员招募工作安排。通知要求，要根据疫情防控情况和相关部署，适当调整或延后2020年度“三支一扶”人员招募工作，疫情期间不组织开展“三支一扶”人员能力提升专项培训，按时按规定发放在岗“三支一扶”人员的工作生活补贴和一次性安家费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中华全国总工会下发通知，要求把打赢疫情防控阻击战作为当前工会的重大政治任务，进一步扎实做好春节后错峰返程和疫情防控工作，坚决打赢疫情防控阻击战。通知强调，各级工会要协助党和政府做好探亲返乡人员、疫情高发区流入(滞留)职工的筛查摸底、情绪稳定、帮扶服务和密切接触者隔离观察等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上办事便民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联防联控放心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南从1月26日起暂停举办各类现场招聘会，集中开展线上岗位发布、互联网招聘、远程面试、岗位匹配推送等线上求职招聘对接服务，实现“就业服务不打烊、网上招聘不停歇”。湘潭市人社局根据企业招聘需求、薪资待遇等，量身定制招聘方案，通过线上进行发布。岳阳市通过官网、官微等新媒体，立体式推送招聘信息、服务资讯，打造全天在线的“岳阳云就业”平台。截至2月4日，“岳阳云就业”注册企业达867家，发布招聘岗位19096个，涉及20多个行业，已完成人岗匹配1654人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省交通行业全面开展“党旗飘在一线、堡垒建在一线、党员冲在一线”突击行动，全省交通运输行业近万名党员日夜奋战在疫情防控第一线。面对疫情，苏州交通运输局1800余名党员迅速归队，第一时间投入疫情防控第一线。在扬州，公路处党委组建公路“党员突击队”，征集令发出不到30秒人数就报满了，半小时后第一批公路防疫点“突击队”成立，首批58名突击队员立即奔赴6个防疫点正式上岗。如今，扬州200名党员奋战在公路防控一线。据不完全统计，在这次疫情防控阻击战中，截至目前，江苏省交通运输行业已成立临时党支部30多个，党员突击队300余个，每天有4.4万名交通干部职工奋战在防疫一线，其中党员有8000多名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(综合本报记者曲哲涵、陆娅楠、吴秋余、赵兵、张烁、易舒冉、李心萍、孙超报道)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费扩支出 财税政策发力支持疫情防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者张达实习生贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型冠状病毒感染的肺炎疫情进入关键阶段，为进一步做好疫情防控工作，在中央及地方出台了一系列措施的基础上，财税政策进一步发力。2月7日，财政部、税务总局、发改委等多部门一天连发四文，出台了多项税收支持政策，涉及对企业的税收支持政策、个人所得税政策、捐赠税收政策、免征部分行政事业性收费和政府性基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对企业的税收支持方面，财政部、税务总局联合发布五项政策：一是对疫情防控重点保障物资生产企业为扩大产能新购置的相关设备，允许一次性计入当期成本费用在企业所得税税前扣除；二是疫情防控重点保障物资生产企业可以按月向主管税务机关申请全额退还增值税增量留抵税额；三是对纳税人运输疫情防控重点保障物资取得的收入，免征增值税；四是受疫情影响较大的困难行业企业(包括交通运输、餐饮、住宿、旅游四大类)2020年度发生的亏损，最长结转年限由5年延长至8年；五是对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务，以及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在个人所得税方面，财政部、税务总局联合发布公告称，对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，免征个人所得税。单位发给个人用于预防新型冠状病毒感染的肺炎的药品、医疗用品和防护用品等实物，不计入工资、薪金收入，免征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业和个人相关捐赠，财政部、税务总局联合发布三项税收支持政策：一是企业和个人通过公益性社会组织或者县级以上人民政府及其部门等国家机关，捐赠用于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情的现金和物品，允许在计算应纳税所得额时全额扣除。二是企业和个人直接向承担疫情防治任务的医院捐赠用于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情的物品，允许在计算应纳税所得额时全额扣除。三是单位和个体工商户将自产、委托加工或购买的货物，通过公益性社会组织和县级以上人民政府及其部门等国家机关，或者直接向承担疫情防治任务的医院，无偿捐赠用于应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情的，免征增值税、消费税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部、发改委还联合发布公告称，对进入医疗器械应急审批程序并与新型冠状病毒相关的防控产品，免征医疗器械产品注册费；对进入药品特别审批程序、治疗和预防新型冠状病毒感染肺炎的药品，免征药品注册费。另外，免征航空公司应缴纳的民航发展基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者了解到，疫情发生以来，财政部在资金保障和政策保障方面推出了一系列政策举措。其中，截至2月6日17时，各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元，实际支出284.8亿元。截至2月6日，财政部会同有关部门已经出台十余条财税支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自2月2日以来不到一周时间里，北京、上海、苏州、无锡、青岛、宁波等地及山东省、湖北省密集出台扶持中小企业发展的政策组合拳，其中包括多项财税硬核措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四类困难企业今年亏损最长结转年限延至8年 一批支持疫情防控税收优惠政策出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四类困难企业今年亏损最长结转年限延至8年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一批支持疫情防控税收优惠政策出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对因疫情陷入经营困境的餐饮等企业，财政部和国家税务总局6日发布的《关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关税收政策的公告》明确，受疫情影响较大的困难行业企业2020年度发生的亏损，最长结转年限由5年延长至8年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长余蔚平在7日召开的国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制新闻发布会上介绍，新型冠状病毒疫情会对我国的经济带来一定的冲击，但不会改变我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势。针对这次疫情的影响，财政部会同有关部门陆续出台了相关的减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照两部门的解释，困难行业企业包括交通运输、餐饮、住宿、旅游（指旅行社及相关服务、游览景区管理两类）四大类，具体判断标准按照现行《国民经济行业分类》执行。困难行业企业2020年度主营业务收入须占收入总额（剔除不征税收入和投资收益）的50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月6日，财政部会同有关部门已经出台十余条财税支持措施。为了落实国常会相关部署，财政部和国家税务总局在前期针对疫情防控已出台各方面措施的基础上，此次再推出一批支持保供的财税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保供方面，加大金融贷款贴息支持力度。增加贴息资金规模，改按疫情防控重点保障企业实际获得贷款利率的50%给予贴息，确保企业实际融资成本低于1.6%。在收储政策方面，鼓励企业保质保量增加紧缺的重点医疗防控物资生产，对企业多生产的重点医疗防控物资，全部由政府兜底采购收储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对疫情防控重点物资生产企业为扩大产能新购置的相关设备，允许一次性计入当期成本费用在企业所得税税前扣除。对疫情防控重点物资生产企业，全额退还2020年1月1日后增值税增量留抵税额。对纳税人运输疫情防控重点物资取得的收入，免征增值税。对与新型冠状病毒相关的防控产品，免收医疗器械产品注册费；对治疗和预防新型冠状病毒感染的肺炎药品，免收药品注册费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者，按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，以及单位发给个人用于预防的药品、医疗用品和防护用品等实物，不计入工资、薪金收入，免征个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将继续落实落细各项减税降费政策，进一步巩固和拓展减税降费成效，按照‘三个确保’要求密切关注各行业税负变化，特别是针对疫情的影响，及时研究解决企业反映的突出问题，坚决把该减的税减到位，把降的费降到位，持续发挥减税降费的政策效应。”余蔚平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部最新数据显示，截至2月6日下午5点，各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元，实际支出284.8亿元。其中，中央财政共安排170.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，今年的赤字安排已经考虑了一些不确定的因素，从目前的情况来判断，疫情防控的支出是有保障的，对财政预算的影响也较为有限，相关部门有信心完成今年的各项财政指标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地密集放大招为中小企业减负 企业主有话要说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新型冠状病毒感染的肺炎影响，各地从要素成本、财政税收、金融保障等方面，推出了一系列的举措，扶持中小微企业发展。接受《证券日报》记者采访的中小企业主们，普遍对政府推出的这些政策叫好，认为这些政策暖人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，对疫情带来的影响，中小企业主们该怎么办？在这过程中，他们还有哪些担忧和顾虑？对此，《证券日报》记者采访了来自浙江的几位中小企业主和员工，听听他们的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸企业可开不可抗力事实证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，当前，不少企业遇到了开工难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，在接受记者采访时，在浙江省宁波市一家物流公司工作的谢女士仍然在家休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之前公司通知说是2月10日上班，但到时候是否能按时开工，还是要看这几天的情况。”谢女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢女士所在的物流公司，在中国九大主要口岸设有子公司，业务涵盖中国重点港口并辐射周边地区，为全球数千家客户提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然目前公司尚未开工，但谢女士还是通过多种途径了解了客户的一些情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从我们目前了解的情况来看，客户所面临的困难主要还是工人没有回来，无法开工，无法生产。”谢女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无法开工和生产，对一些外贸企业而言，就会导致一些外贸订单无法交付。如果不能及时提供无法履行合同原因的合法证明，企业不仅要承担合同损失，声誉也会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎么办？其中一种解决方法是找中国贸促会及其授权的分、支会出具不可抗力事实性证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日上午，中国贸促会向浙江省湖州市某汽配制造企业出具了全国首份新型冠状病毒肺炎疫情不可抗力事实性证明书，助力企业最大限度减轻因疫情造成不能履行合同的责任，维护企业合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会商事认证中心副主任闫芸介绍，不可抗力事实性证明已得到全球200多个国家和地区政府、海关、商会和企业的认可，在域外具有较强的执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在相关的互动平台上，一些上市公司也就何时开工以及疫情是否会对企业带来影响等问题进行了答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家位于宁波市的上市公司在回答投资者提问时表示，从目前浙江省发布的企业复工时间来看，开工时间和公司原计划延迟5天左右，对于外贸及设计医疗的订单由于数量很少做了紧急处理，其余普通订单和客户做了沟通，应该影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服装企业希望减免房租能落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感受到政策带来的温暖的同时，亦有部分中小企业主对政策中的部分是否能真正落地，持有顾虑。这方面的问题主要集中在减免房租上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江省湖州市织里镇开了一家童装加工厂倪先生，现在也依然在家中休息，而工厂的开工更是遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月5日，自己现在所住的杭州的社区、工厂所在地织里以及老家台州的社区，都打了好几个电话过来，询问我们现在在哪里，是否有出门，让我们不要回去。”倪先生告诉《证券日报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪先生原本在杭州做童装批发生意，2019年在织里镇开了家童装加工厂，年产量在30万件左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我租的是一栋3层的厂房，租金每年35万元。去年一年下来，整体还是比较满意，今年想着继续好好做，把规模给做大，但去年12月底开始的疫情，打得自己措手不及。”倪先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，倪先生给房东发了两条消息，希望能考虑酌情减免房租，以帮助自己渡过难关。但截至记者发稿，房东仍没有给出明确的答复，只是安慰倪先生说“心里都明白，碰到这样的事情谁也预料不到，放心好了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江温州从事服务生意的刘女士，同样对房东是否能给自己减免租金有所担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个月好几万元钱‘打水漂’了。”刘女士告诉《证券日报》记者，“最近看到各种产品滞销，都会买一点，但我的租金谁能帮我分担呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，对于减免房租问题，浙江省发布的《浙江省新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控领导小组关于支持小微企业渡过难关的意见》和浙江省湖州市人民政府发布的《关于应对疫情支持企业健康发展的八条意见》，都已经明确提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，倪先生和刘女士为何会遇到租金难以减免的情况？一个重要的原因，就是他们租用的都是个人的厂房。而不管是浙江省发布的意见，还是湖州市发布的意见，对这种情况是“鼓励业主(房东)为租户减免租金”，但“具体由双方协商解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我能理解房东不愿意减免房租，如果是只有我一家的话，房租还少点，但是人家有好几处，每处都减免的话，就不是笔小数目了，那么，他们的损失由谁来承担呢？”一位不愿表明身份的服装加工厂负责人对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于此，他提出，最好还是能在其他方面给予更多的扶持，或者直接给工厂一些补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;餐饮企业要抱团取暖迎春天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人工、租金、原材料是餐饮企业的三大成本支出。在浙江金华义乌与朋友合开了两家餐厅的桑先生，在接受《证券日报》记者采访时用了“损失惨重”来形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举了个例子：很多年夜饭、拜年饭都是春节前订出去的，餐厅也收了订金。但遇到疫情，只能将订金退还给客户。另外，菜品也都是年前给准备好了。订单一下子取消后，一些菜无法保存，都坏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也考虑过将菜品便宜点卖给附近的居民，但是义乌原本过年人就不多，老百姓也都有提前准备，再加上基本上都不走亲戚了，大家很少会来买。”桑先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步介绍，包括员工的工资、菜品的损失等，这些费用加起来有好几十万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另外，原本预定的近期的两场婚宴，现在看来也要取消了。”桑先生无奈地表示。而他现在的愿望是，希望疫情早点结束，餐厅能早日恢复正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，像桑先生遇到的情况，在餐饮行业是普遍存在的现象。由于没人上门吃饭，以及年夜饭订单取消，卖菜、扔菜、闭店成了众多餐饮企业无奈的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有资深餐饮人士表示，“希望大家对餐饮行业有信心！我们抱团取暖，翻过冰川，就是春天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，作为餐饮门店的“甲方”，不少地产商及商业地产运营方推出了减免租金政策，被视为共抗疫情的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项抗疫财税支持政策齐发 企业融资成本将降至1.6%以下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;2月8日讯(记者张紫祎)目前，新型冠状病毒感染的肺炎疫情依然严峻复杂，对于疫情防治工作，国家高度重视。截至2月6日，各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元，其中中央财政共安排170.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，为支持防疫，财政部、税务总局出台了十多项财税支持新政，帮扶跟防疫抗疫相关的企业和个人。此外，还首次实施专项再贷款与财政贴息，企业融资成本将降至1.6%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，国务院应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会，财政部、国家税务总局等多个部委负责人介绍了疫情防控相关财税政策等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长余蔚平在会上表示，截至2月6日下午5点，各级财政共安排疫情防控资金667.4亿元，实际支出284.8亿元。其中，中央财政共安排170.9亿元，主要包括：疫情防控专项补助57亿元，含对重点疫区湖北省补助的18亿元；基本公共卫生服务和基层疫情防控资金99.5亿元；对科研、物资储备等经费也足额作了安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/393142181b7da501" id="7e4a423df5ca95a4936965730adc8eb6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办新闻发布会现场中国网董宁摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平指出，目前看，各地疫情防控经费是有保障的，中央财政将根据疫情发展态势和防控需要，继续做好经费的保障工作，并管好用好资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项财税政策齐发支持抗疫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提供资金支持外，财政部还会同有关部门陆续出台了财税支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确患者治疗费用。对确诊患者个人负担费用实行财政兜底，中央财政补助60%；对疑似患者，由就医地制定财政补助政策，中央财政视情给予适当补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确对参加疫情防控的工作人员，可享受工伤待遇保障政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确对参加疫情防控工作的一线医疗卫生人员，中央财政给予定额临时性工作补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是针对疫情防控物资的政府采购，简化审批程序，打通物资供应的“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是明确对代储企业紧缺医疗物资周转储备资金的银行贷款贴息方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是明确对捐赠用于疫情防控的进口物资免征进口关税和进口环节增值税、消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是明确对卫生健康部门组织进口的防控物资免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是各级政府性融资担保、再担保机构对受疫情影响较大的企业，取消反担保要求，降低融资担保和再担保费；对受疫情影响严重地区的融资担保、再担保机构，国家融资担保基金减半收取再担保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是明确对感染新冠肺炎的个人创业担保贷款，可展期一年，继续享受财政贴息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是明确中央财政对疫情防控重点保障企业给予贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对四类企业2020年度发生的亏损延长最长结转年限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5号国务院常务会议决定，在前期针对疫情防控已出台各方面措施的基础上，再推出一批支持保供的财税金融政策。包括以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对疫情防控重点物资生产企业为扩大产能新购置的相关设备，允许一次性计入当期成本费用在企业所得税税前扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对纳税人运输疫情防控重点物资取得的收入，免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对疫情防控重点物资生产企业，全额退还2020年1月1日后增值税增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对与新型冠状病毒相关的防控产品，免收医疗器械产品注册费；对治疗和预防新型冠状病毒感染的肺炎药品，免收药品注册费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是对受疫情影响较大的交通运输、餐饮、住宿、旅游等行业企业，亏损结转年限在现行结转5年的基础上，再延长3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务，以及快递收派居民必需生活物资取得的收入，免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是免征民航企业缴纳的民航发展基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是企业和个人通过公益性社会组织等或直接向医院捐赠用于疫情防治的医用物资等物品，允许在缴纳所得税前全额扣除。对单位和个体工商户无偿捐赠用于疫情防治的货物，免征增值税、消费税、城市维护建设税、教育费附加和地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是对两方面的收入免征个人所得税，包括：参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者按照政府规定标准取得的临时性工作补助和奖金，以及单位发给个人用于预防的药品、医疗用品和防护用品等实物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是加大金融贷款贴息支持力度。增加贴息资金规模，改按疫情防控重点保障企业实际获得贷款利率的50%给予贴息，确保企业实际融资成本低于1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一是鼓励企业保质保量增加紧缺的重点医疗防控物资生产，对企业多生产的重点医疗防控物资，全部由政府兜底采购收储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，当前，疫情防控正处于攻坚克难的关键阶段。上述一揽子政策，有助于进一步降低相关企业生产运营和融资成本，加大防疫物资和医药产品供给保障力度，帮扶相关企业渡过困难期，有效调动社会各方资源，为坚决打赢疫情防控阻击战提供更好支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首次实施专项再贷款与财政贴息企业融资成本将降至1.6%以下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在疫情防控进入了关键时期，湖北武汉一些疫情严重地区的防控物资供给还是非常紧张，对此，中央财政出台了一系列贴息和税收优惠政策来支持防疫物资生产企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据余蔚平介绍，贴息政策主要是为了对防控物资保障的重点企业加大资金支持，支持恢复产能、扩大产能，全力保障物资的供给。财政部联合人民银行等有关部门首次实施了专项再贷款与财政贴息，进行捆绑发力的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个政策有四个特点：一是企业的融资成本显著降低。企业的实际融资成本会降至1.6%以下，这是一个重大的利好。二是对支持的企业的范围有所扩大。三是办理程序简化，急事急办、特事特办。四是部门协调，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费政策上，余蔚平指出，在物资保障供应方面，一方面是对支持重点企业扩大产能，对疫情防控重点物资生产企业给予税费的优惠，全额退还增值税增量留底税额，这是增加企业的现金流。取消单位价值500万元的限制，对扩产能购置的生产设备，都允许一次性在企业所得税税前扣除，这是鼓励企业购置设备扩大产能。对相关的防疫药品、医疗器械免收注册费，加大对药品和疫苗研发的支持。另外，为加快防控物资及时运送到位，对运输疫情防控重点物资的企业给予免征增值税的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税费方面还有一个政策是帮扶相关的行业，为了控制疫情的蔓延，多地采取了一些管控措施，对交通运输、生活服务等事关百姓生活的民生行业影响比较大。“余蔚平表示，此次，对受疫情影响较大的比如交通运输、餐饮、住宿、旅游、快递、民航等行业给予增值税、企业所得税等税费的优惠，这是帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费方面的政策，还鼓励社会各界捐赠，为鼓励社会各界踊跃捐款捐物，缓解医疗救助物资资金的压力，一方面加大现有政策的力度，扩大接收捐赠的单位范围，允许直接向医院捐赠享受优惠。同时取消税前扣除比例的限制，对企业和个人捐赠给予全额的税前扣除。另一方面，免征货物捐赠的增值税、消费税等有关税费的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对参加疫情防治工作的医务人员和防疫工作者临时性的工作补助、奖金给予免征个人所得税的政策。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：确保疫情防控重点企业融资成本低于1.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险报网讯【实习记者 李林鸾】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月7日，央行召开电视电话会议，部署专项再贷款支持疫情防控工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，央行主动履责，勇于担当，密切跟踪研判疫情影响，会同有关部门出台了30项金融支持疫情防控的专门措施，超预期提供流动性支持稳定金融市场，设立3000亿元专项再贷款。专项再贷款是支持保供的重要宏观政策，央行通过专项再贷款，向主要全国性银行和湖北等重点省份的部分地方法人银行提供低成本资金，支持银行向重点医疗防控物资和生活必需品生产、运输和销售的重点企业提供优惠利率贷款。重点企业实行名单制管理，由发展改革委、工业和信息化部和重点省份省级政府确定名单。金融机构负责审贷和贷后管理，运用专项再贷款资金发放贷款的利率不能超过最近一次公布的一年期贷款市场报价利率(LPR)减100个基点，目前为3.15%，鼓励金融机构以低于贷款利率上限的利率发放贷款。中央财政按企业实际获得的贷款利率贴息50%，确保企业实际融资成本降至1.6%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，央行系统要把专项再贷款快速精准落实到位，指导金融机构主动对接疫情防控重点保障企业融资需求，提高效率，尽快放贷，保障企业生产经营需要。要建立金融机构贷款电子台账，跟踪监督专项再贷款资金使用情况，确保专款专用，将资金第一时间全部用于疫情防控相关的生产经营活动。要指导金融机构做好贷后管理，配合审计部门做好贴息贷款的专项跟踪审计，防止资金“跑冒滴漏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，《财政部 发展改革委 工业和信息化部 人民银行 审计署关于打赢疫情防控阻击战强化疫情防控重点保障企业资金支持的紧急通知》(以下简称《通知》)发布，根据《通知》内容，央行向主要全国性银行和湖北省、浙江省、广东省、河南省、湖南省、安徽省、重庆市、江西省、北京市、上海市等省份地方法人银行发放专项再贷款，支持其向名单内企业提供优惠贷款。发放对象包括国家开发银行、进出口银行、农业发展银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮政储蓄银行等9家主要全国性银行，以及上述地区的部分地方法人银行。全国性银行重点向全国性名单内企业发放贷款，地方法人银行向地方性名单内企业发放贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，专项再贷款采取“先贷后借”的报销制，金融机构按照风险自担原则对名单内企业自主决策发放优惠贷款，按日报告贷款进度，定期向央行申领专项再贷款资金。同时明确，央行专项再贷款期限为1年，中央财政对企业的贷款贴息期限不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行营管部也发布相关政策说明表示，北京被确定为疫情防控重点省份，可在央行总行规定额度内向北京银行、北京农商银行、北京中关村银行发放专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，央行营管部强调，专项再贷款发放利率为上月一年期贷款市场报价利率(LPR)减250基点，金融机构向相关企业提供优惠利率信贷支持的利率上限为贷款发放时最近一次公布的一年期LPR减100基点。也就意味着，若2月20日公布的一年期LPR下行，届时，北京辖内金融机构向相关企业提供优惠利率信贷支持的利率上限将低于3.15%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政金融齐发力 疫情防控重点保障企业将获资金支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站7日消息，财政部、发展改革委、工业和信息化部、人民银行、审计署发布《关于打赢疫情防控阻击战强化疫情防控重点保障企业资金支持的紧急通知》(以下简称《通知》)，对疫情防控重点保障企业实施名单制管理，人民银行向相关全国性银行和疫情防控重点地区地方法人银行发放专项再贷款，支持其向名单内企业提供优惠贷款；对享受人民银行专项再贷款支持的企业，中央财政给予贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，规范疫情防控重点保障企业名单管理。发展改革委、工业和信息化部根据疫情防控物资调拨需要，研究确定全国疫情防控重点保障企业名单。湖北省和浙江省、广东省、河南省、湖南省、安徽省、重庆市、江西省、北京市、上海市等省份，可根据疫情防控工作需要，自主建立本地区的疫情防控重点保障企业名单。同时，上述地区对疫情防控物资保障有重要作用的重点医用物资、生活必需品生产企业，未纳入名单前可按照急事急办、特事特办原则，先向金融机构申请信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，人民银行向相关全国性银行和疫情防控重点地区地方法人银行发放专项再贷款，支持其向名单内企业提供优惠贷款。发放对象包括开发银行、进出口银行、农业发展银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮政储蓄银行等9家全国性银行，以及疫情防控重点地区的部分地方法人银行。全国性银行重点向全国性名单内的企业发放贷款，地方法人银行向本地区地方性名单内企业发放贷款。每月专项再贷款发放利率为上月一年期贷款市场报价利率(LPR)减250基点。再贷款期限为1年。金融机构向相关企业提供优惠利率的信贷支持，贷款利率上限为贷款发放时最近一次公布的一年期LPR减100基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发放方式上，《通知》明确，专项再贷款采取“先贷后借”的报销制。金融机构按照风险自担原则对名单内企业自主决策发放优惠贷款，按日报告贷款进度，定期向人民银行申领专项再贷款资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中央财政贴息的要求，《通知》明确，对享受人民银行专项再贷款支持的企业，中央财政给予贴息支持。在人民银行专项再贷款支持金融机构提供优惠利率信贷支持的基础上，中央财政按企业实际获得贷款利率的50%进行贴息。贴息期限不超过1年。地方企业向所在地财政部门申请贴息支持，由省级财政部门汇总本地区贴息申请并报送财政部。中央企业直接向财政部申请。财政部审核后，向省级财政部门和中央企业尽快拨付贴息资金。省级财政部门应尽快将贴息资金直接拨付地方企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据央行网站消息，2月7日，中国人民银行召开电视电话会议，部署专项再贷款支持疫情防控工作。会议认为，各地方、各部门正在全力打赢新型冠状病毒感染肺炎疫情防控阻击战。金融部门早响应、快行动，一系列疫情应对措施精准有力。人民银行主动履责，勇于担当，密切跟踪研判疫情影响，会同有关部门出台了30项金融支持疫情防控的专门措施，超预期提供流动性支持稳定金融市场，设立3000亿元专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，人民银行系统要把专项再贷款快速精准落实到位，守土担责、守土尽责，切实发挥专项再贷款助力打赢疫情防控阻击战的作用。要指导金融机构主动对接疫情防控重点保障企业融资需求，提高效率，尽快放贷，保障企业生产经营需要。要建立金融机构贷款电子台账，跟踪监督专项再贷款资金使用情况，确保专款专用，将资金第一时间全部用于疫情防控相关的生产经营活动。要指导金融机构做好贷后管理，配合审计部门做好贴息贷款的专项跟踪审计，防止资金“跑冒滴漏”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美商务部新规拟对汇率低估国家商品加征反补贴税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国商务部3日发布新规，将对从“汇率低估”国家进口的商品加征反补贴税，这一可能加剧国际贸易摩擦的新规遭到经济学家强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这项规定，如果商务部认定一国汇率低估对出口商品构成“应抵消补贴”，同时美国国际贸易委员会认定该商品对美国国内产业造成损害，美国商务部将加征反补贴税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于认定汇率低估的标准，美国商务部表示，通常将听取美国财政部的专业意见；但由于两者采取的标准和法律框架不同，因此认定结果可能不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财政部1月发布半年度汇率政策报告，认为美国主要贸易伙伴均未操纵汇率。但分析人士认为，按照商务部新规，即便财政部认为贸易伙伴没有操纵汇率，商务部依然存在认定汇率低估的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家普遍认为，这一新规可能沦为贸易保护主义举措，并导致贸易摩擦加剧。美国智库战略与国际研究中心亚洲经济高级顾问马修.古德曼表示，美国商务部并不具备计算汇率估值、适用上述规定，以及保护美国广泛经济利益的专业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国哈佛大学教授杰弗里.弗兰克尔认为，美国商务部新规不切实际，因为很难对一国货币汇率是否低估或高估作出评估，更不用说确认低估或高估的幅度。他认为，这项规定反而可能损害美国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前美国财政部官员、战略与国际研究中心高级顾问马克.索贝尔也认为，目前没有统一方法来准确衡量汇率是否低估或高估，如果落实这一规定，将严重损害国际货币体系和美国经济。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策助力小微企业过关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马春雷：上海支持服务企业新政可为沪上企业降成本300亿元以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 宋薇萍）上海市政府副秘书长、上海市发展改革委主任马春雷2月8日在上海市政府专题新闻发布会上表示，《关于全力防控疫情，支持服务企业平稳健康发展的若干政策》紧扣中央精神和上海市委、市政府工作部署，在全力做好疫情防控工作的前提下，千方百计减轻企业负担，支持帮助企业共渡难关。上海对照和落实国家有关部门已经出台和将出台的援助企业政策措施，参考借鉴了各地已经出台的政策举措，再结合上海实际做加法、做创新，形成了一揽子综合政策，着力打好政策组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马春雷说，一揽子综合政策有三方面特点：第一，更加聚焦企业最需要解决的问题。上海做了一个初步测算，这次的政策可以为上海全市企业减轻负担、降低成本300亿元以上，政策含金量高，企业有实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，更加关注帮助中小企业渡过难关。这次疫情波及面宽，从事生产经营的广大中小微企业急需政策支持，所以上海出台了一系列针对性措施。比如说疫情防控期间针对企业营业收入减少，而固定收入不减问题，上海推动国有企业减免帮助，向中小企业让利。上海还通过减免房产税和城镇土地使用税等政策，鼓励各类市场运营主体为中小企业减免租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，更加注重优化对企业的特殊服务。在疫情影响下企业有许多特殊困难，比如，针对疫情期间企业受不可抗力影响而产生的延迟交货、延期还贷、合同逾期等失信行为，上海提出了完善企业信用修复机制，帮助他们今后能够在长期经营中不受影响。再比如，针对疫情防控期间企业经营中的各类纠纷易发多发，上海率先提出了应急公共法服务机制，就不可抗力免责等防疫中的有关法律问题，及时向有需求的企事业单位提供指导建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617308160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大就业政策实施力度 缓解企业经营用工困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者曹飞吴頔)上海市人社局近日发出《应对新型冠状病毒感染肺炎疫情做好公共就业服务工作有关事项的通知》(下称“通知”)，要求各级人力资源社会保障部门要在深入评估节后就业形势的基础上，针对企业招聘意愿或招聘满足率下降、劳动者就业意愿下降、失业人数增加等可能出现的就业风险，抓紧研究应对举措，做好相关政策储备。对受疫情影响严重的行业和企业，加大各类就业政策实施力度，缓解企业经营和用工困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通知”要求，各区要组织本市失业动态监测样本企业及时报送节后用工状况，合理设立返工定点监测企业，建立重点企业返工状况周报制度。同时，依托本市社区外来人员就业情况监测点开展社区监测，将监测频次提高为每周一报。“通知”指出，对涉及保障城市运行必需、疫情防控必需、群众生活必需以及其它涉及重要国计民生的重点企业，建立“一对一”工作联系机制，全面了解企业生产经营状况和用工需求，建立重点企业岗位需求清单、公共就业服务需求清单。为每户重点企业明确一名“就业服务专员”，送政策、送服务上门，协助企业解决用工问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200208/c617307507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>