<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2020 04:05:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>1月25日全国铁路预计发送旅客260万人次 同比减少38.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617033201.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617033201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：出入境人员在出入境时有发热等应主动申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617033062.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617033062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地春节期间商品供给充足 价格总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032963.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济观察：鼠年新春到 中国经济民生“红包”发不停</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国100多万贫困残疾人脱贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：受疫情影响导致生产困难企业 尽量不裁员或少裁员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地年度经济报：广东首超10万亿江苏逼近 云贵增速领跑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：切实保障粮油肉蛋菜等食用农产品市场供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业楼宇转让不需缴纳增值收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“摩托大军”锐减是中国发展的缩影</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据梧州市交警支队统计，2013年桂粤两地的“摩托大军”曾达到高峰值30万辆之多。今年春运，摩托大军的数量预计降至3万辆左右。7年间，“摩托大军”锐减至高峰时期的10%。（1月21日《工人日报》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西历来是劳务输出大省，每年赴粤务工人员达700万。在二十几年前，当时全国交通设施尚未完善，公路、铁路等交通方式运能还不能很好地满足老百姓返乡出行需求，“一票难求”的现象非常突出。但“有钱没钱，回家过年”，是全体炎黄子孙的共同心愿。买不到车票的在外务工人群，为了能够回老家过年，与阔别一年之久的家人团聚，不顾路途遥远，顶着刺骨寒风，选择结伴骑摩托车返乡，终于汇集成了返乡过年的“摩托大军”，成为我国南方地区特有的春运图景，引起全社会的关注。据广东省交通部门统计，高峰时返回各省区的“摩托大军”规模超过100万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，短短二十几年间，桂粤之间的“摩托大军”由高峰值的30万多辆，锐减到如今的3万辆左右，只剩下不到高峰期的10%。曾经浩浩荡荡的“摩托大军”，逐渐淡出春运，相信过不了几年，“摩托大军”这种特有的春运图景将成为历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“摩托大军”的锐减乃至消失，归根结底不是外出务工人员“恐归”，而是随着我国进入汽车时代和高铁时代，以及不断织密的高速公路网，几百万在广东务工的人员返乡过年有了更多的出行选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，随着私家车的普及和高速公路、农村公路等基础设施的完善，以及春节期间免收高速公路通行费政策的实施，越来越多在广东务工人员，凭着自己的努力，经济收日益增长，生活水平日益提高，原先的摩托车已经由私家轿车替代，从而导致公路上轿车增多，摩托减少。另一方面，随着高铁网覆盖越来越多城市，铁路出行“一票难求”局面正在缓解，特别是联通桂粤两省区的南广线、贵广线全线开通运营，越来越多的在广东务工的“摩托大军”可以乘坐高铁返乡过年，这比起昔日驾驶摩托返乡更加方便、快捷、安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，“摩托大军”锐减是一种可喜的变化，不仅见证了中国春运变迁史，而且是中国经济社会的快速发展的一个缩影。总之，“摩托大军”锐减，年味没有改变，改变的只是返乡方式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英国机构公布2020年全球宽带费率排行榜 叙利亚宽带全球最便宜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，英国比价网站Cable.co.UK公布了2020年全球宽带定价排行榜，显示全球宽带速度较去年增加了20.65%，而价格在同时下降了近五分之一。此外，网站还详细列出了各个国家的宽带费用情况排行，出人意料的是，叙利亚竟然在这个排名中荣登第一。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/aed4658c5ca6b418" id="f16b12379753a3db784f3216f4a8a761" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全球平均宽带套餐资费排名显示，叙利亚的宽带套餐在全球来看是最便宜的。每月仅需6.6美元，这也跟其地区特殊的形势有关。而速度也十分感人，只有0.9Mbps。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据排行来看，中国在资费上的表现都非常优秀。中国拥有世界上排名第十四的最优惠的宽带套餐，每月花费仅216元，而平均资费排名也非常靠前，全球第15位，每兆宽带资费仅需1.64元、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全球最贵套餐方面，第一、第二分别是厄立特里亚和也门。价格达到了恐怖的2666.24美元和2466.67美元。而它们的速度也是相当的坑，最贵的厄立特里亚干脆没有足够的样本来产生测速数据，也门虽然便宜了20美金，但速度也就0.6Mbps左右，甚至不比最便宜的叙利亚快上多少。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：必要时可采取疫区封锁措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月25日电 今日，国家卫健委印发通知，加强新型冠状病毒感染的肺炎疫情社区防控工作。通知对具体任务、社区防控策略及措施等进行了进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在具体任务方面，通知要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;县（区）级卫生健康部门和医疗卫生机构，要做到以下三点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．卫生健康行政部门组织辖区内基层医疗卫生机构工作人员参加新型冠状病毒感染的肺炎病例发现与报告、流行病学调查、标本采集、院感防控、个人防护等内容的培训，提高防控和诊疗能力。发布公告，对辖区内来自武汉的人员进行警示，要求到社区卫生机构登记并实行居家医学观察14天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.?医疗机构加强预检分诊工作，根据患者症状体征和流行病学史，引导病例至专门的发热呼吸道门诊就诊。为就诊病人提供一次性口罩等防护用品，减少通过医院传播机会。将新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例转诊至定点医院诊治收治，加强院内感染防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.?疾病预防控制机构强化病例个案和聚集性病例的流行病学调查与处置，详细调查病例的感染来源，确定疫情波及范围，评估疫情影响及可能发展趋势，掌握病例发病至被隔离期间的接触人员，判定密切接触者。指导一般公共场所、交通工具、集体单位落实以环境清洁和开窗通风为主的卫生措施，必要时进行适度的消毒处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;街道（乡镇）和社区（村），要做到以下五点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.?实行网格化、地毯式管理。社区要建立新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作组织体系，建设专兼职结合的工作队伍，责任到人、联系到户，确保各项防控措施得到切实落实、不留死角。鼓励社区居民参与防控活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．加强人员追踪。以社区为网格，加强人员健康监测，摸排人员往来情况，有针对性地采取防控措施。重点追踪、督促来自疫情发生地区武汉市的人员居家医学观察14天，监测其健康状况，发现异常情况及时报告并采取相应的防控措施，防止疫情输入。充分利用大数据的手段，精准管理来自武汉的人员，确保追踪到位，实施医学观察，发挥街道（社区）干部、社区卫生服务中心医务人员和家庭医生队伍的合力，提高追踪的敏感性和精细化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3．做好密切接触者管理。发动社区网格员、家庭签约医生、预防保健医生对确诊病例和疑似病例的密切接触者进行规范管理，配合疾控机构规范开展病例流行病学调查和密切接触者追踪管理，落实密切接触者居家医学观察措施，及时按程序启动排查、诊断、隔离治疗等程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.大力开展爱国卫生运动。加大环境卫生专项整治力度，严格对社区人群聚集的公共场所进行清洁、消毒和通风，特别要加强对农贸市场的环境治理，把环境卫生治理措施落实到每个社区、单位和家庭，防止疾病传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.加强健康宣教。要通过“一封信”等多种形式，有针对性地开展新型冠状病毒感染等传染病防控知识宣传，发布健康提示和就医指南，科学指导公众正确认识和预防疾病，引导公众规范防控行为，做好个人防护，尽量减少大型公众聚集活动，出现症状及时就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在社区防控策略及措施方面，通知要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如社区未发现病例，实施“外防输入”的策略，具体措施包括组织动员、健康教育、信息告知、疫区返回人员管理、环境卫生治理、物资准备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.组织动员：社区要建立新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作组织体系，以街道（乡镇）和社区（村）干部、社区卫生服务中心和家庭医生为主，鼓励居民和志愿者参与，组成专兼职结合的工作队伍，实施网格化、地毯式管理，责任落实到人，对社区（村）、楼栋（自然村）、家庭进行全覆盖，落实防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.健康教育：充分利用多种手段，有针对性地开展新型冠状病毒感染的肺炎防控知识宣传，积极倡导讲卫生、除陋习，摒弃乱扔、乱吐等不文明行为，营造“每个人是自己健康第一责任人”“我的健康我做主”的良好氛围。使群众充分了解健康知识，掌握防护要点，养成手卫生、多通风、保持清洁的良好习惯，减少出行，避免参加集会、聚会，乘坐公共交通或前往人群密集场所时做好防护，戴口罩，避免接触动物（尤其是野生动物）、禽类或其粪便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.信息告知：向公众发布就诊信息，出现呼吸道症状无发热者到社区卫生防护中心（乡镇卫生院）就诊，发热患者到发热门诊就诊，新型冠状病毒感染者到定点医院就诊。每日发布本地及本社区疫情信息，提示出行、旅行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.疫区返回人员管理：社区要发布告示，要求从疫区返回人员应立即到所在村支部或社区进行登记，并到本地卫生院或村医或社区卫生服务中心进行体检，每天两次体检，同时主动自行隔离14天。所有疫区返乡的出现发热呼吸道症状者，及时就近就医排查，根据要求居家隔离或到政府指定地点或医院隔离；其密切接触者应也立即居家自我隔离或到当地指定地点隔离。隔离期间请与本地医务人员或疾控中心保持联系，以便跟踪观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.环境卫生治理：社区开展以环境整治为主、药物消杀为辅的病媒生物综合防制，对居民小区、垃圾中转站、建筑工地等重点场所进行卫生清理，处理垃圾污物，消除鼠、蟑、蚊、蝇等病媒生物孳生环境。及时组织开展全面的病媒生物防制与消杀，有效降低病媒生物密度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.物资准备：社区和家庭备置必需的防控物品和物资，如体温计、口罩、消毒用品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如社区出现病例或暴发疫情，采取“内防扩散、外防输出”的策略，具体包括上述6项措施，以及密切接触者管理、加强消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.密切接触者管理：充分发挥社区预防保健医生、家庭签约医生、社区干部等网格管理员的作用，对新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例的密切接触者开展排查并实施居家或集中医学观察，有条件的应明确集中观察场所。每日随访密切接触者的健康状况，指导观察对象更加灵敏的监测自身情况的变化，并随时做好记录。做好病人的隔离控制和转送定点医院等准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.消毒：社区要协助疾控机构，做好病例家庭、楼栋单元、单位办公室、会议室等疫点的消毒，以及公共场所清洁消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如社区传播疫情，采取“内防蔓延、外防输出”的策略，具体包括上述8项措施，以及疫区封锁、限制人员聚集等2项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.疫区封锁：对划为疫区的社区，必要时可采取疫区封锁措施，限制人员进出，临时征用房屋、交通工具等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.限制人员聚集：社区内限制或停止集市、集会等人群聚集的活动，关闭公共浴池、温泉、影院、网吧、KTV、商场等公共场所。必要时停工、停业、停课。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严防死守 抗击疫情――全国各地采取措施严防新型冠状病毒感染的肺炎疫情蔓延</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月24日电 题：严防死守 抗击疫情——全国各地采取措施严防新型冠状病毒感染的肺炎疫情蔓延&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大年三十，全国各地在保障各地群众欢乐祥和过大年的同时，广大医务人员坚守在抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情一线。党中央、国务院和各地各部门采取多种措施，遏制疫情的蔓延和发展；广大医务工作者最大限度地为患者提供救治环境和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举 阻断传染源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从重庆市市场监督管理局获悉，该部门日前发出紧急通知，采取暂停活禽交易和宰杀、加强市场价格监管等八项措施，做好疫情联防联控。根据通知，一是严控野生动物销售。坚决禁止贩卖竹鼠、獾等可能携带新型冠状病毒的野生动物。对其他未经检疫合格的野生动物，一律严禁进入市场销售。对涉嫌犯罪的，及时移送司法机关处理；二是暂停活禽交易和宰杀，并会同公安、农委等部门加强对暂停活禽交易和宰杀工作的行政执法；三是严禁未经检验检疫或检验检疫不合格和病死或者死因不明的海产品进入市场销售；四是严查餐饮单位在经营场所圈养、宰杀畜禽和野生动物以及使用未按规定检疫或来源不明畜禽肉类和野生动物的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市林业局还积极安排部署陆生野生动物疫源疫病监测防控工作，加强野外巡查巡护，清理整顿陆生野生动物人工繁育和经营利用场所，禁止转运贩卖竹鼠、獾等可能携带新型冠状病毒的野生动物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗废物如果处置不当，容易成为疫情扩散的高风险因素。记者24日从湖南省生态环境厅获悉，湖南正在部署及时、有序、高效、无害化处置肺炎疫情医疗废物工作。湖南省生态环境厅已对长沙瀚洋等12家医废处置中心进行现场检查和督办，确保医疗废物得到及时、有序、高效、无害化处置。湖南省要求各处置中心，在疫情期间安排人员24小时值班值守，保证所有工作正常运转，对医疗废物的收集处置及时到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情一线 严防死守&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情一线的湖北，为了有效切断病毒传播途径，坚决遏制疫情蔓延势头，确保人民群众生命安全和身体健康，湖北各界多措并举、严防死守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自23日武汉暂时关闭全市离汉通道后，湖北省又有荆州、黄冈、鄂州、孝感、宜昌等多地相继跟进交通管制等紧急举措，以防控疫情蔓延。在邻近武汉的孝感市，新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部24日通告称，自24日24时起该市辖区内公交、班线客运、农村客运、旅游包车、农村客运渡口、网约车也将暂停运营；高铁站、城铁站、火车站离开孝感市辖区通道暂时关闭。疫情核心区的武汉市，继23日发布实施公共交通管制后，24日继续“升级”举措，自24日12时起，全市网约出租车停止运营，巡游出租车实行单双号限行；25日零时起，关闭武汉市过江隧道，三环内(含三环)过江桥梁通行实施体温检测管控，以更大范围切断病毒传播途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在24日武汉市召开的湖北省新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作例行新闻发布会上，湖北省卫生健康委员会通报说，目前全省设置549个发热门诊，呼吁出现发热、咳嗽等症状的市民就近就诊。据湖北省卫生健康委员会副主任柳东如介绍，目前全省549家二级以上医疗机构和所有乡镇卫生院都设置了发热门诊，其他医疗机构设置了预检分诊点和发热诊室，其中武汉市有61家医疗机构有发热门诊，所有的社区卫生服务中心也都设有发热诊室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华中科大同济医院百余位专家24日主动提出开通“发热门诊”免费在线问诊功能，为广大疑似患者及轻症居家隔离患者提供诊疗咨询服务。目前同济医院已有110位临床医生主动报名，并提出“不限号”，名单还在持续增加中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省卫健委24日发布的关于新型冠状病毒感染的肺炎情况通报显示，1月23日零时至24时，湖北省新增新型冠状病毒感染的肺炎病例105例，全省新增死亡7例，死亡人数增至24人。孝感、仙桃、宜昌、十堰等首次发现感染病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地景点、娱乐活动关闭和暂停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从贵州省人民政府办公厅获悉，为减少人员聚集，确保人民群众度过一个安定祥和的新春佳节，24日起为应对防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情，贵州在全省范围内取消各类大型活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日晚，杭州西湖风景名胜区管委会发布通知，为切实保障市民、游客人身安全，春节期间，西湖景区所属的收费景点、博物馆24日起全部关闭，西湖水域大型游船停运，音乐喷泉一律暂停对外开放，再行开放时间另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者24日从西安春节文化活动组织方了解到，自24日（除夕）起，西安市辖区范围内的各级文化馆、图书馆暂时闭馆，旅游景区暂停运营，各类文艺演出活动暂停。同时，陕西历史博物馆、秦始皇帝陵博物院、西安碑林博物馆等多家文博单位陆续发布公告，从24日（除夕）起闭馆。（参与采写记者：周文冲、韩振、史卫燕、李凡、刘大伟、马剑、杨一苗、李华、梁建强、黎昌政、侯文坤、李思远、喻珮、梁建强、廖君）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表姜卫东：减税春风吹进门 民营企业暖意浓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局日照市税务局来到山东五征集团，走访全国人大代表、五征集团董事长姜卫东，通过“面对面”“点对点”交谈，送政策、优服务、问需求、保落实，深入了解企业经营发展情况，探讨减税降费政策对企业发展的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;1月24日讯（记者 韩黟瞳 通讯员刘宸羽）近日，国家税务总局日照市税务局来到山东五征集团，走访全国人大代表、五征集团董事长姜卫东，通过“面对面”“点对点”交谈，送政策、优服务、问需求、保落实，深入了解企业经营发展情况，探讨减税降费政策对企业发展的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自1961年创建以来，五十多年里，五征集团一步步发展壮大，成为了今天总资产130亿元，职工13000人、年产值超过70亿元、品牌价值达56.63亿元的优秀民营企业。近年来，五征集团通过实施创新驱动战略，推动产业和产品升级，农用车产销量连续多年稳居行业第一，载货汽车生产挺进行业10强，环卫装备主销品种产销量列全国首位。“企业的发展离不开国家税收政策的支持。”姜卫东代表说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前宏观经济背景下，国家出台的一系列减税降费政策对我们制造业而言，效果还是挺明显的。”谈起减税降费政策，姜卫东代表深有感触，“在农用车和农用机械这两个产业在连续5年下降的状况下，减税降费政策的有力支持，使我们有了盈余资金能够开发新产品，并对旧机型进行智能化改造。现在我们产品的竞争力更强了，销量持续增长，企业获得了更好的效益！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说到税务部门的服务，姜卫东代表表示：“税务部门的服务意识很到位，不管是网上宣传还是线下辅导，这些培训都实打实地帮助企业了解了税收新政策，在推动地方经济发展方面，起到了‘助推器’的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局五莲县税务局了解到，该局成立了由业务科室成员、税收管理员组成的“线上”政策宣传团队，同时建立了税企微信群，及时回复纳税人咨询，确保政策红利精准落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业在新一年的发展，姜卫东代表充满期待：“国家一系列减税降费政策的扶持作用非常明显，减免的税额为民营企业进一步发展提供了新的动能，这对我们来说是转型升级的一个重要机遇，民营经济的春天已经来了！”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：五方面举措确保2020年央企实现稳增长目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月25日电（记者王希）国内外经济形势十分复杂，中央企业如何应对下行压力？国务院国资委新闻发言人彭华岗日前表示，国资委将有针对性开展央企提质增效专项行动，采取五方面务实举措，确保2020年央企稳增长目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，这五方面举措主要包括：突出抓好增收节支，夯实央企稳增长工作基础；突出抓好科技创新，增强央企稳增长工作动力；突出抓好供给侧结构性改革，补齐央企稳增长工作短板；突出抓好国企改革，提升央企稳增长工作活力；突出抓好重大风险防范化解，坚守央企稳增长工作底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就推进供给侧结构性改革，他具体解释说，要全面完成“十三五”央企煤炭去产能目标任务，重点推进装备制造、化工产业、海工装备、海外油气资产等专业化整合，持续推进亏损子企业治理，完成剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国企改革方面，建立健全市场化经营机制、积极推进混改以及深化国有资本投资、运营公司试点等都是今年改革推进的重点领域。此外，国资委还将深入推进国企改革“双百行动”，培育一批改革尖兵，引领、示范、带动全国国企的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗说，我们将抓住一切有利条件，调动一切积极因素，充分运用好制度优势和多年积累的宝贵经验，努力保持全年平稳运行，更好地体现中央企业在经济社会发展中的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月24日全国生活必需品市场供应充足 价格平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月20日，商务部启动生活必需品市场日报监测制度，1月22日，启动应急商品数据库日报制度及各地商务主管部门生活必需品市场异常情况零报告制度，及时掌握各地生活必需品及口罩、消毒液等应急物资库存情况，每日按时向国家联防联控工作机制相关单位报送相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月24日，全国生活必需品市场供应充足，品种丰富，价格总体平稳；武汉市及周边地区生活必需品市场存货充足，蔬菜等主要生活必需品价格有所回落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发布通知部署推动央企做好疫情防控工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月24日讯 （记者 周雷）1月22日, 国资委党委印发紧急通知，要求中央企业积极行动、全力以赴做好疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，涉及医药研制及生产的中央企业要加快研发排产，做好卫生医疗保障。要积极做好病毒检测试剂和有关医疗物资生产储备工作，在保证质量安全的前提下，做好生产任务安排，加快批签发速度和生产进度，确保储备充足。同时在有关部门领导下，积极开展新型冠状病毒抗血清和疫苗研制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委进行紧急部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，湖北省武汉市等多个地区发生新型冠状病毒感染的肺炎疫情。按照党中央、国务院决策部署，有关部门和地方全力以赴做好防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日,国资委党委印发紧急通知要求，中央企业要坚持以人民为中心的发展思想，严格执行国务院各有关部门和地方人民政府关于疫情防控工作部署要求，以对人民高度负责的态度，迅速采取有力措施，全力支持配合所在地方政府切实防止疫情扩散蔓延。特别是驻武汉企业及所属单位要按照地方政府统一部署安排，健全组织机构，落实领导责任、加强人员管控，做好生产经营和工作场所的通风、消毒等防控工作。做好本企业职工、一线工作人员的科学防护工作，保持职工队伍稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对涉医央企作出工作部署的同时，通知还提出，涉及交通运输和旅游行业的中央企业要按照国务院有关部署要求，结合春运期间人员大范围流动和本企业生产经营实际，及时调整生产经营计划和服务项目，为出行出游旅客调整行程提供便捷服务，做好防疫有关宣传教育、物资物品配备和客户沟通疏导工作，有力防范疫情蔓延风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，中央企业要高度关注疫情进展，加强与地方政府的沟通联系，密切关注疫情有关信息，及时向所属单位及员工通报，国资委已建立24小时值班值守制度，各中央企业，特别是驻武汉企业及所属单位要进一步完善沟通联系机制，严格执行报告制度，有关重要情况及时报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉医央企工作及时有力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，广大央企已紧急行动起来，在医疗、物资、交通、保障等各条战线多措并举，全力投入这场疫情防控战。其中，涉及医药、医疗业务和承担重点疫区紧急任务的相关央企工作进展最为引人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国药集团利用自身技术和产能优势，第一时间研制和生产病毒核酸诊断试剂，目前国药集团生产的病毒检测试剂盒(上海捷诺病毒检测试剂盒)已开始供应全国各地及港澳地区;积极进行病毒类治疗产品的储备和抗血清的研制，加大静脉注射丙种球蛋白、人免疫球蛋白等产品的储备，迅速组织人力物力，做好疫苗研制的各项准备工作。国药控股湖北公司作为疫情发生地所在的龙头医药企业，自2020年初疫情出现以来已先后提供防护服40460套、手术衣111360件、N95型口罩360000个、医用口罩24900个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华润集团所属华润医药全力以赴保障新型冠状病毒肺炎疫情相关药品和医疗器械供应及价格平稳，建立供应、储备、配送等环节的动态监测及分析报送机制。华润旗下武钢总医院和武钢二医院成立新型冠状病毒肺炎防控指挥部，两家医院已被武汉市卫健委设为定点发热门诊。除做好患者救治和医务人员防护工作外，医院还在人员调配、床位预留、物资准备等方面积极备战，以应对疫情可能出现的进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通用技术集团第一时间行动，做好医疗、物资、保障等方面工作。湖北通用（武汉）及所属十堰、襄阳、宜昌、黄石、孝感子公司高度配合地方政府防疫工作安排，确保春节期间人民群众防疫用药需求，保障药品配送服务，确保药品质量安全。 通用技术集团宜昌通用医药公司面向全国紧急组织了30万只医用防护口罩，加班加点，夜间配送，分发至宜昌市各药店、诊所。通用技术集团通用环球医疗集团旗下医院紧急动员部署，全面迎战疫情。其中七家医院被确定为新型冠状病毒肺炎定点救治及隔离医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国船舶集团&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300516','&amp;#x4E45;&amp;#x4E4B;&amp;#x6D0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300516/"&gt;久之洋&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300516/"&gt;300516&lt;/a&gt;）公司已紧急调整生产产能布局，对接政府相关职能部门统一安排，扩增生产红外测温系列产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力赶建武汉版“小汤山医院”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，武汉地区的疫情最为严重。为加强对新型冠状病毒感染的肺炎患者的救治，武汉市政府决定参照北京小汤山医院模式，在武汉蔡甸知音湖武汉职工疗养院区域新建一所专门医院，采用活动板房形式，建筑面积达2.5万平方米，可容纳1000张病床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该项目由中建三局、武汉建工、武汉市政、汉阳市政4家单位建设。按照要求，医院将在2月3日前建成。有关央企、国企已火速行动，昼夜工作，务求使命必达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月23日晚，35台反铲、10台推土机、8台压路机到达现场，开始土地平整工作。目前，已有上百台挖掘机等机械进场进行场地平整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2003年，我们成功挑战不可能。2020年，我们更加充满信心！”中建集团表示，武汉相关医院建设是国家赋予中建集团的政治任务，中建三局作为医院承建单位之一，将全力以赴，攻坚克难，坚持质量第一、安全为先，在保安全、保质量的基础上，确保项目进度，高质量完成建设任务。集团各相关单位也将同心协力、通力合作、统筹调度，做好服务保障和衔接配合，为武汉建设提供支持、充实力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2003年4月，北京为有效控制“非典”疫情，决定建设小汤山医院。中建一局奉命参与抢建，迅速调集1700名精锐力量和设备进场，连续奋战七天七夜完成建设任务。该医院建筑面积2.5万平方米，可容纳1000张病床。在两个月内收治了全国七分之一的“非典”病人，创造了人类医学史上的一个奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“时间就是生命，施工团队将在春节期间连续7天昼夜施工，确保医院2月3日投入使用。”参建武汉版“小汤山医院”的武汉建工集团表示，企业要不辱使命，为早日战胜疫情努力奋斗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通信央企也已紧急行动起来，全力为新医院提供通信网络保障。1月24日早上，武汉联通有关负责人就带领工程技术人员到现场查勘，制定网络保障建设方案。铁塔公司则表示，随武汉版“小汤山医院”同步推进移动通信网络覆盖，会同当地三家运营商一起努力，先期在附近的职工疗养院建设一个楼面基站，同时正在选择医院近旁的通信塔施工点位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四川、山东、福建、贵州、广西启动重大突发公共卫生事件一级响应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月24日电 为有效应对新型冠状病毒感染的肺炎疫情，四川、山东、福建、贵州、广西24日启动突发公共卫生事件一级应急响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，根据部署安排，当前四川抗击疫情主要着重四大方面：一要对疫情高发地区来川人员进行全面排查，依法依规进行网格化管理，切实找准传染源并切断传播途径。二要尽最大努力救治患者，落实免费救治政策，因人施策优化调整治疗方案，提高治疗效果，最大程度地减少病死率和病残率。三是严格管理各种形式的公众聚集活动，存在可能交叉感染风险的活动立即停止，确有必要举办的活动要落实防控措施并严格审批。四是千方百计加强物资和力量保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省卫生健康委员会24日晚发布消息，依据《山东省突发公共卫生事件应急预案》，报经山东省人民政府研究决定，启动重大突发公共卫生事件一级响应。山东省严格按照国家关于新型冠状病毒感染的肺炎“乙类传染病，采取甲类管理”的要求，进一步加强组织领导，落实防控责任，实行最严格的科学防控措施，第一时间摸排、发现、严控传染源，阻断潜在的传播途径，坚决遏制疫情传播扩散蔓延势头，全力保障人民群众生命安全和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《福建省突发公共卫生事件应急预案》，经研究，福建省24日启动重大突发公共卫生事件一级响应。通知称，各级各部门要严格按照国家关于新型冠状病毒感染的肺炎“乙类传染病，采取甲类管理”的要求，制定周密方案，层层压实责任，确保最严格的科学防控措施落实到位，全力维护人民群众健康安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省人民政府24日发布公告，贵州省自24日起启动突发公共卫生事件一级响应。记者了解到，24日贵州省新增新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例1例，截至24日19时，贵州累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例4例，追踪到密切接触者91人，尚有91人正在接受医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控工作领导小组决定于24日23时起启动重大突发公共卫生事件一级响应，并采取9大举措，强化疫情防控。按照要求，广西各市、县（市、区）成立新型冠状病毒感染的肺炎防控工作领导机构，统一负责本行政区域内新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作，辖区内相关单位都要接受该机构的统一领导和指挥。同时，广西将减少公众聚集活动，立即停止存在明显交叉感染风险的公众聚集活动。此外，广西将加强诊疗管理，确保人员安全。严格疫情报告，规范信息发布。（参与采写记者：记者董小红、闫祥岭、陈弘毅、肖艳、覃星星、黄耀滕）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农发行2019年投放扶贫贷款超4000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月26日电（记者侯雪静）记者从日前召开的中国农业发展银行2020年年度工作会上了解到，农发行服务脱贫攻坚再创佳绩，2019年累计投放扶贫贷款4045亿元，同比多放152亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，农发行累放各类贷款1.79万亿元，贷款余额增速8.86%，年内新投放贷款平均利率4.9%，低于全国金融机构平均水平113个基点，让利于农68亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，全行上下要充分发挥政策性银行支农作用，服务国家战略，决战决胜，坚决打赢脱贫攻坚战，做好易地扶贫搬迁后续支持、产业扶贫、消费扶贫等后续工作，不断巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署加快赶制自贸港监管方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者近日在2020年全国海关工作会上了解到，目前海关总署已经从全国海关选调专家参与海南自由贸易港总体方案设计，研究制订海关监管方案，推进海关制度创新和治理能力建设，打造先进的、在国际上最具竞争力的监管体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署署长倪岳峰表示，2020年将持续深化改革攻坚，加大重点改革项目推进力度，以“两步申报”改革为牵引，对各类改革举措进行关联耦合，确保“海关改革2020”各项任务年底前全面落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪岳峰强调，要深化自贸试验区海关监管制度创新，积极支持上海自贸试验区临港新片区建设，制定出台海南自由贸易港海关监管框架方案，实现管得住、放得开、效率高、成本低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，海关总署将海南自贸港海关监管制度创新作为全面深化改革的重中之重，在药品监管、海关特殊监管、建设国际旅游消费中心等方面陆续出台举措，支持海南自贸港建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，海口海关表示，为推动省内海关特殊监管区域高质量发展，出台了十条具体措施，推动平行进口汽车保税仓储、跨境电商保税展示业务等贸易新业态加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海口海关还大力支持海南加快构建市场化、法治化、国际化的营商环境，在六个隶属海关启动“两步申报”改革试点，进出口企业仅需概要申报最少九个项目即可顺利提货放行，大大压缩申报时间；深入推进放管服改革，为有关企业办理减免税超过四亿元，加大对口岸进出口环节涉企收费项目的清理排查，实行全省原产地签证一体化，配合地方政府实现企业注销“一网”服务，海关行政审批事项100%“一个窗口”和网上全流程办理，驻省政务服务中心审批办承诺办理时限平均提速32.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，作为海南自贸港先行示范区，洋浦经济开发区在数日之前出台了《提高口岸通关效率十条措施》，提出实行口岸“7×24小时”预约通关、建立企业通关容错机制、实行船舶引航零等待等十方面举措。分析认为，这些便利化举措的实施将有效推动海南自贸港早日形成具有国际竞争力的海关监管制度，从而推动自贸港的整体建设。(记者 王文博)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行资产总额已超4.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月26日电（记者许晟）记者日前从中国进出口银行获悉，截至2019年末，进出口银行表内外资产总额超过4.6万亿元，较年初增长超8%；本外币贷款余额超过3.7万亿元，同比增长超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除资产规模稳步增长外，过去一年，进出口银行风险防范能力也有所提升。截至2019年末，进出口银行不良贷款率较年初下降0.03个百分点，继续保持低于银行业整体水平；拨备覆盖率超过250%，风险抵补能力较强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：企业不得开除因疫情影响上班员工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部24日通知，明确对新型冠状病毒感染的肺炎患者、疑似病人、密切接触者在其隔离治疗期间或医学观察期间以及因政府实施隔离措施或采取其他紧急措施导致不能提供正常劳动的企业职工，企业应当支付职工在此期间的工作报酬，并不得依据劳动合同法第四十条、四十一条与职工解除劳动合同。在此期间，劳动合同到期的，分别顺延至职工医疗期期满、医学观察期期满、隔离期期满或者政府采取的紧急措施结束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200125/c617032719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22省启动一级响应 覆盖超11亿人口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着新型冠状病毒肺炎疫情病例的新增，截止到25日11时30分，广东、湖南、浙江、湖北、天津、安徽、北京、上海、重庆、江西、四川、山东、云南、贵州、福建、河北、广西、江苏、海南、新疆维吾尔自治区、河南、黑龙江共22个省市先后启动重大突发公共卫生事件一级响应，涵盖总人口约11.8亿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200126/c617033421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：今年将进一步推动央企战略性重组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗15日在北京透露，今年将进一步推动中央企业战略性重组，同时要在专业化重组上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几年，中国加大央企重组力度。彭华岗在当日的新闻发布会上指出，中共十八大以来，中国先后完成了22组41家央企的重组，包括中国南车与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601299','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5317;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601299/"&gt;中国北车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601299/"&gt;601299&lt;/a&gt;）、宝钢和武钢、中国远洋和中国海运，以及去年的中船工业和中船重工重组等。与此同时，也开展了一系列专业化的重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出抓好国企改革是2020年国务院国资委的重点工作之一。除重组外，彭华岗表示，2020年，对不具备竞争优势的非主营业务，要清理退出一批，对于低效无效资产要进一步清理退出一批，以更好地使国有经济服从、服务于国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗透露，目前国务院国资委正在会同有关部门抓紧制定国企改革三年行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗还介绍，2019年中国国有企业改革迈出重要步伐。中国特色现代企业制度不断完善，混合所有制改革向纵深推进，“三供一业”、医疗、教育机构和市政社区分离移交任务完成了98%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给侧结构性改革持续深化，压减工作提前完成，央企累计减少法人超过1.4万户；钢铁、煤炭去产能任务全面完成，国有资本配置效率进一步提升，整体功能进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美股盘前必读：美股股指小幅上涨 芯片股整体走强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）美股讯 周五美股股指小幅上涨，截止发稿时间，道指期货涨0.34%，标普500指数期货上涨0.27%，纳斯达克100指数期货涨0.56%。盘前芯片股集体上涨，英特尔涨5.6%，西部数据、应用材料、美光科技、英伟达、AMD均涨超1%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/0c9d05b9a4f94254dea63ec5598453e0.png" border="0"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周五（1月24日），国际金价小幅走低，此前世界卫生组织称，新型冠状病毒疫情尚未构成全球性紧急事件，令市场避险情绪降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲股市涨跌互现，截止发稿时间，德国DAX指数涨1.49%，英国富时100指数涨1.67%，法国CAC40指数涨1.05%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/92755d3021318d29a683d377a631a246.png" border="0"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美、布两油下跌，截止发稿时间，布伦特原油跌0.32%，报61.84美元/桶，WTI原油跌0.2%，报55.48元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现货黄金报1558.35美元/盎司，日内跌0.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【财经新闻】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财长：GDP增速比预期低 因波音与通用遭遇困难&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟领导人签署英国脱欧协议：欧英将作为伙伴和盟友开启新篇章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特朗普将于下周正式签署美墨加贸易协定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财长：希望年内能完成与英国的贸易谈判&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【公司新闻】 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱立信四季度核心利润飙升逾一倍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国个人基因检测公司23andMe裁员14%，因市场转冷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基石药业-B：首次美国研发论坛在纽约成功举办&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 燃油泵或致引擎故障，丰田在美召回近70万辆汽车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="brokers_hidden" href="https://ths.hstong.com/kaihu/register.html" target="_blank"&gt;3分钟开通港美股账户！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617032127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>