<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 10:06:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中美经贸对话：两国如何“相向而行”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633840699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633840699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实冬奥会减税政策 税务部门专窗办理外籍人员完税证明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633839807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633839807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国版”TLAC监管规则落地！两个监管指标引导银行业良性发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633837863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633837863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署发布二季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633834622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633834622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部长陆昊谈耕地保护：守住了红线但形势依然严峻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委、工信部签署战略合作协议，推动实体经济深度数字化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国创新指数显示 我国创新能力和水平持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633831542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633831542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC管理办法落地 全球系统重要性银行监管进一步接轨国际</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633843053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 范子萌 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效防范大型金融机构“大而不倒”问题，10月29日，人民银行、银保监会、财政部联合发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（下称《办法》）。《办法》明确，我国全球系统重要性银行的风险加权比率应于2025年初达16%，2028年初达18%；杠杆比率应于2025年初达6%，2028年初达6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化方向转型。同时，《办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》主要围绕三个方面展开。一是建立了总损失吸收能力监管体系。设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，将监管要求分为三个层次：第一层次为最低要求，风险加权比率和杠杆比率应于2025年初分别达16%、6%，2028年初分别达18%、6.75%；第二层次是在最低要求基础上，应满足相应的缓冲资本监管要求；第三层次是在确有必要的情况下，人民银行、银保监会有权针对单家银行提出更审慎的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确了总损失吸收能力定义。根据国际统一规则，明确了各类外部总损失吸收能力工具的合格标准，进一步理顺了各类工具的损失吸收顺序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确定了监管范围和监管主体。人民银行、银保监会和财政部依法对我国全球系统重要性银行总损失吸收能力情况进行监督检查，并按照法律法规规定和职责分工对总损失吸收能力非资本债务工具的发行进行管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚表示，在全球金融监管改革中，针对系统重要性金融机构的监管是一个重要的内容，未来一段时间，相关工具创新和监管细则还会陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，《办法》出台意味着中国版TLAC落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行是我国的全球系统重要性银行。这意味着，四大行将在未来数年内分批发行TLAC工具，力争在2025年初达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，或限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633843053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：提升全球发展的公平性、有效性、包容性，努力不让任何一个国家掉队</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平30日在北京以视频方式出席二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，疫情给全球特别是发展中国家带来多重危机，落实2030年可持续发展议程面临前所未有的挑战。我们应该坚持以人民为中心，提升全球发展的公平性、有效性、包容性，努力不让任何一个国家掉队。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC管理办法“亮相”，四大行迎新要求，有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633833533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国版TLAC管理办法尘埃落定！10月29日，央行、银保监会、财政部联合印发《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（以下简称《管理办法》）。《管理办法》建立了总损失吸收能力(TLAC)监管体系，设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，规定我国全球系统重要性银行（G-SIBs）的风险加权比率应于2025年初达到16%、2028年初达到18%，杠杆比率应于2025年初达到6%、2028年初达到6.75%。同时，还根据国际统一规则，明确了各类外部总损失吸收能力工具的合格标准，进一步理顺了各类工具的损失吸收顺序。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/306786ea8e9a5a7c" id="b730a57d225bb8221377c9d3ff397a3c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分阶段设定监管指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步增强我国金融体系的稳定性和健康性，保障我国全球系统重要性银行具有充足的损失吸收和资本重组能力，防范化解系统性金融风险，10月29日，三部门联合发布了《管理办法》，并将于2021年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓的总损失吸收能力，是指全球系统重要性银行进入处置阶段时，可以通过减记或转为普通股等方式吸收损失的资本和债务工具的总和。总损失吸收能力分为外部总损失吸收能力和内部总损失吸收能力，前者是全球系统重要性银行的处置实体应当持有的损失吸收能力，后者是全球系统重要性银行的处置实体向其重要附属公司承诺和分配的损失吸收能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》对外部总损失吸收能力比率设定了风险加权比率和杠杆比率两个监管指标，风险加权比率和杠杆比率应于2025年初分别达到16%、6%，2028年初分别达到18%、6.75%；同时，全球系统重要性银行应满足相应的缓冲资本（储备资本、逆周期资本和系统重要性银行附加资本）监管要求；在确有必要的情况下，人民银行、银保监会有权针对单家银行提出更审慎的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》与国际金融监管改革做法充分接轨。有关部门负责人就《管理办法》答记者问时表示，2008年国际金融危机后，防范“大而不能倒”成为反思危机教训、完善金融监管体制的重要内容。为有效解决“大而不能倒”问题，二十国集团（G20）领导人于2015年11月批准了金融稳定理事会提交的《全球系统重要性银行总损失吸收能力条款》，明确了总损失吸收能力的国际统一标准，提出大型金融机构应具备充足的损失吸收能力，在陷入危机时，采取“内部纾困”的方式维持关键业务和服务功能的连续性，避免动用公共资金进行“外部救助”。根据金融稳定理事会要求，多数国家或地区结合自身实际建立了总损失吸收能力的监管框架。2011年以来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601939','&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;建设银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;601939&lt;/a&gt;）相继入选全球系统重要性银行名单。为进一步增强我国全球系统重要性银行抵御风险的能力，强化市场约束，人民银行会同银保监会、财政部深入研究国际金融监管改革成果，结合我国实际情况，起草了《管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年9月30日，监管机构公布了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法（征求意见稿）》。时隔一年《管理办法》最终落地意味着什么？又有何不同？中国民生银行首席研究员温彬认为，总损失吸收能力（TLAC）作为对国际系统重要性银行监管中，与逆周期资本缓冲（CCyB）同等重要的核心监管举措，此次《管理办法》意味着“中国版TLAC”落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，这也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。时隔一年后《管理办法》正式出台，对提高我国大型银行风险管理水平、增强金融体系稳健性、促进多层次资本市场发展等具有重要意义。在具体要求上，此次《管理办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。此外值得一提的是，相比征求意见稿，财政部成为本次《管理办法》的联合发布部门，反映出财政部在履行国有金融机构出资人职责方面更加积极作为，显示出国有金融资本的管理不断完善和优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分非资本债务工具可全额计入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，全球系统重要性银行若要满足《管理办法》要求，需要借助一定的非资本债务工具。《管理办法》除明确普通股、优先股、永续债、二级资本债券等符合银保监会资本监管规定的监管资本可全额计入外部总损失吸收能力外，还囊括了非资本债务工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《管理办法》满足下列合格标准的全球系统重要性银行外部总损失吸收能力非资本债务工具可全额计入外部总损失吸收能力，包括实缴；无担保；不适用破产抵销或净额结算等影响损失吸收能力的机制安排；剩余期限一年以上（或无到期日）；工具到期前，投资者无权要求提前赎回；由全球系统重要性银行处置实体直接发行；工具到期前，如果发行银行赎回将导致其不满足外部总损失吸收能力要求，则未经人民银行批准，发行银行不得赎回该工具；发行银行及受其控制或有重要影响的关联方不得购买该工具，且发行银行不得直接或间接为其他主体购买该工具提供融资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《管理办法》还对外部总损失吸收能力非资本债务工具的触发事件和损失吸收顺序作出了要求。《管理办法》规定，外部总损失吸收能力非资本债务工具必须含有减记或转股的条款，当全球系统重要性银行进入处置阶段时，央行、银保监会可以强制要求对外部总损失吸收能力非资本债务工具进行减记或转股。外部总损失吸收能力非资本债务工具应在二级资本工具之后吸收损失，当二级资本工具全部减记或转股后，央行、银保监会视情况启动对外部总损失吸收能力非资本债务工具的减记或转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《管理办法》还规定受保存款、活期存款和原始期限一年以内的短期存款、衍生品负债等负债不可计入外部总损失吸收能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;影响几何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年以来，中国银行、工商银行、农业银行和建设银行相继入选全球系统重要性银行名单，如今《管理办法》发布会对其产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门负责人答记者问时表示，《管理办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。总体看，实施《管理办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。同时，《管理办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《管理办法》发布前，10月15日，央行、银保监会发布《系统重要性银行附加监管规定（试行）》，对19家入选国内系统重要性银行按照组别设置了附加资本、附加杠杆率指标，四大行也位列其中。根据《管理办法》，在外部总损失吸收能力风险加权比率要求的基础上，全球系统重要性银行还应满足储备资本、逆周期资本和系统重要性银行附加资本等缓冲资本的监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资深金融监管政策专家周毅钦表示，《系统重要性银行附加监管规定（试行）》是全球系统重要性银行的中国版，对于四大国有银行而言，由于同时入围全球版和中国版，两方面的要求要同时满足。他认为，TLAC政策目的是构建额外的损失吸收工具，确保在监管资本无法吸收损失时，这些银行可以通过TLAC债务工具减记或转股实现G-SIBs“内部纾困”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某商业银行资深宏观研究员指出，引导银行建立完善的总损失吸收能力内部管理机制，有助于提升大型系统重要性银行抵御风险能力；稳健经营，夯实金融体系稳定基础，增强金融体系韧性。同时，促进国内监管制度与国际通行规则相衔接，推动高水平对外开放。从目前系统性银行的相关指标看，目前大型银行资本充足率基本达标，内部治理规范，目前附加监管要求不会对其经营构成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，距离《管理办法》达标时点还有3年多的时间，四大行该如何应对？温彬建议，下一步，四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，则可能限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者 孟凡霞 李海颜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633833533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团国家就跨境数据使用和数字贸易规则达成协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透伦敦10月22日 - 英国表示，七国集团(G7)就管理跨境数据使用和数字贸易的原则达成一致，这被称为是一项突破，可以使数千亿美元的国际商业自由化。该协议在欧洲国家使用的高度管制的数据保护制度和美国更开放的方式之间确定了一个中间立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国发表的公报表示：“我们反对数字保护主义和专制主义，今天我们通过了G7数字贸易原则，这将指导G7的数字贸易做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字贸易被广泛定义为以数字方式实现或交付的商品和服务贸易，包括从电影和电视发行到专业服务的活动。然而关于客户数据使用的不同规则可能会造成重大障碍，特别是对中小企业来说，遵守这些规则是复杂而昂贵的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周五达成的协议是减少这些障碍的第一步，并可能形成数字贸易的共同规则手册。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：采取负责任的宏观经济政策，维护国际经济金融体系稳健运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社，国家主席习近平30日在北京以视频方式出席二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议并发表重要讲话。习近平强调，新冠肺炎疫情给世界经济带来的影响复杂深远，应该对症下药、标本兼治。加强宏观经济政策协调，保持政策的连续性、稳定性、可持续性。主要经济体应该采取负责任的宏观经济政策，避免对发展中国家的负面外溢影响，维护国际经济金融体系稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7财长和央行行长会议同意共同应对全球供应链压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211031/c633845809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　英国政府网站10月14日消息，七国集团（G7）财政部长和央行行长于10月13日在华盛顿举行会议，一致同意共同监测全球供应链压力，将通过临时签证、技能训练和政府资本投资超额抵扣向高技能、高工资经济转型，以缓解供应链问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国财政大臣苏纳克还宣布，英国将承诺向国际货币基金组织的减贫与增长信托基金（PRGT）提供价值超过10亿英镑的特别提款权，为脆弱国家提供零息贷款；并支持国际货币基金组织新成立的弹性和可持续性信托基金，帮助发展中国家支持绿色和可持续经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，G7财长和央行行长还发布了一份报告，阐述了发行央行数字货币（CBDC）的公共政策原则。G7还首次同意共同考虑协调碳定价，以减少温室气体排放并探索防止碳泄漏的国际解决方案，帮助实现《巴黎协定》要求的转型变革。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211031/c633845809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年前三季度市场主体新开户超千万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：支付司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：人民银行南京分行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团领导人正式核准全球税收协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211031/c633845773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日晚，二十国集团领导人正式核准全球税收协议，多年的谈判与努力修成正果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211031/c633845773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发布重磅消息！中国版TLAC管理办法落定，对四大行有何影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为有效防范大型金融机构的“大而不倒”问题，TLAC（总损失吸收能力）监管规则在我国正式落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，人民银行、银保监会、财政部联合发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（下称《办法》）。《办法》明确，我国全球系统重要性银行的风险加权比率应于2025年初达到16%、2028年初达到18%，杠杆比率应于2025年初达到6%、2028年初达到6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，实施《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强防范化解系统性金融风险能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《办法》立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨，在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看，《办法》主要围绕三个方面展开：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/aeb075ed803cd994" id="d6f3eb1250a078ef792e0b37ffd36ba4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚对记者表示，在全球金融监管改革中，针对系统重要性金融机构（G-SIFI）的监管是一个重要的内容。未来一段时间，相关工具创新和监管细则还会陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，此次《办法》出台，意味着“中国版TLAC”落地，标志着我国对全球系统重要性银行的监管进一步与国际接轨，这也为下一步我国完善对国内系统重要性银行的监管提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;TLAC补充工具箱丰富 新型工具获明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理《办法》可以发现，新型TLAC工具正式亮相――满足相关条件的资本工具、非资本债务工具等均可计入TLAC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，非资本债务工具为新增的可计入工具，有助于丰富银行TLAC补充方式，满足国际监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，TLAC工具中的重要品种是非资本债务工具，2018年国际上发行的3600亿美元TLAC工具中，高级无担保债券占比68.9%，非优先高级债券占比14.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，TLAC债券的期限超过一年即可，更具有灵活性，有助于商业银行丰富主动负债的期限结构，提升久期管理的主动性和有效性，更好地契合了利率市场化进程中商业银行负债转型的诉求。同时债券品种的丰富也有助于债券市场完善定价机制、健全收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，未来数年，工农中建四大行将分批、分步发行TLAC工具，尤其是非资本债务工具。总体上看，四大行TLAC工具发行不会明显推高债券市场利率，并对其他债券品种产生挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国全球系统重要性银行达标压力不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《办法》的出台早有铺垫。人民银行、银保监会于去年9月底发布《办法》的征求意见稿。如今，时隔一年，《办法》正式出台，对提高我国大型银行风险管理水平，增强金融体系稳健性，促进多层次资本市场发展等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，工行、农行、中行、建行是我国的全球系统重要性银行。这意味着，四大行将在未来的数年内分批发行TLAC工具，力争在2025年初达标。具体来看，《办法》对我国全球系统重要性银行有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，工农中建四大行作为全球系统重要性银行，在执行TLAC要求过程中，若单纯依靠利润内生补充资本，则可能限制资产投放和增速，因此要更加注重创新设计、发行总损失吸收能力工具，有效达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，我国全球系统重要性银行应于2025年初达到相应的外部总损失吸收能力要求，目前距离达标时点还有三年多的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，将指导和推动相关银行建立完善的总损失吸收能力内部管理机制，制定并实施分阶段达标规划，稳妥有序发行总损失吸收能力工具，逐步达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633832051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策组合拳加码中小企业纾困：7天三次聚焦中小企业，国常会定调税收新优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月来，针对部分中小微企业面临的成本上升、应收账款增加、疫情灾情影响等困难，这引起了中央高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署对制造业中小微企业等实施阶段性税收缓缴措施，进一步加大助企纾困力度；决定延长境外投资者投资境内债券市场税收优惠政策，促进对外开放和吸引外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这已经是一周内高层第三次提及为中小企业纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的10月20日，也是在国务院常务会议上，李克强要求，要进一步加大对中小微企业纾困的政策支持力度，防止大宗商品涨价向下游传导增加中小微企业成本，研究阶段性减税降费等普惠性政策，鼓励地方给予房租、水电费减免等支持，帮助企业渡过难关，提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，国家发改委召开推广地方支持民营企业改革发展典型做法专题新闻发布会，鼓励地方通过采取阶段性补贴等措施对小微企业和个体工商户用电实行优惠，并继续落实好已经出台的支持民营企业发展、中小微企业融资、制造业投资等方面的一系列惠企纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三次重磅表态，从多方面切入中小企业面临的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次选择破题的减税降费一直是近年来帮扶中小企业的重要方面。去年以来，国家在原有支持小微企业发展的税费优惠政策基础上，出台了一系列税费优惠政策，为小微企业纾困定向加码。“十三五”期间全国新增减税降费约7.6万亿元，预计今年全年将新增减税降费超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将进一步深化税收领域‘放管服’改革，落细减税降费政策，特别是落实好支持制造业中小微企业发展的税收措施，持续推进新办涉税市场主体发展壮大，不断培育和激发各类市场主体活力。”国家税务总局相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以税破局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7天三次会议，充分说明了当前中小企业的难题之深之广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流采购联合会调查结果显示，当前，小型企业中反映原材料成本高、资金紧张、市场需求不足的比重均超过四成，部分小型企业生产经营面临多重困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，内外环境挑战极大，中小微企业抵抗风险的能力较弱，同时又是保就业的关键一环，亟待政策扶持。”植信投资首席经济学家连平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国常会决定，对今年四季度制造业中小微企业实现的企业所得税和国内增值税、国内消费税及随其附征的城市建设维护税，以及个体工商户、个人独资和合伙企业缴纳的个人所得税（不含其代扣代缴的个人所得税）实行阶段性税收缓缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对年销售收入2000万元以下的制造业小微企业（含个体工商户），其实现的税款全部缓税；对年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业，实现的税款按50%缓税，特殊困难企业可依法特别申请全部缓税。按照预测，自今年11月1日至明年1月，可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，为纾解煤电、供热企业经营困难，对其今年四季度实现的税款实施缓缴，预计缓税总额170亿元左右。上述缓税措施延期缴纳时间最长为3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国社会科学院财经战略研究院副院长、研究员杨志勇看来，阶段性减税能有效帮助中小企业渡过难关。据介绍，早在10月22日，国家税务总局就发布消息，对煤电和供热企业今年四季度应缴纳税款全部办理缓税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年5月以来，国家税务总局、全国工商联又开展了2021年助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，推出3大类12项措施，将小微企业减税降费政策落实落细。截至10月20日，“电力保供”税收扶持的煤电和供热企业办理“减、退、缓”税75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议还要求，各地各相关部门要简化缓税事项办理流程，加快办理进度，加强政策宣介解读，确保惠企政策精准直达快享，严防不符合条件的企业骗取享受缓税政策。各省级财政要做好对市县财政的转移支付安排，确保缓税政策落实和基层保工资、保运转、保基本民生不受影响。同时，面对严峻复杂的国内外形势，要抓紧研究下一步对市场主体的规模性减税政策，适时有针对性加强宏观预调微调，回应市场主体关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，我国税收优惠政策不断上新。截至目前，在主要环节和关键领域，已陆续推出100多项税费优惠政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门推出的一系列税惠政策，对小微企业、个体工商户、高新技术类企业等市场主体的定向扶持和精准发力，极大地促进了产业结构转型升级，也为‘十四五’时期坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位提供了支持。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策组合拳对冲压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但纾困中小微企业的方式并不仅限于减税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日的国务院常务会议指出，要研究阶段性减税降费等普惠性政策，鼓励地方给予房租、水电费减免等支持，帮助企业渡过难关，提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任连维良指出，国家发展改革委将通过加大针对性支持力度，加大融资服务力度，加大创新发展支持力度，加大优化营商环境工作力度，把支持中小企业的各项政策举措落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长肖亚庆则表示，目前，工信部正抓紧编制中小企业发展“十四五”规划，部署完善公平竞争环境、提高融资可得性等7个方面重点任务，实施优质中小企业培育、中小企业服务机构能力提升等九大工程。预计“十四五”期间，将孵化培育100万家创新型中小企业，10万家“专精特新”中小企业，1万家“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，我们将紧扣保持制造业比重基本稳定、提升产业链供应链现代化水平等重点任务，扎实做好相关工作，促进形成公平竞争的市场环境，努力为各类企业特别是中小企业拓展发展空间。”肖亚庆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行也开展了中小微企业金融服务能力提升工程、金融支持个体工商户发展两个专项活动，引导金融资源更多地流向小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融市场司司长邹澜介绍，三季度末，普惠小微企业贷款余额18.6万亿元，同比增长27.4%；普惠小微企业贷款惠及4092万户小微经营主体，同比增长30.8%；小微企业融资成本稳中有降，9月新发放普惠小微企业贷款利率为4.89%，较上年12月下降0.19个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在连平看来，纾困政策最关键的是要落地，真正对中小企业产生利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，下一步央行将加强各项惠企政策实施力度，提升小微企业融资的获得感。抓紧推动新增3000亿元支小再贷款政策落实落地。深入开展中小微企业金融服务能力提升工程，支持中小银行发行小微企业专项金融债券，拓宽支小信贷资金的来源。支持小微企业供应链的融资。在配合相关部门做好账款清欠工作的基础上，推动大型企业使用商业汇票替代其他形式的账款，指导金融机构扩大商业汇票的承兑贴现，通过再贴现等工具来支持缓解小微企业因为占款所面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633826374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：对制造业中小微企业第四季度部分税费延缓缴纳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）国家税务总局网站10月29日消息，国家税务总局、财政部发布《关于制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项的公告》。《公告》称，对制造业中小微企业（含个人独资企业、合伙企业、个体工商户）延缓缴纳2021年第四季度部分税费。制造业中型企业可以延缓缴纳公告规定的各项税费金额的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳公告规定的全部税费。延缓期限为3个月。《公告》自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，制造业中小微企业是指国民经济行业分类中行业门类为制造业，且年销售额2000万元以上（含2000万元）4亿元以下（不含4亿元）的企业和年销售额2000万元以下（不含2000万元）的企业。延缓缴纳的税费包括所属期为2021年10月、11月、12月（按月缴纳）或者2021年第四季度（按季缴纳）的企业所得税、个人所得税（代扣代缴除外）、国内增值税、国内消费税及附征的城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动艺考改革，教育部提高文化课成绩要求、鼓励使用省统考成绩</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 冯琪）10月29日，教育部印发通知，部署2022年普通高校部分特殊类型考试招生工作，同时公布了2022年普通高等学校部分特殊类型招生基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部在基本要求中明确，进一步提高相关考生的专项测试成绩和文化课成绩录取要求，鼓励高校艺术学理论类、戏剧影视文学等专业不组织专业考试；对于美术学类和设计学类专业，除经教育部批准的部分独立设置的本科艺术院校外，高校不再组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励艺术学理论类等专业不组织专业考试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部明确，高校艺术类专业选拔应重视考查考生的文化素质和专业能力，鼓励高校艺术学理论类、戏剧影视文学等专业不组织专业考试，“商省级招生考试机构安排在普通类专业相应批次录取并执行相应批次录取规则。”对于已经按高考文化课成绩录取或使用省级统考成绩作为专业成绩录取的专业，鼓励相关高校2022年继续采取相同招生办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时教育部要求，省级招委应因地制宜、分类划定、逐步提高艺术类各专业高考文化课成绩录取控制分数线。其中，艺术类本科专业高考文化课录取控制分数线，原则上不得低于第二批次录取控制分数线的75%；在仅保留一个普通本科批次的省份，原则上不得低于合并后本科批次录取控制分数线的75%；舞蹈学类、表演专业可适当降低要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，适度提高艺术学理论类、戏剧与影视学类（不含表演）等有关本科专业高考文化课录取控制分数线，不得低于普通类专业所在批次控制分数线，设计学类专业参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励各省份增设音乐类、舞蹈类等专业省级统考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艺术类专业考试分为省级统考和高校校考。教育部指出，省级统考已涵盖的专业，高校一般应直接使用统考成绩作为考生的专业考试成绩。确有必要进行补充考核的艺术类本科专业，高校可面向省级统考合格生源组织校考，并须将考试工作方案报学校所在地省级教育行政部门审定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部强调，艺术类专业点设立不足四年的高校，凡省统考涉及的专业，不得组织校考，应直接使用省级统考成绩。省级统考未涵盖的艺术类专业，高校可组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时教育部鼓励各省级招生考试机构，积极创造条件增设音乐类、舞蹈类、戏剧与影视学类及表演、播音与主持艺术、书法学等专业省级统考。对于本地生源极少的专业（美术学类和设计学类除外），鼓励采取联合组织省级统考的方式，报相关省级招委同意后向社会和高校公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美术学类和设计学类专业，除经教育部批准的部分独立设置的本科艺术院校（含部分艺术类本科专业参照执行的少数高校）外，高校不再组织校考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校艺术类专业校考原则上在学校所在地组织，确有必要在异地设立考点的，须经考点所在地省级教育行政部门同意，且校外考点数量最多不得超过5个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采取提交作品或线上考试等方式的高校，考前要对考生设备条件、应考环境进行全面检查，考中要采取“双机位”、“防缩屏”、“防编辑”、“防对口型”等措施，防范作弊行为。高校要严格控制校考合格证发放数量，原则上不超过上一年度比例。高校校考合格证按专业发放，每个专业校考合格人数原则上不得超过该专业上一年度录取人数的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退队率超过20%的高校不再安排运动队招生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，教育部还对高校高水平艺术团、高校高水平运动队及高校保送生招生提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于部分高校试点建设的高水平艺术团（如合唱团、交响乐团、民乐团等）、舞蹈团（如民族舞团、芭蕾舞团、现代舞团等）、戏剧团（如话剧团、戏曲团、曲艺团等）（以下统称艺术团），教育部提出，主要招收艺术团首席表演者或对幼功要求高的相关专业项目的艺术团成员，不得招收与艺术团无关的考生。已开设有艺术类专业的试点高校不再单独招收相应专业项目的高水平艺术团考生，美术、书法、播音与主持专业不得纳入艺术团招生范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校高水平运动队招生方面，教育部明确，对于不具备相关师资、设备、场地等组队条件、退队率超过20%的高校，和非奥运会或世界大学生运动会项目、未设运动员技术等级标准、生源严重不足且连续两年录取数为零的相关项目，不再安排运动队招生。本校运动训练、武术与民族传统体育专业已涉及的运动项目，原则上不安排运动队招生。运动队招生规模控制在试点高校上一年度本科招生计划总数的1％以内，并须在教育部核准公布的运动项目范围内招生。据悉，运动队的招生对象不限年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据教育部等有关部门规定，2022年，中学生学科奥林匹克竞赛国家集训队成员、部分外国语中学推荐优秀学生、公安英烈子女、退役运动员等人员仍具备高校保送资格。教育部指出，高校均可以从上述人员中招收保送生，其中公安英烈子女按有关规定只能保送至公安类院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部要求，2024年起，除北京外国语大学、上海外国语大学、外交学院可继续招收一定数量的外国语中学推荐保送生安排在英语语种相关专业，其他高校招收的外国语中学推荐保送生均安排在除英语以外的小语种相关专业，鼓励高校培养“小语种+”复合型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 冯琪 编辑 缪晨霞 校对 付春愔&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：中国将建设性地参与全球经济治理体系改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站10月29日消息，财政部部长刘昆26日在亚洲基础设施投资银行（以下称亚投行）第六届理事会年会上表示，经过五年多的发展，亚投行已经迈入稳步发展阶段。中国作为亚投行重要股东和总部东道国，将继续发挥负责任大国作用，践行真正的多边主义，建设性地参与全球经济治理体系改革，支持亚投行不断发展壮大，共同推动亚投行为促进全球共同发展、构建人类命运共同体贡献新的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，亚投行应聚焦发展中成员面临的基础设施瓶颈，总结应对疫情经验，创新产品和服务，不断提升机构能力，为发展中成员提供高质量、可负担的项目贷款，为其疫后可持续发展提供有效支持。同时要抓住科技和产业革命契机，推动传统基础设施互联互通向数字化方向发展，积极参与应对气候变化，帮助发展中成员更好地实现低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，与会各方高度评价亚投行业务运营取得的进展，赞赏亚投行在帮助成员应对疫情和恢复经济方面提供的支持以及在2023年7月实现与《巴黎协定》对标一致的目标，强调亚投行应继续学习借鉴现有多边开发机构有益经验，进一步创新发展理念、治理结构、业务模式，提升项目质量和附加值，有效支持各成员特别是欠发达成员基础设施建设和可持续发展需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：采取负责任的宏观经济政策 维护国际经济金融体系稳健运行</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20211030/c633845232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平30日在北京以视频方式出席二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议并发表重要讲话。习近平强调，新冠肺炎疫情给世界经济带来的影响复杂深远，应该对症下药、标本兼治。加强宏观经济政策协调，保持政策的连续性、稳定性、可持续性。主要经济体应该采取负责任的宏观经济政策，避免对发展中国家的负面外溢影响，维护国际经济金融体系稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全文如下&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京10月30日电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;团结行动　共创未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年10月30日)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华人民共和国主席　习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的德拉吉总理，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位同事：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我谨对主席国意大利为举办这次峰会付出的努力，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗马是一座具有悠久历史的城市，在人类文明史册上写下了灿烂篇章。当前，新冠肺炎疫情持续反复，世界经济复苏脆弱，气候变化挑战突出，地区热点问题频发。罗马峰会以“人、地球与繁荣”为主题，表达了国际社会团结战胜疫情、重振世界经济的决心，彰显了二十国集团引领全球经济治理变革的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界百年未有之大变局和世纪疫情，二十国集团作为国际经济合作主要论坛，要负起应有责任，为了人类未来、人民福祉，坚持开放包容、合作共赢，践行真正的多边主义，推动构建人类命运共同体。我愿提出5点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，团结合作，携手抗疫。面对在全球肆虐的新冠肺炎病毒，谁都无法独善其身，团结合作是最有力武器。国际社会应该齐心协力，以科学态度应对并战胜疫情，搞病毒污名化、溯源政治化同团结抗疫的精神背道而驰。我们要加强防控、诊疗手段合作，提高应对重大突发公共卫生事件能力。二十国集团包含了世界主要经济体，应该在凝聚共识、动员资源、推动合作上发挥引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在疫情暴发初期，我就提出新冠疫苗应该成为全球公共产品。在此，我愿进一步提出全球疫苗合作行动倡议：(一)加强疫苗科研合作，支持疫苗企业同发展中国家联合研发生产。(二)坚持公平公正，加大向发展中国家提供疫苗力度，落实世界卫生组织提出的2022年全球接种目标。(三)支持世界贸易组织就疫苗知识产权豁免早日作出决定，鼓励疫苗企业向发展中国家转让技术。(四)加强跨境贸易合作，保障疫苗及原辅料贸易畅通。(五)公平对待各种疫苗，以世界卫生组织疫苗紧急使用清单为依据推进疫苗互认。(六)为全球疫苗合作特别是发展中国家获取疫苗提供金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国已向100多个国家和国际组织提供超过16亿剂疫苗，今年全年将对外提供超过20亿剂。中国正同16个国家开展疫苗联合生产，初步形成7亿剂的年产能。我在今年5月的全球健康峰会上倡议举办新冠疫苗国际合作论坛，已于8月成功举办，与会各国达成全年超过15亿剂的合作意向。中国还同30个国家一道发起“一带一路”疫苗合作伙伴关系倡议，呼吁国际社会共同促进疫苗全球公平分配。中方愿同各方携手努力，提高疫苗在发展中国家的可及性和可负担性，为构筑全球疫苗防线作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强协调，促进复苏。疫情给世界经济带来的影响复杂深远，应该对症下药、标本兼治。我们应该加强宏观经济政策协调，保持政策的连续性、稳定性、可持续性。主要经济体应该采取负责任的宏观经济政策，防止自身举措导致通胀攀升、汇率波动、债务高企，避免对发展中国家的负面外溢影响，维护国际经济金融体系稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们应该着眼长远，完善全球经济治理体系和规则，弥补相关治理赤字。要继续推动按期完成国际货币基金组织第十六轮份额检查，筑牢国际金融安全网。中国支持国际开发协会提前启动第二十轮增资谈判，有关投票权改革方案应该切实反映国际经济格局变化，提升发展中国家话语权。中国欢迎国际货币基金组织增发6500亿美元特别提款权，愿转借给受疫情影响严重的低收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应该维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，建设开放型世界经济。二十国集团应该继续为世界贸易组织改革提供政治指引，坚持其核心价值和基本原则，保障发展中国家权益和发展空间。要尽快恢复争端解决机制正常运转，推动世贸组织第十二届部长级会议取得积极成果。要维护产业链供应链安全稳定，畅通世界经济运行脉络。中方倡议举办产业链供应链韧性与稳定国际论坛，欢迎二十国集团成员和相关国际组织积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施建设在带动经济增长上发挥着重要作用。中国通过共建“一带一路”等倡议为此作出了不懈努力。中国愿同各方一道，秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，努力实现高标准、惠民生、可持续目标，推动高质量共建“一带一路”取得更多丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，普惠包容，共同发展。疫情给全球特别是发展中国家带来多重危机，饥饿人口总数已达8亿左右，落实2030年可持续发展议程面临前所未有的挑战。我们应该坚持以人民为中心，提升全球发展的公平性、有效性、包容性，努力不让任何一个国家掉队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团应该将发展置于宏观政策协调的突出位置，落实好2030年可持续发展行动计划，落实支持非洲和最不发达国家实现工业化倡议，促进现有发展合作机制协同增效。发达经济体要履行官方发展援助承诺，为发展中国家提供更多资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，我在联合国发起全球发展倡议，呼吁国际社会加强在减贫、粮食安全、抗疫和疫苗、发展筹资、气候变化和绿色发展、工业化、数字经济、互联互通领域合作，以加快落实2030年可持续发展议程，实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。这同二十国集团推动全球发展宗旨和重点方向高度契合，欢迎各国积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，创新驱动，挖掘动力。创新是推动经济社会发展、应对人类共同挑战的决定性因素。二十国集团应该合力挖掘创新增长潜力，在充分参与、广泛共识基础上制定规则，为创新驱动发展营造良好生态。人为搞小圈子，甚至以意识形态划线，只会制造隔阂、增加障碍，对科技创新有百害而无一益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济是科技创新的重要前沿。二十国集团要共担数字时代的责任，加快新型数字基础设施建设，促进数字技术同实体经济深度融合，帮助发展中国家消除“数字鸿沟”。中国已经提出《全球数据安全倡议》，我们可以共同探讨制定反映各方意愿、尊重各方利益的数字治理国际规则，积极营造开放、公平、公正、非歧视的数字发展环境。中国高度重视数字经济国际合作，已经决定申请加入《数字经济伙伴关系协定》，愿同各方合力推动数字经济健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，和谐共生，绿色永续。二十国集团应该秉持共同但有区别的责任原则，推动全面落实应对气候变化《巴黎协定》，支持《联合国气候变化框架公约》第二十六次缔约方大会和《生物多样性公约》第十五次缔约方大会取得成功。发达国家应该在减排问题上作出表率，充分照顾发展中国家的特殊困难和关切，落实气候融资承诺，并在技术、能力建设等方面为发展中国家提供支持。这是即将召开的第二十六次缔约方大会取得成功的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一直主动承担与国情相符合的国际责任，积极推进经济绿色转型，不断自主提高应对气候变化行动力度，过去10年淘汰1.2亿千瓦煤电落后装机，第一批装机约1亿千瓦的大型风电光伏基地项目已于近期有序开工。中国将力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和。我们将践信守诺，携手各国走绿色、低碳、可持续发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位同事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国古人说：“诚信者，天下之结也。”就是说诚信是结交天下的根本。中国将坚持对外开放的基本国策，发挥超大规模市场优势和内需潜力，着力推动规则、规制、管理、标准等制度型开放，不断加大知识产权保护力度，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境，为中外企业提供公平公正的市场秩序。我相信，中国发展将为各国带来更多新机遇，为世界经济注入更多新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗马不是一天建成的。构建人类命运共同体需要世界各国不懈努力。道阻且长，行则将至，行而不辍，则未来可期。让我们团结起来，早日驱散疫情阴霾，携手共建更加美好的未来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="gsrd-hidden brokers_hidden" href="###" target="_blank" id="yuanchuang-tuiguang"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20211030/c633845232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互联网平台监管再出招！“超级平台”来了！对阿里、腾讯、拼多多会有哪些影响</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日，国家市场监督管理总局发布关于对《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》公开征求意见的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》所提出的35条要求涉及公平竞争示范、平等治理、开放生态、数据管理、风险防控、安全审计、反垄断、知识产权保护、网络安全、促进创新等各个方面，在规范互联网平台经营者主体行为的同时，13次提及超大型平台经营者应担当的义务与责任。同时，对于“网络安全”“数据安全”“自然人隐私与个人信息保护”提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2e5f1c9c72b49d71" id="94fee576031acd5d6b44e5281553cf16" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》的分级依据和分级方案，“超级平台”指同时具备超大用户规模、超广业务种类、超高经济体量和超强限制能力的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，超大用户规模，即平台上年度在中国的年活跃用户不低于5亿；超广业务种类，即平台核心业务至少涉及两类平台业务，该业务涉及网络销售、生活服务、社交娱乐、信息资讯、金融服务、计算应用等六大方面；超高经济体量，即平台上年底市值（估值）不低于10000亿人民币；超强限制能力，即平台具有超强的限制商户接触消费者（用户）的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照截至2000年底的数据统计，阿里、美团、腾讯、拼多多等互联网上市公司均位列“超级平台”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/210ab5ae8999a2ca" id="236b72934772219087740da2665aaeda" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》指出，对平台进行分级，需要综合考虑用户规模、业务种类以及限制能力。用户规模即平台在中国的年活跃用户数量，业务种类即平台分类涉及的平台业务，限制能力即平台具有的限制或阻碍商户接触消费者的能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/787c2a97c3298ce7" id="1385ca95319663a8157bda9562acd508" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》的要求，互联网平台经营者从事经营活动，必须维护国家利益和社会公共利益，保护人民群众生命健康和财产安全，遵循自愿、平等、公平、诚信原则，遵守法律、法规、规章和商业道德、公序良俗，坚持加强开放创新，公平参与市场竞争，认真履行法定义务，积极承担主体责任，接受社会各界监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大征求意见稿的发布引起了互联网从业者的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有长期关注互联网投资的业内人士表示，征求意见稿直面目前行业面临的反垄断、数据管理以及个人信息保护等关键问题，明晰了互联网平台的主体责任和准则，又兼顾了不同规模不同类型公司的个性特征，具有较强的可操作性，符合行业预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家互联网安全相关公司的负责人则在接受记者采访时表示，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》中对于网络安全、数据管理等提出了明确要求，特别是涉及“网络黑灰产治理”“算法规制”“数据获取”“安全审计”“风险防控”等内容单列成文，将更加推进行业内企业的自治和共治，并推动网络与数据安全相关投资的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《互联网平台落实主体责任指南（征求意见稿）》所提出的35条要求涉及公平竞争示范、平等治理、开放生态、数据管理、风险防控、安全审计、反垄断、知识产权保护、网络安全、促进创新等各个方面，其中在规范互联网平台经营者主体行为的同时，13次提及超大型平台经营者应担当的义务与责任。同时，对于“网络安全”“数据安全”“自然人隐私与个人信息保护”提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/89e2dc0f2261efc6" id="a0756e1f6e307f030cc28a595798cdc3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《互联网平台分类分级指南（征求意见稿）》还对平台的分类标准进行了说明。其中，对平台进行分类需要考虑平台的连接属性和主要功能。平台的连接属性是指通过网络技术把人和商品、服务、信息、娱乐、资金以及算力等连接起来，由此使得平台具有交易、社交、娱乐、资讯、融资、计算等各种功能。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6e207880bb22b99" id="5275ca152798fae1a9d3740ec271cbf3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以网络销售类平台为例，其中又细分为综合商品交易类、垂直商品交易类以及商超团购类等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活服务类平台包括出行服务类、旅游服务类、配送服务类、家政服务类、房屋经纪类等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而近年涌现的直播视频类（专门或者主要从事利用互联网及流媒体技术进行直播的平台）、短视频类（专门或者主要从事几秒到几分钟不等的短视频内容推送的平台，包括技能分享、幽默搞怪、时尚潮流、社会热点、街头采访、公益教育、广告创意、商业定制等主题）等新兴业态则被归纳为社交娱乐类平台类目之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融服务类平台连接的是人与资金，其主要功能包括提供支付结算的功能，提供网络贷款服务、金融理财服务、金融资讯和证券投资服务等。包括但不限于以下子平台：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6e0fbc51f102a4a7" id="fdc593b9819e6965711e8db4b86b5679" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从事云计算类、工业互联网类、智能终端类、手机软件（APP）应用商店类等服务的平台则被归类为计算应用类平台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211029/c633841720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：扎实做好前海改革开放重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，国家发展改革委组织召开横琴前海方案动员部署会议。粤港澳大湾区建设领导小组办公室副主任、国家发展改革委副主任丛亮主持召开动员部署会议，研究推进下一步贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要健全横琴合作区粤澳共商共建共管共享的新体制，进一步深入研究优势领域、细分产业，在产业、人才、财税、金融、进出口等重点领域实化细化各项创新政策举措。要扎实做好前海改革开放重点任务，稳妥有序推进前海扩区，加强扩区后的统一规划管理，统筹研究探索行政区和经济区适度分离下的管理体制问题。要加强组织实施，强化法治和安全保障，做好宣传解读，推动横琴、前海开发建设取得更大成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，横琴粤澳深度合作区管理机构已经正式揭牌。横琴粤澳深度合作区管理委员会第一次会议也于近日在广州举行。横琴粤澳深度合作区进入全面实施、加快推进的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（江聃）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633844249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月1日起施行 制造业中小微企业延缓缴纳第四季度部分税费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月30日电（记者车柯蒙）为支持制造业中小微企业发展，促进工业经济平稳运行，稳定市场预期和就业，税务总局联合财政部出台《国家税务总局 财政部关于制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项的公告》（以下简称《公告》），明确制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《公告》所称制造业中小微企业是指国民经济行业分类中行业门类为制造业，且年销售额2000万元以上（含2000万元）4亿元以下（不含4亿元）的企业（以下称制造业中型企业）和年销售额2000万元以下（不含2000万元）的企业（以下称制造业小微企业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　销售额是指应征增值税销售额，包括纳税申报销售额、稽查查补销售额、纳税评估调整销售额。适用增值税差额征税政策的，以差额后的销售额确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《公告》所称制造业中小微企业年销售额按以下方式确定：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年9月30日成立满一年的企业，按照所属期为2020年10月至2021年9月的销售额确定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年9月30日成立不满一年的企业，按照所属期截至2021年9月30日的销售额/实际经营月份×12个月的销售额确定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月1日及以后成立的企业，按照首个申报期销售额/实际经营月份×12个月的销售额确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，延缓缴纳的税费包括所属期为2021年10月、11月、12月（按月缴纳）或者2021年第四季度（按季缴纳）的企业所得税、个人所得税（代扣代缴除外）、国内增值税、国内消费税及附征的城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加，不包括向税务机关申请代开发票时缴纳的税费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　符合《公告》规定条件的制造业中小微企业，在依法办理纳税申报后，制造业中型企业可以延缓缴纳本公告第三条规定的各项税费金额的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳本公告第三条规定的全部税费。延缓的期限为3个月。延缓期限届满，纳税人应依法缴纳缓缴的税费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，纳税人不符合本公告规定条件，骗取享受缓税政策的，税务机关将依照《中华人民共和国税收征收管理法》及其实施细则等有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》规定条件的制造业中小微企业，符合《中华人民共和国税收征收管理法》及其实施细则规定可以申请延期缴纳税款的，仍然可以依法申请办理延期缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》规定的制造业中小微企业如何延缓缴纳税款？国家税务总局用三个案例予以解读：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人A属于《公告》规定的制造业中型企业，且按月缴纳相关税费，在2021年11月申报期结束前，登录电子税务局依法申报10月相关税费后，界面自动弹出是否延缓缴纳《公告》规定各项税费金额50%的提示。纳税人需进行确认，确认不缓缴的，纳税人在该界面填写理由，并依法缴纳相关税费；确认缓缴的，界面跳转进入缴款界面并缴纳应缴税费金额的50%，剩余部分缴纳期限自动延长3个月，在2022年2月申报期内申报缴纳2022年1月相关税费时一并缴纳。若纳税人G按季缴纳相关税费，在2022年1月申报期结束前依法申报2020年第四季度相关税费后，确认延缓缴纳的操作流程同按月缴纳的纳税人，缓缴的税费在2022年4月申报期内申报缴纳2022年第一季度相关税费时一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人B属于《公告》规定的制造业小微企业，且按季缴纳相关税费，在2022年1月申报期结束前，登录电子税务局依法申报2021年第四季度相关税费后，界面自动弹出是否延缓缴纳《公告》规定各项税费的提示。纳税人需进行确认，确认不缓缴的，纳税人在该界面填写理由，并依法缴纳相关税费；确认缓缴的，《公告》规定的相关税费延缓缴纳，期限为3个月，缓缴的税费在2022年4月申报期内申报缴纳2022年第一季度相关税费时一并缴纳。若纳税人H按月缴纳税费，在2022年1月申报期结束前申报2021年12月相关税费后，确认延缓缴纳的操作流程同按季缴纳的纳税人，缓缴的税费在2022年4月申报期内申报缴纳2022年3月相关税费时一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人C是年销售额30万元的制造业个体工商户，且实行简易申报，按季缴纳，纳税人无需确认，2022年1月暂不划扣其2021年第四季度应缴纳的个人所得税（代扣代缴除外）、增值税、消费税及附征的城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加。相关税费延缓缴纳3个月，缓缴的税费在2022年4月划扣2022年第一季度应缴税费时一并划扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《公告》自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211030/c633845406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协召开双周协商座谈会 围绕“提高涉外执法司法质效”协商议政 汪洋主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633841685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协网北京10月29日电 十三届全国政协第55次双周协商座谈会29日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议。他强调，全国政协围绕“提高涉外执法司法质效”进行协商座谈，是贯彻习近平法治思想的重要举措。要以历史的眼光看待我国涉外执法司法工作的发展，以辩证的思维研究工作成绩和短板，以问题为导向推动涉外执法司法提质增效。要充分发挥政协组织人才荟萃、智力密集优势，持续聚焦相关重大问题调研议政，努力为做好新时代涉外法治工作聚共识、添助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10位政协委员和专家学者在会上作协商发言，70位委员在全国政协委员移动履职平台上发表意见。大家充分肯定改革开放以来特别是党的十八大以来我国涉外法治工作取得的历史性成就，并重点围绕涉外执法司法体制机制、能力建设、人才培养、国际合作等问题建言咨政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们建议，要建立跨部门涉外执法司法工作机制，加强行政与司法衔接、诉讼与仲裁对接，建立统一权威的域外法律查明数据库，推进信息共享，整合资源力量，加快形成涉外法治工作大协同格局。要完善涉外执法司法标准和程序，建立明确的涉外行政执法程序规则和工作指引，健全调查取证、告知、听证等制度，提高执法司法的规范性，确保中外当事人诉讼地位和诉讼权利平等、法律适用和法律保护平等。要进一步优化外商投资领域法治环境，加大知识产权保护力度，全面落实准入前国民待遇加负面清单管理制度，完善配套政策，督促相关政策承诺落地见效。要精心培育国际一流仲裁中心，对接国际商事仲裁规则，完善国际商事仲裁法律制度，吸引境外知名专家律师参与，加强与国际知名仲裁机构合作以及仲裁的司法保护，提高国际公信力和影响力。要着力加强涉外法治人才队伍建设，实施涉外执法司法专门人才培养计划，健全人才培训、引进、使用、管理体制，消除执法司法部门、高等院校、法律服务行业人才交流障碍。要坚定维护以国际法为基础的国际秩序，积极参与国际经贸规则建设，以“一带一路”沿线国家为重点深化国际执法司法合作，在国际舞台上讲好中国法治故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院院长周强介绍了有关情况。全国政协副主席张庆黎、陈晓光、李斌出席会议。全国政协副主席汪永清作了主题发言。全国政协委员贾庆国、燕瑛、巩富文、高峰、杨玉芙、刘显忠、韩方明、李彬、鄂晓梅和专家学者易继明发言。最高人民法院、司法部、商务部、国家市场监管总局负责人作了协商交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633841685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>