<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2020 05:32:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>乡村振兴促进法草案二审稿提请审议 拟增加这些内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国主席令：“长江保护法”自明年3月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国出台实施方案帮助老年人解决运用智能技术困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上财报告：畅通经济循环 需深化需求端改革扩大中等收入群体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667308.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范和化解金融风险 刑法大修作出四方面修改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：“十三五”规划主要目标任务全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667306.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对新业态、新领域不正当竞争行为“号准脉”——全国人大常委会组成人员建言反不正当竞争法执法检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国国防法修订 明年1月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：家庭部门杠杆率激增 资产负债表衰退迹象初现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄驻美使馆：美方对俄美外交“签证僵局”负有全责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高血压患者约3亿人 我国启动大规模基层“三高”共管项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：刑法修改强化对控股股东等“关键少数”的刑事责任追究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家称 中国已成地下空间开发利用大国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用系统观念推进“放管服”改革形成供需更高水平动态平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667095.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年均增长率为11.6%！“十三五”期间电子商务成经济增长新引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667072.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美媒：中国企业股票2020年表现抢眼 市值大增近5万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：坚持“零容忍”打击欺诈发行、信息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会：下一步，证监会将推动加快修改完善刑事立案追诉标准，不断深化与司法机关的协作配合，坚持“零容忍”打击欺诈发行、信息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为，切实提高违法成本，有效保护投资者合法权益，全力保障资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高质量发展为主题推动“十四五”经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（以下简称《建议》）明确提出，“十四五”时期经济社会发展要“以推动高质量发展为主题”。这体现了党的十九大关于我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段的科学判断，标志着我们党对经济社会发展规律的认识和运用均达到新高度。我们要全面理解以推动高质量发展为主题的深刻内涵和重大意义，切实增强推动高质量发展的自觉性和坚定性，把高质量发展这一主题贯穿到“十四五”时期经济社会发展各领域和全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以高质量发展为主题是推动“十四五”时期经济社会发展的必然要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代、新发展阶段，我国发展的国内外环境面临深刻复杂变化，确立“十四五”时期经济社会发展以推动高质量发展为主题，是顺应我国发展阶段、发展条件、发展格局变化的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适应我国社会主要矛盾变化的需要。党的十九大作出“我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”的重大判断。“十四五”时期，推动解决发展不平衡不充分问题，使优质产品和服务的供给更加充分，使城乡区域发展更趋平衡协调，需要在质和量两方面进一步提升社会生产力水平，这归根到底要靠高质量发展。高质量发展就是从“有没有”到“好不好”的发展，就是要着力解决发展不平衡不充分问题。发展不平衡不充分既是问题之所在，又是高质量发展的潜力之所在。解决这一社会主要矛盾的过程，就是高质量供给加快成长、升级需求得到有效满足的过程，这也是“十四五”时期我国经济社会持续健康发展的重要动力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局的需要。当今世界正经历百年未有之大变局，国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加。新冠肺炎疫情全球大流行使这一大变局加速演变，国际经济、政治、科技、安全等格局出现深刻调整。同时，和平与发展仍是时代主题，合作与共赢仍是人类共同期盼，我国发展仍处于重要战略机遇期，仍具有很多有利条件。“十四五”时期，在大变局中掌握战略主动，在大挑战中用好战略机遇，关键在于办好中国自己的事，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。推动高质量发展与构建新发展格局是内在统一的。坚持高质量发展，有效满足人民日益增长的美好生活需要，形成供需有效衔接、良性互动的高水平动态平衡，是发挥我国超大规模市场优势、构建新发展格局的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入防范化解重大风险的需要。“十四五”时期是我国跨越中等收入陷阱的关键阶段，也是各类风险易发多发阶段。深入防范化解重大风险，是“十四五”时期经济社会发展必须跨越的关口。经验表明，如果一个国家的发展质量不高，往往会在经济、社会、生态等方面不断产生和累积风险隐患，而坚持高质量发展既有利于防范化解风险隐患，也有利于提高经济社会抵御各种冲击的能力和韧性。高质量发展对应的是低风险隐患，低质量发展对应的是高风险隐患。推动高质量发展是防范化解各类重大风险的根本途径，是推动经济行稳致远的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺利开启全面建设社会主义现代化国家新征程的需要。“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。我国的社会主义现代化具有各国现代化的一般规律和特征，但决不是西方国家现代化的“摹版”和“翻版”，它立足于中国国情，具有中国特色社会主义的特质和特征。在全面建设社会主义现代化国家新征程上推动高质量发展，不断解放和发展社会生产力，实现经济由大到强的跨越，不断缩小城乡区域发展差距和居民生活水平差距，努力扩大中等收入群体，促进全体人民共同富裕，将进一步展现中国特色社会主义制度的优越性，确保全面建设社会主义现代化国家真正开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准把握以推动高质量发展为主题的基本要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以推动高质量发展为主题，需要正确认识高质量发展的深刻内涵和核心要义，使各地区各部门在推动高质量发展的实践中一体遵循，不断开创经济社会发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定贯彻新发展理念。理念是行动的先导，发展理念从根本上决定着发展方式和成效。高质量发展就是体现新发展理念的发展，是创新成为第一动力、协调成为内生特点、绿色成为普遍形态、开放成为必由之路、共享成为根本目的的发展。党的十八届五中全会首次提出并全面阐释了新发展理念，党的十九大把坚持新发展理念确立为新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略之一，并对发展内涵作出具有新时代特点的全方位拓展，使之成为我国经济社会发展的重要遵循。“十四五”时期推动高质量发展，要求把新发展理念一以贯之地贯彻到全面建设社会主义现代化国家的全过程和各领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动质量变革、效率变革、动力变革。推动高质量发展，需要切实提升发展的质量、效率和动力，努力实现“三大变革”，这是“十四五”时期实现高质量发展的内在要求。内在统一的这“三大变革”，核心是加快转变发展方式，标志是提高全要素生产率，途径是深化供给侧结构性改革。只有全面有效推动“三大变革”，才能持续优化生产要素配置，把有限资源配置到高效领域，提高供给体系质量和效率，在更高水平上实现供需结构的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现发展质量、结构、规模、速度、效益、安全相统一。高质量发展集中体现为发展质量、结构、规模、速度、效益、安全的有机统一，这是多重约束条件下的最优解。好的质量、结构、效益是高质量发展的本质特征，经济结构趋于均衡协调，质量效益才能不断提升。同时，发展应充分发挥增长潜力，保持合理的增长速度，协同实现质的提升和量的扩大，这是高质量发展的题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹好发展和安全。安全是发展的前提，发展是安全的保障。推动高质量发展，必须统筹发展和安全，确保安全发展。当今世界进入动荡变革期，各种可以预见和难以预见的风险因素明显增多，国内经济社会发展中一些存量矛盾和新增风险相互交织。我们要坚持总体国家安全观，坚持发展与安全并重，确保高质量发展得以在安全的环境中推进，同时以高质量发展为国家安全提供有力支撑。要按照《建议》关于统筹发展和安全、建设更高水平的平安中国的要求，切实抓好政治安全、国土安全、经济安全、社会安全、网络安全等重点领域国家安全工作，防范各类风险累积叠加。要增强机遇意识和风险意识，善于转危为安、化危为机，努力实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化供给侧结构性改革。以推动高质量发展为主题，明确了“十四五”乃至更长时期我国经济工作的“靶心”，瞄准“靶心”才能走对路子，使发展再上新台阶；以深化供给侧结构性改革为主线，明确了经济工作的“纲”，“纲举”才能“目张”。要正确认识和把握主题同主线的关系，高质量发展是供给侧结构性改革的落脚点，供给侧结构性改革是通向高质量发展的根本途径，二者统一于全面建设社会主义现代化国家的伟大实践之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将高质量发展全面落实到统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局中。统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局是以习近平同志为核心的党中央根据我国社会主义现代化建设的战略构想作出的总体部署。高质量发展不仅是对经济工作的要求，而且是贯通社会主义现代化建设各方面各领域各环节的要求。统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，需要使经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设都在高质量发展的轨道上不断前进，拓展高质量发展的内涵和外延，使推动高质量发展这个主题在全面建设社会主义现代化国家的新征程上得到全面体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用心用力把高质量发展的主题落到实处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实高质量发展这一主题是涉及面很广的一项系统工程，需要坚持系统观念，建立有效管用的激励和约束机制，形成推动高质量发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化科学的绩效评价和政绩考核。考核评价体系具有重要的导向作用。要抓住考核评价这个“指挥棒”，将人民群众的获得感、幸福感、安全感作为重要标准，对各地区贯彻落实新发展理念、推动“三大变革”、建设现代化经济体系、提高发展综合质量效益的情况进行综合绩效评价。要充分考虑各地区差异性，重在纵向对比，避免相互攀比。要充分体现激励与约束相统一的要求，促进树立正确政绩观，突出重改革、重实干、重实绩导向，对真正敢于干事创业、能够解决实际问题的干部实行激励和容错，把考评结果作为干部使用的重要依据，充分调动各级干部推动高质量发展的积极性，不断提高贯彻新发展理念、构建新发展格局的能力和水平，为实现高质量发展提供根本保证。对影响高质量发展的行为，需要严肃问责、及时纠偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化政策支持引导。要与时俱进完善推动高质量发展的政策体系，突出问题导向、目标导向，提高精准性，增强决策质量和实效。政策体系需要同指标体系、标准体系、统计体系、绩效评价、政绩考核办法等协调推进。要把提高经济效率，解决发展动力问题、发展不平衡不充分问题、发展内外联动问题、人与自然和谐共生问题、社会公平正义问题等作为决策重点，引导各级党委和政府提高基本公共服务质量和效率，激励市场主体加快科技创新，通过各种政策措施支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调动中央和地方两个积极性。要加强顶层设计，完善目标、标准和政策，为各地区各部门提供工作依据和遵循，增强推动高质量发展的协同性、整体性和有效性。要注重发挥地方的积极性、主动性、创造性，支持各地结合自身实际积极探索推动高质量发展的差异化途径，形成比学赶帮、因地制宜推动高质量发展的生动局面。要根据各地区条件，走合理分工、优化发展的路子，落实主体功能区战略和区域协调发展战略，完善国土空间治理，形成优势互补、高质量发展的区域经济布局。要做好国家规划同地方规划的有效衔接，加强中央与地方的高效协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化干部人才保障。实现高质量发展离不开高素质的干部人才队伍。要加强党对干部人才队伍建设的领导，坚持德才兼备，突出政治引领，从讲政治的高度认识推动高质量发展的特殊重要性，使新发展理念真正入耳入脑入心，使高质量发展真正落地落细落实。要贯彻新时代党的组织路线，选拔任用忠诚干净担当、专业能力突出的干部，打造一支政治过硬、本领高强、作风务实、胜任领导高质量发展的干部人才队伍。要在高质量发展的实践中锻炼干部、识别干部、培养干部，根据高质量发展需要优化干部人才布局，有力保障高质量发展这一主题得到持续有效贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：促进内外贸一体化 建设高水平开放平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月26日电 （栗翘楚）12月26日，全国商务工作电视电话会议在京召开。会议总结2020年商务工作，分析形势，部署2021年重点工作。胡春华副总理出席会议并讲话。商务部党组书记、部长王文涛作工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，商务发展回稳向好、好于预期。消费稳步复苏，新业态新模式蓬勃发展。外贸再创新高，结构进一步优化。利用外资逆势增长，大项目稳步推进。对外投资有序发展。多双边经贸合作取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，一年来， 商务部实施八大行动计划，推进“6+1”重点工作，推动商务高质量发展，各项工作扎实开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚决落实中央疫情防控部署，保障生活必需品供应，推动复工复产复商复市，开展国际抗疫合作，加强境外企业项目疫情防控。二是促进消费回补和潜力释放，提升城市消费，扩大农村消费，发展服务消费，狠抓商品消费。三是全力稳住外贸外资基本盘，出台支持政策，推动贸易创新发展，提高利用外资水平，加快推进自贸区港建设。四是深入推进“一带一路”经贸合作，稳步推进重大项目和园区建设，加强风险管控，讲好“一带一路”故事。五是持续深化多双边经贸合作，积极参与全球经济治理，推进自贸区建设，有力有效应对中美经贸摩擦，发展与各国各地区经贸关系。六是深入开展商务扶贫，电商扶贫、家政扶贫、对外劳务扶贫、产业扶贫、边贸扶贫等成效明显，为打赢脱贫攻坚战作出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议表示，2020年的成绩实现了“十三五”商务发展圆满收官。五年来，我国商务发展取得新的历史性成就，消费大国地位彰显，贸易大国地位巩固，利用外资大国地位提升，对外投资大国地位稳定，全球经济治理能力提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议明确，全国商务系统明年要紧紧围绕构建新发展格局抓好以下工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进畅通国内大循环方面，扭住供给侧结构性改革这条主线，注重需求侧管理，立足扩大内需战略基点，激发消费潜力，建设现代商贸流通体系，打通内循环堵点，促进形成强大国内市场。提升传统消费能级，加快培育新型消费，搭建消费升级平台，优化流通网络布局，培育壮大流通主体。在促进畅通国内国际双循环方面，坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，充分利用国内国际两个市场两种资源，促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展。稳住外贸外资基本盘，深化“一带一路”经贸合作，促进内外贸一体化，建设高水平开放平台，加强多双边经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：栗翘楚、刘阳)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国每分钟进出境货物价值6000万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625666952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，记者12月26日从商务部获悉，今年我国外贸走出一条亮丽的反转曲线，进出口总额和国际市场份额均创历史新高。预计今年进出口总额有望达到32万亿元人民币左右，较2015年增长30%。现在平均每分钟就有6000万元人民币的货物进出境。(新华视点)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625666952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>敦和资管徐小庆：明年要降低对风险类资产的整体预期、商品投资有大机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 沈宁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日，敦和资管在杭州举办年度策略报告会，敦和资管首席经济学家徐小庆在会上指出，明年中国流动性环境预计会有边际收紧，应当降低对风险类资产的整体预期，股票投资要关注可能出现的切换。2021年上半年金融周期、制造类股票表现可能好于科技、消费类股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大类资产配置角度，债券已经有了不错安全边际，可以适当增加对其的配置。此外，徐小庆认为，海外周期上行、尤其美国居民正在主动加大地产配置，这可能带动商品需求，商品投资机会相对股票和债券会更大，与海外相关的商品表现会优于内需类品种。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201226/c625667065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于财政农业农村资金分配和使用情况的报告 ――2020年12月23日在第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十四次会议上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国人民代表大会常务委员会：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受国务院委托，我向全国人大常委会报告财政农业农村资金分配和使用情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、近年来财政农业农村资金投入和使用的基本情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重农固本是安民之基、治国之要。党中央、国务院高度重视农业农村工作，坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。党的十九大提出实施乡村振兴战略并写入党章，这是以习近平同志为核心的党中央从党和国家事业全局出发作出的重大决策部署，是新时代做好“三农”工作的总抓手。按照党中央、国务院决策部署，各级财政部门会同有关部门坚持农业农村优先发展总方针，把农业农村作为财政支出的优先保障领域，为实施乡村振兴战略提供了有力支撑。2016―2019年，全国财政一般公共预算累计安排农业农村相关支出16.07万亿元，年均增长8.8%，高于全国一般公共预算支出平均增幅。同时，积极拓宽投入渠道，构建多元化投入格局,在土地收益、政府债券、金融服务等方面，加大对农业农村的投入力度，引导更多社会资本投入。中央财政农业农村资金重点支持以下5个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）坚持“重中之重”，保障粮食和生猪等重要农产品有效供给。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，越是面对风险挑战，越要稳住农业，越要确保粮食和重要副食品安全；这次新冠肺炎疫情如此严重，但我国社会始终保持稳定，粮食等重要农副产品稳定供给功不可没。按照党中央、国务院决策部署，中央财政支持不断提高农业综合生产能力。一是深入实施“藏粮于地、藏粮于技”战略。藏粮于地方面，加快高标准农田建设，完善农田基础设施，改善农业生产条件。支持开展农机购置补贴，同时探索开展农机新产品、农机报废更新、植保无人飞机等补贴试点，不断完善补贴政策。支持耕地轮作休耕和东北地区黑土地保护利用，启动东北黑土地保护性耕作行动。完善粮食主产区利益补偿机制，持续加大产粮大县奖励力度，调动地方政府“重农抓粮”积极性。支持农业生产救灾，加快修复灾毁农田，加强农业防灾减灾体系建设。藏粮于技方面，支持开展农业科研相关工作，加强基层农技推广体系建设，提升科技服务农业能力和水平。支持实施现代种业提升工程，加快育种基地和良种繁育基地建设；通过现代种业发展基金带动社会资本投资种业超过100亿元，重点支持“育繁推”一体化种子企业做大做强，提升种业产业化水平。二是完善对种粮农民的补贴政策。2016年以来全面推开农业“三项补贴”改革，将原农作物良种补贴、农资综合补贴和种粮农民直接补贴合并为耕地地力保护补贴，鼓励各省因地制宜创新方式，提升农民自主保护耕地地力积极性。统筹实施玉米大豆生产者补贴、稻谷补贴，确保种粮农民收益稳定。此外，支持深化粮食收储制度改革，改革完善最低收购价政策。三是多措并举支持生猪稳产保供。2018年将非洲猪瘟纳入强制扑杀补助范围，2019年及时出台支持实施生猪良种补贴、完善种猪场和规模猪场临时贷款贴息、加大生猪调出大县奖励力度等扶持生猪生产的一揽子政策措施。2020年进一步将生猪临时贷款贴息补助范围由年出栏5000头以上的养殖场户，扩大到年出栏500头以上的养殖场户。四是支持疫情期间农产品稳产保供。提前下达农业生产相关转移支付，支持各地在疫情期间有序推进春耕备耕，重点支持恢复双季稻生产，奠定全年粮食丰收基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政资金的支持下，农业生产基础进一步巩固，粮食等重要农产品保障能力持续增强，粮食产量2014年以来有望连续六年保持在1.3万亿斤以上，实现谷物基本自给、口粮绝对安全。农作物耕种收综合机械化率超过70%，小麦、水稻、玉米三大主粮生产已基本实现机械化。农业科技进步贡献率突破60%，主要农作物良种实现全覆盖，自主选育品种面积占95%以上。生猪产业加快转型，2019年，年出栏500头以上的生猪养殖规模化率达到53%，猪肉市场价格上涨势头得到有效抑制，生猪和能繁母猪存栏双双保持快速恢复势头，截至2020年9月底已分别恢复到2017年底的84%和86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）坚持精准扶贫精准脱贫基本方略，全力支持打赢脱贫攻坚战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记多次强调，到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，是我们的庄严承诺。近年来，中央财政坚持把脱贫攻坚工作摆在突出重要位置，不断加大财政扶贫投入，健全财政扶贫政策体系。一是加大脱贫攻坚投入。健全与脱贫攻坚任务相适应的投入保障机制，发挥中央财政专项扶贫资金投入主渠道作用，2016―2020年，连续5年每年增加200亿元。同时，积极拓宽投入渠道，通过地方政府债券、政府性基金等，加大脱贫攻坚投入，并引导金融、社会资本凝聚合力。二是聚焦支持攻克深度贫困堡垒。贯彻落实习近平总书记关于“三个新增”的重要指示精神，优化财政扶贫资金分配方式，突出对“三区三州”等深度贫困地区的倾斜支持，资金投向更加聚焦和精准。三是深入推进贫困县涉农资金统筹整合试点。2016年4月，国务院办公厅印发《关于支持贫困县开展统筹整合使用财政涉农资金试点的意见》（国办发〔2016〕22号），将中央14个部门管理的20项涉农资金配置权完全赋予贫困县，支持其根据脱贫攻坚任务的轻重缓急统筹安排，因地制宜推进脱贫攻坚。这项放权改革取得了显著成效，2016年至2020年前三季度，全国832个贫困县累计整合使用财政涉农资金超过1.5万亿元，每个贫困县年均整合资金规模超过3.6亿元，为打赢脱贫攻坚战提供了充足的“粮草军需”和政策支撑。2020年10月，贫困县涉农资金统筹整合政策被授予“全国脱贫攻坚奖组织创新奖”。四是积极支持做好易地扶贫搬迁及后续扶持工作。中央财政对易地扶贫搬迁贷款、融资进行贴息和补助。调整规范易地扶贫搬迁融资方式，足额保障各省易地扶贫搬迁发债筹资需求。同时，支持易地扶贫搬迁后续产业发展，帮助搬迁群众增收脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有关资金投入和政策支持的有力推动下，脱贫攻坚取得全面胜利，绝对贫困问题得到历史性解决。党的十八大以来9899万农村贫困人口已全部脱贫，832个贫困县已全部脱贫摘帽，区域性整体贫困得到有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）坚持质量兴农、绿色兴农，支持深化农业供给侧结构性改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记多次指出，没有农业农村现代化，就没有整个国家现代化。中央财政加大投入力度，支持构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系。一是支持推进农村一二三产业深度融合。县域抓点，着力打造促进乡村产业振兴的示范平台，支持创建国家现代农业产业园；镇域抓面，支持建设主业强、百业兴、宜业宜居的农业产业强镇；省域抓线，支持各地聚焦主导产业带和重点生产区域，发展优势特色农业产业。二是支持农业绿色发展。支持长江流域重点水域禁捕和退捕渔民安置。实施新一轮草原生态保护补助奖励政策。支持农业面源污染治理，开展农作物秸秆综合利用试点和废旧地膜回收利用整县推进。支持实施畜禽粪污资源化利用，实现畜牧养殖大县全覆盖。支持大力发展绿色生态健康养殖，实施奶业振兴行动。支持农产品质量追溯体系建设，开展化肥减施增效、有机肥替代化肥，加强农药等农业投入品管理，提升农产品质量安全。三是培育新型农业经营主体。支持农民合作社、家庭农场、农业生产社会化服务组织等新型农业经营主体加快发展，带动农业产业升级和农民增收致富。实施新型职业农民培训工程，推进农村实用人才培训试点，培养造就懂农业、爱农村、爱农民的“三农”工作队伍。四是提升金融服务乡村振兴能力。安排奖补资金支持扩大农业信贷担保业务规模，2016―2019年，全国农业信贷担保业务规模年均增长81.9%。对三大主粮作物等16类大宗农产品进行保费补贴，不断健全农业保险政策体系。推动政府性融资担保体系建设，按照市场化原则，积极引导各地推进银担合作，完善风险分担机制。充分发挥政府投资基金的带动作用，通过市场化方式合理配置资源，支持乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政资金的支持下，农业产业园等产业融合载体加快培育，产业高质量发展态势初步显现。农业农村绿色发展扎实推进，长江十年禁渔工作取得阶段性成效，渔船渔民退捕基本完成，渔民安置保障有序推进。农业资源利用强度明显下降，2019年全国耕地质量较2014年提升0.35个等级。全国化肥农药使用量连续4年负增长，秸秆综合利用率、畜禽粪污利用率、农膜回收率分别达到85%、75%、80%。2019年农村居民人均可支配收入突破1.6万元，提前一年比2010年翻一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）持续保障和改善民生，加快补上农业农村公共服务短板。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，农业农村优先发展，要体现在公共资源配置上，把公共基础设施建设的重点放在农村。中央财政积极保障农村交通、饮水安全等基础设施及农村住房建设，切实提高农民群众的获得感、幸福感。一是支持农村厕所革命。创新资金筹措渠道，从2019年起，计划用五年时间通过奖补方式支持和引导各地实施厕所革命整村推进，推动有条件的农村普及卫生厕所，实现厕所粪污基本得到处理和资源化利用，持续改善农村人居环境。二是支持改善农村住房条件。2017年起，中央财政补助资金集中用于建档立卡贫困户、低保户、分散供养特困人员、贫困残疾人家庭等4类重点对象的危房改造，户均补助标准大幅提高至1.4万元。2019年起，支持地震高烈度设防地区开展农房抗震改造，引导提升农房抗震性能。三是支持保障农村饮水安全。支持农村饮水安全巩固提升工程建设，加大对贫困地区支持力度。2019年起，中央财政将农村饮水安全工程维修养护纳入支持范围，促进工程长期稳定运行，提升供水保障水平。四是加快“四好农村路”建设。支持较大人口规模自然村通硬化路，支持扶贫地区资源路旅游路等农村公路建设，加强农村公路安全生命防护工程建设和危桥改造，并向西藏、南疆四地州和其他连片特困地区给予政策倾斜。在财政资金的支持下，农村基础设施建设提档升级，农村生产生活环境稳步改善，农民生活品质逐步提升。据统计，2018年以来累计新改造农村户厕3000多万户。2016―2019年累计新改建农村公路超过120万公里。“十三五”期间完成约45.8万公里农村公路安全生命防护工程和1.5万座农村公路危桥改造。支持改造农村危房830余万户，全面完成建档立卡贫困户等4类重点对象存量危房改造。农村饮水安全巩固提升受益人口2.27亿人，解决615万氟超标人口饮水问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）坚持走乡村善治之路，推动建立健全现代乡村社会治理体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，要健全自治、法治、德治相结合的乡村治理体系，让农村社会既充满活力又和谐有序。中央财政大力支持深化农村各项改革，着力完善乡村治理体系，提升乡村治理能力。一是加强村级组织运转经费保障。持续健全以财政投入为主的稳定的村级组织运转经费保障制度，确保村级组织有人办事、有钱办事。2016年，中央组织部、财政部研究建立了村级组织运转经费保障制度，确定村干部基本报酬和村级组织办公经费两项合计每村每年不低于9万元。2020年起建立稳定增长机制，保障标准进一步提高至每村每年不低于11万元，夯实党在农村的执政基础。二是支持深化农村改革。按照中央一号文件和《乡村振兴战略规划（2018―2022年）》的部署，推进农村综合改革试点试验和田园综合体建设试点，探索把绿水青山转化为金山银山的有效路径，推动乡村振兴的体制机制创新。支持开展农村土地承包经营权确权登记颁证，进一步巩固完善农村基本经营制度。支持开展农村集体资产清产核资，进一步明晰农村集体产权。三是支持培育壮大集体经济。2016年起，中央组织部、财政部组织扶持村级组织发展壮大集体经济，增强村经济组织自我保障和服务群众的能力，提升农村基层党组织的组织力、凝聚力、战斗力。四是支持建设美丽乡村。支持地方科学利用乡村资源环境条件，遵循乡村发展规律，建设宜居宜业宜游的美丽乡村。支持建设红色美丽村庄试点，依托红色资源，传承红色基因，推动红色村组织振兴。支持开展水库移民美丽家园建设行动，提升移民村建设和治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政资金的支持下，农村改革全面深化，农村基层党组织领导能力不断增强，乡村治理根基逐步坚实。完成2亿多农户农村土地承包经营权确权登记颁证，让农民吃上长效“定心丸”。基本完成农村集体资产清产核资，清查核实集体土地资源65.5亿亩、账面资产6.5万亿元，实现了“底清账明”。据统计，截至2019年底，全国村集体经营收益超过5万元的村占比达48.2%，比2016年提高23.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、财政农业农村资金改革和管理情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院决策部署，近年来，财政部会同有关部门按照财税体制改革总体部署，落实预算法等法律法规要求，加强资金管理，完善顶层设计，创新体制机制，扎实推进农业农村领域各项改革任务，不断提升财政资金使用管理的科学性、规范性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）推动完善农业支持保护制度。按照党中央、国务院决策部署，2019年制定出台了《关于完善农业支持保护制度的意见》，提出了对农民直接补贴、生产支持、基础设施建设、价格支持、生态环境保护等方面的政策举措，并立足国内发展需要，对相关农业支持保护政策进行优化完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）探索建立涉农资金统筹整合长效机制。统筹考虑近年来财政收入形势和农业农村资金需求，着眼于结构调整和提质增效，大力推动改革创新，不断优化财政支出结构，着力提升财政资金使用效益。按照党中央、国务院决策部署，2017年制定出台了《关于探索建立涉农资金统筹整合长效机制的意见》，加强涉农资金源头整合，实施“大专项+任务清单”管理，赋予地方更大的资金统筹整合权限，充分调动地方工作积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）持续改进和加强财政预算管理。一是加强制度建设。严格依法理财、依法行政，确保每项资金对应一个管理办法，全面规范资金分配、下达、使用各环节，并根据形势变化及时修订，增强资金管理办法的针对性和可操作性，将权力关进制度的笼子。二是推动审批权限下放。中央财政农业农村资金主要按照因素法分配，切块到省。同时，鼓励省级财政结合实际将审批权限下放到县，增强地方安排项目的自主性。三是全面实施预算绩效管理。逐步完善财政农业农村资金绩效管理机制，扩大绩效管理范围。制定农业农村相关转移支付绩效管理制度办法，推动实现财政农业农村资金所有中央本级和转移支付项目绩效管理全覆盖。在此基础上，2016年起，对农机购置补贴等资金开展重点绩效评价，对水利部、中国气象局开展中央部门整体绩效评价试点。不断强化绩效结果应用，将绩效结果作为编报预算和分配资金的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）狠抓资金监管和监督检查。一是强化财政农业农村资金监督体系建设。自觉接受人大监督，全面加强财会监督、审计监督，实现832个贫困县扶贫审计全覆盖，不断加强乡村振兴相关资金管理，推动政策落地。同时，充分借助社会监督、群众监督，纪检监察监督等力量，初步形成了全过程、多元化、立体式的支农资金监督体系。二是开展动态监控。建设财政扶贫资金动态监控平台，已在中央本级和有脱贫攻坚任务的28个省（区、市）、300多个地市、3000多个县（地市县均含开发区、实验区）稳定运行，依托平台建立了财政扶贫资金总台账，跟踪预算分配下达、资金支付、绩效目标执行、到人到户补助发放等情况，促进加强扶贫资金管理。三是加强预算公开。及时公布转移支付资金管理办法和分配结果。加大中央农口部门预算和农业农村相关转移支付预算公开力度，中央部门预决算公开细化到项级，让资金在阳光下运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，在各地区、各相关部门的共同努力下，“十三五”期间我国财政支农工作成效显著，投入力度不断加大，支出结构不断优化，资金管理水平和使用效益不断提高。在财政资金的大力支持下，我国农业综合生产能力稳步提升，农业供给体系质量明显提高，农民增收渠道进一步拓宽，农村经济社会发展持续加快，农村人居环境显著改善，乡村治理体系进一步完善，有力支持了稳住农业压舱石、守好“三农”战略后院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到成绩的同时，我们也清醒认识到存在的差距和不足。由于财政农业农村资金涉及不同行业领域和亿万群众，利益主体诉求多元，点多、线长、面广，财政农业农村资金管理使用还面临一些困难和挑战。一是投入压力持续加大。当前国内外经济形势依然复杂严峻，财政在今后较长一个时期仍将处于紧平衡状态。金融重点倾斜、社会积极参与的多元投入格局还需进一步健全。二是政策间衔接尚需进一步强化。由于财政农业农村资金涉及多个行业领域、多个层级、多个地区，政策间的协同配合还需进一步加强。三是预算和绩效管理尚需进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作考虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。财政部将会同有关部门坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，按照中央经济工作会议和中央农村工作会议有关要求，坚持以人民为中心，坚持新发展理念，坚持深化改革开放，坚持系统观念，加强顶层设计，着力构建完善财政支持实施乡村振兴战略的政策体系和体制机制，着力构建新发展格局，增强工作实效，推动农业农村工作迈上新台阶、开创新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）进一步加大投入力度。始终坚持农业农村优先发展的总方针，进一步健全投入保障制度，创新投融资机制，拓宽资金筹措渠道，尽力而为、量力而行，推动形成财政优先保障、金融重点倾斜、社会积极参与的多元投入格局。一是更好发挥财政投入主渠道作用。财政部门持续把农业农村作为优先保障领域，不断完善多元化投入保障机制，结合预算编制安排，继续将符合条件的农业农村领域项目纳入地方政府债券支持范围。进一步强化各级政府“三农”投入责任，督促各地区不断调整完善政策措施，推动构建支农投入稳定增长机制。二是进一步拓宽投入渠道。落实中办、国办印发的《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》有关要求，逐步提高土地出让收益用于农业农村比例，确保“十四五”期末达到50%以上。进一步完善农业信贷担保体系，发挥国家融资担保基金作用，建立健全信贷风险分担机制，鼓励各类市场主体按市场化原则投入农业农村领域，为加快推进农业农村现代化增添动力。三是完善普惠金融政策工具。健全财政支持普惠金融发展政策体系，创新金融产品供给机制，切实增强财政金融政策合力，更好发挥农业农村领域财政撬动放大作用。结合财力情况进一步研究扩大三大主粮作物完全成本保险和收入保险试点、地方优势特色农产品保险奖补试点范围。优化农村金融机构定向费用补贴政策，促进建立多层次、广覆盖、可持续的农村金融服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）进一步完善财政支农政策体系。根据党的十九届五中全会精神和“十四五”时期形势要求，聚焦农业农村现代化阶段性重点任务，坚持目标导向、问题导向，强化以工补农、以城带乡，着力支持提高农业发展质量效益和竞争力，加快推进乡村建设。进一步完善农业支持保护制度，提高政策精准性，形成与乡村振兴相适应的多元化保障机制。落实党中央、国务院关于巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的部署，支持脱贫地区继续发展，帮助脱贫群众增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）进一步促进涉农资金管理提质增效。落实过紧日子的有关要求，将绩效管理深度融入财政农业农村资金预算编制、执行、监督全过程。强化评价结果刚性约束，将绩效结果作为预算安排的重要依据，精打细算，把钱用到刀刃上、紧要处，切实提高财政农业农村资金使用绩效。以党内监督为主导，促进审计、财政和行业监督等各类监督有机贯通、相互协调，加强对农业农村重点政策落实情况、重点项目资金使用情况的监督检查力度，进一步发挥社会监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员长、各位副委员长、秘书长、各位委员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，全国人大常委会高度重视、大力支持财政农业农村工作，加强农业农村领域立法和执法监督，有力推动了农业农村事业发展。我们将更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，坚决贯彻党中央、国务院决策部署，按照全国人大常委会的审议意见，切实改进和加强财政农业农村工作，加大力度支持提高农业农村发展质量和现代化水平，为乡村全面振兴、实现第二个百年奋斗目标做出新贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1 此次报告的财政农业农村资金包括支持农业生产、脱贫攻坚、农业供给测结构性改革、农村基础设施建设和乡村治理等方面的资金，不包括无法区分用于城市和农村的林业、水利资金，以及教育、文化、社会保障、医疗卫生等社会事业资金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国商务工作电视电话会提出―― 坚决稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月26日讯 记者冯其予从26日召开的全国商务工作电视电话会议上获悉：2020年，我国统筹新冠肺炎疫情防控和商务发展，稳住了外贸外资基本盘，推动了消费回升，实现了商务发展回稳向好、好于预期。2021年，商务系统将全面促进消费，完善现代流通体系，坚决稳住外贸外资基本盘，扩大高水平对外开放，深化多双边经贸合作，确保“十四五”开好局，在构建新发展格局上迈好第一步、见到新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国商务领域各项工作扎实开展。坚决落实中央疫情防控部署，保障生活必需品供应，推动复工复产复商复市，开展国际抗疫合作，加强境外企业项目疫情防控。促进消费回补和潜力释放，提升城市消费，扩大农村消费，发展服务消费，狠抓商品消费。全力稳住外贸外资基本盘，出台支持政策，推动贸易创新发展，提高利用外资水平，加快推进自贸区港建设。深入推进“一带一路”经贸合作，稳步推进重大项目和园区建设，加强风险管控，讲好“一带一路”故事。持续深化多双边经贸合作，积极参与全球经济治理，推进自贸区建设，有力有效应对中美经贸摩擦，发展与各国各地区经贸关系。深入开展商务扶贫，电商扶贫、家政扶贫、对外劳务扶贫、产业扶贫、边贸扶贫等成效明显，为打赢脱贫攻坚战作出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国“十三五”商务发展圆满收官。五年来，我国商务发展取得新的历史性成就，消费大国地位彰显，贸易大国地位巩固，利用外资大国地位提升，对外投资大国地位稳定，全球经济治理能力提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国商务部门将紧紧围绕构建新发展格局，在促进畅通国内大循环方面，扭住供给侧结构性改革这条主线，注重需求侧管理，立足扩大内需战略基点，激发消费潜力，建设现代商贸流通体系，打通内循环堵点，促进形成强大国内市场。提升传统消费能级，加快培育新型消费，搭建消费升级平台，优化流通网络布局，培育壮大流通主体。在促进畅通国内国际双循环方面，坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，充分利用国内国际两个市场两种资源，促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展。稳住外贸外资基本盘，深化“一带一路”经贸合作，促进内外贸一体化，建设高水平开放平台，加强多双边经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造强国发展指数位居第四 与发达国家差距缩小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报12月26日报道：中国工程院等机构于25日发布《2020中国制造强国发展指数报告》。《报告》显示，2019年中国制造强国发展指数位居第四，属第三阵列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019年，中国、美国、德国、日本等9个国家制造强国发展指数排名及所处阵列相较2018年均未发生变化。美国制造强国发展指数持续高于各国，处于第一阵列，综合优势突出；德国、日本稳居第二阵列，相对优势明显；中国、韩国、法国、英国处于第三阵列，中国居前。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！信披造假罚金取消20万元上限 刑法修正案通过！证监会也发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日，第十三届全国人大常委会第二十四次会议审议通过了刑法修正案（十一）（下称“修正案”），并将于2021年3月1日起正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/24e3322d5a4502b3" id="f6168f0492acd167341d58c5fd62b3bb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看本次修正案涉及资本市场的5大要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、对于欺诈发行，修正案将刑期上限由5年有期徒刑提高至15年有期徒刑，并将对个人的罚金由非法募集资金的1%-5%修改为“并处罚金”，取消5%的上限限制，对单位的罚金由非法募集资金的1%-5%提高至20%倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、对于信息披露造假，修正案将相关责任人员的刑期上限由3年提高至10年，罚金数额由2万元-20万元修改为“并处罚金”，取消20万元的上限限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、强化“关键少数”刑事追责。将控股股东、实际控制人组织、指使实施欺诈发行、信息披露造假，以及控股股东、实际控制人隐瞒相关事项导致公司披露虚假信息等行为纳入刑法规制范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、压实保荐人等中介机构的“看门人”职责。将保荐人作为提供虚假证明文件罪和出具证明文件重大失实罪的犯罪主体，适用该罪追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、借鉴新证券法规定，针对市场中出现的新的操纵情形，进一步明确对“幌骗交易操纵”、“蛊惑交易操纵”、“抢帽子操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会指出， 本次刑法修 改， 是继证券法修改完成后涉及资本市场的又一项重大 立法 活动，表明了国家“零容 忍”打击证券期货犯罪的坚定决心，对于切实提高证券违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改 革、保障资本市场平稳健康发展具有十分深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大幅提高证券期货犯罪刑事惩戒力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，此次刑法修改坚持问题导向、突出重点，以防范化解金融风险、保障金融改革、维护金融秩序为目标，与以信息披露为核心的注册制改革相适应，和证券法修改相衔接，大幅提高了欺诈发行、信息披露造假、中介机构提供虚假证明文件和操纵市场等四类证券期货犯罪的刑事惩戒力度，为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场提供了坚实的法治保障：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大幅提高欺诈发行、信息披露造假等犯罪的刑罚力度。欺诈发行、信息披露造假等违法犯罪行为是资本市场的“毒瘤”，修正案大幅强化了对上述犯罪的刑事打击力度。对于欺诈发行，修正案将刑期上限由5年有期徒刑提高至15年有期徒刑，并将对个人的罚金由非法募集资金的1%-5%修改为“并处罚金”，取消5%的上限限制，对单位的罚金由非法募集资金的1%-5%提高至20%-1倍。对于信息披露造假，修正案将相关责任人员的刑期上限由3年提高至10年，罚金数额由2万元-20万元修改为“并处罚金”，取消20万元的上限限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化对控股股东、实际控制人等“关键少数”的刑事责任追究。实践中，控股股东、实际控制人等往往在欺诈发行、信息披露造假等案件中扮演重要角色。修正案强化了对这类主体的责任追究，明确将控股股东、实际控制人组织、指使实施欺诈发行、信息披露造假，以及控股股东、实际控制人隐瞒相关事项导致公司披露虚假信息等行为纳入刑法规制范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压实保荐人等中介机构的“看门人”职责。保荐人等中介机构是资本市场的“看门人”，其勤勉尽责对于资本市场健康发展至关重要。修正案明确将保荐人作为提供虚假证明文件罪和出具证明文件重大失实罪的犯罪主体，适用该罪追究刑事责任。同时，对于律师、会计师等中介机构人员在证券发行、重大资产交易活动中出具虚假证明文件、情节特别严重的情形，明确适用更高一档的刑期，最高可判处10年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与证券法修订保持有效衔接。一方面，将存托凭证和国务院依法认定的其他证券纳入欺诈发行犯罪的规制范围，为将来打击欺诈发行存托凭证和其他证券提供充分的法律依据；另一方面，借鉴新证券法规定，针对市场中出现的新的操纵情形，进一步明确对“幌骗交易操纵”、“蛊惑交易操纵”、“抢帽子操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将加快修改完善刑事立案追诉标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于修正案审议通过的后 续工作，证监会 表示， 下一步，证监会将以认真贯彻落实刑法修正案（十一） 为契机 ，推动加快修改完善刑事立案追诉标准，加强刑法修正案（十一）内容的法治宣传教育，不断深化与司法机关的协作配合，坚持“零容忍”打击欺诈发行、信 息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为，切实提高违法成本，有效保护投资者合法权益，全力保障资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201227/c625667529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>