<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 May 2022 11:58:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>多地明确：省级以下机关一般不开展“人才回引”等公务员异地交流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>符合条件的制造业企业增产增收可获奖励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济发展和疫情防控两不误双促进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以能力建设推动财政事业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“硬核”举措促进外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”国民健康规划》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造市场化法治化国际化营商环境 不断提高市场主体获得感和满意度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三次分配制度协调联动缩小城乡收入差距</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会大动作！这件事，和金融消费者切身相关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建“双循环” 我国内外贸交出“十年答卷”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方发文五措并举 促外汇市场服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刺激政策接连落地“大消费”有望迎来拐点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来促进消费恢复相关措施不断出台，国务院办公厅印发《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》，不少地方出台一揽子促消费政策措施，旅游酒店、商贸零售、食品饮料等行业有望率先受益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续迈上新台阶，我国外贸十年交出亮眼答卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月20日电（记者邹多为、胡锐）从2012年的24.4万亿元到2021年的39.1万亿元，党的十八大以来，我国货物贸易总额不断跃升，自2017年起连续5年全球第一，货物与服务贸易总额也于2020年跃居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是20日举行的“中国这十年”系列主题新闻发布会上，我国外贸交出的亮眼答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平在发布会上说，党的十八大以来，我国扎实推进稳外贸，贸易高质量发展取得了历史性成就，为国民经济发展和世界经济复苏发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸是拉动经济增长的“三驾马车”之一。数据显示，2021年，我国货物与服务进出口拉动国内生产总值（GDP）增长1.7个百分点，对GDP增长贡献率达到了20.9%。我国进口对全球进口增长的贡献率达到了13.4%，有力促进世界经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署副署长王令浚介绍，从2012年到2021年，我国货物贸易进出口增量高达14.7万亿元，这个数字接近2009年全年的进出口总值。货物贸易规模继2018年突破30万亿元大关后，2021年又接近40万亿元关口，国际市场份额也从2012年的10.4%提升到去年的13.5%，全球货物贸易第一大国的地位更加巩固，充分体现中国不仅是“世界工厂”，也是“世界市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了数量连创新高，十年来我国外贸质量效益同样不断提升。外贸经营主体增长1.7倍，外贸“朋友圈”不断扩大。在与欧盟、美国、日本、韩国这些传统贸易伙伴保持良好经贸往来的同时，我国还积极开拓东盟、非洲、拉丁美洲等新兴市场。其中，尤为值得关注的是，我国与“一带一路”沿线国家贸易规模占外贸总值比重已从2013年的25%提升到2021年的29.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动外贸高质量发展的进程中，我国进出口商品结构也变得更加优化。十年来，出口主导产业已由传统劳动密集型产品向高新技术产业转型升级，并且不断扩大先进技术装备、关键零部件和优质消费品的进口。知识密集型服务贸易保持较快增长，服务贸易逆差创十年新低。作为外贸新业态，跨境电商进出口规模5年增长近10倍。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付水利救灾资金5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站消息，为贯彻中央领导同志关于防汛救灾工作重要批示精神，落实全国防汛抗旱工作电视电话会议要求，财政部会同水利部认真研究，5月16日下达水利救灾资金5亿元，用于支持和引导地方利用汛前时机，抓紧对江河湖泊堤坝、水库、重要海堤及其涵闸、泵站、河道工程等影响防洪安全的水利工程设施及重点工程深入开展风险隐患排查，全力做好水毁水利工程修复等各项汛前防汛备汛工作，及时消除安全度汛隐患，切实保障防洪安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加大应对疫情冲击缓解全球产业链供应链堵、断问题，积极推动加入CPTPP和DEPA进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 5月20&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;中共中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;宣传部举行新闻发布会，介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平在发布会上表示，党的十八大以来，商务部门扎实推进稳外贸，促进贸易创新发展，外贸发展取得历史性成就。2021年，我国货物贸易总额达到6.05万亿美元，服务贸易突破8000亿美元，较2012年分别增长56%和70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国贸易结构持续优化，2021年，新兴市场、中西部地区、民营企业、一般贸易方式在出口中的占比，分别比2012年提高6.2、5.9、20.1、12.7个百分点。”盛秋平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国世界贸易组织研究会副会长霍建国接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者电话采访时表示，近10年来，中国外贸主要的变化体现在结构的变化上，比如服务贸易的占比逐步提升、高端制造出口的比重逐步提升等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另一方面就是贸易多元化取得了显著成绩，与更多国家、国际组织建立了贸易往来，并且在推动区域经济一体化方面取得了重大突破。”霍建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;高附加值产品逐步成为外贸新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平介绍，党的十八大以来，在党中央、国务院坚强领导下，贸易高质量发展取得了历史性成就，为国民经济发展和世界经济复苏发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是贸易大国地位不断巩固。盛秋平表示，我国从2013年成为全球货物贸易第一大国，2020年货物与服务贸易总额又跃居全球第一。去年，以美元计，我国货物贸易进出口总额同比增长30%，跨越了5万亿、6万亿两个台阶，创了历史新高，出口的国际市场份额达到了15.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，贸易结构不断优化。盛秋平指出，中西部地区进出口占比显著提高，民营企业带动作用更加突出，汽车、船舶等高技术含量、高附加值产品逐步成为新的增长点，汽车出口额比2012年增长150%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是贸易创新发展成效显著。贸易新业态新模式层出涌现，跨境电商综试区已经扩展到132个，区内企业建设海外仓超过2000个，市场采购贸易方式试点也扩展到了31个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是市场多元化取得积极成效。积极拓展亚洲、拉美、非洲等新兴市场，贸易伙伴不断增多，市场布局日益优化，与26个国家和地区签署了19个自贸协定，与自贸伙伴贸易额占比达到35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，外贸对国民经济发展和世界经济复苏贡献突出。盛秋平表示，外贸出口是拉动经济增长的“三驾马车”之一，带动就业1.8亿人。去年，货物与服务进出口拉动GDP增长1.7个百分点，对GDP增长贡献率达到了20.9%。我国进口对全球进口增长的贡献率达到了13.4%，有力促进了世界经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署副署长王令浚在发布会上表示，十年来，我国外贸高质量发展，主要体现在量质齐升和结构优化上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国出口21.73万亿元，其中包括手机、电脑、集成电路等在内的机电产品占了12.83万亿元，接近60%，而包括服装、鞋帽及箱包玩具等在内的劳动密集型产品只有3.94万亿元，占18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由此可见，我国出口主导产业由传统劳动密集型产品向高新技术产业转型升级，充分反映了出口产品的质量、档次和附加值不断提高。”王令浚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极推动加入CPTPP和DEPA进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近十年来，中国货物贸易第一大国的地位逐步稳固。但受疫情影响，近期全球经济复苏缓慢，外贸形势严峻。如何稳住外贸外资基本盘，推动外贸高质量发展呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平对此表示，首先是提升外贸质量效益。持续推进优进优出，大力发展高技术、高质量、高附加值产品贸易，推动劳动密集型产品高端化、精细化发展。支持品牌产品出口，增加能源资源产品、优质农产品进口，培育国家进口贸易，促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，支持外贸创新发展。要积极支持跨境电商、海外仓、市场采购贸易方式、外综服等新业态新模式的发展；大力发展数字贸易，提升贸易数字化水平，加快贸易全链条数字化赋能；建立绿色低碳贸易标准和认证体系，培育绿色低碳贸易主体，加快推动绿色贸易的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动内外贸一体化发展。盛秋平强调，要完善内外贸一体化的调控体系，促进法律法规、监管体制、质量标准等相互衔接，培育内外贸一体化的平台，支持发展同线、同标、同质产品，推动外贸企业多渠道拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是全力保障外贸产业链供应链稳定。疫情对全球供应链的冲击仍然继续，商务部门将加大力度应对，努力缓解全球产业链供应链堵、断等问题，持续优化营商环境，提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五是进一步加强国际合作。要办好进博会、广交会、服贸会等重大经贸展会，坚定维护多边贸易体制，积极参与世界贸易组织的改革，用好RCEP自贸协定，积极推动加入CPTPP和DEPA进程，深度参与绿色低碳、数字经济等国际合作。”盛秋平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，近年来，我国数字经济呈现蓬勃发展态势，数字贸易成为外贸新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，商务部发布的《中国数字贸易发展报告2020》预计，到2025年，我国可数字化的服务贸易进出口总额将超过4000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，“十三五”时期，我国数字贸易规模快速扩大，占服务贸易比重也在稳步提升。按照联合国贸发会议的测度口径，我国数字贸易额从2015年的2000亿美元增长到2020年的2947.6亿美元，增长47.4%，占服务贸易的比重从30.6%增长到44.52%，数字贸易发展基础更加坚实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小银行改革化险，银保监会表态这样干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 | 苏向杲 杨洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，银保监会召开通气会，银保监会相关部门负责人表示，银保监会持续加强和改进公司治理监管，推动包括中小银行在内的金融机构深化公司治理改革，并将此作为防范化解风险、实现高质量发展的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，下一步，城商行改革化险的监管重点包括坚持党对金融工作的领导，完善公司治理，形成监管部门与地方属地的工作合力，一体推进强监管强监督。农村中小银行的监管重点包括四个方面：坚持底线思维，抓好风险防范化解；坚持改革思维，推进深化改革；坚持做小做散，改进金融服务能力；坚持严监管态势，提升监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革化险取得明显成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城商行和农村中小银行是中小银行的主要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人介绍，截至一季度末，全国共有城市商业银行法人机构128家，总资产46.7万亿元，在我国商业银行中占比15.5%，在银行业金融机构中占比13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，2017年全国金融工作会议以来，监管部门持续督促和引导城商行坚守定位，回归本源、专注主业，持续整治金融乱象，取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2017年至2021年间，城商行资产年均增速9.8%，较2011年至2016年年均增速（23.1%）明显下降13.3个百分点，基本回归商业银行平均水平。资产结构方面，城商行贷款在总资产中占比从2016年末的36%升至51.3%，投资资产占比由40.6%下降至35.2%，同业资产占比由11.8%下降至5.9%。金融乱象整治方面，2017年以来，处罚城商行2842家次，合计罚没12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村中小银行发展方面，银保监会相关部门负责人表示，农村中小银行整体实现了平稳发展，风险总体可控，有力支持了实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年末，全国共有农村中小银行3902家，其中农村信用社（含农村商业银行、农村合作银行）2199家。资产负债稳步增长，2021年末资产负债分别为45.7万亿元、42.2万亿元，均占银行业的14.1%，较2017年末分别上升0.7个百分点。各项监管指标总体良好，资本充足率12.4%，不良贷款率4%，拨备覆盖率122.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在风险处置方面，2018年以来，银保监会累计处置高风险农村中小银行627家，处置不良贷款2.6万亿元，金额超过前十年的总和。此外，农村中小银行发展还呈现主责主业进一步夯实，支农支小贷款持续增加，股东股权乱象初步遏制，体制机制改革实现破题等特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行仍存在一些“结构性”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在取得明显成效的同时，银保监会相关部门负责人同时指出，目前城商行和农村中小银行也存在“结构性”“部分地区历史积累的风险体量较大”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就城商行，银保监会相关部门负责人表示，由于周期性、体制性、结构性、行为性因素，城商行领域也存在一些结构性的问题，个别机构多年积累的问题比较严重，存在一定风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于城商行发展过程出现的风险隐患，监管部门与地方党委政府一道，有重点地开展了一系列风险防控化解工作。首先是完善处置政策；其次是推进改革化险，包括加大不良处置、推进改革重组、推动引入战投、实施精准拆弹等举措；第三是力求标本兼治，举措包括加强党的领导与公司治理有机融合、强化公司治理监管、引进管理人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就农村中小银行，银保监会相关部门负责人表示，农村中小银行风险总体可控，整体收敛。然而，从存量看，部分地区历史积累的风险体量较大，需持续加大处置力度；从增量看，疫情冲击、经济转型及行业变革等带来的风险将逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农村中小银行可持续发展面临挑战，主要体现在五个方面：党的领导融入公司治理的路径有待完善；股东股权管理和公司治理存在缺陷；部分地区风险处置资源不足；风险防控法律制度不健全；县域金融市场竞争激烈。”银保监会相关部门负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步坚持严监管态势 提升监管效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在剖析上述问题之后，银保监会也开出了“药方”。据介绍，今年以来，银保监会主要开展了四方面工作：继续落实健全公司治理三年行动方案；部署公司治理重点问题整改；开展股权和关联交易专项整治；完善日常风险监测预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就城商行未来的监管重点，银保监会相关部门负责人表示，下一步，要把完善公司治理作为城商行改革化险的重中之重，强化股东股权监管，促进形成有效自我约束，实现高质量发展；金融监管部门将与地方党委政府协同发力，共同防范化解区域性金融风险；监管部门将坚守“监管姓监”定位，加强与纪检监察部门的联动协同，一体推进金融反腐和处置金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农村中小银行，银保监会将继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的基本方针，深入推进农村中小银行改革化险，持续增强服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，毫不松懈抓好风险防范化解。拓宽风险处置资金来源，合理运用存款保险基金、金融稳定保障基金等，“一行一策”稳妥处置重点高风险机构，确保风险不外溢。另一方面，毫不动摇推进深化改革。鼓励优质银行、保险公司和其他适格机构参与并购重组农村中小银行，会同相关部门落实鼓励中小银行兼并重组支持政策，按照市场化法制化原则推动农村中小银行兼并重组和区域整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改进金融服务能力方面，要进一步优化支农支小定位监管，督促农村中小银行坚守主责主业。坚持信贷资金源于当地、用于当地、小额分散原则，不得吸收异地大额存款，不得发放异地贷款，严控大额授信，下沉对本地市场的服务重心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要坚持严监管态势，提升监管效能。坚守“监管姓监”定位，持续加强监管作风建设，强化监管责任担当，大力弘扬恪尽职守、敢于监管、精于监管、严格问责的监管精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，下一步，银保监会将持续努力，扎实推动各项工作取得实效，不断提升银行保险机构的公司治理质效，为中小银行机构改革化险、实现高质量发展提供有效支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大优质资产注入支持分拆上市，国资委鼓励央企和地方国企交叉持股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国企&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;三年行动即将收&lt;/span&gt;官&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，深化国有控股上市公司&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，加大优质资产注入上市公司力度再次提速。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在国企改革三年行动相关推进会上表示，要继续加大优质资产注入上市公司力度，稳妥探索符合条件的多板块上市公司分拆上市，鼓励央企和地方国企交叉持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商业经济学会副会长、北京师范大学政府管理研究院副院长宋向清对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“国资系统对国有企业改革的作用十分巨大。作为中国特色社会主义经济发展的‘顶梁柱’，国有企业依托国资系统的资金融汇机制、科技创新平台、市场拓展网络等实现了对中国经济定方略、稳根基、强筋骨的坚实支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来的国企上市公司拆分、重组并注入优质资产不仅让国企上市公司更有竞争力，国企上市公司对稳定股市、提升资本市场信心也会起到更大的作用。同时，让资本投资者有意愿投入更多的资金，伴随国企改革与发展共享更多的红利，这也是共同富裕的另外一种途径。”河北金融学院国企改革研究院主任、北大纵横管理咨询集团副总裁孙连才对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资系统发挥重要引领示范作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有控股上市公司在三年行动中发挥了重要的引领示范作用。”翁杰明表示，截至2021年底，国有控股上市公司共1317家，总市值33.54万亿元，占境内及港股上市公司的28.26%。2020年以来，国资系统共有38户企业在主板上市，51户企业在创业板、科创板、北交所上市，直接融资2574亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会上，北京&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000959','&amp;#x9996;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000959/"&gt;首钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000959/"&gt;000959&lt;/a&gt;）有限公司相关负责人介绍，以科技创新为引领，持续推动技术领先成为首钢股份的核心竞争力。公司已经与国内外一流的科研院所和产业链重点用户等单位建立了27家联合研发平台。2021年研发投入53亿元，占营业收入3.97%，获得专利授权450项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“国资系统不仅为国有企业改革和国有经济稳定发展提供了必要的支撑，同时也助力国有企业深化改革，强化国际市场竞争力，有利的维护了中国经济独立和国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清指出，国资系统应进一步为国有企业改革注入优质资本，以增强其活力和效能，加强国有企业的“顶梁柱”作用。国有资本还应在加强国企民企合作领域发挥引领作用，强化国有企业的“稳定源”“压舱石”作用；通过专项注资，帮助国有企业引进人才和技术，提升国有企业自主创新力，加强国有企业创新外溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有控股上市公司在三年行动中发挥了重要引领示范作用。”翁杰明在会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大优质资产注入，支持分拆上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国资委还提出，要稳妥探索符合条件的多板块上市公司分拆上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有控股上市公司要聚焦主责主业发展实体经济。”翁杰明表示，做强做精主责主业，要实现板块归属清晰，而板块的清理整合，要有利于加快产业链供应链价值向中高端集聚，要有利于有条件的优势企业成为现代产业链链长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，要继续加大优质资产注入上市公司力度。集团公司要系统梳理未上市和已上市资源，结合实际逐步将现有未上市的优质资产有计划地注入上市公司，必要的也可单独上市。加强上市资源培育储备，孵化一批科技创新实力强、市场前景好的优质资源对接资本市场，要注重支持“双百行动”“科改示范”等各类改革专项工程企业和“专精特新”企业上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“集团公司拥有多个上市公司的，可多种方式重组推动优质资源向上市公司汇聚，对层层嵌套、业务分散、‘小散弱’状态的，要梳理整合。”翁杰明表示，对集团整体上市的，要重点推动上市公司内部板块整合清晰归位，统筹实现解决同业竞争、突出主责主业双重要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，孙连才对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“目前国企上市公司1317家，在资本市场表现差别很大，这不仅是因为资本市场宏观环境使得企业的市场价值不能充分体现，更重要的原因是部分国企受各种各样的政策影响，加之国企独特的市场地位、社会责任、业务布局和管理模式不能得到资本市场的青睐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙连才指出，未来的国企上市公司拆分、重组并注入优质资产，不仅让国企上市公司更有竞争力，也会让国企上市公司发挥稳定股市、提升资本市场信心的作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年间外贸高质量发展迈出新步伐 国际“朋友圈”不断扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况。商务部副部长盛秋平表示，党的十八大以来，我国贸易高质量发展取得了历史性成就，为国民经济发展和世界经济复苏发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内外贸发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取得历史性成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平指出，党的十八大以来，我国内外贸发展取得历史性成就，实现历史性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，扩内需促消费取得新进展。2021年社会消费品零售总额达到44.1万亿元，比2012年增长1.1倍，年均增长8.8%，消费多年成为经济增长的第一拉动力。同时，结构不断优化，模式不断创新，平台不断夯实。这十年，现代流通体系建设实现新突破。这十年，外贸高质量发展迈出了新步伐。2021年，货物贸易总额达到6.05万亿美元，服务贸易突破8000亿美元，较2012年分别增长56%和70%。同时，贸易结构持续优化，创新动能加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体总量从2012年的5500万户增长到现在的1.58亿户，为我国经济平稳、健康、可持续发展提供了坚实的微观基础。”市场监管总局副局长蒲淳表示，党的十八大以来，市场监管部门持续深化改革，优化监管，提升服务，为构建新发展格局提供了强有力的支撑。持续优化营商环境，把激发市场主体活力作为完善市场体系、促进经济行稳致远的切入点，坚决贯彻“两个毫不动摇”，深入推进市场准入、准营、退出制度改革，充分激发全社会的创业创新活力，市场主体总量历史性地跃上了1.5亿户，个体工商户达到了1亿户的新台阶，成为促进发展稳就业、保民生、统筹发展与安全大局的最重要的经济基础，为经济行稳致远积累了最可贵、最可靠、最可信赖、最可预期的战略资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续五年保持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球货物贸易第一大国地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署副署长王令浚表示，党的十八大以来，我国加快建设开放型经济新体制，外贸发展取得了历史性成就。从海关统计的角度看，突出体现在数量的扩大和质量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量上说，十年来，货物贸易进出口量连创新高，从2012年的24.4万亿元人民币增加到去年的39.1万亿元，增量高达14.7万亿元。国际市场份额也从2012年的10.4%提升到去年的13.5%，全球货物贸易第一大国的地位更加巩固。从2017年以来，我国已经连续五年保持世界货物贸易第一大国的地位。近十年，我国货物贸易规模的不断跃升，充分体现了中国不仅是“世界工厂”，也是“世界市场”，在向全球市场提供物美价廉、琳琅满目商品的同时，也为各国提供了更广阔的中国市场发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从质上看，对外贸易高质量发展持续推进，外贸经营主体更有活力。十年来，外贸的经营主体增长了1.7倍，外贸的“朋友圈”不断扩大，与“一带一路”沿线国家贸易持续深化畅通，国内区域布局更加优化，我国中西部地区的进出口占比由十年前的11.1%提升到去年的17.7%，提升了6.6个百分点。进出口商品结构更加优化，外贸发展的新动能不断激发。这十年，对外贸易高质量发展是“中国制造”向“中国智造”转型升级的生动写照，中国外贸在参与国际竞争中更强，在经济引擎中发挥的作用更大，长期向好发展的基础更雄厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力以赴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住外贸外资基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外贸发展面临着严峻复杂的国内外形势。对此，盛秋平表示，将坚持稳中求进工作总基调，深入落实各项稳外贸政策，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推动外贸高质量发展，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升外贸质量效益。持续推进优进优出，大力发展高技术、高质量、高附加值产品贸易，推动劳动密集型产品高端化、精细化发展。支持品牌产品出口，增加能源资源产品、优质农产品进口，培育国家进口贸易，促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持外贸创新发展。积极支持跨境电商、海外仓、市场采购贸易方式、外综服等新业态新模式的发展；大力发展数字贸易，提升贸易数字化水平，加快贸易全链条数字化赋能；建立绿色低碳贸易标准和认证体系，培育绿色低碳贸易主体，加快推动绿色贸易的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动内外贸一体化发展。完善内外贸一体化的调控体系，促进法律法规、监管体制、质量标准等相互衔接，培育内外贸一体化的平台，支持发展同线、同标、同质产品，推动外贸企业多渠道拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是全力保障外贸产业链供应链稳定。疫情对全球供应链的冲击仍然继续，我们将加大力度应对，努力缓解全球产业链供应链堵、断等问题，持续优化营商环境，提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步加强国际合作。要办好进博会、广交会、服贸会等重大经贸展会，坚定维护多边贸易体制，积极参与世界贸易组织的改革，用好RCEP自贸协定，积极推动加入CPTPP和DEPA进程，深度参与绿色低碳、数字经济等国际合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：中国坚定不移扩大对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强5月19日晚在钓鱼台芳华苑出席中国国际贸易促进委员会建会70周年座谈会。美中贸易全国委员会、英国48家集团俱乐部、大韩贸易投资振兴公社、马来西亚-中国商务理事会、中国欧盟商会、中国日本商会、中国美国商会等近30家机构和跨国公司相关负责人出席。座谈会以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，国际经贸往来既是各国优势互补、互通有无的需要，也是推动世界经济增长和促进人类发展进步的重要引擎，其韧性和活力是战胜各种困难挑战的坚强力量。当前国际地区局势深刻复杂变化，新冠肺炎疫情、地缘政治冲突等对全球贸易和人类福祉带来重大影响。越是困难越要前行。中方愿同各国一道，共同维护以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，坚持自由贸易、公平贸易，推进贸易和投资自由化便利化，维护全球产业链供应链稳定畅通，进而实现民生改善、财富增长，更好维护国际和地区的和平稳定与发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，作为世界最大发展中国家，同时也是主要经济体和货物贸易大国，中国经济已深度融入世界，当前中国制造业每年需要进口大量关键零部件、设备和原材料，也需要进口多样化的农产品来满足不断提高的人民生活。我们发展先进制造业和现代服务业，仍然需要扩大进口，学习国外先进经验和有益知识。中国市场潜力巨大，各类投资都有很大空间，愿同各国企业加强交流合作，增进相互理解，寻求更多共识，妥处矛盾分歧，在互利合作中实现双赢、多赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，中国政府重视开展疫苗、药物国际合作。对于当前疫情对在华外资企业生产经营活动造成的影响，中方有关部门和地方积极采取措施，在做好疫情防控的同时，帮助协调解决复工达产、人员入境、物流运输等方面的问题。企业的生产经营停不得。我们将继续针对大家的普遍关切，着力解决遇到的问题，提供更优服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，中国实现现代化是为了让14亿多中国人过上更加美好的生活，这需要付出长期艰苦努力，依靠改革开放。无论国际风云如何变幻，中国都将坚定不移扩大开放，对外开放的大门只会越开越大。我们将继续深化“放管服”改革，打造市场化法治化国际化营商环境，明确透明稳定可预期的监管规则，进一步放宽市场准入，保障外资企业依法平等进入已经开放的领域，严格保护知识产权，持续将中国打造为世界的大市场、外商投资的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会外方代表赞扬中国经济发展成就，积极评价中国贸促会在促进中外贸易、双向投资和经济技术合作等方面发挥的重要作用。他们表示，在华外资企业深度参与中国经济发展，同中国的经贸务实合作取得巨大成果。各方看好中国经济发展前景，愿同中方继续深化各领域交流合作，稳定全球产业链供应链，通过合作促进增长、迈向繁荣，共创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：要求地方法人银行普惠型涉农贷款实现差异化增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 宋亦桐）5月20日，银保监会有关部门负责人在银保监会通气会上表示，今年银保监会继续要求地方法人银行实现涉农贷款持续增长、普惠型涉农贷款实现差异化增速，各地要实现辖内法人银行小微企业贷款总体“两增两控”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加大对市场主体的纾困力度，对受疫情影响较大的市场主体，加强信贷支持，对市场前景好的特殊困难行业企业给予无缝续贷，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。切实关注关心群众需求，从群众利益出发，换位思考，提供主动周到的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务创新发展。科技创新是引领发展的动力，要加大对小微企业科技成果转化、知识产权运用和“专精特新”发展，围绕支持先进制造业、现代农业、绿色发展，助力提升现代制造业核心竞争力，促进农业农村实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务全面推进乡村振兴。聚焦粮食安全、巩固脱贫攻坚成果、乡村产业、乡村建设，加强对农户、新市民、新型经营主体、返乡创业等群体的支持，共同推进农村信用环境建设。把更多金融资源投入到乡村，带动广大农民增收，进一步缩小城乡收入差距，夯实全体人民共同富裕的物质基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券市场大动作！货银对付改革落地实施，结算备付金比例调降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“一手交钱，一手交券”的货银对付改革迎来重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日晚间，证监会发布《证券登记结算管理办法》，中国证券登记结算有限责任公司(下称“中国结算”)同步发布《结算规则》《结算备付金管理办法》(2022年5月修订版)(下称《管理办法》)，明确在自营和托管业务中，对资金不足额的结算参与人买入证券加设标识，并明确引入差异化设定最低结算备付金收取比例机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于证券公司等结算参与人而言，最低结算备付金收取比例调整无疑将提升公司资金使用效率；考虑到经纪业务已达到了货银对付效果，因此前述规则落地后，日常交易中主要涉及券商经纪、两融业务的个人投资者并不会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加设“可售交收锁定”标识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓货银对付，就是将证券交收和资金交收联系起来的机制，可通俗理解为“一手交钱，一手交券”，一旦结算参与人发生资金或证券交收违约，证券登记结算机构可以对违约涉及的资金或证券进行处置。《证券法》也明确规定，证券登记结算机构应当按照货银对付原则为证券交易提供净额结算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《结算规则》对货银对付制度安排进行了明确，即在保持“T日证券过户、T+1日资金交收”的结算模式基本不变、投资者交易习惯不受影响的基础上，在自营和托管业务中，通过对资金不足额的结算参与人买入证券加设标识，建立证券交收与资金交收之间的关联以防范本金风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，结算参与人资金交收账户可用余额不足的，中国结算将该结算参与人资金交收账户和担保品账户合并进行资金核验。资金核验足额的，中国结算将其应收证券划入相应证券账户，并冻结其资金交收账户和担保品账户内相应资金和证券；资金核验不足额的，将其应收证券划入相应证券账户，冻结其资金交收账户和担保品账户内相应资金和交收担保物，并根据资金核验及该结算参与人指令申报情况，按照规则对相应净应收证券加设“可售交收锁定”标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国结算介绍，目前我国资本市场通过客户交易结算资金第三方存管、全额保证金、交易前验资验券等风控制度，在经纪业务中达到了货银对付效果；而未实现上述制度的自营和托管业务，则需要进一步优化完善以实现货银对付制度安排。此次发布的《结算规则》则对自营和托管业务的货银对付制度安排进行了明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《结算规则》还明确，结算参与人同时为自营、经纪、托管等业务办理结算业务的，中国结算对各业务分别进行清算并办理证券和资金交收。具体来看，结算参与人为自营业务办理结算业务的同时，也为经纪业务或托管业务办理结算业务，且其经纪业务或托管业务资金交收账户资金不足的，中国结算可以动用该结算参与人自营资金交收账户内的资金，用于完成其经纪业务或托管业务的资金交收。结算参与人经纪业务和托管业务资金交收账户资金均不足的，该结算参与人自营资金交收账户内的资金优先用于完成其经纪业务的资金交收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;差异化最低备付比例进一步明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年1月货银对付改革启动时，中国结算便明确，将同步实施降低结算备付金工作，引入差异化结算备付金最低缴纳比例机制，根据结算参与人的资金收付时点设定不同的缴纳比例，实现股票类业务最低备付比例平均降至15%。此次《管理办法》中的《最低结算备付金比例计算规则》予以了进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，债券现券和债券回购的最低结算备付金比例为10%；证券公司的经纪、自营和融资融券业务以及期货公司的经纪业务，结算参与人适用的最低结算备付金比例=70%×付款时点差异化最低结算备付金比例+30%×取款时点差异化最低结算备付金比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/80bea4484beccff3" id="2be540e2d231ae3d213dda107146610c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片来源：《管理办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，降低最低结算备付金比例将减少对券商等机构的资金占用，进一步释放流动资金，同时还可提升资金使用效率。此前有机构测算，改革可释放全市场资金规模约300-400亿元，对于证券公司而言，释放资金约为净资本的2%-3%。此外随着改革的开展，结算体系的安全性将不断增强，国内资本市场对外资的吸引力有望持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国结算介绍，目前各证券公司、商业银行等机构已着手开展相关技术准备工作，市场机构对货银对付改革实施的准备工作正在有序推进，前述两项规则将于6月20日正式生效。考虑到市场机构对货银对付改革需要熟悉适应的过程，中国结算在前述两项规则生效后，设置了不少于6个月的模拟运行期，期间各市场参与机构将根据改革工作安排优化自身业务流程和技术系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王寅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/91bf5b101cbfc40e" id="2e7242624a957dfae3327cbb3fa32e10" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付水利救灾资金5亿元用于支持各地做好安全度汛等相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部5月20日消息，贯彻中央领导同志关于防汛救灾工作重要批示精神，落实全国防汛抗旱工作电视电话会议要求，财政部会同水利部认真研究，5月16日下达水利救灾资金5亿元，用于支持和引导地方利用汛前时机，抓紧对江河湖泊堤坝、水库、重要海堤及其涵闸、泵站、河道工程等影响防洪安全的水利工程设施及重点工程深入开展风险隐患排查，全力做好水毁水利工程修复等各项汛前防汛备汛工作，及时消除安全度汛隐患，切实保障防洪安全。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：做好普惠金融，是地方法人银行稳健运行发展的必要途径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，银保监会有关部门负责人在通气会上表示，做好普惠金融，是地方法人银行稳健运行发展的必要途径，也应当是长远的战略方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方法人银行机构是发展普惠金融的重要力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方法人银行定位支农支小，根植于一方水土，与小微企业、民营经济、农村农民天然具有深厚的联系。这些年，通过完善机制、创新服务、下沉重心，凭借人缘、地缘等优势，因地制宜探索，形成了各具特色的服务模式，与政策性、大中型银行共同构成相互补充、多层次、广覆盖的普惠金融服务体系，为打赢脱贫攻坚战、助力六稳六保、服务新型城镇化及乡村振兴等发展战略做出了重要的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人介绍，截至3月末，地方法人银行普惠型贷款余额（就是单户授信1000万元以下的小微企业和单户授信500万元以下的农户生产经营型贷款）达到11.96万亿元，约占全国总量的51%，涉农贷款达到18.05万亿元，占全国总量的39.5%，地方法人银行是普惠金融的支柱力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展普惠金融是地方法人银行机构改革化险的重要路径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，做好普惠金融，是地方法人银行稳健运行发展的必要途径，也应当是长远的战略方向。在金融服务实践中，也注意到真正坚守定位、专注主业，深耕本地市场的银行，不但在普惠金融领域探索出了很多特色、有成效的做法，也为自身优化业务结构、厚植发展土壤提供了强劲的动力，是经济效益和社会效益的双赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，地方法人银行要进一步回归初心本源，将工作重心放在服务实体经济、服务三农上，这既是使命担当，又是化解风险、保持可持续发展的重要途径。在该负责人看来，在新的发展阶段，回归初心本源体现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是服务企业纾困。稳存量、扩增量，今年银保监会继续要求地方法人银行实现涉农贷款持续增长、普惠型涉农贷款实现差异化增速、各地要实现辖内法人银行小微企业贷款总体“两增两控”目标。要加大对市场主体的纾困力度，对受疫情影响较大的市场主体，加强信贷支持，对市场前景好的特殊困难行业企业给予无缝续贷，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。切实关注关心群众需求，从群众利益出发，换位思考，提供主动周到的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务创新发展。科技创新是引领发展的动力，要加大对小微企业科技成果转化、知识产权运用和“专精特新”发展，围绕支持先进制造业、现代农业、绿色发展，助力提升现代制造业核心竞争力，促进农业农村实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务全面推进乡村振兴。聚焦粮食安全、巩固脱贫攻坚成果、乡村产业、乡村建设，加强对农户、新市民、新型经营主体、返乡创业等群体的支持，共同推进农村信用环境建设。把更多金融资源投入到乡村，带动广大农民增收，进一步缩小城乡收入差距，夯实全体人民共同富裕的物质基础。应该说，乡村振兴、新型城镇化、实体经济发展市场广阔，地方法人银行大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升地方法人银行发展普惠金融质效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是构建有效的机制。健全地方法人银行“敢贷、愿贷、会贷、能贷”长效机制，建立有效的内部激励约束机制，落实内部机构建设、绩效考核、内部转移定价、不良容忍度、尽职免责等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升科技赋能。积极运用数字技术提升普惠金融服务质效，拓展服务半径，降低服务成本，提升风控能力。在风险可控的前提下，基于大数据和特定场景进行批量获客、精准画像、自动化审批，提升服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化协同联动。加强信用信息共享，地方法人银行要融入各级地方政府信用信息平台建设，充分运用发改委、税务、市场监管部门数据共享机制。强化政银保担合作，引导政府性融资担保机构扩大对小微企业、新型经营主体的业务覆盖面。推动强化地方风险补偿机制。用好用足普惠领域财政货币政策，重视两项货币直达工具接续转换后的政策衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是挖掘真实需求。加强与地方经信、商务、农业农村等产业主管部门的联动，精准对接产业需求，实现名单共享，了解企业经营的真实情况。推动服务下沉，走进园区、走进企业。在此基础上，精准研发产品，探索扩大抵质押物范围，加大首贷户拓展力度，积极发展信用贷、中长期贷款，为实体经济发展提供适宜的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家政党、智库和民间社会组织论坛发表共同倡议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月20日电(记者成欣)5月19日至20日，中共中央对外联络部指导金砖国家智库合作中方理事会、中国民间组织国际交流促进会以“团结合作推动发展，携手迈向美好未来”为主题，举办金砖国家政党、智库和民间社会组织论坛。论坛发表共同倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同倡议指出，在世界进入新的动荡变革期的背景下，金砖国家为推动全球团结抗疫、促进经济平稳复苏、推进完善全球治理发挥了重要作用。面对新的形势和任务，金砖国家应聚焦发展问题、全力保障民生，积极落实联合国2030年可持续发展议程；推动各类合作机制保持发展势头，深入推进金砖国家新工业革命伙伴关系，加强新兴市场国家和发展中国家合作；维护全球产业链供应链稳定，完善国际金融货币体系，构建开放型世界经济；发挥各自优势，互通人文资源，深化人文交流，形成多元互动的人文交流大格局；坚持在广泛协商、凝聚共识基础上改革和完善全球治理体系，提&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300098','&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;&amp;#x5174;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;高新兴&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;300098&lt;/a&gt;）市场国家和发展中国家在国际事务中的代表性和发言权，推动全球治理体系朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同倡议强调，金砖国家政党应肩负引领方向、凝聚共识、促进发展、加强合作、完善治理的政治责任，智库应在规划对接、政策协调上当好政府的参谋和助手，在理念传播、民意通达上发挥桥梁作用，民间社会组织应成为各国人民增进了解、深化友谊、加强合作、促进协调的重要平台。期待金砖国家领导人第十四次会晤进一步深化金砖战略伙伴关系，推动金砖合作取得更多务实成果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实现更高水平开放和更高质量发展——“中国这十年”系列主题新闻发布会聚焦“打通内外贸，构建双循环”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;扩内需促消费取得新进展，现代流通体系建设实现新突破，外贸高质量发展迈出新步伐，持续优化营商环境、激发市场主体活力……&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，中国经济实现更高水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;开放和更高质量发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央宣传部20日举行“中国这十年”系列主题第五场新闻发布会，聚焦“打通内外贸，构建双循环”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内需市场更为广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，我国坚定实施扩大内需战略，为推动高质量发展、创造高品质生活、构建新发展格局提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平介绍，2021年我国社会消费品零售总额达到44.1万亿元，比2012年增长1.1倍，年均增长8.8%，消费多年成为经济增长的第一拉动力。2021年全国网上零售额13.1万亿元，比2012年增长9倍，农村电商异军突起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国消费市场快速发展，不仅改善了中国人民的生活，也为世界各国提供了更多发展机遇。”盛秋平说，我国已经成为全球第二大商品消费市场，超大规模市场优势更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，我国最终消费支出由2012年的27.5万亿元提升到2020年的56.1万亿元，最终消费支出占国内生产总值（GDP）的比重由51.1%提升到54.7%。2021年我国消费品进口额达到了1.7万亿元，比2012年增长了1倍以上，占进口总额约10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年我国消费对GDP增长的贡献率为65.4%，比2012年提升10个百分点。盛秋平说，消费对经济发展的基础性作用不断增强，稳定器和压舱石的作用日益显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需，重在畅通国内大循环，使生产、分配、流通、消费各环节更加畅通。建设现代流通体系是其中重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平介绍，这十年，现代流通体系建设实现新突破。累计支持1489个县开展电子商务进农村综合示范，建设县级物流配送中心1212个；2021年农产品网络零售额4221亿元，县域商业建设行动取得初步成效；推动建设428个“一刻钟便民生活圈”，带动就业50多万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸发展量质齐升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外贸高质量发展，主要体现在量质齐升和结构优化。”海关总署副署长王令浚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量上看，自2013年成为货物贸易第一大国，2020年货物与服务贸易总额双双跃居全球第一，我国贸易大国地位不断得到巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，以人民币计，我国货物贸易进出口总额从2012年的24.4万亿元增加到2021年的39.1万亿元；以美元计，服务贸易于2021年突破8000亿美元，较2012年增长70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王令浚表示，我国货物贸易规模的不断跃升，充分体现中国不仅是“世界工厂”，也是“世界市场”，为各国提供了更为广阔的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从质上看，十年来，我国外贸经营主体增长了1.7倍，外贸的“朋友圈”不断扩大。在与欧盟、美国、日本、韩国这些传统贸易伙伴保持良好经贸往来的同时，我国还积极开拓东盟、非洲、拉丁美洲等新兴市场。其中，尤为值得关注的是，与“一带一路”沿线国家贸易规模占我国外贸总值的比重已从2013年的25%提升到2021年的29.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动外贸高质量发展的进程中，我国进出口商品结构也变得更加优化。十年来，我国出口主导产业已由传统劳动密集型产品向高新技术产业转型升级，并且不断扩大先进技术装备、关键零部件和优质消费品的进口。知识密集型服务贸易增长较快，服务贸易逆差创十年新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在持续优化口岸营商环境、促进外贸新业态有序发展、加大对外开放平台建设等方面，各部门也在不断发力，为企业开拓新市场、优化全球市场布局提供信心和底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外贸发展面临着严峻复杂的国内外形势。盛秋平表示，将坚持稳中求进工作总基调，从支持外贸创新发展、推动内外贸一体化、保障外贸产业链供应链等方面入手，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推动外贸高质量发展，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场主体蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，我国市场主体近10年净增1亿户，总量从2012年的5500万户增长到目前的1.58亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局副局长蒲淳表示，市场主体的蓬勃发展，离不开营商环境的持续优化。深化市场准入、准营、退出制度改革，有效降低了企业投资创业的制度性交易成本，充分激发全社会的创业创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从注册资本实缴制到认缴制，从“先照后证”到“证照分离”，从畅通登记注册环节到改革涉企准营事项，从企业来回跑、现场办到一网通办和电子证照应用……企业平均开办时间由1个月以上压缩至4个工作日以内，企业注销平均耗时由100天下降至60天，简易注销只需要20天左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳介绍，从源头防止出台妨碍全国统一市场和公平竞争的政策措施，公平竞争的市场环境不断优化。公平竞争审查制度实现了四级政府全覆盖。十年来，共清理存量政策文件340.2万件，审查新出台政策文件127.8万件，纠正废止5.3万件。持续强化滥用行政权力排除、限制竞争执法，依法查处妨碍商品自由流通等案件363件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，下一步，市场监管部门将深入推进市场准入制度改革，完善行业准营规则和市场主体退出制度，更好发挥涉企基础制度对稳定市场预期的作用；着力完善和落实企业帮扶政策，研究完善扶持个体工商户健康发展的政策体系，助力市场主体纾困解难，健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639269735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>