<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 04:29:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>多地出台措施 提供政策帮扶 安全、有序推进复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶贫办：贫困县减至52个 接近完成脱贫攻坚目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院要求抓紧出台普惠金融定向降准 分析师料最快本周实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359183.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>叶国富致信名创合作伙伴 设8亿扶持资金共克时艰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618357220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/warJzM34.png"/&gt;消息：面对疫情，名创优品一方面发力O2O和社交电商积极“自救”，另一方秉承“客户第一”的原则，设立扶持资金，投入更多资源，与合作伙伴共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月10日，名创优品全球联合创始人兼CEO叶国富发声：以实际行动践行名创初心，以充分准备迎接未来曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶国富表示，“客户第一”是名创优品始终秉承的原则，“以客户为中心，为客户创造价值”正是名创自身价值所在。基于此原则，面对疫情冲击，我们做出“牺牲自我，成就客户”的抉择通过全员减薪、缩减运营开支等方式，从一定程度上缓解销售下滑、现金流紧张带来的压力，竭尽所能投入更多资源支持客户发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f54c9a74f21e6a46" id="11917310b094039632a47b604a9927bd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/warJzM34.png"/&gt;》了解到，为支持合作伙伴大力拓展市场，此前出台的一系列加盟商扶持政策，以减轻加盟商的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月10日，名创优品正式设立8亿元“名创优品合作伙伴扶持资金”，扶持资金用以缓解合作伙伴在疫情期间业务发展的资金压力，帮助合作伙伴拿到更多更好的店铺资源，扩大业务版图，迎接全球消费力下降趋势下，名创优品作为“超级平价品牌”快速崛起的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶国富同时表示，名创优品将以持续的实际行动践行企业初心，并与所有合作伙伴一道做好充分准备，抓住疫情结束后爆发式增长的机会，共同迎接未来的曙光。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618357220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快促进服务业恢复稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618353031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618353031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委积极推动资源型地区转型重点项目有序复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实习近平总书记关于推进资源型地区转型发展的系列重要指示精神和党的十九大关于“支持资源型地区经济转型发展”的决策部署，我委在中央预算内投资中设立了资源型地区转型发展专项，“十三五”期间主要支持全国47个重点采煤沉陷区和99个独立工矿区实施能够改善自身发展条件和居民生产生活条件的基础性、公益性项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，国家发展改革委指导有关资源型地区深入贯彻落实党中央、国务院关于统筹推进疫情防控和经济社会发展工作的决策部署，积极推动重点项目复工复产，目前已取得重要进展。据大数据分析，截至3月8日，全国资源型地区疫情防控稳中向好态势进一步巩固，47个重点采煤沉陷区、99个独立工矿区中，有124个地区疫情风险等级已降至最低级，占比达84.9%；劳动人口平均返程率达到约85.9%，近三分之一劳动人口已经返岗，复工复产总体情况持续向好。截至目前，“十三五”期间国家发展改革委中央预算内投资累计支持资源型地区转型发展重点项目737个，其中315个已竣工，在建的422个项目中已复工304个，复工率达72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将继续密切关注资源型地区疫情防控形势和经济社会运行情况，进一步指导有关地方在做好疫情防控同时，加快转型发展重点项目建设，充分发挥中央预算内投资在稳就业、稳增长方面的示范带动作用，促进资源型地区经济平稳运行和加快转型发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>800亿元应急专项资金保障外贸企业复工融资需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月10日从省商务厅获悉：为有效解决我省外贸企业复工复产融资需求，省商务厅加强与四大银行合作，设800亿元的应急专项资金，强化金融支持，优化跨境金融服务，创新外汇便利化业务，保障外贸产业链、供应链畅通运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2月24日起，省商务厅先后与中国进出口银行陕西省分行、中国银行陕西省分行、中国工商银行陕西省分行、中国农业银行陕西省分行联合建立应急专项融资保障对接机制，设立融资总量800亿元的应急专项资金，在扩大信贷支持、实施续贷政策、提供优惠利率、降低服务费率、简化审批流程等方面提出29条专项服务保障措施，全面加强金融对我省开放型经济发展的服务支持，促进全省外贸企业有序全面复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西安爱菊粮油工业集团有限公司日前紧急从哈萨克斯坦调运10吨面粉和4万吨油脂，存在流动资金困难。省商务厅帮助企业加强与银行沟通。中国银行陕西省分行在48小时内为企业紧急投放了5000万元应急贷款。截至目前，爱菊集团已从各家银行获得应急贷款1.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月9日，省商务厅已收到全省首批168家企业报送的96.21亿元、贷款期限3个月至3年的融资需求，全部推荐给中国进出口银行陕西省分行按流程审批。据了解，中国进出口银行陕西省分行已建立专项工作领导小组，先后赴西安、宝鸡等地上门了解重点企业融资需求，对符合要求的企业及项目，争取在3月底前实现首批融资投放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地出台举措 为复工复产注入金融活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：不仅央行出台专项再贷款等政策为企业复工复产提供金融支持，针对中小企业受影响更为明显的问题，各地也都根据企业的实际需求出台了多项创新政策，为企业复工复产注入金融活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，浙江的疫情防控等级处于二级响应，丽水市莲都区根据当地企业受影响情况，编制了“三张清单”：疫情防控重点保障企业清单、疫情影响重点行业清单、疫情影响受困企业清单。“三张清单”一目了然，企业也能最便捷地享受到政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江乾麟缝制设备有限公司就被列在了清单上，企业受疫情影响导致订单受到积压，流动资金紧缺，当地政府设立的金融专班小组打通绿色通道，在企业现场办公室只用了一天时间，就给企业发放990万元的专项贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，当地对清单内企业存量贷款实现无还本续贷或“转贷通”全覆盖，提高信用贷款比重，扩大中期流动资金贷款覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北，疫情防控等级处于一级响应，为及时解决中小企业融资难题，助力企业复工复产，当地搭建起“银企智能平台”解决企业燃眉之急。企业不用再一趟趟跑银行了，只需要登录平台发布融资需求，信贷经理就能在线对接反馈，自动匹配银行金融产品。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情影响全球外国直接投资增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情正逐渐成为全球经济面临的重大威胁。联合国贸发会议日前发布的报告称，疫情可能使今年全球经济年增长率降至2.5%这一全球经济衰退临界点以下。除了全球贸易、旅游受到打击之外，今年全球外国直接投资(FDI)总额相较去年将减少5%至15%，或将降至2008年全球金融危机以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前疫情还在蔓延之中，对全球投资特别是对长期投资的影响还有待观察。就短期而言，各国经济和主要跨国公司受损严重，疫情削弱了其对外投资扩张势头，同时也不排除一些国家政府会出台限制对外投资的政策。”联合国国际贸易中心咨询专家毛天羽预计，2020年全球对外投资大幅下降将是一个大概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议的这份报告指出，受疫情影响，全球市场需求下滑，跨国企业下调盈利预期，进而影响其再投资计划，这将间接导致全球FDI下降。联合国贸发会议对全球最大的100家跨国公司进行了调研，其中三分之二的企业发布公告称新冠肺炎疫情将对公司业务造成影响，41家公司发布了利润下调预警，这也将影响到这些公司的利润再投资。而在全球最大的5000家企业中，将近一半的企业下调了盈利预期，盈利预期大约下降9%，发展中国家的大型企业受到的影响更大，盈利预期的下降幅度可能会达到16%。报告还认为，全球市场需求下滑对全球FDI的冲击可能将延续至2021年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从吸引投资的角度来看，目前我还没有看到许多因为疫情导致的引资国严格投资审查的迹象。”毛天羽提醒海外投资的中企，如果在疫情期间没有很好履行当地社会责任，在驻在国造成较为恶劣的负面影响，可能会使民众对中资企业的欢迎程度下降。例如，之前很多企业为了支援国内抗击疫情，将当地的口罩和医用防护服等医疗物资购买一空，现在疫情如果影响到了这些国家，特别是最不发达国家和卫生体系薄弱国家，若中企没能很好地做好反向救援，很可能会被当地民众指责。对此，在外投资的中资企业应尽快做好相应的准备，并进行合适的宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛天羽分析说，从长期的角度来看，本次疫情对全球化造成的影响可能既有负面的，也有正面的。有些学者强调疫情是压倒全球化大趋势的最后一根稻草，发达国家将如美国一样鼓励产业回流；但也不能排除由于跨国企业的分散化经营，有可能使其具备了更强的抗风险能力，促使一些企业不将鸡蛋都放在一个篮子里，更多考虑在合适的地点进行扩张。他更倾向于后一种预测，即全球化的进程不会因此而停歇，更多的国家，特别是发展中国家将会出台积极政策吸引外国投资，加速本国产业升级和完善的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些主要经济体，特别是美国，在疫情中可能会表现出更多的内顾倾向，民族主义情绪也可能会上升，这将对这些国家的企业到中国来投资产生一定影响。”毛天羽说，中国目前依然是排名世界前列的外商投资热土，如果这次疫情能够在中国得到迅速、有效的控制，中国防疫物资产能的快速恢复和扩充将对世界疫情防控起到关键作用。这将增强外资企业对中国政府的信心，进而有助于夯实中国作为世界制造业中心的地位和负责任大国的形象。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期中国工业发展战略研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，中国工业的发展壮大与竞争优势演进提升有着密切联系。改革开放前三十年，中国工业基本上实现了由价格优势向规模优势的转变，当前正处于由规模优势向创新优势转变的过程中。中国工业竞争优势的第二次转变面临着“逆全球化”的冲击与“双端挤压”挑战，也面临国内需求升级、发展中国家市场扩大、新工业革命兴起等机遇，支撑中国工业培育壮大竞争新优势的条件也已初步成熟。2020年是中国“十三五”时期的最后一年，将要完成基本实现工业化、全面建成小康社会的战略目标。“十四五”时期是全面开启社会主义现代化强国建设新征程的重要机遇期、“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，中国工业发展将进入一个关键发展阶段。在新形势下，“十四五”时期中国工业发展战略的核心是找准新定位、培育新优势、采取新举措，从而加快推进工业的现代化进程。本文提出“十四五”时期中国工业发展的五个战略定位、六项战略任务、五个重点领域与七大战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期；中国工业；竞争优势；发展战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基金项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家自然科学基金重大应急项目“我国经济高质量发展与产业结构调整升级研究”(批准号71841015)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华人民共和国成立以来，中国工业发展取得了举世瞩目的成就。2010年成为世界第一制造大国之后，工业生产能力持续稳步增长，2018年制造业增加值占世界的比重达到28.3%，主要工业品产量居世界前列，创新能力显著增强，传统产业加快转型升级，新兴产业不断孕育壮大，一些高科技领域进入世界领先行列，出口结构不断优化，高技术、高附加值产品成为出口主力(国家统计局工业司，2019)。中国工业的高速增长与转型升级得益于发挥比较优势、形成竞争优势，并实现了竞争优势的适时转变。1953年以来，中国制定了十三个“五年规划”(或“五年计划”)，除了“二五”和“三五”两个五年计划没有完成外，其余基本完成或者超额完成。十三个有目标、有重点的“五年规划”在中国经济发展和工业化的历史进程中发挥了重要作用。“十四五”时期是中国由全面建设小康社会向基本实现社会主义现代化迈进的关键时期、“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，同时也是新一轮科技革命和产业变革的发力期、国际环境不确定性影响的进一步凸显期，中国工业将进入一个新趋势、新挑战、新机遇共同作用的关键发展阶段。在“十四五”时期，找准新定位、培育新优势、采取新举措，对于中国工业加快建设现代化产业体系、实现高质量发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国工业竞争优势的形成与演变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球化时代，能否保持和发展竞争优势事关一个国家的经济发展和国民福祉。随着国际经济联系日益密切、国际分工日益深化，世界各国经济已经形成“你中有我、我中有你”的高度依赖、融合关系。在参与国际分工的过程中，尽可能多地占领市场、带动就业、获得利润是世界各国追求的目标，而这又取决于该国产业竞争优势的发挥程度。改革开放40多年来，发挥比较优势、形成竞争优势并实现竞争优势不断转变对推动中国工业的高速增长发挥了重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 竞争优势的要素构成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于竞争优势内涵与外延的文献汗牛充栋，这里不再赘述。本文认为，国家的竞争优势至少包括资源禀赋、产业能力、优势领域三个方面的要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)资源禀赋，是指一个国家所拥有并能为生产活动选择的生产要素的集合。要素的内涵会随着生产力的发展而不断扩大。早期的生产要素主要是自然资源、气候、地理位置、非技术与半技术劳动力等天然形成或只需要少量投资就能获得的“初级生产要素”。随着生产力水平的提高与分工的细化，生产要素的范围扩大到高素质人力资本、大学与科研机构、现代化基础设施、完善的产业配套体系、高水平的管理、丰富的数据等更广泛的方面。显然这些生产要素是需要大量资本与人力资源投入才能获得，被称为“高级生产要素”(波特，2002)。知识、技能等高级生产要素蕴藏在制度、组织和高素质人才之中，难以形成也难以替代，对于国家的产业和经济发展更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)产业能力，是指一个国家的产业所具有的组合生产要素并生产、提供产品和服务的能力。一个国家的产业能力建立在该国要素禀赋的基础之上。虽然贸易自由化促进了生产要素特别是工业中间品的流动，生产活动可以分布于不同国家，但无论初级生产要素还是高级生产要素都具有根植性，属于特定位置相关的优势(Kogut，1985)。如土地、气候、区位都是无法移动的，劳动力的移动也受到各种限制；跨国企业通常将绝大多数的生产作业、核心技术以及先进的经验技巧放在母国(波特，2002)，技术、数据的流动受到很大程度的管制。与生产要素可区分为初级生产要素和高级生产要素类似，产业能力也可以分为初级产业能力与高级产业能力。初级产业能力是主要基于初级生产要素而形成的能力，如低成本/低价格、特定产品的生产；高级产业能力是主要基于高级生产要素而形成的能力，如规模、质量、性能、品牌、工程化、市场响应等，这些能力实际上都与创新紧密联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)优势领域，是指一个国家的竞争优势在具体产业领域的体现，优势领域是产业能力的外在反映。与初级生产要素和初级产业能力相对应的主要是资源密集型产业、劳动密集型产业，以及高技术产业的劳动密集型加工组装环节，如服装加工、IT制造业的装配环节等。与高级生产要素和产业能力相对应的主要是资本密集型产业、知识和技术密集型产业以及一些产业的研发设计、品牌营销等价值链高附加值环节，如石油化工、钢铁冶金、机械、交通运输设备等产业，以及IT制造业的研发设计、零部件制造等环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 产业竞争优势演变机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个国家的产业竞争优势不是固定不变的，而是随着经济发展、内外部环境的变化而不断演变。一般而言，在工业化的起步或早期阶段，生产力发展水平低，能够利用的生产要素基上本都是初级生产要素。初级生产要素丰富程度的不同带来不同产业生产率的差异，各国在参与国际分工时就会按照比较优势原则，主要生产使用本国最丰富的初级生产要素的产品。随着经济发展水平的提高，一方面，原有要素禀赋会弱化，如工资水平提高、可利用的土地空间减少；另一方面，经济投入中高级生产要素所占的比重越来越高。在这种情况下，一个国家的产业在世界市场中的成功更主要是靠后天习得而不是自然形成(戈莫里和鲍莫尔，2018)。能够不断形成并强化高级要素和高级产业能力的国家才能在更广泛的产业领域形成更强的国际竞争力。从初级生产要素到高级生产要素、从初级产业能力到高级产业能力，产业竞争优势的演变不是一次性跃迁，而是一个渐进的过程，体现出竞争优势的动态性。竞争优势的演进主要是产业和经济内在发展规律作用的结果。在经济发展过程中，人口结构、工资水平、土地价格会不断发生改变，同时企业不断扩大资本积累，产业分工不断细化，产业配套体系不断完善，在特定产业发展过程中通过较长时间的资本和人力资源投入，形成关于具体产业的大量知识、技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统的比较优势理论解释了工业化初期世界各国主要依赖初级生产要素参与国际分工的图景，但是在今天，以初级产品为主的经济已经被以工业制成品、服务为主且技术快速演进的经济所替代，而且已经形成了发展中国家(后发国家)与发达国家在资源禀赋、产业能力和优势领域三个层面的产业竞争优势的差距。由于初级生产要素的供给充裕、可替代性强，后发国家在国际分工中处于被控制、被压榨的地位，大量的资源消耗和人力投入只能获得微薄的收益。因此，如果严格遵循传统的比较优势理论，那么后发国家只能亦步亦趋地跟在发达国家后面，锁定在全球价值链低端。对于具体的后发国家而言，初级生产要素优势会由于人口结构的变化使劳动力不再供不应求、更低成本国家的出现、资源的枯竭等因素而被削弱，如果不能发展起基于高级生产要素和高级产业能力的竞争优势，就很可能会掉入“低水平陷阱”或“中等收入陷阱”。相反，由于高级生产要素是通过大量的资金、人力投入形成的，并表现为人的能力、技能以及对相关知识(理论)、技术诀窍(工艺)、方法(技术软件包)、专利等的掌握，因此如果有来自外界的干预，如集中资金、人力投入某些特定产业部门，那么一个国家就会在该产业更快地形成高级生产要素和高级产业能力。“市场本身是一个最基本的公共产品”(文一，2016)，特别是对于后发国家和转轨国家，依靠“看不见的手”自发形成市场交易秩序与规则是一个漫长的过程，国家在创造良好的经营环境和支持性制度从而确保投入要素能够得到高效地使用和升级换代方面能发挥积极的作用(波特，2002)。从世界经济发展史可以看到，美国、德国、日本在成为工业强国的过程中都曾采取过积极的产业政策，新兴工业化国家和地区如韩国、中国台湾的集成电路产业的崛起也受益于产业政策作用的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在后发国家培育和强化工业竞争优势、实现工业化和赶超的过程中，为更好地发挥产业政策的作用，应注意以下几个方面：一是虽然可以集中力量支持产业发展，但是由于其本身经济实力弱且在国际分工中所获微薄，因此只能选择少数产业加以支持；二是所选择支持产业的发展路径应相对比较稳定，如果技术路线变化频繁、剧烈，选择性产业政策出错的概率就会大增；三是通过产业政策推动高级生产要素和高级产业能力的形成并不意味着市场机制不再重要，产业政策面临的种种约束要求市场机制发挥决定性作用。一方面，产业不是独立存在的，一个产业的发展往往需要其他产业的支撑，后发国家有限的资金很难支撑整个工业体系的快速发展；另一方面，新兴产业领域具有高度的不确定性，大量企业的试错更为重要，产业政策的作用应更多体现在对竞争前阶段的支持、加速科学技术成熟等方面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政企同心齐发力 全力冲刺五十强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯3月10日，全市“重大项目强化攻坚年”动员大会召开。会议提出了“发展为要、项目为王、实干为先”的鲜明导向，吹响了“勇争一流再出发，奋力夺取双胜利”的冲锋号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天宁区在分会场组织参会。会议气氛隆重热烈，“对标赶超争一流全力冲刺五十强”红色标语格外显眼。参会企业家倍感振奋，纷纷表示将为天宁“全力冲刺五十强”贡献自己的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，天宁召开了全区“重大项目强化攻坚年”动员大会，旨在全面落实全市动员大会各项决策部署，动员全区上下迅速行动、合力攻坚，全身心投入到“政企同心齐发力全力冲刺五十强”的火热实践中，全力夺取疫情防控和经济社会发展双胜利、推动天宁高质量发展走在前列。会议设立分会场，以电视电话会议形式召开。区四套班子全体领导出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区委书记宋建伟代表区四套班子，向受到表彰的企业和企业家表示热烈的祝贺，向过去一年为天宁经济社会发展作出贡献的广大企业家表示衷心的感谢，向奋战在疫情防控和复工复产一线的全体党员和干部群众致以崇高的敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，全区上下必须有天宁担当，为全市疫情防控和经济社会发展多作贡献。要紧紧围绕市委、市政府对天宁区提出的“对标无锡滨湖区，大力发展互联网经济，努力打造‘三新’经济新高地”的工作要求，按照区委十届八次全会提出的“冲刺全国综合实力百强区五十强”的工作部署，始终坚持完成年度目标任务不变，“冲刺全国综合实力百强区五十强”的总体要求不变，对标赶超无锡滨湖区的发展定位不变，切实把明确的任务落到实处，把定下的目标高质量完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他希望广大企业家开足马力、加快复产，积极投资、扩大产能，把失去的时间抢回来，把落下的任务补起来，推动经济发展尽快回到原有轨道、迈上全新台阶。围绕“政企同心齐发力、全力冲刺五十强”，他强调三点意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力弘扬“勇争一流、耻为第二”的常州精神，吸收借鉴先进地区“勇闯新路”的优良品质，持续彰显天宁人干事创业的鲜明特质，真正汇聚起同心同向、同力同行的强大正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全区发展要在争先进位中跨越赶超，各级各部门要在比学赶超中厚植优势，广大企业家要在对标奋进中做大做强，对标一流先进，敢于亮剑争锋，扛起“人人争当主攻手”的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是迅速从部署发动的谋划阶段转向真刀真枪的实战阶段，通过一个个项目把发展的目标举措落到实处，抓牢重大项目这一龙头，抓牢三新经济这一核心，抓牢科技创新这一关键，抓牢营商环境这一重点，为“全力冲刺五十强”积蓄动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区长许小波指出，当前疫情防控取得阶段性成效，纵观全年，决胜高水平全面小康的总目标没有变，年初确定的各项任务没有变，对标无锡滨湖区、冲刺全国五十强的要求也没有变。全区上下要扎实开展“重大项目强化攻坚年”活动，攻坚突破、创新实干，统筹推进疫情防控和经济社会发展，为“全力冲刺五十强”汇聚强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会通报了2019年获省级以上荣誉情况，以及受市委、市政府表彰的单位和个人名单，并宣读《关于表彰2019年度经济高质量发展贡献奖的决定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颁奖仪式上，受到表彰的先进单位和个人分批领取奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退出领导班子尚未办理退休手续的领导干部；区法院院长、区检察院检察长；开发区、镇、各街道党政主要领导；区委办、人大办、政府办、政协办主要负责人；未在市龙城大厅参加会议的其他市级五星级企业，以及市级四星级、三星级企业负责人；荣获天宁区2019年度经济发展高质量贡献奖的企业和个人在主会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(陈凝)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我为天宁献力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力冲刺五十强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：企业增值税发票数据积极变化 复工复产成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局11日公布的最新增值税发票数据显示，企业复工复产出现积极变化。3月第一周，大型、中型企业开票户数分别相当于去年同期的77.4%和69.9%，环比上周分别提升5.3和12.4个百分点，反映大中型企业复工复产成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小型、微型企业发票开票户数跟去年同期的比值环比上周分别提升15.6和14.9个百分点，小微企业复工复产明显加速。另外，从重点行业看，药用辅料、卫生材料、医学生产用化学品日均开票金额已经超过去年同期，农副食品加工、食品制造业日均开票金额已经达到去年同期的90%以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一票制？误读！未来医保基金货款这样结算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f853ebf1b05ec7fd" id="4e9c2e0e79666aa00c15cd357a374ff2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0qnWx834.png"/&gt;/重剑无锋2079A+A-1小时前分享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扫码分享到微信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导读：随着两票制的成熟推广以及一票制在各地配套政策的落实完善，一票制或许将在不远的将来真正扎根、发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见发布，意见共分八部分，二十八条。值得注意的是，文件再一次确认未来医保基金的货款结算方式：推进医保基金与医药企业直接结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但就是这一条常规要求，被有关业内人士解读成为“一票制”推行箭在弦上！这其实是张冠李戴、纯属误读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关方面对于药品“一票制”的政策要求是指医保目录内药品流通次数不得超过1次，医院及各种医保定点医疗机构从生产企业直接采购医保药品并根据发票结算货款，药品生产企业和医药商业公司(配送公司)结算配送费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此次正式公布的意见对于“推进医保基金与医药企业直接结算”的定义，其实真正的涵义是：货的执行仍然是执行两票制，该开两票开两票，只不过是结算方由原来的医院对商业直接变成了医保基金对企业。这种票归票、款归款的执行方式，不存在将两票变一票的行为，因此，部分业内人士认为一票制将铺开，纯属对政策理解不到位、对市场实际销售不清楚的一种误读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于医保基金与医药企业直接结算，本身已经不是新鲜事儿。2015年《国务院办公厅关于完善公立医院药品集中采购工作的指导意见》(国办发[2015]7号)就明确强调：鼓励医院与药品生产企业直接结算药品货款、药品生产企业与配送企业结算配送费用。此次有关方面正式以深化医疗保障制度改革相关文件的方式，将结算药品货款再向前推进一步，无疑是减轻货款流通链条、缩短支付时间的一项积极政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年以来，一些省市及地方在开展药品及器械带量采购的过程中，已经尝试在开展医保基金与医药企业直接结算。在2019年11月26日召开的江西省药品集中采购和使用新闻发布会上，就江西省落实国家组织药品集中采购和使用试点扩围工作的总体进展、主要举措以及下一步工作打算等方面，会议就强调为确保药款及时结算，全省采取由医保部门与供货企业直接结算中选药品货款的方式。江西全省公立医疗机构以设区市为单位(省直医疗机构单列)组成12个采购联盟，由对应的省或市级医保经办机构按月与企业结算和预付货款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年1月正式下发的《合肥市公立医疗机构药品单品种集中带量采购实施方案》中，也明确表示合肥市将推进医保基金与医药企业直接支付结算，降低医药企业财务成本。医疗机构与药品生产或配送企业签订药品购销合同后，由医保基金按照合同约定支付相关货款；医保基金支付的采购药品费用从医疗机构预算总额中予以扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者理解，现在实行一票制，还是要迫切解决两个问题：一是没有哪个生产企业或第三方配送公司可以全部覆盖所有的医疗机构；二是生产企业与配送企业结算配送费用不仅仅是一个结算问题，涉及到整个商业体系的重新构建，涉及到目前的工商、税务、药监、财务等多个体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个国家带量采购要求的30天回款，从北到南，个别省份执行程度大家都很清楚，要实现此目标不是方法问题，而是决心问题。此次鼓励经办机构直接与企业对接，决心可见一斑。从另一个角度来看，随着两票制的成熟推广以及一票制在各地配套政策的落实完善，一票制或许将在不远的将来真正扎根、发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：三七&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明：本文观点仅代表作者本人，不代表&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0qnWx834.png"/&gt;立场，欢迎在留言区交流补充；如需转载，请务必注明文章作者和来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关标签：全国,一票制,医保基金00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热门评论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请先登录再做评论~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延伸阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;追本溯源！5项信息化追溯数据标准下发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国,追溯数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020-03-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建集采竞逐企业名单与药品品种公布，这个药品竞争最激烈....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福建,集中采购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020-03-10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【一周君】医保基金与药企直接结算，应收账款大大缩减？线上购药可医保报销！处方外流在即？第七版诊疗方案变化；百济神州...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国,医保基金,药企,处方外流,百济神州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020-03-09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二版：新冠肺炎康复者恢复期血浆临床治疗方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国,新冠肺炎,血浆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020-03-06&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/815f62fc2f1747a5" id="4212e9ec91e3129d61c09825f25b1d30" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很抱歉，未能找到相关文章！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康洲大数据版权所有Copyright Reserved@2009-2020YAOZH.COM工信部备案号：渝ICP备10200070号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客户服务热线：400-678-0778投诉建议：023-62988285转802商务合作QQ：845146016E-mail:admin@yaozh.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网增值电信业务许可证编号:渝B2-20120028互联网药品信息服务资格证：(渝)-经营性-2011-0001渝公网备:50010801500236&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶贫办：接近完成脱贫攻坚目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）国务院扶贫开发领导小组办公室主任刘永富12日在国新办新闻发布会上表示，经过了七年多的精准扶贫，特别是四年多的脱贫攻坚战，现行标准下的农村贫困人口从2012年底的9899万人减少到去年底的551万人，贫困县从832个减少到今年的52个，可以说接近完成脱贫攻坚的目标任务。贫困群众的收入大幅增长，贫困地区贫困群众的生产生活条件明显改善，贫困地区的经济社会发展明显加快，中国减贫治理能力显著提升，取得一系列的成绩。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让弱势群体在复工复产中获得更多关爱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-1211:17来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tuCyyrnz1t3NextagAtsaytsay.png"/&gt;作者：堂吉伟德编辑：李奕衡贵州手机报|新闻客户端|新闻热线：96677|投稿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南昭通的驻村干部孙雄介绍，到了3月，工作主题开始由“严防严控”变成“复工复产”。孙雄和同事们接到了新任务。全镇登记了大约5000名返乡劳动力，要督促4000余人最近外出务工。截至目前，孙雄所在的山区乡镇，还有大约一半务工者没有外出。“难啊。”孙雄在电话里苦笑。(3月11日《中国青年报》)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场疫情打乱了正常的节奏和秩序，从生活到经济，从生产到就业，形成了一个相互影响、彼此关联的闭环圈。经过40天艰难的防疫防控阻止战，复工复产也驶上了快车道。但很多事情说起来容易，做起来却很困难，严防严控所形成的惯性和造成的影响，给复工复产也带来了极大的困扰。企业复工复产率不足，大量农民工依然滞留在家乡，解决反乡农民工外出务工，成了当下最亟待解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，农民工外出务工既解决了家庭的收入问题，也是贫困地区脱贫的最有效的手段之一。依托于外出务工获得的较高收入，很多贫困家庭能很快摆脱贫困，发家致富奔小康。但问题在于，受疫情防控因素的影响，还有大量的返乡农民工没有返城复工，上述一个镇登记返乡劳动力5000人，还有4000余人没有需要外出务工，占比高达80%。全国层面，国务院联防联控机制发布会3月10日公布的数据显示，现在还有近一半左右的返乡农民工没有返城复工，需要多管齐下帮助这些返乡农民工尽快返城就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院扶贫办统计，2019年中国有2729万建档立卡贫困劳动力在外务工，这些家庭三分之二左右的收入来自外出务工。让返乡农民工尽快返城复工，既是维护社会经济稳定大局的需要，也是解决农民工家庭收入的关键。2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，就必须解决返乡农民工返城复工的问题，这既是就业的民生之需，也是脱贫奔小康的现实之举。无论从调查的个案看，还是整个群体占比量来看，让务工者尽快回归工作岗位，也是对复工复产整体效果的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检视复工复产有两个方面的维度，一是复工之后的用工率，二是复产之后的开工率，都是很关键的指标。有的企业受防控措施的影响，迟迟无法开工，比如娱乐行业依然处于禁止开业状态；有的复产之后的开工率严重偏低，用工数量也大幅度减少，一些人处于半失业状态。还有一些特殊行业受疫情的影响较大，很多企业以破产关停或以减员停薪的方式来应对，也加重了复产复工的难度，给包括农民工在内的弱势群体，带来了极大的挑战与考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一些报道看，受政企信息对接不畅、企业招工宣传内容不实等因素的影响，输出地集中把农民工送出之后发现，实际与预期差距太大，花费了极高的成本而找不到理想的工作。还有的受管控政策的影响，被卡在了家门口而出不了门，还需要进一步加大出入信息共享共用机制。在防疫全国一盘棋的整体策略下，复工复产也需要坚持类似的理念，采取相同的做法，尽快建立供需之间无缝对接的平台，让劳务输入地和输出地之间有机统一，从面上打通劳动力返城就业的管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，还需要进行个性化的关爱。群体需求有共性，个体需求有差异性。比如，有的返乡农民工对地域、工种、薪酬有着很大的个性化偏好，就需要劳动力输出地方，采取像精准脱贫的方式，实行“1+1”的帮扶措施，采取针对性较强的办法，尽量满足每个人的个性化需求，使他们早日踏上返城之路，找到符合预期的岗位和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产的难度，并不亚于疫情防控。两手抓，两手都要硬，最终也要体现在每个细节。在“硬核”防疫之后，还需要直面现实采取更硬核的复工复产措施，让返乡农民工尽快返城就业，是打赢两场战役的关键环节。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tuCyyrnz1t3NextagAtsaytsay.png"/&gt;评论频道所登载时评作品仅代表作者个人观点，不代表本网立场和观点。相关阅读全面深改围绕六大领域立柱架梁夯制度深刻改变中国2016-12-29全面深改三年：渐入佳境次第开花2016-12-29【深读深改】架梁立柱夯制度改革进入施工高峰期2016-12-29【2016年商务工作年终综述之一】深化流通供给侧改革加快现代市场体系建设2016-12-19&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：我国脱贫攻坚目标任务接近完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月12日讯 今日，国新办就决战决胜脱贫攻坚有关情况举行新闻发布会。国务院扶贫开发领导小组办公室主任刘永富在发布会上表示，经过七年多的精准扶贫，特别是四年多的脱贫攻坚战，现行标准下的农村贫困人口从2012年底的9899万人减少到去年底的551万人，贫困县从832个减少到今年的52个，接近完成脱贫攻坚的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富介绍，贫困群众的收入大幅增长，贫困地区贫困群众的生产生活条件明显改善，贫困地区的经济社会发展明显加快，中国减贫治理能力显著提升，取得一系列的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的工作，刘永富表示，一是要积极应对好疫情对脱贫攻坚的影响，把疫情对脱贫攻坚的影响降到最低，绝不能因为疫情影响脱贫攻坚目标任务的实现。重点做好贫困劳动力的外出打工；开展消费扶贫行动，做好农产品特别是扶贫产品的销售；做好扶贫项目的开工复工，力争在上半年完工。二是要完成剩余的脱贫任务。对没有摘帽的52个县和2707个贫困村中任务比较重的1113个贫困村实施挂牌督战，确保按期脱贫摘帽。三是要巩固脱贫成果。已经脱贫的9300多万贫困人口，有一部分是不稳固的，是比较脆弱的，要防止返贫。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：帮扶外资项目和外资企业复工复产 加强重大外资项目跟踪储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委11日发布通知，应对疫情进一步深化改革做好外资项目有关工作。通知要求，积极帮扶外资项目和外资企业复工复产，加强重大外资项目跟踪储备。对于制造业、高技术服务业总投资10亿美元以上在谈、签约、在建外资项目，如涉及国家部委协调事项的，省级发展改革委要及时向国家发展改革委申报，符合条件的将按程序纳入重大外资项目工作专班协调。技术先进、医疗防疫、关键领域或中西部地区、东北地区的项目，可适度放宽规模。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：抓紧进一步缩减外商投资准入负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强3月10日主持召开国务院常务会议，确定应对疫情影响稳外贸稳外资的新举措。会上，总理特别强调，要抓紧进一步缩减外商投资准入负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济已经深度融入世界。统筹推进疫情防控和经济社会发展，必须坚持扩大对外开放。”总理说，“当前要采取更有针对性的措施，努力降低疫情对外贸外资的负面影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，要抓紧进一步缩减外商投资准入负面清单。扩大鼓励外商投资产业目录，使更多领域的外商投资能够享受税收等有关优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年要力争比往年更早推出外商投资准入负面清单，以此向国际社会显示我们进一步扩大对外开放的决心和信心。”总理说，“当前疫情造成的人流物流等各种阻隔和限制只是暂时的，疫情过后，中国对外开放的大门会越开越大，步伐会越迈越快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强同时强调，要把开好春季广交会作为稳外贸稳外资的重要举措之一。他说，广交会一直以来就是我国对外开放的重要窗口和企业进入国际市场的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，自上世纪50年代举办以来，广交会已成为中国外贸的晴雨表和风向标，也是反映世界贸易活跃程度的重要指数之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前外贸外资受疫情冲击较大的背景下，开好春季广交会意义尤其重大。”总理说，“有关部门要根据国内外疫情形势变化，做好筹办春季广交会的准备工作。千方百计扩大对外贸易合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，对除“两高一资”外所有未足额退税的出口产品及时足额退税。引导金融机构增加外贸信贷投放，落实好贷款延期还本付息等政策，对受疫情影响大、前景好的中小微外贸企业可协商再延期。支持商业保险公司开展短期出口信用保险业务并降低费率。做好筹办春季广交会的准备工作，大力促进对外贸易合作。抓紧进一步缩减外商投资准入负面清单。扩大鼓励外商投资产业目录，使更多领域的外商投资能够享受税收等有关优惠政策。对近期出台的减税减费等助企纾困政策，要确保内外资企业同等享受。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织报告：全球服务贸易一季度增长乏力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦3月11日电(记者凌馨)世界贸易组织11日发布的报告显示，自2019年年底至2020年第一季度，全球服务贸易增长动力持续减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天发布的最新一期《服务贸易晴雨表》显示，反映去年年底至今年第一季度全球服务贸易发展趋势的2019年12月全球服务贸易景气指数为96.8，低于去年9月的98.4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球服务贸易景气指数荣枯线数值为100，意味着增长符合中期趋势预期；指数大于100显示贸易增长高于预期水平，反之则显示贸易增长低于这一水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织强调，最新指数并未完全反映新冠肺炎疫情造成的经济影响，未来几个月这一指数可能会进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从衡量服务贸易景气的具体组成数据来看，与去年9月相比，12月民航旅行指数和集装箱航运指数降幅最大，金融服务指数和信息通讯技术服务指数也下降到荣枯线以下，建筑指数则保持相对稳定。而作为前瞻性指标的全球服务业采购经理人指数下降到96.1，反映出新冠肺炎疫情或将导致服务贸易增长在近期继续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月，世贸组织首次发布《服务贸易晴雨表》，反映全球服务贸易的流动和变化趋势。报告一年发布两次。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同花顺“全球疫情实时动态”更新：疫情趋势国别对比</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）“全球疫情实时动态”更新：趋势对比等功能，并免费开放疫情数据接口&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　&lt;a href="https://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/926.html?noTitle=1" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;点击查看：全球新冠疫情实时动态&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型冠状病毒疫情在全球持续蔓延扩散。新冠病毒疫情相关数据的发布公开透明，有助于全球共同努力早日遏制病毒传播并完全攻克病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，同花顺搜集了全球各国卫生防疫部门、WHO(World Health Organization)等权威部门和机构公布的实时新冠肺炎数据，上线了可视化、可交互的全球疫情地图，第一时间播报疫情最新数据和发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全力支援新冠肺炎疫情防控，同花顺将免费开放全球和国内疫情数据接口以及疫情地图链接，包括中国国内疫情数据、确诊患者周边轨迹信息、确诊患者同程情况、疫情资讯，全球各国疫情数据、疫情动态等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欢迎机构和媒体联系合作。联系邮箱：news@myhexin.com&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/05491eef58740b7c5ab853c7630b64ba.jpg" style="width:500px;height:694px;float:none;" width="500" vspace="0" hspace="0" height="694" border="0"&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/img&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/cc63ad198de49edfde0c45bcca212fa8.jpg" border="0"&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/img&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/7ff706fb012c6fac57e7f10f21f92325.jpg" border="0"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年3月12日 中国“多维度”复工：从外贸到内需 从沿边到内陆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618353025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;　　中国“多维度”复工：从外贸到内需从沿边到内陆；河北今年棚改将新开工58488套实现既有棚户区清零；英国央行下调基准利率至0.25%；加强港口资源整合力度优化沿海铁矿石码头布局；日前榆林10多家煤矿再次下调价格最大跌幅59元/吨。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夜盘走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报消息—&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好特殊时期疫情防控工作，自2020年2月3日当晚起暂停期货夜盘交易，具体时间另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢坯：价格持稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7：00，唐坯涨30至3120元/吨，含税出厂，随着复工的陆续开展，钢坯需求有所恢复，厂商心态多坚挺，但考虑目前市场对高位资源接受度有限，料短期钢坯价格持稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢市早评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;　　期货持红运行，现货市场跟涨情绪较浓，盘中低位资源减少，成交方面，目前市场基本恢复正常，但下游采买积极性不高，成交氛围表现一般，考虑成本端坚挺支撑，市场心态好转，部分资源小幅高靠，成交方面，市场需求拿货谨慎，整体成交氛围表现不温不火，然成本端累涨提振，贸易商对后市预期向好，综合分析，故预计今日钢材价格稳中趋强。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、贵州2020年省重大工程项目计划完成投资7262亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省发展改革委消息，经省政府同意，省重大工程和重点项目建设工作领导小组办公室近日下发通知，下达2020年贵州省重大工程和重点项目名单及推进计划，安排省重大工程项目3357个、年度计划完成投资7262亿元。项目涵盖重大基础设施、重大产业发展和重大民生工程等领域。收尾项目410个、年度计划投资853亿元，续建项目1402个、年度计划投资4250亿元，新建项目962个、年度计划投资1911亿元，预备项目583个、年度计划投资248亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、湖北：有序推进企业复工复产，继续延迟开学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11日，湖北省新冠肺炎疫情防控指挥部发布通告，安排有序推进企业复工复产和人员省内安全流动等事项，主要包括：①湖北省分区分级分类分时有序推进企业复工复产；②湖北中地风险地区公共交通逐步有序恢复；③湖北大专院校、中小学等继续延期开学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、中国“多维度”复工：从外贸到内需从沿边到内陆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国“多维度”复工节奏加快，从内陆省份山西、青海到沿边省份内蒙古，复工复产“各有各招”；从餐饮业到出口玻璃器皿制造，复工领域也越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、河南省GDP首次突破5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省国民经济和社会发展统计公报出炉，公报显示，2019年全省生产总值54259.20亿元，比上年增长7.0%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、河北今年棚改将新开工58488套实现既有棚户区清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极贯彻落实“三创四建”活动要求，持续推进河北全省住建系统“2635”重点任务实施，河北省住建厅制定《2020年棚户区改造工程实施方案》明确，今年，河北省计划新开工棚户区改造58488套，基本建成79377套，实现全省既有棚户区清零。这是棚户区改造工作连续第三年列入河北省20项民心工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、江苏规上工业企业99%复工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据江苏省工信厅提供的最新信息，截至3月10日，江苏省规模以上工业企业复工总数为4.49万家，复工面达99%；复工人数为702万人，占复工企业所需用工数84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、北京市国资委直接监管企业100%复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作新闻发布会上，北京市国资委党委副书记、副主任、新闻发言人晋秋红表示，截至3月9日，北京市国资委直接监管的43户市管企业集团总部已全面复工；1089户二级及重要子企业中，符合复工复产条件的1019户企业已全部复工复产，复工复产率达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、2月挖机销量下降50.5%！装载机下降41.2%！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国工程机械工业协会统计，2020年2月纳入统计的24家挖掘机制造企业共销售各类挖掘机9280台，同比下降50.5%；其中国内6909台，同比下降60%；出口2371台，同比增长62.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、英国央行下调基准利率至0.25%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，英国央行下调基准利率50个基点至0.25%，维持国债购买目标为4350亿英镑。英国央行表示，逆周期资本缓冲从1%降至0。英国央行将于3月13日格林威治时间12点(北京时间20点)公布货币政策会议纪要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、欧洲金融市场短期内或持续动荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历“黑色星期一”之后，欧洲三大股指10日开盘走高。分析人士认为，受新冠肺炎疫情和沙特阿拉伯降低原油价格影响，欧洲金融市场近期或持续动荡，市场企稳需要疫情得到有效防控和经济回暖支撑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业热点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、日前榆林10多家煤矿再次下调价格最大跌幅59元/吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前山西榆林市榆阳区、神木煤矿复产速度较快，府谷、横山地区复产煤矿数量有限，主要因为府谷、横山地区许多煤矿为民营煤矿，复产难度较大，许多煤矿表示预计3月底可能复产。今日榆林10多家煤矿再次下调价格，最大跌幅59元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、加强港口资源整合力度优化沿海铁矿石码头布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　矿产资源对我国经济社会发展意义重大。进入21世纪以来，我国对铁矿石资源的需求不断加大，进口铁矿石也随之增多，对外贸易依存度逐年提高。铁矿石码头接卸能力对铁矿石资源的正常运输有着直接影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、建材成交量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，调研全国237家贸易商建材日成交量为20.11万吨，较上一交易日增加3.96万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、铁矿成交量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，全国主港铁矿累计成交153万吨,环比上涨31.3%；上周平均每日成交126.9万吨，上月平均每日成交86.3万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、钢厂停检修跟踪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河钢承钢计划于4月1日对一棒进行检修，计划检修时长为15天，日影响螺纹产量0.3万吨左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、工信部：2019年钢铁业运行总体平稳企业经济效益大幅回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部发布2019年钢铁行业运行情况。2019年，钢铁行业继续深入推进供给侧结构性改革，巩固去产能成果，加快结构调整、转型升级，行业运行总体平稳。由于钢铁产量增幅加快，钢材价格呈窄幅波动下行走势，铁矿石等原燃材料价格上涨等因素影响，钢铁企业经济效益大幅回落。2019年中国钢铁工业协会会员钢铁企业实现销售收入4.27万亿元，同比增长10.1%；实现利润1889.94亿元，同比下降30.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：郑慧娇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618353025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委印发通知 出台11项举措稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355532.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家发展改革委了解到，为应对疫情，国家将通过积极帮扶外资项目和外资企业复工复产等11项举措进一步做好稳外资工作。这11项举措分别包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极帮扶外资项目和外资企业复工复产，对不同阶段项目分类指导、精准帮扶，推动外资企业及产业链协同复工，各项援企政策统一适用于外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强重大外资项目跟踪储备，符合条件的制造业、高技术服务业重大外资项目按程序将纳入工作专班协调范围。其中，对于制造业、高技术服务业总投资10亿美元以上在谈、签约、在建外资项目，如涉及国家部委协调事项的，省级发展改革委要及时向国家发展改革委申报，符合条件的将按程序纳入重大外资项目工作专班协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于正在协调推进的重大外资项目，国家和地方层面分别给予支持，重点省市建立健全地方层面的重大外资项目专班机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面落实外资准入负面清单管理制度，进一步细化《外商投资法实施条例》相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于外资准入负面清单之外的外资项目，不得设置单独针对外资的准入限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，提高外资项目备案便利化程度，全面实行告知性备案、在线办理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化外资项目核准手续，取消五类附件材料，推行不见面办理及疫情期间容缺受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化鼓励类外资项目进口设备免税确认流程，取消省级以下转报环节，多种方式保障疫情期间加快办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保护外资项目合法权益，严格落实外商投资法关于内外资平等、不得强制转让技术、保护商业秘密等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善外资项目事中事后监管，加强部门间协同配合，采取“双随机一公开”等方式完善项目监管，避免重复检查增加企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步扩大鼓励外商投资范围，开展《鼓励外商投资产业目录》修订工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月居民贷款减少逾4100亿元 居民存款罕见下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行周三公布数据称，2月金融机构新增人民币贷款9057亿元，同比多增199亿元。市场预期为1万亿元。分部门看，居民部门受新冠疫情影响严重，和上月相比减少4133亿元，创有统计以来最大降幅纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民部门贷款中，以消费贷款为主的居民短期贷款减少4504亿元，同比多减54%；由于当月房地产销售几乎冰封，以住房按揭贷款为主的居民中长期贷款仅增加371亿元，同比下降83%，为2012年3月以来单月最低新增规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然企业生产普遍受到疫情冲击，但2月以来央行对受疫情影响较大的企业加大了定向贷款投放，并出台延期还贷等政策支持，企业端贷款得到支撑。企（事）业单位贷款增加1.13万亿元，其中短期贷款增加1.42万亿元，是上年同期的4.4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月金融数据不具有代表性。随着复工复产的推进，实体融资恢复，向实体资金投放渠道转为顺畅，信贷社融将恢复到同比增长状态。”西南证券首席宏观分析师杨业伟对界面新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，货币增速超出预期。截至2月末，广义货币（M2）同比增长8.8%，增速比上月末高出0.4个百分点。狭义货币（M1）同比增长4.8%，较上月回升4.8个百分点，创19个月新高，与一些分析师预计的“负增长”截然相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国，M1由流通中的货币（M0）和单位活期存款构成，M1的快速增长往往伴随经济上行，因为此时企业往往增加活期资金以备投资和支付结算的增加。受疫情影响，2月国内企业生产多处于停滞状态，但M1却大幅反弹，实属反常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席分析师明明对界面新闻表示，M1增速上升主要是因为2月以来的各种助企纾困政策，如专项再贷款、再贴现等，为企业提供了流动性支持。但因为生产投资受阻，这些资金在企业内部沉淀下来，反映为企业活期存款的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此，粤开证券首席固定收益研究员钟林楠补充道，企业端的信用派生力量较强，所创造出来的企业存款也较多。再加上2019年2月是春节月，春节效应带来的低基数（发放奖金等活动让企业存款向居民转移），使得今年2月以企业活期存款为主的M1增速明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国银保监会首席风险官兼办公厅主任、新闻发言人肖远企披露，截至2月26日，银行机构为抗击疫情提供的信贷支持就已超过9535亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨业伟则从另一个角度提出看法，他指出，结合存款数据来看，M1的反弹可能意味着居民收入的缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，2月，居民存款减少1200亿元，企业存款增加2840亿元。自2005年2月央行披露分部门新增存款数据以来，居民存款从未在一季度各月中出现过负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨业伟表示，这意味着居民收入收缩幅度可能较大，对企业来说，则体现为人工成本出现更大降幅，从而对企业活期存款形成一定支撑，导致M1超预期上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会融资方面，2月，社会融资规模增量为8554亿元，比上年同期少1111亿元。其中，政府债券净融资1824亿元，同比少2523亿元，同时，未贴现的银行承兑汇票减少3961亿元，同比多减858亿元。企业债券净融资和股票融资仍有较好表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨业伟表示，政府债券融资不及预期，可能是市场对政府债券融资有所高估（据财政部公布的数据，2月仅地方政府债券就发行了4379亿元，全部为新增债券）。社融中政府债券统计以托管数据为基础，因此需要债券上市才计入，并非发行就可以计入，部分2月下旬发行的政府债券可能未计入其中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 交通运输部启动2020年国家物流枢纽建设工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、交通运输部联合印发通知，正式启动2020年国家物流枢纽建设工作。按照《国家物流枢纽布局和建设规划》《国家物流枢纽网络建设实施方案（2019―2020年）》等有关文件要求，2019―2020年是国家物流枢纽的起步建设阶段，重点依托已投入运营、发展潜力较大、区域带动作用较强、在行业内具有一定影响力的物流设施，推动构建国家物流枢纽网络基本框架和重要支撑。2019年9月，国家发展改革委、交通运输部联合发布2019年23个国家物流枢纽建设名单。近半年来，相关国家物流枢纽在推动提高物流组织化、规模化、网络化水平方面发挥了重要的骨干引领作用，并在枢纽经济发展等方面作出有益探索，特别是在应对新冠肺炎疫情过程中，有力保障应急物资中转调运和民生物资供应，并率先复工复产，为打赢疫情防控阻击战作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同交通运输部等部门，按照有关文件要求认真组织做好2020年国家物流枢纽申报等工作，对国家级示范物流园区、在新冠肺炎疫情防控和支持上下游企业复工复产中发挥积极作用的物流枢纽设施等将优先考虑。同时，梳理总结2019―2020年国家物流枢纽建设推进情况，研究制定2021―2025年国家物流枢纽建设实施方案，指导后续建设工作有序开展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618355478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：贫困县退出的标准、时间不会变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月12日电今日上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，国务院扶贫开发领导小组办公室主任刘永富介绍决战决胜脱贫攻坚有关情况，并答记者问。刘永富指出，贫困县退出的标准不会变，“一收入、两不愁、三保障”，时间安排总体上也不会变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者：请问刘主任，正如您刚才介绍的，我们在疫情发生以来，对52个贫困县提出了很多的举措降低疫情的影响。在这些贫困县退出的标准、时间和具体的安排上，是否也做了相应的安排？第二个问题，随着脱贫攻坚进入决战决胜阶段，国家脱贫攻坚普查安排是怎样的？能否请您给我们做一些介绍。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富：退出的标准不会变，“一收入、两不愁、三保障”，时间安排总体上也不会变。有的地方，像凉山、怒江，可能易地搬迁会推迟一两个月，少数地方时间上会有一些变化，但是在今年必须把这个问题解决掉，个别地方可能会稍微晚一点，但是各地在安排工作计划的时候都是留有余地的。为了检验脱贫攻坚成果的真实性、准确性，国家决定要在今年开展脱贫攻坚的普查，这项工作已经开始部署，在今年下半年和明年年初完成这项工作。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200312/c618359528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>