<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 10:19:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>官方：鼓励中小企业通过并购重组对接资本市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634444064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634444064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：加大对中小企业纾困帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：加强直接融资支持，鼓励中小企业通过并购重组对接资本市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：着力扩大市场需求，加大民生领域和新型基础设施建设投资力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：进一步加大对中小企业纾困帮扶力度，推动缓解成本上涨压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！国资委发文明确：央企不得对金融子企业提供担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634438935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634438935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：从四个方面深化供应链融资改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634436141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634436141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院任命张广军为科学技术部副部长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634433192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634433192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部提前下达超五百亿元资金预算――保障性安居工程更有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日下发《关于提前下达2022年部分中央财政城镇保障性安居工程补助资金预算的通知》，资金总额达526亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，该项资金待2022年预算年度开始后，按规定程序拨付使用，专项用于城市棚户区改造、向符合条件的在市场租赁住房的保障家庭发放租赁补贴、城镇老旧小区改造，以及第二批中央财政支持住房租赁市场发展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提前下达保障性安居工程补助资金预算，是加强财政资金管理的需要。”中国财政科学研究院研究员白景明表示，城镇保障性安居工程属于共同事权，中央要承担一部分资金，地方要承担一部分资金，中央财政提前下达资金预算，能够方便地方进行明年预算的编制，提高地方财政预算编制的完整性、准确性和科学性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩表示，城镇保障性安居工程是中央重大惠民工程，提前拨付租赁住房保障、城镇老旧小区和棚户区改造资金，可以提升老百姓安居乐业的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次一次性提前下达资金预算总额526亿元，如何进一步提高资金拨付使用效率广受关注。王泽彩建议，一方面要摸清城镇保障性安居需求底数，为编制项目支出预算打好基础，针对部分地方有支出需求但存在财力困难的情况，经过严格审核论证后，也可及时或提前下达资金，以缓解因疫情等带来的地方财力紧张，切实提高该项资金拨付使用的社会效益。另一方面要强化预算执行动态监控，按照“谁要钱谁设计指标”原则，严格执行“无绩效指标不拨款”规定，防止出现财政资金浪费、效益低下等问题。此外，还要健全完善财政资金直达机制，促进直达资金覆盖的领域更广、规模更大、精准度更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近年来财政部高度重视加快预算执行进度，连续4年对原本在下一年度拨付的一般性转移支付、专项转移支付、固定结算补助、重大项目支出等提前到当年四季度拨付。近期，财政部提前下达多项2022年度转移支付及补助资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明表示，财政部提前下达的预算支出基本都属于民生支出，表明中央财政把保障和改善民生放在突出位置，通过加大税收、社保、转移支付等调节力度并提高精准性，实实在在提升人民群众的获得感，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民，体现了共同富裕的目标要求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：支持金融机构运用大数据、区块链等手段，加大小微企业贷款投放规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 岳品瑜 廖蒙）11月22日，据工信部官网披露，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室近日印发《提升中小企业竞争力若干措施》（下称《若干措施》），旨在通过11个方面、34条具体措施，加强精准有效政策支持，营造良好发展环境，促进中小企业创新和专业化发展，提升中小企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》提到，加强信贷支持。深入实施中小微企业金融服务能力提升工程，支持金融机构深化运用大数据、人工智能、区块链等技术手段，改进授信审批和风险管理模型，持续加大小微企业首贷、续贷、信用贷、中长期贷款投放规模和力度。发挥知识产权质押信息平台作用，实施知识产权质押融资入园惠企行动，增强中小企业利用无形资产融资能力。深化银担合作，持续完善银行、担保机构对小微企业贷款风险分担机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部会计司有关负责人就印发 《事业单位成本核算具体指引――公立医院》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634437458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月22日 来源：会计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为建立政府成本核算指引体系，加强公立医院（以下简称医院）成本核算工作，近日，财政部制定发布了《事业单位成本核算具体指引――公立医院》（财会〔2021〕26号，以下简称《具体指引》）。财政部会计司有关负责人就《具体指引》有关问题回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《具体指引》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：制定《具体指引》主要基于以下几方面考虑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步深化预算管理制度改革的需要。2021年3月，国务院印发了《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》，其中明确提出，要推动预算单位深化政府会计改革，全面有效实施政府会计标准体系，完善权责发生制会计核算基础。政府会计准则制度已于2019年1月1日起在各级预算单位实施，为预算单位推行成本核算奠定了坚实的制度基础。因此，制定出台《具体指引》，是推动预算单位深化政府会计改革的重要举措，是进一步深化预算管理制度改革的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立政府成本核算指引体系的需要。近年来,党中央、国务院从推进国家治理体系和治理能力现代化的高度，在《关于印发党政机关厉行节约反对浪费条例的通知》、《关于推进价格机制改革的若干意见》、《关于全面实施预算绩效管理的意见》等文件中从不同角度对加强政府成本核算提出了要求。财政部根据《国务院关于批转财政部权责发生制政府综合财务报告制度改革方案的通知》（以下简称《改革方案》）部署，稳步推进政府成本核算指引体系建设工作，于2019年12月印发《事业单位成本核算基本指引》（以下简称《基本指引》），明确了成本核算的基本原则和基本方法。为进一步落实落细落地到单位实际运用，还需要结合相关行业事业单位特点制定成本核算具体指引，就行业通用的成本核算对象、成本项目、成本范围、成本归集和分配方法、成本报告等作出具体规定，以提高指导性和操作性，完善成本核算指引体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务医药卫生体制改革的需要。近年来，医院面临的内外部环境正发生着巨大变化，如医保支付方式改革、医疗市场竞争加剧等。医院既要保持其公益性，又要走上健康的可持续发展道路，就需要重视成本核算与管理工作，通过精细化管理实现降本增效、保障医保参保人员权益和医保制度长期可持续发展。因此，国家出台的多份文件对加强医院成本核算提出了要求：2009年国务院《医药卫生体制改革近期重点实施方案》明确指出要加强成本核算与控制，定期开展医疗服务成本测算；2017年国务院办公厅《关于建立现代医院管理制度的指导意见》明确要强化成本核算与控制，逐步实行医院全成本核算，逐步建立以成本和收入结构变化为基础的医疗服务价格动态调整机制；2017年国务院办公厅《关于进一步深化基本医疗保险支付方式改革的指导意见》要求激发医疗机构控制成本的内生动力，可以疾病诊断相关分组技术为支撑进行医疗机构诊疗成本与疗效测量评价。因此，制定《具体指引》是服务医药卫生体制改革的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是规范和提升医院成本核算工作的需要。出于医院内部成本管理和医疗服务价格监管等因素，实务中医院成本核算的需求较强。财政部2010年印发的《医院会计制度》全面采用权责发生制核算基础，为开展医院成本核算奠定了必要基础。《医院财务制度》也对医院成本核算和管理工作提出了要求。因此，2010年以来，大多数县级以上医院已按照《医院财务制度》和《医院会计制度》开展了科室成本核算，部分地区卫生健康行政部门也制定了地方性的医院成本核算办法。2015年，国家卫生健康委、国家中医药局印发了《县级公立医院成本核算操作办法》，并在2021年修订形成《公立医院成本核算规范》（以下简称《医院成本规范》）。但是，国家和地方卫生健康行政部门相关文件主要基于原有核算体系和实务总结制定，尚未从政府会计准则制度层面对医院成本核算工作做出全面统一规范，导致实务中已出台的核算办法或规范缺乏顶层设计，与政府会计准则制度和医院财务制度的协调性不足，对于医保付费等方面的成本信息需求也考虑不够。因此，近年来各级医保、审计等有关各方积极呼吁财政部统一出台关于医院成本核算的具体指引，以规范和提升医院成本核算工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《具体指引》起草发布经历了哪些过程？对各方反馈意见是如何采纳吸收的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为做好《具体指引》的制定工作，我们在2020年初启动了“公立医院成本核算问题研究”课题研究工作，全面梳理相关政策文件，就有关重点问题开展深入调查和研究，在此基础上于2020年底形成了讨论稿。2021年上半年，经向来自医院、高校院所等领域的政府会计准则委员会咨询专家等小范围征求意见，修改完善形成征求意见稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月25日，我们印发了《财政部办公厅关于征求&amp;lt;事业单位成本核算具体指引――公立医院（征求意见稿）&amp;gt;意见的函》（财办会〔2021〕14号），面向有关中央部门、地方财政厅（局）和社会公众公开征求意见，同时征求部内有关司局意见。各有关方面积极反馈，截至2021年8月底，我们共收到书面反馈意见57份。其中，来自部内有关司局2份、有关中央部门3份、地方财政厅（局）33份、医疗机构5份、咨询专家10份、社会公众4份。在所有的反馈意见中，10份表示无不同意见，其余47份共提出了359条具体意见。反馈意见总体上认可《具体指引》的框架和内容，认为《具体指引》遵循《基本指引》相关规定对医院成本核算进行了顶层设计，又兼顾实务做法，很大程度上协调了政府会计准则制度、《医院财务制度》和《医院成本规范》，对于医保付费等方面的成本信息需求也进行了呼应，使公立医院更好地在新形势下科学、有序开展医院成本核算工作，促进公立医院经济运营的高质量发展。同时，部分反馈意见对成本信息需求的表述、成本核算对象和成本核算方法的选择、成本范围的调整、临床服务类科室相关成本的核算等问题提出了具体的修改意见或建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月以来，我们对所有反馈意见一一进行了梳理和分析，并就关键问题与国家卫生健康委、国家医保局等有关单位，以及部分咨询专家多次沟通，进一步修改完善后形成送审稿。2021年11月1日，经会计司司务会审议通过后，启动部内会签及报批程序，最终于11月15日由部领导签发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《具体指引》主要遵循了哪些原则？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：制定《具体指引》主要遵循了以下原则：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法依规制定。《具体指引》根据《改革方案》“推行政府成本会计，规定政府运行成本归集和分摊方法等”的任务制定，重点规范成本核算相关内容。同时，《具体指引》遵循《基本指引》的规定，体例结构保持一致，在成本核算的有关概念方面保持协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是兼顾实务做法。鉴于医院开展成本核算已积累一定的实务经验，《具体指引》进行了总结提炼，对其中不违背《基本指引》的内容予以充分借鉴和吸收，以保证医院成本核算实务保持平稳，例如成本项目的设置、医疗活动相关成本核算对象的确定、医院科室分类等均与现行实务保持一致。同时，《具体指引》具有一定的灵活性，使部分现行做法能够符合规定，如将难以区分所属活动类型的费用计入医疗活动；成本范围与实务中的医院全成本、医疗全成本进行对应；为单位管理费用的分配顺序、辅助部门费用的分配方法提供多种选择等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是紧密结合会计核算。《具体指引》作为政府会计准则制度体系的组成内容，充分体现了与财务会计核算的衔接，规范成本核算如何从财务会计取数，确保数据同源性和一致性。具体包括成本核算对象、成本项目与财务会计科目的对应关系，财政资金补偿费用、非医疗活动费用包含的明细科目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是服务医疗改革需要。为服务当前医院面临的医疗服务价格监管、支付方式改革等需要，《具体指引》在传统的科室、诊次和床日成本核算基础上，专门增加了医疗服务项目、病种、疾病诊断相关分组（DRG）成本核算等内容。明确相关概念，提供多种应用较为广泛的核算方法，为医院满足改革需要提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《具体指引》的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：《具体指引》共六章37条，主要内容如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一章为总则，主要规定制定依据、适用范围、医院成本信息需求、成本核算基本步骤和其他要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二章为成本核算对象，主要规定医院确定成本核算对象的原则、指引主要规范的成本核算对象、医疗活动相关成本核算对象等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三章为成本项目和范围，主要规定医院成本项目的设置要求、成本项目与财务会计信息的关系、医疗活动成本项目，以及成本范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四章为业务活动成本归集和分配，包括业务活动成本归集和分配的一般要求，按科室归集和分配医疗活动费用，以及诊次、床日、医疗服务项目、病种、DRG成本的核算流程和方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五章为成本报告，主要规定医院成本报告概念、分类和内容，对外成本报告的编制要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六章为附则，主要规定卫生健康行政部门、医院可以根据《具体指引》，结合实际制定细化规范或管理办法、成本报表格式，以及《具体指引》的生效日期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《具体指引》的实施范围是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《具体指引》适用于各级各类执行政府会计准则制度且开展成本核算工作的医院，主要有两方面的考虑：一是《具体指引》在成本项目的设置、成本归集的会计科目等条款均体现了政府会计准则制度的要求，需要与政府会计准则制度结合使用；二是《具体指引》施行后并不强制要求所有医院立即开展成本核算工作，而是为有成本核算需求、已经开展或拟开展成本核算工作的医院提供遵循依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《具体指引》主要规范了哪些成本核算对象类型？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：与企业主要聚焦产品的成本核算不同，事业单位可以根据成本信息需求多维度、多层次地确定成本核算对象。根据与财务会计核算的关系，医院成本核算对象可分为两大类：第一类是服务于财务报表编制的，当成本核算对象为自制或委托外单位加工的各种物品、建设工程项目、自行研究开发项目时，应当分别通过“加工物品”、“在建工程”、“研发支出”等会计科目归集和结转成本，并在财务报表中列示。第二类是服务于管理需要的，根据“业务活动费用”、“单位管理费用”会计科目归集的费用信息，计算业务活动相关成本核算对象，以及政策、项目等专项核算的成本核算对象的成本，但成本核算的过程和结果无需在会计账簿和财务报表中反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于医院来说，成本核算的重点是满足成本控制、医疗服务价格监管、绩效评价等管理方面的成本信息需求，《基本指引》也要求“单位应当根据其职能目标确定主要的专业业务活动，作为基本的成本归集和分配的对象”。因此，《具体指引》主要规范医院专业业务活动相关成本核算对象的成本核算，医院自制或委托外单位加工物品、建设工程项目、自行研究开发项目等资产的成本核算应当遵循政府会计准则制度的规定。此外，考虑到目前医院主要围绕医疗活动进行成本核算，开展非医疗活动成本核算的需求很小、相关核算条件有限，因此，我们根据《基本指引》，在《具体指引》中进一步明确将专业业务活动中的医疗活动成本作为基本成本核算对象，在附则中明确非医疗活动成本核算可以参照医疗活动成本核算相关规定，财政部作出专门规定的，从其规定。有关成本核算对象类型的关系如图1所示。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a7e4b1e19280f377" id="ed6fcaa750db6f2da5caed7ef6fff25d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1 有关成本核算对象类型的关系示意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《具体指引》规范了哪些医疗活动成本核算对象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据医院实务和医疗改革的成本信息需求，《具体指引》重点规范了医疗活动相关的若干成本核算对象，包括科室（含诊次、床日）、医疗服务项目、病种、DRG成本。有关说明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于科室成本核算，是医院长期以来行之有效的实务总结。《医院财务制度》、《县级公立医院成本核算操作办法》等均对科室分类、科室成本归集、科室成本分摊等做了规定，并在医院广泛应用。根据各科室门急诊、住院的总成本，进一步计算单位成本得出的诊次成本、床日成本，也是医院长期以来重要的成本核算对象。此外，归集到科室的医疗活动成本，也是进一步计算医疗服务项目、病种、DRG等成本核算对象的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于医疗服务项目成本核算，主要服务于医疗服务价格监管。目前，医疗服务收费按照各省级医疗服务价格主管部门制定的医疗服务价格项目执行，各地根据项目测算成本制定和调整相关项目价格。国家发改委、卫生健康委、中医药局曾于2001年印发了《医疗服务项目成本分摊测算办法（试行）》，规范医院、科室和服务项目成本测算。规范医疗服务项目成本核算，有助于更准确地反映医疗服务项目的实际成本，为科学合理地开展医疗服务价格监管提供依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于病种和DRG成本核算，主要服务于制定医保支付标准。《国务院办公厅关于进一步深化基本医疗保险支付方式改革的指导意见》提出“2017年起，进一步加强医保基金预算管理，全面推行以按病种付费为主的多元复合式医保支付方式。各地要选择一定数量的病种实施按病种付费，国家选择部分地区开展按疾病诊断相关分组（DRGs）付费试点，鼓励各地完善按人头、按床日等多种付费方式。”规范病种和DRG成本核算，有助于准确反映病种和DRG的实际成本，为确定包括医保基金和个人付费在内的收费、付费标准提供依据，促进医院控制医疗成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《具体指引》关于医疗活动成本项目是如何规定的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：目前医院实务根据《医院财务制度》中关于医疗支出的规定，将医疗活动成本项目分为人员经费、卫生材料费、药品费、固定资产折旧费、无形资产摊销费、提取医疗风险基金和其他费用七大类，与原《医院会计制度》“医疗业务成本”科目下的一级明细科目保持一致。《政府会计制度――行政事业单位会计科目和报表》（以下简称《政府会计制度》）在会计科目设置上发生较大变化，单位发生的费用主要通过“业务活动费用”、“单位管理费用”科目核算，《关于医院执行&amp;lt;政府会计制度――行政事业单位会计科目和报表&amp;gt;的补充规定》（以下简称《医院补充规定》）规定了如何通过“业务活动费用”、“单位管理费用”科目下的明细科目获取七大类成本项目信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《具体指引》规定的医院成本项目基本维持了现行做法，仅将“其他费用”改为“其他医疗费用”，以便与《政府会计制度》中一级会计科目“其他费用”进行区分。维持成本项目基本不变的主要考虑如下：一是目前七大类成本项目基本能满足医院成本核算需要；二是医院成本核算尤其是县级医院成本核算近几年刚有所进展，不宜对成本项目做大的变动；三是尽管“卫生材料费”、“药品费”由原《医院会计制度》规定的一级明细科目变为《医院补充规定》的三级明细科目，但仍是医院成本管控的重点，按照重要性原则可继续作为一级成本项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《具体指引》与各级卫生健康行政部门制定的成本核算规范等文件的关系是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《具体指引》与各级卫生健康行政部门制定的成本核算规范等文件，在定位和作用上各有侧重又紧密联系。《具体指引》属于政府会计准则制度体系的“制定及解释”环节，是国家统一会计制度的组成内容，由国务院财政部门制定和解释。《具体指引》根据《基本指引》的基本原则和基本方法，从政府会计准则制度层面对医院成本核算进行顶层设计，就行业通用的成本核算对象、成本项目、成本范围、成本归集和分配、成本报告等作出统一规定,从而为卫生健康行政部门结合对医院行政管理的实际需要制定具体成本核算规范，以及医院结合本单位实际制定具体成本核算管理办法提供基本遵循和指导。各级卫生健康行政部门制定的成本核算规范等文件属于政府会计准则制度体系的“贯彻执行”环节，是行政主管部门具体贯彻落实《基本指引》和《具体指引》的规范性文件，可以结合医院实务作出细化的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：关于《具体指引》，下一步还有哪些工作要做？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为推动医院贯彻落实《具体指引》，我们将在下一步开展以下工作：一是组织开展相关宣传培训，促进医院增强成本核算意识，掌握成本核算要求，完善成本核算工作；二是组织编写相关应用案例，细化具体操作，指导医院实际应用；三是推动有关方面充分利用成本核算结果，加强成本管理和成本信息应用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634437458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：推动缓解成本上涨压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知。通知提出，加强大宗商品监测预警，强化市场供需调节，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法行为。支持行业协会、大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，加强原材料保供对接服务。推动期货公司为中小企业提供风险管理服务，助力中小企业运用期货套期保值工具应对原材料价格大幅波动风险。稳定班轮公司在中国主要出口航线的运力供给。发挥行业协会、商会及地方政府作用，引导外贸企业与班轮公司签订长约合同，鼓励班轮公司推出中小企业专线服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-10月全国吸收外资9431.5亿元人民币，同比增长17.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634436429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-10月，全国实际使用外资金额9431.5亿元人民币，同比增长17.8%（折合1420.1亿美元，同比增长23.4%；不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额7525.2亿元人民币，同比增长20.3%。高技术产业实际使用外资同比增长23.7%，其中高技术服务业增长27.9%，高技术制造业增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长30.7%和29.5%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长17.5%、29.8%和9%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634436429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达249亿元预算提升现代职业教育质量 向办学特色鲜明院校倾斜</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211122/c634441756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月22日电 （记者王震）据财政部网站消息，为加快预算执行进度，提高预算编制的完整性，近日，财政部、教育部联合印发通知，提前向有关省（自治区、直辖市、计划单列市）下达2022年现代职业教育质量提升计划资金预算，合计约249亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5b5aa52a786171d4" id="ffa9161ae7c5d42ecb4ba0450ea1474d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提前下达2022年现代职业教育质量提升计划资金预算表。来源：财政部网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地要深化产教融合、校企合作，按要求支持推行“学历证书+职业技能等级证书”制度、支持实施中国特色高水平高职学校和专业建设计划等。在分配相关资金时，要结合实际向困难地区和薄弱环节倾斜，向办学质量高、办学特色鲜明的职业院校倾斜。做好与发展改革部门安排基本建设项目等资金的统筹，防止资金、项目安排重复交叉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地应进一步健全全过程预算绩效管理机制，主管部门和资金使用单位要随同预算资金同步填报绩效目标，同级财政部门加强绩效目标审核，并将绩效目标随同预算同步批复下达，作为绩效监控和评价的重要依据，切实提高财政资金使用效益，防止出现挤占、挪用、虚列、套取补助资金等行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211122/c634441756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：发挥北京证券交易所服务中小企业作用，打造服务创新型中小企业主阵地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据工信部22日消息，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室发布关于印发提升中小企业竞争力若干措施的通知。其中提到，加强直接融资支持。深化新三板改革，发挥北京证券交易所服务中小企业作用，打造服务创新型中小企业主阵地。推动上海、深圳、北京证券交易所和新三板提供全流程、全周期咨询服务，助力中小企业上市挂牌融资。完善创业投资发展和监管政策，畅通私募股权和创业投资基金“募投管退”各环节，促进中小企业创新创业创造。发挥国家中小企业发展基金、国家新兴产业创业投资引导基金、国家科技成果转化引导基金等作用，带动社会资本扩大直接融资规模。鼓励中小企业通过并购重组对接资本市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR连续19个月持平，“按兵未动”有何深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2021年11月22日贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。两项贷款市场报价利率均连续19个月处于相同水平，符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/129b0a329eca8704" id="ed8cca82cfcfbab0f3303104b3269b3c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，11月15日，央行续做1年期中期借贷便利（MLF），招标利率为2.95%，与上月持平。这表明11月LPR报价的参考基础未发生变化。可以看到，自2019年9月以来，1年期LPR报价与1年期MLF招标利率始终保持同步调整，点差固定在90个基点（0.9个百分点）。另外，数据显示三季度末银行净息差与上季末持平，继续停留在历史低位附近。由此，东方金诚首席宏观分析师王青指出，商业银行下调关键贷款利率定价参考基准的动力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国当前的利率体系中，LPR报价属于市场利率范畴，但具有很强的政策信号意义，受到市场广泛关注。 光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，LPR报价可以综合反映央行与银行金融机构对目前信贷市场供需的看法与态度。本月LPR继续保持稳定，反映目前信贷市场利率水平处于合意水平。此前发布的10月金融数据显示M2、社融增速与名义GDP基本匹配，反映货币信贷供给合理适度。另外，LPR继续保持稳定，也有助于稳定房地产市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年以来LPR报价连续保持稳定，王青认为这显示货币政策坚持稳字当头基调，注重通过结构性政策工具定向发力，在经济下行压力可控的背景下，重点加大对国民经济薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华也指出，当前国内实体经济恢复不平衡，部分行业企业面临挑战，结构性问题仍突出。 这种情况下，为更好平衡稳增长与防风险，预计管理层将更加倚重结构、直达等政策工具，在确保信贷总量合理适度增长情况下，提升金融支持政策的质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周公布的10月宏观数据显示，在煤炭增产保供、疫情对消费冲击减弱带动下，近期宏观经济实现“弱企稳”，止住了此前几个月的较快下行势头。 不过，当前宏观经济供需两端依然较弱，房地产“寒潮”对经济的拖累效应不容低估。 11月以来，各地各部门正在部署稳增长措施。 央行日前发布的《2021年第三季度中国货币政策执行报告》也指出，“国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性因素制约，保持经济平稳运行的难度加大”。 另外，10月物价数据显示，PPI同比上冲至13.5%，PPI-CPI“剪刀差”扩大至12个百分点，创有历史记录以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些都与三季度以来国内经济下行压力增大相印证，在多数中下游小微企业经营更加困难的背景下，这意味着未来一段时间金融支持实体经济的需求增大。”王青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，管理层近期一直在采取有针对性的定向扶持措施，加大对小微企业的支持力度，包括新增3000亿元支小再贷款额度、2000亿元税收缓缴以及优化营商环境等。 王青认为，考虑到本轮经济下行压力，预计下一步监管层或将进一步采取措施，激励银行放贷，引导金融机构进一步向实体经济合理让利，降低小微企业贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从利率上看，《2021年第三季度中国货币政策执行报告》显示，9月，贷款加权平均利率为5.00%。其中，一般贷款加权平均利率为5.30%，同比下降0.01个百分点。企业贷款加权平均利率为4.59%，同比下降0.04个百分点，处于历史较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在LPR改革的推动下，企业贷款加权平均利率明显下降，目前其已处于历史较低水平。 ”光大证券首席固收分析师张旭指出，在LPR改革前，由于贷款利率存在地板价，所以放贷给大企业的性价比明显高于小微企业。 而LPR改革后，贷款利率的隐性下限被打破，银行贷给大企业的优势不再明显，这增加了金融机构向小微企业供给资金的意愿，相应地提高了小微企业信贷市场竞争性，其结果是推动小微企业实际贷款利率继续稳中有降。 预计LPR改革的调结构作用将在下一阶段得到更充分体现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平稳运行“难度加大”，货币政策“以我为主”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，央行发布2021年三季度货币政策执行报告（以下简称《报告》），值得关注的要点有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、经济形势研判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外形势方面，《报告》强调了“全球复苏边际放缓”以及由疫情导致的“供应链摩擦”，并且强调，未来供应瓶颈、能源短缺等问题可能将继续导致海外生产消费受阻，通胀可能持续更长时间。同时，《报告》也强调，当前发达经济体货币政策调整可能对新兴经济体产生溢出影响，以及引发金融市场震荡，需高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内形势方面，《报告》肯定了前三季度我国经济表现以及疫情防控工作，强调“我国是具有强劲韧性的超大型经济体，经济长期向好的基本面没有变，发展潜力大、回旋空间广阔的特点明显，市场主体活力充足”。但此外，央行也强调了国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性因素制约，保持经济平稳运行的难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，针对大宗商品上涨这一现象，《报告》明确了目前我国“通胀压力总体可控”，受大宗商品价格上涨、部分高耗能行业产品提价和低基数等因素影响，PPI 涨幅继续扩大，短期内可能维持高位，“但考虑到我国是全球主要生产国，经济自给能力较强”，未来PPI有望趋于回落。同时强调要“把握好货币政策的力度与节奏”。央行既要以适度的货币增长支持经济高质量发展，保持经济在合理区间，又要考虑通胀预期，把握货币投放的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、货币政策方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，央行将维持稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，要“以我为主”，坚持“稳字当头”的定调，做好跨周期调节。保持流动性合理充裕，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。同时在结构方面，发挥好结构性货币政策工具作用，引导金融机构继续加大对中小微企业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持。但值得注意的是，本次《报告》中，央行谈及“保持经济平稳运行的难度加大”，而未谈“稳中向好”，并且重提经济增长的韧性和制约因素，侧面反应出央行开始将注意力转向增长的下行压力。三季度，随着能耗双控、限电限产、保供稳价等政策逐步落实，经济增速回落较为迅速，三季度GDP同比增长4.9%，比预期值少了0.3个百分点，较二季度下行3个百分点。在通胀压力总体可控的前提下，货币政策边际放宽，从侧面反映出对经济下行的担忧，未来央行有一定降息的可能性。此外，央行将“不稳固，不均衡”的“结构性问题”调整为“阶段性，结构性，周期性”的三重因素制约，也反应央行对经济问题的重视程度明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融风险方面，要密切监测、重点排查重点领域风险点，抓紧补齐监管制度短板，加快完善现代金融监管体系，加强监管协调。健全金融风险问责机制，对重大金融风险严肃追责问责。总体看来，《报告》进一步加大了对地方财政金融风险的重视，四季度监管力度将继续加大，地方隐形债务化解或将加快，有利于宏观杠杆率的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、紧盯市场利率才是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次报告可以看出，现已不能单纯依靠超储率判断流动性松紧程度。在专栏1《客观看待超额准备金率下降》中数据显示，三季度末金融机构超额准备金率为1.4%，比二季度末高0.2个百分点，但仍在较低水平，并且下降趋势将大概率延续。央行解释说，我国金融机构超储率下降较多，主要是受央行下调超额准备金利率以及完善流动性管理和短期利率调控框架等措施影响。所以虽然超储率下降，但货币市场利率运行反而更加平稳。《报告》指出，“当前不宜单纯根据流动性总量或超储率判断流动性松紧程度，观察市场利率才是判断流动性松紧程度的科学方法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过央行对超储率较低的解读可以看出，一方面央行是在缓解市场对流动性收紧的担忧。而另一方面也意味着后续货币政策目标关注度或集中在市场利率上，在货币政策总量上大幅放宽的可能性不大。事实上，在以往的货币政策执行报告里，央行反复强调了随着货币政策框架的调整，观察流动性时，应重点关注市场利率。因而尽管超储率表现较弱，但市场利率始终较为平稳，传达出货币政策依旧稳健这一信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、国际收支格局更加稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，海外货币政策的外溢性已经成为央行关注的重点。针对这一现象，此次《报告》设立专栏3《发达经济体货币政策调整及应对》指出，由于我国经济的强韧性、正常的货币政策空间、汇率吸收外部冲击能力增强、人民币资产吸引力增强，发达经济体政策调整对我影响有限。后续应对发达经济体货币政策调整的主要原则有三点：一是货币政策“稳字当头，以我为主”；二是增强人民币汇率弹性，三是深化金融双向开放，增强人民币资产吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从国际收支角度，《报告》特地设立专栏4《全面准确看待国际收支反映的资金来源与运用》，详细分析了近年来我国国际收支运行呈现的新特征，指出了目前中国“国际收支自主平衡格局更加稳固，不再是国际收支高顺差对应储备高增长的模式”；同时对外资产持有主体也日益多元化，银行、企业等民间部门已成为对外资金运用主体。在此背景下，市场在汇率形成中已发挥决定性作用，“充分体现了汇率较好地发挥了调节宏观经济和国际收支的自动稳定器功能”，也印证了当前人民币汇率政策的有效性。未来，在以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局背景下，我国国际收支相关的资金来源和运用将继续实现自主平衡，对外资产负债结构将进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634440526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：发挥央行征信中心动产融资统一登记公示系统作用，提高供应链金融数字化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 岳品瑜 廖蒙）11月22日，据工信部官网披露，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室近日印发《提升中小企业竞争力若干措施》（下称《若干措施》），旨在通过11个方面、34条具体措施，加强精准有效政策支持，营造良好发展环境，促进中小企业创新和专业化发展，提升中小企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干措施》提到，创新金融服务模式。规范发展供应链存货、仓单和订单融资，发挥央行征信中心动产融资统一登记公示系统作用，提升企业通过动产担保融资的便利度。鼓励保险机构发展供应链保险业务。提高供应链金融数字化水平，引导金融机构开展标准化票据融资业务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634443246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月22日电 近日，国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，在促进增长、保障就业、改善民生等方面发挥着重要作用。受原材料价格上涨、订单不足、用工难用工贵、应收账款回款慢、物流成本高以及新冠肺炎疫情散发、部分地区停电限电等影响，中小企业成本压力加大、经营困难加剧。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步加大助企纾困力度，《通知》从九个方面提出了政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，要加大纾困资金支持力度，鼓励地方安排中小企业纾困资金，落实创业担保贷款贴息及奖补政策，用好小微企业融资担保降费奖补资金。进一步推进减税降费，制造业中小微企业按规定延缓缴纳2021年第四季度部分税费，研究适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，持续清理规范涉企收费。灵活精准运用多种金融政策工具，用好新增3000亿元支小再贷款额度，加大信用贷款投放，对于受新冠肺炎疫情、洪涝灾害及原材料价格上涨等影响严重的小微企业，加强流动资金贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要推动缓解成本上涨压力，加强大宗商品监测预警，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法行为，推动期货公司为中小企业提供风险管理服务，稳定班轮公司在中国主要出口航线的运力供给，鼓励班轮公司推出中小企业专线服务。加强用电保障，科学实施有序用电，合理安排错峰用电，保障产业链关键环节中小企业用电需求，鼓励有条件的地方对小微企业用电实行阶段性优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要支持企业稳岗扩岗，更多吸纳高校毕业生等重点群体就业，加强用工供需信息对接。保障中小企业款项支付，继续开展清理拖欠中小企业账款专项行动，从源头防范层层拖欠形成“三角债”。着力扩大市场需求，加大民生领域和新型基础设施建设投资力度，进一步落实《政府采购促进中小企业发展管理办法》，促进大型企业扩大向中小企业采购规模，开展中小企业跨境撮合服务，加快海外仓发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各有关部门、各地区要强化责任担当，勇于开拓创新，帮助中小企业应对困难，推动中小企业向“专精特新”方向发展。各有关部门要加强调研和指导支持力度，扎实推动各项政策措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：进一步落实《政府采购促进中小企业发展管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社22日消息，近日，国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》。《通知》提出，要支持企业稳岗扩岗，更多吸纳高校毕业生等重点群体就业，加强用工供需信息对接。保障中小企业款项支付，继续开展清理拖欠中小企业账款专项行动，从源头防范层层拖欠形成“三角债”。着力扩大市场需求，加大民生领域和新型基础设施建设投资力度，进一步落实《政府采购促进中小企业发展管理办法》，促进大型企业扩大向中小企业采购规模，开展中小企业跨境撮合服务，加快海外仓发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：推动中小企业向“专精特新”方向发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社22日消息，近日，国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》。《通知》要求，各有关部门、各地区要强化责任担当，勇于开拓创新，帮助中小企业应对困难，推动中小企业向“专精特新”方向发展。各有关部门要加强调研和指导支持力度，扎实推动各项政策措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：10月末非金融企业债务融资工具持有人共计1878家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634435836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 岳品瑜 廖蒙）11月22日，央行发布《2021年10月份金融市场运行情况》。在银行间债券市场持有人结构情况方面，10月末，按法人机构（管理人维度）统计，非金融企业债务融资工具持有人共计1878家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从持债规模看，前50名投资者持债占比57%，主要集中在基金公司、股份制商业银行、国有大型商业银行和证券公司；前200名投资者持债占比86%。单只非金融企业债务融资工具持有人数量最大值、最小值、平均值和中位值分别为75、1、11、10家，持有人20家以内的非金融企业债务融资工具只数占比为93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从交易规模看，按法人机构（管理人维度）统计，10月份非金融企业债务融资工具前50名投资者交易占比68.8%，主要集中在证券公司、股份制商业银行、基金公司和城市商业银行；前200名投资者交易占比92.8%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634435836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634441619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，在促进增长、保障就业、活跃市场、改善民生等方面发挥着重要作用。近期，受原材料价格上涨、订单不足、用工难用工贵、应收账款回款慢、物流成本高以及新冠肺炎疫情散发、部分地区停电限电等影响，中小企业成本压力加大、经营困难加剧。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步加大助企纾困力度，减轻企业负担，帮助渡过难关，经国务院同意，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、加大纾困资金支持力度。鼓励地方安排中小企业纾困资金，对生产经营暂时面临困难但产品有市场、项目有前景、技术有竞争力的中小企业，以及劳动力密集、社会效益高的民生领域服务型中小企业(如养老托育机构等)给予专项资金支持，减轻房屋租金、水电费等负担，给予社保补贴等，帮助企业应对原材料价格上涨、物流及人力成本上升等压力。落实创业担保贷款贴息及奖补政策。用好小微企业融资担保降费奖补资金，支持扩大小微企业融资担保业务规模，降低融资担保成本。有条件的地方要发挥好贷款风险补偿机制作用。(财政部、工业和信息化部、人力资源社会保障部、人民银行等国务院相关部门及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、进一步推进减税降费。深入落实月销售额15万元以下的小规模纳税人免征增值税、小型微利企业减征所得税、研发费用加计扣除、固定资产加速折旧、支持科技创新进口等税收优惠政策。制造业中小微企业按规定延缓缴纳2021年第四季度部分税费。研究适时出台部分惠企政策到期后的接续政策。持续清理规范涉企收费，确保政策红利落地。(财政部、税务总局、海关总署、市场监管总局等国务院相关部门及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、灵活精准运用多种金融政策工具。加强再贷款再贴现政策工具精准“滴灌”中小企业，用好新增3000亿元支小再贷款额度。加大信用贷款投放，按规定实施普惠小微企业信用贷款支持政策。对于受新冠肺炎疫情、洪涝灾害及原材料价格上涨等影响严重的小微企业，加强流动资金贷款支持，按规定实施普惠小微企业贷款延期还本付息政策。(人民银行、银保监会按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、推动缓解成本上涨压力。加强大宗商品监测预警，强化市场供需调节，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法行为。支持行业协会、大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，加强原材料保供对接服务。推动期货公司为中小企业提供风险管理服务，助力中小企业运用期货套期保值工具应对原材料价格大幅波动风险。稳定班轮公司在中国主要出口航线的运力供给。发挥行业协会、商会及地方政府作用，引导外贸企业与班轮公司签订长约合同，鼓励班轮公司推出中小企业专线服务。(国家发展改革委、工业和信息化部、市场监管总局、中国证监会、交通运输部、商务部等国务院相关部门及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、加强用电保障。加强电力产供储销体系建设，科学实施有序用电，合理安排错峰用电，保障对中小企业尤其是制造业中小企业的能源安全稳定供应。推动产业链龙头企业梳理上下游重点企业名单，保障产业链关键环节中小企业用电需求，维护产业链供应链安全稳定，确保企业已有订单正常生产，防范订单违约风险。加快推进电力市场化改革，充分考虑改革进程和中小企业承受能力，平稳有序推动中小企业进入电力市场。鼓励有条件的地方对小微企业用电实行阶段性优惠。(国家发展改革委、工业和信息化部及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、支持企业稳岗扩岗。落实失业保险稳岗返还及社保补贴、培训补贴等减负稳岗扩就业政策，支持中小企业稳定岗位，更多吸纳高校毕业生等重点群体就业。推动各级政府公共服务平台、人力资源服务机构为中小企业发布实时有效的岗位信息，加强用工供需信息对接。(人力资源社会保障部、财政部及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、保障中小企业款项支付。进一步落实《保障中小企业款项支付条例》，制定保障中小企业款项支付投诉处理办法，加强大型企业应付账款管理，对滥用市场优势地位逾期占用、恶意拖欠中小企业账款行为，加大联合惩戒力度。继续开展清理拖欠中小企业账款专项行动。推动各级政府部门、事业单位、大型企业及时支付采购中小企业货物、工程、服务的账款，从源头防范层层拖欠形成“三角债”。严禁以不签合同、在合同中不约定具体付款时限和付款方式等方法规避及时支付义务的行为。(工业和信息化部、国务院国资委、财政部、人民银行等国务院相关部门及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、着力扩大市场需求。加大民生领域和新型基础设施建设投资力度，进一步落实《政府采购促进中小企业发展管理办法》，鼓励各地因地制宜细化预留采购份额、价格评审优惠、降低投标成本、优先采购等支持措施。组织开展供需对接活动，促进大型企业扩大向中小企业采购规模。搭建政银合作平台，开展中小企业跨境撮合服务。依托跨境电商等外贸新业态，为中小企业提供远程网上交流、供需信息对接等服务。加快海外仓发展，保障外贸产业链供应链畅通运转。充分发挥境外经贸合作区作为中小企业“抱团出海”平台载体的作用，不断提升合作区建设质量和服务水平，引导和支持有合作需求的中小企业入区开展投资合作。(国家发展改革委、财政部、商务部、工业和信息化部按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、全面压实责任。各有关部门、各地区要进一步把思想认识行动统一到党中央、国务院决策部署上来，强化责任担当，勇于开拓创新，进一步细化纾困举措，积极采取针对性措施，帮助中小企业应对困难，推动中小企业向“专精特新”方向发展，不断提升市场竞争力。各有关部门要加强对中小企业面临困难和问题的调研，总结经验做法，加强政策储备，适时推动出台；要加大对地方的指导支持力度，扎实推动各项政策措施落地见效。落实情况要及时报送国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室。(国务院相关部门及各地区按职责分工负责)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634441619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：进一步加大对中小企业纾困帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》。鼓励地方安排中小企业纾困资金，对生产经营暂时面临困难但产品有市场、项目有前景、技术有竞争力的中小企业，以及劳动力密集、社会效益高的民生领域服务型中小企业（如养老托育机构等）给予专项资金支持，减轻房屋租金、水电费等负担，给予社保补贴等，帮助企业应对原材料价格上涨、物流及人力成本上升等压力。落实创业担保贷款贴息及奖补政策。用好小微企业融资担保降费奖补资金，支持扩大小微企业融资担保业务规模，降低融资担保成本。有条件的地方要发挥好贷款风险补偿机制作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211122/c634439366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>