<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 03:34:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最高法证监会关于全面推进证券期货纠纷多元化解机制建设的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382772.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月LPR报价出炉：1年期、5年期LPR均下调5个基点 央行：增强信贷 促实际贷款利率下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382749.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：中国仍然是一个发展中国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382663.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国民营企业 IPO 首选地：香港的排名远超美国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融公益宣讲团走进徐州高校 教大学生防网络诈骗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：中国市场有四大特点 民众消费是今后转型升级发展的关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379441.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四次全国经济普查主要数据公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四次全国经济普查结果发布 全面摸清我国第二产业和第三产业“家底”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近日将公布2018年GDP数据的修订结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局副局长李晓超表示，按照目前的工作安排，我们近日将公布2018年GDP数据的修订结果。2018年是经济普查年份，第四次全国经济普查涵盖我国境内从事第二、三产业的全部法人单位、产业活动单位和个体经营户。目前，全国经济普查工作已圆满完成，并为GDP核算提供了范围全面、内容丰富的基础数据。国家统计局将依据经济普查数据和相关部门资料按照第四次全国经济普查年度GDP核算方法对2018年GDP初步核算数进行修订。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专题研究 Research Papers</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政补贴是国家实现特定政治经济目标的重要手段。1994年WTO成员国签署的乌拉圭回合《补贴与反补贴协议》（下简称“《SCM协议》”）是当前国际通行的补贴规则。金融危机以来，随着全球经济和贸易形势快速发展，WTO缺少效率和效力的问题凸显，区域性自贸安排广泛出现，以美欧日为首的发达经济体开始对WTO规则，特别是补贴规则提出异议，在补贴主体认定、禁止性补贴范围以及补贴透明度等方面提出了明确的改革诉求，并尝试通过区域性自贸安排绕过WTO规定，其中不少条款对我有明显指向性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费金融补位：平衡消费拉动与适度授信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　除了持续创造千亿元级别的成交额之外，在今年“双十一”购物节中，来自电商巨头的消费金融数据同样引发关注。据统计，在“双十一”期间，天猫开通花呗分期的商品，平均销售额同比增长超过90%；而在当天凌晨，京东消费分期产品“京东白条”的交易额10秒破亿元——这为消费金融拉动消费、扩大内需提供了又一佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融科技、消费场景布局以及消费观念变革等因素的共同作用下，消费金融对我国消费的促进效果正逐步增强。消费一直被看作是经济发展的“压舱石”，因此在目前经济下行压力持续加大的背景下，我国在不断增加挖掘国内市场潜力、拉动消费需求力度的基础上，也对消费金融的发展给予了更高期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以1999年央行发布《关于开展个人消费金融的指导意见》为起点，20年间，我国消费金融在多方面都有所突破：服务机构类型增加，服务内容相对丰富，相关行业规范也在近两年得以补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过在繁荣的背后，我国消费金融整体发展仍面临着不小的挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，我国消费金融存在结构性失衡问题，一定程度上影响了消费拉动效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室于9月份发布的《2019年中国消费金融发展报告》（以下简称《报告》）显示，我国有近四成的成年人从未获得过消费金融服务，而获得过的群体及其享受到的消费金融服务则呈现出明显的分化特征。《报告》以2017年的数据为例展现了这一状况。我国40%的成年人通过商业银行获得了占总额93%的消费贷款规模，且其主要流向房贷和车贷；另外22.74%的成年人及其占总额7%的消费金融服务来源于银行以外的机构或平台，其8418元的人均余额远低于银行服务群体的人均余额。这样一组数据反射出了我国消费金融三个层面的结构性问题，即不同类型机构的服务群体不均衡、服务内容不均衡以及对消费的促进效果不均衡。商业银行倾向高净值客户、同一类型机构场景相对固定等问题，终会导致消费贷款部分流向投资等领域，进而制约对消费的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;另一方面，过去几年消费金融快速发展所遮盖的部分风险正逐渐暴露。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管部门在近两年对平台机构的监管发力及个别平台暴雷，已让部分互联网金融平台在涉及业务操作欠缺规范性、多头贷款、资金违规流向等方面的风险逐渐显现。不过，信用卡贷款不良率在近一年来的上升表明，商业银行在消费金融方面也可能存在针对单一用户的过度授信问题，从而无法有效把控资金流向。消费金融是对未来收入有相对稳定预期情况下提前消费所产生的金融行为。在确定授信额度时，机构或平台应以预期收入与消费习惯作为重要指标，即使面对高净值客户也必须注重信用的适度投放，逐步在监管之余形成行业的自律规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国的消费金融市场等待着更多力量的进入，不再进行存量业务竞争，而是更多地发掘更广泛的、与狭义消费相关的有效消费金融需求，并在客户画像相对充分的基础上适度授信，才能真正实现消费金融扩大内需、服务实体经济的职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，这样的消费金融市场也正是农商银行可以争取的市场。尽管消费金融并非全新的业务板块，但在金融科技冲击以及“业务不出县”的监管规范作用下，农商银行普遍开始了对本地市场的进一步深耕。在此过程中，支付、消费甚至非金融场景的布局都是必不可少的，这是农商银行补位地方消费金融市场以及开拓本地业务的基础。与此同时，以农商银行为代表的地方金融机构在补充针对长尾客户的消费金融供给中也具备优势。相较于大型金融机构，农商银行在基础场景之外，更了解各地差异化的场景布局需求，并且在取得这些场景入口时更便利；而相较于消费金融机构或持牌互联网金融机构，从资产持有或监管角度而言，农商银行发展本地化的消费金融业务也不会受到太多限制。在未来的市场发掘中，农商银行须将优势真正落地，通过更充分地布局场景，使消费金融释放消费拉动作用，并以适度、适量授信掌握真实资金流向，以实现对消费金融业务的真正优化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又一批新晋“总部经济”来了！这些外企“掌门人”有话要说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：截至2019年10月底，上海累计引进跨国公司地区总部710家（其中亚太区总部114家），研发中心453家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月20日，上海市政府举行第31批跨国公司地区总部和研发中心颁证仪式。此次获颁证书的共有25家跨国公司地区总部和11家研发中心，共35家企业（上海西川密封件有限公司被同时认定为地区总部和研发中心）。这些企业中，有14家投资方为财富世界500强和行业龙头企业；25家地区总部中，高能级总部占了一半以上，其中4家为亚太区总部、4家为亚洲区总部、5家为大中华区总部；11家研发中心中，有3家为全球研发中心、1家为亚太研发中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海始终是中国内地吸引地区总部和外资研发中心最多的城市。近年来，上海不断增强配置全球高端要素资源能力，一方面持续推进高能级地区总部扎根上海，另一方面积极支持跨国公司设立研发中心及开放式创新平台，积极参与科创中心建设。截至2019年10月底，上海累计引进跨国公司地区总部710家（其中亚太区总部114家），研发中心453家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看好上海的持续改革和扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获颁证书的外企，有的来中国投资已经多年，有的却是新来乍到，选择扎根上海，并以获颁跨国公司地区总部和研发中心证书为契机，进一步加快在华发展步伐，是这些外企“掌门人”的共同心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亨斯迈企业管理(上海)有限公司是美国亨斯迈公司在上海设立的管理性公司地区总部，亨斯迈聚氨酯事业部亚太区总裁潘律民说道：“随着亨斯迈集团业务在亚洲的不断蓬勃发展，设立一个地区总部对整个亚太区业务进行统筹规划与管理成为当务之急。亨斯迈集团在上海深耕已久，此次将亚太地区总部设在上海，正是看中其在宽领域、高层次上的持续改革和扩大开放，以及日后成为更具国际市场竞争力和影响力的经济区的独特潜力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天好(中国)投资有限公司是美国笛卡尔资本和餐饮品牌国际在上海共同设立的投资性公司地区总部，全面负责Tim Hortons中国市场的经营和管理。Tim Hortons品牌总部位于加拿大多伦多，在全球拥有超过4800家咖啡馆。天好（中国）投资有限公司中国首席执行官卢永臣表示，今年2月26日，Tim Hortons中国首店在黄浦区中区广场开业，截至目前，在上海已经开设了26家店铺。“咖啡连锁在中国有着非常广阔的前景，上海又是中国内地最成熟的咖啡连锁市场，明年起，我们开店速度会更快，计划全年新开店数量达到40家，在未来10年内，在中国要开设超过1500家咖啡馆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海是中国的时尚之都，此次获颁证书，让我们进一步坚定了以上海为大本营，深耕中国市场，拥抱消费升级大趋势的信心。我们明年或者后年打算在中国市场开设一个类似于纽约的UGG亚洲旗舰店，它的面积至少要在4000平方米以上，不仅销售雪地靴，也销售UGG的全系列产品。可以透露的是，这家亚洲旗舰店不是在上海，就是在北京。”戴珂鞋业(上海)有限公司总经理奥列弗·劳伦斯向记者说道，戴珂鞋业(上海)有限公司是美国戴珂户外公司在上海设立的管理性公司亚太区总部，美国戴珂户外公司旗下拥有包括UGG、Teva、HOKA ONE ONE和Koolaburra在内的诸多品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利船级社(中国)有限公司是RINA S.P.A在上海设立的地区总部型机构，意大利船级社亚太区资深总监阿德里安·特科表示，上海大力发展邮轮经济的宏伟蓝图，对于他们船舶技术检验行业来说，是一个很大的商机。他也呼吁上海政府能够进一步优化营商环境，给予外资船级社更多的市场机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伟巴斯特车顶供暖系统 (上海) 有限公司是德国伟巴斯特集团在上海设立的管理性公司地区总部，常务副总裁张丽华说，他们连续参加了两届进博会，此次又获颁证，对中国加大投资的信心更足了。明年1月份，他们在浙江嘉兴的新工厂暨新能源电池包研发中心将启用，一期总投资4亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看好上海鼓励和支持“总部经济”的政策含金量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，上海市政府相继发布《关于本市促进跨国公司地区总部发展的若干意见》《关于印发修订后的 的通知》两份文件，在进一步鼓励总部集聚、提高跨国公司投资便利度、提高跨国公司资金使用自由度和便利度、提高跨国公司贸易和物流便利化、提高跨国公司研发便利化、加大对总部功能的配套保障等6大领域，给出满满政策“干货”。特别是其中的金融政策和人才政策，成为这些“掌门人”坚定扎根上海、深耕中国的重要信心来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通快科技(上海)有限公司是德国通快集团在上海设立的管理性公司亚太区总部，首席财务官安德拉·科勒向记者透露，企业正在积极筹备欧元“资金池”业务，虽然之前有所停滞，但目前这一业务非常乐观，成功只是“时间问题”。“有了这个欧元‘资金池’，不仅是国内各分公司之间，中国公司与德国总部之间的资金都能够实现自由、便利地调度，这将大大降低企业的运营成本，提高效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘律民也表示，亨斯迈集团亚太区地区总部成立以后，将逐步承担亨斯迈在亚太区的投资、管理、贸易、以及地区人民币外币资金调配等各项职能，整合和扩大其在大陆现有股权和投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海为促进跨国公司地区总部和研发中心的发展所出台的诸多人才政策，也让这些获颁证书总部经济“掌门人”充满期待。博格华纳(中国)投资有限公司是美国博格华纳公司在上海设立的投资性公司地区总部。博格华纳全球副总裁兼中国区总裁谈跃生介绍说，企业每年需要的人才有10至30名，有应届毕业生，也有历届毕业生，相当一部分来自上海以外的省市。成为投资性公司地区总部之后，可以让企业得以集聚更多的优秀人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海伊藤忠商事有限公司是日本伊藤忠商事株式会社在上海设立的管理性公司地区总部，总经理水谷秀文表示，成为管理性公司地区总部以后，下一步他们将把分布于各分公司的会计、审计等金融人才集中在一起，并依托上海金融人才集聚的优势，招兵买马，“以上海为原点，把公司的业务向一带一路拓展。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行推出“儿童银行卡”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市民在银行网点咨询儿童金融产品。 本报记者 李银 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报11月20日讯（记者李银）现在的家庭对孩子的教育越来越重视，除了消费品外，有越来越多的家长为孩子购买相关金融产品。在海南金融市场，针对儿童群体的金融服务和线下活动也精彩纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　儿童可办理银行卡吗？“孩子只要在监护人陪同下，持法定监护人有效身份证件、户口本，就可以直接开卡，户主是小孩的名字。”中信银行海口分行工作人员告诉记者。记者发现，我市交通银行、招商银行、工商银行、建设银行等也推出了这类“儿童账户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行海南省分行工作人员也向记者推荐了一款儿童银行卡“太平洋IC儿童卡”，不仅具有存取款、转账、消费等基本功能，还具有购买货币基金、薪金理财A款、储蓄国债等适合儿童理财的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浦发银行海口分行工作人员说，以儿童借记卡为例，这是一款专门针对16周岁以下未成年人发行的借记卡，除了具有存取款、转账、消费等功能外，还能开通网上支付功能，以及适应儿童的理财功能，当然，能购买的理财产品仅限于风险等级极低的理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着市民理财意识的不断提升，越来越多的客户希望为自己的孩子办一张专属银行卡，从小教他们学习基本的理财与投资技能，这已经成为当下80后、90后父母的一种普遍做法。”农业银行海南省分行工作人员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构为什么热衷于推儿童金融产品？招商银行海口分行国际金融理财师邢维畅表示，除了直接带来的业务收入之外，更为重要的是银行还可通过间接管理儿童财富，培养儿童客户对银行的忠诚度，一方面“抓住孩子就搞定了父母”，另一方面也帮助提前锁定银行未来的优质客户。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：期待“1+6”圆桌对话凝聚共识、提振信心、深化合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强21日在北京同世界银行行长马尔帕斯、国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃、世界贸易组织副总干事沃尔夫、国际劳工组织总干事莱德、经济合作与发展组织秘书长古里亚和金融稳定理事会主席夸尔斯共同举行第四次“1+6”圆桌对话会。此次对话会以“促进世界经济开放、稳定、高质量增长”为主题，围绕世界经济前景与应对、推进全球治理改革、优化营商环境和推进更高水平开放等议题深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，当前全球经济形势发生深刻复杂变化，世界经济增速明显放缓，全球产业链和国际分工体系受到冲击，保护主义抬头。如何保持世界经济稳定增长，事关世界各国人民的福祉和人类未来。期待通过此次对话，凝聚共识，提振信心，深化合作，推动世界经济持续稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部对十三届全国人大二次会议第8406号建议的答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨晓雪代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的关于发行脱贫攻坚特别债券解决资金投入问题的建议收悉。强化脱贫攻坚投入保障，对于打赢脱贫攻坚战，确保决战决胜非常关键。我们商国务院扶贫办对您所提宝贵意见建议进行了认真研究，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、关于考虑西部边疆民族地区脱贫攻坚财力缺口因素，发行脱贫攻坚特别债券，确保政府投入力度与脱贫攻坚任务相适应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中央财政贯彻落实党中央、国务院关于脱贫攻坚的决策部署，将脱贫攻坚作为财政投入优先保障的重点，确保政府投入力度与脱贫攻坚任务相适应。包括加大对贫困地区的一般性转移支付力度，引导教育、医疗、社会保障、产业发展等专项转移支付向农村贫困地区倾斜，持续大幅增加财政专项扶贫资金投入。如，2013-2019年，中央财政累计安排财政专项扶贫资金超过5100亿元，年均增长约21%。同时，专项扶贫资金采取因素法分配，重点向贫困问题突出的边疆民族地区倾斜。2017-2019年，中央财政补助云南省财政专项扶贫资金分别为71亿元、93亿元和127.5亿元，总量和增幅均居全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在通过一般预算资金加大对脱贫攻坚的支持力度的同时，中央财政还积极拓宽扶贫投入渠道，支持和督促各省优化债务资金结构，重点支持脱贫攻坚。2016-2019年，中央在核定各省新增地方政府债务限额时，累计要求各地安排超过3500亿元债务资金支持脱贫攻坚。同时，要求其他一般债务资金也应聚焦关键领域和薄弱环节，重点用于落实易地扶贫搬迁、贫困地区基础设施等党中央、国务院重大决策部署。2019年，中央财政下达云南省新增一般债务限额386亿元中，要求其中183.5亿元专项用于易地扶贫搬迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，中央财政扶贫投入较好地落实了中央关于扶贫投入要与脱贫攻坚任务相匹配的要求，并向云南等贫困问题突出省份倾斜。同时，债务资金的投入也对脱贫攻坚补充提供了有力支撑。下一步，中央财政将继续贯彻落实党中央、国务院的决策部署，继续多渠道加大脱贫攻坚投入，为打赢脱贫攻坚战提供有力的投入保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、关于债券数额分配以贫困人口数为依据，不以地方财力为依据，确保向脱贫攻坚重点地区倾斜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大对贫困地区脱贫攻坚的支持力度，中央财政在分配对地方的相关一般性转移支付时，将各地贫困人口规模作为重要考虑因素，且这部分资金是中央对地方的无偿补助，对脱贫攻坚提供了有力支持。但与转移支付不同，政府债务资金坚持“谁举借、谁偿还”的原则。为防范地方政府债务风险，按照国务院要求，地方政府债务限额分配一直体现正向激励原则，财政实力强、举债空间大、债务风险低的地区多安排，财政实力弱、举债空间小、债务风险高的地区少安排或不安排。考虑地方贫困人口规模与偿债能力无关，不宜作为地方政府债务限额分配的考虑因素，以免造成债务规模与举债能力不匹配，形成较大债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、关于脱贫攻坚特别债券期限和利息应有别于普通债券和专项债券，体现长期性和保底性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券期限方面，根据财政部做好地方政府债券发行工作有关规定，地方政府债券期限结构根据项目资金状况、项目建设运营周期、债券市场需求等因素合理确定，鼓励地方发行15年期、20年期等长期债券。债券利息方面，按照现行制度安排，地方政府债券由省级政府统一发行，其安全性仅次于中央政府发行的国债，同时投资者购买地方政府债券所获得的利息收入免交所得税，这些措施使得地方政府债券发行利率较低。比如2019年4月当月，全国地方政府债券发行平均利率仅为3.67%。因此，代表提出的脱贫攻坚债券利息应体现长期性和保底性的问题，需要统筹考虑市场因素或由市场因素确定，在债券实际发行工作中也得到了较好地体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、关于脱贫攻坚特别债券可根据脱贫攻坚工作实际成效和第三方评估成果，采取以奖代补、贴息等方式逐步免除&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国预算法》和《国务院关于加强地方政府性债务管理的意见》(国发〔2014〕43号)规定，中央对地方政府债务实行不救助原则。为防控地方政府债务风险，避免道德风险，不宜采用以奖代补等方式对地方债务予以免除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对财政工作的关心和支持，欢迎再提宝贵意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系单位及电话：财政部农业农村司010—68553319&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年7月10日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2019中国居民退休准备指数报告》发布 退休金融教育亟待加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者朱艳霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日,清华大学经济管理学院中国保险与风险管理研究中心和同方全球人寿保险有限公司共同发布《2019中国居民退休准备指数报告》(以下简称《报告》)。《报告》显示,2019年中国居民退休准备指数为6.15,相对于2017年的6.31与2018年的6.65有所下滑,但高于2016年的6.04。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为,指数下降的主要原因是2019年中国居民对于退休生活的愿景与信心有所回落,但总体来说居民对于退休生活仍呈乐观状态,对于未来收入预期依然良好,对宏观经济仍有平稳预期。此外,指数的下滑说明我国在鼓励居民为退休进行充分储蓄和提升居民财务知识储备方面仍需加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退休预期:退休年龄平均约为57岁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口老龄化已成为近年来中国社会面临的重大社会问题之一。随着65岁及以上老年人口的不断增长,出生率的不断下降,中国的人口结构正在快速向老年型转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在退休生活预期方面,《报告》显示,健康问题是受访者最为关心的问题,占比达55%。此外,有41%的受访者担心“不能保持活跃的生活状态”,37%的受访者担心“独自居住或被孤立”,而对金钱方面的担忧被放在了最后,仅有22%的受访者选择此项。可以看出,健康和心理感受是人们对退休生活最多的担忧,而金钱方面的问题并不突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在向仍在工作的受访者询问其打算如何过渡到退休时,绝大部分受访者选择了“立即停止工作开始退休”或“仅在退休前的短时间内改变工作方式然后进入退休”,给自己留了很短的退休缓冲期。同时也有35%的受访者选择在退休过渡期维持工作模式,或调整工作节奏,或维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过了解受访者期待的退休年龄时发现,希望在60岁退休的受访者的居民比例最高,为32%。相比延迟退休,居民更愿意提早退休,希望的退休年龄平均约为57岁。对退休年龄的预期基本符合目前的法定退休年龄(男性60岁退休,女性55岁退休)。仅有23%的受访者希望在50岁之前退休,18%的受访者希望推迟退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退休准备:指数下滑但预期仍乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》选取了退休责任意识、财务规划认知水平、财务问题理解能力、退休计划完善度、退休储蓄充分度以及取得期望收入的信心等6个因素,并赋予相应权重,构建了中国居民退休准备指数,取值在0-10之间,数值越大表明退休准备越充分,其中8-10为高准备指数,6-7.9为中等准备指数,6以下为低准备指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年,中国居民退休准备指数为6.15,相对于2017年的6.31与2018年的6.65有所下降,但高于2016年的6.04。通过比较发现,2019年中国居民退休指数的构成与2018年的差异主要体现在“退休准备充分度”以及“财务问题理解能力”上,而在“取得期望收入的信心”方面与2018年相差不大,可见居民对于未来收入的预期仍然保持积极乐观,对于宏观经济的预期也没有大幅变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区来看,2019年各省居民的退休指数与2018年存在一些差异,个别省份的变化引人注意。相较于2018年,除广西有少量增幅以外,2019年各省份居民退休准备指数均有不同程度的下滑,其中江西省居民退休准备指数较2018年下滑1.49,是所有省份中变化最大的,其次是吉林省和河南省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上,尽管2019年各省份居民退休准备指数有下滑迹象,但相较于2018年,各省份间指数的差异在缩小,极差由1.83缩减为1.54,标准差由0.41缩减为0.37,可见通过国家政策调整,地区间经济发展及社会保障体系的建设等方面的差异正在缩小,这也有利于全国各地居民退休准备均衡性的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2019年的调查数据,《报告》给出一个退休准备指数较高人群的整体画像:男性,60-69岁,居住于主要经济发达地区,退休前从事高层级工作,收入较高,已婚,2个及以上子女,身体健康,有信心负担未来的医疗费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退休规划:储蓄在预期退休收入的占比明显下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示,居民的认知和三支柱的现实比重呈正相关关系。居民倾向于认同政府应该承担更多养老责任,而相比之下,对于个人进行退休理财的认同度仍显不足。但是,对第三支柱持赞同意见的受访者比例也达到了73.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示,居民对某一退休收入来源的预期会随年龄增长而变化。例如,年轻人最初对个人、企业养老承担能力存在高估,但随着年龄的增加,在20-50岁期间,对企业年金、个人理财计划预期的占比逐渐下降,而选择社会基本养老保险的比例上升。临近退休至退休后阶段,个人退休准备已经较为充分,且企业年金账户已有所积累,两者在退休收入来源中的占比又会上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从预期的退休收入来源来看,2016-2019年企业年金占比提升较快,人寿保险稳步前进,而储蓄占比有较为明显的下降。下降原因有二:第一,企业年金、人寿保险、股票及债券投资等不断发展,为养老储蓄提供了更多选择,产生一定替代效应;居民多元化养老观念的增强也促进储蓄率的降低。第二,随着社会保障机制逐步完善,中国居民对消费升级与超前消费的接受度逐渐提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改善建议:加强退休金融教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》从政府、雇主、个人以及商业保险4个方面提出了改善我国居民退休准备的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府来说,在帮助个人作好退休规划方面,应加强对消费者的金融教育,帮助消费者认识老龄化问题的严重性,并通过进一步完善递延纳税等政策的实施,使得养老金融产品对个人更具吸引力,改变目前较为缓慢的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从雇主来说,不仅可以通过建立企业年金、职业年金等计划为雇员退休后提供经济保障,还可以提供多样化的退休帮助,包括提高雇员的退休责任意识、金融教育、财务建议等。雇主还应该不断提高企业退休计划的覆盖率和多样性,为更多的职工提供来自企业的提退休收入保障,并注重满足员工个性化的养老保障需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从个人来说,在退休准备方面,个人应该提高退休生活的个人责任意识,养成良好的储蓄习惯,选择正确的投资和理财产品,还可以认真了解政府有关退休政策的变化,并及时根据现实情况对退休规划进行有针对性的调整。在退休规划的制定方面,应不断提高对财务规划的认识和对财务问题的理解能力,结合我国“三支柱”养老金体系目前存在的问题和未来发展趋势,确定个人建立第三支柱养老金的策略选择。在建立个人养老金的过程中,应注意采取多元化的资产配置,吸收风险,获得适当的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保险业来说,商业保险公司需要继续从单一的“资金保障”模式向“资金保障+服务提供”模式拓展,充分保障居民在老年阶段最终需要用服务来满足的健康需求。此外,应重视不同层次居民“消费升级”带来的机会,采取不同方式拓展“下沉市场”和“高端市场”,将原有的人寿保险险种扩展到中小城市,让“下沉市场”居民拥有更多的消费选择;另一方面,在大城市树立年轻化时尚化、具有鲜明品牌标识的形象,向“精品消费”时代前进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瑞士ABB集团董事长兼首席执行官：中国扩大开放为世界创造发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览会是中国推动新一轮高水平对外开放的重大举措，我们从中看到了中国支持经济全球化、推动贸易自由化的决心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。”习近平主席多次强调的这句话，令我印象深刻。我们看到世界第二大经济体、第一大工业国正在张开臂膀，以更加开放的姿态积极拥抱世界。ABB受益于中国的改革开放政策，非常赞赏中国坚持走开放融通、合作共赢的道路，并对中国为推动世界经济增长作出的重要贡献深感钦佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国的营商环境不断优化。在世界银行最近发布的最新一期全球营商环境报告中，中国的排名从去年的第四十六位大幅升至第三十一位。中国进一步扩大对外开放、改善营商环境，为外资企业在华发展壮大提供了沃土，更加坚定了我们对中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览会是中国推动新一轮高水平对外开放的重大举措，我们从中看到了中国支持经济全球化、推动贸易自由化的决心。作为一家扎根中国市场的跨国企业，ABB将进博会视为更深入了解中国市场的窗口以及进一步把握中国机遇的平台。从首届进博会开始，ABB就以极大的热情参与其中——携来自8个国家和地区的30余项领先产品和解决方案参展，全面展示了ABB在数字化电网、智能制造、智慧交通等领域的全球最新技术和研发成果，我们还与国家电网、南方电网、中国石化等中国企业签订了25项合作协议，深化彼此在全球范围内的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我们再次参加了进博会，ABB所有事业部都悉数参展。ABB拥有130多年的创新历史和全球研发优势，我们把来自全球多个国家和地区的40余项创新技术与研发成果带到进博会智能及高端装备展区。今年展会的规模更大、质量更高、活动内容更丰富，借助进博会这一高效平台，我们与新老客户及合作伙伴加深交流，扩大合作，推动开放创新，支持各行业数字化转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ABB很荣幸成为中国经济腾飞的见证者、参与者和受益者。中国已成为ABB集团全球第二大市场。我们始终坚持“在中国、为中国和世界”的发展战略，拥有覆盖研发、制造、销售和工程服务的全方位的业务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济发展的巨大潜力吸引ABB扩大在华投资，拓展业务布局。科技创新引领中国经济转型，释放出大量新的市场机遇。ABB将继续投资于科技创新领域，携手中国合作伙伴推动本地研发与协同创新。今年9月，ABB与华为宣布战略合作，携手华为云推进中国工业数字化，积极拓展数字化生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相通则共进。一个更加开放的中国将焕发更强大的活力，创造更大的机遇。我们希望把握机遇，在中国市场开辟更广阔的发展空间，继续携手客户及合作伙伴，以创新技术赋能产业升级，鼎力支持中国经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《全球资本信心晴雨表》显示：中企并购交易意愿强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者袁婉珺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，安永发布的第21期《全球资本信心晴雨表》(下称“《晴雨表》”)显示，大多数中国受访者对短期经济前景保持乐观；并购意愿依然强劲，预测长期的并购交易上升趋势仍将延续，56%的中国受访者预计全球并购市场在未来12个月有所改善；企业对数字化转型总体上持积极正面的态度，且对所在企业的创新文化持有相当信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《晴雨表》衡量企业对经济前景的信心，揭示董事会在管理资本议程方面的趋势和实践。2019年8至9月间，来自45个国家或地区、涵盖14个行业的逾2900名企业高管接受了调查。其中，有176名来自中国；有1513名受访高管担任首席执行官、首席财务官或其他高级管理职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多数中企高管展望乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济层面，《晴雨表》显示，一些主要经济体的全球经济活动今年有所放缓，但大多数经济体仍在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永华北地区交易咨询主管合伙人朱亚明表示：“尽管关税和贸易问题、地缘政治等不确定性所带来的挑战正在给以出口为导向的国家和地区带来下行压力，然而约70%的中国受访者认为经济在中短期内不会放缓。企业应该利用目前市场的条件重新评估其业务组合中的薄弱环节，剥离不属于其未来增长战略的资产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然市场的短期震荡和逆转可能无法预测，但大多数中国受访者对未来12个月的资本市场展望都是积极的，资本市场信心依然稳健。朱亚明认为：“从全球来看企业有机会利用当前低利率的环境来优化其资本结构，以防范潜在风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中企更重视数字化创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字科技和数字化转型对企业未来的影响是积极正面的，但同时中国受访者也认识到科技既是赋能因素又是威胁因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永帕特侬交易咨询合伙人周洁崎表示：“数字化转型使得许多行业的进入壁垒在发生变化，企业需要了解其行业格局的生态系统，以便确定他们的最佳发展方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与全球受访者不同，中国受访者对产品和服务的创新热度更高，且更崇尚由首席数字官或首席技术官集中领导的数字化创新(67%)。中国的数字化环境有其突出特点，周洁崎认为：“中国C端领域的数字化环境遥遥领先于世界，积累了大量用户数据，而在生产制造和供应链等B端领域的数字化环境与世界先进水平有较大差距；如何有效地将大量数据转化成对业务的推动力和创新源，以及如何完成系统的数字化转型都需要大量专家人才支持。”因此，中国企业对专家人才的渴求度更高(27%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《晴雨表》指出，在考虑公司的近期增长计划时，现有竞争者带来的竞争加剧(18%)是中国受访者面临的最主要挑战。同时，高达57%的中国受访者认为企业在聘用和留住人才方面遇到了困难，急缺管理型和专业技术人才是中国公司面临的普遍问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中企积极寻求并购交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业面临海外投资挑战，但《晴雨表》显示，未来12个月，约56%的中国受访者认为全球并购市场仍将改善，46%的中国企业高管预计在未来12个月积极寻求并购交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永交易咨询服务合伙人常莹表示：“尽管存在对地缘政治或经济增速放缓的担忧，但企业仍在积极寻求并购，以应对当前和潜在的增长障碍。实际上，并购交易通常是公司以主动态势应对不断变化的最快途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《晴雨表》又指出，由于企业会评估各类不同的交易机会用以创新商业模式，来应对不断变化的技术与竞争格局，与去年同期相比，约48%的中国受访者预计未来12个月内的企业交易储备正在增加，约59%的中国受访者预期在未来同期内交易完成量也呈上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补充当前业务模式的补强型收购(66%)和改变企业运营、数字化和拓展服务客户新途径的过渡能力收购(23%)更受大多数中国企业青睐，用于转型现有业务。从行业来看，生命科学、媒体和娱乐、科技领域是未来12个月内中国企业积极寻求收购活跃度最高的行业，比例分别高达85%、75%和54%。常莹认为：“迅速找到合适的人才和技术正在成为并购交易驱动因素；同时，超越传统财务范畴的长期价值正在成为高管的考核指标。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：在金融等多个领域进一步取消或降低对澳门服务提供者的准入门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯根据商务部官网消息，商务部副部长王炳南与澳门经济财政司司长梁维特日前签署了《关于修订〈CEPA服务贸易协议〉的协议》(以下简称《协议》)，在金融、法律、建筑等多个领域进一步取消或降低对澳门服务提供者的准入门槛，放宽对自然人流动、跨境交付等服务贸易模式的限制措施，为澳门人士在内地执业创造了便利条件。《协议》将于2020年6月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《协议》签署后，内地对澳门完全实现国民待遇的服务部门由62个增加至69个；商业存在模式全部实现负面清单列表，保留的限制性措施及具体条件缩减33项、放宽限制33项；跨境服务新增开放措施26项，修改后增加开放度34项；同时在大湾区实施特别开放措施11项。(陈芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息名称： 关于印发《国家农民合作社示范社评定及监测办法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：二三产业的产值超过了GDP的90%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委副主任宁吉喆在出席2019年“创新经济论坛”时表示，根据最新第四次经济普查，中国二三产业的产值，超过了GDP的90%，大概93%左右。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确定有关税收政策减轻纳税人负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，会议决定，为进一步减轻纳税人特别是中低收入群体负担，暂定两年内对综合所得年收入不超过12万元或年度补税金额较低的纳税人，免除汇算清缴义务。会议要求加强相关政策解读，简化操作流程，优化办税服务，便利纳税人依法纳税。会议还决定，为促进海运业发展，适应国内对海产品较快增长的需求，借鉴国际做法，从今年1月1日起到2023年底，对一个纳税年度内在船航行超过183天的远洋船员，其工资薪金收入减按50%计入个人所得税应纳税所得额。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“合作共赢 共创繁荣”中欧投资论坛在沪举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网上海11月21日电 11月20日上午，“合作共赢 共创繁荣”中欧投资论坛在上海举行。来自中比政商界的70余位嘉宾就中比、中欧投资环境、优势产业、投资机遇等话题展开对话，共同探讨跨境投资与产业合作。论坛由中国建投董事长董轼主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国建投董事长董轼主持论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由中国建银投资有限责任公司（以下简称“中国建投”）与比利时主权财富基金（SFPI-FPIM）、比利时法兰德斯投资贸易局（FIT）主办，建投书局与比利时摩羯基金（Capricorn Partners）承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　致辞中，中国商务部欧洲司副司长季先峥指出，开放带来机遇，竞争促进发展，这是中国改革开放40多年来总结出的重要经验。站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大，中国在更广阔领域扩大外资市场准入，以更宏观视角建立全面开放新格局，以更高标准优化企业营商环境，以更高水平的开放支持建设开放型世界经济，为经济全球化注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时法兰德斯大区政府相关负责人表示，外国直接投资是法兰德斯经济结构的重要组成部分，作为欧洲顶级投资地之一，法兰德斯在吸引外资方面一直保持稳健步伐，十分期待与全球领先国家、公司和投资者展开密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主旨演讲环节，中投公司副总经理刘珺指出，优化对外投资布局，创新对外投资方式，通过互利共赢等方式落实“一带一路”倡议，是中国实施更大范围、更宽领域、更深层次全面开放的重要实现方式，将使中国的发展更好惠及世界，为世界繁荣提供解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国主权财富基金，中投公司积极服务于中国扩大对外开放进程，探索对外投资方式创新，加大新型双边基金建设，在整合新建双边基金网络和现有合作网的基础上，努力打造跨境投资生态系统，为国内外企业开展跨境双向投资搭建新平台，推动“引进来”和“走出去”的良性互动，深化投资合作，提高投资效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在圆桌论坛中，比利时法兰德斯投资贸易局、建投控股、比利时主权财富基金、摩羯基金、无锡金投等中比机构代表就中比科技创新合作及投资展开探讨，分享了中国及比利时法兰德斯大区的优势产业及投资环境，并具体就微电子、医疗健康等产业的合作模式及投资机遇进行了深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中欧全面战略伙伴关系持续深化，中比全方位友好合作伙伴关系保持高水平运行。11月17日至22日，比利时大型经贸代表团访问中国，旨在加深中比贸易、投资、农产品、物流、气候变化、人文等领域合作，推动中比传统友好不断发展。在此背景下，中国建投联合比利时方举办本次中欧投资论坛，通过打造一个深入交流和友好对话的平台，为中比、中欧之间的务实合作与互利共赢注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中国建投与欧洲的合作与交流由来已久。近十年，中国建投通过控股性并购、财务性投资、设立基金等方式，收购西班牙食品分销龙头米盖尔集团、荷兰恩智浦半导体RF Power部门及标准产品业务部门、法国医药玻璃包装制造商SGD Pharma等欧洲企业，并通过引入欧洲股东、发行欧元债券等形式，积极拓展在欧洲的融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于与欧洲企业的良好合作，中国建投积极挖掘与比利时的合作潜力，建立互惠互信。2018年10月17日，中国建投与比利时主权财富基金、无锡市金融投资有限责任公司、比利时摩羯基金管理公司签署合作备忘录。各方拟设立中比科技创新投资基金，投资或收购比利时及欧洲领先的医疗健康和高科技企业，吸纳尖端技术进入中国，对接中国市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润报告：中国高净值家庭数量5年首降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　@财经网院&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51);"&gt;胡润研究&lt;/span&gt;近日发布2019胡润财富报告显示，大中华区千万资产“高净值家庭”比上年减少1.5%至198万户，5年来首次减少；同时，截至2018年8月，中国大陆中产家庭已达3320万户，其中新中产1000万户以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615382449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局发布《政策问答》 指导认定小微跨境电商20万美元的标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2e110ee97b97b21-cms" id="2b9eb52d81b203f4810ff38ae79d3c26" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月21日消息，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefJzLGo.png"/&gt;》获悉，日前，国家外汇管理局公布了具体的《政策问答》，解答了五个市场普遍关心的问题。其中，外汇管理局还指导银行等机构如何明确小微跨境电商的累计金额低于20万美元这一要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/87e04a32cfe105c6" id="0ad6fe1c0c06c6a8bc02fd44a93c39e5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefJzLGo.png"/&gt;》了解，为了进一步提升外汇管理服务实体经济能力和水平，促进跨境贸易投资便利化，国家外汇局于10月25日发布了《国家外汇管理局关于进一步促进跨境贸易投资便利化的通知》，推出了12项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8a713808c8c6e9e3" id="96003f377ac2439c310288057ed88aae" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中第五项提到了要简化小微跨境电商企业货物贸易收支手续。支付机构或银行在办理货物贸易收付汇时，对于年度货物贸易收汇或付汇累计金额低于20万美元的(不含)小微跨境电商企业，可免于办理“贸易外汇收支企业名录”登记。外汇局依法对免于办理名录登记的小微跨境电商企业实施监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那银行和支付机构要如何把握小微跨境电商企业年度货物贸易收汇或付汇累计金额低于20万美元这一要求？外汇管理局在《政策问答》中表示，支付机构或银行按照《国家外汇管理局关于印发&amp;lt;支付机构外汇业务管理办法&amp;gt;的通知》(汇发〔2019〕13号)为小微跨境电商企业办理货物贸易外汇收支业务时，可按照以下原则把握：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是通过支付机构或银行自身电子化业务系统监测跨境电商企业在本机构年度内办理的货物贸易收汇或付汇情况，对于年度货物贸易收汇或付汇累计金额低于等值20万美元的小微跨境电商企业，可不要求其办理“贸易外汇收支企业”名录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是外汇局将按月向支付机构和银行通知年度内货物贸易收汇或付汇累计金额超过等值20万美元的非名录企业名单，支付机构和银行可将上述名单与自身企业客户名单进行核对，并提示从事货物贸易跨境电商的企业客户在公布名单之日起1个月内办理“贸易外汇收支企业”名录。未来，支付机构和银行可通过接口等方式与外汇局联网，实现非名录企业名单通过系统自动传输。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191121/c615379154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>