<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 31 May 2021 07:01:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部：继续支持有条件地区开展农村综改试点试验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>压实险企主体责任 银保监会发布规范险企长护险试点通知</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210531/c629796793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210531/c629796793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>达里奥：人民币将比大多数人预期的更早成为全球储备货币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚金协2021年“一带一路”金融合作论坛召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：抓好“三夏”生产 夺取全年粮食丰收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：鼓励设立为老年人服务的专柜和体验店 实体店支持现金支付</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：引导和支持更多毕业生到基层就业创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12部门：鼓励设立为老年人服务的专柜和体验店</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月份中国制造业采购经理指数公布 大宗商品价格上涨传导下游出厂价格上涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六月最新的投资日历来啦！建议收藏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织：全球商品贸易广泛复苏势头可能加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629794930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629794930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：5月份综合PMI产出指数比上月升0.4个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，国家统计局披露2021年5月中国采购经理指数运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解到，5月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为51.0%，微低于上月0.1个百分点，继续位于临界点以上，制造业保持平稳扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，大、中型企业PMI分别为51.8%和51.1%，比上月上升0.1和0.8个百分点，均高于临界点；小型企业PMI为48.8%，比上月下降2.0个百分点，低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，5月份，非制造业商务活动指数为55.2%，较上月上升0.3个百分点，非制造业扩张步伐有所加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，建筑业商务活动指数为60.1%，高于上月2.7个百分点。服务业商务活动指数为54.3%，低于上月0.1个百分点。从行业情况看，铁路运输、航空运输、住宿、电信广播电视卫星传输服务、文化体育娱乐等行业商务活动指数位于60.0%以上高位景气区间；水上运输、资本市场服务、房地产等行业商务活动指数位于临界点以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据显示，5月份，综合PMI产出指数为54.2%，比上月上升0.4个百分点，表明我国企业生产经营活动总体延续稳步扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政继续支持有条件的地区开展农村综合性改革试点试验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据财政部5月31日消息，财政部办公厅发布关于进一步做好农村综合性改革试点试验工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点任务方面，聚焦乡村振兴战略目标任务，在确定的试点试验区域内，依托项目建设和运行载体，促进乡村产业高质量发展，建设数字乡村，促进农民增收，改善乡村治理，积极探索创新推动乡村全面振兴的机制和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是乡村产业发展机制。构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系，培育发展新动能。做强现代种养业，加快绿色化、优质化、特色化、品牌化发展，增加绿色优质产品供给，形成试点试验区域的地理标志产品。培育新型农业生产性服务业和农村生活性服务业，依托绿水青山、田园风光，发挥农村资源和生态优势，发展休闲农业、生态旅游、农村电商等乡村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式，促进产业深度交叉融合，推动乡村自然资源加快增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是数字乡村发展机制。完善智慧农业服务体系，促进农业提质增效。加强“互联网+农业”建设，促进农业物联网应用。推动大数据、人工智能技术等新一代信息技术与种、养、加、销等农业生产经营活动深度融合，加快智慧农业发展。完善农民生活服务体系，依托“互联网+”推动公共服务向农村延伸，构建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的乡村便民服务机制。完善数字乡村治理体系，加强农村基础数据资源整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是促进农民增收机制。探索拓宽农民增收渠道，因地制宜发展品质优良、特色明显、附加值较高的优势农产品，促进农民持续增收。完善农业产业链与农民的利益联结机制，促进农业产加销紧密衔接、农村一二三产业深度融合，推进农业产业链整合和价值链提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是改善乡村治理机制。引导农民更多参与农村人居环境建设管护，推动项目建设质量提升，鼓励有条件的地方建立受益者付费、村集体补贴、财政补助相结合的管护经费保障机制，建设宜居宜业美丽乡村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，坚持东、中、西部统筹兼顾，综合考虑各地发展建设基础、开展试点意愿、改革创新工作推进、代表性、典型性等因素，按照三年规划、分年实施的方式，2021年，在北京、河北、内蒙古、吉林、江苏、浙江、安徽、福建、山东、河南、湖北、湖南、广东、深圳、广西、四川、云南、甘肃等18个省份继续开展试点试验。每个试点省份开展1个试点试验，中央财政通过农村综合改革转移支付，按照有关规定实施定额补助。获得年度农村综合改革激励的省份，应增加开展1个试点试验，通过中央财政农村综合改革转移支付激励资金予以支持。各试点省份、县级财政部门要统筹运用现有各项涉农财政支持政策，创新财政资金使用方式，采取先建后补、以奖代补、政府与社会资本合作、政府引导基金等方式支持试点试验。财政部将在试点试验启动后的第二年、第三年，以适当方式对试点试验组织开展评价评估。对评价评估合格的项目，延续予以资金支持；对评价评估不合格的项目，不再安排资金支持，取消试点试验资格。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就“系统布局新型基础设施” 巴特尔率全国政协委员视察团赴渝视察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 谢靓）5月24日至28日，全国政协副主席巴特尔率全国政协委员视察团赴重庆市，就“系统布局新型基础设施”开展视察。视察团走访重庆6个区县，视察多个园区和企业，深入基层一线进行广泛交流与座谈，并与重庆市委、市政府交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、重庆市委书记陈敏尔，重庆市长唐良智会见视察团一行，市政协主席王炯参加座谈并陪同调研。全国政协经济委员会副主任苗圩、全国政协副秘书长刘家强参加视察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴特尔充分肯定重庆市在新型基础设施建设方面取得的显著成效。他指出，系统布局新型基础设施，是以习近平同志为核心的党中央作出的重大战略部署，国家“十四五”规划已经作出明确安排。要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，发挥人民政协作为专门协商机构的制度优势，多措并举推进新型基础设施建设、夯实高质量发展根基，为确保我国“十四五”开好局、起好步，贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴特尔强调，随着信息技术的突破创新，新型基础设施的形态和边界，正不断演进拓展。应加强顶层设计，进一步理清概念内涵，推进系统布局。应加大核心技术攻关，强化信息、网络、数据安全保障，提高新型基础设施建设的自主性和安全性。应坚持协同发展，注意与乡村振兴、西部大开发等战略衔接，解决好数字鸿沟问题。应促进多元投入，围绕“数字产业化、产业数字化”做文章，聚焦实体经济重点领域，实现规模化应用。应加强政策支撑，完善工作机制，不断凝聚政府、企业、科研院所等共同参与新型基础设施建设的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　视察期间，委员视察团前往红岩魂陈列馆、中共中央南方局暨八路军驻重庆办事处旧址、重庆谈判旧址等地，开展了党史学习教育。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委价格司召开成本监审调查信息化座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，发改委价格司召开成本监审调查信息化座谈会，相关领域专家和价格成本调查中心有关同志出席会议。会议研究了成本监审调查信息化涉及的主要问题和难点，讨论了输配电成本监审操作规程，明确了推进成本监审信息化建设的主要任务和时间节点，提出了下一步工作思路和安排，为加快推进成本监审信息化建设，提升成本监审效率和水平提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：发展无接触交易、智能结算等创新模式 拓展便民生活圈应用场景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）5月31日，商务部等12部门发布《关于推进城市一刻钟便民生活圈建设的意见》，其中提出，拓展智能体验，鼓励应用5G、大数据、人工智能、物联网等先进信息技术，驱动发展无接触交易、智能结算、网订店取（送）、直播带货、自助售卖等创新模式，拓展便民生活圈应用场景。优化信息服务，支持依托智慧社区信息系统，构建城市便民生活圈智慧服务平台（小程序或App），整合本地商户资源，接入购物、餐饮、休闲、文化、养老、托育、家政等线上功能，提供周边商品和服务搜索、信息查询、生活缴费、地理导航及线上发券、线下兑换等免费服务，打造集约式发展生态圈，推动接入智慧城市和基层管理服务平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平新旧动能转换重要论述的若干经济学分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济正转入高质量发展新阶段，而成功实现高质量发展的关键是要实现经济的新旧动能转换。新动能是一个具体的、历史的概念，在不同的发展阶段呈现出不同的经济技术特征，经济社会发展从低级向高级递进正是通过一次次新旧动能转换实现的。党的十八大以来，习近平同志对我国经济发展的新旧动能转换发表了一系列重要论述，提出了许多新观点、新理念。研究阐释习近平同志的重要论述，既是指导当前经济工作实践的需要，也是发展中国特色社会主义政治经济学理论的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、习近平新旧动能转换论述是当下重大经济理论命题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，新旧动能转换是习近平同志对经济发展规律的深刻总结和揭示。从全球经济来看，习近平同志分析了国际金融危机打破了欧美发达经济体借贷消费，东亚地区提供高储蓄、廉价劳动力和产品，俄罗斯、中东、拉美等提供能源资源的全球经济大循环的格局。世界经济进入深度调整，并同样处于新常态发展，面临挖掘经济增长新动力的挑战，习近平同志判断：“未来10年将是世界经济新旧动能转换的关键10年。”从中国经济发展趋势看，从2013年开始，习近平同志提出了我国经济进入新常态的论断，他分析了新常态的主要特征是：增长速度从高速转向中高速；经济发展方式从规模速度粗放转向质量效率集约；经济结构从增量扩能转向调存量、优增量；经济发展动力从传统增长转向新的增长点。这是习近平同志早期关于新旧动能转换的表述。从2015年开始，习近平同志在公开场合频繁提及“动能”“新动能”“新旧动能转换”等表述。2015年10月，他指出：“中国经济发展进入新常态，正经历新旧动能转换的阵痛，但中国经济稳定发展的基本面没有改变。”他认为新动能的技术基础是网络信息技术，“我们要把握这一历史契机，以信息化培育新动能，用新动能推动新发展”，要“推动互联网和实体经济深度融合，加快传统产业数字化、智能化，做大做强数字经济，拓展经济发展新空间”。2018年之后，习近平同志进一步把推动新旧动能转换与实现高质量发展相联系，他在2018年3月两会期间和11月考察上海工作中的讲话都强调了新旧动能转换与高质量发展的联系。2019年5月，他提出了实现高质量发展必须要抓住的几个重要前提：“要推动经济高质量发展，牢牢把握供给侧结构性改革这条主线，不断改善供给结构，提高经济发展质量和效益。要加快推进新旧动能转换，巩固‘三去一降一补’成果，加快腾笼换鸟、凤凰涅槃。要聚焦主导产业，加快培育新兴产业，改造提升传统产业，发展现代服务业，抢抓数字经济发展机遇。”由此可见，新旧动能转换是习近平同志对我国进入新发展阶段经济运行规律的总结和认识，是今后经济工作方针的指导思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，新旧动能转换将是落实新发展理念的长期实践。新旧动能转换是一个复杂的系统工程。从微观上来说，既包括新生产要素的引入、传统生产要素利用效率的提升，也包括新商业模式的应用；从中观层面而言，既包括产业结构的优化升级，也包括新兴产业的规模化；从宏观层面来讲，既涉及经济体制的创新、经济结构的调整，也涉及政府职能的转变。因此，这一过程需要长期践行落实新发展理念。我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段，意味着原来支撑经济高速发展的动能所带来的边际贡献不断下降，逐步转变为旧动能，需要新动能来接续引领经济的可持续发展。因此，践行新发展理念的过程，最突出的特征就是新旧动能转换的内容：（1）创新理念与新旧动能转换高度吻合。创新要求在各个层面都得到体现，而这与新旧动能转换在宏观、微观各领域所表现的复杂系统工程完全融为一体，正因如此，习近平同志将这二者相提并论：“创新驱动、新旧动能转换，是我们是否能过坎的关键。”（2）践行新旧动能转换，可以丰富对协调发展理念的认识：它要求我们在积极培育新动能，寻找新的增长点的同时，不能忽视对传统动能的改造升级。无论是新技术、新业态，还是新模式、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）在充分发挥促进经济增长效能之前，都要经历一个从萌芽到成熟的过程。因此，在此阶段，需要对传统动能进行改造升级，这不仅可缓解经济的下行风险，还能为新动能的培育赢得时间。此外，经济增长新动能既可来自供给端，也可来自需求端。所以，既要从要素驱动转为创新驱动以推动经济发展，也要从投资驱动转为消费驱动以拉动经济发展。只有供需两端的动态平衡才能为我国经济的可持续发展提供稳定动力。（3）绿色发展理念无疑与新旧动能转换有十分密切的联系。新动能的产业特征、业态和商业模式往往与绿色发展有密切联系，更有利于节约资源实现环境友好型发展。因此，推 动绿色发展的过程，往往就是以新动能逐渐替代旧动能的过程。新旧动能转换实质上是绿色发展的题中应有之义。（4）新旧动能转换不仅要挖掘内生动力，而且也需要外力支持。因此，要充分利用好国内外两种资源和两个市场，需要践行开放发展理念。这就必然要求进一步创新开放方式，优化开放布局，提升开放质量，进一步提升我国配置全球市场和要素的能力并从中获得新的发展动能。（5）人是经济发展的最活跃因素，让更多的人成为发展动力是新旧动能转换最本质的含义。习近平同志说，共享发 展注重的是解决社会公平问题，这要求改变以往人们享受发展成果不均衡的状态，而要使更多、更普遍的人们享受发展成果，提高低收入水平、扩大中等收入群体，增强广大人民的消费能力，让更多群众在得到发展实惠中提高积极性和能动性来实现经济发展跃上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，新旧动能转换是政府部署经济工作以及供给侧结构性改革措施先行先试的基本思路。根据我国经济生活中“正在呈现技术更迭快、业态多元化、产业融合化、组织网络化、发展个性化、要素成果分享化”等新特征，创新模式在生产、流通、分配、消费中不断涌现并快速形成的创新实践，中央政府总结了各地的经验，做出了“以技术创新为引领，以新技术新产业新业态新模式为核心，以知识、技术、信息、数据等新生产要素为支撑的经济发展新动能正在形成”的判断和权威解读，提出了加快培育壮大新动能、改造提升传统动能的明确任务，并把它作为促进经济结构转型和实体经济升级的重要途径和推进供给侧结构性改革的重要着力点。2018年1月，山东省新旧动能转换综合试验区建设方案得到国务院的批复，意味着新旧动能转换上升到经济发展战略的高度。同年，国家统计局统计科学研究所采用定基指数方法，测算了2015-2017年中国“经济发展新动能指数”，发布了我国经济发展新动能指数逐年上升的趋势。该指数是利用新产业、新业态、新商业模式等活动的基础数据构建而成的复合指数。它包括五个分类指数，即网络经济指数、经济活力指数、创新驱动指数、转型升级指数、知识能力指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事物的长期运动需要理论解释，也必然产生理论。新旧动能转换作为中国向高质量发展的长期实践，必然需要和产生解释和引领事物发展的经济理论。因此，习近平新旧动能转换的重要论述，是中国当下重大的经济理论研究命题，需要我们进行深入的经济学理论思考和研究，进而把新旧动能转换的新实践、新观点、新理念系统化、学理化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、对新动能的经济学阐释：实质是新供给与新需求的结合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据马克思主义观点，新技术和新的生产力是经济新动能的原动力；正如邓小平所说，科学技术是第一生产力。在市场经济条件下，由新技术催生的新生产力和新供给必须在有社会消费需求的条件下才能使其商品化和产业化。从这个意义上说，新动能的经济学逻辑是新供给与新需求的结合。这种社会消费需求和生产供给能力是一个历史的、动态的概念，人类对消费需求的满足是无止境的，而供给创造能力也是无止境的，从而不断推动经济社会从低级形态向高级形态迈进。新的经济动能要素既来自供给端，也来自需求端，正如十九大报告指出“在中高端消费、创新引领、绿色低碳、共享经济、现代供应链、人力资本服务等领域培育新增长点、形成新动能”。这表明，新动能在发挥推动经济增长效能时，不可能只是由供给或需求单方面决定，而是通过供给和需求相互诱致、互为因果和相互促进来实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）从一般意义上理解需求引致供给和供给创造需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给和需求是市场经济的两个基本方面，是驱动经济增长的两大动力。需求端的动力包括消费、投资和出口；供给端的动力包括生产要素供给、制度供给和结构调整等方面。供给和需求保持动态的数量和结构平衡是经济可持续发展的重要条件。正如习近平同志所指出：“供给和需求是市场经济内在关系的两个基本方面，是既对立又统一的辩证关系，二者你离不开我、我离不开你，相互依存、互为条件。没有需求，供给就无从实现，新的需求可以催生新的供给；没有供给，需求就无法满足，新的供给可以创造新的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国供需矛盾主要表现为结构性失衡，供给侧是矛盾的主要方面。因此，需要着力推进供给侧结构性改革。但这并不意味着可以忽略需求管理在拉动经济增长方面的作用。保持一定的总需求增长速度和优化总需求结构可为供给侧改革提供良好环境和参照系。宏观经济中的变量如总产出、价格总水平总是在总需求与总供给处于均衡状态下确定的。无论是总需求还是总供给，都不能单方面决定均衡产出水平和价格水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）只有技术突破和实验室样品是不够的，新供给需要商品化、产业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓新供给，即能够不断满足或者创造新需求的供给，可以是一种新的生产要素，如数据和以人工智能为代表的新一代信息通信技术；可以是一种新的商业模式，如以Uber和Airbnb为代表的商业模式；也可以是一种新的制度或者管理创新，如近40年的高速发展主要是通过体制机制改革创新调动了市场主体的积极性来实现的。创造新供给就是要生产出更好的产品和提供更好的服务。更好的产品和更好的服务往往以一定的技术突破为前提，而一定的技术突破仅仅为人们获得更好的产品和服务的欲望的实现提供了可能。关键技术突破只有完成从实验室样品到产业化再到商品化的两次“惊险跳跃”，才能转化成产品进入市场从而满足人们的新需求。然而，从实验室样品到产业化并不是简单的成比例放大，往往涉及产品生产过程中的成本控制、工艺参数调整、规模生产稳定性等问题。如我国生产出的厚度仅为0.12毫米的超薄玻璃，在从实验室样品到产业化过程中，最大困难在于在保持玻璃强度、韧度等指标不变的条件下，如何将10厘米宽的实验室样品玻璃扩展至4米宽以符合工业标准化生产的需要，这往往需要对玻璃的制造工艺参数进行成千上万次调整，其复杂性可想而知。在由产品向商品转换过程中，顾客认知问题、价格策略问题以及商业推广模式等问题都是实现商品化的“拦路虎”。因此，光有技术突破和实验室样品是远远不够的，必须打通技术突破与产业化、商品化的转化通道，提高高科技产业化和商品化程度，实现供给创造和满足新需求的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）当前我国供给结构滞后于消费需求的主要特征是新供给不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过40多年的高速发展，我国中等收入群体规模呈现持续扩大趋势，据测算，2018年已经超过4亿人。我国居民的消费能力不断提升且消费呈现出逐步升级的趋势。首先，消费由大众产品向高端产品升级。根据麦肯锡发布的报告，50%的中国受访消费者追求最优品质，高档的产品。其次，由物质型消费向服务型消费转变。2013年我国居民的人均消费支出为13220.4元，到2018年增长至19853.1元，其中用于医疗保健、教育文化娱乐以及交通通信方面的消费所占的比重相应的从29.78%增加至33.18%，呈现上升趋势（见图1）。我国服务消费的稳定增长在信息消费方面尤为突出，2018年我国信息消费规模约为5万亿元，较之于2013年的2.2万亿元规模，增长速度显著。最后，消费由排浪式、同质化向个性化、多样化转变。在生存型需求得到较大程度满足后，我国居民消费更加注重能够满足其审美偏好、自身情感等方面的个性化、多元化需求，愿意对能满足其这方面需求的产品和服务支付溢价。例如，iPhone 6刚上市的时候，部分消费者愿意为配置相同且颜色为香槟金的手机支付更高的价格。伴随着消费升级，最终消费支出自2014年以来对GDP增长的贡献率已经连续6年超过投资，成为驱动经济增长的第一引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内涵。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/6f2c09cf829cc938" id="79e2bdb26a101f49b2a7896ad24c7481" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1 2013-2018年人均可支配收入和医疗教育文化、通信等服务消费占比变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料来源：《2018年中国统计年鉴》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵然我国已经建立了门类最为齐全的工业体系，并且有200多种工业品产值居全球首位，但是庞大的供给体系仍停留在满足生存型、排浪式消费阶段，明显与消费需求不匹配。2019年我国网民规模达到8.54亿人，移动电话使用数量超过人口数量，中国消费者对网络产品的偏好居全球之冠，仅移动支付用户突破7亿人，交易额突破250万亿元人民币，但网络产品供给与这种强烈的消费意愿明显不匹配。2018年，中国每千人拥有的执业医师人数仅2.16人，医生密度与发达国家相比还有差距，例如法国、澳大利亚和瑞士等国每千人拥有约4名医生。2018年中国专业公共卫生机构收到的财政补助收入约为1243亿元，不到医院的一半，且专业公共卫生机构获得财政补助在所有卫生机构中的比例近年来呈现下降趋势。2005-2018年，中国疾病预防控制中心的人员数量从20.65万人减少到18.78万人，平均每年减少0.73%。医疗服务和卫生防疫、公共卫生安全的供给与实际需求明显不匹配。2018年我国高中阶段教育（含职业高中和中专）的毛入学率为88.8%，教育服务供给与人民的需求仍然不匹配。40多年来中国大规模的投资建设形成了巨大的生产资源，2018年仅私人小汽车保有量就突破2亿辆，而提高生产资源利用效率的供给与潜在需求明显不匹配。如此等等，可以列举更多，所有的潜在消费需求和新的消费需求都在呼唤新的供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、新供给与新需求在社会再生产中的主要特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先进制成品、人工智能产品、数字产品、公共产品以及共享经济产品等，这些都是新时代的新供给和新需求，在产业化和商品化以及在社会化再生产过程中具有以下一些主要特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，网络信息技术的发展和消费者需求结构的升级是这些新产业发展的基本经济技术基础。正如习近平同志所说，网络信息技术是全球研发投入最集中、创新最活跃、应用最广泛、辐射带动作用最大的技术创新领域，是全球技术创新的竞争高地，世界经济正加速向以网络信息技术产业为重要内容的经济活动转变。新技术使新产品朝着个性化、多样化、智能化、服务精致化、数字化、网络化方向发展，新的消费需求为这些新产品提供了日益扩大的市场。所以，习近平同志说，新的增长点在基础建设、新型产业、服务业等中，也在十三亿多人的基本需求中，在日益增加的中等收入群体中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，生产投入要素发生了重大改变。在数字化技术、人工智能技术等支持下，这些产品的生产由主要依靠自然资源和固定资本投入向主要依靠以信息技术和人的智力为主要凝聚形式的无形资本转变。在先进制成品中，人工智能产品的生产更需要无形资本投入。尤其是数据成为驱动经济增长的关键投入要素。在网络信息技术，如以“云、网、端”为代表的基础设施的强有力支撑下，人与人、人与物以及物与物之间产生了海量的数据，并以每年50%的速度增长，每两年翻一番。海量的数据蕴藏着巨大的价值与潜力，通过对其进行加工、清洗、分析和挖掘所揭示的隐藏的信息，极大提高了市场主体决策和预见的科学性与准确性，提升政府行政管理方面的运行效率，从而获取新的社会经济价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，简单劳动在直接生产过程中的作用进一步下降，智能劳动在生产过程中的作用进一步增强。在工业经济时代以前，劳动过程和生产过程是一致的，在工业经济时代，动力机和工具机的改进与普遍使用提高了资本有机构成，“工人不再是生产过程的主要作用者”，“相反地，表现为人以生产过程的监督者和调节者的身份同生产过程本身发生关系”。在数字经济时代，以人工智能、大数据、云计算、5G为代表的新一代信息通信技术使得机器能够在一定程度上独立地对外界条件作出反应，扮演着自我监督和调节的角色，从而进一步摆脱了“死劳动对活劳动的统治”，使得简单的活劳动在直接生产过程中的作用下降。但是，简单活劳动在直接生产过程中的下降并未否认价值是人类一般劳动的凝结。即便再智能的机器人也是通过人类编程、设计、维护等智能劳动才能参与生产过程。智能机器人实际上是人类智能劳动的物理形式，它将智能劳动的价值间接转移到新产品上。而智能劳动作用的增强，使人在生产过程中的自主性也增强了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着无形资本成为关键投入要素，先进制成品的价值构成也发生了相应的改变，从主要以硬件为主导转向以人工智能、数字化技术以及软件为主导。纯粹的生产和加工所创造的价值在整个制成品价值中的比重越来越轻量化。与此同时，更多的价值来自软件和云端，软件和数字技术决定产品价值在电子产品中表现得最为明显。市场研究机构Cowen对华为P30 Pro手机进行分析发现，其硬件成本约占其官方售价（欧版价格999欧元）的35.04%，P30 Pro给消费者带来的价值远远超过了该手机本身。随着高级驾驶辅助系统（advanced driving assistance system，ADAS）和物联网的发展，数字技术和软件在汽车价值中所占比重呈现不断上升趋势。2015年摩根士丹利汽车业首席分析师亚当·乔纳斯曾预测，未来10年软件在汽车中的价值将从10%上升至60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能劳动改变价值存在形态的另一种方式是降低了产品折旧贬值的风险。传统制成品一旦完成交换并进入最终消费环节，实现商品到货币的“惊险一跃”，其价值往往随着时间的推移而折旧贬值。而先进制成品却能够借助内嵌软件持续的更新与升级来提升用户体验，从而进一步升值。在先进制成品的使用过程中，用户的反馈信息和内嵌于先进制成品的传感器所获取的数据被实时传递到“云”上，而“云”是集聚算法和数据于一身的智能平台，算法基于一次次从用户端反馈的数据而得到不断优化和迭代，一次次纠正理解用户真实需求的偏差，最终实现用户体验持续的提升。例如，智能空调基于感应器搜集的各类数据，借助机器学习功能，不仅逐渐掌握了用户舒适环境的偏好，智能调节室内温度，还能够有效地降低能耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，企业组织和分工形式发生了变化。在工业经济时代，跨国公司是重要的经济活动主体，其分工协作主要遵从的是链式协作方式。跨国公司垄断了全球60%的生产和80%的贸易并在这种分工协作体系中充当“链主”的角色，攫取了产品价值链的主要利润，而小企业为了生存和发展不得不依附于大企业。因此，在这种分工协作体系中，跨国公司和小企业的主从关系明显。此外，规模经济因素是这种分工协作的因素之一，决定了大规模生产的制造范式，具有“大规模、少品种”的特点。在数字经济时代，信息服务平台为海量用户和海量商家、服务商搭建了互动桥梁，形成聚散自如的柔性分工协作网络。信息服务平台不仅成为新的企业组织形式，而且在其搭建的协作网络中，参与者能够快速构建或解除合作关系，不存在一方绝对主导另一方的情况，即参与者之间是平等的关系。每个参与者在不损害组织和其他参与者的条件下自驱动、自发展、自管理（李海舰、朱芳芳，2017）。此外，大数据使得消费者的个性化需求得以显现，可重构的生产系统使得企业个性化生产成本大幅度降低，企业逐渐脱离大规模、少品种的规模经济转而追求小批量、多品种的长尾经济所带来的报酬。数字化和网络连通使柔性的网状分工协作成为分工协作的典型特征，从而使生产可能性边界（production possibility frontier）得到拓展，极大提高了社会资源的使用效率，使生产可能性边界向外移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，网络信息技术的运用以及生产组织的小型化、网络化使公共产品生产的可分性增强。与私人产品相比，公共产品的生产和交换的特征是：公共产品生产者是多元的。虽然政府是公共产品的主要提供者，但并不意味着政府也一定是公共产品的生产者。公共产品的生产者是指直接生产产品或提供服务的主体，提供者（安排者）是为消费者指派生产者的主体，也是替消费者消费埋单的主体（贾康、孙洁，2006）。提供者和生产者既可以合一，也可以分离，二者采取合一还是分离，取决于合一成本与分离后成本之和的成本比较（Williamson，1979）。在公共产品的生产者和提供者合一的情况下，公共产品的生产具有不可分割性。而私人产品的生产是可分割的，生产者能够按照消费者支付意愿的大小来提供相应单位的产品。私人产品生产的多少可以根据市场需求的变动而相应做出调整。而在公共产品的生产不可分割的情况下，生产者要么向一个区域（国家）的所有人供给，要么不向任何人供给。生产的不可分割性使得消费具有非排他性、非竞争性特征。尤其是消费的非排他性引起“搭便车”问题，导致盈利性厂商的成本无法通过市场机制得到补偿，从而使其缺乏提供公共品的积极性。但是，受政府的财政支付能力的限制，政府包揽所有公共产品的生产和供给，实际上是做不到的。在网络信息新技术运用条件下，在生产组织小型化、平台化和网络化发展趋势下，公共产品生产的不可分割性一定程度弱化，生产的可分割性增强，从而导致市场机制在某些公共产品的生产和交换中发挥作用的可能性增强了。在某些产品生产可分割、消费群体可逐次享受的情况下，也会使某些公共产品带有一定程度的排他性和竞争性。特别是当某种公共产品具有若干细分产品，而又不可能在一定时间内让全体消费者共享全部细分产品的情况下，政府作为这些产品的提供者，可以设计和安排不同产品的提供方式和步骤，利用市场机制鼓励盈利性厂商投入生产，以期尽快提高国民福祉和扩大社会总产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，网络信息技术降低了供求交易成本，改变了供需关系。网络信息催生了大数据技术，基于大数据，企业能够洞悉具有隐蔽性、复杂性、易变性和情境依赖性的真实消费需求（李文莲、夏健明，2013），以便提供精准的产品和服务以满足消费者的需求。此外，与工业经济时代生产要素的有限供给形成鲜明对比的是，数据并不来源于自然界，而来源于信息通信技术与社会经济的深度融合，具有无限增长和供给的属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络信息技术的运用，还改变了交换关系，消费者从产品的被动接受者转向产品的积极选择者。在工业经济时代，大部分企业采用大规模批量制造方式，生产单一的产品以降低生产成本（布雷弗曼，1974）。在这种制造模式中，企业决定生产什么，如何生产，消费者只是被动接受产品的一方。随着消费者的消费观念不断更新，追求个性化体验和自我价值实现与日俱增。然而，由于消费者的需求具有隐蔽性、复杂性、异质性等特征，生产者搜集消费者需求方面信息的成本高昂，与此同时，生产者对消费者需求变动的研判因在沿着供应链逆流而上层层传递的过程中不断遭到扭曲而造成“长鞭效应”（bullwhip effect）。这导致生产者不能有效的预测市场需求的变化。据麦肯锡的一份调研报告，20世纪70年代以前，市场预测需求的准确率超过90%，然而随着时间的推移，到了2000年前后，市场预测的准确率只有40%～60%。而在数字经济时代，以平台企业为中心所搭建的包括生产者和消费者在内的协作网络，为生产者直接服务消费者提供了机会。生产者不仅能够凭借大数据对消费者浏览网页、购物、社交、娱乐等行为产生的数据进行分析来捕捉消费者的需求信息，而且根据消费者个性化订单进行个性化定制。例如，耐克推出的3D打印鞋技术，通过对定制者的脚进行3D扫描和收集压力等数据，能够在45分钟内打印出定制者所需要的运动鞋，且比常规生产的鞋穿起来更加舒适。因此，消费者和生产者的关系得到重新定义。消费者从产品生产过程的旁观者到产品的生产过程的主动参与者，从被动接受商品的“受众时代”迈向了主动参与价值共创的“用户时代”（普拉哈拉德、拉马斯瓦米，2004）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供需关系的改变，在共享经济产品的生产与交换中也得到体现。共享经济中的生产者是传统经济中的消费者，且生产者和消费者的界限模糊。在传统经济中，企业是向社会提供产品和服务的主要市场主体。而在共享经济中，传统经济中的消费者从传统交易中获得产品进行消费，然后将闲置的产品对外共享以获得报酬，成为共享经济中的生产者。此外，共享经济中的生产者因各自拥有的闲置资源不同，且自身需求也千差万别。因此，共享经济中的参与者在一种资源上是生产者，而在另一种资源上是需求者，生产者和需求者的界限模糊。在网络信息技术运用条件下，交换的结构从垂直型向水平型转变。传统的交换遵从的是从生产者到分销者再到消费者的垂直流通路线，而共享经济则遵从的是点对点，即传统交易模式中的消费者之间的水平流通路线。这种水平型交换结构能够跨越价值链，尤其是绕过“中间人”，在小的生产者和消费者之间进行财富的再分配（Schor &amp;amp; Fitzmaurice，2015）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，网络信息技术降低了供求交易成本，还助推了共享经济产品的生产和交换。当然，共享经济产品首要条件是对产权结构的细分创新，这在下文将具体叙述。作为与其他新产品共同的特征，它也高度依赖网络信息技术和人力资本为代表的无形资本，以降低供求之间的交易成本。随着越来越多的国家步入工业化后期或后工业化时期，大量的闲置资源的存在是共享经济的物质前提。能以较低的交易成本将拥有某种闲置资源的供给者和需要这种资源的消费者进行匹配，是共享经济产品得以交换的关键。在共享平台出现之前，由于高昂的交易成本的存在，交易主体仅仅局限于相同地域和熟人圈子，以至于形成不了大规模的交易。而共享平台借助大数据、云计算和人工智能等新一代信息通信技术能够将集结在共享平台上的闲置资源供给池和需求池进行快速、低成本的匹配，交易主体突破了地域和熟人圈子。在共享平台的网络效应作用下，海量的交易主体和客体集结于平台，闲置资源的大规模、反复交易得以在不同地域的陌生人之间进行，从而产生了一种新颖的商业模式。此外，共享平台利用信息技术向交易双方展示了产品和服务信息，以及消费者的消费评价等信息，使得信息和信用外溢，交易信息和信用不再局限于仅为交易当事人所知晓（Kulp &amp;amp; Koof，2015）。共享经济通过使用互联网和实时评价反馈机制，有效解决了信息不对称问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、三类新供给新需求交易中的市场机制与政府作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场经济条件下，供给和需求的互相结合是通过市场实现的，市场是它们的交易空间。从经济思想史粗略看，古典经济学用价值规律、等价交换解释充分竞争的市场行为，但现代经济学发现，并不是所有供给物的交换都完全遵循市场机制的运行规律，不完全竞争和垄断竞争在后来的消费需求和供给中的交易并不鲜见，而且不同种类的供给物的交易规则也不尽相同，这些市场都有其特殊性。诚然，这种认识并非经济学的终结。正如习近平所说，历次产业革命都会使社会生产生活方式有新的重要变革，而当今世界，“互联网已经融入社会生活方方面面，深刻改变了人们的生产和生活方式”，自然也改变了市场交易行为。新的市场交易行为必然也要遵循经济活动的最一般规律，即习近平同志所说的“实现由低水平供需平衡向高水平供需平衡跃升”，这里说的供需平衡显然就是市场平衡，这是对市场经济发展的规律性总结。除此之外，还要研究不同类别的新供给在市场供需中的特殊性。在当今现实生活中，主要由三类新供给和新需求结合的新市场中，市场机制和政府在其中发挥什么作用，是需要研究的新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）网络市场：充分发挥市场机制作用与加强网络市场监管同等重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在网络市场中，除了公共信息、娱乐信息、经济信息的直接交换和消费，还有数据、各类APP作为生产要素的交易，因此这个市场是商品、要素与投资复合的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场机制的作用取决于市场发育程度，市场发育程度在很大意义上取决于市场规模和交易量。随着消费的升级和互联网基础设施的完善，我国消费者对优质信息服务的需求与日俱增。从工信部网站获悉，2018年我国信息消费（包括信息产品消费和信息服务消费）总额达5万亿元，其中信息服务消费规模（2.6万亿元）首次超过信息产品消费，较2013年增长了1.6万亿元。信息服务消费规模占GDP比重从1.69%增加至2.89%，成为推动经济增长的新生力量。信息服务消费增长的背后是消费者为公共信息、娱乐信息、经济信息等信息的付费意愿增强。在免费模式时代，消费者享受免费红利带来好处的同时，也要接收海量的广告信息，甚至虚假信息和谣言，以至于消费者的时间和精力被消耗了。因此，消费者愿意为优质的内容、资源，甚至靠谱的、高质量的新闻付费，付费群体也不断壮大。例如，2019年为期3天的喜马拉雅“123狂欢节”的内容消费总额为8.28亿元，较2018年增加了近4亿元，付费用户群体超过3500万。互联网信息付费已经成为一种趋势，已经融入消费者日常生活中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据、各类应用程序（APP）作为要素和投资品也加入了网络市场的生产与交换，虽然其具有不断扩大的空间和潜力，而且正在部分替代传统意义上的“固定资产投资”，但交易量还处于初步发展阶段。借助大数据、云计算等信息通信技术，消费领域的APP能够使得具有隐蔽性、复杂性以及异质性的用户兴趣偏好得以显性，从而帮助企业精准定位用户，降低营销成本，实现更大的利润。伴随着制造业数字化、网络化和智能化转型，APP从消费领域扩展至工业领域，目前已应用在研发设计、生产制造、质量检测、预测服务以及售后服务等场景。工业APP市场广阔，潜力巨大，GE曾预测2020年全球互联网APP市场规模将超过2250亿美元。我国工业APP尚处在培育阶段，工信部数据显示，截至2019年底，我国工业APP数量超过2124个。这个规模与我国消费领域拥有的数百万个APP形成强烈反差。因此，各类APP特别是工业领域APP蕴藏着巨大的空间，市场前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，我国网络市场的成长速度很快，已经具有相当的交易规模。因此，从一般意义考察，市场机制在网络市场中发挥着重要作用；从优化资源配置角度看，我们应继续发挥市场机制的决定作用，促进网络市场的发育，并探寻其发展规律。当然，网络市场也有其特殊性，这主要体现在它的价格决定机制上，互联网信息产品的定价很难具有普适性的定价模型，这与互联网信息产品所具有的特征有很大关系。互联网信息产品通常具有以下特征：（1）不存在自然资源的垄断性；（2）信息技术的外溢性较强；（3）人力资本、基础设施的完善程度和移动设备终端的数量对需求量具有总体影响；（4）各类应用目的的细分市场的规模对有效需求具有具体的决定性影响。因此，人力资本供给、信息技术的普及和外溢是信息产品生产的平均社会必要劳动时间多少的决定因素，而移动终端数量和细分市场规模则是需求多寡的决定因素。可见，信息产品的定价机制具有国家经济体和细分市场的基本特征，现代经济学认知的已有定价理论不足以完整地准确刻画它，而需要创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，发挥政府的重要作用，规范网络市场秩序，加强监管，又具有紧迫性和十分重要的意义。网络市场的虚拟性，使市场监管难度大，又由于它是新生事物，建立科学、合理的市场规则尚需时日，需要在实践中不断探索。网络市场的运行又与网络安全紧密相连，“在信息时代，网络安全对国家安全牵一发而动全身，同许多其他方面的安全都有密切关系。”25因此，政府应当完善网络治理体系，包括网络市场的治理，维护网络市场健康、有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）公共产品市场：政府主导作用与市场补充作用同等重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于公共产品的定义，虽然现代主流经济学教科书对其阐述不尽相同，但主要是基于“非排他性”和“非竞争性”特征来定义的（张琦，2015），绝大多数公共产品都是介于纯公共品和私人产品之间的产品，其中有些类型的产品具有相互渗透的特征。无论是从理论上还是各国的实践中来看，政府都是提供公共产品的主要部门，但也不是唯一的部门。因此，多数公共产品的属性实际上并非纯粹的，除了完全的公共福利品外，其他部分产品既有私人产品性质也有公共福利品的性质。大体上，任何现代国家，公共产品都有4种类型：（1）一部分公共产品具有管理功能，具有消费的强制性；（2）一部分公共产品具有完全的社会福利性和共享性；（3）一部分公共产品具有不同程度的福利性，又具有不同程度的私人性和商品性（可以由市场主体来提供）；（4）还有一部分公共产品完全是私人性和商品性的。以上4种类型的公共产品所具有的纯福利性或私人性的程度不同，相应的最有效率的生产主体也不同。公共品的生产部门既可以是政府或公共部门，也可以是私人部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了使公共产品的生产更加有效率，需要正确处理政府与市场的关系。一般而言，前两类公共产品由政府或公共机构来生产并提供。这两类公共产品在消费上不具有排他性和竞争性，且涉及公共安全、公共秩序以及全体公民福祉。政府享有宪法和法律赋予的最高权威，拥有其他经济组织所不具有的强制力，能够有效降低交易成本。因此，由政府来生产和提供这两类产品最有效率，并在此基础上实现这两类公共产品提供的均等化。而且，保持一定水平的第二类产品供给是国家经济社会发展的必要条件，且随着经济社会和技术水平的发展，这类产品的外延和程度都会扩大。如近年来，我国的基本医保保障范围不断扩大，补偿比例从最初的20%提高至当前的50%左右。这两类公共产品的交换并不遵从等价交换原则，其生产和交换不以营利为目的。政府自己或者委托营利性企业生产该公共产品所发生的费用是通过向社会成员征税的方式进行补偿的，尽管每个社会成员纳税额不同，但所享受的公共产品的量却是相同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三类公共产品的生产者和供应方式有较大的弹性，是由国家的经济体制、政策导向以及经济科技发展水平决定的。这类产品通常与私人产品的界限不明晰，以盈利为目的的市场主体因得不到应有的回报而不愿意提供。在此情形下，政府通常是这类产品的提供者，但提供者不一定是生产者。从纯生产效率而言，将生产者与提供者分离是有意义的。将政府从产品生产者角色中分离出来，使政府专注于更擅长的“安排者”“管理者”角色。例如，政府通过法定程序确定需要什么样的公共品，为哪部分群体提供，以何种方式和价格向私人生产者付费以及如何将产品在需求者之间进行分配，以实现需求者的福利最大化。总之，这类产品的生产应当坚持效率最大化原则，而提供则按照公平原则进行，实现效率与公平的统一。不过，这类产品与私人品的边界并不是固定不变的，经济体制创新与调整、科技水平的提升等因素可能使得这类产品拥有排他性或者能够使得消费者的隐性付费意愿得以显现，那么这类产品就有了私人提供的可能。第四类产品主要由私人供应商生产和提供。例如，城市中普遍存在的课外补习教育服务、兴趣教育服务、有线电视中的付费节目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后两类公共产品的交易是一个不完全竞争的市场，或者是政府管理和约束较多的市场。在这里，虽然政府仍然发挥重要的“安排者”和“管理者”的作用，但市场机制也必定在不同细分产品交换中发挥不同程度的作用，作为生产者的营利性厂商，不以利润最大化为目标，但也需要得到合理的盈利补偿，这种补偿既可以来自参照等价交换收费，也可以来自政府的税收减免；而盈利性厂商进入这类市场的意愿，来自对过度竞争性市场的避险需求。公共产品的私人性和商品性究竟覆盖多大范围，在每个产品中的渗透程度有多深，固然国家的经济体制和政策对其有影响，但更大程度上是由国家的经济社会发展水平和国家治理水平决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述可见，为了满足人民对美好生活的需要，应当扩大公共产品和公务服务的供给和市场规模，而且要提质增量并举。为了达到这个目的，不仅要充分发挥政府的主导作用，不断增加福利性、共享性公共产品的供给，扩大保障范围、提升保障水平，而且政府还应当充分认识到，为了满足人民群众对美好生活的愿望，还需要发挥市场的补充作用，特别在某些具有商品性、私人性的公共产品细分市场领域，发挥市场机制和竞争作用，激励社会投资，增加中高端供给，逐渐满足不同群体的递增需求，引导消费结构升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）共享市场：激励市场交易与厘清市场边界同等重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共享经济是基于产权结构细分并短暂交易的创新商业模式。共享市场的形成需要四个基本要素：网络信息技术运用的普及和网络平台组织的发育；闲置资源和过剩产能的规模数量及其利用已成为具有盈利可能的商业机会；人们对所有权、使用权和收益权分离的商业含义具有较多的认知；当使用权与需求方相匹配时，供给方对获得的显性收益及需求方以较低成本获得的隐性收益皆满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国共享市场中不仅出现了耐用消费品的交易，更可喜的是产生了生产要素的交易。通过要素共享市场，既提高了分享企业的生产要素利用率，优化了资源配置，也降低了小微企业生产和交易成本，增强了抗风险能力。共享生产要素模式已经成为共享经济发展的新亮点。2018年我国制造业产能共享市场规模约8236亿元，较2017年增长了97.5%。26目前，共享制造仍处于发展的初级阶段，为此，2019年10月工信部印发了《关于加快培育共享制造新模式新业态 促进制造业高质量发展的指导意见》，对共享制造加强政策引导，创造良好发展环境。共享生产要素模式打破了企业对生产要素的垄断，使得企业的规模边界缩小而能力边界扩大。企业能够通过共享市场配置更多的资源，从某种程度上讲，整个共享市场都是企业的资源库。共享市场发展的前景既取决于信息通信技术平台所掌握的需求池和供给池的拓展程度，也取决于传统企业在新旧动能转换中认知水平及其能力边界的拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闲置资源和产能的使用权的暂时性转移是共享经济区别于其他商业模式的显著特征。一方面，所有权和使用权的分离，使得共享经济有别于一般的电子商务，如在网上出售的二手书，就不属于共享经济范畴。因为二手书买卖涉及所有权的转移问题；另一方面，闲置资源和产能租赁不同于互联网租赁。前者是当所有物闲置时才供他人使用，所有者能将所有物在短时期和自己使用之间快速切换（蒋大兴，2017），而后者只是互联网技术赋能传统租赁行业，扩大了租赁市场，提高了交易效率，与传统的租赁（较长时间内让渡使用权）并无实质性差异。总之，共享经济就是通过向他人提供利用闲置资产的机会，从而使得“死资本”（dead capital）能够有效利用（Rothschild，2014），为参与者创造价值。因此，共享市场中的交易既不是所有权让渡的商品交换，其交易价格也不是商品本身的价格；也不是租赁市场中的交易，其价格也不是租金价格。从理论上说，它的价格主要是由闲置资产的折旧和闲置资产使用的周转率决定的。折旧年限愈长、周转次数愈多，它的价格愈低；反之，它的价格就愈高，但总是应低于租赁价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国进行了40多年大规模的投资建设，有相当多可以继续使用的已不再使用或暂时不使用的闲置资产，大到通信卫星及其频道、电视频道、空中航线、飞机、船舶、运输集装箱、专用机器设备等；小到公务车、私人汽车、电子计算机以及各种办公设备，都可以为共享经济所利用。应当充分发挥市场机制的作用，激励市场交易，除了交易物本身具有较低价格优势外，由于供给方不具有持续经营的特点，因此政府应当给予其免税优惠，以促进共享市场的发育。同时，政府还应当厘清共享市场的边界，不能让假冒的共享产品扰乱了市场。其基本的区别就是，非已被所有者使用过的闲置资产（包括暂时闲置）不允许准入，以防止与租赁市场相混淆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.新旧动能转换的经济学理论内涵就是实现由低水平供需关系向高水平供需关系的新兴市场的跃升。推动新旧动能转换，一方面，需要通过创新驱动培育新技术、新产业、新模式以及新业态形成新供给，优化供给端结构，形成推动经济增长的新动力；另一方面，需要通过以消费升级为代表的新需求构造经济增长的新引擎。新的供给创造新的需求，而新的需求又会引致新的供给，二者循环往复推动经济不断向高质量发展。因此，新旧动能转换的具体特征是激活新需求，创造新供给。从经济学逻辑上考察，新需求和新供给的结合过程就是高水平供需关系在新兴市场的培育过程。所以，不断培育和发展新需求和新供给结合的新兴市场是新旧动能转换的经济学内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.高水平市场供需平衡是中国特色社会主义经济进入新时代的重要经济特征。高质量发展是新时代的发展要求和基本趋势，社会主要矛盾的变化是新时代社会发展的动力，先进制造业、数字经济、人工智能制造、网络经济等新的技术以及由此推动的新产业、新业态和新商业模式是新时代的物质生产力基础，而在此基础上形成的网络市场、公共产品市场和共享市场的发展是新时代社会主义统一大市场的新生事物，成为中国特色社会主义经济进入新时代的重要经济特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.高水平的市场供求关系和市场监管是中国特色社会主义政治经济学研究的重要对象和领域。中国特色社会主义理论之所以是与时俱进的科学理论，其中一个最重要的特征就是反映了生产力和生产方式的变革，代表了先进生产力发展的方向。当前在我国经济技术基础上出现的新的市场供需现象，是中国特色社会主义经济进入新时代的重要经济特征，因此它应当成为经济理论创新所必须追踪的目标，应当成为中国特色社会主义政治经济学研究的重要对象和领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委价格司赴中国社科院研讨加强合作 进一步做好农产品成本调查工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委5月31日消息，为进一步做好农产品成本调查工作，提升农本调查数据质量，加强数据挖掘和应用，近日，发改委价格司派员赴中国社会科学院农村发展研究所开展调研。中国社会科学院农村发展研究所介绍了该所的基本情况、主要研究方向，提出了进一步做好农本调查工作的意见建议，价格司与会同志介绍了农本调查工作的历史沿革、当前工作重点和下一步发展方向，双方就开展合作进行了深入交流，并达成初步共识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局召开新闻发布会：办实事解难题持续优化税费服务 组合拳强震慑严厉打击涉税违法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局新闻发言人 荣海楼：各位记者朋友们，大家上午好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欢迎大家参加国家税务总局新闻发布会，我是税务总局新闻发言人荣海楼。今天我们邀请到了税务总局纳税服务司司长韩国荣、收入规划核算司副司长赵连伟、稽查局副局长付利平就税务部门扎实开展党史学习教育，贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，实施“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”、打击涉税违法犯罪、发挥税收大数据作用等内容来回答记者朋友们的问题。下面请大家提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、人民政协报：当前，各地各部门把党史学习教育同解决实际问题结合起来，积极开展“我为群众办实事”实践活动。税务部门“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”已经开展了三个多月，请介绍一下目前取得了哪些成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局纳税服务司司长 韩国荣：感谢您的提问。税务部门开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，是在党史学习教育中结合自身实际开展“我为群众办实事”实践活动的重要举措，又是贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》的有效载体。自2月份启动以来，各级税务机关积极推动百条便民利民措施落地落细，目前已落实58%，有效解决了纳税人缴费人的痛点难点问题。主要体现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚定为民初心，党员担当意识更强。各级税务机关坚持党建引领，成立“党员先锋队”8400多个，设立“党员示范岗”4.3万个、“志愿服务团”3500余个，在志愿服务、宣传辅导、快速响应处理等方面勇于担当，让纳税人缴费人感受税务部门为民办实事的初心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦所需所盼，诉求反馈更畅。通过全面开展服务产品体验师活动、优化税费咨询响应、改进服务评价等方式，确保纳税人缴费人反映的问题能够第一时间整改。在2月份需求调查的基础上，持续开展问计问需活动，通过座谈、走访等方式向27万余户纳税人缴费人征集意见建议，帮助解决2.1万余个实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持分类施策，优惠直达快享更准。精准推送税费优惠政策，形成针对小微企业等不同纳税人缴费人的政策包，分批次“一对一”推送，实现40批次税费优惠政策直达快享，惠及纳税人缴费人4.2亿人次。分类施策提供精细化服务，联合全国工商联开展“春雨润苗”专项行动，着力解决小微企业发展难题，构建常态联动机制。在办税服务厅设置“缴费人之家”或专窗，开辟特殊群体缴费绿色通道，组织开展“社保缴费上门帮办”活动，保障老年人、残疾人等特殊群体权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是改进办理方式，智能办税缴费更简。简并税费申报，5月1日起试点增值税、消费税和附加税费整合申报，6月1日起在全国推行财产和行为税合并申报，逐步实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”。探索社保缴费“网上办”“掌上办”，推进社保缴费业务和经办业务线下“一厅联办”、线上“一窗联办”，多省税务部门已经在微信、支付宝等生活缴费端口陆续开通社保费缴纳、证明开具等功能。提速退税办理，推广退税全流程电子化，推行离境退税便捷支付和“即买即退”，不断便利纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是突出刚柔并济，税法遵从度更高。推广“首违不罚”制度，公布第一批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单，给予市场主体自我纠错、知错就改的空间，促进税法遵从。推进简易处罚网上办理，制定电子税务局简易程序处罚功能建设规范，目前已在长三角区域试点推行。提高监管精准度，坚持以风险为导向，以“双随机、一公开”为基本方式的监管模式，运用大数据提高对风险纳税人识别的精准度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，税务部门将全面贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》要求，大力推行优质高效智能税费服务，加快建设“线下服务无死角、线上服务不打烊、定制服务广覆盖”的税费服务新体系。我们将结合“我为群众办实事”实践活动，重点紧盯“春风行动”措施落地和机制保障，在落实好百条措施的基础上，再适时推出新的便民办税缴费措施，把学党史、悟思想、办实事、开新局贯穿始终，推动“春风行动”走深走实。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、新华社：韩司长您好。您刚才提到税务部门推出的税费服务产品体验师措施，社会舆论非常关注，这项措施真正让纳税人缴费人参与到税收工作中来，能否请您详细介绍一下这项措施目前的进展情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣：感谢您的提问。“税费服务产品体验师”是我们今年“春风行动”推出的一项创新措施，也是为纳税人缴费人办的一件实事。俗话说，鞋子合不合脚，只有自己知道。这项制度主要是在简化办税缴费流程、简并税费报送资料、压缩业务办理时限等各类税费服务产品推出前，先请“税费服务产品体验师”探一探难点和堵点，提一提意见和建议，再由税务部门根据体验师反馈的意见和建议，改进完善税费服务产品。目前，全国已累计招募近2万名税费服务产品体验师。从开展情况来看，重点突出了以下三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是广覆盖，积极拓展“用户视角”。“税费服务产品体验师”是发现问题的“监督员”，是为民发声的“发言人”，是政策宣传的“宣讲者”。为提升问计问需的深度和广度，各地税务部门广开招募通道，通过“线上+线下”方式公开招募，尽可能扩大体验师的参与范围。目前招募到的体验师涵盖纳税人、缴费人、涉税专业服务机构从业人员、专家学者、媒体记者等多类群体，以多元化的成员构成丰富体验视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重民意，准确摸清“用户需求”。各地税务部门针对“日常反馈”和“专题体验”，既引导体验师对纳税申报表更正、发票票种核定、完税证明开具等高频涉税事项进行操作体验，又选择特定的服务产品开展集中体验测评，通过场景还原和真实交互，广泛收集体验过程中的问题和建议。比如，浙江税务邀请体验师现场“零距离”体验便民办税举措；江西税务通过体验活动形成“全景体验―问题发现―处理反馈―结果评价”的闭环工作体系，着力解决纳税人缴费人的堵点、难点、痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是求实效，迅速解决“用户难题”。体验是为发现问题，更是为解决问题。各地税务部门积极搜集整理体验发现的问题和建议，形成问题台账，推出针对性措施解决实际难题。如今年广东省税务局在试点上线优化版“V-Tax”远程可视化自助办税系统之前，邀请了8名体验师现场体验，并根据体验师意见优化升级系统，优化后的操作指引比旧版更加清晰，咨询互动也更加便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，我们将继续拓展此类创新，不断优化升级税费服务，确保纳税人缴费人急难愁盼的问题切实得到解决和反馈，把为民实事办好，把中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》落实好。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、经济日报：增值税发票数据能够精准反映经济运行情况，成为观察我国经济发展的一个重要窗口。近年来，税务部门持续开展了很多有意义的大数据分析。请问，从税收大数据来看，四月份我国经济发展有哪些亮点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：感谢您对税收大数据的关注。税收大数据具有时效性强、覆盖面广、颗粒度细的优势，记载着市场主体的生产经营状况，能够较为迅速、全面、准确、客观地反映经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，党中央、国务院统筹疫情防控和经济社会发展的成果进一步巩固和拓展，宏观政策科学精准实施，支撑经济稳步恢复的积极因素继续增多。增值税发票数据显示，今年4月份，我国企业销售收入延续稳定增长态势，工业经济持续恢复，消费、投资稳步向好，国民经济恢复性增长态势持续加固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全国企业销售收入两年平均增长12.9%，延续平稳向好态势。增值税发票数据显示，4月份，全国企业销售收入同比增长24.6%，比2019年同期增长27.5%，两年平均增长12.9%，延续去年下半年以来平稳向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是工业企业销售收入两年平均增长10.1%，工业经济稳步恢复。增值税发票数据显示，4月份，全国工业企业销售收入同比增长25.5%，比2019年同期增长21.2%，两年平均增长10.1%，反映工业经济稳步恢复。工业41个大类行业中，38个行业两年平均实现正增长，16个行业的两年平均增速超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是批发零售业销售收入两年平均增长12.3%，升级类消费增长迅速。增值税发票数据显示，4月份，全国批发零售业销售收入同比增长26.2%，比2019年同期增长26.1%，两年平均增长12.3%。其中，升级类消费增长迅速，钟表、保健医疗器材、照相器材、营养保健品零售同比分别增长77%、64.6%、56.5%和54%，两年平均分别增长21.6%、46.7%、9.4%和25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建筑业销售收入两年平均增长14.5%，新基建领域建设加快。增值税发票数据显示，今年1-4月份，全国建筑业销售收入同比增长39.6%，比2019年同期增长31.1%，两年平均增长14.5%，反映投资延续了恢复性增长态势。投资结构逐步优化，新基建领域投资增多。1-4月份，与新基建相关的城市轨道交通工程施工，节能工程，通讯、电力输送设施工程销售同比分别增长116.2%、75.6%和95.2%，两年平均分别增长67%、33.2%和14.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕上述四组数据，我们专门制作了生动形象的图表，会后发给大家，方便大家更好理解把握和报道。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、总台央视：市场主体是我国经济活力的重要源泉。今年的政府工作报告提出，要助力市场主体青山常在、生机盎然。请问，从税收大数据来看，四月份新办涉税市场主体的情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼：谢谢您的提问，我来回答这个问题。培育壮大市场主体，对发展社会主义市场经济至关重要。党中央、国务院对此高度重视。习近平总书记强调，市场主体是经济的力量载体，保市场主体就是保社会生产力，要千方百计把市场主体保护好，激发市场主体活力。李克强总理指出，市场主体是发展的基础，要通过“放管服”改革，持续优化营商环境，解决难点堵点。市场主体发生纳税申报等涉税行为，一定程度上显示出我国经济的生机和活力。税收数据显示，4月份，我国新办且发生过涉税行为的市场主体（我们简称为新办涉税市场主体）133.6万户，较3月份增长5.1%，较2020年同期、2019年同期分别增长21%和20.3%，两年平均增长9.7%。今年前4个月，全国累计新办涉税市场主体413万户，同比增长58.5%，两年平均增长13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分类型看，在4月份的新办涉税市场主体中，新办企业69万户，新办个体工商户62.1万户，新办其他类型市场主体（如事业单位、民办非企业单位等）2.5万户，同比分别增长13.6%、31.1%和55%，两年平均分别增长7.8%、10.8%和26.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，4月份，居民服务业、信息技术业、教育业的新办涉税市场主体增速较快，同比分别增长113.2%、108.6%和93.5%，两年平均分别增长46.4%、32.8%和14.8%；制造业新办涉税市场主体7.9万户，同比增长3.9%，两年平均增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，4月份，东部、中部、西部、东北地区新办涉税市场主体分别为68.5万户、25.6万户、33万户和6.5万户，同比分别增长20.7%、28.3%、21.4%和11.3%，两年平均分别增长6.9%、12.6%、15%和1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过上述数据可以看出，随着减税降费、“放管服”改革、优化营商环境等一系列政策红利的持续释放，我国市场主体活力不断激发，经济发展的内生动力持续增强。我们将继续贯彻落实党中央、国务院决策部署，不折不扣把各项税费优惠政策及时落实到位，不断优化税收营商环境，助力市场主体增强活力。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、中国证券报：党中央、国务院先后推出一系列政策措施推动创新发展。今年的政府工作报告也提出，培育壮大新动能，更好发挥创新驱动发展作用。发展高技术产业是提升产业创新能力的重要途径，请问，从税收大数据来看，当前高技术产业发展状况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵连伟：创新是引领发展的第一动力。抓创新就是抓发展，谋创新就是谋未来。习近平总书记强调，要坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，提升企业技术创新能力，激发人才创新活力。李克强总理也多次对培育壮大新动能提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业具有知识密集、技术先进、产品附加值高、产业关联效应强等显著特征，在党中央、国务院一系列扶持政策下，高技术产业发展势头良好。增值税发票数据显示，4月份，全国高技术产业销售收入同比增长19.3%，比2019年同期增长41.5%，两年平均增长18.9%，高于全国平均水平6个百分点，延续了去年以来快速增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从细分领域看，高技术服务业销售收入同比增长25.3%，两年平均增长24.8%。其中，科技成果转化服务、研发与设计服务销售收入同比分别增长34.7%和31.1%，两年平均分别增长40.2%和21.9%，反映出科研成果加快转化为生产力；互联网及其服务等数字经济服务业销售收入同比增长50.5%，两年平均增长34.4%，反映出数字经济正加快产业化进程。高技术制造业销售收入同比增长12.4%，两年平均增长12.8%，其中智能消费设备制造、电子工业专用设备制造销售收入同比分别增长75.2%和46.8%，两年平均分别增长39.6%和33.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，企业对科研仪器采购力度加大，反映企业的发展后劲不断提升。1-4月份，企业采购光电仪器等科研设备金额同比增长45.8%，两年平均增长23%。其中，采购集成电路测试仪器、通信测量仪器和光学检测仪器及设备金额两年平均分别增长41%、33%和23.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，研发费用加计扣除比例不断提高，各项支持科技创新的税费优惠政策有效落实，国家用减税降费的“真金白银”激励企业放心大胆地投入创新研发，我国企业的科技创新能力不断增强。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、经济观察报：今年以来，税务总局陆续曝光了多起涉税违法典型案例，引起社会广泛关注。能否详细介绍一下税务部门打击虚开骗税等税收违法行为的有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局稽查局副局长 付利平：虚开发票、骗取出口退税等违法行为严重扰乱正常经济秩序，危害国家法治和社会公平正义，是税务部门严厉打击的重点。党中央、国务院对此提出明确要求，中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》也提出“精确执法、精准监管”的措施。税务部门始终保持高压严打态势，特别是2018年8月以来，税务总局会同公安部、海关总署、人民银行联合组织开展了打击虚开骗税违法犯罪专项行动，截至4月底，共查处涉嫌虚开骗税企业37.83万户，配合公安机关对2.4万余名犯罪嫌疑人采取强制措施，另有近5000名犯罪嫌疑人在专项行动的震慑下主动投案自首，有效遏制了虚开骗税的猖獗势头。专项行动主要有以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持问题导向，实施精准打击。始终聚焦没有实际经营业务只为虚开发票的“假企业”、没有实际出口只为骗取退税的“假出口”、不具备条件只为骗取税收优惠的“假申报”，运用数据优势开展风险分析，筛选出虚开骗税案件，重点进行查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是密切部门协作，打出组合拳。税务部门会同公安、海关和人民银行等部门，发挥各自优势，共享数据资源，组建多层级、跨部门联合专案组，综合研判、融合作战，开展全链条打击，实施团伙化摧毁，相继开展了9个批次的集中打击行动，取得了较好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是紧盯电子发票虚开，做到“露头就打”。针对不法分子利用电子发票领用更快捷、交付更便利的特点实施虚开的新动向，会同公安部门严查狠打，目前已成功破获多起虚开电子普通发票和专用发票的案件，确保对电子发票虚开“露头就打”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是注重多措并举，实现打防结合。在不断加大打击力度的基础上，发挥大数据优势，不断加强源头治理，深入推进实名办税，强化数据分析和风险预警，对增值税发票风险进行快速识别和应对，构筑事前防、事中阻、事后查的立体打击体系，持续压缩虚开违法犯罪空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务总局已先后曝光多起虚开发票、“假申报”等税收违法犯罪典型案件，今天我们在这里再曝光破获的5起虚开骗税典型案件，这5起案件分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）新疆警税查获乌鲁木齐市“4·3”涉疫虚开发票案。2020年5月，新疆警税联合开展“摧枯”集中抓捕行动，对乌鲁木齐市涉疫虚开发票案件进行收网，共抓获犯罪嫌疑人58人，捣毁虚开窝点5个，现场查获作案工具若干。经查，该犯罪团伙利用疫情期间增值税优惠政策，注册空壳企业对外虚开发票，涉案虚开企业337户，涉嫌虚开发票1.7万份，虚开金额15.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）山东威海警税破获“3·23”虚开机动车销售统一发票案。2020年6月，威海警税破获一起虚开机动车销售统一发票案，成功打掉一个专门虚开机动车销售统一发票团伙，捣毁犯罪窝点4个，抓获犯罪嫌疑人14名，挽回税款损失2亿元。经查，该团伙冒用他人名义注册270余家汽车销售公司，虚开机动车销售统一发票12409份，虚开金额17.7亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）厦门警税破获“9·9”虚开骗税全链条团伙案。2020年6月，厦门警税成功破获一起集虚开、骗税、偷税多种违法行为于一体的团伙案件，共抓获犯罪嫌疑人31名，打掉犯罪团伙3个。经查，犯罪嫌疑人为获取非法利益，虚假注册拖鞋加工、物流运输、外贸企业52户，通过买单配票等手段，实施虚开增值税专用发票、偷税以及骗取出口退税违法犯罪行为，涉案金额16.4亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）江西警税破获“风云1号”增值税发票虚开案。2020年7月，江西警税根据国家税务总局驻上海特派员办事处移送线索，对九江某公司虚开发票案件进行联合查处。8月，警税成功开展联合收网，捣毁犯罪窝点4个，抓获犯罪嫌疑人16名。经查，该团伙通过设立多家贸易公司对外虚开发票，涉嫌虚开增值税专用发票3397份，虚开金额19.13亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）大连警税破获“1·02”增值税发票虚开案。2020年1月，大连警税联合国家税务总局驻上海特派员办事处运用信息化战法分析研判，发现一个对外虚开煤炭增值税发票的团伙，立即组织开展查处。2020年9月，警税联合专案组在8省11市开展集中收网行动，抓获犯罪嫌疑人51名，打掉虚开团伙3个，捣毁虚开犯罪窝点9个，查获大量作案工具。经查，该团伙通过虚构进项，对外虚开发票，涉案企业400余户，涉案金额200余亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，税务部门将持续深入贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，与公安、海关、人民银行等部门一起进一步加大打击强度和精度，切实维护守法纳税人的合法权益，营造公平、透明、可预期的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在虚开骗税案件查处过程中，我们发现一些不法分子大肆骗用、租用、盗用他人的身份信息，或诱导他人注册成立“空壳企业”，从事虚开发票违法犯罪活动。在此，我们也请媒体朋友们提醒广大群众，注意保护自己的身份信息，防止被不法分子利用实施违法犯罪活动。发现虚开骗税违法线索后，请及时向税务部门举报。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼：由于时间关系，提问环节就到这里。下一步，全国税务系统和广大税务干部将在深入开展好党史学习教育中激发深化税收征管改革和有力有序有效做好各项税收工作的新动能，在为纳税人缴费人办实事和推动工作开新局中体现党史学习教育的新成效。我们也将继续充分发挥税收大数据优势，扎实深入开展税收经济分析，更好服务经济社会大局和市场主体发展。希望记者朋友们能够一如既往地关心和支持税收工作。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天的新闻发布会到此结束，再次感谢各位媒体记者朋友！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：加大对农业全产业链优质品种、专用农资和基地建设的支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据农业农村部31日消息，农业农村部发布关于加快农业全产业链培育发展的指导意见。意见提出，建立农业全产业链项目库，统筹利用财政涉农资金、地方专项债券等资金渠道，发挥社会资本投资作用，加大对农业全产业链优质品种、专用农资和基地建设的支持。鼓励开发农业全产业链保险险种，发挥农业信贷担保体系作用，引导金融机构提供产业链信贷服务。依托新型农业经营主体信息直报系统平台，运用农业全产业链政务信息，开展专项金融服务，进一步推动“银税互动”工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登政府为基建计划谈判设期限 两党需在6月初达成明确方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府周日表示，关于1.7万亿美元的基础设施一揽子计划，两党的谈判需要在国会6月初休会结束时达成一致的“明确方向”。但是，这也暗示着民主党议员可能准备单干，考虑在没有共和党议员投票的情况下推进内容广泛的计划。计划内容包括重建道路和桥梁、扩大宽带服务、并制定帮助照顾老年人和残疾人的项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国交通部长Pete Buttigieg表示，美国总统拜登及其团队成员本周将继续进行私下谈判。他还称，与共和党议员的谈判令人鼓舞。不过，他指出，当6月7日国会休会结束，谈判就需要明确最终的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Pete Buttigieg在表示：“我认为，我们已经十分接近做出决定的时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登原本把阵亡将士纪念日(每年5月的最后一个星期一)设定为谈判需要取得进展的期限，即5月31日。Pete Buttigieg则提议把最后期限延长至下周。这表明，民主党议员可能会放弃谈判，准备通过一项名为“和解(reconciliation)”的立法策略，朝着通过基础设施计划的方向迈进。民主党在参议院的人数占微弱优势，副总统哈里斯将投下打破僵局的一票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于议员们和白宫方面就该计划应该包括哪些内容、规模应该有多大以及如何投入资金等基本问题争论不休，针对相关措施的谈判因此已经持续数周之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了该计划的资金规模之争，谈判症结在于为项目提供资金的问题。共和党议员希望至少可以有两个资金源来帮助支付重建道路和桥梁的费用：一是，在今年早些时候出台的1.9万亿美元新冠纾困救助法案中未动用的资金；二是，电动汽车的使用费。拜登方面则提议通过向企业加税的方式为项目提供资金，包括将企业所得税税率从21%提高到28%，但该提议遭到共和党议员强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为共和党的主要谈判代表，西弗吉尼亚州参议员Shelley Moore Capito希望两党在未来几周能够达成协议。他表示：“我们可以一起努力，我们可以为了每个人的利益达成妥协。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，纽约州民主党参议员Kirsten Gillibrand表示：“再等共和党议员做正确的事情是错误的。”她称，她会在没有共和党投票的情况下推行计划。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：继续支持有条件地区开展农村综合性改革试点试验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站5月31日消息，财政部办公厅发布《关于进一步做好农村综合性改革试点试验工作的通知》（以下简称《通知》）明确，继续支持有条件的地区开展农村综合性改革试点试验（以下称试点试验）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，聚焦乡村振兴战略目标任务，在确定的试点试验区域内，依托项目建设和运行载体，促进乡村产业高质量发展，建设数字乡村，促进农民增收，改善乡村治理，积极探索创新推动乡村全面振兴的机制和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系，培育发展新动能。完善智慧农业服务体系，促进农业提质增效。加强“互联网+农业”建设，促进农业物联网应用。探索拓宽农民增收渠道，因地制宜发展品质优良、特色明显、附加值较高的优势农产品，促进农民持续增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，按照三年规划、分年实施的方式，2021年，在北京、河北、内蒙古、吉林、江苏、浙江、安徽、福建、山东、河南、湖北、湖南、广东、深圳、广西、四川、云南、甘肃等18个省份继续开展试点试验。每个试点省份开展1个试点试验，中央财政通过农村综合改革转移支付，按照有关规定实施定额补助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委价格司召开成本监审工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委5月31日消息，为进一步完善定价成本监审制度办法，优化监审流程，提升监审规范化水平，近日，价格司召开座谈会，与相关部门、地方机构、高等院校、科研机构、专业组织、第三方机构等共同研讨定价成本监审相关技术规范。会议梳理了定价成本监审制度与相关政策制度的衔接情况，研究了监审实践中存在的难点、堵点问题，提出了做好定价成本监审工作的意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：到2025年培育一批年产值超百亿的农业“链主”企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部5月31日消息，农业农村部发布关于加快农业全产业链培育发展的指导意见（以下简称意见）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，到2025年，农业全产业链标准体系更加健全，农业全产业链价值占县域生产总值的比重实现较大幅度提高，乡村产业链供应链现代化水平明显提升，现代农业产业体系基本形成。粮棉油糖、肉禽蛋奶等重要农产品全产业链基本建成，国内生产供应体系安全可控。果菜菌茶、水产品、特色农产品全产业链不断健全。培育一批年产值超百亿的农业“链主”企业，打造一批全产业链价值超百亿的典型县，发展一批省域全产业链价值超千亿的重点链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，搭建体系化物流网络。鼓励龙头企业、新型经营主体和农户建设通风贮藏库、机械冷库、超低温贮运、气调贮藏库等设施，提高农产品商品化处理和错峰销售能力。鼓励建设农产品产地市场、骨干冷链物流基地、区域物流中心、直销配送中心、电商交易中心，提升农产品产地集散分销能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，促进数字化转型升级。建设全产业链大数据中心，构建全过程管理数据和分析服务模型。加强农村电商主体培训培育，引导农业生产基地、农产品加工企业、农资配送企业、物流企业应用电子商务。实施“互联网+”农产品出村进城工程，充分发挥品牌农产品综合服务平台和益农信息社作用，加强与大型知名电子商务平台合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见还提出，畅通资金链。建立农业全产业链项目库，统筹利用财政涉农资金、地方专项债券等资金渠道，发挥社会资本投资作用，加大对农业全产业链优质品种、专用农资和基地建设的支持。鼓励开发农业全产业链保险险种，发挥农业信贷担保体系作用，引导金融机构提供产业链信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629796888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土耳其砸150亿美元建伊斯坦布尔运河 挖河修桥建城刺激经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其总统埃尔多安29日表示，伊斯坦布尔运河将于6月末开工建设。该运河将耗资150亿美元，并可以替代博斯普鲁斯海峡。该项目对受新冠疫影响的土耳其经济有提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃尔多安当天在伊斯坦布尔发表讲话时说：“在6月末，我们将为伊斯坦布尔运河的建设奠基。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃尔多安还表示，伊斯坦布尔运河项目将提高伊斯坦布尔的景观和战略重要性。除了运河本身，土耳其打算在运河上建造六座桥梁，并在运河两岸建设两座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，在新冠疫情当下，运河的建设和沿线新建城市的兴起将创造成千上万个就业机会和财富，这将极大地促进该国的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，为了减轻疫情对经济的影响，土耳其政府还在努力推进疫苗接种，以求重启经济和重振旅游业，并缩小经常项目赤字，以及缓解企业对政府支持不足的抱怨和通货膨胀对土耳其家庭的严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，伊斯坦布尔市长Ekrem Imamoglu反对运河计划。他认为运河会对伊斯坦布尔的水资源和自然环境造成严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊斯坦布尔运河连接黑海和马尔马拉海，全长45公里，建设计划最早由埃尔多安在2011年出任总理时提出。运河一旦建成，博斯普鲁斯海峡的通航压力和事故风险都将得到缓解。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210531/c629795208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>