<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 04:11:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>IMF表态支持中国抗疫 外交部：把疫情对经济影响降到最低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617154231.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617154231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗专家组成员：目前治疗方式仍为对症治疗和支持治疗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推行“不见面”审批 多举措精准服务企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓好重点防控物资供应保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月4日电中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤4日出席全国防控物资暨春运错峰返程运输保障电视电话会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话和中共中央政治局常委会会议精神，按照中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组和国务院联防联控机制的一系列部署要求，坚决服从统一协调、统一调度，做到令行禁止、全国一盘棋。要坚持问题导向，采取更有力、更科学、更周密的举措，调动企业、地方等各方面积极性，抓好重点防控物资供应保障，努力满足疫情防控需要。全力做好生活物资保障工作，切实保障好人民群众的正常生活。有序组织重点企业复工复产。要依法科学实施交通管控措施，合理优化运输途中疫情防控措施，全面做好春运返程高峰的错峰调节和运输服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制医疗物资保障组、生活物资保障组成员单位负责同志参加会议，各省、自治区、直辖市以及计划单列市、新疆生产建设兵团设分会场。工业和信息化部、国家发展改革委、交通运输部负责同志在会上通报有关工作情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“及时雨” 助企业过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大金融支持力度 维护市场平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月以来，随着新型冠状病毒感染肺炎疫情蔓延，会给我国经济金融运行带来短期的、暂时的影响。坚决打赢疫情防控阻击战是当前的首要任务，在加强疫情防控的同时，应加大金融支持力度，尽可能弱化疫情对经济金融的影响，维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，疫情对交通运输、文化旅游、酒店餐饮和影视娱乐等服务消费的影响已有所显现，一些企业的现金流面临较大压力。2月1日，中国人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局联合出台《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，提出30条举措，为打赢疫情防控阻击战、维护经济稳定发展大局提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，金融监管部门要进一步加大金融支持力度，持续弱化疫情带来的影响。一是保持流动性合理充裕，这是支撑实体经济运行、确保金融市场平稳运行的首要举措。央行将继续强化预期引导，通过公开市场操作、常备借贷便利、再贷款、再贴现等多种货币政策工具，保持金融市场流动性合理充裕，维护货币市场利率平稳运行。继2月3日投入1.2万亿元流动性后，4日中国人民银行开展了5000亿元逆回购操作，两日投放流动性累计达1.7万亿元，为金融机构支持疫情防控、服务实体经济和保持金融市场稳定送出“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大信贷支持力度。包括对疫情防控相关领域加大信贷支持力度，为受疫情影响较大的地区、行业和企业提供差异化优惠的金融服务，对受疫情影响的社会民生领域的金融服务加以完善，支持开发性、政策性银行加大信贷支持力度等。对于因受疫情影响暂时失去收入来源的人群，在信贷政策上予以适当倾斜，灵活调整住房按揭等还款安排，合理延后还款期限；对于受疫情影响较大的行业以及暂时遇到困难的企业，尤其是小微企业，不得盲目抽贷、断贷、压贷。这些举措将有助于稳定居民和企业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保障日常金融服务顺畅。疫情当前，保障基本金融服务也是当务之急。金融机构要保障线下和线上基本金融服务畅通，确保现金供应充足，确保支付清算通畅运行，建立银行账户防疫“绿色通道”等，合理调度金融资源，加强疫区金融服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是维护金融市场平稳有序运行。包括加强金融基础设施服务保障，稳妥开展金融市场相关业务，提高债券发行等服务效率，灵活妥善调整企业信息披露等监管事项，适当放宽资本市场相关业务办理时限，减免疫情严重地区公司上市等部分费用，以最大限度减弱疫情对于金融市场的影响。除此之外，银保监会将继续指导银行保险机构在支持发展直接融资、维护金融市场稳定方面主动作为，包括鼓励银行保险机构对接上市公司合理融资需求，加快银行理财子公司设立，适度延长资管新规的过渡期，提升部分保险公司权益投资上限，防范股票质押风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国非典疫情和近年来国际上的疫情案例来看，疫情对经济的影响通常是阶段性、暂时性的，很难对中长期增长趋势产生持续影响。更大力度、及时有效地发挥金融支持作用，有助于平滑疫情冲击，助力实体经济和金融市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓝海股交中心：推出减免挂牌年费等方式缓解挂牌企业困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者康书伟)青岛蓝海股权交易中心2月4日出台“三免、两快、一奖、一减半”及依法妥善安排信息披露等8项举措，最大程度上缓解挂牌企业、会员机构生产经营困难，共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三免”是指对以捐赠资金、物资等形式支援疫区且数额较大的挂牌企业免收2020年度挂牌年费；免费补办挂牌仪式；提供“信蓝筹”平台免费上线服务，缓解企业产品销售压力，降低企业销售成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两快”是指在疫情解除前，非上市商业银行及股份公司股权托管确权工作采用网络确权方式；提高私募可转债发行效率，为募集资金与疫情防控有关的发行人建立“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一奖”是奖励向疫区捐物捐资的会员机构。“一减半”是为缓解因疫情造成的企业运营成本增加，对全体挂牌企业减半收取2020年度挂牌年费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对受疫情影响，在法定期限内披露2019年年报确有困难的，提前说明情况后将根据法律法规和证监会的有关要求妥善安排。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分个人信用报告 服务网点暂停服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfLR9MjVsagtsay.png"/&gt;、沈报全媒体记者刘洋）2月4日，记者从中国人民银行沈阳分行营业管理部获悉，2月7日之前，沈阳市48家个人信用报告服务网点中，19家为市民提供服务，其余暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行沈阳分行营业管理部倡议广大有征信查询需求的市民，尽量减少前往人民银行或商业银行查询网点进行现场查询，最大程度上降低交叉感染的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个人征信查询需求的市民，建议通过互联网登录“中国人民银行征信中心”官网（www.pbccrc.org.cn）查询个人征信；或者百度搜索“沈阳市中小微企业融资对接平台”网页，点击“最新公告”，即可获取网上查询渠道以及查询网点信息。有企业信用报告查询需求的客户，可通过建设银行企业网银完成查询打印工作。如确有需要现场查询，请尽量提前电话预约。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委定于今日15时召开新闻发布会 介绍新冠肺炎诊疗方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617154018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委定于2月5日15时在委机关西直门办公区新闻发布厅召开新闻发布会，介绍新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）解读。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617154018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行发表声明支持中国政府应对疫情政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社华盛顿2月3日讯 世界银行2月3日就新型冠状病毒感染肺炎疫情发表声明，对中国政府的应对措施表示支持，并认为中国政府有应对疫情的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，“我们支持中国的应对努力，包括保持经济韧性的措施”，中国政府拥有应对疫情的政策空间，并已宣布注入了相当规模的流动性。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极发挥“国家队”作用 政策性银行全力保障资金供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报记者梳理发现，国家开发银行、中国农业发展银行和中国进出口银行近日积极落实相关政策，加大信贷支持力度，并在最优贷款利率、全力保障粮食及重要农产品资金供应等方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，政策性银行的特点就是发挥当先导、补短板、逆周期的作用，疫情发生以来，三家银行充分发挥了逆周期调节作用，加大对相关企业的资金支持力度，保障市场供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大信贷支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国人民银行、财政部、银保监会、证监会和外汇局联合发布的《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》中明确指出：“支持开发性、政策性银行加大信贷支持力度。国家开发银行、进出口银行、农业发展银行要结合自身业务范围，加强统筹协调，合理调整信贷安排，加大对市场化融资有困难的防疫单位和企业的生产研发、医药用品进口采购，以及重要生活物资供应企业的生产、运输和销售的资金支持力度，合理满足疫情防控的需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，三家政策银行已积极提供了信贷支持。中国银行业协会官网信息显示，截至2月1日，国家开发银行抗击疫情信贷支持20亿元；中国农业发展银行和中国进出口银行抗击疫情信贷支持合计63.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家开发银行还表示，将建立绿色通道，坚持每日调度，全力做好疫情防控应急融资服务。中央及地方应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组或指挥部及其成员部门提出的融资需求，须24小时内完成应急响应；其他参与疫情防控相关企业提出的融资需求，须48小时内完成应急响应。对上述融资需求，要坚持按需测算，提供最优贷款利率，合理设定贷款额度和期限，加强资金管理，确保专款专用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口银行湖北省分行则为中国一冶集团有限公司提供3亿元人民币贷款，支持企业参与武汉、鄂州“小汤山”医院建设，为早日建成医院，抗击疫情提供坚实金融保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，农业发展银行湖北省分行也通过应急通道审批首笔中长期贷款2.6亿元，以最优惠利率支持鄂州市昌达资产经营有限公司建设鄂州版“小汤山”医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;满足融资需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证市场供给、稳定农副产品价格，农业发展银行正发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农发行表示，将全力保障粮食等重要农产品资金供应，主动与国家发改委、国家粮食和物资储备局、中储粮集团公司等部门沟通，共商政策共同维护好市场稳定。各级分行也积极与各级政府粮食主管部门、中储粮各级公司等粮食部门联系沟通，了解信贷需求，支持粮食及重要农产品信贷资金需要，及时发放粮食购销储贷款10.7亿元、猪肉专项贷款1亿元，保障了各级政府调控市场的信贷资金需要，为保供稳价提供了资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为积极支持粮食及重要农产品市场供应，农发行加大对粮油及重要农产品加工骨干龙头企业的支持力度，保障信贷资金及时跟上。各级相关负责人深入企业、深入市场调查了解，现场帮助企业解决问题。总行有关部门“急事急办”全力支持，开辟“快速办理”通道，第一时间满足企业和基层分行的需求，累计发放粮食及重要农产品加工贷款11.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国红十字会：共接受社会捐赠款物9.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：每天8：00，带来最新抗疫一线报告，你关心的都在这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告好消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西首例新型冠状病毒感染的肺炎治愈患者出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部委动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组会议：努力提高收治率和治愈率，降低感染率和病死率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部紧急通知：不得拦截饲料运输车辆、不得关闭屠宰场，保障肉蛋奶市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部：扩大医疗物资和生活用品进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部：期待抗病毒药物瑞德西韦临床试验效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国气象局、国家卫健委：进一步健全疫情防控信息发布联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委回应网传“有效”药物：离临床还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地最新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海一7月龄女婴被确诊新型冠状病毒感染的肺炎，全家多人患病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京：因疫情延迟缴社保不影响买房购车、积分落户资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈尔滨：所有小区、村屯、单位，封闭管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温州乐清对外交通暂时关闭，除防疫所需外所有企业停工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州通报1月龄婴儿患者病情：在鄂期间曾与武汉亲戚接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西婺源实行最严出行管控：每户家庭每三天指派1名成员出门采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江湖州补助口罩等应急物资生产企业：加班工资、返岗路费财政包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦湖北&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　违规发放口罩，武汉问责3名职能部门领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北采用直升机应急备勤，禁止采取堆砌及挖断方式中断交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国外相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世卫组织：新型冠状病毒肺炎目前并非“全球性流行病”，需科学看待勿信谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普京：尽全力支持“抗疫”，希望中国终将战胜新型冠状病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡首现新型冠状病毒社区传播病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时报告首例病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防疫提示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佩戴口罩前后需要洗手，特别是二次佩戴，以避免沾染口罩表面病毒、细菌；取下口罩时用单手拉住口罩带子，千万不要接触口罩的内外面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各方驰援&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国红十字会：共接受肺炎防控社会捐赠款物9.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心紧急出动移动生物安全实验室驰援湖北武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东寿光已向武汉捐赠4批蔬菜，共1120吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟南山团队再捐一批制氧机给武汉汉口医院，以解病患缺氧之苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最美逆行者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/47094f85280d1ba2" id="ce4b9f8e5061ba51073573481a27d60d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“雷场是哥哥的战场，如今疫情当前，医院就是我们的战场。救死扶伤是一件伟大光荣的事，我们随时待命，听候国家的召唤。”“排雷英雄战士”杜富国的妹妹在抗疫一线，弟弟在边关值班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;掷地有声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我知道老百姓心里有杆秤。遇事不干事，怎么让老百姓服气？只要能把疫情防控好、能让我的村民安全，我不在乎网络上怎么评论我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——大喇叭喊话村民的河南省辉县大占城村党支部书记李德平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;眼见为实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6a840e12fa191ded" id="0a54792443eb001b48d9d9c9d5063336" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日晚，3所“方舱医院”在武汉开建，至4日早上，已搭起数百张临时病床。这三处“方舱医院”位于武汉国际会展中心、洪山体育馆和武汉客厅，以收治新型冠状病毒感染的肺炎轻症患者为主，将提供3400张医疗床位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：阚纯裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持就业优先 稳增长与稳就业互促共进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，接下来，还要继续坚持就业优先，坚定不移地推动供给侧结构性改革，以深化“放管服”改革为抓手，继续推动“大众创业、万众创新”，增强中小微企业吸纳就业的能力，千方百计增加就业岗位，确保在经济下行压力下稳就业、稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日发布的数据显示，2019年，我国城镇新增就业1352万人，连续7年保持在1300万人以上，明显高于1100万人以上的预期目标。统计显示，2019年各月全国城镇调查失业率保持在5%至5.3%之间，低于5.5%左右的预期目标。2019年末，城镇登记失业率为3.62%，比上年末降低0.18个百分点，符合4.5%以内的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本。有了稳定的就业，民众就有了稳定的收入，从而形成可持续的消费能力，进而推动生产、投资等环节发展，并为整个国民经济的持续健康发展提供坚实基础。因此，从这个角度看，稳增长促进稳就业，稳就业也有利于稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学者对经济增长率和就业率极度重视。有部分学者认为8%的经济增长率是中国经济增长的底线，只有超过8%的增长，才不至于导致过高的失业率。然而，经济增长率和就业率的数量关系并非一成不变，“保8”也并非是保证就业的必然选择。2012年我国国内生产总值增长7.8%，首次“破8”，城镇新增就业1266万人，年末城镇登记失业率为4.1%。2015年我国国内生产总值增长6.9%，增长率“破7”，但全年城镇新增就业1312万人，年末城镇登记失业率为4.05%。尽管经济增长率在下行，但失业率却在降低，就业得到了充分保障，这说明我国经济吸纳就业的能力在不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，我国经济吸纳就业的能力不断增强，主要基于三个方面的原因。第一是各项稳就业政策的深入实施。深入推进“大众创业、万众创新”，让创新、创业成为风尚；深化“放管服”改革，激发市场活力；大规模减税降费，助力中小微企业发展等一系列的政策举措促进了企业持续发展，助力企业为社会提供更多的就业岗位。第二是产业结构调整优化。2019年经济结构继续优化。全年第三产业增加值占国内生产总值的比重为53.9%，比上年提高0.6个百分点，高于第二产业14.9个百分点。以服务业为主的第三产业在吸纳年轻就业人群、扩展就业渠道等方面的能力较强，有助于扩大就业规模，提升就业率。第三是经济总量大，经济每增长一个百分点都意味着对劳动力的需求总量显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在肯定就业工作取得成绩的同时，也要看到经济下行压力下依然严峻的就业形势。劳动力供给方面，2020届高校毕业生规模预计将达到874万人，再考虑到农民工数量和再就业人数，劳动力供给量仍将继续增加。劳动力需求方面，受经济下行压力影响，企业对劳动力的需求增速放缓。劳动力供需的数量矛盾和结构矛盾并存。接下来，还要继续坚持就业优先，坚定不移地推动供给侧结构性改革，以深化“放管服”改革为抓手，继续推动“大众创业、万众创新”，增强中小微企业吸纳就业的能力，千方百计增加就业岗位，确保在经济下行压力下稳就业、稳增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国生活必需品 市场供应总体充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者冯其予报道：据商务部和武汉市商务局监测，武汉市蔬菜交易量和库存量有所增长，价格有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在零售环节，2月1日武汉三大商超蔬菜销量1058吨，比1月29日增长41.8%；库存2155吨，比1月29日增长19.2%；蔬菜零售价格每公斤8元，比1月29日下降14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，2月2日全国各地生活必需品市场供应总体充足，蔬菜价格继续下降。据商务部监测，粮油价格基本稳定，百家大型农副产品批发市场粮食批发价格与前一日持平，比节前（1月17日）上涨0.9%；食用油批发价格比前一日上涨0.1%，比节前上涨0.6%。肉类价格略有上涨，猪肉批发价格为每公斤49.42元，比前一日上涨0.2%，比节前上涨3.3%；牛肉批发价格每公斤69.66元，比前一日上涨0.1%，比节前上涨1.0%。蔬果价格有所下降，30种蔬菜平均批发价格为每公斤5.56元，比前一日下降2.8%，但比节前仍上涨12.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国应对疫情有力且有效”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2月3日，世界卫生组织执行委员会第146届会议在日内瓦世卫组织总部召开。世卫组织总干事谭德塞在会上全面介绍了世卫组织与中方开展的沟通配合，支持中国政府和人民抗击新型冠状病毒感染肺炎疫情的努力，强调“各国应基于事实，科学理性统筹兼顾；防范是必要的，但无需过度反应。世卫组织不建议各国采取任何旅行或贸易限制措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这体现了中国的责任担当、信心和能力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞在会上表示，“中国应对疫情有力且有效，紧紧抓住疫情中心地区和病毒源头发力，既致力保护好本国人民，也全力阻止疫情向其他国家蔓延。这体现了中国的责任担当、信心和能力。”他提到，在中国之外，目前仅有23个国家发现一共146例确诊病例，这个数字相比以往其他疫情可以说是微乎其微，人们完全没有理由恐慌。如果没有中方的努力，中国以外的病例不会如此之少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞强调，各国应共同加大对卫生体系脆弱国家的支持，加强病例诊疗和疫苗研发，澄清不实言论，完善防范手段，增加资源投入，继续与世卫组织分享信息，团结协作抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世卫组织发言人贾萨瑞维奇在接受本报记者采访时重申，当前世卫组织“不推荐任何限制人员流动和贸易的措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世卫组织欧洲区域办事处官员西蒙·范·沃尔登当天接受本报记者采访时表示，世卫组织不建议限制人员往来，这是世卫组织权威科学家给出的专业意见，世卫组织欧洲区域办事处也如此建议。沃尔登认为，世卫组织宣布新型冠状病毒感染肺炎疫情构成国际关注的突发公共卫生事件，其目的在于加速动员其他国家采取预防性措施，给相关国家提供帮助。世卫组织可以推荐相关临时措施，为各国采取行动提供依据，保证国际社会采取有效行动，同时将对人员往来和贸易的负面影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“愿意和中国人民一道打赢这场疫情阻击战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在执委会会议上，许多国家对中国的疫情防控工作及为全球公共卫生事业所作贡献给予高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坦桑尼亚参会官员代表非洲区国家感谢中国政府采取有力措施努力控制疫情，强调正是由于中方付出了巨大努力，才确保非洲未出现确诊病例，“下一步非洲国家将继续加强防范，希望世卫组织和中国提供支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国代表赞赏中国政府行动迅速，公开透明，及时分享信息，与世卫组织保持密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡代表感谢中国政府及时分享信息，坚定不移控制疫情，表示坚信中国和其他国家的合作一定能战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞士代表表示，中国的防控和诊疗措施堪称典范，“愿意和中国人民一道打赢这场疫情阻击战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国、澳大利亚、日本、巴西、以色列、智利、斯里兰卡、荷兰、西班牙、缅甸、埃及、挪威、印度尼西亚、加拿大、丹麦、泰国、瑞典、黑山、孟加拉国等均对中国政府采取的措施表示高度赞赏，呼吁国际社会加强合作，携手战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表李松表示，新型冠状病毒感染肺炎疫情是全世界面临的共同挑战，中国政府本着对中国人民和全世界人民生命健康高度负责的态度，果断采取了最为全面严格的防控举措。中央政府统一领导、统一指挥疫情防控工作。全国所有省份均启动重大突发公共卫生事件一级响应。正因为实施了这些强有力的措施，才使得疫情被有效控制在中国境内，其他国家确诊病例不足总数的1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李松强调，中国政府和人民有决心、有信心、有能力战胜疫情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国应对疫情措施值得称道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《经济学家》杂志最新一期刊文认为，疫情刚出现时，严重性和潜在风险常常被过高估计，容易引发过激反应。实际上，科学家已经开始研制疫苗、探索治疗方案，疫情并不像一些人想象的那样严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，“中国应对疫情措施值得称道”。中国科学家快速识别病毒并进行基因测序，研制出快速检测试剂并同国际社会分享。得益于此，应对疫情的国际卫生合作取得非常大的进步。此外，中国迅速采取延期开学等有效措施，这在世界其他地方是不可想象的。世界从来没有像应对新型冠状病毒感染肺炎疫情这样，采取如此迅速行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时前首相、瓦隆大区首席大臣迪吕波表示：“全世界相关研究人员都在全力研发针对这一病毒的疫苗，相信中国一定能成功遏制新型冠状病毒感染肺炎疫情。”他表示对比利时和中国之间的合作前景非常乐观，“2012年，瓦隆大区与湖北省建立友好省区关系，我曾多次访问中国。期待疫情结束后再到湖北看一看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报巴黎、布鲁塞尔2月4日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：严厉打击哄抬物价、囤积居奇、趁火打劫等违法行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，市场监管总局党组召开扩大会议暨应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组会议研究部署市场监管部门贯彻落实的具体工作举措。总局党组书记、局长肖亚庆主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各级市场监管部门要按照坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的要求，加大工作力度，严厉打击哄抬物价、囤积居奇、趁火打劫等扰乱社会秩序的违法行为，做好口罩等防疫用品的质量安全监管，守住安全底线。继续加大防疫用品和居民生活必需品价格监管执法力度，确保蔬菜、肉蛋奶、粮食等生活必需品价格总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要开展好野生动物市场监管执法专项行动，坚决取缔和严厉打击非法野生动物市场和交易。注重发挥12315热线及平台的作用，及时处理涉及野生动物交易活动的投诉举报。加强与农业农村、公安、海关、林业部门的协作配合，开展联合执法，形成监管执法合力，努力消除源头风险，为坚决打赢疫情防控阻击战作出贡献。(邢郑)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力保生产生活平稳有序（统筹抓好改革发展稳定各项工作）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日召开的中共中央政治局常务委员会会议指出，各级党委和政府要继续为实现今年经济社会发展目标任务而努力。疫情严重的地区要集中精力抓好疫情防控工作，其他地区要在做好防控工作的同时统筹抓好改革发展稳定各项工作，特别是要抓好涉及决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕会议精神，今天起，本版推出“统筹抓好改革发展稳定各项工作”系列报道，展示当前各地各部门在坚决打赢疫情防控阻击战的同时如何全面做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，各部门坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话、重要指示精神，在加强疫情防控的同时，切实维护正常经济社会秩序，努力保持生产生活平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，各部门积极组织蔬菜等副食品生产，确保蔬菜、肉蛋奶、粮食等居民生活必需品供应，加强统筹协调，保障煤电油气供应。同时，依法严厉打击利用疫情哄抬物价、囤积居奇、趁火打劫等扰乱社会秩序的违法犯罪行为。目前，全国生活必需品市场供应总体充足、价格稳定。全国路网保障和运行良好，物资运输整体有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计增加生活必需品供应，满足百姓生活需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，物流配送受到影响，人民群众对生活物资保障极为关心。商务部会同国家发改委和地方加大协调力度，指导零售企业增加补货频次。目前，从商务部监测的数据来看，全国生活必需品市场供应总体充足、价格稳定。2月1日，武汉最大的两个批发市场白沙洲、四季美的库存蔬菜有8772吨。武汉三大连锁超市武商、中百、中商的蔬菜库存量达到2155吨，比3天前增加19.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部已经部署进一步强化生活必需品市场供应保障工作的方案，对相应的工作进行了再动员、再部署，进一步压实属地责任，推动落实“菜篮子”市长负责制，切实保障市场供应。指导各地全面动员中小商贸企业尽快开门营业，统筹人员上岗，落实经营场所通风、消毒、人员疏导等内部防控措施，增加购物、餐饮等基本生活服务供给。明确一批重点保供企业，建立百家大型流通企业保供机制。一旦地方提出需求，商务部将立即组织对接，尽快调运解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部多次召开专题会议进行研究部署，2月1日又与广西、海南、四川、贵州、云南、福建、广东等7个“南菜北运”生产大省（区）和河北、辽宁、山东等3个设施蔬菜重点省，以及湖北省和武汉市农业农村部门负责同志，直接视频调度会商，进一步研判蔬菜生产供应形势，推动生产保供措施落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从农业农村部获悉：去年秋冬季以来，各地按照稳产保供的要求，积极发展南方露地蔬菜和北方设施蔬菜，近两个月全国光温条件总体适宜，主要蔬菜品种长得快、长得好，当前蔬菜生产总体正常，面积和产量都略有增加，供应总量充足。据农业农村部农情调度，预计全国冬春在田蔬菜面积8400多万亩、产量1.7亿吨，均比上年同期增加2%左右。预计2月份全国气温总体偏高，利于蔬菜生长发育，蔬菜生产也将逐步进入旺季，产量将进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委协调山东、江苏、安徽、湖南、广西等蔬菜产地，加强与湖北供需对接，增加新鲜蔬菜供应；协调中粮集团、中储粮集团、中盐集团等增加米面油肉盐的供应；协调重点速冻食品生产企业加大供应力度；安排一定数量的中央储备冻猪肉，以备随时投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国供销合作总社组织指导全系统商贸流通企业加强与生产企业、种植基地、农民合作社等的对接，建立稳定可靠的产销合作关系，提升市场供应能力，有效保障蔬菜、水果等市场供应。加大重点商品采购力度，增加粮、油、肉、禽、蛋、奶等商品供应和储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中储粮集团各分公司迅速响应，应急加工点迅速启动加工作业，各地直属库积极做好轮换销售出库，切实保障当地粮油供应和市场稳定。中储粮集团要求所属大豆油脂加工厂全面复工，指定湖北荆门直属库所属大米加工厂作为应急加工点，已备好2.8万吨稻谷，随时用于应急加工、供应市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强产需衔接，保障煤电油气供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严格落实防控措施的前提下，各部门积极推动保障疫情防控、能源供应、交通物流、城市运行、医用物资和生活必需品，及其他涉及国计民生的企业复工复产，推动重大项目、重大工程和具备条件的行业企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委加大要素保障。帮助协调解决复工复产企业在用工、能源供应、融资、产业链配套等方面的难题。加强对湖北省煤电油气运调度，帮助协调解决资源和调运问题，确保安全稳定供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家能源局优化调运组织，加强产需衔接。要求严格执行煤炭中长期合同及“基准价+浮动价”定价机制，严禁在合同约定以外随意涨价，严禁以各种理由不履行中长期合同，严禁限制煤炭外销。电网企业要做好电力电量平衡，合理安排运行方式，确保全国电网安全运行。发电企业要统筹安排机组检修计划，加强冬季防寒防冻工作，提前采购储备充足燃料物资，确保机组稳定出力。并要求中石油、中石化、中海油认真做好全国特别是湖北省等疫情严重地区成品油、天然气及抗灾相关化工原料保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，湖北省乃至全国的成品油、天然气供应充足，市场总体平稳。武汉火神山医院、雷神山医院天然气管道接入工作已顺利完成，具备供气能力。国家能源局及派出监管机构将进一步加强油气供应预警、协调、监督等工作。2月4日，中石化已开始免费向雷神山医院供气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部门利用5个既有的物流园区，建立进鄂应急物资道路运输中转服务站，实现运输车辆快卸快返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局发布通知，加大对疫情防控相关领域的信贷支持力度，全力满足相关单位和企业卫生防疫、医药用品制造及采购、公共卫生基础设施建设、科研攻关、技术改造等方面的合理融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国税务系统全面落实医疗防护产品生产等税收优惠政策。在全国范围内将2月份纳税申报期限延长至2月24日，湖北延长至3月6日，对受疫情影响办理申报仍有困难的纳税人可依法申请进一步延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法打击各类违法犯罪，全力维护市场秩序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，个别生产经营者借机哄抬价格、偷工减料、捂货惜售。为此，有关部门加强监管，依法严厉打击涉疫情的市场违法行为，全力维护市场秩序和人民群众的切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局在全面加强市场日常监管的基础上，聚焦口罩等防护产品和米面油菜果等民生商品两个重点领域，以最高的标准、最严的措施、最大的投入，加强价格秩序和质量安全监管。截至2月1日，全系统共出动价格执法人员39万人次，立案查处价格违法案件1413件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，农业农村部、交通运输部、公安部三部门办公厅发出通知，要求各地坚决落实鲜活农产品运输“绿色通道”政策，确保鲜活农产品运输畅通。严禁未经批准擅自设卡拦截、断路阻断交通等违法行为，维护“菜篮子”产品和农业生产资料正常流通秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，市场监管总局联合中央网信办、生态环境部、农业农村部、公安部、商务部、卫生健康委、海关总署、林草局、药监局等部委（局）召开打击野生动物违规交易专项执法行动和打击非法制售口罩等防护产品专项执法行动部署会议。会议强调，疫情期间严禁任何形式的野生动物交易活动。严查违法出售、购买、利用、运输、携带、寄递野生动物及其制品的行为；不得为出售、购买野生动物及其制品发布广告及提供交易服务等。会议强调，严厉打击非法制售口罩等防护产品的行为；严厉打击哄抬价格行为；严厉打击违反法律规定回收利用和经营医疗废弃物的行为。对违法行为努力做到“早发现、早打击、早曝光”，及时向社会公开查实的违法案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局表示，要坚决整治口罩等防疫用品和生活必需品恶意涨价现象。加强对40个重点城市价格监测信息的汇总、梳理、研判，提高价格监管工作针对性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国供销合作总社强化对系统内重点农批市场的监管，加强对商户的宣传引导和严格管理，严禁借机囤积货源、哄抬物价，对造成不良社会影响的，要严厉查处，并配合市场监管部门进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报记者杜海涛、高云才、陆娅楠、王珂、林丽鹂、吴秋余、刘志强、丁怡婷、齐志明、王观、葛孟超）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织总干事呼吁成员合作推进改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617160372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿2月4日电(记者杨承霖高攀)世界贸易组织总干事罗伯托.阿泽维多4日在华盛顿表示，世贸组织这一多边贸易体制值得保留，但必须进行改革，世贸组织成员应加强合作，共同推动世贸组织现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多当天在华盛顿国际贸易协会发言时表示，世贸组织规则为全球贸易提供了稳定性和可预测性，这一多边贸易体制值得保留，但必须进行改革，否则贸易规则中的灰色地带将继续扩大，成为贸易紧张局势的导火索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多说，经济严重下滑时，不可预测性带来的短期成本将大幅上升，一些经济体在通过财政和货币政策刺激经济的同时倾向于加强保护主义，其结果无疑将与刺激经济的意图南辕北辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多表示，世贸组织成立25年来，全球贸易额增长了两倍，贸易壁垒减少，贫困率创历史新低，但世界已经发生巨变，全球经济的主要参与者发生了变化且有着不同的经济模式。世贸组织若想在未来几年保持有效的实体地位，就需要做出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多称，世贸组织成员目前正在研究如何促进农业贸易自由化和减少扭曲，同时一些成员正就投资便利化、电子商务、阻碍服务贸易的国内监管规定等开展谈判，努力解决21世纪经济的核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿泽维多表示，世贸组织第十二届部长级会议将于6月在哈萨克斯坦举行，成员将有机会达成一系列新规则，这将有助于世贸组织为下一个25年做好准备。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617160372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对疫情 国家税务总局推出多项纳税缴费便利措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：战疫情丨应对疫情国家税务总局推出多项纳税缴费便利措施来源：中央广电总台央视新闻客户端&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，国家税务总局发出通知，明确了各地纳税申报期限延长时间，并推出了一系列纳税缴费便利措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力支持疫情防控物资生产企业生产、支持医疗机构开展疫情防治工作，最大限度为企业抗击疫情提供税收支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家税务总局通知，对按月申报的纳税人、扣缴义务人，在全国范围内将2020年2月份的法定申报纳税期限延长至2月24日；湖北省再延长至3月6日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，税务总局积极拓展“非接触式”办税缴费服务，按照“尽可能网上办”的原则，积极引导通过电子税务局、手机App、自助办税终端等渠道办理税费业务，力争实现95%以上的企业纳税人、缴费人网上申报。全面引导广大纳税人采用“网上申领、邮寄配送”或自助终端办理的方式领用和代开发票，扎实做好疫情防控期间办税缴费服务保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f07c3f2e101c3557" id="1d100608fb489d985f7592e11bb973aa" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司副司长韩国荣：对因疫情影响而在办税缴费过程中遇到的问题和个性化需求，税务部门通过12366纳税服务热线、微信、视频连线等多种渠道，第一时间耐心细致准确地加以解答。对于确需到办税服务厅办理的，我们在全力做好疫情防范的前提下，通过主动预约服务，引导大家分期分批错峰办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(原标题：战疫情丨应对疫情国家税务总局推出多项纳税缴费便利措施)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型肺炎疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李超副主席就五部委联合发布《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617160325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日，人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局联合发布了《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，证监会党委委员、副主席李超接受了《中国证券报》记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：请介绍一下通知发布的背景，以及证监会在疫情防控方面开展的主要工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：当前，新型冠状病毒感染的肺炎疫情牵动着全国人民的心，疫情防控也处于关键阶段。这次五部委联合发布通知，充分体现了金融系统坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神和党中央、国务院决策部署，在疫情防控中践行初心使命，积极主动作为的坚定态度；也是金融系统各部门加强政策协调和工作协同，促进形成联防联控合力的具体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情发生以来，证监会系统上下立即行动起来，切实增强大局意识、全局观念，把全力做好疫情防控作为当前的首要政治任务和最重要的工作来抓。证监会党委成立了由易会满同志任组长的疫情防控工作领导小组，加强统筹调度，动员各方力量，落实落细防控措施，切实做到守土有责、守土担责、守土尽责。一是对资本市场疫情应对和开市作出安排。抓紧研究了资本市场支持防控疫情的政策措施。密切跟踪监测节日期间境外市场运行情况，加强对节后境内市场走势的分析研判，做好应对预案。督促各证券基金期货经营机构从改进服务方式、维护业务稳定、关心关爱员工等方面，全面做好疫情防控工作。二是扎实开展证监会系统疫情防控工作。压实系统各级党委责任，主动配合当地党委政府，严格落实疫情防控各项要求。三是广泛动员行业力量参与群防群治。组织相关协会向行业机构、上市公司发出倡议，号召市场各方积极履行社会责任，通过向疫区捐款捐物等多种方式支持疫情防控工作，凝聚起资本市场众志成城、共克时艰的强大正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次五部委联合发布的通知中，直接涉及资本市场的主要有9条措施。总的考虑是，按照一切有利于疫情防控和促进资本市场平稳运行的原则，特殊时期作出特别政策安排，尊重市场规律，体现监管弹性，为受疫情严重影响的地区、企业、投资者尽快渡过难关全力提供金融支持，让资本市场的监管更有温度、更暖人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：新型冠状病毒感染肺炎疫情的发生，对湖北等疫情严重地区的企业经营影响较大，请问证监会有何支持措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：新型冠状病毒感染肺炎疫情发生以来，湖北等疫情较为严重地区的部分行业、企业生产和投资受到较大影响，尤其是不少中小企业面临的流动性困难增加。针对这些问题，我们将加大政策倾斜力度，充分发挥资本市场机制功能，优先为疫情严重地区相关企业提供高效便捷的直接融资服务，帮助支持他们战胜疫情灾害影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对于注册在湖北等疫情严重地区的相关企业以及募集资金主要用于疫情防控领域的企业，一方面，实施公司债券、资产支持证券发行绿色通道政策，优化工作流程，实行“专人对接，专项审核”；另一方面，结合正在推进的深化新三板改革，对相关企业挂牌和股票发行设置绿色通道，即报即审、专人对接、优先审查、审完即挂（发）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是鼓励私募基金管理人发挥专业优势，引导更多社会资金流向与防疫抗疫相关的医疗设备、疫苗药品研发生产类企业。中国基金业协会即日起将对投资上述领域的私募股权基金和创投基金以及证券期货经营机构设立的资管产品备案申请实施绿色通道政策，简化业务流程，提升服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我们还就股票质押融资、融资融券等业务，对湖北等疫情严重地区作了特殊的政策安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近期不断有机构反映，受疫情影响，上市公司在信息披露、企业融资和并购重组等方面面临一些新的挑战，请问证监会对此有何考虑和安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：我们已经关注到这些情况，并组织对上市公司受疫情影响的情况展开深入排摸，积极研究实施有针对性的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是研究延期披露定期报告。按照证券法规定，上市公司需在4月30日前披露经依法审计的年报。但目前，受疫情影响，一些主要业务或审计团队在湖北的上市公司，可能难以按时完成年报审计工作。据初步摸排，这类注册地在湖北的上市公司就有60多家。目前，我们正积极会同相关部门，抓紧研究论证，全面评估影响，在依法合规的前提下，视疫情发展情况积极审慎作出妥善安排，并做好和现有法律法规及相关规则的有效衔接。为支持上市公司做好疫情防控及相关信息披露工作，目前沪深交易所、全国股转公司已设立专门服务通道，随时接受上市公司和挂牌公司的沟通咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于受审计工作影响预计难以在原预约日期披露2019年年报的上市公司，可以依规向证券交易所申请办理延期至2020年4月30日前披露。部分上市公司按规定须在1月31日前（后因休市延长到2月3日）前披露2019年业绩预告、在2月底前披露业绩快报的，也可向交易所申请延期披露。关于2020年一季报是否延期披露问题，我们也正在抓紧研究并将作出相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是适当放宽并购重组业务相关时限。考虑到当前部分地区疫情较重，有的并购重组项目更新财务资料、进行审计或评估等难度较大，无法到疫情严重地区进行实地调查核实，我们将适当延长并购重组行政许可财务资料有效期和重组预案披露后发布召开股东大会通知的时限。公司在深入评估疫情对重组项目的具体影响并充分披露后，可根据项目进展情况向证监会或者证券交易所申请延期1个月；最多可申请延期3次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是合理延长股票、债券融资等相关业务许可有效期。为加强新型冠状病毒肺炎疫情防控工作，有效减少人员流动和聚集，阻断疫情传播，我们本着便利行政相对人的原则，尽量减轻疫情对发行人的影响。对于发行人的反馈意见回复时限、告知函回复时限、财务报表有效期届满后终止审查时限等与发行审核相关的时限，以及已核发的再融资批文有效期，均自即日起暂缓计算。我们将视疫情防控形势另行通知恢复计算的时间。同时，对于公开发行公司债券行政许可批复文件即将到期的发行人，受疫情影响难以有效期内完成发行的，可依据相关规定，在行政许可批复文件有效期届满前向证监会提出申请，延长相关行政许可批复文件的有效期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：受此次疫情影响，部分证券基金经营机构可能出现不能按期实施年度报告审计工作和风控指标不符合监管标准的情况，请问证监会如何处理这些问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：一是允许延期办理年度报告相关工作。考虑到疫情对审计工作进程的影响，对于湖北地区以及其他受疫情影响较大的地区的证券基金经营机构，可根据疫情影响程度，向住所地证监局申请延期1-2个月办理年度报告的审计、披露和报备等；前述机构所管理的公募基金或者其他资管产品的审计工作，也比照处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是适当放宽相关监管标准。对于证券经营机构受疫情影响无法及时补充净资本，以及为了纾解疫情影响客户的流动性困难而无法及时处置有关业务或者资产，导致相关流动性等风控指标不符合监管标准的，在公司说明有关情况，经住所地证监局评估后，研究给予豁免，并视情况给予充分调整期，指导其稳健运行。此外，对于疫情较为严重的地区，证券基金经营机构在采取有效措施防范风险和利益冲突并事先报告住所地证监局后，可以在轮岗休假、隔离制衡、流程管控等方面，适当灵活安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，证监会将继续支持证券基金经营机构补充资本、优化流动性安排，证券基金经营机构也应从大局出发，秉持专业精神，发挥专业优势，共同维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：本次疫情爆发后，湖北地区不少上市公司经营困难、盈利能力下滑、财务压力加大，请问证监会在减轻企业负担方面有何举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：此次疫情发生后，证监会密切关注湖北地区上市公司经营情况和实际困难，全力支持湖北上市公司尽快恢复生产，缓解经营压力。沪深交易所决定，在去年下调上市公司的上市初费及年费的基础上，免收湖北地区上市公司2020年上市年费，以及2020年湖北新上市公司的上市年费和上市初费，有效服务湖北地区经济恢复和健康发展。全国股转公司决定，免除疫情严重的湖北地区今年新增挂牌公司的初费和年费，并免除该地区存量挂牌公司的2020年年费，帮助挂牌企业渡过难关。另外，针对湖北地区期货经营机构在本次疫情中遇到的实际困难，各期货交易所决定免除今年湖北地区期货公司会员的年会费和席位使用费，助力在抗击疫情一线的期货公司缓解经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：请问证监会下一步在加强金融服务和维护市场平稳运行方面还有哪些举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：当前，新型冠状病毒感染肺炎疫情防控形势仍然复杂严峻。在落实好以上四方面9条措施的同时，证监会将进一步加强对各交易所、中国结算、行业机构等的监督和指导，有效调度金融资源，确保资本市场基础设施运行平稳有序、金融服务畅通便捷。一是加强相关基础设施服务保障。要求证券期货交易所、中国结算和全国股转公司切实做好人员调配、系统运维和技术支持等各项工作，完善各类突发事件的应急处置机制，确保发行、交易、清算、结算等业务环节正常有序运转。优化证券发行和挂牌业务流程，鼓励通过线上提交发行材料，远程办理备案、注册等，提高服务效率。二是加强基本金融服务保障。指导证券基金期货经营机构从防止疫情扩散和保护投资者健康出发，做好营业场所清洁消毒，积极引导投资者更多采取非现场方式进行交易活动。三是加强投资者服务和合法权益保障。进一步畅通投资者信访咨询渠道，并督促行业机构做好服务，引导投资者理性、客观看待疫情影响，坚持长期投资、价值投资理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会将继续全面贯彻党中央、国务院部署要求，坚持把加强疫情防控与维护资本市场平稳健康运行结合起来，组织动员证监会系统和市场各方力量，坚定信心、同舟共济，以更坚定的态度、更有力的措施、更积极的行动，全力以赴做好疫情防控工作。同时，立足大局，扎实做好资本市场平稳开市的各项准备，加强舆论引导和预期管理，促进市场稳定运行，为打赢疫情防控阻击战发挥应有作用、贡献积极力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617160325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分受疫情影响人群还款逾期不计为违约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 卢薇 侯冲）信用卡和房贷因疫情逾期咋办？2月4日，记者从多家在川银行机构了解到，银行系统积极响应监管要求，针对我省受疫情影响提出信用卡、房贷等延期还款等需求的各类人群，结合本地实际，推出了一系列人性化措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在川国有大行加大了对参加疫情防控的医护人员、政府工作人员，以及确诊患者、疑似人员及其配偶的保障力度，疫情期间，以上人员在工商银行四川省分行、中国银行四川省分行、交通银行四川省分行的个人贷款、信用卡透支因不便还款发生逾期的，不计为违约，不进入违约客户名单。凡是参加疫情防控的工作人员，疫情期间在农业银行四川省分行和建设银行四川省分行的个人贷款、信用卡透支发生逾期的，也不视为违约，不进入违约客户名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省农商行、股份制银行、城商行也积极行动。如四川农信明确，面向受疫情影响暂时失去收入来源的个人客户，可向四川农信当地网点提出申请，经审核后办理贷款展期、续贷、调整还款计划、延后还款等业务；民生信用卡提供多项分期付款服务，同时还提供“随借金”借款服务，持卡人可灵活选择借款天数，最长90天。此外，平安银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601838','&amp;#x6210;&amp;#x90FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;成都银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;601838&lt;/a&gt;）、四川天府银行等也出台相应举措。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617155881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从源头上控制重大公共卫生风险 野生动物交易监管打出组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，湖北省咸宁市查处一地下非法野生动物经销点，现场缴获麂活体1只、死体1只、皮9张，鼬獾活体1只、黄鼠狼皮1张，场景触目惊心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国疾控中心病毒病所首次从武汉华南海鲜市场的环境样本中，检测到部分样品含有新型冠状病毒核酸，并成功在阳性环境标本中分离病毒，提示该病毒来源于华南海鲜市场销售的野生动物。国家卫健委高级别专家组组长钟南山院士也曾表示，此次新型冠状病毒来源很大可能是野生动物，比如竹鼠、獾等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，中共中央政治局常务委员会召开会议，强调要加强市场监管，坚决取缔和严厉打击非法野生动物市场和贸易，从源头上控制重大公共卫生风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情，阻断可能的传染源和传播途径，1月26日，国家市场监督管理总局、农业农村部、国家林业和草原局三部委联合发布公告，决定即日起至全国疫情解除期间，禁止野生动物交易活动，并针对野生动物的饲养、转运贩卖、购买食用等方面做出5项规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，国家林业和草原局印发《关于加强野生动物管控措施贯彻落实情况督导检查工作方案》，要求各地监督机构对野生动物交易市场、餐馆饭店等场所落实巡查责任情况，对野生动物交易清理情况、野生动物疫源疫病监测情况进行督导检查，并形成日报制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情就是命令，防控就是责任。湖北、上海、四川、云南、广东、浙江、吉林、河南、内蒙古、江苏、湖南等省、自治区、直辖市立即出台政策，紧急叫停野生动物交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了禁止野生动物交易，一些省份还停止活禽交易。湖北、内蒙古、河南全面禁止市场销售活禽和野生动物。吉林、山东、湖北等地宣布停止与野生动物相关一切交易和展演活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地相关部门快速反应，对野生动物交易活动采取了一系列监管措施，有效从源头对疫情进行了防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“部分农贸市场经营户自我防护意识不强，农贸市场消毒工作由各市场自行操作，不够规范专业，建议市卫健部门统一指导采购合规消毒药物和器材进行技术支持。”1月26日上午，浙江省乐清市市场监管局对辖区农贸市场开展活禽交易、野生动物专项督查，确保全市农贸市场内不出现活禽交易，坚决取缔野生动物交易，要求市场主办方落实农贸市场入口体温检测工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两天，广东省佛山市市场监管部门执法人员也正加班加点对活禽交易市场、餐饮服务单位等进行检查。在活禽管理方面，严格落实活禽“1110”制度，即一日一清洗，一周一消毒，一月一休市，过夜零存栏。严厉打击野生动物违法违规交易，涉嫌犯罪的，一律移送司法机关。严格落实专人驻场、一人一场的挂钩制度，要求市场挂钩监管责任人每日汇报相关情况，确保工作落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纪检监察机关也立足自身职责，以监督保障党中央重大决策部署落实见效，保障制度执行有力有效。湖南省纪委监委驻省林业局纪检监察组压实防控责任，督促省林业局下发《关于进一步加强新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作的紧急通知》，重点监督省林业局在全省实施“一封控四严禁”举措，即封控隔离所有人工繁育场所的野生动物，严禁猎杀、运输、交易、展演野生动物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野生动物的禁食、交易等话题也引发了全社会的关注，日前，中国环境报社、北京林业大学生态法研究中心、中国政法大学环境资源法研究和服务中心、自然之友四家机构单位发起了立法禁食野生动物的建议书，目前已收到百余家机构和个人的联合署名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院动物研究所博士张劲硕曾参与“非典”的野生动物溯源，他说：“我们后来发表不少论文和文章，呼吁大家不要再吃野生动物，不要与野生动物有过于亲密的接触。”北京大学保护生物学教授吕植则认为：“现在这种滥吃、滥猎、滥用应该被禁止。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：确保各项检察工作不停不等不拖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月4日电（记者陈菲）最高检检察长张军3日强调，要紧密结合检察工作实际，充分发挥各项检察职能，把疫情防控工作和日常检察工作同步抓紧抓好，为打赢疫情防控阻击战贡献检察力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军指出，最高检要组织、协调、指导各级检察机关抓好办案工作，特别要按照中央部署依法严厉打击利用疫情哄抬物价、囤积居奇、趁火打劫等扰乱社会秩序的违法犯罪行为，严厉打击制售伪劣药品、医疗器械、医用卫生材料等违法犯罪行为，坚决依法打击各种违法犯罪，维护防疫工作秩序，维护社会稳定、公共安全和国家安全。要积极、主动、及时了解有关情况，勇于担当、善于作为，依法从严从快坚决惩治恶性犯罪，回应社会关切，震慑潜在违法犯罪行为。各项检察工作不能等、不能拖、更不能推。要更加负责地落实好中央政法工作会议、全国检察长会议等部署安排的各项工作，为实现“四大检察”全面协调充分发展持续发力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为疫情防控构筑安全屏障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常务委员会2月3日召开会议，习近平总书记主持会议并发表重要讲话。会议指出，要全力以赴救治患者，保障医疗防护物资供应，努力提高收治率和治愈率、降低感染率和病死率。这是当前防控工作的突出任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实中央政治局常务委员会会议精神，我国医用物资保障行业正紧急行动起来，为疫情防控构筑安全屏障！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;口罩、防护服等制造企业加班加点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北，新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）3502公司首批220套医用防护服于2月2日正式下线，10万套生产任务正加班加点全面铺开。截至2月3日，新兴际华集团防护服生产到岗人员1420人，投入设备1570台，累计生产各类防护服3532件，力争2月7日全集团医用防护服产能达到1万套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“危急时刻，央企必须高效运转，拿出‘往前走、向上冲’的劲头，努力承揽更多应急生产任务，全力保障疫情防控急需。”新兴际华集团党委书记、董事长张雅林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沈阳，中国化工旗下&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000698','&amp;#x6C88;&amp;#x9633;&amp;#x5316;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000698/"&gt;沈阳化工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000698/"&gt;000698&lt;/a&gt;）430余名干部职工放弃休息，坚守岗位，全力生产次氯酸钠。该产品日产量由不足120吨增至240吨，月产量可达7000吨以上，达到生产装置极限水平。自1月25日以来中国化工集团共生产了6747吨次氯酸钠，旗下沈阳化工、蓝星星火有机硅、安道麦荆州基地等9家企业累计捐赠消毒液368941升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“抗击疫情如救水火，我们必须同时间赛跑、与病魔较量。作为中央企业，我们要发挥‘国家队’骨干作用，配合地方党委政府做好工作。”中国化工党委书记、董事长宁高宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实中央政治局常务委员会会议精神，中央企业冲锋在前。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，仅中国兵器工业集团、国机集团、新兴际华集团、中国石化、中粮集团、通用技术集团、中国化工集团等7家企业的部分所属企业，即可每日生产酒精1000余吨、次氯酸钠340余吨、84消毒液5000瓶，并生产可满足约1万件医用防护服需要的一次性医用防护服面料。截至2月2日，以上企业已生产医卫用树脂原材料6.5万吨、可用于生产1.6亿个口罩的过滤材料123.07吨、可用于生产1.43亿个口罩的外层和里层用料223.3吨、可用于生产120万件防护服的即纺熔复合非织造材料（SMS）180.70吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实中央政治局常务委员会会议精神，全国广大企业奋勇争先。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江，嘉兴海宁市卫太生物科技有限公司响应号召，重启了两条N95口罩生产线，动员工人加班加点开工生产。为了满足企业采购物料的资金需求，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）第一时间建立绿色审批通道，两天后就为企业发放一笔100万元贷款。解了燃眉之急的卫太生物科技，当前N95口罩日产量已从1万个左右提升至1.6万―1.8万个，产能提高了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京谊安医疗系统股份有限公司从1月20日开始加班生产呼吸机、高流量氧疗、睡眠呼吸机等设备。“目前，公司已经开足马力生产，为后续的疫情防控物资需求做好充分准备，担当起社会责任。”董事长李长缨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部党组成员、总工程师田玉龙表示，工信部向医用防护服等重点医疗物资企业派驻30名司局级同志带队的特派员工作组，会同地方工信系统、药监系统，全力帮助企业协调解决原材料、物流运输等问题，快速增加有效供给。截至2月2日24时，协调国内生产企业累计向湖北发送了医用防护服15.45万件，N95口罩发货13.36万件，全自动红外监测仪发货82台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;检测、运输等服务企业马不停蹄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，湖北省卫健委印发了《关于进一步加强全省新型冠状病毒核酸检测工作的通知》，正式将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603882','&amp;#x91D1;&amp;#x57DF;&amp;#x533B;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;金域医学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;603882&lt;/a&gt;）湖北子公司、武汉金域等第三方医检机构纳入湖北省新型冠状病毒核酸检测的服务机构当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金域医学旋即从全国调集力量，组建了一支专业检验团队，新型冠状病毒核酸单日检测能力可超1000例，并已承担武汉市、天门市、荆门市、荆州市、孝感孝南区等地新型冠状病毒初筛任务。“通过快速整合金域医学其余省级实验室的资源和设备，优化检测方法，我们力争把单日检测能力逐步从1000例提升到5000例以上，争取每天能够承接更多的样本。”金域医学集团董事长兼首席执行官梁耀铭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日上午11时，一辆载有100台制氧机的京东物流车，顺利抵达武汉汉口医院。这批制氧机是由广州医科大学附属第一医院广州呼吸健康研究院钟南山院士团队，通过广东省钟南山医学基金会捐赠给武汉汉口医院的。1月21日开始为湖北当地药企提供紧急药品运输，1月22日开始优先配送医疗机构指定订单，1月25日开通全国各地驰援武汉救援物资的特别通道……截至2月2日，京东物流累计将来自全国超过700吨、数百万件防疫物资，送往武汉及周边城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们十堰市西苑医院的消毒剂收到了！”2月3日上午10时，苏宁物流驰援武汉物资车队抵达十堰，将2吨消毒剂顺利交付湖北十堰西苑医院。据悉，苏宁物流自1月25日为武汉地区开通救助物资免费“绿色通道”以来，总计1.2万名苏宁物流仓储和快递人员在疫情期间坚守岗位，已累计向湖北地区运送包括消毒液、护目镜、医用手套在内的抗疫物资360吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务防疫产品生产和供应上，有关部门、各级政府都在积极作为，甚至特事特办。例如口罩比较紧缺，审批机构特事特办、开通绿色通道，只要符合条件，就在最短的时间内办好营业执照和生产许可证，让企业马上可以开工生产。“工信部会同卫健委、药监局等部门，正加快国外标准和中国标准的衔接和互认工作，使符合欧盟、日本、美国等标准的出口产品能够在中国一些领域中使用。”田玉龙表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报记者陆娅楠、王政、刘志强、欧阳洁、林丽鹂）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617153418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策集中落地 解中小企业疫情之痛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情突袭之下，诸多中小企业遭遇短期困难，中央和地方多项有针对性的政策正在陆续落地。日前，人民银行、财政部等多部门均发文，明确加强对小微企业、民营企业等重点领域信贷支持以及对部分企业贷款进行贴息支持。同时，江苏、上海、北京、广东、山东等地陆续推出一系列中小企业减负措施，涉及缓缴社会保险和部分税款、减免房租、贷款适当展期等诸多方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，工信部和中国中小企业协会对受到疫情影响的中小企业经营情况开展专项问卷调查。业内专家表示，相关调研旨在为相关部门提供更多决策参考，预计未来一段时间内更多支持政策有望落地，货币和财政政策也有望精准发力，助力企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市人民政府参事、中欧国际工商学院教授盛松成表示，由于这次疫情暴发正值春节期间，1月下旬以来，我国采取的控制措施明显强于非典时期。随着各地防控不断升级，春节假期相应延长，多个省份宣布企业不早于2月9日复工。每停工一天，意味着企业要承担包括房租、工资、各种费用摊销等在内的多种经济损失。民生银行首席研究员温彬也表示，批发零售、餐饮、住宿、物流运输等行业受此次疫情影响较大，这些行业正是中小企业较为集中的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，为中小企业发展创造更好环境是政策长期关注的重点，在疫情背景下，更需及时、有效的政策雪中送炭。最近一段时间，诸多针对性的政策陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、财政部、银保监会、证监会和外汇局日前联合印发的《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》明确，对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及有发展前景但受疫情影响暂遇困难的企业，特别是小微企业，不得盲目抽贷、断贷、压贷。财政部日前也发文明确，要加大对受疫情影响个人和企业的创业担保贷款贴息支持力度，对受疫情影响暂时失去收入来源的个人和小微企业，地方各级财政部门要会同有关方面在其申请创业担保贷款时优先给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，相关部委和行业协会已及时开展专项调查，摸底疫情对中小企业的影响。2月3日，工信部发布《关于开展新型冠状病毒疫情对中小企业影响问卷调查的通知》；1月31日，中国中小企业协会向会员单位发放《关于发生疫情和疫情防控对中小企业影响的调查问卷》，现已回收多份问卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方层面，苏州率先推出了惠及中小企业“苏十条”，确保受疫情影响的中小企业信贷余额不下降、融资成本降低，同时推出中小企业减免房租税费、缓缴社会保险和部分税款等多项措施，执行期限为三个月。中国中小企业协会执行会长张竞强表示，当前仍处于疫情防控关键时期，很多中小企业还不能正常开工经营，但有效的政策措施可以帮助企业“尽量止损”，特别是在资金、财税等方面直接减负，能够在很大程度上缓冲疫情对企业的不利影响，帮助中小企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海、北京、广东、山东等地也接连推出多项政策，为遇到困难的中小企业发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200205/c617156265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>