<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 07:08:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>调查显示：企业家对中国经济未来发展趋势向好信心高涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7未来一年分享至少8.7亿剂新冠疫苗 联合国：对此承诺表示欢迎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7承诺在“必要的时间内”继续实施经济辅助计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-中东欧国家合作机制创立9年 地方合作潜力巨大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色低碳减排减少碳足迹 循环经济企业让二手产品最大化发挥起价值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167456.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8万亿土地收入加“紧箍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167338.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济持续回升 吸收外资“涨”势向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部驻港公署坚决拥护和支持《中华人民共和国反外国制裁法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：国有企业“三类公司”发挥作用的着力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>查处企业37.83万户！四部门严厉打击虚开骗税违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月28日电（记者王雨萧、申铖）截至4月底，国家税务总局会同公安部、海关总署、人民银行联合组织开展的打击虚开骗税违法犯罪专项行动，共查处涉嫌虚开骗税企业37.83万户，对2.4万余名犯罪嫌疑人采取强制措施，另有近5000名犯罪嫌疑人在专项行动震慑下主动投案自首，有效遏制了虚开骗税猖獗势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者从国家税务总局28日举行的新闻发布会上获悉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局副局长付利平表示，税务部门会同公安、海关和人民银行等部门，发挥各自优势，共享数据资源，组建多层级、跨部门联合专案组，相继开展了9个批次的集中打击行动，取得较好效果。针对不法分子利用电子发票领用更快捷、交付更便利的特点实施虚开的新动向，税务部门会同公安部门严查狠打，目前已成功破获多起虚开电子普通发票和专用发票案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付利平介绍，在不断加大打击力度基础上，税务部门发挥大数据优势，不断加强源头治理，深入推进实名办税，强化数据分析和风险预警，对增值税发票风险进行快速识别和应对，构筑事前防、事中阻、事后查的立体打击体系，持续压缩虚开违法犯罪空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将会同相关部门，进一步加大打击强度和精度，切实维护守法纳税人的合法权益，营造公平、透明、可预期的税收环境。” 付利平说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>朋友圈被这波“羊毛”刷屏！商户惊了：数币支付订单比昨天涨78倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630167832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你的朋友圈被数字人民币“红包”刷屏了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：国际金融报，作者吴斯洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日上午9时起，对已经报名上海市“数字人民币，五五欢乐购”红包活动的市民，运营机构以手机短信方式将中签结果点对点推送至中签用户报名手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市民纷纷晒出“中签”消息。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/c3658fab606820db" id="e472af5efbc3c77ba879e8243bf9f45c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/85a61de7d6a7ccac" id="a1d54978da90d8e50da716a6b961cccb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朋友圈截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/233d0dce19b973fc" id="54fe31e8c16e5a353ff77c4886203a64" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/fda98a4c06331b3e" id="84e2eb1897106c0928ee0cec6ce1a714" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中签”短信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深化上海市数字人民币试点工作，人民银行上海总部会同市商务委、市地方金融监管局，在“五五购物节”期间开展“数字人民币五五欢乐购”红包活动。此次活动发放35万份数字人民币红包，每份55元。红包活动的报名入口于2021年6月5日0时正式开启，至6月6日24时关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然红包数额并不是很高，但网友表示，这份惊喜让他们觉得自己是“幸运儿”，毕竟中签率还不到20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过上海市司法局了解到，6月7日，“数字人民币五五欢乐购”抽签仪式举行。报名原始数据经去重处理后，由公证员现场导入至摇号软件。本次“数字人民币五五欢乐购”红包活动有效报名人数1952785人，中签人数350000人，中签率17.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/bf5502e9d3d504bf" id="42269b725fe7e7316f931dbf32f7a6c4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/58e60e65f67a94cf" id="e2ead1a55f4ac12b9935f8dc8ea705c1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据活动规则，红包有效期内（6月11日9时至6月20日24时），中签人员可在上海、苏州等试点城市已完成数字人民币受理终端改造的试点商户以及已在数字人民币APP中开通子钱包推送功能的线上平台，使用数字人民币红包进行无门槛消费支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于这次红包必须在十天内使用，因此有市民在中签后立即前往支持数字人民币付款的商户消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，上海市民林女士领取了55元数字人民币红包，在苏宁小店虹梅路店，林女士选购了38.7元产品，购买了豆油和酱油。“打开手机上的数字人民币App，选择银行钱包，上滑显示付款码，直接抵扣38.7元，扫一扫就完成支付。剩余的金额下次还可使用。”林女士介绍自己使用数字人民币钱包付款的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海苏宁相关负责人告诉记者，这次的红包还可以通过苏宁线上购物渠道消费。“若在线上使用，首先需要消费者个人打开数字人民币App，在界面右上角的‘子钱包’里打开‘&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）’权限。此后，消费者再打开苏宁易购APP，交易时就有‘数字人民币支付’的选项。不过，目前只有苏宁易购自营产品才能通过上述方式付款。”上述负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，目前数字人民币已经和多家商户达成了合作，包括支持成都市公交地铁乘车费的“天府通”、美团APP、苏宁易购、哔哩哔哩等。消费者通过数字人民币APP中“子钱包”通道将商户权限打开后，即可在相关商户线上通道使用数字人民币付款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/923de8d304ace80f" id="015d8b92a37c3072bd94eaff6fe138cc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币APP“子钱包”界面截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次上海“数字人民币，五五欢乐购”红包中签结果公布日恰逢端午小长假开端，也是“五五购物节”下半场拉响之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日下午，记者来到数字人民币示范街南京东路步行街，位于步行街东段的新世界大丸百货内外已经挂出端午促销海报。由于今天是工作日，商场内顾客较少，商城工作人员推测，“明天顾客就会多起来，端午小长假要开始了。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/5673480a7b134c9a" id="d6d4086fd404e41234afb058ba4a42eb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市民用数字人民币付款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美团方面告诉《国际金融报》记者，“上海市民对数字人民很热情，我查了今天（6月11日）上午9点到12点的数据，就上海区域，美团场景通过数字人民币支付的订单比昨天同期上涨25.5倍。其中，首单数字人民币消费产生于9点01分47秒，是一笔美团单车订单，当时距离‘五五购物节’公布数字人民币红包中签结果只有不到两分钟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至19时，上海区域美团场景数字人民币订单环比昨天同期上涨78倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有网友表示，看到社交网络上很多人晒自己中了数字人民币“红包"，自己也立刻去开通了数字人民币钱包。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/5c5729128dc1cf1c" id="e17788a097feeb4f8be7d731eab93bfb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朋友圈截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，北京数字人民币红包活动中签结果也在6月11日出炉，不少人也在朋友圈晒出“中签”红包的消息。据了解，北京“京彩奋斗者数字嘉年华”是数字人民币研发过程中的一次常规性测试。活动向在京市民发放20万份数字人民币“京彩”红包，每份200元，共计4000万元。该红包有效期为6月11日9:00至6月20日23:59，超过有效期的红包将被回收并返回资金提供方，中签结果自动失效。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/fa2081d3824684b2" id="fdfe573e01f46550b77b1e7466cc0e5b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京网友的数字人民币APP收支记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，在第十三届陆家嘴论坛上，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春详细介绍了数字人民币钱包矩阵体系。穆长春表示，数字人民币钱包是数字人民币的载体。根据不同的维度划分，数字人民币钱包有以下几种类型：按照客户身份识别强度分为不同等级的钱包、按照开立主体分为个人钱包和对公钱包、按照载体分为软钱包和硬钱包、按照权限归属分为母钱包和子钱包。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630167832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：扩大农村电商覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部微信公众号6月12日消息，商务部等17部门发布关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见指出，扩大农村电商覆盖面。强化县级电子商务公共服务中心统筹能力，为电商企业、家庭农场、农民合作社、专业运营公司等主体提供市场开拓、资源对接、业务指导等服务，提升农村电商应用水平。引导电商平台投放更多种类工业品下乡，弥补农村实体店供给不足短板。实施“数商兴农”，发展农村电商新基建。创新农产品电商销售机制和模式，提高农产品电商销售比例。深入推进“互联网+”农产品出村进城工程，建立健全适应农产品网络销售的供应链体系、运营服务体系和支撑保障体系。培育快递服务现代农业项目。加强部门协同、资源整合，鼓励农村电商服务站点、益农信息社、村邮站、供销社等多站合一、服务共享。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳步增长 前5月外资加速流入我国的原因是……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前5个月我国吸收外资“成绩单”日前出炉――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部6月13日发布数据显示，1至5月，我国实际使用外资金额4810亿元，同比增长35.4%，较2019年同期增长30.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比今年以来的引资数据可以发现，抛开疫情因素，与2019年同期相比，我国吸收外资呈现出逐月增长态势：1至5月份，每月累计吸收外资增速分别为：8.8%，20.2%，24.8%、30.1%、30.3%，这也印证了外资正在加速流入我国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国吸引外资逆势反弹并屡创新高，总体呈现出向好势头，释放了全球最具投资吸引力目的地的韧性和活力。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港海口复兴城互联网信息产业园。新华社记者 杨冠宇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30%以上的高速增长，固然有去年低基数的因素，但抛开疫情原因，与2019年同期比能保持逐月增长，难能可贵，原因何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国及时有力控制住疫情，经济活力持续释放是重要原因。经合组织中国政策研究室主任玛吉特·莫尔纳表示，疫情得到控制后，中国经济迅速恢复增长，成为外商直接投资更为现实的目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济一直在强劲反弹。”美中贸易全国委员会会长克雷格·艾伦说，几乎所有会员企业都看到中国对世界经济的巨大贡献，“我们的企业将长期耕耘中国市场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济结构不断优化，持续扩大对外开放，是越来越多外资企业投资中国、抢抓机遇的深层原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍尼韦尔今年4月发布承诺，将于2035年前实现所有业务运营和设施的碳中和目标。霍尼韦尔中国区总裁林世伟说：“中国的碳达峰和碳中和目标为广大企业带来发展机遇，我们将继续加大对华投入，以科技手段不断开发满足中国客户能源和环境需求的产品与技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雀巢公司相关负责人说，在去年新增投资超过14亿元基础上，雀巢决定再次增加对华投资。公司主要产品品类列入中国最新版鼓励外商投资产业目录，这让雀巢投资中国的信心更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸收外资量增质优，这一特点在商务部数据中也有所体现：1至5月，服务业实际使用外资金额3819亿元，同比增长41.6%。高技术产业实际使用外资金额增长34.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国美国商会日前发布的美国企业在中国白皮书显示，约三分之二美资企业视中国为优先发展市场，并计划在2021年增加在华投资。中国欧盟商会调查显示，60%的受访欧洲企业计划在2021年扩大在华业务，这一比例较去年上升近10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月9日，中国-中东欧国家博览会向公众开放。在宁波国际会议展览中心，参观者在品尝匈牙利葡萄酒。新华社记者 金立旺 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，面对新冠肺炎疫情冲击，中国对外开放非但没有止步，还推出一系列扩大开放的政策措施――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步缩减外资准入负面清单；增设服务业扩大开放综合试点，在金融、文化、教育等领域进一步放宽外资准入；全面实施外商投资法及其实施条例，加大知识产权保护力度；率先完成区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）核准程序……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰表示，今年利用外资将着重稳总量、优结构、提质量，商务部将在营商环境上下更大功夫，持续降低外资准入门槛，推动商签更多高标准经贸协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，刘向东说，中国继续全面深化改革开放，进一步拓展稳外资空间，并利用自贸试验区、自由贸易港等多元化开放平台，这将为更好地吸引外资提供助力，今年吸收外资有望继续保持良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：于佳欣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李小虎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：希望美方全面、干净、彻底解除制裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社维也纳6月12日电（记者于涛）6月12日，伊核全面协议联委会新一轮恢复履约谈判政治总司长级会议在奥地利维也纳举行。中国谈判代表、常驻维也纳联合国代表王群出席会议并阐述中方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王群说，美伊恢复履约谈判持续了11周，已进入最后阶段，但制裁解除及相关问题在谈判中仍然拖而不决。伊朗对于这一问题的关切是正当合理的。要恢复全面协议履约，美国就必须首先解除其对伊单边制裁和对第三方长臂管辖制裁。美国对伊常规武器禁运，也与全面协议和联合国安理会相关决议不符，也应当彻底解除。美方10日宣布解除几项对伊制裁，但多少给人有些扭扭捏捏的感觉，美方既然已作出重返全面协议的政治决断，就应当全面、干净、彻底地取消所有相关制裁。同时，有关各方还应当通过谈判采取切实有效措施防止相关方再次随意退约和恢复实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王群表示，在当前谈判的最后阶段，希望有关各方加倍努力，秉持理性和务实的态度，尽早达成全面有效恢复履约的一揽子方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加强农产品批发市场冷链设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部微信公众号6月12日消息，商务部等17部门发布关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见指出，加快补齐冷链设施短板。实施农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，支持新型农业经营主体建设规模适度的产地冷藏保鲜设施，加强移动式冷库应用，发展产地低温直销配送中心。加强农产品批发市场冷链设施建设。引导生鲜电商、邮政、快递企业建设前置仓、分拨仓，配备冷藏和低温配送设备。推动农产品冷链技术装备标准化，推广可循环标准化周转箱，促进农产品冷链各环节有序衔接。科学布局农产品骨干冷链物流基地，提高冷链物流规模化、集约化、组织化、网络化水平。进一步加强冷链设施建设指导，新建设施要落实疫情防控要求，结合实际预留消杀防疫空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委加强央企融资租赁业务管理 要求回归本源服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月12日电 （记者杜燕飞）国资委近日印发了《关于进一步促进央企所属融资租赁公司健康发展和加强风险防范的通知》（以下简称《通知》）。《通知》明确，央企所属融资租赁公司要回归租赁本源，立足主业和产业链供应链上下游，发挥融资和融物相结合的优势，优化业务结构，发展直接租赁，提升服务实体经济的能力和效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对央企所属融资租赁公司在尽职调查、租赁物管理、资金投向等方面存在的问题和风险，《通知》强调，央企所属融资租赁公司应当规范开展售后回租，不得变相发放贷款。要切实完善尽职调查，夯实承租人资信，有效落实增信措施，建立重大项目风控部门专项风险评估机制，加强“第二道防线”作用。进一步规范租赁物管理，租赁物应当依法合规、真实存在，不得接受已设置抵押、权属存在争议、已被司法机关查封、扣押的财产或所有权存在瑕疵的财产作为租赁物，严格限制以不能变现的财产作为租赁物，不得对租赁物低值高买。同时，还应强化资金投向管理，严禁违规投向违反国家防范重大风险政策和措施的领域，严禁违规要求或接受地方政府提供各种形式的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，央企原则上只能控股1家融资租赁公司（不含融资租赁公司子公司），控制2家及以上融资租赁公司的央企应当科学论证、统筹布局，对于业务雷同、基本停业的融资租赁公司，应当坚决整合或退出。对于参股的融资租赁公司股权应当认真评估必要性，制定优化整合方案，对风险较大、投资效益低、服务主业效果不明显的及时清理退出。新增融资租赁公司应当按照国资委有关要求进行备案，集团管控能力弱、融资租赁对主业促进效果不大的央企不得新增融资租赁公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，要强化融资租赁公司风险防范，加大融资租赁公司风险处置力度。央企所属融资租赁公司要切实提升化解风险的能力，稳妥有序处置风险项目，并建立健全融资租赁公司问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，近年来，央企所属融资租赁公司在服务集团主业、实现降本增效、支持科技创新等方面发挥了积极作用，但也积累和暴露了一些风险和问题。《通知》的出台，进一步完善了央企金融业务监管制度体系，对推动央企金融业务以融促产、有效防范化解重大风险具有十分重要意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>后疫情时代 全球经济合作如何推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630167823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日下午，第十三届陆家嘴金融论坛全体大会三：全球抗疫背景下的经济合作与发展――伙伴城市专场·巴黎如期举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情的全球蔓延给人类经济社会造成重大冲击，全球经济下滑，金融市场剧烈波动，经济体之间的贫富差距进一步加大。推动全球协调应对新冠肺炎疫情及其对经济社会的影响成为各国关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，在全球经济复苏的背景下，与会人士都关注哪些要点？又该如何以更加平等、包容、互惠的方式推动国家间的经济合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济合作“大势所趋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海新金融研究院理事长屠光绍指出，近年来各方面原因使全球化发展面临着变局，而应对这些局面的关键在于要形成共识，需要全球共同努力不断开拓经济合作，促进经济增长和社会发展的新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屠光绍强调，全球经济合作特别是投资合作是“大势所趋”。尽管近年来全球贸易投资受到了保护主义、极端主义等方面的阻碍，但全球经济合作特别是投资合作的趋势不可阻挡，并且从总的方向上看一定还会继续前进，因为这符合全球各个国家、各个地区的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图卢兹经济学院名誉主席让·梯若尔也进一步强调了多边主义的重要性，未来不是要不要全球化的问题，最主要的是如何应对新变化，并抓住相关机遇。“在疫苗、气候变化方面都要这样做。此外，我们需要有一个合理的碳价格，并且更加绿色”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行董事长任德奇指出，疫情背景下的全球格局中，中法深化合作空间很大，合作领域和模式也可能会有新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，尽管去年疫情阻碍了中法两国人员的交往，但是从最新相关统计数据来看，双方经贸往来实际数据非常亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为目前正是构建双方合作新格局的重要窗口期或者战略机遇期。”任德奇进一步指出，“要把握好这个战略机遇期，还是需要我们继续坚持开放互利原则，寻找、打造、擦亮双方优势，这对金融业深化合作创新，助力双方开放共赢提出了新的、更高的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在任德奇看来，中法两国发挥各自比较优势可以互补，未来中法两国合作空间领域主要有航空、养老服务、智慧城市建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融中心建设迈出新步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在第十三届陆家嘴论坛上，中国人民银行行长易纲表示，下一步，人民银行将一如既往地支持上海国际金融中心建设工作。支持上海强化全球金融资源配置功能，打造促进双循环的绿色金融枢纽，推动长三角一体化高质量发展，助力上海成为新发展格局下联通国际市场和国内市场的重要枢纽和桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会人士指出，通过上海和巴黎的金融合作可以更多促进、带动中国和法国甚至包括全球金融的相互合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在屠光绍看来，上海和巴黎的进一步合作能够“大显身手”。据屠光绍介绍，通过持续努力，上海国际金融中心建设已经取得了很好的成就。下一步“十四五”期间根据新发展阶段构建新发展格局要求，上海国际金融中心必须迈出新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“巴黎金融市场在整个欧洲都有举足轻重的地位。”屠光绍表示，无论在金融监管、金融行业发展还是市场生态环境方面，巴黎金融市场在欧洲、在全球都扮演着非常重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屠光绍补充称，如果巴黎和上海两个城市之间在金融合作方面进一步深化――越来越多法国金融机构的合作方参与到上海国际金融中心的建设，越来越多的中国金融机构也在法国开展金融业务，将会对全球金融发展、全球金融治理起到重要的推进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“智慧城市建设方面，上海和巴黎各具优势，拓展互利合作空间非常巨大。”任德奇表示，和巴黎一样，上海也很早就提出了智慧城市建设的战略。近年来在推进经济、生活和治理全面数字化转型上进度很快。“如何利用好数字化思维方式持续改进生产效率和生活品质，对于提升两个城市的发展能级意义重大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色金融合作“大有可为”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球经济、金融合作之外，与会人士对于金融如何助力碳达峰、碳中和等话题也进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屠光绍指出，全球在绿色金融合作方面是“大有可为”的。绿色发展是全球的共同诉求，涉及到全部地球人共同的利益，不光是现在的利益还有将来的发展。全球应该在绿色金融方面有更多的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国兴业银行首席执行官吴棣言指出，气候变化是一个切实的挑战，而气候变化并没有所谓的边界之分。在更好地监督气候变化并进行能源转换方面，是需要各方进行进一步合作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在绿色融资、绿色金融等领域，必须要有清晰的定义和路线。”吴棣言强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屠光绍指出，绿色发展是一个系统性、综合性的问题。绿色金融要发展得好，离不开相互合作与借鉴分享各自的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在屠光绍看来，做好绿色金融的过程中，有四个方面需要继续努力：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，宏观机制方面，需要有一套绿色账户体系和核算体系，建立起绿色发展包括绿色金融发展整体的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，需要更多发挥市场机制，包括碳排放市场、碳金融市场。只有完善市场机制才能真正促进绿色金融可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从微观层面比如金融机构方面，无论是绿色贷款或绿色债券或者ESG方面的投资，都需要更多把外部绿色发展要求和机构内部风险收益匹配更好地连通起来。这样才能在微观机制方面让金融机构发展和绿色发展更好地融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强绿色金融、绿色投资方面的基础设施，包括信息披露、绿色金融标准分类等问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630167823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把服务实体经济放到更加突出的位置―― 金融活水为高质量发展增添动力（“十四五” 我们这样开局起步）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南海之滨，碧波之上，“大风车”安家了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，随着直径158米的风机叶轮与机舱精准对接，国家电投揭阳前詹风电项目正式进入风机批量化安装阶段。作为广东省“十四五”时期重点建设的能源项目之一，前詹风电总投资约186亿元，年均可减少二氧化碳排放量约232万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了金融支持，我们抢回了被疫情耽误的时间，能够按原计划在今年年底前建成并网。”国家电投前詹风电项目负责人王斌说，去年受疫情影响，工期一延再延，资金链也出现紧张局面，严重制约了施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证项目顺利完成，今年开始，中国建设银行广东省分行创新产品、优化流程，为项目提供低成本的资金支持。截至4月末，该项目累计获得建行15亿元信贷资金，为实现年内全容量并网按下“加速键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，“经济是肌体，金融是血脉，两者共生共荣。”“金融要为实体经济服务，满足经济社会发展和人民群众需要。”“十四五”规划纲要提出，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，构建金融有效支持实体经济的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，把服务实体经济放到更加突出的位置。今年一季度，我国人民币贷款增加7.67万亿元，在去年高基数的基础上同比多增5741亿元，源源不断的金融活水，为高质量发展持续增添强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――提高服务能力，让更多信贷资源流向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分拣、套袋、装箱……甘肃天水市百盛果品有限公司的气调果库里，工人们正忙着将苹果贴单装车，手中的花牛苹果，个大皮薄、汁多肉厚，是天水市特色农产品，深受消费者喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“再过一段时间就是苹果收购季，有了银行的信贷支持，我们可以大干一场了！”百盛果品有限公司负责人刘桂生说，秦州农村合作银行在当地推出“五小产业贷”等11款新产品，今年已为公司提供了700万元信贷支持，既满足企业资金需求，也助力果农增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要要求“提高金融服务实体经济能力”。今年以来，金融机构信贷平稳合理增长，一季度对实体经济发放人民币贷款同比多增6589亿元，有效满足了实体经济需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――发展绿色金融，加大对生态文明建设等重点领域支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初夏时节，长江上游最大的江心岛――重庆广阳岛上，青山如黛，碧水微澜，秀美景色让游客赞不绝口。看着这如画的风景，谁能想到，就在几年前，大规模的工程开发曾让这里的山水林田湖草遭到了破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地政府下决心修复广阳岛生态环境，然而，生态修复项目投入巨大，社会资本积极性不足，光靠财政资金很难支撑大规模、长效化的修复工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为开发性金融，我们努力探索以市场化方式融资保障绿色发展。”国家开发银行重庆分行客户经理马豪说，2021年以来，国开行向该项目新增发放贷款7亿元，年内预计还将放贷30亿元，为岛内新一阶段生态修复、绿色交通和智慧产业布局提供有力资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要提出，大力发展绿色金融。今年以来，金融部门积极践行绿色发展理念，截至一季度末，我国本外币绿色贷款余额达13.03万亿元，同比增长24.6%，高于各项贷款增速12.3个百分点，其中投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款余额分别为6.47万亿元和2.29万亿元，合计占绿色贷款的67.3%。分用途看，投向生态环境产业和基础设施绿色升级的贷款余额分别为1.46万亿元和6.29万亿元，同比分别增长36.8%和25.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――创新政策工具，推动资金直达小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春茶采摘季已过，浙江安吉黄杜云羽茶场负责人李粉英正忙着对接线上买家，打包寄送茶叶。“黄杜白茶名声在外，每天&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）销售额有好几千元呢！” 李粉英高兴地说，今年2月，恰逢茶叶采摘前的准备季，进购包装袋、雇用采茶工等需要一大笔资金，而茶场一笔200万元贷款又将到期，安吉农商银行听说后立即为茶场办理贷款延期还本付息，切实解决了资金紧张难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行直达实体经济的货币政策工具，大大提升了我们支持小微企业的积极性。”安吉农商银行负责人马莲贵说，今年以来，该行共办理708笔贷款延期手续，支持小微企业和个体工商户575家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要要求“创新直达实体经济的金融产品和服务”。2020年6月，人民银行创设两项直达实体经济货币政策工具，运用央行资金激励银行对小微企业贷款“应延尽延”，大幅增加信用贷款投放。今年3月，人民银行宣布进一步延长两项直达工具实施期限到今年年底。截至一季度末，全国银行业金融机构共对9.2万亿元贷款本息实施延期，累计发放普惠小微信用贷款5.3万亿元。今年以来，普惠小微贷款增长继续保持了“量增、面扩、价降、结构优化”的特点。3月末，普惠小微贷款余额16.7万亿元，同比增长34.3%；支持小微经营主体3527万户，同比增长26.6%。3月新发放的普惠小微企业贷款加权平均利率4.88%，比上年12月下降20个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务实体经济是金融的天职。”中国人民银行行长易纲表示，金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，为构建新发展格局、推动高质量发展提供有力有效的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委国际司有关负责同志就“驻华使节走进国家发展改革委”活动答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 为什么要组织“驻华使节走进中国部委”系列活动？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年是中国共产党成立一百周年，也是中国实施“十四五”规划、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的开局之年，在疫情防控常态化形势下，为发挥驻华使节作为中外沟通与合作桥梁的重要作用，满足驻华使团与国家各部委增进交流合作的愿望，国家部委机关创新工作思路，深挖国内资源，组织开展“驻华使节走进中国部委”系列活动，以增进驻华使节对我国改革开放和社会主义现代化建设的了解和认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国日益走近世界舞台中央，有能力也有责任在全球事务中发挥更大作用，同各国一道为解决全人类问题作出更大贡献。“十四五”时期，中国将坚定贯彻新发展理念，积极构建新发展格局，让中国发展更好惠及各国人民。作为国务院组成部门，国家部委在完成“十三五”规划、落实“十四五”规划和2035年远景目标、践行新发展理念、推动高质量发展等方面发挥着重要作用。驻华使节是各国驻我国的友好使者，也是与中国沟通的桥梁和纽带。开展“驻华使节走进中国部委”系列活动，一方面有利于展示真实、立体、全面的中国国家部委，为我国改革发展营造有利外部舆论环境；另一方面，将促进驻华使节了解在中国共产党的坚强领导下中国发生的翻天覆地变化，特别是党的十八大以来中国全方位发展的显著成就，通过驻华使节帮助国外民众认识到中国共产党真正为中国人民谋幸福而奋斗，为推动双边关系发展和构建人类命运共同体作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2. 如何评价“驻华使节走进中国部委”活动选择国家发展改革委作为第一站？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：作为宏观管理和经济综合协调部门，国家发展改革委承担着组织实施国民经济和社会发展战略、中长期规划和年度计划，综合研究拟订经济和社会发展政策，进行总量平衡，指导总体经济体制改革等职责，在我国经济改革与发展中发挥着重要作用。2021年3月，十三届全国人大四次会议审查通过的“十四五”规划纲要由国家发展改革委牵头，协调众多国家部委等有关部门编制完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“驻华使节走进中国部委”系列活动首站选择国家发展改革委，活动主题为宣介我国“十三五”发展成就和“十四五”规划，有助于各国驻华使节全面了解在以习近平同志为核心的党中央领导下中国“十三五”时期取得的全面发展成就，系统认识“十四五”规划和2035年远景目标建议出台的过程，以及党的十九届五中全会提出的新发展阶段、新发展理念和新发展格局等重大论断和重要举措，进一步加深使节对中国发展历程和未来发展前景的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是“十四五”规划和2035年远景目标纲要的制定，不仅为中国发展提供了强大动力，也将为世界经济复苏注入更大信心，为各国发展提供更多机遇。“十四五”时期，中国对外开放的大门会越开越大，中国扩大开放将为各国提供更大的市场机遇，中国加强创新将为各国提供更大的合作机遇，中国参与全球治理将为各国发展营造良好环境。相信通过“驻华使节走进国家发展改革委”活动，将进一步加深各国使节对我国构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的全面深入了解，坚定驻华使节对中国实现高质量发展的信心，为“驻华使节走进中国部委”系列活动开好头、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. “驻华使节走进国家发展改革委”活动有什么亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：本次“驻华使节走进国家发展改革委”以宣介我国“十三五”时期发展成就和“十四五”规划和2035年远景目标纲要及其蕴含的新发展格局、新发展理念为主题，通过详尽的介绍、鲜活的案例、直观的比较，采取举行介绍会、播放宣传片、实地参观等多种方式与驻华使节和国际组织驻华代表深入交流，主要有以下亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是活动级别规格高。“驻华使节走进中国部委”系列活动规模大、范围广、规格高，是广泛宣介我国发展成就的重要平台，也是疫情防控常态化下推进对外交往的重要举措。此次“驻华使节走进国家发展改革委”，宣讲人为国家发展改革委宁吉喆副主任，140多位驻华使节和国际组织驻华代表参与活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是活动形式新颖。活动当日上午进行宣讲交流，下午实地参观大兴国际机场和亦庄小米产业园。其中，大兴国际机场在不到5年的时间里完成预定建设任务，顺利投入运营，并创造诸多世界之最，集中展现了中国精神和中国力量，充分体现了中国共产党领导和我国社会主义制度能够集中力量办大事的政治优势。从政策宣讲到实地参观，对于驻华使节和国际组织驻华代表提升对中国改革发展认识、增强对中国“十四五”时期政策理解都很有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是活动内容丰富。根据当前国内外政治经济形势，以驻华使节和国际组织驻华代表为前提，找准参访活动主题契合点，活动内容聚焦“十三五”时期发展成就和“十四五”规划和2035年远景目标及其蕴含的新格局、新理念，既有宏观层面的政策宣讲交流，又有微观方面的企业实地参观，有利于讲好中国故事、传播好中国声音，提升我在国际合作平台中的发言权和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 对“驻华使节走进部委”活动有什么期待？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中国各项事业取得历史性成就。习近平主席提出的共建“一带一路”倡议，为各国和平发展与互利共赢开辟了新的路径。在中国共产党建党百年的重要节点，举办“驻华使节走进中国部委”活动意义重大，希望系列活动能够取得良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是希望进一步加强驻华使节对中国共产党的了解与认识。“驻华使节走进国家发展改革委”活动主题是宣介我国“十三五”时期发展成就和“十四五”规划。编制和实施国民经济和社会发展五年规划，是中国共产党治国理政的重要方式。新中国成立以来，我国共实施了13个五年计划或规划。我国经济社会发展有今天这样良好的局面，“五年规划”编制科学及实施有力至关重要。2021年是第十四个五年规划开局之年，希望通过此次活动，使各国驻华使节加深对中国共产党及其历史的了解，深化与使节所在国治国理政经验交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是希望进一步增进驻华使节与国家部委的交流与沟通。国家发展改革委愿为各国驻华使节开展日常工作提供必要便利和有效协助，希望通过“驻华使节进中国部委”等活动加强与驻华使节的沟通与联系，倾听驻华使节心声，回应驻华使节关切，促进使节进一步发挥好各自国家同中国之间友谊与合作的桥梁和纽带作用。期待“驻华使节进中国部委”系列活动成为国家部委机关同驻华使节沟通的平台、友谊的纽带、合作的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是希望进一步推动与驻华使节所在国的交往与合作。在百年未有之大变局之下，国际社会面临更大挑战，希望通过“驻华使节进中国部委”系列活动，继续坚定在涉及彼此核心利益问题上相互支持，加强“十四五”规划和2035年远景目标纲要与世界各国中长期发展战略规划对接，拓展加强抗疫、畅通国际产业链供应链等领域务实合作，推动高质量共建“一带一路”，携手推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-5月全国实际使用外资金额4810亿元 同比增长35.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部6月12日发布数据显示，1-5月，全国新设立外商投资企业18497家，同比增长48.6%，较2019年同期增长12.4%；实际使用外资金额4810亿元人民币，同比增长35.4%，较2019年同期增长30.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为“中国制造”锻造强劲未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2008年，研究生毕业后，我到国机集团下属企业中国二重万航模锻公司工作。这一年，刚好赶上我国C919大飞机和8万吨模锻压力机这两个“国之重器”项目相继上马。我很庆幸有机会参与这两个国家重大项目研制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的主要工作就是用这台世界上最大吨位的8万吨模锻机给C919大飞机研制生产出满足标准要求的航空模锻件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航空模锻件是飞机的“钢筋铁骨”，是支撑飞机起飞、巡航、降落的关键零件产品。我们团队用了7年时间，按照国际适航高标准质量要求，经过30多轮次工艺优化和数值模拟，攻克锻造成形全流程预测等10余项关键技术，在国内首次实现了大型客机起落架锻件稳定、精密控制和制造，成功研制出5项起落架关键模锻件，给C919大飞机打造了一双矫健“双腿”，助力其腾飞于祖国的蓝天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回想我平时所从事的工作，心中不禁生出一丝感慨：这10余年间，在我国高端装备制造快速发展的历史进程中，我们原来既是这澎湃动力的见证者，亦是这澎湃动力的参与者！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，8万吨模锻压力机在我们手中已能为我国航空、航天、海洋、核电、高铁等诸多领域做出贡献。将来，我们将锻造出更多的大型、整体、精密的高端模锻件，为“中国制造”锻造强劲未来。（作者系国机集团中国二重万航模锻C919大型模锻件项目总工程师）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债发行求质重效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部部长刘昆在作关于2020年中央决算的报告时表示，2021年用好地方政府专项债券，指导地方加强项目储备，适当放宽专项债券发行时间限制，合理把握发行节奏，提高债券资金使用绩效。专家认为，这意味着今年专项债发行节奏将保持相对平稳，更加强调发行使用实效，注重项目质量管理和风险防控，更好地发挥专项债对经济的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发行节奏更加稳健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经全国人大批准，今年预算安排新增地方政府债务限额44700亿元，其中，专项债务限额36500亿元，比2020年略低，但仍保持较大规模。此前，由于今年专项债提前批额度下达时间比往年略晚，一季度发行节奏明显放缓，因此市场预计，四五月份将出现专项债发行小高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从现实情况看，高峰并没有如期而至。根据财政部政府债务研究和评估中心数据显示，前5个月，各地已发行新增地方政府债券9351亿元，完成已下达债务限额的21.91%。其中，新增一般债已发行3625亿元，完成已下达债务限额的45.31%；新增专项债已发行5726亿元，完成已下达债务限额的16.51%，明显低于前两年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析认为，专项债发行节奏变缓主要原因在于上半年稳增长压力不大。一季度，我国国民经济呈现稳中加固、稳中向好态势，处于稳增长压力较小的窗口期。“今年以来经济持续恢复，财政逆周期发力的必要性不高，而将财政政策资源后移，可以更好地熨平年内的经济波动。”华创证券研究所所长助理、首席宏观分析师张瑜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院原副院长、研究员白景明表示，债券资金要根据项目实施进度分配、发行和使用，今年专项债优先支持在建工程，上半年地方新设项目的压力不大，各地依据项目进展情况调整发行节奏，符合“资金跟着项目走”的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年财政部还加强专项债管理，对专项债使用进行穿透式监管，客观上也减缓了专项债发行速度。“地方对专项债券项目的申报发行转向谨慎，新上项目不再‘求大求快’，而是转向需求真实、金额可靠的基础设施和公共服务类项目，所以专项债发行速度变慢。同时，上半年地方政府的财政收支平衡边际改善明显，对专项债的发行需求不大，地方政府更多进行后续政府投资计划调整，比如项目储备库的设立等。”中国财政科学研究院政府绩效研究中心主任、研究员王泽彩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发行额度更加精准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为基础设施建设的重要资金来源，专项债是补短板、稳增长、惠民生的重要着力点，其发行节奏备受市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有观点认为，今年存在无法按预算安排发完限额的可能。如果下半年经济运行继续超预期，财政部门出于平衡财政收支的考虑，年内或许不会将专项债额度全部发完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项债发行是按照市场化原则进行，对发行下限无明文规定，理论上各地可以不发完当年新增专项债限额，但这种可能性不大。”白景明表示，地方专项债全年额度一般是由地方根据项目融资需求提前向财政部申请，财政部综合评估后再分配发放，属于“按需申请”“按需发放”，资金与项目一一对应，“地方项目进度可能后移，但若无特殊情况，一般不会放弃用完全年的配额”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，虽然一季度国民经济开局良好，但当前经济恢复不均衡、基础不稳固，专项债对经济的托底支撑作用仍不可忽视。多位专家表示，在发行窗口期放宽的情况下，年内专项债发行整体节奏将更趋平缓，以往集中于几个月内发行的模式或难再现，专项债发行周期或持续至年末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前期专项债发行放缓，伴随额度下达、项目融资需求释放等，预计将在6月及三季度有所提速，以保持对经济恢复的必要支持力度。”白景明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩也认为，随着后续地方政府项目储备不断完善，有关项目逐渐成熟，专项债发行节奏将加快，充分体现财政政策的提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;项目管理更注重质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年财政部更加注重专项债的发行使用实效，多次要求做好项目储备，提升专项债券资金使用绩效，防止重数量不重质量、一哄而上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目质量是现阶段财政部把握专项债发行节奏的重要考量。”白景明表示，地方政府专项债券项目强调要有一定收益，项目融资要与收益相平衡，但当前一些地方专项债出现重发行轻管理、重立项轻收益的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国专项债发行管理机制尚处在新生阶段，在项目储备等方面还不够完善，在以往专项债发行规模大、批次多、时间紧的情况下，甚至还出现过虚构项目和滥用套用债券资金等行为。”王泽彩认为，加强项目储备就是完善项目审核机制，提前做好高质量专项债券项目识别准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日透露，将研究出台地方政府专项债券项目资金绩效管理办法，加强专项债券项目绩效管理，进一步做好信息公开，切实发挥专项债券资金使用效益。白景明认为，提高专项债券资金使用效益要从多方面发力：要降低成本，债券资金不同于一般财政资金，其使用具有有偿性，更需关注成本和融资必要性；要确保收益，项目选取应注重实效，坚持举债与偿债能力相匹配；还要加强立项评估，前移监督关口，重点审核项目预期收益是否平衡，是否符合财政承受能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要坚持‘资金跟着项目走’‘要素跟着项目走’‘绩效跟着项目走’原则，从事前评估、事中监控、事后评价建立全方位闭环式管理链条，确保每笔债券资金发得出、用得好、还得上。”王泽彩认为，还应拓展项目绩效评价信息公开渠道，充分发挥第三方和社会机构等外部监督约束力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部投放国家储备厂丝 业内：有助于平衡供需关系、稳定市场预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月12日电 （孙阳）5月份以来，国务院常务会议接连关注大宗商品价格和原材料价格上涨，对保供稳价、合理引导市场预期作出部署。为落实国务院常务会议要求，稳定生丝市场价格，商务部做出公开投放储备厂丝的决定，于5月31日发布了《关于投放国家储备厂丝的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，生丝价格持续上涨。据中国茧丝绸交易市场数据，3A级生丝1月初33.00万元/吨，到5月底上涨到44.97万元/吨，涨幅达36.3%，给下游加工企业造成较重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家厂丝储备调控对生丝市场价格起到“风向标”作用，投放公告发布后，生丝价格立即出现下跌，6月11日，3A级生丝成交均价43.77万元/吨，较公告发布前下跌2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据业内企业反映，此次储备厂丝投放时机较好，对涨速明显不正常的生丝价格起到遏制作用，且正值国家大宗商品密集调控期，有助于平衡供需关系、稳定行业信心、解决今年以来生丝价格快速上涨的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，将持续关注此次投放效果及后续市场形势变化，适时采取必要调控措施，保护蚕农合理利益，稳定企业及市场预期，维护茧丝绸产业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社科院农村发展研究所农村组织与制度研究室主任崔红志： 赋予农民自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　集体经营性资产股份合作制改革是农村集体产权制度改革的一项重头戏。2016年，中共中央、国务院印发《关于稳步推进农村集体产权制度改革的意见》，对改革作出总体部署。按照试点先行、有序推进的原则，我国先后组织开展了五批改革试点，推动有经营性资产的村镇（特别是城中村、城郊村和经济发达村）开展此项改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔红志表示，农村集体经营性资产股份合作制改革总体进展顺利。中央农办、农业农村部近期发布的信息显示，截至2020年底，全国共有53万个村完成农村集体经营性资产股份合作制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地在改革中，形成了诸多富有创新性、可推广的成果。”崔红志认为，其一，在集体成员认定方面，很多地方政府出台指导意见，对本地的外嫁女、新出生和迁入人口，以及落户当地小城镇、无城市社保人口等特殊群体制定统一的指导性意见，保护妇女权益和特殊群体利益。其二，以家庭为单位固化股权。多数地方在按成员量化股权的基础上，确股权到农户，并确定一名户主进行登记，家庭成员之间的股权如何分配由家庭内部协商解决。其三，多数地方把农村集体经营性资产改革与新型农村集体经济发展相结合，积极挖掘集体土地、房屋、设施等资源和资产潜力，推动集体经济加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实地调查中，崔红志发现，农村集体经营性资产的改革中还存在着一些值得注意的问题。一是多数开展股份合作制改革的村都设置了集体股，有的村集体股所占的比例还比较高，从而导致农民得到股份分红数额较少，获得感不强。二是一些地方在农村集体经营收益分配中，并没有按照集体成员（或户）所持有的份额进行分配，而是继续采用之前的分配办法，股份并未成为农民集体成员参与集体收益分配的基本依据。三是农民对集体资产股份的完整权能在实现上存在着障碍。试点地区都赋予了农民对集体经营性资产的占有权和收益权。但在赋予农民有偿退出、抵押、担保和继承权这4项权能方面，面临着一些障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来应围绕农村集体产权制度改革的目标，解决改革试点中出现的各种问题，提高改革质量。”崔红志表示，一是尊重农民群众选择，并由集体经济组织通过公开程序决定是否设置集体股及集体股所占的比例。二是落实农民股份的分配权，集体经济收益按照农民所持股份进行分配。三是稳步放开农民股权流转范围，探索建立成员有偿退出和有偿进入机制，从而促进股权流动。四是完善农村集体经济组织内部治理机制与治理结构改革，落实农民作为集体经济组织成员的民主权利，让农村集体成为农民自己说了算的集体经济组织。(撰稿 乔金亮 )&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一行两会”解读大变局下金融改革与开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天上不会掉馅饼，宣扬“保本高收益”就是金融诈骗。要自觉提高警惕，增强风险防范意识和识别能力，远离各类非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，在上海召开的第十三届陆家嘴论坛上，“一行两会”有关领导就“全球大变局下的中国金融改革与开放”展开热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚守“硬科技”定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界经济格局正在发生深刻变革，疫情发展还充满不确定性，主要发达经济体实施大规模财政刺激和宽松货币政策，一定程度上稳住了市场信心，扭转了经济下滑颓势，但也带来了流动性泛滥、资产价格大幅波动、国际金融市场脆弱性上升等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会主席易会满表示，在此背景下，各国都更加重视科技创新在经济转型中的关键作用，积极培育经济长期健康发展的功能。为应对疫情冲击、实现经济高质量发展，中国政府深入推进供给侧结构性改革，加快实施创新驱动发展战略，努力推动科技、资本与实体经济高水平循环，这对有效发挥资本市场功能作用提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满重点围绕设立科创板并试点注册制改革，阐述了中国资本市场改革取得的成效和未来方向。从目前的情况看，推动设立科创板并试点注册制这项重大改革整体效果较好，符合预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持“硬科技”的示范效应初步显现。截至5月底，科创板上市公司282家，总市值近4.1万亿元。科创板IPO融资3615亿元，超过同期A股IPO融资总额的四成。2020年，科创板公司研发投入与营业收入之比的中位数为9%，研发人员占公司人员总数的比重平均为28.6%，平均拥有发明专利104项，均高于其他板块。科创板集聚了一批集成电路、生物医药、高端装备制造等领域的科创企业，“硬科技”成色逐步显现。2020年，科创板上市公司净利润同比增长59%，明显高于全市场整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是改革的“试验田”作用得到较好发挥。科创板试点注册制作为增量改革的重大探索，坚持以信息披露为核心，在发行、上市、交易、退市、再融资、并购重组等方面进行了一系列制度创新，形成了可复制可推广的经验，为创业板等存量市场改革提供了有益借鉴。例如，设置了多元包容的上市标准，已经有19家未盈利企业在科创板上市，特殊股权架构企业和红筹企业也成功登陆科创板，进一步激发了市场活力。再如，科创板大幅放宽了股权激励的实施条件，已有116家公司推出股权激励计划，约占科创板公司总数的41%，有效调动了科技人才的积极性和创造性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场运行总体平稳。两年来，科创板主要指标运行平稳，市场流动性水平与其板块定位、投资者适当性、交易制度安排等基本适配。从换手率看，今年前5个月，科创板日均整体换手率为2.56%，高于同期主板、创业板换手率水平。从定价效率看，科创板放宽了涨跌幅限制，优化了融资融券安排，市场博弈更为充分，有利于加快均衡价格形成。与此同时，“炒新”现象明显减少。科创板公司上市后，在公司治理和持续信息披露等方面也初步经受住了市场检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着改革持续推进，以信息披露为核心的注册制理念日益深入人心，市场主体的归位尽责意识明显增强，优胜劣汰机制进一步健全，市场法治供给取得突破性进展，投资者保护渠道更加畅通，市场预期明显稳定，市场整体生态呈现积极向好变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，易会满也指出：“我们也清醒地认识到，设立科创板并试点注册制具有开创性和突破性，各项制度安排还需要在实践中不断完善，改革中出现一些新情况新问题是科创板走向成熟必然要经历的。我们要保持改革定力，坚守‘硬科技’定位，进一步完善相关规则，持续提高科创板服务科技创新的质效，持之以恒，久久为功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在绿色转型过渡期平稳转轨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新形势下，中国资本市场改革强调科技创新。那么，货币信贷政策又将在哪些方面有所侧重？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲表示，货币政策要关注结构变化对物价稳定的影响，考虑到我国经济运行在合理区间，在潜在产出水平附近，物价走势整体可控，货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头，坚持实施正常的货币政策，尤其是注重跨周期的供求平衡，把握好政策的力度和节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国内利率水平虽比主要发达经济体高一些，但在发展中国家和新兴经济体中仍相对较低，总体保持在适宜的水平，有利于各市场的稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，要继续深化利率市场化改革，释放贷款市场报价利率改革潜力。要继续完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，促进内外平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。在保持总量适度的前提下，货币信贷政策主要强调两大结构性方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，扎实推动绿色金融发展。实现碳达峰、碳中和目标，是党中央作出的重大战略决策。人民银行积极运用结构性货币政策等工具，多措并举助力经济的绿色转型和碳达峰、碳中和目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是完善绿色金融标准体系。人民银行、银保监会等部门较早制定了针对绿色债券和绿色信贷的标准。同时与欧盟有关部门等方面密切合作，共同推动绿色分类标准的趋同。二是建立气候环境信息披露制度。推动国内主要商业银行披露气候变化相关信息，并研究推广至上市公司等市场主体。未来，将建立统一的信息披露标准。三是激励金融部门加大对绿色产业的资金支持。研究直达实体的碳减排支持工具。四是引导金融机构防范气候变化风险。人民银行已开展金融机构气候变化风险压力测试，并持续监测评估金融机构绿色转型进展。要充分考虑现有基础设施的投入成本、预期使用寿命和折旧的实际情况，稳妥设计转轨参数和动态风险权重，努力实现在绿色转型过渡期平稳转轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，坚持发展普惠金融。近年来我们持续加大对小微企业和个体工商户的金融支持，实现保就业保民生，实现增收入促消费，从而稳住经济基本盘。始终坚持市场化、法治化原则，健全激励相容机制，强化商业银行信用风险管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前普惠小微贷款已支持3600多万户小微企业和个体工商户。我们将继续运用结构性货币政策工具，发挥部门政策合力，引导银行在商业可持续的前提下，加大首贷、信用贷支持力度。鼓励银行与企业按照商业可持续原则，加强贷款风险防范。深入开展中小微企业金融服务能力提升工程，强化金融科技手段运用，推广随借随还模式，促进商业银行加快形成敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制。”易纲称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹外汇领域发展和安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新形势下，中国金融开放将有哪些举措？中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，将统筹发展和安全，不断改革完善与新发展格局下更高水平开放型经济新体制相适应的外汇管理体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是提升经常项目下跨境贸易便利化水平。深化外汇领域“放管服”改革，建立以信用风险评估和事后核查为主的外汇监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳妥有序推进中国资本项目高水平开放。统筹交易和汇兑环节，统筹跨境人民币和外币管理，统筹资本项目开放和风险防范，有序推动少数不可兑换项目的开放，提高已可兑换项目的便利化水平。以人民币国际化和金融市场双向开放为重点，积极支持上海建设人民币金融资产配置和风险管理中心，拓展人民币金融市场广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是不断提高开放条件下的经济金融管理能力和风险防控能力，完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”管理框架，健全“反洗钱、反恐怖融资、反逃税”审查机制，维护外汇市场稳定和健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，近期外汇领域改革开放将推动以下几个方面的重点工作：一是丰富外汇市场产品和境内外参与主体，完善和提升中国外汇交易中心和上海清算所立足上海、服务全球的基础设施体系和服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推进私募股权投资基金跨境投资改革。支持私募股权投资基金开展跨境产业、实业投资。扩大合格境内有限合伙人（QDLP）试点和合格境外有限合伙人（QFLP）试点，助推上海成为全球重要的财富管理、资产管理市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是扩大居民境外资产配置空间。通过金融市场基础设施互联互通（沪深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者（QDII）规模，完善QDII管理机制，在开放地区推出“跨境理财通”试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是便利企业跨境融资。近年来人民银行、外汇局建立健全全口径跨境融资宏观审慎政策框架，企业可依其净资产规模在一定额度内自主借用外债。部分创新型企业特别是中小微创新型企业，成长初期净资产规模较小，跨境融资额度上限较低，为此，已在北京中关村、上海自贸区等地区开展了外债便利化试点，赋予符合条件的高新技术企业一个自主借用外债的便利化额度，支持上海科创中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五是支持离岸贸易、跨境电商、市场采购等贸易新业态的跨境收支。六是便利大型企业集团跨境资金统筹使用。开展跨国公司本外币一体化资金池业务试点。近期，我们也将在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600848','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x4E34;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;上海临港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;600848&lt;/a&gt;）新片区以及粤港澳大湾区和海南自贸港部分地区，开展外汇管理高水平开放试点，为外汇领域推进高水平制度型开放积累经验。”潘功胜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;警惕各种“庞氏骗局”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国金融改革开放的进程中，防范风险是绕不开的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会主席郭树清表示，防范风险是金融工作的永恒主题。我们必须居安思危，一刻也不能松懈。当前，需要重点关注以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，积极应对不良资产反弹。为受疫情影响的中小微企业贷款本息实施延期，预计将有一定比例最终劣变为不良。一些地方房地产泡沫化金融化倾向严重，相当数量的政府融资平台偿债压力很大，部分大中型企业债务违约比例上升，加剧了银行机构的信用风险。部分中小金融机构面临的形势更为严峻。必须督促银行机构做实资产分类，加大拨备计提力度，确保能够更快更多地处置不良资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，严密防范影子银行死灰复燃。我国高风险影子银行与国外不同，具有典型的“体系内”和“类信贷”特征。经过整治后，我国影子银行规模已较历史峰值压降20万亿元，但存量规模依然较大，稍有不慎就极易反弹回潮。要防止金融机构再次通过交叉性金融产品无序加杠杆，对各种“类信贷”新花样必须遏制在初期阶段。要认真落实资管新规，确保存量资管产品整治任务顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚决整治各类非法公开发行证券行为。金融市场目前仍然存在大量名为“私募”实为“公募”的各类产品。过往的非法集资案件，许多实质上属于非法公开发行证券。这些产品参与投资的人数都突破200人的限制，发行对象实际上面向不特定的投资者，对市场、社会和人民群众造成严重损害。一旦发现“假私募、真公募”，应依法予以严惩，并按欺诈发行、财务造假或虚假披露追究发行人等相关方的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，切实防范金融衍生品投资风险。在前期发生风险的金融衍生品案例中，有大量个人投资者参与投资。从成熟金融市场看，参与金融衍生品投资的主要是机构投资者，非常不适合个人投资理财。道理在于，受不可控制甚至不可预测的多种因素影响，金融衍生品价格波动很大，对投资者的专业水平和风险承受能力具有很高要求。普通个人投资者参与其中，无异于变相赌博，损失的结果早已注定。那些炒作外汇、黄金及其他商品期货的人很难有机会发家致富，正像押注房价永远不会下跌的人最终会付出沉重代价一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，时刻警惕各种变换花样的“庞氏骗局”。当下，各种以高息回报为诱饵，打着所谓的金融科技、互联网金融等旗号的骗局层出不穷，其实质都是击鼓传花式的非法集资活动。大家一定要牢记，天上不会掉馅饼，宣扬“保本高收益”就是金融诈骗。要自觉提高警惕，增强风险防范意识和识别能力，远离各类非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210614/c630168116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>