<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 03:27:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>农林牧渔： 农产品对CPI的影响分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企退休人员明年底纳入社会化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091424.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央与地方双层金融监管体制的形成及完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615091422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资是促进高质量发展关键举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦新消费时代新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进博会彰显中国高水平开放新位势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年10月份，外国投资者的衍生品交易量环比增加0.6倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”为发展中国家减贫带来新机遇</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191110/c615087085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191110/c615087085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建全球互联互通伙伴关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国提出“一带一路”倡议,秉持共商共建共享原则,期待同各方一道,加强全方位互联互通,在基础设施互联互通的基础上,推动机制的互联互通,加强人文交流,促进各国民心相通。如今,不少国家已经认识到,要坚持开放、包容、透明原则,合作应对事关世界经济增长和全球经济治理格局的重大问题,促进世界各国共同发展。构建全球互联互通伙伴关系是顺应时代潮流和世界发展趋势的重要举措,也是通向和平发展的桥梁,为构建人类命运共同体增添了新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月,第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成功举行。习近平主席指出,“共建‘一带一路’,关键是互联互通。”共商共建共享是“一带一路”倡议所秉持的原则,中国将同各方继续努力,实现政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通,构建全球互联互通伙伴关系,推动多边主义以及人文交往,促进互利合作、共同发展,为世界各国开创发展新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”关键是互联互通,要通过构建全球互联互通伙伴关系,实现共同发展。中国提出这一倡议,期待同各方一道,明确合作重点,着力加强全方位互联互通。各国可以深化智能制造、数字经济等前沿领域合作,实施创新驱动发展战略;扩大市场开放,提高贸易和投资便利化程度,做到物畅其流;建设多元化融资体系和多层次资本市场;广泛开展内容丰富、形式多样的人文交流,实施更多民生合作项目,促进全方位的互联互通,形成基建引领、产业集聚、经济发展、民生改善的综合效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调,基础设施是互联互通的基石。从亚欧大陆到非洲、美洲、大洋洲,共建“一带一路”需要基础设施作为重要支撑。一般来说,基础设施建设周期长、所需资金大、回收周期较长,许多国家难以单独完成建设。而共建“一带一路”为相关国家合作进行基础设施建设提供了新机遇,为构建全球伙伴关系打牢了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”倡议提出6年多来,一系列国际经济合作走廊取得重大进展,将亚洲经济圈与欧洲经济圈联系在一起,为建立和加强各国互联互通伙伴关系、构建高效畅通的亚欧大市场发挥了重要作用。铁路、公路、港口、航空、能源、通信等重点通道建设全面推进。截至2018年底,中欧班列已经联通亚欧大陆16个国家的108个城市,累计开行1.3万列,运送货物超过110万标箱,大大节省了相关国家的贸易成本、提高了贸易效率。“陆海新通道”铁海联运班列自开通以来,从每月一班到现在每日开行,目的地覆盖全球六大洲76个国家和地区的180个港口。巴基斯坦瓜达尔港开通集装箱定期班轮航线,斯里兰卡汉班托塔港经济特区已完成园区产业定位、概念规划等前期工作,希腊比雷埃夫斯港建成重要中转枢纽,中国与47个国家签署了38个双边和区域海运协定。“六廊六路多国多港”的互联互通架构基本形成。未来,中国将同相关国家共同努力建设高质量、抗风险、可持续的基础设施,构建以新亚欧大陆桥等经济走廊为引领,以中欧班列、陆海新通道等大通道和信息高速路为骨架,以铁路、港口、管网等为依托的互联互通网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施的互联互通是硬联通,机制和人文的互联互通则是软联通。推动全方位互联互通需要硬联通和软连联通共同发力,促进互联互通走深走实。机制的互联互通,通常表现为战略对接、政策沟通,通关便利、检验检疫流程对接等。通过信息互换、监管互认、执法互助等方面的合作,推动建立便利通关模式,让贸易更加畅通。人文互联互通主要指以人文为纽带,推动不同文明的对话交流、互学互鉴,促进各国民心相通,夯实全球互联互通伙伴关系的文化根基。应进一步加强人文互联互通,通过教育和职业培训等合作,提高各国人力资源素质,促进各国就业并提高人民生活水平;不断拓展人文互联互通领域,在科技、文化、艺术、创意经济、农村发展和民间工艺、考古和古生物、文化和自然遗产保护、旅游、卫生、体育等领域进一步开展交流和合作;加强智库、学界、媒体和民间团体交往,促进妇女交流和残疾人交流,并在海外劳工方面加强合作,让共建“一带一路”成果更好惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持开放、包容、透明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开放、包容、透明的基础上推动合作、谋求共同发展,是参加“一带一路”建设各国的共识。构建全球互联互通伙伴关系,需要坚持开放、包容、透明原则,合作应对事关世界经济增长和全球经济治理格局的重大问题,促进世界各国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界,单边主义、贸易保护主义有所抬头,但经济全球化已经成为不可逆转的时代潮流。封闭没有出路,开放才能发展。人类的历史就是在开放中发展的,世界各国已形成你中有我、我中有你的利益共同体,相通则共进,封闭则退步。只有坚持开放、鼓励开放,引领和推动建立开放型世界经济,才能促进各国携手扩大共同利益,在谋求自身发展的同时促进共同发展,实现互利共赢和共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加“一带一路”建设的各国发展阶段不一样,社会制度、文化风俗等存在差异。在共建“一带一路”过程中,坚持开放需要在尊重联合国宪章宗旨和原则基础上,尊重各国主权和领土完整,不干涉他国内政,照顾各方关切;需要先易后难、循序渐进、以点带面,分步骤全面推进。此外,还需要打破贸易壁垒,完善多边贸易体制,加强贸易投资合作,帮助广大发展中国家在更大范围参与全球价值链,使更多的资源、技术、资本在全球范围内充分流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包容是实现全人类共同发展的保障。构建全球互联互通伙伴关系面临的一大挑战是各国、各地区多样性突出。对此,各国要立足多样性实际,特别要重视广大发展中国家的诉求,关注各国利益,推动世界经济包容增长,这也是推动经济全球化朝着开放、包容、普惠、平衡、共赢方向发展的必然选择。坚持开放、包容,开展全方位合作,为各国提供新的市场、新的资源和新的机遇,才能把各国的优势和潜能充分发挥出来,打破不平等、消除不公平,实现真正意义上的共同可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开和透明是增进信任的基础。构建全球互联互通伙伴关系需要公开透明,杜绝暗箱操作。不论是规划合作蓝图还是实施具体项目,不论是项目选择还是投融资合作,都由各参与方共同作出决策,在阳光下运作。全球互联互通伙伴关系中没有一家独大,而是各方平等参与;没有赢者通吃,而是谋求互利共赢。在实践中,各国政府部门、公共机构和企业应加强全方位交流,增进理解信任,通过各种渠道向公众提供翔实的信息,吸纳各方建设性意见,让共建“一带一路”走深走实、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为构建人类命运共同体增添动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建全球互联互通伙伴关系是顺应时代潮流和世界发展趋势的重要举措,是推动各国实现联动增长、走向共同繁荣的有力举措。当前,人类社会在经济、政治、文化等方面都发生了巨大变化,全球治理体系迫切需要进行变革。同时,人类社会还面临气候变化、能源问题、恐怖主义、网络安全、粮食安全等日益严峻的共同挑战。面对复杂多变的国际形势,各国人民意识到人类命运休戚与共、各国发展紧密相连,各国不可能独立解决所有问题,也不可能关上门搞封闭式发展,冲突对抗、零和博弈没有出路,携手共进、合作共赢才是大势所趋。构建全球互联互通伙伴关系,是推动构建人类命运共同体的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建人类命运共同体需要秉持求同存异、合作共赢的理念,听取和吸收各国意见建议,充分考虑和尊重相关国家利益诉求,找到各国利益的契合点,实现融合发展。构建全球互联互通伙伴关系,不仅优化整合各国优势,使广大发展中国家都能从新的合作伙伴关系中受益;而且推动各国加快开放,为各国实现战略对接、优势互补提供保障。这符合世界各国人民促和平、谋发展的愿望,促进了全球经济包容性增长,因而得到广泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建人类命运共同体需要各种文明平等相待,不同文明、制度交流互鉴,为人类社会进步提供强大动力。构建全球互联互通伙伴关系能够切实促进文化互融、民心相通,推动各国相互尊重、平等协商、共同决策,以文明互鉴开创多元文明交融的新路径,促进人文交流机制化、长效化、深入化,将不同文明间的包容和交流提升至新境界,用实际行动体现人类命运共同体的精神实质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国将同各方一道,不断促进合作走深走实,在推动各国经贸合作、繁荣发展的同时,为不同文明之间的互学互鉴以及各国人民的相互了解作出贡献,让世界各国人民一起创造更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者:中国社会科学院习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心 执笔:许利平、张中元)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国出口企业应对国外技贸措施意识明显增强 对外竞争力进一步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，海关总署在全国范围内组织开展的国外技术性贸易措施对中国出口企业影响调查圆满结束。调查结果显示，2018年，我国30.98%的出口企业受到国外技术性贸易措施不同程度的影响，同比上升0.88%。因退货、销毁、产品降级或者丧失订单等原因所发生的直接损失额为2177.5亿元，同比减少12.2%；企业为应对国外技术性贸易措施而新增加的成本为426.4亿元，同比减少38.2%。直接损失额和新增成本有较大幅度下降，表明我国企业的对外竞争力有提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次调查随机抽取了6500家出口企业，共收到6495家有效样本，问卷有效率达99.9%，各项参数具有持续性、可比性，客观反映了2018年中国出口企业受技术性贸易措施影响的实际情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从影响国别看，美国实施的技术性贸易措施对我国企业出口的影响最大，造成的直接损失额为1302.4亿，占全国直接损失总额的59.8%。与2017年相比，在其他国家和地区直接损失普遍有所减少的背景下，我在美受损所占比重大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产品类别看，机电仪器、玩具家具和化矿金属行业受国外技术性贸易措施影响较大，直接损失分别占总额的51.12%、10.30%和9.58%。尤其是机电仪器行业，占比过半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域看，我国江苏、四川、广东三省受国外技术性贸易措施影响偏重，分别占直接损失总额的25.8%，24.7%，13.90%。这一排序与上年相比变化较大，广东省直接损失减少422.3亿元，由“独占鳌头”变为“退居”第三，而四川省和江苏省的受损额则分别增加530.1亿元和136.5亿元，两省新增的损失来源均主要为橡胶、皮革行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术性贸易措施是继关税、汇率之后企业在出口中遇到的第三大主要障碍，对工业品和农食产品行业的影响尤为突出。影响我国工业品出口的技术性贸易措施集中在认证、技术标准、包装和材料、标签和标志、有毒有害物质限量五方面。与2017年相比，工业品中有毒有害物质限量要求的影响空前突增，而此前影响较大的包装和材料要求，2018年影响程度更深、范围更广。影响农产品出口的技术性贸易措施类型集中在种养殖基地及加工厂和仓库注册要求、食品中农兽药残留限量标准、食品微生物指标要求、食品中重金属等有害物质限量要求及食品标签要求五个方面。与2017年相比，种养殖基地及加工和仓储注册要求的影响提升到空前位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，各行业出口企业为适应进口国技术性贸易措施而产生的新增成本较上年均有所下降。其中，化矿金属、农食产品和纺织鞋帽行业降幅较大，分别下降130.2亿、47亿和40.3亿。新增成本最多的同样是机电仪器行业，占新增成本总额的45.5%，呈持续上升趋势。此外，近两年玩具、家具行业的新增成本持续增加，存在潜在风险，亟需积极应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口企业主动应对意识明显增强。调查显示，出口企业对技术性贸易措施认知度明显提高，对技术性贸易措施的参与和主动应对意识日益增强。2018年企业在遭遇国外技术措施或技术要求限制时，超过半数的出口企业一方面通过技术攻关、管理优化和自主创新等手段提高企业和产品竞争力，一方面及时向当地海关及商务部门报告寻求帮助。总体上看，80%以上的出口企业积极应对国外技术性贸易措施，并在此过程中提升了产品质量及安全水平。随着企业主动应对意识的提高，企业迫切希望从政府主管部门获得如下三类帮助：及时提供相关技术信息和应对指南、强化认证认可工作并建立与国外权威机构的互认机制、搭建公共检测服务平台并提供便捷的检测服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年继续开展了政府部门帮扶企业减少损失的情况调查。结果显示，2018年在政府部门帮扶下，企业避免了因国外技术性贸易措施所导致的损失242.7亿元，占2018年我国出口总额的0.16%。排前三位的有效减损措施，一是政府发布预警信息帮助企业及时调整和应对；二是为企业提供产品认证服务，获取国外认可；三是协助企业取得通行检测认证证书，避免海外送检的不便。各级海关部门成为企业技术性贸易措施信息的主要来源，其次才是国外经销商。为帮助企业破除壁垒、规避风险、扩大出口，海关加强国外重大技术性贸易措施的跟踪、评议、交涉和应对，及时为企业提供针对性、有效性的支持服务措施，成效明显。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份公布前三季度经济成绩单：广东位居榜首 25地过万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;11月11日讯(记者 畅帅帅)31省份近日陆续公布了前三季度地区生产总值(GDP)数据，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;梳理发现，从GDP总量来看，广东依旧“霸居”全国榜首，25省份GDP突破万亿元；从GDP增速来看，17个省份GDP增速超过全国水平，西部地区表现抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦经济总量：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;25省份GDP已破万亿 广东全年有望跃过10万亿大关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从排名来看，广东、江苏、山东继续占据前三名。广东前三季度GDP达77191.22亿元，以绝对的优势位居榜首。数据显示，2018年广东全年GDP为97277.77亿元，以目前的涨势来看，广东今年全年的GDP有望达到10万亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2bc7dc6e87ebea24" id="ea060f4095c6a7304384fc99d385ef94" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：各地统计局 (&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;畅帅帅制图)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度除了广东已迈入“7万亿俱乐部”以外，江苏GDP也突破了7万亿元，远远超出第三名的山东约一万亿元，目前山东GDP总量在“6万亿俱乐部”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时,多个省份经济总量实现跨越。浙江GDP达到43199亿元，首次在前三季度就跻身“4万亿俱乐部”；湖北首次迈入“3万亿俱乐部”，GDP达到30509.42亿元；黑龙江和吉林GDP首次迈过万亿大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度新疆、甘肃、海南、宁夏、青海和西藏6个省份的GDP尚未突破1万亿元，其余25省份GDP均已破万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦经济增速：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17省份增速超全国 云南增速第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，初步核算，我国前三季度国内生产总值697798亿元，按可比价格计算，同比增长6.2%。对比来看，有17省份GDP增速超全国水平，北京与全国持平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/25e5f8540df95d10" id="dc262935be549275418a852f543e909c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从排名来看，云南GDP增速达8.8%，位居全国榜首；贵州和西藏以8.7%的增速并列第二；吉林增速1.8%居全国末尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域发展来看，西部地区增速依旧抢眼，GDP增速前列的云南、贵州、西藏均属于西部地区。而东北三省增速放缓，辽宁GDP增速5.7%，排在全国第24位，黑龙江、吉林排在全国末尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省统计局指出，总的来看，前三季度全省经济基本平稳运行，但下行压力持续增大，主要经济指标增速有所回落。下一步，要全面推进工业服务、消费供给、投资增长、招商促进、环境建设五大攻坚战，促进经济企稳回升，尽全力实现全年经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人袁达日前表示，今年以来，在国内外困难风险挑战明显增多的情况下，中国经济运行总体平稳，经济结构持续优化，民生福祉不断改善，既实现了“稳”，又取得了“进”，非常不容易。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>嘉吉：在中国发展的决心从未改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网上海11月11日讯(记者李智栗卫斌)“嘉吉是一家总部在美国的多元化跨国企业，我们在中国投资发展的决心从来没有变化，”第二届中国国际进口博览会期间，嘉吉中国区总裁刘军在接受中国网采访时表示，嘉吉既是中国改革开放的参与者，也是整个过程的受益者，“当前，中国的营商环境越来越好，嘉吉也更有决心在中国把自己的事情做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二次参加进博会的嘉吉公司成立于1865年，总部位于美国明尼苏达。自20世纪80年代开始在中国大陆投资以来，嘉吉在中国投资已达500亿人民币(约75亿美元)左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，该企业在中国拥有多个创新中心，并在此基础上为中国市场定制研发新产品。进博会上，嘉吉宣布与中国客户签署预计超过31亿美元的合作协议，包括牛肉、禽肉、谷物、菜籽油以及铁矿石等多种产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘军告诉记者，今年，嘉吉公司主席兼首席执行官麦伟德亲自从美国飞到中国来，前后数十个小时，专程参加第二届进博会，正体现出了对于中国市场的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“嘉吉很高兴能来到进博会，这个平台提供了独特的机会，推动各方经贸合作，以及互惠贸易在中国市场的发展，”嘉吉公司主席兼首席执行官麦伟德称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还说，“中国拥有世界上最多的人口，并且是一个快速发展的经济体。中国消费者需要通过可靠的渠道获取高质量食品，嘉吉通过在中国食品和农业领域地不断投资，致力于为中国的十几亿人提供更多优质选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉吉亚太区总裁安博泰也表示，在嘉吉亚洲农业供应链业务中，中国是最大的市场，有巨大的投资机会，“因此，我们选择在上海建立区域总部。新成立的农业供应链亚太区总部将帮助我们更好地服务中国和亚太地区的客户。未来我们还将在人才培养、产能提升等方面持续投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，进博会现场展台，嘉吉带来了众多创新产品，吸引了大批参观者，包括由嘉吉上海创新中心的主厨现场烹饪的进口牛排、采用天然原料制作的新型护肤品、可可制品、豌豆蛋白、宠物食品以及多种动物微营养产品等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国工发组织第十八届大会聚焦工业2030</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：联合国工发组织第十八届大会聚焦工业2030&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工业发展组织(工发组织)第十八届大会近日在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比开幕。本届大会的主题为“工业2030——创新、联通、重塑未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届大会由联合国工发组织和阿联酋政府共同主办，将聚焦在第四次工业革命背景下，包容及可持续工业发展在实现2030年可持续发展议程目标中所发挥的关键作用。据阿联酋通讯社报道，来自工发组织170个成员国的800多名官员或代表参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工发组织总干事李勇在开幕致辞中说，本届大会的主题指出了人们对2030年的世界的期待，即通过包容及可持续工业发展推动低碳和智慧经济，以创造就业、促进经济增长并使全球人民共享繁荣。实现可持续发展目标面临众多挑战，应对挑战需要信心和决心，更需要各国政府和私营部门之间加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿联酋能源和工业部部长马兹鲁伊在发言中表示，作为工发组织成员，阿联酋支持在全球推广创新和可持续发展理念，并致力于在知识和创新基础上发展本国先进的工业部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长古特雷斯在视频发言中指出，工发组织通过与各国政府和私营部门合作，可以促进就业、科技转移和投资等，从而在实现2030年可持续发展议程目标中发挥独特作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除正式议程外，为期5天的大会还通过互动展览，重点介绍工发组织的伙伴关系和技术合作成就。这些展览侧重于循环经济、工业4.0、可持续能源以及青年和创业等主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工发组织成立于1966年，总部位于奥地利首都维也纳，宗旨是促进和加速发展中国家工业发展，以推动建立国际经济新秩序。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>行长进企业 服务民企、小微更有力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月30日，中信银行福州分行民营企业贷款余额256亿元，比年初新增50.6亿元，提前完成2019年民营企业增量投放占比50%的目标，其中，制造业贷款余额123亿元，较年初新增23.6亿元，占全省制造业新增量的23.6%，增量排名居中信银行系统首位。通过发行债券、提供贸易融资、协同中信集团子公司开展联合融资、跨境合作，累计为民营企业提供综合融资超过500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行福州分行相关负责人在接受媒体采访时表示：“‘百名行长进企业’活动，送政策、送资金、送服务，问经营、问需求、问建议，让银行高管人员更直接地获得第一手资料，服务民营、小微企业更精准、更有力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助民营制造企业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“单笔贷款24亿元，全省民营制造业最大，中信银行太给力了！”“世界膜王”、中国软包装集团董事局主席翁声锦激动地表示，“这笔贷款不但金额大，而且手续便捷、利率优惠、放款及时，有力保证了中景二期项目顺利推进，让我们打造‘石化巨人’的步子迈得更快了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于福清江阴的中国软包装集团中景石化科技园，总投资160亿元的世界上单产产能最大的丙烯和聚丙烯两套装置正加快建设。丙烷脱氢制丙烯项目将于年底投产。150万吨多元共聚聚丙烯项目，已从荷兰订购了全球最先进的设备，明年底建成投产后，将改变国内高品质工程塑料原材料大部分依靠进口的局面，企业也将形成全球唯一的拥有从进口丙烷，到生产丙烯、聚丙烯，再到生产BOPP薄膜三级产业链的企业，抗风险能力大大增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中信银行福州分行专门成立了中景二期贷款管理小组，行长亲自挂帅，贴近服务，按进度放款，确保了土建、技术转让、设备进口等环节的资金需求。在当前错综复杂的经济形势下，政府和金融机构的鼎力支持，更坚定了我们做好企业的信心、做强企业的决心、做优企业的雄心。”翁声锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，这也是中信银行系统民营化工首笔固贷、中信银行福州分行历史上最大的实体固贷。石化产业投资大、周期长、重资产，又是民营企业，中信银行何以大胆决策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业是立国之本、强国之基。中景项目有相对完整的产业链，符合高质量发展方向，对福建石化产业升级、补短板将产生积极的推动作用。”中信银行相关负责人坦言，“我们敢贷，是源自对踏踏实实做实业的企业家的信心，是对中国经济的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方还签订了战略合作协议，将依托中信集团的全牌照优势，在项目贷款、贸易融资、供应链金融等多方面进一步开展深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2018年末中信银行总行推出支持民营企业发展的14条工作举措后，福州分行迅速成立了由行领导牵头的民营企业金融服务领导小组，并制定相关实施细则落实支持政策保障，营造对民营企业“敢贷、愿贷、能贷”的风险偏好。为贯彻落实党中央、国务院和省委、省政府加快民营企业发展政策措施的有效落实，促进我省民营经济稳定健康发展，今年3月，福建全面开展包括“百名行长进企业”在内的服务民营企业“三个一百”活动，营造“懂民企、爱民企、帮民企”氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;活动开展以来，中信银行福州分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——下转第二版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——上接第一版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行行长带头，携业务分管领导、分行管理部门及经营机构走访辖区内一批优质民企、上市公司、行业龙头，充分掌握企业、行业发展现状及融资对接情况。分行45家经营机构也全部参与到“百名行长进企业”活动中，积极构建银保企命运共同体，千方百计帮助企业破解融资高山、转型火山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强客户一体化服务体系建设，针对重点制造企业，中信银行总行相关部门及分行还联合组建了客户敏捷小组，总分支机构、前中后部门及时传递信息、高效处理客户需求，确保发现机会“快”、决策速度“快”。针对有市场、有技术、有竞争力的优质民企，该行分支行联动，形成一户一策，对企业的经营、负债、现金流、遇到的难题等进行认真细致的了解，针对企业资金需求、融资计划和内部管理等提出合理建议，量身定制授信方案。对已授信的企业，建立跟踪回访机制，推动回应到位、解决到位、对接到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月30日，累计走访622家民营、小微企业，共达成融资意向金额533亿元，银行授信金额366亿元。新增贷款主要投向新能源电池、电子信息技术、高端装备制造等先进制造业，以及建筑材料、汽车零部件、金属、塑料、纸制品制造等区域传统行业转型升级龙头企业，有力支持了民营企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;给小微企业更多金融雨露&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，中信银行系统内首笔普惠金融无还本续贷业务成功办理。这正是中信银行福州分行贯彻落实监管要求，加大续贷政策落实力度，经过总分支行三级联动，通力合作，打通疑点难点，为小微企业融资周转“无缝对接”提供的“及时雨”。福建某贸易有限公司获得该行900万元贷款后，有效解决了转贷资金临时周转的问题，降低了融资成本，对中信银行连连称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“毫不动摇地支持民营、小微企业发展，既是政治任务，也是银行自身发展的需要。我们认真切实落实《2019年福建银行业保险业回归本源行动方案》，并把行长进企业活动与‘不忘初心、牢记使命’主题教育结合起来，通过上门调研、银企座谈等方式，不断加强同民营、小微企业的信息互通，让企业进一步了解银行的金融产品和服务，有针对性地选择适合自身的融资方案。”中信银行福州分行相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，分行及各经营机构负责人共走访了未发生授信关系的民营企、小微企业276户，共为162家普惠型小微企业提供8亿元信贷支持。截至9月末，全口径小微企业贷款近60亿元，比年初新增17.7亿元，增速达43.5%。其中，监管考核口径普惠型小微企业贷款新增近7亿元，提前完成2019年度信贷计划。监管口径普惠型小微企业贷款平均利率、普惠小微法人贷款平均利率均为当地股份制银行最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　掌握实情，会诊梗阻，共谋发展。按照要求，行长们在走访与调研中深入了解企业经营情况、行业现状，就发现的问题、企业家提出的需求和意见，整理出民营、小微企业融资的痛点、难点、痒点，积极研究针对性的解决方案与破解措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行普惠金融部协同各支行行长先后走访福建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002639','&amp;#x96EA;&amp;#x4EBA;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002639/"&gt;雪人股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002639/"&gt;002639&lt;/a&gt;）、福建凯邦锦纶科技、福州耀隆化工、福建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603363','&amp;#x50B2;&amp;#x519C;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603363/"&gt;傲农生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603363/"&gt;603363&lt;/a&gt;）科技、福建万福企业等32家民营企业，并邀请福建经纬新纤管理层赴长沙参加总行召开的普惠金融座谈会。通过与大中型民营企业的合作，为其上下游小微企业提供商票贷、保证贷、应收账款质押贷等融资服务，解决了抵押物不足等问题，大幅降低融资门槛，大大提升了服务的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行还积极与省财政厅合作，多次与政府采购中心、招投标机构沟通，与第三方软件公司合作，打造政府采购融资平台，为中标小微企业群体提供便捷、安全的融资通道，目前共为7家企业提供了2400万元政府采购贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕企业的有效需求和个性需求，一个个属地化普惠金融产品创新而出：结合“清新福建”发展理念，对林业、印染业等小微群体，推出“绿色贷”“环保贷”，积极践行绿色金融；针对退伍军人专业、少数民族创业的融资需求，推出“拥军贷”“畲乡贷”，为特定人群的创业提供资金支持。四大产品的接连落地，迅速提高了普惠金融的覆盖面、可得性和获得率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列保障措施也快速跟进：推进党建与普惠业务深度融合，各基层党支部结合党日活动，进社区、进企业，联合企业、协会、管委会等党群工作部门开展党建共建活动；实施普惠金融“百千万”工程，在年底前建成普惠金融学校和3个普惠金融工作站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行福州分行将继续坚决按照中央和省市政府有关政策要求，做深做实“百名行长进企业”活动，以理念上同频共振、能力上专业对焦、信息上共享互通、信任上互信理解、责任上担当作为、利益上互惠互利、成长上亲清相伴，全力支持福建民营企业发展壮大，区域经济繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（王永珍唐夏芸）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让科技创新成为高质量发展的强大引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者张伟李争粉报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，在全国国家高新区广大党员干部群众及科技企业界引起热烈反响。大家纷纷表示，要认真学习贯彻落实党的十九届四中全会精神，坚定信心、勇于改革创新、敢于攻坚克难，着力完善科技治理体系建设，着力提高科技治理的体系化能力，为创新型国家建设凝心聚力，让科技创新成为助推高质量发展的强大引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为科技创新指明方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会提出，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标是，到我们党成立一百年时，在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效；到二〇三五年，各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化；到新中国成立一百年时，全面实现国家治理体系和治理能力现代化，使中国特色社会主义制度更加巩固、优越性充分展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技创新治理体系和治理能力现代化是国家治理体系和治理能力现代化的重要内容和基础支撑，是科技强国和现代化强国的重要标志和制度保障。”中国工程院院士、中星微电子集团创始人兼首席科学家邓中翰表示，走进新时代的中国迎来了百年未有之大变局的大机遇，在新型举国体制下，广大科技工作者要深入理解党的十九届四中全会精神，发挥干事创业的主观能动性，在人工智能、区块链、大数据、云计算、物联网等新兴技术和产业领域发力，实现弯道超车。“要敢想敢干，从原创着手，在创新高地和创新‘无人区’插上中国的五星红旗！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“百年大变局的历史机遇为科技工作者提供了巨大舞台，我们要坚持‘四个自信’，在科技创新上要坚持原创自信，抓住标准话语权，为高质量发展提供科技支撑的动力源泉，为国家重大发展战略、为实现‘两个一百年’奋斗目标、经济发展目标提供强大引擎。”邓中翰说，“科技工作者深感肩上责任重大，更需要脚踏实地，奋发有为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家高新区使命在肩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会首次提出“国家治理”概念，党的十九届四中全会对坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化提出新的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为国家高新区体制机制改革指明了方向。”在中国科学院科技战略咨询研究院中国高新区研究中心主任刘会武看来，国家高新区是科技体制改革的产物，也是科技创新政策先行先试的试验田。当前，国家高新区正处于体制机制改革的关键时期。党的十九届四中全会提出，深入推进简政放权、放管结合、优化服务，深化行政审批制度改革，改善营商环境，激发各类市场主体活力。“这释放出的重大信号，既是对国家高新区以往改革的一种肯定，也为国家高新区如何进一步优化服务、改善营商环境和激活市场主体活力、开展体制机制创新指明了方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，中关村、株洲、蚌埠等国家高新区纷纷组织召开专题会议，传达学习党的十九届四中全会精神，并结合实际研究部署园区贯彻落实工作。大家一致认为，要牢牢把握我国在国家制度和国家治理体系方面的显著优势，全面贯彻新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，加快建设现代化经济体系，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持把学习贯彻党的十九届四中全会精神，作为当前和今后一个时期的重要政治任务。”中关村管委会主任翟立新表示，中关村要进一步落实构建职责明确、依法行政的政府治理体系的要求，在治理水平和能力上积极作为。要坚持紧扣国家创新驱动发展战略需求、紧扣北京全国科创中心建设和高精尖产业部署、紧扣中关村促进成果转化和产业化功能定位，着力打造先行先试改革升级版、着力加快关键核心技术创新、着力优化创业生态系统、着力培育企业和新兴产业集群、着力推动一区多园统筹发展、着力提升开放创新合作水平、着力推动全面从严治党，努力促进科技成果转化和产业化，以高水平科技创新引领高质量发展，努力打造世界领先科技园区和创新高地，为建设国际一流和谐宜居之都和世界科技强国提供战略支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　株洲高新区有关负责人表示，将以党的十九届四中全会精神为指引，精准出击，以产业链建设连接产业和项目，在高质量发展上跑出新的“加速度”。“有了方向指引，思路对了头，举措越做越实，路径就会越来越宽，高质量发展步伐就会越来越铿锵有力！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蚌埠高新区有关负责人表示，要以党的十九届四中全会精神来谋划新时代蚌埠高新区发展蓝图。要结合园区实际，抓实抓好战略性新兴产业的发展，进一步壮大智能装备制造、硅基新材料、电子信息等三大产业基地，做好新时代蚌埠高新区质量发展的大文章，为蚌埠建设淮河流域和皖北地区中心城市，实现全面建成小康社会、全面迈入安徽省第一方阵作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国机遇 世界共享！中国全方位对外开放为世界各国带来“红利”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：本届进博会共吸引了3000多家企业参展，其中超过1000家企业是首次亮相。借着进博会这个窗口，越来越多的国家和企业切身体会并分享着中国全方位对外开放带来的“红利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年首届进博会以来，中国用实实在在的行动宣誓着进一步扩大开放的决心：2018年，4次主动降低关税，平均关税税率从9.8%降到7.5%。今年以来，中国更是多次调整进口税率，从多方面、多角度扩大进口，提升贸易的便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/dd2d48c6d41c25e2-cms" id="6af5512b10a634b44fe4a3ef5d11e96d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芬兰驻华大使肃海岚：我认为，上一届进博会是中国进一步对外开放的一个信号。在上届进博会之后的这一年里，我们也看到了其他重要的变化迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，中国扩大开放的步伐不断加快，外资准入负面清单在去年、前年大幅削减的基础上，今年又做了压减；6个新设自由贸易试验区正式揭牌；《中华人民共和国外商投资法》将于明年1月1日实施；《优化营商环境条例》也于近日公布。而世界银行新近发布的全球营商环境报告当中，中国营商环境排名更是由去年的第46位上升至第31位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越多的外企发现，来中国做生意越来越便利了，而进博会恰好可以成为进入中国市场的一条“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法兰克福展览集团总裁兼首席执行官马赋康：第二届进博会一定会更加成功，我们非常确定。在此次进博会上，针对现有的和未来的中国合作伙伴，我们安排了许多会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哥伦比亚大使馆商务参赞泰丽：越来越多的哥伦比亚出口商现在已经明白，进博会是进入中国市场、进入中国的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿根廷驻沪总领事馆领事罗艾缇：我们很感谢中国对外开放给阿根廷带来的这些机遇，我们在第二届进博会的展馆空间增加了一倍。同时，今年参展的企业数量也是去年的两倍，还有高级别的代表团参加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美为达成第一阶段协议 正积极讨论撤销征收部分关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据韩联社11月6日报道，美国《华尔街日报》当地时间5日援引消息人士的话报道称，就美中贸易谈判问题，双方为达成“第一阶段协议”的最终妥协，正在积极考虑撤销此前征收的部分关税。特朗普政府的一位高层官员表示：“如果第一阶段协议达成，取消关税将成为其中的一部分。”报道称，美中“第一阶段协议”将包括中国购买美国农产品，禁止操纵汇率，保护知识产权，中国向美国企业开放市场等内容。此前,《金融时报》报道称，特朗普政府正在考虑取消今年9月对中国产品征收的15%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部发言人耿爽当地时间5日在例行记者会上就中美两国为达成第一阶段协议而讨论下调关税和中美首脑会谈是否会在谈判达成妥协之前举行的提问回答称，“原则上，上调关税不是解决贸易问题的正确方法。两国首脑通过各种渠道和方式保持着沟通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美两国10月10日至11日在华盛顿举行了第13次高级别贸易谈判，特朗普当时曾对外表示：“达成了非常实质性的第一阶段协议。”据预测，中美在第一阶段协议签署后,将推进第二阶段和第三阶段协议。美国原计划从10月15日起,将原二千五百亿美元规模的中国产品关税税率由百分之二十五提高到百分之三十,但根据中美第一阶段的口头协议,美国已暂缓提高关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博社、路透社等媒体报道,正在泰国曼谷访问的美国商务部长威尔伯罗斯当地时间5日通过电话记者招待会表示，在达成“第一阶段协议”方面取得了非常好的进展。这次谈判主要是讨论当前的贸易议题，如液化天然气、大豆等。结构性的问题大体上都不包括在本轮谈判的范围内。希望第一阶段的协议能成为接下来一系列协议的好的开端，如果双方能够达成第一阶段协议,这将预示着最终的好的结局，这会让所有人安心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引“金融活水”浇灌实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“当年设备都到位了，订单也有了，采购合同也签了，就差1000万元流动资金来购原料。多亏了射阳农行给我们发放的1000万元‘苏微贷’，手续简单，利率还有优惠，解决了我们的大难题。”回想起3年前公司刚起步时的那段时光，盐城市必新米业有限公司的负责人至今还满怀谢意。如今这家公司已成为射阳县粮食加工企业的“排头兵”，年产优质大米10万吨，产品供不应求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样受益于“苏微贷”的，还有江苏洪林食品有限公司，这是一家民营农副产品加工企业，去年8月份因收购辣椒急需一笔资金。农行射阳支行了解情况后主动上门对接，根据企业情况向其推荐“苏微贷”，与企业达成共识后,仅用半个月时间就完成了1000万元贷款的审批、发放，解决了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，农行盐城分行坚守服务实体经济的初心，持续加大对小微企业的资金支持，全力打通小微企业融资的“最后一公里”。为有效破解小微企业融资难、融资贵的问题，该行与当地财政局合作推出“苏微贷”产品，只需企业提供30%的抵押或担保，剩余由市财政风险补偿基金担保，手续简单，利率优惠。目前，“苏微贷”在盐城地区已累计支持中小微企业328户，投放贷款34.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务小微企业的同时，农行盐城分行不断加大“绿色”信贷投放力度，助力地方特色产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以阜宁县为例，该县环保滤料产业起步于上世纪80年代，经过30多年的发展，已成为该县最具活力和潜力的特色产业之一。近年来，顺应地方经济转型和产业结构调整，农行阜宁支行积极发展绿色金融，从企业的角度出发，对环保滤料产业集群采用“一项目一方案一授权”新模式，缩短服务链条，提高服务效率。为保证对企业提供全面优质的金融服务，更好地支持当地环保滤料产业发展，阜宁农行组建专业金融服务团队，指定专属服务机构，并配备专门的客户经理具体负责日常服务和协调工作。定期向集群内企业征询金融服务改善意见，对已提供的金融服务进行“回头看”，及时发现问题并纠正，承诺提供安全、快捷、优质的服务。截至7月末，整个企业集群已实现贷款投放10户，总金额达1亿多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，盐城农行还围绕特色产业、优势产业细分市场和客户，全面开展“4+N”走进乡镇、走进园区活动，联合重点乡镇政府或重点园区管委会，实行集中授信签约。采用政府增信担保方式，推出“苏微贷”“苏科贷”“金科通”等小微企业增信产品，既解决了企业担保难的问题，也极大地降低了企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将不断丰富完善金融产品，服务实体经济，持续践行‘面向三农，服务城乡’的使命。”农行盐城分行相关负责人表示，将以自身优势积极助力城镇化建设、县域农村经济转型升级，做乡村振兴的参与者、践行者和推动者。 黄 勇 吴 惠&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营造良好的法治环境护航数字经济创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：营造良好的法治环境护航数字经济创新发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前互联网新技术、新业态不断涌现，不仅对传统产业的形态、分工和组织方式等带来巨大冲击，也对基于传统产业的法律制度和监管方式带来了新的挑战。11月6日，由中国互联网协会主办，北京航空航天大学和中国互联网法治研究院联合主办的2019(第五届)中国互联网法治大会在北京举办。本届大会的主题为“强化网络法治建设，护航数字经济繁荣”，来自政府主管部门、科研机构、高校、企业的代表共同探索互联网法治创新与治理之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网推动国家治理体系现代化成为共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚结束的十九届四中全会上，通过了《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，提出了坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化“三步走”的总体目标。第一次将数据作为生产要素之一，与劳动、资本、土地等并列为生产要素参与分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“运用互联网技术推动国家治理体系和治理能力的现代化，加强对互联网治理体系和治理能力的现代化建设已成为共识。”十二届全国人大常委会委员、副秘书长、法律委员会副主任委员李连宁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前互联网经济的发展，已从消费互联网进入到产业互联网，这对国家互联网法治建设提出了一系列新的要求。在这一进程中，涌现出的相应问题都需要通过法治建设来加以规范。“进一步完善网络空间的法律制度，提高网络空间治理的法治化水平，提高治理能力，协同共治是一项基本原则。”北京航空航天大学党委书记曹淑敏在致辞中指出，互联网法治涉及两大方面内容，一方面是互联网及其相关领域的立法，另一方面是充分利用互联网等信息技术提高法治水平和治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网法治体系初步构建网络治理应用彰显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国互联网法制建设已取得重大进步和快速发展，一大批法律法规规章的出台和实施，进一步完善了互联网治理的法律体系，进一步提升了全社会的网络空间法治意识。在网络安全领域里，出台了《网络安全法》《密码法》，在数字经济领域，出台了《电子商务法》《反不正当竞争法》，在个人信息保护领域，出台了《个人信息保护法》《数据安全法》，在未成年人上网保护方面，出台了《儿童个人信息网络保护规定》，传统法律也被修订，增加了与互联网相关的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，互联网在提高法治水平和治理能力上发挥着越来越多的作用。最高人民检察院技术信息中心主任赵志刚介绍了区块链技术在检察工作中的应用，区块链存证加固了电子证据的合法性和真实性，可被用于司法办案、法律监督以及检察公共服务等多个场景，从而起到加强证据效力、规范诉讼程序、推动司法观念革新、促进检察监督实时化的作用，助力提升检察公共服务的群众满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以促进互联网发展为目标营造良好的法律环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管我国的互联网法制体系初步构建，但由于互联网领域新技术、新业态不断涌现，我国的互联网立法进程依然落后于产业发展，许多领域甚至面临着法律监管空缺的局面。这就给我们的互联网法制体系建设提出了更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要加强基础问题研究，为网络领域法治建设提供理论支撑；要完善互联网监管体系，优化数字经济发展环境；要加快推进电信法等重点立法，完善互联网基础管理制度。”工业和信息化部政策法规司司长梁志峰表示，要加快数据安全法、个人信息保护法等重要法律的制定，进一步完善互联网基础管理制度，规范行业管理，促进产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何在加强网络空间法治建设的同时，确保互联网创新发展？“在互联网法治及其研究的过程中，一个重要的理念是要在坚持底线的前提下，尽可能为互联网经济的发展营造宽松的氛围。”李连宁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对新技术新业态，应把握立法导向，坚持‘鼓励创新、包容审慎’的理念，以促进我国互联网创新发展为目标，营造良好的法律和制度环境。”中国互联网协会理事长尚冰强调，要把握立法导向，为新技术新业态留出发展空间。此外，尚冰指出，要强化法治意识，夯实网络法治建设的基础，不断加强数字经济立法和执法等体制机制建设；突出立法重点，做好网络强国建设基础性立法。在个人信息保护、数据流通和利用、平台责任、知识产权保护、反垄断、国际规则、信息技术与安全等方面建立适应数字经济特点的新规则体系；强化法治建设，提升网络执法水平，完善信息化执法手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央网信办政策法规局副局长李长喜强调构建科学的数据治理体系：正确把握数据治理的目标任务，建立与数据发展相适应的安全保障制度；建立健全一体化治理机制，完善网络综合执法体系；完善数据治理规则，为数据治理提供更加具体的指引；深入推进立体化治理，形成协同有效的立体化治理格局；深化数据治理国际交流合作，推动构建安全可信的数字世界。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>兜牢民生底线、维护就业稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容提要：失业保险制度是保障民生的重要内容，具有保生活、防失业、促就业的功能作用。我国失业保险制度自从建立以来，在不断解决实际问题中主动应对时代的挑战，通过持续稳定变革来不断满足社会、经济发展的现实需要，逐步完善并建立起有鲜明中国特色积极的失业保险制度，为兜牢民生底线和维护就业稳定做出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关 键词：失业保险/民生/就业/制度变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是中华人民共和国成立70周年华诞，也是深化改革开放，推进供给侧结构性改革和全面建成小康社会的关键之年。失业保险作为兜牢民生底线、维护就业局势稳定的社会保险制度和积极就业政策重要内容，具有保障生活、预防失业、促进就业的现实功能，在经济社会发展，维护社会稳定中发挥着不可替代的作用。自从我国正式建立失业保险制度以来，通过持续的变革与发展构建了具有中国特色的制度体系，实现了从保障职工基本生活到提升社会稳定就业的综合功能塑造，为推进中国特色社会主义伟大事业发展做出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、体制变革：在突破中助力改革开放发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　失业保险制度最早源于1905年的法国，目前已有98个国家建立了该项制度。我国的失业保险制度则是源于特定的时代背景，在国有企业改革的历程中产生，并实现持续的变革来适应国家、社会和民众等多方需求，在此过程中，失业保险制度通过持续的体制变革既为社会主义市场经济体制的建立和完善提供了有力支撑，也在助力深化改革中取得了长足的进步和发展。总体来看，结合失业保险制度发展历程中存在的拐点(Points of Inflection)，即存在的一些关键节点和事件，可以将其体制变革分为三个重要阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.制度初建(1986年至1992年)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1978年开始的改革开放，作出了把工作重点转移到社会主义现代化建设上来的战略决策。劳动就业制度也随着国民经济的调整和经济体制的改革而进入崭新的阶段，其主要任务是建立以现代企业制度为核心的制度改革，改变固定用工制度成为国有企业制度改革的重要内容。1986年，为推广之前进行的新的劳动用工制度即劳动合同制的成功试点经验，国务院颁布了《国营企业实行劳动合同制暂行规定》《国营企业招用工人暂行规定》《国营企业辞退违纪职工暂行规定》和《国营企业职工待业保险暂行规定》，并于当年10月1日起实行。四项规定互相衔接、相互配套，主要目标是逐步消除原有劳动制度中的弊端，打破“铁饭碗”“终身制”，建立一套适应社会主义经济市场经济发展的要求、责权利相统一、稳定性与灵活性相结合的新型劳动制度，实现统筹就业，择优录用，灵活调节，能进能出，从而充分调动企业和劳动者的积极性。建立待业保险制度，就是实行劳动合同制度的一项重要的配套措施。该制度提出，国有企业在国家劳动工资计划指标内招用常年性工作岗位上的工人，除国家另有特别规定外，统一实行劳动合同制，有权辞退职工，终止、解除劳动合同，并对失业人员提供基本生活保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国营企业职工待业保险暂行规定》的出台标志着我国失业保险制度的初步建立，并在制度层面上确立了救济失业工人的政策和失业保险制度的基本框架。例如，在国家层面取消了“大包大揽”，承认社会失业现象，保障失业工人基本权益，不仅为计划用工向市场用工转变提供了制度支持，也为确立市场化就业机制创造了有利条件。虽然，该规定对失业保险制度的主要构成要素，如实施范围、对象、资金来源、支付标准和管理机构等做出了一定的要求，但由于还是属于制度塑造阶段，其作用的范围相对狭窄，缴费方式不完善，资金来源较为单一，社会保障能力有限，使得社会救济的性质依然明显。此外，由于没有出现全国范围内的大批量下岗失业现象，这也使得享受失业保险待遇的人数相对有限。截至1991年底，待业保险覆盖人数为7123万人，几年来累计向41.5万待业职工发放了救济金和医疗费，帮助28万人再就业。同时，一定程度上促使职工思想观念发生变化，有了初步的失业风险意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.制度完善(1993年至1998年)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十四大确立了建立社会主义市场经济体制的基本方针，为经济体制改革特别是国有企业改革指明了方向，与此同时，也为非公有制经济发展提供了良好的政策环境。随着经济改革进入纵深发展阶段，国有企业富余人员问题逐渐浮出水面。为了进一步发挥失业保险制度在社会主义市场经济体制改革中的积极作用，1993年，《国有企业职工待业保险规定》(国务院令第110号)颁布实施。通过修改、完善失业保险基金管理的各项规章制度，对保险基金的筹集、使用和发放等各个环节的管理进行规范，确保专款专用；在资金使用上，不仅为下岗人员提供了基本生活保障，而且还帮助再就业，对组织下岗人员开展转业训练提供支持；在使用范围上，提出可以将部分资金投放于支持企业改革，促进产业结构的调整，并将企业化管理的事业单位职工纳入范围内。到1994年，全国有194万人享受到了失业保险待遇，超过1986年至1993年7年的总和，失业保险制度开始发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于《国有企业职工待业保险规定》并没有对前期的《国营企业职工待业保险暂行规定》进行重大的突破和超越，部分问题依然存在。失业保险(1993年后不再称待业保险)被寄予厚望，却又难以承担更多的重任，无论是从制度规定，还是基金承受能力上看，都显得力不从心。一是覆盖范围窄，仅限于国有企业，作为就业重要渠道的非国有企业的从业人员有险无保；二是基金来源主要靠企业缴费，没有形成个人缴费机制，不利于劳动者失业风险和社会保险意识的培养；三是基金统筹层次低，调剂功能差；四是缺乏强制性征缴手段，效益好的企业认为没有回报、白做贡献，效益差的企业缴费困难，拖欠费现象突出；五是在基金支出结构、政策规定、经办管理、监督机制等方面也有待于进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.制度突破(1999年至今)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1997年，党的十五大进一步明确了以公有制为主体、多种所有制经济共同发展的社会主义初级阶段基本经济制度，提出“建立社会保障体系，实行社会统筹和个人账户相结合的养老、医疗保险制度，完善失业保险和社会救济制度，提供最基本的社会保障”。形势的发展亟须新的失业保险制度。1998年，原劳动和社会保障部成立后，加快了制定新的失业保险行政法规的节奏，向国务院提交了《失业保险条例》(草案)，随后国务院于1999年颁布了《失业保险条例》。此后几年，国有企业下岗职工基本生活保障制度和失业保险制度双轨并行，共同发挥作用。1999年9月28日，国务院发布了《城市居民最低生活保障条例》，两条保障线的建设得到加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《失业保险条例》的颁布实施是我国失业保险制度的重大突破，确立了保障失业人员的基本生活和促进失业人员再就业的基本宗旨，强化了失业保险的保障功能，强调了失业保险权利与义务的对应，彰显了失业保险的性质。《失业保险条例》从框架设计到具体内容上，覆盖范围扩大到城镇各类企事业单位及其职工，较好地解决了非国有企业职工没有失业保险的问题。在内容上，不仅保护了劳动者合法权益，而且还促进劳动力合理流动，调整和改善劳动力结构，合理配置劳动力资源，广开就业门路，扩大就业渠道，有力地推动了经济体制改革特别是国有企业改革，建立起与社会主义市场经济体制相适应的社会保障体系和就业机制。在执行中，建立了国家、单位、职工三方负担的筹资机制，提出失业保险金标准应按照高于当地城市最低生活保障标准，低于当地最低工资标准的原则制定，并加强了基金管理，实行专户管理和收支两条线。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-中东欧中小企业合作强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报沧州11月10日电（记者罗兰）11月8日—10日，第二届中国-中东欧中小企业合作论坛在河北省沧州市渤海新区中捷产业园区举办。论坛期间，中国与澳大利亚、波兰、俄罗斯、德国、捷克等14个国家的中小企业共签约项目38个，总投资72.92亿元，涉及无人机、轻工机器人、医疗器械、生物医药、文化教育、科技研发、技术合作、房车、环保设备、模块化集成房屋、现代物流等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国-中东欧（沧州）中小企业合作区是全国唯一一个面向中东欧国家的合作区，2018年2月获工信部批复设立。截至目前，合作区已经引进60余个涉外项目，总投资超580亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次论坛由工信部、河北省政府主办。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：全国ETC用户达到1.6亿 完成发行总目标的84.01%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部11日通报取消高速公路省界收费站重点工作进展情况，上周全国新增ETC用户363.66万(日均60.61万)，截至11月6日，全国ETC用户累计达到16033.58万，完成发行总目标的84.01%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615088130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国高新技术产业导报数字报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激活成功后，该报卡号将与您的账号绑定，将不能取消或者修改激活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“进博会带来的曝光效应难以比拟” 这里不仅是大公司的舞台 同样也是初创型公司的宝地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 查睿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届进博会有多少世界500强和行业龙头企业参展？不少人都会脱口而出正确答案——250多家。那么，换一个问题：第二届进博会有多少创业公司参展？或许连最熟悉展馆企业状况的各馆馆长也难以回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，进博会不仅是大公司的舞台，同样也是默默无闻创业乃至初创公司的宝地，哪怕这些公司有的可能连中文名都没有来得及取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进博会给我们带来的曝光效应是其他展会难以比拟的。”在记者走访创业型参展企业时，听到最多的是这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球首发地选择在上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进服务贸易展区的1号门，一张巨大的“饭桌”赫然在目。圆形桌面上种满了活生生的绿植和草坪，桌边摆放着各色餐盘和厨具。展台中央是笔直的展示立柱“EATALK by Here”，吊顶则滚动播放着自然景观。总体而言，展台布置得非常有艺术性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一特殊展台属于一家成立不满2年的新加坡公司。“Here是公司的名字，EATALK是我们与黑川雅之先生合作推出的设计品牌。”Here International的CEO张远志解释，“EAT就是吃，TALK就是聊，我们造了一个新词EATALK，中文称之为‘食聊’。”他表示，品牌理念是希望回到以前边吃饭边聊天的“慢生活”中找到更多生活乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别看这家公司岁数小，合作伙伴却大有来头。黑川雅之是日本著名的建筑与工业设计师，作品曾被纽约现代艺术博物馆等收藏。此次展台就由他操刀设计，成为馆中一景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有大牌设计师，EATALK系列展品不便宜——一个10寸的骨瓷盘约560元。昂贵的售价，加之知晓度较低，真的不在乎销量吗？在张远志看来，对于新晋的设计产品，市场的第一印象很重要，进博会就是极佳的亮相平台：“我把产品的全球首发地选择在这里，一来相信进博会，二是相信上海。定价是否合理、产品是否符合市场需求等，我把进博会当作是中国市场的一次试水。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进博会是一个加分项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与Here相比，位于品质生活展的Sanatio Naturalis只占据9平方米的标摊，是一家主打精油香氛的英国创业公司，2016年才推出自有品牌的精油产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品牌联合创始人史若楠告诉记者，她自品牌诞生之初就有过入华的念头，但苦于一直没有合适的渠道。今年年初，家住北京的亲戚在通话中特意提到了进博会，这让史若楠喜出望外。“听到这个好消息，我们就立即报名参展了。参展进博会是一个加分项，能给我们的产品增值。我可以说‘产品是通过进博会进入中国市场的’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于展示面积只有9平方米，她并没有抱有太大期望，只带来了13款精油，每款只有五六瓶，结果每天的咨询量让她应接不暇，“要不是有‘不准零售’的规定，我们的精油早卖空了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短短4天内，这个偏居一隅的小摊位，已签订了十单采购合同，成交金额数万元，有100多位采购商表达了采购意向。更令她欣喜的是，杭州星光百货有意将Sanatio Naturalis的精油摆上货架，还有星级酒店和邮轮的订单也在洽谈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一趟来对了！”史若楠兴奋地表示，已经签订了第三届进博会参展意向书，打算将展台面积扩大到36平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;装备展区或将增设“孵化专区”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18时过后，各大展区开始清场，科技生活展区的AUChris却人头攒动，“这件衣服怎么卖”“大批量定制是个什么价”等咨询声依旧不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家在2010年诞生于澳大利亚悉尼的企业，在首届进博会期间曾随展团参展，今年选择独立展台参展。公司虽小，但在澳大利亚却有一支30多人的研发团队。展台负责人林文峰向记者展示了“藏”在衣服里的小机关——衣服内侧有一根防水的充电接口，可利用移动电源为衣服内的石墨烯材料加热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及参展成效时，林文峰向记者展示了他的微信里5008个好友，“微信好友太多，咨询的人也太多，我只好等进博会结束后，逐一联系来谈生意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看似并不适合初创公司的装备展区，也想为创业公司伸出橄榄枝。“实际上，通过科技赋能，装备行业内也有一批掌握尖端技术的小公司。”进博会装备展区负责人田野告诉记者，正在考虑第三届进博会上设置“孵化专区”，招展一些“小而精”的装备行业初创公司。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191111/c615087854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贾跃亭致信债权人：想还债回国、做成FF 将为债权人打工</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191111/c615087553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月11日，澎湃新闻记者从一位贾跃亭从债权人处获悉，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300104','&amp;#x4E50;&amp;#x89C6;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300104/"&gt;乐视网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300104/"&gt;300104&lt;/a&gt;）、法拉第未来(Faraday Future，简称：FF)创始人贾跃亭致信百余名债权人，称自己是乐视生态一夜崩塌的第一责任人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正是我所犯的三大致命错误造成乐视体系的失败，继而导致大家的债务无法及时偿还，我深感抱歉和愧疚，同时我也衷心感谢大家多年来的理解和支持，我会更紧密地与大家沟通，共同解决问题。”贾跃亭称。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾跃亭表示，在美国期间，时刻不敢忘记的两件任务，一是还债回国，另一个是把FF做成。 贾跃亭称，“我竭尽全力通过多种方式陆续偿还了超过30多亿美元债务，待偿还债务约36亿美元，减去已冻结待处置国内资产及可转股的担保债务，债务净额约为20亿美元。”对于做成FF，贾跃亭认为是还债的前提。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191111/c615087553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>