<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2020 04:23:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国银保监会山东监管局党委书记、局长王俊寿：正本清源 攻坚克难 扎实做好新时期农村中小金融机构监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904596.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“地方政府+金融部门”联手编织企业复工复产“防护服”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本市承担商品储备业务企业免征印花税、房土两税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900749.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外新增病例首次超中国 恐慌指数VIX两日飙升63%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898750.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳岗补贴等系列 人社政策红利释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>通关“无接触” 查验“免协助” 企业“零等待”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“管控”变“服务” 经济现活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出台“龙十条” 政企合力共渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大数据助企增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做足“三点”助力物资保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895449.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“央视频”携手国投人力启动“国聘行动”线上春招活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济“战疫”有实招：更多更有针对性调节政策蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617896176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;2月27日讯(记者 李春晖)2月23日，一场重要时刻的重要会议，为统筹推进疫情防控和经济社会发展工作提供了根本遵循，也明确了当前加大宏观政策调节力度的主要方向：宏观政策重在逆周期调节，节奏和力度要能够对冲疫情影响，防止经济运行滑出合理区间，防止短期冲击演变成趋势性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日-26日，财政部、央行、商务部等多个部委接连发声，表示将研究出台“有针对性的”、“超常规”的阶段性支持政策，把疫情影响降到最低，努力完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，中国经济宏观调控的政策空间和政策工具是充足的。可见不久的将来，将有一大波更有针对性的调控举措投入经济“战疫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：推动出台超常规、阶段性的支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非常时期当以非常之策加以应对。商务部正在酝酿“超常规”支持政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站26日消息，日前商务部党组书记、部长钟山主持召开部应对疫情工作领导小组专题会议，会议提出“推动出台超常规、阶段性的支持政策，稳住外贸外资基本盘，稳定和扩大消费，把疫情影响降到最低，努力完成全年目标任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解“超常规”？商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;采访时表示，在常规情况下，政府和企业有明确分工，但在当前疫情防控的特殊时期，企业力所不能及的地方，政府部门要“扶一把”，这也是政府的职责所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如说外贸企业复工，常规情况下招工是企业自己负责，但在疫情期间企业招工困难，那么用工地政府和劳务输出地政府就可以‘点对点’对接，帮助企业解决用工难题。”白明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，白明表示，“超常规”举措还包括一些创新性的形式和手段，例如上海、南京等地已经试行的外资项目“不见面签约”、“不见面招商”等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：继续研究出台阶段性、有针对性的减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金在疫情狙击战中发挥了重要作用。截至2020年2月24日，各级财政累计下达1008.7亿元，统筹用于疫情防控。此外，财政部门出台了一系列减轻企业压力、护航复工复产的阶段性政策，例如阶段性减免企业社保费、医保费等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来减税降费还将持续发力。2月24日，财政部党组书记、部长刘昆主持召开部党组会议，会议提出“继续研究出台阶段性、有针对性的减税降费政策，重点支持一些行业复工复产，帮助中小微企业渡过难关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今后的统筹推进疫情防控和经济社会发展工作中，积极的财政政策将更加积极有为。上述财政部会议提出，统筹集中财政资金，统筹用于疫情防控、保障重点支出。加大转移支付力度，进一步向受疫情影响较大的地方倾斜，确保基层保工资、保运转、保基本民生。扩大地方政府专项债券发行规模，按照“资金跟着项目走”的原则，指导地方做好项目储备和前期准备工作，尽快形成有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心唐建伟、刘学智表示，应对疫情冲击财政政策应该挑大梁。由于财政政策见效快且具有较强的定向调节能力，在应对疫情冲击上应发挥主导作用。受疫情冲击最大的是中小企业和低收入人群，更需要财政政策定向帮扶。而中国积极财政政策空间仍然充足，通过盘活存量财政资金和压缩不必要的财政支出可以释放大量财政存量资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：适时出台新的政策措施 有效对冲疫情影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币金融政策是应对突发事件的冲击，以及恢复经济增长的重要政策手段。疫情发生以来，央行接二连三“出手”，例如开展大规模逆回购操作投放资金、设立3000亿低成本专项再贷款、降低MLF和LPR利率等，为企业融资减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场也对后续的货币政策充满期待。中国民生银行首席研究员温彬认为，下阶段，货币政策方面，降准降息还有空间，同时也可适时适度下调存款基准利率，继续引导LPR利率下行，切实降低实体经济融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，人民银行行长易纲主持召开行长办公会议，会议提出“用好已有金融支持政策，适时出台新的政策措施，有效对冲疫情带来的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在24日召开的国新办发布会中，人民银行副行长陈雨露表示，近期，普惠金融定向降准将进行年度动态调整，将有更多达标银行得到优惠政策支持。同时，他强调“当前我国货币政策的政策空间和政策工具是充足的”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617896176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>-税务评论:经合组织发布《金融交易转让定价指南》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【研究报告内容摘要】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济合作与发展组织(以下简称“经合组织”)于2020年2月11日发布了期待已久的最终版《金融交易转让定价指南》(以下简称“指南”)。最终版考虑了针对2018年7月3日发布的公众讨论稿所收到的意见,并被纳入税基侵蚀和利润转移项目(以下简称“BEPS项目”)第4项和第8-10项行动计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该指南源起于2015年BEPS项目第4项和第8-10项行动计划报告。相关报告确定了关于金融交易转让定价的后续跟进工作;根据这一工作要求,指南的发布旨在阐明《经合组织转让定价指南》1在金融交易中的应用,特别是在第一章中涉及的对金融交易的“准确描述分析”(“accurate delineation analysis”)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指南的发布标志着《经合组织转让定价指南》将首次更新包含金融交易转让定价的相关指引。其中,指南的第A至E节将收录在《经合组织转让定价指南》的第十章中;第F节包含的指引将添加至《经合组织转让定价指南》第一章的D.1.2.1节,排在1.106段之后。在内容方面,指南的第A节对指南进行了总体介绍,第B节就《经合组织转让定价指南》第一章D.1节中的原则对金融交易的应用提供指导;第C、D和E节涉及与金融交易定价相关的具体问题,包括集团内贷款、资金池、对冲、担保和自保险等,这些分析阐述了受控金融交易的准确描述和定价方法等内容。指南的最后一部分F节论述了根据《经合组织转让定价指南》第一章和第六章的原则,如何确定关联企业应获得的无风险回报率和风险调整回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本文将对指南的B至F节的主要内容进行介绍,并就指南对中国金融交易转让定价实践的启发作简要讨论。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给予创业人员一次性补贴等支持政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，记者从银川市就业与创业服务局了解到，为了给需要就业创业的朋友们施展才能、建功立业提供广阔舞台，鼓励在外工作的人才留在家乡就业创业，发挥一技之长、助力家乡经济发展，就创局将全力提供就业服务和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在家乡创业的，就创局将给予一次性创业补贴，在创业孵化园区、示范基地创业，将减免创业者场地租金等费用，优先给予15万(个人)到200万(企业)的创业担保贷款支持，并且提供就业创业方面的培训和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，就创局还实施了“就业服务不打烊、网上招聘不停歇”的线上公共就业服务。采取网上办、电话办、预约办等“不见面”服务，让大家“不出门、不见面、不跑腿”就可以办理就业、社会保险等各类业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本刊记者马霄汉&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准提供多层次多元化金融服务 银行业倾力支持中小微企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“通过政策引导，让不同的金融主体发挥不同的作用，形成一个多层次、多元化的金融支持体系，有助于扩大支持范围、加大支持力度，为进一步强化对中小微企业复工复产的金融支持发挥重要作用。”近日，国家金融与发展实验室副主任曾刚在接受《金融时报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月25日，国务院常务会议提出，按市场化、法治化原则加大对中小微企业复工复产的金融支持。值得关注的是，会议所明确的措施及要求全面涉及了各类银行业金融机构。对此，业内专家认为，根据不同机构特点制定相关政策和要求，将有助于各类银行发挥其自身优势，以多层次、多元化金融服务投入到战“疫”过程中，通过多方发力为进一步助推中小微企业复工复产提供更为精准有效的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延期还本付息措施进一步明确 更好支持中小微企业和个体工商户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前及今后一段时期，金融政策的重点是支持中小微企业、降低其融资成本。国务院常务会议推出的加大对中小微企业复工复产的金融支持政策非常及时和必要，也有很强的针对性，有助于中小微企业更好地应对疫情带来的不利影响，确保安全有序复工复产。”民生银行首席研究员温彬在接受《金融时报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中小微企业复工复产所面临的困难和压力仍然较大。工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙在2月24日国务院新闻办公室举行的新闻发布会上透露，在各地政府和各级部门的大力支持下，中小企业总体开工率逐步回升，目前开工率接近30%，但“资金支撑难”仍是当前中小企业复工复产面临的“五个难”之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业资金压力比较大，刚性成本支出比较多，后续随着财政金融政策的落地会得到缓解。”田玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“资金支撑难”的问题，此次会议首先明确，鼓励金融机构根据企业申请，对符合条件、流动性遇到暂时困难的中小微企业包括个体工商户贷款本金，给予临时性延期偿还安排，付息可延期到今年6月30日，并免收罚息。湖北省境内各类企业都可享受上述政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，上述措施不仅具有很强的针对性，且在之前强调对中小微企业支持的基础上一并强调个体工商户，保障政策措施覆盖各类主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这不仅提高了政策措施的针对性，还扩大了覆盖面。不仅保障量的供给，还推动价格降低，有助于各项支持政策切实发挥作用，更好地解决小微企业、个体工商户目前所面临的资金链紧张的问题。”中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏对《金融时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在习近平总书记“一手抓疫情防控，一手抓经济社会发展”的指示要求下，央行货币信贷政策正为“两手抓”提供有力支持。对于银行业金融机构而言，为中小微企业创造更好的金融环境在当下也尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业的经营风险会转化成银行的信用风险。银行支持复工复产，从长期来看也是银行主动化解信用风险的重要手段，这对银行自身发展也具有重要意义。”曾刚表示，虽然从银行业整体来看，中小微企业信贷占比并不高，但对区域性中小银行而言，这部分信贷占绝对比重。这意味着，疫情对中小银行的冲击可能会比对大型银行更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从银行角度来看，一方面，可以针对疫情防控设立专项贷款产品，并匹配精简信贷审批流程、减免贷款手续费和利息等支持措施；另一方面，针对遇到短期困难但发展潜力较好的企业，可以采取增加授信支持或通过调整还款安排、延长还款期限、无还本续贷等措施进行纾困。”曾刚认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥结构性货币政策工具作用 提高中小银行信贷投放能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议明确的措施以结构性货币政策工具为主，具有较强针对性，信贷投放及利率优惠均定向支持抗风险能力相对更弱的‘三农’和中小微企业，可以直接帮助中小微企业增加融资来源和降低融资成本，缓解中小微企业经营压力，保障其复工复产。”东方金诚首席分析师徐承远对《金融时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为对中小银行提供精准支持，会议提出，增加再贷款、再贴现额度5000亿元，重点用于中小银行加大对中小微企业信贷支持。同时，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。今年6月底前，对地方法人银行新发放不高于贷款市场报价利率加50个基点的普惠型小微企业贷款，允许等额申请再贷款资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为地方法人银行，中小银行客户结构以中小微企业为主，是本轮疫情防控中支农支小的主力军。通过加大对这类银行再贷款、再贴现及利率优惠方面的支持力度，降低其资金成本，拓宽资金来源，将直接有助于资金流向小微企业。”曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，央行3000亿元专项再贷款已于2月初推出。央行通过专项再贷款向金融机构提供低成本资金，支持金融机构对名单内的企业提供优惠利率的信贷支持。因为中央财政按企业获得贷款利率的50%进行贴息，实际利率低于1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结构性货币政策工具的效果正逐步显现。”温彬表示，通过增加再贷款、再贴现，下调支农、支小再贷款利率，可以直接增加中小银行低成本资金来源，提高中小银行对中小微企业的信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前政策支持下，地方银行减费让利支持中小微企业复工复产的工作全面铺开。《金融时报》记者近日从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）了解到，目前，该行已对28家企业发放优惠利率贷款7.35亿元，加权平均利率为3.03%，财政对企业贴息后，企业实际资金成本不到1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续发挥国有大行“头雁”作用 更加强调政策性金融必要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对国有银行和政策性银行提出的政策支持和要求，主要是考虑到其网点布局深入县域且在银行业示范作用较强，可以发挥这两类银行普惠金融体系的作用，引导银行业进一步加强对小微企业的支持。”曾刚认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在涉及国有银行方面，会议要求国有银行今年上半年普惠小微贷款余额同比增速力争不低于30%。对比去年12月份国务院常务会议提出的今年5家国有大型银行普惠小微贷款增速不低于20%的目标要求，提高了10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情防控和复工复产的关键阶段，大型银行充分发挥主力军作用，加快小微企业贷款投放，有助于引领和带动银行业进一步加强对小微企业的服务，为复工复产提供更好的金融支持，更好地服务稳增长、稳就业，进而稳定市场信心和预期。”国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼在接受《金融时报》记者采访时认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策性金融方面，会议特别提出，政策性银行增加3500亿元专项信贷，以优惠利率向民营、中小微企业发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，央行已强调了政策性金融在突发疫情下的重要作用。央行副行长刘国强近日在接受采访时明确，进一步发挥政策性银行的支持作用，“开发银行对制造业企业以及企业复工复产要加大专项信贷支持；进出口银行要专项支持受中美经贸摩擦影响较大或受疫情影响较大的进出口企业；农发行要专项支持生猪全产业链发展，补齐商业性金融的融资缺口，满足疫情防控期间生猪生产资金需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，在突发疫情环境下更加需要强调政策性金融的必要性。“对抗疫情，紧靠市场行为是远远不够的。政策性金融在支持经济、降低成本方面有独特优势，一方面，政策性银行可以以国家信用发债而获取成本较低的资金；另一方面，相较于商业机构，政策性金融对于短期收益的回报不会那么看重。”曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：2020年5月10日至12日在上海举办中国品牌发展国际论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900439.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家发展改革委网站2月27日消息，国家发展改革委近日发布关于做好参加2020年中国品牌日活动的通知。通知称，经国务院批准同意，国家发展改革委联合中宣部、工业和信息化部、农业农村部、商务部、市场监管总局、知识产权局和上海市人民政府定于2020年5月10日至12日在上海举办中国品牌发展国际论坛，论坛期间设置自主品牌特色体验区展示各地品牌发展新成果，同时引导地方开展特色活动推动品牌创建。&lt;li&gt;2020年中国品牌日活动总体方案.pdf&lt;/li&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战“疫”特殊时期：聚焦重点领域 更好发挥政策性金融作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，中共中央政治局召开会议研究新冠肺炎疫情防控工作，在部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作时提出，要“发挥好政策性金融作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，中国人民银行副行长陈雨露在国新办新闻发布会上表示，“要更加充分地发挥好政策性金融的作用”。陈雨露表示，前一阶段，政策性银行主动采取了许多支持疫情防控的金融措施，这些措施发挥了很好的作用。下一步，人民银行会更大力度地支持政策性银行继续发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，在一手抓疫情防控一手抓复工复产的特殊时期，相比商业性金融机构，开发性金融机构和政策性金融机构所发挥的作用有何特点和优势？更重要的是，下一步，国家开发银行、进出口银行、农业发展银行在获得央行更多支持的同时，将如何发挥所长，在各自所侧重领域更好地发挥政策性金融作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当先导 补短板 逆周期调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策性金融的独特性在于当先导、补短板、逆周期调节。”中国人民大学重阳金融研究院产业研究部副主任卞永祖在接受《金融时报》记者采访时表示，“相对于商业银行，国家开发银行、政策性银行不完全以盈利为目的，其向重点领域提供低息贷款，可以大大降低用款单位的负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一点，在疫情防控特殊时期，表现得更加明显。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自国开行的数据显示，自1月24日以来的30天，该行及时响应、精准发力，截至2月23日，累计发放疫情防控应急贷款230亿元，重点支持了火神山医院、雷神山医院等集中收治专门医院建设，医疗防护物资生产与采购，疫情期间重要生活物资供应保障，应急设备采购和药品生产等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据进出口银行相关负责人介绍，疫情发生后，该行第一时间出台了对湖北省和全部批发零售、物流运输行业的中小微实体企业以降息方式免收2月份利息的支持举措，带动了一批金融机构采取让利助企的实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在目前春耕备耕的关键时期，农发行积极部署开展相关工作，保障农资供应和物流畅通，做到支持疫情防控和春耕备耕两不误。截至2月15日，农发行共发放支持春耕备耕贷款127亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口银行党委书记、董事长胡晓炼近日接受媒体采访时表示，与商业性金融相比，政策性金融的一大特点就是具有杠杆作用、引导功能、“鲶鱼效应”，能够带动其他金融机构和社会资源对特定领域的支持，发挥弥补市场短板作用。同时，政策性金融具有不以利润最大化为目标、从国家大局高度算大账等特点。这也意味着政策性金融应当在支持抗击疫情和恢复经济中发挥更重要的作用，这也是中国特色社会主义制度优势在金融领域的具体体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦重点领域各有侧重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“开发性、政策性金融机构在发挥作用时可以说是各有侧重。金融管理部门强调要发挥政策性金融作用，有助于当前稳增长与疫情防控双目标的实现。”中国民生银行首席研究员温彬在接受《金融时报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，开发性、政策性金融机构应如何进一步发挥好政策性金融作用呢？近日，人民银行副行长刘国强在受访时表示，国开行对制造业企业以及企业复工复产要加大专项信贷支持；进出口银行要专项支持受中美经贸摩擦影响较大或受疫情影响较大的进出口企业；农发行要专项支持生猪全产业链发展，补齐商业性金融的融资缺口，满足疫情防控期间生猪生产资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卞永祖对此分析认为，在疫情防控关键期，叠加当前全球经济发展前景不明朗，商业银行在支持相关重点领域和薄弱环节时可能存在困难，这就要充分发挥开发性、政策性金融机构的优势，将更多低成本资金投入到经济中的薄弱环节，发挥逆周期调节作用，从而实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，国开行设立了人民币总体额度1300亿元、外汇总体额度50亿美元的专项流动资金贷款，支持企业复工复产等，截至2月23日，专项贷款发放达1019亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农发行相关负责人表示，将持续加大信贷支持力度，一手抓好疫情防控，一手抓好春耕备耕，着力为企业提供优质金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应急之策与长效机制相结合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，开发性、政策性金融机构迅速开启疫情防控应急融资服务机制，积极对接人民银行专项再贷款政策，对防疫所需贷款特事特办，急事急办，全力保障重点需求，并在准入要求、贷款利率、信用结构等方面给予最优条件支持，合理确定贷款额度和期限。可以看到，这些应急措施对确保金融服务畅通、支持各地疫情防控，发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策性金融主要是为国家发展过程中的重大战略提供融资，这次疫情也给我们带来启示：由于突发重大公共卫生事件会给经济社会发展带来负面影响，因此也属于国家重要战略领域，政策性金融应在其中发挥重要作用。”卞永祖表示，开发性、政策性金融机构应将应急之策与长效机制相结合，通过市场化手段提高资金使用效率，带动更多商业银行支持实体经济，从而促进整个经济体系稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬在受访时表达了相似的观点，他认为，为了更好地发挥金融资源配置作用，银行要做到“三个结合”：应急举措与长效机制相结合；线上与线下相结合；服务实体经济和防范金融风险相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论是商业性金融机构，还是开发性、政策性金融机构，从当前应急举措的执行情况来看，包括绿色通道开放、审批速度提升、线上服务升级等措施，都受到了市场好评。”中国银行内蒙古分行某信贷专员向记者建议，银行业金融机构应当保留在疫情期间执行有力的政策，将有效的机制常态化，并且在未来不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近日，《进出口银行党委致全行各级党组织和广大党员干部的倡议书》提到“当前”与“长远”的关系――既要立足当前，又要着眼长远，在夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利中展现职责使命。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达2020年文化旅游领域中央预算内投资</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200227/c617904586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委下达了《“十三五”时期文化旅游提升工程》2020年第一批中央预算内投资，共安排57亿元，支持485个公共文化服务设施、国家文化和自然遗产保护利用设施、旅游基础设施和公共服务设施建设项目。至此，“十三五”时期已累计安排中央预算内投资278亿元，包括文化项目共61亿元，遗产项目共97亿元，旅游项目共120亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情虽然给文化旅游行业带来了一个“休克期”，但通过中央预算内投资的积极投入，推动项目抓紧开工建设，对于提振行业信心、提升服务能力和水平、进一步满足疫情结束后人民群众对文化旅游活动的集中需求、充分释放文化旅游业在拉动经济复苏方面的巨大潜力和强大动能等，具有十分积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同相关部门，强化项目监督检查工作力度，坚持按月调度，确保项目按期完成年度建设内容，打造一批文化旅游精品工程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200227/c617904586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全球银行品牌500强出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617897428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 近日，英国品牌评估机构Brand Finance发布了2020年度“全球银行品牌价值500强排行榜”，光大银行品牌排名位列第28位，较2019年大幅提升12个位次；品牌价值96.89亿美元，较2019年增加20.34亿美元，增幅26.6%。排名上升位次和品牌价值增长幅度均位列国内14家主要商业银行第一名；在全球排名前50位的银行中，光大银行排名上升幅度和品牌价值增长幅度均居第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球银行品牌500强榜单由英国《银行家》杂志联合独立品牌价值研究企业Brand Finance共同打造，每年定期公布，至今已连续开展14年，是全球银行界公认的具有较高权威性的品牌价值排行榜，其专业性和独立性受到广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，光大银行围绕“打造一流财富管理银行”战略愿景，支持国家发展战略、服务实体经济、助力普惠民生，经营业绩持续向好，市场影响不断提升，在价值创造的道路上跑出了新成绩、好成绩。与此同时，持续加大品牌建设和宣传推广力度，品牌知名度、美誉度不断提升，有力地促进了业务发展和品牌价值积淀。 （苏立萌）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617897428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地数万亿基建投资清单加速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，在确保疫情防控到位的前提下，从中央到地方都在频频部署，强调加大政策调节力度，完成今年经济社会发展目标任务。作为稳增长的重要力量，基建投资按下“加速键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，国家发改委、交通运输部、国家能源局等多部委努力扩大有效投资，加快审批、招投标，加大力度有序推动项目复工开工，持续优化滚动项目库。云南、河南等多地也推出数万亿的投资计划清单，一批能源、交通、5G等重点工程启动，预计今年基建投资增速将明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议提出，要积极扩大国内有效需求，加快在建和新开工项目建设进度，加强用工、用地、资金等要素保障，用好中央预算内投资、专项债券资金和政策性金融，优化投向结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，三峡集团在京通过视频会议发出开工动员令，宣布在广东、江苏等地开工建设总装机规模392万千瓦、总投资580亿元的25个新能源项目，建设期预计提供各类就业岗位约1.7万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从西藏与四川交界的金沙江上游川藏段梯级电站，到广东的国内首台双套H级燃机项目，再到福建周宁抽水蓄能电站工程……近日中国华电负责建设的一批各省“十三五”重大工程也渐次复工，推动地方社会经济发展，助力打赢精准脱贫攻坚战、蓝天保卫战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全力做好能源供应的同时，近期国家能源局深入分析疫情对能源的影响，督促一些重大能源项目加快复工开工。”国家能源局煤炭司司长鲁俊岭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一大基础设施建设投资的主力军――交通建设投资也按下“加速键”。2月24日，国家发改委基础司组织召开系统视频会议，部署加快推动重大交通项目开工复工各项工作，要求优先保障“十三五”规划内、脱贫攻坚、服务国家重大战略以及提前实施“十四五”规划等重大铁路、公路、水运、机场项目开工复工，要做好用工、材料设备、土地、资金、用能等开工复工要素保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2月25日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，交通运输部综合规划司副司长范振宇说，目前全国铁路在建重点项目的复工率达到38.9%，公路、水路计划总投资在10亿元以上的重点在建项目复工率为37.2%。其中高速公路、普通国省道的复工率分别达到51.1%、26.4%。福建、山东、江西和云南的复工率超过50%。民航机场建设项目的复工率达到25.9%，比上周提高了8.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进在建项目加速复工的同时，交通运输部还加快推动新建项目的开工速度。“全国各地正在不断加大前期工作的推进力度，通过积极改进招标方式，采用电子招标等措施，保障工程建设的招投标正常有序开展。”范振宇透露，交通运输部全面推动了“十三五”规划备选项目实施，并提前启动一批符合国家战略、符合规划方向的项目，持续优化滚动项目库。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极财政发力 为畅通经济循环注入“确定性”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年，既要坚决打赢疫情防控阻击战，又要奋力实现经济社会发展目标，面对这一重大任务，积极的财政政策如何发力？就此问题，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者专访了中国财政科学研究院院长刘尚希。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希表示，总体看，新冠肺炎疫情对经济的影响是阶段性的、短期的，不会改变中国经济长期向好的基本面。应对疫情的短期影响，财政政策在保持积极取向不变的同时，要为抗击疫情提供强有力的资金保障，在帮助企业渡过难关等方面采取更有力的措施，在稳定社会预期、稳定经济运行方面起到强有力的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于新冠肺炎疫情对我国经济的影响，刘尚希认为，疫情产生的影响有较大不确定性，直接影响主要体现在两方面：需求方面，表现为旅游、餐饮、交通运输等需求收缩；供给方面，突出表现为企业在资金链、供应链、产业链上遇到困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，“需求”影响的不是存量而是流量，不会损伤企业的生产能力，只要企业可以维持到疫情结束，需求就会恢复。相较而言，对供给端或者生产端的影响会沿着产业链传导，更连续且带有滞后惯性，更应该引起重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，积极的财政政策可以采取更有力的举措，在保障资金、优化支出等方面发力，稳定企业资金链、供应链、产业链，稳定社会预期，为经济发展注入“确定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前来看，最大的‘不确定性’就是疫情，财政工作要全力以赴，为抗击疫情提供强有力的资金保障，绝不能因为资金方面的问题而影响抗击疫情。”刘尚希指出，无论如何，抗击疫情必须排在财政支出首位，其次是“三保”支出，其他支出都应当位列其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘尚希表示，财政政策应在稳定企业资金链、供应链、产业链上发挥重要作用。资金链、供应链得到维持后，产业上各环节趋于稳定，产业链才能保持稳定，整个经济才能循环起来。其中，尤为关键的是资金链，这是企业的生命线，也是目前企业亟须解决的头等大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策应在公共风险转化为企业成本的情况下，着力为企业减负，分担企业的风险，遏制风险传递和扩散，为稳就业和畅通经济循环注入确定性。分担企业风险方式包括减税和补贴，在他看来，当前比较直接、有效的办法是补贴。一是直接补贴，比如对生产防控疫情相关物资企业补贴；二是间接补贴，主要是对相关企业贷款给予贴息和对融资担保费给予贴补。这降低了企业运营和复工复产的风险。近日财政部出台相关政策，包括对疫情防控重点保障企业提供贴息支持、降低对小微企业贷款的融资担保费等，企业融资成本将大大降低，有利于稳定企业资金链，保障企业运转，维持就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合运用多种政策工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据人民日报，银保监会主席郭树清表示，人民银行和银保监会将综合运用多种政策工具，保持流动性合理充裕；鼓励商业银行对遇到特殊困难的中小微企业，给予差别化的信贷安排。多措并举引导金融业全力支持企业有序复工复产，同时牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zOzIu8/wvbrNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617898008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地出实招帮企业减负稳岗 帮毕业生农民工就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳定就业，各地出台了一系列政策措施。广东积极协调资源、调剂人员，帮助企业解决用工需求，并通过降低税收、发放补贴等方式，降低用工成本；上海面向高校应届毕业生组织网络招聘会，引导毕业生线上找工作、线上办服务；四川在帮助农民工顺利返岗的同时，搜集发布就业信息，让老乡实现就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东助企业――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补上用工缺口，提供稳岗补贴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不出门，少聚集，想不到在家也能找工作了！”最近，广州黄埔区就业中心发布的一条微信推送，详细梳理了各种网络求职渠道，吸引众多求职者转发和咨询。从春节开始，广州黄埔区人社局的工作人员就忙着收集企业的用工数据，将系列现场招聘会调整为网络招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅网上招聘，黄埔区人社部门还主动对接餐饮行业协会，调剂停工的富余人员到急需用工企业就业，补上这些企业的用工缺口。春节假期结束以来，已经有6000多名原本“闲在家里”的餐厅员工、酒店服务人员、网约车司机等通过用工调剂，走进黄埔区工业企业的生产车间，找到了新的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300147','&amp;#x9999;&amp;#x96EA;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300147/"&gt;香雪制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300147/"&gt;300147&lt;/a&gt;）股份有限公司的及时复工，与人社部门的用工调剂分不开。该公司是广州市疫情防控用品生产重点企业，从大年三十至今，每天24小时生产。这期间招工遇到一些困难，所有留守广州的职能人员都用上，依然满足不了任务要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在我们最艰难的时候，区人社局就业中心主动协调各方资源，春节假期里帮我们调剂到岗150多人，节后也帮助企业网络招聘。”香雪制药股份有限公司人事行政总监黄伟华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东是全国的经济大省，为进一步加大保障企业复工复产的工作力度，广东在积极拓宽招工渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们精准摸查发布企业用工需求信息，推进线上供求匹配对接和远程招聘。”广东省人力资源和社会保障厅副厅长葛国兴介绍，截至2月21日，全省已召开网络招聘会783场，在线招聘企业3.18万家，发布岗位112.83万个，在线求职67.58万人次，帮助达成意向7.8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于加速复工复产的企业来说，他们密切关注的问题，一个是满足用工需求，另一个则是如何降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这段时间，企业的用工及原材料成本都有增加，但政府为我们降低了税收，还发放了稳岗补贴、技能人才提升补贴等一系列暖企资金。全部算下来，受益金额能达2000多万元，我们切实感受到了政策的实惠。”黄伟华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，广东省人社部门制定了一系列援企稳岗政策，包括缓缴社保费、给予补贴扶持等，各地也鼓励企业吸纳就业，符合政策的每新招一人就有相应补贴；对不裁员或少裁员企业，返还上年度实际缴纳失业保险费的50%……“我们希望通过政策组合拳，充分释放政策红利，切实帮助企业降低用工成本。”葛国兴说，这些政策，及时且实在，不仅让企业暖心，也能让务工人员安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海为高校毕业生――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进线上服务，组织网络招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“往年2、3月份是求职应聘的高峰。现在受疫情影响，校园春招和企业宣讲会延期了，我们能不能顺利找到工作、求职的工资待遇会不会下降，人宅在家，心里有点慌。”一位2020年应届毕业生的话，道出了很多同龄人的心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足高校应届毕业生的就业需求，最近，上海市发布了应对疫情做好2020届高校毕业生就业工作的通知，明确要切实保障高校毕业生身体健康和就业权益，促进高校毕业生充分就业和高质量就业，同时也为各家高校支了很多“实招”“硬招”，最突出的亮点就是组织“面向全市高校毕业生的系列网络招聘会”，要求各高校推进线上服务，确保今年就业工作质量不降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月17日，上海师范大学成功举办首场网络求职招聘活动，吸引1600余名毕业生参加，并通过“就业需求线上报，就业指导线上听，就业岗位线上找，就业服务线上办”，多措并举，做好毕业生的“娘家人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然线下招聘活动因疫情影响暂停，但高校的就业服务不能因此停顿。我们正在通过云双选、云宣讲、云签约等‘无接触招聘’，全力打造‘互联网+就业’新模式。”上海师范大学党委副书记、副校长葛卫华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海第二工业大学招生就业处处长经晓峰从事毕业生就业工作20多年，曾经历非典疫情对大学生就业带来的冲击。“考验虽在眼前，但诸多应对政策也在出台，为学生未来的职业发展兜底。同学们只要保护好自己的健康安全，维持良好心态，积极关注各类就业信息，提升能力素养，就有可能获得满意的求职结果。”经晓峰说，对高校毕业生群体，应实现精准帮扶，切实帮助解决就业难题，让就业服务工作有成效，有温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少高校就业工作人员都表示，面对疫情，不论是大学还是学生，都应主动作为、主动求变，寻找新的机遇。最近，各地陆续吹响复工复产号角。消费者健康安全需求的增加促使线上购买、配送到家、新零售等人才需求的增加，形成了新的就业增长点。比如，今年2月，在线教育行业的中高端人才需求同比增长高达88.22%。上海师范大学已在引导师范学生，有针对性地学习在线教育相关知识、方法，开拓新的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川帮农民工――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;获取岗位信息，促成就近就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果没有政府组织，不晓得多久才能出去。”2月17日，四川德阳市中江县南华镇太和村村民龚兴旺，和工友们一起乘坐“春风行动”免费专车，前往成都天府机场高速路建设工地。同日，四川首趟定制务工人员返程专列抵达杭州东站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春风行动”是今年四川省为农民工提供安全有序返岗、支持复工复产的运输保障服务行动。四川省交通运输厅有关负责人介绍，通过“春风行动”，四川组织专列、包机和点对点专车，并与广东、浙江等用工地分别建立工作专班，多部门参与，确保疫情防控期间农民工安全有序返岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了做好交通运输保障工作，四川省还上线了外出务工人员健康申报和查询系统，并与广东、浙江等劳务输入地建立健康检测互认工作机制。“每位农民工在出发前，都要在当地乡镇卫生院进行免费健康检查，领取健康证明。”四川省旺苍县人社局相关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这下好了，健康证明领了，车也有了，终于可以返岗了。”2月20日一早，旺苍县黄洋镇黄洋村村民宋含全，把行李放到由仙居县开来的返岗专车上，排队在车门口测量体温、洗手消毒、领取口罩。承运车辆已经提前进行消毒、通风，并按照额定载客数的50%控制客座率，随车配有两名驾驶员和一名医务人员，还用塑料布隔出了一个临时隔离区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之前由于疫情影响不能外出务工，后来知道可以通过资阳公共招聘网找工作”，在四川省资阳市雁江区顺河镇，居民伍辉前几天刚通过招聘网，找到了当地一家物业公司的电工工作。“这样找工作方便，而且工作也满意”，伍辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决企业用工需求，帮助返乡农民工就近就业，资阳市收集了市内400多家企业的用工需求，并通过微信公众号等渠道宣传招聘会相关信息，实现线上送“春风”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，四川改现场招聘会为线上招聘，各级公共就业服务机构依托四川公共招聘网和各地人才网，集中发布企业岗位需求，引导用工企业和务工人员网上洽谈、远程面试。对一些无法通过网上招聘实现就业的贫困劳动力，还安排专人电话联系送岗上门，确保农民工等重点群体“求职有门、就业有路、困难有助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年02月27日 13 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617904398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北成立调查组彻查刑释新冠肺炎确诊人员离汉抵京问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　2月26日，经中央政法委批准，司法部牵头，由分管副部长刘志强带队，会同中央政法委、最高人民检察院、公安部组成联合调查组，赴湖北就武汉女子监狱一名刑满释放人员感染新冠肺炎到京事件进行调查。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关资讯&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200227/c617895680.shtml" target="_blank"&gt;神秘女子确诊 22日从武汉回京 有发热症状！白岩松发问：怎么离开武汉的？湖北省委书记：不论涉及谁 一查到底&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对26日网传一名刑满释放新冠肺炎确诊人员离汉抵京的有关情况，湖北省委书记应勇同志作出批示：在疫情防控最吃劲的关键阶段，竟发生此类严重违反离汉离鄂通道管控的事件，绝不能允许。要迅速查清事实，依纪依法严肃处理，及时回应社会关切。此事还是否涉及其他违法违纪问题，也要彻查。不论涉及到谁，都要一查到底。离汉离鄂通道管控事关全国疫情防控大局，要坚持“全国一盘棋”，吸取教训，举一反三，切实把各项管控措施落到实处。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省已成立由省纪委监委牵头，省委政法委、省检察院、省公安厅、省司法厅组成的联合调查组，立即开展调查工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617895689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际社会看好中国经济发展前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容摘要：【图解】国际社会看好中国经济发展前景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;姓名：张天昱工作单位：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转载请注明来源：中国社会科学网(责编：张振)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200227/c617900631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>