<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2020 03:56:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外汇局：2020年稳妥有序推进资本项目开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490632.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇管理局：2020年将推进跨境金融区块链服务平台建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新年首“降”带来怎样的经济信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政累计投入18亿元 项目地区癌症早诊率超过80%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200105/c616490471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200105/c616490471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻柬商务参赞邬国权：中国商会凝心聚力致力中柬经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股难“走通” 融资租赁企业扎堆赴港上市</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20200104/c616490192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20200104/c616490192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国户籍制度大变革 27城备考人口流动新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打破刚性兑付才可能有效降低企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490060.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股民沸腾！银保监会新年第一枪：促进居民储蓄“入市”！网友：这下A股稳了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年开始没几天，先有央行开出降准第一枪，现在轮到了银保监会出手放大招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日晚间，银保监会发布《关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》(下称《意见》)。其中一些新提法、对A股利好的内容，引发投资者刷屏！&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/808cb38e010c3c7" id="c266fdda2b5e67ce03feea8267d86458" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;该意见中有98字最支持股市发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效发挥理财、保险、信托等产品的直接融资功能，培育价值投资和长期投资理念，改善资本市场投资者结构。大力发展企业年金、职业年金、各类健康和养老保险业务，多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金。鼓励各类合格投资机构参与市场化法治化债转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这句话也是全市场最为、重视的表述之一，居民的储蓄有多少万亿呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行统计，2019年11月末，本外币存款余额197.55万亿元，同比增长8.2%。月末人民币存款余额192.28万亿元，同比增长8.4%，增速分别比上月末和上年同期高0.2个和0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月份人民币存款增加1.31万亿元，同比多增3571亿元。其中，住户存款增加2466亿元，非金融企业存款增加8656亿元，财政性存款减少2451亿元，非银行业金融机构存款增加6979亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实早在去年12月21日，银保监会副主席梁涛在2019中国金融学会学术年会会议上表示要多措并举增加资本市场长期稳定资金来源，包括大力加强养老金第三支柱建设、拓宽保险资产管理公司投资范围、允许符合条件的银行理财资金投资股票等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是理财子公司元年。截至2019年12月8日，至少有32家银行理财公告拟设立理财子公司，其中六大行及光大和招行理财子公司已正式开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析师认为，未来5-10年来看，客户对含股票的净值型产品接受度将有所上升，特别是老的预期收益型产品都淘汰后。预计未来10年，理财的股票投资占比将逐步从目前2%左右提升至10%左右。估算2030年理财股票投资规模将达5.5万亿，将成为A股市场上的主流资金，逐步掌握一定的定价权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止资金违规流入房地产市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，该意见明确提出：银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，银保监会严查银行资金违规进入楼市、股市等违法违规行为。根据银保监会官网数据不完全统计，截至去年12月26日，银保监会系统对银行机构、保险机构等合计开出4108份罚单(按照公布日期计算)，其中，银保监会机关开出罚单16份，银保监局本级开出罚单1560份，银保监分局本级开出罚单2532份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛12月21日在“2019中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会”上表示，近一段时期以来，监管部门高度重视改善金融体系的供给质量和效率，取得了阶段性成效。其中，严防金融资源向低效领域过度集中。逐步压缩退出“僵尸企业”，清理无效、低效占用的信贷资源。对全国30余个热点城市开展房地产信贷专项检查，遏制金融资金违规进入房地产领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文十大大要点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、到2025年，实现金融结构更加优化，形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理水平持续提升，基本建立中国特色现代金融企业制度。个性化、差异化、定制化产品开发能力明显增强，形成有效满足市场需求的金融产品体系。信贷市场、保险市场、信托市场、金融租赁市场和不良资产市场进一步健全完善。重点领域金融风险得到有效处置，银行保险监管体系和监管能力现代化建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、有效发挥理财、保险、信托等产品的直接融资功能，培育价值投资和长期投资理念，改善资本市场投资者结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、大力发展企业年金、职业年金、各类健康和养老保险业务，多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、鼓励各类合格投资机构参与市场化法治化债转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、引进先进国际专业机构。吸引财富管理、不良资产处置、专业保理、消费金融、养老保险、健康保险等领域的外资金融机构进入境内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励境外金融机构参与设立、投资入股商业银行理财子公司，允许境外资产管理机构与中资银行或保险公司的子公司合资设立由外方控股的理财公司。支持外资银行保险机构根据业务需求合理布设子行、分行、子公司等分支机构，拓宽业务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、积极开发支持战略性新兴产业、先进制造业和科技创新的金融产品。加大金融支持力度，为提升产业基础能力和产业链水平提供优质金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大对战略性新兴产业、先进制造业的中长期贷款投放。鼓励保险资金通过市场化方式投资产业基金，加大对战略性新兴产业、先进制造业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、加大民营企业和小微企业金融产品创新。银行保险机构要按照竞争中性原则，一视同仁、公平对待各类所有制企业。加大对符合产业发展方向、主业相对集中于实体经济、技术先进、产品有市场但暂时遇到困难的民营企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励银行业金融机构通过单列信贷计划、实行内部资金转移定价优惠等形式，强化服务民营企业和小微企业的资源保障。加大对民营企业和小微企业的续贷支持力度，提高信用贷款和中长期贷款比重。积极稳妥发展供应链金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、继续做好地方政府隐性债务风险化解，依法明确存量债务偿债责任，规范支持地方政府债券发行和配套融资，严禁违法违规提供新增融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对脱离主业盲目扩张、高负债经营企业风险的排查监测。稳妥化解集团客户信用风险，有序退出“僵尸企业”，推动企业部门结构性去杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、大力整治违法违规金融活动。坚决清理和取缔未经批准从事金融业务的机构和活动。坚持打防结合、标本兼治的原则，推动建立健全对非法金融活动全产业链、全生态链的防控打击体系。加强监测预警，着力打早打小，指导地方做好非法集资案件处置工作，坚决遏制增量风险，稳妥化解存量风险。.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网友点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c875b179b6f6e0ac" id="c8b4e4c6330739aaa022abebdcd82fd7" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f384712720866878" id="981be6a8ac8f48b38bd9d546b1728d27" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/36f07b0a796eea62" id="f35323b060d68a351088a50dc50f4127" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3d4bdcd25ca5c94f" id="1d090e9a7e92f72280b5515180bb9f58" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f47589d8d9f1039c" id="8b72da5fac2408c183803b685bc97692" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/39608ad11946a170" id="f502989c2ef302fcc65ff6307435e93e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c0774eaff62e4eca" id="57fc20c24d2198bab90c23045d9ec1cd" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5ea043a2e2cbb261" id="cd446107d7283693129f801e1f226bd6" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2efa7a8fad9880ce" id="4614b84a8e95a84c9bca349d3ca55e18" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ &lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:0.928671---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“跌无可跌、政策落地、改革推动”！首席经济学家集体“诊脉”中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(唐燕飞记者孙忠)1月4日，2020年首席经济学家论坛在沪举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济2019年增速不会破6.1%，2020年也不会破6%。”中国首席经济学家论坛研究院院长、上海市政府参事盛松成表示，目前我国经济运行出现积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事、中国首席经济学家论坛主席夏斌认为，不需过分探讨中国GDP增速的具体数字问题，中国经济增长的动力仍在。中国经济需要在稳增长、控风险、促改革之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位经济学家表示，未来中国经济有保持中高速增长的潜能，同时应该更关注投资回报率的提升，进行市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盛松成：跌无可跌、政策落地、改革推动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛松成认为，目前我国经济运行出现积极信号，预计2019年GDP增速将不低于6.1%，2020年经济也不会跌破6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛松成认为，多项经济指标显示，工业生产明显加快。2019年12月国家统计局制造业PMI系数为50.2%，与上月持平，继续保持在景气区间。分项指标中的生产指标比2019年11月上升0.6个百分点。新订单指数已经连续两个月位于临界点之上，表明着制造业生产持续扩张，市场需求继续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2019年12月份财新PMI为51.5，高于同年前三季度，“财新指数主要统计小微企业和出口型企业，这说明小微企业、出口型企业信心也已经有所恢复。”盛松成认为这说明企业家信心有所恢复，预期需求将进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月份，我国规模以上工业增加值同比增速回升到6.2%，11月份全国规模以上利润总额同比增长5.4%，增速由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年的投资增速达到了历史低点，高技术投资的增速却很高。”盛松成表示，去年1到11月份，高技术产业投资同比增长14.1%，快于全部投资8.9个百分点，说明我国投资结构改善，经济转型升级，已经有了明显的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高技术行业投资已经几乎占了整个投资的六分之一”。他预计，五年后高技术行业投资将占整体投资30%以上，十年后将占50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛松成表示，目前可以用“跌无可跌、政策落地、改革推动“来概括中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夏斌：经济增长动力仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏斌则认为，经济学家不需过分探讨中国GDP增速问题，中国经济增长的动力仍在，但长期刺激所遗留的风险也仍然在，中国经济仍然在稳增长、控风险、促改革之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏斌认为，如果一味过分强调GDP的增速，并且由地方政府层层分解引导各地的增长目标，可能加剧系统性风险积累。他指出，经济稳定不能只是简单局限于货币和财政的总量政策，而必须同时实行结构性改革政策。同时加快健全各项社会兜底的政策改革，精准拆弹，逐步减小金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏斌认为，2020年中国GDP增速有望达到6%。在经济增速换档期、结构调整阵痛期、前期刺激政策消化期，要坚持改革方向，目前仍然处于转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻坚期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为经济政策研究者，重要的是不要过分纠缠于GDP百分之几的预测分析上，我们一是要看到当今的中国产业企业在经济下行中已经发生明显的分化，另外一边是一些企业的利润仍然是高增长，甚至是两位数的增长。”夏斌认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陆挺：重要的是提高投资效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于经济增速的讨论，野村证券中国首席经济学家陆挺认为，已经演变成为两个问题，第一个就是是否要加强逆周期的调节，第二是不是要把现在增长的速度下线设在6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆挺认为中国经济应该是需要逆周期调节，无论是内需还是外需，过去一段时间经济增长速度的下行确实过快，确实需要逆周期调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，没有必要在单纯数字上谈“保6”，因为会带来相当大的负面影响。未来重要的是如何提高逆周期调节政策当中的投资效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;廖群：保持中高增速仍需推进改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行(国际)首席经济学家廖群认为，中国未来十年潜在增长率保持在5%-6%的中高速增长可能性较大。他认为根据经济周期，经济增长是加速还是减速都是渐进式的。就经济增长而言，6%以上就算高速。中国未来十年潜在增长率保持在5%-6%的中高速增长可能性较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于我国，进一步市场化是必要的，这是保持今后中高速增长的必要条件。很多领域都需进行市场化的改革，最重要的是国有企业市场化改革。”他认为，国企占GDP比重超过20%，占据了关键领域。国企的市场化改革要往前推，让民营企业所占比重继续提高；国企也要进行市场化运作，提高运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;姚余栋：中国经济进入白银时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大成基金副总经理兼首席经济学家姚余栋认为，中国经济将进入更高质量中速增长的白银时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚余栋认为，中国政策空间充足对经济形成托底，同时，继续贯彻供给侧结构性改革，可以寻求更高的增长。姚余栋预计，中国2021年—2030年将保持4%—5%的实际GDP增长率，名义增长率为6%—7%，中国经济将进入更高质量中速增长的白银时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚余栋表示，当前中国政府部门杠杆率较低，根据BIS数据，2018年为49.8%，地方政府有加杠杆空间。未来中国依靠地方专项债的发行，同时能将财政赤字转换为私营部门的盈余，推动中国经济增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”规划收官：财税改革制度基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长总基调下，2020年财政政策继续保持积极基调并注重提质增效，结合中央经济工作会议精神，改革坚持稳字当头。2020 年是“十三五”规划收官的关键时点，宏观政策的协同性也逐渐加强。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　作为全面深化改革的重头戏，财税体制改革的每一步动作都备受关注，并发挥着牵一发动全身的作用。按照国务院改革时间表，2016年财税体制基本完成改革重点工作和任务，2020年基本建立现代财政制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国实施了更大规模的减税降费举措，预计全年减税总规模超过2万亿元，随着营商环境的改善，市场主体的获得感增强。然而，在收支平衡压力驱动下，2020年的减税降费的边际递减效应将凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，积极财政政策的加力提效将以结构调整为重心，努力降低价格因素，并形成传导机制，全面实现制度性交易成本的下调，这是2020年财税改革的一个主基调。配合多个税种立法程序的提速，2020年税收法定的推进路径亦非常清晰，以立法代替部门条例的时代即将来临。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费超2万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着各项政策的推进实施，减税降费效应逐步显现。预计全年减税降费超过原定的近2万亿元。综合来看，受益最多的是制造业和小微企业。”在2019年12月底召开的全国财政工作会议上，财政部部长刘昆做上述总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年落实更大规模减税降费，成为实施积极财政政策的头等大事。从年初的政府工作报告，到年中国常会多次强调，以及年底的中央经济工作会议，减税降费成为2019年度财税改革一个高频词，并贯穿在多个重要节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，税收政策方面，财政部和税务总局先后出台了小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除、深化增值税改革、清理规范行政事业性收费和政府性基金等“一揽子”政策，配合人社部实施了降低社会保险费率相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院关于减税降费工作情况的报告》指出，2019年前10个月，全国实现减税降费19688.94亿元，其中减税16473.26亿元，降低社保费3215.68亿元。根据财税部门的测算，减税降费拉动2019年GDP增长0.8个百分点，拉动固定资产投资增长0.5个百分点，拉动社会消费品零售总额增长1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会预算工委2019年组织的调研和委托调研显示，江苏东风悦达起亚、黑龙江飞鹤乳业、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）、新疆晶科能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）、辽宁华晨宝马、新松机器人等企业均表示，减税降费政策的陆续落地，给企业带来了实实在在的实惠，促进了企业进一步加大研发投入，推动技术改造和产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇认为，2019年我国实施了更大规模的减税降费，这是落实积极财政政策最重要的一项内容，从市场关系看，财政只有把更多资源让渡给市场主体，把该减的税帮企业减到位，才能真正增强市场主体的参与度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为市场活动的主要参与者，2019年企业对减税降费举措的推进感受最明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达利丝绸（浙江）有限公司相关负责人介绍，随着增值税税率的下调，2019年公司利润实现了两位数增长，其中税费减免带来的利好约占20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这仅仅是改革的一个缩影，《中国经营报》记者了解到，深化增值税改革后，增值税高档税率由16%下降至13%，在G20国家中处于中等偏下水平，低于一些发达国家和新兴市场国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据统计，在增值税减税规模中，制造业及其相关环节占比近70%。减税降费使数千万家企业和数亿人民群众享受到了政策红利，在减轻企业负担，稳定市场预期等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信研究院宏观金融研究部研究员王秋凤认为，伴随着当前经济下行周期，财政收支压力有所加大会使财政政策的空间受到一定的限制。但2019年以来，我国实施的减税降费政策积极作用具有长期性，而且随着政策的逐步落实，减税降费的效果仍将持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国财政工作会议上，刘昆也指出，当前的减税降费是制度性、持续性的，多年实施下来，叠加累积效应很大，企业减负会越来越明显。“围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进出口增长等，未来我们还将继续研究完善相关税收政策。及时研究解决企业反映的突出问题，持续发挥减税降费政策效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收法定加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，伴随着减税降费举措的不断落地，其释放的巨大改革红利也为税收法定创造了良好的立法环境。从这个层面看，2020年作为税收法定关键性的一年，我国将基本完成税收法定的改革目标和任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“落实税收法定原则”是中央大政方针，按照国务院的要求，2020年是全面落实税收法定原则的时间节点。截止到目前，现有18个税种中已有9个制定单行税法。2019年，土地增值税、增值税、消费税三个税种也纷纷公布立法进程，并公开向社会征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国法学会财税法学研究会会长刘剑文分析，自党的十八届三中全会明确提出“落实税收法定原则”以来，多部税收法律草案进入立法程序，从趋势来看，2020年基本能够完成中央提出的落实税收法定原则的改革任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，2016年环境保护税、烟叶税和船舶吨税实现法定，2018年耕地占用税、车辆购置税、印花税三部暂行条例也处在上升为法律的进程中，2019年，增值税、消费税、城市维护建设税及契税也都开始了立法准备工作，这意味着，我国税收立法进程的推进速度不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前18个税种中，只有房地产税和关税尚未公布立法进程。记者获悉，为加速税收法定的进度，关税法征求意见稿本来计划在2019年12月底发布征求意见稿，但鉴于中美贸易摩擦等敏感时期，关税法的立法草案最终并未在2019年底上会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文在接受采访时表示，目前关税法立法最核心的问题是税率调整，2020年1月1日，中美双方将实施新一轮关税税率，尽管双方达成了第一阶段谈判的一致，但未来仍存在诸多不确定性。“ 预计会在2020年两会期间进行审议。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年财税改革成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、实施更大规模减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除政策于1月1日起实施；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化增值税改革措施于4月1日起实施；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低社会保险费率于5月1日起实施；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;清理规范行政事业性收费和政府性基金措施于7月1日起实施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、税收法定提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，增值税、消费税、城市维护建设税及契税立法工作加快推进，其中， 12月3日，《增值税法(征求意见稿)》《消费税法(征求意见稿)》向社会公开征求意见；12月27日，十三届全国人大常委会组成人员分组审议城市维护建设税法草案和契税法草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加大支出结构调整力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国大力压减一般性支出，中央部门带头严格支出管理，除刚性和重点项目外，其他项目支出平均压减幅度达到10%。地方也加大一般性支出压减力度，压减幅度基本超过5%，不少达到10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，支持地方做好收支平衡方面，一是加大地方转移支付进度，二是督促地方压减一般性支出；三是指导地方多渠道筹集资金弥补减收；四是要求地方兜牢基层“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、“降成本”效果逐步显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.有效降低企业成本负担。1~10月，全国实现减税降费19688.94亿元，其中减税16473.26亿元，降低社会保险费3215.68亿元。全年减税降费数额将超过2万亿元，占GDP的比重超过2%，明显高于世界其他国家。深化增值税改革后，增值税高档税率由16%下降至13%，在G20国家中处于中等偏下水平，低于一些发达国家和新兴市场国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.初步实现“三个确保”要求。一是确保制造业等主要行业税负明显降低。4~10月，制造业及批发业增值税减税4598.83亿元，减税幅度25.7%。二是确保建筑业和交通运输业等行业税负有所降低。4~10月，建筑业减税188.19亿元，减税幅度6.2%；交通运输业减税35.63亿元，减税幅度7.5%。三是确保其他行业税负只减不增。4~10月，现代服务业、生活服务业分别减税321.96亿元、134.9亿元，减税幅度分别为12.3%、6.6%，随着10月1日生活服务业加计抵减比例进一步由10%提高至15%等政策实施，生活服务业减税规模继续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.重点支持民营和小微企业。坚持普惠性减税与结构性减税并举，重点聚焦减轻小微企业税负。1月1日实施小微企业普惠性减税政策以来，截至10月末小微企业减税1860.89亿元，放宽标准后实际享受到企业所得税减免的纳税人达到468.92万户，享受增值税免税的小规模纳税人新增402.64万户。民营企业是减税政策的主要受益者，1~10月，民营企业各项政策合计减税10511.84亿元，占全部减税数额的比例达到63.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.有力促进企业加大研发投入。加快落实研发费用按75%比例税前加计扣除的政策，减税877.96亿元，加上落实其他各项减税降费政策，促进企业将减少的成本用于研发、技改等再投资。1~10月，在投资整体下行的形势下，高技术产业投资同比增长14.2%，增速比前三季度加快1.2个百分点，高于全部投资9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.明显增加居民收入和消费能力。1~10月，实施个人所得税专项附加扣除政策减税521.94亿元，加上2018年10月1日提高个人所得税基本减除费用标准和优化税率结构翘尾因素，合计减税4480.84亿元；个人所得税纳税人人均减税1786元，直接增加了居民收入，提升了消费能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大民企金融产品创新深化中小机构风险化解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京1月4日电(记者李延霞)记者从中国银保监会获悉，银保监会日前印发文件，对推动银行业保险业高质量发展提出明确要求和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国银保监会关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》提出，完善服务实体经济和人民群众生活需要的金融产品体系，包括积极开发支持战略性新兴产业、先进制造业和科技创新的金融产品、加大民营企业和小微企业金融产品创新、优化“三农”金融产品供给、丰富社会民生领域金融产品供给等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，精准有效防范化解银行保险体系各类风险，包括积极稳妥推进问题金融机构处置、有序化解影子银行风险、加强重点领域风险防控、大力整治违法违规金融活动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，多措并举深化高风险中小机构改革和风险化解，采取不良资产处置、直接注资重组、同业收购合并、设立处置基金、设立过桥银行、引进新投资者以及市场退出等方式。银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见明确银行业保险业的发展目标：到2025年，实现金融结构更加优化，形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系。公司治理水平持续提升，基本建立中国特色现代金融企业制度。个性化、差异化、定制化产品开发能力明显增强，形成有效满足市场需求的金融产品体系。信贷市场、保险市场、信托市场、金融租赁市场和不良资产市场进一步健全完善。重点领域金融风险得到有效处置，银行保险监管体系和监管能力现代化建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金！银保监会确立未来五年行业发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会发文定调银行业保险业未来五年发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会发布《关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》(简称《意见》)，圈定未来五年发展目标：到2025年，实现金融结构更加优化，形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系；公司治理水平持续提升，基本建立中国特色现代金融企业制度；个性化、差异化、定制化产品开发能力明显增强，形成有效满足市场需求的金融产品体系；信贷市场、保险市场、信托市场、金融租赁市场和不良资产市场进一步健全完善；重点领域金融风险得到有效处置，银行保险监管体系和监管能力现代化建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先划重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、推动形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系，发挥银行保险机构在优化融资结构中的重要作用，多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、完善服务实体经济和人民群众生活需要的金融产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、精准有效防范化解银行保险体系各类风险，积极稳妥推进问题金融机构处置，有序化解影子银行风险，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、建立健全中国特色现代金融企业制度，严格规范股权管理，加强“三会一层”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、实现更高水平的对外开放，放宽外资银行保险机构市场准入条件和业务范围，鼓励境外金融机构参与设立、投资入股商业银行理财子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进储蓄转化为资本市场长期资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，发挥银行保险机构在优化融资结构中的重要作用。银行保险机构要健全与直接融资发展相适应的服务体系，运用多种方式为直接融资提供配套支持，提高直接融资比重。有效发挥理财、保险、信托等产品的直接融资功能，培育价值投资和长期投资理念，改善资本市场投资者结构。大力发展企业年金、职业年金、各类健康和养老保险业务，多渠道促进居民储蓄有效转化为资本市场长期资金。鼓励各类合格投资机构参与市场化法治化债转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为直接融资市场“新军”，2019年已有10家理财子公司开业运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券银行业首席分析师杨荣认为，随着理财子公司权益投研能力提升，权益资产配置份额将提高，对权益市场构成一定利好。从中长期看，银行理财子公司在正式成立后，将进一步丰富机构投资者队伍，将提高直接融资占比，流向权益市场资金将稳步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富管理50人论坛发布的《资管行业未来市场格局与业务模式研究》建议，银行要通过理财子公司实现真正的法人风险隔离，积极推动理财业务向直接融资方向转型；保险资管机构要管理好母公司资产，同时积极开拓养老金及第三方受托业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极稳妥推进问题金融机构处置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，监管部门采取多种有效方式稳妥处置高风险机构，切实维护金融稳定大局。包商银行被接管后，业务没有中断，各项工作正有序开展。锦州银行引入了战略投资者，改组了董事会，选派了高管团队，战略重组方案正稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，注重统筹规划、协调推进，压实金融机构、地方政府和金融管理部门责任。推动制定并实施恢复与处置计划，把握强化市场纪律、防范道德风险和维护金融稳定之间的平衡。对不同机构，必须分类施策，遵循市场规律，在充分评估潜在影响的基础上稳妥实施，严防出现处置风险的风险。多措并举深化高风险中小机构改革和风险化解，采取不良资产处置、直接注资重组、同业收购合并、设立处置基金、设立过桥银行、引进新投资者以及市场退出等方式。加大资产清收力度，维护机构合法债权，最大限度减少损失。推动建立审慎文化，增强风险意识和合规意识，提升制度约束力和执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动资管业务平稳过渡、规范转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，银行保险机构要落实规范金融机构资产管理业务的指导意见，推动业务平稳过渡、规范转型。逐步清理压缩不合规的表外理财非标资产投资、表内特定目的载体投资、同业理财等业务规模，严控银信类通道业务。按照业务实质实施一致性、穿透式、全覆盖风险管理，严格适用相应的风险分类、资本占用和拨备计提等要求。保险机构要继续清理多层嵌套投资、关联交易加杠杆等违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，截至2019年11月末，非保本理财产品余额为24.3万亿元，银行理财业务运行总体平稳，产品结构持续优化。符合新规方向的净值型理财产品发行力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，存量金融风险得到有序释放。2017年以来，银行业资产增速从过去的15%左右降低到目前的8%左右。影子银行规模大幅缩减，两年多来共压缩交叉金融类高风险资产约14.5万亿元，减少的主要是通道业务和脱实向虚资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防止资金违规流入房地产市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，加强重点领域风险防控。银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展。继续做好地方政府隐性债务风险化解，依法明确存量债务偿债责任，规范支持地方政府债券发行和配套融资，严禁违法违规提供新增融资。加大对脱离主业盲目扩张、高负债经营企业风险的排查监测。稳妥化解集团客户信用风险，有序退出“僵尸企业”，推动企业部门结构性去杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，大力整治违法违规金融活动。坚决清理和取缔未经批准从事金融业务的机构和活动。坚持打防结合、标本兼治的原则，推动建立健全对非法金融活动全产业链、全生态链的防控打击体系。加强监测预警，着力打早打小，指导地方做好非法集资案件处置工作，坚决遏制增量风险，稳妥化解存量风险。深入开展互联网金融风险专项整治，推动不合规网络借贷机构良性退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励境外金融机构参与设立、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资入股商业银行理财子公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，落实金融业对外开放重大举措，实施准入前国民待遇和负面清单管理模式，按照内外一致原则，公平对待境内外各主体，放宽外资银行保险机构市场准入条件和业务范围。引进先进国际专业机构。吸引财富管理、不良资产处置、专业保理、消费金融、养老保险、健康保险等领域的外资金融机构进入境内市场。鼓励境外金融机构参与设立、投资入股商业银行理财子公司，允许境外资产管理机构与中资银行或保险公司的子公司合资设立由外方控股的理财公司。支持外资银行保险机构根据业务需求合理布设子行、分行、子公司等分支机构，拓宽业务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月，银保监会批准东方汇理资产管理公司和中银理财有限责任公司在上海合资设立理财公司，东方汇理资管出资比例为55%，中银理财出资比例为45%。这是第一家在华设立的外方控股理财公司。目前，还有其他国际资管机构正在与有关银行理财子公司沟通，协商合资设立外资控股的理财公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，银行业保险业对外开放动作频频。修订后的《中华人民共和国外资银行管理条例实施细则》、《中国银保监会外资银行行政许可事项实施办法》陆续发布，进一步贯彻落实对外开放政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠郑雅烁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进简政放权 银保监会修订外资银行行政许可事项实施办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯1月3日，银保监会官网发布消息称，为持续推进银行业对外开放，推进简政放权，强化审慎监管，银保监会近日修订发布了《中国银保监会外资银行行政许可事项实施办法》（简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2019年11月8日至12月8日，银保监会就《办法》（征求意见稿）向社会公开征求意见，对社会各界的反馈意见进行了认真研究，充分吸收各项科学合理的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从修订内容来看，《办法》与《外资银行管理条例》衔接，允许外国银行在中国境内同时设立分行和外资法人银行、取消外国银行来华设立营业性机构需满足的总资产要求、放宽中外合资银行中方主要股东选择范围。中外合资银行中方股东不再局限于金融机构，具备财务状况良好，最近3个会计年度连续盈利；权益性投资余额不超过本企业净资产的50％等条件的非金融机构也可成为股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进简政放权、优化营商环境方面，《办法》将外资银行部分董事、高管人员任职资格核准和分行开业审批权限进一步下放或调整；取消管理型支行行长任职资格核准审批；缩短两级审批事项的审批时限；简化外资银行赴境外发债的部分申请材料要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化审慎监管方面，按照中外一致原则，《办法》在相关许可章节中，相应增加了股权管理及反洗钱和反恐怖融资审查的要求，进一步强化了审慎监管，并对股东变更的内涵进行修订。此外，明确“国务院在自由贸易试验区等特定区域对行政许可事项另有规定的，应依照其规定”，为在上述区域实施进一步简政放权措施预留政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《办法》的修订发布将进一步推动更高水平的对外开放，促进外资银行参与推动社会经济高质量发展。银保监会将坚持对外开放与审慎监管并重，在有效防范金融风险的同时，促进银行业健康平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:加强顶层设计统筹协调增强协同创新发展能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490446.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;.原文阅读.姓名：工作单位：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转载请注明来源：中国社会科学网(责编：张文齐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：继续实施以制造业为重点减税降费措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【财华社讯】国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，会议指出保持经济运行在合理区间，制造业具有基础支持作用；扩大制造业开放，更大激发市场主体活力，促进制造业稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视引述会议内容指，要推进改革创新，继续实施以制造业为重点的减税降费措施，推动降低制造业用电成本及电信资费，全部开放工业企业与电力市场化交易，引导金融机构创新方式，增加制造业中长期贷款，缓解企业融资难融资贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指，更好发挥民营及中小企业在制造业投资中的作用，鼓励企业加大技改投入；扩大制造业开放，清除影响开放政策落实的障碍；完善规划、用地、能耗等政策，推进制造业重大内外资项目尽快落实。另外，要增加内需潜力，完善促进汽车业改革发展的措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻柬商务参赞：中柬经贸合作2019年成果丰硕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社金边1月5日电(记者毛鹏飞高炳南)中国驻柬埔寨大使馆经济商务参赞邬国权日前出席2020年柬埔寨中国商会新年联谊会时表示，2019年中柬经贸合作硕果累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邬国权说，据中方统计，2019年1月至11月，中柬双边贸易额达85.3亿美元，同比增长27.8%。截至2019年11月底，中国累计对柬投资近90亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍说，过去一年，柬埔寨以主宾国身份参加第二届进博会，取得丰硕成果。两国启动自贸区联合可研工作，前景可期。一大批涉及柬医疗卫生、乡村发展、教育、人力资源交流、基础设施建设等领域的项目取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到中资企业未来在柬发展，邬国权建议，一是提高风险和安全意识，深入调研目标市场，避免盲目投资和损失，把好各个环节的质量关，牢固树立安全发展理念；二是严格遵守柬法律法规，尊重当地宗教信仰和风俗习惯，做好海外经营合规制度建设，完善内控管理机制，遵守国际通用规则；三是坚持互利共赢理念，关注柬社会事务，积极履行社会责任，谋求共同发展，努力构建和谐多赢的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邬国权说，展望2020年，中柬两国不断加快战略对接，构建命运共同体行动计划正在加速落实，双方各领域合作不断深化，两国经贸合作将面临更大发展机遇和更广阔增长空间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020：积极财政政策该怎么干</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新年伊始，面对复杂严峻的国内外经济形势，人们对于积极财政政策充满期待：2020年，积极财政政策该怎么干？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前闭幕的中央经济工作会议围绕“继续实施积极的财政政策”有这样一段表述：“积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，坚决压缩一般性支出，做好重点领域保障，支持基层保工资、保运转、保基本民生”。这是站在推动经济高质量发展的平台上、立足于实现全面建成小康社会和“十三五”规划目标任务而作出的重大部署，可以预期，相较以往，2020年的积极财政政策将呈现出不少令人瞩目的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要“量”的增长，也重“质”的提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为实施宏观调控的两大主要手段之一，积极财政政策当然要协同货币、就业、产业、投资、消费、区域等政策，确保经济运行稳定在合理区间。不过，这里所说的经济运行在合理区间，并非仅仅着眼于GDP增幅一个指标。除此之外，就业的充分程度与民生的保障和改善状况等反映GDP质量和效益的指标，也是在视野之内的。在中央经济工作会议“坚定不移贯彻新发展理念”的语境下，“量”的合理增长和“质”的稳步提升，均系经济运行保持在合理区间的重要标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，与对于经济运行合理区间认识的拓展相契合，积极财政政策的操作须具“双重”导向，即同时致力于经济实现量的合理增长和质的稳步提升。并且，在量与质的平衡中，向质的一面倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，有别于以往后缀于积极财政政策的诸如要“有力度”、要“加大力度”、要“更加积极”之类的表述，也与2019年要“加力提效”的提法有所不同，中央经济工作会议对于2020年积极财政政策所作出的新的部署是：“大力提质增效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要扩大需求，又重结构调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为主要基于需求管理理论支撑并启用于1998年抵御亚洲金融危机冲击背景下的积极财政政策，历来以扩大需求为着力点。不过，随着我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段，积极财政政策并非只有扩大需求一个维度。鉴于当前经济运行的主要矛盾是结构问题，经济下行压力又主要源自结构性、体制性、周期性问题相互交织，本着对症下药原则，在中央经济工作会议“着力推动高质量发展”的语境下，一方面，积极财政政策要通过实施逆周期调节扩大有效需求，另一方面，还要以更大的力度、更积极的作为去推动结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，立足于转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，积极财政政策的操作须具“双重”维度――兼容扩大需求和结构调整，并且更加注重推动结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，有别于以往局限于“扩大需求”一个维度的积极财政政策配置格局，继2018年7月中央政治局会议首次采用“积极财政政策要在扩大内需和结构调整上发挥更大作用”的提法之后，中央经济工作会议对2020年积极财政政策所作出的新的部署是：“更加注重结构调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决压缩一般性支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是旨在扩大需求，还是旨在结构调整，积极财政政策的基本操作手段无非两条：减税降费和扩大投资支出。问题在于，减税降费也好，扩大投资支出也罢，往往都要以财政赤字为支撑，落实到财政赤字的增列上。不过，随着供给侧结构性改革取代需求管理成为我国宏观政策的主线，增列财政赤字并非支撑积极财政政策操作的唯一财源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，通过财政支出结构的优化调整，以削减一般性支出为减税降费和扩大投资支出腾挪空间，从而分流增列财政赤字的压力，已经进入支撑积极财政政策操作的财源序列。在中央经济工作会议“坚决打赢三大攻坚战，全面做好‘六稳’工作”的语境下，削减一般性支出的意义更加凸显。不仅增列赤字要以保持宏观杠杆率基本稳定为约束条件，而且要同防范化解金融风险的要求通盘考量，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，基于底线思维和风险意识，并同“节用裕民”原则相贯通，积极财政政策的操作须立足于“双重”财源――在“适度”增列财政赤字作为基本支撑的同时，注重削减政府自身支出，以政府过紧日子换取老百姓的好日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，有别于以往减税降费、扩大投资支出同增列财政赤字彼此依存、高度相关的操作范式，在巩固和拓展减税降费成效、保持一定的支出强度和加大转移支付力度的背景下，中央经济工作会议对于2020年积极财政政策所作出的新的部署是：“坚决压缩一般性支出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保民生改善和重点领域保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一项事关党和国家事业全局的政策安排，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，无疑是积极财政政策的一个重要立足点和出发点。这在财政收入增幅相对较高的时期，比较容易做到。但是，面对经济下行压力加大、财政收入增幅持续下降，我国的财政收支矛盾日渐突出。认识到这并非仅仅是我们不得不被迫接受的现实，而且是经济发展规律的作用使然，如何用好有限的财政资金，把钱花在刀刃上，保证财政运行的可持续性，越来越成为积极财政政策操作中的关键选项。在中央经济工作会议“社会政策要托底”“确保民生特别是困难群众基本生活得到有效保障和改善”的语境下，财政资金的拨付或财政支出项目的安排，只能在把握好多重目标平衡的前提下，走“保基本，注重普惠性、基础性、兜底性”以及“抓重点、补短板、强弱项”的路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，积极财政政策的操作须通过合理配置财政资金，提高资金使用效率，将民生改善和重点领域支出摆在优先保障系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，有别于以往很少涉及或下沉至财政支出项目层级的情形，中央经济工作会议对于2020年积极财政政策所作出的新的部署是：“做好重点领域保障，支持基层保工资、保运转、保基本民生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点上，对于2020年的积极财政政策配置格局，我们只有按照变化了的理念、思想和战略全面地加以理解和认识，才可能看得清、摸得准、不跑偏，才可能真正“对标”“对表”高质量发展要求，以务实管用的财政举措应对当前经济运行中的一系列新问题、新挑战，确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国社会科学院副院长、学部委员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国人民银行工作会议在京召开 全文重点一览</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国人民银行工作会议1月2日至3日在北京召开。关于2020年工作，会议要求，人民银行系统要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，紧扣全面建成小康社会目标任务和“十三五”规划收官，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，实施稳健货币政策，坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战，深化金融改革开放，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，为经济高质量发展创造良好的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;一是保持稳健的货币政策灵活适度。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;加强逆周期调节，保持流动性合理充裕，促进货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应。继续深化利率市场化改革，完善贷款市场报价利率传导机制。坚持发挥市场在汇率形成中的决定性作用，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;二是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;建立健全金融机构恢复处置机制、损失分担机制和激励约束机制。基本化解互联网金融存量风险，建立健全监管长效机制。加快建立房地产金融长效管理机制。加快建立金融委办公室地方协调机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;三是以缓解小微企业融资难融资贵问题为重点，加大金融支持供给侧结构性改革力度。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;推动发挥多部门合力，用好定向降准、再贷款再贴现、宏观审慎评估和征信管理等政策工具，切实推动改进小微企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;四是加快完善宏观审慎管理框架。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;编制宏观审慎政策指引。构建宏观审慎压力测试体系。组织实施系统重要性银行评估，推动出台实施金融控股公司监督管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;五是继续深化金融改革开放。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;积极发展债券市场，继续推动债券市场基础设施互联互通。积极稳妥推进人民币国际化。深入推进外汇管理体制改革，支持自贸试验区、自贸港等在外汇管理改革方面先行先试。完善跨境资本流动“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;六是加强金融科技研发和应用。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;贯彻落实金融科技发展规划，建立健全金融科技监管基本规则体系，做好金融科技创新监管试点工作。继续稳步推进法定数字货币研发。进一步扩大全球法人识别编码(LEI)在我国的应用领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;七是全面提高金融服务与金融管理水平。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;统筹推进金融法律法规和规则体系建设。强化金融统计监测分析，打造符合大数据发展方向的金融统计平台和金融基础数据库。稳步推进征信二代系统上线升级，加强个人征信信息安全管理和个人隐私保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全文如下&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国人民银行工作会议1月2日至3日在北京召开。会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，总结2019年主要工作，分析当前经济金融形势，部署2020年重点工作。人民银行行长易纲、党委书记郭树清出席会议并讲话。人民银行党委委员、副行长陈雨露、潘功胜、范一飞、朱鹤新、刘国强，中央纪委国家监委驻中国人民银行纪检监察组组长、人民银行党委委员徐加爱出席会议，并就分管领域工作提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2019年，在党中央、国务院的坚强领导下，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，人民银行坚持实施稳健的货币政策，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，持续深化金融供给侧结构性改革，不断改善金融管理和服务，不忘初心、牢记使命，勇于担当、真抓实干，各项工作取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是货币政策针对性实效性进一步提升。针对经济下行压力加大，货币政策突出逆周期调节，三次下调金融机构存款准备金率；创设央行票据互换工具，支持银行发行永续债补充资本，提高银行贷款投放能力；灵活运用中期借贷便利、常备借贷便利和公开市场操作等多种货币政策工具，保持银行体系流动性合理充裕。全年广义货币供应量M2和社会融资规模增速与国内生产总值名义增速基本匹配。同时，注重用改革的办法疏通货币政策传导，改革完善贷款市场报价利率(LPR)形成机制，打破贷款利率隐性下限，千方百计降低企业融资成本。进一步增强人民币汇率弹性，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是防范化解重大金融风险攻坚战取得关键进展。人民银行认真履行金融委办公室职责，牵头实施防范化解重大金融风险攻坚战行动方案。经过努力，宏观杠杆率过快上升势头得到有效遏制，影子银行治理成效明显，重点金融机构风险处置取得重大突破，外部冲击风险得到有效应对，债券违约处置机制不断完善，互联网金融风险得到全面治理。特别是依法果断接管包商银行，在最大程度保护存款人和客户合法权益的同时，坚决打破了刚性兑付，严肃了市场纪律，促进了金融市场信用分层，推动了市场风险合理定价。同时，加强长效机制建设，加快补齐外债、房地产金融等宏观审慎政策框架，以及金融控股公司监管、统筹金融基础设施监管等制度短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融支持实体经济力度不断加大。推动金融机构支持重点领域、重大项目和重要在建工程，促进制造业高质量发展。金融精准扶贫成效显著。乡村振兴金融服务持续改善，“两权”抵押贷款试点有效衔接。进一步缓解小微民营企业融资难融资贵，继续推动形成“几家抬”政策合力，创新运用多种货币政策工具，充分发挥民营企业债券融资支持工具作用，加大小微企业应收账款融资支持，创新改进小微企业征信服务。经过各方面共同努力，小微企业融资呈“量增、面扩、价降”良好趋势，超额完成2019年国有大型商业银行小微企业贷款增长30%以上、小微企业信贷综合成本下降1个百分点的政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是金融改革开放不断深化。集中宣布30多条开放措施，明确将取消证券、基金、期货、人身险的外资持股比例时间提前至2020年。全面取消合格境外投资者投资额度限制。允许外资机构开展银行间市场债券承销和评级业务。出台12项进一步促进跨境贸易投资便利化措施。取消人民币合格境外机构投资者试点国家和地区限制。提高澳门个人人民币汇款额度。扩大人民币跨境支付系统参与机构数量。推动债券市场基础设施互联互通。积极做好金融支持海南自贸试验区及自贸港、粤港澳大湾区、长三角高质量一体化发展等区域金融改革工作。国际和区域金融合作持续深化。发挥G20平台作用，加强国际宏观经济金融政策协调，维护多边规则和体制。推动落实第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是金融服务和管理水平不断提升。切实履行统筹金融业重要立法职责，提高依法行政水平。金融业综合统计工作进展顺利，金融基础数据中心如期成立。央行基础性重大问题研究水平稳步提高。现代央行财务治理建设、中央银行资产负债表健康机制建设不断深化。全面取消企业开立银行账户行政许可。移动支付便民工程向纵深发展。完成支付机构客户备付金全额集中存管。发布金融科技发展规划，开展金融科技应用试点，全球法人识别编码(LEI)赋码量显著提升。成功发行2019年版人民币和新中国成立70周年纪念币。法定数字货币研发进展顺利。进一步规范大额现金管理。优化国库退库流程，确保减税政策红利在小微企业落地落实。出台信用评级业管理暂行办法，在北京、上海开展动产担保统一登记和查询，助推我国营商环境世界排名大幅提升。中国反洗钱和反恐怖融资互评估报告通过金融行动特别工作组全会审议。建立金融消费权益保护协调工作机制，进一步规范金融营销宣传行为。全系统内部审计、参事研究、安全保卫、离退休干部服务、后勤保障等各项工作取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行上海总部、各分支机构、直属企事业单位和相关单位担当作为，扎实工作，落实金融服务实体经济各项政策，不断提高金融管理和金融服务效果，切实维护辖区金融稳定，有力地支持了总行工作和地方金融业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2019年，人民银行全面从严治党取得显著成效，全系统党风行风持续向好。一是围绕践行“两个维护”加强党的政治建设。行党委树牢“四个意识”，增强“四个自信”，以钉钉子精神坚决抓好习近平总书记重要指示批示精神的贯彻落实。持续开展政治纪律和政治规矩学习教育，认真贯彻民主集中制，严格执行重大事项请示报告制度。认真落实意识形态工作责任制，增强斗争精神和斗争意识。二是通过扎实开展“不忘初心、牢记使命”主题教育进一步坚定了理想信念。全系统党组织和党员干部进一步加深了对党的初心使命的理解，深化了对习近平新时代中国特色社会主义思想精髓的领悟，充分认识到中国特色社会主义制度和国家治理体系的显著优势，进一步增强了“四个自信”。三是担当作为积极性主动性明显增强。全系统自觉落实党中央赋予的新使命，更好地发挥金融管理统筹协调、牵头抓总的作用，切实担负起防范化解系统性金融风险、维护金融稳定的法定职责，加快完善宏观审慎政策框架，补齐制度短板。四是为民服务解难题落到实处。行党委坚持以人民为中心的发展思想，带头做到为民服务解难题。在谋划工作时，紧紧扭住新发展理念推动发展，把注意力集中到解决各种不平衡不充分的问题上。五是内部制度建设和组织建设不断完善。大力推动全系统各级机关党的建设规范发展，制定出台了人民银行系统加强政治建设的指导意见、重大事项请示报告制度、“大监督”机制、巡视工作办法等。改进干部选拔任用考核评价方法，提升领导干部政治能力和领导水平。六是作风建设见到新的效果。驰而不息推进形式主义、官僚主义专项整治，扎实开展警示教育。严格贯彻中央八项规定精神，认真执行人民银行正风肃纪十条禁令。七是监督执纪问责和反腐败斗争进一步加强。各级党委旗帜鲜明地支持派驻纪检监察组和各级纪委依规依法履职，协同高效落实全面从严治党“两个责任”。坚决整治金融领域腐败行为，努力做到走在前、做表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于2020年工作，会议要求，人民银行系统要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九届四中全会和中央经济工作会议精神，紧扣全面建成小康社会目标任务和“十三五”规划收官，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，实施稳健货币政策，坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战，深化金融改革开放，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，为经济高质量发展创造良好的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持稳健的货币政策灵活适度。加强逆周期调节，保持流动性合理充裕，促进货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应。继续深化利率市场化改革，完善贷款市场报价利率传导机制。继续推动银行通过发行永续债等途径多渠道补充资本。坚持发挥市场在汇率形成中的决定性作用，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战。厘清各方职责边界，压实各方责任，压实金融机构的主体责任、地方政府属地风险处置责任和维稳第一责任、金融监管部门监管责任和人民银行最后贷款人责任，坚决防范道德风险。建立健全金融机构恢复处置机制、损失分担机制和激励约束机制。突出重点，继续依法依规做好重点金融机构风险处置工作。持续开展互联网金融风险专项整治，基本化解互联网金融存量风险，建立健全监管长效机制。加快建立房地产金融长效管理机制。进一步发挥存款保险机构在风险处置中的作用。加快建立金融委办公室地方协调机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以缓解小微企业融资难融资贵问题为重点，加大金融支持供给侧结构性改革力度。健全小微企业贷款考核激励机制，落实授信尽职免责制度，营造敢贷愿贷能贷的政策环境。推动发挥多部门合力，用好定向降准、再贷款再贴现、宏观审慎评估和征信管理等政策工具，切实推动改进小微企业融资。加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。聚焦深度贫困地区，健全金融支持产业带动脱贫机制，助力打赢精准脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快完善宏观审慎管理框架。编制宏观审慎政策指引。构建宏观审慎压力测试体系。加快建立完善本外币一体化的跨境资金流动宏观审慎管理机制。逐步扩大宏观审慎政策覆盖领域。组织实施系统重要性银行评估，推动出台实施金融控股公司监督管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是继续深化金融改革开放。深化金融市场和金融机构改革。积极发展债券市场，继续推动债券市场基础设施互联互通。加强金融基础设施统筹监管与建设规划。深化中小银行和农信社改革，进一步健全政策性银行治理结构。积极稳妥推进人民币国际化。深入推进外汇管理体制改革，支持自贸试验区、自贸港等在外汇管理改革方面先行先试。完善跨境资本流动“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强金融科技研发和应用。贯彻落实金融科技发展规划，建立健全金融科技监管基本规则体系，做好金融科技创新监管试点工作。继续稳步推进法定数字货币研发。进一步扩大全球法人识别编码(LEI)在我国的应用领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是全面提高金融服务与金融管理水平。统筹推进金融法律法规和规则体系建设。强化金融统计监测分析，打造符合大数据发展方向的金融统计平台和金融基础数据库。深化科创金融、绿色金融、普惠金融、金融开放创新和区域协调发展等区域金融改革试点。推进中央银行财务治理现代化。探索建立支付行业统筹监管、落实属地监管职责机制，推动移动支付便民工程继续向纵深发展，全力配合打击治理电信网络新型违法犯罪和跨境网络赌博活动。重拳打击假币违法犯罪活动。加快推进国库高质量发展，及时准确办理各项预算收支业务。稳步推进征信二代系统上线升级，加强个人征信信息安全管理和个人隐私保护。进一步加强反洗钱协调机制建设，继续强化反洗钱监管力度。完善金融消费权益保护协调工作机制，协调推进普惠金融工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步提升财务管理、内部审计、安全保卫、离退休干部工作、后勤保障等内部管理水平。进一步强化参事履职保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好2020年的各项工作，必须坚持党对金融工作的集中统一领导，牢固树立“四个意识”，不断增强“四个自信”，坚决做到“两个维护”，始终与以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，为全面履行各项职责提供坚强的政治保障。一是要始终坚持把政治建设摆在更加突出位置，把贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神和党中央决策部署作为重大政治任务，探索建设现代中央银行制度，进一步深化金融供给侧结构性改革，坚决打好打赢防范化解重大金融风险攻坚战，努力跑在系统性金融风险的前面。坚持依法行政，建设法治央行。争取走在“让中央放心、让人民群众满意的模范机关”试点创建前列。二是要巩固拓展主题教育成果，围绕主题教育检视发现的问题，建立整改台账，一抓到底。三是要不断强化人民银行“首先是政治机关”的认识，加强领导班子政治建设，选优配强各级领导班子，发现培养选拔优秀年轻干部，做好共青团和青年工作，增强干部队伍适应现代中央银行发展需要的能力。四是要进一步改进思想方法和工作作风，坚持实事求是的思想路线，以党的创新理论武装头脑，抓好意识形态工作。坚决杜绝形形色色的形式主义、官僚主义，切实改进工作方式方法，对人民群众和企事业单位要“跨前一步”主动服务，与地方和部门保持更密切的联系和沟通。五是要以更大力度推进全面从严治党，坚决落实好“两个责任”。要把管党治党作为最根本的职责严起来、立起来，敢抓敢管、严抓严管。要敢于亮剑，不断加大金融领域反腐败力度。深化标本兼治，用好“四种形态”，一体推进不敢腐不能腐不想腐。着力加强警示教育和思想教育，认真汲取重大腐败案件的教训。要继续完善巡视工作机制体制，坚定不移深化政治巡视，深入推进纪检监察、内外部巡视、审计和专项检查形成长效监督机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，做好2020年金融工作任务艰巨，责任重大，使命光荣。人民银行系统干部职工要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，牢记金融工作的初心和使命，以实际行动践行“两个维护”，不断改进作风，增强必胜信心，积极作为，敢于担当，勇挑重任，确保党中央、国务院关于金融工作的各项部署落实到位，为决胜全面建成小康社会作出更大贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局领导班子成员、总会计师、总经济师，人民银行上海总部领导班子成员、副省级城市中心支行以上分支机构主要负责同志，总行各司局、党委各部门、上海总部各部门主要负责同志，派驻纪检监察组负责同志，人民银行参事，巡视组组长，各企事业单位、相关单位、各驻外机构主要负责同志参加会议。中央组织部、中央财经委员会办公室、国务院办公厅、审计署有关同志应邀出席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动形成愿贷、敢贷、会贷氛围 2020年企业融资环境改善可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年，源头“活水”精准滴灌实体经济。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　2019年，央行采取多项措施支持实体经济发展，这包括建立“三档两优”（三档存款准备金率和两项优惠）存款准备金框架、推动利率并轨（LPR改革）、降低中期借贷便利(MLF）和逆回购利率等一系列措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，受访经济界专家认为，当前央行的一系列举措已经取得积极成效，货币市场利率、最终贷款利率水平有所下降，货币政策传导机制进一步理顺，企业融资难、融资贵问题有所缓解。专家预计，2020年央行或仍有34次定向和全面降准，以进一步降低企业融资成本。整体来看，2020年企业融资环境或将继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利率形成机制更完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，各类货币政策手段不仅与‘宽货币、紧信用、松财政’的政策布局相一致，也凸显了当前货币政策的主要目标，即‘以我为主’进行逆周期调节稳增长。”摩根士丹利华鑫证券首席经济学家章俊接受《中国经营报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了配合积极财政政策的实施，央行在2019年进行了多次降准，并通过调降LPR（贷款市场报价利率）以完善利率形成机制，从而使融资环境、融资成本和融资结构均实现一定程度的优化，改善企业融资难与融资贵的问题，从内部提升企业生产扩张动能。”章俊解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2019年，央行实施了三次降准，这包括1月份分两次实施的全面降准，5月份开始分三次实施的定向降准和9月份开始的全面降准与分两次实施的定向降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章俊进一步表示，在稳健中性的基调下，货币政策根据2019年经济运行的特点适时进行预调微调。在综合考量全球经济增长变化的情况下更多展现出“以我为主”的特征，并没有盲目跟随外部降息节奏，而是根据国内经济运行状态适时适度进行政策调节以支持实体经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行国际金融研究所研究员梁斯也对记者表示：“2019年，央行采取了多项措施支持实体经济发展。货币市场利率、最终贷款利率水平有所下降，货币政策传导机制进一步理顺，企业融资难、融资贵问题有所缓解，央行的一系列举措已经取得积极成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策效果从数据可见：官方数据显示，2019年10月末，普惠小微企业贷款余额同比增长23.3%，比全部贷款增速高近11个百分点，利率下降0.64个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁斯同时向记者指出，“2019年，许多国家纷纷采取降息策略，全球出现降息潮，与很多国家相比，我国货币政策仍处于正常区间，政策工具也有较大空间，这也为后续政策调控奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者也注意到，2019年初，从印度央行利率“三连降”开始，宽松政策浩浩荡荡，迅速席卷全球。就在2019年12月13日，俄罗斯银行启动年内连续第五次降息，并表示，由于通胀率继续低于目标水平，将考虑在2020年上半年采取更多行动。日前，土耳其和乌克兰央行均将基准利率下调了200个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，2019年，全球已至少有48个国家或地区先后宣布降息。其中，土耳其降息幅度超过1000个基点，马来西亚、新西兰和菲律宾等国央行开启了2016年以来的首次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，浙江民营投资企业联合会会长、上海中和正道集团主席周德文接受记者采访时表示，“2019年央行出台了一系列支持小微企业发展的政策，但是企业仍面临一些困难，还需继续出台相关的支持政策，更重要的是需要将政策落到位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;融资环境将继续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在融资难的问题上，我们预计央行2020年将适时进行3~4次定向和全面降准，用以配合积极财政政策的推进以及进一步降低银行资金成本。”展望2020年我国小微企业融资环境，章俊对记者说，“2020年我国实体小微企业融资环境将有所改善，主要是出于两方面的考虑：在此过程中，央行通过释放更多廉价的中长期资金来提高银行主动放贷意愿，使银行信贷资源进一步向优质企业和小微企业倾斜，推动形成企业‘愿贷、敢贷、会贷’的融资氛围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在2020年1月1日，央行宣布降准。央行发布公告称，为支持实体经济发展，降低社会融资实际成本，中国人民银行决定于2020年1月6日下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含财务公司、金融租赁公司和汽车金融公司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在融资贵的问题上，章俊认为，“当前正处于LPR报价机制不断完善的过程中，为了切实使新利率形成机制发挥降低实体经济融资成本的作用，我们预计2020年LPR较大概率有4~5次的报价调整。央行将不断推进企业融资成本的降低，切实使企业感受到政策利好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在LPR报价上，在2019年8月16日召开的国务院常务会议上，部署运用市场化改革办法推动实际利率水平明显降低和解决“融资难”问题。随后，8月17日，央行发布公告称，改革完善贷款市场报价利率形成机制，促进贷款利率进一步市场化，提高利率传导效率，推动降低贷款实际利率水平。此后，一年期LPR不断下行，目前下降到4.15%，同时新设了5年期LPR报价品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在2019年12月28日，为进一步深化LPR改革，央行还发布了〔2019〕第30号公告，推进存量浮动利率贷款定价基准平稳转换。该改革被业界视为2020年货币政策支持实体融资成本下行的又一项举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低企业融资成本上，2019年12月12日召开的国务院常务会议上，部署推动进一步降低小微企业综合融资成本。会议指出，要贯彻中央经济工作会议精神，2020年实现普惠小微贷款综合融资成本再降0.5个百分点，贷款增速继续高于各项贷款增速，其中5家国有大型银行普惠小微贷款增速不低于20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁斯还对记者说，“宏观经济政策将持续发力，货币政策将继续坚持稳健基调，为企业提供更加良好的货币环境，鼓励金融机构投放更多信贷，合理引导市场利率及LPR走势，以切实降低企业融资成本。当前看，我国利率、存款准备金率等工具仍有较大空间，政策工具充足，回旋余地大。预计2020年可能会不止一次降准，组合型货币政策工具将发力。整体看，2020年企业融资环境将继续改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这方面，2019年12月22日，国务院正式印发《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》，全文总计28条新政，主要聚焦为民营企业营造更好的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周德文看来，“2020年经济仍面临下行压力，企业融资难、融资贵问题仍存在，此次国家出台了28条新政，希望这些政策落实到位，这样才能创造一个真正利好企业的融资环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还向记者指出，优化营商环境、激发微观主体活力的核心思路有两个方面：一是能否有效提高企业自身的经营能力；二是能否为企业建立一个友好正向的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在建设友好正向的金融环境层面，还存在商业银行的风险识别及控制问题，商业银行不愿意贷款给中小民营企业，因为中小民营企业还存在经营管理制度及流程不完善与联保互保等难以识别的信贷陷阱等问题，这些问题也需要通过优化营商环境进行有效解决。”周德文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年金融支持实体经济大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日 中国人民银行宣布下调金融机构存款准备金率1个百分点，其中，1月15日和1月25日分别下调0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月23日 中国人民银行开展2019年第一季度定向中期借贷便利（TMLF）操作，操作金额为2575亿元，以优惠利率为金融机构支持民营企业、小微企业提供长期稳定资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月24日 中国人民银行开展定向中期借贷便利（TMLF）操作，操作金额为2674亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日 中国人民银行宣布下调服务县域的农村商业银行存款准备金率至农村信用社档次，于5月15日、6月17日、7月15日分三次实施，我国存款准备金“三档两优”的新框架基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月14日 中国人民银行下发《中国人民银行关于向中小银行提供流动性支持的通知》（银发〔2019〕159号），增加再贴现额度2000亿元、常备借贷便利额度1000亿元，加强对中小银行流动性支持，保持中小银行流动性充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日 中国人民银行开展中期借贷便利（MLF）操作，操作金额为2000亿元，期限为1年，利率为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日 中国人民银行开展中期借贷便利（MLF）操作，操作金额为2000亿元，期限为1年，利率为3.3%。同时开展定向中期借贷便利（TMLF）操作，操作金额为2977亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日 中国人民银行全面实施优化运用扶贫再贷款发放贷款定价机制工作，引导金融机构合理确定运用扶贫再贷款资金发放贷款的利率，切实降低贫困地区融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日 中国人民银行开展中期借贷便利（MLF）操作，操作金额为4000亿元，期限为1年，利率为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日 中国人民银行公告〔2019〕第15号决定，改革完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制，并将于8月20日起实施，带动贷款实际利率水平进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日 中国人民银行开展中期借贷便利（MLF）操作，操作金额为1500亿元，期限为1年，利率为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月27日 中国人民银行设立专项扶贫再贷款，支持扩大“三区三州”信贷投放，降低“三区三州”融资成本，促进实现精准扶贫、精准脱贫目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月6日 中国人民银行宣布于9月16日全面下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含财务公司、金融租赁公司和汽车金融公司）；同时，再额外对仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于10月15日和11月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年社保十大事件：降低社保率位居前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月4日电 2019年是社会保障改革全面推进的一年，也是取得多方面重要进展的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月31日，由中国社会保障学会68位学者评选出的2019年度全国社会保障领域十件大事正式发布。较大幅度降低社会保险费率、出台3岁以下婴幼儿照护服务发展政策、设立儿童福利司与养老服务司、全面取消城乡居民医疗保险个人账户、应对人口老龄化中长期规划等备受民众关注的事件位列其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会保障学会会长郑功成教授指出，评选年度社会保障领域发生的重大事件，是中国社会保障学会常务理事会与青年委员会每年在民主推荐的基础上投票评选的一项例行活动，完全按照得票多少进行排序，代表的是我国社会保障学界的总体看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位居十大社会保障事件首位的是党的十九届四中全会《决定》首次提出民生保障制度概念并作出了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑功成教授表示，党的十九届四中全会通过的《决定》首次提出民生保障制度概念并做出相应的部署，意味着统筹考虑并协同推进各项与民生相关的政策将逐步取代过去单项推进的做法，获得的将是民生保障与民生改善的综合效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑功成教授还指出，进入社会保障学者视野的重要事件还有民政部先后发布《关于进一步健全农村留守儿童和困境儿童关爱服务体系的意见》和《关于进一步加强事实无人抚养儿童保障工作的意见》，这标志着困境儿童保障工作进一步得到强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部发布《关于加快推进工伤保险基金省级统筹工作的通知》，这意味着《中华人民共和国社会保险法》中明确规定的工伤保险采取省级统筹进入具体实施阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医疗保障局发布《关于做好2019年医疗保障基金监管工作的通知》是继2018年开展打击医疗保障欺诈专项行动的持续发展，其目的是治理医疗保障中的欺诈行为，将有效地维护医保基金安全；国家医疗保障局发布《关于国家组织药品集中采购和使用试点扩大区域范围的实施意见》则为药品集中采购提供依据，有利于减轻医保基金和患者的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退役军人事务部部务会议审议通过《伤残抚恤管理办法》，进一步规范和加强了退役军人事务部门管理的伤残抚恤工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年度中国社会保障十大事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、民生保障制度概念首次提出。2019年10月31日，党的十九届四中全会《决定》首次提出民生保障制度的概念，并将其作为中国特色社会主义制度体系的重要构成部分加以阐述，明确提出要坚持和完善民生保障制度，满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、降低社会保险费率综合方案实施。2019年4月1日，国务院办公厅发布 《降低社会保险费率综合方案的通知》，同时发布《降低社会保险费率综合方案》，这是首次大幅度降低社会保险费率，是减轻企业负担的重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、促进3岁以下婴幼儿照护服务发展政策出台。2019年4月17日，国务院办公厅发布 《关于促进3岁以下婴幼儿照护服务发展的指导意见》，这意味着3岁以下婴幼儿照顾正式进入公共政策方略，将有力推动该事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、《国家积极应对人口老龄化中长期规划》发布。2019年11月21日，中共中央、国务院发布《国家积极应对人口老龄化中长期规划》，这为完善我国应对老龄化政策体系及中长期行动方案提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、民政部设置儿童福利司与养老服务司。根据《民政部职能配置、内设机构和人员编制规定》，民政部设立的“儿童福利司”和“养老服务司”在2018年底定编，2019年正式建立，同时要求地方在2019年建立儿童福利与养老服务的专门机构。这首次明确了儿童福利与养老服务的部门管理职责，标志着在中央政府层面对儿童福利和养老服务事业有了统筹发展的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、全面取消城乡居民医疗保险个人账户。2019年4月26日，国家医疗保障局、财政部发布《关于做好2019年城乡居民基本医疗保障工作的通知》，强调全面取消城乡居民医保个人账户，从而发出了取消医保个人账户，增强制度互助共济功能的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、国务院办公厅发布《关于推进养老服务发展的意见》。2019年3月29日，国务院办公厅发布 《关于推进养老服务发展的意见》，这是新时期全面推进养老服务事业发展的重要文件，是中央政府继2013年后再次出台的综合性政策文件，为消除以往部门分割、政策失衡并促进整个养老服务业发展提供了日益清晰的政策依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、国家医疗保障标准化建设全面启动。2019年6月20日，国家医疗保障局发布《医疗保障标准化工作指导意见》，同时陆续公布了15项相关标准，这标志着我国医疗保障体系标准化建设的全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、中办、国办出台退役士兵社会保险转移接续新政。2019年4月28日，中共中央办公厅、国务院办公厅发布《关于解决部分退役士兵社会保险问题的意见》，这个文件着重解决了退役士兵社会保险转移接续问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、2019年11月29日，人力资源社会保障部等发布《香港澳门台湾居民在内地（大陆）参加社会保险暂行办法》，为港澳台居民在内地参加社会保险制度提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：稳妥有序推进资本项目开放 支持金融市场互联互通和双向开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，全国外汇管理工作会议在京召开。会议总结2019年外汇管理工作，分析当前外汇市场形势，研究部署2020年外汇管理工作任务。会议要求，稳妥有序推进资本项目开放，支持金融市场互联互通和双向开放，促进贸易投资自由化便利化和高质量发展。支持贸易新业态，推进跨境金融区块链服务平台建设。深化“放管服”改革，支持自贸试验区、海南自由贸易港、粤港澳大湾区等外汇管理改革先行先试。建设开放的、有竞争力的外汇市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全市场首批公募MOM箭在弦上！首批7只产品已上报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全市场首批公募MOM产品箭在弦上。继创金合信基金与招商基金于2019年12月25日率先申报MOM产品后，平安基金、华夏基金与建信基金也相继上报MOM产品材料。截至目前，全市场共有7只公募MOM上报待批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些产品大多设计为一年持有期，这体现了MOM产品更加强调长期价值投资，适当拉长投资周期，是贯彻长期价值投资的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及现阶段MOM发展难题，一家大型基金公司相关业务负责人告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者，搭建完善的MOM系统是现阶段公司推进产品进程面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，母管理人手下至少需要配备三个及以上的资产单元投资顾问，而投资顾问在日内上交的交易指令需要由母管理人在同一日内审核完成，这样的协作关系需要团队具备高度完善的估值系统与风控系统，要求极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安基金MOM团队亦表示，“MOM产品的交易执行均在母管理人层面落地，分子账户管理、分组估值等运作模式与其他主流主动管理型产品不同，涉及到很多运作细节上的处理，因此对交易、风控、系统等运营层面的要求非常高，前期需要极大投入，一方面是投入资源，一方面是积累投资管理运作经验。”7只MOM产品已上报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以下产品为5家基金公司于2019年12月25日与12月26日上报的7只MOM产品。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/a8b64cc86aa39f86bd605d0074e86913.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产品名称看，其中5只产品为混合型，1只产品为股票型，1只产品为债券型。除债券型基金外，另外6只基金均有1年持有期。值得注意的是，3只基金均采取了发起式，发起式基金即基金管理人及高管作为基金发起人认购基金的一定数额方式发起设立的基金，在MOM产品公众接受度不高的初期，此机制可有效降低募集成立门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会于2019年12月发布的《证券期货经营机构管理人中管理人(MOM)产品指引(试行)》，是国内首份正式的MOM操作指引。证监会表示，该指引是基于支持证券期货经营机构更好地承接各类中长期资金的资产配置需求，为资本市场引入更多中长期资金而发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建信基金相关人士表示，上报的公募MOM产品拟从公司整体实力、投资能力、风险管理能力等各维度对公募管理人进行考量，为投资者优选投资顾问，提升产品业绩。该公司从2015年开始涉足专户MOM业务领域，在内部制度、信息系统、投资团队、产品运营等方面持续投入，已形成了完整的MOM产品运作流程，为公募MOM的推出积累了丰富的实操经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安基金MOM投资部总监夏添凉表示，“经过21年的发展，公募基金行业是相对来说拥有最完备的基础制度和透明度最高的金融子行业。同时，公募MOM的本质仍是公募基金，与私募MOM类产品相比，其可投资的底层资产都是标准化的资产，且公开透明程度相对更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于MOM业务对投资机构的运营管理能力要求更高，公募基金在运营支持上相对更加完善，而私募MOM则在设计一些小众精品策略上更具灵活度。系统建设成为MOM业务一大难点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前市场上组合基金投资形式的公募产品已经有公募FOF、公募养老FOF，以及私募FOF、私募类MOM的产品，多家机构已经积累了一定组合基金产品的投资运作经验，相关能力和经验可以一定程度上迁移至MOM产品管理运作上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，多方面资源的系统化建设是目前公募推进MOM业务面临的一大难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安基金MOM团队向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者表示，“MOM产品的交易执行均在母管理人层面落地，分子账户管理、分组估值等运作模式与其他主流主动管理型产品不同，涉及到很多运作细节上的处理，因此对交易、风控、系统等运营层面的要求非常高，前期需要极大投入，一方面是投入资源，一方面是积累投资管理运作经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亦有一家头部基金公司相关业务负责人告诉记者，母管理人手下至少需要配备三个及以上的资产单元投资顾问，而投资顾问在日内上交的交易指令需要由母管理人在同一日内审核完成，这样的协作关系需要团队具有高度完善的估值系统与风控系统，要求极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此以外，资金的系统配置也是一大挑战。由于资金将在MOM系统内进行合理配置，各个子管理人都需要一定量级的资金，若MOM产品的资金规模不够理想，在分配时将会影响子管理人的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从目前FOF类产品的募集情况看，销售渠道端的反馈并不理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管MOM产品把规模资产配置分散在不同公募或私募公司的多个优秀基金管理人，理论上极大地分散了投资风险，但如果系统建设不到位，很有可能达不到预期效果。”上述负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，部分机构已经展开了积极的探索。平安MOM团队介绍说，“组合构建以及动态组合管理是MOM的核心环节之一，MOM模式不是选好人就完成了，如何把合适的人放进合适的组合，如何动态再平衡也同样至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分工方面，MOM管理人负责资产配置和关键阶段的择时，投资顾问负责精选个股/个券，利用专业科学的分工来实现组合的风险调整后收益最优化；在组合配置方面，一方面要选好市场上最优秀的人，另一方面要将最优秀的人放在一块组成最优组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打个比方，MOM管理人相当于是足球教练，一方面要选人，选各种不同位置最优秀的人，前锋、中场、后卫、守门员，另一方面制定战略战术，组织搭建最强阵容和战术打法。最后，依托MOM投资管理系统实现对于组合的实时跟踪、监控与动态调整，并对组合风格、母子账户投资业绩进行跟踪。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200105/c616490437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大对脱离主业盲目扩张、高负债经营企业风险的排查监测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日印发关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见指出，银行保险机构要落实“房住不炒”的定位，严格执行房地产金融监管要求，防止资金违规流入房地产市场，抑制居民杠杆率过快增长，推动房地产市场健康稳定发展。继续做好地方政府隐性债务风险化解，依法明确存量债务偿债责任，规范支持地方政府债券发行和配套融资，严禁违法违规提供新增融资。加大对脱离主业盲目扩张、高负债经营企业风险的排查监测。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>供给侧改革继续深化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;越是乱云飞渡，越需战略定力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们坚持稳中求进、突出主线，着力深化供给侧结构性改革，围绕“巩固、增强、提升、畅通”八字方针做文章，坚定不移推动中国经济迈向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在“八字方针”上下功夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经济运行仍然存在不少困难和问题，外部经济环境总体趋紧，国内经济存在下行压力，这其中既有周期性因素，但更多是结构性、体制性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，必须找准主攻方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中央政治局会议多次强调，“坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线”“要细化‘巩固、增强、提升、畅通’八字方针落实举措，注重以供给侧结构性改革的办法稳需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一年来，我们着力巩固“三去一降一补”成果，持续加大“破立降”力度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，去产能、去库存、去杠杆、降成本、补短板，抓住了供给侧结构性矛盾的要害。2019年，我国继续推进结构性去产能、系统性优产能，加快“僵尸企业”出清，加大脱贫攻坚、生态环保、农业农村、交通水利、城镇老旧小区改造等薄弱环节补短板力度，加快推进信息网络等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持降成本与推进高质量发展相结合，坚持降成本与推动产业转型升级相结合，坚持降低企业外部成本与企业内部挖潜相结合……2019年，我国实施了更大规模的减税和更加明显的降费，助力企业轻装前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们着力增强微观主体活力，充分发挥企业和企业家主动性积极性。2019年，《关于促进中小企业健康发展的指导意见》《关于建立健全企业家参与涉企政策制定机制的实施意见》《优化营商环境条例》《市场准入负面清单（2019年版）》等一系列政策接力出台，电力、油气、铁路等重点领域改革深入推进，要素市场化配置体制机制更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月22日，《中共中央国务院关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》正式发布，为民营企业再带来重磅利好。《意见》以供给侧结构性改革为主线，从制度层面着眼，破除民营企业高质量发展的体制机制性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我相信，国家一批利好政策的陆续公布和实施，必将为民营经济的健康发展营造更好的环境，培植更深的沃土。”新希望集团董事长刘永好表示，民营企业未来发展大有希望，大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们着力提升产业基础能力和产业链水平，注重利用技术创新和规模效应形成新的竞争优势，推动先进制造业和现代服务业深度融合；着力畅通经济循环，进一步加强政策统筹，出台制造业、服务业、贸易等重点领域高质量发展的政策文件，大力支持实体经济发展，形成建设现代化经济体系、推动高质量发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，为促进形成强大国内市场，我们从供给侧发力，大规模减税降费，降低深化融资成本，鼓励新技术应用，推动新旧动能转换，稳地价、稳房价，为保持经济稳定运行，激发国内市场潜力起到了积极作用。”中原银行首席经济学家、中国国际经济交流中心学术委员会委员王军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供更高质量更高水平供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足人民对美好生活的向往，需要破解发展不平衡不充分的难题。近年来，我国在社会领域公共服务投入不断加大，但仍存在供给不足、质量不高、发展不均衡等突出问题，托幼、上学、就医、养老等方面的服务质量和水平，与群众期待还有不小差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些差距，既是供给侧结构性改革的重点，也是潜在的巨大国内市场。仅以家政服务为例，需求方面看，全国18.2%的家庭有未成年人照料需求，35.6%的家庭有老年人照料需求，30.4%的家庭有双重照料需求；供给方面看，从业人员超过2800万人，市场总规模连续保持20%左右增速，预计2021年将达万亿元规模，但“不规范”“找不到”“不满意”问题依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，国务院办公厅发布“家政36条”，力促家政服务业提质扩容。“能解决痛点问题的供给才是贴心的供给。”北京家政服务协会副会长、管家帮董事长傅彦生对家政服务业优化供给深表赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，着眼于更好满足人民日益增长的美好生活需要，我国以补短板为重点，持续深化供给侧结构性改革，聚焦提高供给体系质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中流击水,奋楫者进。供给侧结构性改革的成效持续显现——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给质量有效提升。2019年1月至11月，高技术产业投资同比增长14.1%，快于全部投资8.9个百分点；社会领域投资同比增长12.6%，快于全部投资7.4个百分点；生态保护和环境治理业、环境监测及治理服务投资同比分别增长36.3%、30.6%，分别快于全部投资31.1个、25.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求升级步伐加快。2019年前三季度，最终消费支出增长对经济增长的贡献率达60.5%。在全部居民最终消费支出中，服务消费占比为50.6%，比上年同期提高0.7个百分点，旅游、文化娱乐等领域蓬勃发展。新产品增长势头强劲。11月份的智能手表、3D打印设备产量的增长都在一倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新动能发展壮大。2019年1月至10月，规模以上战略性新兴服务业、高技术服务业和科技服务业的增速，分别快于全部规模以上服务业2.9个、2.4个和2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个个成色十足的数据，既有量的增长，更有质的提升。既是供给侧结构性改革砥砺奋进的成绩单，更是中国经济行稳致远的底气和信心所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心副主任王一鸣认为，把促进宏观经济稳定运行的政策与供给侧结构性改革有效结合起来，是中国经济稳定发展并不断提高质量的一个重要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在深化改革上持续用力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，供给侧改革将持续深化。“供给侧结构性改革是当前和今后一个时期中国经济发展的主线，要以创新驱动和改革开放为两个轮子，以供给侧结构性调整和质量提升来适应需求结构变化和居民消费升级。”国家发展改革委副主任宁吉喆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。王一鸣表示，这意味着，这些资金投向领域，既能拉动需求又能带动供给，使得供需能够同时升级，实现动态的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在民生领域，城市更新和存量住房的改造提升、城镇老旧小区改造，都是供需能够共同受益的领域；在先进制造领域，新一代信息技术，包括物联网、大数据、人工智能与制造业的融合，将对供给水平的提升带来重要作用，并会创造新的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新形势下供给侧结构性改革的具体抓手是什么？王军认为，要通过各行各业的数字化转型实现新旧动能转换，促进先进制造业和现代服务业的高质量发展。同时，重点挖掘下沉市场的洼地红利或发展不均衡红利，着力满足老百姓对于吃喝玩乐、生老病养等消费升级、分级的美好向往。此外，坚持“竞争中性”原则，消除所有制歧视，更大力度支持民营企业发展，激活民间投资。还要建立长效稳定的激励相容机制，全面调动企业家和政府官员“担当有为、干事创业、投资兴业”的积极性。最后，以提升效率、激发活力、调动各方面积极性为出发点，夯实高质量发展的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深入推进供给侧结构性改革，中国经济的潜力、韧性和回旋余地将得以充分展现，在经济增速平稳回落的同时，真正迈入以结构优化升级为标志的高质量发展新时代。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616490169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>