<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2019 03:37:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>防止政出多门、 政策效应相互抵消</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615453650.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615453650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家知识产权总局：力争到2022年使侵权易发多发现象得到有效遏制</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191125/c615450444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191125/c615450444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债委会——化解债务风险“稳金融”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450389.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩日最快或本周启动经贸磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高我国经济竞争力的最大激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球智慧提供优化营商环境“金点子” “北京样本”助推我国世行排名跃升15位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税汇算清缴将至 涉及近亿人 将以退税居多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447789.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>姜明：科技创新为我国高质量发展提供技术支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615454022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京11月25日电(记者乔雪峰)“我国正处在全面深化改革、进一步扩大开放、建设现代化社会主义强国的新时代，中国经济迈向高质量发展新阶段，而高质量发展根本在于经济的活力、创新力和竞争力。”近日，中国商业联合会会长姜明在第六届泰山商务论坛暨第五届中国生活服务业大会上表示，当前转向高质量发展具备很多有利的基础性条件，最终消费的持续上升、服务业占比的提高大大增强经济运行的稳定性，中等收入群体规模的不断增大提供了强大的市场驱动力，供给侧结构性改革有效强化了市场功能，科技创新和技术应用为高质量发展提供了技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜明指出，高质量发展，就是能够很好满足人民日益增长的美好生活需要的发展，是全面体现“创新、协调、绿色、开放、共享”新发展理念的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据姜明介绍，本次论坛以“加快流通创新转型促进消费提质升级”为主题，旨在坚持新发展理念，按照高质量发展的要求，加快商贸流通服务业企业创新转型，推动商贸流通服务业跨越式发展，在服务和改善民生方面展现新作为，做出新贡献，更好满足人民群众日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾就培育发展新动能，促进商贸流通服务业高质量发展，加快生活服务业转型升级、提升服务品质，全面商业数字化转型、优化顾客消费体验，技术创新驱动零售数字化转型，中国零售市场与消费者趋势等业界密切关注的热点问题发表精彩演讲，分享他们的观点理念、研究成果和实践经验，并对行业和企业发展提出宝贵建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615454022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境改善不断出实招 获外国商会代表肯定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不断缩短负面清单、多次降低关税便捷通关、出台政策加大知识产权保护力度，我国在优化营商环境上不断出实招。在23日财政部、北京市政府和世界银行举办的“优化营商环境高级别研讨会”上，中国营商环境的改善得到了外国驻中国商会代表的肯定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化逆周期调节 增强信贷对实体经济支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，中国人民银行召开金融机构货币信贷形势分析座谈会，中国人民银行行长、国务院金融稳定发展委员会办公室主任易纲强调，要继续强化逆周期调节，增强信贷对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日发布的10月份经济统计数据显示，当前我国经济运行总体平稳，结构调整稳步推进。不过，宏观经济平稳运行仍面临挑战，经济下行压力持续加大，局部性社会信用收缩压力依然存在。这也是政策层面不断强调强化逆周期调节的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回看今年前三季度经济数据，国内生产总值697798亿元，按可比价格计算，同比增长6.2%。分季度看，一季度GDP增长6.4%，二季度增长6.2%，三季度增长6.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就10月份的具体指标数据看，经济下行压力不容小觑。规模以上工业增加值同比实际增长4.7%，比9月份回落1.1个百分点；固定资产投资同比增长3.4%，较9月份下滑1.4个百分点；社会消费品零售总额名义增长7.2%，与4月份的年内低点持平，实际增长4.9%，为年内新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然我国经济运行始终保持在合理区间，投资增长大体稳定，消费、就业总体稳定，但由于国内周期性问题与结构性矛盾叠加，从上述数据中也可看出经济下行压力加大的迹象明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的形势下，进入四季度稳增长的收官阶段，继续强化逆周期调节，增强信贷对实体经济的支持力度尤为必要。正如金融机构货币信贷形势分析座谈会所强调，金融部门要提高政治站位，坚持金融服务实体经济，实施好稳健的货币政策，加强逆周期调节，加强结构调整，进一步将改革和调控、短期和长期、内部和外部均衡结合起来，用改革的办法疏通货币政策传导，发挥好银行体系为实体经济提供融资的关键作用，促进经济金融良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人民银行发布的第三季度中国货币政策执行报告来看，稳健的货币政策成效显著，传导效率明显提升，金融为实体经济健康发展提供了有力支撑。数据显示，9月末，M2同比增长8.4%，社会融资规模存量同比增长10.8%。M2和社会融资规模增速与前三季度名义GDP增速基本匹配并略高，体现了强化逆周期调节。前三季度金融机构对实体经济发放的人民币贷款增加13.9万亿元，比上年同期多增1.1万亿元，占同期社会融资规模增量的74.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币政策的实施和实际效果来看，也体现了“精准滴灌”的作用。比如，人民银行9月6日宣布，对仅在省级行政区域内经营的城商行额外降准1个百分点，释放资金约1000亿元；同时，发挥宏观审慎评估（MPA）的作用，将定向降准城商行使用降准资金发放民营、小微企业贷款情况纳入MPA考核。从整体来看，前三季度人民币贷款同比多增4867亿元，这部分主要投向了民营和小微企业等薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，货币政策的传导效率明显提升，用市场化改革方法降低实体经济融资成本取得明显成效。比如，通过改革完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制，带动企业贷款利率下降。目前来看，以市场化改革的方式促进降低企业贷款实际利率的效果初步显现，9月份新发放企业贷款利率较2018年高点下降0.36个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效的金融政策措施为实现“六稳”和经济高质量发展营造了适宜的货币金融环境。总体来看，我国当前经济保持平稳发展的有利因素较多，三大攻坚战取得实质性进展，供给侧结构性改革深化，总供求基本平衡，经济增长保持韧性，改革开放有力推进，宏观政策效果逐步显现。今年“双11”电商大促销这场消费的饕餮盛宴，除了成交额不出意外再次刷新以外，更是呈现出从城市走向农村、从国内走向国际的消费趋势，再次验证了中国消费市场的巨大潜力和蓬勃动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前的经济形势，第三季度中国货币政策执行报告指出，保持定力，继续实施好稳健的货币政策，创新和完善金融宏观调控，加强逆周期调节，坚持在推动高质量发展中防范化解风险，妥善应对经济短期下行压力，同时坚决不搞“大水漫灌”。而精准滴灌，关键在于加大对民营和小微企业等薄弱环节的支持力度。日前，银保监会通报了建设银行北京市分行、平安银行北京分行变相提升小微企业融资成本的典型案例，这从侧面反映出民营和小微企业信用分层短期内难以缓和，融资难、融资贵问题仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从上周公开市场业务交易和LPR运行情况看，随着金融对实体经济支持力度加大，实体经济融资成本有望进一步下降。11月18日，人民银行开展1800亿元7天逆回购操作，中标利率较此前下降5个基点至2.5%；11月19日，财政部、人民银行进行500亿元1个月国库现金管理商业银行定期存款招投标，中标利率下降两个基点至3.18%，同一天，人民银行又以利率招标方式开展了1200亿元逆回购操作；11月20日，1年期LPR下降5个基点至4.15%；5年期LPR超预期下降5个基点至4.80%。由此可见，随着LPR改革效果的逐步显现，市场利率向贷款利率的传导效率将提升，也将带动企业贷款利率下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济有质量 就业韧性足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　在外部环境复杂多变的情况下，我国依然提前完成了城镇新增就业的硬指标，彰显了就业增长的韧性。从地方人社系统发布数据来看，多地也已经提前完成城镇新增就业任务。但同时仍要充分认识就业工作的艰巨性和形势的复杂性——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前10个月，全国城镇新增就业1193万人，提前实现全年城镇新增就业1100万人以上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外部环境复杂多变的情况下，我国依然提前完成了城镇新增就业的硬指标，彰显了就业增长的“韧性”。那么，全年就业目标是如何提前完成的？经济日报·中国经济网记者采访了相关部门和人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总量拉动效应明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济增速放缓，就业为何能保持平稳态势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先看经济总量。经济总量的持续扩大，释放了总量效应，为稳就业提供了根本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业形势保持平稳，得益于我国经济增长方式的转变和经济发展质量提高，经济增长拉动就业效应日益明显。”对外经贸大学公共管理学院教授李长安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前三季度，我国GDP保持了6.2%的增速。这一增速虽然没有前些年那么高，但随着GDP总量的不断扩大，GDP每增长1个点，对就业的拉动作用也相应增强。据相关测算，目前我国GDP每增长1个百分点，能够带动约200万个就业岗位。6.2%的经济增速，意味着带动1100万至1200万的就业人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看经济结构。产业结构调整的不断优化，拓展了就业空间。近年来我国产业结构调整由工业主导向工业和服务业并重转变的趋势得到巩固，服务业对劳动力的吸纳能力更强。今年前三季度，我国第三产业增加值同比增长7%，高于一产、二产增加值和GDP增速，第三产业对经济增长的贡献率达到60.6%，有力带动了就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以苏州工业园区为例，根据《苏州工业园区2019年三季度人力资源情况报告》显示，第三产业的不断发展以及传统产业企业的转型升级，拉动了三季度的需求指数上涨。“园区服务业继续保持平稳较快增长态势，高端服务业对就业创业的拉动效应显而易见。”苏州工业园区人力资源开发有限公司总经理助理张晓光说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业主要指标持续保持在合理区间，也能印证就业处于平稳状态之中。今年10月份，全国城镇调查失业率为5.1%，比上月下降0.1个百分点，低于5.5%的预期控制目标。三季度，100个城市公共就业服务机构市场求人倍率为1.24，市场运行基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5%左右的调查失业率，意味着我国实现了比较充分的就业。”中国劳动和社会保障科学研究院副院长莫荣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方人社系统发布数据看，多地也已经提前完成城镇新增就业任务。近日，河南省发布的经济发展数据显示，今年1月份至10月份，河南省城镇新增就业113.53万人，提前超额完成全年目标任务；截至今年9月末，广东省城镇新增就业、失业人员再就业、就业困难人员实现就业分别完成年度任务的102.0%、89.5%和107.6%；四川省前三季度实现城镇新增就业85.5万人，完成全年计划的100.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业优先政策发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业给力，离不开就业优先政策的全面发力。今年以来，各类就业利好政策频频出台，为稳就业“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是吸纳就业的主渠道，贡献了80%以上的城镇就业岗位。人社部门将鼓励企业吸纳就业和支持自主创业作为积极就业政策的重要内容，贯彻落实各项支持中小企业扶持优惠政策，给企业吃了“定心丸”。比如，通过积极开展失业保险稳岗返还政策落实工作，今年前三季度，全国累计返还失业保险费275亿元，切实减轻了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这笔稳岗返还经费，对于资金流紧张的我们来说，无疑是雪中送炭！”江西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000729','&amp;#x71D5;&amp;#x4EAC;&amp;#x5564;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000729/"&gt;燕京啤酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000729/"&gt;000729&lt;/a&gt;）有限责任公司遂川分公司经理刘小勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月底，江西省遂川县人社局组织业务部门工作组走访企业，牵头召开了由人社、发改、工信、财政等8部门参加的困难企业认定工作座谈会，通过联合会审，一致同意认定江西燕京啤酒有限责任公司遂川分公司为困难企业，经过公示并向县政府报告后，从失业保险基金中拨付已参保99人的稳岗返还经费，每人一次性返还6个月失业保险金，总金额为52.1235万元。记者了解到，这笔资金目前已返还到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之前职工养老保险都是足额上交。这笔稳岗返还经费，一部分要放到职工培训上，一部分用于增加职工福利，如提高绩效考核、出勤奖等津贴，一部分投入到设备技改，提高员工积极性，间接提升企业效益。”刘小勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦稳岗位，减税降费帮助企业卸下更多“担子”。从今年5月1日起，29个省份和新疆生产建设兵团养老保险单位缴费比例已全面降至16%，广东、浙江暂继续执行原费率，失业保险、工伤保险阶段性降费政策普遍延续。今年前9个月，已累计减收社保费2725亿元，预计全年释放政策红利将超过3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业形势持续平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管城镇新增就业目标提前实现，但仍要充分认识就业工作的艰巨性和形势的复杂性。在就业总量压力不减、就业结构性矛盾仍然突出的情况下，“有人没活干，有活没人干”，成为我国“就业难”和“招工难”并存的写照。而从就业岗位来看，今年1月份至10月份新增就业人数比去年同期略有减少。有关专家分析认为，如果经济增速偏离合理区间，出现过快下滑，就业问题就会凸显出来，必须强化就业形势预测分析的科学性、预见性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳增长首要是为保就业，必须持续实施好就业优先政策，保持经济运行在合理区间，以促进比较充分就业。”李长安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超过100万名数字化管理师，越来越多的电子竞技职业选手、物联网安装调试员……新职业对新增就业的贡献率已不可忽视。“近年来，新就业形态已经成为稳就业的重要生力军。”莫荣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界专家认为，经济总体平稳、稳中有进，吸纳就业容量大的服务业快速发展，创新创业带动作用不断增强，这些为实现更高质量和更充分就业提供了有力支撑。打好就业优先政策的“组合拳”，能够使就业保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部就业促进司司长张莹说，我国将持续推进全方位公共就业服务体系建设，组织开展各类公共就业服务活动，以提升劳动力市场的匹配效率。尤其是针对高校毕业生这一重点群体，密集的就业招聘活动已经启动。从今年11月下旬至12月份，将推出高校毕业生就业服务周、中央企业面向西藏、青海、新疆高校毕业生专场招聘等各项活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合各方面情况看，我国就业形势将继续保持总体平稳，城镇登记失业率、城镇调查失业率预期低于控制目标。”展望未来一个时期的就业形势，张莹充满信心。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周共有3000亿元逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449916.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 罗晗）数据显示，本周共有3000亿元逆回购到期。其中，11月2日、26日分别有1800亿元、1200亿元逆回购到期。此外，25日还有600亿元国库现金定存到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>"一封信"见证减税降费动真格出实招求实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照上级税务机关进一步“落实落细”减税降费政策的工作部署，近日来，国家税务总局南京经济技术开发区税务局专程走访了中国石油化工股份有限公司金陵分公司、乐金化学(南京)信息电子材料有限公司、南京正大天晴制药有限公司、蔚然(南京)储能技术有限公司和艾欧史密斯(中国)热水器有限公司等五家辖区内享受减税降费政策减免金额较大的企业，向企业送上《减税降费效应回馈单》，并征询企业对税务部门落实减税降费工作的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正大天晴的财务负责人表示：“在当前药品市场激烈竞争的环境下，国家的减税降费政策真的对企业发展助益良多。增值税税率下调，我们同步将药品价格下调，既为最终的患者减负，又增强了企业产品的竞争力；研发费加计扣除政策更是进一步释放了企业活力，预计今年企业的研发费用相比去年要增长20%左右,研发的投入进一步增强了企业产品的核心竞争力。这一年的发展下来，我们企业销售额较去年增长了30%多，但是所缴纳的税款基本和去年持平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于税务机关的服务，各家企业也纷纷给予表扬。乐金化学的财务负责人举例说：“上个月我们申请的增值税留抵退税，税务机关的办理效率非常的高，十多天的时间里面，7000多万的真金白银就入到企业账户了，在年底的这个时期真的是极大的减轻了企业的资金压力，太感谢了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业的赞扬就是对税务部门工作最好的嘉奖。今年以来，经开区局在将减税降费政策落实落细的道路上不断探索前行，通过多样化的宣传、辅导和服务，切实把国家的红利送到每一名纳税人手中，让纳税人的获得感更强，满足感更深。(通讯员潘亮亮)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识产权保护全面强化 一揽子政策细则将出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于强化知识产权保护的意见》（以下简称《意见》）。根据《意见》，将研究制定关于药品专利、跨境电商、中医药等领域知识产权保护的一揽子规则办法。不断改革完善知识产权保护体系，综合运用法律、行政、经济、技术、社会治理手段强化保护，促进保护能力和水平整体提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，力争到2022年，知识产权侵权易发多发现象得到有效遏制，权利人维权“举证难、周期长、成本高、赔偿低”的局面明显改观。到2025年，知识产权保护社会满意度达到并保持较高水平，知识产权制度激励创新的基本保障作用得到更加有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学宏观经济研究中心教授余长林在接受《经济参考报》记者采访时表示，加强知识产权保护，既是中国自身发展和对内改革的需要，又是助推中国扩大对外开放的重大举措。对于中国构建更加公平公正、开放透明的市场环境和营商环境具有重要现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《意见》提出，将强化制度约束，确立知识产权严保护政策导向。加大侵权假冒行为惩戒力度。研究制定知识产权基础性法律的必要性和可行性，加快专利法、商标法、著作权法等修改完善。完善地理标志保护相关立法。加快在专利、著作权等领域引入侵权惩罚性赔偿制度。大幅提高侵权法定赔偿额上限，加大损害赔偿力度。规制商标恶意注册、非正常专利申请以及恶意诉讼等行为。探索加强对商业秘密、保密商务信息及其源代码等的有效保护。加大刑事打击力度，研究降低侵犯知识产权犯罪入罪标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，完善新业态新领域保护制度。探索建立药品专利链接制度、药品专利期限补偿制度。研究加强体育赛事转播知识产权保护。加强公证电子存证技术推广应用。研究建立跨境电商知识产权保护规则，制定电商平台保护管理标准。研究制定传统文化、传统知识等领域保护办法，加强中医药知识产权保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为了给知识产权保护工作提供有力支撑，《意见》提出将加大资金资源投入。鼓励条件成熟的地区先行先试，率先建设知识产权保护试点示范区，形成若干保护高地。推动知识产权行政执法和司法装备现代化、智能化建设。鼓励企业加大资金投入，并通过市场化方式设立知识产权保护维权互助基金，提升自我维权能力和水平。（记者 汪子旭）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>准入门槛放宽 外资银行迎发展新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：当前，我国新一轮金融对外开放举措稳步推进，其总体原则是实施内外资一致原则，包括此前的取消外资入股中资金融机构股比限制、扩大外资银行业务范围、放宽外资银行设立机构条件等。同时加强对外资银行进行针对性监管，引导外资银行完善宏观审慎管理、响应央行监管和货币政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国银保监会起草了《中国银保监会外资银行行政许可事项实施办法（征求意见稿）》（以下简称《征求意见稿》），持续推进银行业对外开放，推进简政放权，加强外资银行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院特约研究员何南野在接受《中国产经新闻》记者采访时表示：“总体而言，《征求意见稿》放宽了外资银行进驻国内市场的各项限制，简化了审批进程，有利于积极吸引外资银行在我国设立分支行，提升我国银行业服务主体的多样化水平，短期来看是加剧了行业的竞争，但从长远来看，对银行业发展是利好，通过中资银行和外资银行的协作及优势互补，将推动我国银行业整体竞争力的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽准入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国针对金融业对外开放的相关政策密集落地，具体看来，涉及外资银行、保险、证券、基金以及期货等行业的多项市场准入开放和业务范围扩大。其中，涉及外资银行的相关政策修改就有多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看来，此次发布的《征求意见稿》共7章、146条。主要修订有以下三方面：一是持续推进银行业对外开放措施依法落地。《征求意见稿》与《外资银行管理条例》衔接，就外国银行可以在中国境内同时设立分行和外资法人银行，取消外国银行来华设立营业性机构需满足的总资产要求，取消中外合资银行中方唯一或主要股东必须是金融机构等措施进一步明确操作细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续推进简政放权、放管结合、优化营商环境。《征求意见稿》将外资银行部分任职资格核准和分行开业审批的层级进一步下放或调整;取消管理型支行行长任职资格核准审批;缩短两级审批事项的审批时限;缩减部分许可事项的材料要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步强化外资银行的监督管理。按照中外一致原则，《征求意见稿》在相关许可章节中，相应增加了股权管理及反洗钱和反恐怖融资审查的要求，进一步加强了对外资银行的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，何南野分析指出，过往设置限制的主要原因，一是防止过度竞争，二是充分防范风险，因此对外资行规模及股东情况都施加了限制，由此大幅减少了可在华从事银行业的机构数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，取消外资银行的投资和经营限制，是金融业外商投资便利化的一环。苏宁金融研究院高级研究员陶金向《中国产经新闻》记者指出：“从中长期外部经贸和资本流动环境看，中国面临的形势趋于严峻。但决策层似乎意识到，越是面临外部承压，越是要对外开放，并提供公平和中性的市场竞争环境。外资银行在华投资便利化将促进银行业的充分竞争，为实体经济提供更优质和低价的金融服务，为实体企业融资成本的降低提供更牢固的金融市场基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，本次《征求意见稿》如果能最终落地，将使得外资银行迎来一个大的发展红利期。何南野表示，一是取消了总资产等规模的要求，使得符合条件的可在华开立外资银行的机构数量大为增加，预计接下来在华外资银行申请数量将会有明显提升。二是对股东没有硬性要求，外资可以100%控股，有利于加大外资银行参与我国银行业的积极性，有利于外资银行股东加大资源投入和自主经营性的充分发挥，并将境外的发展成果与经验应用到我国市场，提升我国银行业的国际化水平和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，随着我国金融业对外开放政策的不断落实，为外资银行进一步深耕中国市场提供了绝佳机遇。汇丰银行（中国）有限公司行长兼行政总裁廖宜建曾表示，过去几年，金融业的改革开放步伐不断提速，一系列密集的金融业开放举措陆续落地实施，外资金融机构进入中国市场的步伐和节奏也更加积极。与此同时，资本市场的开放也在持续推进。中国加快金融业对外开放的种种引进来的举措，为国际投资者和发行人提供了巨大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多元化发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，自央行行长易纲在博鳌亚洲论坛2018年年会上公布11项将在年内落地的金融开放措施，明确释放金融对外开放进一步扩大的信号以来，相关监管部门的配套举措一直在持续加码。当前，我国新一轮金融对外开放举措稳步推进，其总体原则是实施内外资一致原则，包括此前的取消外资入股中资金融机构股比限制、扩大外资银行业务范围、放宽外资银行设立机构条件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，随着我国金融业对外开放逐步推进，对国内银行业会产生哪些影响？有专家表示，外资银行将稳步推进业务布局，不会太激进。不少外资银行自身比较注重风险管控和投资回报，短期内不会大规模进军中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，外资银行进入中国市场后会带来一定程度的竞争，不仅可促进我国金融机构进步，同时也能与我国金融机构形成优势互补，从而促进我国金融市场多元化的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，何南野分析称，首先，促进我国银行业的竞争，通过外部力量助推国内大中小型商业银行不断改善业务结构，加强创新，提升核心竞争力。对行业整体而言，将加速优胜劣汰效应，提高银行资源配置的效率。其次，外资行的不断进入，其先进的金融产品、管理模式和发展经验也将快速应用于国内银行业，境内中资行可通过与外资行的共同协作，相互学习、优势互补，共同提升为实体经济服务的能力和水平。此外，银行业对外开放，将吸引更多高素质的人才加入到我国银行业的建设当中，有利于夯实我国银行业发展的人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金认为，在中性竞争环境下，外资的进入将增加我国银行业竞争程度，有利于降低银行业牌照资源带来的极高垄断水平。因为原有外资银行设立分行或经营机构并不需要监管给予牌照，这样一方面直接提升银行业竞争程度，另一方面也将在未来持续补充新进入者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过在短期内，外资银行除了在资本市场业务方面发展较快外，传统信贷等业务的发展仍然较为落后，暂时不会对国内银行构成较大竞争压力，行业竞争性仍有待提升。陶金补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，未来如何进一步促进我国银行业健康发展。何南野建议，一是境内大中型中资银行应加强核心竞争力的提升，加强创新，实现业务收入的多元化发展，以有效应对外资行的挑战。二是合作远远大于竞争，境内中资行应加强与外资行的合作，通过相互学习、优势互补，提升为个人客户企业客户服务的能力和水平。三是在简政放权之下，加强对外资行股权管理、反洗钱、资金出入境、外资行贷款资金流向等问题的重点监管，以充分防范系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金认为，应继续优化营商环境，构建中性竞争市场，进一步减少外资进入顾虑；继续提高外资银行的在华投资便利性，继续以开放促改革；同时加强对外资银行进行针对性监管，引导外资银行完善宏观审慎管理、响应央行监管和货币政策等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示：中国上市公司法商价值呈现两极分化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京11月24日电(记者陈伶娜)中国政法大学法商管理研究中心24日发布的《中国上市公司法商价值报告Ⅲ》显示，中国上市公司的法商价值呈现两极分化，其中，医疗保健行业、信息技术行业法商价值排名居前。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3d995ceaf880a1b2" id="56f01dcfb5994ad8840d4a9be0c505e1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为论坛现场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日由中国政法大学法商管理研究中心、法商领道研究院主办的第五届中国法商管理高峰论坛暨《中国上市公司法商价值报告Ⅲ》发布会上，中国政法大学法商管理研究中心主任、法商领道研究院创始人孙选中表示，法商管理思维和经典管理思维有所不同，其目标是为了实现健康持续发展，而不仅是为了高效完成目标。经典管理决策思维是为了实现效益最大化，而法商管理决策思维要求在实现效益最大化的同时实现风险最小化。具体而言，法商价值体系包括经济价值、治理价值和发展价值3项指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙选中介绍，根据研究，中国上市公司法商价值最大值为74.82，最小值为35.96。其中，经济价值最大值为72.61，最小值为19.71；治理价值最大值为88.57，最小值为45.49，；发展价值最大值为74.52，最小值为23.77。在经济价值和发展价值两方面，其最大值与最小值之间的差距超过3倍以上，两级分化特征明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不同板块来看，孙选中指出，在A股上市公司法商价值百强排名中，尽管主板上市公司数量在A股上市公司中占比过半，但是进入法商价值百强的只有46%；创业板上市公司在法商价值百强中占27%，比例高于其在所有上市公司中的数量占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不同行业来看，典型行业的法商价值排名显示，医疗保健行业的法商价值综合指标排名位居前列；信息技术行业法商价值位列第二，且发展价值排名第一，显示未来有较好的发展前景；能源行业法商综合价值排在第八位，而经济价值排在第三位，说明该行业经济价值不错，但治理价值和发展价值堪忧；就房地产行业而言，其法商价值和三个分项指标排名都相对靠后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不同发展区域来看，2018年，珠三角上市公司平均法商价值较高，其后分别是长三角和京津冀区域，这一排名与同年三大区域人均GDP数据排名一致。数据显示，地区总体法商价值与经济发展水平相适应。其中，珠三角地区的法商价值构成最为均衡，长三角地区经济价值最高，发展价值偏低；京津冀地区的发展价值突出，但经济价值和治理价值偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就我国东北和西部地区部分省份对比来看，四川和辽宁地区上市公司数量排名靠前，但是经济价值与发展价值大幅落后于平均水平。孙选中认为，这说明地方政府在助推企业上市过程中，不仅要在数量上给予支持，还要考虑如何实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，从西藏与贵州两个地区上市公司的法商价值对比来看，两地的经济价值均明显高于全国平均水平，但西藏的发展价值与经济价值差距较大，贵州的发展价值与经济价值则相对均衡。孙选中指出，这说明西藏的发展很大程度上来自于它独特的资源优势，但是当地上市企业的发展价值较低，应注意不能以透支资源来追求经济价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从家族企业法商价值来看，已上市的家族企业法商价值高于非家族企业，并且分项指标显示，家族企业具有更好的发展潜力与创造力。“有可能上市公司中的家族企业也是很优秀的，它既以公司法作为管理规则，又用好了家族特定的血缘关系资源，所以优势反而比较突出。” 孙选中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日的发布会上，中国政法大学法商管理研究中心、法商领道研究院还宣布与英国、法国、西班牙等国的商学院和研究机构联合推出法商管理国际认证体系。中国政法大学党委书记、教授胡明指出，这一法商价值评估体系也有望成为一个国际化标准，通过对符合法商经营理念与标准的企业进行特别认证，筛选出能够更好地实现健康持续创富的企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用最严格的制度为国土空间优化保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李全天津市中国特色社会主义理论体系研究中心南开大学基地研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会明确提出，要坚持和完善生态文明制度体系，促进人与自然和谐共生，而四中全会的主旨又在于研究如何坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力的现代化建设，这意味着中国生态保护的相关制度将作为国家治理的重要环节推展开来。十九届四中全会指出，生态文明建设是关系中华民族永续发展的千年大计。在我国经济社会全面发展的过程中，必须坚持资源节约型和环境保护型的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针，坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，建设美丽中国。在这样一个基本理念的前提下，如何在生态环境发展的进程中夯实我们永续发展的国土空间，如何建立起相关的制度体系，已日益成为我们亟需解决的重要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去多年的粗放式发展确实给我们带来了旺盛的经济增长，但由于环保等一系列制度体系建设没有跟上，就造成了目前较为严峻的环境保护现状。目前我国二氧化硫、工业粉尘等排放造成的大气污染形势依然严峻，七大水系中三分之一强的水质因超过三类标准而不能作为饮用水源，工业固废垃圾增长过快且综合利用率较低，土地荒漠化、沙化情况严重，水土流失对耕地的总量和质量依然存在着威胁，旱灾和洪涝灾害时有发生，生物的多样性遭到破坏甚至导致部分生物濒危，世界贸易中由于我国的环境标准普遍低于发达国家，这就对中国产品形成了无形中的“绿色贸易壁垒”，这些问题不但影响了我国的社会经济发展，更会长久地影响到中华民族的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国已经在全社会形成了一定程度上的环境保护意识，但已经造成的污染是难以在短期内恢复的，在经济发达区域已经存在着经济社会发展用地不足的问题，且个别地区仍存在于严格的环保督察下逆势而动的行为，这就要求我们建立一整套完善的制度体系，避免独立的政策执行所带来的政策效力边际递减。根据四中全会的意见，相应的制度体系应包括最严格的生态环境保护制度、高效的资源利用制度、生态保护和环境修复制度，以及生态环境保护责任制度，且相应的制度之间应该是相互助力、互为补充的。根据四中全会的精神，我们起码应该形成如下的制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我们需要继续执行最严格的生态环境保护制度。因此我们要形成从源头预防、过程控制、损害赔偿、责任追究的生态环境保护体系，健全国土空间的规划和统筹管控，从根本上形成良好、全面、严格的环境保护制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要建立起自然资源的高效利用制度。我国已经普遍存在着土地资源紧张的状况，这在部分发达地区表现尤为突出。随着我国社会经济的全面发展，地少人多、后备土地资源不足的情况将会长期存在，而部分土地资源仍存在浪费的现象，如何节约集约用地，从源头上来解决土地供需的矛盾。这就需要积极推进自然资源确权登记的法治化、规范化、标准化、信息化，健全自然资源产权制度，积极落实资源的有偿使用、总量管理和节约管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要在环保严监管、资源高效利用的基础上对过去已经污染的生态环境进行修复。过去较长一段时间所造成的土壤、水资源、大气污染如不及时防治和修复，将会有继续恶化的可能，这就需要全国各地先找一个明确的抓手，比如从土壤修复开始，积极治理污染的土地，大规模开展国土绿化行动。我们应在全面禁止围填海的基础上实现土壤的综合恢复乃至于复垦，为国家的发展构建牢固的生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，还应建立起生态文明建设的绩效考核体系和生态环境的责任保护制度。在绩效考核的过程中不仅仅应考核上述严格的环保制度效果、土地利用效率、修复效果等，还应加强对企业及行业主管部门、地方政府的监管，建立健全全面、健康的经济社会发展考核体系，在损害环境终生追责的同时，也应对改善环境的行为进行重奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这一系列的政策制定和执行是一个循序渐进的过程，既需要各个部门的积极配合，加强综合管理的效能，又要避免“一刀切”的政策造成反面后果。随着制度的推进，我们赖以生存和发展的国土空间将得以改善和优化。(责任编辑：唐华)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615449649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市金融稳定联席会议办公室、央行上海总部：对虚拟货币交易“打早打小”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：上海市金融稳定联席会议办公室、央行上海总部：对虚拟货币交易“打早打小”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在区块链技术推广宣传过程中，虚拟货币炒作有抬头迹象。为进一步加大防控力度，根据国家互联网金融风险专项整治工作总体要求，上海市金融稳定联席会议办公室、人民银行上海总部联合上海市区两级各相关部门，对上海地区虚拟货币相关活动开展专项整治，责令在摸排中发现的为注册在境外的虚拟货币交易平台提供宣传、引流等服务的问题企业立即整改退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，上海市金融稳定联席会议办公室、人民银行上海总部将继续贯彻落实中国人民银行等七部委发布的《关于防范代币发行融资风险的公告》(以下简称《公告》)要求，对辖内虚拟货币业务活动进行持续监测，一经发现立即处置，打早打小，防患于未然。广大投资者应注意不要将区块链技术和虚拟货币混同，虚拟货币发行融资与交易存在多重风险，包括虚假资产风险、经营失败风险、投资炒作风险等，投资者应增强风险防范意识，谨防上当受骗。投资者若发现各种形式的虚拟货币业务活动，以及通过部署境外服务器继续面向境内居民开展ICO及虚拟货币交易业务的组织或个人，可向监管部门举报，对其中涉嫌违法犯罪的，可向公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，与虚拟货币相关的炒作(如ICO、IFO、IEO、IMO、STO等)花样翻新、投机盛行，价格暴涨暴跌，风险快速聚集。相关融资主体通过违规发售、流通代币，向投资者筹集资金或比特币、以太坊等虚拟货币，其本质上属于未经批准非法公开融资行为，涉嫌非法发售代币票券、非法发行证券以及非法集资、金融诈骗、传销等违法犯罪，严重扰乱经济金融秩序。2017年9月4日，中国人民银行等七部委发布《公告》，对ICO和虚拟货币交易场所进行清理整顿，境内虚拟货币交易规模大幅下降，有效避免了虚拟货币价格暴涨暴跌对我国金融市场的冲击；此后，针对在境外架设服务器向境内居民提供虚拟货币交易服务的行为，进一步加强监管，并从支付结算端入手，持续加强清理整顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市金融稳定联席会议办公室、人民银行上海总部根据《公告》要求，积极开展上海地区相关集中清理整治，于2017年10月底完成当时已发现的13家ICO平台和10家虚拟货币交易平台的清理整顿；并在此后继续保持高压态势，对监测发现的参与虚拟货币活动的机构，采取约谈、检查、取缔等监管措施，及时化解相关风险。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国在10省区开展生态综合补偿试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国绿色时报11月25日报道(记者王钰)国家发展改革委日前印发《生态综合补偿试点方案》，将在安徽、福建、江西、海南、四川、贵州、云南、西藏、甘肃、青海10个省区选择50个试点县，开展生态综合补偿工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国生态补偿资金渠道不断拓宽，资金规模有所增加，但在资金来源及使用、激励机制建设等方面仍需进一步完善。按照《方案》，到2022年，我国生态综合补偿试点工作将取得阶段性进展，资金使用效益有效提升，生态保护地区造血能力得到增强，生态保护者的主动参与度明显提升，与地方经济发展水平相适应的生态保护补偿机制基本建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确，试点县应在全国重点生态功能区范围内，优先选择集中连片特困地区和生态保护补偿工作基础较好的地区。试点工作将重点开展创新森林生态效益补偿制度、推进建立流域上下游生态补偿制度、发展生态优势特色产业、推动生态保护补偿工作制度化等任务。对集体和个人所有的二级国家级公益林和天然商品林，引导和鼓励其经营主体编制森林经营方案，在不破坏森林植被的前提下，合理利用林地资源，适度开展林下种植养殖和森林游憩等非木质资源开发利用，科学发展林下经济，实现保护和利用的协调统一。完善森林生态效益补偿资金使用方式，优先将有劳动能力的贫困人口转成生态保护人员。推进流域上下游横向生态保护补偿，加强省内流域横向生态保护补偿试点工作。完善重点流域跨省断面监测网络和绩效考核机制，对纳入横向生态保护补偿试点的流域开展绩效评价。鼓励地方探索建立资金补偿之外的其他多元化合作方式。按照空间管控规则和特许经营权制度，在严格保护生态环境的前提下，鼓励和引导地方以新型农业经营主体为依托，加快发展特色种养业、农产品加工业、以自然风光和民族风情为特色的文化产业和旅游业，实现生态产业化和产业生态化。支持龙头企业发挥引领示范作用，建设标准化和规模化的原料生产基地，带动农户和农民合作社发展适度规模经营。出台健全生态保护补偿机制的规范性文件，明确总体思路和基本原则，厘清生态保护补偿主体和客体的权利义务关系，规范生态补偿标准和补偿方式，明晰资金筹集渠道，不断推进生态保护补偿工作制度化和法制化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，多渠道筹集资金加大对试点工作的支持，生态保护与建设中央预算内投资要将试点县作为安排重点，与相关领域生态补偿资金配合使用，共同支持试点县提升生态保护能力和水平。进一步加大对西藏及四省藏区试点县的支持力度，尽快增强区域发展的内生动力。加强与国开行、农发行、亚行、世行等国内、国际金融机构的沟通与对接，推广产业链金融模式，加大对特色产业发展的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：10月份全国共销售彩票275.51亿元 同比降34.8%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191125/c615453758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站消息，10月份，全国共销售彩票275.51亿元，比上年同期(简称“同比”)减少146.81亿元，下降34.8%。同比降幅较大主要原因是今年年初调整高频快开彩票游戏和竞猜彩票游戏规则的政策影响继续显现，以及今年国庆期间首次实行的彩票休市因素影响。其中，福利彩票机构销售126.80亿元，同比减少62.44亿元，下降33.0%；体育彩票机构销售148.72亿元，同比减少84.37亿元，下降36.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月累计，全国共销售彩票3433.61亿元，同比减少823.69亿元，下降19.3%。其中，福利彩票机构销售1557.80亿元，同比减少284.55亿元，下降15.4%；体育彩票机构销售1875.81亿元，同比减少539.14亿元，下降22.3%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191125/c615453758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国金融科技指数发布：四川居西部省份第一 保持全国第六</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，2019天府金融论坛在成都开幕。作为本次论坛的“金融科技”专业分论坛，第二届金融科技发展峰会也于11月24日在成都召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次峰会以“科技延展边界，金融重塑未来”为主题，由四川省地方金融监督管理局指导、天府新区成都管委会支持、四川省金融科技学会主办。众多活跃在金融科技前沿的政府代表、学界专家和业界新锐齐聚蓉城，围绕金融科技发展态势、监管经验、应用场景等热点话题进行了深度对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，本次峰会还发布了《2019供应链金融白皮书》和《2019天府·中国金融科技指数》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧阳泽华：区块链发展应坚持理性、安全原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原国务院稽查特派员、原国务院证券委办公室主任、原国务院国有重点大型企业监事会主席、中国证监会原副主席马忠智，四川省政协副主席、四川省地方金融监督管理局局长欧阳泽华等出席了峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马忠智在致辞中表示，促进金融科技发展，首先应当践行国家战略，注重风险防控；其次需要在加强国外交流学习的同时结合中国实际，形成中国特色。他强调，要充分发挥行业自律组织的自我约束机制，四川省金融科技学会应成为政府监管部门、金融机构、科技部门和企业沟通的桥梁，“政产学研用”创新的纽带，金融科技学术探讨创新的平台，金融监管部门的助手，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧阳泽华在致辞中表示，金融科技是金融领域和科技领域混业发展产生的“新物种”，是信息技术和金融的相互融合，是数字经济的典型代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以区块链、人工智能、大数据、云计算、物联网为代表的新兴技术，为金融发展注入了新的活力，当然也给金融安全带来了新的挑战。”欧阳泽华称，为引导金融科技更好发挥服务实体经济的天职，加快金融科技行业从鱼龙混杂、良莠不齐的局面一步一步迈向正轨，走向合规，四川省地方金融监督管理局将以四川省金融科技学会为抓手，联合各方力量，严守风险底线，落实行业自律，不遗余力地营造一个开放、健康、守正创新的产业发展生态圈，助力四川实体经济发展和企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧阳泽华还强调，P2P在发展中存在“宣传过度”的情况，如今已成为金融领域的一个问题，区块链的发展不能重复P2P的老路。所以，希望从学术界到产业界、再到监管领域都全方位的爱护、关心、关注金融科技，坚持理性、安全原则。希望金融科技在全国，尤其在四川一路走好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《2019供应链金融白皮书》正式发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供应链金融近年来发展迅猛，它既能有效解决中小企业融资难题，又能延伸银行的纵深服务，是金融科技的一个重要应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月25日，在四川省地方金融监督管理局（原四川省金融工作局）的指导下，四川省金融科技学会联合多家企业与机构启动了供应链金融实验室，并发布了实验室建设方案。实验室的项目开展，有利于推动金融科技全球人才的聚集和整合，研发掌握具有自主知识产权的金融科技专利和技术，让实验室真正成为驱动金融科技行业迅猛发展的知识引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，作为供应链金融实验室成立一周年的研究成果之一，《2019供应链金融白皮书》于本次峰会上正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，白皮书中详细阐述了供应链金融的发展现状、趋势及在实践中遇到的痛点，着重分析了大数据、云计算、物联网、人工智能、区块链等技术在供应链金融领域的应用价值和技术落地的切入点，通过代表性的实际落地案例，探讨了未来供应链金融场景的应用方向和在应用落地过程中的难点与思考，积极推动金融科技促进地方产业健康发展，助力乡村振兴，落实普惠金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技指数发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;峰会上还发布了《2019天府·中国金融科技指数》。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指数显示，在总指数排名前十的省份中，北京依旧凭借其在行业基础环境和科学技术资源两个领域的绝对优势居全国首位；广东总指数得分较去年有较大提升，从47.73升至54.12,跻身领先梯队；江苏凭借在金融科技市场的进步，反超上海排名第三；浙江凭借稳定的综合实力占据第五名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总指数结果来看，四川依旧位于西部省份第一名，保持全国第六名的水平，总指数得分较去年有所上升，从33.09上升为35.84，总体形势稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，总指数得分的上升反映出当前四川金融科技在“行业基础环境”“科学技术资源”“金融科技市场”三个方面的综合发展情况较好。在上述三个分指数中，四川分别位居全国第7名、第7名、第4名。而在西部各省份的排名中，无论是总指数还是分指数，四川始终处于绝对优势地位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>筑三级风险分担 为实体经济“输血”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省信用再担保集团有限公司最新数据显示，自与国家融资担保基金合作以来，该集团已累计向国家融资担保基金报送再担保业务规模595.91亿元，完成600亿元授信额度的99.3%，其中98%以上用于分险类支小支农业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，国家融资担保基金将江苏信保集团授信额度由300亿元增加至600亿元，江苏信保集团是第一个在合作年度内获得国家融资担保基金追加授信额度的省级再担保机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　是什么原因让国家融资担保基金增加授信？多年来，江苏信保集团认真贯彻落实党中央国务院和省委、省政府支持小微企业和“三农”发展的决策部署，积极履行国企责任担当，始终坚持为“小微”“三农”“双创”、战略性新兴产业等市场主体拓展融资渠道、降低融资成本。截至目前，江苏信保集团向国家融资担保基金报备项目规模远超初始授信规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面要服务小微企业、服务实体经济、服务地方发展，另一方面也要提振壮大担保行业实力以及增强防风险能力。从2016年开始，江苏信保集团构建起“再担保+担保+银行+地方政府”的“政银担担”合作框架，通过风险共担，切实为担保机构分担风险，不仅提高了与辖区内各担保机构的业务粘性，而且积累了一定的业务经验。正是这一合作框架，为后来开展比例再担保业务提供了理论和实践基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏信保集团有关负责人介绍，江苏信保集团作为全国首批与国家融资担保基金签约的省级再担保机构，获首期授信规模300亿元后，迅速调整了原有的合作模式，推出与国家融资担保基金全面对接的比例再担保业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新的模式下，再担保业务聚焦支持“小微”“三农”“双创”和战略性新兴产业。同时，发挥再担保分担风险的核心功能，为合作担保机构同步分担50%的代偿责任。充分发挥规范、引领、增信、分险的行业龙头作用，积极引导合作机构回归本源、支小支农，鼓励合作机构降低担保费率，切实降低担保对象融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提高业务的可持续性，在江苏信保集团的推动下，江苏省财政厅率先在全国设立了3亿元的融资担保代偿补偿资金池。省政府出台下发《江苏省人民政府办公厅关于充分发挥融资担保体系作用大力支持小微企业和“三农”发展若干措施的通知》，对于单笔项目1000万元以下、费率低于1.5%符合政策导向的项目，给予不超过1%的保费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京市科技创新融资担保管理有限责任公司对于加入比例再担保业务合作的获益颇有体会。一直以来，该公司在业务经营中受限于担保能力不强、银担合作不畅、风险分担补偿机制有待健全等瓶颈，业务规模始终难以做大。自从与江苏信保集团合作、加入比例再担保风险分担业务模式后，公司合作银行从原本5家增加到8家。与此同时，由于有了更强的风险分担体系，南京科创担保公司一方面弱化反担保措施，另一方面主动降低担保费率，真正使国家和省里的优惠政策惠及小微企业，目前小微企业综合融资成本在6%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种前有保费补贴、后有风险补偿的扶持措施，既降低了企业的融资成本，还提高了担保机构自身的抗风险能力。我们将更加积极主动地支小扶微助农，更大力度地扶持科技型中小微企业。”该公司相关负责人说，截至2019年9月，公司共报送国家融资担保基金三级风险分担项目58笔，共计1.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全省的比例再担保业务来看，今年前三季度，担保金额在500万元以下支小支农项目担保费率低于1%的笔数和担保金额占比均稳步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在三级风险分担体系、代偿补偿资金池、保费补贴等综合措施的叠加作用之下，我省再担保体系内的担保机构提质增量。全省融资担保行业新增规模较往年同期提高了约20%，全行业放大倍数有所增加，更多小微企业享受到了政策红利，融资担保化解小微企业融资难、融资贵的政策作用进一步突显。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615450063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月25日同花顺早间必读：国办印发强化知识产权保护意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【宏观经济】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行上海总部：下一步，上海市金融稳定联席会议办公室、人民银行上海总部将对辖内虚拟货币业务活动进行持续监测，一经发现立即处置，打早打小，防患于未然。广大投资者应注意不要将区块链技术和虚拟货币混同，虚拟货币发行融资与交易存在多重风险，包括虚假资产风险、投资炒作风险等，投资者应增强风险防范意识，谨防上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环球网：美国“政客”网站消息，当地时间22日，美国联邦通信委员会通过禁止运营商使用联邦补贴资金购买华为和中兴设备的决定。“政客”网站认为，这是美国联邦政府试图遏制中国通信企业影响的最新努力。对此，北京时间23日凌晨，华为声明，“在没有证据的情况下就认定华为构成国家安全威胁，不仅违反了立法的正当程序原则，也涉嫌违法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委、商务部：发布《市场准入负面清单(2019年版)》。《清单(2019年版)》共列入事项131项，相比《清单(2018年版)》减少了20项。取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个，“全国一张清单”体系更加完善；放开一批有含金量的措施，移出部分不符合清单定位的措施，持续推动缩短负面清单长度等。证券时报网：国务院总理李克强22日在人民大会堂会见国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃。李克强表示，金融开放是中国扩大对外开放的一个重点。我们将继续扩大在银行业、保险业、证券业领域的开放，朝着实现外资银行全控股和全牌照方向努力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视：近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于强化知识产权保护的意见》。 力争到2022年，侵权易发多发现象得到有效遏制，权利人维权“举证难、周期长、成本高、赔偿低”的局面明显改观。到2025年，知识产权保护社会满意度达到并保持较高水平，保护能力有效提升，保护体系更加完善，尊重知识价值的营商环境更加优化，知识产权制度激励创新的基本保障作用得到更加有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【股市要闻】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会：召开金融服务制造业高质量发展工作座谈会，要求大型银行在实现今年制造业全部贷款、中长期贷款、信用贷款的余额均明显高于上年的基础上，提升服务制造业的战略层级。加大信贷投放力度，夯实金融服务制造业“愿贷、敢贷、会贷”长效工作机制，引领银行业金融机构提升服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席李超：证监会将以关键制度创新来促进市场健康发展，更好地服务国家重大战略部署，增强服务经济高质量发展的效能。进一步提升多层次市场体系覆盖面和包容性，坚守科创板定位，支持和鼓励拥有核心技术、市场认可度高的“硬科技”企业上市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会：已于近日批准郑州商品交易所开展PTA、甲醇、菜籽粕期权交易，批准大连商品交易所开展铁矿石期权交易，批准上海期货交易所开展黄金期权交易。PTA、甲醇、菜籽粕、铁矿石、黄金期权合约正式挂牌交易时间分别为2019年12月16日，2019年12月16日，2020年1月16日，2019年12月9日，2019年12月20日。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中基协：第三季度，企业资产证券化产品(企业ABS)共备案确认221只，环比下降11.60%；备案新增规模2184.30亿元，环比下降22.16%。三季度，出现产品清算小高峰，终止清算产品176只，环比增长26.62%；清算本金规模1958.61亿元，环比增长18.83%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券日报：11月8日，国际指数MSCI宣布，A股大盘股纳入比例由15%提升至20%，中盘股也将以20%的比例首次纳入。这是MSCI继今年5月份、8月份顺利完成两次提升A股权重后，年内第三次提升A股权重，也是年内提升幅度最大的。此次提升A股权重将于11月26日收盘后正式生效。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【机会情报】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　足球：2025年之前，中国三个级别的职业联赛都将扩军，中超将扩军至18支，中甲扩军至20支，中乙球队则将达到48支。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柔性屏：在近日于安徽合肥开幕的首届世界显示产业大会上，工信部电子信息司司长乔跃山表示，我国在新型显示领域快速发展，以超高清、柔性屏为代表的多项创新产品走上国际舞台。与此同时，我国已成为全球显示产业重要的研发和生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识产权保护：中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于强化知识产权保护的意见》，《意见》提出力争到2022年，侵权易发多发现象得到有效遏制；到2025年，知识产权保护社会满意度达到并保持较高水平，保护能力有效提升，保护体系更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水泥：11月开始，北方地区陆续进入错峰生产季，华北及山东、河南等地多次发布空气污染预警，造成停限产情况，水泥市场出现供应紧张。22日的水泥价格指数升至162.41点，一周涨幅2.14%，距离去年12月创出的162.51点的历史新高仅一步之遥。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北斗导航卫星：成功发射40多次中国北斗导航卫星在轨数量突破50颗！11月23日，由中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）集团有限公司一院抓总研制的长征三号乙运载火箭搭配远征一号上面级以“一箭双星”的方式将两颗北斗三号卫星成功送入预定轨道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【公司新闻】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　重大事项&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002761','&amp;#x591A;&amp;#x559C;&amp;#x7231;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002761/"&gt;多喜爱&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002761/"&gt;002761&lt;/a&gt;）：股东舟山天地人和所持公司16.62%股权将被司法拍卖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300523','&amp;#x8FB0;&amp;#x5B89;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300523/"&gt;辰安科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300523/"&gt;300523&lt;/a&gt;）：控股股东清控创投拟通过公开征集转让其持有的18.68%股份 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002021','*ST&amp;#x4E2D;&amp;#x6377;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002021/"&gt;*ST中捷&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002021/"&gt;002021&lt;/a&gt;）：公司未形成也未收到公司股东方面提出的任何保壳方案 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600290','&amp;#x534E;&amp;#x4EEA;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600290/"&gt;华仪电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600290/"&gt;600290&lt;/a&gt;）：自查发现存在违规担保、控股股东资金占用等情况 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000885','&amp;#x57CE;&amp;#x53D1;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000885/"&gt;城发环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000885/"&gt;000885&lt;/a&gt;）：拟收购民权天楹环保能源有限公司100%股权 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000018','*ST&amp;#x795E;&amp;#x57CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000018/"&gt;*ST神城&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000018/"&gt;000018&lt;/a&gt;）：公司股票于2019年11月25日进入退市整理期 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002385','&amp;#x5927;&amp;#x5317;&amp;#x519C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002385/"&gt;大北农&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002385/"&gt;002385&lt;/a&gt;）：前三季度拟10派0.6元，合计派发现金2.5亿元 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603778','&amp;#x4E7E;&amp;#x666F;&amp;#x56ED;&amp;#x6797;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603778/"&gt;乾景园林&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603778/"&gt;603778&lt;/a&gt;）：陕西省国资委拟成为公司实际控制人 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　签订大单&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002135','&amp;#x4E1C;&amp;#x5357;&amp;#x7F51;&amp;#x67B6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002135/"&gt;东南网架&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002135/"&gt;002135&lt;/a&gt;）：中标临安区人民医院及妇幼保健院迁建项目一期工程总承包EPC项目&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　增减持&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002875','&amp;#x5B89;&amp;#x5948;&amp;#x513F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002875/"&gt;安奈儿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002875/"&gt;002875&lt;/a&gt;）：龙燕等5名董监高拟合计减持不超过0.52%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300565','&amp;#x79D1;&amp;#x4FE1;&amp;#x6280;&amp;#x672F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300565/"&gt;科信技术&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300565/"&gt;300565&lt;/a&gt;）：大股东张锋峰及多名股东拟合计减持不超过10.62% &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300543','&amp;#x6717;&amp;#x79D1;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300543/"&gt;朗科智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300543/"&gt;300543&lt;/a&gt;）：股东鼎科投资和股东郑勇拟合计减持不超过2.37% &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002235','&amp;#x5B89;&amp;#x59AE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002235/"&gt;安妮股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002235/"&gt;002235&lt;/a&gt;）：大股东、董事长张杰拟减持不超过1.97% &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603161','&amp;#x79D1;&amp;#x534E;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603161/"&gt;科华控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603161/"&gt;603161&lt;/a&gt;）：股东拟减持不超过总股本的6%股份 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　再融资&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603318','&amp;#x6D3E;&amp;#x601D;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603318/"&gt;派思股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603318/"&gt;603318&lt;/a&gt;）：拟定增募集资金不超6.72亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【全球要闻】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/69789131b6d3e6572d845dc492919267.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【特色数据】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/0d33f2f1436f1c9972ea2b68945d3fb6.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/febfd7e42ce708e99edd581c77f57169.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【早盘气象】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，今日股市气象预期为阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【财经日历】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019-11-25 第十六届中国国际半导体照明论坛暨2019国际第三代半导体论坛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019-11-27 2019增材制造国际高峰论坛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019-11-28 第六届中国建筑业改革与发展高峰论坛&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营商环境“优”无止境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如果说基础设施是企业发展的硬环境，那么政府的服务就是企业发展的软环境。政务服务能力水平怎么样、知识产权保护好不好、监管执法是不是公平公正，都属于营商环境。可以说营商环境好不好，关系到国内企业能不能健康发展，也关系到外资外企愿不愿意来中国，有没有信心留在中国。世界银行不久前发布了《2020年营商环境报告》。《报告》显示，中国营商环境总体得分77.9分；排名跃居全球第31位，比去年提升15位。与此同时，我国第一部关于营商环境的法规《优化营商环境条例》也已颁布。那么我国的营商环境发生了什么样的变化？有哪些方面得到了提升？还有哪些环节需要继续改进呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，世界银行发布《2020年营商环境报告》。中国的总体排名比去年上升15位，名列第31名，这也是世界银行营商环境报告发布以来中国的最好名次。该《报告》称，由于大力推进改革议程，中国连续第二年跻身全球营商环境改善最大的经济体前十位。《报告》出炉后，世界银行中国局局长接受了央视记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，世界银行的《报告》应用量化的指数分析比较190个经济体的商业法规和产权保护、营商环境便利度等排名，考察涵盖了开办企业、办理建筑许可证、获得电力、登记财产、获得信贷、保护中小投资者等10个方面。在这10项评估指标中，中国有8项指标排名上升，其中办理建筑许可排名提升88位，保护中小投资者排名提升36位，跨境贸易排名提升9位。排名的大幅提升意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，世界银行在进行排名的时候，是以中国的北京、上海为样本城市进行评估的，这两个城市近几年针对营商环境中的短板，进行了精准高效的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉超级工厂是上海有史以来规模最大的外资制造业项目，总投资500亿元。上海为了加快推进项目落地，简化了诸多审批事项，不断刷新上海营商环境的服务速度。项目从2018年7月签约，2019年1月动工建设，只用了不到半年时间，今年8月份取得首张综合验收合格证，目前上海首批国产特斯拉样车已经下线。特斯拉创始人马斯克赞扬说，我在其他地方没有看到过这样快速的发展。中国就是未来，未来是非常令人激动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月17日，特斯拉上海超级工厂电力配套项目首条线路正式送电，项目涉及新建电缆排管16.7公里、新铺设220千伏电缆55公里，这个项目从正式申请到完成送电仅用时168个工作日，创下了上海同等规模项目的最快接电速度，较同等规模客户的平均接电用时缩短约50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可以说，特斯拉项目是上海营商环境改善的一个缩影。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了上海，北京市两年多来也加大营商环境改革力度，并采取了一系列的行动。北京作为世界银行的样本城市，今年的得分为78.2分，在去年大幅提升的基础上，今年再次提升4.6分，超过了部分欧盟国家和经合组织（OECD）成员国水平，尤其是开办企业、获得电力、登记财产、保护中小投资者、执行合同等5个指标进入全球前30名。在北京的外资企业明显感受到了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境改善了，外资企业更有信心在中国发展。之所以能够取得这样的进步，与北京在全国率先实现的一系列改革密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列针对营商环境改善进行的改革不仅大幅提升了排名，更重要的是让市场主体——企业经商办事都感受到了便捷高效。北京一家环保企业的公共服务大厅宽敞漂亮，半年前这里还只是一片草坪。在修建这个公共服务大厅时，正好赶上了北京推进办理建筑许可改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月28日，北京简易低风险“一站通”系统平台运行，这家公司在网上提交了申请，通过网络审批、材料共享，三天之后，他们就领到了规划许可证，五天之后拿到建筑施工许可证，5月23日多部门联合验收，上午验收，下午取得了不动产证，历时25天，这惊人的速度让企业负责人大吃一惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是北京和上海，近几年来，提高和改善营商环境在我国很多地方都被当作大事来抓。在这样的背景下，我国第一部针对营商环境专门颁布的法规——《优化营商环境条例》10月23日对外发布，并将于2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国通过制定专门行政法规，再次向全社会乃至全世界展示我国对优化营商环境的高度重视，以及持续优化营商环境的坚定意志和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法规的颁布让市场主体更坚定、踏实地在中国发展。《优化营商环境条例》分为七章，七十二条，从市场主体保护、市场环境、政务服务、监管执法等多方面对优化营商环境提供了法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，法规将改革成果通过法律的手段进行固化，另一方面法规的制定也带着问题导向，将企业反映强烈的痛点作为重点进行制度化设计。比如，为了防止新官不理旧账，《条例》规定地方政府及其有关部门应当履行对市场主体依法做出的政策承诺和依法制定的各类合同，不得因为行政区划调整、政府换届、机构调整、责任人更替等为由违约毁约；为了避免行政执法一刀切，《条例》规定开展清理整顿、专项整治等活动，应当严格依法进行，除了涉及人民群众生命安全、发生重特大事故或者国家举办重大活动并报经有权机关批准以外，不得采取在相关区域要求市场主体普遍停产停业的措施。从这些法条来看，都明显从实践中来，奔着解决痛点而制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境涉及方方面面，新颁布的《条例》明确，优化营商环境要重点解决的是体制机制等方面的“软环境”，核心理念是对各类市场主体都应该一视同仁，坚决破除对市场主体的不合理门槛和限制，营造公平竞争的市场环境，以国家治理体系和治理能力现代化为高水平开放、高质量发展提供制度保障。随着《条例》的颁布，全国范围内优化营商环境基本制度初步形成，未来随着营商环境市场化、法治化、国际化的不断完善，随着一系列妨碍营商环境的痛点难点得到解决，中国也将进一步释放市场活力和社会创造力，为发展带来绵绵不绝的动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“负面清单”撬动系统性改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委、商务部发布《市场准入负面清单（2019年版）》（以下简称《清单（2019年版）》）。《清单（2019年版）》共列入事项131项，相比2018年版负面清单减少20项，缩减比例13%。按照能短则短、持续推动缩短负面清单长度的原则，本次删除了一些“不合时宜”的审批，将“消防技术服务机构资质审批”“职业技能考核鉴定机构设立审批”“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等放开；移出了“不符定位的”的“船舶安全检验证书核发”“打捞或者拆除沿海水域内沉船沉物审批”等，进一步放宽市场准入，打破准入门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份更短的负面清单，是深化“放管服”改革的一部分。随着“禁止”区域缩小，准入门槛降低，更多市场主体将能积极参与进来，形成更具活力的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了几乎所有人都关注到的“更短清单”，《清单（2019年版）》还有两大特点：一是更全，二是更明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更全是指适用范围更全。此前负面清单制度从试点到扩围，各地根据不同情况也均有自主探索，但也出现了“负面清单满天飞”的现象。随着跨区域、跨领域业务激增，不同标准、不同名称、不同流程给企业造成了一些困扰，而一些“清单之外仍被禁”的潜规则也留有生存空间，不利于打破营商环境中的“弹簧门”“玻璃门”和“旋转门”。对此，国家发改委有关负责人表示，按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”要求，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，列出问题清单，制定分工方案，建立工作台账，做到发现一起、推动解决一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更明则是指流程、责任更加明确。政策虽有，执行却难，这一现象大家都很熟悉。实际上，虽然明确规定了负面清单，但在执行过程中找谁审批、如何确定标准、何时回复却存在较大的执行弹性空间，特别是部门之间相互推诿，以整改、过渡期间规定不明的“模糊空间”，往往让好的政策在执行环节“大打折扣”。此次不仅列出了主管部门，而且标明了完场清单事项统一编码，像身份证号一样形成精准匹配，让规则和执行环节一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，负面清单的公布只是“放管服”改革的一步，其真正发挥多大效力取决于落地效果。“更短”带来的活力，的确需要“更全”、“更明”带来的清晰、可执行来保障。进一步来说，除了自身在执行环节的清晰，更要有系统性的观念、制度机制改革与之匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一张负面清单，背后是监管重心的整体转移。其真正的阻力在于此前的既得利益群体。负面清单的短而明，实则是要求部分地方政府权力下移，放弃自身的“审批权”，放弃在执行环节的“弹性空间”，这就压缩了其“暗箱操作”的潜规则地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些具体项目的事权此前不明，本身“政出多门”，规则不清，甚至出现了不同部门的规定“相互打架”、层层卡要的尴尬局面。负面清单虽然明确了主管部门，但如果没有体制机制、其他制度的协调配合，难免仍会遇到执行不畅、权责不清的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所幸，营商环境的重要意义正成为各方共识。“投资不过山海关”的魔咒已有多年，民企生存环境不佳的问题屡屡被曝光。这些地方政府多把“优化营商环境”列为重要政策目标。其中的抓手有很多，而执行好负面清单，特别是鼓励民企民资进入优势产业，形成有影响力的产业集聚可能是最好的示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一张更短、更全、更明白的负面清单，是改革的具体体现，是撬动全局改革的抓手，而其实际落地执行的效果，也是系统性改革的“试金石”。这份面向全国的纲领性文件看似是要求，实则是机遇，是指给那些曾受困于“营商环境不佳”“条条框框过多”区域的一个明确方向，而能否抓住，要看各地在3年、5年甚至更长周期内，用实际改革成效，而非一两个“门面工程”“红花项目”来交出的答卷。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191125/c615447832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>