<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2022 12:29:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>刘世锦：应率先在上市公司、大型企业中形成ESG评估披露制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为什么中风险区划定骤增？上海卫健委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349507.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年度最佳雇主榜单发布 联想、海尔等入选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥工业“压舱石”作用，稳住经济发展大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低企业用地成本 激发市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月我国中小企业发展指数止跌回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹普华督导己内酰胺产业链搬迁与升级转型发展项目建设时强调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部署加强零工市场建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新产品纾解企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347951.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持依靠制度创新和技术创新双轮驱动 不断提高政府公共管理和服务供给质量效率和公信力 李殿勋主持召开会议研究“放管服”改革和数字政府建设等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济冷暖“电”先知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业进口资金压力大 两份保函安了心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2030年可持续发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月份中小企业发展指数止跌回升 成本压力依然较大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，中国中小企业协会发布的数据显示，6月份中国中小企业发展指数（SMEDI）为88.4，环比上升0.2点，在连续4个月下降后止跌回升，但仍低于2021年同期水平，仍处于不景气区间（0-100）。其中，8个分行业指数和8个分项指数全面向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时分析称，6月份以来，国内生产生活加快恢复，市场需求回暖，物流产业链和供应链加快畅通，国内及时出台保供稳价、助企纾困和支持需求恢复的一揽子政策措施，有效降低了企业成本负担，缓解了企业现金流压力，促进企业稳步复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对样本企业开工率的调查数据显示，6月份完全开工的企业占25.9%，开工率超过75%的企业占42%，未开工企业占7.7%。与5月份相比，完全开工企业占比增加5.85个百分点，未开工企业占比减少5.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，8个分行业指数全部回升。工业、建筑业、交通运输邮政仓储业、房地产业、批发零售业、社会服务业、信息传输及计算机服务和软件业、住宿餐饮业指数分别比5月份上升0.2个点、0.1个点、0.1个点、0.3个点、0.1个点、0.4个点、0.5个点和0.6个点。其中，住宿餐饮业指数升幅最大，建筑业、交通运输邮政仓储业、批发零售业指数已连续2个月上升；但8个分行业指数均处于景气临界值100以下，住宿餐饮业指数仍处于最低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，8个分项指数七升一平。综合经营指数、市场指数、劳动力指数继续上升；宏观经济感受指数、资金指数、投入指数、效益指数止跌回升；成本指数由升转平。其中，综合经营指数升幅最大，上升0.5点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份成本指数为113.7，处于不景气区间，说明当前成本压力依然较大。”中国中小企业协会表示，中小企业处于产业链末端，缺乏话语权，加之市场需求恢复较慢，导致成本难以转嫁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，部分中小企业当前仍面临供需两端压力。一是需求端订单不够稳定，人工、原材料等要素投入成本较高；二是产业链、供应链及全球物流不够通畅，导致部分零部件短缺，制约了产品生产与供应；三是部分中小企业创新资源不足，创新能力有待提升；四是金融领域为中小微企业发展提供的服务仍有进一步提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于此，星图金融研究院高级研究员付一夫对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，仍需加大对中小企业的支持力度，向困难企业提供房屋租金、水电费、担保费、防疫支出等补助，并给予贷款贴息、社保补贴等，同时积极安排中小企业纾困专项资金，给予相应的金融支持，改善制造业中小企业的经营状况，推动国民经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华表示，下一步要落实好此前出台的一系列支持中小企业发展的相关政策，落实好商品保供稳价措施，加大能源供给保障，引导金融机构加大对中小企业的支持力度，深化金融业改革，推动普惠小微金融和资本市场发展，满足国内中小企业多元化、多层次的金融服务需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业信心恢复 6月中小企业发展指数止跌回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，中国中小企业协会发布信息显示，6月份，中国中小企业发展指数（SMEDI）为88.4，环比上升0.2点，在连续4个月下降后止跌回升。这显示企业信心开始恢复，市场预期有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　SMEDI是反映中小企业经济运行状况的综合指数。指数通过对国民经济八大行业的3000家中小企业进行调查，利用中小企业对本行业运行和企业生产经营状况的判断和预期数据编制而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会秘书长谢极表示，SMEDI止跌回升的主要原因：一是疫情防控形势逐渐好转，生产生活秩序逐步恢复；二是一揽子稳增长的政策持续发力。从调查了解情况看，企业开工率稳步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据调查，反映企业信心的宏观经济感受指数结束了连续4个月下滑的局面。随着产需两端开始恢复，企业利润状况也有所好转。6月效益指数虽仍处于历史较低位，但比上月上升。所调查的8个行业中，5个行业效益指数上升。企业重拾信心，恢复生产、扩大投资的意愿有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，6月份工业、建筑业、交通运输邮政仓储业、房地产业、批发零售业、社会服务业、信息传输计算机软件业和住宿餐饮业指数均有不同程度上行。其中，住宿餐饮业指数升幅最大，回升0.6个百分点。建筑业、交通运输邮政仓储业和批发零售业指数则是连续两个月上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢极表示，住宿餐饮业上升幅度较大表明，随着疫情得到有效控制，生产生活秩序逐渐恢复，住宿餐饮企业的恢复呈现出较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，同程研究院发布的6月1日至6月30日期间的出行热度指数也一定程度反映了消费热度的回升。同程研究院表示，国内航线搜索热度整体上较5月呈稳步上升趋势。伴随着毕业季及暑期的来临，学生群体的出行需求得到进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车中小企业生产经营也有望进一步改善。乘联会最新数据显示，6月全国乘用车零售同比增22.6%，较5月改善40个百分点，改善较大，稳产保供举措逐步显现效果。多方观点认为，汽车消费下半年有望较快增长。我国汽车零部件行业企业超过90%都是中小企业。汽车市场产销恢复有望改善汽车中小企业的生产经营现状，助力经济稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，也需要看到，中小企业成本压力仍然较大。调查显示，6月份中小企业的成本指数仍处于不景气区间。所调查的8个行业中，4个行业的生产成本和7个行业人工成本有所上升。当前国际环境复杂严峻持续推升能源、粮食价格，全球通胀高企，对我国带来输入性通胀压力，中小企业处于产业链末端，缺乏话语权，加之市场需求恢复较慢，成本难以转嫁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，中国中小企业协会有关人士指出，中小企业复苏仍面临较大困难和挑战。要全力推动稳经济一揽子政策措施尽快落地见效，政策发力适当靠前，加大政策支持力度，更多用市场办法、改革举措激发民间投资活力，改善营商环境，稳定预期，增强信心，要保证中小企业对出台的政策应知尽知、应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长呼吁在气候危机等三大领域采取紧急多边行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月8日电(记者王建刚)联合国秘书长古特雷斯8日在印尼巴厘岛举行的二十国集团外长会上发表视频讲话时指出，国际社会应在气候危机等三大领域采取紧急多边行动，并强调加强多边主义是通往和平世界的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说,气候危机是“头号紧急事件”。各国应开展一场可再生能源革命。当前的首要任务是“结束全球对化石燃料的依赖”。为此，从今年开始，富裕国家必须最终兑现向发展中国家提供1000亿美元气候融资的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯指出，粮食、能源和金融危机是需要开展紧急多边行动的第二大领域。目前，食品价格接近历史最高水平，化肥价格上涨了一倍多。他呼吁国际社会共同努力，稳定全球粮食和能源市场，支持发展中经济体。与此同时，应努力为最贫穷的国家和社区提供资源和财政空间。为实现上述目标，全球金融体系必须灵活地、相互理解地使用所有可用的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯表示，第三个领域是不平等的疫情后经济复苏问题。许多发展中国家在疫情期间遭受了“毁灭性的经济损失”，但无法获得复苏所需资金。为此，国际社会需要一项“新的全球协议”来重新平衡电力和财政资源，使发展中国家能够投资于可持续发展目标。此外，国际债务架构亟须改革，应建立一个考虑到脆弱性的并“有操作性的债务减免和重组框架”，改变信用评级并增加特别提款权。要努力通过共享许可证并提供技术和资金支持，增加能够生产新冠疫苗、疗法和检测方法的国家数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯强调，加强各国之间的合作是通往一个和平、稳定和繁荣世界的唯一可持续的道路。“加强多边主义”不是一种选项，而是一种必需。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月新设企业数恢复到一季度月均水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社上海7月6日电(记者周琳、周蕊)记者6日从上海市市场监管局获悉，今年6月，上海新设企业数26379户，是5月的2.5倍，与今年一季度的月均新设企业数“持平”，上海的经济活力正在快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，6月新设企业的数据还透露出上海经济的“新意”“锐意”，围绕五个中心建设，金融服务业，信息传输、软件和信息技术服务业等高精尖行业的新设企业数不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新设企业中，金融服务业6月新设企业数同比增长189%。6月注册资本排名前十的新设企业主要集中在信息传输、软件和信息技术服务业，制造业和金融服务业等行业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际投行一致唱多A股 外资真金白银押注中国资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在担忧海外经济衰退、看淡欧美股市的同时，越来越多的国际知名投行加入看多中国股市的行列，包括高盛、摩根大通、瑞银、花旗等诸多外资投行纷纷表示将上调或维持高配中国股票。随着A股吸引力逐步提升，北向资金今年以来净买入A股753.59亿元，中国股票ETF也获得投资者抢购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华尔街大行看好中国市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继摩根大通“空翻多”之后，7月以来，高盛、瑞银、美银等国际投行陆续唱多中国股市。其中，高盛喊出“增配A股”；瑞银认为中国股市有望继续跑赢全球股市；美银则建议投资者“将短期调整视为买入机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月初发表的亚太投资组合策略报告中，高盛研究部策略分析团队建议增配A股、东盟市场、银行及其他防御性股票。该团队认为，亚洲股市表现应优于美股。市场担忧美国经济衰退或美股大幅调整，对亚洲市场尤其是北亚地区资金流动产生巨大影响，但A股及东盟市场则更为稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银财富管理亚太区投资总监及宏观经济主管胡一帆7月6日在瑞银2022年下半年投资策略会上表示，和全球其他经济体不一样，下半年中国经济复苏是一个确定性事件。全球其他经济体在下半年还处于下行压力中，只有中国经济已呈现出较为明确的复苏趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年6月，MSCI中国指数已经开始企稳跑赢全球市场，这一趋势会在下半年得以持续。下半年中国市场的估值有很多的吸引力，预计MSCI中国指数将有7%至10%的上升空间。”胡一帆表达了对中国市场强有力的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美银证券也在近期表示看好中国股市。美银证券的“盛衰指标”根据投资流动等因素来衡量市场情绪，以预测市场前景。该指标目前处于非常看涨的区域，暗示沪深300指数近期上涨的可能性为100%，未来2至6个月的回报率中值在16%至19%区间。美银证券建议投资者抓住这次反弹，并将短期调整视为买入机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更早之前，摩根大通已率先对中国股市保持乐观，称中国市场为全球投资者提供了一个“安全避风港”。事实上，今年3月摩根大通曾在一篇报告中称中概股短期内“不可投资”，引发市场哗然。但两个月后，摩根大通“空翻多”，不仅上调了众多中概股的评级及目标价，还称中国股市是目前最&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300785','&amp;#x503C;&amp;#x5F97;&amp;#x4E70;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300785/"&gt;值得买&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300785/"&gt;300785&lt;/a&gt;）入的市场之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防御性股和科技股获青睐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　板块配置方面，外资投行认为防御性股票仍然具备吸引力，同时也看好中国科技股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛研究部策略分析团队更倾向于防御性股票。该团队表示，就行业而言，资金持续流向东南亚银行等对利率较为敏感的领域，目前银行业是最受超配的板块。同时，由于对增长放缓、美国经济衰退的担忧加剧，对医疗及必需消费品等行业的防御性配置有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通亚洲及中国股票首席策略师刘鸣镝建议超配有质量的价值股和成长股，看好多个行业中合规和健康的“选手”。具体来说，建议超配能源、工业（去碳化和自动化）、通信（游戏）、可选消费（汽车、电子商务等）；低配必选消费、金融股和房地产股，偏好高质量的股票；标配IT、医疗保健、材料和公用事业等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡一帆短期内比较看好数字经济、消费、汽车和电动汽车供应链、可再生能源等板块，中长期看好网络安全、智能制造、智能基础设施等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星展银行在今年第三季度投资展望中表示，为了让中国科技（乃至整个中国市场）在未来几个季度保持持续领先的表现，必须满足三个条件：一是便宜——指的是中国科技股估值要比美国科技股低很多；二是清晰——指的是中国科技领域需要发展和浓缩中国特色；三是催化剂——指的是需要政策支持和强劲的企业盈利。最近的发展表明，这些条件已经满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资逆势押注中国资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方面数据显示，6月以来，新兴市场整体遭遇资金外流，但A股却获得全球投资者逆势加仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融协会（IIF）周三表示，境外投资者在6月份增加了中国股票头寸，与其他新兴市场的趋势相反。IIF数据显示，6月A股市场迎来了91亿美元的外资流入，而其他新兴市场则流出196亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛监测发现，今年以来，亚太市场资金流向出现分化，除中国市场外，普遍遭遇了大量资金外流。今年以来，印度、韩国市场资金分别净流出285亿美元、161亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场数据显示，6月29日，贝莱德集团旗下的iShares MSCI China ETF吸引了3.33亿美元流入，这是该基金自2011年成立以来最大单日资金流入量。这只ETF主要投资在香港上市的中国公司股票，已连续3个月上涨，其中6月的涨幅超过8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月8日，北向资金今年以来已经净买入A股753.59亿元。尤其是6月以来，外资加快了入场节奏，多日出现百亿级别的净买入，6月单月累计净流入超700亿元，创出今年以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场担忧美国经济衰退带来全球股市震荡的背景下，A股市场表现“一枝独秀”，也为外资带来了强劲的投资回报。据中信证券统计，从持仓表现来看，外资重仓TOP50、TOP100指数6月整体表现不俗，涨幅均超11%。另外，拉长时间周期来看，2018年以来外资重仓指数的累计涨幅均在80%以上。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>操纵证券市场、非法持有枪支！公安部原副部长孙力军案一审开庭，涉案金额6.46亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【摘要】昨日，吉林省长春市中级人民法院一审公开开庭审理公安部原党委委员、副部长孙力军受贿、操纵证券市场、非法持有枪支一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　材料显示，2018年，孙力军应他人请托，指使有关人员通过集中资金优势连续买卖等行为，影响股票交易价格和交易量，情节特别严重。检察机关提请以受贿罪、操纵证券市场罪、非法持有枪支罪追究孙力军的刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除孙力军外，近年落马的官员中，也还有涉及到证券市场违法犯罪的。2006年8月到2007年4月，童道驰在担任中国证监会发行监管部副主任期间，获悉相关股票内幕信息后，指使其近亲属及关系密切人员在相关信息尚未公开前买入相关股票共计3165万余元，非法获利共计338万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省原副省长王晓光违纪违法行为中有一项是内幕交易，和他关系密切的企业主违规操纵所控制公司的股票价格，提前告知他内幕消息，而他则以所谓“借款”名义找企业主拿来本金入市，盈利后返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操纵证券市场，情节特别严重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，吉林省长春市中级人民法院一审公开开庭审理公安部原党委委员、副部长孙力军受贿、操纵证券市场、非法持有枪支一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长春市人民检察院指控：2001年至2020年4月，被告人孙力军利用担任上海市卫生局外事处副处长，上海市人民政府外事办公室综合业务处处长，公安部办公厅副主任、国内安全保卫局局长、公安部党委委员、副部长等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为有关单位和个人在企业经营、职务调整、案件办理等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受财物，共计折合人民币6.46亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，孙力军应他人请托，指使有关人员通过集中资金优势连续买卖等行为，影响股票交易价格和交易量，情节特别严重。孙力军还违反枪支管理规定，非法持有枪支2支。检察机关提请以受贿罪、操纵证券市场罪、非法持有枪支罪追究孙力军的刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人孙力军及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，孙力军进行了最后陈述并当庭表示认罪、悔罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。社会各界群众二十余人旁听了庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;童道驰利用内幕信息获利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者梳理发现，除了孙力军外，还有其他的落马官员也涉及证券市场的犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，广东省深圳市中级人民法院一审公开宣判中共海南省委原常委、三亚市委原书记童道驰受贿、内幕交易一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经审理查明：2004年到2020年，被告人童道驰利用担任中国证监会上市公司监管部副主任、发行监管部副主任、资本市场改革发展工作小组办公室负责人、国际合作部副主任、主任，中共海南省委常委、三亚市委书记的职务便利以及职权或者地位形成的便利条件，为有关单位和个人在公司上市、企业经营、融资借款、职级晋升等事项上提供帮助，直接或通过其特定关系人非法收受他人给予的财物共计折合人民币2.74亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006年8月到2007年4月，童道驰在担任中国证监会发行监管部副主任期间，获悉相关股票内幕信息后，指使其近亲属及关系密切人员在相关信息尚未公开前买入相关股票共计3165万余元，非法获利共计338万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市中级人民法院认为，被告人童道驰的行为依法构成受贿罪、内幕交易罪，法院一审对被告人童道驰以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，以内幕交易罪判处有期徒刑五年，并处罚金人民币400万元，决定执行死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产;对童道驰受贿、内幕交易所得财物及其孳息均予以追缴，上缴国库。童道驰当庭表示服从法院判决，不上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州省原副省长王晓光内幕交易获利1.6亿余元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月20日，重庆市第一中级人民法院一审公开开庭审理了贵州省人民政府原副省长王晓光受贿、贪污、内幕交易一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓光违纪违法行为中有一项是内幕交易，和他关系密切的企业主违规操纵所控制公司的股票价格，提前告知他内幕消息，而他则以所谓“借款”名义找企业主拿来本金入市，盈利后返还。经查，王晓光股市交易额达4.9亿元，盈利达1.6亿元，资金和交易都挂在多个亲戚朋友账户名下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓光供述：“一开始我就有一个设计，因为我作为一个领导干部，上亿的资金在账户上，显然容易被监管。都是用亲戚、朋友的账户在买，监管也监管不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庭审中，检察机关出示了相关证据，王晓光及其辩护人进行了质证，控辩双方充分发表了辩论意见，王晓光还进行了最后陈述，当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安徽省原副省长陈树隆利用内幕信息获利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年7月27日，福建省厦门市中级人民法院一审公开开庭审理了中共安徽省委原常委、省人民政府原副省长陈树隆受贿、滥用职权、内幕交易、泄露内幕信息一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了受贿、滥用职权内容之外，检方指控，2009年至2015年，被告人陈树隆作为相关股票的内幕信息知情人员，在内幕信息敏感期内买入上述股票，累计成交金额共计人民币1.21亿元，非法获利共计人民币1.37亿元；泄露内幕信息导致他人买入上述股票，累计成交金额共计人民币3205.83万元，非法获利共计人民币3031.17万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央纪委宣传部、中央巡视办、中央电视台联合制作的电视专题片《巡视利剑》中，陈树隆坦言：“我当时应该说有担忧，但是担忧不是太大，主要是觉得一些操作不会被发现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：战术恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年全国生态环境质量持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部有关负责人9日通报了2022年1—6月全国生态环境质量状况，上半年全国生态环境质量持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在环境空气状况方面，今年上半年，全国空气质量总体改善。地级及以上城市优良天数比例达到84.6%，同比上升0.3个百分点；PM2.5浓度为32微克/立方米，同比下降5.9%。京津冀及周边地区优良天数比例同比上升1.3个百分点，PM2.5浓度同比下降4.1%。但全国地级及以上城市O3浓度为144微克/立方米，同比上升4.3%；长三角地区、汾渭平原优良天数比例同比分别下降5.4个百分点和5.1个百分点，PM2.5浓度同比分别上升2.9%和4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在水生态环境状况方面，今年上半年，全国地表水环境质量持续向好。地表水Ⅰ—Ⅲ类水质断面比例为85.7%，同比上升4.0个百分点；劣Ⅴ类水质断面比例为1.1%，同比下降0.8个百分点。重点流域Ⅰ—Ⅲ类水质断面比例为87.3%，同比上升3.8个百分点；劣Ⅴ类水质断面比例为0.8%，同比下降1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640349771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金涨了！7月底前落实到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/dae0b8a86d3ec0c6" id="38227e6853155d37fc018f0faee13c18" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/z9a0extagr/ssagtsay.png"/&gt;记者获悉，经省政府同意并报国家人社部、财政部批准，日前江苏省2022年退休人员基本养老金调整方案正式出台，预计全省将有1000多万名退休人员受益，调整工作将在7月底前落实到位。省人社厅有关负责人就2022年的退休人员基本养老金调整方案进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本养老保险是保基本的制度安排，基本养老金的年度调整总水平由国家综合考虑职工平均工资增长、物价上涨、养老保险基金可承受能力等因素综合确定，并作出统一部署。党中央、国务院决定2022年继续调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金水平，充分体现了对广大退休人员的关心，既有利于保障广大退休人员的基本生活，也体现了"尽力而为、量力而行"的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调整办法框架结构不变，兼顾公平与效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e9aa8e45eddfee54" id="073f4d004d95dea25dc95cb7c5ffef5c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高龄退休人员继续享受倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7703e33ac3d40523" id="55f1f445f050c28b4715820e5ab025ab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;好消息！转发告诉更多人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/z9a0extagr/ssagtsay.png"/&gt;+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：徐苏宁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：沐沐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行提出 抓紧谋划和推出增量政策措施 着力稳定经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行7月8日发布的《中国区域金融运行报告（2022）》提出，加大金融对实体经济的支持力度，继续做好“六稳”“六保”工作，抓紧谋划和推出增量政策措施，支持稳增长、稳就业、稳物价，着力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2021年，全国国内生产总值同比增长8.1%，经济增速位居主要经济体前列，东部、中部、西部和东北地区生产总值同比分别增长8.1%、8.7%、7.4%和6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贷款市场报价利率（LPR）方面，报告称，2021年，人民银行持续深化利率市场化改革，进一步发挥LPR改革效能，优化存款利率监管，推动贷款利率在2020年大幅降低的基础上进一步下降，企业贷款加权平均利率创有统计以来的记录低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，下一步，要继续深化LPR改革，完善LPR报价机制，不断提高LPR报价质量，使中央银行政策利率通过市场利率向贷款利率和存款利率的传导更加顺畅。持续加大对中小银行利率定价机制建设的指导，特别是加大对中小银行内部资金转移定价（FTP）系统建设和LPR嵌入FTP系统的培训力度，推动中小银行进一步健全内外部利率定价机制。发挥存款利率市场化调整机制的重要作用，着力稳定银行负债成本，推动降低企业综合融资成本。引导金融机构差异化经营，中小银行要立足本源，明确定位，充分发挥服务地方经济、市场下沉深度和普惠小微客户风险管理优势，不断提升小微客户贷款可获得性，促进金融资源更多流向小微、民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持区域协调发展方面，报告认为，下一步的工作方向可从加大金融政策和工具的支持力度；推动银行提高服务区域协调发展的质量和效能；完善金融支持配套政策，优化金融生态环境等方面入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，继续发挥“几家抬”合力，加强与财政、工信、市场监管等部门协调合作，继续强化重点省份贷款风险分担补偿、信用信息共享机制建设。加强政银企对接，构建常态化、便捷化、网络化对接机制，扩展重点省份中小微企业信用信息共享覆盖面，提升服务效率和精准度。推动更好发挥重点省份政府性融资担保作用，加大贷款贴息和奖补力度，为中小微企业融资增信分险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓紧谋划和推出增量政策措施 着力稳定经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　健全债券市场风险预防、预警、处置机制，加强风险隐患摸底排查，牢牢守住不发生区域性、系统性风险的底线，保持良好的地方金融生态和信用环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，人民银行将加大金融对实体经济的支持力度，继续做好“六稳”“六保”工作，抓紧谋划和推出增量政策措施，支持稳增长、稳就业、稳物价，着力稳定宏观经济大盘。稳健的货币政策灵活适度，搞好跨周期调节，坚持不搞“大水漫灌”，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，落实好稳企业保就业各项金融政策措施，聚焦支持小微企业和受疫情影响的困难行业、脆弱群体。用好各类货币政策工具，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于结构性货币政策方面，报告提出，结构性货币政策工具将积极做好“加法”，用好普惠小微贷款支持工具和科技创新、普惠养老、交通物流等专项再贷款，抓实碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款运用，综合施策支持区域协调发展，增强平衡性，精准发力加大对小微企业、科技创新、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，报告指出，深化利率、汇率市场化改革，发挥贷款市场报价利率改革效能，优化存款利率监管，发挥存款利率市场化调整机制作用，稳定银行负债成本，推动降低企业综合融资成本。坚持底线思维，增强系统观念，统筹做好重大金融风险防范化解工作，为稳定宏观经济大盘、保持经济运行在合理区间营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16部门联合印发《贯彻实施〈国家标准化发展纲要〉行动计划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月8日，市场监管总局等16部门联合印发《贯彻实施〈国家标准化发展纲要〉行动计划》（下称《计划》）。《计划》提出，加大新兴产业标准支撑力度，促进地方标准化创新发展，鼓励商业银行、融资担保公司开发标准融资增信服务产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《计划》提出，加大新兴产业标准支撑力度，推动生物技术应用领域标准建设，加快推进人工智能医疗器械、新型生物医用材料、新型分子诊断技术等标准研制，进一步优化高端、创新领域医疗器械标准体系。同时，加强数字技术标准制定，研制一批数据安全、数据交易标准，促进数据要素市场培育发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善现代服务业标准支撑方面，《计划》指出，要研制一批智慧物流、跨境电子商务、海外仓等重点领域标准，健全多式联运标准体系。加大金融业数字化转型、金融风险防控、金融消费者保护国家标准研制力度，加快建设绿色金融标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《计划》要求，实施新型基础设施标准化专项行动，加强工业互联网、车联网、能源互联网、时空信息等新型基础设施规划、设计、建设、运营、升级等方面标准研制。遴选一批发展基础好、引领作用突出的城市，开展新型基础设施标准孵化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施碳达峰碳中和标准化提升工程方面，《计划》指出，强化各领域标准化工作统筹协调，组建国家碳达峰碳中和标准化总体组。升级一批重点行业能耗限额、重点用能产品能效强制性国家标准。加强新型电力系统标准建设，完善风电、光伏、输配电、储能、氢能、先进核电和化石能源清洁高效利用标准。研究制定生态碳汇、碳捕集利用与封存标准。开展碳达峰碳中和标准化试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升自然资源节约集约利用标准水平，制修订一批海水淡化、海洋能利用等领域标准。《计划》同时要求，加大土地资源节约集约利用、耕地资源治理分类相关标准制修订力度。加强水资源节约集约利用保护领域相关标准制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《计划》还要求，积极跟踪参与国际标准化组织（ISO）、国际电信联盟（ITU）等国际标准组织战略规划制定和组织治理。推动碳达峰碳中和、资源节约集约利用、智慧城市、数字经济等国际标准制定。研究制定跨境电子商务标准，完善数字金融、国际贸易单一窗口等标准。统筹推进标准化与科技、产业、金融对外交流合作，促进政策、规则、标准联通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《计划》提出，促进地方标准化创新发展，加快推进区域标准化工作探索与创新，围绕京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等国家区域重大战略实施，共商使用标准，联合制定标准，协同实施标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全激励政策方面，《计划》要求，强化金融、信用、人才等政策支持。鼓励商业银行、融资担保公司开发标准融资增信服务产品。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640347606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：必要时可以增加中央和地方预算赤字</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日，全国政协常委、外事委员会主任、财政部原部长楼继伟在“2022财新夏季峰会：应对不确定性”上致辞。楼继伟表示，目前，国家出台了一系列稳增长政策措施，但小微企业、个体工商户的受益效果还不显著。接下来，可以考虑进一步采取国有企业和事业单位房屋租金减免等措施，必要时可以增加中央和地方预算赤字，中央增加预算赤字主要用于加大转移支付力度。(贺觉渊)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220709/c640348662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>