<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 03:25:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>前三季度减税降费超1.7万亿，增值税减税是“主菜”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862743.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本世纪中叶中国将建地月空间经济区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859614.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发文公开征求意见 拟建立投诉处理回避制度</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191101/c614859554.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191101/c614859554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“俄罗斯政治百强”10月排行榜出炉 普京仍名列榜首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国10月制造业PMI回落至49.3</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859378.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6.2%！中国仍是世界经济增长的最强动力之一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行数字货币DCEP或将引领我们进入新的数字经济时代</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191101/c614859311.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191101/c614859311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局公布2019年9月我国国际货物和服务贸易数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，我国国际收支口径的国际货物和服务贸易收入16689亿元，支出14936亿元，顺差1753亿元。其中，货物贸易收入15292亿元，支出11992亿元，顺差3300亿元；服务贸易收入1397亿元，支出2944亿元，逆差1547亿元。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计值，2019年9月，我国国际收支口径的国际货物和服务贸易收入2358亿美元，支出2110亿美元，顺差248亿美元。其中，货物贸易收入2160亿美元，支出1694亿美元，顺差466亿美元；服务贸易收入197亿美元，支出416亿美元，逆差219亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/eb458edba980d1a9" id="1d121c02d62347cb8801c998a553608d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.本表所称货物和服务贸易与国际收支平衡表中的货物和服务口径一致，是指居民与非居民之间发生的交易。月度数据为初步数据，可能与国际收支平衡表中的季度数据不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.国际货物和服务贸易数据按美元编制，当月人民币计值数据由美元数据按月均人民币对美元中间价折算得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.本表计数采用四舍五入原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指标解释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物和服务贸易：是指居民与非居民之间发生的货物贸易和服务贸易交易，与国际收支平衡表的口径相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.货物贸易：指经济所有权在我国居民与非居民之间发生转移的货物交易。贷方记录货物出口，借方记录货物进口。货物账户数据主要来源于海关进出口统计，但与海关统计存在以下主要区别：一是国际收支中的货物只记录所有权发生了转移的货物(如一般贸易、进料加工贸易等贸易方式的货物)，所有权未发生转移的货物(如来料加工或出料加工贸易)不纳入货物统计，而纳入服务贸易统计；二是计价方面，国际收支统计要求进出口货值均按离岸价格记录，海关出口货值为离岸价格，但进口货值为到岸价格，因此国际收支统计从海关进口货值中调出国际运保费支出，并纳入服务贸易统计；三是补充了海关未统计的转手买卖下的货物净出口数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.服务贸易：包括加工服务，维护和维修服务，运输，旅行，建设，保险和养老金服务，金融服务，知识产权使用费，电信、计算机和信息服务，其他商业服务，个人、文化和娱乐服务以及别处未提及的政府服务。贷方记录提供的服务，借方记录接受的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.1加工服务：又称“对他人拥有的实物投入的制造服务”，指货物的所有权没有在所有者和加工方之间发生转移，加工方仅提供加工、装配、包装等服务，并从货物所有者处收取加工服务费用。贷方记录我国居民为非居民拥有的实物提供的加工服务。借方记录我国居民接受非居民的加工服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.2维护和维修服务：指居民或非居民向对方所拥有的货物和设备(如船舶、飞机及其他运输工具)提供的维修和保养工作。贷方记录我国居民向非居民提供的维护和维修服务。借方记录我国居民接受的非居民维护和维修服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.3运输：指将人和物体从一地点运送至另一地点的过程以及相关辅助和附属服务，以及邮政和邮递服务。贷方记录居民向非居民提供的国际运输、邮政快递等服务。借方记录居民接受的非居民国际运输、邮政快递等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.4旅行：指旅行者在其作为非居民的经济体旅行期间消费的物品和购买的服务。贷方记录我国居民向在我国境内停留不足一年的非居民以及停留期限不限的非居民留学人员和就医人员提供的货物和服务。借方记录我国居民境外旅行、留学或就医期间购买的非居民货物和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.5建设服务：指建筑形式的固定资产的建立、翻修、维修或扩建，工程性质的土地改良、道路、桥梁和水坝等工程建筑，相关的安装、组装、油漆、管道施工、拆迁和工程管理等，以及场地准备、测量和爆破等专项服务。贷方记录我国居民在经济领土之外提供的建设服务。借方记录我国居民在我国经济领土内接受的非居民建设服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.6保险和养老金服务：指各种保险服务，以及同保险交易有关的代理商的佣金。贷方记录我国居民向非居民提供的人寿保险和年金、非人寿保险、再保险、标准化担保服务以及相关辅助服务。借方记录我国居民接受非居民的人寿保险和年金、非人寿保险、再保险、标准化担保服务以及相关辅助服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.7金融服务：指金融中介和辅助服务，但不包括保险和养老金服务项目所涉及的服务。贷方记录我国居民向非居民提供的金融中介和辅助服务。借方记录我国居民接受非居民的金融中介和辅助服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.8知识产权使用费：指居民和非居民之间经许可使用无形的、非生产/非金融资产和专有权以及经特许安排使用已问世的原作或原型的行为。贷方记录我国居民向非居民提供的知识产权相关服务。借方记录我国居民使用的非居民知识产权服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.9电信、计算机和信息服务：指居民和非居民之间的通信服务以及与计算机数据和新闻有关的服务交易，但不包括以电话、计算机和互联网为媒介交付的商业服务。贷方记录本国居民向非居民提供的电信服务、计算机服务和信息服务。借方记录本国居民接受非居民提供的电信服务、计算机服务和信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.10其他商业服务：指居民和非居民之间其他类型的服务，包括研发服务，专业和管理咨询服务，技术、贸易相关等服务。贷方记录我国居民向非居民提供的其他商业服务。借方记录我国居民接受的非居民其他商业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.11个人、文化娱乐服务：指居民和非居民之间与个人、文化和娱乐有关的服务交易，包括视听和相关服务(电影、收音机、电视节目和音乐录制品)，其他个人、文化娱乐服务(健康、教育等)。贷方记录我国居民向非居民提供的相关服务。借方记录我国居民接受的非居民相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.12别处未提及的政府服务：指在其他货物和服务类别中未包括的政府和国际组织提供和购买的各项货物和服务。贷方记录我国居民向非居民提供的别处未涵盖的货物和服务。借方记录我国居民向非居民购买的别处未涵盖的货物和服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.965429,12010027:外汇局:0.804436---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步减轻企业负担 扩大开放稳外贸稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局在充分调研与前期试点的基础上，推出12项跨境贸易投资便利化政策措施，包括扩大贸易外汇收支便利化试点、扩大资本项目收入支付便利化试点等，以促进贸易投资便利化和经济高质量发展。此举将赋予银行和外贸企业更多自主权，有利于帮助外贸企业节约成本，提高外汇资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好外贸外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定和合理的外汇储备，进一步扩大对外开放稳外贸、稳外资，日前，国家外汇管理局发布《国家外汇管理局关于进一步促进跨境贸易投资便利化的通知》(以下简称通知)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知涵盖了六项跨境贸易便利化措施和六项跨境投融资便利化措施，进一步深化跨境贸易和投资外汇管理改革，简化相关业务操作，便利银行和企业等市场主体办理外汇业务，切实支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋予企业更多自主权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨境贸易方面，一是扩大贸易外汇收支便利化试点，使诚信企业享受更大便利；二是简化小微跨境电商企业办理有关贸易资金收付手续；三是优化货物贸易外汇业务报告方式；四是简化出口收入入账手续，允许企业自主选择是否开立待核查账户；五是便利企业分支机构货物贸易外汇收支名录登记；六是允许承包工程企业境外资金集中管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英在国务院政策例行吹风会上表示，外汇局已于今年初在粤港澳大湾区、上海、浙江开展货物贸易外汇收支便利化试点。据试点银行反映，可节约企业单证准备和审核时间50%以上。本次改革将试点地区扩大至条件成熟的其他地区，并将试点业务范围从货物贸易外汇收支扩大至服务贸易外汇收支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次跨境贸易外汇管理政策调整，主要是赋予银行和企业更多自主权，从而实现诚信企业更加便利、小微企业更加简便、业务报告更加便捷、账户使用更加自主、登记手续更加清晰、资金使用更加高效。”王春英说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利于开展境内股权投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在跨境投融资方面，通知提出，一是允许非投资性外商投资企业依法以资本金开展境内股权投资；二是扩大资本项目收入支付便利化试点，便利企业使用资本项目外汇收入及其结汇所得人民币资金进行境内支付；三是便利境内机构向境外投资者转让境内企业股权所得转让对价款的结汇使用，允许外国投资者保证金在竞标成功后用于其出资、结汇支付等；四是将企业外债注销登记下放银行办理，试点取消企业外债逐笔登记；五是取消资本项目外汇账户开户数量限制；六是开展银行不良债权和贸易融资等跨境转让试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以境内股权投资为例，改革前，投资性的外商投资企业可以依法依规以资本金开展境内股权投资。从2015年起，非投资性外商投资企业经营范围内含“投资”字样，也可以将资本金原币划转或者结汇开展境内股权投资。但是如果经营范围内不包括“投资”的字样，那么就不得开展境内股权投资。改革后，允许非投资性的外商投资企业在不违反现行的外商投资准入特别管理措施且境内所投的项目是真实的、合规的前提下，无论其经营范围内是否含“投资”字样，都可以依法以资本金原币或者结汇开展境内股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说此次政策出台以后，所有类型的外商投资企业都可以在符合外商投资准入特别管理以及境内所投项目真实合规的情况下，进行股权投资。”王春英表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家外汇管理局对于该政策效果的评估，全国目前登记的外商投资企业有37万多家，其中投资性外商投资企业不到3000家，非投资性外商投资企业占比超过了99%，因此这一政策惠及的企业面非常广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，随着我国金融对外开放的不断扩大，相关的事中事后监管要跟上，奖惩措施和信息化建设也要加快完善。王春英表示，将不断健全跨境资金流动的宏观审慎和微观监管两位一体的管理框架。在宏观审慎方面会加强监测预警和响应机制，丰富工具箱。以公开、透明和市场化的方式逆周期调节顺周期的市场波动。在微观监管方面，将坚持政策跨周期的稳定性、一致性和可预期性。此外，还将严厉打击虚假、欺骗性的外汇交易违法违规活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局还表示，下一步外汇局将继续推进金融供给侧结构性改革，坚定不移深化外汇领域改革，扩大金融市场和外汇市场开放，抓实抓细，有效服务于实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报综合)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/98e2edcd8da94a70-cms" id="955e257b6f77c9d5a0452d66a35da28a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苏晓宇/制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：2019年10月PMI为49.3% ，比上月下降0.5个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯11月1日，据统计局网站消息，2019年10月份，中国制造业采购经理指数(PMI)为49.3%，比上月下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1c1246e908ed3023" id="969d45b21620feb904e2e31510da1998" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，大型企业PMI为49.9%，比上月下降0.9个百分点；中型企业PMI为49.0%，高于上月0.4个百分点；小型企业PMI为47.9%，低于上月0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分类指数看，在构成制造业PMI的5个分类指数中，生产指数和供应商配送时间指数高于临界点，新订单指数、原材料库存指数和从业人员指数低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产指数为50.8%，比上月回落1.5个百分点，仍高于临界点，表明制造业生产继续保持扩张态势，扩张步伐放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新订单指数为49.6%，比上月下降0.9个百分点，降至临界点之下，表明制造业市场需求有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原材料库存指数为47.4%，比上月小幅下降0.2个百分点，位于临界点之下，表明制造业主要原材料库存量减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业人员指数为47.3%，比上月回升0.3个百分点，位于临界点之下，表明制造业企业用工量降幅有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供应商配送时间指数为50.1%，虽比上月回落0.4个百分点，但略高于临界点，表明制造业原材料供应商交货时间较上月稍有加快。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门:2020届高校毕业生预计874万人 要将资源向三四线城市倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网11月1日讯据人社部消息，2020届高校毕业生规模预计将达874万人，同比增加40万。人社部、教育部近日共同召开2020届全国普通高校毕业生就业创业工作网络视频会议，要求加强教育系统与人社系统协同配合，把高校毕业生就业工作摆在最突出位置，确保高校毕业生就业大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要激励更多毕业生到基层去、到西部去、到祖国最需要的地方去建功立业。要抓渠道，着力扩大就业总量。打造服务国家战略的强引擎，筑牢基层就业的压舱石，打开新就业形态的新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极配合兵役机关，推动大学生征兵工作高质量发展。精准推送个性化指导服务，努力实现岗位信息与求职信息“无缝对接”，提高就业统计科学性、即时性和准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力帮扶特殊群体。关心“建档立卡”贫困家庭学生、农村生源学生、残疾学生、少数民族学生等特殊群体就业，确保每一个人都实现稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力提高培养质量。优化学科专业结构，强化人才培养的实践导向，做好高校毕业生就业用人单位大规模跟踪调查，完善高校人才培养质量评价体系。落实就业工作主体责任，做好风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各地要早谋划、早安排、早行动，健全部门衔接、资源共享、通力合作的工作机制，将更多优质公共就业创业服务资源向校内延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强就业指导，组织人社厅局长进校园活动，组织职业指导师与毕业班建立联系，组织毕业生参观人力资源市场，帮助增强从校园到职场转换的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推送就业信息，对接当地高校学科专业特点，收集筛选一批岗位信息集中推送，实施好城市联合招聘、金秋招聘月、就业服务周等活动，将资源向非中心城区和三、四线城市高校倾斜。要开展创业服务，将创业培训向校园延伸，支持建设一批大学生创业孵化基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要落实就业政策，将本地政策清单、服务清单、服务机构联络清单打捆打包向毕业生推送，精简证明材料，抓好求职创业补贴发放。要强化权益保护，解读劳动就业法律法规政策，开展案例警示教育，发布求职陷阱提示，严厉打击招聘过程中的欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：董小迪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度减税降费超1.7万亿 激发民营经济发展活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：据记者了解，以增值税留抵退税为例，今年4月1日起，我国开始全面试行增值税留抵退税制度，这是继小微企业普惠性减税措施、深化增值税改革等减税降费措施落地后又一项重要减税政策。据悉，下一步伴随减税降费的持续落地，还将有更多红利向深度释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘昱汝报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，国家税务总局发布的数据显示，今年前三季度全国累计新增减税降费超过1.78万亿元，其中新增减税超过1.5万亿元，新增社保费降费2725亿元。分税种看，增值税改革新增减税7035亿元。个税两步改革叠加新增减税4426亿元，累计人均减税1764元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业的跟踪调研分析显示，减税降费政策效应在稳定经济发展预期、激发科技创新活力、增强民营经济向好发展基础、拉动社会消费增长、激发市场主体活力等方面都在持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，前三季度各行业门类税负水平，同比均实现不同程度的下降。比如：制造业新增减税4738亿元，占新增减税总额的3136%,行业税负同比下降1.08个百分点;批发零售业新增减税3258亿元,占新增减税总额的21.56%，行业税负同比下降3.27个百分点。又如，建筑业，交通运输、仓储和邮政业共新增减税1179亿元，占新增减税总额的7.8%，这两个行业税负同比分别下降0.63和0.35个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前三季度，包括民营企业和个体经济在内的民营经济纳税人新增减税9644亿元，占新增减税总额的64%，受益最大。小微企业普惠性减税政策受益对象大多是民营经济，前三季度，民营经济享受该政策新增减税1619亿元，占比为88.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国企业联合会研究部研究员刘兴国看来，减税降费政策对于民营经济更加利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国对《中国产经新闻》记者表示，一方面，从受益主体看，虽然有很多普惠性减税降费举措，但更多还是聚焦民营企业占据绝对主体地位的中小企业；另一方面，与国有企业相比，民营企业发展当前遭遇的困难更为突出，投资增速、盈利增长的下滑更为明显，对减税降费的需求更为迫切，而相关减税降费举措的实施，对其所形成的利好刺激效果，显然也就更为直接而明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　远东控股董事局主席蒋锡培此前谈到企业减税问题时表示，如今优质民营企业都是全球竞争、全球对标，减税减少了竞争中的成本，有利于民营企业提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，税务部门对减税降费的效应进行了初步分析，并持续开展跟踪调查，减税降费政策效应在稳定经济发展预期、激发科技创新活力、增强民营经济向好发展基础、拉动社会消费增长、激发市场主体活力等方面都在持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当下，民营经济的发展呈现出哪些积极的亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国指出，一是规模以上私营工业企业的利润持续保持较好增长，盈利表现持续好于国有企业与外资企业。二是在出口贸易方面发挥作用更加突出，民营企业出口持续较快增长；民营企业前三季度出口6.4万亿元，增长13%，远高于国有企业与外资企业。三是民营企业家投资信心逐步趋稳回升，部分地区的调查表明民营企业家对未来预期有较大改善，民营经济景气度持续提升。三季度湖北省民营经济景气指数为53.1%，民营企业家信心指数为56.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，税务部门调查数据显示，前三季度，45%的制造业纳税人将减税降费红利用于增加研发投入。税务部门监测的10万户重点税源企业前三季度研发费用同比增长19.3%，增幅较2018年全年提高3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，前三季度，全国新增市场主体(含个体工商户)办理过涉税事项的有776.7万户，月均新增86.3万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济深享红利，增强了向好发展基础。对于推动企业在四季度继续平稳发展，民营企业自身也需要采取措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国建议，一是加强成本管理，减少费用支出；二是严抓产品质量，提升产品品质，有效满足消费升级需求；三是做实营销管理，继续大力开拓市场，深挖内需潜力的同时，保持出口稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，致力于长远发展，民营企业一方面要坚持创新驱动，加大创新投入力度，完善创新激励机制，增加有效创新产出，加快创新成果的商业化应用，提升新产品销售收入占比，提高增加值率；另一方面要深化内部供给侧结构性改革，包括优化资源配置、去化过剩产能、调整产品结构、突出主业发展。刘兴国强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费能力提升，拉动了社会消费增长。市场主体活力激发，助力了社会就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，以增值税留抵退税为例，今年4月1日起，我国开始全面试行增值税留抵退税制度，这是继小微企业普惠性减税措施、深化增值税改革等减税降费措施落地后又一项重要减税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步伴随减税降费的持续落地，还将有更多红利向深度释放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全会对坚持和完善社会主义基本经济制度作重要部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862755.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日上午10时，中共中央宣传部举行中国共产党十九届四中全会新闻发布会，中央财经委员会办公室分管日常工作的副主任韩文秀向大家介绍坚持和完善社会主义基本经济制度有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，基本经济制度是经济制度体系中具有长期性和稳定性的部分，对经济制度属性和经济发展方式具有决定性影响。多年来，我们把公有制为主体，多种所有制经济共同发展作为基本经济制度。十九届四中全会的一大创新，就是在此基础上，把按劳分配为主体，多种分配方式并存，社会主义市场经济体制上升为基本经济制度。这三项制度，都是社会主义基本经济制度，三者相互联系、相互支撑、相互促进。这一重大创新，标志着我国社会主义经济制度更加成熟、更加定型，对于更好发挥社会主义制度优越性，解放和发展社会生产力，推动经济高质量发展具有重要的指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀介绍，这次全会对坚持和完善社会主义基本经济制度作了重要部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要坚持“两个毫不动摇”，就是毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。要深化国有企业改革，完善中国特色现代企业制度，在市场竞争中增强国有经济的竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，做强做优做大国有资本。要发展混合所有制经济。改革开放以来，非公有制经济发展不断地壮大，目前在我国经济中占有一半以上的份额，而且还在上升，全会提出要完善构建亲清政商关系的政策体系，促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存。我们既要不断做大蛋糕，又要分好蛋糕。要鼓励勤劳致富，健全劳动、资本、土地、知识、技术、管理和数据等生产要素按贡献参与分配的机制，健全再分配调节机制，重视发挥第三次分配作用，发展慈善等社会公益事业，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，形成橄榄型的收入分配结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要加快完善社会主义市场经济体制，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，让“看得见的手”和“看不见的手”相得益彰。要建设高标准市场体系，健全产权和知识产权保护制度，加强企业商业秘密保护，推进要素市场制度建设，强化竞争政策基础地位，推动发展先进制造业、振兴实体经济，完善科技创新体制机制，建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，以社会主义基本经济制度为强大支撑，中国经济必将行稳致远，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创业之渴有新解 小微金融服务“全方位”扩容初见成效</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191101/c614859337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　秋阳杲杲的清晨，海东青洗车行老板贺宝清又开始了一天的忙碌。这家位于哈尔滨市道里区某处地下停车场的洗车行看似平平无奇，但其背后却是商业银行对普惠金融的落地与践行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8f2ef9f031987854-cms" id="4b85881ecb707cca65111dbc7d75d16e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;位于哈尔滨市道里区某处地下停车场的海东青汽车修配厂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据表明，越来越多的小微企业正在受益于普惠金融。《2019年中国普惠金融发展报告》显示，截至2019年6月末，全国小微企业贷款余额35.63万亿元，其中普惠型小微企业贷款(单户授信总额1000万元及以下)余额10.7万亿元，较年初增长14.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是脱贫攻坚的最后一年，“就业是最大的民生”。将金融服务惠及更多有需要的人，既是“两增两控”对银行的现实要求，也是银行履行社会责任的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业背后的机制保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现年34岁的贺宝清是一名退伍军人，在部队服役数十年后，于2015年退伍回到故乡哈尔滨创业。海东青汽车修配厂就是贺宝清白手起家的创业成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业维艰，筚路蓝缕。起初对创业项目满怀信心的贺宝清因为经营资金不足犯了难，因没有抵押物碰壁银行贷款的贺宝清有些懊恼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直到2017年，转机出现了。“我通过退伍军人安置办了解到创业担保贷款，抱着试一试的心态，我前往哈尔滨银行利达支行申请创业担保贷款。”贺宝清如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，贺宝清口中的“创业担保贷款”源于黑龙江省2016年出台的一项创业支持政策(《黑龙江省创业担保贷款贴息及奖补资金管理办法》黑财规审[2017]32号)，创业担保贷款即为对应的政策性贷款产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项政策的内容具体为，具备规定条件的创业者个人或小微企业为借款人，由创业担保贷款担保基金提供担保，由经办该项贷款的银行发放贷款，并由财政部门贴息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7e0828e77ca5799d" id="01c7bd038f3c2aa6291511ece1503e47" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业担保贷款办理流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收到贺宝清的贷款申请后，哈尔滨银行利达支行和担保中心经过联合调查，认为贺宝清符合准入基本条件，为其授信9万元贷款，贷款期限为24个月。这笔贷款对贺宝清来说无疑是雪中送炭，其创业历程由此开始发迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为了更好地帮助普惠金融落地，全国多地已设立专项信用保证基金和担保基金。例如，浙江省台州市以“政府出资为主、银行捐资为辅”的模式，设立了大陆首个小微企业信用保证基金，信保基金与银行风险共担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策带动服务扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着金融供给侧改革的不断深入，金融服务脱实向虚，创业担保贷款政策也在调整扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年起，创业担保贷款支持创业和吸纳就业力度进一步加大。3月6日，财政部发布《关于做好2019年中央财政普惠金融发展专项资金管理工作的通知》(以下简称《通知》)，强调加大创业担保贷款贴息及奖补政策力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》显示，自2018年11月16日起，中央财政创业担保贷款贴息的个人创业担保贷款，最高贷款额度由10万元提高至15万元；贴息的小微企业创业担保贷款，最高额度由200万元提高至300万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策扩容后，创业担保贷款的发放对象和范围也扩充至15类人群。从最初单一支持下岗失业人群，扩大至城镇登记失业人员、就业困难人员、复员转业退役军人、网络商户等15类人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得知这一利好消息后，2018年贺宝清再次申请创业担保贷款并获批，用于扩大经营。如今，贺宝清的生意愈发热火朝天，海东青汽车修配厂的年销售额已突破70万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在平均一天光洗车就要洗50-60台，在新址扩大经营这4个多月里，毛收入已经30万元了。“贺宝清的妻子感慨道：“现在真是很忙，但有哈尔滨银行做后盾，我们感到很踏实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸如贺宝清这样的创业者并不鲜见，他的故事只是哈尔滨银行服务小微的一个缩影。自2003年起，哈尔滨银行累计支持4.3万余户创业主体，共投放创业担保贷款超25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2003年，哈尔滨银行成立了利达支行。据利达支行行长刘超介绍，利达支行不做个人现金业务，专门承办小额贷款，累计为近10万人就业提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在利达支行，一名前来办理创业担保贷款的餐饮经营者表示：“这已经我第二次向利达支行申请创业担保贷款了，本次贷款是用于店面装修和扩大经营，哈尔滨银行批贷快、利息低，这次批贷13万元，贷款期限两年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/386bea404e34e302-cms" id="4957d1d20346e83da78b48a767ac55a7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利达支行工作人员为客户指导贷款办理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步提高贷款办理效率，哈尔滨银行通过和政府相关部门积极沟通，今年3月，在利达支行内部设置了市财政小额贷款担保中心办公窗口，每天都有担保中心的办公人员前来办公，贷款周期从原先的15天缩短至10天，通过“一站式”服务为创业者缩减时间成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/58fb2098876bc43-cms" id="b78b5ae1a0855d6ca1a70f39134fa07e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利达支行内部设置的市财政小额贷款担保中心办公窗口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了响应“大众创业万众创新”的号召，哈尔滨银行对小微金融服务也进行了扩容，旗下像利达支行这种能够承办创业担保贷款业务的支行，已增至12家。同时也将该业务从省、市下沉至县域，共与15家担保机构开展业务合作。数据显示，截至2019年9月末，哈尔滨银行创业担保贷款余额9315万元，投放主要集中分布于批发零售业及居民服务业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在哈尔滨银行支持的众多创业者中，也不乏唐滨这样的高新技术人才。2015年，唐滨毕业于哈尔滨工程大学计算机科学与技术专业，成立了哈尔滨千帆科技有限公司，并于当年8月获得哈尔滨银行发放的10万元大学生创业担保贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足于所学专业，唐滨将目光集中在了VR/AR科技领域。目前千帆科技已发展成为专业从事工程仿真设计分析软件研发和系统集成咨询服务的高新技术企业，也带动近90名大学生的就业。2019年5月，唐滨再次向哈尔滨银行利达支行申请创业担保贷款,贷款额度15万元。哈尔滨银行正是唐滨成长历程的见证者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，还有很多有贷款需求的创业者不知道这项利好政策。”哈尔滨银行的一位工作人员表示。除了客户经理对既有贷款客户主动告知，哈尔滨银行还开办宣讲会近20场次，同时在对支行的绩效考核中，对创业担保贷款投放给予加分，对客户经理考核也放大了创业担保贷款创利系数，由此提高支行及客户经理的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，普惠金融让敢想敢干的创业者通过自力更生获得物质保障，商业银行这一普惠金融的践行者，也由此摆脱了“晴天送伞，雨天收伞”的刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“普惠金融应该是及时雨。”哈尔滨银行小微金融部负责人李利表示：“哈尔滨银行将继续发挥小额信贷这一特色战略，未来希望通过政府搭台进行银企合作，让更多的创业者享受到实实在在的金融服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：马慜)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191101/c614859337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月财新中国制造业PMI为51.7 连续4个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据财新网11月1日消息，10月财新中国制造业采购经理人指数(PMI)为51.7，较9月上升0.3个百分点，连续4个月回升，与2017年2月持平，均为2017年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月新订单指数大幅上扬，创下2013年2月以来最高，外需明显改善，新出口订单指数显著反弹至荣枯分界线以上。厂商普遍反映，市况有所转强，海内外客户需求均出现改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内外需大幅好转，带动厂商扩大生产，产出指数已连续四个月上升，为2017年以来最高。分类数据显示，三大产品类别产量均有所增长，其中投资品类领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，生产增加并未带动就业回升，10月就业指数在收缩区间内显著回落，创逾一年来最低。需求改善带动厂商增加采购，但其库存行为仍较审慎。10月采购库存指数在扩张区间内小幅回落；受厂商动用存货交货影响，成品库存指数则重返收缩区间，但降幅轻微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，10月平均投入成本略有上升，但上升幅度低于上月。受访厂商称，金属、煤和农产品等原料价格出现上涨。出厂价格指数则在收缩区间内继续下降，受访厂商称，市场价格普遍下行，不得不选择随之降价。分类数据显示，除消费品类价格有所上升，中间品类与投资品类产品售价均出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，10月中国制造业界对未来12个月生产前景乐观度出现改善，升至六个月最高，但仍处于历史低点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月制造业PMI回落 非制造业总体保持扩张态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者陈平)10月31日，国家统计局发布了2019年10月中国采购经理指数运行情况，其中，制造业采购经理指数(PMI)为49.3%，比上月下降0.5个百分点。值得注意的是，这已经是制造业PMI连续6个月位于荣枯线以下，创今年二季度以来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分类指数看，在构成制造业PMI的5个分类指数中，生产指数和供应商配送时间指数高于临界点，新订单指数、原材料库存指数和从业人员指数低于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月制造业PMI回落，受多重因素影响。中国物流信息中心分析师文韬表示，一是当前经济结构持续优化，高耗能行业逐步退化，客观上对经济增速有较大影响。二是节假日短期性因素的影响。三是国际贸易保护主义导致外需增速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，非制造业商务活动指数为52.8%，比上月回落0.9个百分点，表明非制造业总体保持扩张态势，增速有所放缓。10月份，综合PMI产出指数为52.0%，比上月回落1.1个百分点，表明企业生产经营活动总体延续扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委发话:全国总体供应量充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，国家卫健委召开发布会，针对近期疫苗供应是否紧张的问题，卫健委负责人表示，我国流感疫苗总体供应量充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局副局长贺青华介绍，全国流感疫苗计划供应约2800万剂次，比2018年~2019年流行季实际使用量翻一番。疫苗生产批签发加速推进，首批通过批签发疫苗较去年提前近1个月，目前，批签发量已超过2000万剂次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺青华告诉记者，大多数年份，流感疫苗的保护效果在40%~50%。近期部分媒体及网民反映，一些地方出现流感疫苗供应紧张，并非是由疫苗总体供应不足引起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年流感疫苗较往年提前1个月上市，部分群众认为越早打越好，扎堆到预防接种点要求提前接种，但是疫苗是分批次供应上市，且按照流感流行规律由北向南有序供应，导致部分预防接种点供应紧张。目前，相关情况正逐步缓解，已供应各地1700多万剂次，是去年同期供应量的3倍。各地流感接种工作正有序进行，累计接种量超过800万剂次，是去年同期的2倍。”贺青华介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据央视网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月财新中国制造业PMI录得51.7 连升四月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财新网最新发布，10月财新中国制造业采购经理人指数(PMI)录得51.7，较9月上升0.3个百分点，连续四个月回升，与2017年2月持平，均为2017年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一走势与国家统计局制造业PMI并不一致。国家统计局公布的10月制造业PMI录得49.3，下降0.5个百分点，仅略高于春节所在的2月，为年内次低。财新智库莫尼塔研究董事长、首席经济学家，钟正生表示，10月中国经济继续以较快速度修复，倘若终端需求，尤其是基建和出口好转得以持续，制造业将逐步具备企稳基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新网指出，10月新订单指数大幅上扬，创下2013年2月以来最高，外需明显改善，新出口订单指数显著反弹至荣枯分界线以上，为2018年3月中美贸易摩擦爆发以来最高。厂商普遍反映，市况有所转强，海内外客户需求均出现改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而内外需大幅好转，带动厂商扩大生产，产出指数已连续四个月上升，为2017年以来最高。分类数据显示，三大产品类别产量均有所增长，其中投资品类领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求改善带动厂商增加采购，但其库存行为仍较审慎。10月采购库存指数在扩张区间内小幅回落；受厂商动用存货交货影响，成品库存指数则重返收缩区间，但降幅轻微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月平均投入成本略有上升，但上升幅度低于上月。受访厂商称，金属、煤和农产品等原料价格出现上涨。出厂价格指数则在收缩区间内继续下降，受访厂商称，市场价格普遍下行，不得不选择随之降价。分类数据显示，除消费品类价格有所上升，中间品类与投资品类产品售价均出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，10月中国制造业界对未来12个月生产前景乐观度出现改善，升至六个月最高，但仍处于历史低点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010057:统计局:0.473511---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策传导效应加强 融资贵进一步缓解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着融资难的问题得到改善，记者在调研当中也了解到，随着货币政策对小微企业支持力度的不断加大，传导效应正在逐步的显现。小微企业融资贵的问题也得到了一定程度的缓解。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国消费品市场运行总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，社会消费品零售总额同比增长8.2%；最终消费支出对经济增长的贡献率达60.5%……今年以来，在外部环境复杂多变的情况下，我国消费品市场运行总体平稳，消费对经济发展的基础性作用持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费结构持续优化。前三季度，居民人均食品烟酒类支出4310元，在总支出中占27.9%，同比下降0.6个百分点，恩格尔系数持续下降；而居民教育文化娱乐支出1766元，同比增长13.5%，增速位列各类支出之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴业态快速发展。前三季度，全国网上零售额73237亿元，同比增长16.8%，增速是社会消费品零售总额的两倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给创新层出不穷。连锁店主打“会员牌”，人气爆棚；老字号借力网红搞“快闪”，活力十足；家居收纳师、膳食营养师备受青睐，商机多多……多维度挖掘需求、多场景嵌入消费、全天候提供服务的供给创新，创造出可观的消费增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡区域更加平衡。前三季度，乡村消费品零售额同比增长9%，增幅高于城镇1个百分点；多个中西部省份前8月消费增速超过10%；农村居民人均消费支出增速比城镇居民高2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614859260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚持依法分类处理信访诉求，加强源头治理</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191101/c614862708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端11月1日电据银保监会官网消息，进一步规范中国银行保险监督管理委员会及其派出机构信访工作，银保监会近日就《中国银保监会信访工作办法(征求意见稿)》(以下简称《办法》)公开征求意见。《办法》提出，坚持依法分类处理信访诉求，加强源头治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《办法》共六章四十六条，主要包括总则、信访事项的提出、信访事项的受理、信访事项的办理、责任追究、附则等章节。《办法》突出了以下四个方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持促进机构融合业务整合。2018年4月机构改革以来，银保监会按照急用先行原则，由办公厅牵头拟定机构整合期间信访工作整合方案并报会领导批准，推动信访工作无缝对接，达到“内部有整合，外部无感觉”。通过起草《办法》形成统一制度，以便统一做法，促进机构融合业务整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持依法分类处理信访诉求。2016年中办国办印发了《信访工作责任制实施办法》(厅字〔2016〕32号)，2017年国家信访局印发了《依法分类处理信访诉求工作规则》(国信发〔2017〕19号)等。此次，通过起草《办法》整合原银监会、原保监会已有的推进依法分类处理信访诉求的务实举措，吸收成熟的实践成果，为全系统信访工作提供统一指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持事要解决加强源头治理。此次编写着眼于推进实现投诉、举报、信访“三分法”，同拟出台的《银行业保险业消费者投诉处理管理办法》《银行保险违法行为举报处理办法》等相衔接，贯彻“最多访一次”要求，扭住信访矛盾产生的源头，引导有关信访问题在举报、投诉渠道化解，坚决防止信访矛盾上行，信访人频繁走访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持便利群众切实减轻访累。借鉴《原银监会信访工作办法》《原保监会信访工作办法》及人民银行、证监会有关信访工作规章中适应新时代信访工作的内容，并汲取一线信访工作实践中切实管用的做法。如，吸收平台短信、录音电话等在实践中已普遍应用并得到群众认可的告知方式，切实为信访干部减负；提升信访便捷性和操作性，引导群众属地信访、逐级走访，采取务实举措对信访部门依法办事、群众依法走访进行双向规范，切实减轻群众访累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《办法》的出台将进一步提升银保监会信访工作的科学性、规范性和有效性，有助于更好发挥人民信访制度的独特优势，提升银保监会建设阳光信访、责任信访、法治信访的水平，指导银行保险监督管理机构树牢为民监管理念加强履职，督促银行业保险业机构加强金融消费者权益保护，更好地维护改革发展稳定大局。(&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191101/c614862708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内六度“出海”！央行下周将在香港发行300亿元央票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张骄)为丰富香港高信用等级人民币金融产品，完善香港人民币收益率曲线，人民银行公开市场业务操作室11月1日发布公告称，根据中国人民银行与香港金融管理局签署的《关于使用债务工具中央结算系统发行中国人民银行票据的合作备忘录》，人民银行将于11月7日通过香港金融管理局债务工具中央结算系统(CMU)债券投标平台，招标发行2019年第十期和第十一期中央银行票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，第十期中央银行票据期限3个月(91天)，为固定利率附息债券，到期还本付息，发行量为人民币200亿元，起息日为11月11日，到期日为2020年2月10日。第十一期中央银行票据期限1年，为固定利率附息债券，每半年付息一次，发行量为人民币100亿元，起息日为11月11日，到期日为2020年11月11日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行8月9日发布的《2019年第二季度中国货币政策执行报告》中首次提出，建立在香港发行中央银行票据的常态机制，完善香港人民币债券收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发行是继今年2月、5月、6月、8月、9月之后，年内央行第6次在香港发行央票，央票发行常态化机制下，此次发行旨在替代已经到期的央票品种，进一步保障离岸市场人民币流动性。“离岸央票的常态化发行，能够起到离岸人民币市场流动性调节器的作用，有助于使人民币汇率保持稳定。”中国民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券明明团队认为，在债券市场开放、人民币国际化的大背景下，人民银行在香港发行央票将提高离岸人民币短期债券的定价基准，投资者可以在境内和离岸人民币资产投资上有更多选择，因此有助于提高人民币资产的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614862681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“上合声音”为全球经济注入正能量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614860867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在国际社会普遍担忧全球经济衰退风险和贸易保护主义抬头的现实下，本次上合组织政府首脑理事会发出的最新“上合声音”将为全球经济注入正能量。上合组织框架内快速发展且不断深化的经贸合作也将发挥引领和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海合作组织成员国政府首脑（总理）理事会第十八次会议将在著名的“丝绸之路”古国乌兹别克斯坦首都塔什干召开，各成员国政府首脑将就推动上合组织发展、拓展各领域合作深入交换意见，凝聚更多合作共识并制定切实举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年下半年上合组织框架内最重要的活动，本次政府首脑理事会会议备受关注。在当前世界局势纷繁复杂，经济不确定性和风险骤增情况下，各方期待看到上合组织继续推动框架内务实多边合作，为地区经济发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着印度和巴基斯坦正式加入上合组织大家庭，上合组织已成为拥有全球近半数人口，覆盖60%欧亚大陆的综合性区域合作组织。2018年上合组织成员国国内生产总值为18.4万亿美元，占全球经济总量的22.5%。为逐步实现《上合组织宪章》规定的商品、资本、服务和技术自由流通目标，上合组织成员国正不断为推动贸易和投资便利化创造更好条件。得益于此，2018年在全球经济疲软情况下，上合组织成员国间贸易仍保持快速增长态势，内部贸易额同比增长17％，达3050亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管上合组织各成员国国情、文化和发展阶段存在不同程度差异，但在以“互信、互利、平等、协商，尊重多样文明，谋求共同发展”为核心的“上海精神”引领下，各国在多边合作中始终相向而行，在务实合作中不断提升政治互信，为深挖区域内经济合作潜力奠定了坚实的政治基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，深化区域经济合作是上合组织各成员国的普遍共识。今年9月份在塔什干举行的上合组织成员国第十八次经贸部长会议上，各方强调了进一步扩大上合组织区域经济合作的重要性。上合组织秘书长诺罗夫在经贸部长会上也明确指出“发展经贸合作仍是上合组织框架内合作的主要优先方向”。值得注意的是，本次政府首脑理事会会议审议的新版《上海合作组织成员国多边经贸合作纲要》将为2020年至2035年推动区域经济合作在新时代取得新发展提供重要纲领性指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织各成员国不断优化的贸易投资环境、互为补充的产业结构以及日益开放的巨大市场为深化区域经济合作提供了条件基础，各成员国积极将本国发展战略与“一带一路”倡议对接的务实合作则为区域经济合作注入了强劲动力。目前，在对接合作框架下已落实的一大批公路、电站、管线工程示范性项目效益显著，不仅有助于上合组织区域内初步形成涵盖公路、铁路、油气和通信的复合型基础设施网络，还进一步拉紧了各成员国间的联系纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各成员国正在为本地区建设现代运输线路体系而持续努力，希望通过有效利用欧亚空间的过境能力促进各成员国经济和社会进步。本次政府首脑理事会会议将审议的《上海合作组织成员国铁路合作构想》便是各方勠力合作的最新成果体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，上合组织各成员国总理在本次政府首脑理事会会议上还将探讨如何通过进一步深化合作来推动建设开放型世界经济，并在世贸组织规则基础上加强多边贸易体系合作。在国际社会普遍担忧全球经济衰退风险因美国挑起经贸摩擦而加剧的现实下，相信本次上合组织政府首脑理事会发出的最新“上合声音”将为全球经济注入正能量。同时，上合组织框架内快速发展且不断深化的经贸合作也将发挥引领和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191101/c614860867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资司会见国际货币基金组织非洲部主任</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20191101/c614859600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20191101/c614859600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年10月地方政府债券发行概况</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20191101/c614862625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45a2a5506bda66c9-cms" id="d262697070c68704ebeae87b11017c73" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ac5ce19531406842-cms" id="db470211ac78816c52451c51d154815d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　版权所有：中华人民共和国财政部网站管理：财政部办公厅网站标识码bm14000001&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地 址：北京市西城区三里河南三巷3号电话：010-68551114&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京ICP备05002860号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/73ccd15559faad03-cms" id="3648c298e4ae9075c89ac1f8be7bdba0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京公网安备11010202000006号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20191101/c614862625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>