<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 05:41:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>治理重复信访化解积案 国家信访局今年将开展专项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综述：老挝社会主义建设新蓝图铺展中老合作美好新愿景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强污染防治和生态建设――七论做好今年经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP签署之后 学者建言两岸产业深度合作、拓展新版图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260918.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央划转部分国有资本充实社保基金工作全面完成 2021政府引导基金运行状况分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尼日利亚学者：尼中务实合作50年成果丰硕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中亚班列为“一带一路”建设添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣“两大环节” 扬鞭内需之“马”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家信访局今年将开展专项工作治理重复信访等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部李高：加快推进全国碳排放权交易市场的建设和运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：欧洲结构性调整快于我国，去年我国L2渗透率达15%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者王琳琳)1月16日，在中国电动汽车百人会论坛(2021)上，全国政协经济委员会副主任苗圩表示，当下我国新能源汽车产业正在不断地发展壮大，智能网联汽车正处于技术快速演进、产业化加速布局的商业化前期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗圩分析称新能源汽车发展势头良好，成为汽车产业发展新动向，2020年我国新能源汽车产销量、保有量有望继续稳居全球前列；但看到成绩的同时也要关注到，欧盟传统汽车的销售量下降速度比我国快，新能源汽车增速比我国快；从2020年前三个季度来看，欧盟新能源汽车在整个汽车销售量当中的占比为9.9%，而2020年我国的渗透率只有5.4%，说明欧洲结构调整速度快于我国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，苗圩表示智能网联汽车的重要性更加凸显，成为新阶段产业发展的一个战略方向。从全球来看，搭载L2级别的自动驾驶功能的车型已经开始大规模推向商业应用，部分车企也正在加快推进特定场景下的L3以上测试验证和量产车的上市；2020年我国L2级智能网联乘用车的市场渗透率达到了15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在苗圩看来，汽车电子电气架构持续演进，车载智能计算基础平台将成为竞争焦点；车载智能计算基础平台也是智能驾驶领域的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者王琳琳编辑岳彩周校对李项玲&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自治区政协发布重要决定和人事任免事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c648809493551bf0" id="1bea6a8e63aad1cb867eccf993d9a860" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民政治协商会议第十一届西藏自治区委员会常务委员会关于召开政协第十一届四次会议的决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议决定：政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议于2021年1月19日至23日在拉萨召开。建议会议的主要议程是：听取和审议政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会工作报告；听取和审议政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会关于政协十一届三次会议以来提案工作情况的报告；列席西藏自治区第十一届人民代表大会第四次会议，听取并讨论政府工作报告及其他有关报告；学习党的十九届五中全会、中央第七次西藏工作座谈会和区党委九届九次全会暨区党委经济工作会议精神；审议通过政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议关于常务委员会工作报告的决议；审议通过政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议关于政协十一届三次会议以来提案工作情况报告的决议；审议通过政协第十一届西藏自治区委员会提案委员会关于政协十一届四次会议提案审查情况的报告；审议通过政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议政治决议；人事事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议秘书长、副秘书长名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;秘书长：雷桂龙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　副秘书长：蒲玉辉旦增伦珠斯朗格列刘晖吴永祥王新会布嘎尼玛次仁次仁罗布邓进胡宾吕叶辉德吉卓嘎格桑次旦洛桑旦达赵淑宏卢明秀达娃黄元贵次仁玉珍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于接受索朗扎巴等同志请辞中国人民政治协商会议第十一届西藏自治区委员会委员的决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(6人)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　索朗扎巴、解海源、欧阳方兴、洛桑佳措同志已经批准退休，嘎玛泽登、格桑卓玛同志因工作调动，请求辞去政协第十一届西藏自治区委员会委员。政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议根据政协章程第二十八条的规定，接受索朗扎巴等委员的请辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民政治协商会议第十一届西藏自治区委员会副秘书长免职名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;免去：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　索朗扎巴的自治区政协副秘书长(正厅级)职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于洛桑佳措同志不再担任自治区政协提案委员会副主任的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洛桑佳措同志经区党委批准退休，政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议决定：洛桑佳措同志不再担任自治区政协提案委员会副主任(正厅级)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于接受丁业现同志请辞中国人民政治协商会议第十一届西藏自治区委员会常务委员、委员的决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁业现同志因职务调整，请求辞去政协第十一届西藏自治区委员会常务委员、委员。政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议根据政协章程第二十八条的规定，接受丁业现同志的请辞，报政协第十一届西藏自治区委员会第四次会议备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民政治协商会议第十一届西藏自治区委员会委员增补名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(5人)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年1月15日政协第十一届西藏自治区委员会常务委员会第十四次会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土旦次仁多吉战都江措拉姆杜建功普布次仁(按姓名笔画排序)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国政府将9家中国企业列入所谓“共产党中国军队公司清单” 商务部发言人： 敦促美方撤销上述决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 针对美将9家中国公司列入所谓“共产党中国军队公司清单”，商务部新闻发言人15日发表谈话，敦促美方撤销上述决定，为两国企业开展正常经贸合作创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人说，中方注意到，美国政府宣布将小米、中国商飞等9家中国公司列入所谓“共产党中国军队公司清单”，并将限制美国投资者交易这些公司的证券。众所周知，小米、商飞等中国知名企业，从事家用电子和电器、民用飞机相关业务。美方指称上述企业支持中国军队现代化建设，对其实施限制措施，没有任何规则基础，没有任何程序公正，违背市场经济基本规则，扰乱国际金融市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人表示，美方这些做法损人害己，殃及各方。美方大行保护主义、单边主义、霸凌主义之道，是极不负责任的，必将遭到各方反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人说，中方坚决反对美方滥用国家安全、对中国企业进行无理打压的错误行径，将坚定维护中国企业的合法权益。我们敦促美方撤销上述决定，为两国企业开展正常经贸合作创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626260984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化立足本土产业发展的政策体系与领导能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场，已经并正在成为全球争夺日益激烈的一个波澜壮阔的大市场。对于“加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，不少人士把“以国内大循环为主体”，解读为“主要打通国内相关的堵点以使循环更加顺畅”。这固然是该战略的题中应有之义，但仍非战略重点要义的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国加大对外开放力度的背景下，中国已经成为全球最大且增长潜力最快的市场。在这个市场上，中国企业必然面临与国外企业，尤其是西方发达经济体的企业激烈角力。应当坦承的是，如此一个充满活力的中国市场，在一些领域，特别是一些高端技术产品市场，并非由中国企业主导。因而，即便是本土市场，也没有成为“国内大循环”的全面有效载体。问题是，如果中国企业在这一全球最具规模与潜力的本土市场上都不能胜出，那么未来也难以在全球胜出。当遇到诸如国际贸易摩擦与技术战的冲击时，中国经济的自主性将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此，一个日益扩大与深化的中国市场，应当首先是中国企业主导的市场，应当确保中国企业首先在本土市场上胜出，必须确保这一市场首先成为“国内大循环”的全面有效载体。这也许是为什么确定“以国内大循环为主体”战略的时代背景及其战略性要义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键是如何做到。市场开放条件下，相比市场没有开放时，一切都变得相对复杂了。就产业经济领域看，市场没有开放时，拥有相对先进技术的外国企业，因无从进入中国市场，也许甘于通过“售卖技术许可证或专利权”的形式，与那些急需“引进技术”的中国企业合作，赚取利润。中国企业也能够在这种技术转让条件下“引进”一些技术，并拥有针对特定技术或工艺一定的自主改进权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场已基本完全开放的条件下，外国企业核心目标是凭借技术优势进入并力图主导中国市场，这也意味着中国企业将不再那么容易地通过花钱购买“技术许可证”来“引进技术”了。对于一家拥有相对高端技术的外国企业来讲，看待所有想从它那里“引进技术”的中国企业的眼光，也发生了根本性的变化：不再仅仅是花钱买技术的顾客，而是成为其夺取中国市场的绊脚石。此时的中国企业，若是想通过“合资”方式来达到“引进、吸收与消化外国技术”的目标，说起来容易，做起来难，甚至根本就达不到目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有相对较高技术的外资方，要么是将合资企业与中方企业当作进入并垄断中国市场的“敲门砖”或“垫脚石”；要么是居高临下地要求合资企业的控股权，并要求中方母公司不得研发生产合资企业的同类技术产品，甚至将中方母公司的研发平台与力量吸收后拆散；要么是试图借助在中国境内设立的独资公司扩大同类产品生产规模，迫使中方企业接受其苛刻的合资条件。这也就是为什么在个别领域，重点龙头企业长期进行“中外合资”后，产生对外资及其技术的严重依赖，以致难以拿出自主开发的产品，导致了某些中国高端产业市场被外资所主导与垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况的出现，除了企业层面缺乏赶超型战略决策的信心与能力之外，也有着多种原因。比如，地方政府在“招商引资”过程中，相互间竞争过于激烈以致无序的竞争。这种无序竞争一方面使得一些原本属于中央政府管辖的一批企业下放到地方后，很快便走上与外资企业“合资”道路，或者被廉价卖给外资；另一方面，也给了那些外资企业压低出价抬高要价的机会。从暴露出的一些问题看，某些地方政府并没有主要从国家工业体系完整自主性、经济自主权、提升中国企业技术能力的方面考虑问题，而是主要基于“招商引资”的“业绩”或扩大“GDP”的角度考虑问题，以致沉浸在政绩性工程的光环之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，全国一盘棋的意识以及统筹协调发展的政策思维与抉择能力，至关重要。以此为指导原则的有效的产业政策，既要考虑到新的形势及其可能的变化，也应充分吸取以往有关产业政策设计、选择、实施中的经验教训，尤其是教训。为此，强化中国产业尤其是工业发展的顶层设计，提升国家针对各类产业的领导能力，真正做出立足本土产业发展的产业政策部署，统筹把握好国家产业安全与经济增长的关系，大力鞭策、支持和保护中国企业的自主产品开发活动与自主技术创新，加大“国家重大专项基金”向坚持自主研发的中国企业的倾斜力度，就显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，“以国内大循环为主体”，意味着一次涉及国家层面、各级地方政府和企业层面的坚定而高强度的战略性调整，需要将中国产业技术的低、中、高端市场纵向打通，解决中国产业被压制在中低端而在高端技术上受制于人的问题，打破中国高端产业市场不为中国竞争性企业所主导而被外资垄断的局面。这应当是“以国内大循环主体”的战略目标所在。也只有如此，中国才能更有底气也更加灵活自主地推进“国内国际双循环相互促进的新发展格局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中央财经大学教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美媒：中国实现出口持续增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社1月16日报道： 美国日前报道，2020年12月中国出口持续增长，推动全年贸易顺差创新高，凸显中国在全球供应链中的“支点”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道说，2020年，中国率先有效控制新冠疫情，中国工厂生产得以保持稳定，在全球市场需求拉动下。今年，随着全球经济复苏和中国经济稳健增长，这一增长势头有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道援引法国兴业银行经济学家米歇尔·林的话说，在其他主要经济体遭遇第二轮疫情时，中国出口“惊人地”保持弹性。巴克莱银行经济学家常健认为，疫情期间中国制造业灵活地根据市场需求调整生产，数据显示防疫和其他产品出口均有增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苗圩：国内市场空间广阔机遇明显，仍面临芯片问题等挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者王琳琳)1月16日，全国政协经济委员会副主任苗圩在中国电动汽车百人会论坛(2021)上表示我国新能源汽车在发展过程中仍有很多机遇，一是制度优势明显，二是市场空间广阔，三是技术优势不断夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，苗圩也表示要警惕面临的挑战，主要在三方面，一是芯片问题，二是操作系统问题，三是安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对未来国内汽车行业的发展，苗圩提出了三点建议，一是提高认识、凝心聚力，加强组织的协同；二是支持企业的跨界融合，加速关键产品的落地和质量的提升，三是适度超前建设5G网络，大力推动共建共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者王琳琳编辑岳彩周校对李项玲&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>准确把握我国发展的重要战略机遇期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者高莹）1月15日，中国政治学学会会长李慎明受邀为浙江师范大学师生作题为“试论新冠肺炎疫情后我国重要战略机遇期的相关问题”的讲座。讲座采取线上线下相结合的方式进行，1500余人在线聆听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李慎明是我国著名政治学家和国际问题研究专家，著有《忧患百姓忧患党――毛泽东关于党不变质思想探寻》《居安思危――苏共亡党二十年的思考》《全球化背景下的中国国际战略》等专著。讲座中，他首先基于对历史和现实、国内和国际复杂形势的深刻判断，回答了“什么是我国发展重要战略机遇期”这一基本问题。他认为，最终成为事实的战略机遇期是客观自在与主观努力的高度统一，绝不是事先就已经确定的结果。当前中国处于“大有可为的战略机遇期”，这一提法比“大有作为的战略机遇期”更符合历史逻辑和现实路径。在此基础上，李慎明从国际方面阐述了我国发展仍处于重要战略期所具备的五个客观条件，分析了当前我国发展所面临的严峻国际挑战，并指出赢得我国重要战略机遇期的关键在于国内的改革、稳定与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新冠肺炎疫情发生后的世界格局演变，李慎明表示，当今世界已经进入大动荡、大变革、大发展的新时期。中国抗击新冠肺炎疫情斗争取得重大战略成果，充分展现了中国共产党领导和我国社会主义制度的显著优势。与此同时，疫情在全球的暴发泛滥是金融帝国主义最基本亦是最深层次矛盾的集中表现。对此，李慎明认为我们必须做最坏的打算，以争取最好的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有把当今世情、国情、党情放到凝重而广阔的历史背景之下，我们才能更好地理解习近平总书记掷地有声的‘我将无我，不负人民’的崇高情怀，才能更好地认清我们每一位共产党人和中华儿女如大山般的责任。”李慎明最后希望每一位青年学子都始终葆有拳拳爱国之心、铮铮报国之志，也提醒青年一代要具备忧患意识和危机意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江师范大学副校长钟依均教授主持讲座。他对李慎明长期以来对该校哲学社会科学研究工作尤其是非洲研究院的建设与发展所给予的悉心指导和大力支持表示感谢。他表示，李慎明会长既是一位著作等身的学者，也是一名真正坚定的马克思主义者和中国共产党重要理论家。今天的讲座既是一场高质量的学术报告，也是一场高规格的主题党课。希望在线上线下参与讲座的学校职能部门负责人、哲学社会科学工作者、青年师生认真学习报告内容，把握战略机遇期，奋力拼搏、创先争优，为服务国家战略和地方发展作应有的贡献，以优异成绩向建党100周年献礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部长江学者特聘教授、浙江师范大学非洲研究院创始院长刘鸿武表示，李慎明会长是在实际工作中成长起来的中国共产党优秀理论工作者，既有开阔的学术视野，又有慎终如始的忧患意识。此次讲座呈现出纵横交错、贯通古今的深厚学术涵养，深入解读了“当今世界正经历百年未有之大变局”这一重要论断的历史逻辑与现实依据，清晰预测了国际格局复杂深刻的演变趋势，对当前我国哲学社会科学工作者尤其是青年学者准确理解国内国际形势，思考如何将自身学术研究与国家发展、时代变革紧密联系，进而服务国家和时代之需，具有深刻的启发意义。刘鸿武鼓励青年学者认真体会、学习并继承李慎明会长等老一辈学者的治学风范，在实践与磨砺中获得新知、真知。他表示，“知行合一”方能“知行合成”，这既是中国传统优秀知识分子的成长之路，也是中华民族在实践中持续不断发现知识、积累知识的过程，更是中华民族五千年文明得以延续的根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次讲座是浙江师范大学最高级别系列讲座“尖峰论坛”第101讲，由浙江省之江青年社科学者协会、浙江师范大学社科联合会、浙江师范大学科学研究院联合主办，浙江师范大学非洲研究院、法政学院、马克思主义学院联合承办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>800亿大牛股也要割韭菜？大股东高卖低买做差价 政策不能这么用</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210117/c626261038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日晚，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002466','&amp;#x5929;&amp;#x9F50;&amp;#x9502;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002466/"&gt;天齐锂业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002466/"&gt;002466&lt;/a&gt;）发布公告称，拟向控股股东天齐集团或其全资子公司以35.94元/股的发行价，定增募资不超过159.26亿元，将全部用于公司偿还银行贷款和补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在不到10天前(1月6日晚间)，天齐锂业刚宣布，天齐集团及其一致行动人张静、李斯龙合计拟通过集中竞价及大宗交易减持不超过5908.4万股公司股票，用于向天齐锂业提供财务资助及其他资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日当天，天齐锂业收盘价为44.91元/股。最近几日持续上涨，最新收盘价为59.76元/股。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/20ed48f76baa33117e87a237d9345df4.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天齐锂业股价走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题来了，定增方案不是说发就发的，天齐锂业大股东明知道要以锁价方式低价参与定增，却先高价减持一波。这是在做差价降低持仓成本？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在现有规则下，锁价定增是为大股东提供的“优惠政策”，方便其优化持股结构，长期投入产业，而不是用来“高卖低买”割韭菜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拟定增募资159亿元，降低资产负债率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天齐锂业此次巨额定增直接与三年前的“蛇吞象”式海外股权收购相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，天齐锂业成功收购SQM23.77%的股权，成为其第二大股东。彼时公告显示，天齐锂业以65美元/股的价格，耗资约40.66亿美元(约合人民币258.9亿元)以现金方式购买Nutrien及其3个全资子公司持有的6255.66万股SQM股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　购买资金来源除天齐锂业及其子公司的自有资金外，还包括中信银行股份有限公司成都分行牵头的跨境并购银团提供的25亿美元境内银团贷款和中信银行(国际)有限公司牵头的跨境并购银团提供的10亿美元境外银团贷款。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/acf1324c9c5a0b9e" id="7d4ae34c73926ffad1cee59d965599f9" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天齐锂业重大资产购买实施情况报告书 　图片来源：公司公告 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，天齐锂业的主营业务主要包括锂精矿开发与贸易和锂化工产品的生产。SQM是全球领先的锂产品供应商，从事智利阿塔卡玛盐湖的资源开发和利用，塔卡玛盐湖是全球范围内禀赋优越的盐湖资源和全球锂产品的重要产区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过完成收购后，天齐锂业的业绩并未飞跃，净利润反而在2019年出现亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2017年至2019年，天齐锂业分别实现营收54.7亿元、62.44亿元、48.41亿元；实现净利润21.45亿元、22亿元、-59.83亿元。2020年前三季度，公司业绩仍处于下滑状态。2020年前三季度，天齐锂业实现营收24.27亿元，同比下降36.09%；净利润亏损11.03亿元，同比下降890.95%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/38aeb1b67ac38899" id="adee1f6087d67c73b7c4506d33cd7c80" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天齐锂业2017年至2019年业绩表现 　图片来源：公司2019年年报 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天齐锂业也在此次定增公告中直言，上述交易(注：收购SQM23.77%股权)导致公司增加35亿美元并购贷款，公司债务融资规模大幅增加，财务费用金额较高，一定程度上影响了公司经营业绩；同时，公司资产负债率偏高，导致公司杠杆率过高，未来债务融资能力受限，不利于公司持续经营和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，收购SQM股权后，天齐锂业资产负债率大幅提升，远超同业可比公司的平均值。2017年末、2018年末、2019年末、2020年9月末，公司资产负债率分别为40.39%、73.26%、80.88%、81.27%。而可比公司资产负债率均值则长期维持在45%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高卖低买，大股东也要做价差？ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　控股股东通过定增向上市公司投入资金，改善公司经营情况固然是好事。可要是在这之前先减持一波，而且还利用政策优势“高卖低买”，就让人有些看不懂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天齐锂业1月6日晚间宣布，天齐集团及其一致行动人张静、李斯龙合计拟通过集中竞价及大宗交易减持不超过5908.4万股公司股票。减持原因为，向天齐锂业提供财务资助及其他资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/379dd19e6a08323b" id="a96c40d6bc4cf14e95784c075535339a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：天齐锂业公告 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对上市公司来说，定增方案从启动、筹划到公布预案，需要相当长的时间，作为认购方的天齐集团显然是方案的重要筹划者、推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就意味着，在1月6日晚间宣布减持计划时，天齐集团大概率知道过上几天要向市场公布定增方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　买卖交易都是天齐集团，这是否是一揽子交易计划呢？在披露减持计划时，是否应该告知市场，后续将启动定增呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现有规则，大股东参与定增可以采取锁价发行的方式，即在预案披露时就确定价格，这种定价方式往往对大股东较为有利――锁价价格并有一定的折扣，该价格一般会低于市价，而且无需担心后续二级市场股价上涨的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天齐锂业此次定增发行价格就是如此。其此次定增募资发行价格为35.94元/股，远低于59.76元/股的最新收盘价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这相当于，假如天齐集团在二级市场以最新收盘价减持了股份，可以在未来以大约6折的价格买回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一卖一买，赚了一大笔，还不用失去什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可这明显是利用了定增规则对大股东的“特惠”，如果其他上市公司大股东也都效仿，那A股恐怕真要成了某些人的提款机。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210117/c626261038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉税市场主体发展快活力足潜力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“十三五”期间，全国新办涉税市场主体共5745万户，年均超千万户，较“十二五”时期增长83%。其中，新办民营涉税市场主体5600万户，民营经济在稳就业方面发挥了重要作用。更喜人的是，新办涉税市场主体中，现代服务业的占比不断提高，充分体现了我国服务业转型取得明显成效，经济结构得到持续优化，新经济新动能正在茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费红利向更深层次释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国减税降费力度之大前所未有。尤其在新冠肺炎疫情发生后，积极财政果断发力、精准施策，让减税降费红利及时直达广大中小微企业、个体工商户和困难行业企业，在激发市场创新活力、促进居民消费、扩大就业等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了给广大市场主体“真金白银”的优惠外，大规模减税降费还有力推动了我国税收制度更加健全，税收营商环境更趋优化。比如，在增值税减税过程中，从简并税率档次、降低税率水平，到实施留抵退税制度，再到启动立法，中国特色的现代增值税制度已基本建立。伴随个税减税，综合与分类相结合的个人所得税制历时25年终于在我国成功落地。与此同时，为了让税费优惠直达快享，税务部门持续深化“放管服”改革，大幅削减审批事项，推行“非接触式”办税缴费，税收服务更加高效便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，大规模减税降费带来的已不仅仅是当下利好，更是长远效能。根据中央经济工作会议部署，今年“要持续激发市场主体活力，完善减税降费政策”。因此，我国将综合考虑财政承受能力和实施助企纾困政策需要，持续推进减税降费，保持政策的连续性。新的一年，相信通过进一步巩固拓展减税降费成效促进完善现代税收制度，并持续优化推动政策红利直达市场主体的机制和做法，减税降费红利将进一步向更深层次释放。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部数据显示： 乡村市场恢复好于城镇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国新冠肺炎疫情得到有效控制，消费市场稳定恢复，城乡市场逐步复苏。数据显示，2020年11月份，乡村消费品零售额增速高于城镇0.7个百分点，在城乡市场销售均连续4个月同比正增长的情况下，乡村市场恢复好于城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地的情况看，也呈现出相同的特点。例如，山西省前11个月乡村限额以上消费品零售额同比增长7.5%，增速快于城镇限额以上消费品零售额。河南省前11个月乡村消费品零售额同比增长2.8%，快于城镇消费品零售额增速3.7个百分点。同样，重庆市前11个月乡村消费品零售额增速较城镇快2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，乡村消费市场是国内市场的重要组成部分，发展潜力巨大。但同时也应该看到，要充分发掘乡村消费的潜力，还需要通过进一步加强农村各项基础条件来补齐短板和弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰近日表示，2021年商务部将围绕乡村消费，着力打通堵点、补齐短板，健全农村流通体系，改善农民生活品质，为全面推进乡村振兴提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要进一步完善农村流通体系。扩大电商进农村覆盖面，健全县、乡、村三级物流配送体系，加强县级物流配送中心和到村物流站点建设，畅通城乡双向流通渠道。推动大型骨干流通企业下沉农村市场，促进流通网点融合，支持乡镇商贸中心建设，鼓励开展皮卡等汽车下乡，提升乡村商品和服务的供给品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要健全农产品流通网络。加大公益性农产品批发市场、农贸市场建设改造的力度，完善农产品冷链物流基础设施，加快补齐冷链物流的短板，促进农产品从田间地头到百姓餐桌安全高效流通，让农民得到更多收益、市民得到更多实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要巩固商务扶贫成果。保持商务帮扶举措总体稳定，帮助脱贫地区不断拓展销售渠道，创新流通方式，打通流通堵点，持续发展壮大扶贫产业，更好稳定脱贫人口就业，做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴的有效衔接，接续支持脱贫地区发展和群众生活改善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>岁末年初 多地民间投资持续“升温”―― 民间投资由负转正说明了什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年前11月，我国民间投资已实现由负转正。岁末年初，多地民间投资持续“升温”，纷纷向民间资本送出项目和政策“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民间投资加快复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1月4日，山东青岛推出进一步促进民间投资若干措施，出台畅通市场准入、重点支持领域、强化促进保障三大部分17条政策，进一步激发民间投资活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月下旬，北京市95个重点项目向社会公开推介，总投资1060亿元，拟引入民间资本422亿元，占总投资的40%，项目涵盖科技创新、新型基础设施建设、智能制造、金融业、文化旅游、商务服务业、基础设施、健康养老、住房保障等9个重点领域。2018年以来，北京已累计推介5批超370个重点项目，总投资超5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月26日，贵州省233个投资5000万元以上的产业招商重大项目集中开工，总投资额达1660亿元，其中10.8%来自“民企招商”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地情况看，民间投资正在加快复苏。据记者不完全统计，2020年1月至11月，在发布了民间投资相关数据的23个省份中，有17个省份的民间投资实现了正增长。例如，1月至11月，广东省民间投资增长1.4%，增速实现年内首次转正；贵州省民间投资比上年同期增长11.4%，高于全省投资增速8.6个百分点；江西省民间投资增长2.2%，占全部投资的比重上升至64.5%；浙江省民间投资增速自2020年8月份转正后逐月稳步提升，前11月累计增长1.8%，占固定资产投资比重达60.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津、内蒙古、安徽、湖北、广西、青海等省份的民间投资增速虽仍为负值，但降幅呈逐步收窄态势。例如，2020年1月至11月，湖北省民间投资下降25.2%，比1月至10月收窄4.9个百分点；安徽省民间投资下降0.7%，降幅收窄0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为民间投资的主要领域，各地制造业投资也呈现复苏态势，尤其是高技术制造业投资大幅增长。例如，2020年1月至11月，山东省高技术制造业投资增长36.5%，山西省高技术制造业投资增长33.3%，广东省医药制造业投资增长82.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场主体信心全面恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国层面看，国家统计局发布的数据显示，2020年前11个月，我国民间投资增长0.2%，增速实现年内首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民间投资增速在2020年底前终于转正，原因是多方面的。”中原银行首席经济学家、中国国际经济交流中心学术委员会委员王军表示，首先是随着疫情在全国范围内得到有效控制，经济持续恢复，带动整体投资同比增速逐步回归正常水平。其次，部分领域投资增速快速反弹拉动民间投资。其中，前11个月农林牧渔业、房地产开发和教育民间投资分别增长12.4%、6.8%和8.0%，制造业民间投资降幅也收窄了1.9个百分点；再次，2020年二季度以来，特别是三、四季度上游生产部门的景气程度明显回升，极大提振了民间资本对于未来市场的乐观预期和投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国高度重视民间投资的健康发展。按照国务院部署，自2018年起，国家发展改革委指导各地依托全国投资项目在线审批监管平台，建立了向民间资本推介项目长效机制，推动地方常态化公开发布对民间资本吸引力强的项目。2020年以来，为应对疫情影响，各部门各地方陆续发布实施了一系列提升民营经济活力、推动民间投资发展的政策措施。例如，2020年7月，国家发展改革委等12部门联合发布《关于支持民营企业参与交通基础设施建设发展的实施意见》，强调各类投资主体一视同仁，不得以任何形式对民营企业参与交通基础设施建设运营设置限制性门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民间投资增速转正，意味着未来经济复苏的态势将更加巩固，结构将更加均衡，经济增长的内生动力更加充足。”王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春认为，民间投资复苏表明中国经济复苏已经到了很高水平，市场主体信心全面恢复，也表明非政策性市场主体的内生动能已经产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步破除体制机制障碍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议要求，坚持扩大内需这个战略基点，并提出要“激发全社会投资活力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任、国家统计局局长宁吉喆表示，国内有效需求仍显不足，居民消费水平还有很大提升空间，重点领域投资亟待加强。要发挥投资对优化供给结构的关键作用，统筹推进基础设施建设，拓展投资空间，激发民间投资活力，为构建新发展格局提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民间投资代表着经济增长的内生动力，代表着市场力量对于中国经济的信心和预期，其稳定与否对于经济发展至关重要。”王军认为，未来需求侧管理和资源配置的重点应向民间投资领域大幅倾斜，改变当前经济复苏不平衡的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军认为，在政策环境方面，应以供给侧结构性改革为主线，进一步破除体制机制障碍，全面激活发展潜能。具体而言，应以混合所有制改革和“竞争中性”原则为核心，消除所有制歧视，在要素获取、准入许可、经营运行、政府采购和招投标等方面，对各类所有制企业平等对待，促进形成更加便利可靠的营商环境；深化要素市场改革，依法保护各类产权，打破制约土地、劳动力、资本、技术、数据等要素自由流动的障碍，提升资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在各省近期发布的“十四五”规划和二〇三五年远景目标的建议中，多地都对民间投资明确作出了制度安排，要求破除民间资本进入重点领域的障碍，激发民间投资活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，河北省提出，“激发民间投资活力，大力发展民营经济，清理废除与企业性质挂钩的不合理规定。推动民间投资与政府投资、信贷资金等协同联动，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的领域”；辽宁省提出，“充分发挥政府资金引导作用，撬动金融资本和民间投资向科技成果转化集聚，促进新技术产业化规模化应用”；又如，安徽省提出，“进一步放开民间投资领域，在交通、能源等领域推出一批示范项目，建立项目推介长效机制，激发民间投资活力”；山东省提出，“更好发挥政府债券投资作用，大力激发民间投资活力，鼓励民营资本参与公用事业和重大基础设施建设”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资方向上，王军认为，未来我国民间投资的重点应主要集中于制造业，而非房地产行业。应落实好“十四五”规划建议提出的“保持制造业比重基本稳定”的要求，力争将制造业投资的比重稳定在35%以上。“人工智能、量子信息、集成电路、生命健康、脑科学、生物育种、空天科技、深地深海”等八大前沿领域和“新一代信息技术、生物技术、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保以及航空航天、海洋装备”等九大战略新兴产业、“两新一重”领域以及细分行业的产业升级和数字化改造等，均是大有前景的方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海内外侨界人士日前齐聚侨乡汕头 抢抓发展机遇 展现侨界担当（侨界传真）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地处韩江、榕江、练江三江出海口的汕头，于1860年开埠，素有“百载商埠”的美誉。一批批侨胞从这里走出去，又回到这里，参与、见证着它的建设发展和开发开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，创业中华·“十四五”中国发展与华侨华人投资创业峰会在广东汕头举行，近300名海内外知名侨界人士齐聚一堂，领略侨乡魅力，重温侨界先辈奋斗史、爱国史，分享创新创业经验，共话投资兴业机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;侨批纸短 家国情长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北回归线穿城而过，汕头的冬季依旧绿树成荫，气候宜人。汕头小公园开埠区建成于20世纪二三十年代，是汕头百载商埠的发祥地，也是侨胞梦魂萦绕的精神家园。当年，许许多多“过番”谋生的潮汕人从这里出发；1860年汕头开埠以后，一批批潮汕华侨携资回乡创业，投资建设铁路、电报、电车、药厂、医院、百货大楼、酒楼……如今，这里已经建设成为展示汕头历史形象和地方特色的历史文化街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　峰会期间，侨商代表们沿着永平路再次走进汕头开埠文化陈列馆、汕头侨批文物馆、中山纪念亭等地参观学习，这座城市100多年的沧桑变化仿佛就在眼前，万千侨界先辈的艰苦奋斗精神与桑梓深情依旧感人至深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“家慈大人收启”“双亲大人玉展”“双亲大人尊前金安”……一封书寄万重山，一生情深系桑梓，汕头侨批文物馆里，一张张泛黄的侨批记录着华侨华人的一片片赤子深情，讲述着一段段动人往事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近代以来，潮汕籍侨胞远渡重洋，到东南亚等地区谋生。侨批，是他们通过民间渠道寄回国内的汇款凭证，也连带家书和简单附言。这里还展示了送侨批用的市篮、批袋、水布、纸雨伞等文物。”文物馆工作人员向侨商代表介绍侨批中记录的那些历史故事：有儿子牵挂家中年迈的双亲，有父亲为刚出生却不曾谋面的孩子取名，有父母鼓励儿子发奋读书报效祖国……一封封侨批，饱含着海外侨胞对故里的一片深情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侨批纸短，家国情长。“老一辈华侨坐红头船‘出番’到海外做工，几乎是九死一生。他们随身带的浴巾，既能洗澡，又能当盖被，肚子饿的时候还能用来勒紧肚子，可见当时条件之艰苦。”出生于潮汕的侨商郑楚成对潮汕华侨的艰辛创业史充满感慨，他说，“正因如此，侨胞的家国情怀特别重，对家乡的思念非常深。有些老一辈侨胞回到汕头看到小公园的八角亭，眼泪都会哗哗地流，因为那是他们下海出发的地方。这种爱国爱乡的精神永远值得我们铭记和学习。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研究侨批，要挖掘其背后的诚信内涵，同时，侨批当中包含着的华侨华人漂洋过海、艰苦创业的品质，更值得关注与弘扬。”在峰会配套的学术研讨会上，汕头市华侨历史学会会长林伦伦说，“老一辈华侨华人在艰苦的创业环境中打拼下一番事业，他们的创业精神对当下的创新创业也有启发和借鉴意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和美侨乡 兴业热土&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百载商埠，粤东明珠。汕头是近代中国最早开埠的港口之一，也是我国改革开放后最早建立的经济特区之一。2014年，汕头华侨经济文化合作试验区设立。“基于侨乡优势，国务院批准在汕头设立华侨经济文化合作试验区，赋予‘21世纪海上丝绸之路重要门户、国家通侨联侨重要枢纽’的重任。广东省政府专门出台‘24条政策’支持试验区发展。”汕头市市长郑剑戈介绍说，汕头将继续做好新时代“侨”的文章，探索给予华侨更多便利政策，促进华侨华人与祖（籍）国经济文化深度融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汕头因侨而立，也因侨而兴。华侨试验区的建设进一步焕发汕头经济特区新活力，也成为吸引华侨华人创新创业的重要平台。目前，全国首个具有华侨特色的区域股权交易市场“华侨板”、广东华侨金融资产交易中心、规模达200亿元的华侨产业母基金等平台落地运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汕头经济特区从无到有，从老城区拓展到海湾新区，汕头城市建设和经济发展的巨大变化，我们都看在眼里，乐在心里。”作为汕头发展的见证者和参与者，汕头侨商会会长林少华非常看好华侨试验区的前景，“汕头40多年来的发展历程中，有许许多多海内外华侨华人创业兴业的身影。华侨试验区因侨而立，可以预见，这片480平方公里的土地将成为一片汇聚侨心侨智的创业热土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于华侨试验区东海岸新城的亚青会主场馆建设工地上塔吊高耸，造型如“飞舞的浪花”的主场馆卧立海边，雏形已现。侨商代表们到访后纷纷表示这是今日侨乡的又一发展新机。“2021年11月，汕头将迎来第三届亚洲青年运动会，这是一次宝贵的发展机遇，汕头定能乘势再上一个台阶”，旅居海外几十年的林淦花几乎每年都会回潮汕两三次，她说，“作为潮汕籍侨胞，我有责任讲好家乡故事，继续发挥好桥梁纽带作用，引导、鼓励更多海外侨胞来汕头投资兴业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“汕头作为侨乡具有天然发展优势，潮汕人也勤劳勇敢、敢于创新。”广东尚东投资控股集团有限公司董事长郭泽伟非常看好汕头在生物医药、旅游养生、饮食文化等方面的发展潜力，他说，“下一步，我们将加大对这些板块的考察和投资，希望为汕头发展作出我们的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业中华峰会上，中国侨商联合会和汕头华侨经济文化合作试验区管理委员会签订合作协议，并举行了“中国华侨国际文化交流基地授牌仪式”“南粤侨创基地（汕头）授牌仪式”，为汕头打好“侨”牌又添几张亮丽的新名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抢抓机遇 展现担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建、高质量发展、自贸试验区建设……峰会期间，侨商代表们纷纷聚焦“十四五”机遇，畅谈对中国经济发展的美好憧憬，表现出投资中国市场的坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新时代改革开放再出发的进程中，广大侨胞要弘扬爱国、爱乡、爱自己的家人的精神，向老一辈华侨学习，胸怀赤子之心，发挥优势，团结奋斗，建设家乡，服务祖国，共圆中国梦。”中国侨联主席万立骏在峰会上致辞说，实现“十四五”规划，全面建设社会主义现代化国家，为广大侨胞发展事业提供了机遇和平台，更呼唤侨界展现特殊的担当、作为和风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们这项技术可用于治疗椎间盘退变疾病……”“这款磁悬浮检波仪可应用于地质勘查……”峰会项目路演活动中，10家路演企业代表先后向评审专家和投资人介绍项目特性与优势，涉及生物科技、医疗技术、智能建筑等诸多前沿领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国正积极推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，相信中国经济发展的后劲将会更足、动力更强。不久前中国共产党十九届五中全会的召开，对‘十四五’时期经济社会发展和国家2035年远景目标作出了系统谋划和战略部署，更是让我们华人对中国未来充满了信心和希望。”中国侨商联合会常务副会长、完美（中国）有限公司董事长古润金在峰会上说，“一带一路”建设，自贸试验区、粤港澳大湾区的规划布局，以及RCEP的签署，都将会给侨商侨企提供更多发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“站在‘十四五’开局新起点，我们不能做旁观者，而是要将老一辈华侨华人爱国爱乡、艰苦奋斗的光荣传统传承下去，牢牢把握中国发展机遇，担当侨商新使命。”作为马来西亚第三代华裔，古润金来华投资创业数十载，他说，“我们公司坚持在中国长远投资发展，正在加大投资，实现以科技创新手段加快推进公司转型升级，在中国经济发展蓝图下寻求企业高质量的发展，担当侨商新使命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球后疫情时代，不少海外资本会更加看好中国这片投资热土，海外华侨华人连接中外的桥梁作用也将更加凸显。”旅居海外近30年的美国冠军国际投资集团董事会主席梁冠军同样看好中国市场，他说，作为海外侨胞，将一如既往地心系家国故土、支持祖国和家乡建设，发挥好商贸网络、资金和人脉等方面的优势，结合自身的发展需求和优势，找到事业发展的新起点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210117/c626261270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会重磅发声：全面提升监管震慑力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月16日，以“中国资本市场30年”为主题的第二十五届(2021年度)中国资本市场论坛在京召开，监管部门负责人、上市公司、机构投资者和市场专业人士齐聚论坛，为资本市场建设发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席阎庆民致辞时表示，资本市场成立三十年取得的成绩可总结为“四个不断”，即上市公司经营绩效不断提升；上市公司结构不断优化；上市公司创新活力不断增强；上市公司治理水平不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要坚持“四个进一步”，推动上市公司实现更高质量发展。证监会将继续推动公司法修订和上市公司监管条例制定，不断夯实监管工作的制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民大学重阳金融研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阎庆民：继续推动公司法修订和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司监管条例制定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“监管与市场发展相生相伴。随着上市公司从无到有、从小到大，监管工作在实践中探索，在改革中加强，形成了以辖区监管责任作为基础，证监会机关、派出机构、交易所‘三点一线’协同配合的监管体系，统筹抓好信息披露与公司治理监管，努力给市场和投资者一个真实透明合规的上市公司，突出表现为‘四个持续’。”阎庆民介绍，通过“四个持续”，上市公司监管效能持续提升：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续夯实法治基础，强化上市公司监管的制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续深化简政放权，纵深推进市场化改革。他介绍，2020年，全市场并购重组项目中经证监会审核的仅占2.79%，平均审核用时37天，远低于法定的90天标准。科创板、创业板发行股份购买资产已经全面实行注册制，在证监会注册时间不超过5个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续强化监管执法，全面提升监管震慑力。特别是依法查处了康得新等一批情节严重、影响恶劣的大案要案，向市场释放了从严监管和“零容忍”的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续加强风险防控，坚决守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民强调，要坚持四个“进一步”，推动上市公司实现更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步完善上市公司监管制度。证监会将继续推动公司法修订和上市公司监管条例制定，不断夯实监管工作的制度基础；同时，结合注册制改革进展与市场发展情况，借鉴国际最佳监管实践，健全信息披露、公司治理、并购重组、股权激励、员工持股、退市等各方面规则，加快构建更加成熟、更加定型的上市公司监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步压实主体责任。上市公司等“关键少数”要强化高质量发展的内生动力，诚实守信，守法合规；完善治理，规范发展，专注主业，稳健经营；引领创新，防控风险，真正扛起提高质量的主体责任、第一责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步优化监管与服务。一方面，持续推进“放管服”改革，支持上市公司高质量发展，更好地发挥创新“领跑者”和产业“排头兵”作用；另一方面，严格履行监管主责主业，推动健全整体司法执法体制，落实“零容忍”的要求，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步凝聚各方合力。要坚持系统观念，不断强化与立法司法机关、宏观管理部门、行业主管部门、市场监管部门和地方政府的协作联动，充分调动各方积极性，共同营造推动上市公司高质量发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尚福林：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥资本市场财富管理功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、经济委员会主任，证监会原主席尚福林从上市公司作用、财富管理功能和科技创新三个角度，就资本市场在新时期经济建设和社会发展中发挥更大作用提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/45eacf00616eeb09" id="cf08603ad4fb113289b72faa62e3436f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民大学重阳金融研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林指出，夯实上市公司基础，发挥国民经济发展的主力军作用。要引领更多的企业通过直接融资，实现高质量的发展。要进一步提升市场的包容性、覆盖性，让更多符合条件的公司通过上市和其他直接融资渠道，突破发展所需的资金瓶颈，降低自身的债务杠杆，通过推动上市公司收购、兼并、重组，让资源在不同的行业间优化配置。推动资本市场长期健康发展，基础是上市公司的质量建设。要落实好《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，提升上市公司的治理水平，完善制度规则，支持优质企业做优做强；同时，要坚决打击欺诈发行，操纵市场，内幕交易等违纪违规行为，净化市场生态环境，实现优胜劣汰的市场自我调节，增强市场的可投资性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，资本市场是居民增加财产性收入，分享经济增长成果的重要渠道，要充分发挥资本市场财富管理功能。要继续大力发展专业机构投资者，壮大中长期投资力量，提高国内储蓄转化为投资的效率；要继续扩大市场开放，进一步丰富投资渠道，加大互联互通机制建设；要健全市场价格发现功能；要做好投资者合法权益保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林强调，加强科技与资本融合，要建设结构完善、功能完备、覆盖科技企业全生命周期的多层次资本市场体系；增强基础研究领域的风险投资功能，加快创新资本形成；提高创新资本配置和科技成果转化效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林指出，资本市场是规则导向的市场，离不开健全的基础制度保障。“十四五”期间要持续加强资本市场基础性制度建设，以增强市场功能建设为重点，以注册制改革为抓手，带动上市、发行、交易、持续监管等一系列基础性制度改革，特别是要夯实信用基础，按照更高要求，更严标准，补齐信用体系制度的短板，营造公平诚信、法治的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆：发展资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高直接融资比重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民大学重阳金融研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆表示，十四届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》中对到2035年基本实现社会主义现代化远景目标做了描绘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，“十四五”时期是全面建设社会主义现代化的第一个五年，也是基本实现社会主义现代化的关键时期。要建设现代化的经济体系和金融体系，就必须深化改革开放，加快完善社会主义市场经济体制。包括深化金融体制改革，增强金融服务实体经济的能力。要提高直接融资的比重，促进多层次资本市场健康发展，健全货币政策和宏观审慎政策的双支柱调控政策框架，深化利率和汇率市场化改革，同时健全金融监管体系，守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠郑雅烁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”时期社会信用体系建设情况新闻发布会召开</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210117/c626260681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，“十三五”时期社会信用体系建设情况新闻发布会在新城会展中心举行。会上，枣庄市发展和改革委员会相关负责人对全市社会信用体系建设情况进行了介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来信用报告的应用愈发广泛，社会公众对信用报告的查询需求也日益增长，人民银行在提供征信查询服务中，坚持“以人民为中心”，大力增加征信查询供给，增设查询网点，丰富查询渠道，征信查询服务实现多个转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由“单一”的柜台查询向柜台查询、自助查询“双线”服务转变。2016年，全市人民银行各网点首先布放7台自助查询机，查询时间由3-5分钟缩减到1分钟完成查询，并在市政府政务公开网站公开征信查询“明白纸”，做到“一次办好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由人民银行一家提供查询向人民银行、商业银行“多点”查询转变。2018年，试点推广商业银行自助查询，先后增设8个查询点，目前全市共设12个查询点，覆盖至各区（市），让群众少跑路、就近查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由单一的“线下查询”向“线下为主、线上为辅”转变。2016年市人民银行推广互联网查询方式，2019年开始推广商业银行网银、手机银行查询方式。个人信用报告查询方面，目前工行、中行、建行、交行开通了手机银行查询，工行、建行还开通了个人网银查询；企业信用报告查询方面，工行、农行、建行开通了企业网银、手机银行查询，交行开通了企业网银查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年至2020年，全市法院共发布失信被执行人名单信息10726人次，发布限制高消费令58319人次，对其进行信用惩戒，其中2916人主动履行了义务，执行法院依法对其失信信息予以屏蔽。全市加强企业异常名录管理和严重违法失信企业“黑名单”管理。对逾期未年报公示的企业，7月10日前列入“企业异常名录”管理。在“异常名录”满三年不申请移出的企业，列入严重违法失信企业“黑名单”。目前全市共有异常名录企业27109家，共有“黑名单”企业5110家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210117/c626260681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：强化企业创新主体地位 进一步加大科技创新投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，国资委党委召开扩大会议。会议强调，要推动中央企业以高质量发展为主题，大力推进提质增效，优化国有资本布局结构，深入实施国企改革三年行动。会议指出，要推动中央企业聚焦重点加快突破、率先探索有效路径，强化企业创新主体地位，进一步加大科技创新投入，主动承担国家重大科技任务，加快关键核心技术攻关，勇当促进科技自立自强的国家队，加强创新链和产业链对接。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210116/c626260489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>