<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Dec 2020 05:27:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄总统普京将举行年度记者会 采取视频会议形式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：我国将调整生态保护红线，红树林、珊瑚礁等均被划入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446063.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部领事司：双检测在160多个国家落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企运行质量效益持续提升 有望实现“两个力争”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方目前已与几乎所有国家开通“快捷通道”旅行安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445998.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>整治拒收现金行为 维护人民币法定地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP助力中企在区域内更好布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行将在香港招标发行100亿元央票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李吉平：中国金融股权融资比重很低 应大力发展直接金融</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>焦点访谈：全球200多位中外代表齐聚云端 谈了这件大事</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201217/c625444933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201217/c625444933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦新发展格局下的经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444913.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开新局 引领经济实现高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444779.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融监管“精准拆弹” 区分良性金融创新与“伪创新”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>需求侧改革影响分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625443645.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625443645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶微助弱进一步深化需完善针对性金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625443474.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625443474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：希望荷兰在华为5G、EUV光刻机等问题上秉持公平立场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625442346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625442346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月全国主要涉税业务近九成“非接触式”办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625442327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625442327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：“十三五”期间全国整治修复岸线1200公里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京12月17日讯自然资源部副部长、国家海洋局局长王宏在国新办举行的新闻发布会上表示，“十三五”时期，生态保护修复重点专项行动和工程成效明显。实施蓝色海湾整治行动、海岸带保护修复工程、渤海综合治理攻坚战行动计划、红树林保护修复专项行动，全国整治修复岸线1200公里、滨海湿地2.3万公顷。同时还破解了黄海浒苔绿潮灾害防治的难题，治理区域海洋生态质量和功能得到提升。我们还开展了长江流域、京津冀和汾渭平原等重点区域历史遗留矿山生态修复，将治理修复矿点近9000个，面积约2.5万公顷。完成防沙治沙1000多万公顷、石漠化治理130万公顷。支持深度贫困地区实施土地整治重大工程，提升农田生态功能，助力脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：孙丹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部礼宾司司长洪磊接受立陶宛新任驻华大使递交国书副本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4c5a495af271d117" id="07437abcca08aca5d429f0ae7700b627" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月15日，外交部礼宾司司长洪磊接受立陶宛新任驻华大使米凯维切涅递交的国书副本。米凯维切涅大使于12月1日抵京。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625444995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四次金砖国家总检察长会议：聚焦打击网络领域、经济领域犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月17日讯 第四次金砖国家总检察长会议16日以视频形式召开，中国最高人民检察院检察长张军率团在北京参加会议并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军表示，金砖国家合作机制建立以来，各方始终秉持开放、包容、合作、共赢的金砖精神，推动政治、经济、人文等各领域互利合作不断取得新成果。作为金砖机制的重要组成部分，金砖国家总检察长会议也走过了极不平凡的历程，各国检察机关交流合作不断走深走实，逐步发展成为具有重要影响的国际检察合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议的主题是“打击网络领域、经济领域犯罪”。张军表示，中国检察机关非常重视学习借鉴金砖各国法治建设成功经验，愿与各国检察机关一道，将会议达成的共识逐项落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕打击网络领域犯罪特别是恐怖主义、极端主义利用网络实施的犯罪，中国检察代表团建议，平等互信，深化交流，构建打击网络犯罪协作新格局，完善惩治网络犯罪新机制，携手加大打击恐怖主义、极端主义及相关网络犯罪力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕打击经济领域犯罪，中国检察代表团建议，团结协作、互助共赢，合力打击跨国经济犯罪；立足长远、平等保护，合力营造开放共赢营商环境；深化交流、取长补短，合力构建区域经济犯罪治理新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议达成成果性文件，强调提高打击经济犯罪和利用网络实施恐怖主义、极端主义犯罪的效率；加强在刑事司法协助领域的合作，在国际追逃追赃和资产返还方面形成合力；加强检察机关和其它司法执法机关的合作，共同打击利用网络虚假信息破坏社会秩序和经济秩序的犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 彭瑶）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关注央视财经论坛 聚焦创新驱动发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　品内参，知大事。在2020年渐入尾声、“十三五”临近收官之际，中央广播电视总台于12月12日在北京举办“2020央视财经论坛”，解读发展大势，凝聚广泛共识，引导社会各界着力实施创新驱动发展战略，更好地推动中国经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内参酒作为央视财经频道《对话》栏目合作伙伴，携手栏目于12月13日播出了主题为“新发展格局下实业与金融使命”的节目，这是中央广播电视总台“2020央视财经论坛”特别节目。本届论坛以“新发展格局下实业与金融使命”为主题，邀请部委领导、经济学家、企业家等重量级嘉宾出席，聚焦实体经济与金融系统之间多层次的连接和互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读发展大势，凝聚广泛共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中宣部副部长、中央广播电视总台台长兼总编辑慎海雄在活动致辞中表示，在中央经济工作会议召开前夕，举办2020央视财经论坛，对解读发展大势、凝聚广泛共识有着重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他谈到，本次论坛突显把握新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，通过发挥国家级主流媒体的传播优势、引领作用，充分展现“中国之治”的独特魅力，引导社会各界准确识变、科学应变、主动求变，集中力量办好自己的事，着力实施创新驱动发展战略，助力经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席、全国工商联主席高云龙在发言中强调，上市公司要更加成熟稳健，企业家要坚守定力，政治上更加成熟；遵循规范，管理上更加科学；守牢底线，安全上更加可控。上市公司要更具创新能力，要做“中国创造”，塑造技术新优势；要创“中国品牌”，塑造市场新优势；要强“中国标准”，塑造竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新驱动发展，助推高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现高质量发展，上市公司当仁不让。中国上市公司数量目前已超4100家，市值近80万亿元。目前，股票市场投资者数量达到1.76亿，超过许多经济大国人口总额。2020年，124家上榜《财富》世界500强的中国公司中，在A股上市或部分资产上市的超过70家，占比近六成。目前，上市公司涵盖了国民经济90个行业大类，总营业收入占全国GDP的将近一半，实体企业利润总额相当于规模以上工业企业的五成，吸纳员工总数近2500万人，在我国经济体系中“基本盘”“顶梁柱”的地位日益巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是资本市场建立30周年，伴随着改革开放，我国资本市场从无到有、从小到大，取得了阶段性成就。在即将到来的“十四五”时期，资本市场肩负着新使命、新任务。服务高质量发展，资本市场大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当高朋满座，深入探讨高质量发展这类有着深刻意义的经济话题时，我们需要“品内参，知大事”的思想境界。这正是《对话》合作伙伴内参酒所赋予的一种高深境界。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部副部长黄卫出席中新双边合作机制会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日，中国—新加坡副总理级双边合作机制会议以视频形式召开，科技部副部长黄卫出席会议，并就公共卫生领域科研合作发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中新双方全面梳理高层共识落实情况和务实合作进展，重点围绕“一带一路”合作、经贸合作与创新发展、金融合作、公共卫生合作、人文交流与可持续发展、国家级双边合作项目等充分交换意见，共同探讨合作新思路、新举措。双方一致同意在“一带一路”合作框架下，重点推动互联互通、金融支撑、三方合作及法律司法合作，深挖“陆海新通道”潜力，高质量推进重点项目合作，打造科技创新合作旗舰项目。启动中新双边自贸协定升级版后续谈判，推动区域全面经济伙伴关系协定尽快生效实施，为两国和地区经济复苏发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强在《经济合作与发展组织公约》签署60周年纪念活动上发表致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月14日，国务院总理李克强在《经济合作与发展组织公约》签署60周年纪念活动上发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，经合组织长期致力于国际发展政策研究与协调，在国际经济合作中发挥了重要作用。今年适逢中国同经合组织建立政策对话合作关系25周年。25年来，伴随着中国的发展，双方开展了形式多样、双向互利的交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，当前，应对新冠肺炎疫情和推动世界经济复苏都处在关键节点，全球治理体系加速变革，经济全球化面临新的机遇和挑战。我们要支持各国根据自身国情采取必要的公共卫生和经济措施，深化国际合作，共同抗疫情、稳经济、保民生。加强宏观经济政策协调，维护全球产业链供应链稳定，缓解发展中国家面临的困难，使世界经济早日走上稳定复苏轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，面对疫情的严重冲击，中国统筹疫情防控和经济社会发展，采取一系列应对举措，疫情得到有效控制，稳住了就业和经济基本盘，中国经济全年有把握实现正增长。我们将尊重经济规律，通过宏观调节，与市场共同努力，保持宏观政策的连续性、有效性和可持续性，努力保持中国经济运行在合理区间，行稳致远，给市场稳定的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，中国仍然是世界上最大的发展中国家，发展是解决中国一切问题的基础和关键。我们将全面提高对外开放水平，构建新发展格局，推动高质量发展。我们愿同包括发达国家在内的世界各国深化合作，推动贸易和投资自由化便利化，让中国和世界共享发展机遇，更好实现互利共赢。希望经合组织继续发挥自身优势，秉承“更好政策、更好生活”的宗旨，促进世界经济强劲、可持续、平衡、包容增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625445655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院台办就2020两岸企业家峰会年会情况等答问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国台办新闻发布会辑录（2020-12-16）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日上午10时，国台办在新闻发布厅举行例行新闻发布会。发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱凤莲：大家早上好，欢迎大家参加今天的发布会，现在开始提问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建东南卫视记者：2020两岸企业家峰会年会日前以视频连线的方式在台北和厦门举行，请发言人介绍今年年会有关情况和取得的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：12月9号，2020两岸企业家峰会年会以视频连线方式在厦门和台北同步举行。本次峰会年会的主题是“面对新情势 再创新契机”，700多位两岸工商界人士参加。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋向两岸企业家峰会理事会发来贺信，代表中共中央和习近平总书记向峰会理事会表示热烈祝贺。汪洋主席在贺信中充分肯定两岸经济合作对两岸关系发展和两岸同胞利益的重要的作用，高度评价两岸企业为两岸经济合作和两岸关系发展作出的积极贡献，也深刻指出大陆“十四五”时期发展将为广大台胞台企带来重大机遇和长期利好，殷切希望峰会团结带领两岸企业家携手推进两岸关系和平发展，同心共襄民族复兴千秋伟业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次年会就峰会明年工作达成诸多共识，特色突出、内容扎实、成效显著，再一次发挥出两岸产业合作和企业交流不可替代的平台作用，也再次证明了两岸融合发展是大势所趋、民心所向。企业是两岸经济合作的主体，也是推动两岸关系发展的功臣。国台办将一如既往大力支持峰会团结带领两岸企业家，察大势、谋大局、求大利，加强交流合作，做大利益“蛋糕”，共同造福两岸同胞，为共创民族复兴美好未来再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海峡之声广播电台记者：有岛内舆论认为两岸控制疫情的成效非常显著，应该协商率先实现“旅游泡泡”，逐步松绑两岸游客，以便可以尽快恢复两岸交流，请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：这是近期两岸同胞都非常关心的一个问题。从今年2月以来，两岸交流和人员往来处在一种很不正常的状态，有疫情因素影响，更是人为因素造成的。民进党当局以疫情防控为由，全面暂停大陆居民赴台，单方面关闭了金门、马祖与福建的“小三通”，并且大面积取消两岸直航航点，导致目前大陆只剩下4个大陆航点与台湾直航。这种情况到现在已经10个月了，严重影响两岸人员往来和交流。广大台湾同胞希望能够尽快恢复两岸交流，是反映了民意所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间，我们听到大陆台胞台商反映最大的两个问题，一个是岛内的核酸检测费用过高；第二个是两岸往返太辛苦、太周折，耗费了太多时间和费用。在座的台湾记者对此有亲身感受。大陆抗击新冠肺炎疫情取得重大战略成果，有目共睹。我们希望困扰台胞的问题能够尽早得到妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港中评社记者：近期两岸分别公布了今年前11个月贸易数据，据台湾方面统计，今年1至11月台对大陆（含港)贸易总额为1951.5亿美元，较去年同期增长12.9%，其中出口1367.4亿美元，占出口总额的43.8%。对于这个数据，台陆委会称，就增长的品项观察，是大陆需要及依赖自台进口，请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱凤莲：对你提到的这个问题，我想强调三点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，数字会说话。据海关总署统计，今年1至11月两岸进出口贸易总额是2356.9亿美元，占大陆进出口贸易额的5.4%，其中大陆从台湾进口1817.1亿美元，占同期大陆进口总额的9.8%。台湾从大陆获得的贸易顺差是1277.3亿美元。刚刚你提到台湾方面的统计，我们也看到了相关数字。大陆从台湾进口1817.1亿美元，占大陆进口总额的9.8%，台湾方面统计向大陆出口占其出口总额的43.8%。谁依赖谁？看这个图应该是比较清楚的。大陆是台湾最大出口市场、最大贸易顺差来源地，这是事实。如果没有大陆，台湾对外贸易将出现巨额贸易逆差，今年经济将难以维持正增长。这是第一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在大陆的台商台企，他们积极参与两岸经贸交流合作，在两岸融合发展中造福台湾同胞，为台湾经济保持增长作出了不容抹黑的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，两岸经贸交流合作符合两岸同胞的共同利益，造福广大台湾同胞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台国广记者：台湾文化主管部门日前以违反“两岸人民关系条例”为由，要求不得在岛内发行大陆抗疫题材儿童绘本《等爸爸回家》，台各级图书馆以及网络平台均下架该书，请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：你说的是这本绘本吧？我看到报道之后特意去买了一本，今天带来给大家看一看，看看这个小小的绘本究竟是哪个地方引起了台湾方面这么大阵仗的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个绘本只有薄薄20页，透过一个孩子、一个家庭的视角，来展现武汉疫情期间的生活场景，讲述一个孩子对身为医生的爸爸的牵挂和思念，讲述与担当、承诺、支撑、守望有关的故事。这本绘本的起源，是因为在疫情期间，有54万名湖北省和武汉市的医护人员和病毒短兵相接，346支国家医疗队，4万多名医护人员奔赴前线，以对人民的赤诚和对生命的敬佑诠释医者仁心和大爱无疆。绘本里面的妈妈说“这是一场和病毒的战斗，每个人做好自己的事，就都是光荣的战士。”这样一种能在小朋友心中播下爱和勇气的种子，让小朋友去理解人世间关怀互助的读物，被岛内别有用心的人拿来做文章，是不是很不应该？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民进党当局和岛内一些政客，只问立场，不问是非；只看颜色，不看事实。只要是跟大陆有关的事务，都政治化、污名化，拼命煽动“仇中”“反中”情绪。他们在怕什么呢？他们怕的是两岸同胞走近、走亲，怕的是台湾民众了解到大陆的真实情况，更怕他们苦心经营的谎言被戳穿。这种违反良心的操作是一定会失败的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视海峡两岸记者：最近有报道说台湾当局领导人在和美国智库进行视频对话时，一方面声称期待“两岸建设性的对话”，但是另外一方面继续又拿香港、南海、新疆等议题来攻击大陆。台陆委会最近也表示“盼两岸能在不设前提下进行务实沟通”。这样一种矛盾的表态，发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：我们多次指出，当前两岸关系紧张的根源，在于民进党当局拒不承认“九二共识”，单方面破坏两岸对话协商的共同政治基础。我们的对台方针是明确的、一贯的。否认“九二共识”、背离一个中国原则，任何对话交往都无从谈起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间，民进党当局嘴上讲着两岸“和解”“对话"，实际上却加紧勾连外部势力挑衅大陆，针对香港、新疆等议题罔顾事实、大放厥词，恶意攻击大陆，制造两岸对立。这样的行径与所谓“和解”“对话”完全是背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报记者：近日在环球时报的年会上多名与会专家认为，当前两岸和平统一的可能性在下降。大陆应采取“以武促统”、“以武促和”的方式，也就是通过对台施加“武统”压力来争取实现和平统一，请问发言人如何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱凤莲：我们也看到了有关的报道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，我们为解决台湾问题，促进祖国的和平统一，进行着不懈的努力。“和平统一、一国两制”是实现国家统一的最佳方式，最符合包括台湾同胞在内的中华民族的根本利益。这个方针充分照顾台湾的现实情况，充分尊重两岸的客观差异，也充分维护台湾同胞的利益福祉。坚持和平统一，展现的是民族大义，饱含着我们珍视和平价值、珍惜同胞福祉，对民族负责、对后代负责的深厚感情。我们愿意以最大的诚意，尽最大的努力，来争取两岸和平统一的前景。但凡有一丝和平解决的可能，我们都将付出百倍的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“台独”分裂势力及其行径公然挑战中华民族的根本利益，严重地损害了两岸同胞的切身利益，严重危害台海和平稳定。我们绝不为任何形式的“台独”分裂活动留下任何空间。始终坚持做好应对外部势力干涉和“台独”分裂活动的充分准备，目的是从根本上维护祖国和平统一前景、推进祖国和平统一进程。如果“台独”分裂势力一意孤行甚至铤而走险，我们将采取一切必要措施，坚决粉碎“台独”分裂图谋，坚决捍卫国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国台湾网记者：据岛内民调显示，有八成以上的台湾民众反对开放进口含莱克多巴胺的美猪和美牛，有岛内舆论就指出，为什么大陆能不进口“莱猪”，而台湾却不能，请问您对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：民进党当局为了谋取政治私利，勾连外部势力，执意损害台湾民众的健康福祉，已经引起了岛内民众的担忧和义愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《食品安全法》等规定，大陆不允许含有莱克多巴胺猪肉牛肉及其制品进口。我们将采取有效措施防止不符合大陆要求的肉制品流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者：我们注意到国台办账号在12月4日国家宪法日当天发布了一张“国家宪法日，一起来看看宪法关于国家统一的规定”的宣传海报。请问在当前两岸关系形势下，发布这方面的宣传内容是否意味着大陆可能推出《国家统一法》？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：宪法是国家的根本大法，具有最高的法律地位、法律权威和法律效力。宪法关于国家统一的规定是明确的，我们坚决贯彻执行。我们将采取各种必要措施，坚定推动两岸关系和平发展、推进祖国和平统一进程，坚决粉碎任何“台独”分裂图谋，捍卫国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建海峡卫视记者：据报道，民进党新北市议员陈永福近日鼓噪摧毁大陆沿岸的核电厂，被台湾网民斥责为“喝醉酒的作死言论”。请问发言人对此有何看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：民进党有政客冒天下之大不韪叫嚣攻击核电站，民进党当局竟默许这种疯狂的言论，充分暴露极少数人丧尽人类良知，践踏文明底线的邪恶本质。任何“台独”分裂挑衅行径必将遭到严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳卫视记者：台对外交往部门称，台湾一直在争取加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP），与11个成员国的非正式咨商目前仍在进行。请问发言人对此有何评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：对台湾地区参与区域经济合作的问题，我们强调过很多次，必须按照一个中国原则处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报记者：12月10日是世界人权日，陆委会在当日举行的例行记者会上就涉疆、涉港和涉藏问题对大陆进行诬蔑。请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：民进党当局打着所谓“人权”的幌子，无端指责大陆，散布违背基本事实和常识的论调，充满偏见和敌意，不得人心。奉劝民进党当局停止在有关问题上说三道四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新社记者：民进党有人最近指控多名台湾网红和一些团体制作散播具有“统战”意涵的影片，配合大陆进行“统战”宣传。请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：你说的其中一位网红是B站上面一个“台妹PK”的视频吧？我看到报道之后特意看了一些她发的视频，其中有一条讲的是她在上海就医的经历，她觉得大陆的医保比台湾的健保要更公平合理。一个很普通的女生，她住在大陆，想和大家分享一下她在大陆生活的故事，这有什么问题吗？民进党政客动辄上纲上线、喊打喊杀，居心何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大陆生活的台胞对大陆的发展进步都会有切身感受。我们已经看到，在“十三五”期间，世界规模最大的高等教育体系已经建成，高等教育毛入学率达到51.6%；世界规模最大的社会保障体系也已经建成了，基本医疗保险覆盖超过13亿人，基本养老保险覆盖近10亿人；人类历史上规模最大、力度最强的脱贫攻坚战已经完成，近一亿贫困人口实现脱贫。我们敞开大门，欢迎台湾同胞，特别是青年朋友，来大陆生活、工作、学习，分享大陆发展的机遇，实现自身更好的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要指出的是，民进党当局和一些政客一而再、再而三利用公权力，打压、霸凌一些台湾人士，煽动两岸敌意、仇恨和对立，实际上只会更深地撕裂台湾社会。把转移焦点、转嫁矛盾、打压异己的制式反应，当成是愚弄台湾民众的“万灵丹”，真是荒唐又可笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国台湾网记者：近日，“第二届海峡两岸网络新媒体大陆行”联合报道活动圆满结束。想请您介绍一下相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：12月4日至11日，“第二届海峡两岸网络新媒体大陆行”联合报道活动在广东举行。活动以“两岸同心圆，筑梦大湾区”为主题，50多位两岸和港澳的新媒体记者以及自媒体人士在广州、深圳、珠海、汕头开展了联合采访，他们充分运用网络新媒体的平台，多角度呈现粤港澳大湾区经济社会文化的发展前景，讲述台胞在大陆就业创业的故事，展示两岸经济社会融合发展的历史机遇。相关的联合报道活动在两岸引起广泛关注，“两岸e眼”话题词的阅读量超过2亿人次，系列贴文“仪封家书”在两岸阅读量超过330万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们多次表示，两岸媒体是增进两岸同胞了解的桥梁和纽带。在当前新冠肺炎疫情影响下，更需要发挥媒体沟通两岸的作用。我们积极支持两岸新闻交流与合作，希望更多的青年朋友能够用好各种媒介，增进相互了解，为促进两岸关系和平发展、融合发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台湾中国时报记者：台资企业可胜科技的一位蔡姓台籍经理涉嫌重大经济犯罪，江苏泰州警方11月28日晚发布通缉，请问发言人可否介绍一下本案目前的侦办进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：我们始终为台湾同胞办实事、做好事、解难事，依法维护台胞台企的合法权益，台胞台企对此深有体会。如果出现纠纷等情况，都会依法依规妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建东南卫视记者：年终岁末不少在大陆打拼的台湾同胞都在关注返乡过年的相关讯息。近期民进党当局出台了所谓“秋冬防疫专案”，给台湾同胞返乡之路平添了波折。与此同时，明年的春节包机也没有消息。对于民进党当局把在大陆台胞的民生需求进行持续的政治操作。请问您有什么样的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：春节是中华民族最重要的传统节日，对两岸同胞都是一样的。多年来，大陆有关方面本着服务两岸同胞往来，便利台胞返乡过年的宗旨，积极做好两岸春节加班机的相关工作。今年我们将统筹疫情防控和台胞返乡需求，尽最大努力为台商台胞返乡过年做好保障。我们也希望民进党当局不要出于政治算计，故意给台湾民众回家添堵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海峡卫视记者：开放日本核食的争议在台湾正在发酵，有评论指出，既然号称只有进口“莱猪”，才能换取美台经贸协定，自然也只有开放核食，日本才会支持台湾加入CPTPP，请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：台湾是中国的一部分。我们坚决反对外国与台湾商签任何具有主权意涵和官方性质的协定。至于全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）的问题，我刚才已经回答过了，台湾参与区域经济合作要按照一个中国原则处理。民进党当局以“经贸”为由、以牺牲台湾民众食品安全和健康福祉为代价图谋政治私利，一定会失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台湾东森新闻云记者：两个问题，第一个问题，根据统计，解放军军机今年有300架次在台海周边演训。有外媒解读，现在大陆在进行所谓的“灰色地带战术”，消耗台湾军力和经济。请问发言人对此有何评论？第二个问题，在今年两岸企业家峰会年会上，有台商受访提到，今年在大陆上市台企有7家，明年有望可以达到20多家。根据我们最近民调，台湾有72%的民众担心台湾未来经贸发展会受到没有加入RCEP的影响，请问发言人怎样解读这种差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：先回答第一个问题。你刚刚提到外媒文章，应该是路透社12月10日的那篇报道。那篇报道引述的一些所谓专家的言论毫无事实依据。刚才我已经指出，当前台海形势复杂严峻的根源是民进党当局与“台独”分裂势力勾连外部势力，不断变换手法进行谋“独”挑衅，破坏两岸关系和平发展，严重损害两岸同胞切身利益和中华民族根本利益，严重破坏台海和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解放军在台海地区组织实战化演练，是针对当前台海安全形势和维护国家主权需要采取的必要行动，是对外部势力干涉和“台独”势力挑衅的严正回应。我们绝不允许任何人、任何组织、任何政党、在任何时候、以任何形式、把任何一块中国领土从中国分裂出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题，你提到在大陆的台商台企和岛内民众对于两岸经济发展存在认知差距。造成这种认知差距，既是民进党当局政治操弄的结果，也有岛内民众对大陆情况不够了解的因素。目前大陆疫情防控取得重大战略成果，经济稳定向好。前三季度，大陆GDP增长0.7%，实际使用外资增长5.2%，前11个月对外贸易增长2.4%，成为今年全球唯一实现正增长的主要经济体。无论从发展态势看，还是从政策环境、抗压能力、市场潜力、劳动者素质等综合条件来看，大陆都是当前和今后一个时期台商台企投资兴业的最佳选择和最大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划《建议》涉台部分所描绘的重大机遇和长期利好，为广大台胞台企在大陆发展创造更广阔的空间；区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）也将为台胞台企立足大陆布局未来带来重大利好。“两岸一家亲”，亲望亲好。大陆市场理所当然是广大台胞台企“近水楼台先得月”、率先共享的市场。如果广大台胞台企能够积极把握大陆发展的新机遇，充分参与、深度融入“大循环”、“双循环”新发展格局，就一定能够得到更大发展和收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者：据台湾媒体报道，“台北故宫博物院”可能降级改为隶属于文化主管部门。有评论认为此举背后有政治考量，与意识形态有关。请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：我们注意到，关于“台北故宫博物院”将“改名降级”的传言，已经引起台湾社会各界普遍质疑和强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者：12月13日第七届两岸智库学术论坛在北京举行，能否请发言人介绍相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：12月13日，第七届两岸智库学术论坛由中国社科院台湾研究所、全国台湾研究会、厦门大学台湾研究院、台湾21世纪基金会、台湾中国文化大学社科院，通过视频连线方式在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届论坛主题是“维护和平稳定 深化融合发展”。在当前两岸关系面临严峻挑战的情况下，如何克服困难、排除障碍，推动两岸关系走出阴霾，重现一条符合两岸同胞共同利益和中华民族根本利益的光明大道，是两岸各界有识之士和两岸同胞普遍关切的问题。论坛的主题及时回应两岸同胞的普遍关切，充分契合两岸同胞的共同期盼，具有重要现实意义。与会60多位两岸专家学者在会上就推动两岸关系和平发展、融合发展进行深入研讨，凝聚了广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两岸智库学术论坛是两岸智库交流的重要的平台。从2014年创办以来，团结凝聚两岸的智库负责人和专家学者，就两岸关系的重点、难点、热点问题进行深入研讨交流，取得积极成果，受到海内外学术界的高度关注。我们支持并希望论坛能够越办越好，为促进两岸关系向前发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台湾中国时报记者：美国当选总统拜登的幕僚日前呼吁两岸展开对话。而蔡英文仍不承认“九二共识”，大陆是否还是坚持必须回到“九二共识”上来，两岸才有开启对话的可能性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲：台湾问题是中国的内政。两岸是一家人，两岸的事是家里事。两岸中国人完全有智慧有能力解决好自己的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　否认“九二共识”、背离一个中国原则，交往和对话是无从谈起的。民进党当局只有回到“九二共识”政治基础的正轨，停止谋“独”挑衅，两岸关系才能改善和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱凤莲：发布会到此结束。谢谢大家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201217/c625446218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布耕地保护典型行政案例 促进治理耕地“非农化”“非粮化”问题</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201217/c625445450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，耕地保护问题备受关注，全国农村乱占耕地建房问题整治工作也已拉开帷幕。为进一步加强各级行政机关和广大人民群众对耕地保护极端重要性的认识，坚决遏制农村乱占耕地行为，最高人民法院近日发布8件近年来审结的涉耕地保护的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次案例发布表明了人民法院对乱占耕地行为“零容忍”的态度和立场。该批案例从依法治理耕地“非农化”、“非粮化”问题、土地复垦主体责任、行政机关未取得审批手续强占农民承包地的赔偿方式、耕地保护公益诉讼、基本农田的特殊保护、违法占地行为的行政处罚追诉时效、查处不同类型非法建筑所应适用的法律依据等方面，对耕地保护相关法律规范的适用进行了阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在审理如皋市峰安纺织品有限公司诉江苏省如皋市自然资源局行政处罚案中，人民法院明确了违法占地行为的认定，并非仅以当事人是否拥有合法的土地流转手续为准，而是要结合当事人使用土地是否依法办理批准手续、是否改变土地的农业用途等因素。该案中，峰安公司虽主张其享有涉案土地的土地承包经营权，但其所占用土地为耕地及耕地以外的其他农用地，土地承包经营权人应按照土地的用途依法、依规使用土地，而不得擅自改变土地的农业用途。对于依法治理“非农化”问题，该案具有积极意义。(经济日报记者李万祥)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201217/c625445450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>