<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 03:25:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>475亿凸显中国经济回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847046.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“加法” 盘活新消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业转型升级 将加速数字化变革进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845368.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续发挥政策效应 促进消费提质扩容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G10央行6周放水逾2.6万亿 债务危机化身灰犀牛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据德意志银行监测数据，过去6周里，G10央行的放水规模超过2.6万亿美元，基本等于英国或法国一年的GDP总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因疫情冲击而暴涨的财政支出，或许正在为新一轮危机埋下伏笔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者查阅美联储每周资产变化报告发现，以3月24日美联储开启“无限QE”刺激方案为起点，截至4月24日，美联储的资产负债表增长至历史最高纪录：6.62万亿美元。此前，美联储资产负债表上的余额仅为4.29亿美元―这意味着，6周内，美联储放水超过2.3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据德意志银行监测数据，过去6周里，G10央行的放水规模超过2.6万亿美元，基本等于英国或法国一年的GDP总量。英国央行与日本央行均在较早前宣布进一步加码购买本国国债，欧洲央行也在今年3月中旬至4月中旬购入了1200亿欧元国债，其规模较往常水平大涨超过500%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年全球经济处于国际金融危机后的最弱水平。今年开年，疫情暴发扰乱了正常的经济活动，原本偏弱的经济雪上加霜。”民生银行首席研究员温彬在接受时代周报记者采访时指出，疫情发展至今，全球性产业链复工不协调等问题都会导致全球贸易受到制约，进而可能引发政府以及企业面临现金流压力，由此触发全球范围内的债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情催生债务危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“债务危机可能即将到来。”《经济学人》旗下智囊机构在3月下旬的报告中指出，刺激政策将导致未来几年财政赤字大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在今年1月疫情暴发前，世界银行就对新一轮全球债务危机风险发出警告。报告称，始于2010年的当前债务积累潮，是自20世纪70年代以来全球债务“规模最大、增长最快、基础最广泛”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击下，对财政支出大开绿灯成为各国央行为本国经济“续命”的主要途径，但欧洲多数国家债务水平已超过2009年末欧债危机发生初期：意大利的政府债务杠杆率达到154%，葡萄牙、比利时、法国和西班牙均超过100%―财政刺激政策将进一步提升其政府债务杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饮鸩止渴。疫情重灾区意大利，政府债务占GDP比重已达135％，为应对疫情，近期又出台36亿欧元的财政刺激计划，同时酝酿至少500亿欧元的经济援助；西班牙政府出台2000亿欧元的经济援助计划，占西班牙GDP的20%；法国投入约450亿欧元帮助企业抵抗疫情冲击，并为企业贷款提供3000亿欧元的“国家担保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年还恰逢欧洲各国主权债务偿还的高峰期。2020年4―7月的到期债务中，法国和意大利国债的到期规模最高，达2969亿美元和2771亿美元。这些主权债务能否顺利偿还，成为市场关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴市场首当其冲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，阿根廷成为第一个因为新冠疫情“倒下”的国家。阿根廷经济部长古斯曼表示，阿根廷处在“事实违约”状态，目前无力偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3天后，阿根廷政府正式向债权人提交债务重组方案，寻求各种措施避免债务违约。阿根廷政府日前公布了这份662.38亿美元的债务重组方案，主要内容包括减免36亿美元债务本金、减免379亿美元债务利息、给予偿还债务3年宽限期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者查阅数据显示，4月26日，阿根廷四年期国债收益率超过47%（收益率越高意味着债券价格越低）；2018年以来，美元兑阿根廷比索汇率从1∶19.535蹿至1∶66以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前已有103个国家向国际货币基金组织提交紧急贷款及其他紧急申请，21宗国家的求助申请获得批准。”IMF总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃在4月20日的公开演讲中指出，IMF准备调动1万亿美元贷款帮助成员国应对危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与老牌国家树大根深不同，自3月上旬疫情肆虐全球以来，多个新兴市场国家均遭股、债、汇三杀，很大程度上基于美元的流动性危机，国际资本大幅流出新兴市场。据国际金融协会统计，1月21日以来，已有近1000亿美元的国际资金流出新兴市场投资组合，幅度和速度均超过了2008年、2013年和2015年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再加上金融危机以来，不少新兴市场国家的政府都选择“用赤字换 繁荣”，导致政府负债水平迅速飙升。以巴西和南非为例，根据IMF公布的数据，2018年巴西和南非政府债务占GDP的比例分别为82.5%和56.7%，这一数值在2008年仅为60.7%和26.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本迅速流出叠加债台高筑，在新兴市场国家，债务危机悄然而至。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券研报指出，部分过度依赖国际资本的新兴市场经济体遭遇较大压力，特别是南非、巴西、墨西哥、俄罗斯、土耳其、印尼等国家，今年以来本币兑美元汇率贬值幅度较大，客观上对按时还款造成巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日，信用评级机构“标准普尔全球”将南非长期外币债信评级从BB降至BB-，较投资等级低三级。标普表示，到2023年，南非的公共债务偿债成本将攀升至国内生产毛额（GDP）的6.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“绝不是免费午餐”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此前数次经济危机相同，大规模的债务违约将有可能成为“压垮骆驼的最后一根稻草”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月28日，美国累计确诊病例突破100万例、居全球首位。在欧洲，西班牙、意大利、法国、德国确诊病例也已超过16万例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在史无前例的严格管控下，全球经济活动大幅降温。美国方面，经济领先指标WEI指数快速降至2008年金融危机时期的低点以下，并不断刷新历史新低。欧洲方面，欧元区整体及西班牙、意大利、法国、德国的制造业PMI大幅下滑，服务业PMI连续创下历史新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国家偿还主权债务的保证，经济停摆带来的大规模税收减少，带来更大的债务违约风险。这意味着，不论债务主体是政府还是企业，一旦出现大规模债务违约，连锁反应无可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于政府借债利率正处于数十年来的低点，许多知名经济学家认为，几乎所有发达经济体都可以向日本的负债水平（超过GDP的150%）靠拢而不致产生任何长期后果。”国际货币基金组织原首席经济学家、哈佛大学经济及公共政策学教授肯尼斯·罗格夫在近日强调，“但记住，政府债务绝不是免费午餐”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业生产保持复苏 经济企稳仍待提振内需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会日前联合发布了中国采购经理指数（PMI）。数据显示，4月制造业PMI为50.8%，继续位于荣枯线以上。专家指出，随着复工复产持续推进，制造业生产活动继续保持复苏势头。虽然目前需求恢复弱于生产，进出口市场不确定性也在增加，但国内经济呈现继续回暖趋势。未来经济企稳的关键在于需求修复特别是内需的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，中国制造业PMI录得50.8%，虽然比上月回落1.2个百分点，扩张力度有所减弱，但仍守住荣枯线上方。国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河分析称，4月份，制造业生产经营状况较上月继续改善。在调查的21个行业中，食品及酒饮料精制茶、汽车制造、石油加工等9个行业PMI指数高于上月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵庆河指出，制造业生产活动继续保持复苏势头。从劳动力需求看，从业人员指数为50.2%，企业用工量连续两个月增加。截至4月25日，全国制造业采购经理调查已复工企业中，77.3%的企业复产率达到正常水平的八成以上，高于上月9.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，大中小型企业均保持复苏态势。大、中型企业PMI分别为51.1%和50.2%，比上月回落1.5和1.3个百分点；小型企业PMI为51.0%，比上月上升0.1个百分点。从生产活动看，大、中、小型企业生产指数分别为54.1%、53.3%和53.4%，生产均继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得注意的是，需求恢复弱于生产。赵庆河指出，新订单指数为50.2%，比上月回落1.8个百分点，低于生产指数。在调查的21个行业中，纺织、纺织服装服饰、化学原料制品等15个行业新订单指数低于生产指数，行业需求复苏滞后于生产。调查结果显示，反映订单不足的企业占比高达57.7%，部分企业反映市场需求疲软，产品销售面临困难，订单回补尚需时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，“进出口市场不确定性增加。国外疫情加速扩散，全球经济活动剧烈收缩，我国外贸面临较大挑战。”赵庆河说，新出口订单指数和进口指数分别为33.5%和43.9%，比上月下降12.9和4.5个百分点。部分制造业企业反映新签订的出口订单锐减，甚至已开工生产的订单被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内普遍认为国内经济将继续回暖总趋势不变。兴业证券股份有限公司首席经济学家王涵指出，政府财政、货币金融等政策推动经济恢复，从复工复产率、交通出行等高频数据可以看出国内经济逐渐回暖。海外疫情给海外经济带来衰退风险，但不会改变国内经济恢复的趋势，预计国内经济将继续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超指出，目前复工率已经达到较高水平，达产率也稳步提升，未来经济企稳的关键在于需求修复，在外需大概率萎缩情形下，唯有扩大内需才能抵抗经济基本面回落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国足额缴纳2020年联合国会费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，中国常驻联合国代表团5日发布新闻稿宣布，中国4日向联合国缴纳2020年会费余款，至此中国已全额缴纳2020年联合国会费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国常驻联合国代表团指出，这充分体现了中国对联合国的支持。中国是联合国第二大会费缴纳国，一向积极履行财政义务，坚定支持联合国及其专门机构工作，坚定支持多边主义。为此，联合国秘书长发言人迪雅里克在4日的新闻吹风会上对中国足额缴纳联合国会费表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王忠林：全力以赴完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月5日，湖北省委常委、武汉市委书记王忠林主持召开市委常委会会议，研究部署全市绩效管理综合考评、优化营商环境等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，绩效目标考评，是推动高质量发展的“指挥棒”。要科学设置考核指标，细化优化考核方案，强化考核结果运用，引导全市上下搏杀二季度、冲刺三季度、决战四季度，形成干事创业、比学赶超的浓厚氛围，努力把疫情造成的损失补回来。要全力以赴抓落实，齐心协力、背水一战，克服疫情带来的不利影响，确保完成全年各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，武汉大力推进流程再造和改革创新，营商环境评价位列全国前十、中西部第一。今年，将继续优化提升各项指标，打造“审批、政务服务、法治、市场、城市、人文”环境。会议强调，营商环境就是生产力、竞争力，要站在武汉疫后重振和未来发展的高度，下大力气优化营商环境。要坚持问题导向，切实解放思想，围绕“效率高、成本低、服务优”，推动审批流程再造，全力打造适合企业发展的创新创业环境。各级领导干部要带头抓靠前抓，构建“亲清”政商关系；各级纪委监委要加大暗访督查力度，建立容错免责机制，为营造一流营商环境保驾护航。(谢慧敏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行不开展逆回购操作 实现零投放零回笼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619848321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 人民银行5月6日公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，今日不开展逆回购操作。鉴于今日无逆回购到期，人民银行实现零投放、零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上个交易日，存款类机构质押式回购隔夜利率（DR001）加权平均利率报1.8450%；存款类机构质押式回购7天利率（DR007）加权平均价报1.9080%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）上个交易日全线上行。其中隔夜Shibor大幅上行122.7个基点，报1.888%；7天Shibor上行16.4个基点，报1.919%；14天Shibor上行16.7个基点，报1.511%。其它期限Shibor均小幅上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6日，国债期货开盘涨跌不一，10年期主力合约跌0.02%，5年期主力合约涨0.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大固收称，当前暂未到达资金市场利率转向的拐点，4月末资金利率的提高更多是由于月末因素，5月流动性仍将保持合理充裕。但是，从近期资金市场的格局判断，货币当局对于流动性管理的态度已经出现了微妙的变化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619848321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金足额发放有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2―3月，社会保险阶段性减免政策共为企业减免真金白银2329亿元。”人社部养老保险司司长聂明隽在日前举行的人社部一季度新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保险阶段性减免政策具体如何落地？职工个人养老权益是否会受影响？养老金发放有保障吗？记者进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不减损参保人个人权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解企业经营困难，支持稳定和扩大就业，促进企业更快复工复产，2月20日，人社部、财政部、税务总局三部门印发了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》，规定从2月起对企业缴纳的养老、失业、工伤三项社会保险单位缴费部分实施免、减、缓三项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至3月底，所有省份均出台了本省的减免办法，全部按顶格政策实施，符合条件的企业均享受到了阶段性减免政策的优惠。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体实施办法为：“免”，即2―6月，各省份对中小微企业三项社会保险的单位缴费部分实行免征，湖北省免征范围扩大到各类参保企业；“减”，即2―4月，除湖北以外的其他省份，对大型企业等其他参保单位三项社会保险单位缴费减半征收；“缓”，受疫情影响生产经营出现严重困难的企业可申请缓缴三项社保费，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实施效果看，2―3月共为企业减免社保费2329亿元，其中养老保险2184亿元，失业保险75亿元，工伤保险70亿元；2―3月份企业共缓缴三项社会保险费286亿元，其中缓缴养老保险费254亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽介绍，这次阶段性减免社会保险费，中小微企业是主要受益者。减免的2329亿元中，中小微企业1893亿元，占81.3%。养老保险减免的2184亿元中，中小微企业减免1802亿元，占82.5%，政策的差别化和精准性得到了体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别值得强调的是，减免政策不会影响参保人员个人包括养老权益在内的各项社会保险权益。“文件特别规定，虽然减免了单位缴费，但只要职工个人足额缴费，就不会减损个人权益。”聂明隽强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有积累、有调剂、有补助、有储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，三项社会保险基金收入1.21万亿元，支出1.33万亿元。实施社会保险阶段性减免政策是否会影响养老金的发放呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次出台的阶段性减免政策，预计养老保险基金将减收4714亿元，虽然基金收入有所减少，但是影响总体可控，确保养老金按时足额发放是有保障的。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――基金有积累。截至去年底，全国企业职工基本养老保险基金累计结余5万多亿元，总体支撑能力较强。“减免社保费后，大部分省份累计结余都比较多，可以动用一部分结余以丰补歉。”聂明隽说，目前全国已有20个省实现基金省级统收统支，在全省范围内调动使用基金的能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――跨省有调剂。今年企业基本养老保险基金中央调剂比例从去年的3.5%提高到4%，全年调剂规模将达到7400亿元，跨省调剂1700多亿元。目前，一季度的调剂资金已经全部拨付到位。在实施过程中，还特别协调提前上解了部分资金，定向增加对湖北省一季度的中央调剂拨付额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――财政有补助。近年来，中央财政持续加大对基本养老保险基金的补助力度，重点是向基金收支矛盾比较突出的中西部地区和老工业基地倾斜。2019年中央财政补助达到5261亿元，今年补助力度将进一步加大。同时，地方各级政府也在进一步调整财政支出结构，加大对养老保险的补助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――长期有储备。从本世纪初开始，中央就未雨绸缪，建立了社会保障战略储备基金，目前基金规模已达到2万多亿。特别是为进一步增强社保基金的可持续性，2019年已全面推开划转部分国有资本充实社保基金工作，截至2019年底，中央层面已完成划转国有资本1.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过上述这些措施，我们能够做到不折不扣落实好阶段性减免社保费的政策，确保养老金按时足额发放，切实维护广大退休人员的养老权益。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥世界经济发展稳定器作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■胡云超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史经验表明，人类社会特别擅长在巨大压力下创新。面对此次疫情对各国经济的冲击，我们要善于化危为机，做全球抗疫物资的可靠供应源，做世界经济发展的稳定器，聚焦重点领域加大投入与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大新型基础设施投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，教育机构采用远程教学、中老年人积极适应网上购物生活、在职员工普遍接入在线办公……几乎所有年龄段的人群都进入数字化的工作、生活节奏。这将进一步助推线上办公、线上交易、线上消费、线上教育的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上业务的蓬勃发展，将强化向互联网经济转移的紧迫性。伴随这一趋势，人们对互联网基础设施提出了更大的需求，对互联网安全提出了更高的要求，有望催生新一轮基础设施的投资、建设热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在2018年底就明确把5G、人工智能、工业互联网、物联网作为新型基础设施建设予以重点发展。同时，疫情的挑战也让人看到加大公共卫生基础设施投入的重要性，如加大对各类医院、疾控中心以及试剂、药品、疫苗等生化基础设施和研发的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，加大公共开支杠杆撬动社会投资是一个必然选择。在这一过程中，必须盯住建设现代化经济体系、实现高质量发展的目标。要坚持新发展理念，在补足传统基建缺口的同时，把更多的资源配置到新型基础设施建设上来，使之成为提升传统经济、护航新经济的利器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大科技和关键领域研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界各国应对疫情的实践表明，完全依靠私人部门应对突发社会公共卫生事件，需要付出更高的成本。可以预期，西方发达国家会加大政策和资金激励，更积极地布局战略性新兴产业，更多介入民生与科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这一态势，中国要继续强化科技创新和制度创新，加大对战略和基础科技领域的公共投入，如建设高标准国家实验室、推动大科学工程等，发挥引领和示范作用，为市场主体研发创新提供优越的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新型消费模式将更加巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的电子商务普及程度领先于世界上很多国家。数据显示，网上实物商品消费额占社会消费品零售总额的比重超过20%，位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络消费引发流通领域模式变革，引领生产领域供给更新。它在宏观上增加了消费总量、扩大了消费群体，还降低了信息壁垒、空间壁垒、品质壁垒和流通成本，提升了产品性价比、消费周转率和市场有效供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，网络消费与实体店消费之间也确实存在替代效应。这一消费模式的转换是大势所趋，必须未雨绸缪，积极探讨研究传统商业中心的转型发展问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，高度集中化的网络商城平台为强化市场监管创造了条件，但海量的商品和商家信息对监管能力提出了更大的挑战。要科学设定行政监管与平台自律监管的权力边界，既强化网络商城平台的自律责任，又要避免平台替代行政部门任性处罚商户的“平台霸权”弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是供应链面临再定位挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对西方发达国家的政府和企业来说，生产链回流本土，可能短时间内会带来一些新工作机会，但长远来看代价是企业利润率降低、产品价格上涨，从而损害消费者福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国要坚持人类命运共同体理念，及时进行政策调整，以事实和行动回击一些国家的“逆全球化”思维，做全球抗疫物资的可靠供应源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要助力全球供应链稳定和高效，帮助世界各国应对疫情及其对经济发展的冲击，避免各国企业在供给效率和供应链安全之间作出选择，发挥好世界经济发展稳定器的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为中国浦东干部学院决策咨询中心主任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当面点问题 现场抓整改 监督保障各地交通有序畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站左翰嫡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着多地下调应急响应级别，“五一”期间，群众出行意愿明显增强。各地纪检监察机关加大对保障交通运输安全、群众出行安全等措施落实情况的监督检查力度，督促相关职能部门统筹做好交通运营保障和疫情防控工作，服务公众安全便捷出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“解封”以来，湖北地区交通运输由“暂停”转向“快进”。5月3日，武汉市纪委监委驻市交通运输局纪检监察组查访古田客运站时发现有旅客在候车时未能保持安全距离后，立即将问题反馈给客运站负责人，要求加强旅客引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们主要围绕交通运输窗口单位疫情防控措施落实情况和局系统人员值班备勤情况开展监督，其中，境外返汉人员的转运分流情况是监督工作的重中之重。”驻市交通运输局纪检监察组相关负责人告诉记者，该组派出5个督查组对全市长途客运站等18个重点点位开展监督检查，对发现的问题当场指出，确保立行立改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为督促职能部门做足通行高峰应对准备，贵州省贵阳市纪委监委派驻第十三纪检监察组组建2个督查小组，分赴市交通委机关及市交通运输综合行政执法支队开展专项监督检查。上海市浦东新区纪委监委派驻第二纪检监察组靠前监督，围绕前期调研时发现的问题，列明“主要关注清单”，提出“畅通节日期间接收线上问题反馈通道”“现场指引疏导管理，引导旅客有序就坐”等13项监督保障内容，确保“五一”出行保障工作有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省晋城市纪委监委驻市交通运输局纪检监察组主动约谈市运管局、市客运处、市局公路科、综合运输科等职能部门主要领导，要求在做好疫情防控工作的同时加大安全督查力度，严防拒载、超员、客货混装、黑车等问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委一个月内三次表态严打造假 资本市场迎最强监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月4日，国务院金融稳定发展委员会（下称“金融委”）召开的第二十八次会议强调，必须坚决维护投资者利益、严肃市场纪律，对资本市场造假行为“零容忍”。这已是金融委自4月7日以来第三次聚焦资本市场造假行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山证券首席经济学家李湛在接受《证券日报》记者采访时表示，这表明了金融委强调保护投资者利益以及严厉打击造假和欺诈行为的态度，释放出进一步强化资本市场的枢纽作用，反映资本市场在我国经济顶层设计规划中的重要地位。同时，也反映监管层对市场化、法治化的重视，对持续努力打造一个健康、强大的资本市场的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上市公司信息披露也是金融委关注的重点之一。除了金融委第二十六次会议提出“确保真实、准确、完整、及时的信息披露”外，金融委第二十八次会议也强调，要完善信息披露制度，坚决打击财务造假、内幕交易、操纵市场等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息披露是资本市场重要的制度基石。当前，科创板已探索出制度改革优秀经验，创业板改革并试点注册制也已启动。证监会副主席李超曾表示，在注册制下更加注重对信息披露的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，新证券法完善了信息披露的规则体系以及相关责任追究的法律基础，制度规范性更强。新证券法整合了原证券法在发行和交易存在的两套信息披露规则，将信息披露单列一章，并且对信息披露的公平性、及时性以及上市公司自愿披露等方面提出了明确要求，披露规则体系更规范和细致”，中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，另一方面，提高了违法违规行为打击力度，强化对各层面责任人员的追究，制度的震慑力更强。新证券法大幅度提高处罚力度，包括行政、刑事的处罚以及巨额索赔。同时对控股股东、实际控制人、证券服务机构等中介等应当承担责任的情形进行了强化与调整，促进其尽职担责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打击资本市场造假行为、完善信息披露制度对于提高上市公司质量、促进资本市场健康发展等方面有着重大意义。“实施注册制，本质上是落实以信息披露为中心的原则，在IPO数量和规模提升的情况下，完善信息披露和打击造假力度也要加大，如此资本市场生态才能得到有效的维护和平衡。”苏宁金融研究院特约研究员何南野认为，完善信息披露，严打造假，是创业板实施注册制的必然要求，也是保护者利益的根本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李湛认为，我国资本市场注册制改革正在推进中，对企业的信息披露环节提出了更高的要求，这有助于进一步完善IPO管理制度，加强IPO的事中事后监管，也有助于提高A股上市公司的质量。同时，加大对欺诈、造假行为的处罚力度，有助于对相关企业、个人以及金融服务机构起警示作用，使其严格遵守资本市场相应法律法规，从而促进资本市场长期健康发展，净化资本市场生态环境，提升资本市场服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王舫朝：创业板注册制改革凸显国家对创新型中小企业的重视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　文 /王舫朝信达证券研发中心非银金融首席分析师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：4月27日，中央全面深化改革委员会第十三次会议审议通过了《创业板改革并试点注册制总体实施方案》，意味着注册制改革正式进入存量市场。此举对中国资本市场的改革意味着什么？又会对市场产生怎样深远的影响？针对这一影响中国资本市场未来的重要事件，新浪财经发起征文活动，广泛征集市场各界人士声音，为中国资本市场的改革鼓与呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，中央全面深化改革委员会第十三次会议审议通过《创业板改革并试点注册制总体实施方案》，标志着创业板注册制改革正式启动。这是继去年7月份首批科创板企业上市后，时隔10个月资本市场又一次重大改革，也是对3月份新《证券法》“全面推行证券发行注册制度”的进一步落实。由于前期准备充分，并吸收了科创板注册制经验，预计第一批创业板注册制下的企业将于八月份挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比此次改革要点我们不难发现，与科创板强调的“硬核科技”明显不同，创业板更加包容，其“成长创新、传统与新兴结合”的定位以及对市场融资规模限制的降低，未来将成为现有不符合主板和科创板要求的企业重要的证券化场所，一批年盈利三四千万的创新型中小企业将因此受益。这与我国2018年中央经济工作会议后一直强调的提高直接融资比重、解决中小企业融资问题和货币政策中的精准“滴灌”一脉相承，也体现了我国在当前复杂国际政治、国内经济环境背景下，对代表未来经济方向的创新企业的扶植和重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着2018年我国人均GDP达到9509美元，步入中等偏上收入水平，“中等收入陷阱”的问题摆在我们面前。所有陷在“陷阱”中国家面临的一个共同问题是无法通过科技升级、改变产业结构步入高收入国家行列，因此能否支持创新成为了衡量金融体系是否继续有效的标准。而中小企业不仅是国民经济的支柱，贡献了50%以上税收和80%以上城镇劳动就业，更是经济转型发展的主要动力。美国经验证明股权融资在支持产业升级方面有不可替代的作用。类比上世纪80年代至2000年美国产业结构升级期，传统制造业占GDP比重从6%下降到2000年的3%，先进制造业从1.6%提升至2.2%，以信息技术、商业服务、医疗、娱乐、教育、旅游六大行业为代表的科技和高端服务占比则由15%提升至27.5%，背后则是以养老金为代表的股权投资基金迅速发展以及投资者机构化后在IPO或定增时对创新企业的支持。我国也将通过积极建设分层的新三板、科创板、创业板等多层次资本市场助力实体企业股权融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板和创业板率先实现注册制，未来还将铺开至主板、中小板。注册制的核心在于信息披露，监管职责边界相应压缩，信披审核和事后查处、打击违法违规行为将成为监管工作的重中之重。将选择权交给市场，但需要建立起一套参与者各负其责的责任体系。通过市场自主化选择，大浪淘沙，优胜劣汰，培育出一批有潜力的创新型企业，同时加大投资者保护，大幅提高违法成本，营造资本市场良好的投资环境，为我国的社保基金等长线资金入市做好准备，实现金融资源与实体经济的良好匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管从制度上看，注册制为创新型中小企业提供了股权融资的便利，有利于企业扩大生产经营、提升行业影响力，但同样退市制度也得到了完善。过去四年亏损才会被终止上市带来的保壳、卖壳以及衍生出来的跨业并购、商誉大幅减值导致投资者“踩雷”乱象将得到极大缓解。另外，随着审核效率的提高，IPO排队“堰塞湖”将得到疏通，即报即审，挂牌上市的企业越来越多，金融资源将逐步朝优质企业聚集。无论是已经得到市场初步认可、完成首发抑或存量企业，应将注意力集中在如何持续提升公司主营业绩，否则市场将会“用脚投票”。未来A股将会有类似美股、港股中流动性极差的“仙股”产生，直至不符合交易规则而退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对本轮经济下行的压力，国家充分意识到刺激房地产对居民消费的损害和中国经济转型升级的阻碍，特别是面对疫情对经济带来的冲击，坚持“房住不炒”定力十足。从国家统计局公布的一季度数据上看，数字经济呈现良好发展势头，信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，拉动GDP增长0.6个百分点，“云办公”、在线教育、视频会议等模式成为新亮点，以“5G”、“大数据中心”、“工业互联网”等为代表的“新基建”七大领域未来将成为拉动中国经济的重要方向，或将诞生出若干优秀创新型企业，创业板注册制的适时推出将成为这些企业做大做强的助推器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业应当在享受政策关爱的同时充分意识到肩负的重要经济使命，不断改革创新，废除与当前科技变革不相适宜的生产和管理模式，抓住历史机遇，加大研发投入，提高生产力，在各自细分领域锐意进取。成千上万的中小企业汇聚在一起，才有可能形成推动我国继续向前发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：张仙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构创新服务产品新意多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：为推进贸易高质量发展，从2018年7月1日开始，国务院决定在17个省市(区域)开始新一轮的深化服务贸易创新发展试点。在近两年时间里，各试点地区大胆探索、开拓创新，形成了一批制度创新性强、具备复制推广价值的案例做法。近日，国务院服务贸易发展部际联席会议办公室(商务部)将其中20个成效较突出 的“最佳实践案例”印送下发，供各地综合借鉴。做强做大“中国服务”是培育经济增长新动能和建设贸易强国的战略要务。从上一轮试点获得的29条经验，到如今的20个最佳案例，服务贸易创新发展不断走深走实，呈现出多点开花之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务贸易企业普遍存在重业务、轻资产、缺乏抵质押物的特点，难从银行等金融机构获得充足资金，在很大程度上制约了企业提升竞争水平和抗风险能力。在深化服务贸易创新发展试点中，针对服务贸易中小微企业融资难、融资贵这一痛点、难点、重点问题，多地金融机构开拓思维、多方出击，持续推出了不少创新服务产品，取得了显著的社会经济效益。在此次推出的20个最佳实践案例中，广州的“粤信融”、重庆两江新区的“信易贷”、武汉的“云税贷”、南京的中小服务贸易企业统保平台、成都的国际生物医药保险超市等纷纷入选，通过精准“画像”和运用大数据等技术手段，金融机构不断丰富了小微企业金融服务方式和内容，中小微企业融资机会和可得性也大幅提高，给人们带来了眼前一亮的惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行广州分行牵头搭建广东省中小微企业信用信息和融资对接平台(简称“粤信融”)，通过强力推动全省中小微企业税务、市场监管、社保、海关、司法、科技以及水电气等各类数据集中，有效解决了金融机构在发放贷款过程中存在的数据来源少、标准不统一、查询不便等问题，为精准评价企业信用等级夯实数据基础。截至2019年年末，“粤信融”累计采集省有关部门、21个地级以上市1100多万家市场主体约3.6亿条数据信息。在此基础上，“粤信融”运用人工智能、大数据等技术，建立企业信用评价和评分体系，对企业进行“画像”，帮助金融机构精准识别企业经营和信用情况，促进企业依靠良好的“信用记录”获得信贷资金。“粤信融”的推出还快速提升银企融资撮合效率：广东1.36万家金融机构网点通过无成本接入“粤信融”，发布信贷产品3139个，比年初增长177.04%;企业在“粤信融”互联网统一界面可以查看和比较不同金融机构发布的信贷产品，大大增加企业融资机会和可得性。截至2019年年末，该平台累计撮合银企融资对接6.02万笔、金额1.07万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆两江新区管委会联合国家信息中心、工商银行总行和数联铭品科技有限公司推出的“信易贷”，不仅有效整合多方数据资源，还实行了多方共担防控风险。针对注册、纳税关系在两江新区直管区范围内的中小微企业，两江新区、工商银行、数联铭品按照“7:2:1”的比例建立贷款本金损失共担机制。两江新区和数联铭品按照“87.5%：12.5%”的比例设立前期3000万的风险补偿基金，当风险补偿金达到累计发放贷款金额的3%和5%时，分别启动书面风险预警和暂停放贷处理。“信易贷”通过采取“政府主导、企业主体、专业支撑、多方参与、协同创新”的运营模式，以信用建设和普惠金融服务为核心进行的新尝试，有效完善了两江新区多层次广覆盖的融资服务体系。目前“信易贷”储备企业412家，提交贷款申请的企业135家，申请总额4.9亿元，平台通过企业98家，意向金额3.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉市联动中国建设银行推出的“云税贷”，其最大的特色是实现了银税直连。税务部门主动共享企业真实可靠纳税信息，银行根据纳税记录对企业经营能力及信用水平进行判断。只要满足一定的纳税条件，无需抵押担保，银行可为小微企业提供“纳税信用贷”，实现以税换贷。同时，“云税贷”按企业缴纳的增值税、企业所得税纳税额放大7倍至9倍贷款，纳税信用等级越高、缴税越多，贷款额度越高(最高为200万元)，在一年的贷款期限里，企业随借随还，可循环使用，很好地适应小微企业的融资需求。截至2019年年底，达13595户，授信金额83.7亿元，贷款客户数12349户，贷款余额72亿元。此外，通过建设银行电子渠道，“云税贷“还实行全流程网络系统化操作，实现在线申请、实时审批、签约、支用和还款的快捷自助贷款业务，最快3分钟即可到账，第一时间满足客户“小、频、急”融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除银行外，保险机构也加快服务创新步伐，推出了一些针对性强的新产品。服务贸易企业在“走出去”过程中经常遇到应收账款风险的防范问题，现有的应收账款保险产品对这类需求的适用性较差，大多针对货物贸易;且现有的一些保险产品门槛较高，投保成本也超出了中小企业的承担能力。为此，南京市商务局与中国信保江苏公司签订《南京市服务贸易企业统保平台合作协议》，对注册地在南京市、2018年服务贸易出口收汇金额在50万美元至800万美元的企业，推出中小服务贸易企业统保平台，由中信保为中小服务贸易企业开发低费率、适用性保险产品，帮助中小服务贸易企业初步建立风控体系，逐步提升企业竞争力。据了解，该统保平台第一年预计企业覆盖面可近20%，超出现有国家、省服务贸易企业投保政策性险种的覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月，由太平洋财险四川分公司投资建设运营的全国首家“国际生物医药保险超市”在成都市高新区诞生，保险超市具备集成境内外生物产业全链条保险产品、形成境内外生物产业保险衔接机制和提供一站式保险服务三大功能，可为生物企业提供全链条、全周期保险产品。通过保险超市提供的完善便捷的国际保险产品服务，企业可以在当地购买用于境外开展临床试验、境外实施物流运输所需要的保险产品，降低生物企业临床试验、生产、上市流通全生命周期风险，免除企业的后顾之忧。而地方政府也通过探索“政府+保险+企业”产业培育新模式，实现了为生物医药企业“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于进一步完善合同资产和合同负债核算的政策建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619848695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2017年新修订《企业会计准则第14号-收入》(下称收入准则)中，首次提出了合同资产与合同负债的概念，并在应用指南中就列报和披露作了相应的规定。但在会计实务中，对合同资产和合同负债是否按含税内容设置相关会计科目进行账务处理有争议，主要是对以下规定有不同的理解：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、收入准则应用指南中规定可理解为含税科目或不含税科目。收入准则和指南明确规定,合同资产和合同负债应当在资产负债表中单独列示,同一合同下的合同资产和合同负债应当以净额列示，不同合同下的合同资产和合同负债不能互相抵销。在实务中我们理解，即：合同资产和合同负债应为同口径的列报科目，即要么都为含税科目，要么都为不含税科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、指南中关于应设置的相关会计科目和主要账务处理的规定合同资产理解为含税科目。指南明确指出，企业在履行了合同中的单项履约义务时，应按照已收或应收的合同价款，加上应收取的增值税额，借记“银行存款”“应收账款”“应收票据”“合同资产”等科目，按应确认的收入金额，贷记本科目，按应收取的增值税额，贷记“应交税费——应交增值税(销项税额)”“应交税费——待转销项税额”等科目。从科目设置来看，可以理解为合同资产为含税的科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、从新收入准则应用案例看，合同负债可理解为不含税科目。2018年12月财政部公布五个新收入准则应用案例之一合同负债(涉及不同增值税率的储值卡)中明确：连锁超市销售储值卡收取的款项，仅商品价款部分代表公司应收客户对价而应向客户转让商品的义务，应当确认合同负债，其中增值税部分，因不符合合同负债的定义，不应确认为合同负债。可理解合同负债为不含税的科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新收入准则下，考虑收入的确认一般要经过以下步骤，即：识别与客户订立的合同、识别合同中的单项履约义务、确定交易价格、将交易价格分摊至各单项履约义务、履行每一单项履约义务时确认收入。上述不同的理解，一方面将会影响到企业的账务处理，也相应影响到资产负债表的列报。另一方面，也影响到企业如何识别增值税和企业所得税方面的税费差异。境内上市的企业2020年1月1日起均要执行新收入准则，为确保会计信息及相关核算的可比性，我们基于以下考虑，建议把合同资产和合同负债统一按照含税科目口径进行核算、列示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是从应收账款与预收账款的概念比对角度，建议对合同资产和合同负债进行同口径核算。“合同资产”是新收入准则的新科目，表示企业已向客户转让商品而有权收取对价的权利，但是该收取对价的权利又不同于应收账款。也就是说，从收取款项的确定性来讲，随着时间流逝即可收款的是应收账款，合同资产要弱于应收账款。即应收账款只承担信用风险，而合同资产除了信用风险外，还要承担比如履约风险等其他的风险。同样，合同负债与预收账款的区别，也主要看转让商品收到的预收款适用收入准则在合同负债予以核算，除此之外的预收款仍在预收账款核算。我们认为，新准则强调的是和合同关联的资产和负债，所以建议合同资产和合同负债在是否含税方面保持和原应收账款、预收账款同口径操作，均为含税科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是从政策一致性角度考虑科目核算内容应统一。财政部《增值税会计处理规定》(财会〔2016〕22号)对“应交税费——待转销项税额”科目核算的内容进行了明确，该明细科目核算一般纳税人销售货物、加工修理修配劳务、服务、无形资产或不动产，已确认相关收入(或利得)但尚未发生增值税纳税义务而需于以后期间确认为销项税额的增值税额。2018年12月财政部公布对涉及不同增值税率的储值卡的合同负债的案例，客户使用该等储值卡消费时才发生增值税纳税义务。而在收到预收款时，并未确认收入，但却确认“应交税费-待转销项税额”数额并予核算，与《增值税会计处理规定》对该科目的定义不相符。我们认为，从政策一致性角度考虑核算，可以按含税科目核算合同资产和合同负债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是从重要性原则来考虑会计核算方法。重要性原则是指在选择会计方法和程序时，要考虑经济业务本身的性质和规模，根据特定经济业务对经济决策影响的大小，来选择合适的会计方法和程序。一般来说，重要性原则与会计信息成本效益直接相关。从合同资产和合同负债的定义来看，不论是未完成履约义务提前收到的对价，还是完成履约义务后有权收取的对价，实务中，对价一般为含税金额。若区分出来增设明细科目核算，增加了会计工作者的报税和核算工作量，但并未给实务管理带来益处。从这个角度考虑，合同资产和合同负债按含税核算在实务具有可行性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619848695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度我国服务贸易总额1.1万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部最新发布的服务贸易数据显示，今年一季度我国服务进出口总额11523.0亿元人民币，同比下降10.8％。其中，出口4442.8亿元，下降4.1％；进口7080.2亿元，下降14.5％。服务贸易逆差缩小27.7％至2637.4亿元，同比减少1012.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度，受新冠肺炎疫情等因素影响，我国服务贸易规模下降，但贸易逆差延续了去年以来的缩小势头，结构有所改善。”商务部服贸司负责人表示，一季度，我国服务出口和进口均有所下降，但服务出口降幅小于进口10.4个百分点，服务贸易逆差缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人还介绍，一季度，我国知识密集型服务贸易占比超过40%。期间，我国知识密集型服务进出口4669.3亿元，增长7.8％，占服务进出口总额的比重达到40.5％，比上年同期提升7个百分点，显示出较强的抗疫情冲击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际服务贸易研究所研究员李西林在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，尽管受疫情影响，服务贸易总额出现下降，但质量提升的长期趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“绿色发展路子要走下去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■胡义清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“绿水青山就是金山银山”重要理念（以下简称“两山”理念）提出15周年。日前，习近平总书记再次前往浙江安吉余村考察调研，强调“绿色发展的路子是正确的，路子选对了就要坚持走下去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济发展与环境保护辩证统一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两山”理念昭示了经济发展与环境保护的辩证统一，富有创新性和前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，立足于生态文明，“两山”理念对什么是发展有新理解。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态文明坚持人与自然和谐共生，是工业文明之后人类文明的又一次转型。生态文明社会追求的发展，是在大力提升质量和效益的基础上，更好地满足人民在经济、政治、文化、社会、生态等方面日益增长的需要，更好地推动人和社会的全面进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种发展是全面的、综合的，以保护和提升生态环境的生态自觉为前提。它经历了“用绿水青山去换金山银山”和“既要金山银山，但是也要保住绿水青山”两个阶段，继而认识到了“金山银山换不回绿水青山”以及“绿水青山就是金山银山”的宝贵真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两山”理念强调，优质的生态环境是社会财富的物质基础，是发展的本钱和潜力所在。要以生命共同体为基础，追求整体和长远利益；不仅是物质生产效率的提升，也包括生态环境质量的改善与生态效率的提高；人民共同享有的不仅是物质富裕和精神富有，还包括优美舒适的人居环境、安全可靠的绿色产品、生物种群的丰富多样以及社会和生态系统的平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，坚持以人民为中心，“两山”理念对为什么要发展有新认识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民的需求呈现阶段性特征。温饱问题解决后，人民的需要由基本的生存需要转变为美好生活的需要，对安全的食品、清新的空气、洁净的饮水、优美的环境更为渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，由于现代化时空压缩、内容叠加，一些领导干部在思想观念上对为什么发展的理解存在偏差。例如，有的把“发展是硬道理”片面理解为“经济增长是硬道理”，把经济社会发展简单地归结为“GDP决定一切”。由此，在生态环境方面积累了不少问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，全面建成小康社会，不是一个“数字游戏”或“速度游戏”，而是一个实实在在的目标。“人民群众关心的问题是什么？是食品安不安全、暖气热不热、雾霾能不能少一点、河湖能不能清一点、垃圾焚烧能不能不有损健康、养老服务顺不顺心、能不能租得起或买得起住房，等等。相对于增长速度高一点还是低一点，这些问题更受人民群众关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一重要讲话传递出不为增长而增长，而以改善民生为发展宗旨的强烈信号。我们要进一步把握绿水青山的价值――既是自然财富、生态财富，又是社会财富、经济财富；环境就是民生，青山就是美丽，蓝天也是幸福，良好生态环境是最普惠的民生福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，以新发展理念为指导，“两山”理念在怎样发展上开辟出新路径。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，实现了长远利益和短期利益、整体利益和局部利益、合目的与合规律的统一。在实践进程中，绿色发展的一大灵魂――“两山”理念已经融入主体功能区等空间格局划分、产业结构、生产方式、生活方式之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，保护好绿水青山。通过建立源头保护制度、损害赔偿制度、责任追究制度，完善环境治理和生态修复制度等，对生态环境进行生命全周期保护。特别是，环保督察制度有力遏制了环境污染、生态破坏的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，通过经济生态化、生态经济化将绿水青山转化为金山银山。努力探索有效的平台、手段和技术，拓展生态农业、生态工业、生态旅游等多种业态，延伸产业链，增加绿色经济增长点，实现自然资本的保值增值，让生态效益源源不断地转化为经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，大力维护公平正义，促进环保事业的发展。例如，健全自然资源产权制度，对河流、森林、山地、草原、荒地、滩涂等进行确权登记；生态管理中实行权责统一，坚持使用资源付费和谁污染环境、谁破坏生态谁付费原则，逐步形成自然资源的市场价格、征收资源税；实行生态补偿制、赔偿制和责任追究制，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在国际环境治理中，主张“共同但有差别”的原则。中国积极参与国际环境治理合作，签署有关生态公约，并努力履行公约规定的义务，力所能及地支持国际组织和其他国家的环保事业。中国的正义之举，有利于保护当代人和子孙后代的发展权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态权利与生态义务的统一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克思主义指出，生产的最终目的是为一个更高级的、以每一个人全面而自由的发展为基本原则的社会形式，建立现实基础。这一语境中的“人”是指最广大的人民群众，全面体现在发展的主体、内容、时间、空间等方面。由此，以人的全面发展为标准，“两山”理念更具系统性和全面性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、坚持以人民为中心评价发展成效。摒弃以物为中心看待和评价发展，强调一切发展都应当尊重人、解放人、为了人、依靠人，坚持历史的尺度与人的尺度统一。因此，在“两山”理念的视域中，发展不能脱离“人”这个根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践反复证明，简单的经济增长不等于发展，经济发展不是最终目的，以人为中心的社会发展才是终极目标。如果为了发展而竭泽而渔、违背规律、急于求成，是不可能有真正发展成效的。这个辩证关系应当搞清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、在发展的主体方面坚持共建共享。生态文明建设是人民的事业。要全国动员、全民动手、全社会共同参与，发挥集中力量干大事的制度优势，深入开展大规模国土绿化行动；要增强全民的节约、环保和生态意识；要坚持优质生态环境的公平性、公共性，让公园绿地等成为人民共享的生态空间，让人人公平地占有、使用、分配自然资源和生态利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、在发展的内容方面反对片面、坚持全面。把经济发展仅仅理解为数量增减、简单重复，是形而上学的发展观。要科学衡量发展的质量和效益，确保企业有利润、员工有收入、政府有税收、环境有改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如习近平总书记所强调的，要把生态环境保护放在更加突出位置，像保护眼睛一样保护生态环境，像对待生命一样对待生态环境，在生态环境保护上一定要算大账、算长远账、算整体账、算综合账，不能因小失大、顾此失彼、寅吃卯粮、急功近利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，生态环境在评价体系中的权重得到强化。特别是，编制自然资源资产负债表，对领导干部实行自然资源资产离任审计；建立生态环境损害责任终身追究制，对无视生态环境盲目决策、导致严重后果的人终身追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、在发展的时间方面强调可持续性。“两山”理念中的可持续性，包括经济和生态环境两方面发展的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济角度来看，既考虑产量又考虑资源存量。资源开发利用既要支撑当代人过上幸福生活，也要为子孙后代留下生存根基。要树立节约集约循环利用的资源观，用最少的资源环境代价取得最大的经济社会效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从自然的角度来看，要让可再生资源能够自我更新、环境能够自我净化、生态系统能够保持平衡稳定；要维持地球生态整体平衡，让子孙后代既可以享有丰富的物质财富，又可以遥望星空、看见青山、闻到花香。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、在发展的空间方面要求均衡协调。突出人口经济和资源环境在空间上的均衡，既要促进地区间经济和人口均衡，缩小地区间人均国内生产总值差距，也要促进地区间人口经济和资源环境承载能力相适应，缩小人口经济和资源环境间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上分析表明，“两山”理念对发展的评价更丰富、更全面、更科学。它不仅包括人类内部的代际公平，还包括生态环境承载的公平；不仅有纵向公平，还有横向公平，并通过横向公平确保纵向公平的实现。这是更高水平的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两山”理念实现了知与行的统一、生态权利与生态义务的统一、经济社会可持续发展与生态环境良性循环的统一，体现了中国特色社会主义制度的优越性，指出了一条通往绿色发展的正确道路，必将造福全国乃至全世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为浙江生态文明干部学院科研处处长、教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619847051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面推进制造业复工复产达产99% 规上工业企业火力大开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息规模以上工业企业基本实现复工复产、3月份高技术制造业增加值增长8.9%、4月上中旬发用电量增幅由负转正……近期，工业经济运行呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部相关负责人指出，当前中国国内疫情得到有效控制，生产生活秩序加快恢复，但国外疫情仍在扩散蔓延，世界经济下行风险加剧，不稳定不确定因素明显增多，工业经济运行面临新的困难和挑战，形势仍不容乐观。但从长期趋势看，疫情的冲击和影响是阶段性的、总体可控的，不会改变中国经济长期向好的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要工业指标有较明显改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部运行监测协调局局长黄利斌介绍，一季度，全国规模以上工业增加值同比下降8.4%，其中前两个月同比大幅下降13.5%；工业产能利用率仅为67.3%，同比回落8.6个百分点；1-2月份企业亏损面达到36.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对冲击，一系列逆周期宏观调控政策及时推出。黄利斌指出，随着政策效果逐步显现，主要工业指标出现较明显改善。3月份规上工业增加值下降1.1%，降幅比前两个月收窄12.4个百分点；一季度制造业投资下降25.2%，比前两个月收窄6.3个百分点；3月份制造业采购经理指数从2月份的35.7%回升到52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新经济新动能表现抢眼。互联网应用在满足人们正常生产生活需求方面发挥了重要作用。一季度信息传输、软件和信息技术服务业增加值同比增长13.2%，移动互联网流量在去年同期增长129.1%的基础上再增长39.3%，全国实物商品网上零售额增长5.9%。产业发展方面，一季度集成电路、自动售货售票机、电子元器件产量分别增长16%、35.3%和16.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在黄利斌看来，一系列变化彰显中国经济的巨大韧性。“随着扩大内需政策安排的落实，有利因素会进一步集聚，市场预期和信心会进一步增强，将为实现制造业全面复产达产提供更加有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车产销形势有望好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国民经济重要的支柱产业，汽车产业上下游产业链条长、涉及面广，受疫情影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据工信部数据，一季度中国汽车产销量分别为347.4万辆和367.2万辆，同比分别下降45.2%和42.4%。新能源汽车一季度产销量分别为10.5万辆和11.4万辆，同比分别下降了60.2%和56.4%；其中，3月份新能源汽车的产销量同比降幅是56.9%和53.2%，比2月份有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进汽车消费，一系列新措施接连出台：将年底到期的新能源汽车购置补贴和免征车辆购置税政策延长2年；中央财政采取以奖代补方式，支持京津冀等重点地区淘汰国三及以下排放标准柴油货车；对二手车经销企业销售旧车，从5月1日至2023年底减按销售额0.5%征收增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地加快出台促进汽车消费的政策措施。黄利斌介绍，“随着前期受到抑制的消费需求逐步释放以及稳定和扩大汽车消费有关政策的落实，汽车的产销形势将进一步得到恢复甚至好转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力保产业链供应链稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球疫情对世界经济的巨大冲击在进一步发展演变，对中国的负面影响还在进一步深化，要以更有效的措施把损失和影响降到最低程度。”黄利斌表示，将千方百计为制造业复工复产达产创造有利条件，努力畅通产业链供应链循环，为经济恢复提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌介绍，工信部已推动出台了一系列政策措施，强化对中小微企业帮扶支持，组织“一对一”驻企协调、“点对点”帮扶指导，推动发挥龙头企业的牵引作用。截至目前，已通过线上平台、线上培训等方式，为20多万家中小企业享受优惠政策提供方便；1-3月份清理拖欠民营和中小企业账款288亿元；92家龙头企业共带动上下游40余万家中小企业协同联动复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，截至4月21日，规模以上工业企业平均开工率和复岗率分别达到99.1%和95.1%，其中湖北省分别达到98.2%和92.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(人民日报)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619845636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部公开征求意见 矿权管理再精简</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，自然资源部发布关于公开征求《自然资源部关于完善矿业权管理有关事项的通知》意见的公告，拟精简矿业权申请材料、完善探矿权管理、完善砂石土采矿权管理、细化油气与非油气矿业权重叠规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见稿表示，要精简探矿权、采矿权申请材料，申请人不再提交地质资料汇交凭证、勘查实施方案评审意见书、环境影响评价报告及环保部门批复文件等有关材料。同时，加强信息共享及信息公开，申请人提交的勘查实施方案在登记管理机关门户网站进行公开，企业营业执照副本或事业单位法人证书由登记管理机关通过政府网站进行核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见稿表示，要完善探矿权管理。一是要规范勘查矿种变更，探矿权出让时，应在出让合同中对变更勘查矿种及缴纳出让收益相关事宜进行约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要完善非油气探矿权延续、保留、分立、注销相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，意见稿表示，要细化油气与非油气矿业权重叠规定。油气与非油气矿业权之间范围重叠，要向登记管理机关提交不影响已设矿业权人权益承诺的申请人，在取得矿业权后，应在开始勘查开采活动前依法向项目所在地的县级自然资源主管部门报告项目情况，并依照承诺不影响已设矿业权勘查开采活动，确保安全生产、保护对方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千方百计确保就业大局稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：四方面着手有序推进城镇保障性安居工程专项资金绩效评价审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部贵州监管局在严格落实疫情防控各项要求的前提下，紧盯各项工作部署，合理安排工作时间，从四个方面着手，有条不紊高效推进城镇保障性安居工程专项资金绩效评价审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加强统筹谋划，厘清审核思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，加强学习，提高政策水平。及时组织审核人员对新政策特别是城镇老旧小区改造有关精神进行研读，重点对比分析政策变化，进一步厘清工作思路，找准工作重点，切实筑牢审核工作政策基础。另一方面，抓紧制定工作方案，统一审核口径，明确审核开展方式、重点审核内容和工作步骤，严格把握评分标准政策口径，确保绩效评价工作客观、公正、合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强沟通协调，确保规范效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是吃透上情。主动加强与财政部相关业务司局的沟通，详细了解审核工作新要求，进一步规范审核口径，确保对政策的理解不出偏差。二是联系左右。加强与贵州省财政厅、贵州省住房和城乡建设厅相关处室的对接交流，互通保障性安居工程相关信息，切实掌握贵州全省2019年保障性安居工程资金使用、项目情况及地方部门出台的配套政策，进一步凝聚工作合力，共同确保中央政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、创新审核方法，提高工作效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是借助“大数据”技术进行对比分析。对贵州省近三年棚户区改造项目数据进行分类筛选、甄别比对，筛选出重复申报、身份证号码错误等信息失真的申报数据，以此为线索追踪溯源，精准发力，高效推进审核工作。二是坚持绩效导向。严格贯彻“花钱必问效、无效必问责”要求，落实绩效支出责任，强化绩效结果应用，全面、真实反映城镇保障性安居工程资金绩效和政策实施效果。三是抓住审核要点，有的放矢地对资金使用管理、项目管理、产出效益、服务对象满意度等指标进行审核评价，提高工作效率和审核质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、严格审核把关，提升监管质效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是根据疫情防控工作实际，本次审核以案头资料审核为主。按照绩效评价结果审核要求，逐项对比分析，审核地方部门自评得分是否客观公正，证据材料是否真实全面。对于抽查的老旧小区项目，通过与有关小区物业多渠道联系沟通，据实了解相关情况。二是在做好个人防护的基础上，选取部分项目开展现场审核，实地查看项目开工情况、工程形象进度、现场管理和工程质量情况等，并对服务对象满意度进行调查。三是对被评价单位存在的申报资料基础数据不准确、资金分配不及时、项目效益管理不足等问题，在绩效评价审核过程中及时提出整改要求，督促地方进一步规范资金使用、提高资金绩效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场前景被专家形容为“不可描述” 揭开基础设施REITs试点“面纱”！</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200506/c619845744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场又“搞事情”了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国证监会、国家发改委联合发布《关于推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点相关工作的通知》。同时，中国证监会发布《公开募集基础设施证券投资基金指引》（征求意见稿）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4b3de6214b25e3c6" id="0b3b1c047646da4fcfa99615fef2a7ac" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两个文件的发布，意味着公募REITs“开闸”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，REITs是什么？为何在当前推出基础设施REITs试点这一资本市场创新举措？基础设施REITs试点将聚焦哪些项目和重点行业？基础设施REITs试点将给资本市场带来什么改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，小编咨询了三位经济专家，为大家揭开REITs的“面纱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家说&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际新经济研究院副院长、宝新金融首席经济学家、博士郑磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　REITs是国外已经运作多年的成熟融资模式，通常用于对未来有稳定现金流收益的固定资产项目进行融资，以盘活这部分资产。不过，国外采用REITs这种融资方式的主要为商业房地产类资产、基础设施REITs，因为这部分资产通过租赁和运营，可以产生较稳定的现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行基础设施类REITs可以达到盘活存量资产、拓宽融资渠道的作用，而且由于很多基础设施由政府投资，通过这种方式融资可以降低地方政府杠杆率，在目前新基建需要大量资金的情况下具有现实意义，属于政策支持的投资领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施类REITs可能会受到长线资金的支持，可以考虑开放给境外投资者，银行、保险资金适合配置。但是发行该类资金应该有清晰地未来现金流收入测算和增信措施，宜先在现金流较有保障的一些已有基础设施项目上试行，未来可重点在有良好盈利前景的新基建项目上采用这种融资方式，如数据中心、5G、充电桩、新能源和其他新一代信息基础设施建设方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与基础设施REITs类似的ABS产品已经发行了一些，REITs可以借鉴这类产品的成功经验，在仓储物流、收费公路等交通设施，水电气热等市政工程，城镇污水垃圾处理、固废危废处理等比较成熟的行业大力推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前推出基础设施REITs主要是从中长期拓展基础设施投融资空间，同时对重点基础设施投资由债权融资转向股权投资，有效盘活存量资产，减轻地方债务压力的同时，吸引社会资金投资基础设施领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推无论公募还是私募的基建REITs，都会给基建投资增加资金，盘活现有的存量资产，拓展基建投融资的空间，为基建提供中长期的权益性资金，有助于提高资产周转率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德邦基金总经理，中国证券投资基金业协会资产证券化专业委员会顾问、公募REITs工作小组组长陈星德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据北美不动产信托基金协会（Nareits）统计，美国REITs基金有3万亿美元规模，其中上市的公募REITs基金达到2万亿美元规模。此外，标准普尔500指数里有30只REITs。从美国等成熟市场的历史与我国包括基础设施在内的不动产市场基本情况来看，我国公募REITs市场发展前景已不能用“广阔”和“巨大”这类形容词来描述了。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200506/c619845744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不见面开标、协助贷款、实施预付款制度—— 政府采购出新招 供给需求谋共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844880.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619844880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融科技创新监管试点再推进雄安新区等6市(区) 在列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者赵碧报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技创新监管试点扩围了。央行官网近日发布消息称，为深入做好金融科技创新监管试点工作，央行支持在上海市、重庆市、深圳市、河北雄安新区、杭州市、苏州市等6市(区)扩大试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，将在依法合规、保护消费者权益的前提下探索运用现代信息技术手段赋能金融“惠民利企”，纾解小微民营企业融资难融资贵、普惠金融“最后一公里”等痛点难点，助力疫情防控和复工复产，着力提升金融服务实体经济水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技创新监管试点，即业内俗称的金融科技“监管沙箱”，自去年12月在北京启动试点以来就备受关注，如今首期项目顺利入箱，且第二期项目也已完成申报。在业内人士看来，如今的扩容是对金融科技“监管沙箱”发展的一种肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行扩容金融监管试点是意料之中的事情，也是一件好事。”北京工商大学经济学院金融系教授张正平在接受《中国产经新闻》记者采访时表示：一方面，它表明央行对金融科技的高度肯定，力图在扩大的试点中积累更多的监管经验，为金融科技大发展背景下的金融监管创新创造条件、储备能量，当然，也表明了央行的谨慎态度，必须平衡好金融科技带来的金融创新和金融风险；另一方面，扩容对金融科技的发展也是一种肯定，更多的城市、更多的机构可以进入试点区，先行先试，对这些科技企业和金融机构来说无疑是重大利好，可以对整个金融科技产业的发展产生极大的激励和引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，此次扩大试点范围，首选上海、深圳等6个市(区)是处于何种考虑呢？在张正平看来，金融监管扩容，首先会对试点地区和参与试点的机构产生直接的推动作用。本次扩容的6个城市显然是央行精心选择的，既有金融发展水平高、金融科技产业基础雄厚、对外开放水平高的大城市，也有民营经济活跃或承载区域经济均衡发展任务的重镇，这些地区的金融机构、金融科技企业发展水平高、金融创新能力更突出、参与试点的积极性更高，当然潜在的风险也因此更大，通过纳入试点，既能发挥激发金融创新的潜力，又能通过引入“监管沙盒”等创新监管方式，有效观察、监控潜在的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“试点扩容对于不在试点地区的机构或企业也会产生激发效应。它们可以通过在试点地区设立机构或参与等间接的方式参与进去，从而进一步加快我国金融科技发展的进程。扩容后直接和间接效应的叠加，将更大程度激发我国金融科技的发展、金融业的发展，为推动经济的高质量发展。”张正平指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，3月27日北京金融监管局发布的《关于征集北京市金融科技创新监管试点创新应用项目(第二期)的公告》，对第二期项目征集要求做出一些调整。比如项目申报主体既可是持牌金融机构，也可由金融科技企业单独申报。在项目申报条件方面，北京金融监管局强调，第二期项目申报必须具有“业务普惠性”“技术创新性”“风险可控性”“需监管支持”等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预计的是，后续金融科技“监管沙箱”试点范围还会扩大，那么，金融科技监管发展与创新会是什么趋势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张正平表示，伴随着金融科技(fintech)的快速发展，监管科技(regtech)也应运而生，成为金融监管发展与创新的根本所在。换言之，以人工智能、大数据、区块链等信息技术获得飞速发展的金融科技代表着未来金融业发展的方向，这对金融监管改革与创新形成了直接的动力，积极利用大数据、人工智能、云计算等技术丰富金融监管手段，提升跨行业、跨市场交叉性金融风险的甄别、防范和化解能力”，将成为未来金融监管的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200506/c619852104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>