<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 05:52:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：征信机构采集个人信用信息应征得本人同意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772498.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强改革系统集成 激活高质量发展新动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观微观察01：1月份经济景气度继续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资端建设加速 市场将迎更多中长期资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771608.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《建设高标准市场体系行动方案》发布：防止少数人非法处置农村集体资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更严格！欧盟宣布收紧对第三国公民入境限制措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管“严”字当头 贷款不托关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色金融发力 科技创新赋能高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770764.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外籍自然人经营 登记证发放面扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>29省份2021年GDP增长目标出炉 两省定在10%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626769993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626769993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年经济走势与2020年呈现镜像对称</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：中国对外投资合作大国地位持续巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，商务部发布的《中国对外投资合作发展报告2020》（以下简称《报告》）显示，党的十八大以来，中国对外投资合作稳步健康发展，规模不断扩大、结构不断优化、效益不断提升。2020年，中国对外全行业直接投资1329.4亿美元，对外承包工程完成营业额1559.4亿美元，对外投资合作大国地位持续巩固，在高质量共建“一带一路”，助力东道国经济社会发展，深化我国与有关国家经贸关系，推动构建开放型世界经济中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对外直接投资存量占全球比重保持稳定。《2019年度中国对外直接投资统计公报》显示，截至2019年末，中国对外直接投资存量21988.8亿美元，占全球比重6.4%，与上年保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2019年，中国对外直接投资在制造业领域的投资流量规模和占比双双呈现上升。根据《2019年度中国对外直接投资统计公报》，中国当年在制造业的对外直接投资为202.4亿美元，同比增长6%，增幅较上年提高了41.2个百分点，占当年中国全部对外直接投资流量的14.8%，占比较上年提高1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：为跨境诉讼当事人提供网上立案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，今天（2月3日），最高人民法院发布《关于为跨境诉讼当事人提供网上立案服务的若干规定》，规定明确，人民法院将依托移动微法院，为跨境诉讼当事人提供网上立案指引、查询、委托代理视频见证、登记立案等服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度履行《联合国森林文书》示范单位建设项目及专家技术支持项目评审会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家林业和草原局政府网2月3日讯2021年1月28-29日，国家林业和草原局对外合作项目中心召开“2020年度履行《联合国森林文书》示范单位建设项目及专家技术支持项目”评审会，来自国家林草局规财司、合作中心、项目实施单位、履约专家组及项目合作伙伴的非政府组织(NGO)等机构代表50人参加了会议。会议以线上线下相结合方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，北京市西山试验林场、浙江省杭州市余杭区林水局、东北虎豹国家管理局汪清分局、黑龙江省哈尔滨市丹清河实验林场、四川省洪雅县国有林场、云南省临沧市双江县林草局、龙江森工集团山河屯林业局有限公司等7家履约示范单位，以及中国林科院森林生态环境与保护研究所分别对所承担的2020年度履行《联合国森林文书》示范单位建设项目和2020年度履行《联合国森林文书》专家技术支持项目工作作了系统汇报，同时提出了下一年度项目计划设想。由国家林草局合作中心、规财司和履约专家组组成的项目评审组对各单位2020年度项目执行情况、提交的项目成果和经费使用情况进行了评议和审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评审组对项目单位2020年度项目执行总体情况给予肯定，项目按计划稳步推进，资金执行率较高，阶段性成果良好，同时指出项目实施过程中仍需改进的问题。为进一步做好项目实施工作，合作中心对各项目单位提出了明确要求：一是要严格遵守《国家林业和草原局履行&amp;lt;联合国森林文书&amp;gt;示范单位管理办法》和《国家林业和草原局履行&amp;lt;联合国森林文书&amp;gt;示范单位项目资金管理办法》，坚持做好做实履约项目工作，合规高效利用项目资金，确保项目达到预期实效；二是要拓展国际视野，加强总结提炼项目成果，讲好中国林草履约故事；三是要强化项目单位、指导专家、NGO合作伙伴三方合力，提升履约示范综合能力和水平，积极打造履约示范样板。合作中心还对2021年度项目申请和下一步工作进行了部署。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“金融30条”落地一年：104项预期目标完成87项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772289.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 范子萌）2020年2月14日，人民银行、银保监会、证监会、外汇局和上海市政府联合发布《关于进一步加快推进上海国际金融中心建设和金融支持长三角一体化发展的意见》（下称“金融30条”）。一年以来，“金融30条”落地落实落细，取得丰硕“成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年1月末，104项预期目标中，已实现87项目标，并创造性推出28项“自选动作”，系统集成的金融改革创新效果不断显现，为基本建成国际金融中心提供了重要支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是临港新片区金融先行先试取得明显进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进新片区优质企业跨境人民币结算便利化、境内贸易融资资产跨境转让业务，300余家新片区企业纳入优质企业白名单，这两项举措还拓展至全市“产业链”“供应链”相关企业。支持跨境人民币贸易融资资产转让服务平台上线，首批64家参与机构（其中境外机构40家）覆盖全球4大洲15个国家和地区。试点一次性外债登记，已办理18家企业147亿元额度登记。允许区内符合条件的高新技术企业在500万美元额度内自主借用外债，已办理7家企业3100万美元。允许注册在自贸试验区的融资租赁母子公司共享外债额度，实现融资租赁母子公司共享外债额度12亿元。给予外资企业人民币资本金国民待遇，试点取消外商直接投资人民币资本金专用账户。创新股权投资方式取得突破，工行、农行、中行、建行、交行等五大行金融资产投资公司获批通过其附属机构在沪开展股权投资业务。制定并实施《新片区重点企业贷款贴息办法》，为39家企业提供贴息4250万元，90%以上投向高端制造、集成电路等重点产业。开展本外币合一的跨境资金池试点。自由贸易账户体系实现银、证、保全覆盖。启动金融科技创新监管试点，基于区块链的小微企业在线融资服务、“信盟链”风险信息协同共享产品等首批8个试点项目开始运行。截至目前，中行、建行、工行、农行、交行、浦发等13家银行设立新片区分（支）行。探索更加灵活的金融政策体系、监管模式和管理体制，推动保险分支机构市场准入“审批”改“备案”，市地方金融监管局将融资租赁等的变更审批权限下放至新片区管委会。中证资本市场法律服务中心落户新片区，更好地服务资本市场建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是配置全球金融资源能力持续增强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低硫燃料油期货、国际铜期货正式挂牌交易，成为继原油、20号胶之后在上期所上市的国际化品种。外资加速进入中国债券市场，共有905家境外机构主体进入银行间债券市场，持债量3.3万亿元，占银行间债券市场总托管量的3.2%。进一步便利境外投资者投资债券市场，延长现券买卖交易时段，推出特殊结算周期服务（T+N）、循环结算服务。推出国内首批挂钩贷款市场报价利率（LPR）的利率期权产品，累计交易量达918亿元。推出境内首只专门投资法国股票市场的跨境ETF 产品。多个全国“首家”“首批”金融开放项目落地，首家外资独资寿险公司（友邦人寿）、外资独资公募基金（贝莱德基金）、外资控股理财公司（汇华理财）、外资再保险法人机构（信利再保险）等均落户上海。富达国际、路博迈、范达投资、联博投资等已提交设立独资公募基金申请。全国31家外商独资私募证券投资基金管理人中有28家落户上海。推动境外机构自主选择签署NAFMII或ISDA衍生品主协议，已有6家境外机构和1只非法人产品签署ISDA主协议进入人民币利率互换市场。首次发布基金行业外商投资指南――《海外资管机构赴上海投资指南（中英文版）》。上海高院发布《上海法院服务保障进一步扩大金融业对外开放若干意见（中英文版）》，上海金融法院在全国率先印发关于证券纠纷代表人诉讼机制实施的具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是金融支持长三角高质量一体化多点发力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布“示范区金融16条”，提出融资抵押品异地互认、知识产权质押融资和交易等措施。指导交行、浦发、上海农商行等设立长三角金融管理总部，制定《示范区银行业金融机构同城化建设指引》，探索跨区域联合授信机制，推动金融机构同城化金融服务创新。支持资本市场辐射服务长三角，上交所在长三角地区建成31个资本市场服务基地，截至2020年末，长三角累计申报科创板企业240家，已上市104家（占全国48%）。上线供应链票据平台，加大“票付通”“贴现通”等业务在长三角地区的推广力度。G60科创走廊发行14单、72.8亿元“创新创业债”，81单、2108亿元资产证券化产品。落地全国首单长三角科创企业集合票据。推进长三角绿色金融信息管理系统建设和互联互通，建立长三角绿色项目库，组建绿色保险跨域共保体。推动长三角（上海、南京、杭州、合肥、嘉兴）申报国家级科创金融改革试验区。三省一市的地方金融监管部门、国家金融管理部门派驻机构及有关行业协会、金融业联合会等深化跨区域金融协调，建立长三角金融消费纠纷非诉解决、征信机构协同监管、金融稳定信息共享、普惠金融等机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626772289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以新发展理念引领新阶段高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新发展理念回答了关于发展的目的、动力、方式、路径等一系列重大理论和实践问题。以新发展理念引领新阶段高质量发展，要坚持以人民为中心的发展思想，不断实现人民对美好生活的向往；要把发展质量问题摆在更为突出的位置，切实解决好发展不平衡不充分的问题；要增强忧患意识、坚持底线思维，努力实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展；要增强贯彻落实的全面性系统性，把新发展理念贯穿发展的各领域和全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十九届五中全会精神专题研讨班开班式上提出，“全党必须完整、准确、全面贯彻新发展理念”。可以说，这是“十四五”开局之年“第一课”上的重要内容，我们应深入学习领会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展是硬道理，是解决我国一切问题的基础和关键。发展理念是发展行动的先导，是发展思路、发展方向、发展着力点的集中体现，一定的发展实践都是由一定的发展理念来引领的。党的十九届五中全会提出了“十四五”时期经济社会发展主要目标，第一个就是“经济发展取得新成效”。以此为目标，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展，必须坚持新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，“新发展理念是一个系统的理论体系，回答了关于发展的目的、动力、方式、路径等一系列理论和实践问题，阐明了我们党关于发展的政治立场、价值导向、发展模式、发展道路等重大政治问题”。党的十八大以来，新发展理念引导我国经济发展取得了历史性成就、发生了历史性变革；进入新发展阶段，经济发展也要在新发展理念的引导下取得新成效。我们要在完整、准确、全面把握新发展理念的基础上，切实把新发展理念贯彻于现代化建设的实践中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持以人民为中心的发展思想，从根本宗旨把握新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　树立新发展理念，首先要解决为什么人、由谁享有这个根本问题。以人民为中心的发展思想，体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨。我们党来自人民、服务人民，党的一切工作，必须以最广大人民根本利益为最高标准。人民群众是发展的主体，也是发展的最大受益者。只有坚持以人民为中心的发展思想，坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，才会有正确的发展观、现代化观。习近平总书记指出，“为人民谋幸福、为民族谋复兴，这既是我们党领导现代化建设的出发点和落脚点，也是新发展理念的‘根’和‘魂’”。在新阶段的发展实践中，我们必须坚持以人民为中心的发展思想，贯彻新发展理念，推动地区差距、城乡差距、收入差距等问题的解决，以为民惠民的“升级版”不断实现人民对美好生活的向往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实解决发展不平衡不充分问题，从问题导向把握新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国继续发展具有多方面优势和条件，但发展不平衡不充分问题仍然突出。如，创新能力不适应高质量发展要求、农业基础还不稳固、城乡区域发展和收入分配差距较大、生态环保任重道远等。总的来看，发展中的矛盾和问题集中体现在发展质量上。党的十九届五中全会审议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（以下简称《建议》）提出，“十四五”时期经济社会发展要以推动高质量发展为主题。因此，新时代新阶段的发展必须贯彻新发展理念，必须是高质量发展。站在新的历史起点上，我们在发展实践中必须把发展质量问题摆在更为突出的位置，根据新发展阶段的新要求，坚持问题导向，更加精准地贯彻新发展理念，以更加精准务实的举措，切实解决好发展不平衡不充分的问题，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好防范风险化解矛盾的准备，从忧患意识把握新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新发展阶段，国内外环境的深刻变化既带来一系列新机遇，也带来一系列新挑战。我们必须深刻认识我国社会主要矛盾发展变化带来的新特征新要求，深刻认识错综复杂的国际环境带来的新矛盾新挑战，努力实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。高质量发展是体现新发展理念的发展，是经济发展从“有没有”转向“好不好”。在我国这样一个经济和人口规模巨大的国家，实现高质量发展并不容易，需要跨越关口，着力防范化解重大风险。面对严峻复杂的国际形势、艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，我们必须增强忧患意识、坚持底线思维，随时准备应对更加复杂困难的局面，在贯彻落实新发展理念中及时防范风险化解矛盾，下好先手棋，打好主动仗，避免发展陷阱，克服路径依赖，实现弯道超车，让高质量发展之路越走越宽广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强贯彻落实的全面性系统性，从指导原则把握新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，“贯彻新发展理念明确了我国现代化建设的指导原则”。《建议》提出了“十四五”时期经济社会发展必须遵循的原则，其中很重要的一条就是“坚持新发展理念”，强调“把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，构建新发展格局，切实转变发展方式，推动质量变革、效率变革、动力变革”。新发展理念是在深刻总结国内外发展经验教训、分析国内外发展大势的基础上形成的，也是针对我国发展中的突出矛盾和问题提出来的，标志着我们党对经济社会发展规律的认识达到了新的高度，是我国经济社会发展必须长期坚持的重要遵循。我们要从全局和整体上、从内在联系中理解和把握新发展理念，增强贯彻落实的全面性系统性，把新发展理念贯穿发展的各领域和全过程，真正做到崇尚创新、注重协调、倡导绿色、厚植开放、推进共享，不断开拓发展新境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能否将新发展理念切实贯彻于实践之中，关键在于各级领导干部的认识和行动。各级领导干部要把思想和行动统一到新发展理念上来，努力提高统筹贯彻新发展理念的能力和水平，把新发展理念作为指挥棒、红绿灯，对不适应、不适合甚至违背新发展理念的认识要立即调整，对不适应、不适合甚至违背新发展理念的行为要坚决纠正，对不适应、不适合甚至违背新发展理念的做法要彻底摒弃。同时，应建立科学的干部政绩考评机制，把坚持贯彻新发展理念作为检验各级领导干部的一个重要尺度，坚决杜绝形式主义、官僚主义，让新发展理念落地生根，使贯彻新发展理念成为各级领导干部的自觉行动和普遍实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只要我们认真学习领会习近平总书记的重要讲话精神，在认识上科学把握新发展理念，以新发展理念引领新阶段高质量发展，就一定能够在全面建设社会主义现代化国家新征程中迈好第一步、走好每一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（执笔：李春华）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“国家账本”凸显积极财政持续发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策要更好发挥作用，需要坚持可持续性。不能搞“大水漫灌”、随意支出，要合理安排赤字、债务及支出政策，做好地方政府隐性债务风险化解工作等，这将更好巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，推动经济社会发展行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布2020年财政收支情况，多个省份两会也陆续公布2020年预算执行情况和2021年预算。作为财政政策的集中体现，“国家账本”显示，我国积极的财政政策从扩大支出、资金直达、减税降费等多方面持续发力，有效助力经济恢复增长。一系列信号也表明，今年财政政策不会急转弯，将更精准有效为实体经济、市场主体发展提供动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“国家账本”，人们最关注的无疑是收入和支出。2020年，突如其来的新冠肺炎疫情让财政收支矛盾突出。随着一系列宏观政策落地见效，经济持续稳定恢复，财政收入逐季好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，去年全国一般公共预算收入下降3.9%。这个增速低于去年2.3%的GDP增速，但背后的重要原因在于我国实施大规模减税降费，用政府收入的“减法”换取企业效益的“加法”。同时，这个增速略大于预算目标，好于预期，为重点领域支出提供了财力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支出方面看，各级政府在过紧日子、压减一般性支出的同时，对疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域加大投入力度，与财政收入的负增长形成鲜明对比，凸显出国家对疫情防控和民生等方面的保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极的财政政策中，市场主体感受和获益最深的当属减税降费。2020年国家为企业新增减负预计超过2.5万亿元，这个数字和全年财政收入的比例达到近14%。如果算小账、短期账，看上去造成财政减收。而从算大账、长远账的角度，通过减税降费，企业效益改善、活力增强，推动了经济稳步恢复。各省份的政府工作报告、预算报告，对减税降费成效进行了充分肯定，政策红利发挥十分显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经济稳定恢复的基础还不牢固，不少企业生产经营仍面临困难。为此，2021年积极的财政政策要保持对经济恢复的必要支持力度。比如，合理确定赤字率和地方政府专项债券规模，保持适度支出强度；建立实施常态化的财政资金直达机制；加大民生保障力度、兜牢兜实基本民生底线等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业纾困解难需要减税降费的继续支持。要通过进一步完善减税降费政策，提高政策的精准性和有效性，持续发挥减税降费政策效应。近日，有关部门明确继续执行小微企业普惠性税收减免政策，这个政策红利对小微企业来说是一个重要利好。税务系统从2月2日起在全国范围内集中开展一次纳税人缴费人需求调查活动，推动减税降费政策更好落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得强调的是，统筹发展和安全至关重要。积极的财政政策要更好发挥作用，需要坚持可持续性。不能搞“大水漫灌”、随意支出，要合理安排赤字、债务及支出政策，做好地方政府隐性债务风险化解工作等。在“提质增效”的同时坚持“更可持续”，积极的财政政策将更好巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，推动经济社会发展行稳致远。（本文来源：经济日报 作者：曾金华）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放开外资股比限制引入更多竞争活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，工信部表示，按照中央进一步扩大开放的统一部署，我国于2018年取消了专用车、新能源汽车外资股比限制，2020年取消了商用车外资股比限制，2022年将取消乘用车外资股比限制和合资企业不超过2家的限制，届时汽车外资投资将全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽车产业发展的过程中，中国一直秉持开放发展的原则。随着全球范围内汽车产业电动化转型进程的加快，国际知名汽车企业不断加大对华投资合作，一定程度上倒逼着我国配套产业链的完善提升，也促进了技术进步，带动了就业与经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面放开外资投资限制后，市场竞争必然更加激烈，创新能力不足、适应能力较差的企业将会面临“出局”的风险，兼并重组、优胜劣汰的进程可能加快。对此，市场不乏有一些担忧的声音：取消乘用车外资股比限制，一旦外资车企持股比例扩大，中国车企的利益是否会受损，在合资生产企业经营中的话语权是否会被压缩？但其实这种担心是没有必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年的发展和积累，自主商用车品牌已经精准把握住了国内市场需求，并在高端市场占据一席之地。正是基于此，对国内自主商用车品牌而言，股比放开可以倒逼其提升竞争力和研发水平，不断修炼内功，进而提升国际市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，从商用车整体发展的角度来看，股比放开属于利好消息。从其他领域的发展经验来看，只有充分竞争才有助于行业的良性发展，坚持优胜劣汰才能使得市场健康持续发展。外资商用车企业进入国内市场，可以给我国商用车市场带来更多活力，进而推动商用车行业在产品设计、售后服务、金融服务等方面有更好的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国汽车制造业只有在与国际高手“过招”的竞争中，才能不断提升技术水平、磨炼竞争本领，同时也会给中国车企一个走向世界最前端的机遇。中国自主汽车品牌要想不断做大做强，就更需要抓住这个机遇，迎难而上，必须要与外企拼质量、拼性价比。可以看到，市场是残酷的，即便是国外先进的商用车企业，进入中国市场后，如果不能适应中国市场的发展需求和节奏，也会面临被淘汰的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。无论是过去、现在还是未来，互利共赢、开放合作都是中国制造业发展坚持的根本原则。坚持市场化导向，更深入、更广泛地融入全球供给体系，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。取消乘用车外资股比限制，并加强同国际经贸规则对接，为外商提供更多更好的投资机会，这是我国全球化战略的必由之路，也是做大做强我国汽车业的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，放开汽车外资投资股比会加速国内企业与全球跨国车企同台竞技的步伐，行业竞争将会变得愈发激烈，优胜劣汰的节奏将会提速。车企只有不断苦练内功、与时俱进，并掌握核心技术，才有可能存活下来。(胡建兵)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完整准确全面贯彻新发展理念</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入新发展阶段，构建新发展格局，必须完整准确全面贯彻新发展理念。本报日前推出的深度调研报道《顺德再造》之所以引发关注，就是因为顺德推进村级工业园改造的实践，体现了完整、准确、全面贯彻新发展理念的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完整准确全面贯彻新发展理念，必须坚持问题导向，选好突破口。对于顺德来说，当年由于“村村点火、户户冒烟”而形成的一大批村级工业园，虽然在解决就业、完善配套等方面发挥了作用，但也带来发展乏力、结构欠优、环境不佳等弊端，成为高质量发展的短板。对标新发展理念，顺德干部群众形成了共识：污染企业不“请走”，绿色企业就没有空间；落后产能不出清，高端产能就进不来。正是抓住了村改这个关键，顺德高质量发展的大棋局才能“一子落而满盘活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完整准确全面贯彻新发展理念，必须坚持解放思想、实事求是，不断探寻切合实际的发展路径。顺德村改涉及382家村级工业园区、数万家各类企业，利益之复杂、矛盾之尖锐，可想而知。之所以能够在不太长的时间内取得显著成效，就在于他们始终坚持一切从实际出发，尊重群众首创，以实践作为检验村改成败的标准，不搞“一刀切”，探索形成了一套契合顺德实际的政策措施，让几十年积累的深层次矛盾迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完整准确全面贯彻新发展理念，必须坚持以人民为中心，让发展成果更多更公平惠及人民群众。顺德努力在村改中注意协调好各方利益，尤其是保障农民的利益不受损害。精心设计的各类村改方案首先交由村民表决，确保利益相关方都能从中获益，共享发展成果。各方满意，民心思改，正是顺德村改得以顺利推行的奥秘所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺德先人一步的成功实践，为各地创造性地贯彻落实新发展理念提供了范例。作为发达地区的排头兵，顺德干部群众毅然走出舒适区，以壮士断腕的勇气，主动挑战村改这个牵一发而动全身的发展难题，体现了强烈的责任意识和担当精神。希望更多地方从顺德的探索中得到启示，把新发展理念转化为推进高质量发展的切实行动，为“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：新兴市场连续十个月实现资金净流入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者范子萌)资金流向新兴市场国家的势头依然强劲。国际金融协会(IIF)当地时间2月2日发布全球资金流向报告显示，2021年1月份，流入新兴市场国家的投资总额约为535亿美元。这是新兴市场连续十个月实现资金净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2021年1月份，新兴市场国家中，股票市场流入94亿美元，其中流向中国股市的有62亿美元；债券市场流入442亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IIF经济学家Jonathan Fortun称，鉴于市场高流动性、疫苗方面积极进展以及投资者投资热情激增，对于新兴市场前景保持相对乐观的态度，预计新兴市场可能会有更多资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域来看，新兴市场国家中，几乎所有地区均有资金流入。其中，亚洲债券市场资金流入188亿美元，股票市场流出3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京银保监局：2021年提高全流程监管能力、防范跨市场跨领域跨行业风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）2月3日，北京商报记者从北京银保监局处获悉，2月2日，北京银保监局以视频形式召开2021年工作会议，会议指出，2021年北京银保监局要提高全流程监管能力，强化事前预警和早期介入，防范跨市场跨领域跨行业风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2021年是全面建设社会主义现代化国家新征程开启之年，也是“十四五”开局之年，做好各项工作意义重大。北京银保监局要全力支持构建首都新发展格局。持续增强金融普惠性，加快推进首贷、续贷中心建设，配合推动确权融资、知识产权质押融资中心落地，大力拓展“金融专网”覆盖面和应用领域，推动大型银行服务重心下沉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，保障国家重大战略、重点项目融资需求，加大对先进制造业和战略性新兴产业的中长期资金支持。强化创新核心地位，鼓励银行保险机构在支持科技创新方面先试先行。改进消费金融服务，助力消费升级和扩大内需。探索区域保险市场协同发展新路径，推进京津冀交通事故快速处理及保险理赔一体化。推进金融支持养老、家政、托幼等社区家庭服务业试点。支持高起点高标准设立北京金融法院，进一步发挥金融纠纷多元化解机制作用，服务首都和谐宜居与治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构筑银行业保险业高质量发展新优势。引导机构回归本源科学发展，构建特色与活力兼备的现代化发展格局。支持中小法人机构多渠道补充资本，夯实机构稳健发展基础。稳步推进金融机构发起设立，持续丰富市场主体，实现多层次多元化金融供给。深化保险领域改革，在“降价”“增保”基础上积极创新产品服务。深入推进“证照分离”，继续推动审批制度改革和简政放权，大力支持“两区”建设，实现高水平对外开放，助力首都营商环境持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进风险监管“六大治理”。会议强调，要持续巩固强监管严监管态势，着力防范化解重点机构、重点业务、重点领域风险。坚持监管全覆盖，切实提升监管的前瞻性、主动性和穿透性。坚持依法监管，切实维护金融消费者合法权益，有力维护首都金融市场秩序，净化金融行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持之以恒加强监管能力建设。在监管手段上，会议指出，提高全流程监管能力，强化事前预警和早期介入，防范跨市场跨领域跨行业风险。加强执法能力建设，着力补齐监管制度短板，以科技赋能监管数字化转型。毫不松懈抓好疫情防控，全面加强内部管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移推进全面从严治党。会议要求，坚持把政治建设摆在首位，自觉扛起管党治党政治责任，深入贯彻落实银保监会系统党的建设高质量发展工作要求，以党的“六大建设”为抓手，着力打造模范政治机关。以强监督促进强监管推动强治理，大力推进金融反腐败斗争，建设忠诚干净担当的监管铁军。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626771324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经常账户盈余超德国至全球首位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　德国《法兰克福汇报》网站1月22日报道，伊福研究所报告显示，2020年中国经常账户余额顺差达3100亿美元，超过德国占据首位，德国以2610亿美元位居第二，排名第三的日本差距较大，为1580亿美元。由于经济衰退，德国对重要贸易伙伴出口明显减少，出口盈余较上年减少340亿美元，相反在疫情当中中国仍能增加出口，特别是疫情时期需求较高的商品，例如居家办公需要更多的笔记本、显示器等IT设备，以及疫情导致对口罩等医疗防护物资需求激增。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626768558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京银保监局：加大对先进制造业和战略性新兴产业的中长期资金支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，北京银保监局以视频形式召开2021年工作会议，传达贯彻中国银保监会工作会议精神，总结回顾2020年主要工作，研究分析当前形势，安排部署2021年重点工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，北京银行业保险业在保持规模较快增长的同时逐步实现高质量发展。北京银行业资产规模从2015年末的19.7万亿元增长到2020年末的28.6万亿元，增幅45.6%，贷款规模从7.1万亿元增长到11.4万亿元，增幅60.8%。北京保险业提供风险保障总额从2015年的201.2万亿元增长到2020年的730.7万亿元，增幅263.1%。2020年末，北京保险业资产规模首次突破一万亿，达到1.09万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2020年末，北京银行业各项贷款规模达到11.41万亿元，较年初增加1.08万亿元，年度增量创2013年以来新高。其中中长期贷款规模6.82万亿元，同比增长11.8%，制造业贷款规模1.29万亿元，同比增长14.9%。在提升小微企业金融服务质效方面，续贷中心全年审批续贷4123笔、金额193.8亿元，笔均470万元；创设全国首个首贷中心，共审批首贷8873笔、金额330.5亿元，笔均372万元，带动金融服务进一步下沉。在防范化解金融风险方面，2020年全年累计对47家机构、57名责任人进行行政处罚，罚没款项1.11亿元，为上年的2.2倍。当年处置不良贷款规模比前两年平均水平增长80%，年末不良率0.55%，处于全国最低水平区间。信托通道类业务规模同比下降40.6%，影子银行规模持续收缩。房地产贷款增速低于各项贷款平均增速1.44个百分点，房地产信托规模同比下降16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2021年，北京银保监局要坚持党中央对金融工作的集中统一领导，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，更加奋发有为地推进首都经济社会高质量发展，以党的建设为引领推动监管中心工作不断开创新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力支持构建首都新发展格局。持续增强金融普惠性，加快推进首贷、续贷中心建设，配合推动确权融资、知识产权质押融资中心落地，大力拓展“金融专网”覆盖面和应用领域，推动大型银行服务重心下沉。保障国家重大战略、重点项目融资需求，加大对先进制造业和战略性新兴产业的中长期资金支持。强化创新核心地位，鼓励银行保险机构在支持科技创新方面先试先行。改进消费金融服务，助力消费升级和扩大内需。探索区域保险市场协同发展新路径，推进京津冀交通事故快速处理及保险理赔一体化。推进金融支持养老、家政、托幼等社区家庭服务业试点。支持高起点高标准设立北京金融法院，进一步发挥金融纠纷多元化解机制作用，服务首都和谐宜居与治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构筑银行业保险业高质量发展新优势。引导机构回归本源科学发展，构建特色与活力兼备的现代化发展格局。支持中小法人机构多渠道补充资本，夯实机构稳健发展基础。稳步推进金融机构发起设立，持续丰富市场主体，实现多层次多元化金融供给。深化保险领域改革，在“降价”“增保”基础上积极创新产品服务。深入推进“证照分离”，继续推动审批制度改革和简政放权，大力支持“两区”建设，实现高水平对外开放，助力首都营商环境持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进风险监管“六大治理”。持续巩固强监管严监管态势，着力防范化解重点机构、重点业务、重点领域风险。坚持监管全覆盖，切实提升监管的前瞻性、主动性和穿透性。坚持依法监管，切实维护金融消费者合法权益，有力维护首都金融市场秩序，净化金融行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持之以恒加强监管能力建设。提高全流程监管能力，强化事前预警和早期介入，防范跨市场跨领域跨行业风险。加强执法能力建设，着力补齐监管制度短板，以科技赋能监管数字化转型。毫不松懈抓好疫情防控，全面加强内部管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移推进全面从严治党。坚持把政治建设摆在首位，自觉扛起管党治党政治责任，深入贯彻落实银保监会系统党的建设高质量发展工作要求，以党的“六大建设”为抓手，着力打造模范政治机关。以强监督促进强监管推动强治理，大力推进金融反腐败斗争，建设忠诚干净担当的监管铁军。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议报告：2020年中国成为全球最大外资流入国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报1月26日报道：联合国贸易和发展会议24日发布的报告显示，2020年，全球外国直接投资（FDI）总额大幅下滑，但中国FDI逆势增长，成为全球最大外资流入国。贸发会议最新一期《全球投资趋势监测报告》显示，受新冠疫情影响，2020年全球FDI总额约为8590亿美元，与2019年相比缩水42%。中国FDI逆势增长4%，达1630亿美元，中国超过美国成为全球最大外资流入国。贸发会议投资和企业司负责人表示，2020年，中国吸收外资的全球占比大幅提升，高达19%。他强调，中国对外资持续保持吸引力，主要由于中国率先恢复经济增长和政府采取了有效的投资便利化措施。报告显示，发达经济体FDI受疫情冲击最为严重。2020年，发达经济体吸收FDI约2290亿美元，较前一年骤降69%，是近25年来的最低水平。其中，美国FDI约为1340亿美元，较前一年缩水近一半。同期，发展中经济体FDI约为6160亿美元，下滑12%，约占全球FDI总量72%。贸发会议预测，2021年全球FDI增长仍将疲弱，2022年有望开始复苏。疫情走向和疫苗推广程度、主要新兴市场宏观经济形势以及全球投资环境等会持续影响未来全球FDI表现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626767251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日开展1000亿元逆回购操作 实现净回笼800亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行公开市场开展1000亿元7天期逆回购操作，今日有1800亿元逆回购到期，实现净回笼800亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210203/c626770331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>