<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 May 2022 11:49:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>64.97万亿元！一组数据背后的实体经济“基本盘”发展密码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固拓展脱贫攻坚成果 一季度近七成监测对象已消除返贫致贫风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898474.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”，省委书记易炼红在“五一”假期第一天进行检查调度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897155.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：做企业的注意了，现金到账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极发挥基础设施建设短期稳增长和长期调结构作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895910.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上财高研院：2022年一季度全国家庭部门新增存款7.82万亿元，达有记录以来最高值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638895346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>净利超4.1万亿元，1500多家公司现金分红！沪市上市公司年报成绩单出炉，ESG信息披露亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;47.9万亿元营收！超4.1万亿元净利润！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，沪市上市公司继续交出一份亮丽的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者注意到，在2021年沪市年报中，除业绩和研发投入外，现金分红和ESG（环境、社会和治理）信息披露成为两大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪市主板公司、科创板公司全年分别有1221家、322家公司推出现金分红方案，分别占全部盈利公司家数的84%、85%，现金分红总额分别为近1.48万亿元、290.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ESG信息披露方面，沪市主板有770余家公司披露2021年ESG报告、可持续发展报告或社会责任报告，ESG披露数量创历史新高。全部科创板公司在2021年年度报告中专节披露了ESG相关信息，逾90家公司单独编制并发布社会责任报告或ESG报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，截至4月末，在各项政策有力推动下，前期受困疫情停工的沪市主板公司，已有逾7成开始复产复工。前期部分科创板公司部分厂区也存在停工停产的情况，目前绝大多数亦有序复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪市主板业绩稳定 科创板持续高增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月30日晚，上交所发布2021年沪市主板公司和科创板公司经营业绩情况。整体计算，沪市上市公司2021年共实现47.9万亿元营收，实现归母净利润超4.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2021年，沪市主板公司合计实现营业收入47.07万亿元，同比增长18%；实现归母净利润4.04万亿元，同比增长23%。从盈亏面看，1451家公司实现盈利，占比87%；1371家公司实现主业盈利，占比82%；逾8成公司营业收入规模扩大，逾6成公司净利润实现增长。对比2019年，超7成公司营业收入、6成公司净利润实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，科创板公司共计实现营业收入8344.54亿元，同比增长36.86%；实现归母净利润948.41亿元，同比增长75.89%。近9成公司营业收入增长，41家公司营收翻番；近7成公司归母净利润增长，61家公司增幅在100%以上，最高达18倍。科创板公司全年营业收入的中位数由5.28亿元上升至7.21亿元，归母净利润的中位数由0.87亿元上升至1.09亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在科创板更具包容性的上市条件下，已先后有38家上市时未盈利企业、5家特殊股权架构企业、4家红筹企业和1家发行存托凭证企业上市。其中，38家上市时未盈利企业2021年营业收入合计为985.3亿元，同比增长65.69%；归母净利润合计为-42.88亿元，亏损同比收窄77.96%，14家公司实现扭亏为盈。按照科创板第五套标准上市的创新药企业中，有9家公司营收突破1亿元，康希诺、百奥泰和艾力斯在连续亏损多年后首次实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新投入不断加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新研发是上市公司高质量发展的基石，是上市公司打造“百年老店”的内在生命力。无论是沪市主板还是科创板，在过去的2021年，均保持高研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年沪市主板实体公司研发强度连续3年保持正向增长，全年研发投入金额合计7006亿元，同比增长26%。其中，107家公司研发投入超过10亿元，中国建筑、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）等13家公司研发投入超过100亿元；86家公司研发强度超10%，传统产业工艺革新、数字化智能化水平稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为科技创新型企业的聚集地，2021年，科创板公司研发强度保持高位，全年研发投入金额合计达到852.40亿元，同比增长29%；研发投入占营业收入的比例平均为13%。其中，百济神州、翱捷科技等38家公司的研发投入占比超过30%。截至2021年底，科创板公司科研人员总数超过14万人，平均每家公司超过330人，占公司员工总数的比例接近3成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为吸引人才且留住人才，沪市公司纷纷建立长效激励机制，运用股权激励稳住核心骨干人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，沪市主板公司2021年推出股权激励和员工持股计划草案323单，同比大幅增长81%；覆盖激励对象10.8万人，同比增长44%。其中，国有企业股权激励参与度提升14%，医药生物、化工、汽车制造、电子设备等技术创新引领型公司占比近4成。科创板方面，226家科创板公司在上市后推出了283单股权激励计划，占科创板公司总数的54%，惠及逾5万人次科技人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续分红回购 加强股东回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪市上市公司在实现业绩增长的同时，更加重视通过现金分红、股份回购等方式“真金白银”回馈投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，沪市主板公司2021年共有1221家公司推出分红方案，占全部盈利公司家数的84%；现金分红总额接近1.48万亿元，较2020年大幅增长26%。从比例看，903家公司现金分红比例超过30%，占比74%；696家公司连续3年分红比例超30%，约203家公司连续3年分红比例超50%。从金额看，157家公司派现10亿元以上，26家派现100亿元以上。同时，沪市主板公司全年还有150余家次公司实施回购，完成回购金额合计约440亿元，约9成公司回购用途为实施股权激励或员工持股计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，共有322家科创板公司推出现金分红方案，占全部盈利公司家数的85%，现金分红总额达到290.44亿元。其中，236家公司现金分红比例超过30%，中国通号等64家公司现金分红超过1亿元。股份回购方面，2021年以来已有41家公司发布股份回购方案，涉及金额合计38.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，现金分红是回报投资者的重要形式，可以使投资者产生实际的现金收益，增加投资者的资金流动性，在此基础上进行资源再配置。同时，现金分红需基于客观的盈利及充足的现金流，也更能证明上市公司具有稳定的盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，证监会和交易所一直致力于倡导上市公司建立持续、稳定的现金分红政策。今年4月，证监会等部门联合发文支持上市公司结合本公司所处行业特点、发展阶段和盈利水平，增加现金分红在利润分配中的比重，与投资者分享发展红利，增强广大投资者的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;ESG信息披露大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业绩说明会实现召开数量全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，ESG理念已成为企业发展的蓬勃动力，上市公司ESG信息披露的实践经验也逐渐丰富。在业内人士看来，ESG报告已成为上市公司展现企业使命、社会责任、投资价值等关键信息的重要载体，ESG信息披露亦有助于中国上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年，770余家沪市主板公司披露2021年ESG报告、可持续发展报告或社会责任报告，披露ESG信息的公司数量创历史新高。全部科创板公司在2021年年度报告中专节披露了ESG（环境、社会和公司治理）相关信息，逾90家公司单独编制并发布社会责任报告或ESG报告，内容涵盖公司科研创新、产品服务、治理结构、环境保护、社会贡献等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ESG报告不仅仅是一份报告。在报告整体编制过程中，我们可以对公司的经验和教训进行全方位梳理。对上市公司而言，这是提高质量和水平的绝佳机会，有利于加强公司治理。同时，ESG报告是公司与投资者之间沟通的桥梁。”中微公司董事长尹志尧曾对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在三生国健相关负责人看来，结合公司财务指标，ESG报告可以帮助投资者综合评估企业是否具有可持续发展的长期投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ESG信息属于上市公司投资者关系管理中的重要沟通内容，而业绩说明会则是重要渠道，近年来，越来越多的沪市上市公司直面投资者，采取多种创新方式主动交流公司情况。据统计，进入年度报告期以来，沪市主板预计将有1600余家公司召开业绩说明会，实现召开数量“全覆盖”。科创板业绩说明会则继续实行全面覆盖，全部科创板公司均将召开年度报告业绩说明会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近日举办的中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满提到，2021年近九成上市公司召开业绩说明会，四分之一的上市公司披露ESG或社会责任报告，日益成为践行现代企业制度、回报社会的示范样板。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>咬定目标不放松！宏观政策“轰油门”，“三驾马车”有望跑出加速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对国际国内环境出现一些超预期变化、经济下行压力进一步加大的局面，全年经济增长目标还能不能实现，要不要调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议给出权威回应，为继续做好今年经济工作明确了目标要求、指明了工作重点。会议要求，要加大宏观政策调节力度，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年第一季度我国GDP同比增长4.8%。结合过去几年季度GDP变化情况，有机构测算，要达成5.5%左右的全年增长目标，第二、三、四季度的GDP同比增速分别要达到约5.28%、6.25%和5.6%。及时加大宏观政策调节力度，切实提振第二季度经济增长，提前谋划加快下半年经济增长，成为实现全年增长目标的关键所在。业界预期，一系列促进投资、消费、出口增长的政策呼之欲出，“三驾马车”有望形成拉动总需求的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳投资：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面加强基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善优化房地产政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大基建是当下稳投资、稳增长的关键抓手。一些专家认为，全面加强基建，政策将重点在解决资金来源方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，保障融资平台公司合理融资需求。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）研究所所长李奇霖认为，后续基建持续发力的关键在于保障融资平台的合理融资需求。另一方面，加快地方政府债券发行使用。今年地方政府债券发行进度明显快于往年。近期，财政部进一步明确了今年专项债券发行使用的时限要求。第二、三季度，地方在债券发行使用上预计会进一步靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，中国宏观经济研究院投资研究所研究员刘立峰认为，可进一步扩大专项债资金投向范围，适当放宽中西部地区专项债项目审核条件，适度扩大城投债发行规模。还有部分专家认为，必要时可扩大地方政府新增债务限额或增发特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制造业投资增长势头良好、基建投资发力预期明确的当下，促进房地产市场平稳运行，适时稳住房地产投资同样具有重要意义。业内预计，房地产调控政策有望迎来更大范围、更加有力的优化完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于支持刚性和改善性住房需求，贝壳研究院首席市场分析师许小乐预计，一些限制性政策如限购、限售、限贷等有望继续松绑，房贷利率、交易税费等购房成本有望继续降低，刚需和改善性住房需求将得到释放。58安居客房产研究院分院院长张波认为，公积金贷款及二套房首付要求松绑、房贷利率下降的现象将会更多地出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于防范房地产市场风险，李奇霖认为，一些有条件的城市可能适当放松商品房预售资金监管，这对于房地产企业盘活资金、缓解流动性紧张、保障投资正常运转可起到积极作用。此外，引导金融机构满足房地产企业合理融资需求等政策还有进一步优化的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促消费：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进居民消费恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保市场主体保就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费对经济具有持久拉动力，事关保障和改善民生。当前消费支持政策主要集中在保消费市场主体和基本消费品保供稳价方面。有专家建议，可考虑研究出台对促进居民消费具有直接拉动作用的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现阶段促进消费的政策还需进一步增量加码。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策组负责人、首席分析师杨畅建议，在研究储备政策时，可考虑加入对居民的直接补贴。国泰君安证券首席宏观分析师董琦也称，在做好基本消费品保供稳价的同时，可考虑通过发放消费券、打折让利、满减满送等举措，有效提升居民边际消费倾向，活跃消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力保市场主体保就业对于稳定消费具有更持久的作用。“促消费工作重点仍是通过保市场主体保就业，积极出台纾困帮扶政策，给予企业工资性补贴，加大失业保险稳岗返还力度，缓解企业现金流压力。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，促进平台经济健康发展的政策导向进一步明确。东方金诚认为，针对平台经济的政策将更好地平衡“严监管”和“促发展”，以充分发挥平台经济在稳定供应、扩大就业、促进消费等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳外贸：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减轻疫情对生产供应扰动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快建设全国统一大市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海外需求下降而供应恢复，国内疫情扰动生产、阻滞物流的局面下，我国出口高位回落的压力开始逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次政治局会议强调，要坚持扩大高水平对外开放，积极回应外资企业来华营商便利等诉求，稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸方面，李奇霖认为，当下工作的关键在于减轻抗疫对产业链供应链的扰动，避免出口订单流失，缓解产业资本外流压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好疫情防控下物流畅通，国家卫生健康委疾控局负责人雷正龙称，正在不断提升疫情防控的科学精准水平，对交通物流做到保通保畅，统筹做好疫情防控和重点物资运输保障工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国认为，中国发力建设高效规范、公平竞争、充分开放的全国统一大市场，对在华外企是显著利好，将大大增强外企在华稳定经营和扩大投资的信心，推动全球范围内资本、技术、人才进一步东移。当前形势下，为稳定外贸外资基本盘，应加快推进这项重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（记者：倪铭娅 刘丽靓 张勤峰）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份我国国际货物和服务贸易 进出口规模38711亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者马梅若报道 4月29日，国家外汇管理局公布2022年3月我国国际货物和服务贸易数据。数据显示，2022年3月，我国国际货物和服务贸易进出口规模38711亿元，同比增长15%。其中，货物贸易出口18687亿元，进口15344亿元，顺差3343亿元；服务贸易出口2108亿元，进口2572亿元，逆差463亿元。服务贸易主要项目为：运输服务进出口规模1691亿元，其他商业服务进出口规模775亿元，旅行服务进出口规模658亿元，电信、计算机和信息服务进出口规模581亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计值，2022年3月，我国国际货物和服务贸易出口3277亿美元，进口2823亿美元，顺差454亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情要防住、经济要稳住、发展要安全 政治局会议送来“定心丸?”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全，这是党中央的明确要求。”4月29日召开的中共中央政治局会议，为下一阶段经济工作指明了方向。围绕“努力实现全年经济社会发展预期目标”，全力扩大国内需求、全面加强基础设施建设等方面的稳增长政策力度将更大，且更有针对性，促进房地产市场、资本市场、平台经济健康发展等方面的举措也将进一步发力，稳预期、强信心，让市场主体吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国内疫情多地散发、国际地缘冲突、欧美货币政策加快紧缩等因素导致我国经济运行面临超预期冲击和更多不确定性。股票市场出现持续调整，上证指数一度跌破3000点，折射出需求收缩、供给冲击、预期转弱“三重压力”有所加大，市场信心不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“定心丸”将进一步稳预期、强信心。面对不断加大的经济下行压力，不少机构下调了今年中国经济增长预测值。此次会议明确提出了“努力实现全年经济社会发展预期目标”的要求，强化了把稳增长放在更加突出位置的政策信号。从房地产市场、平台经济发展来看，预期改善料更为明显。此次会议明确提出“支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求”，意味着各地因城施策力度将更大，以限为主的紧缩政策将逐步合理调整。“出台支持平台经济规范健康发展的具体措施”，意味着平台经济治理已取得一定成效，具备常态化监管基础，将步入新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“定心丸”将稳增长提升到新高度。其一，除重申“加快落实已经确定的政策”外，会议要求“抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度”。机构人士认为，增量政策工具既可能包括降准降息等市场预期的各类政策工具，也可能包括提高赤字率、发行特别国债等储备工具，想象空间大、政策分量足。其二，全面加强基础设施建设。此前召开的中央财经委员会第十一次会议已对此问题进行部署。基建投资力度的加强将是短期稳增长的重要抓手，政策优化的空间既包括土地、用能、环评等方面的保障，也包括专项债监管、配套融资支持等方面的优化。其三，发挥消费对经济循环的牵引带动作用。外需下滑更需提振内需来对冲，这既应加大对受疫情影响严重行业的纾困帮扶力度，更可通过发放消费券、消费补贴、发展新型消费等方式进一步释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策“定心丸”将有效管控重点风险。此次会议强调，要有效管控重点风险，守住不发生系统性风险底线。房地产市场“硬着陆”风险的警报并未完全解除，个别房企债务风险仍在释放过程中，“优化商品房预售资金监管”即为有针对性的举措之一；股市连续调整也给金融市场稳定运行带来挑战，严重影响市场主体预期，“积极引入长期投资者”应是培育股市平稳运行内在动力的一大重点；平台经济是中国创新经济最有活力的代表之一，在经历专项整治后，“红绿灯”机制日益清晰，监管体系日益完善，健康发展的基础更加扎实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年变局与世纪疫情相互叠加，“黑天鹅”与“灰犀牛”不时相遇，经济发展的复杂性、严峻性、不确定性可见一斑，但我国经济发展潜力大、韧性足、空间广的基本面并未改变。相信随着疫情得到有效控制，更大力度稳增长政策得到有效落实，市场主体迎难而上的信心将更加充足，中国经济发展必将乘风破浪，踏波稳进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委秘书长赵辰昕：预计我国经济将很快回归正常轨道 有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社4月30日讯，国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕接受新华社记者采访时表示，一季度经济总体平稳，发展形势符合预期。从国内生产总值、物价、就业、国际收支这四大宏观经济指标看，一季度国内生产总值同比增长4.8%，较去年四季度提高0.8个百分点；居民消费价格同比上涨1.1%；城镇新增就业285万人，全国城镇调查失业率平均为5.5%；外汇储备稳定在3.2万亿美元左右。近期，受疫情点多、面广、频发的影响，需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力更为突出，新的下行压力进一步加大。但这种冲击影响是阶段性的、暂时的。随着各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展的政策效应逐步显现，预计我国经济将很快回归正常轨道。我国经济持续恢复发展的良好态势不会改变，支撑高质量发展的生产要素条件不会改变，经济韧性强、潜力足、回旋余地大、长期向好的基本面不会改变，有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委秘书长赵辰昕：企业综合融资成本总体稳中有降 稳增长合力正在加快形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕接受新华社记者采访时表示，要充分认识并切实用好我国经济发展的多方面比较优势和有利条件。从发展基础看，去年我国经济规模突破110万亿元，人均GDP突破8万元，超过世界平均水平。今年一季度，面对内外部风险挑战，实现4.8%的增速，为全年经济继续平稳运行打下较好基础。从供给潜力看，我国产业结构持续调整优化，产业链供应链韧性不断增强，产业体系完备的优势继续彰显。同时，煤炭优质产能加快释放，前期“缺电”等供给制约问题明显缓解，促进国民经济循环进一步畅通。从内需空间看，扩大内需战略积极推进，一季度内需对经济增长的贡献率达96.3%；一季度居民收入增速快于GDP增速，有利于推动消费持续恢复；适度超前开展基础设施投资，投资增速较快回升。从政策环境看，今年宏观政策发力适当靠前，新的组合式税费支持政策加快出台实施，企业综合融资成本总体稳中有降，稳增长合力正在加快形成。同时，重点领域改革累积效应持续显现，进一步激发经济发展的内生动力活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，上海通报！信息量很大！北京出手：5月5日起进入公共场所、乘坐交通工具须持核酸证明！中国生物发布“好消息”！福奇：并没有结束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;记者 文景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来关注下今天上午10点举行的上海市新冠肺炎疫情防控新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天出院出舱人数16412例，本市疫情防控还处在关键阶段，仍要强化社会面管控&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天（4月30日）上午举行的市疫情防控工作新闻发布会上，市卫生健康委副主任赵丹丹通报：4月29日，我市新增1249例新冠肺炎本土确诊病例和8932例本土无症状感染者。1249例本土确诊病例中，264例在闭环隔离管控中发现，985例为无症状感染者转归确诊病例。8932例本土无症状感染者均在闭环隔离管控中发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月29日24时，在定点医疗机构接受治疗的重型患者356例、危重型57例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日，新增本土死亡病例47例，平均年龄82.4岁。47位患者有多种脏器严重疾患或肿瘤，包括前列腺肿瘤、胃癌、喉癌、肺癌及冠心病、严重心功能不全、重度高血压、脑梗死及后遗症、阿尔兹海默症、尿毒症等。其中3例曾接种过新冠疫苗，其余均未接种过新冠疫苗。死亡的直接原因均为基础疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月30日9时：这次疫情全市已累计排查到在沪密切接触者631175人，均已落实管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，全市本土确诊病例出院2807例，无症状感染者解除集中隔离医学观察13605例，他们将返回居住地接受健康监测，请社区妥善做好接返工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，我们聚焦重点、分区分级，对封控区、管控区、防范区实施了“核酸+抗原”的组合筛查。依据阶段性筛查结果，4月29日各区的“三区”划定结果，与4月28日相比较，全市共划分封控区15895个，涉及人口数444万人，减少人数83万人；管控区21230个，涉及人口数539万人，减少人数54万人；防范区49651个，涉及人口数1378万人，增加人数140万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，本市疫情防控还处在关键阶段，形势依然严峻复杂，仍要强化社会面管控。因此，大家还是要绷紧疫情防控这根弦，不松懈、不聚集、减少流动，严格按“三区”划分要求认真落实，大家一起巩固来之不易的疫情防控成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再提醒一下，接种新冠疫苗是增强老年人保护力的重要手段，符合条件还没接种疫苗的老年人，请关注所在地区的疫苗预约接种信息，尽快接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市疫情防控工作领导小组办公室最新发布，为适应新冠肺炎疫情防控形势变化，满足常态化疫情防控下居民核酸检测需求，降低疫情防控和社会运行成本，保护人民群众生命健康，本市自2022年5月1日起，将公立医疗机构开展的核酸单样本检测价格由28元下调至25元。另外，我们之前也公布过，为了减轻市民和企业负担，从5月1日到6月30日，本市常态化核酸检测点实行免费核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应收尽收，上海定点医院收治床位2.3万张，市区方舱医院总床位约30万张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，对于阳性感染者要做到“应收尽收”，目前上海定点医疗机构和方舱医院的床位能否满足需求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市卫生健康委副主任赵丹丹介绍：对阳性感染者“应收尽收”是尽快切断传染源、阻断社区传播、控制疫情蔓延最有效的方法。上海本轮疫情发生以来，阳性感染者迅速增加，目前已累计报告阳性感染者超过57万例。为实现“应收尽收”目标，我们做好了以下几项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力推动定点医院建设，扩大8家市级定点医院收治能力，建设32家区域性定点医院，可收治床位2.3万张。选择基础条件好、适宜改造的方舱医院加强硬件建设，提高救治能力，转换为4家“亚定点医院”，提供6700张收治床位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断扩大方舱医院收治规模，改建一批体育馆、会展中心等设施设备较好的公共建筑作为方舱医院，用于无症状感染者和轻型病例的集中隔离医学观察。目前，市、区方舱医院总开放床位约30万张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是我们统筹市、区两级医疗力量，选派1万多名医务人员入驻定点医院、方舱医院工作。在此基础上，国务院联防联控机制调配外省市和部队近3万名医护人员驰援上海，加强医疗救治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定点医院和方舱医院的床位数从开始的比较紧张，再到后来的紧平衡。据统计，近6天本市新增阳性感染者85832例，出院出舱131030例。下一步，我们将根据疫情发展进一步研判，根据分类、分级救治的原则，对定点医院、方舱医院的设置运行进行动态调整，让需要住院治疗的患者得到及时、有效的医疗救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前上海保供恢复如何？电商平台开仓率80%，日单量达正常水平54.1%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，上海目前商业网点节点和保供应恢复情况如何？下一步如何促进商贸企业复工复产？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市商务委副主任周岚介绍：截至4月29日，主要保供电商平台大仓已恢复运营56个，开仓率80%；电商平台前置仓已恢复营业862个，开仓率73.3%。全市超市卖场营业门店总数1164家，营业门店比率72.4%。各主要业态保供人员在岗61402人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本市主要电商平台日单量达到341.3万单，达到正常水平的 54.1%；本市12个重点连锁超市卖场保供套餐日均订单超过66万份；40家重点团餐企业日均配送75万份盒饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，按照市委市政府要求，我们将出台本市商贸领域企业复工复市工作方案和疫情防控指南，建立市、区商贸领域企业复工复市“白名单”，启用“复工复市人员返岗电子通行证”。在严格落实疫情防控措施的基础上，逐步推行“线上集订集送”和“线下到店消费”服务模式，尽快恢复商业体系活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海首批“白名单”企业复工率超过80%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，目前上海正在推进复工复产工作，当前进展情况如何？提供了哪些支持和指导？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市经济信息化委总工程师张宏韬介绍：根据上海统筹考虑疫情防控和经济社会发展要求，我们把复工复产作为保障产业链供应链安全稳定和城市运行的一项重要工作来推进。我们坚持以龙头企业为牵引，以点带链，带动产业链供应链上下游逐步实现协同复工。当前，在做好疫情防控的前提下，复工复产工作已取得一定进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首批“白名单”企业复工率超过80%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600104','&amp;#x4E0A;&amp;#x6C7D;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;上汽集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600104/"&gt;600104&lt;/a&gt;）各整车厂和特斯拉公司都稳定实现整车批量下线；中芯国际、华虹集团产能利用率持续保持在90%以上，有力带动了相关配套企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们在总结完善前期工作的基础上，按照聚焦重点、有序推进的原则，持续保障汽车、集成电路、生物医药、化工新材料等重点产业链的恢复，日前又推出了第二批1188家“白名单”企业，有的区在此基础上也推进了一批符合条件的企业复工。后续将结合最新疫情防控和复工复产形势，修订完善《工业企业复工复产疫情防控指引》，继续做好指导和支持。对于企业和社会普遍关心的问题，我们也加快支持解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有序推动人员返岗。为方便重点企业人员返岗，我们运用数字化方式，在本市“随申办”上启用了电子“复工证”（复工复产人员返岗电子通行证），集成身份信息、单位信息、有效时间内核酸阴性证明等信息，返岗员工向社区“亮证”实现放行，并通过企业专车等方式点对点全闭环返岗。“复工证”由相关企业向区主管部门集中申领，已发放了超过1万张“复工证”，加上有关区支持部分企业组织的集中返岗等方式，近期全市重点企业新增返岗人员超过4万人，使企业员工得到了有效补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是缓解物流运输问题。针对企业原材料及零部件运输供应等环节，我们落实全国保障物流畅通促进产业链供应链稳定的相关要求，通过办理车辆通行证，帮助企业打通市内外交通物流。相关企业根据实际需求向所在区或集团等申请办理市内、市外通行证，经审核在“随申办”上生成车辆电子通行证，实现动态校验个人信息、核酸抗原信息和路线信息等功能，提高查验便利度和增强区域互信。同时，在兄弟省市支持下，我们围绕汽车、化工等物流需求高的行业，组成了跨省工作专班；还设立跨省生产物资中转站，在防疫安全的前提下，打通区域生产物资运输通道。总体看，跨省物流畅通程度正在持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是努力做好服务保障。在国家部委工作组指导下，我们全力帮助企业打通复工复产中的难点和堵点，通过建立问题清单和销项机制、供应链红黄灯机制等，推动符合防疫要求的重点企业复工复产，确保复工企业不停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，市区两级政府有关部门将继续支持和帮助企业，在人员返岗和轮换、核酸检测、防疫和生活物资储备等方面做好服务工作，为更多企业复工复产创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全市配送寄递“人员白名单”达87000余人，“电子通行证”是上岗必要条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，配送寄递人员“电子通行证”实施情况如何？对于配送寄递人员防疫管理有哪些具体举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市商务委副主任周岚介绍：快递外卖骑手是保供供应链中不可或缺的重要环节，流动性强、防疫要求高。为做好快递外卖骑手的防疫管理，市商务委、市邮政管理局和各区建立了涵盖电商平台、快递公司、超市卖场、餐饮企业等经营主体的“企业白名单”和配送寄递“人员白名单”，4月30日，全市配送寄递“人员白名单”人数达87000余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，我们于4月22日上线了配送寄递人员“电子通行证”。只有持有符合要求的核酸、抗原检测阴性证明和“健康码”绿码的“白名单”人员才能生成“电子通行证”，防止“带疫上岗”。“电子通行证”已经成为配送寄递人员上岗的必要条件和通行凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全市疫情防控有关要求，市商务委会同相关部门组建工作专班，开展全市范围的配送寄递人员防疫管理专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化“白名单”管理。持续推动相关企业和人员纳入“白名单”，实施动态管理，力争做到应纳尽纳、应管尽管。督导企业按照有关要求开展抗原和核酸检测，确保“电子通行证”及时有效。严格要求企业对检测结果异常的人员不派单、对“白名单”以外的配送寄递人员不派单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是严厉打击“黑骑手”。开展全市性的配送寄递人员查验专项行动，提高街面人员查验比例和查验频次，加大“电子通行证”、核酸检测证明查验力度，对未持有“电子通行证”仍从事配送寄递业务的人员开展专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化信息动态监测。采取多种技术手段，加强对“白名单”及“白名单”外的配送寄递人员的动态监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好涉疫人员处置。对核酸异常的配送寄递人员及时进行隔离安置，优先转运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化属地管理。各区将开展常态化巡查抽查工作，加大“电子通行证”推广使用力度，组织社区加强在收发货、配送寄递各个环节查验“电子通行证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何对中小企业纾困支持？上海近期开展这些工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，上海市企业服务云推出对中小企业的服务保障，相关的支持政策落地情况如何？对于中小企业还有哪些纾困和支持的举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市经济信息化委总工程师张宏韬介绍：中小企业的生存发展受到各界的关心。本轮疫情对上海中小企业产生了较大影响，我们一直关注中小企业的经营情况和困难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期，本市发布了“抗疫情、助企业、促发展”的21条政策措施，实施减税降费、房租减免、财政补贴、金融支持、援企稳岗等纾困政策，本市17个市级部门和各个区也相继出台了配套举措和惠企政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗疫期间，有很多中小企业坚持奋战在保供应、保运转的第一线，也有更多的中小企业居家办公，包括面向中小企业的服务机构、社会组织等，大家守望相助、共渡难关，我们在“上海市企业服务云”平台上开设了“守沪战疫”专栏，努力帮助中小企业应对疫情影响，近期主要做了三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强政策解读和线上服务，企业服务云及时汇总和梳理各级政府相关惠企政策，发布了2022版《上海市惠企政策清单》和《上海市涉企公共服务清单》，并举办“战疫暖企政策宣贯专场”直播活动。同时联合上海市企业发展专家志愿服务总队，与有关政府部门和社会机构加强联动，推出疫情期间用工、融资、合同纠纷等公益直播、录播讲座，邀请财税、法律、管理等领域专家为中小企业提供免费公益服务，已经有400多位志愿专家、170余家园区工作站参与志愿服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提供融资对接，针对中小企业面临的资金困难，我们也联合多家金融机构，推出金融纾困产品。比如农业银行上海分行推出“金融服务18条”，工商银行上海分行推出“金融支持17条”，加强中小企业抗疫金融服务。很多商业银行还面向“专精特新”等中小企业，推出“引航贷”“小巨人贷”等金融产品，为中小企业在疫情之中走出困境提供一定的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是帮助对接企业需求，在防疫物资方面，联合15家防疫物资供应商发布了《上海市企业服务云防疫物资供给清单》，为中小企业提供140多种防疫物资产品。在数字化方面，开通“益企学”频道，会同互联网和信息服务业的头部企业，通过直播、在线课程等方式，推出数字化转型系列“企业微课”等线上节目，帮助中小企业以数字化方式做好疫情应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将持续发挥市企业服务云功能，依托“上海企业服务”微信公众号搭建复工复产小程序“益企服”，通过政策查询、防疫指导、诉求协调、供需对接等功能，更加精准有效服务各类中小企业抗击疫情、恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：5月5日起进入公共场所、乘坐交通工具须持核酸证明！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实“动态清零”总方针和“四早”要求，有效应对奥密克戎变异株传播风险，打好防控主动仗，确保首都正常生活、生产秩序，首都严格进京管理联防联控协调机制决定，自5月5日起，市民进入各类公共场所、乘坐公共交通工具等，均须持有7日内核酸检测阴性证明。有特定防疫要求的，组织管理方可缩短核酸检测时间要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体查验要求包括：有组织的活动方面，参加会议培训、文艺演出、体育赛事、团队旅游等有组织的聚集性活动，按照“谁组织、谁负责”原则，在扫码测温同时，查验48小时内核酸检测阴性证明及疫苗全程接种证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需预约的活动方面，对博物馆、图书馆、旅游景区等有预约要求的场所，预约时须提供7日内核酸检测阴性证明，入场时扫码测温并查验7日内核酸检测阴性证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自主性的活动方面，进入党政机关企事业单位及其他社会单位、文化娱乐、体育健身、商务楼宇、商场超市、宾馆酒店、餐饮饭店等公共场所，按照“谁管理、谁负责”原则，在扫码测温同时，查验7日内核酸检测阴性证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗机构就诊方面，进入医疗机构就诊人员，在扫码测温同时，查验48小时内核酸检测阴性证明。对于急危重症等特殊情况，严格落实首诊负责制，不得以核酸检测结果不符合要求为由拒诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核酸检测阴性证明，以“北京健康宝”核酸查询结果或纸质报告为凭证，“北京健康宝”以核酸检测时间为准，纸质报告以报告时间为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域三轮核酸检测后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一次也没有进行检测人员将弹窗提示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，区域三轮核酸检测后，对于一次也没有进行核酸检测的人员，“北京健康宝”将进行弹窗提示。这部分人员须抓紧进行补检补测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月3日起北京核酸检测对市民免费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保常态化检测工作平稳有序实施，最大限度方便市民开展检测，自5月3日起，本市核酸检测对市民免费，所需费用由财政资金和医保基金共同负担。同时，进一步优化全市核酸采样网点布局，确保各区设立充足科学的采样网点，并及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国生物发布“好消息”！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三款奥密克戎株新冠疫苗阿联酋获批临床&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29 日，从阿联酋传来好消息！国药集团中国生物北京生物制品研究所、武汉生物制品研究所两款奥密克戎变异株（以下简称“奥株”）灭活疫苗，国药中生生物技术研究院/新型疫苗国家工程研究中心（以下简称“中国生物研究院”）研发的重组新冠疫苗，共计 三款奥株新冠疫苗获阿联酋阿布扎比卫生部临床试验批件 。这是中国生物奥株新冠疫苗全球多中心临床试验的重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿联酋阿布扎比卫生部批准的临床研究为序贯免疫临床研究，将采取随机、双盲、对照研究的形式开展。入组志愿者为已接种2剂或3剂原型株新冠灭活疫苗的18岁以上人群。临床研究的目的是评价两款奥株灭活疫苗和一款重组新冠疫苗的安全性和免疫原性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国生物新冠疫苗全球临床试验负责人朱京津表示，在阿联酋开展临床试验具有良好的基础和专业团队支撑，以及经验丰富的研究者。试验不仅能够完整地获得安全性和免疫原性的数据，而且能够覆盖更多国别的人群，使试验更具全面性和权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情就是命令,防控就是责任。新冠疫情暴发以来，中国生物作为我国科技抗疫的主力军、先锋队，是全球唯一在3条技术路线上研发出4款新冠疫苗的企业。奥密克戎变异株出现以来，中国生物科学分析、综合研判，提前布局北京生物制品研究所、武汉生物制品研究所、中国生物研究院、中生复诺健等团队，夜以继日推进研发工作，第一时间研发出奥株新冠灭活疫苗和新一代重组奥株疫苗，并在不同国家和地区开展奥株新冠疫苗临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球新冠疫情确诊人数已突破5亿人，累计死亡超过600万人。疫情形势依然复杂而严峻，国药集团中国生物将继续全力以赴推进各条技术路线奥株新冠疫苗的临床试验工作，为疫苗早日注册上市奠定基础，为构建人类卫生健康共同体贡献更多中国力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福奇回应：新冠大流行并没有结束 当地时间4月29日，美国国家过敏症和传染病研究所所长安东尼·福奇表示，新冠疫情大流行并没有结束，美国不太可能消除新冠疫情，但应努力控制病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福奇表示：“当我说我们不再处于那个暴发性的急性阶段时，这并不意味着大流行已经结束。”“它并没有结束，我们仍在经历一场全球大流行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　火上浇油？北约及欧洲盟国将联合军演 “冷战以来最大规模共同部署之一”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据环球网综合报道，“在俄罗斯持续‘入侵’乌克兰之际，北约准备进行大规模军事演习，”福克斯新闻29日以此为题报道称，来自北约及其欧洲盟国的数万名士兵正在为一系列军事演习做准备，英国称这是“自冷战以来规模最大的共同部署之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《卫报》称，今年夏天，数十辆坦克将被部署在从芬兰到北马其顿等国家，北约和包括芬兰和瑞典在内的远征军联合部队的数万名士兵将加入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国军人登机（图源：外媒）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国国防部声称，这一行动计划已久，随后为应对俄罗斯“入侵”乌克兰而强化。“欧洲的安全从未像现在这样重要。这些演习将见证我们的部队与北约和远征军联合部队的盟国及合作伙伴联合起来，在自冷战以来规模最大的共同部署之一中展示团结和力量。”英国国防大臣本·华莱士29日这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述消息披露之前，据克里姆林宫网站消息，俄罗斯总统普京27日表示，如果有人打算从外部干预正在乌克兰进行的特别军事行动，并对俄构成无法接受的战略威胁，俄就将以闪电般的速度回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：乔伊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;》对本平台所刊载的原创内容享有著作权，未经授权禁止转载，否则将追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;授权转载合作联系人：于先生（电话：0755-82468670）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委秘书长赵辰昕：努力实现一、二季度平稳接续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社4月30日讯，国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕接受新华社记者采访时表示，当前工业生产承压、服务业困难情况尚未得到有效缓解，一些市场主体受到严重冲击，一些地方物流过度管控现象仍然存在，一些重点区域末端配送尚未完全恢复。下一步，将针对突出困难加大纾困保障力度，着力打通产业链供应链堵点卡点，促进工业经济平稳运行和提质升级，努力实现一、二季度平稳接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力推动已出台政策落地见效。高效统筹疫情防控和经济社会发展，抓紧落实工业、服务业等领域相关政策措施，切实落实好群众高度关注的房租减免、防疫消杀补贴等扶持措施，同时研究采取更大力度举措，尽最大可能推动工业和服务业企业生产营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化经济运行监测和政策跟踪问效。针对形势变化，研究储备政策措施。指导各部门、各地方主动对接市场主体推动政策尽快落地执行，对落实不到位的部门或地方，加强督促指导和通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是“点线面”结合做好物流保通保畅。在“点”上，“一事一协调”，及时推动解决地方、企业反映的物流受阻问题。在“线”上，确保交通物流大动脉畅通，积极协调畅通末端微循环，推动经济血脉正常运行。在“面”上，加强重点物资、民生物资物流保障，统筹推进疫情防控和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李小新任中央编办主任 张雅林任副主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京4月30日综合报道据中国机构编制网“编办领导”栏目更新显示，李小新任中央编办主任，周祖翼不再兼任；张雅林任中央编办副主任，崔少鹏、李章泽不再担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小新，女，1962年10月出生，此前担任中央组织部副部长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委明确了！这四种属于哄抬价格行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发改委消息 为维护煤炭市场价格秩序、更好保障国家能源安全，近日，国家发展改革委发布公告明确煤炭领域经营者哄抬价格行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是捏造涨价信息。主要表现为：虚构本地区煤炭货源紧张或者市场需求激增信息的；虚构其他经营者已经或者准备提高煤炭价格的信息的；虚构煤炭购进成本信息的；虚构可能推高煤炭价格预期的其他信息的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是散布涨价信息。包括散布捏造的煤炭涨价信息的；散布信息号召或者诱导其他经营者提高煤炭价格的；散布可能推高煤炭价格预期的其他信息的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是囤积居奇。生产或者购进煤炭后，无正当理由，明显超出正常的数量或者周期囤积的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是无正当理由大幅度或者变相大幅度提高价格。在煤炭生产成本或者购进成本未明显增加的情况下，大幅度提高煤炭价格对外销售或者明显超过正常年份加价幅度对外销售的；通过向关联方转售，再由关联方大幅度提高价格出售煤炭的；以煤炭供应紧张为由，强制或者诱导销售对象委托其采购高价煤炭的；在销售煤炭过程中，通过不合理提高运输费用或者不合理收取其他费用等方式，变相大幅度提高煤炭价格的；在销售中长期交易煤炭的同时，通过强制高价销售现货煤炭，变相大幅度提高煤炭价格的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告指出，上述所称“大幅度提高价格”，可以根据国家及地方有关文件规定、经营者主观恶意和社会危害程度等因素，结合实际情况综合考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告同时明确，煤炭中长期交易销售价格，超过中长期交易价格合理区间上限的，以及煤炭现货交易销售价格，超过中长期交易价格合理区间上限50%的，一般可视为哄抬价格行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人表示，哄抬价格被认为是此轮煤炭价格非理性上涨的重要原因之一。从多年实践看，现行价格法律法规和政策对哄抬价格行为的表述较为原则，缺乏具体规定，这就造成市场主体对违法边界认识不清，起不到引导企业依法合规经营的作用，同时也造成对违法行为的认定困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人说，国家发展改革委将密切关注煤炭市场情况，积极推动有关部门加大市场价格监督检查力度，对煤炭领域哄抬价格等违法违规行为，依法从严从重查处，典型案例公开曝光。希望通过各方面共同努力，促进煤炭市场回归理性、煤炭价格回归合理区间，稳定下游企业用能成本，促进经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税有“三度” 市场主体获“三感”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;太原4月30日电为支持小微企业和制造业等行业的发展，推动大规模增值税留抵退税红利直达市场主体，国家税务总局长治市上党区税务局以留抵退税“三度”赢得市场主体“三感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十分钟快办”速度带给纳税人满满的获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保符合条件的纳税人第一时间充足地享受到增值税留抵退税的红利，上党区税务局工作人员全程跟进指导，既当调度员，也当监督员，既当政策解读员，也当操作辅导员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自4月份大规模留抵退税新政实施以来，上党区税务局针对进厅办理留抵退税的纳税人，以进门专人接待、填表专人辅导、退税专道办理的全程跟踪服务方式，打造出“十分钟快办”速度，获得纳税人的连连点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“非接触退税”温度带给纳税人稳稳的幸福感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为顺应疫情防控与税务信息化要求，上党区税务局以集中处理中心为阵地，以“8212366咨询服务热线”及“微信在线服务站”为载体，通过问办一体、远程帮办，推出了“非接触退税”服务，纳税人足不出户就能轻松收到退税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，上党区税务局工作人员了解到山西五龙山农业开发有限公司企业财务负责人远在甘肃后，主动与其取得联系，通过“非接触退税”服务，第一时间为其送去409万元的退税红包。纳税人感谢税务部门给他们送来了“救命药”，员工的工资有着落了，企业也看到了活下去的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“点对点辅导”精度带给纳税人深深的安全感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为降低企业的涉税风险，保护企业健康发展，上党区税务局坚持“三级风险研判”，即事前案头分析，围绕虚增进项、虚假申报等8种骗取留抵退税的常见情况，逐户分析，将风险筛出来；事中政策辅导，结合“分析组”下发的风险户企业名单，逐户辅导、风险告知；事后跟踪监控，对已退税企业进行全面“回头看”，谨防出现退税后走逃、虚假申报等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月底，上党区税务局对11户纳税人进行了风险告知，8户纳税人进行了政策辅导，得到了纳税人的一致肯定。(郝晓琳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资环境持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国坚定不移推进高水平对外开放，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境，为在华外商提供了更广阔的发展机遇，众多外商在华投资兴业的信心和决心越来越坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升营商便利程度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月29日，天丝集团红牛饮料生产基地项目在四川内江开工，项目总投资20亿元，设计年产能14.4亿罐，该项目是泰国天丝集团在华投资计划的重要组成部分。有感于我国营商环境的不断优化，天丝集团在2020年宣布，三年内将对其在华业务进行一系列新的投资，包括深化在华合作伙伴关系、在中国设立新的代表处、扩建新的生产基地以及推出更多新产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是近年来外商加大投资中国的典型写照。党的十八大以来，我国实施了一系列促进外商投资自由化便利化的政策举措，大大降低了投资门槛，对外商吸引力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放程度进一步提高。比如，在汽车领域，2018年取消专用车、新能源汽车外资股比限制；2020年取消商用车外资股比限制；2022年进一步取消了乘用车外资股比限制，实现了汽车行业的全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月25日，国家发展改革委、商务部发布关于印发《市场准入负面清单（2022年版）》的通知，列有禁止准入事项6项，许可准入事项111项，共计117项，相比《市场准入负面清单（2020年版）》减少6项。此前，我国已经从2017年到2021年连续5年修订全国和自贸试验区负面清单，清单长度不断缩短，管理制度不断完善，给予外商在华投资以更加明确的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资便利化水平不断增强。2021年，商务部发布《中国外商投资指引（2021版）》，整合了中国投资环境、相关法律制度、投资办事流程等内容，为外资企业和外国投资者研究制定投资中国战略、开展投资经营活动提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升外资企业和项目服务能力。2018年以来，国家发展改革委牵头会同有关部门和地方成立重大外资项目工作专班，统筹协调解决项目落地实施存在的问题，工作专班举办多场外资企业、外国商协会对话交流活动，积极宣讲政策、听取各方诉求、回应外资企业关切。针对疫情影响企业生产经营活动这一现象，商务部会同有关部门和地方积极采取措施，帮助企业纾困解难，特别是帮助疫情重点地区的外资企业，协调解决复工复产、人员入境、物流运输等方面的具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一系列稳外资政策举措的推动下，众多外商持续加大在华投资布局力度。2021年，中国吸引外资在历史上首次突破万亿元人民币大关，达到1.1万亿元，增幅远高于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施耐德电气全球执行副总裁、中国区总裁尹正感叹：“近年来，中国持续扩大开放，营商环境不断优化，投资自由化便利化程度不断提升。中国已经是施耐德电气在全球的第二大市场，施耐德电气有信心在中国进行长期的规划和发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善法治营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中国全面深化改革，不断完善社会主义市场经济体制和法律体系，通过外商投资法及相关配套法规的全面施行，为外国投资者和外商投资企业营造了更加法治化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，根据自由贸易试验区取得的可复制推广的经验，全国人大常委会对“外资三法”作出修改，在法律中确立外商投资企业实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，将自由贸易试验区的改革试点经验推向全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，外商投资法草案首次提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月15日，作为中国第一部外商投资领域统一的基础性法律，外商投资法在十三届全国人大二次会议上审议通过，并于2020年1月1日起正式实施。同步实施的还有配套的外商投资法实施条例。最高人民法院也出台了外商投资法的司法解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各地区各部门深入清理与外商投资法不符的法规文件，制定、修订和废止了500多件法规文件。商务部等相关部门也陆续出台措施，完善外资企业投诉工作机制，健全投诉工作网络，帮助外资企业协调解决了一系列投诉事项，维护了外商投资合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资法的实施及其相关制度的完善，标志着我国外商投资法律体系已日趋成熟并逐步完善，给外商投资以极大的自主性，不仅有利于简化外商投资程序和在清单外领域投资的审批流程，让外商投资的领域更宽，还有利于规范、促进外商投资行为，激发其投资的积极性、主动性，让投资预期更稳、信心更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧莱雅中国首席执行官费博瑞表示，外商投资法的制定和实施，是中国由商品和要素流动型开放向规则制度型开放转变的重要安排，在法律上对外商在华合法权益予以充分保障，展示了中国拥抱世界、推动经济全球化的决心与行动力，将为各国企业在华开展合作提供广阔机遇，推动双边和多边合作深入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对标国际一流水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国在优化营商环境过程中，对标国际通行规则，重点参照世界银行营商环境报告，积极推进营商环境建设的国际化进程，逐一梳理出自身的短板弱项，制定重点改革任务台账，不断缩小与国际一流营商环境之间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年以来，已分批次设立21个自由贸易试验区，建设海南自由贸易港，形成了覆盖东西南北中的试点格局。开放新高地“多点开花”，并在建设过程中多领域对标高标准国际经贸规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设国际贸易“单一窗口”是国际上促进贸易便利化、改善口岸营商环境的重要举措。上海自贸试验区于2014年2月在国内率先启动建设试点，促进企业通关效率全面提升。如今，这一创新成果早已被复制推广到全国。世界银行《2019年营商环境报告》向全球推荐了上海实施的国际贸易“单一窗口”等改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各自贸试验区对标高标准国际经贸规则，加大压力测试，加大改革攻坚力度，着力在制度型开放等方面取得新进步、打开新空间，加快构建与国际通行规则相衔接的制度体系和监管模式。例如推进海关特殊监管区域建设、开展本外币合一银行账户体系试点、加强商事争端等领域与国际通行规则接轨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》正式生效。《区域全面经济伙伴关系协定》以全面、现代、高质量和普惠的自贸协定为目标，对标国际高水平自贸规则，形成了区域内更加开放、自由、透明的经贸规则，涵盖货物贸易、服务贸易和投资领域等。中方全程参与谈判并发挥了积极的建设性作用，作出了高水平的开放承诺，首次在经贸谈判中达成投资负面清单，首次在国际协定中纳入数据流动相关规定，首次在自贸协定中全面纳入知识产权保护。此外，中国还积极申请加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》，加快构建面向全球的高标准自贸区网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外部环境日趋复杂的大背景下，我国市场化、法治化、国际化水平不断提升的营商环境，对外商的吸引力与日俱增；外商也不断加码投资中国，坚定拥抱中国市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力支持稳市场主体 金融机构助企纾困力度将持续加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）日前召开的中共中央政治局会议为下一阶段经济工作指明了方向，并在稳住市场主体、确保交通物流畅通等方面作出部署。业内人士认为，后续金融机构将加大信贷倾斜力度，帮助小微企业和个体工商户缓解资金压力，并全力支持货运物流保通保畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助企纾困力度将加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议提出，要稳住市场主体，对受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户实施一揽子纾困帮扶政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，为帮助小微企业和个体工商户缓解资金压力，渡过难关，银保监会积极发挥监管逆周期调节作用，在小微企业连年快速增长基础上，2022年继续明确了小微企业贷款增量、扩面、提质、降价的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞介绍，初步统计，截至3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前三个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降2.37个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家银行正加大信贷倾斜力度，全力保障重点领域融资需求。例如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）提出，将继续向实体经济合理让利，提高小微企业和商户、民生服务等领域减费让利成效；加大对受疫情影响行业、企业、个人的支持，不盲目限贷、抽贷、断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券首席经济学家钟正生认为，金融纾困相关措施有助于缓解接触性服务业、小微企业、受困人群等微观主体的现金流压力，"放水养鱼"，更好实现保市场主体和稳就业的政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通货运物流"堵点"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，物流是疫情防控的"牛鼻子"，如果能够通过金融支持打通物流堵点，就能更好地畅通国民经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议要求，要坚持全国一盘棋，确保交通物流畅通，确保重点产业链供应链、抗疫保供企业、关键基础设施正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，银保监会连续发声，要求全力支持货运物流保通保畅，扎实做好金融支持能源保供相关工作，有力保障产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会政策研究部负责人叶燕斐表示，将督促银行保险机构积极支持生产生活物资的稳产保供，特别是加大对农业生产、重要农产品加工、仓储保鲜冷链物流设施建设的金融支持，继续提升农业保险保障能力和服务质效。同时，将督促银行业保险业全力支持货运物流保通保畅，加大资金支持力度，帮扶重点群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管引领下，多家银行聚焦货运物流企业金融需求，全力加大资金支持力度。例如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）数据显示，截至4月中旬，该行向公路、航空、港口等交通行业客户累计发放贷款逾1500亿元，行业债券承销余额近1300亿元，投资余额近2600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）研究院研究员杜阳认为，银行业应围绕货运物流行业特点，优化信贷资源配置，并尝试对上下游企业提供供应链金融服务，构建以物流业为核心的全链条金融服务体系。同时还要做好延期还本付息政策到期后相关贷款的接续转换，避免行业性限贷、抽贷、断贷的出现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行国家发展改革委决定 开展普惠养老专项再贷款试点 支持增加普惠养老服务供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者马玲报道根据国务院常务会议要求，人民银行、国家发展改革委决定开展普惠养老专项再贷款试点工作，引导金融机构向普惠养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本。普惠养老专项再贷款试点额度为400亿元，利率为1.75%，期限1年，可展期两次，按照金融机构发放符合要求的贷款本金等额提供资金支持。试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601939','&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;建设银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601939/"&gt;601939&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）共7家全国性大型银行。试点地区为浙江、江苏、河南、河北、江西等五个省份。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638896561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力实现全年经济社会发展预期目标——国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕谈扎实稳住经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;今年以来，面对&lt;/span&gt;百年&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;变局和世纪&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;相互叠加的复杂局面，我国经济运行总体实现&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;稳开局。当前，经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年经济社会发展目标任务能否实现？将采取哪些政策举措稳住经济、稳住市场主体？新华社记者采访了国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：如何看待当前经济运行的特征与挑战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一季度经济总体平稳，发展形势符合预期。从国内生产总值、物价、就业、国际收支这四大宏观经济指标看，一季度国内生产总值同比增长4.8%，较去年四季度提高0.8个百分点；居民消费价格同比上涨1.1%；城镇新增就业285万人，全国城镇调查失业率平均为5.5%；外汇储备稳定在3.2万亿美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，受疫情点多、面广、频发的影响，需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力更为突出，新的下行压力进一步加大。但这种冲击影响是阶段性的、暂时的。随着各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展的政策效应逐步显现，预计我国经济将很快回归正常轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济持续恢复发展的良好态势不会改变，支撑高质量发展的生产要素条件不会改变，经济韧性强、潜力足、回旋余地大、长期向好的基本面不会改变，有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长合力正在加快形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：宏观经济大盘能稳住吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：要充分认识并切实用好我国经济发展的多方面比较优势和有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展基础看，去年我国经济规模突破110万亿元，人均GDP突破8万元，超过世界平均水平。今年一季度，面对内外部风险挑战，实现4.8%的增速，为全年经济继续平稳运行打下较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供给潜力看，我国产业结构持续调整优化，产业链供应链韧性不断增强，产业体系完备的优势继续彰显。同时，煤炭优质产能加快释放，前期“缺电”等供给制约问题明显缓解，促进国民经济循环进一步畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内需空间看，扩大内需战略积极推进，一季度内需对经济增长的贡献率达96.3%；一季度居民收入增速快于GDP增速，有利于推动消费持续恢复；适度超前开展基础设施投资，投资增速较快回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策环境看，今年宏观政策发力适当靠前，新的组合式税费支持政策加快出台实施，企业综合融资成本总体稳中有降，稳增长合力正在加快形成。同时，重点领域改革累积效应持续显现，进一步激发经济发展的内生动力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观政策重点从五方面发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：宏观政策将如何发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：下一步，要按照党中央、国务院的决策部署，坚持稳字当头、稳中求进，聚焦当前经济运行中的突出问题，继续做好“六稳”“六保”工作，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大宏观政策调节力度。把稳增长放在更加突出的位置，高效统筹疫情防控和经济社会发展，加快落实已经确定的政策。积极应对超预期变化，抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，着力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全力扩大国内需求。发挥有效投资关键作用，全面加强基础设施建设，加大网络型基础设施、产业升级基础设施、城市和农业农村基础设施、国家安全基础设施等领域投资力度；加快中央预算内投资和专项债券发行使用进度，强化土地、用能、环评等要素保障，推动项目尽早开工和顺利实施；促进社会投资健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加力应对疫情对消费的影响，发挥消费对经济循环的牵引带动作用，落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施，着力促进汽车等重点领域消费，切实稳住消费基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，持续提升贸易自由化便利化水平，加快发展外贸新业态新模式，推动外贸促稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实稳住市场主体。深入推进振作工业经济运行、推动工业高质量发展的举措，落实促进服务业领域困难行业恢复发展的政策措施，加大对受疫情严重冲击的行业、中小微企业、个体工商户的纾困帮扶力度，细化实化已确定的财税金融支持政策。研究采取更大力度举措，尽最大可能推动服务业企业开张营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是打通产业链供应链堵点卡点。采取“点对点”帮扶措施，确保受疫情影响严重的关键环节、重点企业运行安全。扎实抓好春耕生产和农资保供稳价，着力稳定粮食生产。继续做好能源供应保障，发挥煤炭主体能源作用，充分释放先进产能，推动煤电机组节能减排改造、灵活性改造、供热改造。持续做好物流运行监测调度，确保交通骨干网络、港口等有序运行，积极协调畅通末端微循环，加强重点物资、民生物资物流保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚决守好社会民生底线。积极稳定和扩大就业，落实好针对特困行业的缓缴养老、失业、工伤保险费等政策，支持高校毕业生就业创业，稳定和扩大招聘规模，加强对困难群体的就业援助和就业帮扶。千方百计做好重要民生商品保供稳价工作，落实社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，织密扎牢社会保障安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力实现一、二季度平稳接续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：当前，物流不畅、产业链供应链运行受阻尚未完全缓解，市场主体仍面临较大困难，如何解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：坚持全国一盘棋，综合施策确保物流畅通，确保重点产业链供应链、抗疫保供企业、关键基础设施正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力推动打通物流堵点卡点，全力保障生产生活物资供应和产业链供应链稳定。一是畅通“国字号”物流设施。协调国家物流枢纽、国家骨干冷链物流基地、示范物流园区发挥示范引领作用，全力保障医疗防控物资、民生物资和重要生产物资的中转、分拨和运输畅通。二是督促各地加快建设并用好应急物资中转接驳站，保障各类重要生产生活物资能进能出、快进快出，有效打通疫情管控条件下的物流通道。三是推动解决地方、企业反映的痛点难点。加强重点地区春耕化肥、中央储备粮油等物资物流保障，确保不误春耕农时，保障粮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前工业生产承压、服务业困难情况尚未得到有效缓解，一些市场主体受到严重冲击，一些地方物流过度管控现象仍然存在，一些重点区域末端配送尚未完全恢复。下一步，将针对突出困难加大纾困保障力度，着力打通产业链供应链堵点卡点，促进工业经济平稳运行和提质升级，努力实现一、二季度平稳接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力推动已出台政策落地见效。高效统筹疫情防控和经济社会发展，抓紧落实工业、服务业等领域相关政策措施，切实落实好群众高度关注的房租减免、防疫消杀补贴等扶持措施，同时研究采取更大力度举措，尽最大可能推动工业和服务业企业生产营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化经济运行监测和政策跟踪问效。针对形势变化，研究储备政策措施。指导各部门、各地方主动对接市场主体推动政策尽快落地执行，对落实不到位的部门或地方，加强督促指导和通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是“点线面”结合做好物流保通保畅。在“点”上，“一事一协调”，及时推动解决地方、企业反映的物流受阻问题。在“线”上，确保交通物流大动脉畅通，积极协调畅通末端微循环，推动经济血脉正常运行。在“面”上，加强重点物资、民生物资物流保障，统筹推进疫情防控和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638897698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检公安部修订刑事立案追诉标准：对证券期货违法犯罪加大打击力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638894965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 梁银妍 ○编辑 马婧妤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院、公安部昨日发布修订后的《最高人民检察院、公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（二）》（下称《立案追诉标准（二）》），对包括11种证券犯罪在内的78种经济犯罪案件立案追诉标准作出修改和补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院、公安部有关部门负责人在答记者问时表示，此次修改体现了从严惩治证券期货违法犯罪的政策导向，修订后的《立案追诉标准（二）》在对部分经济犯罪案件适度提高数额标准的同时，还通过增加犯罪手段、情节及危害后果等标准，进一步织密刑事追责法网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《立案追诉标准（二）》补充完善了欺诈发行证券罪、违规披露、不披露重要信息罪等8个罪名的犯罪手段、情节、后果等立案追诉标准。修订的主要内容包括：新增了欺诈发行证券罪，违规披露、不披露重要信息罪中的一系列财务数据造假手段、操纵证券、期货市场罪各种新操纵手段的规定；新增了内幕交易、泄露内幕信息罪、利用未公开信息交易罪分层次立案追诉情形的规定；新增了擅自发行股票、公司、企业债券罪募集资金违法用途的规定；将编造并传播证券、期货交易虚假信息罪，诱骗投资者买卖证券、期货合约罪导致交易价格、交易量异常波动从同时符合调整为单一符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述负责人提到，《立案追诉标准（二）》加大了投资者保护力度，对欺诈发行证券罪，擅自发行股票、公司、企业债券罪，编造并传播证券、期货交易虚假信息罪，诱骗投资者买卖证券、期货合约罪，操纵证券、期货市场罪等五个罪名，增加造成投资者损失、诱导投资者交易等情节，并平衡了各罪名间的数额标准等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《立案追诉标准（二）》压实了保荐人等中介机构的“看门人”职责，完善了提供虚假证明文件罪、出具证明文件重大失实罪的立案追诉标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《立案追诉标准（二）》适度提高了部分经济犯罪案件的立案追诉数额标准。据介绍，此举主要出于三方面考虑：符合经济社会发展实际、符合司法办案实际、符合行政处罚与刑事处罚衔接的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述负责人表示，我国资本市场已经过30余年的发展，欺诈发行、违规披露信息等证券违法犯罪实际发生数额已经远远高于原立案追诉标准，适当提高部分立案追诉数额标准对刑事追诉没有实质影响。《立案追诉标准（二）》在适度提高数额标准的同时，还增加了犯罪手段、情节及危害后果等标准，继续保持从严追诉的态势不放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，下一步，将有序做好《立案追诉标准（二）》的落实和衔接配套，进一步完善处罚裁量、刑事移送等制度机制安排，坚持全覆盖执法、全链条追责，协同各级司法机关共同维护证券期货市场秩序、保障投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220430/c638894965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：稳住市场主体 继续推动中小微企业融资增量、扩面、降价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局4月29日召开的会议要求，要加大宏观政策调节力度，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标，保持经济运行在合理区间。要加快落实已经确定的政策，实施好退税减税降费等政策，用好各类货币政策工具。要抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士预计，下一阶段，此前已经安排的总量政策将加快实施。同时，还将有新的增量政策工具，对经济增长提供更全面的支持。随着政策的出台和落实，将有助于稳定市场预期，并缓解当前经济面临的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住市场主体 稳定经济基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，会议要求，要稳住市场主体，对受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户实施一揽子纾困帮扶政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前中小微企业、个体工商户困难多、压力大。”中信证券首席经济学家诸建芳表示，近期多个会议对保市场主体和中小微企业纾困关注度高，要求推动中小微企业融资增量、扩面、降价，同时要加快增值税留抵退税进度。本次会议针对中小微企业大力使用“一揽子”政策，预期后续减税降费方面会有更多增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚表示，当前，根据长期战略和短期需要，金融对很多重点行业要强化支持。在具体措施上，精准直达的结构性货币政策工具越来越多，比如近期计划推出的各类再贷款工具，可以引导更多商业资金的投入；银行应根据行业特点和需要，在现有框架下落实好延期还本付息政策，降低受疫情严重冲击的行业和中小微企业的资金成本，减轻其运行压力；金融机构还可以进一步合理减费让利，减少信贷投放过程中对于抵质押物的依赖，更多地使用信用贷款；疫情影响下，保险产品的分散风险作用也很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，外部环境复杂性不确定性增大，国内疫情多点频发，为支持受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户，金融监管部门及时引导金融机构纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，银保监会2022年继续明确了小微企业贷款增量、扩面、提质、降价的工作目标。对于疫情期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业和个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期，调整还款安排等方式给予支持。对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月末，全国普惠型小微企业贷款余额20.6万亿元，同比增长22.6%，比各项贷款平均增速高11.5个百分点；前3个月，新发放普惠型小微企业贷款利率较年初下降0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解部分地区保链稳链压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要坚持全国一盘棋，确保交通物流畅通，确保重点产业链供应链、抗疫保供企业、关键基础设施正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸建芳认为，确保交通物流畅通，将有助于缓解当前部分地区因疫情防控政策带来的保链稳链压力，特别是本轮疫情导致全国多地交通物流受阻，4月28日全国整车货运物流指数同比下降23%，相比3月初下降10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，货运物流行业是产业链供应链的重要一环，是保障百姓民生的“最后一公里”。加大对货运物流行业的金融支持和服务，具有重要性和紧迫性。货运物流行业自身具有的一些特点。比如，抗风险能力比较弱、内部管理比较粗放、缺乏合格的抵质押物，以及资金需求“短频快急”等，本来在融资中处于不利位置。他建议，加大对货运物流的金融支持和服务，也应基于这些特点，采取有针对性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时期以来，各部门持续释放“全力支持货运物流保通保畅”等信号。从金融监管部门的举措看，4月份，银保监会要求银行业保险业全力以赴帮助货运物流行业纾困解难，举措包括：加大资金支持，将普惠型小微企业贷款适当向运输企业和个体工商户倾斜，做好延期还本付息政策到期后相关贷款的接续转换；帮扶货车司机等重点群体；提升服务效率；创新担保方式；加强保险保障等。银保监会后续印发《关于金融支持货运物流保通保畅工作的通知》，对各银行保险机构支持货运物流保通保畅工作提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼建议，加大对金融机构服务货运物流行业的激励，比如通过结构性货币政策工具，降低金融机构资金成本；提高物流业贷款不良容忍度，建立相应的尽职免责制度等；政府性融资担保机构应把物流企业作为重要服务对象。更重要的是，在疫情形势较为严峻的情况下，要杜绝“一刀切”措施，保障物流企业和货车司机、快递小哥的工作和生活，为货运物流企业可持续发展创造正常有序的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融风险总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要有效管控重点风险，守住不发生系统性风险底线。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求，优化商品房预售资金监管，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸建芳表示，潜在的风险可能会对稳增长效果形成扰动。会议将有效管控重点风险作为稳增长的重点工作之一，其中包括房地产、资本市场以及平台经济三大方面。对重点领域的风险防范化解政策，不仅有助于提振相关行业对经济增长的支持，也侧面反映了政策对这几个领域的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不用对金融风险过度担忧。”诸建芳表示，过去几年，我国防范化解重大金融风险取得重要成果，宏观杠杆率保持基本稳定，影子银行风险大幅收敛。目前，我国银行间市场流动性较为充裕，居民资产负债表总体健康，金融风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家、中国首席经济学家论坛理事长连平表示，会议增加了“优化商品房预售资金监管”的措辞。总体看，住房金融环境正在逐步释放积极信号，以求平稳化解房企债务风险，有助于房地产行业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）研究部银行业分析师严佳卉表示，近期市场较为担心银行房地产敞口的资产质量、以及疫情反复之下零售信贷的资产质量。对于房地产，会议提到促进房地产市场平稳健康发展；对于疫情下的零售信贷，银行对符合条件的零售客户提供限期的延期还款服务。基于此，预计多数上市银行可保持房地产敞口损失可控，而对于确实面临风险的非上市小银行，日前发布的《金融稳定法（草案征求意见稿）》，从法律层面对金融机构风险防范、化解、处置进行了规定，有利于守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，本次会议对当前经济形势的复杂性、严峻性和不确定性做了充分估计，对接下来如何稳增长、稳就业、稳物价进行了明确部署。这一方面将指导各地、各部门及时出台新一轮稳增长政策措施，同时也将提振市场信心，对稳定股市、汇市、楼市发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议提到的“增量政策工具”会有哪些？发力重点在哪里？八大机构首席研判来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议提出，要抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济下行压力进一步加大的情况下，宏观政策的工具箱里还有哪些储备工具可以推出？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，财政政策将是后续稳增长的关键抓手，特别国债以及新的基建融资工具有望在后续推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，以各类再贷款工具为主的结构性货币政策将“挑大梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产领域，因城施策、进一步加大保障性租赁住房供给等政策值得期待，各地有望进一步在销售端和供给端进行实质性调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策：可能推出新的基建融资工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策方面，除退税减税降费节奏将进一步加快、专项债发行提前外，多位专家认为，围绕基建投资可能有更多政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政政策或将在基建投资和消费领域推出更具扩张性的计划。”平安证券首席经济学家钟正生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券首席固收分析师刘郁推测，对于短期经济效益相对不高，但社会效益、生态效益、安全效益较高的基础设施项目，除了常规的预算赤字、地方专项限额调整等财政工具支持外，还可能推出新的基建融资工具或融资方式。参考以往推出的特殊政策工具，可能推出特别国债、政策性银行专项建设债等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家兼研究院院长连平认为，未来可能还会再次发行抗疫国债，大力度支持疫情防控。此外，可能会发放汽车、家电等大宗消费补贴或优惠券，加快消费恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席宏观经济学家高瑞东认为，财政政策方面的增量工具可能包括积极盘活财政存量资金，大力通过政府和社会资本合作（PPP）、基础设施证券投资基金（REITs）等模式引入民间资本，不排除通过适当增加中央赤字、发行特别国债等方式，补充地方财力，保障重大项目建设资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东方金诚首席宏观分析师王青看来，不排除今年适度调高财政赤字率的可能性。“如此可以进一步加大退税减税和降费力度，大幅增加财政在民生保障、基建提速方面的投入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策：结构性政策“挑大梁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，由于主要经济体货币政策外溢效应影响，较少专家提及后续降准降息的可能，多认为结构性货币政策将“挑大梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）首席宏观分析师张文朗表示，总量性货币政策宽松已经相对前置。本次政治局会议强调“用好各类货币政策工具”，表示货币政策或仍将以我为主，继续保持相对宽松的状态，为实体经济提供支持。但在美联储加息、人民币汇率近期波动较大的背景下，排序更靠前的政策工具仍然是以各类再贷款工具为主的结构性货币政策工具以及灵活有效、信号意义不强的利率下调，包括存款利率定价机制改革、通过宏观审慎评估（MPA）考核引导银行有序下调利率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及结构性货币政策的发力方向，专家认为，首先可能将围绕基建发力。刘郁表示，人民银行和外汇局日前出台《关于做好疫情防控和经济社会发展金融服务的通知》，提到支持地方政府适度超前开展基础设施投资，依法合规保障融资平台公司合理融资需求。这意味着经济效益较好的项目，例如交通、能源等项目，或能更多通过金融机构直接获取资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，钟正生认为，货币政策或为“稳住市场主体”“实现高水平科技自立自强”提供更多定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券首席宏观分析师陶川也认为，货币政策将进一步加大力度落实好再贷款，并通过再贷款尤其是科技创新再贷款，撬动金融机构的贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在专项再贷款方面，连平建议，可以创设居民消费专项再贷款，引导金融机构设计更多消费金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地产政策：加大保障性租赁住房供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产政策受到市场高度关注。专家普遍认为，此次政治局会议对房地产的表态更加积极，后续因城施策、进一步加大保障性租赁住房供给等政策值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘郁认为，此次会议明确“支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求，优化商品房预售资金监管”，确定了地产政策发力方向。后续应重点关注居民中长期贷款数据和地产销售数据的边际变化。随着政策发力见效，地产对经济的拖累效应有望逐渐减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券首席经济学家熊园表示，预计各地有望进一步优化房地产政策，包括销售端（居民）和供给端（开发商），短期可紧盯核心一二线城市可能的政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一线城市后续政策重点在供给侧的保障性租赁住房供应。”华创证券首席宏观分析师张瑜预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶川预计，疫情得到初步控制后更多城市会通过放松落户限制、调整限购限售等措施来促进市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在钟正生看来，在需求端，本次会议提出“支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求”，表明对各地此前出台相关措施的肯定，后续或将加大支持力度，更具扩张性的政策值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在住房金融环境方面，连平预计，下一阶段也将得到进一步改善，包括下调房贷利率、放宽地方公积金贷款制度、有条件的城市逐步取消限制性购房政策，推动个人按揭贷款增速逐步企稳回升。与此同时，有条件的城市可能适当放松商品房预售资金监管标准。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>