<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 08:23:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新修订的行政处罚法自7月15日起施行 全面体现严格规范公正文明执法要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年 中国经济怎么样？一张图 2分钟迅速了解→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012458.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈中美第一阶段经贸协议：双方应共同努力推动协议落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将积极推动各地及重点企业加快推进智慧商店建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国自美进口农产品同比增120.8% 商务部强调双方应推动贸易协议落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012237.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解中国上半年经济数据：GDP同比增长12.7% 猪价同比9连降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部答澎湃：将完善现代供应链体系 提高供应链现代化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不打停发工资、停止上班 亲属、离退休干部也要限期接种！全国多地对公职人员提接种要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济下半年面临修复整固 复苏不均衡政策要继续强调提振内需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011403.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与全球化逆流作斗争：中国使团在世贸组织的故事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>COSMO&amp;DATA100：2021年城市独居女性调研白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转变职能 持续深化“放管服”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010520.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举 织密民生保障网</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010481.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际投资者持有中国资产同比大增四成 超8000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海外投资者正蜂拥购买中国资产，购买中国股票和政府债券的速度创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，英国《金融时报》(以下简称FT)报道，今年以来，离岸投资者已通过“沪深港通”净买入353亿美元中国股票，较去年同期增长约49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道援引法国农业信贷银行数据显示，今年以来海外投资者还购买了逾750亿美元的中国国债，较去年同期增长50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至本周三，境外投资者通过“沪深港通”持有A股的市值超过2280亿美元；通过“债券通”渠道持有中国债券总额约5780亿美元；持有中国股债资产合计为8060亿美元，较一年前的5700亿美元飙升40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;被纳入主流指数、科技股普遍失宠利好中国资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　FT称，近年来，流入中国市场的资金激增，部分原因是人民币资产被纳入全球股票和债券指数，有数万亿美元资产追踪这些指数。此外，中国从疫情中迅速复苏，也提振了投资者的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富时罗素此前宣布，计划今年10月将中国政府债券纳入其全球债券指数中，野村证券预测此举将为中国债市带来逾1300亿美元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　FT还表示，今年全球投资者不再青睐高估值的科技股，也有利于A股市场，因为A股提供了更多科技行业之外的机会，例如工业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着科技股失宠，人们想寻求其他行业的机会，而A股对科技之外的行业有更好的代表性”，FT援引Gavekal Dragonomics分析师Thomas Gatley表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美利差继续支撑人民币 有利于下半年吸引更多外资流入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与美国国债相比，中国国债收益率高出1.5%，更有吸引力”，FT援引新加坡银行首席经济学家Mansoor Mohi-uddin称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们预计，中美利差会继续支撑人民币汇率，这有助于今年下半年更多资金流入中国股市与债市”，Mansoor Mohi-uddin还表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国央行上周五全面降准0.5%，也进一步刺激了境外投资者购买中国债券。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将完善现代供应链体系 提高供应链现代化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰表示，在前期全国范围内开展供应链创新与应用试点的基础上，为巩固试点的成效，加速培育优势，围绕增强创新能力，推动协调发展，推进绿色发展，提高开放水平，促进安全稳定等重点领域和关键环节。商务部等8家单位近期开展了供应链创新与应用示范工作，以进一步完善现代供应链体系，提升我国产业链供应链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委财金司召开信用服务机构失信问题专项治理视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于推进社会信用体系高质量发展的决策部署，进一步提升信用服务机构诚信经营水平和信用服务行业公信力，7月13日下午，国家发展改革委财金司召开信用服务机构失信问题专项治理视频会议，部署推进信用服务机构失信问题专项治理工作。会议对未完成信用修复的信用服务机构失信案例和网络曝光的信用服务机构失信问题线索进行了通报，要求各地加大工作力度，加强信息公示和失信治理，严肃查处信用服务机构借信用修复之名行骗、在线兜售信用评级证书等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行有关负责人就下调金融机构存款准备金率答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1.此次降准是否意味着稳健货币政策取向发生改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：稳健货币政策取向没有改变。2020年应对疫情时人民银行坚持实施正常货币政策，5月以后力度就逐渐转为常态，今年上半年已经基本回到疫情前的常态。此次降准是货币政策回归常态后的常规操作，释放的一部分资金将被金融机构用于归还到期的中期借贷便利（MLF），还有一部分资金被金融机构用于弥补7月中下旬税期高峰带来的流动性缺口，增加金融机构的长期资金占比，银行体系流动性总量仍将保持基本稳定。当前我国经济稳中向好，人民银行坚持货币政策的稳定性、有效性，坚持正常货币政策，不搞大水漫灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.此次降准的考虑是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：此次降准的目的是优化金融机构的资金结构，提升金融服务能力，更好支持实体经济。一是在保持流动性合理充裕的同时，增强金融机构资金配置能力，为高质量发展和供给侧结构性改革营造适宜的货币金融环境。二是调整中央银行的融资结构，有效增加金融机构支持实体经济的长期稳定资金来源，引导金融机构积极运用降准资金加大对小微企业的支持力度。三是此次降准降低金融机构资金成本每年约130亿元，通过金融机构传导可促进降低社会综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.此次降准释放多少资金？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：此次降准为全面降准，除已执行5%存款准备金率的部分县域法人金融机构外，对其他金融机构普遍下调存款准备金率0.5个百分点，降准释放长期资金约1万亿元。不下调部分金融机构存款准备金率的主要原因是，5%的存款准备金率是目前金融机构中最低的，保持在这一低水平有利于金融机构兼顾支持实体经济和自身稳健经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将按照必要合理的原则 精准审查影响或者可能影响国家安全的外商投资 避免审查泛化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰表示，实施外资安全审查是国际通行的做法，在去年12月发布的外商投资安全审查办法中，已经明确规定了外资安全审查的范围程序等要求。我们将按照必要合理的原则，精准审查影响或者可能影响国家安全的外商投资，同时避免审查泛化，来促进和保护外商投资各项合法权益的同时，有效预防和化解国家安全风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济半年报：经济增长稳中加固稳中向好 下半年投资消费持续恢复承压</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 田进 7月15日，国家统计局公布了2021年二季度国民经济运行情况。初步核算，上半年国内生产总值532167亿元，按可比价格计算，同比增长12.7%，比一季度回落5.6个百分点；两年平均增长5.3%，两年平均增速比一季度加快0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天的新闻发布会上，国家统计局新闻发言人刘爱华表示，总的来看，上半年国民经济持续稳定恢复，稳中加固、稳中向好。但也要看到，全球疫情持续演变，外部不稳定不确定因素较多；国内经济恢复不均衡，巩固稳定恢复发展的基础仍需努力。针对运行中存在的突出问题，还是要按照党中央、国务院的决策部署，立足当前、着眼长远，做好跨周期调节，应对好可能发生的周期性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群对经济观察网表示：“从二季度的数据来看，中国经济还是处在进一步的平稳恢复过程中，但下半年的经济走势还是让人有所担心。从供给端来看，现在恢复的势头应该说总体在保持，但从比较先行的指标来看，特别从工业、制造业来看，进一步恢复的力量在减弱，这一点值得警惕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两年平均增速来看，投资与消费均低于GDP增速，而进出口仍处在高位增长，但从多方发声来看，下半年进出口将面临更多下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群认为，两项数据对比说明投资以及需求（特别是内需）的恢复在拖后腿。从上半年经济恢复来看，外需出口做的贡献可能要更突出，但是外需现在高位回落的风险在加大。包括人民币升值的预期在增加、国际航运货运运力紧张的制约、大宗商品价格上涨以及外部环境不稳定不确定因素还是比较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动经济平稳增长，近期，宏观政策调整迎来密集发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日，中国人民银行决定于2021年7月15日下调金融机构存款准备金率0.5个百分点。7月12日，李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会，座谈会上，李克强指出，做好跨周期调节，应对好可能发生的周期性风险，大力推进改革开放，在发展中保障和改善民生，巩固经济稳中向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群表示：“目前多方面的信息显示下半年宏观经济政策逆周期的调节力度有望加大。全年的经济走势和下半年政策取向以及政策实施的实际效果紧密相关，如果宏观经济政策逆周期调节的效果比较显著，下半年经济的走势可能就会由降转升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高PPI、低CPI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在CPI持续温和上涨的背景下，工业生产者出厂价格仍处高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.5%，一季度同比持平。但全国工业生产者出厂价格同比上涨5.1%，涨幅比一季度扩大3.0个百分点；其中6月份同比上涨8.8%，涨幅比5月份回落0.2个百分点。上半年，全国工业生产者购进价格同比上涨7.1%，涨幅比一季度扩大4.3个百分点；其中6月份同比上涨13.1%，环比上涨0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于PPI的持续上涨，刘爱华在答记者问时表示，今年二季度PPI的同比涨幅明显扩大，给很多中下游企业、中小微企业带来了比较大的成本压力。从总体上判断，虽然国际大宗商品价格输入性的上涨压力仍然是存在的，但我国的工业生产能力比较强，工业品的供应能力比较充足。与此同时，近期有关部门实施国内大宗商品价格保供稳价的政策，效果目前在初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群认为，价格上涨是一个阶段性的现象，实际上绝对不能够因为大宗商品价格上涨就做出整体通胀的判断。实际上中国经济现在主要问题还是总量失衡，总量失衡的根本症结就是需求不足，是供大于求的矛盾仍然没有得到根本的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大宗商品价格的上涨将持续多久，张立群表示：“大宗商品价格上涨的态势，我觉得现在已经到了高点，开始震荡回调，当然不会非常快的回调下来，但态势已经明确。大宗商品价格上涨是在经济恢复过程当中，结构性的供求缺口所引起的现象。这个现象持续时间不会很长，因为价格本身就是市场对供求关系调节的一个手段，价格会引导相关产品的产能释放。在这个基础上，大宗商品价格就会走稳。从国际方面来看，主要国家双宽松的财政货币政策导致了一些大宗商品价格上涨，包括原油、铁矿石等等。我想这方面持续时间也不会很长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，6月份，社会消费品零售总额37586亿元，同比增长12.1%；比2019年6月份增长10.0%，两年平均增速为4.9%。今年以来，社会消费品零售总额同比增速呈逐月下滑的态势。从环比看，6月份社会消费品零售总额增长0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上半年消费的回升，张立群表示，疫情对消费的影响在逐步的消退，所以消费还是在平稳、持续的恢复，这在预期之中。但消费的进一步恢复可能就和就业和收入的增长情况相关联，这方面还是有问题有短板的。从目前中小微企业的生存状态来看，应该说保就业工作绝不能够掉以轻心。需求进一步恢复的基础是不稳固的，是有问题的。内需恢复滞后的问题，从上半年的数据来看是比较突出的，这个必须要高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础设施与房地产投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资方面来看，固定资产投资仍在持续恢复，两年平均增速和疫情前增长水平相比则仍有较大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，全国固定资产投资（不含农户）255900亿元，同比增长12.6%；比2019年1―6月份增长9.1%，两年平均增长4.4%。从环比看，6月份固定资产投资（不含农户）增长0.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只是，从数据来看，上半年基建的投资增速不及市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群表示：“从投资来看，现在最值得关注就是基础设施投资和房地产投资增速，都有一个回落的表现。而这两块投资在投资当中属于先行性的投资。所以整体投资的增长走势也让人担心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，2020年前5个月地方政府发行新增债券9465亿元，同比下滑约65%。截至今年6月15日，新增地方政府债券发行12850亿元，仅占已下达限额的30%。按照今年全年地方政府债券4.47万亿元限额估算，下半年将有3万亿元左右的新增地方政府债券将要发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下阶段投资走势，刘爱华表示，目前支持投资持续恢复的有利因素是在不断增多的。一是市场活力在逐步增强。二是资金保障比较有力。上半年固定资产投资到位资金同比增长16.8%，增速超过投资增速。三是稳投资政策在持续发力。“十四五”规划确定的一批重大工程项目在陆续部署推进。从我们掌握的情况看，6月份新入库的5000万元及以上的大项目超过1万多个，环比增长11.6%。四是从长期看，新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化都蕴藏了巨大的投资空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产开发投资上，1―6月份，全国房地产开发投资72179亿元，同比增长15.0%；比2019年1―6月份增长17.2%，两年平均增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月7日野村媒体线上分享会上，野村证券首席中国经济学家陆挺表示：“过去一年整体上房地产板块受到的冲击比较有限，甚至可以说全国平均房价都在上升，很多热点城市的房地产销售还比较旺盛。但从一些先行指标来看，房地产行业其实已经显示出了一些未来要下行的苗头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，全国商品房销售面积及销售额同比增速在今年以来呈持续下滑态势。房地产开发景气指数上，经历了2020年6月-2021年2月的持续上涨后，今年2月以来则持续下降，6月份，房地产开发景气指数降至101.05。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆挺表示：“房地产是这一轮经济复苏和政策制定过程当中，和以往周期当中非常不一样的地方。往常经济不好的时候，无论是什么样的原因，政府去拉动经济时，房地产行业肯定是重中之重，这是一个最重要的拉动刺激中国经济的板块。过去几个经济周期中，当政府需要去拉动房地产时，这个板块占有的、新增的信贷的量基本上都在40%-60%之间。这一轮则不一样，基本上政府是下了很大的决心去遏制房地产的快速增长和泡沫，我相信这是中长期战略的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际工程咨询有限公司研究中心主任李开孟认为，房地产投资下半年起来的可能性不会有的，中央对房地产投资的管理逻辑很清晰，会一直坚持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李开孟表示，基建投资在过去几年一直低速增长。之前在拉动经济增长方面全社会给予基建投资很高的期望，特别是在过去几年，一旦增速降低下来，就想用各种工具拉上去。但是从最近的政策导向来看，用基建投资调控经济的手段也在发生变化，特别是去年受到疫情影响，经济发展低位，高层并不太急于把投资拉上去，更强调调整结构、优化结构，把高质量发展放在更高的位置。表明通过投资把经济增长速度拉上去的诉求减少。所以未来不仅房地产投资不会大规模提升，基建投资也不会快速增长，目前的现状下半年还会持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进出口下行压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回看上半年进出口数据，总体上，外贸延续了去年下半年的良好势头，增速较快。上半年，中国180651亿元的进出口规模创下了历史同期最好水平，与2019年同期相比也增长了22.8%，月度进出口已连续13个月实现同比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上半年进出口较快增长的原因，刘爱华表示，在国内外经济持续复苏以及去年基数比较低这些因素的共同作用下，今年上半年进出口实现了比较快的增长，上半年货物进出口总额同比增长了27.1%，两年平均增速10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只是看向下半年，多方数据已显示了进出口的下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，6月新出口订单指数为48.1%，低于上月0.2个百分点，表明制造业国外订货量回落，其中农副食品加工、黑色金属冶炼及压延加工、有色金属冶炼及压延加工等行业新出口订单指数低于43.0%，回落幅度较大。进口指数落至临界点以下，为49.7%，低于上月1.2个百分点，反映制造业生产用原材料进口量较上月有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，总的看来，当前新冠肺炎疫情仍在全球多地蔓延，疫情走势错综复杂，外贸发展面临的不确定、不稳定因素依然较多。同时，去年下半年，我国外贸进出口比去年上半年增长近27%，在较高基数的影响下，今年下半年进出口同比增速或将放缓，但全年进出口仍然有望保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆挺表示，出口需求上两方面会大概率下行。一方面是过去一年，中国在医疗物资方面的出口非常迅猛。但到今年下半年，随着各国防疫的进展与防疫策略的变化，比较大概率是出口需求会明显下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另一方面，过去一年中，中国向发达国家出口大量居家生活需要的各种物资，包括电脑、自行车、健身器材等。这些物资的出口也会随着疫情的减缓和结束大量降低。同时这些物资很多都是耐用品，因此未来两三年在这方面的需求会明显降低，”陆挺表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，陆挺表示，还有两方面不可忽视的压力因素是中国人民币相对其他国家的货币升值以及今年原材料价格的上升。“对中国这样的制造业大国而言，很多原材料都是进口的，所以出口商面临着成本端明显上行，但在价格转嫁的能力上有限，一旦利润率降低甚至收窄到零的时候，很多出口企业就没有那么多的动力再接这些订单。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631010690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年 钱都去哪了？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在央行发布的上半年金融统计数据中，这些数据格外亮眼！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――M2余额231.78万亿元，同比增长8.6%，比上月末高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――新增人民币贷款12.76万亿元，同比多增6677亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――社会融资规模累计增量17.74万亿元，比2019年的同期多3.12万亿元。6月末，社会融资规模余额的增速是11%，与上月末基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在13日国新办新闻发布会上，央行新闻发言人、调查统计司司长阮健弘表示，上半年金融总量适度增长，流动性合理充裕。中国民生银行首席研究员温彬认为，受去年同期基数较高和货币政策回归常态影响，今年以来M2增速回落较快，但符合M2增速与名义经济增速相匹配的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与货币供应量相反，社会融资规模从金融机构资产方和金融市场发行方进行统计，可反映实体经济从金融体系获得的资金。温彬分析，从数据表现上看，上半年货币、信贷、社会融资全面增长，体现了金融对实体经济支持力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在流动性整体保持充裕的情况下，社会融资结构进一步优化。阮健弘介绍，上半年，委托贷款、信托贷款和未贴现的银行承兑汇票三项表外融资净减少了8436亿元，同比多减8699亿元；相对去年为对冲新冠肺炎疫情对经济的冲击，政府债券和企业债券发行量都比较大，今年则恢复了常态化增长。多增的方面是对实体经济发放人民币贷款和股票融资有所增加，对实体经济发放的人民币贷款比上年同期多增了6135亿元；非金融企业的股票融资是4955亿元，比上年同期多增2494亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钱都去哪儿了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大量的资金流向哪里了？投向结构又有哪些变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，上半年对实体经济发放的人民币贷款占同期社会融资规模的73%，同比高13.9个百分点。具体来看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――制造业中长期贷款高增长。6月末，制造业中长期贷款余额同比增长41.6%，比上年同期高16.9个百分点，比全部产业的中长期贷款增速高24.8个百分点，增速连续4个月超过了40%。其中，高技术制造业的中长期贷款增长46.3%，维持较高的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――基础设施业的中长期贷款增长较快。6月末基础设施中长期贷款余额同比增长17.3%，比上年同期高5.4个百分点。上半年，基础设施中长期贷款新增2.49万亿元，同比多增9674亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从企事业单位的贷款期限来看，上半年中长期贷款增加了6.62万亿元，同比多增1.77万亿元。”阮健弘表示，这显示金融机构有力地支持了企业的中长期投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在小微企业贷款方面，6月末，普惠小微贷款余额17.7万亿元，同比增长31%；支持小微经营主体3830万户。截至5月末，科技型中小企业的获贷率为41.8%；贷款余额比年初增长8.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产方面，6月末，房地产开发贷款余额和个人住房贷款余额同比增速比上年末均有下降，分别回落3.3%和1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从这些贷款结构可以看出，上半年的信贷资金在支持实体经济以及高质量发展方面发挥了重要作用。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年货币政策：稳字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回应下半年货币政策取向时，央行货币政策司司长孙国峰表示，人民银行将坚持稳字当头，以我为主，主要根据国内经济形势和物价走势，把握好政策力度和节奏，兼顾内外均衡，更好支持实体经济，为经济高质量发展营造适宜的货币金融环境。总量上，保持货币供应量和社会融资规模同名义经济增速基本匹配结构上，支持中小企业绿色发展、科技创新；价格上，巩固贷款实际利率下降成果，促进社会综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币流动性上，央行于7月9日公布，定于7月15日下调金融机构存款准备金率0.5个百分点。对于此次降准，孙国峰表示，这是货币政策回归常态后的常规流动性操作，稳健货币政策取向没有发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及美联储货币政策收紧可能带来的潜在影响，孙国峰表示，中国的十年期国债利率目前在3%左右，比前期还有所下降，人民币汇率双向波动，金融市场保持平稳运行，经济也保持了稳中向好的态势。他认为，美联储货币政策转向的讨论对中国货币政策、金融市场的影响是比较小的。下一步，人民银行将以我为主开展国际宏观政策协调，共同发出正面声音，促进全球经济稳定恢复。（【财经翻译官】文/黄浩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：增值税、消费税与附加税费申报表整合 8月1日起全国推行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家税务总局发布《关于增值税消费税与附加税费申报表整合有关事项的公告》（以下简称《公告》），宣布自2021年8月1日起，增值税、消费税分别与城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加申报表整合，启用《增值税及附加税费申报表（一般纳税人适用）》、《增值税及附加税费申报表（小规模纳税人适用）》、《增值税及附加税费预缴表》及其附列资料和《消费税及附加税费申报表》，《废止文件及条款清单》所列文件、条款同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税、消费税与附加税费申报表整合后，不仅对申报表进行了改进，而且对支撑申报的信息系统和电子税务局进行了功能的优化和完善，覆盖了增值税、消费税和附加税费申报的所有场景。因此，申报表整合施行后，原《城市维护建设税教育费附加地方教育附加申报表》不再使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，申报表整合后，除了实行主税附加税费合并申报外，还在一般纳税人增值税纳税申报内容、小规模纳税人增值税纳税申报内容等有关增值税申报方面进行了优化调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，新申报表中，消费税申报表也进行了两方面简并变化。一方面，是将原分税目的8张消费税纳税申报表主表整合为1张主表，基本框架结构维持不变，包含销售情况、税款计算和税款缴纳三部分，增加了栏次和列次序号及表内勾稽关系，删除不参与消费税计算的“期初未缴税额”等3个项目，方便纳税人平稳过渡使用新申报表。另一方面，是将原分税目的22张消费税纳税申报表附表整合为7张附表，其中4张为通用附表，1张成品油消费税纳税人填报的专用附表、2张卷烟消费税纳税人填报的专用附表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要特别提醒的是，《公告》自2021年8月1日起施行。按月度申报缴纳增值税、消费税及附加税费的纳税人，申报缴纳所属期2021年7月及以后的增值税、消费税及附加税费，适用《公告》。按季度申报缴纳增值税、消费税及附加税费的纳税人，申报缴纳所属期2021年第3季度及以后的增值税、消费税及附加税费，适用《公告》。纳税人调整以前所属期税费事项的，按照相应所属期的税费申报表相关规则调整。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步完善现代供应链体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰7月15日在商务部例行新闻发布会上表示，在前期全国范围内开展供应链创新与应用试点的基础上，为巩固试点成效，加速培育优势，围绕增强创新能力，推动协调发展，推进绿色发展，提高开放水平，促进安全稳定等重点领域和关键环节，商务部等8家单位近期开展了供应链创新与应用示范工作，以进一步完善现代供应链体系，提升我国产业链供应链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631012600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧非多方合作空间广阔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举行的中法德领导人视频峰会上，三国领导人就非洲议题交换意见，中方表示欢迎法国、德国加入中非共同发起的“支持非洲发展伙伴倡议”，开展三方、四方或多方合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，非洲面临新冠疫情的严重冲击，迫切希望实现经济复苏。今年5月，中非双方共同发起“支持非洲发展伙伴倡议”，旨在支持非洲疫后重建和发展振兴，呼吁国际社会在抗击疫情、疫后重建、贸易投资、债务减免、粮食安全、减贫、数字经济、应对气候变化、工业化、社会发展等领域加大对非洲的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，在发展中国家最集中、抗击疫情和实现经济复苏任务最艰巨的非洲大陆，中欧能够发挥互补优势，与非洲国家发展需求有效对接，共同推动非洲经济发展，助力非洲尽快走出疫情阴霾。中欧非多方合作空间广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，一些融合中欧智慧和经验的第三方合作项目，有力促进了非洲可持续发展。以喀麦隆克里比深水港为例，中国港湾工程有限责任公司（中国港湾公司）作为总包方，在深水港项目建成后与法国、喀麦隆方面组建公司联合运营集装箱码头。这一深水港填补了喀麦隆中转箱业务的空白，如今克里比城市和人口规模不断扩大，加工厂接连入驻，配套服务相继到位，有望成为喀麦隆新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　喀麦隆雅温得第二大学教授埃尔维斯·恩戈勒·恩戈勒说，克里比深水港对喀麦隆乃至区域未来发展至关重要，也是中欧合作帮助非洲提高发展效率的样板工程。非洲比以往任何时候都更需要发展合作伙伴，从疫情中尽快实现复苏，应鼓励这类三方合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些业内人士认为，中欧在非洲开展经贸合作互补性强。中国在基础设施建设领域积累大量经验，而欧洲国家与非洲交往历史悠久，在经济可持续发展等领域具备经验和优势。中欧非三方合作，是传统“南北合作”和“南南合作”模式的融合和升华，非洲国家可以从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚圣保罗大学经济学讲师爱德华·库塞瓦说，中欧非开展市场合作是践行多边主义的具体体现，对非洲大陆来说意义重大。预计随着德国、法国等欧洲国家与中国经贸往来越来越密切，多方市场合作有望取得更多成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织网站日前刊登的一篇文章指出，疫情导致非洲经济活动陷入停滞，还可能危及非洲过去20年的经济发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚国际问题专家卡文斯·阿德希尔表示，中国向非洲提供大量防疫物资和疫苗，在帮助非洲应对疫情方面发挥了示范作用。中国和欧盟都是新冠疫苗重要生产地，双方通力合作可减轻疫情对非洲大陆的破坏性影响，助力非洲渡过疫情难关、实现经济复苏。中法德领导人视频峰会取得重要成果，有助于推动建立更加团结和包容的“后疫情世界”。（参与记者：聂祖国）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：截至6月末天津滨海新区金融机构本外币各项存款余额6927亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，中国人民银行天津分行公布2021年6月天津市滨海新区金融统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年6月末，滨海新区金融机构（含外资）本外币各项存款余额6927.06亿元，同比增长7.87%，各项贷款余额13224.58亿元，同比增长9.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，滨海新区金融机构本外币各项存款比上月增加396.72亿元。其中，住户存款增加89.69亿元，非金融企业存款增加256.19亿元，机关团体存款减少14.75亿元，财政性存款减少7.78亿元，非银行业金融机构存款增加9.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，滨海新区金融机构本外币各项存款比年初增加323.57亿元。其中，住户存款增加119.17亿元，非金融企业存款增加187.18亿元，机关团体存款减少10.44亿元，财政性存款减少0.26亿元，非银行业金融机构存款减少14.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，滨海新区金融机构本外币各项贷款比上月增加93.22亿元。其中，住户贷款增加34.41亿元，企事业单位贷款增加100.15亿元，非银行业金融机构贷款减少41亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，滨海新区金融机构本外币各项贷款比年初增加698.33亿元。其中，住户贷款增加266.72亿元，企事业单位贷款增加423.02亿元，非银行业金融机构贷款减少9亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210715/c631011359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国各大银行关闭逾250家实体分行 押注数字化未来</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210715/c631011360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，美国各大零售银行大幅削减了实体分行数量，并进行了裁员。英国《金融时报》分析称，这些银行押注疫情期间转向线上服务的客户中，有很大一部分将永远不会重回线下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日消息，富国银行、花旗集团和摩根大通上半年总共关闭了250多家实体分行，占其分行总数的1%至5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，富国银行关闭了154家分行，占其在美国分行总数的3%，并且宣布裁员6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的客户越来越多地使用我们的数字化服务，这使我们能够调整分行的人员配置”，英国《金融时报》援引富国银行CFO Michael santassimo表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花旗集团将位于美国、墨西哥和亚洲的分行关闭了约100家，占其全球分行总数的4%；摩根大通关闭了约40家分行，占其分行总数的1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行数字化趋势不可逆 疫情加速转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士此前曾表示，线上服务和手机银行的流行，最终将导致许多实体分行和工作岗位消失，疫情加速了银行数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道援引美国银行数据显示，今年二季度的开户和贷款发放，使用数字渠道的比例占到了44%，略低于去年同期的47%，但远高于2019年同期的29%。去年同期，美国大部分地区都处于疫情封锁中，而眼下封锁令已经大幅放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国银行在上半年关闭了少量分行，且第二季度裁减了2000多名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化转型提高银行服务效率 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关闭分行和裁员并不意味着这些大银行要收缩业务。早在2018年，摩根大通、花旗集团和美国银行就宣布，将会继续向美国境内尚未覆盖的地区拓展业务。周三，这些银行再次重申了这一承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通表示，“通过数字化服务，我们可以用比5到10年前更少的分行数量开拓一个新市场，服务的客户数量至少和以前一样多，甚至会更多。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210715/c631011360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>