<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 10:40:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家开发银行 开展开发性金融支持劳务协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635501442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635501442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月工业企业利润结构有所改善 明年利润或仍将维持韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635500508.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635500508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发《会计行业人才发展规划(2021-2025年)》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498259.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以工代赈：国家发改委文件、资金双管齐下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首提“发挥好总量和结构双重功能”，货币政策继续加码可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635497631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635497631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：2022年将加快建立共同富裕统计监测体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635496090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635496090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外长称西方对中国崛起歇斯底里，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国统计工作会议召开：将加快建立共同富裕统计监测体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：进一步深化预算管理制度改革，健全完善财税政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494474.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应俄外长言论：赞赏，中俄合作从来不是为了要打败谁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球发展倡议和“一带一路”倡议是什么关系？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门提前下达2022年以工代赈中央资金40.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【央行动态】央行重磅发声！依法加强对资本和平台企业监管 持续做好头部网络金融平台整改工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开发商推诿拒不配合“清零行动” 市场监管局出手更换首次登记主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部监督评价局联合有关方面举办促进第三方机构绩效评价执业质量提升论坛 暨第三方机构诚信高质执业倡议活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步引导和规范第三方机构绩效评价执业行为，强化诚信执业、质量为上理念，促进第三方机构绩效评价执业质量和水平不断提升，2021年12月21日，财政部监督评价局、中国财经报社、上海国家会计学院联合举办促进第三方机构绩效评价执业质量提升论坛暨第三方机构诚信高质执业倡议活动。地方部分财政厅（局）相关负责同志、有关专家、第三方机构代表受邀参加活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监督评价局局长杨瑞金在主旨发言中指出，监督评价局牵头预算绩效评价工作以来，在各有关方面的大力支持下，在已有工作的基础上，会同地方各级财政部门积极探索，进一步引导和规范第三方机构在绩效评价中发挥重要作用，取得了积极成效。一是建机制，不断健全第三方机构绩效评价制度规范。二是重引导，不断拓展第三方机构参与绩效评价范围。三是抓规范，不断加强第三方机构执业质量监管。四是搭平台，不断强化第三方机构信用管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨瑞金同志表示，下一步，监督评价局将会同相关部门，以全面提升第三方机构绩效评价服务高质量发展能力为目标，紧抓质量提升主线，努力构建部门协同、央地联动、社会参与的工作格局，进一步加强制度建设、优化监管方式、加强第三方机构能力建设、明晰第三方机构权利和责任、做好服务保障，高效发挥第三方机构在预算绩效评价中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加活动各方围绕健全诚信体系、强化责任意识，提升执业质量、促进行业发展，落实监管要求、完善监管方式等内容开展研讨，为规范第三方机构绩效评价执业行为、提升第三方机构绩效评价执业质量积极建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动最后，主办方和承办方发出第三方机构诚信、高质执业倡议。20余家第三方机构代表通过视频连线方式共同宣读诚信、高质执业承诺书，作出以下庄严承诺：在参与预算绩效评价工作中，将自觉遵守国家法律法规，恪守职业道德规范，坚决落实监管要求；牢固树立诚信意识，保持良好执业行为，自觉维护职业声誉；始终牢记社会责任，着力提升执业质量，独立客观提供高质评价服务；愿与各位同仁一道，为促进绩效评价事业持续健康发展，不断提高财政资源配置效率和使用效益，积极贡献自己的智慧和力量！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635493826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部等八部门：到2025年70%规上制造业企业基本实现数字化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月28日电 （申佳平）近日，工业和信息化部、国家发展和改革委员会、教育部等八部门联合发布了《“十四五”智能制造发展规划》（以下简称《规划》），提出到2025年，70%的规模以上制造业企业基本实现数字化网络化，重点行业骨干企业初步应用智能化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快发展智能制造，对巩固实体经济根基，建成现代产业体系，实现新型工业化具有重要作用。”在工业和信息化部28日举行的新闻发布会上，工业和信息化部装备工业一司司长王卫明表示，智能制造是基于新一代信息技术与先进制造技术深度融合，贯穿于设计、生产、管理、服务等制造活动各个环节，具有自感知、自决策、自执行、自适应、自学习等特征，旨在提高制造业质量、效益和核心竞争力的先进生产方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《规划》提出，到2025年的具体目标为：一是转型升级成效显著，70%的规模以上制造业企业基本实现数字化网络化，建成500个以上引领行业发展的智能制造示范工厂。二是供给能力明显增强，智能制造装备和工业软件市场满足率分别超过70%和50%，培育150家以上专业水平高、服务能力强的系统解决方案供应商。三是基础支撑更加坚实，完成200项以上国家、行业标准的制修订，建成120个以上具有行业和区域影响力的工业互联网平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家智能制造专家委员会主任、中国工程院院士李培根在发布会上表示，《规划》以新一代信息技术与先进制造技术深度融合为主线，深入实施智能制造工程，着力提升创新能力、供给能力、支撑能力和应用水平，加快构建智能制造发展生态，持续推进制造业数字化转型、网络化协同、智能化变革，为促进制造业高质量发展、加快制造强国建设、发展数字经济、构筑国际竞争新优势提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《规划》包括现状与形势、总体要求、重点任务、保障措施4个部分，可以归纳为“二四六四”，即“两步走、四大任务、六个行动、四项措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两步走”是指：到2025年，规模以上制造业企业大部分实现数字化网络化，重点行业骨干企业初步应用智能化；到2035年，规模以上制造业企业全面普及数字化网络化，重点行业骨干企业基本实现智能化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四大任务”包括：一是加快系统创新，增强融合发展新动能；二是深化推广应用，开拓转型升级新路径；三是加强自主供给，壮大产业体系新优势；四是夯实基础支撑，构筑智能制造新保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六个行动”包括：智能制造技术攻关行动、智能制造示范工厂建设行动、行业智能化改造升级行动、智能制造装备创新发展行动、工业软件突破提升行动、智能制造标准领航行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四项措施”分别是：强化统筹协调、加大财政金融支持、提升公共服务能力、深化开放合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/959145f62f941354" id="4fd54af07eca84e777bee7a9c75ea176" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：工业和信息化部装备工业一司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门曝光虚开增值税专票和中介机构涉税违法案件 对各类涉税违法行为“露头就打”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继浙江省杭州市税务部门先后曝光朱宸慧、林珊珊、黄薇等网络主播偷逃税案件后，12月28日，贵州、海南、河南三地税务部门再次曝光两起虚开增值税专用发票案件和一起中介机构涉税违法案件，进一步规范税收秩序，营造公平法治的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对各类涉税违法行为常态化保持“露头就打”态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月，国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局六部门联合在北京召开全国打击“假企业”“假出口”“假申报”虚开骗税违法犯罪专项行动总结暨常态化打击工作部署会议，对危害社会经济税收秩序、危害国家税收安全的“三假”涉税违法犯罪行为，开展六部门联合常态化打击，有助于提高打击的整体性、协同性、精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理税务部门网站发布的消息发现，除了此次海南省和贵州省税务部门分别曝光的虚开增值税专用发票案件外，今年以来，税务总局先后8次曝光虚开增值税发票案件等重大涉税违法案件，各地税务部门也在持续加大案件查处曝光力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南大学财政与税收研究中心主任郭慧芳表示，税务部门不仅依法查处文娱领域从业人员和中介机构的涉税违法行为，还严厉打击虚开增值税专用发票违法行为，这充分表明税收监管和税务稽查的力度越来越大，税收执法也越来越严。依托大数据分析和智能监控预警，税务部门深化“双随机、一公开”监管，构建“信用＋风险”新型动态监管机制，对“假企业”“假出口”“假申报”露头就打，保持对各类涉税违法行为严厉打击的高压态势。这再次警示相关人员，依法诚信纳税是每个公民应尽的义务，切莫抱有侥幸心理，触碰法律红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州财经大学副校长李汉文表示，税务总局近期在三地开展全面数字化的电子发票试点工作，这是一项利国利民利企的好事，不法分子钻空子虚开骗税，必须重拳打击。贵州省查处的虚开发票案件中就有虚开增值税电子专用发票。六部门常态化联合打击，也是为全面数字化的电子发票试点保驾护航。建议继续进一步加大打击力度，坚决查处虚开电子专票的涉税违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对中介机构联动检查体现税收监管“严”字诀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　漯河市税务局稽查局发布的消息显示，该局根据税收大数据分析和相关线索，依法查处了以王晓晨（男）、朱强（男）、冷越云（女）为首的文娱领域“黑中介”涉税违法案件。王晓晨等人在没有发生实际经营业务的情况下，为有关文娱领域从业人员虚开发票，并帮助有关文娱领域从业人员设立“空壳”企业逃避缴纳税款，从中牟取非法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起认为，一些涉税中介机构利用自身专业特长，以所谓税收筹划的名义帮助不法分子偷逃税款，实则是损公肥私的歪门邪道。在多起偷逃税案件中，都能看到这类“黑中介”的影子。漯河市税务局稽查局查处曝光这起典型案件具有强烈的警示意义和震慑作用。建议税务机关会同有关部门在严查相关明星艺人、网络主播的同时，对于背后沆瀣一气的“黑中介”、网络平台、经纪公司和经纪人，包括利用不合规的税收政策洼地偷逃税款的机构和个人，都予以坚决严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门既查处偷逃税的明星艺人、网络主播等纳税人，又联动查处帮助偷逃税款的相关中介机构，充分体现了税务部门对涉税违法犯罪严厉打击的‘零容忍’态度。”中山大学法学院教授杨小强认为，这再次警示文娱领域从业人员和相关方，随着税收监管力度的不断加大和税收大数据应用的日益深化，任何铤而走险的偷逃税行为，都将被依法严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提醒、督促、警告、稽查、曝光 税务部门“五步”执法温度和力度并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在曝光重大涉税违法案件的同时，近期，包括北京、上海、广东、江苏、浙江等在内的多地税务部门发布通告，催请明星艺人、网络主播纳税人在2021年底前自查、报告并纠正涉税问题，释放出加强税务监管的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，国家税务总局办公厅发布通知明确进一步加强文娱领域从业人员日常税收管理，对2021年底前能够主动报告并及时纠正涉税问题的，可以依法从轻、减轻或者免予处罚；对税务机关调查核实和督促整改工作拒不配合的，要依法责令限改，并提请行业主管部门和行业协会协助督促纠正；情节严重的，要严肃依法查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任、中国法学会财税法学研究会副会长施正文表示，从税务总局办公厅发布通知，到近期多地税务部门再发催请自纠通告，再到先后曝光多起重大涉税违法案件，一套成熟的对明星艺人、网络主播加强监管的“打法”已经清晰浮现：税务机关经税收大数据分析评估发现存在的涉税风险，先提示提醒，再督促辅导，后予以警告，对警告后仍拒不配合整改的依法立案稽查，对立案案件选择部分情节严重的进行公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关专家表示，税务部门对涉税案件的处理一贯坚持依法依规、宽严相济、过罚相当的原则，体现了执法温度与力度的统一。比如在对张恒的处理处罚中，既坚持严格执法，又考虑张恒是郑爽偷逃税案件的举报人之一等有关情节，依法从轻处理。对黄薇的处理处罚也体现了这一原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑州大学商学院教授宋霞表示，在税收大数据加持下，提醒、督促、警告、稽查、曝光这五个步骤已经成为税务部门加强税收监管的一套成熟打法，体现出税务部门精准监管、精确执法，规范监管与促进发展并重的思路。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会启动注册国际会议经理（CIEP）项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635497557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月28日，注册国际会议经理(CIEP)项目启动新闻发布会在北京召开。记者在发布会上获悉，注册国际会议经理培训项目由中国贸促会发起，国际展览与项目协会(IAEE)联合主办，是目前国内首个立足中国国情，顺应国际会议行业发展规律、特点和实际需求，具有完整自主知识产权的专业性培训项目，填补了中国会议人才培训和认证体系的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会贸易投资促进部部长冯耀祥介绍，会议产业是现代服务业的重要内容，是建立现代化产业体系的应有之义，对政治、经济、文化、科技、社会发展具有重大和直接的推动作用。近年来，我国会议业蓬勃发展，2010年以来连续成为亚洲举办国际会议最多的国家，全球排名不断攀升，2019年全球排名第七，基础雄厚，优势明显，潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥同时指出，会议产业发展正在呈现出新特点、新趋势，对会议产业及相关行业的服务水平提出了新要求。创建适应中国市场发展需要、符合国际标准的会议行业规则与认证体系，培养国际化、市场化、专业化、复合型、创新型的从业人员队伍恰逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际展览与项目协会(IAEE)首席运营官白睿茜(CathyBreden)通过视频正式宣布与中国贸促会就注册国际会议经理培训项目开展合作。她表示，该培训项目将大大提高从业人员在策划会议、活动方面的专业能力，整体提升该行业服务专业水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会(中国国际商会)培训中心副主任杨晓东介绍，注册国际会议经理项目首期培训将于2022年春季在江苏省无锡市举办，共5天，拟开设7门课，并视情安排专家讲座、参访交流等日程。现已开始接受报名，相关信息将在网络上公布。无锡市贸促会(会展办)和中国企业管理无锡培训中心将成为首期培训的支持单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，冯耀祥为项目专家指导委员会部分专家代表颁发了聘书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，注册国际会议经理项目对标国际标准，课程体系严谨，理论与实践紧密结合，涵盖会议活动设计规划、会议营销(包括同期展览营销)、预算与财务管理、现场运营、管理和风险控制等重点内容，帮助学员通过系统性的学习研讨，掌握实用的组织会议和活动的专业知识，丰富对会议全生命周期的认知与理解，提高策划组织会议的技能和水平，有助于参训人员的能力培养和职业发展。未来，该项目将面向全国中心城市和会议城市开展合作，助力当地经贸和会展经济发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635497557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《会计行业人才发展规划（2021-2025年）》印发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635495794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站12月28日消息，财政部近日印发《会计行业人才发展规划（2021-2025年）》（下称《规划》）。《规划》提出了具体的量化发展目标，即“十四五”时期高端会计人才数量比“十三五”期末增长35%。《规划》还部署了九项任务、五大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出的主要任务是，加强会计诚信建设，构建会计人才能力框架，健全会计人才评价体系，完善继续教育管理体制机制，加强高端会计人才培训培养，推进会计学科专业体系建设，提升会计专业学位研究生教育质量，搭建会计人员管理服务平台，加大会计人才培养基地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》还指出，为培养各领域的高端会计人才，财政部实施一系列重大会计人才培养工程。包括大中型企业总会计师培养工程，行政事业单位财务负责人培养工程，会计师事务所合伙人培养工程，会计教学科研人才培养工程，国际化高端会计人才培养工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大中型企业总会计师培养工程方面，《规划》指出，对中央企业一二三级企业、省级国有企业一二级企业、上市公司和地方重点企业总会计师开展轮训，提升总会计师岗位能力素质，每年培训约2900人，五年共培训约14500人；选拔一批大中型企业优秀中青年会计人才进行重点培养，培养周期三年，每两年选拔1次，五年共选拔培养约240人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行政事业单位财务负责人培养工程方面，《规划》明确，对国家和省级行政事业单位财务负责人开展轮训，提升财务负责人岗位能力素质，每年培训约720人，五年共培训约3600人；选拔一批行政事业单位优秀中青年会计人才进行重点培养，培养周期三年，每两年选拔1次，五年共选拔培养约120人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会计师事务所合伙人培养工程方面，《规划》提出，对会计师事务所合伙人开展轮训，提升会计师事务所合伙人执业能力和管理能力，每年培训约1000人，五年共培训约5000人；选拔一批会计师事务所优秀中青年人才进行重点培养，培养周期三年，每年选拔1次，五年共选拔培养约180人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会计教学科研人才培养工程方面，《规划》还指出，选拔一批从事会计教学科研工作的优秀中青年人才进行重点培养，培养周期三年，每两年选拔1次，五年共选拔培养约120人；实施会计名家工程，发现、培养、举荐约15名造诣高深、成就突出、影响广泛的杰出会计理论与实务工作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际化高端会计人才培养工程方面，《规划》提出，选拔培养约150名国际化高端会计人才，通过参与国际会计标准制定和国际交流合作、发表会计专业意见、担任财政部企业会计准则咨询委员会委员等方式，为我国参与国际会计标准制定建言献策，提高我国在国际会计领域的话语权和影响力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635495794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政府秘书长和办公厅主任会议召开 肖捷出席并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635503238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政府秘书长和办公厅主任会议召开 肖捷出席并讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月28日电 全国政府秘书长和办公厅主任会议12月27日在京以视频会议形式召开，国务委员兼国务院秘书长肖捷出席并讲话。他强调，政府办公厅系统要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会以及中央经济工作会议精神，认真落实习近平总书记和李克强总理关于办公厅工作的重要指示批示精神，弘扬伟大建党精神，坚持稳中求进工作总基调，进一步增强大局意识、强化责任担当，更高站位统筹协调，更宽视野参谋辅政，更优方式督促落实，更实作风做好“三个服务”工作，为推动经济社会持续健康发展贡献积极力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖捷指出，做好政府办公厅工作责任重大、使命光荣。要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，突出政治引领，全面加强自身建设，进一步提升能力、锤炼作风，推动政府办公厅工作再上新台阶，着力保持经济运行在合理区间和社会大局稳定，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635503238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：切实将过紧日子要求落到实处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据财政部网站12月28日消息，财政部党组书记、部长刘昆在《机关党建研究》发文指出，艰苦奋斗、勤俭节约，节俭办一切事业。树牢节约光荣、浪费可耻的思想观念，坚决反对铺张浪费、大手大脚的不良风气，不论资金宽裕还是紧张，始终注重统筹收入与支出、需要与可能，强化预算管理，当好“铁公鸡”、打好“铁算盘”，精打细算、不断提高财政资源配置效率和财政资金使用效益，真正把钱花在刀刃上，切实将过紧日子要求落到实处。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双支柱”重塑国际税收规则 税收管理数字化转型迫在眉睫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635503226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月25日，由中国国际税收研究会及北京国家会计学院联合主办的“双支柱”与全球数字化税收管理的变革主题论坛在北京国家会计学院举办。与会专家学者齐聚一堂，围绕推动全球数字化管理新格局构建进行了深入探讨，就中国如何做好应对提出了有价值的参考意见，有利于促进数字经济发展和“双支柱”方案的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月，OECD发布《关于应对经济数字化税收挑战“双支柱”方案的声明》。“双支柱”重塑百年国际税收新规则，税收管理的数字化转型迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际税收研究会副会长兼秘书长、中国税务报社社长付树林表示，经济数字化迅猛发展，对运行近百年来的国际制度规则提出了新的要求。论坛旨在贯彻落实党中央关于数字中国的系列重大决策部署以及推进中办、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》的实施，并探讨全球数字化管理新格局的构建，在全球税收治理中发出中国之声。北京国家会计学院党委书记张凤玲表示，要实现提升全球发展的公平性、有效性、包容性的目标，应充分发挥税收在国家治理和全球治理中的积极作用，推动中国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主题发言中，多位国内著名的专家、学者就“双支柱”与全球数字化税收管理的变革的主题进行了精彩的分享。全国政协委员、北京国家会计学院院长秦荣生认为，数据是数字经济时代最重要的生产要素之一。秦荣生就数据交易以及数据资产的确权和定价、会计计量和如何征税等问题进行了全面的分析，并建议理论界与实务界关注数据资产税的相关问题。付树林认为，“双支柱”方案在广泛共识下需要着力于研究与国内法律及征管体系的衔接。他从立法、征管以及对消费者和企业的影响等多个方面提出了建议。国家税务总局国际税务司副司长周怀世认为，“双支柱”是从多边角度解决国家间经济全球化、数字化发展不平衡以及资本和劳动两个生产要素间获利不平衡问题的历史性协议，有利于促进全球收入分配的平等及包容性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学教授朱青认为，各国基于维护和谐的国际经济秩序达成“双支柱”共识，在高新技术企业适用15%税率、研发费用加计扣除、加速折旧等政策叠加下，支柱二的低税支付规则对我国现存的税收优惠政策具有一定的影响，应研究予以适当调整。国务院参事、北京大学教授刘怡表示，国际税收规则的重塑需要我们适时反思国内税收体系的构成及收入分配规则，应关注产业结构调整所带来的经济结构变化，重新构建区域之间的税收分享体系，优化税制结构，更好应对百年国际税收规则的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司原司长、中国国际税收研究会常务副秘书长杨元伟提出，数字经济的相关理论及法律支撑应当适时而变，建议从梳理经济学机理、完善民商法律框架、创新税收理论、促进数字资产化等方面改进，为税收应对奠定良好的基础。国家税务总局税收科学研究所副所长李平提出，为充分发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用，需要以智慧税务建设为主线，推动税收征管现代化。北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红教授分别从OECD国家与其他发达经济体、新兴经济体和“一带一路”沿线国家（地区）等多个方面，分析全球税收征管数字化的发展，并对比了中外数字化税收征管模式的进步，指出我国金税四期智慧税务的美好前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛邀请了国家税务总局等政府部门，以及北京大学、中国人民大学、中国社会科学院、中央财经大学等高等院校与科研机构的专家进行主题发言。来自政府部门、高校、企业的多名代表及北京国家会计学院的税务硕士研究生通过线上、线下的方式参加了此次论坛。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635503226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：要进一步深化预算管理制度改革 进一步完善现代税收制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，据财政部网站消息，财政部党组书记、部长刘昆在《机关党建研究》刊文称，奋力接续推进改革，加快建立现代财税体制。要更好贯彻国家战略和体现政策导向，进一步深化预算管理制度改革，健全完善财税政策体系，充分发挥中央和地方两个积极性，进一步理顺中央和地方财政关系；切实增强税收在推动高质量发展、促进社会公平、维护市场统一方面的功能作用，进一步完善现代税收制度，推动改革在新发展阶段打开新局面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635494302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委联合财政部提前下达2022年以工代赈中央资金40.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月28日，据国家发展改革委消息，近日，国家发展改革委联合财政部提前下达2022年中央财政衔接推进乡村振兴补助资金以工代赈任务计划40.5亿元，撬动地方各类资金约5亿元，支持地方实施以工代赈项目1200余个，将带动近10万农村脱贫群众和低收入人口等重点群体稳就业、促增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑崔漫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211228/c635498990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续五年缩减 2021版外资准入负面清单发布</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211228/c635497469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进一步深化制造业开放、自贸试验区探索放宽服务业准入、提高外资准入负面清单精准度、优化外资准入负面清单管理……12月27日，国家发展改革委、商务部发布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2021年版）》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）》，自2022年1月1日起施行。2021年版全国和自贸试验区外资准入负面清单进一步缩减至31条、27条，压减比例分别为6.1%、10%。由此，我国外资准入负面清单实现了连续五年缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来，我国深入推进高水平对外开放，不断放宽外资准入。此前的2017年至2020年，已经连续四年修订全国和自贸试验区负面清单，外资准入特别管理措施分别由93项、122项，减至33项、30项，在金融、汽车等领域推出了一批重大开放举措，为外商投资提供了更加广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人在答记者问时表示，修订出台2021年版外资准入负面清单总的方向是进一步提高对外开放水平，健全外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，推进投资自由化、便利化。与2020年版相比，2021年版外资准入负面清单有的主要变化有四点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步深化制造业开放。汽车制造领域，取消乘用车制造外资股比限制，以及同一家外商可在国内建立两家及两家以下生产同类整车产品的合资企业的限制。广播电视设备制造领域，取消外商投资卫星电视广播地面接收设施及关键件生产的限制，按照内外资一致原则管理。本次修订，实现了自贸试验区负面清单制造业条目清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是自贸试验区探索放宽服务业准入。市场调查领域，除广播电视收听、收视调查须由中方控股外，取消外资准入限制。社会调查领域，允许外商投资社会调查，但要求中方股比不低于67%，法人代表应当具有中国国籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提高外资准入负面清单精准度。在负面清单说明部分增加“从事外资准入负面清单禁止投资领域业务的境内企业到境外发行股份并上市交易的，应当经国家有关主管部门审核同意，境外投资者不得参与企业经营管理，其持股比例参照境外投资者境内证券投资管理有关规定执行”，由证监会和有关主管部门按规定对从事负面清单禁止领域业务的境内企业到境外上市融资实行精准化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这为从事负面清单禁止投资领域业务的境内企业到境外上市提供了政策空间，是提高外资准入负面清单管理精准度、包容性的一项具体举措。同时，明确该类企业赴境外上市需要满足外资不参与企业经营管理和股比符合规定两个条件，体现了统筹发展和安全的要求。区分存量和增量，对于个别存量境外上市企业已突破外资持股比例的情况，不要求调减境外已发行股份或外资已持有A股份额。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化外资准入负面清单管理。根据《外商投资法实施条例》，在负面清单说明部分增加“外商投资企业在中国境内投资，应符合外商投资准入负面清单的有关规定”。为做好外资准入负面清单与市场准入负面清单衔接，在负面清单说明部分增加“境内外投资者统一适用《市场准入负面清单》的有关规定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部有关负责人表示，2021年版外资准入负面清单将于2022年1月1日起实施。商务部将会同有关部门及各地方，严格按照外商投资法及其实施条例，做好外资准入负面清单发布后的贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人进一步指出，对于已开放领域涉及的现行规定需要调整的，将积极协调有关部门按程序在2年内完成“立改废”工作，确保开放举措切实落地。同时，加大对外商投资合法权益的保护力度，持续打造外商投资的热土，让更多跨国公司愿意来中国投资，让更多外资企业放心、安心在中国经营和发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211228/c635497469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>