<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 11:34:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>多措并举 商务部助力中小微外贸企业应对风险挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大中小企业融通发展步入加速期 创新生态加速数字化低碳双转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987326.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、国家税务总局发布公告 进一步实施小微企业所得税优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987202.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项助企纾困政策是“及时雨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637985944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637985944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中葡论坛部长级特别会议4月10日举行，将签署《联合声明》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984832.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中所开展安全合作是两国全面合作的应有之义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进社会信用体系建设顶层文件出炉：从重查处欺诈发行、内幕交易等重大违法案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983212.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部谈中国经济发展：韧性强、潜力足、长期向好基本面不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一手抓防疫，一手抓发展 领跑经济指标，实现“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月新规汇总:新增C6驾照 电视剧时长不少于41分钟等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“就业+稳岗”，各地打出政策支持组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为经济稳健前行提供财政政策保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长：力争到2025年带动孵化百万家创新型中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637993872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯(记者陈维城)3月31日，在第十一届APEC中小企业技术交流暨展览会主论坛上，工业和信息化部副部长徐晓兰表示，未来将从培优、服务、合作三个方面加大工作力度，继续引导广大的中小企业走专精特新之路，实现高质量发展。力争到2025年带动孵化百万家创新型中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，中小企业量大面广，铺天盖地，是我国经济最重要的基石。当前新冠肺炎疫情仍在世界各地蔓延，特别是近期28个省都出现了疫情散发、多发，对中小企业的生产经营造成了严重冲击，中小企业面临着原材料价格上涨、用工难、用工贵等多重挑战，中国各级政府推动了一系列惠企政策，帮助中小企业纾困解难，增强内生动力和创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰介绍，近年来，我国在“专精特新”的发展上取得了积极成效，企业数量规模不断地壮大。已培育了4762家的专精特新小巨人企业，带动各省累计认定了4万多家专精特新中小企业，入库培育的企业11万多家。中小企业的生产运营监测平台数据显示，去年小巨人企业收入、利润等增速都高于全部的监测企业，利润率是全部监测企业的2倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，下一步，将在以下三个方面加大工作力度，继续引导广大的中小企业走专精特新之路，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是培优，加大专精特新中小企业的培育力度。将继续构建完善优质中小企业的梯度培育体系，要把更加培优、筑强，推动技术、资金、人才、数据等要素向专精特新中小企业集聚。力争到2025年，在4700多万家中小企业里培育百万家的创新型中小企业，同时在此基础上培育10万家的省级专精特新中小企业，在此基础上再培育万家的专精特新小巨人企业，在此基础上再培育千家制造业单项冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务。切实为企业办实事，解难题。我国已形成了以“四级中小企业服务平台网络”为骨干架构，以中小企业公共服务示范平台、小微企业创新创业示范基地为核心支持，以广大社会化服务机构为重要依托的中小企业服务体系。每年6月组织各级政府部门和服务机构持续开展中小企业“服务月”活动，因地制宜开展特色化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是合作。推动中小企业国际化发展。推动更广范围地设立中国中小企业中心，打造海外中小企业的服务体系，支持产业链、供应链核心企业带动上下游的大中小企业集团出海，鼓励中小企业利用跨境电商等渠道拓展海外市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者陈维城编辑宋钰婷校对李铭&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637993872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>围绕平台经济发展重大问题，着力加强顶层设计和政策供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637985939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;3月31日消息 全国市场监管系统网络交易监管工作会议召开。会议要求，2022年网监系统要重点做好“七个着力”：围绕迎接党的二十大胜利召开，着力营造良好网络市场环境；围绕平台经济发展重大问题，着力加强顶层设计和政策供给；围绕创新强化预防性举措，着力加强平台合规管理；围绕群众反映强烈的突出问题，着力加强平台综合治理；围绕线上综合监管智慧化，着力加强国家网监平台建设；围绕发展活力与秩序并重，着力加强全国网络市场监管与服务示范区创建；围绕市场规范和社会公平，着力强化商品交易市场和合同行政监管。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637985939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会报告显示：中国对全球经贸摩擦影响相对较小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637992876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月31日电 （记者孙阳）今日，中国贸促会发布《2021年度全球经贸摩擦指数报告》（以下简称《报告》）。《报告》显示，中国对全球经贸摩擦的影响相对较小，经贸措施的运用也相对较少。从全球经贸摩擦指数来看，2021年中国所有月份的全球经贸摩擦指数均处于高位以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，全球经贸摩擦指数在全球选取经济、贸易、地区分布以及对华贸易等方面具有代表性的20个国家（地区）为国别样本，对进出口关税措施、贸易救济措施、技术性贸易措施、进出口限制性措施以及其他限制性措施进行研究，动态掌握全球经贸摩擦主要变化及趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《报告》主要涉及以下四方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全球指数同比稳中有降，但较大经济体间经贸摩擦仍呈上升趋势。《报告》显示，全球经贸摩擦指数在2021年全年有6个月处于高位，同比减少3个月。从国家（地区）来看，2021年，印度、美国、阿根廷、欧盟、巴西和英国全球经贸摩擦指数的月均值处于高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各类措施的实施在发达经济体与发展中经济体差异较大，服务于国家制造业、国家安全和外交利益的意图更加明显。《报告》显示，其他限制性措施在各类措施中指数月均值最高。20个国家（地区）均发布了其他限制性措施，其中，发达国家（地区）更多采取产业补贴、投资限制和政府采购措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发布措施多的国家（地区）同比更为集中，受影响较大的行业几乎都与战略基础物资和装备相关。《报告》显示，2021年，20个国家（地区）共计发布4071项措施，同比增长16.4%，月均339.25项，平均每个国家（地区）发布措施203.6项。超过平均值的有3个国家（地区），分别为美国、欧盟和巴西。20个国家（地区）发布的五类措施共涉及91个两位海关编码，占全部98个两位海关编码的92.9% ，较2020年略有收窄，涉及农产品、食品、化学品、药品、机械设备、运输设备、医疗设备以及特殊交易品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是中国对全球经贸摩擦的影响相对较小，经贸措施的运用也相对较少。从全球经贸摩擦指数来看，2021年中国所有月份的全球经贸摩擦指数均处于高位以下。从全球经贸摩擦指数的排名来看，中国12月中有7个月位于11-20名之间，有3个月位于6-10名之间，仅有两个月位于前5名，表明中国引发的全球经贸摩擦冲突相对较小。从各国（地区）发布的措施情况看，美国发布的措施最多，占20个国家（地区）发布措施总数的25%；其次是欧盟占比21.5%，巴西位居第三，占比9.6%；中国仅占比4.9%。从各具体措施分类来看，中国发布的措施总体都处于低位。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637992876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多举措保障外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;网讯商务部新闻发言人束珏婷3月31日在例行新闻发布会上就疫情对中国的整体外贸企业和中小微外贸企业的影响进行了回应，她表示，从目前反映情况看，部分外贸企业受疫情影响，面临生产经营受阻、物流运输不畅等阶段性问题。同时，原材料成本上涨、跨境海运不畅、供应链瓶颈等问题尚未根本缓解，外贸企业特别是中小微企业仍面临较大经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对企业面临的困难和挑战，束珏婷表示，商务部将会同相关部门和地方，继续狠抓稳外贸政策落地见效，落实减税降费措施，持续优化营商环境，着力推动疏导物流运输瓶颈，保障外贸产业链供应链稳定畅通，同时，指导地方结合本地实际出台有针对性的支持举措，共同帮助外贸企业更好应对风险挑战。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对美国贸易代表戴琪日前表示将更积极地向中国施压，并称正在准备一种新的对华贸易政策做法的问题，束珏婷回应称，我们认为，美国作为世贸组织成员，应该使其贸易政策和做法符合世贸组织规则，而不是另搞一套，以新的贸易政策做法之名，行单边主义、保护主义之实。中美拥有巨大的共同利益，合作是唯一正确的选择。希望美方采取理性务实的对华经贸政策，与中方相向而行，本着相互尊重、互利共赢的原则，推动中美经贸关系健康稳定发展。这不仅符合中美两国和两国人民的根本利益，也是国际社会的普遍期待。目前，中美双方经贸团队保持正常沟通。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门采取多项措施 确保小规模纳税人免征增值税政策如期落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）2022年，国家再次加大对增值税小规模纳税人支持力度，自4月1日至12月31日，对小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；对适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。中国证券报记者3月31日从国家税务总局获悉，为确保该政策4月1日起如期顺利落地，税务部门采取了多项措施，总体上表现为“快、简、细”三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是最快速度抓落实。国务院批准对小规模纳税人免征增值税的实施方案后，税务总局与财政部第一时间印发了《财政部 税务总局关于对增值税小规模纳税人免征增值税的公告》（2022年第15号），同日，税务总局配套印发了《国家税务总局关于小规模纳税人免征增值税等征收管理事项的公告》（2022年第6号），明确具体征管服务措施，及时回应纳税人关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是简化流程优服务。为进一步提高办税便利度，提升纳税人获得感，税务部门在前期小规模纳税人增值税优惠政策自行申报、自行减免、无需任何审批流程的基础上，对开票、申报系统进行了优化升级，增加纳税人享受免税政策的提示功能，对小规模纳税人未开具免税发票等场景，由系统自动提示、温馨提醒，帮助纳税人便捷享受政策，最大限度避免错填、漏享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是细致解读全覆盖。在发布征管服务公告的同时，税务部门推出了详细的政策解读，对发票开具、申报纳税等实操问题进行细化明确。在广泛开展培训辅导的基础上，税务总局设计了精准推送的方案，把优惠政策内容和征管操作规定“点对点”推送给纳税人，确保纳税人知政策、会操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，税务部门将继续全力以赴，进一步通过即问即答等方式细化政策解读，帮助纳税人准确理解政策内涵、明晰操作口径，并持续优化办税流程、提升服务质效，确保政策落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局货物和劳务税司副司长刘运毛介绍，党中央、国务院高度重视对小规模纳税人纾困解难，持续加大对小微企业税收支持力度，通过“九年五提力”为企业蓄势添能。2013年，在此前仅对小规模纳税人中个体工商户适用起征点政策的基础上，扩大政策适用范围，对月销售额2万元以下的所有小规模纳税人，均免征增值税；2014年、2019年和2021年，结合经济发展水平和社会发展需要，先后将增值税起征点提高至月销售额3万元、10万元和15万元；2020年疫情发生以来至今年3月底，实施3%征收率减按1%征收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次推出的小规模纳税人免征增值税政策有两个突出特点。一是受益对象多。目前全国共有小规模纳税人超过6000万户，今年新的小规模纳税人阶段性免征增值税政策出台后，叠加现有的起征点等增值税优惠措施，可以说，几乎覆盖所有小规模纳税人。二是纾困力度大。对于此前月销售额在15万元以上，超过起征点不能享受免税政策的小规模纳税人，今年也可以享受免税，税负降到0，为纳税人节约了宝贵的资金，帮助企业渡难关。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637983508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：继续狠抓稳外贸政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷31日在新闻发布会上表示，针对企业面临的困难和挑战，商务部将会同相关部门和地方，继续狠抓稳外贸政策落地见效，落实减税降费措施，持续优化营商环境，着力推动疏导物流运输瓶颈，保障外贸产业链供应链稳定畅通。同时，指导地方结合本地实际出台有针对性的支持举措，共同帮助外贸企业更好应对风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷说，从目前反映情况看，部分外贸企业受疫情影响，面临生产经营受阻、物流运输不畅等阶段性问题。同时，原材料成本上涨、跨境海运不畅、供应链瓶颈等问题尚未根本缓解，外贸企业特别是中小微企业仍面临较大经营压力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637984681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【业内动态】财政部公布2022年立法工作安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637991762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者乐佳超报道 财政部日前公布《财政部2022年立法工作安排》，政府采购法（修订）等3项政府采购相关制度纳入立法计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部2022年立法工作安排》，财政部将力争在年内完成政府采购法（修订）、资产评估法（修订）、注册会计师法（修订）的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成行政单位财务规则（修订）等规章项目。稳步推进财政违法行为处罚处分条例（修订）、财政预算评审管理暂行办法、政府采购非招标采购方式管理办法（修订）、政府采购货物和服务招标投标管理办法（修订）、企业财务通则（修订）、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法（修订）等项目的起草工作。根据实践需要对其他财政、预算管理领域的立法问题开展前瞻性研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　★本报拥有此文版权，若需转载或复制，请注明来源于&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtXextaguK6yybm6sagtsay.png"/&gt;，标注作者，并保持文章的完整性。否则，将追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637991762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模留抵退税，最低工资标准上调 4月这些新规将实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a81a7f2a020b3e2a" id="2e01d1799de49a4d1a86c22f70514271" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日起，一大批新规将实施，影响你我的生活。其中，最受市场主体期待的莫过于大规模留抵退税政策正式实施，今年预计退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元，以进一步降低市场主体税费成本。对于普通劳动者，也有好消息，四川、湖南、重庆、福建将上调最低工资标准，让劳动者的钱袋子鼓起来。对于消费者，未来在点外卖的过程中也将更放心，北京《网络餐饮服务餐饮安全管理规范》正式实施，要求外卖封签、外包装袋口在开启后应无法复原。种种新规将给公众带来更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税扩大范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月起将有多种税收优惠政策开始释放红利。其中，将对小规模纳税人免征增值税，具体而言，2022年4月1日2月31日，增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，大规模留抵退税政策也将实施，今年将实施新的组合式税费支持政策。对所有符合条件的小微企业，将增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，对存量留抵税额在6月底前一次性全部退还。重点支持制造业等行业。将按月全额退还增量留抵税额范围扩大到全部制造业，以及科学研究和技术服务业、电力热力燃气及水生产和供应业等行业，并在今年底前一次性退还这些行业的存量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行高级宏观研究员王静文表示，我国增值税实行链条抵扣机制，以纳税人当期销项税额抵扣进项税额后的余额为应纳税额，不可避免地产生留抵税额。留抵退税政策对税制进行了优化，不用等企业产生销售之后再去抵扣，而是在购进设备时就可以办理进项增值税退税，这将大幅缩短抵扣周期，降低企业成本，也更加符合现代增值税税制要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次留抵退税政策不仅退付增量留抵税额，而且还要退还之前年度结存的进项增值税，即若干年以来未通过销项抵掉的进项增值税全部可以退还，这无疑将进一步改善相关企业的现金流。”王静文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文补充道，之前我国主要是在先进制造业企业中实施全额增量留抵退税，今年则将退税范围扩大到所有行业的小微企业、个体工商户以及包括制造业在内的六大行业中的所有企业，使更多的企业能够享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四地上调最低工资标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了退税免税，4月1日起，四川、湖南、重庆、福建四地还将上调最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上调后，四川月最低工资标准分为三档，依次为2100元/月、1970元/月、1870元/月；湖南省月最低工资标准三档次调整为1930元、1740元、1550元，小时最低工资标准三档次调整为19元、17元、15元；福建4个档次标准上调至2030元、1960元、1810元、1660元，各档平均增幅为14.59%；重庆继续实施两档最低工资标准，新标准将达到每月2100元和2000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，人社部印发通知，规定在今后一段时间内，将最低工资标准由每两年至少调整一次改为每两年至三年至少调整一次。此前，北京、天津等地已对最低工资标准进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学劳动经济学院教授范围在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，最低工资标准上调，对于低收入劳动者的收入增加有促进作用。从最低工资制度设计的初衷来讲，它是跟当地的基本生活水平相关的，生活水平包括物价水平的增长，会间接导致居民生活成本的增加。最低工资标准一般是两年左右调整一次，以确保劳动者的劳动收入能够维持其在当地的基本生活需要。在制定过程中，一般考虑就业者赡养人口的最低生活费、城镇居民的消费价格指数，职工个人所应负担的社保缴费、住房公积金缴费以及当地的职工平均工资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范围表示，目前最低工资标准在实践中仍存在一些问题，主要是两个方面。一是在宏观层面，最低工资标准没有真实地反映所在地的生活消费水平，即生活消费水平在不断提高，但最低工资标准相对还是较低。二是在用人单位层面，可能会设置各种严苛的条件或者通过罚款等方式，导致员工正常劳动时间的基本工资会低于最低工资，可能需要通过加班或其他方式才能使收入高于最低工资。这需要执法监察更加精细主动，对公司的工资构成和实际支付做更精准的掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京外卖须“贴封条”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于消费者而言，餐饮外卖迎来规范将带来更多安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，《网络餐饮服务餐饮安全管理规范》(以下简称《规范》)4月1日起将正式实施。《规范》要求，供餐企业应有固定的经营场所；对于外送食品的温度和不适宜外送食品种类也进行了明确，要求入网餐饮服务提供者应合理安排出餐顺序，先出品易于保存的食品；生食水产品等对配送温度要求严苛的食品不宜外送；食品制作后应立即打包配送。需暂存的易腐食品暂存时间不应超过1小时，暂存温度热藏宜为60℃以上，冷藏宜为8℃以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《规范》要求外卖配送箱每日消毒应不少于一次，清洁消毒情况应有记录；在外送食品的打包环节，规定热食类、冷食类食品应分隔放置，需低温保存的食品宜有保温措施；饮料类、汤羹类应分别单独包装；直接入口食品和非直接入口食品应分别打包，不应放入同一餐具或容器内；应使用外卖包装封签或一次性封口的外包装袋等密封方式，封签、外包装袋口在开启后应无法复原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于配送员，《规范》还要求，在配送过程中配送员不应打开食品外包装，发生食品污染应终止配送，装卸时，配送设备设施的门、盖应随开随关；配送过程中应满足保证食品安全的温度要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副教授王鹏对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者表示，一直以来餐饮外卖都是民生中的重要组成部分，但行业标准上属于一个非常模糊的地带，其质量怎么界定、温度如何保障、疫情防控消毒情况如何、外包装是否有环保设计、是否严格执行安全要求等，都是细致又琐碎的问题。出台相关管理规定，在一定程度上，为相关的平台经济进行规范管理提供了一个方针，有利于界定各方的“权责利”，各方都有了一把尺子，可以更好地促进餐饮外卖行业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者陶凤吕银玲&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637982822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习主席这些话为中欧合作凝聚共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637989928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部发言人汪文斌30日介绍了第二十三次中国—欧盟领导人会晤相关安排。此次会晤期间，习近平主席将以视频方式会见欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，当前国际局势动荡多变，不确定性明显上升。中国和欧盟是维护世界和平的两大力量，促进共同发展的两大市场，推动人类进步的两大文明。双方应当加强战略沟通、增进互信、凝聚共识，在相互尊重、互利共赢的基础上开展对话合作，推动中欧关系持续健康发展，为复杂动荡的国际局势注入稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧领导人会晤已成功举行了22次，为中欧关系发展和双方对话合作发挥了重要的战略引领作用。中欧在谋和平、求发展、促合作方面有很多共同语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【谋和平】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/50f8768132133206" id="83733b14ff591f7fdf3b6197c0297252" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/879ffe25f02a755f" id="b16dabf258d8fbd7ba2b48751f73dde2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/99817888b6656e3c" id="27b5bf2375f7927cdf0c281d132a42d8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【求发展】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/eebec78ae1751548" id="ab00c09dbdd74abfff9d87732c237d9b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5c200c1f58bd7dde" id="e556f35f09d9663a629bc462739009c1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【促合作】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9db4cca5014218b7" id="3a1a3b734cc13f684995ea7d769ee41b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/feeebb923979e1b" id="87a43a9686b8e18b569b6edd5aad7db8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c1241b2c996bda71" id="1c7097da5071d31ac87f516b1a8bff8f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;-END-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出品人：周宗敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：袁炳忠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：冯俊扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：谢鹏 杨骏 闫珺岩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：王松宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：杨骏 蔡施浩 陈杉 王雅晨 马骁 程大雨 田宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摄影：黄宗治 李博 蒲晓旭 潘革平 郭鹏杰 谢剑飞 谭进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视觉：洋葱画视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社国际部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社国际传播融合平台出品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637989928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济遇寒潮 中欧经贸送暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社布鲁塞尔3月31日电（国际观察）世界经济遇寒潮 中欧经贸送暖意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年变局和世纪疫情交织影响下，世界经济不确定性显著增加，增长动力受到抑制。面对复杂严峻的国际形势，中欧经贸合作依然延续快速发展势头，折射出双方优势互补、互利共赢的本质，为动荡变化的世界注入更多稳定性、确定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆势增长 量质齐升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受到新冠疫情影响，中欧贸易仍呈现强大韧性和活力。中国自2020年取代美国成为欧盟第一大贸易伙伴，欧盟是中国第二大贸易伙伴。中国海关总署数据显示，今年前两个月，欧盟超过东盟，一跃成为中国第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“量”上看，2021年中欧贸易额首次突破8000亿美元，双向投资稳中有进、规模累计超过2700亿美元。从“质”上看，中欧贸易结构不断优化，航空航天、生物、光电、电子等领域贸易增长显著。经贸交流不断深入，中欧经贸高层对话等各层级交流机制持续发挥作用，地方和企业合作平台更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦外贸与投资署总经理于尔根·弗里德里希对新华社记者表示，中国已连续六年成为德国最重要贸易伙伴，2021年德中贸易总额创新高。中国既是全球重要增长市场，也是应对疫情、气候变化等全球性挑战的重要伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国法兰克福金融与管理学院教授霍斯特·勒歇尔表示，欧中贸易特别是德中贸易取得丰硕成果。过去几年里，尽管面临疫情等挑战，双边贸易依然稳步发展。对于整个欧盟来说，中国是非常重要的贸易伙伴，未来欧中贸易将继续保持互利共赢态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走深走实 硕果累累&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中欧经贸合作领域不断拓宽。今年3月迎来中欧地理标志协定正式生效一周年，有“钢铁驼队”之称的中欧班列飞驰在亚欧大陆上，更多“一带一路”项目在欧洲落地生根，共同奏响中欧合作新乐章，推动双边经贸关系持续健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协定，中欧双方互认地理标志超过500个，其中希腊萨摩斯葡萄酒被收录到首批上榜之列。希腊葡萄酒大师康斯坦丁诺斯·拉扎拉基斯说：“中国对希腊葡萄酒来说是极具潜力的重要市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧班列也不断跑出“加速度”。2021年，中欧班列开行量和货运量再创历史新高，全年开行1.5万列，运送146万标箱，比上年分别增长22%和29%，有效缓解疫情冲击，确保国际产业链供应链稳定畅通，为促进世界经济复苏增添强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为重要物流渠道，中欧班列在西班牙与中国的经贸、文化、教育等领域发挥着重要的载体和纽带作用。总部设在巴塞罗那的西班牙超越荣耀国际货运公司负责人贡萨洛·赫雷斯说，疫情期间，中欧班列与其他运输方式相比呈现出巨大的繁荣景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月，塞尔维亚总统武契奇、总理布尔纳比奇和匈牙利总理欧尔班共同见证匈塞铁路塞尔维亚境内贝诺段正式开通运营。这是中国－中东欧国家合作的标志性项目，也是中国铁路技术和装备与欧盟铁路互联互通技术规范的对接，意义重大。中欧共建“一带一路”合作的基础日益牢固，合作前景更加广阔，重要性愈加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;战略对接 释放红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为维护世界和平的两大力量，促进共同发展的两大市场，推动人类进步的两大文明，中欧有着广泛战略共识和共同利益。绿色经济、数字转型战略释放出大量红利，为双边经贸关系发展提供更强后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧绿色发展理念高度契合，坚持绿色、低碳、循环发展道路，并通过加大第三方市场合作，共同支持全球尽早摆脱疫情，弥合发展鸿沟。欧盟第一个试点“零碳岛”将由中国新能源技术助力打造，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600021','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;上海电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;600021&lt;/a&gt;）股份有限公司整合风能、太阳能和氢能等技术，正在帮助马耳他戈佐岛实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　勒歇尔表示，欧中开展绿色能源合作至关重要。欧盟2019年公布“欧洲绿色协议”，首次提出到2050年实现碳中和。中国已宣布力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和。欧中深化绿色能源合作将提振全球能源转型信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧也在不断加强数字领域合作。中欧跨境电商成绩亮眼，中国物流平台菜鸟网络在欧洲启动七个分拨中心，运营超过10万平方米的出口海外仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芬兰国家商务促进局表示，中国正大力投资创新领域，寻求新的增长点，重点是新的基础设施、新技术及可持续性，包括制造业数字化转型、通过智能解决方案改革医疗保健等，这些为芬兰企业提供了越来越多与中国合作的机会。（执笔记者：康逸；参与记者：李骥志、何丽丽、于帅帅、冯俊伟、朱晟、陈静）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华在中欧农产品贸易研讨会开幕式上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华在中欧农产品贸易研讨会开幕式上发表视频致辞。俞建华表示，农产品贸易是中欧重点合作领域，双方应秉持相互开放和互利共赢原则，扩大贸易规模，提升合作水平，同时加强多边协调合作，共同为农产品贸易创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次研讨会由欧委会农业总司线上举办，来自中欧双方政府部门、行业协会和企业的3000多名代表参加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637990468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多措并举帮助外贸企业应对风险挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月31日电 （记者赵竹青）“我们密切关注本轮疫情对外贸企业、特别是对中小微外贸企业的影响。”商务部新闻发言人束珏婷31日在例行记者会上表示，从目前反映情况看，部分外贸企业受疫情影响，面临生产经营受阻、物流运输不畅等阶段性问题。同时，原材料成本上涨、跨境海运不畅、供应链瓶颈等问题尚未根本缓解，外贸企业特别是中小微企业仍面临较大经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对企业面临的困难和挑战，束珏婷表示，商务部将会同相关部门和地方，继续狠抓稳外贸政策落地见效，落实减税降费措施，持续优化营商环境，着力推动疏导物流运输瓶颈，保障外贸产业链供应链稳定畅通，同时，指导地方结合本地实际出台有针对性的支持举措，共同帮助外贸企业更好应对风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637981898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前两月货物和服务贸易进出口规模6.8万亿元 同比增长15%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;3月31日讯 国家外汇管理局网站31日公布2022年1-2月我国国际货物和服务贸易数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-2月，我国国际货物和服务贸易进出口规模68127亿元，同比增长15%。其中，货物贸易出口32320亿元，进口26837亿元，顺差5483亿元；服务贸易出口4110亿元，进口4859亿元，逆差749亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务贸易主要项目为：运输服务进出口规模3468亿元，其他商业服务进出口规模1572亿元，旅行服务进出口规模1498亿元，电信、计算机和信息服务进出口规模1002亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计值，2022年1-2月，我国国际货物和服务贸易出口5734亿美元，进口4989亿美元，顺差745亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220331/c637987386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>