<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 04:03:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：我国消费增长的潜力巨大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918664.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年非金融类对外直接投资1106亿美元 下降8.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：节前各地生活必需品市场运行总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918545.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年货物进出口31.5万亿元 增长3.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：春节前各地生活必需品市场运行总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王景武：加快出台金控公司监督管理试行办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 中国人民银行金融稳定局局长王景武21日于《中国金融》杂志刊文称，下一步，人民银行将继续坚持稳中求进总基调，巩固攻坚战前期取得的阶段性成果，坚持既定方针政策，调整优化思路和举措，牢牢抓住重点风险和任务，更加注重在稳增长的基础上和推动高质量发展中防风险，将防范化解重大金融风险攻坚战向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他提到，一是加强和完善宏观调控，深化金融供给侧结构性改革。继续实施好稳健的货币政策，加强逆周期调节，保持流动性合理充裕和社会融资规模合理增长。深化金融供给侧结构性改革，优化金融体系结构，提升金融体系的适应性、竞争力和普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是精准处置重点领域风险，全面整顿金融秩序。继续有序处置重点机构风险，着力化解地方中小金融机构风险。继续开展网络借贷等互联网金融风险专项整治，严厉打击非法集资等非法金融活动，大力整顿金融秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步明确和压实各方责任，形成风险处置合力。他提到，地方政府要切实履行属地风险处置责任和维稳责任，妥善处置辖区高风险金融机构。金融监管部门要强化监管责任，稳妥化解局部性、结构性风险。人民银行要牵头拿总、统筹协调，承担好最后贷款人职责，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是补齐监管制度短板，加强金融监管。加快出台金融控股公司监督管理试行办法，制定系统重要性金融机构监管实施细则，完善金融基础设施监管制度，推动修订《中国人民银行法》等基础性金融法律制度，加强打击非法金融活动等重点领域的立法工作。积极探索以存款保险为平台，建立市场化法治化的金融机构退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是务实推动金融业改革开放，防范金融市场异常波动和外部冲击风险。加大金融领域改革开放力度，确保已出台措施的具体落地。扎实做好“六稳”工作，完善外部冲击应对措施。稳步推进人民币国际化和资本项目可兑换。进一步扩大金融业高水平双向开放，鼓励境外金融机构和资金进入境内金融市场，提升我国金融体系的活力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强系统性风险监测，完善机制性建设。不断完善各类金融机构和具有融资功能的非金融机构日常监测及报告制度，完善系统性金融风险的监测评估体系，高度重视跨市场金融风险的监测、评估和防范，稳步开展央行金融机构评级和压力测试。加强对大型有问题企业的风险监测，及时处理重大风险事件，增强对宏观经济形势、区域金融风险及特定行业趋势的研判。（黄紫豪）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年我国消费迎难而上 再创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国网1月21日消息，国新办就2019年商务工作及运行情况举行发布会。商务部综合司司长储士家表示，2019年，我国消费市场运行总体平稳，规模稳步扩大，结构得到持续优化，模式也不断创新，消费对经济增长的基础性作用进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要有以下特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是消费结构持续升级。全国居民恩格尔系数28.2%，连续八年下降。品质化、个性化、多样化消费活跃，可穿戴智能设备、智能家用电器等商品快速增长。通讯器材、化妆品类商品分别增长8.5%、12.6%，高于社零总额的整体增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是乡村消费潜力持续释放。乡村消费品零售总额增长9%，增速快于城镇1.1个百分点。农村居民人均教育文化娱乐等支出保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务消费需求持续旺盛。服务消费占比首次超过50%，达到了50.2%，比上年提高0.7个百分点。餐饮收入增长9.4%，文化、旅游、康养等服务消费增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是网上零售保持快速增长。实物商品网上零售额增速比社零快11.5个百分点，对社零增长贡献率超过45%，带动全国快递业务量635亿件，增长25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是市场主体活力增加。2019年国内贸易新设市场主体1588万户，平均每天有4.4万户。2019年末，国内贸易实有市场主体占比68%，居各行业首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　储士家称，2019年，国际风险挑战明显增加，国内经济下行压力加大，在这样的内外部形势下，我国消费迎难而上，再创历史新高，既扩大了规模，又优化了结构，实现了升级扩容，这是来之不易的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七个重点 “稳”字当头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c42023b529a256f6" id="b2da794be54a99c71b7a04a47b6a255b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人民银行南京分行召开2020年工作会议，学习贯彻人民银行工作会议暨全国外汇管理工作会议精神，全面总结分行系统2019年主要工作，深入分析当前履职面临的形势，安排部署2020年重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年南京分行系统将紧扣全面建成小康社会目标任务和“十三五”规划收官，坚定不移践行新发展理念，牢记初心使命，坚持稳字当头，深入推进金融工作三项任务，着力加强基层央行制度体系和治理能力建设，着力发挥“稳金融”在“六稳”中的关键作用，以高质量履职推动辖区金融高质量运行和经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对2020年工作提出了七项具体要求。一是执行落实好稳健的货币政策；二是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战；三是持续深化金融供给侧结构性改革；四是全面提高金融服务与管理水平；五是支持涉外经济发展；六是着力完善基层央行内部治理；七是坚持不懈深化全面从严治党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，对2020年工作的部署，人行南京分行既有系统思维又有重点突破，并在细节举措上做到了精准谋划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;念好“稳”字诀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策与风险防控是重点方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳字当头，四个字“力重千钧”、关系全局。2020年，人行南京分行将从货币政策与风险防控两个方面，致力推动“稳”落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，人行南京分行将科学把握逆周期调节力度，着力打通货币政策传导“最后一公里”，促进货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应。推动落实“几家抬”，着力构建民营和小微企业金融服务长效机制，以“拓展首贷户”为重点，推动民营和小微企业贷款增量扩面，以市场化、法治化手段推动融资利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险防控上，人行南京分行着重“机制建设”与“框架建立”。2020年，人行南京分行将加快金融监管协调机制建设，依法从严推进金融监管全覆盖，牢牢守住不发生系统性风险的底线。探索建立区域性宏观审慎管理工作框架，建立健全金融风险监测机制，深入推进央行金融机构评级工作，推动建立区域金融稳定长效机制，筑牢夯实金融稳定工作基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务国家战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长三角一体化与自贸区是重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动供给侧改革，向创新要活力，促进经济金融良性互动发展；支持涉外经济发展，推动提升贸易投资便利化水平。在明确的这两项任务中，对国家战略的支持，又是最为核心与关键的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托供给侧改革增进支撑力度。人民银行南京分行将积极支持泰州金融支持产业转型升级改革创新试验区、苏州小微企业数字征信实验区建设，探索建立金融服务长三角一体化高质量发展的体制机制；深入推进外汇管理领域先行先试，深化跨境金融区块链服务平台试点，有序推动服务贸易收支便利化试点，扩大资本项目收入支付便利化试点；探索拓展金融科技应用试点，推动人工智能、大数据、云计算、物联网等信息技术与金融业务深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托外汇监管，促进贸易投资。人行南京分行将以灵活把握外汇监管的重点、力度，完善与市场主体常态化的政策沟通和传导渠道，引导企业理性开展贸易投资活动；重点支持江苏自贸区建设，全力支持国家对外开放战略实施，推动贸易投资便利化改革红利共享；加快建立本外币一体化的跨境资金流动宏观审慎管理机制，加强跨境资本流动监测和事中事后管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动“内外”兼优&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务管理与内部治理是重点方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“向外”坚持服务与管理并重，着力提升人民群众的金融服务获得感、幸福感和安全感；“对内”坚持“从严治行”，全面提升内部治理水平。2020年，人行南京分行将推动“内外”兼修兼优，全面提升各项工作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持“金融为民”理念，人行南京分行列出了多项务实目标：深化移动支付便民示范工程建设，推动农村普惠金融服务点提质增效；全面推进大数据项目建设，进一步提升金融信息化水平；深入推进发行库智能安防系统建设，加强货币发行管理；加强国库监督与服务，提高经理国库水平。推进长三角征信一体化建设，改进小微企业和“三农”征信服务，增加征信有效供给；完善分类差别化监管措施，提升反洗钱监管效能；全面完成普惠金融五年发展规划收官工作，加强金融消费权益保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内部治理，成为重要工作着力点。人行南京分行将本着系统治理思维，既强化制度约束，也要注重激励关怀，“让人心暖起来”；探索跨领域跨部门的综合执法，持续提升依法行政水平；推进基层央行财务治理现代化，持续推进会计工作转型；持续强化内部审计监督，发挥好内部审计在中央银行治理中的作用；加强职工民主管理、青年工作和老干部工作，发挥好桥梁纽带作用。同时牢固树立“大安全”管理理念，坚决守住安全生产底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/va3Ez8qxsagtsay.png"/&gt;全媒体记者张东海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李显杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2020年将抓好促消费20条等一系列政策措施落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部综合司司长储士家21日在国新办举行的新闻发布会上表示，2020年，商务部将按照党中央、国务院部署，抓好促消费20条等一系列政策措施落地。全力做好提升城市消费、扩大乡村消费、发展服务消费、促进网上消费等各项工作，加快推动形成强大国内市场，为全面建成小康社会作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年第四季度全国主要城市地价监测报告发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616916471.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，自然资源部中国国土勘测规划院发布《2019年第四季度全国主要城市地价监测报告》。报告显示，去年第四季度全国总体地价环比、同比增速均持续放缓。其中，住宅地价环比增速由低速增长区间回落至平稳波动区间，同比增速连续七个季度放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，从环比看，2019年第四季度全国主要监测城市总体地价增速较上一季度下降0.52个百分点，为0.54%。其中，商服、住宅、工业地价环比增速依次为0.48%、0.66%、0.40%，较上一季度分别下降0.20、0.58、0.59个百分点。综合、商服、住宅地价环比增速持续下降，工业地价环比增速则由升转降。各用途地价增速运行平稳，综合、住宅地价环比增速由低速增长区间回落至平稳波动区间。从同比看，全国主要监测城市总体地价较2018年同期增长3.77%，增速较上一季度下降0.43个百分点。商服、住宅、工业地价同比增速依次为2.78%、4.97%、2.61%，较上一季度分别下降0.31、0.62、0.24个百分点。其中，住宅地价同比增速连续七个季度放缓，综合、商服地价同比增速连续六个季度放缓，工业地价同比增速由升转降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，去年第四季度，重点监测城市同比增速为3.91%，较上一季度下降0.66个百分点，增速连续八个季度放缓。长江三角洲、粤港澳大湾区、环渤海与京津冀地区三大重点区域综合、商服、住宅地价环比、同比增速均下降；长三角地区工业地价环比、同比增速上升，其他区域各用途增速下降。东、中、西部地区综合、住宅地价环比增速均放缓；东部、中部地区各用途地价同比增速持续回落，西部地区除商服地价同比增速持续下降，其他各用途地价增速转降为升。除三线城市商服地价同比微幅上涨，一、二、三线城市各用途地价环比、同比增速均放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还分析了当前的市场形势。多种因素叠加下，宏观经济2019年第四季度在压力中平稳前行，主要经济指标好于预期；受国内外宏观经济形势综合影响，全国总体地价水平微幅上涨，主要监测城市各用途地价环比、同比增速均进入平稳运行区间。中央层面重申坚持房住不炒，地方层面“一城一策”以稳为主，房地产市场延续调整态势；住宅用地市场持续低温、降速，住宅地价环、同比增速继续回落。主要监测城市土地供应环比增加，住宅用地供应面积处于时序较高水平。其中，工矿仓储用地供应面积达到2014年以来单季度最高，住宅用地和交通、水利基础设施等其他用地供应面积均达到2014年以来单季度次高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告预判，今年第一季度，全球经济仍将深度调整，外部环境依旧严峻；国内经济运行平稳的基本面短期内不会改变。房地产市场以稳为主的政策基调下，各地将积极探索优化具体措施的空间和灵活性。预计主要监测城市地价整体保持增长态势，住宅地价平稳缓行。报告建议进一步维持调控成果，持续注意防范房地产金融风险，跟踪“因城施策”过程中的市场短期反应，落实房地产市场长效管理机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616916471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京四部门约谈“管家帮”要求节前支付劳务费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月21日电(记者陈旭)记者从北京市人力资源和社会保障局获悉，20日北京市人力社保局、市委政法委、市商务局、市市场监管局四部门和朝阳区、石景山区相关负责人联合约谈“管家帮”，要求其直面问题，积极筹措资金，尽快梳理完成“两清单”，切实承担起支付工资的主体责任，春节前支付全部家政人员劳务费，并在协商基础上明确支付员工工资计划并兑现落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，“管家帮”互联网家政平台主要从事家庭劳务服务，在天津、上海、河北等26个省区市及海外设有分支机构。2019年下半年以来，“管家帮”开始出现拖欠员工工资和家政服务人员劳务费问题，员工、家政人员及雇主投诉增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约谈要求，强化企业工资支付的主体责任，尽快梳理完成“两清单”，即服务人员劳务费拖欠清单和员工工资拖欠清单，春节前支付全部家政人员劳务费，在协商基础上明确支付员工工资计划并兑现落实，并于2020年2月底前全部解决拖欠问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约谈会还提到，发生问题的主要原因是该公司快速扩张、业务模式转型、融资出现困难等导致资金链断裂，造成了工资(劳务费)拖欠。截至1月14日，“管家帮”已经通过账款回收、股东借款等方式筹集资金2000多万元，计划用以解决企业资金困难和工资(劳务费)拖欠问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于进一步做好 退耕还林还草试点工作的若干意见（国发[2000]24号）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于进一步做好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退耕还林还草试点工作的若干意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国发[2000]24号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，按照党中央、国务院的部署，长江上游、黄河上中游各有关地区认真开展退耕还林还草的试点工作，进展比较顺利，得到广大农民的拥护和支持。但试点工作中也出现了一些新情况、新问题。主要是：一些地区由于试点范围偏大，工作衔接不够，种苗供需矛盾突出，树种结构不够合理，经济林比重普遍较大；有些地区由于严重干旱以及管理粗放，造林成活率较低。为了明确责任，严格管理，推动试点工作的健康发展，根据国务院总理办公会议的决定，并经今年7月中西部地区退耕还林还草工作座谈会讨论，现就进一步做好退耕还林还草试点工作作出以下规定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加强领导，明确责任，实行省级政府负总责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．各级领导要深刻领会党中央、国务院关于实施退耕还林还草，加强西部生态环境保护和建设的重大意义，进一步提高认识，加强领导，切实把退耕还林还草试点工作列入重要议事日程，及时研究解决实施中的重大问题，保证这项工作健康有序地开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．实行省级政府对退耕还林还草试点工作负总责和市（地）、县（市）政府目标责任制。退耕还林还草试点工作，实行目标、任务、资金、粮食、责任五到省。各有关省级政府要确定一位省级领导同志具体负责，并认真组织实施好退耕还林还草试点工作。市（地）、县（市）、乡级政府也要层层落实退耕还林还草试点工作的目标和责任，实行目标管理责任制，层层签订责任状，认真进行检查和考核，确保试点工作顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3．国务院各有关部门要根据职能分工，密切配合，共同做好退耕还林还草的有关工作。国务院西部地区开发领导小组办公室负责退耕还林还草工作的综合协调，组织有关部门研究制定退耕还林还草有关政策和办法；国家计委会同有关部门负责退耕还林还草总体规划的审核、计划的汇总、基建年度计划的编制和综合平衡；财政部负责退耕还林还草中央财政补助资金的安排和监督管理，参与退耕还林还草总体规划、计划的编制；国家林业局负责退耕还林还草工作总体规划、计划的编制，以及工作指导和督促检查监督；农业部负责已垦草场的退耕还草及天然草场的恢复和建设有关规划、计划的编制，以及技术指导和监督检查；水利部负责退耕还林还草地区小流域治理、水土保持等相关工作的技术指导和监督检查；国家粮食局负责粮源的协调和调剂工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各有关省（自治区、直辖市）、市（地）、县（市）的计划、财政、林业、农业、水利、粮食等部门，要在本级政府的统一领导下，按照各自的职能分工，各司其职、各负其责，密切配合，共同做好工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4．实施退耕还林还草，应坚持“全面规划、分步实施，突出重点、先易后难，先行试点、稳步推进”的原则，有计划、分步骤地进行。各省（自治区、直辖市）政府根据国家核定的试点计划任务，负责编制本地区的年度计划，审批县级实施方案，报国务院有关部门备案。各地必须严格执行计划，不准随意扩大试点范围和增加面积。对于超出试点计划面积的，其粮食、现金和种苗补助，由本地区自行解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5．各地退耕还林还草目标的确定，应与改善生态环境、调整农业结构和农民脱贫致富相结合，做好统筹规划和相互衔接，处理好退耕还林还草和农民生计的关系问题。退耕还林还草要坚持政策引导和农民自愿原则，充分尊重农民的意愿。对生产条件较好，粮食产量较高，又不会造成水土流失的耕地，农民不愿退耕的，不得强迫退耕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、完善退耕还林还草政策，充分调动广大群众的积极性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6．要认真落实“退耕还林（草）、封山绿化、以粮代赈、个体承包”的措施，切实把国家无偿向退耕户提供粮食、现金、种苗的补助政策落实到户。国家每年根据退耕面积核定各省（自治区、直辖市）退耕还林还草所需粮食和现金补助总量。粮食和现金的补助年限，先按经济林补助5年，生态林补助8年计算，到期后可根据农民实际收入情况，需要补助多少年再继续补助多少年。要坚持营造生态林为主，而且不许自行砍伐。各部门、各地区要抓紧进行调查研究，对生态林和经济林的比例做出科学的规定，生态林一般应占80％左右。对超过规定比例多种的经济林，只补助种苗费，不补助粮食。退耕户完成现有耕地退耕还林还草后，应继续在宜林荒山荒地造林种草，国家除对退耕地补助粮食外，还将对荒山荒地造林种草所需种苗给予补助。对1999年先行试点地区要按此抓紧兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7．粮源的组织由省（自治区、直辖市）政府负责，原则上以地方国有粮食企业的商品周转粮为主。当地政府要统一组织粮食的供应，就近调运，组织到乡、到村，兑付到户，减少供应环节，降低供应成本。每亩退耕地每年补助粮食（原粮）的标准，长江上游地区为300斤，黄河上中游地区为200斤。退耕地实际产量超过粮食补助标准，而农民不愿退耕的，要尊重农民自愿，绝不可强迫农民退耕。水土流失严重的地区，需要退耕而实际亩产粮食超过补助标准的，应相应提高补助标准。补助粮食的价款由中央财政承担，调运费用由地方财政承担，都不得向农民分摊。有关补助粮食费用的结算，由财政部门会同粮食部门和农业发展银行办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8．国家给退耕户适当的现金补助。为鼓励农民退耕还林还草，并考虑到农民日常生活需要，国家在一定时期内可给予现金补助。现金补助标准按退耕面积每年每亩20元计算，补助年限与粮食补助年限相同。补助款由国家提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9．国家向退耕户提供造林种草的种苗费补助。种苗费补助标准按退耕还林还草和宜林荒山荒地造林种草每亩50元计算，直接发给农民自行选择采购种苗。补助款由国家提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10．退耕还林还草试点工程的前期工作和科技支撑等方面的费用，按退耕还林还草基本建设投资的一定比例由国家给予补助，由国家计委根据工程情况在年度计划中适当安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11．对应税的退耕地，自退耕之年起，对补助粮达到原收益水平的，国家扣除农业税部分后再将补助粮发放给农民；停止粮食补助时，不再对退耕地征收农业税。具体由国务院有关部门另行规定。进行生态林草建设的，按国家有关税收优惠政策执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12．采取中央对地方财政转移支付方式，对地方财政减收给予适当补偿。实施退耕还林还草试点的县，其农业税等收入减收部分，由中央财政以转移支付的方式给予适当补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13．实施退耕还林还草的地区，要把退耕还林还草与扶贫开发、农业综合开发、水土保持等政策措施结合起来，对不同渠道的资金，可以统筹安排，综合使用。要调整农业支出结构，统筹安排使用支农资金。实施退耕还林还草地区的财政扶贫资金可重点用于该地区包括基本农田、小型水利在内的基础设施建设和农牧民科技培训、科技推广，提高缓坡耕地和河川耕地的生产能力，提高农民的科技水平，促进退耕还林还草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14．要在确定土地所有权和使用权的基础上，实行“谁退耕、谁造林（草）、谁经营、谁受益”的政策，将责权利紧密结合起来，调动农民群众的积极性，使退耕还林还草真正成为农民的自觉行为。农民承包的耕地和宜林荒山荒地，植树种草以后，承包期一律延长到50年，允许依法继承、转让，到期后可按有关法律和法规继续承包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15．采取多种形式推进退耕还林还草。有条件的地区可本着协商、自愿的原则，由农村造林专业户、社会团体、企事业单位等租赁、承包退耕还林还草，其利益分配等问题由双方协商解决。鼓励在有条件的地区实行集中连片造林、种草，鼓励个人兴办家庭林场和草场，实行多种经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、健全种苗生产供应机制，确保种苗的数量和质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16．要按市场规律和科学规律办事，加强退耕还林还草的种苗基地建设，做好种苗生产和供应工作。要根据本行政区域内退耕还林还草的总体规划，做好种苗建设规划。林业部门和农业部门要做好对种苗生产、供应的指导、管理工作，切实抓好种苗基地建设。鼓励集体、企业和个人采取多种形式培育种苗，扩大种苗生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17．要加强种子、苗木检验检疫工作。有关部门要加强种子质量检验工作，及时发现和制止生产、销售不合格种子。加强苗木生产全过程质量管理、检查监督、检验检疫，杜绝伪劣、带病虫害等不合格苗木造林。生产、销售种子和苗木必须有林业或农业部门出具的标签、质量检验证和检疫证，凡是不具备“一签两证”的种子、苗木，不准进入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18．要加强种苗调剂工作。各试点县退耕还林还草所用种苗，要做到尽量在本县内解决，尽量使用乡土和抗逆性强的树草种及新品种。因本地种苗供应不足须从外县调拨的，由林业或农业部门积极组织调剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19．要加强种苗市场行政执法力度。坚决制止垄断种苗市场、哄抬种苗价格的行为，严厉打击种苗销售中的不法行为，维护农民合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、依靠科技进步，合理确定林草种结构和植被恢复方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20．要根据不同气候水文条件和土地类型进行科学规划，做到因地制宜，乔灌草合理配置，农林牧相互结合。要加强推广应用先进实用科技成果，特别是要推广应用耐旱树草种以及良种壮苗繁育技术、集水保墒技术、植物生长促进剂、干热河谷造林种草技术等，提高造林种草质量。要加强防治林草病虫害的研究和管理，确保林草的健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21．要在作业设计中科学地确定林种、树种和草种比例。要以分类经营为指导，坚持因地制宜的原则。在水土流失和风沙危害严重、25度以上的陡坡地段及江河源头、湖库周围、石质山地、山脉顶脊等生态地位重要地区，要全部还生态林草，并做到宜乔则乔、宜灌则灌、宜草则草，乔灌草结合，还林后实行封山管护，还草后实行围栏封育。在立地条件适宜且不易造成水土流失的地方，在保证整体生态效益的前提下，适当发展经济林、用材林和薪炭林。退耕还林还草要确保生态林草的主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22．要建立科技支撑体系。各地要因地制宜制定退耕还林还草科技保障方案，依据植被地带性分布规律和水资源的承载力，研究乔灌草植被建设的适宜类型、适宜规模与合理布局，确定科学的乔灌草植被结构模式及相应的科技支撑措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强建设管理，确保退耕还林还草顺利开展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23．做好退耕还林还草的前期工作。要抓紧组织编制县级退耕还林还草实施方案，特别是要做好乡镇作业设计工作。要把退耕还林还草任务落实到山头地块，落实到农户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24．在地方各级政府对本行政区域内的退耕还林还草实行目标责任制的同时，还要实行项目责任制，确定项目责任人，对退耕还林还草的数量、质量、效益和管理负全责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25．各试点县（市）都要建立技术承包责任制，认真抓好先进科技成果的推广应用和工程建设质量。可由科技人员对退耕还林还草项目进行技术承包，技术承包人要与试点县（市）签定承包合同，负责技术指导、技术服务，其报酬与工程质量挂钩，实行奖惩制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　26．建立规范的退耕还林还草项目管理机制，严格按规划设计、按设计施工、按标准验收、按验收结果兑现政策和奖惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27．实行报帐制。退耕还林还草任务完成后，由省、县两级政府组织林业、农业等有关部门专业人员，对农户退耕还林还草进行检查验收，农户凭验收卡领取粮食和现金补助，并逐级报帐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28．退耕还林还草任务完成后，由当地林业、农业主管部门进行核实和登记，并由当地政府依法发放林草权属证书，明晰权属，使农民退耕后能安心地从事林草管护和其他生产，并为防止复垦提供法律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　29．建立分级技术培训制度。国家林业局和农业部按各自职能分工，认真抓好试点县的县级主管领导、工程技术骨干等人员的培训工作。各地也要结合工程建设需要，对基层干部和农民进行退耕还林还草方针政策和先进实用技术等方面的培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30．建立信息反馈和定期报告制度，及时、准确地反馈各地试点工作的情况和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、严格检查监督，确保退耕还林还草工程质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31．国务院有关部门要抓紧制定检查验收办法，认真做好监督检查工作。国务院有关部门和省、县两级政府及其有关部门，要通过自查、抽查、核查，认真落实验收工作，并将检查验收结果作为政策兑现的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　32．要依据检查结果严格兑现奖惩。对于成绩突出的地方和个人要予以奖励；对未完成任务、质量不合格的，要相应扣减粮食及现金补助；对出现重大问题的，将追究项目责任人及相关人员的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　33．要建立退耕还林还草举报制度。有关县、乡政府要公布举报电话，设立举报信箱，接受社会和群众监督。对违法违纪现象，一经核实，要按照有关规定对责任人做出处罚，对举报有功人员给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华人民共和国国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二○○○年九月十日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家药监局：继续做好新药好药上市有关工作 推进仿制药一致性评价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家药品监督管理局消息，1月18-19日，全国药品注册管理工作和上市后监管工作会议在京召开。会议就2020年药品注册管理重点工作进行了部署：着眼全局，统筹好全国药品注册管理工作；统筹规划，继续做好新药好药上市有关工作，推进仿制药一致性评价。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年我国外资工作呈五大亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网1月21日消息，国新办就2019年商务工作及运行情况举行发布会。商务部外资司司长宗长青表示，去年我国吸收外资表现概括有五个亮点或者趋势：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，市场主体越来越多。全年新设外资企业4.1万家，日均设立112家，截至去年底，我国累计设立外资企业数突破100万家，达到1001377家，这在我国利用外资乃至对外开放的进程中具有标志性意义。此外，开展进出口业务的外资企业有8.4万家，占我国外贸企业总数的16.8%，进出口额12.6万亿元，占全国比重39.9%，成为稳外贸的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，引资结构越来越优。服务业吸收外资6817.7亿元，增长12.5%。其中，信息传输、软件和信息技术服务，租赁和商业服务业吸收外资分别增长29.4%和20.6%。制造业中，医药制造业、电器机械和器材制造业、仪器仪表制造业外资分别增长61.3%、41.2%和48.2%。三星、SK海力士、康宁显示、卡特彼勒、英力士、松下、埃克森美孚等制造业巨头纷纷加大对华投资，全年实际投入均超过1亿美元。这对推动我国供给侧结构性改革、弥补产业升级短板、增加高质量商品和服务供给发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，引资质量越来越高。高技术产业吸收外资增长25.6%，其中高技术服务业增长44.3%。如科学研究和技术服务业增长了68.4%，合同外资1亿美元以上的大项目123个，同比增长了78.3%。新产业、新业态、新商业模式等“三新”活动外资增长了11.4%，有力地助推了我国经济发展新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，引资布局越来越好。东部地区外资增长6.6%，占全国比重达到86.2%，发挥了稳外资“压舱石”的作用。其中，上海、山东、浙江、河北分别增长了15.1%、23.5%、12.7%和19.7%，海南连续两年实现成倍增长。近年来，国家出台了一系列政策措施，鼓励中西部和东北地区承接外资转移，取得积极成效。中部地区外资稳步增长，其中，江西、湖南分别增长了10.3%和43.8%。西部地区中，广西、云南、贵州、新疆、青海、甘肃等6个省份实现两位数及以上的增长。东北地区外资增长5.7%，其中吉林增长23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，外资“朋友圈”越来越大。去年，投资来源地国家和地区达到179个，比上年又增加了5个。“一带一路”沿线国家、东盟国家对华投资分别增长36%和40.1%。其中，新加坡、泰国分别增长51.1%和140.6%。欧盟成员国家中，荷兰、爱尔兰、瑞典投资同比分别增长43.1%、311.4%和141.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年我国外资规模再创历史新高 稳居全球第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月21日电 （栗翘楚）2020年1月21日，商务部外资司司长宗长青在国务院新闻办举行的新闻发布会介绍，2019年，我国外资工作最突出的表现是在全球经济增长放缓、跨国投资低迷、国际环境不确定性增加、各国引资竞争加剧的条件下，吸收外资实现逆势增长。按人民币计，达到9415.2亿元，比上年增长5.8%；以美元计，1381.4亿美元，增长2.4%。规模再创历史新高，稳居发展中国家首位、全球第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宗长青表示，2019年外资工作呈现五大亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，市场主体越来越多。全年新设外资企业4.1万家，日均设立112家，截至去年底，我国累计设立外资企业数突破100万家，达到1001377家，这在我国利用外资乃至对外开放的进程中具有标志性意义。此外，开展进出口业务的外资企业有8.4万家，占我国外贸企业总数的16.8%，进出口额12.6万亿元，占全国比重39.9%，成为稳外贸的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，引资结构越来越优。服务业吸收外资6817.7亿元，增长12.5%。其中，信息传输、软件和信息技术服务，租赁和商业服务业吸收外资分别增长29.4%和20.6%。制造业中，医药制造业、电器机械和器材制造业、仪器仪表制造业外资分别增长61.3%、41.2%和48.2%。三星、SK海力士、康宁显示、卡特彼勒、英力士、松下、埃克森美孚等制造业巨头纷纷加大对华投资，全年实际投入均超过1亿美元。这对推动我国供给侧结构性改革、弥补产业升级短板、增加高质量商品和服务供给发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，引资质量越来越高。高技术产业吸收外资增长25.6%，其中高技术服务业增长44.3%。如科学研究和技术服务业增长了68.4%，合同外资1亿美元以上的大项目123个，同比增长了78.3%。新产业、新业态、新商业模式等“三新”活动外资增长了11.4%，有力地助推了我国经济发展新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，引资布局越来越好。东部地区外资增长6.6%，占全国比重达到86.2%，发挥了稳外资“压舱石”的作用。其中，上海、山东、浙江、河北分别增长了15.1%、23.5%、12.7%和19.7%，海南连续两年实现成倍增长。近年来，国家出台了一系列政策措施，鼓励中西部和东北地区承接外资转移，取得积极成效。中部地区外资稳步增长，其中，江西、湖南分别增长了10.3%和43.8%。西部地区中，广西、云南、贵州、新疆、青海、甘肃等6个省份实现两位数及以上的增长。东北地区外资增长5.7%，其中吉林增长23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，外资“朋友圈”越来越大。去年，投资来源地国家和地区达到179个，比上年又增加了5个。“一带一路”沿线国家、东盟国家对华投资分别增长36%和40.1%。其中，新加坡、泰国分别增长51.1%和140.6%。欧盟成员国家中，荷兰、爱尔兰、瑞典投资同比分别增长43.1%、311.4%和141.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年我国吸收外资实现逆势增长 规模再创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国网1月21日消息，国新办就2019年商务工作及运行情况举行发布会。商务部外资司司长宗长青表示，2019年，我国外资工作最突出的表现是在全球经济增长放缓、跨国投资低迷、国际环境不确定性增加、各国引资竞争加剧的条件下，吸收外资实现逆势增长。按人民币计，达到9415.2亿元，比上年增长5.8%；以美元计，1381.4亿美元，增长2.4%。规模再创历史新高，稳居发展中国家首位、全球第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原因在于，党中央、国务院高度重视对外开放和利用外资工作。围绕稳外资工作，去年连续发布实施了新的外商投资法、国务院稳外资20条、新版外资准入负面清单等一系列法规政策，持续优化营商环境，打出了稳外资的“组合拳”，有力稳定了外商投资的预期，提振了投资信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管为春节消费保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5bba03bb695ef031" id="93d11f63aab3ef5f9f01ac1b6d988565" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省淮北市南黎市场监管所执法人员对辖区年货市场进行检查。检查以粮食制品、肉及肉制品、乳制品、保健品、玩具礼品为重点品种，以食用农产品(食品)批发市场、农贸市场和大型商场超市等为重点场所。李鑫孔蕾摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/31448224c04b9742" id="1df84d540f71c8bb79b7ff12c8c6cd8b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省开封市市场监管部门在辖区内开展市场综合执法检查工作，针对食品、药品、化妆品、医疗器械等市场领域，深入排查管控风险，加大抽检检验力度。图为执法人员在检查现场。韩吴琦摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/50d325ca005c8d48" id="5ae2c320a609dab14dcffae9c57772ed" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省泰和县市场监管局开展重点区域、重点行业、重要环节特种设备安全大检查，做到安全隐患早发现、早报告、早检查、早处置。图为监察人员对压力容器进行检查。罗永平尹晨曦摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上周猪肉、蔬菜、水果平均批发价上涨幅度在正常范围内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616917132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长钱克明21日表示，据监测，上一周全国百家大型批发市场的猪肉、蔬菜、水果平均批发价比前一周稍微涨了一点，分别涨了2.2%、2.4%和2.6%，这也是一个正常趋势，每到节假日都会有一些上涨，上涨的幅度是在正常范围内。粮食、食用油、牛羊肉价格与前一周基本持平，鸡肉、鸡蛋价格比前一周还下降了，分别下降1.5%和3.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616917132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长钟山视察北京春节市场供应情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日，商务部部长钟山考察北京市物美大卖场玉蜓桥店，调研春节市场供应工作，看望坚守商务工作一线的干部职工。钟山充分肯定了北京市政府及相关部门、企业在保障春节市场供应等方面所做的工作，并代表商务部向全国商务工作者表示慰问和新春祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山表示，春节是中华民族阖家团圆、普天同庆最重要的传统佳节，也是一年中最旺的消费时段。保障节日市场供应，关系千家万户欢度春节，关系人民群众美好幸福生活。党中央、国务院高度重视，做出专门部署，各级商务主管部门和广大干部职工在节前做了充分准备，指导企业扩大节日备货量，增加各种肉类、有机蔬菜、生态食品、进口水果等高品质商品供应，引导餐饮、家政等服务企业节日期间正常营业。目前全国生活必需品市场供应充足，品种丰富，购销两旺，价格总体稳定，涨幅在预期范围之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山指出，中国自古有“猪粮安天下”之说，猪肉是中国居民最主要的肉食品，保障节日猪肉市场供应，关系到广大人民群众的福祉。为增加节日猪肉市场供应，稳定猪肉市场价格，商务部会同有关部门投放中央储备猪肉，各地投放地方储备肉，2019年我国累计进口猪肉210多万吨，节日市场猪肉供应是有保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟山表示，商务部门坚决贯彻落实党中央、国务院部署要求，坚持以人民为中心的发展思想，采取切实措施保障供应，让人民群众欢欢喜喜过新年。商务部门要做好以下工作：一是切实做好猪肉等生活必需品供应。根据市场情况，商务部将会同有关部门加大储备投放力度，增加肉类市场供给，稳定市场预期。二是加强产销衔接。指导地方和大型商贸流通骨干企业与生产、养殖、加工企业开展产销对接，拓宽货源渠道，加强组织调运。三是进一步扩大进口。继续推进扩大对外开放步伐，用好两个市场、两种资源，鼓励进口企业拓展多元化进口来源，满足国内市场需求。四是强化市场监测。加强生活必需品市场监测和形势研判，及时掌握供求和价格变化，主动发布信息，引导居民消费，稳定市场运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南，北京市副市长王红参加考察活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年民营企业进出口占比升至43.3% 首次成为第一大主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616915163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长钱克明在今日的发布会上介绍，全年货物进出口31.5万亿元，增长3.4%。其中出口17.2万亿，增长5%，进口14.3万亿，增长1.6%；顺差2.9万亿元，扩大25.4%。2019年民营企业进出口占比升至43.3%，首次成为第一大主体，其中出口占比51.9%，一半以上的出口是由民营企业承担的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616915163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威发布！2019年我国实际使用外资增长5.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室21日举行新闻发布会，商务部副部长钱克明介绍，2019年我国新设外资企业超过4万家，实际利用外资9415亿元，增长5.8%，保持第二大外资流入国地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，1亿美元以上外资项目数量834个，增长15.8%。外资结构持续优化，高技术产业利用外资增长25.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国法人单位数量进入快速增长期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第四次全国经济普查结果显示，随着“放管服”改革的持续深化，我国营商环境不断优化，市场准入门槛进一步放宽，法人单位数量进入快速增长期。与上次普查相比，全国法人单位数量五年间实现翻倍增长，第三产业单位占比稳步提高，企业占据主体地位，多种所有制企业共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、法人单位数量快速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年来，党中央、国务院深入推进“放管服”改革，加快政府职能转变，大幅削减行政审批事项，改革商事制度，充分激发了市场活力。2018年末，全国共有从事第二产业和第三产业活动的法人单位2178.9万个，与2013年末相比（2013年是第三次全国经济普查年份，下同），增加1093.2万个，增长100.7%。三经普到四经普期间，法人单位数量呈快速增长态势，年均增长14.9%，比二经普到三经普期间的年均增速高出6.0个百分点。全国共有产业活动单位2455.0万个，增加1151.5万个，增长88.3%，年均增长13.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、第三产业法人单位占比提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三产业法人单位数量占比提高。五年来，党中央、国务院坚定不移贯彻新发展理念，不断推进产业转型升级，新兴生产性服务业增势强劲，满足人民群众对美好生活需要的生活性服务业蓬勃发展，带动第三产业法人单位数量较快增长。2018年末，全国共有从事第三产业的法人单位1716.1万个，比2013年末增加905.1万个，增长111.6%。第三产业法人单位数量占全部单位的78.8%，比2013年末提高了4.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同行业单位增速出现分化。与2013年末比，大多数行业法人单位数量均有增长，但增速出现明显分化。增速最高的行业是信息传输、软件和信息技术服务业，从22.6万个增加到92.0万个，增长306.9%。增速较高的行业还有科学研究和技术服务业，租赁和商务服务业，分别增长179.9%和178.2%；增速较低的行业是公共管理、社会保障和社会组织，卫生和社会工作，分别增长5.1%和9.2%。采矿业是单位数量唯一减少的行业，五年间减少了1.9万个，下降了21.2%。制造业法人单位增长45.2%，但占全部单位的比重从20.7%下降到15.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、企业主体作用进一步增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业占比继续提高。企业是市场经济活动的主要参与者，企业发展状况是反映国家经济实力和市场竞争力强弱的重要标志。近年来我国营商环境的持续优化，从源头上为经济发展注入新的活力，带动了企业数量快速增长。2018年末，全国共有企业法人单位1857.0万个，比2013年末增加1036.2万个，增长126.2%，占全部法人单位的比重从75.6%提高到85.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新成立企业发展迅速。商事制度改革各项措施的落地，降低了市场准入门槛，激发了全社会的投资创业热情，催生了大量新的市场主体。在全部企业中，成立时间在2013年及以后的企业1321.9万个，占比达到71.2%。2018年全国新成立企业336.0万个，企业出生率为19.9%，比2013年提高4.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业占绝大多数。小型企业和微型企业在增加就业、促进经济增长、科技创新与社会和谐稳定等方面具有重要作用，党中央、国务院通过各种财税金融政策，支持小微企业发展。2018年末，在全部企业中，小微企业占比达到98.5%，比2013年末提高了2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、多种所有制企业共同发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公有制为主体、多种所有制经济共同发展是我国的基本经济制度，公有制经济和非公有制经济都是社会主义市场经济的重要组成部分。党中央、国务院毫不动摇地鼓励、支持和引导多种所有制经济共同发展，消除各种隐性壁垒，鼓励各类企业依法进入更多领域，激发经济活力和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业继续发挥支柱作用。2018年末，全国共有国有控股企业24.2万个，比2013年末增加2.4万个，增长10.9%。国有控股企业数量仅占全部企业的1.3%，但从业人员占全部企业的15.7%，资产总计和营业收入分别占全部企业的57.9%和28.1%，仍然是国民经济发展的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私营企业数量快速增长。五年来，我国私营企业稳步发展，在稳定增长、扩大就业、促进创新、改善民生等方面发挥了重要作用。2018年末全国共有私营企业1561.4万个，比2013年末增加1001.0万个，增长178.6%，占全部企业的比重由68.3%提高到84.1%。成立时间在2013年及以后的企业中，私营企业占比为86.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港澳台商和外资企业稳定发展。2018年末，全国共有港、澳、台商投资企业11.9万个，比2013年末增加2.3万个，增长23.8%，资产总计增长82.1%，全年营业收入增长26.0%。外商投资企业10.3万个，比2013年末减少0.3万个，下降2.8%，但资产总计增长59.2%，全年营业收入增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将基于市场化原则和世贸组织规则扩大自美进口 不会影响从其他国家进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　21日，国新办就2019年商务工作及运行情况举行发布会，商务部外贸司司长李兴乾表示，中国有14亿人口，有庞大的中等收入人群，这个人群正在形成，也在壮大，市场需求潜力巨大。中国欢迎优质、有竞争力的美国产品进入中国市场，满足人民不断增长的消费需求，也希望美方为扩大对华出口创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是除了美国以外世界上最大的消费市场之一。中国不仅市场庞大，而且正在迅速成长，进口需求是多样化、多层次、宽领域的，我们将基于市场化原则和世贸组织规则扩大自美进口，不会影响从其他国家进口。诚挚欢迎各国企业在广阔的中国市场平等竞争、竞相发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF发布更新版《世界经济展望报告》 上调中国2020年经济增长预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 IMF(国际货币基金组织)20日在瑞士达沃斯发布了对去年10月《世界经济展望报告》(以下简称《报告》)的更新内容，下调了2020年和2021年全球经济增长预期，同时上调了中国2020年经济增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/26f10555e3640d9c" id="745910fb6c4525356fe1c9bace00c140" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继去年10月将2020年全球经济增长预期下调至3.4%之后，国际货币基金组织在此次《世界经济展望报告》的更新内容中，再次将增长预期下调0.1个百分点至3.3%，同时将2021年的增长预期下调0.2个百分点至3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; IMF发布更新版《世界经济展望报告》上调中国2020年经济增长预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》预测，发达经济体今明两年经济增速将稳定在1.6%，新兴市场和发展中经济体今明两年的经济增速将分别为4.4%和4.6%。《报告》将中国2020年经济增速预期上调0.2个百分点至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; IMF总裁：期待全球经济适度好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，制造业活动和全球贸易触底反弹，主要经济体货币政策转向宽松，中美经贸磋商出现利好消息，以及对英国“无协议脱欧”的担心减弱等积极现象提振了市场情绪，不过经济下行风险依然突出，如地缘政治紧张局势、社会动荡、经贸摩擦等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃：我们期待全球经济今明两年取得适度好转。我们已经看到了一些趋稳的迹象，最近数据显示国际贸易及工业产出正在触底反弹，但还没有达到增长的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》建议，考虑到现有的货币和财政空间，在国家层面加强多边合作和实施更平衡的政策组合，对于提振经济和预防下行风险至关重要，而增强金融韧性、挖掘经济增长潜力以及提高包容性仍然是首要的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织通常在每年的春季会议和秋季年会期间分别发布上、下半年的《世界经济展望报告》，并在年中和第二年年初分别对两份报告进行更新。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调查显示中国CEO对2020年公司增长信心最强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社瑞士达沃斯1月20日电(记者聂晓阳陈俊侠)在世界经济论坛2020年年会召开前夕，普华永道会计师事务所20日发布的一项针对全球企业首席执行官(CEO)的调查显示，在世界主要经济体中，中国的CEO对未来一年公司增长信心最强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道的这项调查针对全球80多个国家和地区的近1600名CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，中国CEO中有45%对2020年公司增长前景“充满信心”。在美国、加拿大和德国，这一比例分别为36%、27%和20%。日本CEO最不乐观，这一比例仅为11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球范围看，CEO们对2020年公司前景和全球经济前景均不乐观。只有27%的受访者对公司收入增长“充满信心”，是2009年以来的最低水平。同时，有53%的受访者预计2020年全球经济增长率将下降，2019年和2018年这一比例分别为29%和5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200121/c616918509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>