<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 03:59:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外部环境改善叠加春节影响 12月进出口数据超预期改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市医保局副局长杜鑫：今年研究实施职工大病保障制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：2019年两岸贸易额再度突破2000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>低基数推升进出口增速 未来仍有改善可能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763973.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日美欧贸易部长一致认为应扩大禁止补贴范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12月进出口数据简评：国内外需求逐渐回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616762822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616762822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政协常委陆月星：制度创新保障长三角一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616761264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616761264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应勇：持续放宽市场准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年终奖即将“砸来”！来算算要交多少税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应勇：今年将全面完成第七轮环保三年行动计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应勇：深化金融、交通、健康、文旅等领域数据开放应用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国外贸再创历史新高：企业预期明显改善 民企接棒成“主角”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>居民存款哪里去？投资怎么投</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国财政工作会议在京召开 2020年重点做好这些工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日至27日，全国财政工作会议在北京召开。会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，认真落实中央经济工作会议决策部署，总结2019年财政工作，研究部署2020年财政工作。财政部党组书记、部长刘昆作工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/def5a7b22b8fde55" id="4c3051b1dad4b97e877458db92af2b7c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想，认真抓好习近平总书记重要批示立项、交办、督促落实等工作，以“两个维护”的实际行动推动习近平总书记重要指示批示和党中央重大决策部署不折不扣贯彻落实。自觉从政治和全局的高度，增强贯彻落实党中央关于减税降费重要部署的精准性和有效性，推动减税降费各项政策落地见效，切实减轻企业负担。全面贯彻党的十九届四中全会精神，继续深化财税体制改革，加快完善系统完备、法治健全、权责清晰、公平普惠、科学规范、运行有效的现代财政制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2019年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，财政部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，深入贯彻新发展理念，落实高质量发展要求，以供给侧结构性改革为主线，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，加大宏观政策逆周期调节力度，扎实做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，有力推动经济运行保持总体平稳，结构调整持续推进，全面建成小康社会取得新的重大进展。一是坚持加力提效实施积极的财政政策，保持一定的支出强度，加大转移支付力度，盘活存量资金资产，大力压减一般性支出，兜实兜牢“三保”支出底线，为财政经济平稳运行创造条件。二是大力支持脱贫攻坚，有效防范化解财政金融风险，积极支持污染防治，推动三大攻坚战取得明显成效。三是坚持深化供给侧结构性改革，支持制造业高质量发展，推进实施创新驱动发展战略，进一步缓解小微企业融资难融资贵问题，经济发展质量稳步提升。四是坚持区域、城乡一体，支持统筹实施重大区域战略，推动农业高质量发展，深入推进农村改革发展，推动区域协调发展，推进实施乡村振兴战略。五是坚持稳步提高基本民生保障水平，促进稳定和扩大就业，持续加大财政教育投入，提高社会保障水平，完善社保基金管理，加大基本住房保障力度，推动文化体育事业发展，人民群众获得感幸福感安全感提升。六是坚持深化改革与加强管理协同推进，加快推进财税体制改革，稳步推进财税立法，加强财政管理基础工作，依法理财、科学理财水平不断提升。七是坚持更高水平对外开放，持续推动改善营商环境，深化国际财经合作，对外财经合作交流进一步深化。八是坚持以党的政治建设为统领，扎实开展主题教育，坚决落实全面从严治党要求，深入推进党风廉政建设和反腐败工作，做好巡视整改“后半篇”文章，加强机构和人才队伍建设，党的建设各项工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。财政部门要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会以及中央经济工作会议精神，坚决贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，紧扣全面建成小康社会目标任务，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展，坚决打赢三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定。积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，巩固和拓展减税降费成效；认真贯彻“以收定支”原则，加大优化财政支出结构力度，坚持政府过紧日子，切实做到有保有压；用好地方政府专项债券，规范地方政府举债融资行为，防范化解地方政府隐性债务风险；深化财税体制改革，加快建立完善现代财政制度，促进经济社会持续健康发展，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，做好2020年财政工作，要着重把握好四个原则。一是艰苦奋斗、勤俭节约。二是以收定支、量力而行。三是加强管理、严肃纪律。四是上下联动、齐心协力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年积极的财政政策要大力提质增效，要更加注重结构调整，从“质”和“量”两方面发力。要贯彻中央经济工作会议决策部署，巩固和拓展减税降费成效，切实做好财政节支工作，发挥好财政资金精准补短板和民生兜底作用，加大对地方特别是困难地区的财政保障力度。同时，要用改革的思路和方法，继续创新和完善宏观调控，注重财政政策与货币政策协同精准发力，加强与就业、消费、投资、产业、区域政策协调配合，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要认真贯彻习近平总书记关于艰苦奋斗、勤俭节约一系列重要论述精神，坚决落实过紧日子要求，开源节流、增收节支、精打细算，执守简朴、力戒浮华，厉行节约办一切事业。进一步明确财政支出优先方向，加大结构调整力度。一般性支出要大力压减，不必要的项目支出要坚决取消，新增项目支出要从严控制，原则上不开新的支出口子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议指出，2020年要重点做好以下八项工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9f5819cb0c33c59b" id="3997b3b8c3289a07ef82a58e7533b3b9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力支持打赢三大攻坚战，推动如期全面建成小康社会。继续加大财政扶贫投入力度，确保实现脱贫攻坚目标任务。重点支持打好蓝天、碧水、净土保卫战，推动实现污染防治攻坚战阶段性目标。强化监督问责，从严整治举债乱象，有效遏制隐性债务增量，防范化解地方政府隐性债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力推进创新发展和产业升级，大力促进实体经济健康发展。推动产业转型升级，支持新能源汽车发展，研究建立与支持创新相适应的政府采购交易制度、成本管理和风险分担机制。支持科技创新，健全鼓励支持基础研究、原始创新的体制机制。支持中小企业发展，做好清理拖欠民营企业、中小企业账款工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力贯彻实施乡村振兴战略，加快推进农业农村现代化。大力支持现代农业发展，继续推动农村一二三产业深度融合发展，深入推进农业供给侧结构性改革，支持推进农村改革发展，推动“三农”工作迈上新台阶、开创新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提升地区间财力均等化水平，促进形成区域协调发展新格局。加快落实区域发展战略，完善农业转移人口市民化成本分担机制，增强推进农业转移人口市民化和新型城镇化相关政策的协同性，支持推进国家重大区域战略落地，做好雄安新区高标准建设发展、粤港澳大湾区建设、东北地区振兴、西部大开发等财税支持政策措施的落地工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力保障和改善民生，切实增强人民群众福祉。把稳就业作为重中之重，突出支持做好高校毕业生、退役军人等重点人群就业工作。进一步优化教育支出结构，支持发展公平而有质量的教育。积极推进健康中国战略，稳步提高养老保障水平，完善基本住房保障体系，推动文化繁荣兴盛，做好北京冬奥会筹办和国家队备战财力保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是着力推进财税体制改革，加快建立完善现代财政制度。加快财政体制改革，基本完成主要领域中央与地方财政事权和支出责任划分，积极推进省以下财政体制改革。健全预算管理制度，加快构建全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系，深化财政国库管理制度改革，深入推进国债管理市场化改革。深化税收制度改革，稳步推进健全地方税体系改革，调整优化关税政策体系，大力推进税收立法工作。同时，加快国资国企改革，形成以管资本为主的国有资产监管体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是着力强化财政管理监督，切实提高财政资金使用效益。以财政信息化建设提升监管能力，建立健全财政资金分配使用全程留痕、责任可追溯的监管机制，加强预算执行管理和监督，不断提升财政管理效能和资金绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是着力深化国际财经合作，促进更高水平对外开放。优化进口税收政策体系，持续优化我国营商环境，积极主动开展多双边交流合作，推动多双边财经合作深入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要坚持和加强党对财政工作的领导，着力推动财政系统全面从严治党向纵深发展。全面巩固和深化拓展主题教育成果，把学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想不断引向深入。扎实深入推进党的政治建设，牢固树立政治机关意识，旗帜鲜明讲政治，坚决做到“两个维护”。严格落实党建工作责任制，全面提升财政部门党的建设工作质量。持之以恒正风肃纪，严格落实中央八项规定及其实施细则精神，深入开展调查研究，强化日常管理监督，切实提升内部巡视工作质量，持续深入推进财政内部控制建设，努力营造风清气正的干事创业环境。坚持党管干部原则，落实新时期好干部标准，建设忠诚干净担当的高素质财政干部队伍，为新时代财政改革发展提供坚强保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会预算工委主任史耀斌，财政部党组成员，特邀部门代表出席会议。各省、自治区、直辖市和计划单列市、新疆生产建设兵团财政厅（局）长，各地监管局和财政部机关各司局、部属各单位主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年审计部门将审计各级政府综合财务报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　审计署审计科研所所长姜江华今日在“《中国财政可持续发展报告2019》发布会”上表示，从今年开始，按照预算法的要求，审计部门要对各级政府及部门的综合财务报告进行审计。随着这一制度的推行，各级政府的资产负债将来越来越公开透明，相信随着这一天的到来，政府绩效随着各个方面齐心协力的推动，我国的财政资金将会花得越来越好。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616763997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应勇：积极推动汽车、精品钢材、精细化工等产业提质升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者徐金忠)1月15日，上海市市长应勇在上海市十五届人大三次会上作《政府工作报告》时表示，上海将继续巩固提升实体经济能级。着力提升产业基础能力和产业链现代化水平，深化落实投资促进政策，切实加强招商引资工作，积极推动汽车、精品钢材、精细化工等产业提质升级，大力培育集成电路、人工智能、生物医药、航空航天、智能制造、数字经济等新兴产业集群。着力发展新兴服务业、高端服务业、精细服务业、特色服务业。继续提高城市经济密度，淘汰落后产能800项，低效建设用地减量15平方公里。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球债务与GDP比创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　@海外网国际金融协会日前公布的一份报告显示，去年第三季度，全球债务同比增长将近10万亿美元，至251.6万亿美元，其占GDP的比重上升至322%，创历史新高，维持债务驱动增长正变得越来越艰难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年我国进出口总值31.54万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铁矿砂、原油、大豆分别进口10.69亿、5.06亿和8851万吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署1月14日公布的数据显示，2019年，我国货物贸易进出口总值31.54万亿元，比2018年增长3.4%。其中，出口17.23万亿元，增长5%；进口14.31万亿元，增长1.6%；贸易顺差2.92万亿元，扩大25.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署副署长邹志武当日在国务院新闻办公室召开的新闻发布会上说，2019年我国外贸发展呈现总体平稳、稳中提质的态势，有六大特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进出口规模逐季攀升。特别是2019年12月份，我国进出口达到3.01万亿元，同比增长12.7%。当月外贸进出口、出口、进口规模都创下月度历史峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是主要贸易伙伴位次发生变化，东盟成为我国第二大贸易伙伴。2019年，第一大贸易伙伴仍然是欧盟，对欧盟进出口4.86万亿元，增长8%；对东盟进出口4.43万亿元，增长14.1%；对美国进出口3.73万亿元，下降10.7%。我国对“一带一路”沿线国家进出口9.27万亿元，增长10.8%，高出整体增速7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是民营企业首次超过外商投资企业，成为我国第一大外贸主体。2019年，民营企业进出口13.48万亿元，增长11.4%，占我国外贸总值的42.7%，比2018年提升3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是贸易方式结构进一步优化，一般贸易进出口比重提升。2019年，我国一般贸易进出口18.61万亿元，增长5.6%，占我国外贸总值的59%，比2018年提升1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是出口商品以机电产品和劳动密集型产品为主，机电产品所占比重接近六成。去年，我国机电产品出口10.06万亿元，增长4.4%，占出口总值的58.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是铁矿砂、原油、天然气、大豆等大宗商品进口量增加。2019年，我国进口铁矿砂10.69亿吨，增加0.5%；进口原油5.06亿吨，增加9.5%；进口天然气9656万吨，增加6.9%；进口大豆8851万吨，增加0.5%。肉类产品进口增长比较快，全年进口猪肉210.8万吨，增加75%；进口牛肉165.9万吨，增加59.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从初步的分析看，2019年我国仍然还是有望继续保持全球货物贸易第一大国的地位。”邹志武说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，2019年12月份我国外贸进出口明显增长，同比增速达到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，海关总署统计分析司副司长黄国华分析认为，主要有四方面原因：第一，2019年11月以来，我国制造业PMI连续两个月扩张，带动了部分原材料和能源产品进口增加。比如，2019年12月份铁矿砂、铜矿砂、成品油进口量分别增加了17.2%、31.9%和10%。第二，受国际市场价格上扬影响，部分大宗商品进口均价上涨。第三，中美经贸磋商释放了积极信号，企业信心上升。海关总署每月对3000家外贸企业进行网络问卷调查，其中2019年11月和12月份的调查数据显示，对未来两到三个月出口形势表示乐观的企业数量在增加，2019年12月份增加的数量达到2018年下半年以来的最高值。第四，2018年12月份的同比基数较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年12月份进出口超预期回升，与中美贸易摩擦的缓和和中美政策刺激的共振带动全球总需求回暖有一定关系。1月13日美国取消对中国‘汇率操纵国’的认定以及中美即将签署第一阶段贸易协议，预示着中美贸易的阶段性缓和。”华泰宏观李超团队认为，在中美贸易摩擦趋于缓和的背景下，进口或在今年一季度延续回暖态势，出口的实质性改善可能会在今年一二季度逐步体现，总体来看，进口的改善幅度或将大于出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年的外贸形势，邹志武认为，当前世界经济增长持续放缓，仍处在国际金融危机后的深度调整期，全球经济不确定性和风险挑战显著增多，外贸发展面临的外部环境依旧严峻复杂。但随着供给侧结构性改革的深入推进，国内“六稳”政策措施继续落地见效，营商环境持续改善，市场主体活力不断增强，外贸结构不断优化，动力转换加快长期趋势没有改变。预计2020年我国外贸有望继续保持总体平稳增长态势，高质量发展将迈上新的台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人才市场供需两端竞争都在加剧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，由人力资源和社会保障部、国务院扶贫办、全国总工会等单位共同举办的“2020年春风行动暨就业援助月”专项服务活动在全国范围内正式启动，成为政府部门促进就业的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，当前就业市场呈现哪些最新趋势呢？BOSS直聘研究院近日发布的《2020人才资本趋势报告》（简称《报告》）提供了不少值得关注的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，当前中国求职市场的整体竞争呈加强趋势，具体体现在高校应届生的数量增加、雇主对求职者的要求普遍提高、35岁以上的主动求职者规模扩大、求职者薪资议价空间缩窄等方面。在相关调查中，有67.8%的求职者认为求职过程中“明显感到竞争更激烈”，24.9%的人认为“有一定感受，但影响不大”，仅7.3%的人感觉竞争压力没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，企业面临的人才竞争也在明显加剧。BOSS直聘《2020年企业人才需求趋势调查》显示，63.3%的企业认为通过外部招聘补充合适人才的难度“明显变高”，32.9%的企业认为“有一定感受，但影响不大”，仅3.8%的企业表示“没有类似感受”。同时，为了应对人才挑战，55%的企业表示将在2020年拓展非传统招聘渠道，加强协同招聘；37%的企业则表示将更普遍地跨行业、跨岗位招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与此同时，《报告》也显示，当前人才市场呈现许多新的特征和趋势：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――学历影响加强。BOSS直聘研究院数据显示，在过去的一年中，最低学历要求“高中及以下”和“硕士及以上”的岗位比例分别增加2.9和0.3个百分点。城镇居民收入提高，消费水平增加，带动服务业比重大，增加了低学历人才的就业机会，而新兴行业和前沿技术的发展拉动了对高学历人才的需求。相比之下，招聘专科和本科学历毕业生岗位比例则下降了3.2个百分点，处于“枣核”中间段的这个巨大劳动力群体正在面临更高的就业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――新兴职业岗位崛起。《报告》指出，过去十年间，新职业产生的速度和多样性超乎想象，无人机飞手、带货主播、青少年编程开发等岗位从无到“热”。数据显示，2019年，25个新职业岗位积极求职人群平均年龄24.9岁，人才存量同比增长105%，新职业人才整体上呈现出年轻化、高增长态势。例如，电子竞技运营师22―23岁年轻人占比总计达29.7%，因为相当一部分十几岁的电子竞技选手退役后，继续从事赛事相关运营工作。再如，人工智能行业对于求职者学历要求越来越高，中高端人才持续稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――新兴大城市比一线城市更具人才吸引力。2019年，北上广深四大一线城市人才继续流出至成都、重庆、武汉、杭州、长沙、无锡等新兴大城市以及省会城市。截至2019年11月，一线城市职场人净流出率为0.58%，较2018年同期增加0.05个百分点。由于新兴大城市发展迅速加之不断大力推出人才引进政策，杭州、东莞、武汉、长沙、苏州成为求职者首选的五大城市。这一过程中，京津冀、长三角、珠三角、成渝四大城市群的区域协同特征也更加明显。“城市争夺人才”正在向“区域化争夺人才”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“终身学习”成为职场关键词。近几年，数据架构师、算法工程师、语音识别等前沿技术岗位在各个行业中分布越来越分散，且这些岗位正在向全行业溢出。由于前沿技术岗位普遍具有高知识密度和高迁移性等特点，所需技能是通过持续不断地学习而非不定期培训获得的，这就需要求职者具备较强的持续学习能力。在BOSS直聘相关调查中，“自主学习”无论是在雇主还是在求职者心中的重要性都名列前茅。2019年，在职培训和IT培训讲师的平均薪资较2018年同比增长9%，需求量同比增长21%；与此同时，87%的受访企业表示已经提供或将要提供培训项目。可见，终身学习，正在成为持续推动职场供求匹配的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，人才市场的供求互动特别是职业、薪资、地域等结构性变化，本质上体现了当前中国经济从高速发展向高质量发展的内在转型。未来，求职者需要敏锐而谨慎，通过对未来产业趋势的判断与洞察提升自身技能、及时调整职业方向；企业也需要加强自身组织文化建设，增强对员工职业成长的支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告建议重视财政可持续发展 加快建立现代财政制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)社科院财经战略研究院15日发布《中国财政可持续发展报告2019》显示，全面深化改革，建立现代财政制度是确保我国财政可持续发展的必由之路。整体性和结构性的财政可持续问题，无论是地方政府债务，亦或社会保险领域的资金缺口，还是税制改革优化、土地财政转型、基础设施投融资的高质量发展等，都涉及到地方政府激励机制、中央地方财政关系、社保制度的系统改革。加快建立现代财政制度，才能为我国财政可持续发展奠定可靠基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的财政可持续发展已经到了一个需要高度重视的时刻。”社科院财经战略研究院财政审计室主任、研究员汪德华在代表课题组发布报告时表示，财政可持续发展依赖于经济高质量发展带来的财政收入可靠增长，更需关注重点支出领域的结构调整和体制机制改革。在这样的关键时点，持续跟踪研究，打好财政可持续发展的各项制度基础尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616760377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增值税发票综合服务平台上线！纳税人可享3项便捷服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为适应税收现代化建设需要，创新发票服务方式，提升发票管理质效，国家税务总局近日制发了《关于增值税发票综合服务平台等事项的公告》（国家税务总局公告2020年第1号）。税务部门对原增值税发票选择确认平台进行升级，打造形成了增值税发票综合服务平台（以下简称“综合服务平台”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过这一平台，纳税人能够获得以下优质便捷的服务↓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f5930e9bfb081501" id="1ee2c752268e8c5e8da0c9d4b26f7b6e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署审计科研所所长姜江华：加快推进落实全面预算绩效管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)审计署审计科研所所长姜江华15日在“《中国财政可持续发展报告2019》发布会暨学术研讨会”上建议，加快推进落实全面预算绩效管理，真正做到通过各级政府过紧日子，能够让人民群众过上好日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现阶段是全面实施预算绩效管理的重要战略机遇期。”姜江华认为，近年来大规模减税降费有效降低了企业和个人负担，企业和个人在享受政策红利的同时，财政支出压力持续增大，各方面过紧日子、精打细算心理接受能力慢慢提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要完善全面预算绩效管理机制，姜江华建议，一是深化部门预算编制制度的改革，进一步提高预算编制、精细化水平，从源头上解决资金结余沉淀、项目期末突出花钱等问题；二是研究建立与中央部门预算执行动态监控联动机制，督促相关部门建立健全财政资金内控机制，严肃查处违纪违规行为；三是改进绩效评价方法，从“最后一公里”发力，解决专项资金被挤占挪用、地方债务资金限制等问题，提高绩效信息公开比例；四是加快实施政府财务报告审计制度。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提案316件！有关经济建设占比最高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨天上午9时，中国人民政治协商会议上海市第十三届委员会第三次会议在世博中心开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，政协委员积极履职，全年共收到提案1001件，已办复929件；积极开展对外友好交往，全年组织各类外事活动100余次，参与外籍人士达1300余人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，委员们履职热情不减。截至1月13日11∶30，大会共收到提案316件。其中，委员个人或联名提案223件，占总数的70.6%；各民主党派、人民团体、市政协各界别和专门委员会(指导组)提案93件，占总数的29.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关经济建设的122件，占总数的38.6%，占比最高；有关政治建设的21件，占总数的6.6%；有关文化建设的21件，占总数的6.6%；有关社会建设的116件，占总数的36.7%；有关生态文明建设的36件，占总数的11.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源｜周到上海APP &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑｜芦李娜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优势互补 互利互惠 实现双方合作共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优势互补互利互惠实现双方合作共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川省供销投资集团有限公司与四川省港航投资集团有限公司签订战略合作协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者胡斌文/图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月13日，四川省供销投资集团有限公司与四川省港航投资集团有限公司签订战略合作协议。签约仪式上，四川省供销社党组成员、副主任兼四川省供投集团党委书记、董事长、总裁向伟益对港航投资集团有限公司领导一行表示欢迎。四川省供销社监事会副主任彭刚，四川省港投集团党委书记、董事长贺晓春等参加签约仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向伟益介绍了四川省供销社和四川省供销投资集团有限公司的基本情况。他指出，供销合作社是农民的合作经济组织，是党和政府联系农民的桥梁和纽带，四川省供销合作社联合社作为全省供销合作社的经济联合组织，主要实行以联合社机关为主导的行业指导体系和以社有企业为支撑的经营服务体系的双线运行体制机制。社有企业业务范围涉及农资供应、农技服务、农产品流通、日用消费品连锁、冷链物流、农村电商、合作金融等多个领域，为农民种植养殖、农产品销售、社区生活等提供综合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向伟益表示，四川省供销投资集团是四川省供销合作社联合社的全资子企业，职能包括农业社会化服务、农产品经营服务、社企融资投资服务、农村一二三产业融合发展等多领域、宽模块优化服务，着力构建“省有总部，市和县有平台，乡镇有基地，村社有网点”的上下贯通的供销产业服务链，他希望双方在平等、互信、互惠、精诚合作的基础上，本着互利互惠、合作共赢的根本原则，结成长期战略合作伙伴关系，推动双方经济发展，达到互利共赢的良好合作局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，贺晓春介绍了港航投资集团的发展现状，并表示对双方合作前景充满期待。随后，双方签订了战略合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，双方将全方位开展合作，互通资源，相互支持，依托各自特点，整合相关政策、技术、信息、资金等资源，在现代农业、旅游康养、国际贸易、产业园开发、冷链物流等方面加强合作，促进川货出川，推动全省农村一二三产业及物流贸易外向型经济融合发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外企来华投资信心更足了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月14日电 （潘旭涛、陈铭）国家知识产权局14日集中发布了2019年专利、商标、地理标志等年度统计数据。数据显示，2019年，中国主要知识产权指标总体平稳、稳中有进，知识产权质量效益持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;知识产权提质增效措施成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国发明专利申请量140.1万件，共授权发明专利45.3万件。其中，国内发明专利授权36.1万件。中国发明专利授权量排名前3位的国内（不含港澳台）企业依次为：华为技术有限公司（4510件）、中国石油化工股份有限公司（2883件）、OPPO广东移动通信有限公司（2614件）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，中国国内（不含港澳台）发明专利拥有量共计186.2万件，每万人口发明专利拥有量达13.3件，提前完成国家“十三五”规划确定的目标任务。中国每万人口发明专利拥有量排名前3位的省（区、市）依次为：北京（132件）、上海（53.5件）、江苏（30.2件）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局新闻发言人胡文辉表示，2019年，高价值专利审查周期和商标注册平均审查周期都在压缩，知识产权提质增效措施取得显著成效，知识产权源头保护能力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，中国规模以上工业企业中有专利申请的企业比重达22.3%；2019年，国内发明专利申请中企业比重达65%，较上年提高0.6个百分点；市场主体平均有效商标拥有量稳步提升。“这些数据充分表明，知识产权创造与市场更加贴合，知识产权政策有效地激发了市场主体活力，并释放了创新创业的内生动力。”胡文辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国外在华专利申请量超15万件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国外在华发明专利申请量达15.7万件，较上年增长6.0%；国外在华商标申请量达25.5万件，较上年增长4.7%；全球共有186个国家（地区）市场主体在中国申请专利商标，较上年增长12个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局战略规划司司长葛树表示，国外在华知识产权申请数量稳定增长，一方面表明中国市场对外资的吸引力不断增强，另一方面也与中国加大知识产权保护力度，持续优化营商环境密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，中国先后颁布《外商投资法》及其实施条例，发布《优化营商环境条例》，发布《关于强化知识产权保护的意见》，持续推进知识产权审查提质增效工作，大力加强知识产权保护力度，平等保护中外企业的知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，中国知识产权保护社会满意度由2012年的63.69分提升到2019年的78.98分。葛树认为，中国知识产权保护力度不断加大，更加坚定了全球市场主体来华投资兴业的信心。“我们将进一步发挥知识产权制度保护和激励创新的作用，为国内外市场主体公平竞争、创新源泉充分涌流创造更好的环境和舞台。”葛树说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国积极参与知识产权全球治理，加快推进专利审查高速路（PPH）建设。截至目前，中国国家知识产权局PPH合作伙伴增至29个。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200115/c616764001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>