<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 12:38:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部回应“制造业外迁”：外商对华投资步伐没有放慢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部等16部门印发《关于健全完善村级综合服务功能的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640701054.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640701054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年来我国制造业增加值占全球比重从22.5%提高到近30% 持续保持世界第一制造大国地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640699918.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640699918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济呈现企稳回升态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640695678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640695678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【央广网记者提问】三维度发力 共破小微企业融资发展困境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640694552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640694552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特拉斯以及苏纳克涉华表态非常强硬，赵立坚：中方坚决反对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692482.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“制造”向”创造”迈进步伐加速 专精特新企业平均研发强度超10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：外商对华投资步伐没有放慢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于促进金融更好服务实体经济若干措施》解读—— 拓宽融资渠道力促中小微企业降低融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：加强服务型制造研究院建设 培育发展一批服务型制造解决方案供应商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640698586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部7月26日召开主题为“推动制造业高质量发展，夯实实体经济根基”的发布会。工业和信息化部运行监测协调局副局长王文远在发布会上表示，下一步，将继续认真贯彻落实“十四五”规划纲要，推动服务型制造创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持示范引领。今年，工业和信息化部启动了第四批服务型制造示范遴选工作，将继续培育和发现一批典型标杆，引领带动制造业企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强宣传推广。完善中国服务型制造大会等交流推广平台，推进理论研讨、理念传播和应用深化。持续开展“服务型制造万里行”系列活动，推动服务型制造走进重点地区、重点行业，走进中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善公共服务体系。贯彻落实《国家标准化发展纲要》，健全服务型制造标准体系。加强服务型制造研究院建设，强化理论和政策研究。培育发展一批服务型制造解决方案供应商，提高公共服务供给水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640698586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：外商对华投资没有放慢，我国依然是外商最佳投资选择地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯(记者许诺)7月26日，工信部在线举办“推动制造业高质量发展夯实实体经济根基”新闻发布会。发布会上，工信部规划司副司长姚珺在回答记者提问时表示，虽然一些外资企业在推进多元化布局，但从总体来看，外商对华投资步伐并没有放慢。今年1-5月，我国实际使用外资金额5642亿元人民币，同比增长17.3%。中国德国商会、中国美国商会的报告也显示，超七成德资企业、超六成美资企业计划增加在华投资，多家知名跨国企业围绕低碳领域加大在华布局，我国依然是外商最佳的投资选择地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bba6a5901a37d6b7" id="7abd9e970142d00de9ac51856f090058" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部规划司副司长姚珺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚珺表示，制造业外迁、产业链转移，总体上这是一种正常的经济现象，是全球化和市场机制发挥作用的结果。在经济全球化条件下，资本为降低生产成本、扩大市场份额，往往会对全球生产能力布局主动进行调整。中国欢迎外资企业来华投资，也尊重市场的客观规律。制造业是外商投资的重点领域。党的十八大以来，我国不断缩减外商投资的准入限制，推动一般制造业领域全面开放，实现自贸试验区负面清单制造业条目清零。当前，我国制造业对各类资源要素的吸聚力正在不断增强，越来越多外资主动投向先进制造、高新技术、节能环保等重点领域。今年1-5月，高技术制造业实际使用外资同比增长32.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚珺表示，下一步，工信部将秉持开放、合作、团结、共赢的理念，扩大制造业高水平开放，积极营造公平竞争的市场化、法治化、国际化营商环境。一是要支持外资加大在华投资，鼓励外资投向先进制造、高新技术等领域，运用“直通车”“绿色通道”等部省联动服务保障机制，全力支持重点外资项目加快落地。二是鼓励国内企业加强国际合作，做优做精一批国际产能和装备制造合作项目，共同维护全球产业链供应链稳定畅通。三是推动构建制造业合作伙伴关系，完善与相关国家、地区工业和信息化主管部门对话机制，推进战略、规划对接，加强规则、标准联通，推动制造业数字化转型，促进绿色发展国际合作，为制造业开放合作搭建更多的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑宋钰婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>锚定制造业高质量发展！工信部将前瞻部署未来产业链 鼓励外资投向高新技术领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640704043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者缴翼飞北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业增加值占全球比重提高到近30%、5G手机出货量达到2.7亿部、专精特新“小巨人”企业的平均研发强度达到10.3%……7月26日，工业和信息化部举行“推动制造业高质量发展夯实实体经济根基”新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部规划司司长王伟介绍，过去十年间，中国制造业发展取得历史性成就、发生历史性变革，产业体系更加健全，产业链更加完整，实现量的稳步增长和质的显著提升，综合实力、创新力和竞争力迈上新台阶。目前中国制造业正处于加快推动高质量发展的关键阶段。未来将坚定不移实施制造强国战略，推进制造业高端化、智能化、绿色化发展，加快向价值链中高端迈进。统筹稳增长与提质升级&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，十年来，我国制造业增加值从2012年的16.98万亿元增加到2021年的31.4万亿元，占全球比重从22.5%提高到近30%，持续保持世界第一制造大国地位。近两年来，国内制造业增加值占GDP比重也逐渐从2020年底的26.3%，提升至今年二季度的28.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟介绍，近年来，面对错综复杂的发展形势，我国制造业顶住下行压力，保持了恢复增长的态势。去年，我国制造业增长了9.8%，高于GDP增速1.7个百分点；今年上半年，制造业增长了2.8%，高于GDP0.3个百分点。制造业增长和制造业比重的回升，为稳住宏观经济大盘发挥了关键作用，也充分展现出我国制造业规模大、体系全、韧性强的重要优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照国民经济统计分类，我国制造业有31个大类、179个中类和609个小类，是全球产业门类最齐全、产业体系最完整的制造业。产业链配套能力全球领先，具有强大的韧性和发展潜力，这种体系完备、配套完善、组织协作能力强的优势在应对疫情等外部冲击过程中得到了充分彰显。”王伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家智能制造专家委员会名誉主任屈贤明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，中国制造业体量连续11年居全球首位，占全球制造业比重的近三成，是中国经济长期崛起的基石，也在疫情期间为稳定就业，提振国民需求，提供技术装备等方面作出了巨大支撑。国内制造业比重回升也显示了制造业对维持经济稳定的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但服务业尚未完全恢复也是短期内导致制造业比重上升的原因之一，还需进一步发挥制造业转型升级的带动作用，重视实体经济的稳定发展，将制造业比重稳定在合理区间。”屈贤明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院发展研究中心产业经济研究部副部长许召元看来，在新发展阶段，保持制造业占比稳定并非意味着片面追求制造业规模和数字增长，根本目的在于促进实体经济的持续发展，更加注重提质增效。一方面要坚持创新驱动，促进企业特色化、差异化发展，另一方面推进兼并重组，优化行业市场结构，实现从低水平同质化和主要依靠价格竞争向高质量发展的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何继续推动制造业继续高质量发展，王伟告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，接下来将统筹好短期稳增长和中长期提质增效升级，加快“十四五”工信领域重大工程和行动实施，扩大制造业设备更新和技术改造投资，加强5G、工业互联网等新型基础设施建设布局和融合应用，推动尽早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快新旧动能接续转换上，王伟表示，将一方面抓好传统产业改造提升，实施质量品牌提升行动，加快新材料新工艺新设备应用，提升传统产业质量、效益和效率。另一方面努力扩大增量，加快新一代信息技术、高端装备、新能源汽车、新材料、节能环保、生物医药等新兴产业规模化发展，打造新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部规划司副司长姚珺也表示，为进一步提升产业链核心竞争力，工信部将在重点优势领域积极锻造长板，巩固好领先优势。实施好智能制造、绿色制造工程，加快推动传统产业链优化升级。大力发展新技术、新产品、新业态、新模式，主动谋划、前瞻部署一批未来产业链，推动先进制造业集群化发展。制造业外企在华信心不减&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，部分国际产业链供应链出现区域化和本地化回流的趋势，散发疫情的扰动也对企业的布局和发展也形成了进一步考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚珺对此表示，“虽然一些外资企业在推进多元化布局，但从总体来看，外商对华投资步伐并没有放慢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业是外商投资的重点领域。当前我国制造业对各类资源要素的吸聚力正在不断增强，越来越多外资主动投向先进制造、高新技术、节能环保等重点领域。”姚珺介绍，今年1-5月，我国实际使用外资金额5642亿元人民币，同比增长17.3%。中国德国商会、中国美国商会的报告也显示，超七成德资企业、超六成美资企业计划增加在华投资，多家知名跨国企业围绕低碳领域加大在华布局，中国依然是外商最佳的投资选择地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西门子全球执行副总裁，西门子中国董事长、总裁兼首席执行官肖松接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时指出，尽管疫情给全球经济带来了很大的挑战，但是中国作为世界第二大经济体，拥有完整的产业链体系。而且提出统一大市场、坚定实施改革开放等一系列推动经济高质量发展方面的努力，对于外资企业都是非常重要的。西门子已正式启动了西门子中国加速计划，将继续以创新为动力，以数字化和可持续发展为支点，与中国及全球社会共同应对气候变化等重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国市场的重要性一如既往。面对疫情带来的不确定性，我们的本土化优势得以凸显。中国的产业链门类齐全，在国内找到高性价比的供应商，比在其他任何区域都容易。施耐德电气的供应链实现了90%的本土采购率，通过以短链为特征的本土化供应链来敏捷快速应对市场需求的变化。”施耐德电气全球执行副总裁、中国区总裁尹正告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，施耐德电气将继续加大本地投资，尤其是加强供应链、研发创新、生态圈建设，进一步推进本土化，并强化绿色发展趋势，从而更好地服务于中国产业的绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为总体上这是一种正常的经济现象，是全球化和市场机制发挥作用的结果。在经济全球化条件下，资本为降低生产成本、扩大市场份额，往往会对全球生产能力布局主动进行调整。我们欢迎外资企业来华投资，也尊重市场的客观规律。”姚珺指出，下一步将支持外资加大在华投资，鼓励外资投向先进制造、高新技术等领域，运用“直通车”、“绿色通道”等部省联动服务保障机制，全力支持重点外资项目加快落地，做优做精一批国际产能和装备制造合作项目，共同维护全球产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工信部还将推动构建制造业合作伙伴关系，完善与相关国家、地区工业和信息化主管部门对话机制，推进战略、规划对接，加强规则、标准联通，推动制造业数字化转型，促进绿色发展国际合作，为制造业开放合作搭建更多的交流平台。”姚珺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：缴翼飞编辑：张星)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640704043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沈洪兵任中国疾控中心主任 高福不再担任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党新闻网北京7月26日电(彭静)中国疾病预防控制中心网站26日发布消息称，当日下午，中国疾控中心召开干部大会。国家卫生健康委党组成员、副主任，国家疾控局党组书记、局长王贺胜出席会议并宣布国家疾控局党组决定：沈洪兵同志任中国疾控中心主任、党委常委(兼)，卢江同志任中国疾控中心党委书记、副主任(兼)，周宇辉同志任中国疾控中心党委副书记，严俊同志任中国疾控中心党委副书记、纪委书记，刘剑君同志任中国疾控中心副主任、党委常委，再那吾东.玉山同志任中国疾控中心副主任。高福同志因年龄原因，不再担任中国疾控中心主任、党委常委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：彭静、邓志慧)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门联合在京启动“央企消费帮扶兴农周”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640693969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，以“央企携手兴农惠民”为主题的“央企消费帮扶兴农周”活动（以下简称“兴农周”活动）在京正式启动。此次活动由国务院国资委社会责任局、国家发展改革委地区振兴司、国家乡村振兴局社会帮扶司指导，央企消费帮扶电商平台（国网数字科技控股有限公司）主办，国务院国资委新闻中心和各央企电商平台联办。活动时间为7月20~26日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次“兴农周”活动将以央企消费帮扶电商平台为主会场，各央企电商平台为分会场，通过组织动员中央企业采购、帮销国资央企定点帮扶县和对口支援县优质农产品，释放中央企业内部市场消费潜力，缓解脱贫地区农产品滞销卖难问题，促进脱贫地区产业发展和脱贫群众稳定增收，加强中央企业协同合作，打造央企消费帮扶品牌，助力稳定经济大盘和推进乡村振兴。“兴农周”活动期间，有关中央企业拟采购额超2亿元，拟认购额达4.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加本次“兴农周”的农产品主要源自中央企业定点帮扶的246个县，对口支援的西藏21个县、青海16个县、赣南等原中央苏区7个县，以及国务院国资委定点帮扶县和对口支援县。截至目前，有82家中央企业推荐的226个商户的972款农产品将参与此次活动。（中国发展改革报社 安宁）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640693969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10大财经部委研判下半年： 主要指标将企稳回升，关注国内外6大问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640700324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济增长达到潜在水平的难度在加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 杨志锦 上海报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上半年经济数据公布后，国家发改委、国家统计局、财政部、人民银行、商务部、海关总署、工信部、银保监会、农业农村部、外管局等10个主要财经部委陆续召开上半年数据解读发布会，并研判下半年经济形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者梳理，“回升”成为各部委研判下半年经济走势的关键词，财经部委预判回升的主要经济指标包括固定资产投资、消费、工业增加值、财政收入。另据梳理，下半年需要关注的问题方面，国际上主要是美联储加息和输入性通胀影响；国内主要是关注疫情影响下青年人就业压力、市场主体困难增多、区县三保压力增加、不良资产反弹等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要指标增速将企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，上半年国内生产总值562642亿元，同比增长2.5%，其中一季度增速为4.8%，二季度增速为0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局国民经济综合统计司司长付凌晖援引机构和学者的测算称，现阶段中国经济潜在增长率大概在5%-6%之间。“但国际环境复杂严峻，叠加世纪疫情，全球化发展遭遇逆流，国内经济结构调整转型处于关键时期，我国经济增长达到潜在水平的难度在加大。”他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年的经济走势，国家发改委和国家统计局相关负责人都表示，下半年宏观经济有望继续回升，保持在合理区间。“回升”也成为各部委研判下半年经济走势的关键词，财经部委预判回升的主要经济指标包括固定资产投资、消费、工业增加值、财政收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其原因在于，6月份前述指标虽有恢复但仍处在低位，6月前述四项经济指标增速分别为6.1%（累计）、3.1%、3.9%、-10.5%（未扣除留抵退税因素的自然口径）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心副主任薛虓乾表示，从后期走势看，随着国务院稳经济一揽子政策措施落地见效，高效统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，下半年经济有望持续回升向好，在此基础上，预计财政收入将逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口方面，海关总署统计分析司司长李魁文表示，当前我国外贸发展面临一些不稳定不确定因素，但有利因素也很多，促进外贸保稳提质仍然具有坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷表示，从我们近期对部分地方、行业和企业的调研情况看，下半年我国外贸发展面临的不确定不稳定因素增多，形势依然复杂严峻。从外需看，受地缘政治冲突、部分发达经济体加快收紧货币政策等影响，全球经济增速恐放缓，贸易增长前景不容乐观。从国内看，下半年外贸基数明显抬高，企业综合成本仍在高位，接订单拓市场仍有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但束珏婷也表示，全年外贸实现保稳提质仍具备诸多有利条件。一是我国外贸产业基础雄厚，二是各项稳外贸政策将持续落地见效。三是新能源等行业增长势头良好，下半年有望继续贡献增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，相关部委对于出口增速的判断相对模糊，并没有用“回升”相关的词语。其原因可能在于，今年5、6月出口增速在17%左右，远超市场预期，其增速也远高于前几项指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，全球经济明显减速前景下，下半年我国出口增速整体上会呈现波动下行趋势，甚至不排除个别月份同比负增长的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，在疫情继续得到稳定控制、稳增长政策效果持续显现，以及楼市有望逐步回暖的前景下，下半年经济修复势头将会持续，三、四季度GDP同比增速会逐步向潜在增长水平回归，预计有望分别达到5.0%和5.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;物价、猪价涨幅可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年来，稳物价成为政策重点。国务院相关会议多次表示，保持经济运行在合理区间，主要是实现就业和物价基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，6月PPI上涨6.1%，涨幅比上月回落0.3个百分；CPI上涨2.5%，涨幅比上月扩大0.4个百分点。其中，工业品大多为可贸易品，受国际大宗商品价格走势影响较大，但由于基数原因及原油价格回落，近期PPI同比涨幅总体呈现回落态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而CPI同比涨幅在扩大，叠加近期猪肉价格上涨，市场对CPI涨幅尤其猪肉价格走势尤为关注。国家发改委价格司司长万劲松称，下半年受国际通胀高企、地缘政治、新冠肺炎疫情等因素影响，我国物价运行面临的不确定、不稳定因素仍然较多，但我们有底气、有信心、有能力继续保持物价运行在合理区间，全年3%左右的CPI预期目标是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于猪肉价格，国家发改委、国家统计局、农业农村部相关负责人都明确表示，不具备大幅上涨的基础，相应地猪价对CPI的影响可控，其中一个核心支撑是能繁母猪存量仍保持高位。官方数据显示，6月末能繁母猪存栏量为4277万头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部畜牧兽医局负责人陈光华表示，目前生猪产能处于正常合理水平，预计下半年生猪出栏量与去年同期相当。从能繁母猪的数量来看，今年以来，存栏量一直处于产能调控的绿色合理区域，目前已连续两个月回升。从新生仔猪数量看，上半年新生仔猪数量与去年同期相当，预示下半年生猪上市量不会比去年少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这轮猪价上涨主要是恢复性、季节性上涨，叠加一些特殊因素的作用，但生产是充足的，后期猪价不具备持续大幅上涨的动力。”陈光华称，“业内常说‘有母不愁小，有小不愁大’，也就是说，有能繁母猪就不愁没有仔猪，有了仔猪就不愁没有大肥猪。能繁母猪、新生仔猪数据都表明，下半年肥猪供应有保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳物价也是货币政策近期的关注点。央行货币政策司司长邹澜表示，未来人民银行将综合考虑经济增长、物价形势等基本面情况，合理搭配货币政策工具，保持流动性合理充裕，进一步推动金融机构降低企业融资成本，为巩固经济恢复创造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰固收首席分析师张继强称，全球都面临通胀困扰，中国也面临PPI传导、成本上升等问题，而在猪周期、低基数等作用下，CPI同比可能在7月或8月破3%，全年中枢预计2.5%左右。国内应对通胀的思路是保供，年内通胀还不构成货币政策收紧的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注6大问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者梳理，关于下半年面临的问题，国际方面除了输入性通胀压力外，主要是美联储加息。为应对高通胀，美联储于今年3月、5月、6月分别加息25BP、50BP、75BP，但美国6月CPI仍录得9.1%再创历史新高，市场预计美联储下半年仍将进一步加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长王春英表示，美联储货币政策调整对于美元利率、汇率的影响以及对国际金融市场的影响，还需要进一步关注。其实，美联储也面临着控通胀和稳经济之间的两难选择，对于美联储货币政策调整的力度、节奏，未来都需要盯紧观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜表示，我们高度关注主要经济体货币政策加速收紧的情况。前期已经采取了调整外汇存款准备金率、加强跨境资本流动宏观审慎管理等措施进行了前瞻性应对，在一定程度上降低了外部环境变化带来的负面外溢冲击。中国作为超大型经济体，国内货币和金融状况主要由国内因素决定，货币政策会继续坚持以我为主的取向，兼顾内外平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张继强表示，“以我为主、兼顾内外平衡”的提法与此前表述一致。总体看，下半年货币政策大概率继续维持稳中偏松取向，总量上通过信贷政策发力，结构性工具是重点，MLF降息等必要性不强，5年期以上LPR尚有下调的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内方面，主要关注疫情影响下青年就业压力、市场主体困难增多、区县三保压力增加、不良资产反弹等问题。市场主体方面，小微企业经营困难明显增加，工信部新闻发言人、总工程师田玉龙表示，将密切关注中小企业的发展状况，做好政策储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不良资产，银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，要深入研判分析风险，妥善应对不良资产反弹，持续督促银行严格落实金融资产风险审慎分类，充足计提拨备。此外，会同有关部门持续优化不良资产处置政策安排，拓宽处置渠道，加大不良资产核销处置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：杨志锦 编辑：包芳鸣）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640700324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开提高央企控股上市公司质量工作推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640701063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，国资委以视频方式组织召开提高央企控股上市公司质量工作推进会，对提高央企控股上市公司质量工作进行部署。会议强调，各中央企业要认真贯彻落实国资委《提高央企控股上市公司质量工作方案》，着力构建定位清晰、梯次发展的上市平台格局，着力打造内在价值和市场价值的“双优生”，着力当好中央企业和资本市场守正创新的“先锋队”；要抓紧编制具体方案，并加强组织领导，压实工作责任，切实抓好组织实施，确保取得实实在在的成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640701063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将加快“十四五”工信领域重大工程和行动实施 推动尽早形成实物工作量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640698300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部规划司司长王伟在发布会上表示，接下来，工信部将加快“十四五”工信领域重大工程和行动实施，推动尽早形成实物工作量。同时，再培育一批“小巨人”企业和单项冠军企业，推动大中小企业融通发展，营造有利于制造业高质量发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640698300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业增加值占全球比重近30% 我国制造业综合实力持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月26日电 工信部规划司司长王伟26日表示，我国制造业增加值从2012年的16.98万亿元增加到2021年的31.4万亿元，占全球比重从22.5%提高到近30%，持续保持世界第一制造大国地位，供给体系质量大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟是在26日工信部举行的“推动制造业高质量发展 夯实实体经济根基”新闻发布会上作出上述表述的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟说，制造业综合实力持续提升主要体现在规模优势不断巩固、体系完整优势更加凸显、产品竞争力明显增强。我国技术密集型的机电产品、高新技术产品出口额分别由2012年的7.4万亿元、3.8万亿元增长到2021年的12.8万亿元、6.3万亿元，制造业中间品贸易在全球的占比达到20%左右。目前，国家新型工业化产业示范基地已有445家，具有较大规模和较强竞争力的先进制造业集群306家，在增强我国制造业供给能力和产业链韧性方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，制造业生产模式发生了深刻变革。我国重点工业企业关键工序数控化率、数字化研发设计工具普及率2021年分别达到55.3%和74.7%，较2012年分别提高30.7和25.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟表示，下一步，工信部将统筹好短期稳增长和中长期提质增效升级，加快新旧动能接续转换，推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳投资方面，加快扩大制造业设备更新和技术改造投资，加强5G、工业互联网等新型基础设施建设布局和融合应用。在增动能方面，抓好传统产业改造提升，加快新一代信息技术、高端装备、新能源汽车等新兴产业规模化发展。在育主体方面，加强优质企业梯度培育，推动大中小企业融通发展。在优环境方面，继续深化“放管服”改革，落实好各项工业稳增长政策和惠企政策，努力营造有利于制造业高质量发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委推动国资央企投身云体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者陶凤实习记者陆珊珊)7月26日，国资委官网发布消息称，7月24日，由国资委、福建省人民政府等共同主办的“共铸国云智领未来”云生态大会在福州举行。国资委副主任翁杰明在会上表示，下一步，国资央企将积极投身云体系建设，成为国家基础公有云的运营者，构建数字基础设施；成为关键核心技术突破的开拓者，培养数字产业；成为行业领域公有云建设运营的先行者，赋能数字经济；成为“上云、用云”的引领者，打造数字企业；成为国家网信体系的支撑者，服务数字政府；成为赋能全社会安全用云的守护者，共筑数字生活。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开提高央企控股上市公司质量工作推进会 要求抓紧编制具体方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者自国资委官网获悉，7月21日，国资委以视频方式组织召开提高央企控股上市公司质量工作推进会，对提高央企控股上市公司质量工作进行部署。国资委党委委员、副主任谭作钧出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，提高央企控股上市公司质量是国有企业高质量发展的内在需要，是深化国企改革的重要抓手，是助力资本市场稳定健康发展的坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各中央企业要认真贯彻落实国资委《提高央企控股上市公司质量工作方案》，着力构建定位清晰、梯次发展的上市平台格局，着力打造内在价值和市场价值的“双优生”，着力当好中央企业和资本市场守正创新的“先锋队”；要抓紧编制具体方案，并加强组织领导，压实工作责任，切实抓好组织实施，确保取得实实在在的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，国资委发布《提高央企控股上市公司质量工作方案》，要求各央企在3年内分类施策、精准发力，推动打造一批核心竞争力强、市场影响力大的旗舰型龙头上市公司，培育一批专业优势明显、质量品牌突出的专业化领航上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作方案提出，各央企要通过资产重组、股权置换等方式，加大专业化整合力度，推动优质资源向央企上市公司汇聚；支持通过吸收合并、资产重组、跨市场运作等方式盘活，或通过无偿划转、股权转让等方式退出，进一步聚焦主责主业和优势领域；鼓励通过出让存量、引进增量、换股等多种方式，引入战略投资者作为积极股东等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，推进会上，证监会上市公司监管部主任李明作了发言，国资委产权局有关负责同志对工作方案进行了讲解。国资委有关厅局负责同志在主会场、各中央企业及所控股上市公司有关负责同志在分会场参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部答贝壳财经记者：我国产业科技创新水平和能力已迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯(记者许诺)7月26日，工信部在线举办“推动制造业高质量发展夯实实体经济根基”新闻发布会。发布会上，工信部科技司副司长任爱光在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者提问时指出，党的十八大以来，我国从基础材料、基础软硬件到重大装备、重大工程，制造业核心竞争力逐步增强，载人航天、高铁装备、北斗导航等一批标志性成果有力支撑国家重大战略，新一代信息技术、绿色低碳等为代表的战略性新兴产业技术创新日益加快，“并跑”“领跑”领域加速涌现，产业科技创新水平和能力迈上新台阶，引领中国制造业发展实现历史性跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/80da1ff1b005e2d" id="99cb17a48b9bf6c3349ba59b794e01d7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部科技司副司长任爱光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任爱光副司长表示，在推动制造业创新驱动发展的过程中，工信部特别注重从“四个强化”入手做好有关工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化关键核心技术攻关，聚焦产业链薄弱环节，以需求为导向解决产业发展技术难题。同时，坚持目标导向，以市场应用验证技术成果，并在实际应用中促进技术迭代升级，形成“有产品、市场认、用户用”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化企业创新主体地位，支持行业骨干企业牵头组建创新联合体，促进各类创新要素向企业聚集，推动大中小企业融通创新，提升产业链供应链现代化水平。培育认定国家技术创新示范企业716家，引导企业不断提升创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化创新体系建设，组建21家国家制造业创新中心，2家国家地方共建制造业创新中心，推动省级制造业创新中心223家，累计遴选125家产业技术基础公共服务平台，初步构建了多层次、网络化的制造业创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化环境改善提升，推动降低企业负担，制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提升至100%，有效激励企业加大研发投入，2012年至2020年，我国规模以上工业企业研发强度从0.77%提高到1.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任爱光副司长表示，下一步，工信部将充分发挥我国超大规模市场和新型举国体制优势，紧扣科技自立自强的要求，体系化提升产业链创新能力，突破一批关键核心技术，完善制造业创新网络，强化国家战略科技力量，提升企业技术创新能力，促进新技术产业化、规模化应用，做大做强一批新兴产业，形成新的优势制造能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑宋钰婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部答中国网记者：实打实的举措支持服务型制造创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;7月26日讯(记者畅帅帅)工信部26日召开了“推动制造业高质量发展，夯实实体经济根基”主题新闻发布会，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/96d13c5e8aa30fa6" id="5315374fe1c3669d6a8c19f8cfb20ae7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，不少制造业企业加快向服务型制造方向发展，从原来单纯的制造端向产业链前端延伸、向产业链后端拓展。那么，工信部就支持服务型制造发展的环境优化上做了那些工作？下一步将采取哪些措施推动服务型制造发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部规划司司长王伟告诉中国网记者，服务型制造是制造与服务融合发展的新型制造模式和产业形态，是先进制造业和现代服务业深度融合的重要方向。“十四五”规划纲要提出，要发展服务型制造新模式。我们高度重视服务型制造发展，开展了一系列工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强政策引导。2020年，我部联合15个部门印发《关于进一步促进服务型制造发展的指导意见》，明确了“十四五”时期发展服务型制造的总体要求、主要目标、重点任务和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开展示范遴选。我部于2017年、2018年和2021年开展了三批服务型制造示范遴选工作，共遴选了418个示范企业、平台、项目和城市，总结、推广了一大批可复制可推广的典型经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化公共服务。2016年起举办了4届中国服务型制造大会，组织开展了19场“服务型制造万里行”系列活动，搭建了交流合作平台，营造了良好发展氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟指出，目前，我国服务型制造发展取得了积极成效，发展水平明显提升，新模式新业态不断涌现，在推动制造业高质量发展方面作用凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于下一步有哪些“实打实”的支持举措，王伟表示，工信部将继续认真贯彻落实“十四五”规划纲要，推动服务型制造创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持示范引领。今年，我们启动了第四批服务型制造示范遴选工作，将继续培育和发现一批典型标杆，引领带动制造业企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强宣传推广。完善中国服务型制造大会等交流推广平台，推进理论研讨、理念传播和应用深化。持续开展“服务型制造万里行”系列活动，推动服务型制造走进重点地区、重点行业，走进中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善公共服务体系。贯彻落实《国家标准化发展纲要》，健全服务型制造标准体系。加强服务型制造研究院建设，强化理论和政策研究。培育发展一批服务型制造解决方案供应商，提高公共服务供给水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：谭梦桐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：加快“专精特新”等优质企业梯度培育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部7月26日召开主题为“推动制造业高质量发展，夯实实体经济根基”的发布会。工业和信息化部运行监测协调局副局长王文远在发布会上表示，十年来，我们坚定不移推进制造强国建设，大力推动制造业高质量发展，努力保持制造业平稳增长，主要采取了以下举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力突出目标引领。编制实施制造业相关规划，以规划目标为统领，合理确定年度增长主要预期目标。定期通报各地制造业发展主要经济指标，调动地方积极性和主动性，形成长短结合、滚动推进的制造业发展目标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力抓好政策协同。做好常态化稳增长政策研究储备，针对经济下行压力会同有关部门及时推出相关政策举措。特别是2021年下半年以来，会同有关部门先后推出振作工业经济运行实施方案和促进工业经济平稳增长若干政策，扎实落实稳经济一揽子政策，31个省份均出台了综合性配套政策文件，有效形成政策合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力拓展增长动能。加快推进供给侧结构性改革，支持企业技术改造和设备更新，推动制造业数字化转型和绿色低碳发展，使传统产业焕发新生机。大力发展新能源汽车、新型显示等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）和服务型制造等新业态，培育壮大新兴产业集群，做强做优做大数字经济，形成新的增长点增长极。2012年至2021年规模以上高技术制造业增加值年均增长11.6%，远高于同期工业增加值增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力激发企业活力。充分发挥各级促进中小企业发展协调机制作用，积极落实各项助企惠企政策，健全中小企业公共服务体系，加快“专精特新”等优质企业梯度培育。持续优化企业发展环境，组织开展清理拖欠中小企业账款、违规涉企收费专项整治、降电价第三方评估等专项行动，千方百计稳住企业这个根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力扩大市场需求。充分发挥强大国内市场对制造业增长的带动作用，以高质量供给引领消费新热点。深入实施消费品“三品”专项行动，大力促进新能源汽车消费，今年上半年新能源汽车市场渗透率达到21.6%，遴选一批信息消费示范城市和项目，组织开展智能家电、绿色建材下乡活动，促进超高清视频推广应用，支持冰雪消费、智慧健康养老等新兴消费发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是着力防范化解风险。统筹发展和安全，加强产业基础和关键核心技术攻关，提升产业链供应链自主可控水平。特别是面对疫情冲击，通过加强统筹协调和服务保障，有力有效推进企业复工复产，全力保障产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文远说，当前，我国制造业发展面临的环境更趋复杂严峻，不确定不稳定因素增多。下一步，我们将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，扎实做好防疫情、促畅通、保主体、扩需求、稳预期各项工作，推动制造业实现量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640692320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国质量万里行专家委员会在京成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据市场监管总局7月26日消息，7月26日，中国质量万里行专家委员会成立大会在京举行。市场监管总局党组成员、副局长蒲淳出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳强调，中国质量万里行专家委员会要以高度的政治责任感和使命感，贯彻落实中央质量强国战略部署，在创新质量理念、促进质量提升、助力质量强国方面不懈努力，通过组织开展高质量的学术交流、课题研究、标准制定、专题调研、咨询评估等活动，充分发挥咨政建言、理论创新、舆论引导、质量服务等方面作用，为推进质量治理体系和质量治理能力现代化贡献智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，希望专家委员会能够担负起新时代促进高质量发展和质量强国建设的崇高使命，围绕市场监管和质量提升，积极出谋划策，多出新招、硬招和实招。要研究实际问题，解决实际问题；把握质量趋势，总结发展规律；深入基层，深入群众；与时俱进，创出新路，成为质量创新的先行者、质量提升的促进者、质量理念的引领者和质量理论的成就者，不断推进质量强国建设和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国质量万里行专家委员会由质量界、新闻界、企业界的45位知名专家组成，中国工程院院士、北京航空航天大学可靠性与系统工程学院书记王自力当选主任委员。市场监管总局有关司局负责同志、中国质量万里行专家委员会在京委员参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640703311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：截至6月末全国地方政府债务余额347503亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部7月26日公布，截至2022年6月末，全国地方政府债务余额347503亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务144858亿元，专项债务202645亿元；政府债券345881亿元，非政府债券形式存量政府债务1622亿元。经第十三届全国人民代表大会第五次会议审议批准，2022年全国地方政府债务限额为376474.30亿元，其中一般债务限额158289.22亿元，专项债务限额218185.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220726/c640691774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>