<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 07:08:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济持续回升 吸收外资“涨”势向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部驻港公署坚决拥护和支持《中华人民共和国反外国制裁法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：国有企业“三类公司”发挥作用的着力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国新一任安理会非常任理事国产生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国家安全顾问：G7领导人将支持设定15%全球最低企业税率的提议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团峰会强调维护“以规则为基础的国际体系” 中国驻英使馆表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京首家新设日资控股券商来了！大和证券获准展业 未来主打跨境并购和财富管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家要对“土地财政”动刀了？先别着急……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十三届陆家嘴论坛上专家热议人民币国际化 推动更深层次开放 打造人民币国际化“升级版”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 林倩 李岚君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对外开放水平不断提高，人民币作为计价、支付、投资和储备货币的职能不断显现。人民币的角色以及人民币国际化成为市场热议话题。中国进出口银行董事长胡晓炼6月11日在第十三届陆家嘴论坛（2021）上透露，近年来，境外主体参与人民币投融资更加活跃，截至2020年末，境外主体持有人民币股票达到3.4万亿元，债券3.3万亿元，同比分别增长62%、47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡晓炼表示，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。人民币国际化根基在国内，人民币国际化不应是投机交易主导的短期爆发过程，也不能被离岸市场、周边市场的金融炒作所阻挡，它是一个自然的、长期的过程，是中国经济深度参与全球分工、国际贸易投资、互惠互利深化发展的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍处于初级阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在胡晓炼看来，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。我国经常项目仍然保持着真实性审核要求，人民币资本项目还没有实现可兑换，金融市场仍是有限度的开放，这一系列约束条件也是人民币国际化起步发展的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近年来境外主体参与人民币投融资更加活跃的状况，胡晓炼指出，金融开放向纵深推进，为境外人民币回流投融资提供了更多便利，为境外市场主体提供了更加畅通的投融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构也对人民币的国际化给予了充分肯定。橡树资本创始人及联席董事长Howard MARKS表示，人民币国际化进程一定是一个不可逆的趋势。中国的金融市场越来越开放，会让我们有动力继续推动人民币国际化。上海作为国际金融中心，它的作用将会非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双循环”下大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务“双循环”新发展格局过程中，对人民币的作用有了更新要求，要成为更加自由、可使用的货币。中国外汇交易中心党委书记霍颖励表示，人民币在“双循环”新发展格局下是大有作为的。人民币国际化目前可能还处于初级阶段，从2009年签发第一份文件推动人民币跨境使用到现在12个年头，这一过程中，人民币跨境使用从无到有已经取得了非常大的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民币国际化从初级版进一步演进至升级版，取决于中国金融市场更大范围更深层次的开放、人民币资本项目可兑换的基本实现，以及中国与世界更紧密的融合。”胡晓炼指出，到本世纪中叶，随着第二个百年目标的实现，我国有望形成全球最大、最开放、功能最齐全的金融市场，建成最具包容性和凝聚广泛国际共识、促进全球互利合作的规则制度体系。人民币有望在全球受到广泛欢迎，可自由使用，成为具有服务全球贸易投资强大功能的、可信赖的国际货币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国累计报告接种新冠疫苗84529.9万剂次（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月11日电 （记者申少铁）国务院联防联控机制11日召开新闻发布会，介绍近期疫情防控和疫苗接种有关情况并答记者问。国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋介绍，截至6月10日，全国累计报告接种新冠病毒疫苗84529.9万剂次。要继续全力以赴保障疫苗供应，加大疫苗接种组织实施力度，方便群众接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心研究员冯子健说，广东发生的聚集性疫情的病毒来源是印度变异毒株。国外研究数据显示，该毒株传播能力较强。近日，广州实施了严格的防控策略和措施，疫情已经趋于缓和，处于可控状态。从各地防控散发疫情的经验看，我国常态化防控措施和策略是有效的。要继续按照常态化防控要求落实各项防控措施，时刻紧绷疫情防控这根弦，继续坚持戴口罩、勤洗手、保持人际距离等措施，加强疫情监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　端午假期，疫情防控不能麻痹大意。冯子健建议，在端午假期出行的人，要合理安排行程，避开中高风险地区。在旅行途中坚持做好个人防护，全程佩戴口罩、坚持勤洗手，保持人际距离，如果在旅途中出现发热、咳嗽、乏力等异常症状的，及时就近到医疗机构就诊、检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国疫苗对变异毒株仍然有保护效果。冯子健介绍，国家研究显示，变异毒株可能有一定的免疫逃逸现象，但是现有的几种疫苗对这个毒株仍然有客观的保护效果。从这次广东的散发疫情来看，确诊病例里面没有接种过疫苗的人群，转为重症或者发生重症的比例显著高于接种疫苗的人，表明接种疫苗后对变异毒株仍然有保护作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预防新冠肺炎最好的办法是接种疫苗。”中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆说，疫苗的保护效果不是100%，有些人接种疫苗后出现感染并不意味着疫苗保护效力不够。接种疫苗可以降低感染率、降低重症率、降低病死率。只有提高疫苗接种率，建立起人群的免疫屏障，才可以降低疫情流行强度或阻断疫情传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局二级巡视员崔钢说，做好老年人群的健康防护，一直是我们在整个新冠肺炎疫情防控中的重点内容。为指导各地做好各类人群，包括60岁以上老年人的接种工作，国务院联防联控机制疫苗接种工作协调组专门制定了《新冠病毒疫苗接种技术指南（第一版）》，对60岁以上老年人的接种工作提出了接种建议和具体要求。近期，有关部门已经批准了3―17岁人群的新冠病毒疫苗紧急使用。国家将根据疫情的形势、防控工作需要和相关人群的特点，组织专家研究制定针对3―17岁人群接种的具体政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对外开放合作稳步发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界处于百年未有之大变局。新冠肺炎疫情影响广泛而深远，全球贸易和投资领域保护主义抬头。在复杂多变的形势下，中国金融改革开放如何进一步深化？如何更好服务构建新发展格局？怎样更好构建上海国际金融中心？来自政府和金融机构的相关负责人在日前举行的第十三届陆家嘴论坛上展开了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内货币政策以稳为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全球通胀水平短期上升已成事实，需要引起高度重视。对此，中国人民银行行长易纲表示，我国去年坚持实施正常货币政策，国内总需求比较平稳，有利于保持物价总体稳定，综合各方面因素判断，我国今年全年CPI走势前低后高，平均涨幅预计在2%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到我国经济运行在合理区间，物价走势整体可控，货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头。”易纲强调，要坚持实施正常的货币政策，尤其是要注重跨周期的供求平衡，把握好政策的力度和节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在强化宏观政策应对时没有搞‘大水漫灌’。”中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清表示，一些声音批评中国应对政策力度不够显然是出于偏见或误解。事实上，我国的政策力度并不小，去年银行贷款新增19.6万亿元，增速12.8%；社会融资规模增加35万亿元，增速13.3%；通过降低贷款利息和减少服务收费，去年金融系统向实体经济让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，国内利率总体保持在适宜的水平，有利于各市场的稳定健康发展。”易纲表示，未来要继续深化利率市场化改革，释放贷款市场报价利率改革潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大金融对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，实践证明，坚定不移地改革开放是实现中国金融市场发展市场化、法治化、国际化目标的强大推动力和重要保障，是进一步提升中国金融市场服务实体经济能力和提升国际竞争力的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大金融对外开放，涉及众多关键领域和内容，一系列重点工作有序开展。比如，在中国资本项目（包括跨境直接投资、证券投资和跨境借贷三大类）方面，开放的步伐越行越稳，按照国际标准已具有较高的可兑换水平。潘功胜介绍，当前，跨境直接投资已实现基本可兑换；证券投资项下形成了以机构投资者制度、互联互通机制、境外投资者直接入市为主的跨境投资制度安排；跨境债务融资由市场主体在全口径宏观审慎政策框架下自主进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，在私募基金方面，要积极推进私募股权投资基金跨境投资改革，支持开展跨境产业、实业投资，扩大合格境内有限合伙人试点和合格境外有限合伙人试点；在扩大中国居民境外资产配置空间方面，将通过金融市场基础设施互联互通（沪港通、深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者规模，在开放地区推出“跨境理财通”业务试点；在人民币国际化方面，将以人民币国际化和金融市场双向开放为重点，积极支持上海建设人民币金融资产配置和风险管理中心，拓展人民币金融市场的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将更好统筹发展和安全，统筹推动资本项目开放、金融市场双向开放和人民币国际化，提升跨境贸易投资自由化便利化水平，有效防范跨境资本流动冲击，维护金融稳定和国家经济金融安全，服务更高水平开放型经济新体制。”潘功胜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建好国际金融中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年发展，上海国际金融中心建设取得了举世瞩目的成就。据介绍，在最新一期全球金融中心指数排名中，上海保持第三位，与第二位的评分已非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，随着全球配置人民币资产需求的逐步增加，将衍生出对人民币资产的风险管理、法治环境、人才供给等一系列诉求。在此过程中，上海将成为人民币资产配置中心、风险管理中心、金融科技中心、优质营商环境示范中心和金融人才中心，成为更具竞争力的国际金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海已成为全球金融要素市场最齐全的城市之一，集聚股票、债券、期货等各类全国性的金融要素市场14家，金融市场的年成交总额突破2200万亿元；上海已经成为中外金融机构最重要的集聚地之一，各类平台的金融机构达1674家。”上海市委副书记、市长龚正表示，金融是上海最重要的核心功能之一，未来要在四方面下功夫。一是进一步推动金融高水平开放，推进国际金融中心建设。二是进一步深化金融的改革创新，促进金融科技和产业形成良性循环和协同互动，推进金融基础设施互联互通，逐步推进数字人民币试点工作。三是进一步提升金融服务实体经济的能力，深化国际金融中心建设。四是进一步增强金融治理效果，完善金融风险防范化解机制，加快探索数字金融治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会主席易会满表示，上海既是国际金融中心，也是我国重要的科创中心，在促进科技与金融融合发展方面有着独特优势。证监会要继续发挥好科创板改革先行先试的示范引领作用，丰富股债融资工具和金融期货品种，支持行业机构在上海落户，为上海“五个中心”建设和实现高质量发展贡献更大的力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委国际司有关负责同志就“驻华使节走进国家发展改革委”活动答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 为什么要组织“驻华使节走进中国部委”系列活动？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年是中国共产党成立一百周年，也是中国实施“十四五”规划、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的开局之年，在疫情防控常态化形势下，为发挥驻华使节作为中外沟通与合作桥梁的重要作用，满足驻华使团与国家各部委增进交流合作的愿望，国家部委机关创新工作思路，深挖国内资源，组织开展“驻华使节走进中国部委”系列活动，以增进驻华使节对我国改革开放和社会主义现代化建设的了解和认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国日益走近世界舞台中央，有能力也有责任在全球事务中发挥更大作用，同各国一道为解决全人类问题作出更大贡献。“十四五”时期，中国将坚定贯彻新发展理念，积极构建新发展格局，让中国发展更好惠及各国人民。作为国务院组成部门，国家部委在完成“十三五”规划、落实“十四五”规划和2035年远景目标、践行新发展理念、推动高质量发展等方面发挥着重要作用。驻华使节是各国驻我国的友好使者，也是与中国沟通的桥梁和纽带。开展“驻华使节走进中国部委”系列活动，一方面有利于展示真实、立体、全面的中国国家部委，为我国改革发展营造有利外部舆论环境；另一方面，将促进驻华使节了解在中国共产党的坚强领导下中国发生的翻天覆地变化，特别是党的十八大以来中国全方位发展的显著成就，通过驻华使节帮助国外民众认识到中国共产党真正为中国人民谋幸福而奋斗，为推动双边关系发展和构建人类命运共同体作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2. 如何评价“驻华使节走进中国部委”活动选择国家发展改革委作为第一站？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：作为宏观管理和经济综合协调部门，国家发展改革委承担着组织实施国民经济和社会发展战略、中长期规划和年度计划，综合研究拟订经济和社会发展政策，进行总量平衡，指导总体经济体制改革等职责，在我国经济改革与发展中发挥着重要作用。2021年3月，十三届全国人大四次会议审查通过的“十四五”规划纲要由国家发展改革委牵头，协调众多国家部委等有关部门编制完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“驻华使节走进中国部委”系列活动首站选择国家发展改革委，活动主题为宣介我国“十三五”发展成就和“十四五”规划，有助于各国驻华使节全面了解在以习近平同志为核心的党中央领导下中国“十三五”时期取得的全面发展成就，系统认识“十四五”规划和2035年远景目标建议出台的过程，以及党的十九届五中全会提出的新发展阶段、新发展理念和新发展格局等重大论断和重要举措，进一步加深使节对中国发展历程和未来发展前景的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是“十四五”规划和2035年远景目标纲要的制定，不仅为中国发展提供了强大动力，也将为世界经济复苏注入更大信心，为各国发展提供更多机遇。“十四五”时期，中国对外开放的大门会越开越大，中国扩大开放将为各国提供更大的市场机遇，中国加强创新将为各国提供更大的合作机遇，中国参与全球治理将为各国发展营造良好环境。相信通过“驻华使节走进国家发展改革委”活动，将进一步加深各国使节对我国构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的全面深入了解，坚定驻华使节对中国实现高质量发展的信心，为“驻华使节走进中国部委”系列活动开好头、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. “驻华使节走进国家发展改革委”活动有什么亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：本次“驻华使节走进国家发展改革委”以宣介我国“十三五”时期发展成就和“十四五”规划和2035年远景目标纲要及其蕴含的新发展格局、新发展理念为主题，通过详尽的介绍、鲜活的案例、直观的比较，采取举行介绍会、播放宣传片、实地参观等多种方式与驻华使节和国际组织驻华代表深入交流，主要有以下亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是活动级别规格高。“驻华使节走进中国部委”系列活动规模大、范围广、规格高，是广泛宣介我国发展成就的重要平台，也是疫情防控常态化下推进对外交往的重要举措。此次“驻华使节走进国家发展改革委”，宣讲人为国家发展改革委宁吉喆副主任，140多位驻华使节和国际组织驻华代表参与活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是活动形式新颖。活动当日上午进行宣讲交流，下午实地参观大兴国际机场和亦庄小米产业园。其中，大兴国际机场在不到5年的时间里完成预定建设任务，顺利投入运营，并创造诸多世界之最，集中展现了中国精神和中国力量，充分体现了中国共产党领导和我国社会主义制度能够集中力量办大事的政治优势。从政策宣讲到实地参观，对于驻华使节和国际组织驻华代表提升对中国改革发展认识、增强对中国“十四五”时期政策理解都很有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是活动内容丰富。根据当前国内外政治经济形势，以驻华使节和国际组织驻华代表为前提，找准参访活动主题契合点，活动内容聚焦“十三五”时期发展成就和“十四五”规划和2035年远景目标及其蕴含的新格局、新理念，既有宏观层面的政策宣讲交流，又有微观方面的企业实地参观，有利于讲好中国故事、传播好中国声音，提升我在国际合作平台中的发言权和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 对“驻华使节走进部委”活动有什么期待？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中国各项事业取得历史性成就。习近平主席提出的共建“一带一路”倡议，为各国和平发展与互利共赢开辟了新的路径。在中国共产党建党百年的重要节点，举办“驻华使节走进中国部委”活动意义重大，希望系列活动能够取得良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是希望进一步加强驻华使节对中国共产党的了解与认识。“驻华使节走进国家发展改革委”活动主题是宣介我国“十三五”时期发展成就和“十四五”规划。编制和实施国民经济和社会发展五年规划，是中国共产党治国理政的重要方式。新中国成立以来，我国共实施了13个五年计划或规划。我国经济社会发展有今天这样良好的局面，“五年规划”编制科学及实施有力至关重要。2021年是第十四个五年规划开局之年，希望通过此次活动，使各国驻华使节加深对中国共产党及其历史的了解，深化与使节所在国治国理政经验交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是希望进一步增进驻华使节与国家部委的交流与沟通。国家发展改革委愿为各国驻华使节开展日常工作提供必要便利和有效协助，希望通过“驻华使节进中国部委”等活动加强与驻华使节的沟通与联系，倾听驻华使节心声，回应驻华使节关切，促进使节进一步发挥好各自国家同中国之间友谊与合作的桥梁和纽带作用。期待“驻华使节进中国部委”系列活动成为国家部委机关同驻华使节沟通的平台、友谊的纽带、合作的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是希望进一步推动与驻华使节所在国的交往与合作。在百年未有之大变局之下，国际社会面临更大挑战，希望通过“驻华使节进中国部委”系列活动，继续坚定在涉及彼此核心利益问题上相互支持，加强“十四五”规划和2035年远景目标纲要与世界各国中长期发展战略规划对接，拓展加强抗疫、畅通国际产业链供应链等领域务实合作，推动高质量共建“一带一路”，携手推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：数字人民币和非银行支付机构不会是竞争关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 中国人民银行数字货币研究所所长穆长春6月11日在第十三届陆家嘴论坛(2021)上表示，数字人民币和非银行支付机构不是一个维度的东西，不会是竞争和取代的关系。第三方支付作为载体和基础设施功能没有变化，依然可以作为数字人民币的载体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：希望美方全面、干净、彻底解除制裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社维也纳6月12日电（记者于涛）6月12日，伊核全面协议联委会新一轮恢复履约谈判政治总司长级会议在奥地利维也纳举行。中国谈判代表、常驻维也纳联合国代表王群出席会议并阐述中方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王群说，美伊恢复履约谈判持续了11周，已进入最后阶段，但制裁解除及相关问题在谈判中仍然拖而不决。伊朗对于这一问题的关切是正当合理的。要恢复全面协议履约，美国就必须首先解除其对伊单边制裁和对第三方长臂管辖制裁。美国对伊常规武器禁运，也与全面协议和联合国安理会相关决议不符，也应当彻底解除。美方10日宣布解除几项对伊制裁，但多少给人有些扭扭捏捏的感觉，美方既然已作出重返全面协议的政治决断，就应当全面、干净、彻底地取消所有相关制裁。同时，有关各方还应当通过谈判采取切实有效措施防止相关方再次随意退约和恢复实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王群表示，在当前谈判的最后阶段，希望有关各方加倍努力，秉持理性和务实的态度，尽早达成全面有效恢复履约的一揽子方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加强农产品批发市场冷链设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部微信公众号6月12日消息，商务部等17部门发布关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见指出，加快补齐冷链设施短板。实施农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，支持新型农业经营主体建设规模适度的产地冷藏保鲜设施，加强移动式冷库应用，发展产地低温直销配送中心。加强农产品批发市场冷链设施建设。引导生鲜电商、邮政、快递企业建设前置仓、分拨仓，配备冷藏和低温配送设备。推动农产品冷链技术装备标准化，推广可循环标准化周转箱，促进农产品冷链各环节有序衔接。科学布局农产品骨干冷链物流基地，提高冷链物流规模化、集约化、组织化、网络化水平。进一步加强冷链设施建设指导，新建设施要落实疫情防控要求，结合实际预留消杀防疫空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部投放国家储备厂丝 业内：有助于平衡供需关系、稳定市场预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月12日电 （孙阳）5月份以来，国务院常务会议接连关注大宗商品价格和原材料价格上涨，对保供稳价、合理引导市场预期作出部署。为落实国务院常务会议要求，稳定生丝市场价格，商务部做出公开投放储备厂丝的决定，于5月31日发布了《关于投放国家储备厂丝的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，生丝价格持续上涨。据中国茧丝绸交易市场数据，3A级生丝1月初33.00万元/吨，到5月底上涨到44.97万元/吨，涨幅达36.3%，给下游加工企业造成较重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家厂丝储备调控对生丝市场价格起到“风向标”作用，投放公告发布后，生丝价格立即出现下跌，6月11日，3A级生丝成交均价43.77万元/吨，较公告发布前下跌2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据业内企业反映，此次储备厂丝投放时机较好，对涨速明显不正常的生丝价格起到遏制作用，且正值国家大宗商品密集调控期，有助于平衡供需关系、稳定行业信心、解决今年以来生丝价格快速上涨的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，将持续关注此次投放效果及后续市场形势变化，适时采取必要调控措施，保护蚕农合理利益，稳定企业及市场预期，维护茧丝绸产业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：扩大农村电商覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部微信公众号6月12日消息，商务部等17部门发布关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见指出，扩大农村电商覆盖面。强化县级电子商务公共服务中心统筹能力，为电商企业、家庭农场、农民合作社、专业运营公司等主体提供市场开拓、资源对接、业务指导等服务，提升农村电商应用水平。引导电商平台投放更多种类工业品下乡，弥补农村实体店供给不足短板。实施“数商兴农”，发展农村电商新基建。创新农产品电商销售机制和模式，提高农产品电商销售比例。深入推进“互联网+”农产品出村进城工程，建立健全适应农产品网络销售的供应链体系、运营服务体系和支撑保障体系。培育快递服务现代农业项目。加强部门协同、资源整合，鼓励农村电商服务站点、益农信息社、村邮站、供销社等多站合一、服务共享。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球要闻：标普再创收盘新高 BOSS直聘上市首日涨超95%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210612/c630165886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间6月12日消息，美国三大股指周五集体收涨。标普500指数再创收盘历史新高，并录得连续第三周上涨。尽管5月CPI数据显示通胀压力持续增大，但市场似乎接受了美联储关于通胀上升只是暂时性的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【美股】美东时间6月11日16：00(北京时间6月12日04：00)，道琼斯工业平均指数小幅上涨13.36点，涨幅为0.04%，报34479.6点。纳斯达克综合指数小幅上涨49.09点，涨幅为0.35%，报14069.42点。标准普尔500指数小幅上涨8.26点，涨幅为0.19%，报4247.44点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中概股】大型中概股中，阿里巴巴跌0.68%，百度跌1.32%，网易跌0.02%，拼多多跌1.00%，微博跌2.11%，爱奇艺跌2.94%，好未来跌5.54%，新东方跌1.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涨幅较大的中概股有：鑫苑置业涨23.55%，第九城市涨20.69%，晶科能源涨13.03%，老虎证券涨11.04%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跌幅较大的中概股有：研控科技暴跌51.02%，普惠财富重挫16.13%，猎豹移动重挫14.86%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【大型科技股】美国大型科技股FAANG，脸谱网跌0.36%，苹果涨0.98%，亚马逊跌0.08%，谷歌A跌0.20%，奈飞涨0.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【欧股】欧洲股市方面，英国富时100指数小幅上涨0.65%，报7134点。法国CAC40指数小幅上涨0.83%，报6601点。德国DAX指数小幅上涨0.78%，报15693点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【A股】昨日A股收盘，上证指数小幅下跌0.58%，报3589.75点。深证成指小幅下跌0.62%，报14801.24点。创业板指小幅上涨0.40%，报3298.50点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【原油】WTI原油主力合约收于每桶70.81美元，涨0.74%；布伦特原油主力合约收于每桶72.62美元，涨0.14%；隔夜上期所原油主力合约收于每桶453.50元，涨1.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【贵金属】隔夜上期所沪金主力合约收涨0.70%，报每克389.92元；沪银主力合约收涨1.98%，报每千克5821.00元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【隔夜要闻】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七国集团领导人普遍同意继续实施财政刺激措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体援引一位不具名知情人士的话报道称，七国集团(G7)的领导人普遍认同有必要继续通过财政刺激来支持经济。知情人士称，包括德国总理默克尔在内的所有G7领导人都支持继续实施财政刺激。美国总统、英国首相和意大利总理德拉吉尤为支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;俄罗斯央行今年第三次升息暗示需要进一步加息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯央行周五将指标利率从5%提高至5.5%，今年第三次提高贷款成本，因通胀上升。央行并表示将需要进一步加息。该央行的升息决定与路 透调查中多数分析师的预期一致，他们在通胀数据高于预期后认为，央行会选择加息50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G7首脑计划官宣支持全球最低公司税 峰会接待酒店意外疫情爆发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白宫周五称，G7峰会首日将批准至少15%的全球最低公司税，也正“积极考虑”向有需求的国家扩大分配IMF特别提款权，规模可能高达1000亿美元，G7首脑们还同意继续实施财政刺激。但接待酒店突发疫情，13人确诊，距离峰会举办地仅1.6公里远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国会两党议员公布五项重大反垄断改革方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据一个由美国两党议员组成的小组周五(6月11日)提出的一系列新的反垄断改革方案，亚马逊(Amazon)、苹果(Apple)、Facebook和谷歌(Google)可能会被迫彻底改革它们的商业行为。一揽子五项法案将使占主导地位的平台更难完成并购，并禁止它们拥有存在明显利益冲突的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;BOSS直聘IPO首日收盘飙升逾95% 市值148亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线招聘平台BOSS直聘周五正式登陆纳斯达克，上市首日开盘价报33.5美元，较发行价19美元上涨超70%。此后该股涨幅扩大至90%并维持高位震荡走势，盘中股价最高达到38美元。截至收盘，BOSS直聘股价报37.20美元，涨幅95.79%，市值148.7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快餐品牌麦当劳遭黑客攻击美国、韩国和中国台湾地区数据遭泄露&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国媒体于当地时间6月11日报道，美国知名快餐品牌麦当劳发布声明称遭到黑客攻击，造成其在美国、韩国和中国台湾地区的数据少量泄露。麦当劳表示，该公司在一周前发现内部安全系统中出现未经授权的活动，于是聘请了第三方顾问展开调查并切断了连接。该公司表示，根据调查此次泄露涉及的文件数量很少，其在美国没有客户数据被泄露，但韩国和中国台湾地区有关于外卖客户的联系方式、地址等信息遭到泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国通胀预期升腾经济学家料高于3%的CPI涨幅将持续到明年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据彭 博最新的月度经济学家调查，专家们上调了对明年上半年之前每个季度的消费者价格指数和美联储青睐的关键通胀指标--个人消费支出价格指数--的预测。根据这项6月4-9日对77位经济学家调查所得的预测中值，受访者预计到2022年3月的CPI同比涨幅都将保持在3%以上，并将在本季度见顶于4.3%。周四公布的数据显示通胀指标连续第三个月高于预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210612/c630165886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委加强央企融资租赁业务管理 要求回归本源服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月12日电 （记者杜燕飞）国资委近日印发了《关于进一步促进央企所属融资租赁公司健康发展和加强风险防范的通知》（以下简称《通知》）。《通知》明确，央企所属融资租赁公司要回归租赁本源，立足主业和产业链供应链上下游，发挥融资和融物相结合的优势，优化业务结构，发展直接租赁，提升服务实体经济的能力和效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对央企所属融资租赁公司在尽职调查、租赁物管理、资金投向等方面存在的问题和风险，《通知》强调，央企所属融资租赁公司应当规范开展售后回租，不得变相发放贷款。要切实完善尽职调查，夯实承租人资信，有效落实增信措施，建立重大项目风控部门专项风险评估机制，加强“第二道防线”作用。进一步规范租赁物管理，租赁物应当依法合规、真实存在，不得接受已设置抵押、权属存在争议、已被司法机关查封、扣押的财产或所有权存在瑕疵的财产作为租赁物，严格限制以不能变现的财产作为租赁物，不得对租赁物低值高买。同时，还应强化资金投向管理，严禁违规投向违反国家防范重大风险政策和措施的领域，严禁违规要求或接受地方政府提供各种形式的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，央企原则上只能控股1家融资租赁公司（不含融资租赁公司子公司），控制2家及以上融资租赁公司的央企应当科学论证、统筹布局，对于业务雷同、基本停业的融资租赁公司，应当坚决整合或退出。对于参股的融资租赁公司股权应当认真评估必要性，制定优化整合方案，对风险较大、投资效益低、服务主业效果不明显的及时清理退出。新增融资租赁公司应当按照国资委有关要求进行备案，集团管控能力弱、融资租赁对主业促进效果不大的央企不得新增融资租赁公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，要强化融资租赁公司风险防范，加大融资租赁公司风险处置力度。央企所属融资租赁公司要切实提升化解风险的能力，稳妥有序处置风险项目，并建立健全融资租赁公司问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，近年来，央企所属融资租赁公司在服务集团主业、实现降本增效、支持科技创新等方面发挥了积极作用，但也积累和暴露了一些风险和问题。《通知》的出台，进一步完善了央企金融业务监管制度体系，对推动央企金融业务以融促产、有效防范化解重大风险具有十分重要意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动更深层次开放 打造人民币国际化“升级版”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对外开放水平不断提高，人民币作为计价、支付、投资和储备货币的职能不断显现。人民币的角色以及人民币国际化成为市场热议话题。中国进出口银行董事长胡晓炼6月11日在第十三届陆家嘴论坛（2021）上透露，近年来，境外主体参与人民币投融资更加活跃，截至2020年末，境外主体持有人民币股票达到3.4万亿元，债券3.3万亿元，同比分别增长62%、47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡晓炼表示，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。人民币国际化根基在国内，人民币国际化不应是投机交易主导的短期爆发过程，也不能被离岸市场、周边市场的金融炒作所阻挡，它是一个自然的、长期的过程，是中国经济深度参与全球分工、国际贸易投资、互惠互利深化发展的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍处于初级阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在胡晓炼看来，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。我国经常项目仍然保持着真实性审核要求，人民币资本项目还没有实现可兑换，金融市场仍是有限度的开放，这一系列约束条件也是人民币国际化起步发展的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近年来境外主体参与人民币投融资更加活跃的状况，胡晓炼指出，金融开放向纵深推进，为境外人民币回流投融资提供了更多便利，为境外市场主体提供了更加畅通的投融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构也对人民币的国际化给予了充分肯定。橡树资本创始人及联席董事长Howard MARKS表示，人民币国际化进程一定是一个不可逆的趋势。中国的金融市场越来越开放，会让我们有动力继续推动人民币国际化。上海作为国际金融中心，它的作用将会非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双循环”下大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务“双循环”新发展格局过程中，对人民币的作用有了更新要求，要成为更加自由、可使用的货币。中国外汇交易中心党委书记霍颖励表示，人民币在“双循环”新发展格局下是大有作为的。人民币国际化目前可能还处于初级阶段，从2009年签发第一份文件推动人民币跨境使用到现在12个年头，这一过程中，人民币跨境使用从无到有已经取得了非常大的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民币国际化从初级版进一步演进至升级版，取决于中国金融市场更大范围更深层次的开放、人民币资本项目可兑换的基本实现，以及中国与世界更紧密的融合。”胡晓炼指出，到本世纪中叶，随着第二个百年目标的实现，我国有望形成全球最大、最开放、功能最齐全的金融市场，建成最具包容性和凝聚广泛国际共识、促进全球互利合作的规则制度体系。人民币有望在全球受到广泛欢迎，可自由使用，成为具有服务全球贸易投资强大功能的、可信赖的国际货币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门：加强县域商业体系建设 促进农村消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘 萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，商务部等17部门发布《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》（以下简称“意见”）。意见提出，“十四五”时期，实施“县域商业建设行动”，建立完善县域统筹、以县城为中心、乡镇为重点、村为基础的农村商业体系。到2025年，在具备条件的地区，基本实现县县有连锁商超和物流配送中心、乡镇有商贸中心、村村通快递，年均新增农村网商（店）100万家，培育30个国家级农产品产地专业市场，经营农产品的公益性市场地市级覆盖率从40%提高到60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国县域商业发展迅速，在脱贫攻坚和乡村振兴中发挥了积极作用，但总体看，县域商业发展依然滞后。中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时表示，一是流通网络建设不健全；二是市场主体尤其是企业主体数量不足；三是消费不足；四是农村市场监管薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日召开的国务院常务会议部署加强县域商业体系建设，促进流通畅通和农民收入、农村消费双提升等举措。此次意见从健全农村流通网络、加强市场主体培育、丰富农村消费市场、增强农产品上行能力、完善农产品市场网络、加强农业生产资料市场建设、创新流通业态和模式、规范农村市场秩序和加强市场监管、完善政策机制等九方面提出31条具体意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次发布的意见，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时称“有四大亮点”：一是凸显系统性。从完善农村流通网络入手，涉及从市场主体培育到市场建设再到市场维护管理等全流程的内容，从而使县域商业活动成体系发展，畅通制约商业体系的薄弱环节；二是强调市场化。无论是农村市场网络还是消费市场更加突出市场化特征，更好地发挥市场主体的能动性，提升农产品上行能力和农资市场下沉能力；三是推进数字化。结合乡村振兴战略和农业现代化要求，更加突出强调使用现代信息技术推动市场数字化，培育农村消费新业态模式，促进城乡融合发展，促使产销高水平动态对接；四是监管法治化。坚持严格依法依规，规范农村市场秩序和加强市场监管，健全市场监管城乡联动机制，强化市场质量安全监管，促使市场监管更加法治化，保证市场竞争公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，意见并非单纯从拉动消费入手，而是着重于打通流通环节堵点，畅通物流、信息流，打开流通环节。对于县域消费市场，这样的做法才是可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，县域需要重新规划基础设施，在流通领域和新基建领域先行，让县域经济具备发展的底座，同时继续城市去中心化，继续扩充县域人民群众的收入水平。”盘和林说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-5月全国实际使用外资金额4810亿元 同比增长35.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部6月12日发布数据显示，1-5月，全国新设立外商投资企业18497家，同比增长48.6%，较2019年同期增长12.4%；实际使用外资金额4810亿元人民币，同比增长35.4%，较2019年同期增长30.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策发力为文旅科技企业引资金活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 徐一鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据文化和旅游部官网6月11日消息，《“十四五”文化和旅游科技创新规划》于近日印发。规划提出，支持和推动条件成熟的文化和旅游科技企业发债和上市融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　携程研究院战略研究中心副主任张致宁在接受《证券日报》记者采访时表示，文化和旅游科技企业的创新发展需要资金的支持，《“十四五”文化和旅游科技创新规划》的出台，有利于帮助有实力、有品牌、有信誉的文化和旅游科技企业缓解发展压力，从而实现国内文化和旅游市场的高质量复苏与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过天眼查数据查询，目前高新类非上市文旅企业共计170家，其中注册资本1000万元以上的达130家。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）数据显示，截至6月11日，A股市场中文化传媒和旅板块内共有130家公司，首发募集资金合计达958.49亿元，板块市值总达19124.97亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原国家旅游局监督管理司司长、中国旅游协会文旅投资分会会长彭志凯此前表示，七成以上文旅企业有资金缺口，需要或者急需融资；在需要融资的企业中，约三成企业资金缺口在100万元以内，约六成企业资金缺口在500万元以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张致宁认为，随着国家进一步完善创新型体系建设，资本对企业资源配置中起到决定性作用，同时也给予了上市公司在融资和业务经营上灵活的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，“十四五”期间政府还将建成30个国家文旅消费示范城市、60个区域文旅消费中心城市、200个以上国家级夜间文旅消费集聚区，在具备条件的地区推动旅游消费免税政策。业界认为，数字化和精品化的产品供给，叠加夜间经济和免税政策在文旅行业间的释放，文旅企业创收渠道有望获得拓宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>查处企业37.83万户！四部门严厉打击虚开骗税违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月28日电（记者王雨萧、申铖）截至4月底，国家税务总局会同公安部、海关总署、人民银行联合组织开展的打击虚开骗税违法犯罪专项行动，共查处涉嫌虚开骗税企业37.83万户，对2.4万余名犯罪嫌疑人采取强制措施，另有近5000名犯罪嫌疑人在专项行动震慑下主动投案自首，有效遏制了虚开骗税猖獗势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者从国家税务总局28日举行的新闻发布会上获悉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局副局长付利平表示，税务部门会同公安、海关和人民银行等部门，发挥各自优势，共享数据资源，组建多层级、跨部门联合专案组，相继开展了9个批次的集中打击行动，取得较好效果。针对不法分子利用电子发票领用更快捷、交付更便利的特点实施虚开的新动向，税务部门会同公安部门严查狠打，目前已成功破获多起虚开电子普通发票和专用发票案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付利平介绍，在不断加大打击力度基础上，税务部门发挥大数据优势，不断加强源头治理，深入推进实名办税，强化数据分析和风险预警，对增值税发票风险进行快速识别和应对，构筑事前防、事中阻、事后查的立体打击体系，持续压缩虚开违法犯罪空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将会同相关部门，进一步加大打击强度和精度，切实维护守法纳税人的合法权益，营造公平、透明、可预期的税收环境。” 付利平说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把服务实体经济放到更加突出的位置―― 金融活水为高质量发展增添动力（“十四五” 我们这样开局起步）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南海之滨，碧波之上，“大风车”安家了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，随着直径158米的风机叶轮与机舱精准对接，国家电投揭阳前詹风电项目正式进入风机批量化安装阶段。作为广东省“十四五”时期重点建设的能源项目之一，前詹风电总投资约186亿元，年均可减少二氧化碳排放量约232万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了金融支持，我们抢回了被疫情耽误的时间，能够按原计划在今年年底前建成并网。”国家电投前詹风电项目负责人王斌说，去年受疫情影响，工期一延再延，资金链也出现紧张局面，严重制约了施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证项目顺利完成，今年开始，中国建设银行广东省分行创新产品、优化流程，为项目提供低成本的资金支持。截至4月末，该项目累计获得建行15亿元信贷资金，为实现年内全容量并网按下“加速键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，“经济是肌体，金融是血脉，两者共生共荣。”“金融要为实体经济服务，满足经济社会发展和人民群众需要。”“十四五”规划纲要提出，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，构建金融有效支持实体经济的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，把服务实体经济放到更加突出的位置。今年一季度，我国人民币贷款增加7.67万亿元，在去年高基数的基础上同比多增5741亿元，源源不断的金融活水，为高质量发展持续增添强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――提高服务能力，让更多信贷资源流向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分拣、套袋、装箱……甘肃天水市百盛果品有限公司的气调果库里，工人们正忙着将苹果贴单装车，手中的花牛苹果，个大皮薄、汁多肉厚，是天水市特色农产品，深受消费者喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“再过一段时间就是苹果收购季，有了银行的信贷支持，我们可以大干一场了！”百盛果品有限公司负责人刘桂生说，秦州农村合作银行在当地推出“五小产业贷”等11款新产品，今年已为公司提供了700万元信贷支持，既满足企业资金需求，也助力果农增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要要求“提高金融服务实体经济能力”。今年以来，金融机构信贷平稳合理增长，一季度对实体经济发放人民币贷款同比多增6589亿元，有效满足了实体经济需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――发展绿色金融，加大对生态文明建设等重点领域支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初夏时节，长江上游最大的江心岛――重庆广阳岛上，青山如黛，碧水微澜，秀美景色让游客赞不绝口。看着这如画的风景，谁能想到，就在几年前，大规模的工程开发曾让这里的山水林田湖草遭到了破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地政府下决心修复广阳岛生态环境，然而，生态修复项目投入巨大，社会资本积极性不足，光靠财政资金很难支撑大规模、长效化的修复工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为开发性金融，我们努力探索以市场化方式融资保障绿色发展。”国家开发银行重庆分行客户经理马豪说，2021年以来，国开行向该项目新增发放贷款7亿元，年内预计还将放贷30亿元，为岛内新一阶段生态修复、绿色交通和智慧产业布局提供有力资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要提出，大力发展绿色金融。今年以来，金融部门积极践行绿色发展理念，截至一季度末，我国本外币绿色贷款余额达13.03万亿元，同比增长24.6%，高于各项贷款增速12.3个百分点，其中投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款余额分别为6.47万亿元和2.29万亿元，合计占绿色贷款的67.3%。分用途看，投向生态环境产业和基础设施绿色升级的贷款余额分别为1.46万亿元和6.29万亿元，同比分别增长36.8%和25.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――创新政策工具，推动资金直达小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春茶采摘季已过，浙江安吉黄杜云羽茶场负责人李粉英正忙着对接线上买家，打包寄送茶叶。“黄杜白茶名声在外，每天&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）销售额有好几千元呢！” 李粉英高兴地说，今年2月，恰逢茶叶采摘前的准备季，进购包装袋、雇用采茶工等需要一大笔资金，而茶场一笔200万元贷款又将到期，安吉农商银行听说后立即为茶场办理贷款延期还本付息，切实解决了资金紧张难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行直达实体经济的货币政策工具，大大提升了我们支持小微企业的积极性。”安吉农商银行负责人马莲贵说，今年以来，该行共办理708笔贷款延期手续，支持小微企业和个体工商户575家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要要求“创新直达实体经济的金融产品和服务”。2020年6月，人民银行创设两项直达实体经济货币政策工具，运用央行资金激励银行对小微企业贷款“应延尽延”，大幅增加信用贷款投放。今年3月，人民银行宣布进一步延长两项直达工具实施期限到今年年底。截至一季度末，全国银行业金融机构共对9.2万亿元贷款本息实施延期，累计发放普惠小微信用贷款5.3万亿元。今年以来，普惠小微贷款增长继续保持了“量增、面扩、价降、结构优化”的特点。3月末，普惠小微贷款余额16.7万亿元，同比增长34.3%；支持小微经营主体3527万户，同比增长26.6%。3月新发放的普惠小微企业贷款加权平均利率4.88%，比上年12月下降20个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务实体经济是金融的天职。”中国人民银行行长易纲表示，金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，为构建新发展格局、推动高质量发展提供有力有效的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210613/c630167076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>