<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2020 05:26:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：预计短期物价涨幅仍处于较低水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转正！转正！转正！中国经济复苏强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：两岸智库学术论坛是两岸智库交流的重要的平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：大陆是台商台企投资兴业的最佳选择和最大机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：市场准入负面清单制度运行平稳 2020年版修订四方面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421084.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委谈新版市场准入负面清单：删除14条管理措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：保障贫困地区产业发展、基础设建设等多种用地需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420838.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两岸控制疫情成效显著 是否逐步松绑两岸游客恢复两岸交流？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420739.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：将一如既往大力支持两岸企业家峰会年会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420672.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台舆论称两岸应协商“旅游泡泡”逐步松绑游客？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“稳外资”举措凝聚外资“向心力”外企对“投资中国”依旧充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420615.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国勘公司全面对接2021年预算指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图1 2019年与2020年四季度政治局会议比较</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420462.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行发文 任何单位和个人不得拒收现金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内首次！前11月财政支出规模超过去年同期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极稳妥发展金融衍生品市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会副主席阎庆民：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国证监会副主席阎庆民在2020央视财经论坛暨上市公司峰会上致辞时表示，加快探索形成资本市场更好服务经济社会高质量发展的制度、机制和体系，推进债券市场基础设施互联互通，积极稳妥发展金融衍生品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民说，今年是资本市场建立30周年，伴随着改革开放，我国资本市场从无到有、从小到大，取得了阶段性成就。在即将到来的“十四五”时期，资本市场肩负着新使命、新任务。在加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局中，资本市场面临着宝贵的发展机遇，也必将发挥更为重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，证监会认真贯彻党中央决策部署，加快探索形成资本市场更好服务经济社会高质量发展的制度、机制和体系，谋划和推动重点工作落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力完善基础制度。要以注册制和退市制度改革为抓手，把好“入口关”，畅通“出口关”，带动发行承销、交易、持续监管、投资者保护等各环节关键制度创新，加快建立更加成熟定型的基础制度，不断提升资本市场基础制度的稳定性、协调性、平衡性。同时，抓紧推动资本市场制度型开放，加快制度规则与国际最佳实践的深层次对接，助力国内循环与国际循环相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力健全市场体系。扎实办好科创板，支持具有“硬核科技”的科创企业做强做大；突出创业板特色，更好服务成长型创新创业企业发展；充分考虑主板（中小板）特点，稳步推进注册制改革；深化新三板改革，组织开展区域性股权市场制度和业务创新试点，提升服务中小企业能力；进一步完善私募基金差异化监管制度，促进资本形成；推进债券市场基础设施互联互通，积极稳妥发展金融衍生品市场。要不断拓展市场深度广度，提高直接融资的包容度和覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力支持科技创新。要把支持科技创新放在更加突出位置，更好发挥资本市场在促进创新资本形成、激发企业家精神、健全激励约束机制等方面的独特优势，推动科创板、创业板、新三板、私募股权基金等更好地支持创新创业，用好股权激励、并购重组等政策工具，促进产业升级和资源整合，引导各类创新要素集聚，助力打好关键核心技术攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力防范化解风险。当前，国内外经济金融环境更加复杂，防范化解风险的任务依然艰巨。要继续健全风险监测、预警和处置机制，坚持控增量、化存量，巩固股票质押、债券违约等重点风险防控成果，加快完善私募投资基金监管，构建风险处置长效机制。全面贯彻新证券法，落实“零容忍”要求，切实净化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是着力深化资本市场改革。构建新发展格局是发展问题，但本质上是改革问题，还要继续深化改革。要保持改革定力，加强改革评估，把握好改革的时度效，平稳推进资本市场各项改革举措落地，不断提升服务高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部大连监管局：加强授权支付监控 为预算执行保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部下发了预算执行动态监控工作的相关通知，就进一步加强中央财政预算执行管理与监督、保障财政资金使用的合规性与安全性提出了指导意见。大连监管局认真学习领会通知精神，进一步加强属地中央预算单位财政授权支付监督管理，为中央财政预算执行保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、加大监控力度，力争“全覆盖”、确保“无死角”。授权支付监控是约束基层预算单位用好财政资金以及管好预算执行的重点一环，是全面实施预算绩效管理的关键保障。大连监管局高度重视日常授权支付监控工作的开展，通过创新监控手段、增加抽查次数、扩大筛查范围等方式，在年底关键时期持续对预算执行进行全方位无死角的监控核查，切实防止年末突击花钱现象的发生，努力提高预算支出绩效和财政监管水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、创新方式方法，减少“无用功”、提高“确诊率”。立足授权支付监控系统数据，对系统中提示的“预警”类疑点信息，进行重点核实。发现问题线索后，积极主动与预算单位财会人员和代理银行负责人员沟通联系，及时指出问题，并要求有关单位规范填写用途等相关信息，降低监控系统的预警率。同时，将近年来发现的预算单位授权支付违规问题进行比对分析，总结出问题发生的规律，确保能够高效地在大量支付信息中迅速发现疑似违规条目，在有限的时间内明确违规问题的类型和性质，进一步提高了监控效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、健全档案管理，完善“数据库”、构建“体系网”。依托年度工作总结和档案整理契机，抓好违规问题处理的资料核实排查工作，从违规问题的底稿是否完整、准确，预算单位的整改措施是否及时、到位方面入手，进一步确保档案资料的严整性和准确性。采用监控数据分析、书面资料备案核实、各月份相关支出项目间对比分析等方式，积极做好监控结果运用，从而构建一套完整的从指出问题到后续整改、从每周不定期动态监控到按月通报警示问题的监控体系，为完善部门预算编制、预算执行绩效评价、决算编制审核闭环式监管体系提供数据参考。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委积极参与推动“区域全面经济伙伴关系协定”生效实施 落实好外资准入负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏诗钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，国家发改委召开新闻发布会，国家发改委新闻发言人孟玮在发布会上表示，11月15日，“区域全面经济伙伴关系协定”签署，这不仅是近20年来东亚经济一体化建设最重要的成果，更是多边主义和自由贸易的胜利。“区域全面经济伙伴关系协定”整合了区域内的27个自由贸易协定和44个双边投资协定，提高了各成员国市场准入、投资便利化水平和政策透明度，将进一步促进成员国的投资合作。生效实施后，域内货物、服务、投资和商务人员将基本实现自由流动，形成区域统一大市场，具有重大经贸意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，我国是“区域全面经济伙伴关系协定”的重要成员，市场规模巨大、产业配套齐全、人力资源丰富、创新活力增强、营商环境改善，随着“区域全面经济伙伴关系协定”的实施，将进一步促进我国吸引外商投资，也将促进我国对其他成员国的投资，为促进区域经济增长发挥积极作用。国家发展改革委将积极参与推动“区域全面经济伙伴关系协定”生效实施，严格执行外商投资法及其配套规定，清理与其不符的法规、规章和规范性文件，确保内外资企业一视同仁、公平竞争，落实好外资准入负面清单，推动区域内各国尽早实现共同利益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2025年轨道上的京津冀、长三角和粤港澳大湾区要基本建成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月16日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委12月份例行新闻发布会中表示，近年来，国家发改委会同有关部门印发了京津冀、长三角地区交通一体化规划和粤港澳大湾区城际铁路建设规划等相关规划，为推进三大区域城际和市郊铁路建设奠定了良好基础。今年以来，经报请国务院领导同志批准，国家发改委结合“十四五”规划研究，提出拟将三大区域城际和市域(郊)铁路作为重大工程纳入“十四五”规划，整体推进建设。总体考虑是，三大区域“十四五”期间计划新开工城际和市域(郊)铁路共1万公里左右，到2025年，基本形成城市群1—2小时出行圈和都市圈1小时通勤圈，轨道上的京津冀、长三角和粤港澳大湾区要基本建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，综合规划支撑、发展需求、前期工作深度、资金落实、运营效益等因素，国家发改委会同国铁集团、相关地方，梳理形成了近三年滚动项目清单，拟新开工项目70余个、总里程超过6000公里。在京津冀地区，新开工项目约1000公里，加快构建“四纵四横一环”通道格局，形成北京、天津中心城区与新城、卫星城之间的“1小时通勤圈”，京雄津保唐“1小时交通圈”。在长三角地区，新开工项目约4000公里，打造1小时到1个半小时城际交通圈、城市中心城区与周边城镇组团间半小时到1小时通勤网。在粤港澳大湾区，新开工项目约1000公里，加快形成以广深港、广珠澳和跨珠江口为主轴，“轴带支撑、极轴放射”的多层次铁路网络，实现大湾区主要城市间1小时通达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，目前，京津冀、长三角、粤港澳大湾区三大区域干线铁路和城市轨道交通网络已经初具规模，截至2019年底，三大区域干线铁路营业里程约2.4万公里，路网密度达全国平均水平的2.6倍；城市轨道交通营业里程近3400公里，占全国的61.2%。但相比较而言，市域(郊)等铁路发展还比较滞后，一定程度上影响都市圈轨道交通网络效率。下一步关键是要准确把握好城际和市域(郊)铁路定位和路网功能，在建设中把握好两个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在规划设计上，重点是加强统筹谋划和方案论证，避免功能错配导致效率低下。市域(郊)铁路主要布局在经济发达、人口聚集都市圈内的中心城市，连通城区与郊区及周边卫星城、微中心等城镇组团，重点满足1小时通勤圈快速通达出行需求，平均站间距原则上不小于3公里，线路尽可能串联5万人及以上的城镇组团和重要工业园区、旅游景点等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在建设标准上，城际铁路主要承担城市间经常性、大容量客运需求，线路走向和站点设置要突出对沿线重要经济据点、人口较多城镇的覆盖，建设中技术标准要避免“两头化”现象。一方面，避免把城际铁路建成高铁。城际铁路设计速度宜为160—200公里/小时，如果按时速350公里标准建设，将使城际铁路承担干线通道功能，难以满足对沿线重要节点的更好覆盖。另一方面，避免把城际铁路建成地铁。城际铁路穿越城区路段如果大量采用地下敷设方式和较小站间距，既大幅增加工程造价，又降低运行效率，难以满足城际快速出行需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“桥”见实力，继续保持“领跑”姿态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，我国自主设计建造世界上首座高速铁路悬索桥——连镇高铁五峰山长江大桥建成通车。(12月11日澎湃新闻)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一桥飞架南北，大江滚滚起长虹。伴随五峰山长江大桥开通，“中国桥”又一次惊艳世界。五峰山长江大桥是我国第一座铁路悬索桥，也是世界首座高速铁路悬索桥。在世界上率先研究建立高速铁路悬索桥的设计方案、计算理论和技术标准，在我国乃至世界铁路桥梁建设史上具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国桥”，自主创新的不歇动力。要攻克世界级难题，就必须坚持自主创新。五峰山长江大桥是一项超级工程，创造多项世界第一：世界上首座高速铁路悬索桥;世界上车道数最多、荷载重量最大的悬索桥;世界上主缆直径最大的悬索桥：世界上沉井基础面积最大的悬索桥……所有这些，都让五峰山长江大桥贴上“当前中国乃至世界悬索桥建设最高水平”的标签，也成为人类大跨度高速铁路桥梁建设的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国桥”，奋斗精神的生动注脚。“日日行,不怕千万里,常常做,不怕千万事”。中国人的骨子里自古以来就镌刻着“愚公移山”的一股不服输的韧劲。长江上建桥不易，而在长江下游建设千米跨径的公铁两用悬索桥，更可谓难上加难。“五峰山长江大桥桥位地形符合修建悬索桥的条件，但是规划预留了60多年，一直没有能力和足够的技术把握去付诸实施”，“这次在五峰山建设我国第一座铁路悬索桥，铁路各方面对前期工作进行了周密考量和慎重评估”……每一次突破都来自实干的脚步，彰显的是逢山开路、遇水架桥的奋斗精神，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国桥”，制度优势的集中体现。党的十八大以来，我国科技事业取得历史性成就、发生历史性变革，天宫、蛟龙、天眼、悟空、墨子、大飞机、高铁、北斗等重大创新成果竞相涌现，一些前沿领域开始进入并跑、领跑阶段，科技实力正在从量的积累迈向质的飞跃，从点的突破迈向系统能力提升。中国速度如此之快，展示了国家实力，彰显了民族自信，也再一次充分证明了中国特色社会主义制度集中力量办大事的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技是国家强盛之基，创新是民族进步之魂。今天，在世界桥梁舞台上，中国桥梁熠熠生辉，我国已跻身创新型国家前列。面对我国“十四五”时期以及更长时期发展的迫切要求，我们要加快科技创新，在重大科技领域不断取得新突破，夯实世界科技强国建设的根基。(曹毓祥)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625421529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当前基层行政事业单位会计账务处理存在的问题及建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发的《政府会计制度--行政事业单位会计科目和报表》(财会〔2017〕25号)，以下简称新政府会计制度)，标志着我国行政事业单位的会计账务处理改革的正式启动。新政府会计制度的实施，将成为我国深化财税体制改革的重要抓手，通过不断调整记账分录、完善账务处理流程、优化账务处理方法，形成一套独立的、适用于行政事业单位业务处理的记账方法和体系。在会计账务改革推进的过程中，当前基层行政事业单位会计账务处理也存在着一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、当前基层行政事业单位会计账务处理存在的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)账务处理的规范性有待提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政府会计制度自2019年1月1日起实施，执行该制度的单位，不再执行《行政单位会计制度》《事业单位会计准则》《事业单位会计制度》等会计制度，实行双体系、双分录记账，这种制度突破，更好地适应了当前行政事业单位的业务发展需要。但同时，也给基层各行政事业单位会计人员在账务处理的规范性上增加了难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，基层单位业务零散、涉及面广、突发状况时有发生，很多业务发生后，会计人员不知道预算会计和财务会计如何同时记账，不确定用哪笔分录能正确反映该笔业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，基层行政事业单位会计人员业务水平相对有限，很多不是财会专业出身，有的身兼数职，在对功能分类(类款项)和经济分类的把握上界限不清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，基层行政事业单位会计人员更换频繁，流动性较大，财政部门的定期培训不能满足基层单位会计人员的更换频次和需要，加之其自身对新政府会计制度的学习较少，导致在特殊会计科目和财务报表的使用规范性上达不到标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)会计工作人员责任心有待提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于基层行政事业单位的会计处理，更多的是着眼于单位内部的账务变动。因此，就其自身来说，会计工作人员对待财务工作的责任心尤为重要。除完成单位日常收支账务处理，还要完成年初预算、年末决算等报表的报送。与此同时各级纪检、巡查、审计等部门的常规检查和专项检查也逐年增多，这就要求会计工作人员有较强的责任心，保证在各项工作中不出现纰漏和差错。但实际上，在目前基层行政事业单位的会计账务处理中，难以避免地存在着功能科目、经济分类使用错误的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原则上来讲，会计工作人员在账务处理时，行政运行相关费用属于基本支出.除此之外部属于项目支出，基本支出下又分为人员经费和日常公用经费。会计人员在实际工作中，常出现基本支出与项目支出混淆、人员经费和日常公用经费混同于项自支出等问题。如果会计人员在账务处理过程中，增强责任心，认真处理，就能够避免此类简单且低级的错误问题的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)业务处理的专业化程度有待提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着社会科技的飞速发展，基层行政事业单位的财务核算也面临新的挑战：一是要对新政府会计制度及会计科目和报表等相关内容有准确地把握；二是要熟练操作财政业务系统、记账系统等多个软件，既考验专业知识水平，又要求精通电脑软件操作；三是在完成会计业务核算的同时，还要接受各级审计、纪检等部门对于专项资金的常规审计检查。基于上述几点，基层行政事业单位财务核算面临专业化水平要求高、业务量大，专业人士不想干、外行人员不会干的尴尬局面。加之会计部门整体的人才结构和薪资结构不理想，导致老员工不想去，新员工不想考的情况，最终导致会计部门专业人才和复合型人才的缺失，业务处理的专业化程度不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、解决账务处理存在问题的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)加强账务处理的规范性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强对基层行政事业单位会计人员账务处理的规范性上，不能单靠其单位的自身力量，应多部门配合，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是财政部门开展定期培训，组织会计人员开展具有针对性的专业培训，包括常规的业务知识和软件系统的业务培训，从政策上给予正确的解读和大方向上的把握，在具体业务上指导如何操作。对于账务处理中出现的新事物、新问题，财政部门要尽快确定解决方案，形成指导文件及操作流程，下发到会计人员手中，方便大家在账务处理工作中有章可依，有据可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对会计人员迸行定期业务考核，通过网络问卷或者知识竞赛等方式对相关人员业务能力进行考察，一方面使其业务能力有所提升，另一方面通过这样的方式调动会计人员学习会计政策和制度的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基层行政事业单位会计人员应提升自我学习的能力，通过考取职称、会计人员继续教育等方式，熟练掌握新政府会计制度及账务处理方法，以便于能够更好的开展并胜任日常工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)强化会计人员的责任意识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层行政事业单位的会计账务处理工作容不得半点马虎，要强化责任意识，严格落实会计人员的职责，完善责任追究制度，有效加强会计人员的责任心，使命感，使其在工作中更加谨慎。纪检、监察部门要加强对于基层行政事业单位会计工作人员相关的岗位安排，严格监督。切实执行不相容岗位相互分离的内部控制制度，杜绝一岗多人、一人多岗等职责不明晰现象的发生，最大限度降低会计工作的风险。要将会计账务处理工作规范化、透明化，降低账务管理工作的风险事件发生率。同时，会计人员要加强对自身的要求，眼光要长远，站位要高，通过不断学习、实践，精益求精，争当行业领头羊。要敢于坚持原则，顾全大局，注重细节，从严把关，切实强化自身责任意识，真正做到讲责任，敢担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)加大人才培养力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计人才的专业知识能力是决定账务处理效率和数据准确性的重要元素，因此，提升会计人员的专业能力就显得尤为重要。提升会计人员的专业知识能力水平需要从两方面入手：一方面要求基层行政事业单位对会计岗位进行人员结构优化.促使更多的新鲜血液注入会计管理工作中，通过新入职员工带动会计账务处理工作的观念和技能的提升，充分发挥年轻人的思想特点。另一方面，基层行政事业单位要加强对原有会计人员的专业知识培训，提升会计账务处理工作的有效性和准确性。同时加强会计人员的信息化会计账务处理工具的掌握.解放生产力。需要注意的是，在提升会计从业人员专业技能的同时，对于职业素养培养问题也要给予足够重视。通过定期组织各种思想政治教育实践活动，让职工在实践当中提升职业素养以及道德素养，全面提升自身综合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计工作的结果，直接反映着行政事业单位的管理情况，同时也是未来发展规划的重要指标，在单位内部发挥着巨大的作用。只有针对性地改进当前我国基层行政事业单位的账务处理过程中存在的问题，才能确保新政府会计制度有效实施，充分发挥其深化财税体制改革的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续5月超额续作！央行再打“MLF+逆回购”组合拳释放流动性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继上月末预告后，本月中“麻辣粉”如期推出。12月15日，央行官网发布消息称，为维护银行体系流动性合理充裕，12月15日央行开展9500亿元中期借贷便利（MLF）操作（含对12月7日和16日两次MLF到期的续做），中标利率2.95%，与此前保持一致。此外，央行另开展了7天期100亿元逆回购操作，中标利率2.2%，充分满足了金融机构需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大长期限资金净投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行往期披露数据，本月共计6000亿元MLF到期，尽管此次续作早在11月底就有预告，但操作规模高至9500亿元，再创单日操作最高纪录，此大手笔也超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者注意到，近几个月以来单日MLF操作规模都处于历史高位。另在操作量上，这也是央行连续第5个月超额续作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华指出，央行此次MLF操作“量增价稳”，规模超市场预期。主要是岁末年初，央行适度加大长期限资金净投放，平滑跨年资金面，稳定市场对资金面平稳预期；近日从市场表现看，同业存单仍存在一定上行压力，央行适度加大长期性资金投放一定程度缓解中小银行负债压力，引导金融机构支持实体经济融资，并稳定实体融资成本；以及目前MLF利率水平相对于存单利率有较大吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观经济中心副主任陶金称，单日MLF投放规模创新高，很大程度上满足了金融机构的需求。在他看来，一方面，调节同业存单的利率，降低银行中期资金成本，是MLF的重要目的之一；另一方面，在信用预期将逐步放缓扩张速度、信用债市场波动的情况下，维护流动性尤其是中小银行的流动性充裕，是近期央行更加关注的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　MLF净投放超预期的同时，央行稳健政策取向未变。12月5日，央行开展7天期100亿元逆回购小量对冲，当日逆回购资金净回笼600亿元。“此举显示央行通过多种政策工具，根据市场资金面变化进行灵活调节，确保市场流动性保持合理充裕。”周茂华称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金表现上，北京商报记者注意到，12月15日，Shibor（&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率）呈现整体下行态势，其中隔夜品种下行29.9个基点报1.403%，7天期下行8.1个基点报2.062%，此外，14天期下行4.7个基点报1.999%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12月LPR大概率不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此次MLF、逆回购操作来看，央行在价格政策上仍保持等价操作，如MLF利率仍维持在2.95%，已连续保持8个月平价操作，此外，7天期逆回购利率也维持在2.2%，与此前保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，本月也将揭晓今年最后一次贷款市场报价利率（LPR）。多位分析人士认为，MLF利率保持不变，符合市场预期，基于MLF的锚定作用，按照以往惯例，本月LPR利率下调的可能性偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除非经济复苏进程受到新的外生冲击，年内LPR调降空间已经很小，12月LPR大概率仍将保持不变。”陶金称，即便资本市场出现流动性的明显收缩，央行大概率也不会通过降息的方式来应对，这意味着MLF等政策利率的调降空间也很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华同样称，12月LPR报价利率维持稳定概率偏高。一是MLF利率保持稳定，反映央行认为目前利率整体保持适度；二是银行负债压力与融资成本上升，压缩净息差，银行调降LPR报价利率意愿整体不高；三是近期公布的金融数据显示，国内实体经济融资供需两旺，经济复苏态势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，光大证券在研报中也提到，如果在前期MLF利率下调的基础上，近期急于将其上调，待经济同比数据回落后又重新下调，则可能扰乱市场主体对于政策的预期，因此央行选择该策略的概率很低。而且，MLF利率的上调会给LPR以及贷款实际利率形成“涨价”压力，这与金融机构合理让利、降低企业融资成本的大方向略有不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期降准迫切性降低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着MLF长时间的超额续作，多位分析人士认为，未来货币政策会逐步回归正常化，预计短期内降准和降息概率下降，央行将继续利用多种货币政策工具组合保持市场流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，就在一个月前，央行副行长刘国强曾在国务院政策例行吹风会上表示，当前国内经济复苏态势良好，央行的政策利率和LPR均保持稳定，企业贷款利率持续下行，并处于历史较低水平。目前看，国际上总体呈现出经济复苏的态势，虽然还存在很多不确定因素，但是即使疫情出现反复，也不大可能回到一季度的全面停摆状况，所以总体恢复的方向应该是确定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强进一步指出，疫情特殊时期的政策不能长期化，退出是迟早的，也是必须的，但是退出的时机和方式需要进行认真评估，主要根据经济恢复的状况进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金认为，未来货币政策在总量上将继续平稳退出，同时央行有可能通过加强宏观审慎管理和窗口指导，以压降信贷的增速。但结构性、定向的货币政策仍然值得期待，再贷款再贴现、中小微企业贷款阶段性还本付息、小微企业贷款支持计划等工具仍然有实施空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则称，“央行进一步降低了短期降准概率。近两个月央行超量续作MLF，确保流动性保持合理充裕，目前，利率、信贷水平整体与实体经济复苏相匹配，显示目前货币政策合理适度，为实体经济复苏提供有力支撑；同时，结合M2保持两位数扩张，明显高于名义GDP和去年水平，外汇占款整体保持平稳等方面看，央行短期降准迫切性降低”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将严格执行汽车产业投资管理规定 研究加强汽车产业管理促进新能源汽车健康有序发展政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）12月16日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委12月份例行新闻发布会中表示，下一步国家发改委将严格执行汽车产业投资管理规定，会同有关部门研究加强汽车产业管理，促进新能源汽车健康有序发展的政策措施，为“十四五”汽车产业高质量发展创造良好条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门印发《饮料纸基复合包装生产者责任延伸制度实施方案》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201216/c625421235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委12月16日消息，近日，国家发改委、住房城乡建设部等四部门联合印发《饮料纸基复合包装生产者责任延伸制度实施方案》明确，到2025年，饮料纸基复合包装领域生态设计更广泛开展，废弃饮料纸基复合包装的资源化利用率力争达到40%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201216/c625421235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王忠晶主任出席新开发银行第29次董事会系列视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月14日至15日，新开发银行分别举行了第29次董事会、第13次预算人事薪酬委员会和第17次审计风险合规委员会视频会议，会议重点讨论了新开发银行首批扩员进展、2021年预算规划、机构调整方案等事项。王忠晶主任、刘伟华二级巡视员分别作为新开发银行中国董事和副董事参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201216/c625420758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>