<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 03:57:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中消协：618期间已购商品贬值太快 消费者强烈不满</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企5月利润总额环比增251.1% 基本恢复至去年同期水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2020年1-5月国有企业营业总收入同比下降7.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助推中小企业融资标准化票据规范性制度出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回应银行将获券商牌照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358599.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理召开座谈会研究稳外贸新措施 尤其要保住两类企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358548.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：1月至5月全国累计办理出口退税6324亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357372.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际司大力推进办公信息化工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，为提升国际合作工作信息化水平，国际司副司长潘江同志先后主持召开两场工作对接会，与办公厅、信息中心、相关软件公司共同研究部署国际合作信息系统开发完善工作。更新后的国际合作信息系统将兼顾功能齐全和界面友好，进一步提升工作效率，做到全流程可追溯，办件人“最多跑一次”，切实提升国际合作工作实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月国企应交税费同比降8.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯6月29日，财政部官网披露：1-5月，国有企业应交税费17464.7亿元，同比下降8.3%。(1)中央企业12788.4亿元，同比下降7.5%。(2)地方国有企业4676.3亿元，同比下降10.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：5月份国有企业利润总额环比增长251.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，5月份，国有企业利润总额环比增长251.1%，恢复至去年同期水平的94.5%。1-5月，利润总额6630.9亿元，同比下降52.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三个数字看经济：5月工业企业利润率负转正 经济发展持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　28日，多个部门发布了最新统计数据，数据显示我国经济发展持续向好，完成全年经济社会发展目标可期。我们继续来说数字、看经济。6.0%、11.5%和6324亿元，这些数据背后代表着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.0%！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局28日公布了最新数据，5月份，全国规模以上工业企业实现利润总额5823.4亿元，由4月份同比下降4.3%转为同比增长6.0%，当月利润增速由负转正，实现今年以来首次正增长。从生产经营看，5月份，规模以上工业企业每百元营业收入当中的成本为84.29元，同比增加0.21元，增加额比4月份明显减少，缓解了3、4月份以来单位成本大幅上升给企业经营带来的压力。与此同时，企业盈利水平提高，工业产成品库存压力有所缓解。5月份，规模以上工业企业营业收入利润率为6.82%，比4月份提高了1.15个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/25ca6cd33793be5a" id="bd95bd2bce26920016dbfb2ddab2a5ac" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.5%！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局的数据显示，今年1―5月份，全国实物商品网上零售额同比增长11.5%，占社会消费品零售总额的比重为24.3% 。受疫情的影响，今年上半年，农产品曾一度滞销。就在刚刚结束的这个端午假期，来自电商的消费数据显示，大宗水果、牛羊肉的成交额同比增长超过了150%，节日期间新增的下沉市场订单就占了七成。通过线上消费，盘活了万亿级农村消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/5f21c2a86e8573fb" id="25c42b13c54b089cd12ea70cd976b746" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6324亿元！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，今年1―5月，全国累计为企业办理出口退税6324亿元，有效缓解了疫情期间出口企业的资金压力。据了解，为了支持外贸企业，我国从3月20日开始将1464项产品的出口退税率从10%和6%分别提高到13%和9%。聚力“六稳”“六保”，要推动更高水平对外开放，推动外贸促稳提质，为保就业、稳经济提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/82ddf2bf486a830b" id="974478d9e4831eff3b9fe570018adc74" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国为企业减负松绑政策持续升级 开办企业压缩至4个工作日内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息 ·长江商报记者 周舜尧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日召开的国务院常务会议部署进一步压缩企业开办时间、清理规范行业协会商会收费。会议确定，要进一步优化企业开办服务，年底前各省份全部开通“一网通办”平台，实现全部手续线上“一表填报”，办齐的材料线下“一个窗口”一次领取。推动企业开办时间从去年推开的5个工作日以内压缩至4个工作日以内或更少。这既是一项制度安排，也是防疫条件下的便企措施，有利于增企业、稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地“超前”压缩企业开办时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开办企业是世界银行营商环境评价体系中的第一个一级指标。根据世界银行发布的《2020年营商环境报告》显示，我国开办企业指标上升1位，位列全球第27位。从目前各地的实践情况来看，许多地方已走在前列，在当地企业开办时间已经少于4天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，为持续推进“放管服”改革，宁夏今年将通过“一网通办”、优化企业开办线下服务、推广电子证照等举措，提升企业开办效率，把全区企业开办时间由原来的3个工作日以内压缩至1个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，宁夏回族自治区市场监管厅优化企业开办线上线下服务，改造升级企业登记系统，实现“一网通办”，优化和重构企业开办流程，实现“线下一窗一表单”。推进印章制作企业进驻各级政务大厅，刻制时限控制在0.5天以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“我的宁夏”政务APP、微信等多种方式下载使用电子营业执照并广泛互认，推进电子营业执照与税务、社保、统计、银行等部门和机构的对接应用。推行企业设立登记标准化和智能化，推进企业名称自主申报、经营范围规范化登记、不动产登记信息和市场主体登记信息共享交换，打通企业开办“最后一公里”，让申请人“只跑一次”，在1个工作日拿到营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河北省市场监管局、省政务服务办、省公安厅、省人社厅、省住建厅、国家税务总局河北省税务局、中国人民银行石家庄中心支行联合制定《河北省企业开办一日办结工作方案》。提出到今年8月底，除涉及前置审批或企业名称核准与企业设立登记不在同一机关等特殊情形外，内资企业设立登记、公章刻制、发票申领、参保用工登记等4个企业开办基本事项，实现全流程一体化在线办理，一个工作日（8个工作小时）内办结。其中企业设立登记、参保用工登记合并办理，4个工作小时内办结；公章刻制、初次申领发票并行办理，4个工作小时内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，广西北海市通过自主研发的企业开办“7合1”一网通办+智能秒批系统，实现企业开办1个环节、7个事项智能秒批，提供不见面审批、“零成本”、24小时“不打烊”等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7合1”，即企业开办所涉及的设立登记、印章刻制、申领发票、社会保险登记、医保备案登记、住房公积金缴存开户登记、银行开户等7个事项一网通办，做到一点登录、一键秒批。企业开办由4个环节压缩为1个环节，时间由0.5个工作日提速为智能秒批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北海市行政审批局相关负责人介绍，2019年北海市实施标准化建设企业开办“一窗受理”和“一站式自助服务区”，全面推行企业设立登记全程电子化等服务，取得较好效果，当年共引进新经济企业266家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北扎实推进“一网通办”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跑多网、进多门，办事繁、办事慢，一直以来都是老百姓办事吐槽最多的。”湖北省政务管理办公室党组成员、副主任胡雅南介绍，为了补这个短板，让网上办事像网购一样便利，我们扎实推进“一网通办”，依托全省一体化政务服务平台和线下办事窗口，整合数据资源，加强业务协同，优化服务流程，对企业群众可能遇到的相关联事项，从企业群众办一件事的角度进行优化再造，同时坚持一窗受理，让企业群众感受到对其请求的“一个口子进，一个口子出”的高效简洁，从而实现企业群众办事“进一网、能通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡雅南介绍，2019年以来，湖北省政务办聚焦“网络通、数据通、业务通”精准发力，湖北省网上政务服务能力进入全国第一方阵。推动网络通，建成上连国家，下接市县乡村，横联省直部门的电子政务外网，实现政务服务网省市县乡村“五级覆盖”；推动数据通，初步建成大数据能力平台、省政务云平台，推动省直部门的199个政务服务系统完成对接，968个系统迁移上云，物理汇集数据93.3亿条；推动业务通，推进省市县乡村五级事项标准化、颗粒化梳理，最大限度统一事项要素，努力实现“5级48同”，实现全省事项无差别受理、标准化办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，湖北全省政务服务事项中能实现网上办理的占96.87%，在政务服务办件中网办件占比达到85%，“鄂汇办”APP实现918项政务服务高频事项掌上可办。下一步，湖北省政务办将以打通业务系统、规范事项梳理、强化数据支撑、深化流程再造等工作为重点，进一步推动“一网通办”，年底前实现线上1000项依申请政务服务和公共服务事项全省通办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，大家办一件事要多个部门来回跑，例如开一家餐馆，就要跑市场监管、环保、消防、城管等多家部门，流程长、效率低，一些材料还要反复提交。” 胡雅南介绍，为有效提高服务效能，湖北省推出“一事联办”，以高效办成一件事为目标，围绕常见办事场景,实现“一次咨询引导，一份办事解读、一张申请表单、一套申报材料、并行限时办结、按需自主领证”的主题集成服务新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，湖北省已探索开通“新生儿落户”等10个主题集成服务。下一步，湖北省政务办会同相关部门和地区，在试点实验基础上，对办件量大、涉及部门多、办理难度大的“一件事”，进行业务流程再造，变“填多份表格为填一张表格、找多个部门为找一个部门”，计划今年底，完成9项“一事联办”主题服务全省推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，拓展以“3550+100”为代表的“一事联办”范围。实现企业开办全程网办，并压缩至2个环节1天办结；不动产抵押登记压缩至3个工作日；改革范围内政府投资项目审批压缩至80个工作日；一般社会投资项目审批压缩至60个工作日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委详解“双百企业”两个操作指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院国资委改革办发布了23条关于《“双百企业”推行经理层成员任期制和契约化管理操作指引》和《“双百企业”推行职业经理人制度操作指引》有关问题的回答，就两个操作指引执行中的一些共性问题予以解答。其中，明确提出“双百企业”推行经理层成员任期制和契约化管理，不得变相涨薪、借机涨薪，企业应制定薪酬追索扣回规定，薪酬追索扣回规定同样适用于离职的经理层成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革“双百行动”是国务院国有企业改革领导小组统一部署并组织开展的综合性国企改革示范行动，目前有超过400户央企所属企业和地方国有骨干企业入围“双百企业”名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于推行国有企业经理层成员任期制和契约化管理、建立职业经理人制度的决策部署，指导“双百企业”率先推进相关工作，2020年1月22日，国务院国有企业改革领导小组办公室印发了两个操作指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委改革办在回答中指出，任期制和契约化管理，主要针对过去很多国有企业对经理层成员无任期、无契约、有契约但不具体、契约执行不严格等一系列突出问题，提出了更加符合市场化改革方向的规范性要求。职业经理人制度，在任期制和契约化管理的基础上，更加突出落实董事会选人用人权，更加强调市场化的选聘和退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个操作指引针对的对象范围是“双百企业”的经理层成员。在同一企业的经理层成员中，原则上应当在本企业的经理层成员中，全面推行任期制和契约化管理，或者全面推行职业经理人制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规定，未建立董事会的“双百企业”不得实行职业经理人制度，实行职业经理人制度的“双百企业”必须满足操作指引中明确的企业条件。但未建立董事会的“双百企业”可以实行经理层成员任期制和契约化管理，可以由其控股股东及其党组织负责组织制定相关工作方案，商其他主要股东后，由控股股东与“双百企业”经理层成员签订契约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回答还对薪酬的考核和水平等问题进行了答疑，明确推行任期制和契约化管理不得变相涨薪、借机涨薪，可以结合企业经营业绩情况、市场水平及内部分配政策等因素，坚持业绩导向，按照增量业绩贡献决定薪酬分配原则，逐步实现市场化薪酬水平，重点形成强激励、硬约束机制，进一步强化业绩升、薪酬升，业绩降、薪酬降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，企业应制定薪酬追索扣回规定，在规定期限内发现经理层成员给企业造成重大经济损失或重大不良影响的，企业应将其相应期限内兑现的绩效年薪、任期激励部分或全部追回，并止付所有未支付部分。薪酬追索扣回规定同样适用于离职的经理层成员。（记者 王璐）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：5月国有企业利润环比增长 已基本恢复到去年同期水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部消息，5月，全国国有及国有控股企业(以下称国有企业)利润环比增长，已基本恢复到去年同期水平。1-5月主要经济效益指标同比降幅收窄，经济运行显著回升。5月份，国有企业利润总额环比增长251.1%，恢复至去年同期水平的94.5%。1-5月，利润总额6630.9亿元，同比下降52.7%。5月份，国有企业营业总收入环比增长4%，恢复至去年同期水平的98.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国证券监督管理委员会行政处罚罚没款催告书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;叶熙正：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我会《行政处罚决定书》（[2019]108号）决定没收你违法所得6,019,843.94元，并处以12,039,669.88元罚款。该处罚决定书已送达生效，但你至今未按规定缴纳罚没款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现依法向你公告送达罚没款催告书，自公告之日起经过60日，即视为送达，请你自本催告书公告送达之日起10日内缴清罚没款，罚没款汇至中国证券监督管理委员会（开户银行：中信银行北京分行营业部，账号：7111010189800000162），并将汇款凭证传真至证监会稽查局备案（传真：010-88060041）。逾期不缴，我会将依照《行政强制法》的有关规定申请人民法院强制执行，并将申请执行的信息记入证券期货市场诚信档案。你对本催告书依法享有陈述权和申辩权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年6月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5月用于实体经济的贷款累计增加超10万亿元 金融发力 畅通实体经济血脉（经济新方位中小企业闯关记⑦）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，新冠肺炎疫情给中小企业带来了严峻考验，各地各部门陆续推出一系列惠企举措。有关部门高度重视中小企业应对疫情、复工复产工作，并将主要措施梳理形成指引，包括加大财税支持力度、提高金融可获得性、畅通要素市场流通、支持复工稳岗、支持创新发展、推动参与国际市场等领域。本版今起推出系列报道，聚焦中小企业实际获得感，持续关注各地各部门帮助企业渡过难关的新举措新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是实体经济的血脉，资金是企业运行的“血液”，没有“血液”的中小企业寸步难行。金融支持措施如何帮助中小企业对冲疫情影响？企业融资困难是否缓解？记者采访了有关部门、企业和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高效服务，对冲疫情影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛夏时节，江西遂川县高坪镇车下村扶贫车间，几台揉捻机、杀青机在忙碌。江西玖玢生态农业公司总经理郭久彬正指导员工赶制狗牯脑夏茶，妻子张冬梅则在电商站打包发货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3个月前，客商不能如往年一般来采购，销量急剧萎缩。900多亩茶园的除草、施肥等都等着资金投入，生产不得不停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“郭总，听说公司资金链有问题，我们行推出了一种低息农贷通贷款业务。”县&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）负责人孙咸彪拨通了郭久彬的电话。在银行信贷部与当地人民银行协同下，99万元贷款很快“落袋”，茶园生产迅速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好消息纷至沓来。最近，当地邮储银行联合县总工会，推出免息贷款，郭久彬第一时间又拿到30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情使郭久彬这样的中小企业主面临挑战，但金融政策持续发力，又让他们心里更加有底。早在2月1日，央行就会同财政部、银保监会等部门出台30条金融支持政策措施，为疫情防控和经济社会发展做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总量上，通过3次降准、加大公开市场操作力度、增加再贷款再贴现等，超预期投放流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格上，引导公开市场逆回购操作利率、中期借贷便利（MLF）利率、贷款市场报价利率（LPR）分别下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构上，运用3000亿元专项优惠再贷款、1.5万亿元普惠性再贷款再贴现、6000亿元新增政策性银行贷款额度，优先支持疫情防控重点医用物品和生活物资生产企业、受疫情影响较大的中小微企业和服务业企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联动上，加强货币政策与财政政策、产业政策、金融监管政策的协调，对疫情防控重要医用物品和生活物资生产企业提供财政贴息，延长中小微企业贷款还本付息期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，这些举措成效显著：前5月，用于实体经济的人民币贷款累计增加10万多亿元，比去年同期多增2万多亿元。5月末，广义货币（M2）与社会融资规模增速分别为11.1%与12.5%，均明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度以来，主要宏观经济指标呈现回升迹象。”央行行长易纲表示，展望下半年，货币政策还将保持流动性合理充裕，预计带动全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模增量将超30万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举，提高金融可获得性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快企业复工复产进程，金融部门采取多种措施，促进金融资源更多流向实体经济，提高金融可获得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――共享大数据，协力缓解融资难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上游材料费要出，下游客户回款又比较慢，资金缺口越来越大。”杭州华威药业董事长华斌说，今年以来，上下游资金链双双吃紧，企业生产的资金越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月上旬，农行杭州分行了解情况后与税务部门对接，依托银税互动机制，获取企业纳税信用评级等多项数据，完成1000万元信用贷款放贷审批，利率低至2.65%。“通过大数据判断企业财务状况、产能增长趋势等，为银行快速决策、精准放贷提供了依据。”农行杭州分行普惠金融事业部总经理郭新飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依靠数据共享，银税互动为小微企业“贷”来生机活力。国家税务总局数据显示，仅一季度，全国就发放银税互动贷款75万笔，超2019年全年的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――稳定产业链，打通复工复产堵点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网络供应链融资产品真是及时雨。”湖南均佳路面材料公司财务负责人彭苗介绍，去年与某大型集团签订了购销合同，疫情影响了尾款结算，账款回笼遇阻。一筹莫展之际，在建行线上平台申请了供应链融资产品，“不到1小时，250万元贷款就进账了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现代产业链上下游、产供销、大中小企业环环相扣。现在，有的上下游企业生产、销售受阻，资金链断点可能成为复工复产堵点。供应链金融可以针对性地解决这个问题。”建行湖南省分行营业部副总经理周驳说，今年以来，该行为近百家核心企业搭建网络供应链平台，累计向1876户上游供应商提供了6718笔融资支持，合计70.45亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――服务再优化，多方满足金融需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，因“账上现金流撑不过3个月”而备受社会关注的西贝餐饮集团，收到浦发银行北京分行的问询。当晚，分行组建工作小组，拿出了一套综合授信与金融服务解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这套量身定制的方案解决了企业资金难题：银行先为西贝餐饮提供短期流动资金贷款和贸易融资额度，保障员工工资发放与基础原材料采购，缓解企业短期流动性紧张。同时，围绕西贝餐饮集中采购平台，提供国内信用证、商票保贴、买方承保等服务，为面粉、牛羊肉等主要原材料供应商提供融资支持。此外，银行还提供薪资代发、资金归集结算等金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动金融支持政策更好适应市场主体的实际需要，央行等多部门近期出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》，从落实中小微企业复工复产信贷支持政策等七方面，提出30条政策措施，为提高中小微企业金融可获得性夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让利企业，资金直达实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作、落实“六保”任务，金融支持是重要一环。金融部门通过创新政策工具、主动让利企业等方式，强化对稳企业的金融支持，多措并举稳企业、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，央行再创设两个直达实体经济的货币政策工具：普惠小微企业贷款延期支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划。延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元，央行则通过普惠小微企业贷款延期支持工具，提供400亿元再贷款资金，鼓励地方法人银行对普惠小微企业贷款“应延尽延”。同时，央行通过信用贷款支持计划，向符合条件的地方法人银行提供资金支持，预计可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这两个工具有着更显著的市场化、普惠性和直达性特点。”国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼说，结构性货币政策工具可以通过定向的流动性释放，增加相关领域信贷供给，满足实体经济融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日国务院常务会议提出，抓住合理让利这个关键，保市场主体，稳住经济基本盘。“银行业持续加大对实体经济的支持力度，这些举措已在按计划和要求实施。下阶段银行将加大让利措施落地。”民生银行首席研究员温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，合理让利已成为不少金融机构的主动选择。国开行在加大信贷投放的同时，减免相关收费，前5个月向企业让利约41亿元，让利幅度同比增63%。建行出台措施，对办理抵押类贷款的小微企业，抵押物评估费、抵押财产保险费、房屋土地登记费由银行代为承担，同时通过业务模式创新，持续加大普惠金融信用贷款投放，减少小微企业抵押、担保、保险、公证等中间环节费用支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，通过降低利率让利、直达货币政策工具推动让利、银行减少收费让利等3种方式，金融系统预计今年将向企业让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让中国成为外商投资兴业热土！外商投资准入又双叒“减负” 自贸区负面清单项目数量不足七年前“二折”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让外商投资沃土成为热土，给负面清单“减负”是个好办法！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开稳外贸工作座谈会。李克强强调，要坚定不移推出更多扩大开放的举措，推动多领域多层次国际合作，在不断深化制造业开放的同时，扩大服务业特别是高端服务业开放，进一步打造市场化、法治化、国际化营商环境，完善鼓励和吸引外商投资的政策，让中国成为更多外商投资兴业的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与持续推进的稳外贸、稳外资相呼应的是，我国外商投资准入负面清单进一步“减负”。日前，发改委、商务部发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》（下称“全国负面清单”）和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》（下称“自贸区负面清单”）。随着这两个“负面清单”7月23日起正式施行，全国负面清单条目缩减至33项，自贸区负面清单条目缩减至30项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于制定2020年版外商投资准入负面清单的考虑，据发改委有关负责人介绍，总的方向是实施更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放，以高水平开放推动经济高质量发展。一是扩大外资市场准入，二是推进制度型开放，三是负面清单只做减法、不做加法，四是发挥自贸试验区扩大开放试验田作用，五是在扩大开放的同时维护国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证事听君梳理“负面清单”的“减负”历程显示，2017年6月份发布《外商投资产业指导目录（2017年修订）》，首次提出全国范围内的外商投资准入负面清单。截至目前，全国负面清单已经连续三年进行修订，限制措施由最初的63项逐步压缩至48项、40项，直至目前的33项，三年的“减负”幅度达47.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸区负面清单的压减幅度则更大。2013年9月份，自贸区第一份负面清单因上海自贸区设立而出台，设立之初为190项，2014年缩减至139项。2015年，在自贸区扩容到上海、广东、天津、福建之际，减至122项。2017版自贸区负面清单减至95项，并覆盖当时的11个自贸试验区。2018年自贸区负面清单减至45项，2019年进一步压减至37项。今年自贸区负面清单压缩至30项，较2013年减少160项，压减幅度达84.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据前述发改委有关负责人表示，通过扩大开放，提振了外商投资信心。2017年至2019年，在全球跨国投资连续下滑的背景下，我国吸引外资分别达1363亿美元、1383亿美元、1412亿美元，稳居世界第二位，实现了稳中有增、稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年负面清单的主要变化来看，主要包括三个方面，一是加快服务业重点领域开放进程，二是放宽制造业、农业准入，三是继续在自贸试验区进行开放试点。在全国开放措施基础上，自贸试验区继续先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家Q&amp;amp;A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商投资准入负面清单的“减负”历程中，有哪些突出的特点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国国际经济交流中心经济研究部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;副部长刘向东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实施负面清单管理制度以来，我国不断压缩负面清单目录，凸显我国进一步扩大利用外资和深化对外开放的决心，从减负过程中看，其突出的特点逐步从试点试验区到全国推广，从制造业向服务业拓展，从优先放宽竞争领域向涉及到国计民生行业扩大，从事前防控风险为主转向提高事中事后监管转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中南财经政法大学数字经济研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;执行院长盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域层面看，负面清单的减负历程中，自贸区的开放程度远大于全国，一方面显示了国家对外开放的态度和对外开放的执行力，另一方面表明了国家对自贸区开放程度不断加深，对外资入华道路不断放宽。从行业来看，农业制造业和服务业都有所放开，其中，金融领域、交通领域、基础设施领域，农业、冶炼、核原料等产业对外资投资门槛都有所放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压减负面清单对我国营商环境及经济发展有哪些意义？未来可进一步开放的产业和领域有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国国际经济交流中心经济研究部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;副部长刘向东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压减负面清单是对我国优化营商环境的重要举措，是落实外商投资法的重要内容，也有利于稳定外商企业的预期和在华投资信心，因此对促进经济健康稳定发展具有重要意义。未来还可以开放的行业主要是服务业领域，包括文化教育、医疗养老等领域的开放也将会提上日程，特别是借鉴海南自由贸易港的探索还会在更多服务业领域获得压力测试后进一步推广到全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中南财经政法大学数字经济研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;执行院长盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压减负面清单，有利于鼓励外商投资的积极性，外资的进入一方面有利于加快企业的复工复产，缓解企业的资金困难，另一方面对于全球产业链的复苏都具有积极的意义，因此是项多赢的举措。在对外开放的大背景下，在保障国计民生的基础上，包括科技、体育、文化、能源、资源在内的很多领域都逐步可以实现“引进来”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进年报公示工作 助力营商环境提升――专访市场监管总局信用监管司司长刘燕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情这一前所未有的冲击影响，国家市场监督管理总局积极发挥职能作用，坚持一手抓疫情防控，一手抓服务经济社会发展，全力做好“六稳”工作，落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业年报制度好处多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信用监管是贯穿整个市场监管机制的一条主线，不仅是市场监管体系的基础，也是社会共治的基础，更是推动国家治理体系和治理能力现代化的基础。而企业信息公示制度作为信用监管的重要一环，有着深远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是企业信息公示制度？刘燕介绍，企业信息公示制度来源于《企业信息公示暂行条例》的规定，是企业信用监管的一个根本性制度。公示的企业信息既包括企业在生产经营过程中产生的信息，也包括政府部门在履行职责过程中产生的涉企信息。党的十九届四中全会通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度 推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》强调，优化政府职责体系，厘清政府和市场、政府和社会关系，深入推进简政放权、放管结合、优化服务。市场监管部门将紧密围绕“放管服”改革，在简政放权同时，创新监管方式，完善企业信息公示制度，强化事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法年报是每一家企业应尽的法定义务。企业应当于每年1月1日至6月30日，通过国家企业信用信息公示系统向市场监管部门报送上一年度的年度报告，并向社会公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘燕介绍，企业年报制度好处多。及时全面地了解企业信息，有利于共享共治，推进社会诚信体系建设。对企业来说，将年报提交至国家企业信用信息公示系统，不仅节省跑窗口、排队候检时间，避免多头报送，还可以积累信用，享受信用红利，增强企业获得感。对公众来说，可直接登录公示系统，便捷地获取相关企业信息，降低信息不对称风险。对政府来说，可以压实企业主体责任，方便实现政府不同部门间信息共享。对社会来说，有助于激发市场活力，发挥社会监督作用，营造良好的社会诚信风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;了解企业信用信息的“全国一张网”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家企业信用信息公示系统是企业信用信息公示的法定权威平台，于2017年12月底全面建成。刘燕介绍，公示系统已归集公示1.3亿市场主体相关信用信息，包括企业登记备案、年度报告、行政许可、行政处罚、抽查检查等数据，为政府部门、金融机构以及社会公众提供综合企业信息数据服务。截至2020年5月底，公示系统访问量累计达到1268.85亿人次，查询量已达108.16亿人次，日均访问量1.09亿人次，日均查询量860.46万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘燕强调，国家企业信用信息公示系统是市场监管总局官方唯一的企业信息公示平台，任何企业、机构、公民均可以免费查询。市场监管总局下一步将不断优化公示系统功能，拓展公示覆盖范围，提升公示数据质量，为推动社会信用体系建设、加强政府信息公开提供平台支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要提醒的是，如果企业未按期报送年报并公示，将会列入经营异常名录；被列入经营异常名录满3年仍未履行公示义务的企业，将依法依规列入严重违法失信企业名单，企业信用将受到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年年报工作有啥新变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对经济社会运行造成巨大冲击，对企业正常经营也带来很大影响。今年企业年报工作发生了哪些变化？刘燕说，一是积极采取措施，将年报工作与复工复产相结合。鼓励各地市场监管部门提供个性化服务，采取电话咨询、多媒体平台宣传指引、点对点推送提示等非现场、非接触方式，确保企业通过网上办、掌上办，足不出户安心年报。二是突出重点行业领域企业年报。在疫苗、特种设备生产企业等与人民群众生产生活密切相关的高风险行业，要求企业依法履行主体责任，实现应报尽报。三是拓展“多报合一”工作领域，在继续实施与人社、统计、海关部门相关事项合并年报的基础上，今年新增了与商务、外汇部门关于外商投资企业（机构）年报的“多报合一”工作，解决了外商投资企业多头年报的问题。四是考虑疫情影响，调整年报时间，帮助企业纾难解困，共渡难关。个体工商户2019年度年报时间延长至12月31日；湖北地区企业2019年度年报时间延长至9月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，2019年度市场主体年报工作正在稳步推进，各省（区、市）市场监管部门用年报推动复工复产初见成效。刘燕介绍，市场监管总局提出了包容审慎的监管策略，对生产、经营疫情防控相关物资的企业，已被列入经营异常名录的，经企业申请，可以简化流程、尽快移出；对因受疫情影响暂时失联的企业，可以暂不列入经营异常名录。另外，上海市市场监管局在微信、网站等新媒体平台上推出“年报机器人客服”；江苏省市场监管局利用驻厂指导、上门辅导等形式帮助企业正确申报；浙江、山东、河南等省市场监管部门先后采用“复工+年报”模式，通过线上线下宣传服务、部门联动等方式，做到复工、年报两手抓两不误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘燕表示，习近平总书记多次强调要坚持以人民为中心的发展思想。今年《政府工作报告》指出，依靠改革激发市场主体活力，增强发展新动能。深化“放管服”改革。以公正监管维护公平竞争。市场监管总局信用监管司负责牵头制定企业信用监管各项制度，将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，着力搭建企业信用信息公示平台，完善有关制度建设，以制度提升帮助企业降低交易成本。未来，在企业自治、行业自律、社会监督、政府监管的良性循环下，“企业年报”作为一个不断更新的资源库，将为企业成长、经济发展、政府决策发挥出更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月进出口环比增加 同比下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　据海关数据显示，2020年5月基础油环比增加，同比减少，5月份经济活动逐步恢复，贸易商操作积极性提高，再加上5月份部分炼厂检修，进口资源有一定的增加，其中新加坡、韩国、泰国、卡塔尔等资源均有所增加。不过进口同比来看有所下降，今年疫情影响较为深远，5月份进口量创2013年以来同期最低水平，2014-2019年5月进口量均在23万吨以上。1-5月份累计进口量在96.98万吨左右，较去年同期下滑，下游需求并无明显好转，进口资源到港有所减少。出口方面，5月份出口量在2237.5吨左右，环比出现大幅增加，主要是炼厂开工率负荷提高，出口至新加坡基础油数量明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份排名前三位的国家中，韩国仍居首位，新加坡进口量增加2.76万吨进口量由4月份第三位跃升至5月份第二位，而台塑进口量减少1万吨从4月份第二位下滑至5月份第三位。排名前十位中，除台塑外，其余进口量环比均呈现增加，台塑7月份将进入检修期，到港资源有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月份基础油进口量排名前十位中大多集中在华东、华北、华南、东北地区，西北、华中地区资源流入较少。从单省市来看，排名前三位分别是江苏省、天津、广东省，进口量分别在5.27万吨、4.7万吨、2.64万吨。该三省市均有港口这一便利条件，而且下游润滑油厂以及进口贸易商聚集，均为进口基础油主要消费区，进口量较大，三省市进口量共计12.61万吨，占总进口量63.97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份基础油国产资源稳中下滑，进口资源受外盘影响价格有所上升，一二类韩国、台塑、泰国等地资源部分型号货紧，现货价格不断上扬。6月份盘锦北沥、亨润德进入检修期，不过惠州、鑫泰装置陆续开工资源外销，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDT7tfK0bYtsay.png"/&gt;预计6月份进口量较5月份变化不大，有小幅下落可能。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621360194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月国企营业总成本216126.2亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯6月29日，财政部官网披露：1-5月，国有企业营业总成本216126.2亿元，同比下降4.9%。(1)中央企业121927.1亿元，同比下降6.2%。(2)地方国有企业94199.1亿元，同比下降3.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月国企成本费用利润率下降3.1个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯6月29日，财政部官网披露：1-5月，国有企业成本费用利润率3.1%，下降3.1个百分点。(1)中央企业4.4%，下降3.0个百分点。(2)地方国有企业1.4%，下降3.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：5月国企营业总收入环比增长4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯6月29日，财政部官网披露：5月份，国有企业营业总收入环比增长4%，恢复至去年同期水平的98.6%。1-5月，营业总收入218388.1亿元，同比下降7.7%。(1)中央企业125827.5亿元，同比下降8.6%。(2)地方国有企业92560.6亿元，同比下降6.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621362182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-5月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621359977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，全国国有及国有控股企业①(以下称国有企业)利润环比增长，已基本恢复到去年同期水平。1-5月主要经济效益指标同比②降幅收窄，经济运行显著回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。5月份，国有企业营业总收入环比增长4%，恢复至去年同期水平的98.6%。1-5月，营业总收入218388.1亿元，同比下降7.7%。(1)中央企业125827.5亿元，同比下降8.6%。(2)地方国有企业92560.6亿元，同比下降6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、营业总成本。1-5月，国有企业营业总成本216126.2亿元，同比下降4.9%。(1)中央企业121927.1亿元，同比下降6.2%。(2)地方国有企业94199.1亿元，同比下降3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、利润总额。5月份，国有企业利润总额环比增长251.1%，恢复至去年同期水平的94.5%。1-5月，利润总额6630.9亿元，同比下降52.7%。(1)中央企业5285.4亿元，同比下降44.7%。(2)地方国有企业1345.5亿元，同比下降69.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、净利润。5月份，国有企业税后净利润环比增长415%。1-5月，税后净利润3981.6亿元，同比下降61.6%，归属于母公司所有者的净利润1565.9亿元。(1)中央企业3585.2亿元，同比下降49.6%。(2)地方国有企业396.4亿元，同比下降87.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、应交税费。1-5月，国有企业应交税费17464.7亿元，同比下降8.3%。(1)中央企业12788.4亿元，同比下降7.5%。(2)地方国有企业4676.3亿元，同比下降10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、成本费用利润率。1-5月，国有企业成本费用利润率3.1%，下降3.1个百分点。(1)中央企业4.4%，下降3.0个百分点。(2)地方国有企业1.4%，下降3.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、资产负债率。5月末，国有企业资产负债率64.6%，增长0.4个百分点。(1)中央企业67.6%，增长0.1个百分点。(2)地方国有企业62.5%，增长0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省(自治区、直辖市、计划单列市)的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621359977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委办公室地方协调机制（福建省）出台指导意见 全力支持疫情防控和经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者冯瑶通讯员郑境辉刘凡报道为贯彻落实党中央、国务院以及金融委的决策部署，按照“稳预期、扩总量、分类抓、重展期、创工具、抓落实”的工作方针，金融委办公室地方协调机制扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，将稳企业保就业作为当前工作的着力点，从提高政治站位、疏通政策传导机制、扩大内需、支持外贸企业、发展直接融资、强化底线思维等六个方面出台29条指导意见，全力做好金融支持常态化疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在切实提高政治站位，紧扣金融服务实体经济的“主旋律”方面，要求全省金融工作深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持问题导向、服务导向，强化政策落实，围绕补短板、堵漏洞、强弱项，发挥金融在支持常态化疫情防控和经济社会发展中的积极作用，加强金融对困难行业和中小微企业扶持。善于从眼前的危机、眼前的困难中捕捉和创造机遇，力争把疫情造成的损失降到最低限度，为确保实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疏通政策传导机制，服务实体经济方面，要求强化市场预期引导，规范市场秩序，保持金融市场平稳运行。发挥再贷款再贴现等结构性货币政策工具精准滴灌功能，引导省内地方法人金融机构开发有特色、快速便捷的金融信贷等产品对接常态化疫情防控的融资需求。开展金融机构小微企业金融服务提升行动，争取全省金融机构小微企业贷款增速高于各项贷款平均增速，小微企业综合融资成本再降低1个百分点，小微“首贷率”、信用贷款占比和无还本续贷占比提高。开展供应链融资专项行动，支持产业链核心企业。积极引导开发性、政策性和商业性金融“三轮驱动”，向民营和小微企业提供低成本的融资支持。稳妥有序落实各项利率市场化改革，促进金融机构贷款利率稳中有降，市场存款利率保持稳定。鼓励政府性融资担保机构适当降低小微企业贷款的反担保要求，进一步深化银担合作，发挥好融资担保增信作用，更好服务小微企业和“三农”发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全方位支持外贸企业，加强金融服务方面，要求多渠道开拓国际市场，创新市场拓展方式，推动福建信保进一步扩大出运前保险业务覆盖面，减少企业订单取消风险。加强国际贸易风险监测预警，加大对外贸行业的金融支持，充分发挥全国中小企业融资综合信用服务平台(“信易贷”)等线上平台优势，及时高效满足企业融资需求。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621358721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融系统今年向企业让利1.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息 ·长江商报记者 刘倩雯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，世界经济受到冲击，产业链供应受阻，中小微企业受到较大的影响。近日召开的国务院常务会议提出，进一步通过引导贷款利率和债券利率下行、发放优惠利率贷款、实施中小微企业贷款延期还本付息、支持发放小微企业无担保信用贷款、减少银行收费等一系列政策，推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更好发挥“雪中送炭”效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作、落实“六保”任务，需要加大货币金融政策支持实体经济力度。日前召开的国务院常务会议部署引导金融机构进一步向企业合理让利，助力稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，综合运用降准、再贷款等工具，保持市场流动性合理充裕，加大力度解决融资难，缓解企业资金压力，全年人民币贷款新增和社会融资新增规模均超过上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮助企业特别是中小微企业渡过难关方面，会议强调，遵循市场规律，完善资金直达企业的政策工具和相关机制。按照有保有控要求，确保新增金融资金主要流向制造业、一般服务业尤其是中小微企业，更好发挥救急纾困、“雪中送炭”效应，防止资金跑偏和“空转”，防范金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动金融机构与企业共生共荣，会议还提出，增强金融服务中小微企业能力和动力。合理补充中小银行资本金。督促银行完善内部考核激励机制，提升普惠金融在考核中的权重。加大不良贷款核销处置力度。严禁发放贷款时附加不合理条件。切实做到市场主体实际融资成本明显下降、贷款难度进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构也要向实体经济让利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为金融大国，中国金融业虽然仍以银行业为主体，但业态逐步丰富，多功能、多层次的金融体系正在形成，金融系统盈利能力和服务实体经济能力不断提升，这都为合理让利创造了条件。新网银行首席研究员董希淼认为，疫情发生后，金融机构主动采取多种措施，惠及广大中小微企业，有力地支持了实体经济复工复产、复商复市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在年中要求一年之内向实体经济让利1.5万亿元，对金融系统而言压力不小。” 董希淼分析指出，金融系统各个子行业都要行动起来，全力以赴，将合理让利要求落到实处。保险公司、证券公司、基金公司等非银行金融机构，可以直接通过降低保险费、手续费等方式来让利企业，还可以减轻企业上市和发债过程中的审计、法律、财务顾问等费用负担，支持符合条件的企业挂牌上市，支持企业债券发行，扩大企业股权融资和债权融资规模，拓宽企业多元化融资渠道，提高直接融资比例，降低企业融资成本和杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼坦言，金融系统大幅度向实体经济让利，将可能对金融机构业绩产生较大影响。应继续通过降准降息、增加再贷款额度等措施，增加金融系统资金来源，降低金融机构资金成本；进一步完善中小企业信用担保体系，完善中小微企业贷款风险补偿机制，对银行发放小微企业贷款进行贴息或奖励；抓紧搭建全国统一的信用信息共享平台，免费提供各金融机构使用，破解金融机构与中小企业信息不对称问题；鼓励金融机构利用大数据创新产品和服务，提高中小企业融资的能力和效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200629/c621357550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>