<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 11:48:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>教育部：2021年全国学前三年毛入园率达88.1%，学前教育实现基本普及</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220427/c638782904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220427/c638782904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部发布一季度“最缺工”职业排行 快递员、家政服务员等位列前十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638781776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638781776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《市场主体登记管理条例》实施首月，新设市场主体同比增长19.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638776287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638776287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新规首月：全国205家市场主体办理歇业，享受制度优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638775680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638775680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吸引外资莫忽视创新型中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638764034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638764034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>文化和旅游部原副部长李金早 受贿6550万元一审获刑15年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638763042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638763042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推进增值税留抵退税落地有声 助力企业稳岗发展显实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761515.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>青蒿素问世50周年暨助力共建人类卫生健康共同体国际论坛在北京举行 外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638760556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638760556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>压力之下，稳就业将从五方面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638775683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电(记者姜琳)人社部就业促进司副司长陈勇嘉27日表示，今年以来，国际形势复杂严峻，国内疫情影响持续，对就业造成了一定压力，但一季度就业局势总体保持基本稳定。下一步将从五方面强化就业优先政策，落实落细稳就业举措，努力完成全年就业目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈勇嘉是在当天召开的人社部2022年一季度新闻发布会上作出的这一表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度全国城镇新增就业285万人，完成全年目标任务的26%；全国城镇调查失业率平均值为5.5%，与上年同期基本持平。“尽管仍面临不少困难和挑战，但就业工作依然具备许多有利条件。”陈勇嘉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降、缓、返、补”支持企业稳就业。延续实施阶段性降低失业、工伤保险费率政策，对部分特困行业实行社会保险费阶段性缓缴政策，提高中小微企业失业保险稳岗返还比例，继续实施企业吸纳重点群体补贴政策，帮助市场主体纾困发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力支持自主创业和灵活就业。加强创业培训和服务，落实担保贷款、创业补贴、场地支持等政策。完善灵活就业社会保障政策，推进新就业形态职业伤害保障试点，加强零工市场建设，优化灵活就业招聘服务，支持多渠道灵活就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加力促进重点群体就业。突出做好高校毕业生就业，聚焦困难问题，实施百万就业见习和城乡基层岗位募集计划，开展公共就业服务进校园活动和未就业毕业生服务攻坚行动。稳定农民工特别是脱贫人口务工规模，实施乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁大型安置区就业帮扶行动。加强困难群体就业帮扶，开发一批公益性岗位托底安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极开展招聘活动。接续开展大中城市联合招聘、民营企业招聘月活动，提前启动百日千万网络招聘专项行动。畅通信息发布、简历匹配、远程面试等线上服务，稳妥有序举办线下招聘会，促进供需匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力优化服务培训。助力重点企业复工复产，努力缓解“招工难”问题，畅通就业服务和政策申领在线办理。大规模开展重点群体、重点行业专项培训，提高劳动者就业能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638775683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布《关于修改&lt;最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释&gt;的决定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央关于建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系的重大决策部署以及“改革人身损害赔偿制度，统一城乡居民赔偿标准”的要求，2022年2月15日，最高人民法院审判委员会第1864次会议讨论通过了《最高人民法院关于修改&amp;lt;最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释&amp;gt;的决定》（以下简称《决定》），并将于2022年5月1日起施行。《决定》制定的背景及主要内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《决定》制定的背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为统一人身损害赔偿纠纷案件相关法律适用问题，我院于2003年12月公布的《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（以下简称《人身损害赔偿解释》），规定残疾赔偿金、死亡赔偿金按照城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准计算，被扶养人生活费按照城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。该规定是基于当时我国经济社会发展基本国情，在城乡户籍制度和城乡二元结构的背景下制定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国户籍制度改革的推进以及经济社会的不断发展，城乡差距逐渐缩小，人身损害赔偿标准问题面临着新情况、新形势。2014年7月24日，国务院印发《关于进一步推进户籍制度改革的意见》，就进一步推进户籍制度改革提出具体政策措施，其中在第三条“创新人口管理”的意见中，提出“建立城乡统一的户口登记制度”“取消农业户口与非农业户口性质区分和由此衍生的蓝印户口等类型，统一登记为居民户口”。2017年2月9日，公安部召开全国户籍制度改革专题视频培训会，会议指出户籍制度改革的政策框架基本构建完成，城乡统一的户口登记制度全面建立，各地取消了农业户口与非农业户口性质区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月15日，中共中央、国务院公布《关于建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系的意见》，明确提出“改革人身损害赔偿制度，统一城乡居民赔偿标准”的要求。为贯彻落实党中央要求，最高人民法院于2019年9月2日印发《关于授权开展人身损害赔偿标准城乡统一试点的通知》，授权各高院在辖区内开展人身损害赔偿纠纷案件统一城乡居民赔偿标准试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动城乡居民赔偿标准统一工作，在总结试点工作经验的基础上，最高人民法院启动了《人身损害赔偿解释》修改工作。经过深入调研论证，并向全社会公开征求意见，在反复研究论证的基础上，制定本《决定》。修改《人身损害赔偿解释》，统一城乡居民赔偿标准，是人民法院认真贯彻落实以习近平同志为核心的党中央关于建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系的重大决策部署以及“改革人身损害赔偿制度，统一城乡居民赔偿标准”要求的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《决定》的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《人身损害赔偿解释》本次修改是为落实党中央关于“改革人身损害赔偿制度，统一城乡居民赔偿标准”的要求，聚焦赔偿标准城乡统一问题。修改共涉及《人身损害赔偿解释》第12条、第15条、第17条、第18条、第22条、第24条六个条文，将残疾赔偿金、死亡赔偿金以及被扶养人生活费由原来的城乡区分的赔偿标准修改为统一采用城镇居民标准计算。主要内容是：将残疾赔偿金、死亡赔偿金由原来按照城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准计算修改为按照城镇居民人均可支配收入标准计算；将被扶养人生活费由原来按照城镇居民人均消费性支出或者农村居民人均年生活消费支出标准计算修改为按照城镇居民人均消费支出标准计算。残疾赔偿金、死亡赔偿金以及被扶养人生活费不再区分城乡居民分别计算，而是统一按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市的城镇居民指标计算。主要基于以下考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，统一采用城镇居民标准是对试点工作经验的总结。最高人民法院于2019年9月2日印发《关于授权开展人身损害赔偿标准城乡统一试点的通知》，授权各高院在辖区内开展人身损害赔偿纠纷案件统一城乡居民赔偿标准试点工作。试点过程中，各地法院根据辖区实际情况开展工作，采用了不同的做法，主要有统一到城镇居民标准和统一到全体居民标准两种做法。总体上，全体居民标准高于农村居民标准，但低于城镇居民标准。根据2021年上半年统计的情况，26个省、自治区、直辖市以及新疆生产建设兵团在试点工作中采用了统一到城镇居民标准的做法。2021年8月份，最高人民法院又印发《关于进一步推进人身损害赔偿标准城乡统一试点工作的通知》，要求各地法院扩大试点范围，并将赔偿标准统一到城镇居民标准上来。据各地报告的情况看，试点工作运行平稳，总体上效果较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，统一采用城镇居民标准能够更为充分地保护受害人利益。尤其是受害者为农村居民的，赔偿数额将获得较大幅度的提高。试点过程中，也有地方采用全体居民标准计算。但考虑到如果统一采用全体居民标准，则可能会降低城镇居民受害者现有的赔偿额度。采用城镇居民标准，能够兼顾城镇居民受害者和农村居民受害者的整体情况，更好地保护人民群众合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，统一采用城镇居民标准与当前我国城镇化发展趋势相符。根据第七次全国人口普查公报，当前居住在城镇的人口占总人口的比例达到了63.89%。与2010年第六次全国人口普查相比，城镇人口比重上升了14.21个百分点。随着我国城镇化的进一步推进，可以预见城镇人口的占比将来会进一步提高。统一为城镇居民标准，符合我国城镇化发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《最高人民法院关于修改〈最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释〉的决定》已于2022年2月15日由最高人民法院审判委员会第1864次会议通过，现予公布，自2022年5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年4月24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法释〔2022〕14号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于修改《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2022年2月15日最高人民法院审判委员会第1864次会议通过，自2022年5月1日起施行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院审判委员会第1864次会议决定，对《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》作如下修改：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、第十二条修改为：“残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、第十五条修改为：“死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、第十七条修改为：“被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费支出额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、第十八条修改为：“赔偿权利人举证证明其住所地或者经常居住地城镇居民人均可支配收入高于受诉法院所在地标准的，残疾赔偿金或者死亡赔偿金可以按照其住所地或者经常居住地的相关标准计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“被扶养人生活费的相关计算标准，依照前款原则确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、第二十二条修改为：“本解释所称‘城镇居民人均可支配收入’‘城镇居民人均消费支出’‘职工平均工资’，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘上一年度’，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、第二十四条修改为：“本解释自2022年5月1日起施行。施行后发生的侵权行为引起的人身损害赔偿案件适用本解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本院以前发布的司法解释与本解释不一致的，以本解释为准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本决定自2022年5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据本决定，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》作相应修改后，重新公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于审理人身损害赔偿案件适用法律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;若干问题的解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2003年12月4日最高人民法院审判委员会第1299次会议通过；根据2020年12月23日最高人民法院审判委员会第1823次会议通过的《最高人民法院关于修改〈最高人民法院关于在民事审判工作中适用《中华人民共和国工会法》若干问题的解释〉等二十七件民事类司法解释的决定》修正；根据2022年2月15日最高人民法院审判委员会第1864次会议通过的《最高人民法院关于修改〈最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释〉的决定》修正，该修正自2022年5月1日起施行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为正确审理人身损害赔偿案件，依法保护当事人的合法权益，根据《中华人民共和国民法典》《中华人民共和国民事诉讼法》等有关法律规定，结合审判实践，制定本解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 因生命、身体、健康遭受侵害，赔偿权利人起诉请求赔偿义务人赔偿物质损害和精神损害的，人民法院应予受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条所称“赔偿权利人”，是指因侵权行为或者其他致害原因直接遭受人身损害的受害人以及死亡受害人的近亲属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条所称“赔偿义务人”，是指因自己或者他人的侵权行为以及其他致害原因依法应当承担民事责任的自然人、法人或者非法人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 赔偿权利人起诉部分共同侵权人的，人民法院应当追加其他共同侵权人作为共同被告。赔偿权利人在诉讼中放弃对部分共同侵权人的诉讼请求的，其他共同侵权人对被放弃诉讼请求的被告应当承担的赔偿份额不承担连带责任。责任范围难以确定的，推定各共同侵权人承担同等责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民法院应当将放弃诉讼请求的法律后果告知赔偿权利人，并将放弃诉讼请求的情况在法律文书中叙明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 依法应当参加工伤保险统筹的用人单位的劳动者，因工伤事故遭受人身损害，劳动者或者其近亲属向人民法院起诉请求用人单位承担民事赔偿责任的，告知其按《工伤保险条例》的规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因用人单位以外的第三人侵权造成劳动者人身损害，赔偿权利人请求第三人承担民事赔偿责任的，人民法院应予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 无偿提供劳务的帮工人，在从事帮工活动中致人损害的，被帮工人应当承担赔偿责任。被帮工人承担赔偿责任后向有故意或者重大过失的帮工人追偿的，人民法院应予支持。被帮工人明确拒绝帮工的，不承担赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 无偿提供劳务的帮工人因帮工活动遭受人身损害的，根据帮工人和被帮工人各自的过错承担相应的责任；被帮工人明确拒绝帮工的，被帮工人不承担赔偿责任，但可以在受益范围内予以适当补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮工人在帮工活动中因第三人的行为遭受人身损害的，有权请求第三人承担赔偿责任，也有权请求被帮工人予以适当补偿。被帮工人补偿后，可以向第三人追偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 残疾辅助器具费按照普通适用器具的合理费用标准计算。伤情有特殊需要的，可以参照辅助器具配制机构的意见确定相应的合理费用标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辅助器具的更换周期和赔偿期限参照配制机构的意见确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 被扶养人生活费计入残疾赔偿金或者死亡赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费支出额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 赔偿权利人举证证明其住所地或者经常居住地城镇居民人均可支配收入高于受诉法院所在地标准的，残疾赔偿金或者死亡赔偿金可以按照其住所地或者经常居住地的相关标准计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被扶养人生活费的相关计算标准，依照前款原则确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 超过确定的护理期限、辅助器具费给付年限或者残疾赔偿金给付年限，赔偿权利人向人民法院起诉请求继续给付护理费、辅助器具费或者残疾赔偿金的，人民法院应予受理。赔偿权利人确需继续护理、配制辅助器具，或者没有劳动能力和生活来源的，人民法院应当判令赔偿义务人继续给付相关费用五至十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 赔偿义务人请求以定期金方式给付残疾赔偿金、辅助器具费的，应当提供相应的担保。人民法院可以根据赔偿义务人的给付能力和提供担保的情况，确定以定期金方式给付相关费用。但是，一审法庭辩论终结前已经发生的费用、死亡赔偿金以及精神损害抚慰金，应当一次性给付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 人民法院应当在法律文书中明确定期金的给付时间、方式以及每期给付标准。执行期间有关统计数据发生变化的，给付金额应当适时进行相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定期金按照赔偿权利人的实际生存年限给付，不受本解释有关赔偿期限的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 本解释所称“城镇居民人均可支配收入”“城镇居民人均消费支出”“职工平均工资”，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上一年度”，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 精神损害抚慰金适用《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》予以确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 本解释自2022年5月1日起施行。施行后发生的侵权行为引起的人身损害赔偿案件适用本解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本院以前发布的司法解释与本解释不一致的，以本解释为准。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【解读】选择部分城市先试行一年——推进个人养老金制度稳步落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍《关于推动个人养老金发展的意见》（以下简称《意见》）情况。有关部门负责人在会上表示，个人养老金制度是我国社会保障体系建设顶层设计中的一个重要制度安排，是多层次、多支柱养老保险体系的重要组成部分，相关部门将密切协同，推进这一制度稳步落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可以享受税收优惠政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人养老金制度是一项全新的制度。人社部副部长李忠介绍，我国多层次养老保险体系主要包括三个方面，也就是通常所说的“三支柱”。第一支柱是基本养老保险，是主体部分。第二支柱是企业年金和职业年金，加上第三支柱个人养老金和其他个人商业养老金融业务，是对第一支柱的有效补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部数据显示，截至3月底，基本养老保险参保人数达到10.3亿人，基本养老保险基金年度收支规模达到12.6万亿元，累计结存超过6万亿元。参加企业年金和职业年金的职工有7200万人，积累基金4.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李忠表示，与基本养老保险由国家强制实施和企业年金、职业年金由用人单位及其职工建立、共同缴费相比，个人养老金制度有三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府政策支持。个人参加个人养老金制度最直接的好处，就是可以享受国家税收优惠政策。通过给予税收优惠支持，鼓励参保人积极参加。参加人通过个人养老金信息管理服务平台建立本人唯一的个人养老金账户，记录所有相关信息，作为参加个人养老金制度、享受税收优惠政策的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人自愿。先有基本再有补充，在中国境内参加城镇职工基本养老保险或者城乡居民基本养老保险的劳动者，都可以参加个人养老金制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场化运营。充分发挥市场作用，营造公开公平公正的市场环境，个人养老金缴费可以用于购买符合规定的银行理财等金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起步阶段年度缴费上限1.2万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个人养老金制度的最大特点是个人自愿参加。为了方便参加人轻易熟悉政策、轻松上手操作，在政策制定过程中特别注重参加的便捷性和实效性。”人社部养老保险司司长聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加条件比较简单。目前参加基本养老保险的人数为10.3亿人，其中在职人员不论是什么就业形态，不受就业地域、户籍限制，只要个人自愿都可以公平参加这个制度，跨省跨地域流动时，个人权益不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与方式比较灵活。在参与程度上，参加人自主决定是全程参加还是部分年度参加。在缴费额和缴费方式上，起步阶段只要不超过年度缴费上限1.2万元，参加人可以自主决定缴多少，本年度内既可以一次性缴也可以分次缴。根据经济社会发展水平和多层次、多支柱养老保险体系发展情况等因素，会适时调整缴费上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开户比较简便。按照制度设计，参加个人养老金需要开设两个账户：一个是在信息平台建立个人养老金账户，用于信息记录、查询和服务等；另一个是在银行开立或者指定的个人养老金资金账户，用于缴费、购买产品、归集收益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资比较便捷。参加人可以根据不同偏好，自主选择银行理财、储蓄存款、商业养老保险、公募基金等，还可以短期中期长期组合，这些操作都可在资金账户中完成，不需要跑多个部门和机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领取方式比较灵活。参加人达到领取条件时，可以选择按月、分次或者一次性领取，商业银行根据个人选择的方式，把个人账户资金转入到参加人的个人社会保障卡银行账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保国家惠民政策落到实处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕个人养老金制度，多个部门表示正推进相关工作。李忠说：“下一步，我们将结合实际分步实施，选择部分城市先试行1年，再逐步推开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部社会保障司负责人郭阳表示，在个人养老金方面，主要是坚持政府引导、市场运作、有序发展的原则，国家制定税收优惠政策，鼓励个人参与，支持参保人利用市场化手段丰富个人养老金的资金储备。财政部将会同相关部门抓紧研究制定相关配套政策，推动个人养老金制度尽早落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会证券基金机构监管部负责人林晓征介绍，证监会将抓紧出台个人养老金投资公募基金的相关制度规则，完善行业基础设施平台，持续加强机构和从业人员监管，着力推动提升管理人的投资管理能力和规范化运作水平，强化投资者保护，切实保障养老金投资运作安全规范，促进个人养老金事业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银保监会将稳妥有序推动银行保险机构规范开展个人养老金相关金融业务，确保个人养老金资金账户稳健运行。”银保监会人身保险监管部负责人王宏鹤说，目前，银保监会正在研究制定相关配套政策，明确资金账户规则和相关产品管理要求。同时与人社部密切协作，抓紧推进金融信息平台与个人养老金信息管理服务平台对接，实现金融产品与账户信息系统互联互通以及相关业务数据在部门间实现共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王宏鹤表示，个人养老金账户锁定到退休，目的是使个人投入的资金真正用于养老保障。“我们将鼓励金融机构推出更多有利于养老金稳健增值的产品，探索通过长期投资、价值投资为参与人提供合理回报。同时，监管部门将加强对个人养老金相关金融业务监管，严厉打击违规行为，切实维护消费者合法权益，确保国家惠民政策落到实处。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度工业经济总体平稳开局，持续提振如何发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电 题：一季度工业经济总体平稳开局，持续提振如何发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者魏玉坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新的下行压力，今年一季度工业经济总体平稳开局，企业利润保持增长，但不同行业、不同类型企业间利润分化明显。当前国际形势复杂严峻，国内疫情多发，有些突发因素超出预期，企业生产经营困难加大，提振工业经济仍需加力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局27日发布数据，一季度，全国规模以上工业企业利润同比增长8.5%。但从三大门类看，采矿业利润增长1.48倍，制造业下降2.1%，电力、热力、燃气及水生产和供应业下降30.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能源保供措施有效推进，煤炭等能源产品生产较快增长，叠加国际地缘政治冲突等因素导致大宗商品价格大幅上涨，共同带动相关行业利润快速增加。”国家统计局工业司高级统计师朱虹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，一季度煤炭采选业、石油天然气开采业3月份工业生产者出厂价格（PPI）同比上涨53.9%、47.4%，带动一季度行业利润分别增长1.89倍、1.51倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分装备和消费品制造行业利润有所改善。一季度，部分装备制造行业受新能源汽车相关产业产能释放、医疗设备需求增多等因素推动，利润增速有所加快。比如电气机械行业利润增长10.4%，增速较1至2月份加快4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，一季度，高技术制造业利润同比增长3.8%，较1至2月份有所改善。其中，电子及通信设备制造业利润由1至2月份下降转为增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业经济是经济发展的“压舱石”。朱虹表示，今年以来，面对复杂严峻的国内外环境，各地区各部门坚持稳字当头、稳中求进，扎实做好助企纾困、支持实体经济发展各项工作，工业企业利润保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也要看到，外部输入性通胀压力加大，新冠肺炎疫情多点散发，给工业经济平稳发展带来诸多挑战，企业生产经营困难增多。”朱虹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，一季度，规模以上工业企业利润增速虽然保持增长，但增速比上年四季度回落3.8个百分点。此外，工业企业营业收入增长放缓，工业产销衔接水平下降，企业库存高位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模以上工业企业，即年主营业务收入为2000万元及以上的工业法人单位。虽然一季度规模以上工业企业利润平稳增长，但很多中小微企业发展仍面临着原材料价格上涨等挑战，“增产不增收、增收不增利”矛盾突出，企业生产经营困难加大，工业经济持续恢复的基础仍不牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，针对工业经济运行中出现的困难挑战，各有关部门各地正积极采取政策举措，加大已出台政策落实力度，促进工业经济持续平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分物流受阻，对产业链供应链的稳定和畅通带来压力，工信部正完善重点产业链供应链“白名单”制度，建立汽车、集成电路等重点产业链龙头企业日调度机制，并加强部门联动和政策协同，及时协调解决企业物流运输中的问题诉求，努力做到“原料运得进、产品运得出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北出台普惠性减税降费政策、加大金融信贷支持等7方面35条措施，加大中小微企业设备器具税前扣除力度；江苏常州市工信局通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）渠道，收集企业供应链受阻诉求，多措并举强化跨区域物流合作和上下游产销对接……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹表示，下阶段，要落实落细支持实体经济稳定发展的各项政策措施，持续做好保供稳价工作，保障物流畅通，着力稳定产业链供应链，激发市场主体活力，为工业经济持续健康运行创造更多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年3月份金融市场运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、债券市场发行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，债券市场共发行各类债券59451.8亿元。其中，国债发行6300.0亿元，地方政府债券发行6186.7亿元，金融债券发行8872.8亿元，公司信用类债券 1 发行13854.4亿元，信贷资产支持证券发行451.6亿元，同业存单发行23206.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月末，债券市场托管余额为137.8万亿元。其中，国债托管余额22.5万亿元，地方政府债券托管余额31.9万亿元，金融债券托管余额32.3万亿元，公司信用类债券托管余额31.8万亿元，信贷资产支持证券托管余额2.6万亿元，同业存单托管余额14.7万亿元。商业银行柜台债券托管余额434.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、债券市场运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，银行间债券市场现券成交23.5万亿元，日均成交10232.6亿元，同比增加23.7%，环比减少5.5%；78%的交易单笔成交量主要分布在500-5000万元，15%的交易单笔成交量在9000万元以上，单笔平均成交量5024万元。交易所债券市场现券成交3.6万亿元，日均成交1585.2亿元，同比增加85.3%，环比增加23.7%。商业银行柜台市场债券成交17.1万笔，成交金额287.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、债券市场对外开放情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年3月末，境外机构在中国债券市场的托管余额为4.0万亿元，占中国债券市场托管余额的比重为2.9%。其中，境外机构在银行间债券市场的托管余额为3.9万亿元；分券种看，境外机构持有国债2.4万亿元、占比62.7%，政策性金融债1.0万亿元、占比26.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、货币市场运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，银行间货币市场成交共计118.0万亿元，同比增加17.0%，环比增加32.9%。其中，质押式回购成交106.8万亿元，同比增加20.9%，环比增加34.1%；买断式回购成交5575.8亿元，同比增加14.4%，环比增加45.2%；同业拆借成交10.6万亿元，同比减少11.4%，环比增加21.9%。交易所标准券回购成交37.8万亿元，同比增加28.6%，环比增加39.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，银行间质押式回购月加权平均利率为2.08%，环比上升2个基点；同业拆借月加权平均利率为2.07%，环比上升1个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、票据市场运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，商业汇票承兑发生额2.7万亿元，贴现发生额1.9万亿元。截至3月末，商业汇票承兑余额17.4万亿元，贴现余额10.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，签发票据的中小微企业8.7万家，占全部签票企业的92.3%，中小微企业签票发生额1.8万亿元，占全部签票发生额的66.1%。贴现的中小微企业9.2万家，占全部贴现企业96.8%，贴现发生额1.4万亿元，占全部贴现发生额75.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、股票市场运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，上证指数收于3252.2点，较上月末下跌210.1点，跌幅为6.1%；深证成指收于12118.3点，较上月末下跌1337.4点，跌幅为9.9%。3月份，沪市日均交易量为4382.3亿元，环比增加11.8%；深市日均交易量为5782.2亿元，环比增加5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、银行间债券市场持有人结构情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月末，银行间债券市场的法人机构成员共3841家，全部为金融机构。按法人机构统计，非金融企业债务融资工具持有人 2 共计2236家。从持债规模看，前50名投资者持债占比50.8%，主要集中在基金公司、国有大型商业银行（自营）和股份制商业银行（代客）；前200名投资者持债占比81.9%。单只非金融企业债务融资工具持有人数量最大值、最小值、平均值和中位值分别为75、1、11、10家，持有人20家以内的非金融企业债务融资工具只数占比为92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，从交易规模看，按法人机构统计，非金融企业债务融资工具前50名投资者交易占比50.2%，主要集中在证券公司（自营）、城市商业银行（自营）和股份制商业银行（自营），前200名投资者交易占比82.8%。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638761679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>组合式税费“礼包”护航中小微企业“轻装快跑”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638767913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业稳发展，离不开成千上万的中小微企业，也离不开实实在在税费政策的支持。受疫情影响，部分中小微企业由于体量小、抗风险能力弱，成长发展面临着各种困难和挑战。今年以来，国家税务总局高邮市税务局积极落实组合式税费支持政策，针对中小微企业推出“一揽子”服务举措，帮助企业抵减和对冲市场风险，助力企业“轻装快跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，扬州市森林汽车零部件有限公司上下游企业停工停产的很多，订单数量骤减，销售额同比下降了40%，资金面临着前所未有的压力。“无论是工人的工资发放，还是高价位的原材料和物流成本，都需要大量流动资金的支撑。”企业负责人王森林坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　了解到该企业情况后，当地税务部门第一时间为其送来政策“礼包”，里面汇集了大规模增值税留抵退税、“六税两费”扩围减半、制造业缓税等组合式税费优惠政策，帮助企业了解享受政策红利，缓解资金难题。在税务部门的宣传辅导下，该公司享受到了“六税两费”减免3.6万元，并收到了留抵退税款6.2万元。“及时、高效、零折扣！这是我们小微企业在疫情寒冬里收到的最温暖的礼物。”王森林表示，在一系列利好政策支持下，企业一定能坚持到云开“疫”散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年组合式税费支持政策的“重头戏”，大规模增值税留抵退税政策聚焦中小微企业和重点行业，实行增量留抵和存量留抵并退，为迫切需要“真金白银”式支持的企业解了资金之渴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，露营悄然成为休闲度假的“顶流”。一顶帐篷、一片草地、一桌精致的美食作为拥抱大自然的出游新方式，这也让帐篷销售迎来新一波热潮。姜生林是江苏普锐斯户外用品有限公司负责人，公司主要从事帐篷、野餐垫、折叠椅的生产销售，面对露营热带动产品热销，本该高兴的他却显得有些力不从心。疫情发生以来，长三角地区物流受到明显影响，原材料和运输成本短时间内飞速上涨。“尽管订单火爆，利润前景也十分看好，可加投的钱从哪儿来？我们的流动资金已经捉襟见肘，不得不降低运输频次，缩减产能。”姜生林无奈地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接到企业的求助后，高邮市税务局立即安排专人辅导企业办理留抵退税事宜，并为企业开辟“绿色通道”。15.6万元退税款到达公司账户后，姜生林一下子看到了希望。“刚开始还担心退税流程多、操作难、时间长，没想到在税务人员的辅导下，几分钟就顺利完成了申请。”他激动地表示，这笔钱既为企业“减了压”，更为企业“加了油”，将用于采购一批新钢管和油布，开足马力加快生产，争取闯出更大的一片天地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638767913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：拟对119种产品实施国家监督抽查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638768977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家市场监督管理总局网站消息，近日，市场监管总局发布《2022年产品质量国家监督抽查计划》，拟对119种产品实施国家监督抽查，涉及生活家居、农业生产、建筑装修、道路交通等多个领域。其中，电子电器产品26种，农业生产资料8种，建筑和装饰装修材料14种，电工及材料产品11种，机械及安防产品19种，日用及纺织品16种，耐用消费品12种，食品相关产品13种。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638768977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅印发《国家“十四五”时期哲学社会科学发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638778216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央办公厅印发《国家“十四五”时期哲学社会科学发展规划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月27日电 近日，中共中央办公厅印发了《国家“十四五”时期哲学社会科学发展规划》（以下简称《规划》），围绕贯彻落实党中央提出的加快构建中国特色哲学社会科学的战略任务，对“十四五”时期哲学社会科学发展作出总体性规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求，哲学社会科学工作要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚持立足中国、借鉴国外，挖掘历史、把握当代，关怀人类、面向未来，以加快构建中国特色哲学社会科学为主题，以提升学术原创能力为主线，以加强学科体系、学术体系、话语体系建设为支撑，以重大项目、重点工程、重要平台为牵引，以体制机制改革创新为动力，努力建设学科布局优、学术根基牢、科研水平高、服务能力强、国际影响大的中国特色哲学社会科学，为全面建设社会主义现代化国家提供有力思想和智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，哲学社会科学工作必须坚持党的全面领导，把党的领导落实到工作的方方面面；坚持“二为”方向、“双百”方针，树立以人民为中心的研究导向；坚持内涵式发展，增强哲学社会科学持续发展能力；坚持守正创新，增强哲学社会科学的主体性、原创性；坚持统筹协调，形成统一领导、分工合作、科学高效的哲学社会科学工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》强调，要切实发挥马克思主义对哲学社会科学的引领作用，深入实施马克思主义理论研究和建设工程，深化拓展习近平新时代中国特色社会主义思想研究阐释，形成党的创新理论学术支撑体系。要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，继续推进马克思主义中国化时代化，发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，要加快中国特色哲学社会科学学科体系、学术体系、话语体系建设。按照突出优势、拓展领域、补齐短板、完善体系的要求，促进基础学科健全扎实、重点学科优势突出、新兴学科和交叉学科创新发展、冷门学科代有传承，打造具有中国特色和普遍意义的学科体系；创新学术理论体系、学术研究组织体系、学术平台支撑体系、学术评价考核体系，增强我国哲学社会科学的主体性、原创性、本土化和竞争力；坚持以中国传统、中国实践、中国问题作为学术话语建构的出发点和落脚点，提炼出具有中国特色、世界影响的标识性学术概念，加快中国学术走出去步伐，深化人文交流，在博采众长中形成中国学术的大视野、大格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，要加强中国特色新型智库建设，着力打造一批具有重要决策影响力、社会影响力、国际影响力的新型智库，为推动科学民主依法决策、推进国家治理体系和治理能力现代化、推动经济社会高质量发展、提升国家软实力提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，要加强新时代哲学社会科学人才队伍建设，坚持党管人才原则，实施以育人育才为中心的哲学社会科学整体发展战略，建设种类齐全、梯队衔接、结构合理、专业突出的哲学社会科学人才体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638778216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：5月1日至年底，对符合条件的快递收派收入免征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638779513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国常会指出，要加强对货运经营者帮扶。5月1日至年底，对符合条件的快递收派收入免征增值税。尽快推出1000亿元再贷款支持物流仓储等企业融资。合理支持车贷延期还贷。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e9ff62ca474ee351" id="8c718aa3264ac13b6b3bf5e832b9a228" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638779513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：听取交通物流保通保畅工作汇报 要求进一步打通堵点畅通循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638779641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，听取交通物流保通保畅工作汇报，要求进一步打通堵点畅通循环。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638779641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：决定加大稳岗促就业政策力度，保持就业稳定和经济平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638778742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，决定加大稳岗促就业政策力度，保持就业稳定和经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638778742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：一季度城镇新增就业285万人，将全力促进高校毕业生、农民工等重点群体就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，人力资源和社会保障部举行2022年一季度网上新闻发布会，介绍一季度工作进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部政策研究司司长、新闻发言人卢爱红在发布会上介绍，一季度，人力资源社会保障工作取得积极进展。就业局势保持总体稳定，城镇新增就业285万人，完成全年目标的26%。社会保障制度改革持续深化，基金运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/42a7763d190c0613" id="33d096a6bfcafbca10376ae1281dc30c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度城镇新增就业人数高于2020年同期但略低于去年一季度的297万人，显示就业市场仍面临一定的压力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力促进高校毕业生等重点群体就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，本月初召开的国务院常务会议在部署相关工作时提出，对餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业，在今年二季度实施暂缓缴纳养老保险费，并将已实施的阶段性缓缴失业和工伤保险费政策范围，由餐饮、零售、旅游业扩大至上述5个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国劳动学会特约研究员苏海南在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者采访时表示，这一举措主要是考虑到疫情对这些行业的影响，希望通过政策稳企稳岗，进而保就业稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏海南强调，“从目前全国多个地区反复受到疫情冲击的情况来看，疫情给企业带来的影响很大，造成了不小的困难，我认为仅仅通过人社部这一个部门为企业减负的政策是不够的，要从更大的背景，从国民经济的层面去研究怎样平衡坚持动态清零与经济恢复发展的关系，统筹研究多方面共同发力，以帮助企业渡过难关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏海南认为，如果近期疫情依然反复并对国民经济产生比较大的影响，估计这类为企业减负的政策可能还会延长其持续的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于稳就业的下一步工作安排，人社部就业促进司副司长陈勇嘉表示，将坚决贯彻党中央、国务院决策部署，认真落实政府工作报告要求，坚持稳字当头、稳中求进，强化就业优先政策，落实落细稳就业举措，努力完成全年就业目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈勇嘉强调，人社部将全力促进重点群体就业。突出做好高校毕业生就业，聚焦困难问题，实施百万就业见习岗位募集、城乡基层岗位募集计划，接续开展公共就业服务进校园活动和未就业毕业生服务攻坚行动，积极拓展就业渠道，扎实做好服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，要稳定农民工特别是脱贫人口务工规模，加强地区间劳务协作和信息对接，推进劳务品牌建设，实施乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁大型安置区就业帮扶行动。加强困难群体就业帮扶，健全就业援助机制，开发一批公益性岗位托底安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，苏海南对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者表示，高校毕业生和农民工历年来都是就业的重点群体，并且今年在疫情反复的背景下显得更加突出。他建议，企业在人员更新换代时，其退休人员空出来的岗位可以尽可能考虑给到毕业生。农民工就业与疫情防控政策紧密相关，各地应该在坚持动态清零不动摇的前提下想方设法确保农民的零工经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至3月底三项社保基金累计结存7.18万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢爱红在发布会上表示，党的十八大以来，社会保障覆盖范围持续扩大，基本养老保险、失业保险、工伤保险参保人数分别从7.88亿人、1.52亿人、1.9亿人，增加到今年3月底的10.3亿人、2.3亿人和2.8亿人。社会保障水平稳步提高，保障能力持续增强，截至3月底，基本养老、失业、工伤3项社会保险基金累计结存7.18万亿元，基金运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社会保障工作进展情况，人社部相关工作安排提出，各地要落实城乡居民基本养老保险费代缴政策，推动城乡居民养老保险法定人员全覆盖。做好长江退捕渔民和被征地农民参加养老保险工作，约17.2万重点水域退捕渔民参加基本养老保险。按时足额发放各项社会保险待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，苏海南向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者表示，人社部特意提到“做好长江退捕渔民和被征地农民参加养老保险工作”，这些渔民和农民响应长江流域生态圈建设的要求进行退渔退地，国家相应地从政策层面确保他们的利益，落实国家责任，这是完全必要且合理的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“加快推进居民服务‘一卡通’，优化社保公共服务平台功能，不断提升社保经办管理服务水平”的工作要求，人力资源和社会保障部信息中心主任宋京燕在发布会上介绍，社保卡是国家在民生服务方面的基础性载体，近年来，人社部遵循“一卡多用、全国通用”的原则，按照出生、就业、失业、流动、退休等为主线，推进全业务进卡、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）用卡、全生命周期用卡，不断拓展居民服务“一卡通”功能，提供更加方便快捷的服务，让群众切实感受到更可靠、更充分的民生保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于如何优化“一卡通”的便民服务，苏海南告诉《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者，其实可以借疫情减少线下面对面服务的这个特点，转危为机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例说，可以在已有服务的基础上进行梳理，摸清哪些项目可以由线下转为线上，待梳理清楚后，对线上办理的项目进行扩充，这样也有助于让居民更能感受到服务水平的提升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有、民营、外资混合的社会企业正在兴起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638770245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年4月27日，北京大成企业研究院与社会科学文献出版社共同在京发布了《走向共同富裕：民营企业向社会企业转变研究》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过40多年的改革开放，支撑和主导中国经济发展方向的大型企业，正在发生一个重大而深刻的变化：国有、民营和外资三类企业中的大型企业，都在不同程度地、以不同形式发展着混合经济，且逐步发展成为三者混合的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《走向共同富裕——民营企业向社会企业转变研究》是北京大成企业研究院开展的研究课题。本书对民营企业向社会企业转变的新型社会企业实践及相关理论政策进行了探讨研究。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638770245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-瑞士第三方市场合作工作组首次会议顺利召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638782776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日，国家发展改革委外资司负责同志与瑞士联邦财政部副国务秘书共同在线上主持召开中瑞第三方市场合作第一次会议，中国外交部，瑞士联邦经济部、驻华使馆代表参加会议，瑞士再保险、ABB等有关瑞方企业和商会在会上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中瑞双方就第三方市场合作机制建立以来取得的进展、未来在项目和融资中的合作机会、“一带一路”能力建设中心的下一步安排等进行了深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月第二届“一带一路”国际合作高峰论坛期间，国家发展改革委与瑞士联邦财政部、经济教育与科研部签署《关于开展第三方市场合作的谅解备忘录》，并商定成立中瑞“一带一路”能力建设中心，这是中国与发达国家开展共建“一带一路”和第三方市场合作的重要创新举措。2020年1月达沃斯世界经济论坛召开前夕，国家发展改革委与瑞士联邦财政部在苏黎世召开中瑞“一带一路”能力建设论坛暨中瑞第三方市场合作圆桌会，中瑞两国领导人出席论坛并做重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638782776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政安排农业生产救灾资金16亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者潘宇静）4月27日，农业农村部网站消息，近日，财政部会同农业农村部下达农业生产和水利救灾资金16亿元，实施新的小麦“一喷三防”补贴政策，支持河北、江苏、安徽、山东、河南等22省（区、市），对小麦生长期喷施杀虫剂、杀菌剂、植物生长调节剂、叶面肥混合剂等“一喷三防”措施给予补助，以防农作物病虫害、防干热风、防早衰，促进小麦稳产增产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄柳权会见香港交易所集团行政总裁欧冠升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c2ae3158e4dbc60d" id="1151f56db78e9d50cf0ee5f7619ba6e7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日上午，黄柳权副主任在钓鱼台国宾馆会见香港交易所集团行政总裁欧冠升，双方就深化内地和香港在金融领域的合作等问题进行了广泛交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国务院港澳事务办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d27b41d6e0d1cd55" id="2e11e65264532e8d9a17a610d349859e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638773191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华时评：为全面建设社会主义现代化国家积势蓄能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京4月27日电 题：为全面建设社会主义现代化国家积势蓄能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者安蓓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日召开的中央财经委员会第十一次会议研究全面加强基础设施建设问题。习近平总书记强调，基础设施是经济社会发展的重要支撑，要统筹发展和安全，优化基础设施布局、结构、功能和发展模式，构建现代化基础设施体系，为全面建设社会主义现代化国家打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，要深刻认识全面加强基础设施建设的重大意义。基础设施是经济社会发展的重要支撑，既包括传统的“铁公基”，也包括新型基础设施，涉及交通、能源、水利、市政、物流、农业农村以及信息基础设施、融合基础设施、创新基础设施等多个领域。会议指出，全面加强基础设施建设，对保障国家安全，畅通国内大循环、促进国内国际双循环，扩大内需，推动高质量发展，都具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国在重大科技设施、水利工程、交通枢纽、信息基础设施、国家战略储备等方面取得了一批世界领先的成果，基础设施整体水平实现跨越式提升。但同时，必须认识到，我国基础设施同国家发展和安全保障需要相比还不适应。“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确提出，统筹推进传统基础设施和新型基础设施建设，打造系统完备、高效实用、智能绿色、安全可靠的现代化基础设施体系。当前部署全面加强基础设施建设，构建现代化基础设施体系，既利当前，更惠及长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深刻认识全面加强基础设施建设重大意义，就要准确把握这一工作的部署任务。这次会议对全面加强基础设施建设进行全面部署，就“加强交通、能源、水利等网络型基础设施建设”“加快建设国家综合立体交通网主骨架”“加快构建国家水网主骨架和大动脉”“加强信息、科技、物流等产业升级基础设施建设”“加强城市基础设施建设”“加强农业农村基础设施建设”“加强国家安全基础设施建设”等诸多重大任务作出安排、提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深刻认识全面加强基础设施建设重大意义，就要全面理解这一工作的战略考量和指导原则。当前对全面加强基础设施建设、构建现代化基础设施体系进行进一步全面部署，是着眼中长期、立足全面建设社会主义现代化国家的战略安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，要坚持以人民为中心的发展思想，坚持问题导向、目标导向，统筹发展和安全，系统谋划、整体协同，精准补短板、强弱项，优化基础设施布局、结构、功能和发展模式，调动全社会力量，构建现代化基础设施体系，实现经济效益、社会效益、生态效益、安全效益相统一，服务国家重大战略，支持经济社会发展，为全面建设社会主义现代化国家打下坚实基础。要认真贯彻会议提出的“立足长远”“适度超前”“科学规划”“多轮驱动”“注重效益”等指导原则，强化基础设施建设支撑保障，有力有效推动这一重大工作决策部署落实落好。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220427/c638769779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>