<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2020 04:23:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：上半年服务贸易趋稳 旅行服务进出口大幅下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易创新发展试点扩至21省份 新一轮试点名单即将公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份养老金已全部上涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国上半年GDP出炉 看看你所生活的省市排名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622546768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融所所长：中小银行可考虑金融监管部门派驻参与监事会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各国应以MPIA为契机 重建常态化WTO上诉机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易成我国稳外贸新亮点 服务进出口总额连续6年保持世界第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622536411.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622536411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>摸底筛选上市“后备军” 银行信贷、创投基金、私募股权多路并进 多地出台扶持政策培育优质科创企业上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦培育和壮大科创企业，多路资金正加速集结。从企业家座谈会到企业上市工作专题会，近期地方密集释放政策信号，着力培育优质科创企业上市。北京、山东、广州等地展开摸底筛选，建立科创企业培育库，储备优质后备上市资源。此外，银行信贷、创投基金、私募股权等多路资金纷纷涌向科创企业，全生命周期的资金“保障网”正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受《经济参考报》采访的多位专家表示，科创企业技术升级和更新换代快，需要多方面、全周期的金融支持。建议商业银行与创投机构、政府产投基金等加强合作，支持有条件的地区设立科创企业专业银行，为优质科创企业提供全周期、综合化金融服务。同时加快发展多层次资本市场，以科创板改革为契机，建立向科创企业精准输送金融血液的对接机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地出台政策扶植科创企业上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创企业是促进产业技术迭代和创新发展的关键力量，其发展离不开金融支持。但业内指出，大部分科创企业呈现出“轻资产、高成长、高波动”的发展特征，我国金融市场供需存在不平衡，科创企业面临直接融资难、抵押担保难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕科创企业融资难点，近半个月来地方密集召开的企业家座谈会、企业上市工作专题会，着力培育优质上市企业，拓展其直接融资渠道。8月3日广州召开全市企业上市工作视频会议，提出聚焦超集成电路、5G等重点产业，用3年时间推动新增境内外上市公司60家。7月28日，天津召开高成长企业家座谈会，明确将全力实施新动能引育行动计划，突出发展智能科技产业，力争到2024年实现科技型上市企业数量倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地也展开摸底筛选，建立科创企业培育库，储备优质后备上市资源。广州表示将对规模以上和市场前景好、持续经营能力强的企业开展摸底筛选，建立拟上市企业库和企业上市梯队。北京出台上市公司“钻石工程”行动计划，力争到2022年建立全市统一的上市挂牌后备企业资源库，完成新增境内外上市公司数量超过100家，新三板精选层挂牌企业100家的目标。山东日前公布首批科技型企业科创板上市培育库入库企业名单，50家企业入选，涉及新一代信息技术、新材料、生物医药、高端装备等主要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，直接融资带动科创企业融资作用明显。截至8月5日，科创板上市企业达到143家，总市值超过2.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内指出，通过直接融资渠道，科创企业能够更便利地获取资金，满足长期的融资需求。新鼎资本董事长张驰表示，推动科创企业上市，充裕的资金链有助于企业进行研发和创新，吸纳优秀人才，推动企业长足发展；另一方面，科创企业具有较大发展前景，对投资者吸引力强，促进形成资金助力科创产业发展的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多路资金“保障网”加速形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与扶植科创企业上市相同步，涵盖私募股权、创投基金、银行信贷的全生命周期的资金“保障网”正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月5日，国家中小企业发展基金正式开始受理子基金遴选申请。这一千亿规模的“超级母基金”在公告中表示，将通过股权投资方式，重点支持创新成长型中小企业加快发展。子基金开启遴选意味着私募股权、创投市场将迎来新资金的注入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，私募股权、创投行业在科创企业，尤其是处于初创阶段的企业融资上，发挥着重要作用。投中研究院院长国立波对记者表示，从规模上看，至少有80%的创投和私募股权基金投资于各类科创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公募基金、银行理财也开始加速布局。7月底，首批6只科创板基金已全部宣布售罄，首次募集净认购额累计超过90亿元。工商银行近日透露，工银理财已向市场发行23支科创题材理财产品，累计投资打新基金等科创板类相关投资超200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　间接融资方面，多家银行借助金融科技完善对科创企业的融资支持。近日，兴业银行推出科创企业专属评价体系，依托大数据对超过6000家科创企业的科技创新能力进行精准画像，打破了传统银行对科创企业的评估模式，下阶段还将基于该评价体系推出“科创云贷”线上融资产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步服务科创企业，多地诞生了为科创企业设立的金融服务机构。以工商银行为例，目前已在上海、深圳设立了总行级科创企业金融服务中心，为74家已上市科创企业提供综合金融服务，并与40多家已上市科创企业建立信贷关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;融资渠道需进一步拓展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，目前科创融资体系仍然以银行贷款的间接融资为主，其融资方式仍需进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国立波指出，缺少长期的、可持续的资本，是导致我国创投领域募资难的主要瓶颈。我国目前对于创投机构的退出还缺乏包容性。建议由政府引导基金发挥核心作用，推动资本向早期投资聚焦，特别是天使投资人要更多地为天使阶段的科创企业提供资本的支持。在企业发展的后段，加大并购基金的发展力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动创投行业的健康发展需要进一步完善政策环境和市场环境。”中国银行研究院研究员范若滢表示，一方面需要引导长期资本的形成与参与，推动培育长期机构投资者，充分发挥政府性基金的作用。另一方面需要进一步完善多层次资本市场建设，为风险投资提供获利退出路径，形成一级和二级市场的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张驰表示，加快多层次资本市场建设，完善科创企业成长壮大的融资渠道，提升市场估值能力和流动性仍是下一步工作的重点。“对于偏早期项目投资的基金，可以考虑给予更多激励政策，从而促进更多资金流向早期项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范若滢也建议，下一步加强投贷联动。鼓励商业银行与创投机构、政府产投基金等加强合作，为优质科创企业提供全周期、综合化金融服务。支持有条件的地区设立科创企业专业银行，或银行机构设立专营分支机构，围绕科创企业产业链和项目提供更有针对性的金融服务。设立政府投资基金，支持有发展潜力的科创企业。围绕产业链升级方向等梳理未来具有增长潜力的重点领域并进行投资引导。此外，加快多层次资本市场建设，完善科创企业成长壮大的融资渠道。以科创板改革为契机，建立起向科创企业精准输送金融血液的对接机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“贝壳”之名，与中国经济破浪前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经，刻画当下中国市场经济镜像，也连通中国经济未来。它是索引与指南，也将是历史的一份经济底稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝者，“古者货币为宝”。远古时代，人们用贝壳作为货币，进行人类社会的原始交易。作为信任媒介的贝壳，可谓见证了中国最初的商业文明故事，也是中国商业文明萌芽期的珍贵凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，新京报以“贝壳”为名，推出全新的独立财经平台——贝壳财经，并开启为期一周的“2020新京报贝壳财经夏季峰会”，以记录这一时刻。贝壳财经的上线喻示着，新京报将以更高扬的姿态，投身经济报道的浪潮中，与中国经济一起破浪前行，见证中国新的商业文明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一切正逢其时。当下的中国经济，正处在深化改革、转型和向高质量迈进的关键时期，疫情之下，韧性犹显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时下的世界经济，则面临着诸多的不确定性：贸易摩擦与经济地方主义的抬头，增加着全球化回流的风险；而疫情这只“黑天鹅”，带来的冲击又很难短时间内消除。当此之时，中国关心着世界的走向，世界的目光也在看向中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济如一朵巨浪，蕴藏着五光十色的贝壳，等着专业的新闻媒体去捡拾与打捞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代呼唤严肃而权威的财经媒体，贝壳财经因势而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经立足北京，坐拥京城丰富的企业与金融资源；同时放眼全国与世界，秉持高远格局，致力于将更深度、更专业、更权威的新闻报道，呈现于用户眼前，与时代诉求连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报，始终怀抱进步的、美好的价值取向，以新闻媒体的责任感，记录并促进着中国社会的革新与变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内置了新京报基因，贝壳财经同样将视角伸向市场经济中那些个体沉浮、企业成长、政策变迁，以及关乎中国经济未来的长远大势；以强烈的使命感讲述中国市场经济进程中的变革故事，助力变局中的中国经济一路前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贝壳财经平台上，有经历多元的个体创富故事，有对公司价值的深度挖掘，还有对行业动向的深刻洞察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经是这个时代个体与机构的一份生存指南，帮人们在不确定性与机遇共存的年代，披沙拣金，锚定未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“眼光向下”的同时，贝壳财经也为时代画像。中国经济正处于大变革时代，从顶层设计到资本市场，从创业热潮到新经济成长，那些重大的事件与趋势，理念与思想，秩序与规则，都将是我们笔下与镜头描摹的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经潜望远景，直面弊端，洞悉平静湖面下的真相。中国市场经济经过多年发展，正在走向完善与成熟，却也依然存在“隐秘的角落”，侵蚀着市场经济的健康肌体。抽丝剥茧的调查，专业深度的分析，揭示暗流，把脉痼疾，也是贝壳财经的责任所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是市场经济浪奔浪涌的时代，也是丰富性与可能性共存的时代，更是记录者的黄金时代。贝壳财经致力刻画中国经济的样貌，嵌入中国社会发展的整体进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推出贝壳财经，是新京报一次主动求变，也是新京报内容品牌的一次全新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从创报到“触”网，到“移动优先”，到新闻视频与微信矩阵双翼齐飞，到新京报APP全新上线，到推出“石榴计划”、打造5G新闻实验室，再到推出“贝壳财经”……新京报的改变从未停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经的推出，并非临时起意，而是应时代需要而生。脱胎于新京报经济新闻，贝壳财经在诞生之初，就已是中国与世界经济的瞭望者与思考者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在未来，贝壳财经的边界或许会继续拓展，新闻产品的形态会不断调整，传播渠道也会更多元，但专业与初心不变，格局与视野不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扎根经济焦点深度和调查的同时，贝壳财经还将推陈出新，新而愈新，做移动时代最具价值的财经媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳财经，刻画当下中国市场经济镜像，也连通中国经济未来。它是索引与指南，也将是历史的一份经济底稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳，坚忍而往往蕴藏惊喜，把粗糙的沙子化育成珍珠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贝壳里，我们听见时代浪潮的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□新吾(媒体人)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩内需 下半年经济发展聚焦数字经济、汽车消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622544216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤刘瀚琳)巩固国民经济复苏态势仍待乘势而上。8月5日，《新闻联播》推出系列报道《权威访谈.乘势而上奋勇前进》，专访国家发展改革委副主任宁吉喆。宁吉喆明确，下半年，要牢牢把握扩大内需这个战略基点，更好发挥消费对经济增长的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，消费对我国国民经济增长的贡献率达到57.8%，成为拉升经济的重要内生力量。中钢经济研究院高级研究员胡麒牧表示，将消费拉动作为下半年经济增长重要着力点符合我国近几年经济增长驱动结构。在至少是过去六年间，消费都是拉动经济“三驾马车”的领头羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，下半年，我国将加快推动智慧零售、在线教育等新型消费高质量发展，推动汽车和家电消费转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年国民经济新闻发布会上，国家统计局发言人刘爱华表示，疫情期催生了许多&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，将为经济回升继续提供有力支撑。其中，远程办公、在线教育、智能施工、无人配送这些新模式有效地化解了现实生活中的一些堵点、难点，数字经济、智能制造、生命健康等新产业形成更多增长极，将为经济下一阶段增长提供更多支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，消费升级由来已久，而疫情进一步加速了这一趋势。国家统计局数据显示，上半年，社会消费品零售总额172256亿元，同比降11.4%。然而，即便在一般性线下消费数据缓慢回升的情境下，升级类商品销售仍保持较快增长，网上消费总额更是创造双位数增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据此次专访来看，扩大内需有两个重要发力点：数字经济和汽车领域。而这也源于上半年其在拉动我国内需方面的突出表现，疫情之下逆势增长，且具有相对稳定性。”胡麒牧指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除发展数字经济拉动优势外，宁吉喆还提出，鼓励限购城市适当增加汽车购置限额，放宽新能源汽车限购，对购置新能源汽车等给予适当补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，胡麒牧指出，此前施行汽车限购更多是基于治理城市拥堵和环保的考量，而新能源汽车作为战略性新兴产业需要大力发展。如今在投资等财政补贴端，扶持力度已然比较到位，那么目前就需要从需求侧着眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新能源汽车近几年超高速的增长，绝对推动力是政策而非市场力量。过去几年我国新能源汽车补贴从2010年最高时的12万元骤降至今年的2.5万元。事实上，牌照路权优惠也是新能源汽车发展的关键驱动力，2019年前11个月，国内所销售的新能源汽车中有超过四成用户来自于限购城市。”今年初，国家信息中心副主任徐长明公开表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，上半年，国务院、国家发改委等部门已推出配套政策“组合拳”。例如，《关于加快发展流通促进商业消费的意见》，提出逐步放宽或取消汽车限购；《关于稳定和扩大汽车消费若干措施的通知》，明确将新能源汽车购置补贴政策延续至2022年底等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，地方解绑限购政策措施也相继出台。例如，2019年6月，广州市和深圳市相继出台相关政策；海南从2019年7月1日至今年末，全面放开新能源小客车增量指标；北京自8月1日起面向“无车家庭”一次性增发2万个新能源小客车指标等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于投资这个拉动上半年国民经济的重要增长点，宁吉喆重申，要重点推进新型基础设施、新型城镇化、交通水利等重大工程“两新一重”建设，加大公共卫生、应急物资储备、交通能源等领域补短板力度，实施城市更新，加快城镇老旧小区改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在今年国家财政新形势下，宁吉喆强调，下半年，我国将进一步完善民间投资的环境，加大政策支持力度，支持民间资本参与应对疫情、公共卫生、仓储物流、应急储备等短板领域的建设，同时，要引导银行推出适应民营企业特点的信贷产品，增加信用贷款、中长期贷款规模和比例。据了解，当前国内民间投资占全社会投资的近60%，已成为稳投资的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前述领域之前大多以政府主导或国企、央企作为参与主体。民营资本进驻的羁绊主要在制度及民资规模方面。”胡麒牧表示。“例如，招投标环节，很多现在现行制度实质上是将民资排除在外。资质定得太高企业无法介入；同时，参与公共基础设施投资额过大，单个民企难以承担。如果采取分标段等方式，将单个项目予以拆分，企业投资难度会降低不少。而从信贷角度来看，目前民资的信贷成本高于国有企业，所以可将融资范畴进一步扩大，例如股权类产品实际效果或优于信贷类产品。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200805/c622544216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重复征缴的27万社保基金终于退还了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我多缴的839.78元社保费，人社部门已经主动退还了。虽然金额不大，但这确实是在维护我们企业的合法利益。”近日，江苏省太仓市城厢泽鸿金属门窗加工厂负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保基金为何出现多缴情况？问题又是怎么被发现的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，该市市委第三巡察组对市财政局开展巡察，在查阅社会保障基金专户资料时，一个余额高达27万多元的“专户暂存款-重复托收基金明细”账目，引起了巡察人员的注意。经初步了解，该笔金额系历年重复托收的部分企业社保基金余额，仅2017-2019年度就新产生余额58807.18元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既然是重复托收的资金，为何多年来一直没有退还，而且还在继续重复收缴？带着疑问，巡察组找到相关职能部门负责人谈话了解情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来是因为人社部门可以直接收缴社保，税务部门可以依法扣缴社保。有时，企业需要补缴小部分社保费时，往往就自行前往人社部门缴纳，而对税务部门已经在税款中完成扣缴的情况不知情，就造成了重复缴纳的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么财政部门的账上会有重复征缴社保费的明细？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政部门是以电子划款指令将社会保险费汇总划转至相应财政专户的，重复托收社保基金的明细，其实是业务系统自动匹配并生成的。”相关负责人解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巡察组了解到，根据相关规定，必须只有当企业提出申请，才能启动退付程序。实际上，大多数企业都不知道自己多缴了，所以才出现了重复托收资金多年一直没有清退、且越积越多的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过巡察监督，真相水落石出。职能部门收缴管理工作的缺陷，造成了企业多缴社保基金的事实，而相关职能部门问题意识的缺乏、担当作为的缺失、服务意识的薄弱，事实上造成了政府部门的不当得利，给广大企业造成了侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，该市巡察机构迅速行动，向财政部门发出立行立改通知，会同税务、人社、医保等相关职能部门召开工作联系会，规范处理重复征缴款退付工作，优化退付流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，该市已取消此次退付工作的企业申请环节，改由社保经办机构直接启动退付流程，及时退还到缴费单位托收账户，最终认定的重复征缴社保基金271948.96元，已全部退还给32家相关企业。该市还建立健全关于重复征缴社保基金退还的工作规定，用制度保障民生、维护民权、落实民利。(江苏省太仓市委第三巡察组翟金龙曹怡||责任编辑冯国刚)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地出台扶持政策培育优质科创企业上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，聚焦培育和壮大科创企业，多路资金正加速集结。从企业家座谈会到企业上市工作专题会，近期地方密集释放政策信号，着力培育优质科创企业上市。北京、山东、广州等地展开摸底筛选，建立科创企业培育库，储备优质后备上市资源。此外，银行信贷、创投基金、私募股权等多路资金纷纷涌向科创企业，全生命周期的资金“保障网”正在加速形成。 (经济参考报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村产业发展规划为金融支持提供指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺是乡村振兴的重点，是解决农村一切问题的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快发展乡村产业，促进乡村全面振兴，近日，农业农村部印发《全国乡村产业发展规划(2020—2025年)》(以下简称《规划》)。《规划》提出，要发掘乡村功能价值，强化创新引领，突出集群成链，培育发展新动能，聚集资源要素，加快发展乡村产业，为农业农村现代化和乡村全面振兴奠定坚实基础。《规划》的印发，为金融支持乡村产业发展提供了明确的政策指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是决战决胜脱贫攻坚和全面建成小康社会的收官之年，在推进全面脱贫与乡村振兴战略有效衔接的节点上，金融如何作为，将直接关系衔接的顺利与否和有效性。而《规划》的印发，则为金融支持全面脱贫与乡村振兴战略有效衔接提供了指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，《规划》指出了当前发展乡村产业的重要意义，有助于金融机构提高大局意识和政治站位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》强调，一方面，发展乡村产业是乡村全面振兴的重要根基。为此，必须集聚金融资本、社会资本等更多资源要素，增加对乡村产业的投资力度，通过发掘乡村产业更多功能价值，形成丰富的乡村产业业态，最终形成城乡要素顺畅流动、产业优势互补、市场有效对接的格局。另一方面，发展乡村产业是巩固提升全面小康成果的重要支撑。全面建成小康社会后，在迈向基本实现社会主义现代化的新征程中，农村仍是重点和难点。发展乡村产业，让更多的农民就地就近就业，把产业链增值收益更多地留给农民，农村全面小康社会和脱贫攻坚成果的巩固才有基础、提升才有空间。此外，发展乡村产业还是推进农业农村现代化的重要引擎。农业农村现代化不仅是技术装备提升和组织方式的创新，更体现在构建完备的现代农业产业体系、生产体系、经营体系之上。发展乡村产业，将现代工业标准理念和服务业人本理念引入农业农村，推进农业规模化、标准化、集约化，纵向延长产业链条，横向拓展产业形态，可以助力农业强、农村美、农民富。发展乡村产业，无论利在当前，还是功在长远，都意义深远。金融机构应当深刻理解其重要意义，不断提高大局意识，提升政治站位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，《规划》勾勒了乡村产业未来五年的发展布局，为金融机构配套制订信贷计划提供了权威的产业政策指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》是根据《国务院关于促进乡村产业振兴的指导意见》要求，为加快发展以二、三产业为重点的乡村产业而制订的。从《规划》内容看，农产品加工业提升农业价值、乡村特色产业拓宽产业门类、休闲农业拓展农业功能、乡村新型服务业丰富业态类型，是乡村产业未来五年发展的总方向、总思路和总基调。这让金融机构在配套制订信贷计划和更好支持乡村产业方面，有了清晰的政策指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，在未来五年乡村产业发展布局上，《指引》明确了以下四个重点方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要提升农产品加工业。因为农产品加工业是国民经济的重要产业。农产品加工业从种养殖业延伸出来，是提升农产品附加值的关键，也是构建农业产业链的核心。为此，《规划》提出，要完善产业结构，统筹发展农产品初加工、精深加工和综合利用加工，推进农产品多元化开发、多层次利用、多环节增值；要优化空间布局，按照“粮头食尾”“农头工尾”要求，统筹产地、销区和园区布局，形成生产与加工、产品与市场、企业与农户协调发展的格局；还要加快技术创新，提升装备水平，促进农产品加工业提档升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要拓展地域特征鲜明、乡土气息浓厚的小众类、多样性的乡村特色产业。为此，《规划》强调，既要构建全产业链，又要推进聚集发展，还要按照“有标采标、无标创标、全程贯标”要求，以质量信誉为基础，创响一批乡村特色知名品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要优化乡村休闲旅游业。由于乡村休闲旅游业是农业功能拓展、乡村价值发掘、业态类型创新的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），横跨一、二、三产业、兼容生产生活生态、融通工农城乡，发展前景广阔，因此《规划》强调，一方面要依据自然风貌、人文环境、乡土文化等资源禀赋，建设特色鲜明、功能完备、内涵丰富的乡村休闲旅游重点区；另一方面要坚持个性化、特色化发展方向，以农耕文化为魂、美丽田园为韵、生态农业为基、古朴村落为形、创新创意为径，开发形式多样、独具特色、个性突出的乡村休闲旅游业。同时，还要实施乡村休闲旅游精品工程，加强引导，加大投入，建设一批休闲旅游精品景点。此外，也要促进乡村休闲旅游高质量发展，要规范化管理、标准化服务，让消费者玩得开心、吃得放心、买得舒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要发展乡村新型服务业。《规划》给出的路径有三方面分别为：一是提升生产性服务业，开展农技推广、土地托管、代耕代种、烘干收储等农业生产性服务，以及市场信息、农资供应、农业废弃物资源化利用、农机作业及维修、农产品营销等服务；二是拓展生活性服务业，改造提升餐饮住宿、商超零售、美容美发、洗浴、照相、电器维修、再生资源回收等乡村生活服务业，积极发展养老护幼、卫生保洁、文化演出、体育健身、法律咨询、信息中介、典礼司仪等乡村服务业，发展订制服务、体验服务、智慧服务、共享服务、绿色服务等新形态，探索“线上交易+线下服务”的新模式等；三是发展农村电子商务，依托农家店、农村综合服务社、村邮站、快递网点、农产品购销代办站等发展农村电商末端网点，拓展农产品、特色食品、民俗制品等产品的进城空间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，《规划》制订了非常具体的发展目标，为金融机构创新产品，安排信贷规模，提供了可量化的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确到2025年，农产品加工业营业收入达到32万亿元，农产品加工业与农业总产值比达到2.8∶1，主要农产品加工转化率达到80%；培育一批产值超百亿元、千亿元优势特色产业集群，建设一批产值超十亿元农业产业镇(乡)，创响一批“乡字号”“土字号”乡土品牌；乡村休闲旅游业年接待游客人数超过40亿人次，经营收入超过1.2万亿元；农林牧渔专业及辅助性活动产值达到1万亿元，农产品网络销售额达到1万亿元；返乡入乡创新创业人员超过1500万人。在乡村特色产业发展中，《规划》强调要以加工流通延伸产业链、以信息技术打造供应链，这为金融机构产业链和供应链金融产品的创新提供了舞台；而建设“一村一品”示范村镇，也让金融机构对应的“一村一品”信贷产品有了用武之地。凡此种种，不仅对金融机构供给侧结构性改革提出要求，也给金融机构支持乡村产业发展提供了重要机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，《规划》的印发不仅给金融机构提供了非常具体的产业政策指引和详尽的规划，也让金融机构可以配套制订相应的信贷计划。一直以来，金融机构在支持乡村振兴战略上虽然干劲很足，却一直把握不准产业投入方向。如今《规划》的及时出台，让金融机构支持乡村产业真正有了“定盘的星”。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国通过非凡努力 保障公共卫生服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报伦敦8月5日电(记者强薇)英国知名医学期刊《柳叶刀》总编辑理查德.霍顿日前在英国《卫报》撰文说，在应对新冠肺炎疫情的过程中，中国科学家果断、负责地采取行动，保护人民健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍顿表示，正是中国科学家首次描述了这种新疾病对人类的威胁，首先对该病毒的基因组进行了测序，也是中国科学家强调做好个人防护和检测的重要性，呼吁采取严格的保持社交距离政策，切断病毒传播途径。同时，中国科学家协助设立方舱医院，扩充病床数量，让患者能够及时获得救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍顿表示，他在中国工作的经历表明，中国通过非凡的努力来保障公共卫生服务。面对疫情，中国政府及时向全世界发出警告，但一些西方国家并未听取这些警告。将这次疫情归咎于中国的言行，是要重写新冠肺炎疫情的历史，忽视西方国家在应对疫情上的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍顿表示，当前应该加强人与人之间以及相关机构之间的关系。疫情面前，各国民众应加深理解、团结一致。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622544945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保护和激发市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在企业家座谈会上的重要讲话中强调：“保护和激发市场主体活力”。市场主体是在市场经济运行发展中从事经济活动的微观组织，在经济社会发展中具有不可替代的重要作用。改革开放之初，我国有市场主体49万户，其中包括国有工业企业8.37万户、集体工业企业26.47万户、个体经营者14万人。2019年底，我国市场主体总数已经达到1.23亿户，其中企业3858万户，个体工商户8261万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数量庞大的市场主体，是我国经济发展的独特优势之一，它们是我国经济活动的主要参与者、就业机会的主要提供者和技术进步的主要推动者。能不能保护好并进一步激发这些市场主体的活力，对于我国经济社会发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保护和激发市场主体活力，是满足人民美好生活需要和保证产业链供应链稳定的客观要求。从需求角度看，马克思所说的“供个人享受而满足个人需要”的东西，都需要依靠市场主体提供；从供给角度看，只有保护和激发市场主体活力，才能保证产业链供应链稳定。保护和激发市场主体活力也是应对风险挑战的有效之举。从目前形势看，一方面，经过全国上下共同努力，经济发展已经呈现稳定转好态势，情况比预料的要好；另一方面，新冠肺炎疫情对经济活动的冲击是巨大的，一些企业和个体工商户面临的压力前所未有、遇到的困难不可低估，保护和激发市场主体活力非常必要而紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保护和激发市场主体活力包括两个层次。首先是保护市场主体。留得青山在，不怕没柴烧。保市场主体就是保社会生产力；只有把市场主体保护好，才能为经济发展积蓄基本力量。今年以来，我国出台了一系列纾困惠企政策，就是为了支持市场主体摆脱困境。在保护好市场主体的基础上，还需在激发活力上下功夫，帮助广大市场主体实现更大发展。这就需要正确处理政府与市场关系，让“看得见的手”与“看不见的手”协调运作、形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保宏观政策落地见效。财政政策要更加积极有为、注重实效。通过新增财政赤字、发行抗疫特别国债，以及减税降费、减租降息等措施，增加地方可用财力、弥补财政缺口，帮助企业降成本、增收益，让企业切实得到实惠。货币政策要更加灵活适度、精准导向。要努力为企业特别是中小微企业创造良好的融资环境。今年以来，广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年，加之发展普惠金融等措施，能够有效把资金“活水”引向急需的市场主体，有效缓解企业特别是中小微企业融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系。今年4月公布的《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》强调，要充分发挥市场配置资源的决定性作用，畅通要素流动渠道，保障不同市场主体平等获取生产要素。5月公布的《中共中央国务院关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》，以完善产权制度和要素市场化配置为重点，促进产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰，并强调要更加尊重市场经济一般规律，最大限度减少政府对市场资源的直接配置和对微观经济活动的直接干预。建设高标准市场体系，有利于进一步激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建亲清政商关系。一些地方提出，既要“不干预微观活动”，又要“做好服务”。要了解各类市场主体的所思所想所困所惑，尤其是涉企政策制定要多听企业意见和建议；保持清清爽爽，防止权钱交易、商业贿赂等问题，才能营造良好的政商关系和营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为中国宏观经济研究院教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三箭齐发稳消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　免税购物新政落地，游客消费强劲增长。图为2020年7月29日晚上，海南三亚国际免税城依旧灯火璀璨，消费者络绎不绝来到这里选购商品。(&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000681','&amp;#x89C6;&amp;#x89C9;&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000681/"&gt;视觉中国&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000681/"&gt;000681&lt;/a&gt;）供图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中央政治局会议强调，要“牢牢把握扩大内需这个战略基点”，这一重要论断为中国经济未来的发展指出了明确的战略方向。扩大内需，需要采取更有力和更具针对性的措施，“三箭齐发”稳消费：以稳就业为前提，以提高收入为核心，以财政手段为政策首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，包括中国在内的全球经济都受到了新冠肺炎疫情的巨大冲击。中国经济一季度出现了罕见的-6.8%的增速，二季度快速回升至3.2%，上半年GDP增速仅微降1.6%，在主要经济体中一枝独秀。但与此同时，经济增长亦有隐忧：消费的复苏弱于投资、需求的恢复弱于生产，均显著低于疫情前的水平，表明当前和中长期中国经济的主要问题还是有效需求不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，疫情对上半年经济活动的负面影响比预期的更为严重，主要经济体都深陷衰退泥潭。国际货币基金组织在其6月最新出版的题为《前所未有的危机，不确定的复苏》报告中指出：2020年全球增长率预计为-4.9%，比2020年4月《世界经济展望》的预测低1.9个百分点。因此，未来一段时间外部市场对中国经济增长的贡献将十分有限，中国经济将主要依赖内部市场和国内需求。4月中旬召开的中央政治局会议对形势的判断是：“做好较长时期应对外部环境变化的思想准备和工作准备。”7月30日召开的中央政治局会议进一步指出：“当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我们遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”会议还特别强调，要“牢牢把握扩大内需这个战略基点”，这一重要论断为中国经济未来的发展指出了明确的战略方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需，需要采取更有力和更具针对性的措施，“三箭齐发”稳消费：以稳就业为前提，以提高收入为核心，以财政手段为政策首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业是稳消费的前提。疫情给经济运行带来的冲击，首当其冲的是中小微企业和出口企业，部分零售、餐饮、酒店、旅游、交通等吸纳就业较多的企业经营困难甚至倒闭将是一个非常现实的问题，未来劳动密集型企业的中低端产业从业者、大学毕业生、出口企业员工、农民工等为代表的结构性失业将成为突出矛盾。稳就业首先要保住市场主体这一就业的青山，企业不倒，就业和民生才能稳。为此，要更加重视对众多受疫情影响较大、抗风险能力相对较弱的中小微企业给予直接财政救助，下决心拿出真金白银，发挥好抗疫特别国债的积极作用，从直接补贴、政府采购、免除税费房租、降低融资成本、增加金融支持、发放专项消费券等多方面加大力度，把救助企业的好事做实做细做到位，着力帮扶中小微企业渡过难关，提高其生存和发展能力，让其不仅要“活下来”，还要“活得好”“活得久”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高收入是稳消费的核心与根本。收入是消费的前提，消费是增长的支撑。没有收入，就没有消费，更没有增长。后疫情时代需要以内需为经济发展根本动力，而扩大内需依赖于居民收入的持续增长，没有收入的持续增长，就没有持续的经济增长。在即将到来的“十四五”时期，非常有必要制定“居民收入倍增计划”并将之列入“十四五”规划和2035年远景规划，这是从根本上激活消费、持续推动经济增长的关键。具体来看，“居民收入倍增计划”可大致分为两个阶段，每阶段十五年，每十五年实现一倍增：第一阶段从2021年到2035年，实现城乡居民人均可支配收入比2020年翻一番；第二阶段从2036年到2050年，继续实现城乡居民人均可支配收入比2035年翻一番。这一战略目标如果能够如期实现，则基本意味着中国将迈入中等发达国家的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政手段是稳消费的政策首选。经典理论早就告诉我们：在经济下行期和巨大的外部冲击下，只有扩张性的财政政策才可以起到较为直接的政策效果。未来对市场主体的纾困，主要还是靠财政发力。对于企业，除落实好前期一系列针对中小微企业的福利政策，如减免税费、贴息贷款、缓交或者少交五险一金等，还应着重以直接补贴或无息贷款等方式，把钱从政府部门向企业转移。对于居民，可考虑以消费券和现金补贴共同发力，有效发挥其在关键时期经济停摆的重启键和保障社会公平的稳定器的双重作用，纾困疫情受损民众和低收入群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需还离不开“积极扩大有效投资”。中央政治局会议特别强调：“要着眼长远，积极扩大有效投资，鼓励社会资本参与。”当前，我国仍处于工业化和城市化的中后期，与之相适应的资本积累尚未完成，要求经济发展保持较高的投资率。特别是为应对疫情冲击下的宏观经济下行压力，一定规模的基础设施投资和重大工程建设仍然非常有必要。同时，扩大有效投资不仅能带动技术创新，加快技术进步，促进人力资本积累和生产率提升，还可为消费的长期持续增长夯实基础，从而有利于保持经济稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年随着“六稳”“六保”政策及稳健货币政策、积极财政政策和就业优先政策的加快落地，整体经济活动会进一步回暖，固定资产投资将成为中国经济持续复苏的最大驱动力。当然，扩大有效投资的主要着力点应当是那些对经济社会发展具有全局性、基础性、战略性意义，有利于形成新的经济增长点、加强薄弱环节建设、增加公共产品和服务供给的有效投资，如以“云大物移智”、人工智能等为代表的战略性新兴产业、高端装备制造业、新型基础设施、新型城镇化、交通水利等重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设重大工程需要精准发力、提升投资的有效性，激发社会投资的积极性。对于像交通、水利这样投资期长、回报率低同时又具有公共产品属性的重大投资项目，应以政府投资特别是中央政府投资为主。如果是具有明显的商业化价值和稳定现金流的项目，则应该采取“市场主导、政府引导”的原则，给予各市场主体公平参与的机会，更多地调动社会资本的投资积极性，鼓励包括民营企业、外资企业在内的所有企业进行投资，最大化让市场发挥资源配置的决定性作用。政府则主要通过制定行业规则、设施标准、产业规划布局等，推进市场有序运行。(王军作者系中国国际经济交流中心学术委员会委员，本文刊登于《中国纪检监察报》2020年8月6日理论周刊第7版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华创证券：预计7月份新增信贷1.1万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券预计7月份新增信贷1.1万亿，新增社融1.8万亿。7月新增信贷规模或环比回落，投放节奏回归常态；新增社融方面，基数因素或支撑同比增速继续上行，信用债净融资或回落至年内新低，地方债新增债券发行停滞；M2同比增速或回落至10.7%附近。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《俄罗斯黄皮书：俄罗斯发展报告》发布 从四方面探索中俄科技合作新路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中俄科技合作成为中俄经贸合作的一大亮点。日前，中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所、中国社科院俄罗斯研究中心共同发布《俄罗斯黄皮书：俄罗斯发展报告(2020)》(以下简称《黄皮书》)，总结中俄科技创新合作取得的成效，针对存在的问题提出多项建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《黄皮书》看来，中俄科技创新合作的成效显著。第一，各种合作机制稳定运行，不断推动科技创新合作向纵深发展。第二，高校和科研院所之间对口合作取得积极进展。第三，打造了一批科技合作信息以及科技创新合作服务平台。第四，基础研究领域合作取得一定成效。第五，科技合作基地建设稳步推进。第六，各领域科技创新合作成果丰硕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中俄科技创新合作也存在一些亟待解决的矛盾与问题。《黄皮书》概括认为，主要的问题体现在：中俄科技创新合作体制机制的前瞻性和可持续性不足；中俄科技创新合作的企业主体作用发挥不够，市场化程度不高，科技成果转化不够顺畅，对产业的支撑作用不强；中俄科技创新合作的信息渠道有待整合，企业需要的科技合作项目、科技创新战略政策、对外科技合作政策和合作规范，以及科技人才、科技文献、科技数据等信息在获取上存在一定障碍；中俄在基础研究领域合作有待加强，资助强度较低，项目类别相对单一，多数只停留在合作交流项目和双边研讨会项目层面，实质合作研究类项目不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，《黄皮书》建议，从四个方面探索中俄科技创新合作新模式、新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强合作机制的顶层设计。首先，为充分发挥政府间科技合作机制的促进协调作用，应完善中俄总理定期会晤委员会框架内的“科技合作分委会”机制，充实“中俄创新合作协调委员会”指导的中俄创新对话机制的功能。在中俄创新对话机制下，除了吸纳两国政府部门、创新机构等参与外，应更多吸纳智库、高校院所、咨询机构和知识产权法律咨询服务机构等多方参与讨论。其次，引导合作参与方建立长效工作对接机制。推动中俄同类型创新机构之间、中国金融投资机构与俄罗斯风险投资基金之间建立长效合作机制，保持交流互访渠道畅通，在各自领域有效实现对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥企业在科技创新合作中的主体作用。为此，必须创造条件使企业真正成为中俄科技创新合作的投入、执行和受益主体，整合创新要素，以资本为助推器，以产业创新联盟为载体，造就一批技术能力突出、集成创新能力强的创新引擎企业，形成引擎企业带动，中小企业大规模参与，科研院所、高等院校助力的合作态势，积极抢占新一轮科技革命的战略制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力打造科技创新合作服务平台。首先，推动建设中俄高科技人才信息数据库。高科技人才队伍建设已经成为中俄科技创新体系建设的重要组成部分。通过中俄科技创新合作，推动双方高水平人才“双向流动”是双赢模式，可以产生知识“外溢效应”。为此，中俄应当加快推动高科技人才信息数据库建设，打造科技创新“人才信息共享”平台，并以此为基础打通与科技人才相关的科技文献、专利、科研机构、企业等科研资源数据的信息共享渠道。其次，加快打造技术转移服务平台。中俄各自在科技成果转移转化方面都存在短板，成果转化率较低。提供系统化、专业化服务，促进成果快速转移转化是中俄两国应当侧重解决的问题。因此，应当积极扶持双方的评估咨询机构、科技信息提供机构、知识产权法律中介机构，推动科技创新链与产业链的有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步加强基础研究领域合作。中俄双方在基础研究领域具有广阔的合作空间。近年来中国政府已经深刻认识到基础研究的重要作用，正在加大对其投入和支持力度。对俄罗斯而言，其一直以来较为重视基础研究发展，其基础研究占研发总投入的比重基本保持在10%至20%，在基础研究领域特别是数学、核聚变、固体物理学、化学、生物学、地球科学和空间科学等领域具有雄厚实力。面向未来，应当充分发挥中国在资金支持方面的优势和俄罗斯已经具有的研究实力，进一步加强双方在基础研究领域的合作，除了扩大对中国国家自然科学基金委员会与俄罗斯基础研究基金会资助规模、增加跨学科研究项目和青年研究项目之外，还应探索其他来源的资金进入基础研究合作领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力补短板 多地密集开列新一批民生清单 脱贫就业增收、住房医疗养老成下半年攻坚重头戏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，多地接连出炉上半年民生领域成绩单，民生投资快速回升成为突出特点。今年是全面建成小康社会收官之年，惠民生补短板“加力提效”也是下半年经济工作的重头戏之一。记者注意到，近日多部门频频发声“全力保民生”，地方也密集谋划开列新一批民生清单，在加大脱贫攻坚、就业增收投入力度的同时，住房保障、医疗教育、育幼养老等民生工程也将加码推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年，贵州十件民生实事到位资金303.53亿元，完成投资309.24亿元；其他民生工程到位资金319.16亿元，完成投资220.49亿元；民生工程实事累计到位资金622.69亿元，完成投资529.73亿元；民生类重点支出占一般公共预算支出的比重达70%、提高5.2个百分点……这是贵州省发展改革委日前披露的上半年民生支出账单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，各地民生领域成绩单接连出炉，民生投资普遍增速较快。比如，湖南上半年大力推进老旧小区改造、公共卫生体系建设，民生工程投资增长12.1%，增速比一季度加快8.9个百分点。安徽上半年社会领域投资增长36.5%，同比加快32.5个百分点。其中，教育投资、卫生投资分别增长45.8%、37%，同比加快39.8、36.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，为对冲疫情影响，从中央到地方都发挥了财政资金的逆周期调节作用，加大对民生领域补短板的投资，带动各地民生投资快速回升，并引导社会资金跟进，扩大了社会民生领域的有效投资。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《经济参考报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部中国财政科学研究院社会发展研究中心朱小玉对《经济参考报》记者表示，上半年各地的民生财政政策更加积极有为，逆周期调节的侧重点与之前也有所不同，公共消费支出增加成为一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会收官之年，记者注意到，全力保民生也成为下半年经济工作的关键词之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院第三次廉政工作会议强调，各级政府要坚决做到过紧日子，节用裕民、俭以养德，把钱用在刀刃上，全力支持保就业保民生保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，是稳住经济基本盘的首要任务。国家发展改革委办公厅日前发布关于全力做好下半年稳就业保就业有关工作的通知，提出更好地发挥投资对就业的拉动作用，合理调配各类资金流向，优先支持具有民生效益和就业效应的项目。用好用足抗疫特别国债和地方政府专项债券，重点支持带动就业能力强的补短板项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆8月1日在《求是》发表署名文章时强调千方百计稳就业保民生，助民需帮民困解民忧。要全面强化就业优先政策，有针对性稳岗拓岗，突出抓好重点群体就业，多措并举增加居民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少地方也密集部署，将兜牢民生底线、补齐民生短板作为下半年经济工作重要议题之一。&lt;span style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;; font-size: 14px; background-color: transparent;"&gt;脱贫攻坚、就业增收、住房保障、医疗教育、育幼养老等民生工程也将加码推进。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月4日，安徽省委召开常委会扩大会议，总结上半年工作并部署下半年任务。会议提出，要突出促脱贫抓环保，以更强力度决战脱贫攻坚，以更高站位推进乡村振兴，以更实举措增进民生福祉，以更大决心筑牢生态屏障，扎实增进人民群众获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省日前召开全省市州主要负责同志座谈会，要求努力克服疫情汛情叠加不利影响，防止因疫因灾致贫返贫，确保如期完成脱贫攻坚目标任务，确保全面建成小康社会，做到底线不破、“后墙”不倒、不拖全国后腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，山东省要求紧盯就业、增收、社保、教育、文化、医疗、养老、住房等领域20项重点民生实事，加强调度落实。优化财政支出结构，加大财政民生资金投入，确保民生支出占比稳定在80%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，越是特殊时期越要稳住民生“底盘”，全面建成小康社会进入倒计时，民生领域仍有多个短板要加快补齐，还要健全财政、货币、就业等政策协同和传导落实机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，今年是全面建成小康社会收官之年，受疫情影响，中小企业等市场主体遭遇较大影响，给就业和民生带来较大影响，必须加强“六稳”“六保”工作，补齐薄弱环节。各地要把有限资金优先用在兜底民生和改善就业方面。除了脱贫攻坚之外，基础水利、医疗教育、乡村文教设施等民生短板也有待加快补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱小玉认为，从财政支出角度看，下半年应在稳定公共投资规模基础上，大幅度增加以推进基本公共服务均等化为重点的公共消费支出，缩小居民之间的收入差距和消费差距，扩大社会总需求。以纾困为主保障困难群众的基本生活需要。结合脱贫攻坚和乡村振兴战略，优化公共投资和消费结构，以鼓励消费、刺激消费、稳定就业为目标，提高经济潜在增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“平衡好民生领域的财政支出既需要节流，更需要开源，这就需要积极培育发展新动能，振兴产业和经济。比如，引导贫困地区由输血转向造血，在配套措施上，需要在促进产业扶贫和振兴产业发展方面加大财税金融和土地、能源、环境等要素资源配置。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行上海总部：加快推动长三角高质量一体化发展 积极推动科创金融试点落地</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200805/c622538613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月5日，人民银行上海总部召开2020年下半年工作会议，传达学习2020年下半年人民银行工作会议精神，总结上半年上海总部主要工作，分析当前履职面临的新形势，并对下半年重点工作作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2020年以来，上海总部统筹推进金融支持疫情防控和企业复工复产，全力做好“六稳”“六保”工作，坚定推进金融改革创新政策落地，持续提升金融管理和服务水平，切实防范重大金融风险，各项工作取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融支持疫情防控、复工复产和稳企业保就业成效显著。用好3000亿元、5000亿元、1万亿元再贷款再贴现，迅速落地贷款延期还本付息支持工具和普惠小微信用贷款支持计划等政策工具。指导金融机构承销防疫相关债券，支持非金融企业发行债务融资工具，促进应收账款质押融资，推动全国首批供应链票据贴现业务落地。开设财政应急拨款及疫情防控跨境资金汇划结算绿色通道。精心打造“六个一”工程，组织多场政银企融资对接活动，为上海经济恢复发展贡献金融力量。上半年，上海地区各类再贷款发放笔数同比增长近5倍，为4193户经营主体发放162亿元优惠利率贷款；再贴现发放394亿元，同比增长20.5%，惠及1500多家企业。截至6月末，上海市本外币各项存款余额为14.4万亿元，同比增长11%；贷款余额为8.2万亿元，同比增长5.5%；普惠小微贷款余额4383亿元，较年初增加703亿元，同比增长22.8%。6月份，上海企业贷款利率4.32%，同比下降61个基点；普惠小微贷款利率创历史新低至4.77%，同比下降105个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是上海国际金融中心建设和金融支持长三角高质量一体化发展工作深入推进。牵头建立《关于进一步加快推进上海国际金融中心建设和金融支持长三角一体化发展的意见》（以下简称“30条意见”）跨部门工作机制。努力推动临港新片区优质企业跨境人民币结算便利化试点、境内贸易融资资产跨境转让试点、一次性外债登记试点、自贸区高新技术企业外债便利化额度试点、融资租赁母子公司共享外债额度试点等政策落地，启动跨境贸易融资资产转让服务平台建设。积极支持G60科创走廊区域银行和企业发行创新创业债，推动长三角生态绿色一体化发展示范区建设，完善长三角地区金融纠纷多元化解合作机制，建立长三角普惠金融指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动上海金融法治环境及金融管理服务水平优化提升。与上海市高级法院联合发布《关于合作推进企业重整 优化营商环境的会商纪要》，探索与金融开放相适应的国际金融司法诉讼机制。积极配合推进上海市大数据中心普惠金融应用项目和中小微企业融资综合信用服务平台建设，牵头开展农户电子信用档案建设试点。加强支付结算监管能力试点。扩大现金服务示范区建设。开展电信网络诈骗专项整治。积极推进上海金融广告治理及立法工作。推进跨境金融管理服务便利化，截至6月末，1217家跨国公司地区总部和研发中心落户上海，共设立103个跨国公司本外币一体化跨境资金池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是防范化解重大金融风险能力不断提升。牵头成立金融委办公室地方协调机制（上海市），构建重大金融风险排查常态化机制。妥善做好重点风险金融机构接管以及P2P网贷等重点领域风险处置工作。加强反洗钱日常监管，重点加强疫情诈骗线索摸排及线索移交。清理18家非法炒汇平台，联合公安部门破获3起涉案金额近千亿元的跨省地下钱庄案件。配合做好打击职业投诉人等违法犯罪行为，维护金融服务市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，2020年下半年，上海总部要坚持以党的政治建设为统领，全面贯彻落实党中央、国务院决策部署，结合总行、总局下半年工作会议要求，切实加强稳企业保就业金融保障，深化金融改革创新和对外开放，打造市场化、法治化、国际化的金融营商环境，落实防范化解重大金融风险各项举措，勇于担当、善作善为，全力完成下半年工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快落实金融支持稳企业保就业各项政策举措。结合上海实际落实好金融支持稳企业保就业的18项政策举措，确保普惠小微信贷、制造业中长期信贷、公司信用类债券融资、应收账款融资等结构性政策落实到位。重点抓好1万亿元再贷款再贴现政策和两项直达性货币政策工具的落实。加大再贴现工具支持涉农、小微、民营企业的力度，引导金融机构进一步服务长三角其他地区的企业票据贴现业务。推动供应链信息平台与上海票交所互联，提升中小微企业商业汇票融资效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按照时间节点坚定不移深化金融改革创新。积极推动金融支持临港新片区重点产业发展。大力发展金融科技，组织做好金融科技创新监管试点。进一步便利境外投资者进入境内债券市场。依托科创金融、绿色金融、普惠金融，加快推动长三角高质量一体化发展，积极推动科创金融试点落地。继续提升个人外汇业务管理和服务效率。进一步优化跨国公司本外币一体化资金池管理。依托自由贸易账户支持跨境投资、跨境保险等创新业务发展，加快跨境人民币贸易融资资产转让服务平台建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极助力提升上海金融营商环境。继续推动上海国际金融中心与国际金融市场法律制度有效对接。深化移动支付便民工程建设，推动云闪付电子健康卡、医保电子凭证、境外游客境内移动支付服务便利化在上海落地。认真做好新版人民币5元券发行、纪念币市场化改革等工作。进一步推广征信自助查询服务并加强安全规范管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是切实维护区域金融稳定防范金融风险。依托金融委办公室地方协调机制（上海市），统筹做好区域金融风险研判，继续配合做好重点金融机构风险处置有关工作。持续做好ICO与虚拟货币交易、P2P网贷等互联网金融风险监测和处置。强力打击跨境赌博、电信网络诈骗、支付机构违规经营、无证经营支付业务等违法违规行为。做好反洗钱分类评级和重点领域调查协查。做好征信机构、信用评级机构备案监管。强化金融消费权益保护，一体推进金融教育、监督检查、投诉管理、制度建设、金融广告治理和普惠金融工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200805/c622538613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外机构连续20个月增持中国债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央国债登记结算有限责任公司最新数据显示，截至7月末，该机构为境外机构托管债券面额达23441.24亿元，环比增为6.74%，同比增38%。这意味着自2018年12月以来，外资已连续20个月增持中国债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据，债券通公司日前发布数据显示，7月境外机构通过债券通渠道净买入755亿元中国债券，单月净买入额创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国债券市场余额为108万亿元人民币，位居世界第二。截至6月末，共有近900家境外法人机构进入银行间债券市场，持有人民币债券规模约2.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利差高是外资流入中国债市的主要驱动力。4月底至今，中国债券收益率上行，中外利差进一步拉大，配置价值凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家们认为，全球逐渐进入低通胀、低利率、低增长的时代，中国债券市场、利率水平变得非常有吸引力。“2020年来看，境外机构的进入资金量有望达到接近万亿水平，因为主动和被动型资金都将加速流入。”中金公司研报表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易扩大开放 政策红利惠及企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年年内要制定跨境服务贸易的负面清单；将服务贸易创新发展试点扩大到全国21个省份部分地区；各地方政府出台了服务贸易发展措施……我国服务贸易正在不断扩大开放，为企业创造良好的营商环境。记者从8月4日召开的2020年服贸会新闻通气会上获悉，2020年中国国际服务贸易交易会(简称服贸会)将于9月上旬在北京举办，这将进一步推动我国服务业开放、服务贸易创新发展，并赋能本土高科技企业加速海外布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴服务贸易表现突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务贸易各形态中，跨境交付、境外消费和自然人移动被叫做跨境服务贸易。2020年的《政府工作报告》中明确，要大幅缩减外资准入负面清单，并出台跨境服务贸易负面清单。6月1日，中共中央、国务院印发的《海南自由贸易港建设总体方案》提到，实施跨境服务贸易负面清单制度，破除跨境交付、境外消费、自然人移动等服务贸易模式下存在的各种壁垒，给予境外服务提供者国民待遇。6月8日，商务部在国务院新闻发布会上宣布，今年年内将跨境服务贸易的第一张负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出台跨境服务贸易负面清单，是推进服务贸易领域对外开放的重要举措。”商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，通常来说“稳外贸”是针对货物贸易，但实际上服务贸易也有很大发展空间。尤其是在海外疫情持续蔓延、我国外贸进出口受到抑制的情况下，出台跨境服务贸易负面清单为稳外贸增加了一个新的发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角投资(上海)公司战略管理部总经理、上海国际仲裁中心仲裁员叶继涛接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，受新冠肺炎疫情的持续影响，国际服务贸易规模短期内可能会大幅下降，对我国带来的挑战不可小觑，部分西方国家以安全为由对我国5G、通信软件、支付软件等领域的服务贸易加大遏制力度。同时，我国服务贸易也有不少机遇，特别是线上经济、远程医疗服务、手游等领域的新型国际服务贸易仍将有较大增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以远程医疗服务为例，记者了解到，江苏省中医院开通了在线中医药健康商城，与英国、澳大利亚等16个国家地区开展中医药远程医疗服务。南京中医药大学已与世界34个国家和地区的238家单位签署协议，开展中医药相关培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情期间，我们在全球建立了7个大群为3500多名海外侨胞提供健康讯息、咨询服务和线上会诊，比如远程授课八段锦、解读中医针灸防疫方法等。”江苏省中医院健康产业办副主任常诚介绍，未来还会将院内的制剂、药材基地的饮片以及健康产品推广至国外，为海外患者提供更好的医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省商务厅数据显示，今年上半年，海南新兴服务贸易表现突出，进出口额占服务贸易总额的41.39%，远高于去年同期的25.2%，同比增长25.65%，金融服务、电信计算机和信息服务、维护和维修服务等领域增长率均超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易相关政策惠及企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是国家层面，各地方政府、机构也出台了服务贸易发展措施，加快推进服务贸易发展。从上月举行的贵州服务贸易创新发展新闻发布会上获悉，贵州力争在今年底前推动建立由省商务厅牵头，省发改委、科技、教育、人社、财政、文旅、人行、海关、税务等部门参与的服务贸易高质量发展厅局联席会议制度，完善跨部门统筹协调和促进机制，统筹协调全省服务贸易发展支持政策，及时会商解决服务贸易创新发展过程中遇到的重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大对服务贸易企业的保障服务力度，无锡市在江苏省内领先启动服务贸易统保平台，让市内服务贸易企业得以运用政策性保险工具防风险、拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡牧笛动画制作有限公司是一家文化传媒影视制作、动漫制作公司，主要服务对象为日本、韩国和美国的传媒企业，国内合作企业有腾讯、奥飞集团、上海可口可乐(即上海申美集团)等。公司负责人表示，对于小微企业来说，对外贸易过程中产生的经济纠纷等问题，会给企业带来毁灭性打击，因为加工服务业存在结账周期长、贷款难等问题。同时，小微企业一旦发生经济纠纷，开展跨国诉讼也非常困难。政府推出的统保平台堪称企业的福音，不仅能对冲市场风险、提高企业保障，也增强了公司成为无锡文化产业优质企业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助服贸会平台，我国多家服务业企业也快速将合作范围向海外拓展。兰亭数字2019年首次参加服贸会，其VR云直播服务等技术一经展出，就受到不少国内外合作商的青睐。“国内外多家5G应用技术公司、传媒公司及地方广电系统找到我们进行业务合作，一场服贸会，公司实现签约金额1500多万元。目前公司已经与德国电信、中东VIVA、韩国LGU+等国外电信运营商达成合作协议。”兰亭数字CEO孙文博介绍说，在5G技术迅速发展和新冠肺炎疫情全球蔓延的背景下，VR产业正迎来发展新机遇。今年我们将主要展示云VR游戏和视频内容平台、云直播和云VR教育平台，希望能向更多上下游企业介绍我们的5G VR技术，与更多海外渠道达成合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，叶继涛表示，我国服务贸易在发展中仍面临一些挑战：一是服务贸易结构有待优化，劳动密集型、能耗密集型的服务贸易占比过高，智力密集型、资金密集型服务贸易占比有待提高；二是金融、航运、技术、咨询、知识产权等领域的服务贸易专业人才缺乏；三是我国国际服务贸易的税率较高；四是我国服务贸易存在较大的贸易逆差，尤其是在教育、旅游、医疗等领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志：扩大内需努力完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情严重冲击，叠加世界经济深度衰退，上半年，中国经济承受了前所未有的压力和挑战。国家及时出台了减税降费、援企稳岗等一系列政策措施，推动中国经济增长实现由负转正，由降转升，复苏态势明显。下半年，如何乘势而上，推动中国经济更好地实现高质量发展？各部门有什么样的具体措施和打算？《新闻联播》推出《权威访谈·乘势而上 奋勇前进》。今天，来看本台记者对国家发展改革委副主任宁吉喆的专访。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1235677547dc8838" id="011f4b68c1882ebdc554d5a815f81c6b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国经济虽然经受了前所未有的挑战。在以习近平同志为核心的党中央的坚强领导下，全国上下团结一心，共克时艰，取得了统筹疫情防控和经济社会发展工作的重大成果。经济稳步恢复，复工复产逐月改善。二季度经济增长3.2%，明显好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：这种经济复苏的态势它是有基础、有条件、可以持续的，中国经济稳中向好，长期向好的基本面没有改变，而且正在呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆分析，从生产端看，规模以上工业增加值从4月份开始已经连续3个月正增长；服务业生产指数连续2个月实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求端看，固定资产投资二季度实现了正增长，社会消费品零售总额降幅连续4个月收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：供需循环的逐步恢复，可以说是提高了经济复苏的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f286a771e82b89cf" id="d603d7234e923d308e8aca25875aae48" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何巩固经济复苏态势，乘势而上？宁吉喆表示，下半年，要牢牢把握扩大内需这个战略基点，在投资方面，重点推进新型基础设施、新型城镇化、交通水利等重大工程两新一重建设，加大公共卫生、应急物资储备、交通能源等领域补短板力度，实施城市更新，加快城镇老旧小区改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：要把国家预算内投资，地方专项债券和抗疫特别国债里边的用于投资的钱落实到项目上，直达企业和项目，资金跟着项目走。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/757af852861cf127" id="ed2bcc6158003dde3275ef8b02678914" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民间投资占全社会投资的近60%，是稳投资的重要力量。宁吉喆表示，下半年，我国将进一步完善民间投资的环境，加大政策支持力度，支持民间资本参与应对疫情、公共卫生、仓储物流、应急储备等短板领域的建设，同时要引导银行推出适应民营企业特点的信贷产品，增加信用贷款、中长期贷款规模和比例。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c9931ffb6cbcf047" id="6194e27a5798e18078e417e647c0fd66" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需，要更好发挥消费对经济增长的基础性作用。下半年，我国将加快推动智慧零售、在线教育等新型消费高质量发展，推动汽车和家电消费转型升级，鼓励限购城市适当增加汽车购置限额，放宽新能源汽车限购，对购置新能源汽车等给予适当补贴。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9c09cf29f8463192" id="3b8088f7b9f8135e86580d07709f6cc1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：还有一点，要发展县域的消费聚集区，是这次扩大内需的重点，也是消费发展很有潜力的地方。比如说县城里步行街的改造，应当给予贷款的支持，还可以发行一些企业的债券，来支持这种改造，使得中国的消费不仅有大城市的消费，有中等城市的消费，也有县城消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，我国今年陆续出台了一揽子对冲经济下行压力的政策，仅推动复工复产的相关政策就包括八个方面90条措施。下半年，重点是要将这些政策继续落实好，巩固扩大经济恢复成果，推动经济高质量发展，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国证券监督管理委员会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　私募查询热线:400-017-8200基金从业人员管理咨询服务热线:021-61948893投诉地图&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622550670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议第15届大会将于明年4月在巴巴多斯举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，当地时间5日，联合国贸发会议宣布，第15届大会将于2021年4月25日至30日在巴巴多斯首都布里奇顿举行。会议主题为“从不平等和脆弱性到全民繁荣”，将有近200个国家和地区的代表参会。本届会议也是联合国实现可持续发展目标的全球重大活动，将动员各国政府、民间组织、企业界，共同应对发展中国家未被满足的巨大的贸易、金融、投资和技术需求，以抗击新冠肺炎大流行。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200806/c622545184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>