<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2019 03:19:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：前9月为60.4万名劳动者追发工资等待遇55.8亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649568.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检正尝试建立跨区域司法管辖制度为主的机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>24省份三季报：粤苏7万亿元领跑 云贵保持高增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649340.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两高：加大职业禁止适用力度，对犯罪分子进行职业禁止或禁止令</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国过境免签口岸再扩容 扩大至20个城市的27个口岸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019中国大宗商品金融服务创新峰会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在国际贸易规则中发出“中国声音” 我国海关所提两项商品归类议题获认可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等14部门发文：指导培育建设国际消费中心城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>产业转移不可避免 企业“走出去”助力经济华丽升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，中国经济从高速发展迈入高质量发展阶段，产业结构调整升级不可避免。从整体、从中长期来看，产业转移既释放了部分劳动力向服务业转移，也缓解了部分地方土地、资源等要素压力，对经济高质量发展是有益的。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委日前举行发布会，回应社会关切。针对一些媒体声称的“企业外迁潮”，国家发改委新闻发言人袁达表示，近年来，随着国际产业分工和全球产业布局的深度调整，中国制造业已经进入到转型升级、迈向高质量发展的新阶段。在这个过程中，有的企业“走出去”到国外设厂经营以及开展投资合作，是正常的市场现象。(10月22日《人民日报》)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于部分外资撤出和部分国内加工制造业转移，此前媒体多有报道。有人错误地认为这是资本逃离中国的表现，是中国竞争力下降的表现，并据此唱衰中国经济。这次新闻发布会上的官方回复，正是对这种看法的最好驳斥。外资撤出也好，加工制造业转移也罢，本身不是问题，而是经济发展到一定阶段产业结构调整的必然反映。这不仅不是唱衰中国经济的依据，反而是中国经济转型升级取得成效的佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上世纪五六十年代开始，产业转移一直在持续进行。上世纪五六十年代，美、日等国侧重于发展资本密集型产业，纺织、服装等劳动密集型产业开始向外转移，当时以“亚洲四小龙”为代表的东亚、东南亚是承接产业转移的重点地区。经过近二十年的发展，“亚洲四小龙”产业结构不断升级，逐渐也将资本密集型产业作为发展重点，同时又将劳动密集型产业向外转移。正值改革开放初期的中国内地，成为承接此次产业转移的重要地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国借助劳动密集型产业进入了经济发展的快车道。随着经济不断发展，劳动力价值不断上升，劳动力成本也不断提高。同时，收入增加后的中国民众对物质文化的需求更加强烈，对生态环境的要求也越来越高。基于东西部发展的现实差距，虽然不乏从东南沿海向中西部地区进行产业转移的成功案例，但整体上看，由于种种经济因素的制约，还是有部分中低端制造业转移到了国外。近年来，“人口红利渐失”“资源红利减少”成为讨论热点。有人悲观，但更多人乐观看待，因为在激烈的讨论中，中国经济顶住下行压力，铿锵前行，正逐步完成虽艰难但不失华丽的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给侧结构性改革提出之后，中国经济转型升级的步伐进一步加快。“腾笼换鸟”“凤凰涅槃”“产业优化”“发展高新技术产业”等成为不少地方经济的工作重点，产业升级从自发走向自觉，从被动转为主动。低端加工制造业的转移已经成为不可避免的产业结构调整趋势。以劳动密集型产业为主体的产业结构必然被以资本密集型产业为主体的产业结构所代替，而后者也必将被以知识密集型产业为主体的产业结构所代替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济从高速发展迈入高质量发展阶段，产业结构调整升级不可避免。中低端的劳动密集型制造企业转移出去是必然要经历的阶段。也许对于个别人、个别地方，这是一个“阵痛”期，但从整体、从中长期来看，这种转移既释放了部分劳动力向服务业转移，也缓解了部分地方土地、资源等要素压力，对经济高质量发展是有益的。(经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060104:经济网:0.608422,12060083:中国经济网:0.608422---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行发布最新报告：中国营商环境跃居全球第31位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京10月25日讯(记者佘颖)世界银行在近日发布的《2020年营商环境报告》中，把中国列为过去一年世界上营商环境改善度最高的10个经济体之一，同时入选的还有沙特阿拉伯，约旦，多哥，巴林，塔吉克斯坦，巴基斯坦，科威特，印度和尼日利亚。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，在2018-2019年度，这些国家实施了全球范围内记录的五分之一的改革。在评价的10大指标中，中国在“开办企业”、“申请建筑许可”“获得电力供应”“投资者保护”、“缴纳税款”、“跨境贸易”、“合同执行”、“办理破产”等8项上都有大幅度改善，比去年多1项。其中，办理建筑许可排名提升88位至第33位，保护中小投资者排名提升36位至第28位，纳税排名提升9位至第105位，开办企业排名提升1位至第27位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国营商环境总体得分77.9分，比上年上升4.26分；排名跃居全球第31位，比去年提升15位，跻身全球前40，在全球190个经济体中居于前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比2013年的96位，已经提升了65位。(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020063:世界银行:0.918647,16000011:破产:0.533623,12060104:经济网:0.533623,12060083:中国经济网:0.533623---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彭博：因入住率低 WeWork正寻求关闭中国的办公空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7/GvLwtsay.png"/&gt;讯10月25日上午消息，据彭博消息，英国《金融时报》援引知情人士报道称，WeWork正寻求关闭中国的办公空间，因入住率低，造成现金流失。该报援引的数据显示，WeWork的整体入住率从9月的79%降至10月的78.1%。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委、市场监管总局联合印发《关于新时代服务业高质量发展的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院关于服务业发展的有关工作部署，国家发展改革委、市场监管总局近日联合印发《关于新时代服务业高质量发展的指导意见》(以下简称《指导意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出了服务业高质量发展的总体目标：到2025年，服务业增加值规模不断扩大，占GDP比重稳步提升，吸纳就业能力持续加强。服务业标准化、规模化、品牌化、网络化和智能化水平显著提升，生产性服务业效率和专业化水平显著提高，生活性服务业满足人民消费新需求能力显著增强，现代服务业和先进制造业深度融合，公共服务领域改革不断深入。服务业发展环境进一步改善，对外开放领域和范围进一步扩大，支撑经济发展、民生改善、社会进步的功能进一步增强，功能突出、错位发展、网络健全的服务业高质量发展新格局初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据国家市场监管总局网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李显杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：乡村消费保持较快增长 对全社会消费增长贡献率达到16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)10月25日，农业农村部就前三季度农业农村经济形势举行新闻发布会。农业农村部发展规划司司长魏百刚表示，乡村消费保持较快增长，前三季度全国乡村消费品零售额达到43150亿元，同比增长9%，高于城镇1个百分点，对全社会消费增长贡献率达到16%。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度愿意花钱的人多了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649352.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：前三季度第一产业增加值4.3万亿元 同比增长2.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)10月25日，农业农村部就前三季度农业农村经济形势举行发布会。农业农村部发展规划司司长魏刚表示：“农业农村经济继续保持总体平稳、稳中有进的发展态势，前三季度第一产业增加值4.3万亿元，同比增长2.9%，农村居民人均可支配收入11622元，实际增长6.4%，有力支撑国民经济和社会发展。”&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁将领跑全球？2019互联网发展报告出炉！华表现突出 美国呢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：谁将领跑全球？2019互联网发展报告出炉！华表现突出，美国呢？&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　|中美两国领跑全球互联网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;】讯：近日，世界互联网大会在乌镇国际会展中心网剧场举行新闻发布会，发布了《世界互联网报告2019》、《中国互联网发展报告2019》、《乌镇展望2019》.按照中国互联网的发展报告，北京、上海、广州成为互联网发展水平综合排名前三，北京网络安全企业数量居全国首位，根据世界互联网发展报告，美国、中国、韩国分列互联网发展综合排名前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，《世界互联网发展报告2019》共有9个部分，包括世界互联网发展50年，总论和7个分章，对2019年全球互联网状况进行分析评估，进一步优化调整、并进一步扩大评估范围，共选48个评估对象，涵盖五大洲主要经济体和互联网发展具有代表性的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这一次的评估结果看，中南美两国的表现最为突出，英法德等欧洲强国依然保持较高水平，拉丁美洲以及撒哈拉以南非洲发展中国家和地区仍在加大发展力度，其中，美国、中国、韩国、英国、法国分类综合为排名前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既然说到中国和美国的表现最为突出那么他们都体现在哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|中国互联网崛起的五个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是宏观经济高速增长保障了研发投入和基础交通建设，这样促进了快递物流发展，为电子商务等互联网应用发展提供基础条件，也就是中国经济发展让研发和物流也在快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是人口红利，主要表现在人口优势，在人口数量、结构、质量上为千禧年后互联网快速发展提供了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是政策的支持作用，先是高度支持我国互联网，加深互联网跨界的融合作用，后是保护优质产业，避免受到外资的过度冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，中国华为、小米、VIVO为代表的国产手机崛起，让中国加速进入互联网，创造“APP经济”的终端基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是互联网的巨头企业通过投资、布局、孵化、裂变拆分等方式，培养了一大批互联网的新生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此看来，中国互联网的崛起得益于政府与市场之间的合理分工，政府大力投资交通基础设施和高等教育具备外部性领域，另一方面给发展初期的产业一定的支持，让企业之间充分竞争，得以进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|美国互联网表现突出体现在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是美国国内经济长期稳定增长保障了美国的研发投入，需求和人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是美国政府从增加国民兴趣、加大教育投资和教育改革两方面入手，加强相应人才，形成产学研一体化体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是美国善于开展和利用全球化优势，主要体现在市场、企业和金融风头三方面全球化，有效扩大美国互联网企业受众市场、增加投资金来源，并间接影响和阻挠对手互联网企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立半导体和终端产品的领先地位，以高通、英特尔为代表的美企占领市场大量份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是政府灵活运用反垄断法，促进市场的竞争和释放市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(版权说明：本文由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;编辑G，转载前请获得授权，转载后请标明出处)如果喜欢小编的文章，可以添加上方关注。希望大家在阅读后踊跃评论和点赞，也可分享给身边的朋友，以示对我们的支持！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301663:互联网:0.999973---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：全国80%以上行政村生活垃圾得到有效处理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　村庄清洁行动系列战役覆盖了90%左右的农村，累计清理各类生活垃圾4200多万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯(记者黄哲程)今天(10月25日)上午，农业农村部举行新闻发布会，介绍前三季度农业农村经济形势。据悉，全国80%以上行政村的生活垃圾得到有效处理，绿色发展已成为乡村振兴的重要引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部发展规划司司长魏百刚介绍，农村人居环境得到持续改善，全国80%以上行政村的生活垃圾得到有效处理；近30%的农户生活污水得到处理，污水乱排乱放现象明显减少；村庄清洁行动系列战役覆盖了90%左右的农村，累计清理各类生活垃圾4200多万吨，农村面貌得到较大改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，175个县开展了果菜茶有机肥替代化肥试点，实现586个畜牧大县推进畜禽粪污资源化利用全覆盖。在长江流域水生生物保护区实施全面禁捕。绿色发展已成为乡村振兴的重要引领。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>14部门联合发文 要求5年建成一批具有全球影响力的国际消费中心城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网10月25日讯商务部等14部门日前联合印发了《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》(以下简称《指导意见》)，指导推进国际消费中心城市培育建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际消费中心城市是现代国际化大都市的核心功能之一，是消费资源的集聚地，更是一国乃至全球消费市场的制高点，具有很强的消费引领和带动作用。国家发布多个文件，进一步明确了培育建设国际消费中心城市的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确了培育建设国际消费中心城市的工作目标，利用5年左右时间，指导基础条件好、消费潜力大、国际化水平较高、地方意愿强的城市开展培育建设，基本形成若干立足国内、辐射周边、面向世界的具有全球影响力、吸引力的综合性国际消费中心城市，带动形成一批专业化、特色化、区域性国际消费中心城市，使其成为扩大引领消费、促进产业结构升级、拉动经济增长的新载体和新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育建设国际消费中心城市的重点任务是聚集优质消费资源，建设新型消费商圈，加快培育和发展服务消费产业，推动消费融合创新，打造消费时尚风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，引导企业增加优质商品和服务供给；发展品牌经济，吸引国内外知名品牌新品首发；打造一批具有较强国际影响力的新型消费商圈，推进智慧商圈建设；加快商业街提档升级，重点开展步行街改造提升工作。推动实体商业转型升级，打造一批商旅文体联动示范项目；促进传统百货店、大型体育场馆、闲置工业厂区向消费体验中心、休闲娱乐中心、文化时尚中心等新型发展载体转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，培育发展一批国际产品和服务消费新平台；鼓励国内外重要消费品牌发布新产品、新服务；促进时尚、创意等文化产业新业态发展。加强消费环境建设。开展城市环境美化建设，提高服务质量和水平；完善便捷高效的立体交通网络；建立健全高效物流配送体系；健全市场监管和消费维权体系。完善消费促进机制。制定完善促进消费相关政策，提升城市消费竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，做好国际消费中心城市培育建设工作，要加强组织领导，商务部将会同相关部门统筹指导，协调推进；地方人民政府要指导试点城市制订培育建设实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：李高思)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定信心 迎接挑战 访《强国长征路：百国调研归来看中华复兴与世界未来》作者王文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在激烈的国际竞争中，国家发展如逆水行舟，不进则退。《强国长征路：百国调研归来看中华复兴与世界未来》一书从多个维度研究、探讨了国家发展的重大战略问题。《金融时报》记者就书中一些问题专访了作者王文。王文是中国人民大学重阳金融研究院执行院长、丝路学院副院长、特聘教授，国务院参事室金融研究中心研究员、中国金融学会绿色金融专业委员会秘书长，著有“王文看世界”智库系列专著《看好中国：一位智库学者的全球演讲》《伐谋：中国智库影响世界之道》《美国的焦虑：一位智库学者对美国的调研手记》。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e35e6b84a8a26389" id="71add9dfe4c9bbbd7f76c0c39addf3ad" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《强国长征路：百国调研归来看中华复兴与世界未来》书影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王文著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际视野与“持久战”心态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《强国长征路：百国调研归来看中华复兴与世界未来》一书中，王文结合自身走访调研近百国的经历与体验，分析了全球的复杂局势，阐释了中国的发展成果、机遇以及跨越诸多陷阱的艰巨性，解剖“一带一路”的细节与未来脉络，提炼诸多强国崛起的思考，畅想人类命运共同体的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该书共35万字，分为七章，包括“漫长的大变局”“‘斗而不破’的中美博弈”“国内治理：跨越发展陷阱”“全球治理：中国在适应的‘成人礼’”“‘一带一路’进入‘耐力跑’阶段”“诸多强国的崛起之路”与“改革开放再出发，更是持久战”，涵盖了政治、经济、金融、外交等诸多领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该书第三章，王文着重分析了中国经济与金融。他认为，发展是一个持久过程。许多学者强调了如“修昔底德陷阱”“金德尔伯格陷阱”等概念，但首先要跨过的仍然是“发展陷阱”。王文总结了中国金融业取得的发展成果与立足实际的发展道路，并指出了面临的内外部机遇与挑战。面对当前经济发展现状，实现“跨越”，需要有信心、有耐心、有定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《强国长征路》具有国际视野与较大格局，以史为鉴，从诸多强国的发展崛起中汲取经验与教训，用上百个亲历故事穿插讲述。王文提出了“持久战”的发展心态，有了改革开放40年的成功，中国仍需努力，做好继续走“长征路”的心理构建，稳扎稳打、戒骄戒躁，“中国的崛起必然是一个长期过程，是新时代的新长征路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足中国实际&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40年来，中国金融业从小到大，从国内走向国际，取得了历史性的重大成就。尤其是党的十八大以来，银行、证券、保险、债券、信托、期货等多层次资本市场建设日趋健全。王文说：“尽管目前中国金融市场结构、服务水平还不能完全适应高质量发展的需求，存在矛盾与问题，但不能否认，中国已是金融大国。各种具有新时代特征的金融产品与工具，如绿色债券、移动支付、普惠金融等，中国均居世界领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　取得这样的成就，并非易事。过去五六年，中国金融政策立足国情，从实际出发，把握中国经济金融发展的特点和规律，逐渐走出了一条中国特色社会主义的金融发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文认为，从金融改革、金融服务、金融安全再到金融开放的理念演进，既是对中国现实复杂国情的针对性措施，也是对国际形势变化的经验性总结；既借鉴了欧美发达国家金融发展的诸多成功之处，也吸取了其在金融领域的教训。归纳起来，大体有以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，加强党的领导。这是中国金融发展有别于欧美国家的根本特征，是中国发展完善金融体系的制度优势。第二，金融的本质是服务实体经济。金融回归服务实体经济，是新时代中国金融工作的特殊要求。金融与实体经济共生共荣。基于这种理念，增强金融服务能力，优化融资结构，强化财政与货币政策双逆周期调节，丰富金融产品，构建多层次、广覆盖、有差异的银行体系，精准支持民企等将资金导向实体经济的政策导向，成为党的十八大以来金融政策的主线。第三，守住金融的底线是不发生金融危机。在网络化与全球化双重加速运行的时代，防范金融风险是永恒的主题。第四，金融的方向是深化供给侧结构性改革。王文说：“近年来，中国在普惠金融、小微金融、农村金融、金融扶贫、绿色金融等重点领域，集中发力，有效弥补了高质量发展进程中金融服务不足的短板。更重要的是，通过金融开放，倒逼金融业的改革，促进金融服务质量的加速提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文认为，中国金融应强调普惠性，服务于实体经济发展，服务于人民的美好生活。中国金融业立足中国现实，借鉴发达国家金融业的经验教训，并肩负起助推民族复兴、国家崛起与社会发展的多重任务，而这正是中国特色的金融发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;挑战与机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，金融业已经成为我国经济增长的新动力，金融业的发展非常迅速。尤其近年来我国银行、证券、保险等金融体系日益健全，金融业繁荣稳定发展。1979-2017年，金融业增加值年均实际增长12.2%，高出服务业年均实际增速1.7个百分点，占GDP的比重从1978年的2.1%提高到2017年的7.9%。从资本市场规模来看，按国内上市公司总市值来计算，我国已经成为全球第二大资本交易市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文认为，我国已成为金融大国，但还不是“金融强国”。中国金融业的各项总量指标都居世界前列，但金融服务与发展质量与美国、英国、日本、德国等仍有相当大差距。当今世界正处在前所未有之大变局，金融业也是如此。“中国金融业的发展正坚定地走在中国特色社会主义道路上，金融推动国家崛起的战略日益明晰。”从国内看，“金融强国”应实现让人民生活越来越富庶、贫富差距越来越缩小、实体经济越来越强大的战略目标。从国际看，“金融强国”应实现加速人民币国际化、提升中国配置国际资源的能力、加强中国金融国际话语权的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文提出，要建设“金融强国”，面临着挑战。一是金融全球化带来的挑战。金融全球化加深了全球经济与金融一体化的程度，这在一定程度上冲击着我国经济与金融政策的独立性，也客观上造成了金融风险在全球的蔓延，冲击着我国金融系统的安全与稳定。二是金融乱象与金融短板并存。同时，我国建设“金融强国”，也面临着重大机遇。首先，现行国际金融体系存在缺陷，需要“中国方案”。现行国际金融体系中，广大发展中国家处于弱势，伴随着新兴经济体在世界经济中的比重扩大，越来越多国家对现行体系中的缺陷与不公正感到不满。在国际金融机构不公正与失效的背景下，中国发起并主导的亚投行成立。发展中国家需要大量资金来支持其基础设施建设与经济发展，而现有的国际货币基金组织与世界银行往往不能提供有效的支持，这正是亚投行发展扩大的机遇。其次，互联网金融与金融科技的快速发展为中国提供了“弯道超车”的机会。中国互联网金融发展历程要远短于欧美等发达经济体，花旗银行的报告显示，中国在金融科技领域的投资占据了全球投资总额的一半以上。渣打银行和《经济学人》的研究表明：中国在电子支付、网络信贷与网络投资理财三个方面有相当大优势。从体量规模上看，中国的电子支付规模远远领先于其他国家，占全球总体规模超过50%。在互联网信贷领域，中国市场规模占全球市场规模的75%。在全球最具创新力的前五大金融科技公司中，中国占据四席。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业违法案件高发 刑事风险不可不防</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　相关报告数据显示，2018年，企业家犯罪案件总计2222件，是2014年的2.4倍。同时，涉案企业家人数正逐年增长，企业刑事风险已经成为众多企业家和律师关注的焦点。另有数据显示，有25.3%的国内企业没有刑事合规风险应对方案，而刑事风险是所有风险中最为严峻的，无论对企业运营、商誉、管理还是企业家个人，都可能是一次重创，甚至是灭顶之灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前举办的企业家及管理人员如何识别与防控刑事风险主题研讨会上，云亭律师事务所合伙人韩帅表示，很多企业家、管理人员对刑事风险缺乏识别能力和防控能力，刑事风险防控成为我国企业管理亟须补足的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据韩帅介绍，刑事风险主要在企业经营的以下五个环节高发：一是经营管理环节，二是财税管理环节，三是知识产权环节，四是履行职务环节，五是融资贷款环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营管理环节主要涉及合同诈骗罪，签订、履行合同失职被骗罪等。国企人员由于身份原因，可能涉及到签订、履行合同失职被骗、受贿等犯罪；私营企业人员会涉及行贿罪、单位行贿罪、对非国家工作人员行贿罪和对非国家工作人员受贿罪等。前述罪名和业务有密切联系，例如，签订合同过程中，隐瞒真实经营情况及债务，可能涉及到合同诈骗问题。有些单位为了顺利完成项目，直接或变相指使员工行贿，可能涉及行贿犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财税管理环节主要涉及虚开发票罪、虚开增值税专用发票罪、逃税罪等。其中，发案率最高的就是虚开发票罪，在很多行业里，虚开发票是公开的秘密。但虚开发票罪标准较低，值得企业密切关注。实践中，很多虚开发票案的嫌疑人由于没有抵税或逃税的目的，最后不被起诉或被判无罪。但整个过程非常痛苦，从被立案侦查、批捕、审查起诉到审判，时间短则数月，长则数年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识产权环节主要涉及假冒注册商标罪、假冒专利罪、侵犯著作权罪和侵犯商业秘密罪等，发案数量较多的是侵犯商业秘密类案件。以侵犯商业秘密罪为例，商业秘密包括技术性信息和经营性信息。特别是高科技企业里，前员工或者前高管携带代码离职，再开一个公司与前东家竞争，很可能被前东家举报，且很多当事人对自身行为可能触犯刑法毫不知情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　履行职务环节主要涉及职务侵占罪、贪污罪、挪用资金罪、挪用公款罪、受贿罪等。在企业负责人、管理人员群体里，职务侵占罪和挪用资金罪是高发案件。而融资贷款环节主要涉及欺诈发行股票、债券罪、违规披露重要信息罪、擅自发行股票等。研究统计显示，民营企业家犯罪里，非法吸收公众存款的犯罪比例是最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业该如何防范刑事风险？韩帅表示，首先应走出既有认识误区，全面认识刑事风险。同时，准确判断司法形势。在特定阶段内，有些犯罪可能是被严打的。企业及相关人员应全面认识到刑事案件的危害性，一旦遭遇相关风险，除了涉案人员身陷囹圄，企业的经营和成千上万的员工生计都会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，规范公司业务行为是必要的，它可以为企业责任豁免打好基础。例如，雀巢公司的员工为了销售奶粉，在某地医院收集产妇的联系方式用于推销，该行为触犯了侵犯公民个人信息罪，员工也被判有罪入狱。但是，本案中雀巢公司没有被认定为单位犯罪，源于公司建立了完善的合规体系，并且实际执行了合规体系的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，借助外部智力。当企业预感将被调查时，应第一时间寻求律师帮助，以实现以下目的：评估涉案刑事风险；熟悉刑事案件办理流程；了解当事人在刑案中的权利义务；了解刑事案件调查重点。选择律师时，要把握以下标准，一是专业过硬，经验丰富，最好有法检经历；二是尽职尽责，善于倾听，善于和客户及司法机关沟通；三是视野开阔，方案策略要宏观可控、微观可行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议推出12条措施优化外汇管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一系列外汇便利化措施将在全国范围铺开。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日召开的国务院常务会议提出，为统筹做好外贸外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定和合理的外汇储备，以进一步扩大对外开放稳外贸、稳外资，会议确定了优化外汇管理、促进跨境贸易投资便利化12条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经常项目方面，国常会提出，扩大贸易外汇收支便利化试点，简化小微跨境电商办理有关资金收付手续，优化货物贸易外汇业务报告方式，企业自主选择是否开立待核查账户，便利企业分支机构货物贸易外汇收支名录登记，允许承包工程企业境外资金集中管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，企业自主选择是否开立待核查账户意味着，目前在部分地区试点的贸易外汇收入无需经过待核查账户可直接进入经常项目外汇结算账户或结汇这一便利举措将铺开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本项目方面，国常会也将此前外管局在部分地区进行的外汇试点政策复制到全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，国常会明确，允许非投资性外商投资企业以资本金开展境内股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现行的外汇管理政策，一般性外商投资企业以外汇资本金结汇所得开展境内股权投资的，经营范围中包含“投资”字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，央行上海总部发布了国家外汇管理局上海市分局印发《进一步推进中国(上海)自由贸易试验区外汇管理改革试点实施细则(4.0版)》中明确，支持区内非投资性外资企业可做境内股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化外汇账户体制改革方面，国常会提出，取消资本项目账户开户数量限制，也就是说，今后企业可根据实需开立多个资本项目外汇账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升跨境投融资灵活性方面，国常会提出扩大资本项目收入支付便利化试点，将企业外债注销登记下放银行办理，试点取消外债逐笔登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行的不良资产处置也将迎来新途径，国常会提出，开展银行不良债权和贸易融资等跨境转让试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月，深圳成为全国首个获得授权自行审核管理辖内机构不良资产跨境转让业务申请的试点地区，随后，国家外汇管理局对深圳试点的不良资产跨境转让业务进行了一系列优化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301020:营改增试点:0.975882,32881159:贸易:0.947696,12010008:国务院:0.850767,14060016:外汇稳定政策:0.821085,12010027:外汇局:0.533623---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行发布的《营商环境报告2020》显示中国营商环境全球排名大幅提升至第31位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电世界银行于北京时间10月24日上午发布《全球营商环境报告2020》，中国营商环境全球排名继去年从此前78位跃至46位，今年再度升至第31位，跻身全球前40，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。该报告是世界银行的旗舰报告，自2003年起每年发布一份，至今已发布17期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告追踪了截至2019年5月1日的一年内世界范围内的经济监管改革，发现115个经济体实施了294项改革让商业活动更加便利。报告说，中国在营商环境报告衡量的大多数领域改进了监管，是东亚太平洋地区落实监管改革最多的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编制报告的世行全球指标局高级经理丽塔.拉马略说，东亚太平洋地区的改革动能在延续，中国等经济体在这方面取得了显著进展，而持续的进步对改善国内商业环境和扶持私营企业非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国为改善中小企业的国内营商环境做出了巨大努力，保持了积极的改革步伐，在多项营商环境指标上取得了令人赞许的进步。”世界银行中国局局长芮泽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行自2003年起每年发布全球营商环境报告，选取10项评估指标对全球190个经济体的营商环境评分排名。该报告评估样本为各国常住人口最多的城市，其中11个人口过亿国家选择两个常住人口最多城市评估。2018年起，报告评估期调整为上年5月至次年5月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中国的营商环境评估在满分100分中得分77.9，世行打分依据是北京、上海两市及有关部门于2018年5月2日至2019年5月1日推出的优化营商环境改革措施，中国有9个指标领域的改革举措获世行认定，其中8项指标排名上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告说，中国在开办企业、办理施工许可证、获得电力、保护少数投资者、纳税、跨境贸易、执行合同和办理破产等8个领域的改革取得突出进展。例如，中国简化了办理施工许可和获得电力的流程、缩短了审批时间。此外，中国通过采取货物预先申报、升级港口基础设施、优化海关程序等措施帮助中小企业进入国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以办理建筑许可为例，中国全球排名从去年的121位跃升至33位，提升了88位，京沪两市推出的简易低风险建筑项目免于环评备案改革、建立分类监管和审批制度及压缩供排水报装时间等改革举措，推动两地平均办理建筑许可全流程耗时缩至111天，获该指标质量指数满分15分，高于东亚地区132天和9.4分的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报告，中国保护中小投资者指标全球排名比去年提升36位至第28位，办理破产排名提升10位至第51位，跨境贸易排名提升9位至第56位，纳税排名提升9位至第105位，获得电力提升2位至第12位，执行合同排名提升1位至第5位，开办企业排名提升1位至第27位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，按照党中央、国务院决策部署，今年以来，国务院有关部门和京沪两市政府对标国际先进水平，迄今已推出130余项相关改革举措，进一步增强了我国营商环境的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614646043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国政府引导基金目标规模超10万亿元 已到位资金超4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经上海10月25日电(记者唐雪恋)经过十余年的发展，我国政府引导基金在推动各地区传统产业升级、供给侧结构改革以及科创类企业、中小企业发展等方面，发挥了重要的作用。清科研究中心近期发布《2019年中国政府引导基金发展研究报告》显示，截至2019年上半年，国内共设立1686只政府引导基金，基金目标规模总额为10.12万亿元，已到位资金规模为4.13万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2018年国内政府引导基金设立数量为151只，同比下降41.5%；2019年上半年，政府引导基金设立数量为50只，同比下降49.5%，已连续三年呈现下降趋势。在经历了2015年至2016年的高速增长期后，各地方政府引导基金已基本设立完毕，政府引导基金设立步伐放缓，一些早期设立的政府引导基金已进入投资高峰期或退出期。但同时，引导金的募资压力在当前市场环境下也日益严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就基金规模而言，政府引导基金市场的头部效应同样显著。规模超过100亿元的233只基金目标规模达到8.31万亿元，即13.8%政府引导基金目标总规模占比超过市场80%，而超八成的政府引导基金的规模集中在100亿元以内，占比仅不足两成。一般而言，政府引导基金的级别与基金目标规模有着较强的正相关关系，基金级别越高，往往所设立的目标规模越大。根据行政级别的不同，政府引导基金目标规模从高到低依次为:国家级、省级、地市级、区县级。截至2019年上半年，国家级引导金平均规模达637.44亿元；省级引导金平均值101.57亿元，而地市级和区县级级分别为39.92亿元和26.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，截至2019年上半年，已设立的政府引导基金中披露财政出资金额或出资比例的基金共839只，总目标规模达到4.33万亿元，其中财政出资金额达1.35万亿元，财政出资金额占比31.2%。从历史来看，我国早期设立的政府引导基金多为财政全部出资，后期通过在引导基金层面引入社会资本，或通过搭建多级母子基金架构，政府引导基金社会资本杠杆放大效应日渐提升。另外，就财政资金的杠杆效应而言，相对国家级政府引导基金而言，地方各级政府引导基金在引入社会资本上优势相对欠缺，水平也参差不齐，基金杠杆效应相对低于国家级引导金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按政府引导基金级别来看，截至2019年上半年，国内共设立29只国家级政府引导基金，基金目标规模总额为1.85万亿元，已到位资金规模为1.03万亿元。随着我国政府引导基金逐步进入投资后期、退出期，其政策引导效应日渐显现。国家级政府引导基金在促进集成电路等战略新兴产业发展、国有企业结构调整、中小企业发展、科技成果转化等方面都发挥了重要的引导作用，带动更多社会资本投入以上领域，共同促进供给侧结构改革以及中小企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，整体来看，在政府引导基金跨越式发展的同时，引导金的设立及募资也逐渐展露出来一些潜在的问题:首先，统筹规划不足，基金盲目设立，降低财政资金使用效率；其次，过分强调基金资金放大效应，社会出资难到位，引导金募资困难较大；此外，基金定位不清导致实际运作与规划方向偏离较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对以上引导金设立及募集中存在的问题，清科研究中心建议，首先，引导金的设立与发展应与区域经济发展规划相结合，充分评估当地经济基础和产业特点，确定合适的基金规模与产业支持方向，量力而为。其次，针对返投比例过高问题，一方面，各地政府在引导基金的规划中，应结合本地产业结构及经济发展水平制定合适的返投比例，并灵活设置返投比例的计算标准。另一方面，可在区域内搭建政府引导基金合作联盟，将政府引导基金的投资地域限制模糊化，放大到合作区域内的其他省市。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际发展知识中心副主任：五方面推动可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯10月25日消息，在今天举行的2019年可持续发展论坛上，中国国际发展知识中心副主任蒋希蘅表示，未来，中国国际发展知识中心将从五个方面的行动推动可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、总结可持续发展经验，继续协助中国外交部和相关部委跟踪中国落实可持续发展议程的进展情况，总结经验，定期撰写落实报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、深化联合国有关机构合作，继续与此次论坛伙伴和机构机制加强合作。此外，将重点聚焦青年和儿童，与联合国教科文组织合作，倡导年轻一代积极参与可持续发展议程落实，与联合国儿童基金会和一带一路沿线国家共同开展儿童早期发展经验的研究和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、以教育行动促进全社会提高可持续发展意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、大力倡导企业践行可持续发展理念。本次论坛有16家中外企业共同通过了可持续发展企业行动倡议并做出郑重承诺，这是中国跨国企业推动落实联合国2030可持续发展议程的首次声明，未来将定期召开圆桌会，研究企业案例，总结分享经验，带动更多企业致力于可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、将推动可持续发展论坛机制化，继续搭建交流经验、分享知识、凝聚共识、促进合作的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(新浪财经张军)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新浪声明：所有会议实录均为现场速记整理，未经演讲者审阅，新浪网登载此文出于传递更多信息之目的，并不意味着赞同其观点或证实其描述。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部公布首批交通强国建设试点单位 含13个区域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：中国发布丨交通运输部公布首批交通强国建设试点单位含雄安新区等13个区域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;10月25日讯据交通运输部消息，交通运输部印发的关于公布第一批交通强国建设试点单位通知明确，第一批交通强国建设试点单位包含河北雄安新区、重庆市等13个区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，同意河北雄安新区、辽宁省、江苏省、浙江省、山东省、河南省、湖北省、湖南省、广西壮族自治区、重庆市、贵州省、新疆维吾尔自治区、深圳市开展第一批交通强国建设试点工作，力争用1-2年时间取得试点任务的阶段性成果，用3-5年时间取得相对完善的系统性成果，打造一批先行先试典型样板，并在全国范围内有序推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，试点地区交通运输主管部门要按照试点工作要求，聚焦落实《交通强国建设纲要》重点任务，围绕重点领域、优势领域、急需领域或关键环节，大胆创新、积极探索，牵头组织地方铁路、民航、邮政等相关部门和企业、高校、科研机构等单位，抓紧完善试点实施方案和试点任务申请书。预期成果要具备一定的行业领先地位和特色，确保预期成果可量化、可考核，形成良好的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：刘德宾SN222&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614645914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>