<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 04:25:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院批复全面深化服务贸易创新发展试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743660.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月存款增量大降 多家银行信用卡中心警示：严禁资金用于炒股、买房等用途</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743094.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续四日开展逆回购 累计净投放1900亿</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200812/c622741290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200812/c622741290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费扩容提质，让国内经济大循环更加畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741060.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院批复同意 长春成为全面深化服务贸易创新发展试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行上海总部：加大金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：以专项债等融资 支持县城产业平台公共配套设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：提高专项债使用效率 力争10月底前发行完毕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷需求依然相对积极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622738971.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622738971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年货币政策刹车的可能性有多大？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会原副主席：困境资产并非都是“差”资产，未来大有前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展1400亿元逆回购 创8月以来单日最大净投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行12日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日人民银行以利率招标方式开展了1400亿元逆回购操作，期限为7天，中标利率为2.2%。鉴于今日无逆回购到期，人民银行实现净投放1400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是自7月17日以来，人民银行开展的最大规模的一笔逆回购操作，同时创下了8月以来单日最大净投放量。事实上，自7月下旬以来，除8月初有资金回笼外，人民银行基本保持公开市场操作净投放的态势，8月10日和11日两日共净投放600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到专项债集中发行等因素影响，资金面近期边际趋紧，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜昨日上行7.2个基点，已经超过2.2%。数据显示，8月以来，地方政府债券发行总额已超7000亿元，而6、7月全月发行总额分别仅接近3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622740709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李荣灿在上海市考察招商 深化务实合作 谋求互利共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wLzW3c3tsagtsay.png"/&gt;上海讯8月11日，省委常委、市委书记李荣灿抵达上海市，登门拜访上海津村制药、上海伊藤忠商事有限公司、安集微电子（上海）和中车城市交通有限公司等企业，与企业家面对面交流，深化务实合作，谋求互利共赢，为兰州高质量发展培育新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中科院院士、兰州大学校长严纯华，市领导王方太、李东新参加有关活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海津村制药有限公司主要生产和销售汉方浸膏粉末及中成药颗粒剂，产品主要出口日本。李荣灿考察企业后说，兰州作为全国重要的生物制药基地和全省中医药生产研发基地，发展中医药产业有资源、有平台、有优势。我们期待与上海津村建立合作关系，在中药材种植、研发、深加工等多环节开展合作，并带动更多医药企业到兰州发展，让兰州成为中东部医药产业转移的承接地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊藤忠商事株式会社是世界500强企业之一，业务涉及纺织、机械、化工等领域。李荣灿考察上海伊藤忠商事有限公司，并与企业负责人亲切交流，宣传推介兰州，希望在纺织业、精细化工、生物医药、大数据产业等方面加强合作，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安集微电子（上海）有限公司是一家集研发、生产、销售及技术服务为一体的高科技半导体材料公司。“兰州科研资源丰富、生产要素成本低等优势明显，有国家级的新区、自创区、高新区、经开区等平台。”李荣灿在考察时说，安集微电子实力雄厚，掌握着顶尖技术，地企合作前景广泛。我们期待与安集、兰州大学共同搭建“政产学研用”的机构，强强联合、优势互补，力争在关键技术上实现新突破，为芯片国产化发挥一己之力。严纯华分析了新材料的发展形势和未来的方向，表示兰州大学愿意为项目提供技术、人才等方面的支持，全力推动项目早结硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车城市交通有限公司是国内绿色智能交通整体解决方案的领军企业，计划在新区建设交通智能升降超级工厂项目。李荣灿就项目落地存在的问题与企业深入沟通，达成了合作共识。考察期间，李荣灿还与杉杉集团负责人座谈，双方表示要拓宽合作领域、全面提升合作能级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以提振内需为核心增强国内大循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每逢经济数据公布总能引来关注，反映后疫情时代经济恢复状况更是如此，因为数字背后的问题可能预示着下一步需要致力的方向。国家统计局10日公布了7月份全国CPI（居民消费价格指数）和PPI（工业生产者出厂价格指数）数据，CPI同比增长2.7%，涨幅较6月上升0.2个百分点，其中食品价格上涨13.2%，非食品价格持平，PPI则同比下降2.4%。乍一看似乎呈现消费价格平稳上涨态势，工业生产略显疲态。实则不然，因为对7月CPI增长贡献最大的是猪肉价格，此次猪肉价格上涨85.7%，影响CPI上涨约2.32个百分点，如果扣除畜肉类价格上涨61.1%影响的2.90个百分点，7月核心CPI甚至是下降的，表明内需复苏仍有不足。而PPI降幅较上月缩小0.6个百分点，意味着在全面复工复产推进之下，生产端正稳步恢复到疫情之前水平。然而，对当前中国经济而言，最重要的是内需。7月底召开的中共中央政治局会议明确提出加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。很明显，对于国内大循环而言，提振内需是最基础也是最重要的。另一组数据显示，上半年社会消费品零售总额172256亿元，同比下降11.4%，从消费和投资数据看，需求端的修复明显不及供给端。需要指出的是，我们具备国内大循环的基础条件。一方面，中国拥有超过14亿的人口，根据国家统计局相关人员近日撰文，2019年我国人均国民总收入上升至10410美元，首次突破1万美元大关，高于中等偏上收入国家9074美元的平均水平。另一方面，中国是制造业第一大国，多种工业产品产量居世界第一。欲提振内需，首选要在居民收入上下功夫。充分就业和居民收入稳步增长是基础，因为内需的基础在收入、在就业，同时更加注重公平分配，因为内需不足和分配不公、贫富差距等问题总是息息相关。当前中央部署的全面脱贫等战略，正是基于公平分配、保障民生的有益决策。未来还需要在税制改革方面多方发力，增加对高收入者的财产税、减少以工薪阶层为主体的中等收入人群税负。同时，可适度加大对中低收入群体的财政性收入补贴，提高福利消费能力，提高基础社会福利的托底作用。以要素市场化改革为主线，提高资源配置效率，减少各种中间环节对消费的抑制，也至关重要。目前，资金、土地、劳动力等要素合理流动仍存在不少障碍，物流成本仍然过高及农村市场与电商对接仍存在最后一公里问题，需要全民疏通。如通过网购、直播、团购等消费模式与中低收入群体对接，是降低内循环交易成本的有效手段；加快新消费场景与“下沉市场”融合，充分激发国内供应链对大众消费的支持力度。此外，内需不足仍需刺激消费政策持续实施，并通过完善后顾之忧让居民敢消费、愿消费。一则可以推广部分地方发放消费券的做法，并进一步发展数字经济，提升线上消费的空间；二则消费场所应开尽开，不再人为设置阻碍公众合理消费诉求障碍，比如从上个月开始，低风险地区电影院已渐次开放。至于公共消费，重点可放在弥补公共服务短板上，通过补短板增加政府购买促进内需。应该说，作为中国经济最重要的内生驱动力，消费不恢复，经济就难言真正意义上的复苏。而提振内需，通过消费的复苏带动生产的恢复，并以此形成良性循环，正是国内大循环的内涵所在。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力争10月底前发完 地方债再迎发行高峰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在经历了过去两个月发行低谷之后，地方债正迎来年内最后的发行高峰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照全年地方一般债券和专项债的发行额度，年内还有约1.9万亿元的地方债券等待发行，而财政部要求“力争在10月底前发行完毕”，以此推算，业内机构预计8月、9月、10月这三个月，地方债月均发行额度约6300亿元，远高于今年前7个月的月均发行量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场机构表示，随着我国经济逐步企稳回升，地方债的发行将进一步助力地方政府做好“六稳”“六保”。特别是地方政府专项债仍将继续扩容提效，并积极探索补充中小银行资本金，这将有效支持“两新一重”领域基建，进一步助力中小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;月均发行额度将超6000亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年地方政府债券发行工作启动较早。2019年11月底，财政部提前下达了2020年部分新增专项债务限额1万亿元，今年元旦后的第一个工作日，四川、河南等省份就启动了专项债发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前5个月，地方债发行迎来年内第一个高峰，全国合计发行地方债券31997亿元，其中仅5月份发行就高达13025亿元，创出地方债单月发行量新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入6月后，为了保障抗疫特别国债发行，地方政府债券发行节奏明显放缓。6月、7月新增专项债发行规模分别为811亿元、349亿元，与去年同期相比显著回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历两个月短暂低谷后，近期，地方政府债券发行正迎来年内第二个高峰。近日，财政部发文明确，要统筹把握新增专项债券与抗疫特别国债、一般债券发行节奏，妥善做好稳投资稳增长和维护债券市场稳定工作，确保专项债券有序稳妥发行，力争在10月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券研究所副所长、首席固收分析师张继强表示，1月至7月新增一般地方债发行5576亿元，新增专项债发行22661亿元，根据全国两会赤字预算，全年新增一般债9800亿元、新增专项债37500亿元，因此新增一般债、专项债分别还剩4224亿元和14839亿元有待发行。按照“力争在10月底前发行完毕”，预计8月至10月新增地方债月均发行规模在6300亿元左右，8月地方债发行高峰即将来临。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了地方政府债券在未来一段时间将集中发行外，一般国债、政策性金融债的发行也将加速。市场机构预计，未来几个月，利率债的供给压力将成为债券市场的一个重要关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张继强测算称，今年1月至7月国债净发行达到1.58万亿元，根据两会赤字预算，全年国债净供给3.78万亿元（含1万亿元特别国债），因此国债年内后续还有近1.7万亿元的净供给。政金债方面，1月至7月政金债净发行规模达到1.6万亿元，已经明显超过去年全年的发行规模。假设今年政金债净发行2万亿元，则政金债年内还有约4000亿元的净供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，8月至12月利率债净供给规模预计在4.5万亿元左右,仍处于历史同期最高水平。”张继强预计，8月、9月利率债净供给规模分别在1.3万亿元和1万亿元左右，10月也有近万亿元净供给。11月后伴随着地方债发行完毕，利率债供给压力才会有明显缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债资金使用受期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国地方政府债券发行量快速增长，尤其是地方政府专项债，规模增长明显。从专项债发行规模看，发行量呈现逐年增加趋势。2016年至2019年，专项债新增限额分别为4000亿元、8000亿元、1.35万亿元、2.15万亿元。到2020年，这一限额大幅增长为3.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方债的增量发行，成为我国稳增长的重要支撑。7月15日召开的国务院常务会议要求，各地要加快专项债发行和使用，支持“两新一重”、公共卫生设施建设，可根据需要及时用于加强防灾减灾建设，尽快形成实物工作量，确保项目质量。对项目短期内难以建设实施、确需调整资金用途的，原则上要于9月底前完成并按程序报备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世纪证券分析师刘雷表示，当前，地方政府债券存量约24万亿元，是规模最大的利率债品种，在债券市场中占比达23%，同时，是重要的宏观逆周期调控财政工具。上半年，全国发行地方债券3.49万亿元，其中新增债券占了约八成，专项债券发行规模占比较大，且绝大部分是新增债券。今年，专项债的使用范围也更广、投向更优化，其中交通、产业园与民生服务领域占比超八成，而棚改、土地储备专项债受到严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着地方债的陆续发行以及资金的划拨到位，基建投资有望持续提升。”刘雷认为，在地方债的带动下，基建投资恢复相对较快，5月份基础设施建设投资累计同比为-3.31%，高于固定资产投资完成额的-6.30%，其中电力、热力、燃气及水的生产和供应业累计同比呈两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际分析师袁海霞表示，地方债方面，专项债仍将继续扩容提效，支持“两新一重”领域基建，同时，积极探索补充中小银行资本金的新途径助力中小微企业。预计全年，专项债最大或可撬动基建近6万亿元，拉动名义GDP增速约4.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着地方债发行加速，如何确保资金直达发挥高效作用，受到各方关注。上述国务院常务会议强调，要优化债券资金投向，严禁用于置换存量债务，决不允许搞形象工程、面子工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日也再次明确，要优化债券投向，坚持专项债券必须用于有一定收益的公益性项目，融资规模与项目收益相平衡。严格专项债券用途，严禁将新增专项债券资金用于置换存量债务，决不允许搞形象工程、面子工程。新增专项债券资金依法不得用于经常性支出，严禁用于发放工资、单位运行经费、发放养老金、支付利息等，严禁用于商业化运作的产业项目、企业补贴等。同时，坚持不安排土地储备项目、不安排产业项目、不安排房地产相关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，对专项债券发行使用实行穿透式、全过程监控，层层压实责任，督促加快专项债券资金使用进度，尽快形成实物工作量，既要防止债券资金滞留国库，或沉淀在项目单位，也要确保项目质量，提高债券资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月监管为股市“降火”原委：企业存款也大幅减少 存款搬家过于严重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者冉学东刘佳北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月股市火爆后，许多人猜测居民存款开始流向股市，监管机构也开始监控信贷资金流向股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直到8月11日央行金融数据公布，不仅仅居民存款流向股市严重，企业存款大幅减少，也可能流向股市，这可能是监管层不愿意看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行的数据显示，7月末人民币存款余额207.56万亿元，同比增长10.3%，增速比上月末低0.3个百分点，比上年同期高2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份人民币存款增加803亿元，同比少增5617亿元。其中，住户存款减少7195亿元，非金融企业存款减少1.55万亿元，非银行业金融机构存款增加1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份非银机构新增存款1.8万亿元，为有统计数据以来第三高：仅低于2015年5月的1.94万亿，以及2015年7月的1.81万亿。居民银行存款从上月的增加2.2万亿，转为流出7200亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里的非银机构一般指券商和公募基金，从过去的历史经验看，股市的上涨跟居民存款的增速呈现正相关关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月股市大涨，每天的交易量超过一万亿的不在少数，尤其是明星基金的发行非常火爆，爆款基金一日发行超过百亿的也不少见。数据显示，7月份共有16只基金结束募集,募集总金额超过500亿元,这一募集水平创自去年来单月新基金募集金额的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月，从货币创造看，7月末，广义货币(M2)余额212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上月末低0.4个百分点，比上年同期高2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 M2增速回落与信贷扩张开始收敛有关，央行行长易纲近日在接受记者采访时指出，要保持今年的M2增速高于去年。不过今年M2已连续4个月保持两位数增长，其增速更是创下近3年来的新高。随着经济增速的加快，央行也开始控制信用增速，公开市场利率在缓慢上行，信贷和社会融资增速开始下降，M2的增速也应该逐步回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是M1的增长开始回归正常水平，7月狭义货币(M1)余额59.12万亿元，同比增长6.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.4个和3.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说明企业对未来经济趋于乐观，财务上将部分资金放在活期账户以便可能的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，不仅仅是居民存款减少，非金融企业存款减少也相当厉害，这个指标今年以来都是增长，7月非金融企业存款减少1.55万亿元，也可能是企业也将资金投入了资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前半年非金融企业存款增速跟疫情的控制非常融合，前三月的增速每月都在千亿级别，到了四月存款突然加速，每月增加均在万亿以上，而到了7月就嘎然而止，是减少了1.55万亿，而7月主要的变量是股市的火爆，说明企业把大量闲置资金可能以各种方式投向了股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民存款和企业存款都同时流向股市，也许早就被监管机构检测到，这个趋势如果持续加码，就会引发较大的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以7月股市火爆后，监管多次采取措施为股市降火，阻止存款资金大规模流向股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控：确保农贸市场防疫工作全方位、全链条、无死角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报－中国经济网北京8月12讯 据国家卫健委网站消息，国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组日前发布《关于印发农贸（集贸）市场新冠肺炎疫情防控技术指南的通知》。通知要求全面落实日常预防性措施、全方位做好人员健康防护、加强风险排查力度、认真做好组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要加大市场疫情防控工作推进力度，加强统筹调度，开展农贸集贸市场可能存在的风险大排查。重点选择辖区内具备区域辐射能力的大型农贸市场、农产品批发市场（海鲜市场），定期开展冷冻冷藏肉品、储存设施设备、冷库管理、食品储存追溯、环境等风险排查和监测，针对发现的卫生问题和薄弱环节及时整改、处置，确保市场防疫工作全方位、全链条、无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在本地区联防联控机制的统筹指导下，压实属地责任、部门责任和市场主体责任。农业农村部门要督促指导食用农产品生产者开具食用农产品合格证；商务部门要指导市场做好设施改造，提升改善经营和消费环境；卫生健康部门要加强市场疫情防控的技术指导；市场监管部门要加强市场商品交易行为的综合监管执法，督促市场开办者和经营者依法落实食品安全主体责任。各相关部门要加强协作配合，强化监督检查，督促市场主体落实疫情防控责任，将各项措施切实落实落细落到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于印发农贸（集贸）市场新冠肺炎疫情防控技术指南的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联防联控机制综发〔2020〕223号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制（领导小组、指挥部）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动农贸（集贸）市场等重点场所在常态化疫情防控下做实做细预防工作，指导市场开办者、经营者以及顾客全方位开展防控与防护，达到切断病毒传播途径、保护易感人群的目的，我们在前期发布的相关重点场所防控指南的基础上，组织制定了《农贸（集贸）市场新冠肺炎疫情防控技术指南》。有关重点措施和要求如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全面落实日常预防性措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持“预防为主，重在日常”。健全市场日常卫生管理制度，优化完善市场整体卫生环境，完善公厕、垃圾收集、给排水、洗手等卫生设施配备，重点加强公共区域电梯、扶梯、门把手等高频接触物体表面清洁消毒，推动经营者落实日常保洁制度，维护摊位内环境卫生，将精细化的防护措施落实到最小单元，营造文明、健康的经营购物环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全方位做好人员健康防护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重“群防群控，宣教引导”。要加强指导与科普宣传，把倡导戴口罩、戴手套、保持手卫生和社交距离等防护措施，作为“市场文化”在市场内推广开来、坚持下去。要倡导文明健康绿色环保的生活方式，推广文明健康生活习惯，引导从业人员和顾客注意个人防护，最大限度地降低暴露和感染风险。要广泛开展防疫技术培训，指导从业人员精准防护，保证防控效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强风险排查力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要加大市场疫情防控工作推进力度，加强统筹调度，开展农贸集贸市场可能存在的风险大排查。重点选择辖区内具备区域辐射能力的大型农贸市场、农产品批发市场（海鲜市场），定期开展冷冻冷藏肉品、储存设施设备、冷库管理、食品储存追溯、环境等风险排查和监测，针对发现的卫生问题和薄弱环节及时整改、处置，确保市场防疫工作全方位、全链条、无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、认真做好组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要在本地区联防联控机制的统筹指导下，压实属地责任、部门责任和市场主体责任。农业农村部门要督促指导食用农产品生产者开具食用农产品合格证；商务部门要指导市场做好设施改造，提升改善经营和消费环境；卫生健康部门要加强市场疫情防控的技术指导；市场监管部门要加强市场商品交易行为的综合监管执法，督促市场开办者和经营者依法落实食品安全主体责任。各相关部门要加强协作配合，强化监督检查，督促市场主体落实疫情防控责任，将各项措施切实落实落细落到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（信息公开形式：主动公开）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：单晓冰）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金实现“十六”连涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“养老金又上调了，看看您到手涨了多少钱？”随着各省份2020年养老金调整方案公布和落实到位，近期，退休人员的养老金成了热门话题。今年已是中国企业退休人员基本养老金连续第16年上涨，年年上调，涨幅如何确定？个人到手调整金额与哪些因素挂钩？企业养老保险费免、减、缓等政策背景下，养老金发放有保证吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老金总体涨幅为5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，人力资源和社会保障部、财政部印发《关于2020年调整退休人员基本养老金的通知》，明确全国总体调整水平为2019年退休人员月人均基本养老金的5%，拉开了今年养老金调整的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，养老金上调的对象是2019年12月31日前已按规定办理退休手续并按月领取基本养老金的退休人员。各省以全国总体调整比例为高限确定本省调整比例和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，这是自2005年以来连续第16年调整企业退休人员基本养老金，也是从2016年以来连续第5年统一调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5%的水平是如何确定的呢？据介绍，基本养老金调整是一项社会政策，要突出保基本兜底线功能，确保退休人员基本生活。经济增长、平均工资收入增长、物价水平上涨等多重因素都会考虑在内。武汉科技大学金融证券研究所所长董登新认为，总体来说，养老金增幅不超过GDP增速，不低于物价涨幅，近年来养老金都保持5%左右的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国各省份已经确定了2020年养老金调整方案，不少省份在7月底前已经补发上涨的养老金，一些省份还公布了养老金人均上涨金额。比如，青海省企业和机关事业单位退休人员月人均增加基本养老金218元左右；宁夏退休人员养老金人均每月调增172元；云南省退休人员人均增加养老金167.7元；内蒙古养老金调整人均增加147.2元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调整方法为“三结合”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退休人员养老金到手能涨多少钱？这取决于各省具体的调整方案。但整体而言，今年继续统一采取“三结合”的调整方式，即定额调整、挂钩调整与适当倾斜相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定额调整体现社会公平，同一地区各类退休人员调整标准基本一致。具体来看，今年不同省份的定额调整部分大多在几十元不等。其中，西藏、上海的调整金额较高，分别为每人每月增加80元和75元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挂钩调整体现“多缴多得”“长缴多得”的激励机制，使在职时多缴费、长缴费的人员多得养老金。如上海、安徽、内蒙古等地规定，缴费年限每满1年，每人每月增加的基本养老金在几元至几十元不等；天津、广东、辽宁等地对超过15年缴费年限的部分再次增加额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当倾斜体现重点关怀，主要是对高龄退休人员和艰苦边远地区退休人员等群体予以照顾。如北京对65至69周岁的退休人员每人每月再增加45元；70至74周岁每人每月再增加55元；75至79周岁每人每月再增加65元；80周岁以上每人每月再增加75元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体到每一位退休人员，由于缴费年限和养老金水平不同等原因，实际增加的养老金绝对额是不同的，对应到占个人养老金的比例也是不同的。”人社部有关负责人曾解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按时足额发放有保证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告指出，全国近3亿人领取养老金，必须确保按时足额发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，退休人员养老金连年上调；另一方面，近年实施社保降费政策，今年进一步出台企业养老保险费免、减、缓等政策，养老保险基金收入有所下降。这一增一减，让养老金的发放成为社会关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近日召开的新闻发布会上，人社部养老保险司司长聂明隽再次回应社会关切。“减免社保费不会影响确保养老金的按时足额发放。”聂明隽表示，减免政策事先经过了反复研究、缜密评估和精确测算，是以必须确保养老金的按时足额发放为前提的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看基础，得益于经济多年快速发展，企业养老保险基金积累了比较可观的“家底”。截至6月底，全国企业养老保险基金累计结余4.77万亿元，预计到年底还能保持3.8万亿元以上的结余，此外还有2万多亿元的全国社会保障战略储备基金，整体支撑能力比较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看运行，充分预判形势，对保发放困难省份将加大资金调剂和支持力度。今年基金中央调剂的比例提高到4%，调剂金规模达7400亿元，跨省调剂1700多亿元。制度安排上，目前，全国已经有26个省份实现了规范的省级统筹，剩下的省份也将在今年底之前实现基金省级统收统支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减免养老保险费不会影响今年的养老金调整。”聂明隽此前表示，许多省份正结合本地区实际抓紧组织实施，争取尽快把调整增加的养老金发放到退休人员手中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622737887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局局长王军：让市场主体更快享受到政策红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银铃)8月12日，国家税务总局局长王军在接受央视采访时表示，为应对疫情冲击，今年以来，党中央、国务院先后出台了7批28项支持不同群体、不同行业疫情防控和复工复产的税费优惠政策。如何让市场主体更快享受到政策红利，关键是落实要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们深知经此一疫，企业非常盼望国家政策的支持。政策一公布，我们就把政策征管办法都镶嵌在新调整的信息系统的软件之中，然后就直达基层税务局，尽快让政策落地。”王军介绍，6月末的统计数据表明，上半年新增的减税降费总额有15045亿元，这个力度是相当大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照全年预计2.5万亿元新增减税降费规模来看，上半年已经实现了1.5万亿元，超过目标的一半以上。王军称，二季度全国办理过涉税事项的新增市场主体，主要是小微企业和个体户，同比增长7.1%。有33万户企业充分享受了研发费用加计扣除这项税收优惠政策，购买先进设备和服务的增速达22.3%，为中国经济的发展增添了巨大的支撑力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月信贷增速放缓结构优化 精准导向政策影响初现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网编者按：中国人民银行于昨天公布了7月份金融统计数据。2020年7月新增信贷减少但社会融资规模有所增加。其中，人民币贷款增加9927亿元，同比少增631亿元；2020年7月社会融资规模增量为1.69万亿元，比上年同期多4068亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月末，广义货币M2余额212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上月末低0.4个百分点，比上年同期高2.6个百分点；狭义货币M1余额59.12万亿元，同比增长6.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.4个和3.8个百分点；流通中货币M0余额7.99万亿元，同比增长9.9%。当月净投放现金408亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对7月社融和信贷总量、结构等特点，多位金融领域分析师表示，这实质体现了6月之后，货币政策从抗疫时期的紧急模式回到稳健轨道，从总量宽松变为结构优化，未来货币政策调控将更加“精准施策”，并通过结构性货币政策工具来实现，注重政策传导的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月信贷增速放缓结构持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，中国人民银行公布7月份金融统计和社会融资规模数据。数据显示，2020年7月新增信贷减少但社会融资规模有所增加。其中，人民币贷款增加9927亿元，同比少增631亿元；2020年7月社会融资规模增量为1.69万亿元，比上年同期多4068亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21世纪经济报道指出，从信贷结构来看，在时隔近10个月后，住户部门贷款再次成为信贷绝对主力。在9927亿元的新增人民币贷款中，有7578亿元来自住户部门，且其中以按揭贷款为主的中长期贷款增加6067亿元，占新增贷款的61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬表示，从结构上看，本月信贷增长低于预期，但结构有所优化。企业部门新增短期贷款比上月减少2421亿元，主要由于近期加大了资金违规使用的监管力度，严控经营性、消费性短期贷款进入楼市空转套利。此外，企业中长期贷款新增5968亿元，虽较上月少增，但比去年同期多增2290亿元，加大对制造业、中小微企业中长期信贷支持力度的政策导向发挥了积极效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对7月社融和信贷总量、结构等特点，多位金融领域分析师表示，这实质体现了6月之后，货币政策从抗疫时期的紧急模式回到稳健轨道，从总量宽松变为结构优化，未来货币政策调控将更加“精准施策”，并通过结构性货币政策工具来实现，注重政策传导的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，未来货币政策将更加注重“精准导向”，稳健适度是常态。唐建伟称，“未来面对财政发力下的流动性需求压力，央行将灵活运用各种流动性工具微调对冲市场压力。引导市场整体资金成本下行，降低实体企业融资成本的方向也未变，但考虑到引导利率下行可能对资本市场、楼市产生的过度乐观市场情绪，进而短期内央行对于引导利率下行以及流动性投向结构调控都较为谨慎，预计未来央行向下微调MLF操作利率5BP是可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠三角地区某支行行长表示，“在企业信贷方面，上半年的投放重点就是企业，近期我们也在减少短期贷款，增加制造业中长期贷款的投放。此前，市场称部分信贷转化为结构性存款违规流入股市楼市，但实际上疫情之下企业生产也有所推迟，因此资金周转速度和需求降低，部分信贷确实有变为存款，但不都是套利，也有资金周转安排的客观需求。5月之后，我明显观察到企业的信贷提款率上升，企业存款也降低了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行长还指出，在零售业务方面，目前银行也在大力推行消费贷款，除了信用贷款外，还有装修分期贷和汽车分期贷等多种消费信贷产品，预计下半住户端信贷需求还会继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，7月人民币存款大幅度减少，尤其是住户存款大幅度减少。数据显示，7月份人民币存款增加803亿元，同比少增5617亿元。其中，住户存款减少7195亿元，非金融企业存款减少1.55万亿元，财政性存款增加4872亿元，非银行业金融机构存款增加1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; M2增速仍处于合理区间总量适度政策影响初现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数据显示，7月末，M2余额为212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上月末低0.4个百分点，比上年同期高2.6个百分点；狭义货币(M1)余额59.12万亿元，同比增长6.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.4个和3.8个百分点；流通中货币(M0)余额7.99万亿元，同比增长9.9%。当月净投放现金408亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济参考报报道，M2增速下降，主因之一是货币政策由抗疫期间的“紧急”模式切回“稳健”适度的轨道上，流动性调控更强调灵活适度、精准导向，同时注意把握好节奏和优化结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，7月金融数据或标志着前期金融总量较快扩张过程告一段落，若下半年外部环境未对国内经济复苏产生较大扰动，“总量适度、精准导向”将持续推进。这意味着接下来人民币贷款、社融及M2增速将稳中有降，以直达工具为代表的结构性货币政策将成为主要发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，本月M2增速回落预示着货币政策已从总量宽松转向结构优化。从M1增速上看，本月6.9%的增速创下了2018年5月以来的新高，或说明企业资金运用的活跃度提升，经济恢复将持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬称，“下阶段，将更大程度发挥结构性货币政策工具的作用。一方面，保持金融总量适度、合理增长，预计全年能够实现M2和社融增速明显高于去年的目标；另一方面，继续用好直达实体经济货币政策工具，加大对制造业、中小微企业中长期信贷的支持力度，并提前做好金融风险处置和防范，营造安全稳健的货币金融环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京商报报道，在苏宁金融研究院高级研究员陶金看来，M2增速回落的主导因素是，实体经济流动性受到了信用增速减慢的影响而扩张速度下滑。M1增速继续回升，显示了实体经济需求正在持续复苏，同时尽管资管新规过渡期延长，但非标融资规模仍在收缩，资金流入活期存款也在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华则认为，尽管7月M2同比较前两个月有所回落，但M2同比增速明显高于去年同期，仍处于合理区间，且单个月数据存波动，因此，7月金融数据导致货币政策大规模加码可能性偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李荣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十八大以来 中央出台多部规定反对浪费</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200812/c622738998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：从党的十八大以来，各地区各部门采取出台相关文件、开展“光盘行动”等措施，大力整治浪费之风，“舌尖上的浪费”现象有所改观。然而，要进一步制止餐饮浪费，还要打出组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对群众反映强烈的公款餐饮浪费，2013年底，中办、国办制定了《党政机关国内公务接待管理规定》和《党政机关厉行节约反对浪费条例》，要求切实压减不必要的公务接待，加强接待费报销结算管控，实行县以上接待信息公开并强化对接待问题的问责。从制度上让大吃大喝“报销无门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立法监督 针对餐饮企业和消费者多管齐下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中央出台的规定条例，要想让餐饮节俭成习惯，还必须通过法治发力。专家表示，要针对不同的个体多管齐下，首先对于消费者要推出惩戒制度，规范餐饮行为，惩罚浪费行为；对于餐饮企业，则要强化监管，采取有效措施，建立刚性长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院地理科学与资源研究所研究员 成升魁：由于我们中国这种特殊的餐饮方式，有一些新的餐厅，我们不知道它的量的大小、盘子的大小，造成了浪费。要双管齐下，从立法的层面，从制度规定的层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地因地制宜 立法惩戒浪费行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了国家层面，这些年来各地其实也在积极探索立法监管，制止餐饮浪费行为。2013年，珠海市在全国率先发布《珠海市餐饮浪费处罚暂行办法（征求意见稿）》，规定对于顾客被误导点菜过多等现象，政府相关部门会责令改正，并警告，若经营者拒绝改正或在指定期限内未改正的，政府部门可视浪费情况处2000元以上10000元以下罚款；2014年，沈阳市文明办号召所有餐饮单位主动下调各类宴会标准，打造节约环保的宴会新风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院地理科学与资源研究所研究员 成升魁：我观察到各地现在出台了一些政策，比方限制宴会的桌子数、限制消费总量，我觉得这些都非常好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球每年约有1/3的粮食被损耗和浪费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据联合国粮农组织的《2019世界粮食安全和营养》报告的统计，全球每年约有1/3的粮食被损耗和浪费，总量约为每年13亿吨。与此同时，在世界76.33亿人口中至少还有8.2亿面临饥饿，相当于世界上每9个人中就有1人挨饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国通过立法遏制粮食浪费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观全球，有些国家已经通过立法来遏制粮食浪费。2016年2月，法国国会通过了一项法案，禁止超市扔掉或销毁未售出的食物，假如超市有相应的剩余，必须将其捐赠给慈善机构或是食物银行。超市和慈善机构签订协议之后，还能获得捐赠60%产品价值的税收减免。法国的立法也产生了连锁反应，意大利等国也相继出台相关法案。反对食物浪费，全球正逐渐掀起一股立法浪潮。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200812/c622738998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院批复同意 在海南等地全面深化服务贸易创新发展试点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200812/c622737842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院近日批复同意在海南等28个省、市（区域）全面深化服务贸易创新发展试点。全面深化试点期限为3年，自批复之日起算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批复指出，原则同意商务部提出的《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》（以下简称《总体方案》）。试点工作要深入探索服务贸易创新发展体制机制，打造服务贸易发展高地，充分发挥服务贸易对稳外贸稳外资的支撑作用，推动外贸转型升级和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批复要求，试点地区人民政府（管委会）要加强组织领导，负责试点工作的实施推动、综合协调、政策支持及组织保障，重点在改革管理体制、扩大对外开放、完善政策体系、健全促进机制、创新发展模式、优化监管制度等方面先行先试，为全国服务贸易创新发展探索路径。各相关省级人民政府要加强对试点工作的统筹谋划，加大政策保障力度。海南等试点地区人民政府要同时落实好上述试点工作主体责任和省级人民政府相关责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面深化试点期间，根据发展需要，暂时调整实施相关行政法规、国务院文件和经国务院批准的部门规章的部分规定，具体由国务院另行印发。国务院有关部门根据《总体方案》相应调整本部门制定的规章和规范性文件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200812/c622737842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球央行扩表停不下来 明年或增至28万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美银美林的研究显示，央行们的资产负债表从未如此之大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅美联储的资产负债表规模就已经相当于本国GDP的34%。英国央行的这一比例是39%。欧洲央行比例为56%。体量最惊人的是日本央行，已经高达GDP的123%了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更惊人的是，扩表并没有停歇的迹象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美银美林预计，美联储的资产负债表将进一步膨胀，预计规模在GDP中的占比将升至38%。其他央行同样如此，英国央行的这一比例将达到50%，欧央行的比例将高达64%，日本央行的这一比例将增至134%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c06e7816d8498904" id="6d83ec2570a69c6d2e68dcc3653dbf31" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大主要央行资产负债表的扩增在今年尤为明显，增加幅度在历史上颇为罕见。主要是因为央行们拿出了多种流动性供应措施来挽救被卫生事件严重冲击的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迄今为止，央行们累计提供了总计24万亿美元的流动性支持，这相当于全球GDP的四分之一。美银美林预计，这一数据明年年底之前将扩大到28万亿美元（不包括中国央行提供的流动性）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9729559ce23f13cb" id="687878b0a2d8f1135f8a8c47010d2618" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于各大央行的扩表尤其是在今年发生了怎样的演变，可以从以下四张图清楚地看到，它们分别是美联储、英国央行、欧洲央行、日本央行：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6222ac024a04fb7e" id="cf27d8d28c5455385a319534eab43e03" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/687e9d5a34ce3e5f" id="7fa603223a9a7ded69abd78ae975cdcd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/35a2b35a44a3677f" id="477918b6e1658e15367b0521d8ddcf27" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cea4c58640766130" id="a74cb0f5fadf01f4adb6e413ce26f0d8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622741046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥金融支持作用 助推实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做好金融工作，保障金融安全，是推动经济社会持续健康发展的基本条件，也是维护国家经济安全的重要保障。当前，国际国内环境正在发生深刻复杂变化，突发公共事件频发，极大影响社会稳定和经济高质量发展，客观上对新时代发挥金融支持作用提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融支持政策类型多样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国在应对各类重大突发事件时不断加大金融支持力度，取得了良好成效，并积累了相关经验。特别是面对2008年爆发的全球金融危机，我们党和政府始终坚持把保持经济平稳健康发展作为经济工作的首要任务，先后出台了保增长、扩内需、调结构的一揽子计划，其中的金融支持政策主要包括以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，扩大信贷投放，加大金融支持力度。首先是保持整体金融体系流动性充足。其次是引导金融机构扩大信贷投放，强化信贷精准投向，加大对有关重点行业的信贷支持力度。最后是鼓励金融机构加强和改进信贷服务，立足风险可控的前提，对信用良好、具有较强竞争力，但暂时出现经营困难的企业给予信贷支持。第二，调整基准利率，发挥利率在宏观调控中的积极作用。通过下调存款准备金率和金融机构存贷款利率，释放资金流动性，减少企业经营财务负担。第三，积极推进货币互换，增加外汇储备和黄金储备。一方面，推进双边本币互换。中国人民银行分别与韩国、香港、马来西亚等六个经济体的央行签署了双边本币互换协议。另一方面，扩大外汇储备和黄金储备。迅速启动外汇储备危机应对机制，大幅增加外汇储备和黄金储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打好金融支持“组合拳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，党中央适时提出了“积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加注重灵活适度”的宏观政策要求，为在复杂形势下发挥金融保障作用指明了方向。在统筹推进疫情防控和经济社会发展的过程中，我国及时制定出台多条支持疫情防控的金融政策，综合运用多种金融工具应对疫情冲击，主要举措包括以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是及时向市场注入流动性，保持流动性合理充裕。把握公开市场操作力度和节奏，央行连续开展逆回购操作，向市场投放流动性。今年以来三次降低存款准备金率，释放1.75万亿元长期资金，维护金融市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大货币信贷支持力度。央行专门安排3000亿元专项再贷款，向疫情防控重点领域和重点企业提供优惠贷款定向支持。同时增加再贷款、再贴现专用额度和政策性银行专项信贷额度，加大对中小微企业等领域的普惠性资金支持，促进企业有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是降低银行资金成本，降低贷款实际利率。深化利率市场化改革，促进贷款市场报价利率（LPR）推广运用。同时，下调贷款市场报价利率，对商业银行运用再贷款资金发放的贷款予以贴息，大幅降低企业融资成本，助力企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保持汇率总体稳定，实现对外均衡。通过持续完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，保持人民币汇率弹性。人民币汇率总体稳定，双向浮动弹性增强，跨境资本流动和外汇供求基本平衡。同时积极推进双边本币互换，通过积极使用外币余额折合，在促进双边贸易投资方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化政策协同，统筹发挥政策合力。加强货币政策与财政政策、产业政策、金融监管政策的协调，对于疫情防控重要医用物品和生活物资生产企业提供财政贴息。引导各银行业金融机构主动对接企业需求，通过展期、续贷等方式，对受疫情影响、暂时遇到困难的中小微企业（含小微企业主、个体工商户等）贷款给予临时性延期还本付息安排，帮助困难企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，通过引导贷款投放、降低贷款利率、发挥政策合力等一揽子措施，我国货币政策向实体经济的传导更为通畅，金融类机构的主体作用得到发挥充分，确保了市场机制的良好运转，尽可能降低了疫情对经济的负面冲击，为推动我国经济高质量发展提供了坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快提升金融支持能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于突发性、普遍性和非常规性等特性，突发性公共事件更有可能引发系统性金融风险，这就需要进一步加强金融保障能力，加大金融支持力度，提升金融服务在疫情防控、复工复产、实体经济发展等方面的质量和效率，更好地满足我国高质量发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善金融保障组织管理体系。把建立健全集中统一、权威高效的金融保障组织管理体系摆在突出重要位置。一方面，建立权威高效的金融保障应急机构，负责制定金融保障规划、计划和预案，领导组织与协调金融政策实施等。另一方面，进一步理顺金融保障运行机制。针对突发性公共事件对金融资源的实际需要，科学研判金融保障的政策工具组合、高效筹资所需的资金规模，明确金融保障的需求方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全我国金融安全预警机制。建议在完善监测指标体系、强化预警分析和健全应对策略上持续发力。在预警指标体系方面，宏观层面充分考虑突发性公共事件的经济影响，如涵盖经常项目差额占GDP之比、对外负债率和偿债率、国家外汇储备、金融机构超额储备等指标。微观层面重点反映金融机构安全，如金融机构资本充足率、不良资产比例和经营效益状况等指标。在强化预警分析方面，运用“大数据”等现代信息技术，多措并举、综合施策，深入开展监测指标关联分析，在全面深入掌握多方因素的基础上系统得出分析结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是综合运用多元化的金融支持工具。当前，复杂的国际国内经济形势对构建多元化金融保障体系提出了迫切需求。例如，在做好新冠肺炎疫情防控常态化工作的过程中，需要统筹处理好稳增长、保就业、调结构、防风险、控通胀的关系，促进多种政策工具优势互补，在多重目标中寻求动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，可以通过再次降准、定向降准、适度降息，加大公开市场操作业务的力度，加大常备借贷便利（SLF）、抵押补充贷款（PSL）、中期借贷便利（MLF）和定向中期借贷便利（TMLF）等政策工具的灵活力度，实施适度宽松且精准的货币政策，保持流动性合理充裕。适度降低贷款门槛、降低贷款利率、延长贷款期限，提供更大力度的信贷支持。推出一系列创新性保险产品和保险机制，拓展保险在灾害救助和社会管理等方面的功能。在积极支持地方政府专项债券发行的同时，积极支持公司债券的发行，扩展发行规模，增加发行品种，延长债券期限。只有把不同金融支持政策工具的优势切实发挥出来，才能实现优势互补、凝聚合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续加强我国金融支持法制建设。一是加快研究制定关于金融支持的法规条例，进一步明确金融监管机构、各层级金融机构的职责，确保在实施过程中权责匹配，有法可依。二是细化具有行业特点的金融支持配套制度。例如，完善商业银行金融支持配套制度，明确发生突发性公共事件时加大信贷投放支持的目的、利率、期限、适用范围，同时对金融支持可能涉及的激励约束等内容给予明确。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622743131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今天 你“光盘”了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：近年来，虽然全社会都在倡导人们用实际行动加入“光盘一族”，可是餐饮浪费，依然触目惊心、令人痛心！有些人碍于面子大摆筵席，有些人点外卖却根本吃不了，甚至有些人包括孩子因为挑食，饭摆上来了却不爱吃等等，最终都是浪费。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/52da90a86c466d73" id="1ce7f8a71895273ecf7abb1589f7dcd2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江西永新县的一家自助餐厅内，前来就餐的顾客络绎不绝，为了避免浪费，自助餐厅内贴有“浪费超过一百克加收十块钱”等标语，服务员也都会善意地提醒顾客吃多少打多少，但在实际操作中，餐厅为了留住客源真正处罚的并不多，还是有一些餐盘内剩下很多饭菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　餐厅服务员：我们店里有明文规定不可以有浪费，但还是有少部分顾客有一点点浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了吃不完，面子问题也是造成浪费的一个原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南市民 曹志超：有时候请朋友吃饭要讲排面，四、五个人可能会点到六、七个菜，到最后没吃完造成了浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，大型餐馆、游客群体、中小学生群体、公务聚餐等仍是餐饮食物浪费的“重灾区”。2018年，中国科学院地理科学与资源研究所和世界自然基金会联合发布的《中国城市餐饮食物浪费报告》披露，中国餐饮业人均食物浪费量为每人每餐93克，浪费率为11.7%，大型聚会浪费达38%，学生盒饭有1/3被扔掉。初步测算，2015年中国城市餐饮业仅餐桌食物浪费量就在1700万-1800万吨之间，相当于3000万至5000万人一年的食物量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f8317447f645a4dc" id="bd553b6d17fcc89f1f93e239a8353608" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年，随着大众消费势头越来越强劲，餐饮浪费还呈现出一些新形势新特点，比如节日、生日、婚丧嫁娶等等名目下的聚会宴席等，浪费巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院地理科学与资源研究所研究员 成升魁：生日宴、升学宴、谢师宴、晋职宴，名目繁多的聚餐浪费都非常严重。这是大众(消费)，我觉得这一块需要我们给予非常大的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外卖点餐菜量并非量身定制 存在浪费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家表示，随着网络消费的快速发展，日常点外卖中也存在浪费问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e47a26f3996dfa0" id="555c91e56978eb8f47978ecf6c758044" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院地理科学与资源研究所研究员 成升魁：最终的食物浪费，我觉得还是因为每一份外卖基本上都不是针对个体的，一份就那么多，有些人吃不了，吃不了就倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络大胃王吃播秀 误导消费 浪费严重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有更极端的案例则是现在自媒体流行的所谓大胃王直播，有网友表示：“直播的大胃王们是该管管了，尤其是根本不吃全都吐了的那种，太浪费！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院地理科学与资源研究所研究员 成升魁：我觉这种消费导向是非常让人担忧的，是对于我们建立全社会的节约意识、减少食物浪费完全是背道而驰的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200812/c622739013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>