<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2021 05:46:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>香港政务司司长张建宗：有望25日解除佐敦“受限区域”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出台中药饮片包装标准、增设独立自行车道……多位政协委员助推民生改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“达沃斯议程”对话会为疫情下全球合作觅良方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456046.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续三年谈金融反腐 总书记因何“特别关注”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平一个月内三提“政治三力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455745.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续推进税务制度集成创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持中小企业需立足“精准”与“长效”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长欢迎美俄寻求将《新削减战略武器条约》延长5年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454996.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国进出口银行：2020年累计投放稳外贸贷款、表内资产总额等均有增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有目共睹！这份100万亿元的成绩单全球瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经历新冠疫情 中国经济前景更加光明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《越南经济时报》1月22日刊文称，得益于有效控制新冠肺炎疫情，中国经济实现了令人瞩目的增长。疫情也为中国这一全球第二大经济体提供了实现突破的难得机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，2019年底，中国第一个发现新冠肺炎病毒。该病毒迅速在世界范围内传播，2020年初成为全球流行性疾病。当时中国和许多国家经济活动陷入瘫痪，全球经济经历了自1930年代以来最严重的衰退，中国经济也在第一季度也下跌了6.8％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至2020年底，全球大多数经济体仍在努力应对新一轮疫情，而中国得益于有效控制疫情，经济强劲复苏，世界对中国出口产品需求显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年的可观成绩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章援引中国国家统计局数据称，中国国内生产总值（GDP）在2020年第四季度增长6.5％，增幅远超此前预期。全年中国GDP增长2.3％，成为2020年全球唯一正增长的主要经济体。摩根大通（JPMorgan Chase）中国首席经济学家朱海滨（Haibin Zhu）表示，“中国第四季度的增长是非常可观的。6.5％的增长甚至高于疫情前的增速。由此可见中国以完成了V型曲线复苏。”中国的GDP在2020年首次超过100万亿元人民币（15.4万亿美元），人均GDP首次超过10,000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而与中国经济的快速复苏相反，根据世界银行的最新报告，预计2020年美国经济将下降3.6％，欧元区经济将下降7.4％，导致全球经济下降4.3％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，中国作为亚洲第一大经济体的地位进一步稳固，同时缩短了其与全球最大经济体美国之间的差距。经济专家预测，2021年中国经济将增长8.2％，继续超过包括美国在内的其他主要经济体的增长。美国布鲁金斯学会全球经济事务副主任霍米·哈拉斯（Homi Kharas）预测，到2028年，中国将取代美国成为全球第一大经济体，比他此前预测提前2年。日本经济研究中心（JCER）也预测，如新冠肺炎疫情的经济影响持续存在，中国可能会在2028年超过美国。此前该机构认为这中美之间的“交接”不会在2036年之前发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，新冠疫情和中美贸易战并未阻止中国的经济发展。根据穆迪分析公司（Moody's Analytics）数据，在计入通货膨胀因素后，2020年，中国约占全球GDP的16.8％，高于2016年贸易战之前的14.2％。同时，美国经济所占比重将由2016年的22.3％降至22.2％。中国在亚洲乃至全球的经济影响力也在增长。尽管美国对数千亿美元的中国商品加征关税，但中国在2020年11月与包括越南在内的14个国家签署了全球最大的贸易协定――区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）。12月，中国又与欧盟（EU）达成了投资协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伦巴德首席中国经济学家庄博（Bo Zhuang）对彭博社说：“世界各国国家将面对一个双极世界，而非一个单极世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期增长加快，长期增长放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，中国作为口罩、医疗设备和居家办公设备的主要供应国，其“世界工厂”角色在去年新冠疫情期间更加稳固。同时，中国消费市场快速增长，甚至赶超美国和西欧，为各大跨国企业在中国维持甚至扩大投资提供了充分理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据布鲁金斯学会数据，中国目前占全球中产阶级人口――即按购买力平价（PPP）每天消费在11-110美元之间的人群的四分之一以上。专家认为，如果没有新冠疫情，还需要两年的时间才能达到这一占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，美国汽车制造商通用汽车（GM）和德国大众汽车公司在中国市场的汽车销量均超过其本土市场。全球最大的咖啡连锁店星巴克预计2021年将在中国新开设600家分店，运动时尚品牌耐克截至2020年11月首次在中国单季度销售额突破20亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，零售消费仍目前是中国经济中的薄弱环节。2020年12月，中国的零售额与仅同比增长4.6％，全年零售额同比下降3.9％。摩根大通（JPMorgan Chase）警告，秋冬季疫情可能会阻碍中国消费的复苏。最近几天，中国每日新报告感染人数均超过100，迫使一些地区封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但短期内感染人数增加可能不会对中国的经济复苏产生太大影响。一些专家甚至预测2021年第一季度中国经济将实现两位数增长。例如荷兰银行（ING）负责中国经济事务的专家艾里斯·庞（Iris Pang）预测，今年第一季度中国经济将同比增长12％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，从长远来看，中国的经济增长仍将放缓，这一趋势在新冠疫情前已然显现。文章援引《经济学人》全球首席经济学家西蒙·巴蒂斯特（Simon Baptist）观点称，中国经济的长期放缓是经济结构变化的结果，因为中国减少了对外部增长动力的依赖。这意味着中国将获得更少的外部投资，并面临着产能结构改革的更大压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市政协十三届四次会议举行联组会：打造复合场景业态 带动消费回归</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月23日电 （尹星云）昨天下午，北京市政协十三届四次会议举行民革、共青团、青联、文艺、体育、新闻出版、对外友好界别的联组会。会上，12名委员围绕“首都的改革发展及思想、文化工作”积极建言献策。北京市委常委、宣传部长杜飞进认真倾听委员发言，并和委员频繁进行互动交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自民革界别的北京市政协委员张兆旗建议，推动西山永定河文化带发展时，重点规划西山永定河整体文化产业的发展问题。他认为，在北京“三个文化带”建设中，西山永定河文化带对于北京的整体发展，特别是西部地区的文化产业发展至关重要。来自文艺界别的市政协委员聂一菁也提出，应加强西山永定河文化带中“三山五园”的整体保护与科学利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自青联界别的北京市政协委员高一轩谈到“复合场景的业态创新”，他说，复合场景业态注重在生活方式的导向下，以场景营造为基底，进行商业业态重塑，推动公共空间融合。“通过复合产品的营造，可以破除千城一面的城市规划和营建难题，满足居民日益增长的交往体验和需求。”高一轩说。杜飞进对高一轩的提议表示赞同，他举了三个北京民营书店的例子，说由于这些实体书店的入驻，很好地带动了其所在商场的人流回归、人气提升和市场回暖。“这几个例子足见跨界多场景复合业态的优势。2021年在总结经验的基础上，让更多具备条件的商业体引入实体书店。”杜飞进说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小组会上，尤杨、王辉耀、李娜、李妮娜、李莉、小香玉、冯远征、路刚、王平等委员一一进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>履新市交通委主任后 谢正光在北京市人代会上谈了这些交通规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者裴剑飞)“今天我不是代表，是列席参会，来听大家的意见建议。”今天(1月23日)下午，刚刚辞去人大代表职务的谢正光以北京市交通委主任的身份列席了丰台团的小组会议。结合今年的政府工作报告，谢正光分享了多项今年北京交通的新计划，北京将进行轨道交通四网融合、轨道交通与公交线网的融合，并通过打造“轨道交通微中心”重新构建城市格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市交通委主任谢正光列席丰台团小组会。摄影/新京报记者吴江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进轨道交通四网融合顶层设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢正光此前曾担任北京市地铁运营公司董事长多年，也是北京市人大代表。去年11月底，转任北京市交通委员会主任后辞去了市人大代表职务，今年北京市两会，是他首次以新身份列席参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今天下午的丰台团小组会上，谢正光分享了多项今年北京交通的新计划。他说，今年的政府工作报告中提出了“实施慢行系统品质提升行动”，“推动四网融合"，“坚持慢行优先、公交优先、绿色优先，推动轨道交通与地面公交、慢行系统多网融合发展”等多项交通领域的重点工作内容，都与市民生活紧密相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先就是轨道交通要实现‘四网融合’发展，今年北京计划建成开通多条轨道交通新线，有50多公里的新线路。”据谢正光介绍，对于丰台区而言，如果14号线中段通车，就能把丰台的多个区域连接起来，便捷居民出行，缓解公路网压力。”(所谓“四网融合”，就是指干线铁路(国铁)、城际铁路、市域(郊)铁路、城市轨道交通的融合、协同发展。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢正光说，“四网融合”中另一个重点就是市郊铁路，“丰台区的铁路资源很丰富，像北京西站、北京南站，还有正在建设中的丰台站，把这些既有的铁路资源利用好，会给丰台的交通发展、居民出行带来很多益处，但如果不能充分利用，反而又会阻断地面交通，可以说是一把双刃剑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们还将进行轨道交通四网融合的顶层设计。”谢正光说，长期以来，国铁与城市轨道交通的运营标准、规章都是两个体系，基于这些情况，无法做到“一网运营”、“一票通行”以及“安检互认”。今年，对于这些内容交通部门也都要认真研究，从制度上推动实现“四网融合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依靠轨道交通重新规划城市格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，副中心线西延线初步开通。今年它也列入了新的行动计划，要把副中心线、东北环线进行整体提升。”谢正光透露，交通部门也在研究高铁与市郊铁路的融合发展，在国外一些城市，高铁不会一下把乘客运送到中心城区，而是通过市郊铁路接驳乘客。因此，如果能够充分使用好现有的铁路资源，也将有利于北京交通的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，谢正光还提到，北京市的轨道交通也要积极和城市发展相融合。“今年的政府工作报告提出，要打造一批轨道交通微中心。根据规划，首批微中心一共有71个，过去我们地铁站周边的用地不集约、业态单一，未来通过打造轨道交通微中心，将融入更多的城市服务功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在小组会上，谢正光还发挥自己的专业优势给代表们分享了其他地区轨道交通建设与城市发展相融合的理念。“像欧洲、日本就是依靠轨道交通去引导城市的形态和发展，人们围绕着铁路去生活。”谢正光认为，如果依靠“路”去引导城市的发展，很可能会变成一环套一环的“摊大饼”，而依靠轨道则能构建起放射状、点状的城市，“轨道交通微中心”的提出，就是在重新规划建设轨道上的城市格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在轨道交通如何实现与地面公交的多网融合方面，谢正光说，目前，地面公交的线网正在重新规划，未来这两者间的换乘衔接、公交网络化，技术难度都不高，很有发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于大家特别关心的慢行系统，我们也想了办法，制定了相关标准，今年也将逐步推进。”谢正光说，轨道网是骨干，慢行系统是解决市民出行“最后一公里”的关键。下一步需要解决的是如何把共享单车和轨道交通融合起来，在地铁站的出入口有序规范设置共享单车的停车区，使轨道交通与慢行交通融合发展，方便市民出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者裴剑飞摄影记者吴江&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘梦婕校对张彦君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1.77万亿支付机构备付金迎最强监管 严管资金提取流程 “躺赚”时代正式终结！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　非银行支付机构备付金存管迎正式监管办法，并将于3月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，央行发布《非银行支付机构客户备付金存管办法》(下称“《办法》”)，这是非银行支付机构(下称“支付机构”)客户备付金于2019年1月全部集中存管后，为规范集中存管后备付金业务，央行发布的部门规章。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/bbefe13be34dd46f98221288cfbbbea0.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓客户备付金，是指非银行支付机构为办理客户委托的支付业务而实际收到的预收待付货币资金，不属于支付机构的自有财产。之所以要进行备付金集中存管，是因为此前各家支付机构将客户备付金以自身名义在多家银行开立账户存放，客户备付金的规模巨大、存放分散，存在一系列风险隐患，如多年前爆出的客户备付金存在被部分支付机构挪用，一些支付机构违规占用客户备付金用于购买理财产品或其他高风险投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行已于2019年1月14日组织非银行支付机构完成客户备付金集中交存工作，非银行支付机构的客户备付金日终后全部集中存放于其在央行开立的客户备付金集中存管账户中。央行数据显示，截至2020年12月末，非金融机构存款(支付机构交存央行的客户备付金存款)近1.77万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，《办法》规范了备付金集中交存后的客户备付金集中存管业务，进一步细化了备付金存放、使用、划转规定，明确了央行及其分支机构、清算机构、备付金银行相应备付金管理职责，设定了客户备付金违规行为处罚标准，强化客户备付金监管，促进行业健康发展。同时，《办法》自施行起设置6个月过渡期。过渡期内，非银行支付机构、商业银行等行业主体应严格按照规定，完成业务流程和系统改造、建立客户备付金信息核对校验机制等工作，提高合规能力和水平，保障客户备付金安全，切实维护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化三类特定业务账户管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行曾于2020年4月3日至5月3日向社会公开征求《非银行支付机构客户备付金存管办法(征求意见稿)》，《办法》相比于征求意见稿并无明显调整，规定备付金全额集中交存至央行或符合规定的商业银行，并详细规定了备付金出金、入金以及自有资金划转的范围和方式，明确了支付机构间开展合规合作产生的备付金划转应当通过符合规定的清算机构办理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了要求支付机构客户备付金全部集中交存外，《办法》充分考虑市场机构诉求，优化了三类特定业务账户管理规定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、开展跨境人民币支付业务的支付机构，可以选择1家满足要求的商业银行开立1个跨境人民币支付业务待结算资金专用存款账户，确有特殊需要的，可以再选择1家满足要求的商业银行开立1个跨境人民币支付业务待结算资金专用存款账户作为备用账户；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、从事基金销售支付业务的支付机构，可在满足要求的商业银行开立1个基金销售支付业务待结算资金专用存款账户；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、开展跨境外汇支付业务的支付机构，原则上可以选择不超过2家满足要求的商业银行，每家银行可开立1个跨境外汇支付业务待结算资金专用存款账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行透露，在前期公开征求意见期间，有收到关于增加备付金专用存款账户、特定业务待结算资金专用存款账户开户银行数量和账户数量的意见。如建议“可以选择2-3家备付金银行分别开立备付金专用存款账户”、建议“在双边央行签署结算合作协议的边境地区，开展双边本币结算业务的非银行支付机构，可以在边境地区市选择至多两家特定业务银行开立特定业务待结算资金专用存款账户”相关内容等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，央行表示，考虑到在前期起草过程中，已与相关业务主管部门、市场主体进行充分讨论，一致认为目前《办法》规定账户数量满足业务需求。因此对此类意见不予采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格支付机构间备付金划转和自有资金提取流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着支付业务的发展，特别是随着条码支付等新兴支付产品的兴起，支付机构间的合作逐步增加，由此出现了支付机构间的备付金互转。为满足市场发展需要，《办法》也对支付机构间开展合规合作产生的备付金划转进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按要求，支付机构之间的合作应当符合央行有关规定，支付机构之间因合作产生的、基于真实交易的客户备付金划转应当通过清算机构办理，支付机构应当提供交易流水、收付款人信息等表明交易实际发生的材料。同时，为提高交易透明度，防范资金风险，明确规定支付机构间不得相互直接开放支付业务接口、不得相互开立支付账户，以及由此进行客户备付金划转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于支付机构自有资金的提取，《办法》也提出明确流程，要求支付机构提取划转至备付金集中存管账户的手续费收入、因办理合规业务转入的自有资金等资金的，应当向备付金主监督机构提交表明相关资金真实性、合理性的材料，经备付金主监督机构审查通过后划转至备案自有资金账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对于上述支付机构自有资金提取流程，央行透露在公开征求意见期间，有收到关于简化自有资金提取流程的意见，如建议删除提供表明交易真实合理的说明材料、建议“必要时备付金主监督机构可要求非银行支付机构提供表明手续费真实性的材料”等。不过，央行对此类意见并未予以采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们考虑到，支付机构自有资金提取是备付金监管的重点之一，为防范挪用备付金风险，应由备付金监督机构对支付机构自有资金提取进行真实性和合理性的审核和判断，保证备付金安全。”央行表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确备付金监管各方职责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为顺应监管需要，《办法》建立了由央行及其分支机构、清算机构和备付金银行组成的备付金监督管理体系，明确各方相应备付金管理职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，央行及其分支机构对客户备付金存管业务活动进行全面监督管理，并开展检查。清算机构对客户备付金集中存管账户中备付金的存放、使用和划转进行监督，监测相关风险。备付金银行对预付卡备付金专用存款账户中备付金的存放、使用和划转进行监督，监测相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于支付机构可同时选择多家清算机构进行合作，因此，《办法》规定其应选择一家清算机构作为主监督机构，对其所有备付金的存放、使用和划转进行整体监督。其余合作清算机构和备付金银行应当配合备付金主监督机构实施备付金监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为强化备付金监管，提升监管效能，树立监管权威，央行以部门规章形式发布《办法》，设定备付金相关违规行为处罚条款，严肃惩处备付金违规行为。处罚条款不仅针对支付机构，还包括存在违规行为的央行及分支机构工作人员、清算机构、备付金银行等备付金监督管理方。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦北京垃圾分类 委员建议政府建立购买服务常规机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者黄哲程)新版《北京市生活垃圾管理条例》已实施8个多月，今年北京市政协十三届四次会议期间，多名委员聚焦垃圾分类建言献策。北京市政协委员王绯玲建议，政府应建立垃圾分类常规性购买服务机制，对物业必要的物资支出、人工成本增加进行补贴，并建立奖励基金，鼓励垃圾分类优秀企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　季节委员列举了几组数据，使用建筑垃圾制成1.5亿块再生砖可减少取土24万立方米，节约耕地约180亩，同时，又可利用建筑垃圾40多万吨，节约堆放占地约80亩，两项合计节约土地260亩。一共可节约标准煤270万吨，减少二氧化碳排放约130万吨。她建议提高建筑垃圾综合治理水平，可由北京率先建立“城镇固废处置与资源化利用”科研大平台，提供技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王绯玲委员：建议政府建立垃圾分类常规性购买服务机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社区是生活垃圾分类的主要源头，据北京市城管委今年1月公布的数据，北京垃圾分类新规实施8个月以来，居民家庭厨余垃圾分出量增长了12.7倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社区垃圾分类成效明显，但仍有一些问题有待解决。”北京市政协委员、怡海集团董事局主席王绯玲今年关注社区生活垃圾分类的物业管理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市政协委员王绯玲参会。受访者供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社区调研中，王绯玲发现，物业公司成为很多社区事实上的垃圾分类工作主体责任人，但相关权责利的不对等，影响垃圾分类的持续深入开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她举例，有些物业公司投入大量人力值守在垃圾桶旁，指导和监督居民垃圾分类，并对错投的垃圾二次分拣。当居民没有认真执行垃圾分类时，给物业人员二次分拣、运输垃圾带来了很大压力和困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居委会分配给物业的统一标准桶站和配套分类桶、转运车辆及分类标识，有时达不到实际需求，需由物业重新更换和配置相关物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，物业垃圾分类投入超出预算经费情况时有发生，而物业费难以补贴垃圾分类工作的运行成本，造成较大负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王绯玲建议，政府应肯定物业管理行业承担城市社会公共管理的职能以及具有一定公益性的特点。在此基础上，建议政府建立垃圾分类常规性购买服务机制，对物业必要的物资支出、人工成本增加进行财政补贴，可建立奖励基金，鼓励垃圾分类优秀企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;庄文静委员：应加强垃圾装运环节精细化管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民社区向末端处理设施的中间转运过程，是整个垃圾分类处理全链条的重要环节。北京市政协委员、中国邮政文史中心办公室主任庄文静发现，为减少对居民生活的影响，有时垃圾转运人员会在夜间对社区的垃圾进行收集、装车、运输。在装车环节，由于光线较暗，垃圾常有掉落在车外的现象，导致垃圾投放箱周围环境脏乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市政协委员庄文静。摄影/新京报记者李木易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，她建议加强垃圾装运环节的精细化管理，及时做好垃圾收运的配套清理工作，执法部门加强监督管理，减少社区垃圾桶脏乱现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，她建议为厨余垃圾投放箱配备大型号、可降解收集容纳袋，减少厨余垃圾汤水流洒。对社区垃圾投放箱的使用情况应定期进行调研和统计，发现问题及时解决。有条件的社区可配备一些可移动垃圾箱，在周末和节假日垃圾有增量时进行动态补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社区开展垃圾分类过程中，为提高居民参与垃圾分类积极性，庄文静建议发挥街道社区的网格管理作用，募集街道和社区志愿者，通过熟人效应，邻里之间相互带动垃圾分类，发挥家庭“小切口”的作用。党政机关、企事业单位公职人员应带头成为垃圾分类的参与者、践行者和推动者，形成示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;季节委员：建议北京建立“城镇固废处置与资源化利用”科研平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着城镇化建设推进，作为伴生物的建筑垃圾也在不断增加。北京市政协委员、北京建筑大学教授季节介绍，截至2020年底，我国城镇化率首次超过60%。北京市的城镇化率已达到86.2%，位居全国第二。据不完全统计，我国目前建筑垃圾存量已高达200多亿吨，且每年以35亿吨的速度在快速增长。以北京市为例，2019年拆违整治等城市有机更新产生的建筑垃圾体量高达1.9亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京市政协委员季节。受访者供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建筑垃圾如果得不到合理利用，不仅会污染水体、土壤和大气，破坏自然生态环境，还会影响民众生活，增加城市建设和管理成本，甚至威胁到民众的生命财产安全。”季节说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑垃圾经过再生处理可替代天然材料且能起到节能减排的效果。她列举了几组数据，使用建筑垃圾制成1.5亿块再生砖可减少取土24万立方米，节约耕地约180亩，同时，又可利用建筑垃圾40多万吨，节约堆放占地约80亩，两项合计节约土地260亩。一共可节约标准煤270万吨，减少二氧化碳排放约130万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，受法律、法规等管理体系不完善和技术水平的限制，北京乃至全国的建筑垃圾资源化利用率不足40%，远低于欧盟发达国家的90%以及日本的97%，已成为制约城镇高水平治理体系和能力建设的“绊脚石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　季节认为，未来亟须提高建筑垃圾处置与资源化利用水平，从基础理论、应用技术、政策保障等多层次、多方位开展建筑垃圾前端-中端-末端全链条的治理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国尚无城镇固废(建筑垃圾)治理的全链条专门性科研平台。她建议，北京应率先建立“城镇固废处置与资源化利用”科研大平台，填补领域空白。可采用逆向物流、人工智能等多途径方法交叉运用，系统研究建筑工程评价、规划设计、绿色施工、建筑垃圾分类处置、资源化利用、环境评估与控制、监测与精准管控等绿色关键技术，并借助管理政策研究将技术嵌入整个城市治理体系，为北京市乃至全国建筑垃圾处置与资源化利用工作提供技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者黄哲程摄影记者李木易&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘梦婕校对李项玲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京今年将率先落地国家金融对外开放政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤汤艺甜)今天上午，市第十五届人民代表大会第四次会议在北京会议中心隆重开幕。市长陈吉宁作政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈吉宁说，今年北京市将高标准推进“两区”建设，推动改革开放取得新进展。抓住“两区”建设重大机遇，在服务新发展格局中主动担当、率先行动，为推动全方位扩大开放作出更大贡献。推进高水平制度型开放。加强市区统筹，全面落实“两区”251项开放改革举措，加快形成与国际接轨的投资贸易服务体系。对标国际先进规则和最佳实践，探索实施供地、融资、人才、技术、数据等要素配置的突破性政策，加紧建设国际商事仲裁中心。开展跨境数据流动试点，打造国际信息产业和数字贸易港。加快自贸区各片区组团建设，推动首都机场临空经济示范区发展提升、大兴机场综保区一期封关运行，着力推动中德、中日等国际创新合作园区建设。高水平办好中国国际服务贸易交易会、中关村论坛、金融街论坛。加快组建全球服务贸易联盟，支持国际组织、跨国公司等机构落地。引导企业和社会组织参与共建“一带一路”，深化京港、京澳、京台交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力支持金融业开放发展。服务保障国家金融管理中心功能，率先落地国家金融对外开放政策。推动出台实施绿色金融、科创金融两个改革创新试验区方案，加快金融科技与专业服务创新示范区建设，推进数字货币试点应用，完善“监管沙箱”实施机制，着力发展财富管理、基础设施金融等新兴金融业务。推动新三板改革，发挥好首贷、续贷、确权融资、知识产权质押融资中心作用。加快设立金融法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化4.0版营商环境改革。深入推进“证照分离”和告知承诺制，坚决清除隐性壁垒。加强事中事后监管，完善“双随机、一公开”，提升执法规范化水平，推动全流程信用监管、风险监管，减少对企业正常经营的影响。企业开办和重要民生事项全面推行“一件事”办理，深化全程网办和全城通办，让群众和企业少跑腿。稳步推进国有企业战略性重组和结构调整，加强公共服务类企业绩效考核。完善“服务包”“服务管家”制度，实施促进中小企业发展条例，继续推出一批普惠性政策，支持民营企业发展壮大。提升新业态新模式监管能力，创造公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开专家企业家座谈会 征求对政府工作报告、“十四五”规划纲要的意见建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台中国之声《新闻和报纸摘要》报道，21日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开座谈会，听取专家企业家对政府工作报告、“十四五”规划和二〇三五年远景目标纲要（草案）两个征求意见稿的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动和社会保障研究院莫荣、东方证券邵宇、申洲国际马建荣、树根互联贺东东、海螺集团高登榜等发了言。李克强说，去年在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，疫情防控取得重大战略成果，经济实现正增长，各地各部门做了大量工作，人民群众和市场主体作出巨大奉献。今年是“十四五”开局之年，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实党的十九届五中全会和中央经济工作会议精神，把立足新发展阶段、落实新发展理念、构建新发展格局的要求贯穿到经济社会发展各项工作中，保持经济运行在合理区间，推动高质量发展迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，要巩固经济稳定恢复增长基础，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，面向市场主体需求，保持必要合理的财政货币政策力度，稳定市场预期。持续推进改革开放，继续深化“放管服”改革、优化营商环境，保障公平竞争，更大激发市场主体活力和社会创造力，发挥对就业的最大支撑作用。推动科技创新，加快传统产业升级，提升农业质量效益。扩大高水平对外开放，在制度型开放上迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，各地各部门要贯彻党中央、国务院部署，坚持实事求是，一切从实际出发，脚踏实地、奋发有为，扎实向长远目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙春兰、胡春华、刘鹤、王勇、肖捷、何立峰参加。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严查金融风险背后的腐败问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 陈昊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是国民经济的命脉，关系国计民生和经济社会发展各个领域。金融领域腐败往往与各种市场风险交织，不仅影响金融职能作用发挥，更容易引发系统性风险。习近平总书记在十九届中央纪委五次全会上强调，要持续压实金融管理部门、监管机构和地方党委、政府主体责任，做好金融反腐和处置金融风险统筹衔接，强化金融领域监管和内部治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会同志表示，要从讲政治的高度严查金融风险背后的腐败问题，以强监督推动强监管，推动资本市场更好服务经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央纪委委员，中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组组长李欣然说：“总结金融反腐工作，我们深刻认识到，旗帜鲜明讲政治，增强‘四个意识’，坚定‘四个自信’，做到‘两个维护’，准确把握大局大势，自觉贯彻党中央决策部署，是金融反腐不断取得成效的根本保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，驻银保监会纪检监察组严查重大金融风险、监管失职失守背后的腐败问题，对原中国银监会内蒙古监管局党委书记、局长薛纪宁，原中国银监会山西监管局党委书记、局长张安顺等人采取留置措施，对16名会管干部给予党纪政务处分。全系统共受理检举控告类信访举报1231件，立案160件，纪律处分164人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在今后工作中，要紧盯政治方向、政治站位，突出政治监督的统领作用，同时，通过推动驻在部门提升用政治眼光观察和分析经济问题能力，增强驻在部门贯彻落实党中央重大决策部署的政治自觉和担当作为。”李欣然说。下一步，驻银保监会纪检监察组将坚决贯彻习近平总书记重要讲话精神，认真落实五次全会的部署，坚定稳妥深化金融反腐，以强监督推动强监管，为银行业保险业健康有序发展提供坚强纪律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化金融反腐工作，要一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，持续深化标本兼治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化政治监督，提升治理效能，2020年，中央纪委国家监委驻中国人民银行纪检监察组在集中力量查办11起涉及支付清算、货币金银等重点领域腐败案件基础上，深化以案促改，发出6份纪检监察建议，并会同人民银行党委、外汇局党组出台工作人员与管理服务对象廉洁交往的规定等，推动驻在单位扎紧制度笼子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“必须坚持系统观念和底线思维，以政治眼光观察和分析经济金融问题，坚决防控系统性风险。”中央纪委委员，中央纪委国家监委驻中国人民银行纪检监察组组长徐加爱说，将督促人民银行党委、外汇局党组从政治高度研究部署工作，继续以提高治理效能为目标，着力强化政治监督，严肃查处腐败问题，并以此推动金融监管强化、促进金融治理完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管部门是金融领域的“守门人”。从近年来资本市场发生的重大风险事件看，仍有少数监管干部和金融机构、不法商人长期勾结，严重扰乱金融秩序，甚至威胁金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年来，中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组不断推动强化对权力运行的监督制约，特别是按照垂管单位纪检监察体制改革试点安排，积极探索驻点监督工作机制，对沪深证券交易所进行重点监督，努力解决“看不全、抓不准、不及时”问题，将监督的探头有效覆盖到交易所权力运行一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贯彻落实习近平总书记在全会上的重要讲话精神、确保全会作出的重要部署落到实处，是我们当前的一项重要政治任务。”中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组组长樊大志说，要紧扣贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展这一主线，强化对注册制改革等资本市场重大改革工作的监督，持续督促证监会系统党员干部牢记我国资本市场的政治属性和人民性，确保金融创新必须在审慎监管的前提下进行，为全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握关键之年 共促经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　应世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布邀请，国家主席习近平将于1月25日在北京以视频方式出席世界经济论坛“达沃斯议程”对话会并发表特别致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把握关键之年，重建各方信任”，即将召开的“达沃斯议程”对话会将以此为主题，分析新冠肺炎疫情下全球面临的多重挑战，寻求合作抗疫和经济复苏良方。中国疫情防控取得重大战略成果，经济率先复苏，为全球经济注入强大信心。在这关键之年，世界期待中国为走出疫情阴霾、共促经济发展提供更多智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“经济全球化的趋势并没有改变”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞士小镇达沃斯，是观察世界经济的重要窗口。4年前，习近平主席高瞻远瞩，把脉经济全球化面临的深层次问题，阐述中国推动经济全球化的坚定立场，为经济全球化进程指明了发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把困扰世界的问题简单归咎于经济全球化，既不符合事实，也无助于问题解决”“经济全球化为世界经济增长提供了强劲动力，促进了商品和资本流动、科技和文明进步、各国人民交往”“面对经济全球化带来的机遇和挑战，正确的选择是，充分利用一切机遇，合作应对一切挑战，引导好经济全球化走向”……习近平主席对经济全球化的深入思考，启迪意义显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，人类再次站到何去何从的十字路口。世界经济论坛日前发布《2021年全球风险报告》指出，疫情不仅夺去了数百万人的生命，还加剧了全球贫富差距和社会分化。世界经济论坛执行董事萨迪娅·扎希迪呼吁，必须立即行动起来，建立新的经济和社会制度，以提高我们的集体韧性和应对能力，同时减少不平等、改善健康和保护地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第七十五届联合国大会一般性辩论上发表重要讲话指出，“这场疫情启示我们，经济全球化是客观现实和历史潮流。面对经济全球化大势，像鸵鸟一样把头埋在沙里假装视而不见，或像堂吉诃德一样挥舞长矛加以抵制，都违背了历史规律。世界退不回彼此封闭孤立的状态，更不可能被人为割裂。我们不能回避经济全球化带来的挑战，必须直面贫富差距、发展鸿沟等重大问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前形势下，重温习近平主席的重要讲话，更能感受到其中蕴含的深邃哲思。”日本帝京大学经济学部教授露口洋介表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》于2020年11月成功签署、中欧投资协定谈判2020年底完成、今年1月1日非洲大陆自由贸易区正式启动……开放仍然是历史潮流，互利共赢依然是人心所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情下，全球货物贸易强劲增长,资本流动依旧频繁，经济全球化的趋势并没有改变。”比利时安特卫普大学经济学教授希尔文·普拉斯赫特感叹道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚国际关系研究学者阿德希尔·卡文斯表示，在疫情防控背景下，卫生、减贫等方面的合作更加迫切，经济全球化的意义更加凸显。“中国坚持多边主义，为全球抗疫和全球减贫作出巨大贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从创新发展、开放合作中寻找出路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4年前，基于对经济领域突出矛盾的深刻分析，习近平主席提出四点“坚持”——坚持创新驱动，打造富有活力的增长模式；坚持协同联动，打造开放共赢的合作模式；坚持与时俱进，打造公正合理的治理模式；坚持公平包容，打造平衡普惠的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界经济论坛总裁博尔格·布伦德看来，习近平主席提出诸多加强全球合作的观点，对当下具有重要启迪意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席深刻阐述中国主张，提出行之有效的中国方案，体现了中国的顺势而为、勇于担当，也是走出当下经济困境的重要思路。”法国尼斯欧洲研究所学者乔治·佐戈普鲁斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球产业深度交融，互联网高度畅通，信息、知识、创意的传播与共享加速，带动人员、资金、货物等要素流动，全球产业变革带来新的发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佐戈普鲁斯表示，近年来，中国在数字生活、智慧城市、绿色出行等领域取得了丰硕成果。“疫情严重冲击世界经济，倒逼人们思考经济增长方式转型，世界需要从创新发展、开放合作中寻找出路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普拉斯赫特认为，正确引导经济全球化，使其更具普惠性，可以让更多欠发达国家融入经济全球化进程，促进世界更快摆脱疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家领导人第十二次会晤批准《金砖国家投资便利化谅解》等文件，各方承诺继续在知识产权、数字经济、服务贸易等领域加强合作；亚太经合组织第二十七次领导人非正式会议通过了《2040年亚太经合组织布特拉加亚愿景》，从贸易和投资，创新和数字化，强劲、平衡、安全、可持续和包容增长等方面作出安排；二十国集团领导人第十五次峰会批准《二十国集团应对新冠肺炎、支持全球贸易投资集体行动》，在加强政策协调、提高贸易便利、促进国际投资等8个领域采取38项具体合作举措……一系列成果文件见证了世界拥抱经济全球化机遇的意愿，彰显了中国推动经济全球化的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议资深经济学家梁国勇表示，作为全球第二大经济体和最大的发展中国家，中国继续坚持推动经济全球化和开放合作具有重要意义。中国大力推动双边和区域层面的贸易和投资自由化，发挥引领和带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“让更多国家搭上中国发展快车”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“着力提升经济增长质量和效益”“不断激发增长动力和市场活力”“积极营造宽松有序的投资环境”“大力建设共同发展的对外开放格局”，中国的庄重承诺一一兑现，再次印证了“中国的发展是世界的机遇，中国是经济全球化的受益者，更是贡献者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济快速增长，为全球经济稳定和发展提供了持续强大的推动。2020年，中国成为全球唯一实现正增长的主要经济体，经济总量首次迈上100万亿元新台阶。中国同一大批国家联动发展，使全球经济发展更加平衡。共建“一带一路”项目迅速复工复产，为沿线国家抗击疫情、恢复经济注入强大动能。中国现行标准下农村贫困人口全部脱贫，贫困县全部摘帽，对世界减贫贡献率超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国改革开放持续推进，为开放型世界经济发展提供了重要动力。2020年以来，中国全面实施外商投资法及其实施条例、进一步缩减外商投资准入负面清单、稳步推动金融市场准入、出台海南自由贸易港建设总体方案等，以更加开放的姿态融入世界经济，助推经济全球化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国不断扩大开放，与世界共享发展成果，为实现基础设施互联互通、促进共同发展作出了巨大贡献。”卡文斯说，众多共建“一带一路”项目的实施和完成，促进非中合作持续向好，将助力非洲一体化的实现。露口洋介表示，中国坚持公平包容、打造平衡普惠的发展模式，“在实现高质量发展的同时，让更多国家搭上中国发展快车，分享中国发展机遇，为缩小全球贫富差距作出贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是中国“十四五”开局之年，中国正在加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。让发展更平衡，让发展机会更加均等、发展成果人人共享，中国期待在新发展格局下，与各国携手前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、布鲁塞尔、东京、华盛顿、约翰内斯堡1月23日电 记者龚鸣、任彦、刘军国、吴乐珺、吕强）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅分别同丹麦外交大臣、波兰外长通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京1月22日电 1月22日，国务委员兼外长王毅应约同丹麦外交大臣科弗德通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中丹建交70年来，两国关系保持良好发展势头，为两国人民带来实实在在利益。中方欢迎扩大双向贸易和投资，愿继续同包括丹麦在内的国际社会合作，共同确保《巴黎协定》全面有效实施，推动《生物多样性公约》第十五次缔约方大会取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科弗德表示，丹麦高度赞赏习近平主席宣布中国将力争于2030年前二氧化碳排放达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和，相信这将有力推动国际社会合作应对气候变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京1月22日电 1月22日，国务委员兼外长王毅同波兰外长拉乌通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中波关系发展动力强劲，拥有双边合作、中国―中东欧合作、中欧合作三台“发动机”，应相互促进，形成合力。波兰是中东欧大国和欧盟重要成员，中方重视波兰在中国―中东欧合作和中欧合作中的重要作用，期待波方贡献更多力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉乌表示，波兰始终高度重视发展波中全面战略伙伴关系，坚定奉行一个中国政策，秉持不干涉内政等国际关系基本准则。波方希同中方筹划好下阶段高层交往，深化务实合作，推动更多波兰产品输华。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强对全国安全生产电视电话会议作出重要批示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强对全国安全生产电视电话会议作出重要批示强调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步压实各环节安全生产责任 增强应急响应和救援能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决防范遏制重特大事故&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘鹤王勇赵克志出席会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院1月23日召开全国安全生产电视电话会议。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：安全生产事关重大，须臾不可放松。2020年，经过各方共同努力，全国安全生产形势保持总体稳定。同时不稳定不确定因素仍然较多，安全生产工作任务十分繁重。各地区、各有关部门和各单位要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，坚持人民至上、生命至上，落实统筹发展与安全的要求，进一步压实各环节安全生产责任，持续抓好安全生产基础建设；提高精准执法和服务水平，强化源头治理，聚焦重点行业领域和薄弱环节，深入开展安全生产专项整治三年行动集中攻坚，有效化解风险隐患；创新安全监管方式，建立企业安全风险分级管控和主动报告等制度，提高监管效能，增强应急响应和救援能力，坚决防范遏制重特大事故，为维护人民群众生命财产安全、保障经济社会发展、实现“十四五”良好开局作出新贡献！国务院副总理、国务院安委会主任刘鹤，国务委员、国务院安委会副主任王勇、赵克志出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，过去一年，各地区、各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，创新复工复产安全监管方式，深入开展安全生产专项整治三年行动，安全生产形势持续稳定好转，但事故多发易发的态势还没有从根本上改变，必须高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，认真学习贯彻习近平总书记关于加强安全生产的一系列重要指示批示精神，按照李克强总理重要批示要求，统筹发展和安全，自觉提高政治站位，坚持人民至上、生命至上，主动适应新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局的要求，牢牢把安全生产工作抓在手上，推动实现更为安全的发展。要深入分析安全生产面临的新形势和新特点，坚决扛起政治责任，严格落实“三个必须”监督管理责任。严把安全关口，把安全发展理念落实到规划建设全过程。筑牢安全防控体系，健全落实风险分级管控和隐患排查治理双重预防工作机制，全面推行企业风险主动报告制度。完善安全生产法规制度，健全省市县三级安全生产执法体系。提升本质安全水平，加强重大安防工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要全力打好专项整治三年行动集中攻坚战，深入细致排查风险，彻底根治重大问题隐患，深化各重点行业领域专项整治，严肃认真开展督导检查，确保见到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前，国务院安委会召开全体会议，研究了有关工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626455337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支付机构备付金存管办法出台 备付金可通过清算机构划转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 傅碧霄 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，央行发布关于《非银行支付机构客户备付金存管办法》（以下简称《办法》），《办法》自3月1日起正式施行。《办法》规定备付金全额集中交存至人民银行或符合规定的商业银行，并规定支付机构间不得相互开放接口，支付机构间备付金划转应通过清算机构办理。《办法》还增加了备付金违规处罚条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8ee6c1c0f2a928c7" id="5b67da633759a3270380fe83d5b0801b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在央行开立集中存管账户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客户备付金，即支付机构为客户办理支付业务而收到的预收待付资金，备付金本质上归属于客户。保障备付金安全一直是监管重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2013年，央行就发布了《支付机构客户备付金存管办法》，新《办法》实施后2013年原办法同时废止。2017年1月，央行建立支付机构客户备付金集中存管制度，到2019年1月，备付金集中存管全部完成。央行数据显示，2020年支付机构客户备付金高达1.5万亿元。2020年4月3日，央行就《非银行支付机构客户备付金存管办法》开始公开征求意见。如今《办法》正式出台，与之前征求意见稿差别不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规定，支付机构应在央行开立一个备付金集中存管账户。支付机构的分支机构也应将备付金存放在该账户中，不得以分支机构名义另开账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于跨境支付和基金销售支付，《办法》优化了三类特定业务账户管理规定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展跨境人民币支付业务的支付机构，可以选择1家商业银行开立1个跨境人民币支付业务待结算资金专用存款账户，确有特殊需要，可再选择1家商业银行开立1个备用账户；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展跨境外汇支付业务的支付机构，原则上可以选择不超过2家满足要求的商业银行，每家银行可开立1个此项业务的专用存款账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从事基金销售支付业务的支付机构，可在商业银行开立1个专用存款账户；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》强调，从事跨境支付和基金销售支付的专用账户与境内商户、银行之间的资金划转，也要由清算机构通过备付金集中存管账户办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于支付机构预付卡业务，《办法》规定，可选择一家备付金银行开立一个预付卡备付金专用存款账户。该账户资金每个工作日都要全部交存至备付金集中存管账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而支付机构开展预付卡业务时可选择的商业银行范围也有所扩大，《办法》对银行总资产的要求由2000亿元降低至1000亿元。支付行业资深分析师王蓬博认为，这能让支付机构有一定的自主选择权，虽然可选择的银行依然有限，但还是为支付机构增加了灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支付机构间备付金划转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蓬博对《华夏时报》记者指出，《办法》中备受关注的一点在于支付机构间的备付金划转，也是针对当前的行业发展做出的改进，符合现在市场的实际需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往为防范备付金挪用、占用风险，监管曾规定，银行之间不能办理不同支付机构客户备付金划转。随着支付业务的发展，特别是条码支付等技术兴起，支付机构间合作越来越多，也就出现了支付机构间的备付金互转需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《办法》提出，不同支付机构之间的备付金划转，应当通过清算机构在备付金集中存管账户之间进行，不得使用备付金支付划转产生的手续费。王蓬博指出，清算机构的介入，能够对每一笔资金流向进行审核，实现风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为提高交易透明度，《办法》还规定，支付机构之间不得相互直接开放业务接口，不得相互开立支付账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》还要求支付机构缴纳行业保障基金，用于弥补客户备付金特定损失。2020年10月，央行已出台了相应的管理办法征求意见稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确监管，严惩违规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于备付金监管职责划分，央行有关部门负责人表示，《办法》规定，央行及其分支机构全面监管备付金存管；清算机构和备付金银行分别监督备付金集中存管账户、预付卡备付金专用存款账户中备付金存放、使用、划转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于支付机构可同时选择多家清算机构合作，因此，《办法》规定支付机构应选择一家清算机构作为主监督机构，对其所有备付金进行整体监督。其余合作清算机构和备付金银行配合主监督机构实施监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付机构应建立自查机制，聘请独立审计机构，每年对备付金业务进行审计。支付机构还要与清算机构、备付金银行建立核对校验机制，逐日核对备付金信息，该信息至少保存5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付机构、清算机构、备付金银行、特定业务银行应当于每月前5个工作日内，向央行分支机构提交上一月内各支付机构业务报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，央行表示将严肃惩处备付金违规行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》表示，未按规定存放、使用或者划转客户备付金，挪用、借用、占用备付金，以及商业银行、清算机构违规从事备付金业务等行为，依据《中华人民共和国中国人民银行法》第四十六条的规定进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国中国人民银行法》第四十六条规定，针对违规行为，央行将给予警告，没收违法所得，违法所得50万元以上的，并处违法所得1倍-5倍罚款；没有违法所得或者违法所得不足50万元的，处50万-200万元罚款；对负有直接责任的董事、高管人员和其他直接责任人员给予警告，处5万-50万元罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》自施行起设置6个月过渡期。过渡期内，支付机构、商业银行等应完成业务流程和系统改造、建立核对校验机制等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蓬博对《华夏时报》记者表示，《办法》中很多规定在前期都已有充分准备，也在行业实践中不断磨合，《办法》的正式颁布，使这些规定更加明确。中关村互联网金融研究院首席研究员董希淼认为，《办法》体现了监管部门对支付服务市场“严监管”和“强服务”的统一，有助于促进支付机构健康稳健发展，提升支付服务市场活力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年“三公”经费再降3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月23日，《北京市2020年预算执行情况和2021年预算（草案）的报告》提交大会审议。2020年，与疫情防控直接相关的卫生健康支出增加最多，达220.0亿元，比2019年（176.5亿元）增加43.5亿元。另外，2021年，北京市级党政机关、事业单位“三公”经费预算较上年继续压缩3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续过“紧日子” 今年重点保民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市财政局副局长、新闻发言人韩杰表示，2021年在支出安排上突出精打细算、厉行节约、有保有压，在全力做好民生保障工作的同时，聚焦支持经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，进一步落实过“紧日子”要求，压减一般性支出，强化成本控制，提升资金效益。另一方面，调整支出结构，加大对民生领域和重点项目的财政保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，教育、社保、节能环保、城乡社区等民生领域支出安排“只增不减”；一般公共服务、“三公”经费等与政府部门常规履职性支出“只减不增”。科技、文化体育与传媒等与科创中心、文化中心、冬奥筹办等重点工作直接相关的支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626455864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“春节持股or持币”：逾6成受访者选择“按兵不动”持股过节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见习记者 杨洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离A股开启春节“休假模式”仅剩13个交易日，按以往惯例，市场投资者又将面对“持股or持币过节”的灵魂拷问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“持股过节怕被套，持币过节怕踏空”，为一探究竟，《证券日报》记者1月22日采访了入市时间不同的部分中小投资者。其中，选择持股过节的投资者中有的看好公司业绩“按兵不动”，有的期待节后大涨；选择持币过节的投资者的投资态度则更趋于保守，希望踏实过年。专家表示，市场短期波动始终会存在，主要看投资标的是否值得长期持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年我国GDP首破100万亿元大关，逆势增长2.3%，亮眼成绩不仅彰显了中国经济的强大韧性，也让中小投资者对今年股市充满信心。”已有27年投资经验的杨潇（化名）告诉记者，去年他在股市获利近6万元，超总投资额的15%。“我非常看好后市，认为春节前后会有一波上涨行情，选择持股待涨、抓住机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入市6年多的曦宝（化名）目前持有7只股票，其中3只股票盈利超过30%。她对记者说：“我买入的消费板块股票居多，因为看好国内消费升级趋势，准备长期持有。过年期间我会‘按兵不动’，并不着急变现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已有6年股龄的辛向荣（化名）也认同曦宝的选择，春节期间将继续持有所买股票。他向记者介绍，“我个人比较看好消费、化工及新能源板块的股票，主要因为上述三个领域的部分上市公司去年业绩着实不错，预计今年他们公司的股价也将持续上行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我非常看好今年的行情，1月份在股市的收益已达投入资金的10%，接下来将持续关注5G、新能源等板块。”已有2年投资经验的研二学生小赵信心满满地向记者表示，他将安心持股过年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，小赵的同学小张则较为保守，她向记者透露，“个人想法是春节期间不要把资金放在股市，因为假期时间长，存在很多不确定性。但如果很看好某家上市公司的投资价值并打算长期持有其股票的话，就没必要太在意春节这个时间节点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我打算持币过节，因为春节假期停盘时间较久，如果在这期间发生一些突发事件影响股市，投资者很难快速撤离保持利润或本金。”入市3年的深圳市民吕泽（化名）告诉记者，为了稳妥起见，他打算在下周择机卖出手中股票，空仓踏踏实实过节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于投资者春节期间持币还是持股与投资者的投资风格有关，短期波动始终都会存在，如果是价值投资者与是否过节没有关系，主要看投资标的是否值得长期持有。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，今年资本市场将会加快推进完善，提升上市公司质量，为投资者提供更优质标的和综合服务，建议投资者的投资方向更加注重中长期投资，提升投资的中长期收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙在接受《证券日报》记者采访时认为，投资者选择持股或持币过节的关键在于所持股票的质量，如果持有优质股票，持股过节的问题不大，预计春节之后市场还会有反弹机会；但如果持有的股票质量不佳，就需要及时减仓换股。“持有优质股票是应对市场波动最好的手段，虽然短期来看，前期涨幅较大的白马股出现回调，但从长期来看，它的投资价值仍较高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及2021年的投资建议，德邦基金专户业务部执行总经理孙博巍对《证券日报》记者表示，“优质上市公司的股票仍将是市场增量资金的重要配置方向，只是大家要适当降低收益预期。在具体的行业上，建议关注食品饮料、医疗健康、免税等内需驱动的景气行业以及科技领域的5G、光伏、新能源汽车、半导体等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（免责声明：本文仅代表受访投资者或分析人士个人立场，不构成投资建议。入市有风险，投资需谨慎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210123/c626454847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会部署开展单户对公、批量个人不良贷款转让试点―― 拓宽处置渠道化解存量风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报记者近日获悉，银保监会已下发文件，正式开展单户对公、批量个人不良贷款转让试点，探索建立统一的不良资产交易平台。首批参与试点的银行为6家国有大型商业银行以及12家全国性股份制商业银行，参与收购不良贷款的机构包括5家金融资产管理公司以及符合条件的地方资产管理公司和金融资产投资公司。不良贷款处置渠道再度迎来拓宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拓宽不良贷款处置渠道，有助于缓解商业银行的不良贷款处置压力。”中国银行业协会法律顾问卜祥瑞表示，此前银行处置不良贷款的渠道较为单一，贷款展期、贷款清收、资产转让、不良资产核销等处置方式的效果也较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不良贷款上升压力仍存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新监管数据显示，截至2020年12月末，我国商业银行不良贷款余额3.5万亿元，较年初增加2816亿元；不良贷款率1.92%，较年初下降0.06个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从已披露的上市银行三季报看，五家国有大行的不良贷款余额、不良贷款率均出现“双升”。以不良贷款率为例，截至2020年三季度末，中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行、交通银行的不良贷款率分别较上年末上升0.12个百分点、0.12个百分点、0.11个百分点、0.11个百分点、0.20个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不良贷款的区域分布看，主要集中在中部、西部和环渤海；从行业分布看，制造业、批发零售业、租赁和商务服务业则较为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士表示，之所以出现以上现象，主要原因有二。一是在强监管的推动下，不良贷款认定进一步趋严，此前被掩盖的部分不良贷款得以充分暴露。“部分银行逾期60天以上的贷款也全部纳入了不良。”银保监会首席律师刘福寿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是受疫情等多重因素影响，部分企业的经营状况下滑，贷款偿还能力下降。“在突如其来的疫情影响之下，原本经营很好的企业销售中断、订单压缩，不良贷款的反弹是必然的。”银保监会主席郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，经济下行在金融领域的反映有一定时滞。从宏观层面看，政策的短期对冲效应仍存；从微观层面看，监管层为了助力企业复工复产，采用了展期、续贷、延期还本付息等手段，这在一定程度上造成部分违约风险暂时延缓暴露。“预计在今后一段时期，不良贷款会陆续呈现和上升。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未雨绸缪备足“弹药”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管不良贷款上升压力仍存，但我国商业银行的风险抵补能力依然较为充足。截至2020年12月末，我国商业银行拨备覆盖率为182.3%，也就是说，银行已对可能出现的1元钱贷款损失，从利润中提取了1.823元作为准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，银保监会将增强风险意识，坚持风险为本的监管原则，把风险估计得更全面，把应对措施准备得更充分，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。”刘福寿说，要备足抵御风险的“弹药”，做到密切关注、提早谋划、积极应对，早发现、早处置、早预防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中有两件事至关重要，一是补充资本金，二是提足拨备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做生意是要有本钱的，保持资本充足很关键。”央行副行长刘国强说，央行将会同有关部门，推动健全银行资本补充的体制机制，支持银行利用永续债、二级资本债等创新型资本工具，多渠道补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，已有多家商业银行加大了对拨备的计提力度，旨在“未雨绸缪”。监管数据显示，2020年前三季度，银行业已新提取拨备1.5万亿元，同比多提取2068亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，虽然银行业的拨备整体较充足，但存在分布不均问题，特别是部分中小机构拨备水平较低，资金不实，而且补充资本能力有限，渠道不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，2020年业界已尝试通过发行地方政府专项债来补充中小银行资本，但这项创新方式的相关标准仍有待细化、退出机制也有待完善。记者获悉，接下来，监管层将重点配合省级政府制定“发行专项债券补充银行资本的实施方案”，以期更好地夯实资本，提高中小银行的风险抵御和信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适时拓宽处置渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了备足抵御风险的“弹药”，面对已经出现以及可能出现的不良贷款，该如何有效应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，要化解存量风险，继续加大对不良贷款的处置力度，拓宽不良贷款处置渠道；另一方面，要严控增量风险，督促银行加强内部控制和风险管理，防止新增不良贷款过快上升。”银保监会首席风险官肖远企说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是要进一步做实资产分类。严格区分受疫情影响出现困难的企业和本身经营风险较高的企业。对于后者要严格按规定确定资产分类，符合不良标准的必须划为不良，实质承担信用风险的其他表内外资产也应执行分类标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农行将把握好纾困政策的适用范围，该扶的坚决扶，该退的坚决退。”中国农业银行行长张青松说，该行将进一步做实风险分类，及时认定不良，对纾困客户前瞻性地制定政策退出的对接措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要继续加大处置力度。据统计，2020年我国银行业共处置不良资产3.02万亿元，高于2019年的2.3万亿元。“2021年的处置力度会更大，因为很多贷款延期了，一些问题在今年才会暴露出来。”郭树清表示，降低拨备覆盖率释放的资源必须全部用于处置不良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要拓宽不良资产处置渠道，综合使用核销、清收、批量转让、债转股等手段，做到应核尽核，应处尽处。同时，允许保险资产管理公司、金融资产投资公司等作为新主体，与银行合作探索新的不良资产处置方式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210124/c626456080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>