<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 05:20:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>税务总局：收入不超6万元月份暂不预扣个税 2021年1月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：上一年收入不足6万元的群体 明年起累计收入不超6万元的月份暂不预扣预缴个税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187578.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业复苏步伐持续加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187570.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京华商会第六次会员代表大会在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国法治营商环境不断改善 赢得广大民营企业点赞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调查显示全球跨国企业首席财务官上调中国经济展望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-10月 脱贫攻坚税收优惠政策促减税超950亿元―― 财税“真金白银”助力脱贫（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>樊纲：发展创新要扬长避短 形成更加开放的创新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英国和欧盟暂停未来关系谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186772.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局：正为使用数字人民币跨境支付作技术准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局：正与央行数研所研究使用数字人民币进行跨境支付</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201205/c625186151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201205/c625186151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2000万数字人民币消费红包来袭！苏州市即将开展数字人民币消费红包试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年薪低于6万元的人注意 个税有新变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英媒：二季度，中国成为英国第一大进口伙伴</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201204/c625185993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201204/c625185993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：进一步简便优化部分纳税人个人所得税预扣预缴方法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625185980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625185980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王雍君：数字经济下的税基分配、横向财政失衡与财政体制改革新议程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625185837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625185837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成：“战狼外交” 是“中国威胁论”的又一翻版</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月5日，外交部副部长乐玉成在第三届中国智库国际影响力论坛发表主旨演讲时表示，给我们贴“战狼外交”这个标签，至少是对中国外交的误解。要知道，中国从来就是礼仪之邦，以和为贵，从没有主动挑衅别人，也没有跑到别人家门口更没有到别人家里去挑事。现在恰恰是别人到我们家门口耀武扬威，对我们的家务事横加干涉，还喋喋不休地对我们进行辱骂抹黑，我们无路可退，不得不奋起自卫，坚定捍卫国家利益和尊严。显而易见，“战狼外交”实际上是“中国威胁论”的又一翻版，又一个“话语陷阱”，目的就是要让我们打不还手，骂不还口，放弃抗争。我怀疑这些人还没有从100年前的旧梦里醒来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促法治建设全面提挡加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　日前，中央全面依法治国委员会办公室对全国8个省份启动实地督察，重点聚焦党政主要负责人履行推进法治建设第一责任人职责及法治政府建设情况。此次督察聚焦“关键少数”，聚焦法治政府建设、依法全面履行政府职能、行政执法体制改革、重点领域执法、化解矛盾纠纷等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者随中央全面依法治国委员会办公室第二督察组对内蒙古自治区开展实地督察。听取汇报、个别谈话、查阅资料、走访民营企业、访谈干部群众、明察暗访……督察组通过多种方式，全面了解内蒙古自治区法治建设情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过此次督察，进一步推动地方党委、政府强化党政主要负责人履行推进法治建设第一责任人职责，切实将法治建设同经济社会发展统筹谋划、协调推进、一体建设，与时俱进推进“四个全面”战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“放管服”优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在内蒙古自治区政务服务大厅看到，这里入驻了30个政府部门，可办理553项事项。据了解，内蒙古自治区各级政务大厅基本实现“一窗通办”，并将服务链条延伸到乡、村两级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，内蒙古自治区党委、政府将法治政府建设作为全面依法治区的重点任务和主体工程，法治政府建设步伐明显加快，行政审批效能进一步提高。其中，相关举措包括：以严格的清单管理推动简政放权；严格落实国家市场准入负面清单，将自治区本级行政权力压减71%，实现权力“瘦身”；解决乱收费、政务失信、审批低效问题，要求新官必须理旧账；推进减证便民，自治区本级106项涉企行政审批事项实现“32证合一”，申请材料平均压减15%，办理时限平均缩短30%，工业产品生产许可证目录从24类压减至10类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营造法治化营商环境方面，内蒙古自治区出台《进一步优化营商环境的决定》《优化营商环境行动方案》和促进民营经济高质量发展26项措施。特别是今年以来，依法强化疫情防控，出台《关于加强新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作法治保障的实施意见》，推出依法防控疫情常态化工作“十项举措”，紧扣“六保”“六稳”，推动行政执法由应急管理向支持复工复产、恢复正常生产生活秩序转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督察期间，督察组深入多家民营企业，同民营企业家、企业管理人员开展交流座谈，详细听取他们反映的法治化营商环境问题，征求意见建议。大家关于强化法治保障、保证市场公平竞争、坚持对民营企业平等保护等方面的具体建议，都被督察组一一记录，并反映到工作报告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进城市管理“大数据”“网格化”“路长制”建设基础上，呼和浩特市赛罕区突破管理体制，成立多部门组成的“赛罕区城市管理综合执法领导小组”，协调解决部门之间交叉管理、权责不清、标准不统一等严重影响城市管理执法方面的问题，全面推进精细化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，内蒙古自治区颁布《内蒙古自治区基层综合行政执法条例》，赋予乡镇政府和街道办事处基层综合行政执法主体资格，自治区政府以赋权清单形式，将99项执法权力下放到基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，内蒙古自治区大力推进交通运输、农牧业、生态环境保护、文化市场、市场监管五大领域综合行政执法改革任务，自治区层面仅保留交通运输和生态环境保护2支综合行政执法队伍；在设区市与市辖区、盟与盟行署所在旗（市）只保留1个执法层级，12个盟市执法机构由426支减少到147支，精简率达65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智慧司法增强公共法律服务供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律服务力量分布不均衡、法律服务人才资源匮乏等，仍是内蒙古自治区推进法治政府建设面临的一个弱项短板。如何解决？这是督察组关心的问题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月份，内蒙古自治区举行了全区“法治乌兰牧骑”启动暨授旗仪式。目前，全区116支专业“法治乌兰牧骑”队伍授旗仪式已全部完毕，全区“法治乌兰牧骑”已组织法治文艺演出120余场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步解决好“最后一公里”问题，内蒙古自治区司法厅创新开发4K智能机顶盒公共法律服务电视终端和司法智能终端，整合公共法律服务实体大厅、12348热线平台、12348内蒙古法网、内蒙古掌上12348等公共法律服务资源，增强公共法律服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在4K智能机顶盒公共法律服务电视终端，“想看的、想选的、想问的”三大板块让群众手持遥控器就可以查询法律法规、选择法律服务资源、查阅经典案例、与律师面对面咨询、调解多方矛盾纠纷，享受蒙汉双语法律服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法智能终端将司法所社区矫正、法治宣传、法律援助、安置帮教、人民调解、法律服务、矛盾纠纷排查化解等职能集于一个界面，工作人员手持司法智能终端，可以随时随地办理业务，实现数据实时采集、业务实时办理、社区服刑人员精准管控、执法全程留痕、服务管理实时量化考核，被称为服务基层、服务群众的“移动司法所”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情防控期间，内蒙古自治区还利用法治政府建设考评平台开展自治区本级及地市政府2019年度法治政府建设考评工作，共收集考核指标填报数据20万余条，并对2020年法治政府建设考核数据做实时统计；开展远程仲裁案件、行政复议案件远程庭审等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关负责人介绍，法治政府建设考评平台，是法治政府建设智能化一体平台中的子平台之一。我们将从8个方面分解为129项措施、231项建设成果，全部纳入智能化一体平台的五个子平台，用信息化手段统筹推进法治政府建设进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政审判监督助推法治政府建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政审判是法治政府建设的“助推器”，也是督察组从司法角度考量法治政府建设的重要维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月份，兴安盟中级人民法院出台了《2019年度兴安盟行政案件司法审查报告》（2019年度行政审判白皮书）。督察组了解到，兴安盟法院在突泉县人民法院和科右中旗人民法院探索实行行政案件交叉管辖。也就是说，按照有利于原告诉讼的原则，指定被告所在地以外的另一辖区基层法院审理案件。交叉管辖在一定程度上破除了地方行政机关的干预，保护了行政相对人的合法权益，既促进了司法公信，也促进了依法行政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行政效率导向下，程序合法容易被忽视；收到信息公开申请后迟迟不予答复；有的行政机关在答辩期内没有提交答辩状和相关证据；在行政处罚类案件中，证据制作与保存不规范等，这些是兴安盟法院在办理行政案件中发现的主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，法院提出建议：加强行政执法规范化建设，建立行政争议多元化解、实质性解决机制。具有相应职权的政府机关或执法部门应依法履职，不能由上级代行下级政府或者本级政府代行职能部门的职权，严格遵循法定程序，不能以文件代替法律法规，不能以行政命令代替法律规定的强制执行权，切实保障行政相对人的知情权、参与权、申辩权。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：19家民营银行总资产已超1万亿 经营总体平稳试点成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网财经12月5日讯，2020年，百年不遇的新冠疫情席卷全球，全球化遭遇严重打击，世界经济陷入衰退，价值和族群空前撕裂。面对百年未有之变局，由凤凰网、中国企业改革与发展研究会主办，人民日报出版社协办，凤凰网财经、中华网财经承办的“2020凤凰网财经峰会”在北京举办，本届峰会以“破局与新生”为主题，盛邀政商学界顶级嘉宾，围绕全球和中国经济发展建言献策，凝聚共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为：尚福林，十三届全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席尚福林在“2020凤凰网财经峰会”上表示，探索中国特色的金融发展之路，取得了积极的成效。“十四五”期间，应该积极构建多层次的金融机构体系，适应经济社会发展需求和实体经济发展的需要，不断完善银行体系，设立了理财子公司，开展了地方资产管理公司、民营银行、直销银行、投资管理型村镇银行等试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林特别提到，从2014年创新试点民营银行，截止到目前，已经有19家民营银行总资产已经超过1万亿，经营总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在试点探索的过程当中，监管部门积极为民营银行的发展营造了良好的外部环境，持续完善监管制度框架，支持其发行二级资本债、永续债等资本统筹工具，和“三农”小微专项金融债券，优化金融结构；同时也就发展当中遇到的新情况，比如在远程开户等账户管理问题，股东资质和持股比例问题，网点布局和业务创新发展等问题，持续研究论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，方向是支持公司治理规范，内部管理严格，经营业务稳健，风险管控有效，特色化发展取得良好成效，民营银行探索相关的改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，尚福林表示，民营银行资本进入银行业，这一条在一些国家和地区在金融改革当中也曾经试点过，都尝试过，包括民办银行等。从结果看，由于制度设计和监管没有跟上，有的放任自由，有的被大财团裹胁，最终都是失败告终。“我们在近年的实践当中，走出了一条稳健的发展民营银行的道路，目前看这条道路很成功。虽然近年来社会上也有些声音反映国内民营银行发展存在问题和不足，总体上看，我们试验是成功的，试点成效是明显的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成：疫情中的外交“逆行者” 为海外同胞送去了暖心、安心和信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月5日，外交部副部长乐玉成在第三届中国智库国际影响力论坛发表主旨演讲时表示，中国外交是人民的外交。外交工作一头连着海外学子游子，一头连着国内千家万户，和每一个中国人的利益关切息息相关。外交战线始终坚持以人为本，践行外交为民宗旨，努力办好人民满意的外交。疫情发生以来，我们的驻外使节、使领馆工作人员，不畏风险，迎难而上，努力把党和国家的关怀传递给每一位海外公民。我们向500多万侨胞发放抗疫物资，把120多万个“健康包”送到有需要的中国留学生手中，安排数百架次临时航班接回在外人员。疫情中的外交“逆行者”，为广大海外同胞送去了暖心、安心和信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>■ 今日视点 层层筑牢防火墙 金融监管框架加速完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融风险“防火墙”一层层正在筑牢。央行、银保监会日前联合发布《系统重要性银行评估办法》，将于明年起正式实施。这不仅意味着我国对系统重要性银行的监管迈出重要一步，更意味着我国在完善现代金融监管体系的棋盘上落下了关键一子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，完善我国系统重要性银行监管框架将有效防范“大而不能倒”风险。历史经验表明，系统重要性金融机构可能会利用其市场影响力、大而不倒的优势过度承担风险。这些机构规模大且业务复杂，一旦出现问题，将对整个金融体系和宏观经济运行带来较大冲击，尤其是部分大型金融机构的公司治理机制不足以有效约束风险。在此背景下，必须依靠外部监管进行补充，前瞻性地防范“大而不能倒”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，加强系统重要性银行监管对于防范系统性风险具有重要意义。一是受疫情影响，国内经济仍存在不确定性，国际经济金融形势依然复杂严峻，“灰犀牛”“黑天鹅”风险隐患增多；二是随着我国金融行业对外开放全面提速，中资银行在国际金融体系中的重要性在不断提升。因此，对于具有系统重要性的银行从严监管，将有效防止金融风险在不同市场和机构之间传递和蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，从严监管系统重要性银行是监管政策看齐国际标准的重要一环。金融稳定理事会定期发布全球系统重要性银行(G-SIBs)名单，相关监管政策框架已经形成。同时，各国也根据巴塞尔协会要求，结合自身实际建立了国内系统重要性银行(D-SIBs)监管政策框架。《评估办法》发布后，中国的D-SIBs名单即将出炉，针对这些银行的附加监管要求也正在酝酿中，监管短板持续补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，中国的D-SIBs将在附加资本、杠杆率、流动性、大额风险暴露、公司治理等方面面临更严格的监管要求，部分银行或面临一定调整压力，但这也是审慎管理、合规经营的必经之路。值得注意的是，为确保金融机构在危机时得到快速有效处置，引导其设立“生前遗嘱”、抓紧建立恢复与处置计划尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《评估办法》只是完善我国系统重要性银行监管框架的基础，后续监管部门料将陆续公布附加监管要求或配套细则等。需要提示的是，按照《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》的要求，除银行外，系统重要性证券业机构、保险业机构，以及金融委认定的其他具有系统重要性、从事金融业务的机构也将被纳入监管，逐步完善风险全覆盖的监管框架。(彭扬欧阳剑环)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月投资和消费数据有望继续回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下周起，11月主要宏观经济运行数据将陆续出炉。机构普遍预测，固定资产投资和消费同比增速会继续反弹，经济将保持良好恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自8月消费同比转正以来，增速已经连续3个月保持正增长，这一趋势在11月将会延续。尤其是，今年“双11”购物节不同于往年，开始时间早、持续期长，有力带动了整体消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据显示，“双11”期间，主要网购平台天猫和京东分别实现销售额4982亿元和2715亿元，同比增长26%和33%，增速均创近3年来新高，表现强势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受促销期延长的影响，‘双11’的亮眼表现对整体消费有一定提振。”中信证券首席经济学家诸建芳预计，11月消费同比增速或将从10月的4.3%进一步升至5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为消费的大头，汽车消费的火爆对整体消费的拉动作用也非常明显。根据中国汽车工业协会统计的重点企业旬报情况预估，11月汽车行业销量完成273.3万辆，环比增长6.2%，同比增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家连平表示，在“双11”和汽车销量继续增长的推动下，11月消费增长会进一步加快，增速预计达6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资同比累计增速在9月转正，多家机构均预测，11月固定资产投资仍会呈现稳步增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备受关注的基建投资增速已经转正，1至10月基建投资同比增长0.7%。连平分析称，由于工地赶工等因素，今年各省市重大项目施工进度整体较为提前，加之气温对于基建投资影响较大，预计1至11月基建投资增长不会太快，增速或在1.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，制造业投资仍会保持活跃，当前制造业投资单月增速已经转正。在诸建芳看来，伴随更多需求侧的积极信号显现，企业信心改善有望持续，预计11月当月制造业投资增速将保持在3%以上水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟认为，工业企业利润增长加快，全球经济复苏带动外需向好，有助于制造业投资改善，1至11月制造业投资同比跌幅有望继续收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在需求侧持续改善的同时，供给侧也会延续平稳态势。此前规模以上工业增加值同比增速已经连续2个月保持在6.9%，表明工业生产已恢复至正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超表示，国内供给弥补海外供需缺口为我国出口提供强劲支撑，而国内需求的强劲恢复又给工业相关行业提供了有力支撑，预计11月工业增加值同比增速将进一步升至7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“11月经济复苏进程继续，保持供需两旺势头，拉动经济增长的三驾马车消费、投资、出口增速都将持续回升。”李超说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成：逼迫中国“改旗易帜” 才是真正的“胁迫外交”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月5日，外交部副部长乐玉成在第三届中国智库国际影响力论坛发表主旨演讲时表示，“胁迫外交”这顶帽子无论如何也扣不到中方头上。现在不是中方在胁迫别人，而是那些指责我们搞胁迫外交的国家处心积虑通过各种手段对华施压，非法抓捕中国公民，无端打压中国企业，无理搜查和盘问中国记者，肆意干涉涉港、涉疆等中国内部事务，在国际上威逼利诱他国组建反华“小圈子”。其目的就是逼迫中国放弃正当权益，“改旗易帜”,接受他们那一套。这才是真正的“胁迫外交”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委负责同志出席中国欧盟商会成立20周年晚宴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日晚，宁吉喆副主任出席中国欧盟商会成立20周年晚宴，与欧盟驻华大使郁白、中国欧盟商会主席伍德克、欧洲企业代表就加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局、中国宏观经济形势、推进高水平对外开放、促进中欧合作等议题进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际司负责同志参加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625187374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署公告2020年第45号（关于跨境电子商务零售进口商品退货有关监管事宜的公告）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　相关政策&lt;ul&gt;&lt;li&gt;.海关总署公告2020年第45号(关于跨境电子商务零售进口商品退货有关监管事宜的公告)2020-04-30&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201205/c625186061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>