<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 10:02:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国发布《中国联合国合作立场文件》：愿弘扬全人类共同价值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633584276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633584276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”服务贸易发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633580082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633580082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监督管理总局发布34项重要国家标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633579941.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633579941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021新型实体企业百强榜发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化国际合作 助推高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应外资企业关停在华业务：总体看外资企业进的多出的少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部印发《“十四五”利用外资发展规划》：放宽重点领域准入门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：取消加征关税符合中美双方利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行本周大规模净投放资金2600亿元，有何玄机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576481.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办 国办印发 《关于推动城乡建设绿色发展的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575519.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国税务机关支持煤电和供热企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度中国改革热度指数创两年多来新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633574874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633574874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何看待部分外资企业撤离在华业务？商务部回应：属正常市场行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633578353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月22日电 （记者赵竹青）在今天上午举行的发布会上，有记者提问：“近期不断传出外资在华业务关停或者撤离的消息，请问商务部如何看待这个现象？”对此，商务部外资司司长宗长青表示，外资企业每年有进有出属正常的市场行为，总体情况是“进的多、出的少，增的多、减的少”。同时近期商务部调查显示，3000多家重点外资企业中，99%的企业无项目减资或撤资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青表示，中国的市场是开放的，外资企业每年有进有出属正常的市场行为，符合市场规律，也是投资自由化、便利化的表现。他对一些外资企业关停在华工厂的原因作了详细分析：有的因产品在市场中不再具备竞争优势；有的向国外转移劳动密集型领域的投资、在国内企业增加技术密集型领域的投资，优化全球布局；也有个别因为成本等多方面原因离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从总体情况看，外资企业进的多、出的少，增的多、减的少。”宗长青透露，今年前三季度，全国新设立外商投资企业3.6万家，同比增长36.5%，这是除2018年外近20年同期增长最高。商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，99%的企业无项目减资或撤资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青认为，总体看，中国市场对外资持续保持较强吸引力，多数外资企业也在我国实现了较好发展。根据国家统计局数据，2020年，尽管受到新冠肺炎疫情的冲击，但外资规模以上工业企业实现利润总额为1.8万亿元人民币，比上年增长了7%，超出全国平均水平2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，随着我国开放的大门越开越大、营商环境持续优化，再加上我国产业体系完整、基础设施完善、市场优势凸显，我们相信，中国将长期成为外商投资的热土。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633578353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-9月引资规模实现近十年来首次两位数增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633582929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部外资司司长宗长青10月22日在商务部召开的“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作专题新闻发布会上表示，今年以来，引资规模实现两位数增长。1-9月，全国实际使用外资8595.1亿元人民币（不含银行、证券、保险领域），同比增长19.6%；折合1292.6亿美元，同比增长25.2%，近十年来首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633582929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：虚假信息，严肃查处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633580911.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委官方微信10月22日发布消息称，10月21日，网络监测到某自媒体信息，称陕西省榆林市部分煤矿停产停销，少数煤矿继续涨价。国家发展改革委立即责成陕西省有关部门组织调查核实，依法依规严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委表示，经榆林市有关部门向相关煤矿逐矿核实，上述信息均为虚假信息，所称煤矿未停产停销和继续涨价。目前，信息中涉及的煤矿已向当地公安机关报警，国家发展改革委已责成地方政府有关部门立即对相关信息发布机构和个人进行调查，将依法严肃惩处。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d905f16e7718fa9f" id="4c6d28ee3b381d243cccf2d7774454a2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uuzQx9fKsb6extag1gtsaytsay.png"/&gt;注意到，这已经国家发改委近期第二次就陕西省榆林市煤价信息开展舆情专项调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月26日，国家发改委官微发布消息称，针对近期榆林市煤炭交易中心发布煤价上涨信息，陕西省榆林市保障市场稳定运行领导小组决定在全市范围内开展专项调查，对有关公众号发布内容进行核实查证并根据有关规定进行查处，对该机构主要负责人进行约谈并依据相关规定予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委当时称，随着迎峰度夏进入尾声，全国煤炭供需偏紧形势明显好转，一些机构和公众号仍恶意炒作煤价上涨信息，部分煤矿仍不合理涨价，给煤炭保供稳价工作带来严重干扰。我委将会同有关方面加强监测，对恶意炒作、哄抬价格等违法违规行为依法依规进行查处。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ed78feaf7795cfb" id="e52540b9df6871d8c0eeeb871c3767c9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本恶意炒作，被认为是本轮煤炭价格非理性上涨甚至完全涨幅脱离供求基本面的重要原因。10月19日晚，国家发展改革委连发三篇文章对煤炭价格出手，其中就强调依法加强监管、严厉查处资本恶意炒作动力煤期货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榆林是我国动力煤的主要产区之一。国家发改委价格监测中心仅有7个地方价格指数，榆林煤炭价格指数就是其中之一，且是国内第一个以5800卡为标准的优质动力煤区域性指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uuzQx9fKsb6extag1gtsaytsay.png"/&gt;此前报道，为了遏制煤价过快上涨，榆林市从今年5月开始已经采取了多种举措，不仅两度约谈煤炭企业，还出台了煤炭交易建议售价机制，并强制要求所有煤炭企业在榆林能源化工交易中心平台进行煤炭上线交易。（详见报道：煤炭从业者讲述：动力煤价格是如何炒作到今天这个地步）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月18日，榆林市煤炭协会以建议的形式出台了“限价令”，倡议建立榆林市煤炭交易建议售价机制，5000大卡的煤限价732元，6000大卡限价810元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这并没有限制住当地的煤炭价格。据榆林的煤炭经销商李先生介绍，在市场价格超过900元/吨的情况下，当地煤矿企业并不愿意以732元的价格卖煤，“他们宁愿停产也不卖煤。很多煤矿消极执行限价建议，比如某煤矿原本7月的产量应该有10万吨，但实际产量只有5000吨，称矿坑在安全检修。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至7月下旬，榆林市发文宣布，7月26日起榆林市暂停煤炭建议售价发布，由各煤矿自主定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　限价建议仅执行了不到两个月，期间榆林煤炭产量下降，导致库存本就处于低位的终端企业（比如电厂）缺煤。终端企业不得不提价收煤，“买涨”推高了动力煤的市场价格，引发贸易商囤货居奇。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633580911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审议国务院关于2020年度国有资产管理情况的综合报告 推动布局结构优化 提升国有资本配置效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，十三届全国人大常委会第三十一次会议审议了国务院关于2020年度国有资产管理情况的综合报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告介绍了国有资产管理工作情况。具体有以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业国有资产（不含金融企业）方面：一是贯彻新时代党建总要求，构建企业改革发展坚强保障。国资委完善践行“两个维护”的体制机制，健全“第一议题”制度，夯实基层组织建设，实施中央企业党建工作责任制考核和基层党组织抓党建述职评议考核。二是全力以赴抗击疫情，彰显大国重器责任担当。三是聚焦重点突破难点，实施国企改革三年行动。四是精准抓好着力点，增强“两链”自主可控能力。五是推动布局结构优化，提升国有资本配置效率。《关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见》印发出台。编制《“十四五”中央企业发展规划纲要》《“十四五”全国国资系统国有资本布局优化和结构调整规划》，创新构建覆盖全国国资系统的三级规划体系。中检集团转隶、国家管网集团资产重组和股权多元化改革等多项任务顺利完成，南水北调集团、中国广电股份等中央企业成功组建，全国有线电视网络整合与广电5G一体化发展加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融企业国有资产方面：第一，贯彻落实党中央决策部署，完善国有金融资本管理。财政部会同有关部门加快制定国有金融资本管理条例。开展国有金融资本产权登记专项行动。出台《中央金融企业名录管理暂行规定》，建立动态调整机制和名录公示制度。第二，研究完善财政金融奖补措施，支持实施国家战略部署。农业保险2020年累计实现保费收入814.9亿元，提供风险保障4.1万亿元，积极支持打赢脱贫攻坚战。第三，加强金融企业监管，打好防范化解重大金融风险攻坚战。第四，支持普惠金融提质增效，助力经济民生薄弱环节发展。完善创业担保贷款贴息支持政策，助力保居民就业。加大创业担保贷款贴息力度，全力支持重点群体复工复产。第五，健全完善公司治理，深化国有金融机构改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政事业性国有资产方面：推动完善顶层设计，填补行政事业性国有资产管理法规空白；发挥资产保障作用，推进实施国家重大战略和民生工程；落实过紧日子要求，提升行政事业性国有资产使用效益；夯实基础管理工作，落实加强财政资源统筹部署要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有自然资源资产方面：坚决贯彻生态文明体制改革要求，建立健全自然资源管理制度体系；加强重大基础性工作，有力支撑自然资源资产管理；加大自然资源保护力度，夯实国家安全资源基础；加大生态保护修复力度，构筑国家生态安全屏障；强化自然资源节约集约利用，促进发展方式绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告介绍了下一步的工作安排：以全面加强党的建设为统领，不断推进党建工作与国资监管工作相统一，进一步完善国有企业坚定维护党中央权威和集中统一领导各项制度，在国有企业完善公司治理中切实加强党的领导；以落实三年行动方案为抓手，持续深化国资国企改革，逐级压实责任，加强督导推动，以重点领域和关键环节的新突破，牵引带动整体改革，开创国有企业改革新局面；以优化国有金融资本布局为目标，加快理顺国有金融资本管理体制，夯实完善国有金融资本管理基础，适时出台国有金融资本管理条例，理顺国有金融资本管理体制；以落实《行政事业性国有资产管理条例》为契机，扎实推进行政事业性国有资产管理提质增效；以生态保护和高质量发展为引领，统筹健全自然资源资产管理体系，严守耕地红线，严控新增建设用地，推进资源总量管理、科学配置、全面节约、循环利用，优化国土空间开发保护格局；以完善国有资产报告制度为主线，持续夯实国有资产管理和监督基础，贯彻落实《全国人民代表大会常务委员会关于加强国有资产管理情况监督的决定》，进一步发挥国有资产报告部际协调机制作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫生健康委原副司长张志强致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各位下午好，应论坛的邀请，我和大家共享的题目是视频产业投资应关注的有关原则。我认为食品事关人民群众基本消费和身体健康，食品产业投资首先要树立更加具有广泛社会价值的ESG理念，我们的乳业和同行的朋友对ESG理念是非常熟悉的，同时还要重点关注我国与食品相关有关法规政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一，要关注我国食品相关管理法律法规标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，所有食品产业包括食品加工销售、餐饮服务以及食品添加剂、食品接触材料等的生产和使用都应当遵守我国的《食品安全法》以及相关法规标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，各种乳与乳制品，包括原料乳、液态乳、乳粉、酸奶、奶酪等乳制品都有相应的食品安全国家标准，涉及乳与乳制品的食品安全国家标准还有《预包装食品营养标签通则》、《乳制品良好生产规范》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，食品安全国家和地方标准是食品唯一的强制性标准。国家卫生健康委负责组织制定食品安全国家标准，省级卫生健康行政部门负责组织制定地方食品安全标准，但是地方食品安全标准不包括乳与乳制品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二，要关注我国关于乳与乳制品的营养政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学界普遍认为，乳与乳制品富含优质蛋白和必须营养素，是人类的最佳营养食物，有益于增强机体免疫力。因此，《中国居民膳食指南》推荐我国居民每人每天要摄入300克液态奶或相当量的其他乳制品。新冠肺炎发生以来，国家卫生健康委先后发布的《新冠肺炎防治营养膳食指导》和《新型冠状病毒感染患者临床营养膳食指导》，以及全国卫生产业企业管理协会联合中国营养学会发布的《中国居民奶及奶制品食用推荐意见》，都倡导我国消费者要坚持食用乳与乳制品，增强抵抗力预防新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但根据我国居民膳食消费调查，目前我国人均乳与乳制品消费量还不足60克，距离300克的量还有较大的差距。所以，在我国乳与乳制品还具有相当广阔的市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年中央政治局批准发布的《健康中国2030规划纲要》提出要“发展健康服务新业态，积极促进健康与养老、旅游、互联网、健身休闲、食品产业融合，催生健康&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式。”还提出“打造一批知名品牌和良性循环的健康服务产业集群，扶持一大批中小微企业配套发展。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《健康中国2030规划纲要》明确将食品产业纳入健康产业的范畴，这将更加有利于食品产业的发展，特别是乳业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年国务院办公厅印发的《国民营养计划》提出了发展食物营养健康产业的具体要求，包括：发展营养型农业，着力发展保健食品、营养强化食品、双蛋白食物等新型营养健康食品。乳与乳制品的营养健康特性并再进行适当的产品营养功能设计，均可成为保健食品（如含有益生菌的酸奶）、营养强化食品（如强化某些必须营养素的营养强化乳制品）、双蛋白食物也就是乳蛋白加上植物蛋白这些都是新型的营养健康食品。国民营养计划提出要开发适合老年人群营养健康需求的食品产品，要促进特殊医学用途配方食品的研发和生产。特殊医学用途配方食品大多也是以乳为主要原料，乳蛋白更是我们特殊医学用途配方食品最好的蛋白质和氨基酸。国民营养计划还提出要大力发展传统食养服务，推荐传统食养产品的研发以及产业升级换代。要推进食养产业规模化，形成一批社会价值和经济价值较大的食养产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年国务院《关于实施健康中国行动的意见》要求：加工视频和餐饮食品要努力做到“三减”，减盐、减糖、减油，我们的乳制品也要做到“三减”。要少吃肥肉、烟熏和腌制肉制品，少吃高盐和油炸食品，要控制添加糖的摄入量。要足量饮水，成年人一般每天饮水量1500-1700ml，提倡饮用白开水或茶水，少喝含糖饮料。婴儿尽量纯母乳喂养6个月，为6-24个月的婴幼儿合理添加辅食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四，建议我们的食品投资还要关注有关国际组织对食品营养健康的建议，一是，WHO和联合国儿基会对母乳喂养的建议。而是要关注国际癌症研究机构发布的致癌物名单，凡是列入名单的食品都要小心投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后就推动乳与乳制品消费和产业发展提几点建议，第一，要坚持以健康为导向、以科学为依据、以法规标准为规范，推动乳与乳制品产业的发展和市场消费。第二，要继续加强乳与乳制品健康意义的宣传。乳与乳制品健康意义的宣传要充分发动健康相关技术机构包括各级疾病预防控制机构、医院以及健康相关学术团体等，以科学为依据、科学、客观、公正地对大众进行宣传，着力改变不正确的饮食行为，鼓励大家多喝奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，企业要充分保障乳与乳制品的食品安全与营养质量，做好生产经营全程管控，认真落实食品安全国家标准乳与乳制品生产卫生规范，要对每个产品建立和实施HACCP管控计划。第四，开发更加适合中国消费者的乳与乳制品，特别要注重开发适用于老年人群和乳糖不耐人群的乳与乳制品。乳与乳制品是老年人群合适的蛋白质、该以及其他营养素来源的食品，如果再针对老年人群的营养健康需要，适当地添加益生菌、维生素和矿物质、纤维素，才更是锦上添花的老年食品。第五，要继续推行学生营养奶计划，让全国的儿童青少年都能喝上奶，一方面是促进儿童青少年茁壮成长，而且也会让更多的人群养成很爱喝奶的饮食习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后祝论坛圆满成功！祝我国乳业更加兴旺，投资有更好的回报！让我们共同为健康中国建设努力，谢谢！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融研究所副所长莫万贵：推动“两区”建设，支持在京设立国家金融科技风险监控中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 宋亦桐）10月22日，在2021金融街论坛年会政策发布专场活动上，央行金融研究所副所长莫万贵表示，人民银行高度重视“两区”建设，提供了数十项创新支持政策。通过多项政策叠加和服务优化，进一步提升贸易投资自由化便利化水平，助力北京高水平打造改革开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，人民银行营业管理部在“两区”建设251项任务中牵头负责33项，目前落实率已超过90%。支持首创性的金融创新服务成果率先落地北京。推动跨国公司本外币一体化资金池、本外币合一账户体系等改革在北京先行先试。推动北京金融市场对外开放步伐不断加快。继外资信用评级机构标普及惠誉、全国首家外资支付机构PayPal （贝宝）落地北京之后，支持全国第二家个人征信机构朴道征信在北京成立。支持外资投资机构参与合格境内有限合伙人（QDLP）境外投资试点，试点额度提升至100亿美元。有效提升北京地区跨境投融资便利化水平。中关村示范区海淀园外债便利化试点额度提升至1000万美元，保持全国领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫万贵指出，下一步，人民银行将继续推动“两区”建设金融领域政策任务全部落地实施，支持在京设立国家金融科技风险监控中心。稳步扩大已落地政策试点范围，积极探索储备创新政策。深入实施贸易外汇收支便利化、继续开展跨国公司本外币一体化资金池试点。稳步推动人民币跨境使用、结算及业务创新。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企经营业绩稳中向好快中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　营业收入26.2万亿元，同比增长23.9%；净利润1.5万亿元，同比增长65.6%――中央企业前三季度运营数据10月20日出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前三季度，中央企业经济运行平稳有序，创新活力不断释放，质量效益明显改善，经营业绩呈现稳中向好、快中提质的发展态势。”国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在当日国新办举行的发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企运营亮点主要表现在几方面的大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要经营指标大幅提升。前三季度，中央企业累计实现营业收入和净利润比2019年同期分别增长18.3%、43.2%。大多数行业净利润实现了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投入产出效率大幅提升。前三季度，中央企业营业收入利润率为7.5%，同比提升1.7个百分点，比2019年同期提升1.1个百分点；研发经费投入同比增长30.6%，连续8个月保持30%以上的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营管理效能大幅提升。前三季度，中央企业经营活动现金流净额为2.1万亿元，创历史同期最好水平，同比增长58.4%，比2019年同期增长47.6%。在业绩大幅增长的同时，企业坚持抓管理、控成本，前三季度央企百元营业收入支付的成本费用为93.8元，同比下降1.8元，比2019年同期下降了1.2元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会贡献和引领带动作用大幅提升。前三季度，中央企业累计上交税费1.9万亿元，同比增长21.1%，比2019年同期增长7.2%，超七成中央企业上交税费实现了两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，这些成绩得益于我国疫情防控和经济发展领先优势进一步巩固，企业发展外部环境总体较好，生产需求明显回升。同时，中央企业努力提升产品竞争力和服务供给质量，各项工作取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国务院国资委将提质增效作为重中之重，明确路线图、任务书，深入开展专项行动，效果明显。比如，加快“两非”（非主业和非核心业务）清理，到9月末，“两非”剥离完成率已超60%，1/3企业完成了年度目标。深化改革为企业发展增添动力。截至8月底，各地、各中央企业改革任务完成率分别达到63.3%和50.6%，其他改革措施也都已全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后势，彭华岗表示，经济运行中的不确定、不稳定、不均衡因素依然较多，加上去年同期的“低基数”效应正在消失，确保高质量完成全年任务仍需苦干实干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国务院国资委安排了下一步的工作，包括鼓励中央企业在开拓全球市场、优化产业布局、增加有效投资、加大研发投入等方面下功夫；扎实推进关键核心技术攻坚；全力落实国企改革重点任务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前中央企业的经营情况和发展趋势看，虽然面临着不小的压力和挑战，但是只要工作到位，完成全年目标任务我们还是有信心的。”彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金标委：加快完善绿色金融标准体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 张勤峰 彭扬）中国证券报记者10月21日从2021金融街论坛年会期间举办的金融科技守正创新成果发布活动上了解到，全国金融标准化技术委员会（简称金标委）将稳妥推进法定数字货币标准研制，建立完善法定数字货币基础架构等标准。同时，加快完善绿色金融标准体系，支持经济绿色发展和低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答中国证券报记者关于人工智能算法在金融业的应用和风险防范方面的提问时，金标委秘书处专家表示，《人工智能算法金融应用评价规范》的发布有助于在一定程度上发现并消除算法歧视、算法黑箱问题，促进人工智能算法金融应用良性发展。下一步，应加快制定智能算法管理规则规范，着力纾解算法黑盒、羊群效应、算法歧视等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续推动完善金融业标准体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金标委秘书长杨富玉表示，2021年以来，我国发布金融国家标准19项，行业标准28项，其中包含1项强制性国家标准。金融标准供给数量、效率和质量显著提升，适应新时代金融发展需要的新型金融标准体系逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，金标委将认真落实《国家标准化发展纲要》精神，进一步完善重点领域标准建设。”杨富玉介绍，后续将稳步推进金融科技标准建设，稳妥推进法定数字货币标准研制，系统完善金融数据要素标准，强化金融网络安全标准防护。在产品和服务标准方面，加快完善绿色金融标准体系，有效推进普惠金融标准建设，加强产业链供应链金融标准保障。在基础设施标准方面，开展人民币跨境支付标准建设，推进金融业信息化核心技术安全可控标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化金融领域算法标准应用实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，智能算法金融应用的广度和深度不断提高，为金融数字化转型提供重要支撑。但与此同时，算法黑箱、算法歧视等智能技术金融应用带来的风险也不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金标委秘书处专家表示，人民银行发布了《人工智能算法金融应用评价规范》，从目标函数安全性、算法攻击防范能力、算法可追溯性、算法内控等方面提出规范性要求，保障算法安全性；从算法建模准备、建模过程、建模应用3个阶段，提出基于算法特征分析、样本、参数等的可解释性要求。该标准的发布有助于一定程度上发现并消除算法歧视、算法黑箱问题，促进人工智能算法金融应用良性发展，为金融机构开展智慧金融产品创新提供依据和参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述专家表示，下一步，应加快制定智能算法管理规则规范，建立模型安全评估和合规审计体系，及时披露算法决策机理、运行逻辑和潜在风险，通过临界测试、仿真模拟、参数调优等方式着力纾解算法黑盒、羊群效应、算法歧视等问题，提升算法可解释性、透明性、公平性和安全性。同时，加强金融标准供给，强化算法相关标准的应用实施，加强标准与相关政策和监管规则联动，推动金融团体基于标准开展行业自律，鼓励企业开展标准自我声明公开，形成行业知标准用标准的良好氛围；将监管规则细化成便于执行的标准，并推动监管规则引用标准，强化标准的规范效应。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633576527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两办发文：城乡建设绿色发展要加强城乡历史文化保护传承</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京10月22日讯 历史是文化的载体，文化是历史的血脉。在近日中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于推动城乡建设绿色发展的意见》（以下简称“意见”）中明确提出，加强城乡历史文化保护传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动城乡建设绿色发展，意见明确要推进城乡建设一体化发展、转变城乡建设发展方式、创新工作方法、加强组织实施等内容。在推进城乡建设一体化发展方面，意见强调，保护塑造乡村风貌，延续乡村历史文脉，严格落实有关规定，不破坏地形地貌、不拆传统民居、不砍老树、不盖高楼；立足资源优势打造各具特色的农业全产业链，发展多种形式适度规模经营，支持以“公司+农户”等模式对接市场，培育乡村文化、旅游、休闲、民宿、健康养老、传统手工艺等新业态，强化农产品及其加工副产物综合利用，拓宽农民增收渠道，促进产镇融合、产村融合，推动农村一二三产业融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在转变城乡建设发展方式方面，意见强调，加强城乡历史文化保护传承。建立完善城乡历史文化保护传承体系，健全管理监督机制，完善保护标准和政策法规，严格落实责任，依法问责处罚。开展历史文化资源普查，做好测绘、建档、挂牌工作。建立历史文化名城、名镇、名村及传统村落保护制度，加大保护力度，不拆除历史建筑，不拆真遗存，不建假古董，做到按级施保、应保尽保。完善项目审批、财政支持、社会参与等制度机制，推动历史建筑绿色化更新改造、合理利用。建立保护项目维护修缮机制，保护和培养传统工匠队伍，传承传统建筑绿色营造方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，建立健全“一年一体检、五年一评估”的城市体检评估制度，强化对相关规划实施情况和历史文化保护传承、基础设施效率、生态建设、污染防治等的评估；以城镇老旧小区改造、历史文化街区保护与利用、美丽乡村建设、生活垃圾分类等为抓手和载体，构建社区生活圈，广泛发动组织群众参与城乡社区治理，共同建设美好家园；制定修订城乡建设和历史文化保护传承等法律法规，为城乡建设绿色发展提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放宽优质外国投资者对上市公司战略投资条件！“十四五”利用外资发展规划出炉，支持外资参与国企混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部网站10月22日消息，商务部近日发布《“十四五”利用外资发展规划》，从推进更高水平对外开放、优化利用外资结构、促进国际投资自由化便利化等7个方面，明确23项重点任务，提出具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》展望了2035年利用外资前景，提出“十四五”时期利用外资主要目标：利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，下一步，商务部将强化实施保障，确保《规划》目标任务如期完成。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a3854d61a2361fb3" id="dab796687a1938a6680168efbf68f1cc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部官方网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽优质外国投资者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对上市公司战略投资条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，放宽重点领域准入门槛。有序推进电信、互联网、 教育、文化、医疗等领域相关业务开放。推动放宽外商投资法律、运输等行业业务范围、人员资质等要求。稳妥推进银行、证券、保险、基金、期货等金融领域开放。稳步深化资本市场对外开放，放宽优质外国投资者对上市公司战略投资条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，近几年，在全球跨国投资连续下滑背景下，我国吸引外资稳居世界第二位，实现了稳中有增、稳中提质。进一步放宽重点领域准入门槛，将促使外商投资信心进一步攀升，有利于稳外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外资企业参与国企混改等给予支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，优化外商投资企业境内再投资支持政策。鼓励外商投资企业利润再投资，支持外商投资企业通过境内再投资进一步完善产业链布局，投资人工智能、先进材料、集成电路、生物医药等高端高&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）重点环节。对外商投资企业在再投资融资需求、参与国有企业混合所有制改等方面给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院国际市场研究所副所长白明表示，国企引入外资时应坚持优势互补的原则，借助外资的技术、境外营销渠道等扩大国企的国际影响力，助力中国从制造大国走向制造强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士称，对外资参与混改给予支持，一方面是因为并购空间巨大，将成为吸引外资的主要方向；另一方面是推动国企优化机制、增强活力的需要。除了鼓励多种所有制经济主体参与混改，外资参与混改也是下一步改革的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633575373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：加快建立粮食损失与食品浪费统计监测体系和标准体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211022/c633576506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委10月22日消息，为深入贯彻《中华人民共和国反食品浪费法》，推动落实《全链条粮食节约减损工作方案》（发改办环资〔2021〕388号）有关工作部署，积极开展粮食节约三年行动，10月19日下午，国家发改委环资司会同有关部门召开会议，研究推进全链条粮食节约减损和反食品浪费工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，建立专门工作机制，定期调度工作进展，加快产生工作实效。进一步加强生产环节节约增效，减少粮食储存损耗，优化粮食运输方式，加强粮食加工利用，推进食品废弃物资源化利用。加快建立粮食损失与食品浪费统计监测体系和标准体系，定期开展反食品浪费工作评估和成效总结。各有关部门要压实责任、主动作为、协调配合、上下联动，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211022/c633576506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协举行建议修订《科普法》专家协商会 马飚主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 孙金诚）10月21日，全国政协举行建议修订《中华人民共和国科学技术普及法》（以下简称《科普法》）专家协商会，邀请部分全国政协委员、专家学者围绕修订科普法提出意见建议。全国政协副主席马飚主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家一致认为，建议修订《科普法》是深入贯彻习近平总书记关于“科技创新、科学普及是实现创新发展的两翼，要把科学普及放在与科技创新同等重要的位置”重要思想的具体行动，通过推进科普法律法规等制度创新，为全民科学素质普遍提高、建立起宏大的高素质创新大军、实现科技成果快速转化、使蕴藏在亿万人民中间的创新智慧充分释放、创新力量充分涌流实现提供坚实的制度保障，为把我国建设成为高水平科技自立自强的世界科技强国提供坚持的动力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副秘书长刘家强出席会议。全国政协常委高鸿钧，专家学者潘教峰、徐善衍、邱成利、王挺、郑念、张秀华在会上发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633577304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>是否将虚拟货币“挖矿”列入淘汰类 发改委向社会各界征求意见</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211022/c633575481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者 王永菲 冉学东 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于虚拟货币“挖矿”是否进入《产业结构调整指导目录(2019 年本)》淘汰类产业，从2019年就已经开始探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，国家发展改革委官网发布关于修改 《产业结构调整指导目录(2019 年本)》(征求意见稿) 通知，就是否决定在《产业结构调整指导目录(2019 年本)》淘汰类“一、 落后生产工艺装备”“(十八)其他”中增加第 7 项，内容为“虚拟货币‘挖矿’活动”征求社会各界意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是否列为淘汰类？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次公开征求意见的时间为2021年10月21日至2021年11月21日，有关单位和社会各界人士可通过中国政府法制信息网、国家发展改革委门户网站、电子邮件与寄送信件等方式提出反馈意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次向社会公开征求建议前， 发改委多次提及将虚拟货币“挖矿”活动列为淘汰类产业。在9月发布的《国家发展改革委等部门关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》中提到，将虚拟货币“挖矿”活动列为淘汰类产业。将“虚拟货币‘挖矿’活动”增补列入《产业结构调整指导目录（2019年本）》“淘汰类”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委此前特别强调，在增补列入前，将虚拟货币“挖矿”项目视同淘汰类产业处理，按照《国务院关于发布实施&amp;lt;促进产业结构调整暂行规定&amp;gt;的决定》（国发﹝2005﹞40号）有关规定禁止投资。&lt;!--促进产业结构调整暂行规定--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《产业结构调整指导目录（2019年本）》对虚拟货币“挖矿”的调整，在2019年底发布之际，将此前准备列入淘汰类产业的虚拟货币“挖矿”删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年5月陆续清理虚拟货币“挖矿”活动后，该行业主要经营者已基本出海。据剑桥替代金融研究院发布的数据显示，目前中国的虚拟货币“挖矿”的哈希值已经几乎为0，发改委也确认该数据，从5月全球3/4的算力至今已经归零。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1f1387c8c4fa1451" id="69ecbbfa58e5538ffe44970cbeca0999"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2021年1月比特币挖矿算力全球分布图）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7f78a9dfe4721c1b" id="8835838116cd9f8ab79a060e47a2d644"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2021年8月比特币挖矿算力全球分布图）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整治决心仍未变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;被指耗电的虚拟货币“挖矿”，究竟耗电量有多大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从剑桥大学近期发布的比特币耗电指数看，随着比特币全网算力的上升，比特币耗电量也在逐步增大，目前其月耗电量已经达到了7.97 TWh。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　火链科技研究院首席研究员李炼炫向记者表示：“一方面看，比特币挖矿的高耗能问题确实是个严重的问题。但从另一方面看，相较于其他电力浪费和损耗，抨击加密货币挖矿又显得是“鸡蛋里挑骨头”。例如剑桥大学就给出了一些有意思的对比数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人们经常喜欢将比特币和黄金放在一起做对比，然而全球每年生产黄金的耗电量达到了131 TWh/年，比特币耗电量为103.71 TWh/年。在生产生活方面，目前全球每年耗电量最高的是空调制冷，约2199 TWh/年，随后是化学、钢铁、造纸等制造业，比特币远远落后于这些高耗能产业，仅仅跟美国家用冰箱和冰柜每年的耗电量差不多。同样地，美国每年因配输电而损失浪费的能源，足以为整个比特币网络供电2次；全球天然气燃烧浪费的能源，可为比特币网络供电6.6次。从这个角度看，比特币挖矿的耗能问题似乎又显得不那么突出。”李炼炫进一步向记者分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次征求意见通知，市场有人士解读称，或许是利好的，虚拟货币“挖矿”有望恢复。但是从我国一直以来的态度看，这个解读不会成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，发改委相关发言人针对虚拟货币“挖矿”活动整治后续曾表示：“随着整治虚拟货币“挖矿”活动政策文件的正式印发，各有关方面将采取更大力度开展核查整治工作，大型集中式虚拟货币“挖矿”活动将进一步得到有效清理。与此同时也要看到，虚拟货币“挖矿”活动也出现一些新特征，如从集中式向分散式、小规模转变，隐蔽性更强，精准识别难度更大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国家发展改革委将会同有关方面，建立健全长效机制，坚持不懈抓好虚拟货币“挖矿”活动整治工作。一是完善工作机制。发展改革部门会同金融、能源、工信、网信、财政、税务、市场监管等部门，针对虚拟货币“挖矿”的新特征，加强部门协同联动，及时研究出台针对性举措。二是形成监管合力。加强与相关监管部门的信息共享和协同联动，建立完善电网企业、能源监管部门等多方参与的监管机制，利用新技术查处“挖矿”活动。三是强化督促落实。督促各地按照《通知》要求，建立协调推进机制，明确时间表、路线图，建立工作台账，强化工作落实。会同相关部门加强督促落实，及时通报各地进展。”发改委相关发言人强调下一步整治计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211022/c633575481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>