<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2020 18:19:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>香港特区政府官员：力求第二轮防疫抗疫基金稳住经济和信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>崔天凯：中方仍在执行中美第一阶段经贸协议内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252170.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月非金融企业信用债发行超1.5万亿 市场供需两旺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力市场主体应复尽复(积极有序推进复工复产)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中办国办复工复产调研内蒙古组在呼和浩特、鄂尔多斯和包头深入调研，他们走访座谈，进企业工矿、入商场超市，听取各方意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鄂尔多斯市乌审旗的中天合创能源有限责任公司，数百平方米的中央控制室内，大屏幕上生产画面与数据实时播放，工作人员佩戴口罩、间隔坐着，紧盯眼前电脑屏上的各项数据，认真比对监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当被询问到企业当前存在哪些困难时，公司总经理李少平坦言，由于疫情期间下游需求下降等因素，企业1、2月份受影响较大，最近正逐渐好转。“按照各项社保费用减免及阶段性减税等优惠政策，2月到4月，企业可减免1600多万元。”李少平说，目前公司员工到岗率已达95%，达产率100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下正值春耕关键时期，为保障尿素等化肥原料供应充足，中煤鄂尔多斯能源化工有限公司在做好疫情防控的同时抓紧复工复产，至2月19日，已恢复满负荷运行。“2月下旬，各地运输线路不畅，企业压力较大，政府与我们主动联系，制发特别通行证，打通‘堵点’，保障了春耕农资的运输顺畅。”公司总经理张保太介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在包头市，调研组来到生产医用雾化器的英华融泰公司。由于前期受疫情影响，公司生产的医疗器械耗材市场需求有所下降。“随着疫情防控成效显现，医院恢复正常运转。政府还给予了社保费用减免、水电气费用降价缓缴以及稳岗补贴等优惠政策。我们相信一定能克服眼前的困难。”企业负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动企业尽快复工复产，内蒙古紧盯企业需要，降低税费负担，优化政务服务，着力帮助企业解决资金紧张、用工困难、防护物资短缺等现实问题。各地政府也成立专班，帮助解决物流、用工、原材料、上下游产销对接等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们协调电网公司出台14项电力政策措施，降低企业用电成本，预计惠及用户135万户，降低用电成本7.1亿元。同时，协调保险机构为6711家小微企业免费提供100万元保额的疫情防控综合险，为企业复工复产做好服务。”自治区工业和信息化厅副厅长张德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，内蒙古积极落实金融支持政策，帮助中小企业渡过难关，并加大了对受疫情影响个人和企业的创业担保贷款贴息支持力度。截至3月23日，对受疫情影响暂时失去收入来源的个人和小微企业发放贷款9224万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月30日，内蒙古盟市级以上农牧业产业化龙头企业复工率91.11%，规模以上工业企业复工率96.99%；住宿业市场主体复工率95.93%，餐饮业市场主体复工率91.84%，公共文化场所复工率99.3%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央释放金融业对外开放积极信号 “引进来”步伐有望再加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国对外开放的大门越开越大。尤其是金融业对外开放，在2018年大幅度放宽市场准入后，又按下了加速键。虽然新冠肺炎疫情发生以来，全球金融市场波动明显加剧，但我国金融业对外开放的步伐却从未停止。日前发布的《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》(下称《意见》)指出，要主动有序扩大金融业对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，预计随着《意见》出台，金融有序开放的进度可能再度加快，特别是有望进一步放宽期货、银行等金融机构的外资准入条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从节奏来看，近两年我国金融业对外开放政策持续加快落地。去年7月20日，国务院金融稳定发展委员会办公室宣布，将原定于2021年取消证券公司、基金管理公司和期货公司外资股比限制的时点提前到2020年。随后证监会明确，自2020年1月1日起，取消期货公司外资股比限制；自2020年4月1日起，在全国范围内取消基金管理公司外资股比限制；自2020年12月1日起，在全国范围内取消证券公司外资股比限制。今年3月13日，证监会进一步宣布，自2020年4月1日起取消证券公司外资股比限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从券商方面来看，目前，我国共有5家外资控股券商及10家合资券商。《证券日报》记者据证监会网站最新信息查询，当前还有18家合资券商正在排队申请设立。其中，阳光证券、粤港证券、联信证券、方圆证券、瀚华证券、华胜国际证券、星展证券(中国)、大和证券(中国)已经完成受理，进入审查中的“第一次反馈意见”环节。其余温州众鑫证券、云锋证券、百富证券等10家券商则处于“正在受理”状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而外资私募早已在中国布局。据中国证券投资基金业协会公布的数据显示，截至2020年1月初，共有302家外资控股或参股从事私募股权、创投基金管理或私募证券投资基金管理的机构在协会登记为私募基金管理人，共备案1151只私募基金，规模总计约4615.06亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，于4月1日外资股比取消限制当天，贝莱德、路博迈两家外资资管机构递交的公募基金设立申请材料被证监会正式接收。4月3日，摩根资产管理宣布与上海国际信托有限公司初步达成一项商业共识，将拟收购取得上投摩根基金管理有限公司股权至100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在期货业方面，虽然根据证监会的安排，期货公司外资股比限制已于今年1月1日取消，但截至目前，外资进入我国期货业还没有新的动作。目前，我国共有两家合资期货公司，分别是银河期货和摩根大通期货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，银行业、保险业则迎来了更多的对外开放举措。2018年4月份以来，银保监会先后对外发布了3轮共计34条银行业保险业对外开放措施。据银保监会可查的最新数据显示，截至2019年10月末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、114家母行直属分行和151家代表处，外资银行营业机构总数976家，资产总额3.37万亿元。境外保险机构在我国设立了59家外资保险机构、131家代表处和18家保险专业中介机构。外资保险公司原保险保费收入2513.63亿元，总资产12847.47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国金融业引入优秀外资的决心和步伐并没有因为疫情影响而却步”，中山证券首席经济学家李湛在接受《证券日报》记者采访时认为，客观上看，短期内在某些金融服务领域国内企业会受到全球专业金融机构的冲击，被侵蚀一部分的市场份额。但中长期来看将加速中国金融市场的专业化进程，通过“鲶鱼效应”最终形成真正的国际化大型金融龙头企业。最终在“引进来”的同时也会促进我国优秀金融企业“走出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林看来，金融业的对外开放是我国经济发展到一定阶段的内在需要，从金融业本身来讲，通过适度引入高水平的竞争者，有助于提升金融业的整体水平，促进我国金融市场的进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原油“跌”上热搜！银行原油业务热到烫手 工行产品也被买爆！广告已深入居民小区 真是抄底机会吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月下旬以来，国际原油价格一度快速走低，创新低的油价频频登上媒体头条，成为众人焦点。对于热衷抄底的国内投资者来说，抄底原油的机会自然不能放过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者发现，一款名为“账户原油”的银行个人投资业务近期相当火爆，多家银行反映开户交易的投资者数量明显增加。据记者调查采访，参与该项业务的投资者跨度很大，绝大多数是资金量较小的普通散户，但少数投资者本金超过百万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项业务的爆发性增长引起了相关银行的，为防范风险，多家银行已相继出手限制。因为额度限制，工行部分产品甚至已经无法新开仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超低油价吸引抄底客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月以来，原油市场“三国杀”高潮迭起，沙特的降价增产让油价创纪录大跌，美油一度跌破20美元/桶，创出十余年来新低。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4a37f8a46d28bdc0" id="ad31e2011452093fe83ec8e19f4bd815" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超低油价和油市背后的博弈足够吸引眼球。据百度统计，3月中旬起，“原油”关键词的搜索指数快速飙升，创出其有记录以来的最高水平。与此同时，“原油交易”和“原油投资”等相关关键词的搜索频率也有明显提高。可见，想要抄底的投资者早已急不可耐。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d34b1738d27cfb1" id="78ab2ab81f05758a59dc4462e6387ca0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对国内投资者来说，直接参与原油投资有几大渠道，主要包括上期所原油期货和各大银行推出的账户原油业务。当然，如果有海外证券期货账户，也可以直接参与外盘交易。账户原油业务是国内银行针对个人客户推出的产品，它只计份额、不提取实物原油，以人民币或美元买卖原油份额，通过银行不带杠杆地投资于国际原油市场，价格对标纽交所WTI原油和洲际交易所的Brent原油期货。自2013年工行首次推出后，多家大行相继跟进，目前以工行和中行的业务量最大。对普通投资者来说通过该业务投资原油开户更便利、门槛也不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工行一位华南地区支行理财经理称，近期到支行了解账户原油的投资者明显增多，“以前基本上一年也没几个来咨询的，账户贵金属也是。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“波动一上来，市场就活跃了，确实最近账户原油、账户贵金属的客户交易明显多了很多，做多的要比做空的多很多。”一位大行交易员也表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年龄20岁到60岁的投资者都有，本金最高的超百万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，不少银行借势加大对于这一业务的推广，记者就曾在自己所在小区电梯里看到某大行账户原油业务的醒目广告。由于银行本身客群基数大，账户原油业务的投资者群体也非常广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近都没什么心思看股票了，几个师兄师姐带着搞原油,不亦乐乎。”李明（化名）是某化工企业的职员，因为前段时间国际油价大幅下跌，开始原油，最近迷上了中国银行的原油宝（账户原油），拿出了几万元进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我一直都是中行客户，之前看到中行APP上有这个业务的推荐，就点进去看了下，后来做了个评估就可以交易了，非常方便。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据李明介绍，他身边有不少同事和朋友在参与银行账户原油交易，有些交易的金额还很大。“我周围有不少人做中行的原油宝，操作还算方便、容易上手，从20多岁的小年轻到60岁的前辈都有。有几个师兄师姐玩得比较大，都有几十万、甚至百万本金，每次也都是几百桶、几百桶得买。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然一直在交易，但李明这段时间并没在原油宝里挣到什么钱，他把不挣钱的原因归咎于自己操作太频繁。“我之前喜欢做短线，既买多又会卖空，结果都没做好。原油前几天单日有过30%多的涨幅，我有个同学赚了8000块出来给自己买了个手机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过社交平台还联系到了多位账户原油的投资者，其中不少都是最近刚开始入市交易，整体资金量并不大，有些只是看到油价跌了进去试试水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工行部分产被“买爆”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，自4月7日开始，工商银行APP账户能源中的所有人民币账户原油产品多单开仓均无法成交，截至发稿前仍为暂停状态。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b3da12fef2baebac" id="6c28a688ec45db34b162258a60030fb1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在下单确认时，工行APP客服提示称，“由于您购买产品已达到我行人民币账户商品和账户外汇总交易净额上限，目前已不能买入新开仓（做多），平仓不受影响；待总交易净额恢复到限额以内后，您将可以重新买入新开仓。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4b81b29d18465650" id="ef83e3103bbc09f9caa32a0d4ef82d40" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在3月13日，该行人民币账户原油中的两个连续产品就已经无法买入新开仓，当时的解释同样为“达到总交易净额上限”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓总交易净额，是指所有客户买入人民币账户原油的总额和卖出人民币账户原油的总额轧差后的总额。根据监管规定，工行对总交易净额设定上、下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以这么理解，美元账户原油是直接挂钩境外交易所的主力原油期货合约品种，而人民币账户原油是在这个基础上用人民币汇率折算后的原油期货价格，投资者用人民币通过银行购买账户原油，银行就要用外汇替客户进行交易，这其中就会受到外汇额度限制。”一位外资行交易员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有投资者向记者反映，3月中旬至今，工行前述两个账户原油连续产品偶尔可以买入做多，但并不常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实只要此前的多单选择平仓，就会有额度释放，投资者抓住其他客户平仓的时机就可以买入，但现在就是做多的投资者太多，尤其是3月初那次暴跌之后就经常买不进了。”前述工行理财经理表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，还有投资者向记者反映，由于工行人民币账户原油无法做多，因此转至中行做多，但4月2日油价暴涨当日，中行APP原油交易直接瘫痪“宕机”，无法及时平仓，导致盈利直接缩水一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家银行出手限制投机行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币账户原油全部产品被“买爆”之前，工行还在3月下旬发布两则公告：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，是宣布将灵活调整账户商品的交易点差；其二，则指出个别客户存在具有明显的区域性和组织性的大额非正常交易，该行将予以限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两则公告的背景，都是国际市场商品价格波动加剧。工行表示，受此影响，当市场波动加剧、流动性不足时，将调宽点差；市场波动回稳、流动性恢复时，调窄点差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“交易点差可以理解为一种重要的交易成本，是银行卖出价减去银行买入价的差。调宽点差，也会限制一部分在剧烈波动下单边做多的投机行为，同时降低银行的风险敞口。”前述外资行交易员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该交易员称，投资者在银行做多账户原油后，银行需要到国际市场平盘，但当前贵金属、原油价格波动都太大了，平盘成本显著增加，未能及时平盘而被动持仓的价格风险也显著增加，这都给银行的风险和流动性管理带来很大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“价格风险银行可以自己承担或者通过交易来规避，但平盘成本的增加银行本身没办法解决，毕竟不是银行自有资金投资国际市场，就只能调整点差让投资者承担了，当然，调宽点差肯定是要挨投资者骂的。”前述交易员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在3月下旬宣布将灵活调整账户商品交易点差的还有建行、交行。中国银行则在3月9日原油暴跌当日就发布公告，称“将对账户贵金属和账户原有产品的报价点差进行调整”，早于其他几家大行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，中行又从本周开始调整账户原油交易规则，将单笔开平仓最小交易量由1手上调至10手（即10桶），持仓不足10手客户平仓不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7fb641dd189ac543" id="be52cc3d51ffc852c3c3eaa8d1e8fef0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提高参与门槛和提高点差的目的是一样的，都是要限制部分投机行为。”该行华南地区某支行理财经理称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中行还提示风险称，受全球政治、经济等因素及突发事件影响，近期油价波幅达数十年高点，市场风险显著提升，请投资者充分认知并谨慎开展交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资账户原油想要赚钱不容易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然银行账户原油业务开户便利，是国内普通投资者直接参与国际油价博弈的便捷工具。但对大多数散户来说，想要通过投资账户原油赚钱却并非易事。与银行其他商品类投资工具类似，账户原油的交易成本实在是有点高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与外汇买卖类似，投资者账户原油交易中的成本主要体现为银行报价的点差。据记者测算，目前银行账户原油的交易点差普遍在1%左右，此前一度高达2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这么高的交易成本意味着在做对方向的前提下，国际油价只有波动超过1%你才有可能盈利。国内很多散户喜欢炒短线，当然最近国际油价波动率很高，在波动大的情况下日内是有可能赚钱的，但这并不是常态。假如市场波动率不高，你又频繁交易，结果就是你的本金不断被交易成本消耗，所以账户原油肯定不太适合用作短线投资。”有投资人士向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是用账户原油去长期抄底也有另一个需要注意的问题。“为了方便做长期交易的投资者，现在有银行推出了连续型的产品，其中就有个转期的问题。” 上述投资人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步解释说，账户原油的原理是挂钩海外原油期货，所谓转期就是在近月合约临近到期时，将客户的持仓市值按照远月合约的价格进行份额转换、从而实现换月。然而期货合约间存在价差，比如现在是远月大幅升水的结构，对做多投资者来说，每一次换月就意味着成本的抬高，最终结果很可能是，油价确实一直在涨，但投资者最终没能挣到什么钱。“当然这并非账户原油产品的问题，而且期货市场的价差结构也会不断变化。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字经济平台在抗疫中发挥重大作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情改变了我们的正常工作与生活轨迹。在抗击疫情过程中，以数据生产要素为基础的数字经济，依托新技术优势和大平台优势，通过信息聚合、数据共享，为全社会资源调配、物资流转、网上办公等起到了重要的支持作用。我国互联网平台和数字经济在抗击疫情中体现出的行业特色和结构优势，使我们坚信，数字经济平台将在接下来的疫情防控和经济社会发展中发挥更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济平台的内涵与本质特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济平台是一种利用互联网、大数据、算法等技术，打破时空限制，链接各类主体，提供信息、搜索、竞价、调配、社交、金融等综合性服务的新型经济组织。它构建联动交互的数字经济生态，充分采集、共享、利用各类主体的数据，发挥数据生产要素潜能，汇集信息流、资金流和物流，提高交易效率，制定交易规则，维护交易秩序。数字经济平台也是融合企业和市场功能，兼具一定的政府、行业协会和公益组织等公共属性，对国民经济起到支撑性、稳定性作用的新型基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济平台是以数据生产要素为核心的融合企业和市场功能的新型经济组织。数字经济平台是数字经济的主体，它融合企业和市场的功能，对资源调配和经济组织起到重要的作用。数字经济平台多元发展，已经涌现出众筹、众包、众扶、共享等诸多基于互联网平台的新经济模式。在区块链、人工智能、大数据、物联网、云计算等新技术引领下，融合企业和市场功能的数字经济平台将越来越快发展。数字经济不是简单地在经济中加入数字因素，技术的进步只是新经济业态的基础，更为重要的是，数字经济业态具有开放、平等、共享等属性，将极大地改变人类的生产和消费方式，塑造新的经济格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济平台是对国民经济整体起到支撑性、稳定性作用的新型基础设施。数字经济平台通过线上线下的联通，对于经济社会发展起到支撑性、稳定性作用，且能够在特殊时期、特殊背景下，稳定就业，保障民生。例如，在疫情防控期间，以阿里、京东等为代表的平台能够围绕不同场景满足当前疫情防控的个性化需求，实现商家与民众之间的互动，一方面助力疫情防控工作更加有序有效地开展，另一方面维持商家与消费者之间交易的稳定进行。随着在线零售行业为“共享员工”抛出橄榄枝，“共享模式”在各行业中不断出现新突破，逐渐从线上零售行业推广至物流、制造业等行业，从一线城市向二三线城市扩展，进一步稳定了特殊时期的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济平台具有较为特殊的公共属性。互联网平台经济是生产力新的组织方式，在数字经济多维渗透的当下已经积累了相当的公共数据。在数字经济时代，数字经济平台与政府、公益组织和行业协会开展多层次合作，为促进民生发展发挥重要作用。平台本身不直接生产公共产品，而是依靠技术支撑促成双方或多方供求之间的联通，政府、公益组织和行业协会可以通过平台实现其部分职能。平台的快速、大规模、低成本等优势能够帮助红十字会等公益组织更加高效、透明、安全地完成相关工作。数字信息交互平台多措并举，以社交平台为载体，助力信息的及时沟通，处理来自社会各界的庞大信息流，帮助个体与众多企业组织及时有效地复工复产，也为网上办公提供了良好的条件。从而为实现信息共享、加强正能量传播、加强舆情管理、疏解群众情绪起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国数字经济平台具有法律上的制度性优势。中国数字经济平台能发挥出制度性优势与《电子商务法》的制定实施有重要关系。《电子商务法》于2019年1月正式实施，是全世界第一部确立数字经济平台法律主体地位的法律，也是世界首部规定电子支付平台是具有双边市场特性的新型数字经济平台的法律。此外，2019年8月，国务院办公厅发布了《关于促进平台经济规范健康发展的指导意见》。这些法律法规的实施为数字经济平台在防控疫情中发挥巨大作用奠定了法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在当前疫情防控过程中进一步发挥数字经济平台的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利用新技术手段实现信息聚合与数据共享。如果利用人工智能、区块链、大数据、云计算、人工智能等技术手段，将平台数据流通模式应用于疫情防控第一线工作，将有助于数据准确、透明、实时地在决策机构与执行机构、各决策执行机构之间无障碍流通，为疫情防控工作提质增效，为打赢疫情防控阻击战提供数据支持与技术保障。探索利用平台加强对疫情防控重点环节的监控与信息共享工作，比如，可以结合区块链技术，联合数字经济平台引入以“可信数据输入系统”“Gossip传播协议”“数字验证机制”为核心的双向信息沟通机制，探索其在公共信息发布中的应用，降低谣言、流言带来的危害，增加面对重大问题的集体凝聚力。以区块链作为底层架构，探索政府相关部门之间的实时信息交换机制，在重大事件中建立有效获取真实、可靠信息的核心政府节点，保障关键部门获取信息、协同工作，提高重大事件中的管理与应对效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利用数字经济平台加强对医疗资源的点对点分配与生活资源供应。应通过数据采集与信息分析实现资源按需合理调配，将医疗资源用在“刀刃上”。联合各数字经济平台，利用区块链所具备的数据难篡改与可追溯的特性，应用于关键物资、重要物资的防伪溯源与分配管理方面，实现每一步都有根可循、有据可查，助力建设安全可控、权责利明确的重要物资管理体系。公益组织亦可委托相关的数字经济平台，开辟多种民间爱心捐款形式，助力疫情防控；进一步鼓励相关民间数据平台参与捐款捐物的快速匹配，对接捐助和需求；借助互联网综合平台的优势，优化人财物匹配的机制，发动社会各界积极参与到疫情防控中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助金融科技平台、出行数字平台、各电信运营商等的数据资源实时监控疫情信息。对于病毒携带者与疑似感染者的病情状况、密切接触人群与位置等信息，要做到精准溯源、精准追踪、精准定位、精准隔离，不同互联网平台企业应在政府引导下联合组建更大的疫情防控信息平台，助力统筹协调。为保证疫情信息的真实性与准确性，引入以不可篡改性和安全性为特性的区块链技术，利用哈希算法等技术将病患人数、患者病情、所在位置等信息准确无误地传送到有关部门，为决策提供精准的信息保障。同时要做好个人信息保护工作，避免患病人员与疑似患者不宜公开的个人信息在社会上公开泄露，避免对患者的人身安全、隐私声誉、财产安全等带来危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发挥数字普惠金融平台的作用。数字经济平台承接国家灵活适度的货币政策，应助力支持防疫物资生产企业，对受疫情影响较大的地区、行业、企业提供差异化的金融优惠服务。要大力发展区块链在数字普惠金融中的作用。区块链技术的不可篡改性与真实性将助力经济链条的上中下游企业，按照数据重新组织起来，企业用户端通过平台直接触及消费者，有助于提高产业效率。要尽快推动出台法定数字货币。法定数字货币有助于更公平、更安全地进行交易，在当前经济面临较大下行压力时，起到助力经济增长的作用。同时，法定数字货币避免了在传统账户范式下资金流与信息流存在的时间差与其他交易成本，为实现疫情防控阻击战后的经济发展打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　启动《数字经济平台法》的法律制定工作。对数字经济平台的政策特别是对第三方支付机构的金融科技平台的监管要适度。在这次疫情防控过程中，平台对数据及时共享、物资及时调配、资源整合发挥了重要作用，通过数字经济平台等形式获得的更多数据，为决策提供了更稳定、更科学的数据来源。因此，应尽快启动《数字经济平台法》的法律制定工作，营造开放包容的法律环境，让数字经济平台在相对自由的政策环境下茁壮成长，为疫情防控与经济发展作出更大贡献，助力中国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、民商事法律研究中心研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强:严防疫情输入和反弹 生产生活秩序全面恢复 经济社会全面发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【国民经济学】李克强:疫情防控常态化边境地区和重点地区要加强全面推进复工复产&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【国民经济学】中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组关于在有效防控疫情的同时积极有序推进复工复产的指导意见&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【应用经济学-观点】习近平:帮助湖北解决实际困难具体问题在湖北最艰难的时期搭把手拉一把&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社评论员：激活蛰伏的消费潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【理论经济学-观点】消费是最终需求是经济增长持久动力激活消费潜能促进内需加快恢复回升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为人类战疫打造最有力的武器——全球合力加速研发新冠疫苗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【理论经济学-观点】中国始终积极参与新冠疫苗研发贡献力量倡导合作发挥着不可或缺的作用&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费回暖亟需扩容提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251462.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北调整2019年度市场主体年报时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北调整2019年度市场主体年报时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业延长三个月 个体工商户延长六个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;讯 （白筱宇 记者 张华）近日，湖北省市场监管局对市场主体2019年度年报工作进行调整，其中，企业年报时间延长三个月，个体工商户年报时间延长六个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度企业年报截止时间由2020年6月30日调整延长至2020年9月30日。在此期间，企业可以登录国家企业信用信息公示系统（湖北）报送、更正其年报信息。2020年7月1日至2020年9月30日期间，对于未年报企业，暂时不列入经营异常名录。农民专业合作社2019年度年报工作参照企业执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度个体工商户年报截止时间由2020年6月30日调整延长至2020年12月31日。在此期间，个体工商户发现其公示的年度报告内容不准确的，应当及时更正，更正前后内容同时公示。海关管理的个体工商户年报时间统一延长至2020年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省是受疫情影响最严重的地区，当前面临重要的工作是疫情防控和促进经济社会发展。为此，湖北省市场监管局要求，各地要充分利用市场监管总局的政策支持，切实增强政治责任感和工作主动性，主动谋划、靠前服务，为市场主体尽快有序复工复产提供支撑。要进一步改进服务，采取管用、实用的服务措施，为市场主体“搭把手”，帮助企业纾难解困，共渡难关，切实提高年报质量和年报率。同时，湖北省市场监管局提醒各类市场主体登录国家企业信用信息公示系统（湖北）通过网上办、掌上办，足不出户、安心年报，及时公示年报信息，塑造良好信用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥金融提振消费作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资持续加码！ 一场放在超市里的发布会让外商吃下了定心丸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网上海4月10日电(龚莎)上海是外商投资的热土和高地，也是全国外资的风向标，外商投资在本市在加快推进开放型经济建设中起着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度上海利用外资逆势上扬，吸引实到外资46.69亿美元，同比增长4.5%，其中，3月实到外资18.72亿美元，同比增长20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度新增跨国公司地区总部10家、外资研发中心5家。截止2020年3月底，上海累计引进外商实际投资2642亿美元；累计引进跨国公司地区总部730家(含大中华、亚太及更大区域总部121家)、研发中心466家，上海集聚和配置全球资源的功能不断强化，一直是内地吸引跨国公司地区总部和外资研发中心数量最多的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月，为进一步做好利用外资工作，国务院出台了“国发20条”。4月10日上午，上海又公布了《本市贯彻〈国务院关于进一步做好利用外资工作的意见〉若干措施》的通知，围绕四个方面共24条措施便利外商投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10日下午，在山姆会员商店高科西路店卖场的一角举行的新闻通气会上，上海市商务委副主任杨朝简要通报了上海近期吸引外资的基本情况，并就发布的“24条外资新政”的相关内容，以及上海外商投资促进服务平台的运行进展做了相关说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨朝介绍，在“国发20条”提出提升引资质量、加大招商引资力度、抓好政策宣传解读等措施的基础上，重点增加了对投资促进活动、外资项目、招商平台、人才等的支持，建立招商引资奖励激励机制；简化银行端外商直接投资业务操作，开展资本项目收入支付便利化试点，推进外债登记管理便利化，允许非投资性外商投资企业境内再投资，探索实施外国人才薪酬购汇便利化措施；推广外国人工作、居留“单一窗口”，实现“一表申请”、“一窗受理”、“一网通办”和“一站服务”，推动外国人来华工作许可的审批权下放至更多的区；落实全国和自贸试验区外商投资准入负面清单，加快推进金融业、新能源汽车等领域开放，争取项目率先落地；围绕投资保护，进一步强调“国发20条”提出的知识产权保护、平等参与标准制定和政府采购、规范政府监管等外国投资者最为关心的制度安排，重申内外资平等对待、公平竞争的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全的外商投资服务体系，不断提升的外商投资服务能力和水平，给全球投资者营造稳定、透明、可预期的投资环境等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于山姆在上海良好的业绩表现以及上海市场的发展潜力，山姆会员商店近期宣布，将在上海开设旗舰店，预计2021年内开业，这也是山姆在上海的第三家店。这将是山姆在国内运营的最大独栋建筑，建筑总体量约70,000平方米。日本知名的茑屋书店计划于今年底在上海开办新店，中期目标是在中国开1000家分店。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财税金融联手发力 逾八成中小企业复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于财税、金融等政策协同发力，近日，中小企业复工复产加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日-9日，工信部副部长辛国斌分别主持召开了东中部9省(市)、西部9省(区)和新疆生产建设兵团支持中小企业政策落实情况电视电话会议。辛国斌提到，根据工信部对部分云平台大数据监测显示，当前中小企业复工率已超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业是经济和社会发展的生力军，对于稳增长和稳就业意义重大。稳住了中小企业就稳住了经济的基本面。”盘古智库高级研究员吴琦对《证券日报》记者表示，当前实施的一揽子政策总体较为有效，但仍需进一步加大对中小企业特别是受疫情影响更大的零售、餐饮、旅游、文娱等的扶持力度，引导信贷资源向这些企业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾投资顾问总监郭一鸣对《证券日报》记者表示，当前受影响最大的是第三产业，而第三产业中小企业居多。财政、金融等政策组合拳对于中小企业有效复工复产给予极大的支持，提供了更多便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月7日，国家税务总局、银保监会发布《关于发挥“银税互动”作用助力小微企业复工复产的通知》，加大对此前在银行业金融机构无贷款记录的“首贷户”的信贷投放力度。同时，将“银税互动”的受惠范围，进一步扩展到了各省税务机关纳税信用评价试点的个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们复工复产时面临实际资金困难，在税务局的帮助下，享受纳税信用等级规则帮助我们快速获得100万元免抵押优惠贷款，解了燃眉之急。”上海源策商务咨询服务有限公司(下称“源策公司”)财务人员卫仕隽告诉《证券日报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　源策公司从事会展服务，近年来，协助施耐德、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603515','&amp;#x6B27;&amp;#x666E;&amp;#x7167;&amp;#x660E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603515/"&gt;欧普照明&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603515/"&gt;603515&lt;/a&gt;）等大型企业举办国际论坛、发布会等大型活动，年营业额均在700万元左右。受疫情影响，整个市场的会务处于停滞状态，企业新增业务量基本为零，导致面临极大的经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正在我们发愁时，上海市杨浦区税务局税务人员微信推送来了复工复产需求调查表，可以选融资需求，我抱着试试看的想法提交了。”卫仕隽说，“没想到第二天就收到了反馈，告诉我们‘银税互动’机制可以帮助企业同银行协调银税互动事项。由于我们公司的纳税信用一直是A级，参照企业往年的经营数据，可以申请无抵押贷款。”源策公司通过“无接触”方式在线上提交了“银税互动”授权申请，很快银行就来联系对接，并最终获得了“云税贷”100万元的信用贷款，解决了企业资金方面的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市杨浦区税务局有关负责人表示，为支持企业尽快复工复产，缓解企业资金周转困难，税务部门结合2020年开展的“便民办税春风行动”，向企业宣传支持企业复工复产的各项服务举措，为企业介绍讲解疫情期间新出台的税收优惠政策，并在各税企服务工作交流平台加大“税银互动”系列产品宣传推送，符合条件的纳税人可利用电子税务局和相关银行网站，线上申请“银税互动”信用贷款，既安全又便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，数字化技术助力复工复产的重要性不断凸显。4月9日，工信部发布《关于开展2020年中小企业公共服务体系助力复工复产重点服务活动的通知》表示，充分运用大数据、云计算、人工智能、5G等新一代信息技术，创新服务方式、拓宽服务渠道、提升服务实效，全面助力中小企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动中小企业复工复产应充分发挥数字科技的支撑作用。作为实现数字经济的关键手段，数字科技通过为实体行业提供数字化解决方案，有利于提高数字化、网络化和智能化水平，为推动中国经济转型升级、促进新旧动能转换提供重要支撑。”吴琦表示，数字科技在支持中小企业抗疫复工、脱困发展方面，有能力也应当发挥更重要的作用。一是充分发挥互联网平台作用，以数字化协同平台和工具赋能，助力中小企业开展协同办公、拓展线上业务；二是鼓励金融机构与科技企业开展深度合作，利用数字科技提高中小企业信用评估和风险控制的数字化能力；三是探索推动中小企业数字化改造升级，提高中小企业数字化生产经营的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭一鸣建议，首先，尽快落实有关扶持和推进中小企业复工复产的各项政策和措施；其次，从产业链角度，政府尽量出台相关政策，同时通过大企业带动中小企业；第三，大力发展电商产业，带动中小企业一起进步。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩内需，打开增长空间(经济新方位)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常务委员会4月8日召开会议。会议指出，当前我国经济发展面临的困难加大。各级党委和政府要增强紧迫感，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，千方百计创造有利于复工复产的条件，不失时机畅通产业循环、市场循环、经济社会循环。如何加大复工复产政策落实力度？在扩大国内需求、居民消费和加快推进投资项目建设之间，如何形成供需良性互动？记者采访了相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通三大循环，加强落实中小微企业扶持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月28日，全国规上工业企业平均开工率达98.6%，人员平均复岗率达89.9%；截至4月9日，超76%外贸重点企业产能恢复率超70%；截至4月10日，中小企业复工率超80%……3月以来，我国疫情防控阶段性成效进一步巩固，复工复产取得重要进展，经济社会运行秩序加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，国际疫情持续蔓延，世界经济下行风险加剧，不稳定不确定因素显著增多。世界贸易组织4月8日发布《全球贸易数据与展望》报告，预计由于新冠肺炎疫情影响，2020年全球贸易可能缩水13%—32%。我国防范疫情输入压力不断加大，面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，复工复产和经济社会发展面临新的困难和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备’。这样的判断非常清晰、准确。”国家信息中心经济预测部副主任牛犁分析，受疫情影响，全球经济活动收缩，产业链、供应链断裂的风险扩大，影响着国内消费、投资和预期等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“突出强调畅通产业循环、市场循环、经济社会循环，很有针对性。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副研究员杨光普分析，尽管复工复产率已经有很大提升，但是要全面恢复还有不小压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业循环看，上下游复工复产存在不同步问题，下游劳动力比较密集的环节受人员流动不畅影响，恢复较慢。从市场循环看，需求端的恢复比供给端要慢。3月PPI同比下降1.5%，说明市场供需仍存在不匹配问题。在内需恢复较慢的同时，外需又在收缩，导致工业品出厂价格降低。从经济社会循环看，人流、物流、资金流尚未恢复到正常水平。“着力打通这3个层面的循环，是形成供需良性互动、加快推进生产生活秩序全面恢复的关键。”杨光普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通循环，要先扶持最短板、最弱项。受疫情冲击最大的是交通运输，零售，汽车、家电等耐用品行业，以及旅游、住宿、餐饮等生活服务业；最困难的是现金流薄弱、抗风险能力较低的中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，各类纾困扶持政策陆续出台，减税降费政策总计超1万亿元，定向降准增加中小银行再贷款再贴现额度1万亿元，不裁员或少裁员的企业可获稳岗补贴……“坚持结果导向，把已经出台的政策尽快落实到企业、劳动者身上。”国家发改委综合司副司长李慧说，落细落实援企稳岗政策是当下重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最紧迫的还是增加对中小微企业的融资供给，避免因资金问题而大量停产破产。”中国企业联合会研究部研究员刘兴国表示，疫情冲击进一步加剧中小微企业的资金紧张，而资金不足还会导致创新能力不足，难以适应消费升级、产业升级需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，出口外向型企业面临需求端和供给端双向挤压。一方面，出口订单被延期或取消；另一方面，全球供应链受阻，影响零配件供应，如何扶持这部分企业也成为关注重点。刘兴国认为，应做好针对出口外向型企业的服务，包括建立完善国际市场预警机制，建立国际市场信息发布与共享平台，完善国际业务信用担保机制，增强外向型业务的融资支持，促进进出口通关便利化与对外投资便利。“鼓励出口转内销也是帮助这些企业渡过难关的途径之一，符合国内消费升级趋势。”杨光普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力扩大国内需求，促进生活服务业正常经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸承压，尽快恢复、扩大内需显得尤为重要。专家认为，有序推动各类商场、市场复工复市，促进生活服务业正常经营，是当前促进消费、扩大内需的具体抓手。“这些是推动终端消费最直接的途径。消费需求回暖，才能进一步促进生产端的复工复产。”牛犁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“恢复消费，压力依然不小。”杨光普分析，首先，汽车、家电等大件耐用品的消费有所延迟；其次，具有季节性的餐饮、旅游等消费错过时间窗口，难以回补；此外，疫情对就业和收入的不利影响，会导致部分人群消费能力下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在常态化疫情防控中加快推进生产生活秩序全面恢复。杨光普认为，消费恢复的前提是正常生产生活秩序的恢复，线上零售虽然还保持正增长，但仍难以弥补因疫情导致的整体零售下滑。加快地区间健康码的互认互通，加大对流动人口试剂检测力度，促进人员在安全防疫的基础上加快流动，不仅利于复工复产，也能促进消费回补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进消费还要与保企业、稳就业结合起来。杨光普分析，生活服务业正常经营，不仅直接提供消费途径，而且作为吸纳劳动力最多的服务行业，能够稳就业、稳收入，提升老百姓消费能力。“建议在不裁员、少裁员前提下，对这类中小微企业发放稳岗补贴，提供无息贷款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费仍需从供给侧发力。“既要保障吃穿用行这样的基本消费，把被冻结被抑制的消费释放出来，又要培育升级新型消费，把疫情期间催生壮大的以线上消费为代表的新消费潜力、动能释放出来，使消费回补和扩大增量有机结合。”国家发改委就业司副司长常铁威表示，多部委联合发布《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，从供给侧提高我国产品和服务的质量水平等角度，促进居民愿消费、能消费、敢消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进投资项目建设，形成供需良性互动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需，消费和投资两个轮子都要跑起来。相关部委和专家认为，加快推进投资项目建设，关键在于“有效”二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“聚焦补短板等重点领域，选准投资项目，充分发挥有效投资关键作用。”国家发改委投资司副司长刘世虎举例，要加强三方面投资项目：国家规划已明确的重大工程和基础设施建设，脱贫攻坚、交通能源、重大水利等补短板领域建设，5G网络、数据中心等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“好钢要用在刀刃上。当前我国经济发展面临的困难加大，尤其要减少重复建设和浪费，提升投资效率。”牛犁认为，传统的基础设施项目还有很大投资空间，比如我国公路、铁路密度和人均水平与发达国家相比仍有差距，仍应加大建设力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨光普认为，有效投资必须瞄准实际需求。比如，过去几年我国一直强调医疗健康领域补短板，此次疫情更加凸显了这一问题，应顺势加大这些领域的投资。再如，受人员复工不足影响，一些企业对智能化改造的需求更加迫切，这也构成有效投资。还有备受关注的新型基础设施建设，也符合未来产业发展趋势和消费升级需要。“为调动民间投资的积极性，政府要降低准入门槛，加强监管，优化营商环境，让市场在资源配置中起决定性作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，一方面，加大复工复产政策落实力度，加强对困难行业和中小微企业扶持，保障供给；另一方面，促进消费回补和扩大，增强投资有效性，为供给增长打开广阔空间，形成供需良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“短期政策要与中长期改革相衔接。坚持深入推进党中央确定的各项中长期改革和‘十三五’规划，基于新形势做好‘十四五’规划，给市场稳定的预期，恢复市场信心。”杨光普表示，这是长期保持市场供需良性互动和经济社会稳定发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为外贸企业及时“输血” ――“关助融”项目落地首日融资36.56亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，为积极应对新冠肺炎疫情，缓解中小微企业融资难、融资贵问题，促进地方外贸稳定发展，南昌海关所属上饶海关联合当地商务局、人民银行和中国信保江西分公司共同发布“关助融”项目，充分发挥海关企业信用评估体系在企业融资中的增信作用，协同推动构建社会信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西万年芯微电子股份有限公司是一家专业从事半导体微电子产品设计、集成电路封装测试与销售为一体的高新技术企业。受疫情影响，前期部分订单积压，而2月份以来新接订单又明显减少，造成企业短期资金周转困难。“我们公司目前已全部复工，但是复产率只能达到85%。前期我们在海关积累了较好的信用数据，先期已经申请了‘关助融’项目，能提升我们在金融机构的贷款或保函额度，现在我已经和建设银行签下了1000万元的贷款，”江西万年芯微电子股份有限公司副总经理潘婕说，“在这个特殊的时期，海关主动谋划积极为我们解决融资问题，这对我们真是一场‘及时雨’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“关助融”项目是海关落实习近平总书记关于“把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，用好已有金融支持政策，适时出台新的政策措施”的创新措施。守信激励、失信惩戒，海关信用数据是企业重要的征信依据，“关助融”项目将企业从海关获取的相关信用信息，与地方备案的企业征信数据有效融合，构建企业融资分析数据池，“通过建立‘海关信用数据＋政府扶持+政策性保险承保＋金融机构降费’为基础的关政信银企互动合作关系，不仅能缓解企业“融资难、融资贵”难题，同时还能影响和带动更多企业规范信用，提高诚信意识，形成示范效应。”上饶海关副关长吴伟介绍，“而金融机构也能通过‘关助融’项目整合的企业‘大数据’，更好地辨别中小微企业的生产经营情况、判断贷款风险，贷款资金能更加精准地投向有稳定进出口业务的优质中小微企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后，满足基本授信要求的中小微企业都可申请信用融资。当天，参与签约的12家外贸企业依托“关助融”项目向商业银行提出融资申请，已经获得9家商业银行授信额度总计36.56亿元，有效缓解了外贸企业资金困难，为促进上饶外贸稳定增长提供了金融“血液”。(彭麒、姬文灏/文)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度新增贷款7.1万亿元 主要投向实体经济 今年以来贷款利率下降0.26个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京4月11日电 一季度我国人民币贷款增加7.1万亿元，同比多增1.29万亿元，为疫情防控、企业复工复产提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，3月当月人民币贷款增加2.85万亿元，同比多增1.16万亿元。一季度，企（事）业单位贷款增加6.04万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行调查统计司司长阮健弘介绍，一季度贷款主要投向实体经济，各项贷款新增总量的85.1%投放给企（事）业单位，短期贷款为企业正常经营提供了必要的流动性支持，中长期贷款则为企业复工复产提供了长期资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼表示，今年以来，人民银行通过全面降准、定向降准、公开市场操作、结构性货币政策工具等，为市场提供了合理充裕的流动性，引导市场利率整体下行。3月份一般贷款利率比去年高点下降了0.6个百分点，今年以来下降了0.26个百分点，明显超过中期借贷便利中标利率和贷款市场报价利率（LPR）的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，受疫情影响，一季度居民消费信贷大幅减少，但3月情况发生了变化，当月新增个人消费贷款6094亿元，扭转2月份净下降的走势。其中，个人住房贷款新增3472亿元，其他消费贷款新增2622亿元。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7省市商务主管部门在全国外资工作会议上的发言 | 北京市加强政府服务保障 大力推动外资企业有序复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京市深入贯彻党中央“六稳”部署和一手抓疫情防控、一手抓经济发展要求，加强政府服务保障，努力推动外资企业有序复工复产和稳外资各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、复工复产和指标完成情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控持续趋稳向好，北京市外资企业加速有序复工复产。全市1亿美元以上的重点外资企业复产率97.5%；产能恢复率超过一半的达60%。其中制造业企业已全部复工复产，产能恢复50%以上的占比65.8%；服务业企业复产率96.6%，营业额恢复50%以上的占比57.3%。重点区域重点行业外资企业复工复产率均超过95%。全市外资企业最集中的朝阳区，商务楼宇复工率99%；众多总部企业和跨国公司地区总部聚集的CBD，重点企业已全部复工；国际金融、高端商务服务、文化传媒等重点行业业务恢复达到九成以上；北京经济技术开发区相关疫情防控、民生必需、保障城市运行的重点制造业、医药设备及研发企业均已全部复工复产。1月，北京市实现利用外资平稳略增，1-2月同比有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要做法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）制定关于做好新冠肺炎疫情防控稳定外商投资的若干措施（15条），从指导外资企业做好疫情防控、帮助外资企业有序复工复产、加强外资项目服务保障、积极开展外商投资促进、持续优化外商投资发展环境五个方面，推动全市各区做好防疫情促生产稳外资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）建立市区、政企及商协会联动互通的应急联络机制。加强与外企商协会及重点外资企业的联络，迅速传递北京市疫情防控情况和各项政策措施要求，确保信息公开、信息及时、政令通畅、宣传到位。目前全市16个区及开发区均建立了疫情防控下服务重点外资企业的沟通联络机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）坚持问题导向助力外资企业有序复工复产。对于生产医用防护服、口罩、护目镜等防护用品类外资企业，按照市政府统一部署，特事特办，协调解决复产存在的困难，帮助企业迅速复工达产。发挥京津冀联防联控机制作用，出具相关证明函件，帮助外资企业协调解决异地开工、原材料采购、物流运输等实际问题。向外资企业及时推送餐饮外卖、集中配餐等供应名录，帮助企业精准对接餐饮服务单位。当地卫生用品公司为抗击疫情积极转型生产口罩。在转产过程中，北京市密云区和市经信部门现场调度解决生产许可证，协调其它服装厂支援工人，仅用了4天时间，该公司口罩生产线就实现了正式投产，产能达每天30万只口罩。当地食品公司，其天津武清开发区的仓储中心是该公司在中国的第二大成品分销中心，在2月疫情初期，公司复产和物流运输遇到困难，原材料和仓储跟不上，对北京市复工生产和市场销售也造成影响。在商务部天津特办和天津市商务局的大力协调下，该公司在天津武清开发区的仓储中心很快复工复产、保证物流原料运输，目前企业已完全复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）加强帮扶政策宣传，帮助外资企业用好用足政策。摘选汇编商务部等国家部委、北京市及相关部门有关疫情防控、稳经济促发展的政策措施，及时翻译成英文版本，帮助有需求的外资企业与相关部门对接，协调解决企业在采购、物流、税收、社保金、房租、融资等方面的问题，让企业在稳经营、减负担、获得金融支持等方面增强获得感，坚定在京发展信心。如，在有关部门的协调支持下，某信息产品集团享受到社保费用减半缴纳、住房公积金缓缴、采购急需防护物资以及缓解企业现金流紧张等方面的帮助。对疫情期间一直承担着保民生、保供应任务的商业服务业外资企业，北京市商务局牵头送去个性化“防疫情保供应”服务包，包含“政策包”“慰问包”和“问策包”等内容；联合市发展改革委、市科委、市民政局等四部门共同努力，充分发挥北京科技创新中心优势，协调为包括外资企业在内的连锁超市免费提供红外测温设备，为企业更好经营和服务提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市将在商务部指导下，继续跟踪推进外资企业复工复产情况，听取企业诉求和建议；同时加强外商投资促进工作，做好项目落地服务。一是在做好安全防控的基础上，进一步推动外资企业加速恢复产能，帮助企业协调解决复工复产中遇到的新问题、新需求。二是做好存量外资项目的保障服务，全面梳理增资及新设外资大项目，分级分批跟进，“一对一”精准服务，努力实现项目与资金的“双落地”。三是充分挖掘潜在和在谈外资大项目，做好项目全程跟踪服务。用好服务业扩大开放综合试点政策和服务机制，积极推动项目签约。四是优化招商引资方式，鼓励各区和各功能园区通过网上洽谈、视频会议、在线签约等方式开展“不见面”网上招商，对重点领域、重点区块、重要项目进行网上专题推介。五是贯彻《外商投资法》及其配套法规，落实外商投资信息报告制度，落实《北京市外商投资企业投诉工作办法》，加大对外资企业国民待遇和合法权益的保护力度，确保外资企业平等享受各类支持政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴菲特也恐慌了？割肉走人！今年已亏损3255亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　活久见！成了今年巴菲特的语言标签，那是3月9日、3月12日美国三大股指今年发生第二次熔断之后，这位今年90岁高龄的，一向慈眉善目、和蔼可亲、见过波澜壮阔的老爷子不仅感慨，“我活了89岁，也没见过这种场面”。国内善于归纳总结者就把“活久见”，这是看上去不是那么阳光灿烂的“标签”，毫不客气地贴到了的巴菲特肩上，这实质上是对市场残酷性的另一种表达，但市场比预计的更残酷，“活久见”又再见，3月16日、3月18日又发生了2次熔断。不难想到一个画面，这位老爷子深陷在阳台的沙发里，透过阳台凝重地望着远方，一杯冰凉咖啡放在沙发前的茶几上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位老人在想什么呢？想美国出乎意外的新冠肺炎疫情？想投资股票的巨额亏损？想价值投资理念怎么把握好尺度？也许都是，也许至少是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先看看年后巴菲特投资的股票的表现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，今年美国三大股指第四次熔断之后，巴菲特的股票投资组合一个月已损失约802亿美元，跌幅为32%，相当于巨亏5600亿元，几乎相当于上周五A股收盘后两个中信证券的市值，相当于3个半中国联通的市值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，巴菲特旗下的伯克希尔公司尤其钟爱银行股，去年第四季度前十大持仓股分别是：美国运通18.7%，苹果5.7%，美国银行10.7%，纽约梅隆银行9.0%，可口可乐9.3%，达美航11.0%，摩根大通1.9%，穆迪13.1%，美国合众银行9.7%，富国银行8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/48d2ce2d86119171" id="4a4d39e97965356bfe44606dabea5e03" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这些银行股并没有给股神面子，清一色的大幅重挫。美国银行跌幅为42%、富国银行跌幅46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更糟糕的是，高手死于抄底，连巴菲特都没躲过去，在三次熔断前，巴菲特还分别在2月27日和3月3日，增持了达美航空和纽约梅隆银行。投资逻辑是清晰的，看好整个行业，并认为，“这会在未来给他带来不错的回报。但现实不给留一点情面，新增持的两家公司，股价跌幅都超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看看4月份，巴菲特一改三月份抄底看多，而是见好就收。开始抛售股票，巴菲特也恐慌了，事实就在那，谁也不能视而不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从标普500的指数看，从3月23日最低点2191点，到上周五收盘2789点，已经反弹27%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/5c40bdbb0ca2bcd6" id="d89805f6a509e2bf0223baf4ba26c663" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反弹也许就是好的抛售机会，伯克希尔一点也不客气，4月4日，伯克希尔已经出售了其持有的约18%的达美航空公司的股票以及4%的美国西南航空公司的股票。这三月新增的股票，在手里还没捂热乎，这两家公司，股价跌幅都超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国证券交易委员会（SEC）公布的文件显示，4月7日和4月8日，伯克希尔共出售了价值3000多万美元的纽约梅隆银行的股票。此前在3月初美股暴跌之际，巴菲特曾增持了3.59亿美元的纽约梅隆银行。该股年内跌幅25.7%，巴菲特在该股至少已经损失了10亿多美元。高买低卖，抄底“失荆州”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普500反弹了27%，巴菲特的亏损也相应减少，截至上周五，伯克希尔已经从3月18日的802亿美元，减少到465亿美元，折合成人民币亏损3255亿元，占其股票持仓的19%。相当于A股&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）市值，仍大于中信证券2900亿元市值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这两个月投资变现来看，巴菲特显然坐不住了，出尔反尔，3月份看好增持，4月份自己打脸，看空抛售。巴菲特显然“看走眼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻看巴菲特的投资历史，他也只有在2001年、2008年以及2020年有过亏损，而这三个年份都有不可抗拒的重大的外围因素。“我希望持有一只优质的股票，直到永远。”的价值投资的代表巴菲特似乎总是踏进了同一条河流，跌倒了又一次跌倒了。显然巴菲特也非完人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看看另外两位大师是如何抓住危机“一夜暴富”的，也许对丰富和发展价值投资理念是十分裨益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年10月低，橡树资本的董事长创始人霍华德·马克思来到清华大学五道口金融学院做演讲。在演讲中，他说他的一生之中只做了5次大的交易，其中一次就是对2008年金融危机准确判断。在资产价格低点时，连续15周大笔买入优先级债券。判断的重要依据是：了解历史，根据逻辑做出判断。在演讲中他与参会者分享了马克·吐温的一句至理名言：“历史不会重复，但是会惊人的相似”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/939ffa1824725c52" id="a635b4affdc561177e6f3b4ff4bf43e3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  　　今年4月6日，霍华德·马克斯更新备忘录：现在买入是不是太早了？市场可能进一步下跌，我的回答是：不。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　这一次，霍华德·马克思的“连续15周的买入”也许又来了，为什么霍华德·马克思如此坚决，与巴菲特的摇摆迥然不同，其中的味道，值得细细品爵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看另一位大师，《原则》一书作者，桥水基金的创始人达利欧。喜欢通过计算机运算数据，提出决策方案的达利欧，在系统中纳入“萧条计算指标”，正是这一指标，显示2007年一场债务泡沫指标即将发展到崩溃点，依次为依据，准确预测了2008年发生的金融危机，2008年，雷曼兄弟倒闭，危机全球蔓延，而桥水旗舰基金业绩增长却超过14%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/506d874b0fadd553" id="f02c2469a6deb604fedc5cb352ed1dde" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　而本次新冠肺炎发生引发的市场大幅调整之前，桥水基金已经拿出20亿美金做空，赚的盆满钵满，也应在预计之中。桥水基金的神奇计算方法是怎么构建的，又结合另外的哪些因素做出了精准的判断，这是不是也值得巴菲特研究。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　“法有定论，而兵无常形”。选定优质股票长期持有，是一种很好的理念，准确判断危机，一口吃成个胖子，不是也挺好。大的回撤，特别是危机带的巨大回撤，则是对价值投资理念的重击，如何回避掉这些风险，反思的，恐怕不仅仅是巴菲特。但愿巴菲特的4月抛售如果是为了防止更大回撤发生，亡羊补牢，那么恐慌抛售就有了更好的解释，但愿如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尝读六国世家，窃怪天下之诸侯以五倍之地，十倍之众，发愤西向，以攻击西千里之秦，而不免于灭亡。常为之深思远虑，以为必有可以自安之计。盖未尝不咎其当时之士，虑患之疏，而见利之浅，且不知天下之势也。苏辙的《六国论》分析六国灭亡是在判断大势不明，最后惨遭灭亡的命运。这些历史教训，在股市中，还少吗！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存款基准利率会调整吗？央行孙国峰回应四点内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251024.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华社评论员：深化对外开放和国际合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京4月12日电题：深化对外开放和国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，中央作出一系列重大部署，强调深化对外开放和国际合作，在扩大对外开放中推动复工复产，努力做好稳外贸、稳外资工作，保障外贸产业链、供应链畅通运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发以来，中国始终秉持开放与合作的精神，克服巨大困难，为维护全球产业链供应链稳定而努力。商务部数据显示，截至4月7日，全国8776家外资重点企业中，复产率超过70%的企业占71.9%。中国发展离不开世界，世界发展也需要中国。世界经济贸易增长受到严重冲击的新形势下，继续深化对外开放、扩大国际合作，是中国经济高质量发展的必然要求，也是助力各国共渡难关的道义与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当此非常时期，深化对外开放、扩大国际合作，首先要着力稳定外资外贸基本盘。当今世界经济高度融合，你中有我、我中有你，产业链上下游环环相扣、彼此依托。在疫情防控常态化背景下，要加强对国际经济形势的研判分析，及时制定有针对性的政策举措，保障各类经贸活动正常开展。要积极加强同经贸伙伴的沟通协调，优先保障在全球供应链中有重要影响的龙头企业和关键环节恢复生产供应，加快国际物流供应链体系建设，保障国际货运畅通，维护全球供应链稳定。要用足用好出口退税、出口信用保险等合规的外贸政策工具，扩大出口信贷投放，适度放宽承保和理赔条件，促进出口重点企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化对外开放、扩大国际合作，要着重在扩需求、稳预期上下功夫。不断蔓延的境外疫情正对全球生产和需求造成全面冲击。我国拥有世界上最大规模中等收入群体，消费市场规模庞大，产业配套体系完善，劳动力资源丰富，具有战胜挑战、克服困难的充分优势和潜力。要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，积极扩大进口，扩大有效需求，更好满足经济社会发展和改善群众生活需要。要精细化做好利用外资工作，积极鼓励各地促增量、稳存量并举，抓好标志性重大外资项目落地，积极帮助外资企业解决复工复产中的困难，让外资企业吃下定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化对外开放、扩大国际合作，既要立足当前，也要着眼长远，持续优化营商环境，做好招商、安商、稳商等工作。现阶段，我国疫情防控形势持续向好，境内本轮疫情流行高峰已经过去，这为外资企业复工复产、投资兴业创造了有利条件。要顺势而为、主动作为，打造更有吸引力的发展环境，为创新创业创造厚植土壤。要实施好外商投资法及配套法规，依法保护外资合法权益，优化外商投资环境，继续放宽市场准入，扩大金融等服务业对外开放，不断增强外商长期投资经营的信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大城市落户、农民工子女上学、企业人才进入“体制内”……顶层设计为人才流动“破冰”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专题：聚焦要素市场化配置改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大城市落户、农民工子女上学、企业人才进“体制内”……长久以来，这些难题阻碍了我国劳动力和人才进一步畅通流动。近日，中共中央、国务院发布《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》(下称《意见》)，从“顶层设计”上为破解上述难题，全面、系统地开启“破冰”行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除商品和服务市场，市场体系中还包括土地、劳动力、资本、技术、数据等要素市场。改革开放以来，我国97%以上的商品和服务价格已由市场定价，要素市场建设则仍相对滞后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《意见》瞄准各类要素市场存在的突出矛盾和薄弱环节，在引导劳动力要素畅通流动方面，围绕户籍制度改革、平等就业、技术技能评价、人才引进等方面，有针对性地提出了改革思路和具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，《意见》提出引导劳动力要素合理畅通有序流动，提高了劳动力的市场化配置水平，对整体经济社会发展具有及其重要的意义，有利于我国从人口大国向人力资源强国转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大城市户籍改革将“破冰”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动超大、特大城市调整完善积分落户政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　户籍制度改革的实质并不是要一张纸，而是户口背后的基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“户籍、社会保障和基本公共服务等的行政性分割，致使全国城镇4.2亿就业人员中有2.8亿农民工，形成了就业的双轨制，阻碍了劳动力的公平竞争与城镇化的合理推进。”中国经济体制改革研究会学术委员会主任宋晓梧表示，“《意见》的出台这对于加快农民工市民化进程，推进以人为本的新型城镇化建设，建立城乡统一的劳动力市场具有重大意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出推动超大、特大城市调整完善积分落户政策，探索推动在长三角、珠三角等城市群率先实现户籍准入年限同城化累计互认。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度。建立城镇教育、就业创业、医疗卫生等基本公共服务与常住人口挂钩机制，推动公共资源按常住人口规模配置，推动城镇基本公共服务覆盖常住人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学经济学院副院长陈彦斌指出，劳动力市场的创新举措在户籍制度改革方面体现得尤为明显，这意味着大城市的户籍改革将真正“破冰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通人才流动渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立城乡统一的劳动力市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，劳动力市场迅猛发展，劳动力要素市场化配置的程度大幅提高。与此同时，伴随而来的大规模人口流动，也给社会治理带来了一定挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出健全统一规范的人力资源市场体系，加快建立协调衔接的劳动力、人才流动政策体系和交流合作机制。营造公平就业环境，依法纠正身份、性别等就业歧视现象，保障城乡劳动力享有平等的就业权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近些年来，我国城市化进程的一个重要特点是大都市圈和城市群加快发展，各种生产要素向这些区域集中，推动提升城市聚集效应，提高全要素生产率。可以预见，今后相当长一个时期，转型升级、创新驱动、经济增长新动能等，大部分会出现在这些区域。这就要求打通城乡之间人员、资金等要素的双向流动通道，”全国政协经济委员会副主任刘世锦说，“与大都市圈和城市群发展相适应，在劳动力市场上，应加快农民工市民化进程，推进以人为本的新型城镇化建设，建立城乡统一的劳动力市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善技能评价制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索国际模式加大人才引进制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从计划经济下的劳动力由国家统包统配，企业吃国家的大锅饭、职工吃企业的大锅饭，转变到企业有用人自主权、职工有择业自主权，通过劳动契约实现就业，我国就业方式发生了根本性转变，劳动力要素的市场化配置取得了巨大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出进一步畅通企业、社会组织人员进入党政机关、国有企事业单位的渠道。《意见》还提出，以职业能力为核心制定职业标准，畅通非公有制经济组织、社会组织、自由职业专业技术人员职称申报渠道，推进社会化职称评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋晓梧表示，这为国有企业改革和民营经济崛起创造了前提条件，为技术、数据等要素市场的形成提供了初始动力，从而有力地促进了我国经济的高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋晓梧认为，完善技术技能评价制度，畅通职称评审渠道，对于进一步提高高素质劳动力的创造性，激发非公有制经济组织、社会组织和自由职业者的积极性，都具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》提出加大人才引进力度。刘世锦指出，可以探索国际科技创新合作新模式，推动外籍科学家领衔承担政府支持科技项目；畅通海外科学家来华工作通道，为外籍高层次人才来华创新创业提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋晓梧表示，劳动力在各生产要素中是最活跃的，土地、资本只有通过劳动力才能激活与运转，技术、数据等。因此，提高劳动力的市场化配置水平，对整体经济社会发展具有及其重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619251522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构“走出去”获重磅支持 加速与国际金融市场互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者宓迪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融业双向开放再迎新篇章。4月9日发布的《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，主动有序扩大金融业对外开放。逐步放宽外资金融机构准入条件，推进境内金融机构参与国际金融市场交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“完善要素市场化配置中，以金融市场开放促进市场化配置是重要的内容，推进境内金融机构参与国际市场交易也是题中之义，即鼓励境内金融机构增强全球资源配置资本的能力，利用好国际国内两个金融市场，在增强自身竞争力同时，实现金融资源的优化配置。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东接受《证券日报》记者采访时表示，境内金融机构走出去之后将会促进境内外金融市场的互联互通，促进国内外金融资本实现融通联动发展，提高资金使用效率，同时帮助境内金融机构提升国际化经营水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融机构走出去的方式包括在海外设立网点机构、参与国际金融市场交易、专门服务中国企业的外贸业务等。”4月12日，苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示，金融机构走出去，能够获得更多的国际市场机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，近年来，支持金融机构“走出去”的政策进一步完善。以银行保险业为例，今年1月份公开发布的《中国银保监会关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》表示，支持银行保险机构“走出去”。支持符合条件的银行保险机构在境外中资企业集中地有序发展，围绕“一带一路”倡议，提升金融服务水平和国际竞争力。借鉴采纳国际准则，支持企业绿色、低碳“走出去”，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近日公布的2019年银行年报来看，去年银行业特别是国有大行国际化经营水平进一步提升。如工商银行年报表示，稳步推进国际化发展，持续完善全球网络布局，中国工商银行奥地利有限公司正式开业，工银欧洲希腊代表处、澳门分行获颁牌照。农业银行年报表示，大力支持“一带一路”倡议和企业“走出去”，与中国出口信用保险公司、政策性银行以及“一带一路”沿线地区银行加强合作，积极营销和服务“走出去”客户和重点项目，2019年，农行共办理相关业务392亿美元，涉及95个国家和地区。中国银行年报表示，2019年，中行继续完善海外机构布局，持续推进海内外一体化发展，积极深化“一带一路”金融大动脉建设，全面推动人民币国际化全球服务和保障能力进一步增强，市场竞争力持续提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金分析认为，在发达国家，中国金融机构可利用当地发达的服务业，参与当地金融业竞争；在新兴市场，中国金融机构可利用其增长前景，分享增长红利。当前一些金融机构走出去，主要是顺应更多中国企业走出去，为这些中国企业提供金融服务，满足企业的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2020年全国银行业保险业监督管理工作会议披露，已有11家中资银行在29个“一带一路”沿线国家设立了80家一级机构。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200413/c619252464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开例行发布会 第三届进博会筹备工作进展如何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据“商务微新闻”4月10日消息：商务部于2020年4月9日（星期四）召开网上例行新闻发布会。商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰出席，介绍相关情况并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据高峰介绍，目前，第三届进博会签约报名参展企业已超过1000家，已签约展览面积接近规划面积的60%。其中，医疗器械及医药保健展区规划展览面积较第二届增加一倍，将重点引进药品、医疗器械、养老康复、营养保健食品、医疗服务等题材。目前，该展区已签约展览面积达规划面积的80%以上，已签约世界500强和龙头企业近60家，多家企业将推出包括体外膜肺氧合机（ECMO）、无创呼吸机、有创呼吸机、体温枪、防护口罩等防疫相关产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，下一步，我们将继续创新工作方式，全力以赴做好第三届进博会各项筹备工作，进一步发挥好进博会作为国际采购平台、投资促进平台、人文交流平台和开放合作平台的积极作用，确保进博会“越办越好”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200412/c619252255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业助力稳定全球产业链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　[推荐朋友]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[打印本稿]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国际疫情持续蔓延，部分国家生产停滞继而引发全球产业链断裂的风险上升。面对严峻态势，有关中央企业以海外项目为抓手，在做好防疫抗疫的基础上，在能源供应、技术攻关、保障物流等方面下功夫，助力稳定全球产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保供应稳生产，全球能源不“断链”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，多个国家和地区采取入境管制措施，工人无法按时返工、物资供应中断，给国际能源供应带来巨大的不确定性。中央企业海外公司积极协调国内外物资供应、适时调配海外人员、启动本土化招聘，确保一线防疫的同时，保证全球能源不“断链”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c497313fa87fc6ba" id="0a6f949736112a8564ffe6ea70fe8976" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国华电运维世界最大联合循环电站沙特阿美吉赞电站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沙特，中国华电运维的世界最大联合循环电站项目的阿美吉赞电站，经过攻坚克难，已安全运行299天；在孟加拉，中国华电运维的该国最大燃气联合循环机组的古拉绍项目，全力投入保电工作，确保首都达卡电力供应。在南非，国家能源集团龙源南非公司输送超18亿千瓦时的清洁电能，年度机组可利用率达99.3%以上，发电量突破1.74亿千瓦时，特别是在南非拉闸限电期间持续提供稳定电力。在加拿大，国家能源集团德芙林风电场自2014年12月1日投运以来，已实现连续安全生产1950天，累计发电超过14亿千瓦时，平均每年可为安大略省电网贡献约2.8亿千瓦时的清洁能源电力，满足当地约3万个家庭的用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油气运输是全球能源产业链上的重要一环，斯里兰卡地处“一带一路”沿线。距离印度洋上的国际东西主航线仅10海里，全球50%以上的集装箱货运、1/3的散货海运及2/3的石油运输都取道该航线，汉班托塔港以其特殊位置，成为航线上的关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国石化燃料油公司一手抓防疫，一手抓经营，将汉班托塔港油库改造项目列为“百日创效”重点项目。受疫情影响，公司转换工作模式和招商局集团开展深度合作，发挥双方在油品经营和港口运营上的优势。由国内、斯里兰卡、新加坡三地团队密切联动，采取“云办公”的方式，克服异地、时差带来的不便。4月7日，汉班托塔港油库顺利完成首船进油，实现按期投营，为参与该区域发展建设的中国企业提供燃油供应，为往来商船、远洋渔船提供燃油补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新升级保项目，“中国制造”不断档&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国拥有世界上规模最大、门类最全、配套最完备的制造业体系，全球疫情肆虐，中央企业加大技术创新力度，保证海外项目顺利推进，实现“中国制造”不断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600970','&amp;#x4E2D;&amp;#x6750;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600970/"&gt;中材国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600970/"&gt;600970&lt;/a&gt;）工程股份有限公司在印度尼西亚投产的水泥生产线项目，在欧洲专家因为疫情临时从现场撤退的情况下，从印度尼西亚、坦桑尼亚、埃塞俄比亚和缅甸派专业人员到现场进行调试，同时在国内组织远程指挥调试，提前实现印尼BAYAH二期万吨线项目点火目标，可以为印尼基础设施建设每年提供360万吨优质水泥，稳定了生产供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月以来，国家电网中国电力技术装备有限公司承建的巴基斯坦默蒂亚里-拉合尔±660千伏直流输电工程，先后组织了10余个批次的换流变电物资采购发运，为境内外导线、铁塔、金具等行业近40家上下游厂商的复工复产增强了信心。在沙特，稳步推进智能电表项目，组织华立、林洋、三星等电表厂商加大生产线投入，疫情期间完成累计90万只电表生产、14万只电表发运至沙特现场，联动境内外测试台、表箱、通信服务、电表安装等供应商，稳定行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球现有1000多座集装箱码头，超过半数的海外集装箱港口在码头水平运输环节使用了跨运车。在海外疫情蔓延期间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600320','&amp;#x632F;&amp;#x534E;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;振华重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;600320&lt;/a&gt;）完成了瑞典、多米尼加、法国、美国等项目的35台设备交机工作，以及2个航次的卸船工作。今年3月，振华重工研制的2台智能跨运车在瑞典和黄CTN码头举行交机仪式，这是中国智能跨运机项目的首次商业落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保运输战疫情，助力全球物流不断线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月中旬欧洲各国宣布封锁边境以来，欧洲有近10%的货运无法交付，公路上堵车现象严重，一些过境关卡的车排起长龙，拥堵的车流长达40多公里。除公路运输外，亚欧货运班轮减少，回程运输能力下降，航班停飞，给急需物资运输带来巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，中船集团为法国达飞航运集团建造的全球首艘23000箱液化天然气动力集装箱船正式开启试航。该船采用更为环保的液化天然气动力设计，总长400米，型宽61.3米，甲板面积约等于四个标准足球场，载重量近22万吨，是目前世界最大级别的集装箱船之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4ffb394bcc9a8535" id="0de6ffdef18ad17bb5d294cdc1816f19" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国兵器工业集团南部非洲跨境物流项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前非洲疫情持续蔓延，中国兵器工业集团南部非洲跨境物流项目加大协调力度，做好海陆运输时点衔接，加强疫情研判，合理安排运力，全力保障在刚果(金)中资企业矿建物资发运需求和矿产品出口发运需求。截至一季度末，项目已累计投入车辆200台，累计运输货物13,239计费吨，发运316车次。全力保障“走出去”中资企业物流需求，在保证稳健运营的同时，全力支持跨境民生物资运输需求，与南部非洲人民携手抗疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对全球产业链的影响牵一发而动全身。经济全球化时代，“你中有我，我中有你”的国际产业协作基本格局早已形成。有关专家指出，面对严峻复杂的国际疫情和世界经济形势，中央企业在积极复工复产，保证全球项目稳步运营的同时，提升“中国制造”技术创新能力，抓住变革和转型的关键机遇期，推动全球产业链向数字化、智能化和服务化的转型。(经济日报-中国经济网记者周雷)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王炬鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张建宗：“保就业”计划工资补贴全部都要用于雇员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社香港4月11日电香港特区政府近日推出了800亿港元的“保就业”计划，向合资格雇主提供工资补贴。特区政府政务司司长张建宗11日表示，特区政府在该计划下，一定会要求成功申请的雇主不能裁员，且须把所得补贴的每一分、每一文，全数投放于雇员的工资之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建宗当日向传媒表示，会监察该计划的发展，也会公开成功申请企业的资料，让雇员知道其公司是否有申请工资补贴，以防有企业进行不诚实的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，未来数天特区政府将会敲定“保就业”计划的操作细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特区政府劳工及福利局局长罗致光当日也表示，“保就业”计划旨在维持雇主和雇员的合约关系，特区政府会检视是否有雇主把申请所得工资补贴据为己有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗致光说，希望通过“保就业”计划，可使未来疫情减退或消失时，让整体经济恢复至高水平，企业可尽快恢复运作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200411/c619251247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>