<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Aug 2021 08:41:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：7月进出口规模3.27万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703458.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸新业态持续增长 新能源汽车带动汽车出口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：外贸发展新动能持续增强 新能源汽车带动汽车出口增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：出现疫情要立即启动应急响应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行《报告》：全球通胀普遍走高 发达与新兴市场货币政策走势分化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英媒：联合国气候报告发出“最严厉警告”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委：应对突发疫情能力检验城市治理水平 也是贯彻落实“十四五”规划应有之义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门发文 债券市场信用评级 迎来严监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>机构解读央行动向：货币政策易松难紧 四季度或再降准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9部门：推进冷链物流发展 鼓励企业建立全程冷链配送系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>惠誉：中国上半年企业债违约金额达621亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年主要大城市经济规模全面补齐疫情缺口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：允许发电企业购买储能或调峰能力增加并网规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等9部门：加快推进冷链物流发展 鼓励企业建立全程冷链配送系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英媒：中国正加速推进能源转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委会同有关部门部署加强投资数据资源共享 持续深化投资审批“一网通办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据发改委10日消息，近日，国家发改委同自然资源部、生态环境部、交通运输部、水利部、国家能源局印发《关于加强投资数据资源共享持续深化投资审批“一网通办”的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要通过推进跨层级、跨地域、跨部门的审批数据共享和业务协同，在2021年底争取实现各级自然资源、生态环境、交通运输、水利等部门审批系统与投资在线平台的互联共享，并逐步深化投资审批权责“一张清单”、投资数据“一体共享”、审批事项“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国秋季财政支出风险大增 两党或就债务上限问题摊牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年秋季，美国政府财政支出面临的风险大增。民主党人暗示，他们将迫使共和党在债务上限问题上摊牌(showdown)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周一，参议院民主党人决定，不将提高或暂停债务上限的条款纳入公布的经济预算法案，这个3.5万亿美元的预算法案包括总统拜登的大部分经济议程。共和党反对这一经济议程法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共和党此前呼吁民主党将债务上限纳入其经济议程法案中。在参议院，仅需民主党全部支持就能通过经济议程法案，无需再加入多余条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博称，如果债务上限问题没有得到解决，美国或在9月国会复会后不久耗尽资金。此外，议员们还需要在9月30之前，通过一项权益支出法案(stop-gap spending bill)，以维持联邦政府下一财年运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会预算办公室预测，议员们将在10月或11月提高或暂停债务上限。彭博援引美国银行策略师Mark Cabana估计，财政部要到11月中下旬才会耗尽资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;耶伦呼吁两党合作解决债务上限问题 　共和党拒绝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周一，财政部长耶伦呼吁两党合作解决债务上限问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耶伦表示，近年来，国会一直通过常规程序解决债务上限问题，并得到了两党的广泛支持，在特朗普政府期间已经三次这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耶伦还称，提高或暂停债务上限不会增加政府支出，也不会为未来预算支出授权；它只是允许财政部支付此前已经确定的支出项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参议院共和党领袖麦康奈尔拒绝了耶伦的提议。他表示，民主党的财政计划“从历史上看是不正常的(historically abnormal)”，民主党不应该期望传统的两党合作解决方案，为本次疯狂的支出计划提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讨论这一问题的多数共和党参议员都坚定表示，他们不会支持在一项短期支出法案中提高或暂停债务上限。此外，美国本财年将于9月30日结束，而两党还未就下一财年支出达成一致，政府可能面临关门危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华尔街忽略债务上限风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博称，华尔街一直忽略债务上限的风险，押注这一问题将得到解决。尽管有一些戏剧性的时刻，但美国以往总是能解决债务上限的僵局，没有发生过违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最危险的一次发生在2011年，当时奥巴马政府和共和党迟迟不能就债务上限问题达成一致，导致美国主权信用评级首次遭调降，标普500指数短期内大跌近20%。双方在临近违约前几个小时，才就提高债务上限额度达成一致。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631700555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重磅报告 涉及房地产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 观察者网 吕栋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月9日，中国人民银行（下称：央行）发布《2021年第二季度货币政策执行报告》（下称：报告）指出，总体来看，疫情发生以来我国坚持实施正常的货币政策，今年上半年货币政策力度已基本回到疫情前的常态，在全球宏观政策中保持领先态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回应货币与通胀之间的关系时，央行指出，货币与通胀的关系没有变化，货币大量超发必然导致通胀，稳住通胀的关键还是要管住货币。当前我国通胀压力整体可控，这很大程度得益于我国货币供应量增速自去年5月起就领先其他大型经济体逐步回归正常，今年6月末我国M2增速为8.6%，与疫情前基本相当，与名义经济增速基本匹配，从宏观上稳住了物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在报告中，央行也提到房地产调控问题。报告指出，牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，稳字当头，坚持正常的货币政策，搞好跨周期政策设计，增强宏观政策自主性，根据国内经济形势和物价走势把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，央行将统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，既有力支持实体经济，又坚决不搞“大水漫灌”，以适度的货币增长支持经济高质量发展，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f076aea9205d8134" id="7b777dc9cae95cecbc2ef897dc006665" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行官网截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国不存在长期通胀或通缩的基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行报告提到，今年以来，我国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，经济持续稳定恢复、稳中向好。第二季度我国GDP同比增长 7.9%，两年平均增长5.5%，较第一季度加快0.5个百分点。中长期看，我国发展仍然处于重要战略机遇期，经济长期向好、高质量发展的基本面没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，居民消费价格指数（CPI）同比上涨0.5%，涨幅比第一季度回升0.5个百分点，4至6月涨幅分别为0.9%、1.3%和1.1%，扣除食品和能源价格的核心CPI同比上涨0.4%。随着生猪生产不断恢复，猪肉供给持续增加，猪肉价格跌幅扩大，上半年下降19.3%。由于疫情防控形势向好，前期受抑制的服务需求持续恢复，非食品价格涨幅回升，上半年同比上涨0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，工业生产者出厂价格指数（PPI）同比上涨6.8%，涨幅比上季度扩大4个百分点，4至6月涨幅分别为6.8%、9.0%和8.8%。工业生产者购进价格（PPIRM）同比上涨7.1%，涨幅比第一季度高4.3个百分点。上半年，人民银行监测的企业商品价格（CGPI）累计同比上涨5.7%，涨幅比一季度扩大2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2021年第二季度，受大宗商品价格上涨和低基数等因素影响，PPI涨幅有所扩大。对此宜客观、历史看待。一方面，这是去年低基数上的高读数，对此可以用去年、今年和明年连续三年的整体视角来观察 PPI 的变化；另一方面，PPI本身波动相对较大，在数月内阶段性下探或冲高的现象也并不少见。总体看，我国PPI走高大概率是阶段性的，短期内可能维持相对高位，随着基数效应消退和全球生产供给恢复，未来PPI有望趋于回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中长期看，劳动生产率增速下降、人口老龄化会抑制通胀，碳排放成本显性化会一定程度推升物价，相互对冲，整体上有利于稳定物价。我国经济发展稳中向好，去年疫情以来坚持实施正常货币政策，国内总供给总需求基本稳定，有利于物价走势未来保持稳定，不存在长期通胀或通缩的基础。”央行称。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/7966c37155bc3432" id="95f50abd8797e218bced2f596264876a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场有观点认为，2008年国际金融危机后，主要发达经济体长期货币超发但并未出现通胀，说明货币和通胀之间的关系失灵，因此把央行通过资产购买扩张货币，作为既可以刺激经济又不会带来通胀的“灵丹妙药”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，央行指出，要合理看待2008年危机后和2020年疫情后两种量化宽松政策的区别，正确认识货币和通胀之间的关系：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一种是以增加基础货币为主的量化宽松政策，真正的货币增长有限。应当看到，在现代银行信用货币制度下，货币创造的直接主体是银行而非央行，央行购买国债等量化宽松并不必然带动货币增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一种是疫情后央行和财政配合大量增加货币的量化宽松政策，推动2021年全球通胀明显升温。疫情暴发以来，面对疫情冲击，为支持经济恢复，主要发达经济体实施了极度宽松货币政策和大规模财政刺激的政策组合，由政府主导推动货币增长。从背后的机理看，央行购买国债增加超额准备金，财政新增发债推动银行超额准备金转为财政存款，财政向家庭、企业支出使得财政存款转为经济主体存款，这些行为相互交织配套，货币因此增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，总体而言，货币与通胀的关系没有变化，货币大量超发必然导致通胀，稳住通胀的关键还是要管住货币。当前我国通胀压力整体可控，这很大程度得益于我国货币供应量增速自去年5月起就领先其他大型经济体逐步回归正常，今年6月末我国M2增速为 8.6%，与疫情前基本相当，与名义经济增速基本匹配，从宏观上稳住了物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，货币政策要坚持稳字当头，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，坚持央行和财政两个“钱袋子”定位，从根本上保持物价水平总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时也要看到，全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋严峻复杂，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。从外围来看，主要发达经济体超宽松货币政策溢出效应更加凸显，通胀明显走高，若其货币政策转向步伐加快可能引起全球跨境资本流动和汇率波动加大、金融市场估值大幅调整等问题。国内方面，经济恢复基础尚不牢固，出口受高基数影响增速可能放缓，部分领域投资增长偏弱，餐饮旅游等接触型消费尚未完全修复，经济增长动能的可持续性面临一定挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“统筹今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，坚决不搞“大水漫灌”，继续聚焦支持实体经济，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间，确保“十四五”开好局、起好步，推动经济行稳致远。”报告阐释下一阶段货币政策的主要思路时提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，稳字当头，坚持实施正常的货币政策，搞好跨周期政策设计，增强宏观政策自主性，根据国内经济形势和物价走势把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持货币信贷和社会融资规模合理增长。完善货币供应调控机制，健全中央银行调节银行货币创造的流动性、资本和利率约束的长效机制，管好货币总闸门，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续落实和发挥好结构性货币政策工具的牵引带动作用，运用好碳减排支持工具推动绿色低碳发展。保持再贷款、再贴现政策稳定性，实施好两项直达实体经济货币政策工具的延期工作，继续对涉农、小微企业、民营企业提供普惠性、持续性的资金支持，保持对小微企业的金融支持力度不减，更好发挥它们在稳企业保就业中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建金融有效支持实体经济的体制机制。统筹推进普惠金融、绿色金融、科创金融、供应链金融等融合发展，完善金融支持科技创新体系，促进实现金融与科技、产业良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，要严格控制高耗能高排放项目信贷规模，推动“两高”项目绿色转型升级。牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年6月末，全国主要金融机构（含外资）房地产贷款余额50.8万亿元，同比增长9.5%，增速较3月末低1.4个百分点。其中，个人住房贷款余额36.6万亿元，同比增长13%，增速较3月末低1.5个百分点；住房开发贷款余额9.4万亿元，同比增长3.4%，增速较3月末低2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化利率、汇率市场化改革，畅通货币政策传导渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强金融市场基础制度建设，服务实体经济，防范市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是进一步推进金融机构改革，不断完善公司治理，优化金融供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，构建防范化解金融风险长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际贷款利率稳中有降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提到，今年以来，央行继续深化利率市场化改革，持续释放改革促进降低贷款利率的潜力，优化存款利率监管，推动实际贷款利率进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动金融机构健全运用LPR定价机制，持续释放LPR改革潜力。引导银行将LPR嵌入内部资金转移定价（FTP），增强LPR在金融机构内外部定价中的基准作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化存款利率监管，保持银行负债成本基本稳定。2021年6月21日，市场利率定价自律机制优化了存款利率自律上限确定方式，将原由存款基准利率乘以一定倍数形成，改为存款基准利率加上一定基点确定。这既维护了银行存款利率的自主定价权，也有利于促进市场有序竞争，引导存款回归合理的期限结构，稳定银行负债成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前各金融机构均已落实利率自律机制有关要求，新的存款利率自律上限实施情况良好，落地平稳有序。从挂牌利率看，全国性银行存款挂牌利率基本保持不变，部分地方法人金融机构的中长期限存款挂牌利率有所下调。2021年前6个月，贷款加权平均利率为5.07%，较上年同期下降0.07个百分点，较上年全年下降0.08个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，企业贷款利率降幅更大，前6个月企业贷款加权平均利率为4.63%，较上年同期下降0.16个百分点，较上年全年下降0.09个百分点，实体经济融资成本稳中有降。报告分析，当前我国经济稳中向好，货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，这说明从宏观上看我国利率总体处于合理水平，为经济平稳运行和高质量发展提供了适宜的利率环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/74ad9d5e2b2f4784" id="e07080e308677b8be0ef6372cdfc1856" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告数据显示，6月末，人民币对美元、欧元、英镑、日元汇率中间价分别较2020年末升值1.0%、升值4.4%、贬值0.6%和升值8.2%。2005年人民币汇率形成机制改革以来至2021年6月末，人民币对美元汇率累计升值28.1%，对欧元汇率累计升值30.3%，对日元汇率累计升值25%。银行间外汇市场人民币直接交易成交较为活跃，流动性平稳，降低了微观经济主体的汇兑成本，促进了双边贸易和投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2020年以来，人民币汇率双向波动也反映了国内外经济周期和货币政策的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，新冠肺炎疫情对全球经济造成冲击，我国加大宏观政策应对力度，稳健的货币政策灵活适度、精准导向，为我国率先控制疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月份开始货币政策逐步转向常态，而当时国际上疫情加速蔓延，主要经济体实行超宽松货币政策，人民币对美元和一篮子货币升值。2020年全年，人民币对美元中间价升值6.9%，升值幅度小于欧元，CFETS指数上涨3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2021年以来，发达经济体新冠肺炎疫苗接种取得进展，市场再通胀交易抬头。国际金融市场开始关注美联储可能提前缩减量化宽松和加息。6月份美元对主要非美货币升值，而我国坚持实行正常货币政策，经济在潜在增速附近运行，当月人民币对美元汇率贬值1.4%，CFETS指数则保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，人民币汇率双向波动是国内外经济形势、国际收支状况及国内外外汇市场变化共同作用的结果，合理反映了外汇市场供求变化，发挥了调节国际收支和宏观经济自动稳定器作用，促进了内外部均衡，扩大了我国自主实施正常货币政策的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来人民币汇率双向波动也将是常态，人民币既可能升值，也可能贬值，没有任何人可以准确预测汇率走势。下一步，要继续坚持以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，合理使用货币政策工具，加强跨境融资宏观审慎管理，通过多种方式合理引导预期，引导企业和金融机构树立“风险中性”理念，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/bf603a5d206af01a" id="ff8f8749575ec74475b559cabe37f6b2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631701019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部研究院报告：疫情之下“一带一路”经贸合作逆势前行 贸易规模持续扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）商务部国际贸易经济合作研究院近日发布的《中国“一带一路”贸易投资发展报告2021》显示，在疫情背景下，“一带一路”经贸合作逆势前行，贸易规模持续扩大，对外投资逆势上扬，如货物贸易方面，2013―2020年，中国与“一带一路”沿线国家货物贸易额由1.04万亿美元增至1.35万亿美元，占中国货物贸易总额的比重由25%升至29.1%；服务贸易方面，2020年，中国与“一带一路”沿线国家完成服务进出口额844.7亿美元；投资方面，2020年，在全球对外直接投资同比缩水35%的背景下，中国境内投资者在“一带一路”沿线的58个国家实现直接投资186.1亿美元，占同期总额的14%，较上年占比提升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院副院长张威表示，尽管疫情仍在全球蔓延，各国经济恢复发展的程度各不相同，气候、环境、能源危机和地区安全等问题依然存在，但合作与开放仍是世界大势。面向未来，中国将继续同各方高质量共建“一带一路”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631703733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委会同有关部门部署加强投资数据资源共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京8月10日讯 为落实党中央、国务院关于深化投资领域“放管服”改革、加强投资审批数据共享的精神和要求，近日，国家发展改革委会同自然资源部、生态环境部、交通运输部、水利部、国家能源局印发《关于加强投资数据资源共享 持续深化投资审批“一网通办”的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》围绕贯彻《国务院办公厅关于服务“六稳”“六保” 进一步做好“放管服”改革有关工作的意见》部署，着力推动解决一些领域、一些地方存在的投资审批数据共享机制不健全、共享信息不充分、“一网通办”不平衡等问题。《意见》提出，要通过推进跨层级、跨地域、跨部门的审批数据共享和业务协同，在2021年底争取实现各级自然资源、生态环境、交通运输、水利等部门审批系统与投资在线平台的互联共享，并逐步深化投资审批权责“一张清单”、投资数据“一体共享”、审批事项“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》坚持问题导向，针对投资审批数据共享面临的突出问题，明确了四方面的任务措施，一是要完善工作机制，优化纵横贯通的审批体系；二是要健全共享标准，推进投资审批数据实时共享；三是要拓展平台功能，增强各方面改革获得感；四是要深化“一网通办”，促进投资审批更加高效便捷。同时，《意见》还从完善保障机制、强化督促落实方面，提出了统筹系统建设、加强组织领导和督促检查等工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将与自然资源、生态环境、交通运输、水利、能源等部门加强协同配合，健全工作机制，完善配套措施，加强对各地方的督促指导，注重总结推广好经验好做法，及时协调解决共享工作推进过程中的矛盾和问题，推动《意见》落地落实落细，不断将投资领域“放管服”改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王炬鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就《关于加强投资数据资源共享 持续深化投资审批“一网通办”的指导意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月28日，国家发展改革委会同自然资源部、生态环境部、交通运输部、水利部、国家能源局印发了《关于加强投资数据资源共享持续深化投资审批“一网通办”的指导意见》（以下简称《意见》）。日前，为便于各方面准确理解《意见》内容，推动有关政策措施落地见效，国家发展改革委有关负责同志回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请问出台《意见》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党中央、国务院高度重视投资审批数据共享工作。2021年政府工作报告强调，要建立健全政务数据共享协调机制。国务院办公厅今年4月印发的《关于服务“六稳”“六保” 进一步做好“放管服”改革有关工作的意见》，对投资项目在线审批监管平台和各相关审批系统互联互通和数据共享提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，以全国投资项目在线审批监管平台（以下简称投资在线平台）为主干，以各行业领域审批系统为支撑的投资审批系统“一张网”，在优化项目审批流程、加强投资项目调度和监管、促进利企便民等方面发挥了重要作用。但同时也发现，一些领域、一些地方仍然存在着数据共享机制不健全、共享信息不充分、“一网通办”不平衡等问题，严重制约了投资审批制度改革的深入推进，亟待解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，有效解决投资审批数据共享面临的突出问题，进一步加强投资在线平台与自然资源、生态环境、交通运输、水利、能源等领域的投资数据资源共享，持续深化投资审批“一网通办”，进一步提升投资便利化水平，国家发展改革委会同自然资源部、生态环境部、交通运输部、水利部、国家能源局制定印发了《意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：请介绍一下《意见》的主要内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》贯彻落实党中央、国务院深化“放管服”改革的要求，坚持问题导向，针对投资审批数据共享面临的突出问题，《意见》明确了共享工作目标，主要任务和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在目标上，《意见》提出，通过推进跨层级、跨地域、跨部门的审批数据共享和业务协同，在2021年底争取实现各级自然资源、生态环境、交通运输、水利等部门审批系统与投资在线平台的互联共享，并逐步深化投资审批权责“一张清单”、投资数据“一体共享”、审批事项“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主要任务上，《意见》提出四方面举措，一是完善工作机制，优化纵横贯通的审批体系；二是健全共享标准，推进投资审批数据实时共享；三是拓展平台功能，增强各方面改革获得感；四是深化“一网通办”、促进投资审批更加高效便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障措施上，《意见》要求，要加强组织领导、完善保障机制、强化督促落实，特别是要统筹系统建设。各地方要按照精简集约、高效利用的原则要求，对于能够通过投资在线平台拓展相关功能满足专业审批需要的，一般不得新建专业审批系统；对于已经建成的行业审批系统，要进一步加强与投资在线平台的系统对接、数据共享，不断完善审批服务功能，优化审批服务流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《意见》在深化“一网通办”，提高投资审批效率方面有哪些具体措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：实现投资审批“一网通办”是深化投资领域“放管服”改革的内在要求，也是推动投资审批便利化、促进利企便民的迫切需要。《意见》聚焦投资主体反应的痛点、难点问题，依托投资在线平台，重点从四个方面深入推进“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化固定资产投资项目代码和项目信息基础表单应用。投资在线平台在项目赋码时同步形成项目基础信息表单，并为各行业审批系统提供共享服务。企业在办理有关行业审批手续时，可以申请调用投资在线平台项目基础信息表单，无需再重复填报。加快推进项目代码二维码应用场景，便利实时核验项目基础信息、审批信息和建设信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推广电子印章和电子证照复用。尤其对营业执照、取水许可、工程规划许可、资质资格证书等常用高频投资审批管理事项以及相关申报材料等，探索电子证照“一次生成、统一流转、互认共用”，进一步减少企业重复提交、部门重复核验，提升投资审批服务便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入推进投资审批“全程网办”。依托投资在线平台开发审批服务在线应用、移动应用，为企业提供申报、查询、办理的全流程“掌上办”服务，加快推进投资审批“全覆盖、全流程、全在线”。除法律法规有明确规定外，凡是项目单位提交且通过投资在线平台能够查询到的材料，不得再要求项目单位重复提交；凡是投资在线平台已收取规范化电子版材料的，不得再要求申请人重复提交纸质版材料；凡是依托投资在线平台能够实现网上核验的证明材料，不得再要求现场核验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快实施投资审批“一网通办”“好差评”制度。各地方投资在线平台增设审批“一网通办”“好差评”评价功能模块或环节，同时建立健全差评和投诉问题调查核实、督促整改和反馈机制，并明确相应奖惩规则，切实抓好差评服务整改，以“好差评”制度实施督促投资审批“一网通办”落地落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：对于推动《意见》贯彻实施，下一步有何考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：下一步，国家发展改革委将会同有关部门加强部门协同，增进工作合力，按照《意见》提出的共享目标、路径和工作机制，督促指导各地方持续强化投资数据资源共享，不断深化投资审批“一网通办”，为全面改善投资环境、更好发挥投资关键作用提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，加强政策指导，狠抓督促落实。《意见》要求，各级发展改革部门要统筹指导推进本区域投资审批数据共享和投资审批“一网通办”工作，与自然资源、生态环境、交通运输、水利、能源等部门加强协同配合，健全工作机制，完善配套措施，及时协调解决共享工作推进过程中的矛盾和问题。对于工作不力的地方将专门予以通报，并督促全面整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，推广典型示范，促进互学互鉴。要总结各地深化投资审批数据共享、促进利企便民的经验做法，着力形成一批可复制、可推广的典型经验，并通过召开现场会、印发通报等形式进行宣传交流，发挥示范引领和带动作用，持续深化投资领域信息共享、“一网通办”，促进各有关部门的业务协同，不断提升投资便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下游煤炭库存被动去化 煤炭板块再度上扬</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月10日，受下游煤炭库存被动去化消息影响，A股煤炭板块再度上扬，截至发稿，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000723','&amp;#x7F8E;&amp;#x9526;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000723/"&gt;美锦能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000723/"&gt;000723&lt;/a&gt;）（000723.SZ）涨超6%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601001','&amp;#x664B;&amp;#x63A7;&amp;#x7164;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601001/"&gt;晋控煤业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601001/"&gt;601001&lt;/a&gt;）（601001.SH）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600256','&amp;#x5E7F;&amp;#x6C47;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600256/"&gt;广汇能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600256/"&gt;600256&lt;/a&gt;）（600256.SH）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600508','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600508/"&gt;上海能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600508/"&gt;600508&lt;/a&gt;）（600508.SH）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601015','&amp;#x9655;&amp;#x897F;&amp;#x9ED1;&amp;#x732B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601015/"&gt;陕西黑猫&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601015/"&gt;601015&lt;/a&gt;）（601015.SH）等股拉升上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信达证券研报指：动力煤期货活跃合约较上周同期下跌44.6元/吨至882.6元/吨，期货贴水199.9元/吨。在产地增产、铁路增运等保供举措下，铁路发运向好，港口调入有所增加，缓慢累库；伴随保供政策密集出台，市场整体观望情绪较浓，部分贸易商出货意愿增强；与此同时沿海电厂日耗高位维持，库存未有增补，补库压力依旧较大，预计下游维持刚需压价采购，煤价继续高位震荡。煤炭供给在“十四五”期间或难响应需求增长，煤价有望维持高景气度，在龙头煤炭企业普遍降本增效及内生外延成长下，盈利有望趋势抬升。此外龙头煤企现金盈利能力强劲，同时资本开支收窄，富余现金流更大概率回报股东，改善投资者收益水平。当前煤炭板块估值尚未充分体现行业景气程度及持续性，存在较大修复空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631699473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国明星投资者看空美股：这是我职业生涯中最大的泡沫</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210810/c631703067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周一，美国“机构投资者名人堂”成员Rich Bernstein在CNBC的一档节目中，对包括科技巨头股、比特币、散户抱团股、以及长期债券等长期资产发出了警告，称“我们正处于可能是我职业生涯中最大的泡沫之中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着在Rich Bernstein看来，现在的市场泡沫比20年前的互联网泡沫和10多年前的房地产泡沫都要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Rich Bernstein指出，当人们处于泡沫之中时，会变得非常短视，只会关注非常小的投资领域，还对发出泡沫警告的人嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“美联储已经大大扭曲了长期曲线。任何投资长期资产的人首先必须坚定的相信长期利率不会增加，因为加息就是泡沫的克星”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而值得一提的是，隔夜美股三大指数收盘虽然各有涨跌，但是距离其上周五创下的历史高点都只有不到1%的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场不会整体崩溃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管Rich Bernstein发出了如此史诗级别的泡沫警告，但他并不认为市场会整体崩溃。他表示，除非流动性迅速枯竭，否则出现大熊市的概率可能比人们想的要低得多，“而流动性枯竭似乎不太可能出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此情况下，Rich Bernstein建议投资者们将资金分散到在通胀环境中依然拥有定价权的领域，比如原材料和能源等大宗商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Rich Bernstein已经在华尔街工作了几十年，以在美林证券进行战略执行而闻名。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210810/c631703067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委会同有关部门部署加强投资数据资源共享 持续深化投资审批“一网通办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实党中央、国务院关于深化投资领域“放管服”改革、加强投资审批数据共享的精神和要求，近日，国家发展改革委会同自然资源部、生态环境部、交通运输部、水利部、国家能源局印发《关于加强投资数据资源共享 持续深化投资审批“一网通办”的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》围绕贯彻《国务院办公厅关于服务“六稳”“六保” 进一步做好“放管服”改革有关工作的意见》部署，着力推动解决一些领域、一些地方存在的投资审批数据共享机制不健全、共享信息不充分、“一网通办”不平衡等问题。《意见》提出，要通过推进跨层级、跨地域、跨部门的审批数据共享和业务协同，在2021年底争取实现各级自然资源、生态环境、交通运输、水利等部门审批系统与投资在线平台的互联共享，并逐步深化投资审批权责“一张清单”、投资数据“一体共享”、审批事项“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》坚持问题导向，针对投资审批数据共享面临的突出问题，明确了四方面的任务措施，一是要完善工作机制，优化纵横贯通的审批体系；二是要健全共享标准，推进投资审批数据实时共享；三是要拓展平台功能，增强各方面改革获得感；四是要深化“一网通办”，促进投资审批更加高效便捷。同时，《意见》还从完善保障机制、强化督促落实方面，提出了统筹系统建设、加强组织领导和督促检查等工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将与自然资源、生态环境、交通运输、水利、能源等部门加强协同配合，健全工作机制，完善配套措施，加强对各地方的督促指导，注重总结推广好经验好做法，及时协调解决共享工作推进过程中的矛盾和问题，推动《意见》落地落实落细，不断将投资领域“放管服”改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210810/c631702603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步完善非寿险业务监管：银保监会发布准备金管理办法</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210810/c631700656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网金融讯 8月9日，为进一步完善非寿险业务准备金监管制度，银保监会起草《保险公司非寿险业务准备金管理办法（征求意见稿）》（以下简称《办法》），向社会公开征求意见，反馈截止时间为2021年9月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共分六章，共四十二条，明晰了准备金的种类及评估方法、内控管理、监督管理、法律责任，以及其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为《办法》原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保险公司非寿险业务准备金管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（征求意见稿）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章总则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了加强对保险公司非寿险业务准备金的监督管理，保证保险公司稳健经营和偿付能力充足，保护被保险人利益，根据《中华人民共和国保险法》(以下简称《保险法》)等法律、行政法规，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 本办法所称非寿险业务，是指除人寿保险业务以外的保险业务，包括财产损失保险、责任保险、信用保险、保证保险、短期健康保险和意外伤害保险业务以及上述业务的再保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 本办法所称保险公司，是指在中华人民共和国境内依法设立的经营上述非寿险业务的保险公司，包括财产保险公司、人身保险公司及再保险公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 保险公司应建立并完善准备金管理的内控制度，明确职责分工和工作流程。保险公司评估各项准备金，应按照银保监会的规定，遵循非寿险精算的原理和方法，保持客观、谨慎，并充足、合理地提取和结转各项准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条银保监会及其派出机构依法对保险公司非寿险业务准备金进行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 准备金的种类及评估方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条保险公司非寿险业务准备金包括未到期责任准备金及未决赔款准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条未到期责任准备金是指在准备金评估日为尚未终止的保险责任而提取的准备金，包括未赚保费准备金及保费不足准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 未赚保费准备金是指以未满期部分保费收入为基础所计提的准备金，并应减除与获取保费收入相关联的保单获取成本的未到期部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第九条对未赚保费准备金，应当采用以下方法确定：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）三百六十五分之一法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）风险分布法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）银保监会认可的其他方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条保险公司应在未到期责任准备金评估过程中进行保费充足性测试，并根据测试结果提取保费不足准备金，作为未到期责任准备金的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条未决赔款准备金是指保险公司为保险事故已经发生但尚未最终结案的损失提取的准备金，包括已发生已报案未决赔款准备金、已发生未报案未决赔款准备金和理赔费用准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条已发生已报案未决赔款准备金是指为保险事故已经发生并已向保险公司提出索赔，保险公司尚未结案的损失而提取的准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十三条 对已发生已报案未决赔款准备金，应当采用以下方法确定：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）逐案估计法;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）案均赋值法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）银保监会认可的其它方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十四条已发生未报案未决赔款准备金是为下列情况所提取的赔款准备金：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）保险事故已经发生但尚未向保险公司提出索赔的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）已经提出索赔但保险公司尚未立案的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）保险公司已立案但对事故损失估计不足，预计最终赔付将超过原估损值的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）保险事故已经赔付但有可能再次提出索赔的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条对已发生未报案未决赔款准备金，应当根据险种的风险性质、分布特征、经验数据等因素采用以下方法确定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）链梯法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）案均赔款法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）准备金进展法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）B-F法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）赔付率法；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）银保监会认可的其他方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条理赔费用准备金是指为尚未结案的损失可能发生的费用而提取的准备金。包括为直接发生于具体赔案的专家费、律师费、损失检验费等提取的直接理赔费用准备金，以及为非直接发生于具体赔案的费用而提取的间接理赔费用准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条对已发生已报案案件的直接理赔费用准备金，应采用第十三条中规定的方法确定；对已发生未报案案件的直接理赔费用准备金，应采用第十五条中规定的方法确定；对间接理赔费用准备金，应采用合理的比率分摊法提取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条保险公司提取的各项非寿险业务准备金应包含风险边际并考虑货币时间价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章 内控管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 保险公司的董事会、管理层、精算及相关职能部门、分支机构在准备金管理中应分级授权，权责分明，分工合作，相互制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 准备金评估方法、假设的调整对保险公司产生显著影响的，应经总精算师同意后，提交公司董事会决议，或由董事会正式授权公司经营管理层决策机构审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 保险公司应加强准备金评估所需数据的质量管理，以保证准备金数据真实、准确、完整、一致、有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 保险公司应建立并完善准备金评估信息系统，以保证准备金的评估流程进行完整的记录、保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 保险公司应建立分支机构的准备金评估或分摊机制，不得违规调整分支机构的准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 保险公司总公司不直接经营业务的，不得在总公司本级留存准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 保险公司应建立准备金工作底稿制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 保险公司应按照规定披露准备金信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 监督管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 银保监会及其派出机构对保险公司准备金的监督管理，采取现场监管与非现场监管结合的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条保险公司总精算师负责准备金评估工作，公正、客观地履行精算职责。向银保监会或其派出机构提供精算意见，并应当向银保监会或其派出机构及时报告保险公司准备金的重大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条 保险公司应按规定向银保监会或其派出机构报送准备金评估报告、准备金回溯分析报告和银保监会或其派出机构要求的其他报告。银保监会或其派出机构依法对保险公司报送的上述报告进行抽查审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 银保监会或其派出机构可以根据审慎监管需要，调整所有公司或部分公司的准备金相关报告的报送内容、报送频率，要求保险公司聘请第三方对准备金评估报告进行独立审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条保险公司应定期对准备金评估结果进行回溯分析， 银保监会或其派出机构根据回溯分析结果对保险公司采取相应监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 银保监会或其派出机构依法对保险公司准备金计提的违法违规行为进行查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 法律责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条保险公司编制或者提供虚假的准备金评估报告、准备金回溯分析报告以及相关报表、文件、资料的，由银保监会或其派出机构依照《保险法》相关规定责令改正，并处十万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，可以限制其业务范围、责令停止接受新业务或者吊销业务许可证。对直接负责主管人员和其他直接责任人员, 由银保监会或其派出机构依照《保险法》相关规定给予警告，并处一万元以上十万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条保险公司未按照规定提取或者结转各项责任准备金，存在以下行为之一的，由银保监会或其派出机构依照《保险法》相关规定处五万元以上三十万元以下的罚款；情节严重的，可以限制其业务范围、责令停止接受新业务或者吊销业务许可证。对直接负责主管人员和其他直接责任人员, 由银保监会或其派出机构依照《保险法》相关规定给予警告，并处一万元以上十万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）未按照本办法第九条、第十条的规定提取未到期责任准备金的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）未按照本办法第十三条的规定提取已发生已报案未决赔款准备金的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）未按照本办法第十五条的规定提取已发生未报案未决赔款准备金的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）未按照本办法第十七条的规定提取理赔费用准备金的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）未按照本办法第十八条的规定考虑风险边际及货币时间价值的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）违反本办法第二十三条、第二十四条规定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条保险公司有下列行为之一的，由银保监会或其派出机构依照《保险法》相关规定责令限期改正，逾期不改正的，处一万元以上十万元以下的罚款：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）未按照本办法第二十五条的规定保管准备金工作底稿的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）未按照本办法第二十六条的规定披露准备金信息的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）未按照本办法第二十九条的规定报送准备金评估报告、准备金回溯分析报告或未按照规定提供准备金有关信息、资料的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条保险公司违反本办法第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条规定的，由银保监会或其派出机构给予该保险公司警告，并处一万元以上三万元以下的罚款；对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处一万元以上三万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 附则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条银保监会制定并发布实施《保险公司非寿险业务准备金管理办法实施细则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条中国精算师协会制定并发布非寿险业务准备金评估实务指南和行业参考标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 政策性保险公司、相互制保险公司、自保公司等适用本办法，法律法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 本办法由银保监会负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条本办法自X年X月X日起施行。原中国保险监督管理委员会发布的《保险公司非寿险业务准备金管理办法（试行）》（保监会令〔2004〕第13号）自本办法实施之日起废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条原中国保险监督管理委员会发布的关于非寿险业务准备金的相关规定与本办法及实施细则不一致的，以本办法及实施细则为准，实施细则另行发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑：郑嘉意)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210810/c631700656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>