<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2022 12:25:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国金融模式未来如何演变？7月4日晚来CF40视频号与黄益平现场互动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640210179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640210179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1至5月我国合同外资1亿美元以上大项目实到外资同比增长40.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640210057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640210057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济呈现积极变化，二季度或实现合理增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208517.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发文！“雪糕刺客”或将消失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208391.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：加强新生消费群体消费取向研究，推进国潮品牌建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208258.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：若搞针对中国的“经济版北约”将非常危险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管助力新经济企业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合印发《优抚对象医疗保障办法》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220702/c640207279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220702/c640207279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化贷款模式 助力企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>围绕国家确定的发展方向扎扎实实推进科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五方面发力 筑牢气象防灾减灾第一道防线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴加快推动综合经济实力实现新提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：进出口企业单位主动披露涉税违规行为或不予行政处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实国务院扎实稳住经济一揽子政策措施，推动外贸保稳提质，助力稳经济稳产业链供应链，现就进出口企业、单位在海关发现前主动披露影响税款征收的违反海关监管规定行为(以下简称“涉税违规行为”)，且已按海关要求及时改正的处理有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、进出口企业、单位主动披露涉税违规行为，有下列情形之一的，不予行政处罚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)自涉税违规行为发生之日起六个月内向海关主动披露的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)自涉税违规行为发生之日起六个月后一年以内向海关主动披露，漏缴、少缴税款占应缴纳税款比例30%以下的，或者漏缴、少缴税款在人民币100万元以下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、进出口企业、单位主动向海关书面报告其涉税违规行为并接受海关处理，海关认定为主动披露不予行政处罚的，进出口企业、单位可依法向海关申请减免税款滞纳金。符合规定的，海关予以减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、进出口企业、单位主动披露且被海关处以警告或者100万元以下罚款行政处罚的行为，不列入海关认定企业信用状况的记录。高级认证企业主动披露涉税违规行为的，海关立案调查期间不暂停对该企业适用相应管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、进出口企业、单位对同一涉税违规行为再次向海关主动披露的，不予适用本公告有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、进出口企业、单位向海关主动披露的，需填制《主动披露报告表》(见附件)，并随附账簿、单证等材料，向报关地、实际进出口地或注册地海关报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公告有效期自2022年7月1日起至2023年12月31日。海关总署公告2019年第161号同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海关总署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年6月30日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>配套政策支持加码 助力盘活存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委7月1日消息，国家发改委办公厅近日印发《关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知》提出，加大配套政策支持力度，扎实推动存量资产盘活。专家表示，我国存量基础设施资产规模大，加大力度盘活存量资产带动有效投资，有利于稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成新的有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》旨在贯彻落实5月国务院办公厅印发的《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人强调，盘活存量是方式方法，扩大有效投资是工作目的。盘活存量资产，就要把回收资金用于重点领域建设，形成新的有效投资，实现良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。鼓励结合本地区实际情况，因地制宜研究制定盘活存量资产的有效措施，出台相关文件，推动本地区有关机构积极盘活存量资产、扩大有效投资。盘活存量资产时应对各类市场主体一视同仁，鼓励民营企业根据实际情况，参与盘活国有存量资产，积极盘活自身存量资产，促进实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家介绍，经过多年投资建设，我国在基础设施等领域形成了一大批存量资产，涉及交通、水利、清洁能源、保障性租赁住房等多个领域。有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环，对于提升基础设施运营管理水平、拓宽社会投资渠道、合理扩大有效投资以及降低政府债务风险、降低企业负债水平等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分挖掘资产潜在价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在灵活采取多种方式，有效盘活不同类型存量资产方面，《通知》要求，各地发展改革部门要协调指导有关方面，根据项目实际情况，灵活采取不同方式进行盘活。对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施领域不动产投资信托基金（基础设施REITs）、政府和社会资本合作（PPP）等方式盘活。对长期闲置但具有较大开发利用价值的老旧厂房、文化体育场馆和闲置土地等资产，可采取资产升级改造与定位转型、加强专业化运营管理等，充分挖掘资产潜在价值，提高回报水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对具备盘活存量和改扩建有机结合条件的项目，鼓励推广污水处理厂下沉、地铁上盖物业、交通枢纽地上地下空间综合开发等模式，拓宽收入来源，提高资产综合利用价值。对城市老旧资产资源特别是老旧小区改造等项目，可通过精准定位、提升品质、完善用途等丰富资产功能，吸引社会资本参与。此外，可通过产权规范交易、并购重组、不良资产收购处置、混合所有制改革、市场化债转股等方式盘活存量资产，加强存量资产优化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地发展改革部门要对盘活存量资产回收资金使用情况加强跟踪监督，定期调度回收资金用于重点领域项目建设、形成实物工作量等情况，推动尽快形成有效投资。对回收资金拟投入的新项目，要加快推进项目审批核准备案、规划选址、用地用海、环境影响评价、施工许可等前期工作，促进项目尽快开工建设，尽早发挥回收资金效益。对使用回收资金建设的投资项目，在安排中央预算内投资、地方政府投资资金时，可在同等条件下给予优先支持，也可按规定通过地方政府专项债券予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展试点示范，发挥典型案例引导带动作用。《通知》提出，各省级发展改革委要积极鼓励符合条件的项目发行基础设施REITs，宣传推广已发行基础设施REITs项目的经验做法，发挥示范带动作用，调动有关方面参与积极性。积极做好项目储备，按统一安排向国家发改委推荐有吸引力、代表性强的盘活存量资产项目，国家发改委将从中确定不少于30个项目进行试点示范。各地也可自行选择有代表性的存量项目开展盘活试点，形成可复制、可推广的经验做法。对已成功盘活的存量项目，可从盘活方式、存量资产与新建项目联动推进、回收资金使用、主要矛盾化解、收入来源拓宽等方面，总结推广典型经验，不断提高各方面盘活存量资产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券分析师刘璐认为，REITs已运行较长时间，表现良好，可积极鼓励符合条件的项目发行基础设施REITs。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委： 灵活采取多种方式 有效盘活不同类型存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜雨萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，国家发改委办公厅发布关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知（以下简称“通知”），旨在进一步推动盘活存量资产、扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学金融发展研究院院长田利辉对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，盘活存量资产将成为我国扎实稳住经济大盘的重要抓手。存量资产的盘活既可以有效改善基础设施投资效率，又可以提升企业的资产运营能力和再投资能力，还能防范部分地方政府债务风险。从而在当前经济运行承压下，为“六稳”“六保”做出重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确提出，要灵活采取多种方式，有效盘活不同类型存量资产。其中特别提到，对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施领域不动产投资信托基金（以下简称“基础设施REITs”）、政府和社会资本合作（PPP）等方式盘活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国拥有庞大的基础设施存量市场，这为基础设施REITs提供了丰富的底层资产。”在国信证券经济研究所金融业首席分析师王剑看来，从增量市场来看，虽然经过多年快速建设，我国基础设施条件得到了明显改善，但是区域差距较大，中西部地区相对比较落后，教育、医疗等公共服务供给也不足；同时，5G建设、数据中心等新基建领域正在发力，可以说，未来我国新老基建都具备较大的发展空间。此外，作为国际通行的配置资产，基础设施REITs采用“公募基金+基础设施资产支持证券”的产品结构，是一种风险回报比中等的权益类投资品种。而基于其流动性较高、收益相对稳定等特点，意味着个人投资者可以用较少的资金参与到大型基建项目中，分享国家经济高质量发展的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至目前，我国基础设施REITs项目共上市12只。需要关注的是，虽然国金&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）REIT已于近日完成募资，但尚未正式上市。此外，随着6月21日鹏华&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000027','&amp;#x6DF1;&amp;#x5733;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000027/"&gt;深圳能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000027/"&gt;000027&lt;/a&gt;）REIT获得证监会准予注册的批复和深交所出具对基金上市和专项计划挂牌转让的无异议函，市场上总计将有14单基础设施REITs项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鉴于当前基础设施REITs的发展态势良好，预计后续项目入市将明显提速。”田利辉如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知还强调，要加大配套政策支持力度，扎实推动存量资产盘活。如支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员梁斯认为，鼓励国有资本、银行金融机构资金进入，有利于发挥好杠杆效应，撬动更多社会资金进入，为项目盘活提供充足的资金来源。当然，在加大配套政策支持方面，未来还需制定具体的操作细则，以创造公平的竞争环境，发挥市场化手段，吸引各类符合资质的主体，为存量资产盘活提供更多助力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：污染治理和节能减碳专项(污染治理方向)2022年中央预算内投资70亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1、国家发改委下达污染治理和节能降碳专项（污染治理方向）2022年中央预算内投资计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委下达污染治理和节能减碳专项(污染治理方向)2022年中央预算内投资70亿元，支持各地污水处理、污水资源化利用、城镇生活垃圾分类和处理、危险废物处置、园区环境基础设施、海水淡化等项目建设。本批投资计划坚持“一钱两用”“一钱多用”，积极服务重大区域发展战略建设，重点向长江经济带、黄河流域、国家生态文明试验区等重点区域倾斜。下一步，国家发展改革委将严格落实项目管理要求，强化项目实施调度监管，加大监督检查工作力度，督促指导相关省区加快中央预算内投资计划执行和项目实施，切实发挥中央预算内投资效益，助力美丽中国建设。（国际金融报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、上海常务副市长吴清：引导更多金融活水流向绿色低碳发展等重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委常委、常务副市长吴清在“2022中国社会责任投资高峰论坛”上表示，社会责任投资是新发展格局下的“新投资”，是金融服务高质量可持续发展的重要体现。当前，我国已经步入新发展阶段，全面贯彻“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，对投资提出了更高的要求。同时，越来越多的机构也开始关注投资的环境与社会效益，优化配置金融资源，服务构建新发展格局。上海在促进社会责任投资发展方面有良好的基础，下一步，将坚定不移贯彻新发展理念，积极支持扩大社会责任投资，引导更多金融活水流向绿色低碳发展、中小微企业融资、人民城市建设等重点领域。（国际金融报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、《全球风能报告2022》发布 全球海上风电强劲增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民网消息，全球风能理事会近期发布的《全球风能报告2022》显示，2021年，全球海上风电新增装机容量21.1吉瓦，同比增长两倍，创历史最大增幅。全球海上风电将持续保持强劲增长势头。根据报告，2021年全球风电新增装机总量中，海上风电占比22.5%。全球海上风电累计装机容量达57吉瓦，中国成为海上风电累计装机规模最大的国家。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：加强新生消费群体消费取向研究 推进国潮品牌建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部等五部门发布《数字化助力消费品工业“三品”行动方案（2022—2025 年）》 ，在数字化助力“创品牌”方面，将借力数字技术打造知名品牌，借势数字化变革培育新锐精品，借助数字服务塑造区域品牌新优势。其中，品牌培育能力提升工程提出，挖掘中国文化、中国记忆、中华老字号等传统文化基因和非物质文化遗产，加强新生消费群体消费取向研究，创新消费场景，推进国潮品牌建设。依托跨境电商扩大品牌出海，开拓多元化市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640208228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国合同外资1亿美元以上大项目实到外资同比增长40.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640208794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月2日电 （记者罗珊珊）记者近日从商务部获悉：今年1至5月，我国合同外资1亿美元以上大项目实到外资476.8亿美元，同比增长40.3%，占我国同期实际使用外资的54.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实好扎实稳住经济的一揽子政策措施，相关部门将重点做好以下四方面工作：一是建立健全地方重点外资项目工作专班机制，“一对一”强化重点外资项目和企业的服务保障；二是建立全国重点外资项目清单动态更新机制，指导地方进一步梳理1亿美元以上重点外资项目，优化形成新一批全国重点外资项目清单；三是全面加强服务保障，加大省级统筹力度，保障重点外资项目要素合理需求，保护投资者合法权益；四是持续做好引资工作，从更好发挥开放平台引资支撑作用、便利商务人员往来、用足用好相关支持政策等方面引导各地加大工作力度，为企业提供更好投资经营环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年以来一批跨国公司加快在我国投资布局，这充分说明外资企业对我国市场信心不减，看好在华长期发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2022年07月03日 01 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640208794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又一银保监系统官员"落马"，上周曾公开露面，年内多地银保监局人事变动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【摘要】又一银保监系统官员“落马”！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，银保监会官网消息显示，江门银保监分局局长毛炳盛涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东银保监局纪委纪律审查和江门市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，6月24日毛炳盛还以江门市政协委员身份与市医保局相关负责人公开座谈交流。据悉，其于江门市政协会议期间提交《关于推进江门市大病保险可持续发展的建议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江门银保监分局局长毛炳盛被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，毛炳盛现年45岁，博士研究生学历，其工作履历集中于广东银监系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，1999年7月至2016年底，毛炳盛先后在人民银行广州分行，广东银监局纪委监察室，惠州银监分局，广东银监局农村中小金融机构监管处、法人银行非现场监管处工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后两年时间，毛炳盛主要担任广东银监局纪委副书记、监察室主任。随着银监保监系统合并收官，毛炳盛也在2019年4月正式出任广东银保监局纪委副书记、纪委办公室主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初，毛炳盛转任江门银保监分局党委书记、局长，直至此番被查。广东银保监局页面显示，江门分局党委书记、局长职务目前空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此番“落马”前，毛炳盛还在6月24日以江门市政协委员身份与市医保局相关负责人座谈交流。会上，毛炳盛分析了江门市大病保险实施现状，从完善筹资方式、促进信息互联互通、增强多方主体协同合作效能等不同角度，为完善江门大病保险制度提出思路和对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛炳盛也是年内广东银保监系统第二位“落马”官员。在此之前，广东银保监局二级巡视员李兵因涉嫌严重违纪违法，于今年3月下旬被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与毛炳盛一样，李兵也是“70后”。他早年在珠海市政府工作，后加入珠海人行，并在2003年人行、银监分家后负责筹建珠海银监分局，后陆续担任珠海银监分局副局长、广东银监局党委组织部副部长、广东银监局外资银行监管处处长、珠海银监分局局长、省局国有银行监管二处处长、广东银保监局副巡视员等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内多名银保监系统官员“落马”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，除毛炳盛、李兵外，年内还有多名银保监系统官员“落马”。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日，原银监会农村中小金融机构监管部主任姜丽明涉嫌严重违纪违法被查。此时距离她从银监系统离职已超过5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，已经退休数月的新余银保监分局原党委书记、局长温春琴接受纪律审查和监察调查；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，6月26日，银保监会连续发文，宣布上海银保监局原局长韩沂被开除党籍和公职、银保监会法规部原一级巡视员蔡江婷被开除公职、江西银保监局原二级巡视员章莳安被开除党籍并取消退休待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前，深圳银保监局原二级巡视员江裕棠、四川银保监局原副局长李国荣已于年内陆续被“双开”，原银监会副主席蔡鄂生则在年初因严重违纪违法被开除党籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，中央第四巡视组向银保监会党委反馈巡视情况时指出，上次中央巡视特别是党的十九大以来，银保监会党委管党治党和反腐败力度逐步加大，在服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革等方面取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，巡视也发现了一些问题，包括：对下级领导班子和“一把手”监督管理不够有力，一些重要岗位和关键环节存在廉洁风险，系统中利用监管权谋私问题多发，政商“旋转门”问题比较突出，“四风”问题禁而未绝。巡视组还收到反映一些领导干部的问题线索，已按有关规定转中央纪委国家监委、中央组织部有关方面处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央第四巡视组组长杨国中在提出整改意见建议时表示，银保监会要加强对监管权力运行的监督制约，强化对“关键少数”特别是下级“一把手”和领导班子的监督。结合金融领域发生的典型案件深入开展警示教育，深刻吸取赖小民、杨家才、蔡鄂生等案件教训，加大治理不正之风和腐败问题的力度，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地银保监局人事变动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正风肃纪反腐的同时，银保监系统年内密集“换防”，多地银保监局迎来“70后”主官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新消息显示，厦门银保监局于6月30日召开干部大会，银保监会政策银行部副主任孙晓明已出任厦门局局长。据了解，厦门银保监局局长原由“70后”曾晖担任，后者已于今年4月调任江西银行党委书记，近期当选为该行董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　51岁的银保监会财会部（偿付能力部）主任赵宇龙也在今年6月出任天津银保监局党委书记、局长。天津银保监局原党委书记、局长王毅据悉已调任银保监会消保局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃银保监局6月中旬更新显示，47岁的重庆银保监局原党委副书记、副局长周光宇已出任甘肃银保监局党委书记、局长。此前，该局局长一职由57岁的谢磊担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期，云南银保监局更新显示，46岁的青海银保监局原局长倪金乾已出任云南银保监局党委书记、局长。此前，该局局长一职由58岁的王忠坦担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪金乾赴任云南后，青海银保监局局长一职则由52岁的景晋生担任。他此前系天津银保监局副局长。与晋生同时调任的还有同龄的原广西银保监局副局长田代臣，其于今年4月出任西藏银保监局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而西藏银保监局原局长向恒已于今年2月调任湖南银保监局局长、党委书记，湖南银保监局原局长田建华则出任银保监会城商行部主任，补位已赴任山东银保局的邢桂君。据了解，向恒出生于1971年2月，田建华于1966年6月出生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，辽宁银保监局网站更新信息，50岁的原副局长谭震出任辽宁银保监局党委书记、局长。此前，辽宁银保监局局长为王胜邦，其已于去年9月出任银保监会农村银行部主任一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银保监会农村银行部副主任洪小平已调任辽宁银保监局党委副书记，山东银保监局纪委书记田宝调任辽宁银保监局党委副书记、副局长，二人分别出生于1975年、1972年。银保监会城市银行部副主任刘荣已出任河南省政府副秘书长，省金融监管局党组书记、副局长，主持该局全面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：李雪峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断拓宽新的合作领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“金砖合作机制与时俱进，金砖国家近年来的合作成果丰硕。”巴西驻华大使保罗·瓦莱近日在接受记者采访时表示，“通过金砖国家领导人第十四次会晤，金砖国家不断拓宽新的合作领域，增进民生福祉，探寻符合各国国情的发展之道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖“中国年”开启以来，聚焦金砖合作高质量发展，中方已举办70多场会议和活动，着重在践行真正的多边主义、团结抗击疫情、促进经济复苏等领域打造务实合作成果，获得国际社会广泛赞誉。瓦莱表示：“作为金砖国家主席国，中国对发展合作尤为重视，相关领域工作得到切实推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年3月正式启用的金砖国家疫苗研发中心，瓦莱认为，这将使五国科学家能更加深入便捷地交流疫苗生产方面的信息，从而帮助更多发展中国家更加公平地获得疫苗。此外，金砖国家还启动预防大规模传染病早期预警体系相关工作，加强应急物资储备和保障能力，团结合作抗击疫情，努力消除“免疫鸿沟”。“从卫生领域可以看出，多边框架下的合作更高效。”瓦莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家合作不断走深走实，并不断挖掘新的动能。“金砖国家在传统议题上的合作持续深化，并不断将新议题纳入共同日程。”瓦莱举例说，鉴于环境问题日益突出，从2015年起金砖国家环境部长会议定期召开，已成为金砖国家共谋环境治理、共同应对气候变化挑战的重要平台。今年4月，金砖国家职业教育联盟正式成立，对促进五国职业教育改革发展、打造对话和信息平台、深化职业教育务实合作具有重要意义，有助于五国人才链、产业链、创新链的进一步衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金砖国家新开发银行无疑是金砖国家在经济领域合作取得的非凡成就。”瓦莱表示，在较短时间里，新开发银行已经为金砖国家在基础设施、城市发展和清洁能源等领域的众多项目提供了资金支持。“随着新开发银行的扩员，更多发展中国家将有机会获得融资项目，更多受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国际形势深刻复杂演变。金砖国家合作的意义已超出五国范畴，承载着新兴市场和发展中国家的期望。2017年金砖国家领导人厦门会晤期间，中国首次提出“金砖+”合作模式，并从全球范围邀请具有代表性的新兴市场和发展中国家出席对话会。“‘金砖+’合作模式有助于扩大金砖成员国与其他新兴市场和发展中国家的合作。”瓦莱如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在金砖国家合作机制下，巴中合作得到进一步深化。”瓦莱表示，近年来，巴中关系快速发展，两国合作取得积极成果。当前，巴中双边贸易额不断增长，巴西是中国在拉美最大投资目的地国；双方联合研制巴中地球资源卫星，被誉为高科技领域南南合作典范；金砖国家疫苗研发中国中心已向巴方提供新冠疫苗半成品6.2万升，折合成品1亿剂……“希望两国继续加强交流合作，增进人民福祉，开启互惠互利的新篇章。”瓦莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2022年07月02日 05 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：鼓励民企参与盘活国有存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 秦燕玲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，国家发改委办公厅发布《关于做好盘活存量资产扩大有效投资有关工作的通知》，对此前国务院办公厅印发的《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》做出具体工作部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，各地发改委首先要会同有关部门，建立完善盘活存量资产扩大有效投资工作机制，按照《意见》明确的重点领域、重点区域、重点企业，全面梳理本地区存量资产情况，汇总筛选出具备盘活条件的项目，建立省级盘活存量资产台账，实行动态管理。同时根据项目基本情况，督促明确项目盘活方案，落实责任单位和责任人，及时掌握项目进展，解决推进问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不同项目，可根据实际情况灵活采取不同方式进行盘活。如对具备相关条件的基础设施存量项目，可采取基础设施REITs、PPP等方式盘活；对长期闲置但具有较大开发利用价值的老旧厂房、文化体育场馆和闲置土地等资产，可采取资产升级改造与定位转型、加强专业化运营管理等；对具备盘活存量和改扩建有机结合条件的项目，鼓励推广污水处理厂下沉、地铁上盖物业、交通枢纽地上地下空间综合开发等模式；对城市老旧资产资源特别是老旧小区改造等项目，可通过精准定位、提升品质、完善用途等丰富资产功能，吸引社会资本参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，可通过产权规范交易、并购重组、不良资产收购处置、混合所有制改革、市场化债转股等方式盘活存量资产，加强存量资产优化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要推动落实盘活条件，通过推动有关方面按规定补办相关手续、加快履行竣工验收；加快项目收费标准核定，完善公共服务和公共产品价格动态调整机制；依法依规理顺产权关系，完成产权界定，加快办理相关产权登记等手段，促进各类项目尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘活存量资产后，还需对回收资金使用情况加强跟踪监督，定期调度回收资金用于重点领域项目建设、形成实物工作量等情况，推动尽快形成有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，各地发展改革部门在开展投融资合作对接工作时，应将盘活存量资产作为重点内容，积极推介有关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持金融资产管理公司、金融资产投资公司以及国有资本投资、运营公司等参与盘活存量资产。鼓励银行等金融机构按照市场化原则为回收资金投入的新项目提供融资支持。鼓励结合本地区实际情况，因地制宜研究制定盘活存量资产的有效措施，出台相关文件，推动本地区有关机构积极盘活存量资产、扩大有效投资。盘活存量资产时应对各类市场主体一视同仁，鼓励民营企业根据实际情况，参与盘活国有存量资产，积极盘活自身存量资产，促进实现持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委表示，鼓励各地宣传推广已发行基础设施REITs项目的经验做法，发挥示范带动作用，届时将会从各地推荐的项目中，选取不少于30个进行试点示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，《通知》表示，要切实加强宣传引导，推动有关方面充分认识盘活存量资产在防范和化解地方政府隐性债务风险、提高企业再投资能力、提升基础设施运营效率等方面的积极作用，调动参与盘活存量资产的积极性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住外资外贸，持续扩大高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者 宋晓华 丁茜茜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受内外部多重因素影响，稳外贸压力增加，稳外资也面临诸多挑战。稳住外资外贸基本盘，持续扩大高水平对外开放，是江苏当前一项重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际使用外资规模保持全国首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部统计，2022年1—5月，江苏实际使用外资176.8亿美元，同比增长31.5%，占全国比重20.2%，规模继续保持全国首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从省商务厅了解到，今年以来，江苏出台了一系列稳外资的具体举措。“建立了稳外资稳外贸工作专班和外资补链延链强链专班，制定了专班工作方案，并按季度细化工作任务。”省商务厅相关人士说。充分发挥外资专班作用，为保障重点外资企业正常生产经营，强化重点外资项目全过程跟踪服务，协助外资企业和项目解决问题，梳理完善了全省2022年222家重点外资企业和100个重点外资项目，建立重点外资企业和项目库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国液化空气集团是全球领先的工业气体公司之一，江苏是该集团在华发展的重点区域，自2003年在无锡落户第一家工厂，公司目前在省内已设立近20家子公司。液化空气集团中国首席执行官柏昊天说，“液化空气在进一步稳固在苏业务的同时，进一步加大投资力度，例如在无锡投资建设了第四套高纯氮生产装置，为半导体公司供应氮气和其他气体。在淮安市涟水县，液化空气与合作伙伴共同投资、建设和运营生物质能项目。在配套沙钢集团生产的同时，我们还将和沙钢集团合作研发低碳冶金的创新方案，改进钢铁行业高耗能的传统工艺。目前，该项目已完成所有初步设计，主要设备采购完成率约90%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塞拉尼斯南京工厂是该公司在中国的第一家独资工厂，同时也是最早入驻江北新材料科技园的企业之一，南京工厂已发展成为塞拉尼斯在中国最大的一体化综合生产基地。公司总经理马丁说，5月6日，江苏省外资项目“云签约”暨外资总部企业“云授牌”活动举行，其中，塞拉尼斯（南京）化工有限公司液晶聚合物项目为当天签约的重点外资项目之一，项目包含3条液晶聚合物生产线及相应设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸产业链供应链不断修复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据南京海关统计，1—5月，全省进出口21279.2亿元，同比（下同）增长8.5%；其中，出口13208.9亿元，增长9%；进口8070.3亿元，增长7.6%。1—5月，累计进出口、进口增幅分别高于全国平均水平0.2、2.9个百分点；累计进出口规模居历史同期最好水平，占全国比重13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月以来，我省外贸产业链供应链不断修复，身处一线的企业深有体会——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，从上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600648','&amp;#x5916;&amp;#x9AD8;&amp;#x6865;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;外高桥&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;600648&lt;/a&gt;）港发出的“锡集2号”驳船准时抵达无锡新安水路码头。该船搭载着无锡地区企业22个集装箱的进口货物。“由于疫情原因，原有的物流线路拥堵，物料进口压力明显。”阿特拉斯科普柯（无锡）压缩机有限公司物流部经理刘逸群介绍，在海关的支持下，及时调整物流方案，由公路运输转为“水水中转”，今年以来，公司共计利用这一模式进口货物53个标箱，金额近5800万元，有效保障了生产线供应链畅通。据统计，今年以来，仅无锡地区企业累计通过新安港“水水中转”模式进出口货物608批次、1945标箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管6月是化妆品的销售淡季，但欧莱雅的销售量增长很快，眼霜、肌底液、面霜、精华露等热门产品深受广大消费者青睐，销售量更是成倍增长。”20日，欧莱雅（中国）有限公司的代理关务经理钱佳永说，因受疫情影响，物流通道受阻，进口货物无法及时送至欧莱雅公司位于苏州的中心仓，“在园区多个部门支持下，成功解决了因疫情原因导致的进口难题，欧莱雅5月份以来的进口货值超2000万美元。出于对苏州工业园区营商环境的信赖，欧莱雅集团全球首家自建智能运营中心也将在未来落户园区。”统计显示，今年前5个月，仅苏州工业园区海关监管化妆品进出口货值近9000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着RCEP今年生效实施，这一新兴市场备受关注。1—5月，我省对RCEP成员国出口增长9%。这其中，我省特色农产品“出海”再添力。今年以来，南京海关已累计为出口农产品签发RCEP原产地证书470多份，涉及货值1.78亿元，帮助农产品获得进口国关税减让106万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扬州，以国家地理标志产品“宝应荷藕”为主的水煮蔬菜、盐渍蔬菜等传统特色农产品出口也迎来新机遇。“RCEP生效后，我们出口到日本的货物凭海关签发的RCEP证书即可享受关税减免，对我们企业是重大利好。”扬州天禾食品有限公司外贸经理顾秀文介绍，今年以来，公司已有46批次水煮蔬菜在日本享惠通关，货值达500万元，预计可享受进口国关税优惠约5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策组合拳加力提效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了稳住外资外贸基本盘，今年以来，省政府出台了“跨周期调节稳外贸14条”和“加快发展外贸新业态新模式16条”。省各相关部门也出台了一系列务实举措，省商务厅等7部门印发《江苏省关于高质量实施〈区域全面经济伙伴关系协定〉（RCEP）的若干措施》；南京海关推出促进外贸发展18项细化举措要求，保障重点区域产业链供应链循环畅通；国家外汇管理局江苏省分局发布“外汇助企纾困20条”，提升企业应对汇率波动风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为引导全省有条件的外资企业扩大利润再投资规模，江苏印发了《鼓励外商投资企业利润再投资三年行动计划（2022-2024）》。德国威伊艾姆电机、美国伊顿康明斯自动变速箱、日本宝理投资、大王制纸等著名跨国公司在我省投资超千万美元项目落地加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强惠企政策宣传辅导。针对重点企业，省商务厅联合省税务局、省外管局通过视频方式举办今年首场“外企与部门面对面活动”，围绕“苏政40条”、减税降费、递延纳税等政策进行宣讲，超过900家外资企业线上参会，在线观看人数累计超5000人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏各地也纷纷向外资抛出橄榄枝。无锡强化目标考核抓进度，增强外资项目常态化、制度化调度，每月滚动跟踪近3年来175个新批重大外资项目最新进展情况，持续提升外资项目开工率。常州深入推进产业链招商，举办多场“云联五洲”云招商活动。南通主攻制造业外资项目招引，深入开展“外资外贸企业大走访”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省商务厅日前发布2022年第一批货物贸易促进项目，包括“3+60”场“江苏优品·畅行全球”线上展会，即3场线上平台展会、60场特定国别和行业的线上对接会。省商务厅相关负责人表示，接下来将在继续办好“江苏优品·畅行全球”线上展会的同时，创新参展模式，助力外贸企业抓住国际展会重启的商机，积极争取新订单，力促全省外贸稳中提质，为稳住全国外贸基本盘多作贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640207084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引入养老金投资 实现长期稳健收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;桂浩明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关养老金投资股市的问题，一直广受关注，也已热议多年。最近，监管部门发布了个人养老金投资公募基金的相关规定的征求意见稿，此举表明，个人养老金入市有望在不久的将来成为现实。它对于引导长期资金参与证券投资，为投资者创造稳健收益，有着重大的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有稳定的长期投资资金，是资本市场平稳运行的基础，也是衡量其是否成熟的一个主要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，市场上有这样一种看法：只要机构投资者足够多，长期资金问题就可以得到解决。但客观而言，机构投资者不过是市场资金的一种组织与存在形式，如果它本身是通过筹集民间的短期资金而组成的，那么在操作上难免会呈现出短线投资的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举个简单的例子，市场上恐怕没有一家公募基金不是声称自己秉持长期投资的理念，但在实践过程中又往往会追涨杀跌，这其中的一个重要原因在于当市场较为活跃时，会有较多的资金申购，这样基金经理也就不得不考虑加仓；而一旦行情下跌，又会有不少基金持有人提出赎回，这样也就导致基金经理必须要减仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，在基金份额存在频繁变化的背景下，要基金坚持长期投资，条件是不具备的。因此，只有吸纳真正意义上的长期资金入市，才能够为市场的平稳运行打下可靠的基础。从一些海外成熟市场的情况来看，养老金是稳定性最高的资金之一，是长期资金的主要组成部分。美国的401K政策，就是养老金入市制度安排，对股市产生了很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，养老金制度建立的时间并不长，对统筹的养老金遵循“养命钱”的管理思路，一直是较为谨慎的。而从现实情况来看，仅仅靠统筹的养老金并不能充分满足人们的养老需要，所以近几年开始研究建立个人养老金制度，也就是推动缴纳法定养老金的在职人员，自己出资投入个人养老金账户，通过委托经营实现保值增值，为以后的养老提供更多的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这些个人投入的养老金，国家给予了在收入税前扣除的优惠，同时限定每年1.2万元的额度上限。而这部分资金的使用，按照监管部门刚出台的规定，是用于购买专项的养老型公募基金，这些基金原则上是FOF型的，即通过构建基金组合分散风险，争取实现稳健收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，对这些养老目标基金的业绩考核周期，通常都设在5年以上，并且对长期投资设置了一些特殊的鼓励机制。而这样一来，就投资者而言，投资个人养老基金，可以享受一定的个税优惠，而对基金公司来说，则可以获得较为长期的资金。这样，既推动了养老金业务的开展，提高了未来个人养老的保障，同时也为证券市场引入了长期资金，有利于其平稳运行，给投资者创造良好的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，国内以养老为目标的专项基金在前几年就已经出现了，但由于多方面的原因，发展并不是很快，现有基金不到90只，管理着约700多亿元资产，在市场上影响较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从相关资料来看，其经营业绩普遍还是比较好的，特别是在股市有较大调整的情况下，净值波动并不大。现在，国家通过税收等政策的倾斜，大力发展个人养老金业务，支持养老型基金的发展，估计每年可以为养老型基金带来1000亿~2000亿元的增量资金，假以时日，这无疑会成长为一支很大的投资力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老金的运行特征，决定了这笔资金将会长期投资于资本市场，能够在很大程度上改变A股市场缺乏长期资金、机构投资者也因缺乏稳定的资金来源而难以长线投资的局面。而从中国证券市场的基本走势，以及国内基金的绩效变化来看，以5年周期论，获得盈利的概率是很高的，而如果把周期放得更长有一些，那么实现较高收益也是很可能的。因此，对于参与个人养老金投资的人士来说，每个月拿出不多的资金委托基金，通过长时间的滚动积累，完全有希望最后得到丰厚的回报。希望个人养老金投资公募基金的政策能够早日实施，为股市引入长期资金，也为投资者实现稳健收益，达到双赢的目标。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220702/c640206650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海外粮价突然暴跌！通胀见顶？外资却在爆买中国资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;记者 姚波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济衰退的信号愈发明显，从航运、能源、金属的价格依次爆跌，这次终于轮到农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月初，芝加哥期货交易所小麦期货一度触及1363美元的史上最高价，可是最近开始掉头向下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，CBOT小麦价格暴跌5.51%，近一周跌幅达到10.2%，创下小麦价格自3月初俄乌冲突暴涨回调后的最大跌幅。较3月初高点，小麦已大跌35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球粮食危机席卷当下，为何粮价开始回落？可以从今年粮价大涨找到根源。2022年，地缘政治危机引发了全球能源价格暴涨，油价上涨通过两大机制与粮价共振：一是原油价格传导给化肥等农资，二是油价上涨加重玉米等生物燃料的需求。另外一个因素是，冲突爆发时市场最担心俄乌两国的粮食出口受阻，尤其是被称作“欧洲粮仓”的乌克兰减少产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着油价高位回落，叠加全球多地今年粮食丰收，部分抵销了市场对于乌克兰减少外输的担忧。更重要的是，俄乌冲突以来，俄罗斯农业不在西方制裁范围内，其小麦外输基本正常。目前，乌克兰小麦出口受影响更大，6月份的交易量比去年同期下降了44%，但一些粮食进口国也找到了替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预期，乌克兰今明两年仍有10吨左右的小麦出口，而俄罗斯在银行和航运市场受制裁背景下，市场还等待接下来几个月保持大额出口的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通胀快见顶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场更惧衰退&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着大宗商品价格回落，美国通胀开始出现见顶的信号。决定美联储行动的美国重要通胀指标持续回落。剔除了能源和食品的个人核心支出PCE，5月同比增长4.7%，连续3个月回落。这一指标增速较2月高点回落0.6个百分点，同时创下去年11月来的新低，低于市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正因如此，市场的关注点加速转移到美国经济增速放缓，有多个指标显示衰退正在路上。一是美国制造业指数一年多来一直处于下降趋势，美国6月ISM制造业PMI录得53，创2020年6月以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，亚特兰大联储实时跟踪经济数据的GDPNow指标预计，第二季度美国经济产出将萎缩2.1%。再加上第一季度1.6%的下滑，已经符合经济衰退的技术性定义，即连续两个季度出现GDP负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野村证券指出，市场处于传统大宗商品多头出清阶段。依野村的模型，全球CTA策略对大宗商品的净多头敞口，从今年早些时候的99%暴跌至目前35%。尽管对能源的敞口仍在高位，农产品和工业金属的敞口被大量削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）期货分析认为，现阶段，大宗商品的价格下跌来自市场对于衰退预期的提前定价。该预期来自于美国6月CPI公布后，通胀自然回落的希望破灭，市场对美联储加息抑制需求的想法达成了一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮价是否还有下跌趋势？由于现实的需求走弱并未出现，全球经济还远没有进入衰退。因此，衰退预期导致商品大幅下跌后，预期交易要停下来等等实际经济的走向。中信建投期货认为，在此过程中，能源和粮食的抗跌属性有望凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;衰退下或再度转向降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储加息已经没有新鲜事。尽管6月已经加息75个基点，市场对美联储7月再加息75个基点也不会感到惊讶。不少市场参与者预期今年仍在加息轨道上。但是，已经有机构开始预期，美联储会因为经济形式变差而很快重启降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国债期货价差显示，美联储或在2023年开始快速扭转，至少进行3次降息操作。从宏观的角度来看，它表明衰退成为现在投资的基本预测情景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　裕信银行首席经济学家尼尔森指出，市场将不得不面临经济衰退的逻辑，美联储很难大幅加息而不顾经济衰退，明年很可能停止降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而一些激进的市场人士甚至判断，通胀见顶后，今年美联储就会翻转操作进行适度降息。不过，这么乐观的预期现在没有美联储官员出面站台，克利夫兰联储主席近期表态，认为今年不会再出现降息操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大公司裁员节流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对衰退的担忧正渗透到市场定价和实际生产。由于家庭需求增长降温，叠加金融状况收紧和前景黯淡，美国企业的资本支出显示出放缓迹象，这导致了制造商的投入品订单急剧下降及随后可能的库存增加。实际上，不少跨国巨头已经着手应对美国经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球社交平台巨头 Facebook创始人扎克伯格近日向员工表示，公司今年将至少缩减30% 的工程师招聘计划，并警告员工为严重的经济衰退做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示 ，这会是近年来遇到的最严重的经济衰退之一。公司6月已经对外证实招聘工作大范围暂停，除了减少招聘之外，还将在绩效管理方面加大考核力度 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　动作更早的则是电动车巨头特斯拉，其创始人马斯克指出，美国经济衰退不可避，而且可能会提前发生。在全球范围冻结招聘的同时，开始裁员过冬，计划全球范围内裁员10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;爆买！6月外资净买入729亿创年内新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外围大环境衰退的背景下，中国经济独善其身，近一个月外资持续买入中国资产，创下年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般而言，作为全球经济发动机，当美国经济出现衰退信号，新兴市场也会跟着遭殃。通常，美股跌10%，新兴市场会大跌20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这次情况不尽相同，今年上半年美国股市已经下跌了20%，新兴市场才下跌19%。一个重要因素是，作为新兴市场的龙头，中国经济周期领先美国一个身段，A股上半年跌幅约6%，近2月出现反弹跌幅收窄，持续受到外资的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，港股为主的中国主题基金受到外资追捧，创出了单日买入纪录。贝莱德集团旗下的iShares MSCI China ETF 6月29日引资3.33亿美元，这是该基金2011年成立以来最大单日资金流入。这只规模85亿美元的ETF主要投资于在香港上市的中国公司股票，前十大持仓主要包括在港上市的科技和银行股。策略师分析，这显示投资者正在抄底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，北向资金仍在流入，近一周扫货102亿元人民币。6月净买入量达到729亿元人民币，较5月大增3倍以上，创下年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资的行业选择大有门道。6月净买入的环比增量排序，前5大行业分别是电气设备、食品饮料、医药生物、化工和机械设备，分别多买入674亿、611亿、309亿、224亿和215亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果以占流通股市场占比增量看，6月更受外资青睐的行业为休闲服务、机械设备、建筑材料、农林牧渔和食品饮料，均较5月至少增加了0.25个百分点以上。其中，最受外资青睐的休闲服务，反映了外资正看好疫情受控后，上海等地重新开放带来的服务行业反弹。外资净卖出的行业集中在钢铁、电子、有色金属及纺织服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛认为，尽管市场担心美国经济可能陷入衰退，但中国股市仍将受到内循环的推动，至少在短期内，中国股市将与新兴市场脱钩。MSCI中国股市指数会出现投资机会，宏观经济指标的改善可能会提振中国股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近的PMI指数就是中国经济恢复的一个积极信号。6月份，财新制造业采购经理人指数(PMI)升至51.7，表明制造业4个月来首次出现扩张，读数不仅高于上月的48.1，也远高于分析师预期的50.1，增速达到13个月来最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，包括高失业率、仍低迷的房地产市场、疲软的消费支出以及疫情反复等因素依然存在，中国经济却正走出疫情封锁造成的供应冲击，走向复苏之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凯投宏观预期，随着中国经济在本轮疫情后重新开放带来的一次性刺激逐渐消退，今年下半年政策放松的支持可能会继续支持经济。由于房地产建设降温和外国需求疲软等因素存在，仍需要关注增长持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国大宗消费增长明显 潜力进一步释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情逐步得到控制，越来越多人走出家门，城市的客流量和车流量也在稳步上升。以汽车、家电为代表的大宗消费增长明显，带动消费潜力进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出行升温消费现回暖迹象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监测数据显示，5、6月份，我国城市的人流量和车流量稳步上升。《先行指标看趋势》，我们先来看看出行数据的变化，透露出怎样的信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来看地铁，全国11个主要城市地铁客流量最新情况专项指数显示，从5月初至6月中旬，地铁客流量呈现逐步上升的趋势。北京地铁的日均客流量从低谷时工作日70万左右人次，到6月末攀升至超过600万人次，增长了8倍左右。深圳、武汉、南京、成都、苏州等城市的地铁客流量也均有明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e20396413fb99d0b" id="718d4f081e68ab50a9a587be1ed5e78a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开车离不开导航的时代，每天实际使用导航的人数，也直观反映着城市的出行流量，这也被称为“驾车活力指数”。在北京，驾车活力指数从5月末最低时的55.86%，到6月末已经攀升至99.98%，也就是说，基本恢复到此前的正常水平。从5月末到6月末，在高德地图监测的全国100个主要城市中，驾车活力指数高于平日正常水平的城市占比已经从64%上升至98%，城市驾车出行整体呈向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b6ff48fb0182dd42" id="10f545852d17f30bc60a6ff092f620a2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　承载百姓线下消费的商圈，也在6月的导航目的地搜索中成为热门地点。北京、深圳、南京、武汉等多地的热门商圈，节假日和周末的自驾热度环比都有明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fedce9a0da30f00" id="1e3b36e135c33011585092f57b58c5bf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍：人员流动增加意味着人们对于和人员流动相关服务的需求是在增加的，人员流动意味着在供给端生产能力在复苏，供给能力持续恢复，消费的愿望就能够得到实现。消费者愿意去商业场所进行消费，也愿意通过人员流动去享受更多的、更大范围的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商圈热度回升重聚消费活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着越来越多人走出家门，全国热门商圈人气回升，正重新汇聚消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在6月全国热门商圈前10位中，深圳独占4席，这四大商圈的交易额同比增长至少在20%以上，最高增幅达到50%以上。北京、武汉、广州与去年同期相比，热门商圈的销售额增速分别达到了21.4%、52.2%和110.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4aeba695cb3f1806" id="01f233624bdd7bdc750d1d34b29da174" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民以食为天，商圈热度的攀升带动了堂食加速回暖。在济南，6月堂食交易额相比5月上升了超35%。截至6月下旬，北京地区到店餐饮套餐订单量相比堂食恢复首日上涨超46%，线下堂食消费已基本恢复至暂停前的日均水平。大江南北，“烟火气”越来越旺，小龙虾、麻辣烫、烧烤成为6月广受欢迎的“最爱菜品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fd376d132d27a112" id="bb0a8fe83489b48b331f110c12213fa5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，休闲娱乐消费延续回暖态势。本周电影票房收入和观影人次环比均显著提高，当前已恢复至去年的85%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布的第二季度城镇储户调查报告中显示，在有关未来三个月准备增加支出的项目中，社交文化和娱乐、旅游的占比分别达到了18.1%和15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4ab03374086ed936" id="5407132b1bd97099b76de5316ed4d925" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在贷款数据中，我们发现，银行给予餐饮、百货等行业的贷款投放，也比之前有了明显上升。截至6月末，交通银行投放给相关行业贷款同比增长近七成，特别是投放给餐饮企业的贷款同比增长近四成。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）6月投放给餐饮、百货、服装销售等行业的贷款同比增长近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/20876e0e174f797b" id="78ffe5a61ce12bd6ce8366987fb6dac6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院营销系教授彭泗清：相比线上，线下能够涵盖的消费场景更丰富，提供的服务也更多元，对相关服务(业)的拉动作用会更明显。有了更丰富的消费场景，也会促使商家提供更好的产品和服务，提供更好的消费体验，这对于消费升级本身也具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗消费回暖潜力释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份以来，以汽车、家电为代表的大宗消费增长明显，带动消费潜力进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　34096辆，这是6月第一周我国主要厂商日均乘用车的零售销量，环比5月同期增长7%。此后的三周，日均销量数据逐步突破4万辆、5万辆和6万辆，同比增长均超过25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月前四周乘用车日均批发销量达到57850辆，远高于去年同期41370辆的批发销量，累计批发销量达到150.4万辆，比去年同期增加40%，较上月同期增速提升了49个百分点，环比5月同期增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/849509377ecd7f58" id="5c429e58302ec134613076d433f48623" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院营销系教授彭泗清：六月份以来，多数整车企业、零部件企业已实现全面复工复产，汽车供给端的产能得到充分释放。同时国家又出台了一系列促进汽车消费政策和配套措施，这使得需求端的景气度也在回升，汽车消费正在持续回暖。我们可以预计，这种高景气度还会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d671c6c70b09af62" id="384c12be73a0e98fa6c59b3a4e83f97c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车销售回暖，对消费的提振作用不可小觑。以一季度为例，限额以上汽车零售额占整个限额以上商品零售额比重为23%，加上石油及其制品零售额占比14%，说明汽车的购买和使用环节消费占比较高。除了汽车，家电销量也有了明显增长。电商平台数据显示，数字化、智能化的中高端家电产品在6月的成交额是去年同期5倍，包括洗碗机、洗地机、投影仪等满足品质生活的产品成交额也实现了100%以上的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1e04b3811561bf88" id="ce29a35ccdc7cdb4176040db5793905d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍：大宗消费，它涵盖的产业链条是非常长的，上下游带动的环节、带动的企业数量就会比较多。消费的增长意味着能够带动供给(端)的复苏，也意味着更大规模的就业和更稳定的收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(总台央视记者张勤刘颖董彬张昊)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220703/c640209579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>