<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 May 2020 03:31:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国发放更多谷物低关税进口配额 以增加进口采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620123962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620123962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行反驳也没用 负利率预期正在全球蔓延</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620120943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620120943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再次部署落实“六保” 稳住经济基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620119454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620119454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年地方国际商会 秘书长联席会议在线举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620121953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯5月12日，中国国际商会会员发展部组织召开了2020年地方国际商会秘书长线上联席会议，中国国际商会副秘书长张屹、会员发展部部长刘振华出席会议并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张屹表示，对于今年各项工作的落实，中国国际商会将抓好三点：一是坚持问题导向，尤其是疫情带来的市场变化，摸准会员脉搏，精准推进商会各项服务供给侧结构性改革；二是坚持结果导向，充分利用信息技术手段，做好展会论坛团组等活动的“一对一”精准对接，让广大会员收获实实在在的利益；三是坚持增量思维。在努力按照三年规划目标发展会员的基础上，将服务向企业交易链条两端延伸，发掘新的增量业务，缓解疫情冲击。同时，希望各地国际商会加强与中国国际商会各业务部门间的合作和联系，共同推动落实各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘振华表示，服务会员是商会的立会之本，在疫情仍十分严峻的当下，希望全国国际商会系统发挥连接境内外的优势，助力全球抗疫，助力企业复工复产，高度关注当下国际经贸关系可能的调整和变化，坚定外资企业长期经营的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自80余家地方贸促会、国际商会的近200名代表线上参会，其中，湖北、江苏、浙江、山东、广东、广西、四川、厦门、武汉9家地方国际商会秘书长分别就疫情期间投入抗疫和服务会员的工作经验作了分享交流。此外，发言嘉宾结合各省市疫情防控、复工复产的实际情况，介绍了各地商会在共同抗疫、以创新方式服务会员企业方面的经验和收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(毛雯)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620121953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邹加怡出席二十国集团财政和央行副手视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国际经济关系司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年4月14日，二十国集团(G20)召开财政和央行副手会议，讨论落实G20领导人特别峰会共识，包括制定《G20行动计划—支持全球经济度过新冠肺炎危机》、应对低收入国家债务脆弱性、协调金融监管措施等问题。财政部副部长邹加怡出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续30日暂停逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：据央行公告，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，14日不开展逆回购操作。数据显示，今日无逆回购到期，有2000亿元中期借贷便利(MLF)到期。另据一级交易商交易员，央行就5月15日的7天、14天、28天和63天期逆回购需求进行询量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>58同城发布4月销售就业数据 成都招聘需求超一线城市、电话销售求职需求环比上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：58同城发布4月销售就业数据 成都招聘需求超一线城市、电话销售求职需求环比上升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着各地消费市场的回暖，招聘求职市场也日渐活跃。日前，58同城招聘研究院发布4月销售职位就业大数据，数据显示，今年4月，区域销售招聘需求环比增幅超30%，一线城市销售招聘需求大；电话销售求职需求环比上升，武汉求职需求环比增长超311%；销售类职位平均月薪9818元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域销售招聘需求环比增幅超30%，成都销售招聘需求第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据58同城招聘研究院数据显示，2020年4月，销售类职位整体招聘需求环比增长3.09%，大部分职位招聘需求比上月有所增加。其中，区域销售、渠道专员和销售总监环比增长较快，增幅均超过30%。由于全国各地陆续调低重大公共卫生事件应急响应级别，区域市场渐次开放，因此区域销售的招聘需求大幅度增长，同时，打通和服务各地市场的渠道专员，以及统管各地市场的销售总监招聘需求也排名前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从重点城市来看，今年4月，销售类职位招聘活跃城市TOP 10分别为成都、北京、上海、广州、郑州、深圳、重庆、杭州、东莞、武汉。今年3月以来，成都通过推动产销对接、实施资金费用补贴、鼓励消费等30条措施，促进复工复产，有效地提升了市场活力，这也让成都销售类职位的企业招聘需求超过一线城市，跃居各城市之首。与其他城市相比，武汉企业招聘需求环比增长第一，增幅121.57%。受疫情影响，武汉复工复产进程偏缓，企业招聘需求的释放期也相对靠后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电话销售求职需求环比上升，武汉求职需求环比增长超311%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与去年同期相比，今年4月，销售类职位的求职需求整体同比上升4.68%，环比增幅有所下降。这意味着，销售类职位求职需求整体较为平稳，招聘需求环比增幅高于求职需求环比增幅，岗求人的现象较为明显。从各岗位看，电话销售的求职需求环比上升3.03%，可见无接触型销售颇受求职者欢迎。此外，医药代表求职需求同比增长18.69%，排名第一。由于疫情增强了人们的健康意识，医药市场被社会一致看好，求职者更愿意进入这一行业从事销售工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从重点城市来看，58同城数据反映出，今年4月，销售类职位求职TOP 10热门城市分别为深圳、北京、广州、上海、成都、杭州、重庆、长沙、东莞、武汉，一线城市更受求职者欢迎。与3月相比，武汉销售类职位求职需求环比上升明显，增幅高达311.65%，位居各城市之首。由于武汉4月8日才解除“封城”，人才自此可以自由流动，因此求职需求大规模释放，销售类职位的求职需求环比增长也显著高于其他城市。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/98bf70bbb14aefd0" id="81381a3984d2f08221fc6f7cbe9e4f06" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;销售类职位平均月薪9818元，医药代表收入排名靠前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薪资待遇也是求职者非常关心的话题，据58同城招聘研究院4月销售就业数据显示，当月销售类职位平均企业支付月薪9818元。在各类销售岗位中，销售总监以15335元月收入排名行业第一，其次是区域销售、销售经理/主管和医药代表，企业支付月薪分别为14984元、10714元和10606元。由于医药代表专业性强，从业者学历和专业水平较高，因此收入相对较高。而区域销售、销售经理/主管和销售总监属于领导岗位，负责带领销售团队争取业绩，企业支付薪资也较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从月收入增幅上看，渠道专员月薪环比上涨34.32%，同比上升61.07%，两项增幅均排名第一。渠道专员要为公司产品服务建立不同的销售和代理渠道，随着生产消费线上化发展，渠道专员需要打通线上线下渠道，构建一体化的销售解决方案，与过去单纯建立线下渠道相比，对求职者综合能力的要求更高，因此收入水平也有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国民招聘大平台，58同城通过发布一系列就业数据，为销售、家政、快递等行业提供求职招聘“风向标”，辅助求职者和招聘方作出理性的就业和招才选择。在刚刚举行的58同城58神奇日现场，58同城副总裁杜岩表示，未来要“全力以服”地为招聘用户客户服务，从B端赋能、C端赋能、专业赋能三大方面发力，为广大求职者带来丰富多元的优质岗位，也助力企业选拔招聘优秀人才。2020年，58同城将继续发挥资源、技术、品牌等优势，为求职者和招聘方服务，促进人力资源在供求间的进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：DF515)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织警告称 债务负担沉重将会拖累未来的经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织领导人表示，抛开条条框框、通过加大支出来应对冠状病毒大流行是正确选择。但他也警告称，政府的巨额支出将产生持久影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们所有人都负债累累，将会带来后果，” 经济合作与发展组织秘书长古里亚周三在《金融时报》主办的一次会议上说。 “这对于恢复期可能是个问题，因为我们尝试飞行，但却翅翼沉重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于巴黎的经合组织计算得出，每一个月的严格防疫封锁措施将使GDP下降2个百分点。古里亚说，权衡生命与生计是“错误的困境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了降低战争成本，需要尽快打败这种病毒，以便能够更快地复苏，” 他说。“两者不可避免地相互联系。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从老旧小区改造到新基建专项债使用扩围增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债正在撬动有效投资方面发挥作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情“黑天鹅”出现以来，我国统筹推进疫情防控和经济社会发展，多措并举积极对冲疫情影响。作为财政政策的重要工具，专项债集中发力，已初见成效。事实上，近年来专项债在规模逐年增长的同时，使用范围也在不断拓展，为其撬动有效投资奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际信用评级有限责任公司研究院的专题报告显示，今年一季度，共有676.3亿元专项债作为项目资本金，投向全国130个项目，较去年全年68.13亿元共9个项目有显著增长，杠杆倍数由去年的1.9倍上升至2.3倍，撬动市场化融资能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日召开的中共中央政治局会议指出，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响。积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前宏观经济形势比较严峻，地方专项债加速发行，可以在疫情过后促进相关项目投资落地，对相关产业具有显著的拉动作用。”中国城市发展研究院投资部主任刘澄表示，专项债总规模、使用计划与审批均有明确的政策要求，避免了不可控的地方隐形债务积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债是地方政府债券的一种形式，此外地方债还包括一般债。一般债纳入公共财政预算，用于弥补赤字，专项债则纳入政府性基金预算，主要是为公益性项目建设筹集资金。专家表示，与一般债相比，专项债优势显著，除了能够防控地方政府融资风险外，其发行成本较低，较银行贷款等融资途径有明显的成本优势，偿债周期也更为合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，财政部公布的最新数据显示，4月全国发行地方政府债券2868亿元，其中新增债券1202亿元，再融资债券1666亿元。新增债券中，一般债、专项债分别发行509亿元、693亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债方面，财政部前期已分两批提前下达2020年新增地方政府专项债额度1.29万亿元，截至4月15日，完成发行约1.16万亿元。第三批1万亿元专项债额度目前已下达地方，按要求将在5月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，专项债既能支持复工复产，为在建项目继续施工、具备开工条件的项目及早开工提供资金支持，同时稳定就业，又能拉动有效投资，可以发挥稳定经济的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部公布的数据显示，专项债投向基础设施建设的比例明显提高。截至4月15日，各地发行新增专项债券约1.16万亿元，主要用于新建和在建项目建设。其中，用于新建项目4179亿元，约占36%；用于在建项目7428亿元，约占64%。同时，按照国务院常务会议部署，各地发行的新增专项债券，全部用于铁路、轨道交通等交通基础设施，农林水利，市政和产业园区基础设施等领域重大基础设施项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债发挥作用需要“用武之地”，近年来专项债使用范围不断拓展，城镇老旧小区改造是重要领域之一。2020年，专项债将国家重大战略项目单独列出、重点支持，增加城镇老旧小区改造领域，并允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目，特别是加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“老旧小区改造涉及范围比较广泛，包括公共事业、配建基础设施、既有建筑改造提升等方面，具体投向非常宽泛，能够有效扩内需稳增长。今年专项债重点提出5G、数据中心等新兴产业领域，也符合当前和数字经济时代发展的客观需求。”刘澄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘澄进一步表示，专项债也会带来地方债务积累，但这类债务因成本低、周期长，因此适合地方政府谋划中长期项目。专项债资金投入的有效性取决于项目带来的中长期效益，要把拉动投资、扩大内需和稳定就业共同作为项目评价因素，以专项债支持经济高质量发展，保证专项债资金的高效利用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国两会前夕，财政部部长透露这些重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620126068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会即将召开，其中对冲疫情的财政刺激政策力度是市场关注焦点。5月14日，《人民日报》刊发了财政部部长刘昆的《积极的财政政策要更加积极有为》一文，透露了今年财政政策最新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是明确今年收入形势预判。受疫情冲击，今年一季度全国一般公共预算收入同比下降14.3%，创改革开放以来的新低。今年全年财政收入形势如何备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆在文内给出了判断——预计2020年全年一般公共预算收入将低于上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着今年中央与地方预算报告中，对全国一般公共预算收入指标设置可能是负值，虽极为罕见，但也符合实际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，透露财政刺激力度加大的五个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场非常关心的财政刺激力度加码，刘昆对此进行阐述，主要集中在5个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆提及积极财政政策做好“加法”。一是要增加赤字规模，明确释放积极信号，缓解财政收支矛盾，稳定并提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年市场普遍预计(名义)财政赤字率将首次突破3%，达到3.5%左右。中国财政学会副秘书长冯俏彬告诉第一财经，今年财政赤字率将提至3.5%，由此可多释放出5000亿元公共资金来支持地方“三保”(即保基本民生、保工资、保运转)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是，落实减税降费，对冲企业经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前国务院预计减税降费规模将达到1.6万亿元，这一规模仅次于去年。但全国两会上，很可能还会出台新的减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆在文内表示，加大减税降费力度。通过制度性安排和阶段性政策并举，重点减轻中小微企业、个体工商户和困难行业企业税费负担。继续执行下调增值税税率和企业养老保险费率等制度，适当延长前期出台的部分阶段性减税降费政策的执行期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前5月底将到期的增值税小规模纳税人减免征收率的税收优惠政策，被延长至今年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学施正文教授对第一财经分析，今年全国两会上，前期阶段性降低企业社保费优惠政策也可能延期，以减轻企业压力，保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大政府投资，是刘昆谈及积极财政政策发力的第三个方面。他表示，通过抗疫特别国债、地方政府专项债券等多种渠道，增加政府投资，发挥政府投资的撬动作用，有效支持补短板、惠民生、促消费、扩内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前关于抗疫特别国债使用方向众说纷纭，此次财长一锤定音，用于投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预计，抗疫特别国债将高达上万亿元。地方政府专项债券预计将接近4万亿元，目前财政部已经提前下达了2.29万亿元专项债，目前已发行过半，5月底前力争全部发完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，财政资金进一步优化使用结构和方式，聚焦民生以及供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前专项债明确的基建领域包括，交通、市政建设等传统基础设施领域，5G、大数据等新基建，城镇老旧小区改造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于积极财政政策加力的另外两个方面，分别是加大转移支付，对冲基层“六保”资金需求；通过盘活财政存量资金、削减不必要支出等以加强预算平衡，对冲疫情减收影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政刺激力度加大，政府债务将明显增加，如何做好风险防范也是市场关注焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，坚持防范化解政府债务风险隐患。健全地方政府债务常态化监测机制，强化监督问责，妥善处置地方高风险金融机构风险，着力防范国内风险与外部输入性风险叠加共振，坚决守住不发生系统性、区域性风险的底线。(第一财经)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620126068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国品牌建设取得实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620121977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月10日是第四个“中国品牌日”，首次采用全程在线形式，举办云上中国自主品牌博览会和云上中国品牌发展国际论坛。云上中国自主品牌博览会以上海展览中心为背景，设置1个中央展馆和37个地方展馆，共有1000多家品牌企业参展。记者了解到，尽管中国经济受到疫情冲击，但中国品牌建设成绩仍然亮眼。从线上展览展示可以看出，传统品牌纷纷提质增效、转型升级，新品牌加速涌现和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入制造业大省广东的线上展馆，格力、美的、TCL等一个个家电品牌十分醒目。受新冠肺炎疫情影响，今年以来，家电等传统制造业生产销售遇到困难，但&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）董事长兼总裁董明珠在中国品牌日相关活动上说，由于技术进步，企业的品牌力反而在加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对用户来讲，十年前的空调耗电量和今天的空调不一样。过去开空调，一个月电费要两三百块，现在没这么多。可见，企业一定要注重科技、尊重市场，打造好品质产品。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　集中力量提高产品质量，顺应消费升级趋势，已经成为企业品牌建设的必由之路。清华大学公共管理学院院长江小涓在中国品牌发展国际论坛上说，从企业竞争看，以前主要是不断扩大市场份额，现在主要是存量竞争，因此要靠质量和品牌来提升单位产品的附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江小涓表示：“从消费需求来看，现在人们的生活需求从实惠转为享用。要从一个结结实实的产品变成一个精神、心理多功能需求的载体，一定要体现在品牌的意义上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了在生产端提质增效，一些传统品牌还在销售端发力，积极拥抱互联网等新业态、新模式。娃哈哈集团董事长兼总经理宗庆后说，由于在营销模式上有所改变，娃哈哈已经适应了疫情防控常态化下的生产和营销环境。他还透露，娃哈哈打算“一口气”推出4个电商平台，包括保健品电商平台、跨境电商平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗庆后说：“我们的电商平台正在紧锣密鼓地开发软件。娃哈哈很早就是‘两化融合’的试点单位，有一定基础，最近又招到一批员工来充实软件开发团队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样受益于互联网，大量新品牌得以快速成长。老字号品牌数量众多的上海，今年展出了几十家新锐自主品牌。一些新锐品牌推出的智能芯片、光刻机、刻蚀机、高端医疗影像设备等，填补了国内相关领域的空白。上海市委书记李强透露，上海正充分发挥互联网平台的作用，大力发展在线新经济，聚焦无人工厂、在线配送、在线文娱等12个重点领域，全力打响上海新时代互联网经济品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，我国将深入实施创新驱动发展战略，鼓励和引导企业更多地采用“互联网＋”、人工智能、大数据、云计算、5G等新技术，加快产品升级步伐，推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式快速发展，为企业创造品牌注入科技力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委主任何立峰说：“要充分激发因疫情催生壮大的无人配送、生鲜电商、远程医疗、远程办公等新兴的需求，加快促进消费回补和潜力的释放。在线上、线下联动开展品牌营销特色活动，聚集消费人气，打造购物品牌，促进形成国货精品消费的新热潮。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620121977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营商环境塑造发展优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620118631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：营商环境塑造发展优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪里的营商环境好，人流、物流、资金流就往哪里流，这已成为不争的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域竞争如百舸争流，要想不被淘汰，唯有确立营商环境既是竞争力又是生产力的理念，聚焦政策落实、项目落地、便民服务等，真抓实干、动真碰硬，着力解决影响营商环境的突出问题，持续发力、久久为功，才能不断增强园区发展的活力和后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中，记者发现，尤其在面对疫情考验时，澄迈县干部发挥主观能动性，主动服务企业，切实帮助企业解决在用工、资金、项目审批等方面的“痛点”“难点”和“堵点”，保障企业顺利复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澄迈在营造良好的营商环境方面，积累了一些优势，也取得了一些成绩。但随着改革逐步深入，想要在强化已有优势的基础上打造一流营商环境，成为企业投资者首选和最佳发展地，则需要进一步自我革新，突破自身的舒适区，才能实现新的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是一个地方营商环境的“晴雨表”“感应器”，对企业来说，好的营商环境，还必须具备可预期性、较高的法治化水平，这样才能够给予企业长期发展的信心，这也是一个地区经济建设和创新发展的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越多世界500强、中国500强和行业前五企业选择金马物流园、扎根金马物流园，正是对澄迈敢闯敢试、争创一流营商环境的认同和褒奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF398)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620118631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历时5个月 31省份2020年两会落幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，四川、云南两省的省级两会顺利闭幕。至此，31个省份的省级2020年两会均落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚之年，纵观各地方政府工作报告不难发现，这两件大事也正是各地方政府新的一年施政目标的首要所在。年初突如其来的新冠肺炎疫情令今年的省级两会尤为特殊，也使“疫情防控”成为四川、云南省级两会的重要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;31个省市区两会均已落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新年伊始，各省市区相继召开地方2020年两会。截至1月22日，全国29个省市区的省级两会落幕。原定于2月初召开两会的四川、云南两省，因疫情原因，在1月底宣布推迟两会召开时间。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f673eabd1e68bcdb" id="89c524e93968bb62412255ec693655b7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王潇潇 制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控形势稳步向好，5月8日，四川省政协十二届三次会议于成都拉开帷幕，会期4天；次日，四川省十三届人大三次会议召开。云南省也根据当地疫情防控情况，于5月9日至11日召开政协十二届三次会议，十三届人大三次会议则于5月10日开幕，12日闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于当前疫情防控背景，除了调整会议时间和会期之外，四川、云南省级两会在会议保障、组织形式等方面也有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省通过动态监测参会人员健康信息，增设疫情监测联络员及疫情防控和医疗卫生保障组等方式，确保两会有序、顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省政协会议要求与会人员需通过两次核酸检测，并持健康码绿码方可参会。此外，省人大常委会工作报告和省“两院”工作报告调整为在印发书面报告的基础上作简要的口头报告，对法律法规没有明确规定必须听取的其他报告，调整为书面印发全体会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两省聚焦公共卫生建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年新冠肺炎疫情的特殊背景下，“疫情防控”“公共卫生”成为四川、云南两省两会的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省在政府工作报告中指出，要加快补齐公共卫生短板，其中强调，要完善重大疫情防控体制机制，筑牢全省生物安全防线；深入实施健康四川行动和疾病预防救治能力提升三年行动，改革疾病预防控制体系，提升疫情监测预警能力，建设省公共卫生综合临床中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　努力将疫情对经济的影响降到最低也是今年四川省重点工作之一。针对疫情冲击，四川省提出了补短板扩大有效投资、帮助民营企业纾困解难转型发展、促升级激活消费需求、优结构稳外贸外资等四大举措，加快恢复经济社会运行秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省同样聚焦“公共卫生”这一重要议题。云南政府工作报告提出，云南将加快推进区域医疗中心、临床医学中心建设；理顺医药卫生体制，改革疾病预防控制体系，健全重大疫情、公共卫生应急管理和救治体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，云南省还将筹集100亿元资金实施卫生健康事业发展三年行动计划，解决长期以来的传染病救治和疾病防控能力短板，推进“健康云南”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地吹响脱贫攻坚号角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会、坚决打赢脱贫攻坚战是“全国一盘棋”，但如何“落子”，各地有别。在31个省市区的省级两会上，多地针对脱贫攻坚因地制宜、精准发力，开出了发展“良方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江省作为农业大省，提出要打好寒地黑土、绿色有机、非转基因三张牌，扎实推动乡村振兴和生态建设。吉林省则提出打造吉林“双创”升级版，发挥区位、资源、产业优势，让开放的吉林更富活力、更具引力、更添动力；内蒙古强调要推进制造业和服务业深度融合，在化工、装备制造、钢铁和有色金属加工、乳制品加工等优势特色领域，打造产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐短板、强化弱项则是各地打赢脱贫攻坚战的重要突破口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃是脱贫攻坚任务最艰巨的省份之一。这次两会，甘肃提出要继续紧盯“两不愁三保障”突出问题，开展脱贫攻坚“回头看”，消除责任、政策、工作落实中的盲点和死角，确保各项任务清零达标，提出完善控辍保学长效机制，加快补齐基础教育办学条件短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日，宁夏回族自治区第十二届人民代表大会第三次会议召开，提出2020年聚焦乡村全面振兴，着力补齐"三农"领域短板弱项，全面消除城镇学校大班额，补齐乡镇寄宿制学校和乡村小规模学校短板。次日，湖北省十三届人大三次会议开幕，其2020年政府工作报告强调，要深入实施乡村振兴战略，坚持农业农村优先发展，坚决补上“三农”领域短板，切实发挥好“三农”压舱石作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月召开省级两会的四川、云南省也针对决战决胜脱贫攻坚作出部署。四川省指出，对凉山州进行挂牌督战，在6月底前全面完成易地扶贫搬迁建设、农村危房改造住房建设任务。云南省强调，要落实“六保”任务，新增农村劳动力转移就业100万人，确保剩余9个贫困县、429个贫困村、44.2万贫困人口上半年达到脱贫退出标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情为各省市区的脱贫攻坚带来了前所未有的挑战。两会提出的举措如何推进？提出的目标如何完成？在中央的统一部署下，各省市区开始密集地召开脱贫攻坚会议，各地“一把手”更是靠前指挥，深入基层一线进行脱贫攻坚调研。5月21日，全国两会将拉开大幕，这次在特殊时期召开的两会，必将凝聚起各地发展的合力，使各省市区的脱贫攻坚工作部署更加有序，发力更加精准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方愿就疫苗等新冠肺炎医疗产品研发积极开展国际合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道：外交部发言人赵立坚13日在北京表示，中方愿继续同加拿大和国际社会一道，加速新冠肺炎医疗产品的研发生产，为维护全球卫生安全和抗击疫情作出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，加拿大国家研究委员会12日表示，加方正与中国康希诺&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600201','&amp;#x751F;&amp;#x7269;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600201/"&gt;生物股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600201/"&gt;600201&lt;/a&gt;）公司开展合作，为未来在加进行疫苗试验铺平道路。赵立坚在当天例行记者会上答问时指出，“新冠肺炎疫情发生以来，中加双方相互支持、相互帮助，积极开展应对疫情合作。中国政府向加拿大捐赠的32吨医疗物资已于近日运抵加拿大，中方也为加方在华商业采购医疗物资提供了积极协助和便利。疫苗研发对疫情防控至关重要，是人类战胜疫情的关键。中方正同包括加拿大在内的世界各国积极开展药物及疫苗研发国际合作。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：引导资本资源向战略关键领域聚焦 促进产业链向中高端迈进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站14日消息，财政部部长刘昆14日在《人民日报》刊文表示，推动制造业高质量发展。引导资本、资源向战略关键领域聚焦，促进产业链向中高端迈进。继续支持页岩气、煤层气等非常规天然气开采利用，支持可再生能源健康发展，促进能源结构调整。支持科技创新。加大对新冠肺炎疫苗和药物科研攻关的支持力度，健全鼓励支持基础研究、原始创新的体制机制，组建国家实验室，开展赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点。稳定外贸外资基本盘。继续支持引导跨境电子商务综合试验区建设，加快培育外贸新增长点。建立健全外商投资促进公共服务体系，引导有序开展对外投资合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于创业板投资者适当性管理相关调整事项的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：继续保持人民币汇率双向浮动弹性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月14日电 中国人民银行微信号14日发布《新冠肺炎疫情对全球和我国经济的影响及应对分析》指出，3月份以来经济数据已有所好转，下一阶段将保持M2和社会融资规模增速与名义GDP增速基本匹配并略高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，今年以来，新冠肺炎疫情在全球蔓延，已有200多个国家和地区出现确诊病例，截至5月5日累计确诊病例超370万人，死亡病例超25万人。因疫情影响，国际货币基金组织(IMF)已将2020年全球GDP增速预测从1月份的3.3%下调6.3个百分点至-3%，为20世纪30年代“大萧条”以来最严重经济衰退。世界银行也将东亚-太平洋地区2020年GDP增速预测从2019年的5.8%放缓至2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对全球经济运行产生明显影响。首先，各国采取了封城、停工、隔离等措施，基本停止了必需品生产以外的经济活动，经济陷于停滞。其次，国际贸易严重萎缩，降低全球经济潜在增速。世界贸易组织预测，受疫情影响，今年全球贸易将缩水13%至32%，可能超过2008年国际金融危机的水平，而疫情导致全球经济增长放缓进一步带动外需下降，给外贸部门带来较大压力。第三，大部分产业短期“休克”，对全球供应链关键节点造成影响。近几十年来，全球一体化大生产成为全球经济增长重要来源，各国经济活动停滞容易引发全球供应链受阻甚至中断。第四，疫情还影响了全球投资者预期，国际金融市场“黑天鹅”事件频发。3月份美股大幅下跌四次触发熔断机制，4月20日国际原油期货结算价历史上首次跌至负值，金融风险与实体经济低迷叠加共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对国内经济社会发展也带来前所未有的冲击。一是企业生产经营安排受到影响。春节假期延长、延迟复工减少了有效工作日，部分省市限制交通也影响了生产所需的人员和物资流动，有关损失已在一季度GDP增速中体现。二是需求面指标同比放缓。今年以来，零售、餐饮、旅游等消费支出明显下降，疫情还深刻影响了经济主体行为，特别是消费者可能较长时间减少到商场、影院等人流密集场所的消费。三是外部输入型风险将继续冲击国内经济。国际贸易受阻的状况短期难以改善，外需可能继续下降，进一步拉低我国经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的看，我国经济稳中向好、长期向好、高质量发展的基本面没有变化。按照党中央、国务院决策部署，各地区各部门多措并举，在常态化疫情防控中全面推进复工复产达产，恢复正常经济社会秩序。一季度末，我国规模以上工业企业已接近全面复工，全国多地餐饮、酒店等企业也陆续恢复营业，交通物流进一步恢复。3月份以来经济数据已有所好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但央行也指出需关注以下风险，一是全球疫情持续时间及负面影响可能超预期。欧美发达国家疫情仍然严重，重启经济的努力效果需要观察。部分发展中经济体、农产品出口国新增确诊上升较快，全球疫情未来走势存在高度不确定性。二是主要经济体高度宽松的非常规货币政策和财政政策的效果和溢出效应需密切关注。货币和财政政策仅能对冲疫情带来的负面影响，未来全球经济复苏态势及金融形势根本上仍取决于疫情防控进展，非常规政策的负作用也会逐步显现。三是国内经济仍面临较多挑战。企业尤其是中小企业受疫情影响较大，居民就业和社会保障压力上升，产业链复工复产的协同配合有待增强，主要农副产品保供稳价需不断夯实。四是我国国际收支和跨境资金流动也存在不确定性。一方面，主要经济体央行大幅放松货币政策加之我国疫情防控和复工复产领先，人民币资产较高的收益和相对的安全性可能吸引跨境资金流入。另一方面，外需持续走弱、投资者风险偏好下降也可能引起出口减少和跨境资金流出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行称，下一阶段，稳健的货币政策要更加灵活适度，把握好政策出台的力度、节奏和重点，处理好稳增长、保就业、调结构、防风险、控通胀的关系，保持M2和社会融资规模增速与名义GDP增速基本匹配并略高，以适度的货币增长支持经济高质量发展。继续保持人民币汇率双向浮动弹性，多渠道做好稳预期工作。加强国际政策协调，有效防控国际疫情的影响。同时，坚持底线思维，对可能的外部风险保持高度警惕，前瞻性做好政策储备，促进国民经济稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620125959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个先行指标回升 经济复苏步伐加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　货运基本恢复至去年同期水平，全国发、用电量同比实现正增长，挖掘机销量继续回升再创历史新高……4月多个先行指标回升，显示中国经济复苏步伐加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，交通运输部科学研究院的中国运输生产指数显示，4月中国运输生产指数（CTSI）为131.5点，降幅较3月收窄6.6个百分点。其中货运指数为169.3点，同比下降1.2%，降幅较3月收窄7.4个百分点。货运已基本恢复至去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输科学研究院信息中心研究咨询室副主任兼实验室主任周健认为，随着国内新冠肺炎疫情防控阻击战取得重大战略成果，国内生产生活秩序加快恢复，中国运输生产指数降幅延续明显收窄趋势，特别是CTSI货运指数已基本恢复至去年同期水平，这与当前各行业复工复产正逐步达到正常水平、经济社会运行逐步趋于正常的形势基本一致。根据目前疫情防控形势和生产生活秩序恢复情况，预计指数将延续向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一大先行指标――全国发用电情况也持续向好。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，4月份，全国日均发电量182.09亿千瓦时，同比增长1.17%，环比增长3.01%；16个省级电网发受电量同比增长，比3月多12个，甘肃、湖南等6个省增幅超过5%；其余11个省同比下降，受疫情影响较大的湖北、北京降幅超过5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网能源研究院分析称，4月份国内疫情防控向好态势进一步巩固，在常态化防控中经济社会运行趋于正常，生产生活秩序加快恢复；但国际疫情持续蔓延，世界经济下行风险加剧，我国经济发展面临前所未有的挑战。预计当月全国全社会用电量恢复正增长，同比增速在2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘机销量的回升更为强劲，时隔13个月后，同比增速重回50%上方。来自中国工程机械工业协会的最新统计数据显示，2020年4月份，纳入协会统计的25家挖掘机制造企业共销售各类挖掘机4.54万台，同比增加59.9%。其中，国内4.34万台，同比增加64.5%；出口2055台，同比增长0.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）分析师吕娟表示，考虑基建、地产的月均投资增速，预计挖掘机国内销量增速20%左右，考虑海外疫情下调出口增速至零增长，综合判断挖掘机总销量2020年同比增长17.74%，预计5月行业增速依然能有50%以上的高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局将于5月15日发布4月国民经济运行数据。多家机构指出，一系列先行指标显示，4月国内生产和需求明显复苏。预计4月宏观经济数据将持续改善。其中工业增加值同比有望转正，投资和消费增速也将继续回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：突出支持做好高校毕业生等重点人群就业工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站14日消息，财政部部长刘昆在《人民日报》刊文表示，统筹用好就业补助资金、职业技能提升行动资金和失业保险基金，调整和加快使用工业企业结构调整专项奖补资金，支持企业稳定现有就业岗位。突出支持做好高校毕业生、农民工、退役军人等重点人群就业工作，多渠道促进就业创业。加强失业人员基本生活保障和再就业服务，扩大失业保险保障范围。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子政策措施加码护航民营中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　护航民营中小企业发展的政策利好持续释放。从加快优化营商环境到加大金融支持力度，从帮助开拓“两个市场”到引导企业数字化转型，从进一步放开民间投资领域到力挺民营经济高质量发展……近期，从中央到地方密集出台政策措施，纾困赋能扩需求多路并进，为民营中小企业持续注动力、增活力、拓空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院促进中小企业发展工作领导小组第六次会议指出，民营企业、中小企业是我国经济社会发展的重要力量。党中央、国务院高度重视，各项决策部署和惠企政策正在加快落实，中小企业经营情况出现积极的边际变化。但也要看到，经济全面复苏需要时间，当前中小企业发展仍面临复杂严峻的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一个月，国务院相关部署层层深入，力度不断加大。4月14日召开的国务院常务会议指出，研究进一步加强金融对实体经济特别是中小微企业支持。4月21日召开的国务院常务会议确定，推动对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，免除上半年3个月租金。5月6日召开的国务院常务会议要求，对保持就业岗位基本稳定的企业尤其是中小微企业，适当延长延期还本付息政策，支持其多渠道融资，并创设政策工具支持银行更多发放信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从中央部门到地方也在加快行动，合力打出纾困、减负、赋能组合拳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低融资成本方面，中国人民银行发布通知，增加再贷款再贴现额度，支持中小银行加大涉农、小微企业和民营企业信贷投放。国家发展改革委相关负责人表示，引导实际利率下行，加大对小微、民营企业和制造业信贷投放，支持企业恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减轻企业负担方面，国家发展改革委等八部门联合印发指导意见，进一步帮扶服务业小微企业和个体工商户缓解房屋租金压力。人力资源社会保障部介绍称，全国向320万户企业发放失业保险稳岗返还423亿元，中小微企业受益面大幅扩大；国务院国资委介绍称，国有企业主动让利，降电价、降气价、降房租、降资费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业转型赋能方面，工信部引导广大中小企业积极上平台，切实解决产品滞销、订单不足、人才不够等问题，帮助更多中小企业降低采购、分销、融资等成本，线上开拓国内国际市场。同时引导“专精特新”中小企业率先通过数字化赋能成为标杆中小企业，促进企业复工复产、加快转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访的专家表示，当前，护航民营中小企业发展的政策掷地有声，并不断加码升级。“民营企业是推动经济恢复和‘六保’的重要力量和关键一环。新一轮政策更加注重回应企业的需求和关切，以及政策的落实效果，更加关注营商环境的优化和改革，为民营中小企业发展创造良好的外部条件。”万博新经济研究院副院长刘哲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国指出，通过减税降费等阶段性措施，实质性降低民营中小企业运营成本、拓展盈利空间，充分体现国企责任担当，通过主动让利帮助民营中小企业减负增活力等，也是近期政策的突出特点和亮点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆出席二十国集团财长和央行行长特别视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国际经济关系司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月23日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开G20财长和央行行长特别视频会议，讨论新冠肺炎疫情对全球影响和G20下一步应对行动。财政部部长刘昆出席会议并发言，副部长邹加怡、廖岷陪同出席。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资企业授权登记管理办法征意见拟7月起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620126244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日司法部、市场监管总局在对《外商投资企业授权登记管理办法》修订的基础上，起草了《外商投资企业授权登记管理办法(征求意见稿)》，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿明确，办法自2020年7月1日起施行。2003年2月1日原国家工商行政管理局制定实施的《外商投资企业授权登记管理办法》同时废止。根据该办法取得的授权保留至2020年6月30日止，其间因不具备本办法规定的授权条件，未能取得国家市场监督管理总局确认的，该被授权局自2020年7月1日起不再行使外商投资企业登记管理权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿提到，外商投资企业的登记注册，由国家市场监督管理总局或者其授权的地方人民政府市场监督管理部门依法办理。未经国家市场监督管理总局授权，一律不得开展或变向开展外商投资企业登记注册管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿还提到，国家市场监督管理总局对被授权局在外商投资企业登记管理工作中存在的违反法律法规、超越被授权范围、擅自转授权或委托不具备授权条件的其他行政管理部门、拒不接受授权局指导或执行授权局规定、弄虚作假、消极懈怠、丧失授权条件以及违反本办法其他规定的，可以做出如下处理：责令被授权局撤销或者改正其违法或不适当的行政行为；直接撤销被授权局违法或不适当的行政行为；通报批评；建议有关机关对直接责任人员按规定给予行政处分，构成犯罪的，依法追究刑事责任；销部分或全部授权。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620126244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乐视生态：事实上贾跃亭先生早已不实际控制乐视网</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200514/c620122393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，我们关注到，在2020年5月12日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300104','&amp;#x4E50;&amp;#x89C6;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300104/"&gt;乐视网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300104/"&gt;300104&lt;/a&gt;）2019年度业绩说明会上，乐视网董事长刘延峰及其公司相关管理人员在对外公开发表的内容和言论中，存在严重的不实言论和误导性信息，不但对贾跃亭先生个人名誉造成巨大的负面影响，而且在误导投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在此，我们声明如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、乐视网董事长刘延峰称，截止2020年5月8日，贾跃亭先生目前仍是公司的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，贾跃亭先生早已不实际控制乐视网。贾跃亭先生自2017年7月辞去乐视网董事长一职起便不再担任乐视网任何职务，后续随着前期他提名或委派的董事、监事、高管的离任后，也再未提名或委派人员；之后贾跃亭先生未再对乐视网的经营管理(包括但不限于公章管理、财务管理等)有过任何决策或者指示，已不再实际控制乐视网。截止目前，真正实际控制乐视网的系现任董事、监事、高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、乐视网董事武宝雨称，自2018年至今，乐视网与大股东及关联方债务处理没有任何进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此描述与事实严重不符，也与乐视网已经披露的信息不符。自2017年9月以来，贾跃亭先生委托乐视控股债务处理小组与乐视网时任管理层多次沟通，并先后达成以及实施了关联债务偿还方案。具体详见乐视网2018年8月21日发布的《300104乐视网关于与非上市体系债务问题解决进展的公告》，《300104乐视网关于关联方公司以资抵债暨关联交易的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、乐视网董事长刘延峰称，乐视网公司债务中贾跃亭担保的金额约90亿元，并称贾跃亭先生此次的个人债务重组计划中并不包括乐视体育、乐视云担保案中的90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然根据目前法律规定，贾跃亭先生的债权人确实不包括乐视网。但贾跃亭先生从未回避他以及关联方乐视控股体系与乐视网共同保证、连带债务、关联欠款等相关债务问题，信守尽责到底的承诺。因此，破产重组方案针对上述包含解决乐视网关联欠款在内的问题做了考虑和安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此，我们特别说明并澄清两点：1、乐视网公司债务中贾跃亭先生担保的金额约30亿元；2、贾跃亭先生此次的个人债务重组计划中已经包含了乐视云担保案的债务以及乐视鑫根并购基金的连带债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于乐视网董事长刘延峰及其公司相关负责人发布的不实信息和误导性言论，我们要求其尽快面对大众及监管部门澄清事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;乐视控股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年5月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200514/c620122393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：持续推进清减压 人社服务更快办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）人力资源和社会保障部官方微信公众号14日消息， 为落实《优化营商环境条例》有关要求，进一步推动人社领域“清事项、减材料、压时限”，为企业、群众提供更加优质便捷高效的人社服务，人社部近日印发通知，提出以“持续推进清减压，人社服务更快办”为主题，在全系统开展“人社服务快办行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，“人社服务快办行动”通过关联事项“打包办”、高频事项“提速办”、所有事项“简便办”，进一步优化服务流程，提升服务效能。打包办，是将流程相似、材料相近、结果关联的10个企业、群众眼里的“一件事”打包联办，包括：企业招用员工、企业与员工解除终止劳动合同、失业、高校毕业生就业、事业单位聘用工作人员、创业、职工退休、申领工亡人员有关待遇、退休人员过世、申领社会保障卡等。企业、群众申请办理每个“一件事”时，只需通过“一个窗口”或“一个平台”，提交一套材料，即可一次办理。提速办，就是加快部分高频服务事项办理速度，如，将职工退休申请、养老保险关系转移接续、稳岗返还（稳岗补贴）申领、失业保险金申领、创业补贴申领、职业资格证书补发申请等事项的办结时限，在规定基础上提速50%。简便办，是指不断推进办事材料“能减尽减”，落实已取消证明事项材料有关要求，在人事考试、社保领域18个事项中开展证明事项告知承诺制试点基础上，进一步扩大实施范围，企业、群众办理相关事项，只需作出符合规定的承诺，无需提交有关证明材料。同时提出了整合优化窗口服务、推行服务规范承诺制、强化业务协同和信息共享、加强事中事后监管、开展服务评价和调度五项工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，通过开展“人社服务快办行动”，力争2020年底前实现10个以上企业、群众眼里的“一件事”打包办理，10个以上高频服务事项在规定办结时限基础上提速50%，努力使企业、群众办事“跑腿”越来越少、材料越来越简、时限越来越短、体验越来越好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620122279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：积极财政政策要更加积极有为 五方面做好“加法”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站14日消息，财政部部长刘昆14日在《人民日报》刊文表示，积极的财政政策要更加积极有为，大力提质增效，加大逆周期调节力度，有效对冲疫情影响；有保有压，优化财政支出结构，全面实施预算绩效管理；用好地方政府专项债券，防范化解地方政府隐性债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，其中包括做好“加法”，坚持“更加积极”的取向。一是增加赤字规模，明确释放积极信号，缓解财政收支矛盾，稳定并提振市场信心。二是落实减税降费，对冲企业经营困难。三是扩大政府投资，对冲经济下行压力。通过抗疫特别国债、地方政府专项债券等多种渠道，增加政府投资，发挥政府投资的撬动作用，有效支持补短板、惠民生、促消费、扩内需。四是加大转移支付，对冲基层“六保”资金需求。进一步加大对地方转移支付力度，在分配时向受疫情影响较大的地区倾斜，落实库款资金提前调度制度及阶段性提高财政资金留用比例等政策以增加地方留用的现金流。五是加强预算平衡，对冲疫情减收影响。全面盘活财政存量资金资产，增加调入中央预算稳定调节基金，大力压减一般性支出，有效对冲疫情带来的减收影响。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200514/c620117676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>