<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2020 05:08:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新形势下的国企控杠杆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保财政资金直达基层 多地启动资金支出动态督导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色金融助力“十四五”生态文明建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679626.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织副秘书长：中国将是今年G20唯一能实现经济正增长国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>协调会议召开 价格落实一般</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行等国际组织负责人热议“十四五”规划、双循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624675262.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624675262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发《关于推进对外贸易创新发展的实施意见》 擘画外贸高质量发展施工图路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>硬科技投资需聚焦科技生态体系构建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更高质量就业 更高水平收入 更完善社保体系 加力补短板 “十四五”再增民生福祉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　民生福祉达到新水平，实现更加充分更高质量就业，居民收入增长和经济增长基本同步，分配结构明显改善，基本公共服务均等化水平明显提高，全民受教育程度不断提升，多层次社会保障体系更加健全，卫生健康体系更加完善……党的十九届五中全会释放了更多高含金量的民生红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会审议通过的“十四五”规划建议，明确了一揽子具体任务和举措，包括提高人民收入水平，强化就业优先政策，建设高质量教育体系，健全多层次社会保障体系，全面推进健康中国建设，实施积极应对人口老龄化国家战略等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，未来五年我国将加力补齐民生短板，在收入分配改革、教育改革、医药卫生体制改革等民生领域改革上取得新突破，加快实现更高质量就业、更高水平收入、更完善社保体系，在推进共同富裕的道路上，不断增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”民生福祉稳步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃渭源县是有名的贫困县，一些边远贫困地区群众原来居住分散，孩子上学远，看病不方便，喝水也困难。这两年已经把668户3006人搬迁到上湾镇南谷新村，通过引进龙头企业投资办厂，建设扶贫车间，开发公益性岗位，组织劳务输转等形式，多渠道安排贫困群众实现务工就业。建成了500亩的鲜切玫瑰种植基地和25座日光温室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在每个搬迁户的房子屋顶上安装了光伏电板，去年这里搬迁过来的群众人均收入达到1万元，远远超过了现行的脱贫标准。”甘肃省委副书记、省长唐仁健在11日的国新办发布会上介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是一个缩影。回眸“十三五”， 我国加大民生领域投入力度，不断满足人民群众日益增长的美好生活需要，各项民生指标不断改善，一系列积极变化切实可感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚取得决定性成就——“十三五”时期，超过5000万农村贫困人口摆脱绝对贫困。贫困发生率从2016年的4.5%下降至2019年的0.6%，区域性整体贫困基本得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业“基本盘”稳稳托住——2016年至2019年，中国累计实现城镇新增就业5378万人，每年城镇新增就业保持1300万人以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民生活水平不断改善——2019年，全国居民人均可支配收入达30733元，比2015年增长39.9%，中等收入群体规模持续扩大；2019年，全国居民恩格尔系数降至28.2%，比2015年下降2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗卫生水平显著提升——2019年中国居民人均预期寿命达到77.3岁，比2015年提高0.96岁，主要健康指标总体上居于中高收入国家前列；推进药品集中采购和使用，试点药品中选价格平均降幅52%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建成世界上规模最大的社会保障体系——基本医疗保险覆盖超过13亿人，基本养老保险覆盖近10亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院人口与劳动经济研究所社会保障研究室主任陈秋霖对《经济参考报》记者表示，以保障和改善民生为出发点和落脚点，五年来，我国围绕人民群众关心的教育、就业、收入、社保、医疗卫生等问题，持续加大投入并取得了显著成效。“不过当前民生领域还有不少短板，未来要加力补短板，让改革发展成果更多更公平地惠及全体人民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”将释放更多惠民红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’规划建议的最大亮点在于，首次把全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展作为2035年远景目标提出来，并在改善人民生活品质部分突出强调扎实推动共同富裕，作出了具体部署。”陈秋霖表示。在他看来，加强民生建设成为扎实推进共同富裕主要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓重点、补短板、强弱项，规划建议明确了一系列具体任务措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高人民收入水平方面，将坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，提高劳动报酬在初次分配中的比重，完善工资制度，健全工资合理增长机制，着力提高低收入群体收入，扩大中等收入群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在就业方面，将强化就业优先政策，扩大就业容量，完善重点群体就业支持体系，实现更充分更高质量的就业；在教育方面，将建设高质量教育体系，推动义务教育均衡发展和城乡一体化，促进全民受教育程度不断提升；在养老方面，将实施积极应对人口老龄化国家战略，促进人口长期均衡发展，健全基本养老服务体系；在社保方面，将健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、可持续的多层次社会保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’规划建议顺应亿万群众的期盼，对增进民生福祉，改善人民生活品质提出了一些重要要求和重大举措。”国家发展和改革委员会党组成员、副主任，国家统计局党组书记、局长宁吉喆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生领域改革将持续深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，业内认为，在推进“十四五”民生福祉再上新水平的过程中，收入分配改革、教育改革、医药卫生体制改革等多项改革举措也有望取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈秋霖表示，在增进民生福祉方面，规划建议强调“尽力而为、量力而行”，这就需要提升民生建设效率。“十四五”期间，民生领域除了加力补短板外，还要在制度建设和深化改革上下功夫。“比如，在医疗领域，深化医药卫生体制改革，加快优质医疗资源扩容和区域均衡布局，加快建设分级诊疗体系，就是围绕提高民生建设效率展开的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，围绕社保改革，规划建议提出，实现基本养老保险全国统筹，实施渐进式延迟法定退休年龄。发展多层次、多支柱养老保险体系。推动基本医疗保险、失业保险、工伤保险省级统筹，健全重大疾病医疗保险和救助制度，落实异地就医结算，稳步建立长期护理保险制度，积极发展商业医疗保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“健全多层次社会保障体系是我国社保制度改革与建设的重点任务和主攻方向。”中国社会保障学会会长郑功成对记者表示，“十四五”时期是养老保险制度走向更加成熟更加定型的改革攻关时期。应努力通过完善居民和个体从业人员参保政策、落实全国统筹、推进制度参数式调整改革和健全管理服务体系等具体改革措施，努力实现构建覆盖全民、多元主体共担、保障水平适度、效率改进和发展持续的养老保险制度体系的改革目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障和改善民生没有终点，只有连续不断的新起点。“在全面建成小康社会的背景下，我们需要有更加成熟、更加定型的民生保障制度来巩固这一成果。”郑功成表示，未来要重点优化收入分配制度、优化教育制度、优化社会保障制度、优化医疗卫生制度，通过继续完善民生保障制度，在发展民生中赢得民心、在凝聚民心中求得更大发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工力所牵头申报的1项国家自然科学基金重点项目获批立项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家自然科学基金委公布了2021年度国家自然科学基金重点项目地震科学联合基金立项情况。工力所李山有研究员牵头申报的“复杂海域宽频带地震动确定性级联模拟及其作用机理”获批立项，获批直接经费280万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目联合南京航空航天大学和福建省地震局共同参与，拟构建不依赖于记录统计的宽频带地震动确定性模拟技术和海洋工程结构地震反应分析技术，形成“震源-深浅部构造-场地-结构响应”的全链条级联模拟框架，突破一体化计算量巨大的瓶颈。聚焦建立滞弹性流固耦合近场波动高效模拟，海域广义饱和场地地震反应分析，及海水-海床-结构耦合体系地震反应分析的分区并行计算等核心技术，并在已得到莫霍面以上高精度地下三维波速分布的台湾海峡开展示范应用。项目研究将为海域地震区划、海洋工程结构抗震设计及韧性评估、地震预警中海域影响场预测提供理论与技术支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年工力所牵头申报地震科学联合基金项目5项，其中2项进入会评阶段。2019年，谢礼立院士牵头申报的国家自然科学基金重点项目地震科学联合基金 “建筑群及城市系统抗震韧性分析与评估”曾获批立项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：雷蕾）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让利超万亿 看2021金融如何稳进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不寻常的2020年接近尾声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，受疫情肆虐影响，全球央行开启“撒钱”模式救市，目前中国央行已稳步推出部分战疫政策工具，多数国家货币政策仍未回归正常化，刺激政策的后遗症也尚难估量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，我国金融改革创新的步伐没有因疫情而放缓，创业板注册制平稳落地，资本市场改革被金融委会议多次提及，并写入“十四五”规划建议；数字人民币研发和测试不断推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，金融服务实体经济再加码，一度让市场骚动的“万亿让利目标”已完成逾8成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，金融监管也在不断完善中，“十四五”规划建议将建设现代中央银行制度放在首位，人民银行法时隔近17年再次大修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是站在历史交汇点的一年，“十四五”新篇待启。中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在2020金融街论坛年会开幕式上指出，金融系统将在十九届五中全会召开后，认真落实“十四五”规划建议，推动新一轮发展和改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前发布的《中国金融稳定报告（2020）》指出，面对复杂的国际国内形势，后续工作将转入常态化的风险防控和风险处置，并将积极防范化解潜在金融风险，关注疫情防控期间支持政策的后遗症，实现稳增长与防风险的长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·普惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已向实体经济让利约1.25万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融改革的一个“重头戏”，就是支持小微企业。在此前连续多年提出大银行普惠贷款增速目标后，今年为救助受疫情冲击企业，国常会提出金融体系要让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最新一次公开表态中，央行副行长刘国强透露，根据央行和银保监会数据测算，今年前10个月金融系统通过降低利率、中小微企业延期还本付息和普惠小微信用贷款两项直达工具、减少收费、支持企业进行重组和债转股等渠道，已向实体经济让利约1.25万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计全年可实现让利1.5万亿元的目标。”刘国强表示，将进一步增强各项政策的精准性和直达性，更好推动金融系统向实体经济让利，确保完成全年的让利目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融让利实体经济，除了直接救助企业外，还有减税、收入再分配的含义。国海证券研报分析称，一方面，由于我国金融体系国有企业是主导的，金融体系利润的转移具有非常明显的减税效应，但整体而言居民和非国有企业部门会有所获益，对于促进消费、改善民营企业的投资有积极作用；另一方面，中国居民、政府、企业可支配收入在GDP中的占比大致是60：21：19，企业部门占比偏高的主要原因就是金融地产利润偏高，适当地让银行让利也有助于改善中国宏观层面的收入分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划提出，要推动金融、房地产同实体经济均衡发展。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷也对贝壳财经记者表示，之前经济发展对房地产依赖度较大，金融则是存在脱实向虚问题，提出均衡发展要求，就是希望金融能更多地为实体经济服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动全面实行股票发行注册制、数字货币研发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场改革开放工作不会受到疫情影响。”今年3月，中国证监会副主席李超在国新办发布会上说道。五个月后，运行逾十年的创业板迎来最大改革――注册制试点。从首批企业上市交易至目前，创业板注册制运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是金融委今年发布的“11条金融改革措施”的内容之一。在最新一次会议中，金融委提出要增强资本市场枢纽功能。11月3日公布的“十四五”规划建议定调，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场入口和出口两端的改革方向逐渐明晰。“中国资本市场的改革大方向肯定是要进一步提高直接融资比重，提升资本市场服务实体经济的能力和效率，提升资本市场资源配置功能，优胜劣汰。作为高质量发展的重要标志，就是注册制改革和新退市机制的落地实施，这两项都将在十四五时期纵深推进。”武汉科技大学金融证券研究所所长董登新对贝壳财经记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“11条金融改革措施”还涉及中小银行改革方案、新三板转板、加强金融违法行为行政处罚等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接触达公众的另一个金融创新产物――数字人民币，其研发和测试工作也在2020年不断推进。央行日前公布的《中国金融稳定报告（2020）》称，目前，数字人民币体系已基本完成顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作，先行在深圳、苏州、雄安、成都及未来的冬奥场景进行内部封闭试点测试。数字货币安全便捷，有助于提高支付效率，降低支付成本，助力普惠金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注重风险防控，监管能力要和开放水平相适应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在10月下旬金融街论坛开幕式上，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤指出，要继续推进全面对外开放，引入更多高水平国际竞争者。金融系统将在十九届五中全会召开后，认真落实“十四五”规划建议，推动新一轮发展和改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近两年看，金融开放取得明显成果。如取消银行、证券、基金、人身险等领域的外资持股比例限制，扩大外资金融机构业务范围；首张合资银行卡清算牌照落地；富时罗素宣布拟将中国国债纳入其世界国债指数等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新形势下，中国经济高质量发展需要实现更大范围、更宽领域、更深层次的金融开放，加快制度型开放，建设更高水平开放型经济新体制。”央行副行长陈雨露明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要怎么做？陈雨露提出四点：一是继续对标国际高水平，坚持市场化、法治化、国际化原则，扩大金融业对外开放；二是推动人民币国际化，在坚持市场主导的同时，更好地发挥政府的作用；三是以服务实体经济为根本，优化和稳定全球产业链、供应链；四是继续加强“一带一路”沿线投融资合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大金融开放的同时，陈雨露也强调，要更加注重金融风险防控，尽快补齐监管制度短板，提高金融监管的专业性和有效性，使监管能力和开放水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所有金融活动纳入统一监管支持合理创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近日，有关金融监管与金融创新的关系受到市场热烈讨论。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月底召开的金融委会议定调，必须处理好金融发展、金融稳定和金融安全的关系，依法将金融活动全面纳入监管；在几天后的国新办吹风会上，中国银行保险监督管理委员会首席律师刘福寿进一步表示，支持金融业在风险可控的前提下进行合理创新，同时坚持创新是为实体经济服务，要为实体经济做贡献。按照金融科技的金融属性，把所有的金融活动纳入到统一的监管范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，为填补宏观审慎政策制度空白、补齐监管短板，中国人民银行法迎来时隔17年的二次大修，明确金融控股公司的审批和监管规定，重要金融基础设施的建设规划、认定、检查评估和监管等。业内人士表示，人民银行法大修有助于完善制度建设，为防范化解金融风险、维护金融稳定创造更加适宜的法律环境，也有助于推动金融业更好服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来已有一系列监管政策出台或蓄势待发，如已公布的《金融控股公司监督管理试行办法》、《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》和拟于近期发布的《系统重要性银行评估办法》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，和前述“11条金改措施”涉及加强金融违法行为行政处罚内容一样，人民银行法也拟加大对金融违法行为的处罚力度，规定对情节严重的违法行为可以加重处罚，罚款上限提高至两千万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者程维妙&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对外经济贸易文告2020年第六十三期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1.Decision of the State Council on Canceling and Delegating a Group of Administrative Licensing Items&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.Opinions of the General Office of the State Council on Accelerating New Consumption with New Types of Operations and Models&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.Announcement No.42,2020of the Ministry of Commerce of the People’s Republic of China&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.Announcement No.44,2020of the Ministry of Commerce of the People’s Republic of China &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以改革为动力 深化养老服务领域创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖南省湘潭市民政局党委书记、局长禹尚良&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省湘潭市有60岁以上老年人口61万，占全市总人口的21.3%，老年人口基数大、增速快。面对日益严峻的老龄化形势，近年来，湘潭市民政局以该市获批全国养老服务业综合改革试点城市、全国首批医养结合试点单位、全国首批居家和社区养老服务改革试点城市、国家长期护理保险制度试点城市为契机，坚持以改革为动力，不断深化养老服务领域创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“三边”开展“六老服务行动”。湘潭市围绕“床边有照护，身边有驿站，周边有服务”目标，开展“六老服务行动”：铺设养老服务点，将在全市铺设603个养老服务点列入市级重点民生实事工程，已累计投入2500万元。完善基层养老服务设施，共建成村(居)综合性养老服务中心683个，没有场地或不适宜建设的社区，采取与小区物业合作的形式，建成小区养老驿站35个，实现基层养老服务设施全覆盖。丰富老年服务供给，以“嵌入式、专业化、连锁化、市场化”为重点，采取免场地租金、免入住费用，全市所有社区养老服务设施统一交由第三方运营，并给予相应补贴，建立“机构+社区+家庭”的供给服务链。开展老年助学活动，按照“一校多点、流动办学”原则，市城区共建成3所社区老年大学，开设形体、唱歌、书画、舞蹈等课程，常年有1000余名老年学员上课。开展老年助餐试点，按照“政府补一点、企业让一点、老人掏一点”原则，在市城区建成5个老年饭堂，实行标准化管理、工厂化运营，为失能等特殊老人提供送餐服务，给予困难老人一定的就餐补贴，日均送餐量超过800份。开展老年居住环境改造，自2017年起，通过基础环境改造和老年辅具配备方式，陆续为1000余户困难老年人家庭进行适老化改造，每户由政府补贴3000元-10000元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造“四级四类”农村养老模式。开展湘潭县“莲湘颐老”和韶山60驿站农村互助养老等改革试点，以农村居家养老、村(社区)邻里互助养老、乡镇敬老院集中照料供养、县级福利中心兜底养老为基本形态，打造县、乡、村和家庭“四级四类”养老模式。出台农村失能贫困老年人家庭托养补贴实施办法，鼓励有条件的农户家庭开展托养服务，对收住本市户籍失能、半失能低保老人的农户家庭给予一定补贴，每户补贴人数不超过2人。通过“村里拨一点、社会筹一点、政府补一点”的办法募集资金，在湘潭县古城村、柳桥村、兆托村建立养老互助金，每个筹资金额达到5万元。采取公益创投方式，结合司法部门法律援助体系，由县级民政部门作为提起公益诉讼的主体，探索建立老年人权益保障公益诉讼制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索医养结合“四进”服务。在“部省共建”的国家级养老示范项目湘潭市第六人民医院，成立集托老、病养、老年康复于一体的“湘潭市养老康复中心”，设置医养床位800张，打通医保付费瓶颈，实行统筹支付日包干，为失能、临终关怀老人提供24小时医疗养护，为认知障碍老年人提供生活照护和医疗康复服务，常年入住率保持在95%以上。今年以来，着力将失能、失智和半失能老年人照护放在首位，探索医养结合“四进”：一是进机构。鼓励医疗资源与养老服务深度融合，在有条件的二级及以下医院、厂矿职工医院、乡街卫生院和私立医院进行整体融合转型或新建立医养结合项目，陆续有十多家医疗机构开设了养老中心。二是进社区。开展“智慧医养”探索，搭建“互联网+”家庭医护签约平台，签约率达90%以上。投入380万元，以“政府出资购买辅具一批、医院等社会资源调剂一批、社会力量捐赠一批”的形式，开展康复辅助器具公益租赁服务，建成14个残疾人康复基地。全市95%的乡镇(街道)建立社区老年人康复指导站，70%的社区、30%的村拥有康复训练室。三是进农村。在湘潭县开展老年人能力评估认定试点，为3个乡镇65岁以上老人建立健康档案，与市级医院、乡镇卫生院签订服务协议和转诊协议。四是进家庭。在湘潭市7个碧桂园楼盘建设“社区康养驿站”，配备养老管家，将医养结合服务延伸到居民家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动社会化养老。落实国务院“放管服”改革精神，突破体制障碍，推动湘潭市第六人民医院实行“事改企”，成立市属国有企业——湖南六颐苑养老公司，深度参与养老服务市场竞争。引进国内、省内知名养老品牌企业入驻湘潭，以“最大诚意、最优惠条件”启动市本级社会福利机构公建专营改革。重点对接城企联动普惠养老项目，今年共有6个养老项目列入城企联动普惠备选库。出台《关于加快公建民营改革推动社会力量参与养老服务业建设的试行意见》，对开展公建民营的敬老院给予资金补贴，推动敬老院成为乡镇区域性养老服务中心，实行3年免租、对前10家机构给予每个60万元的补助等支持政策。目前，全市已有19家敬老院实现公建民营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展长期照护险试点改革。湘潭市被批准为国家长期护理保险制度试点城市后，从城镇职工基本医疗保险参保人群起步，重点解决重度失能人员基本护理保障问题。在待遇享受方面，失能状态持续6个月以上的参保人员，依申请并通过失能评估认定的，可按规定享受相应待遇。在支付范围方面，基金主要用于购买和支付协议机构和人员提供的基本护理服务费用。在支付政策方面，基金支付水平总体控制在70%左右，发挥保基本功能。目前，试点改革工作正稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中国社会报2020.11.12)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>电子税务局中，服务贸易等项目对外支付备案流程优化啦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易等项目对外支付税务备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流程优化啦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增验证码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;备案编号位数升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月1日起，电子税务局服务贸易等项目对外支付税务备案流程优化啦！为了更好地保障纳税人的信息安全，本次优化新增了验证码，并对备案编号的位数进行了升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进入办理模块&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　登陆电子税务局，并找到相应的功能节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　途径：我要办税-证明办理-服务贸易等项目对外支付税务备案【全国版】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;填写申请表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　填写页面表单，上传附件，并提交备案信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　友情提示：支付备案支持外省市银行办理付汇。备案人选择行政区划为外省(市)时，务必录入详细的付汇银行营业网点信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.3 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提交备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提交成功后，显示以下页面，同时可以下载《服务贸易等项目对外支付税务备案表》、《税务事项通知书》(受理通知)、《对外支付税务备案后续事项提示单》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　友情提示：优化后的流程新增了《服务贸易等项目对外支付税务备案表》的打印功能。而且《提示单》上的备案编号由之前的13位变为了14位，并新增了验证码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热点问答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次新增了打印《服务贸易等项目对外支付税务备案表》的功能，是不是意味着我需要带纸质备案表去银行付汇呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：不是哦，本市已全面实施对外支付税务备案电子化，仅需将备案表编号及验证码告知银行，就可以进行付汇了。该新增功能是为了满足有打印备案表需求的企业的诉求，更好地为纳税人服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果我的备案表信息有误可以修改吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：已经成功提交的备案表信息是无法修改的，可以在办理付汇前，在办税服务厅或登录电子税务局进行作废操作后，重新录入新的备案表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; NO.3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我在11月1日之前进行了备案，只有13位的备案编号，而且没有验证码是不是就不能付汇了呢？需要重新备案吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：优化前已备案的纳税人可以前往银行，由银行在电子税务局通过“公众服务-……-公众查询-对外支付备案核验”模块，按照原13位的备案编号进行查验，系统会自动生成14位的备案编号和验证码。企业就可以在纳税人端通过事项进度查询找到14位的备案编号和验证码了，不需要重新备案哦。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长助理李成钢与马来西亚贸工部副部长林万锋举行中马经贸合作视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624678921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月11日，商务部部长助理李成钢与马来西亚贸工部副部长林万锋主持召开视频会议，就疫情形势下进一步深化双边经贸合作等议题深入交换意见，达成广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李成钢表示，在全球疫情持续蔓延、世界经济深度衰退的背景下，中马双边贸易和投资合作逆势增长，取得可喜成绩，充分体现了两国经贸合作的强大生命力。当前，中国经济长期向好的基本面没有变，中国共产党十九届五中全会就“十四五”规划和2035年远景目标提出建议，中国长远发展的蓝图更加清晰，将为中马经贸合作提供新机遇。中方愿与马方共同努力，发挥好中马经贸联委会等双边机制作用，加强共建“一带一路”合作，加快编制《中马经贸合作五年规划》，支持和鼓励中国有关地方及企业与马方开展贸易投资合作，积极开展第三方市场合作，深化区域和多边合作，推动中马经贸合作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林万锋表示，祝贺中国成功举办第三届中国国际进口博览会。中国已连续11年保持马来西亚第一大贸易伙伴地位，连续4年成为马制造业最大外资来源国。马政府高度重视并积极参与共建“一带一路”合作，愿与中方加强区域互联互通，发挥互补优势，推动建立强劲、可持续的供应链。为应对疫情带来的不利影响，马政府积极致力于改善投资环境，陆续推出多项经济振兴计划和鼓励措施，欢迎中国企业赴马投资兴业，进一步扩大双边贸易与投资往来。相信疫情后，马中经贸合作将取得更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方一致同意推动建立中马贸易畅通工作组，继续推进中马钦州产业园和马中关丹产业园“两国双园”合作。中方欢迎马方积极参加11月底举行的第十七届中国―东盟博览会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624678921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>越统计总局就2021年人均GDP或陡增至3700美元作出解释</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624680135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越南《年轻人报》11月12日报道，根据越南国会决议，2021年GDP将增长6%，但人均GDP将达3700美元，比按现有GDP规模的2020年人均GDP约2750美元高出一大截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于为何人均GDP增幅大大高于6%的GDP增幅的原因。统计总局解释称，2021年，GDP规模将对整个经济体进行充分的重新评价。此前，统计总局已正式公布对2010-2017阶段GDP规模进行重新评价，且正在重新评价2018-2020年的GDP规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按统计总局此前的公布，GDP规模变化将导致其他综合经济指标也发生改变。具体是，年均资产积累增长28.98%。居民最终消费变更为平均增长26.73%。国家总收入(GNI)年均增长26.6%，人均GDP增加1030万越盾/人/年，相当于增长25.6%。投资在GDP中的占比年均增长33.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按已公布的测算结果，2010-2017阶段按现行价格计算的GDP规模平均增长25.45%，每年净增935万亿越盾。2017年，重新评价后的GDP规模达6294万亿越盾(约2725亿美元)，比此前公布的数据增加1300万亿越盾。因此，按这个增长幅度，重新评价后的2020年GDP规模或达7600万亿越盾(3290亿美元)，人均GDP也相应增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(驻胡志明市总领馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624680135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：谋划好“十四五”时期支持赣南等原中央苏区振兴发展思路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624680247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，国家发展改革委在北京组织召开支持赣南等原中央苏区振兴发展部际联席会议第七次会议，国家发展改革委党组成员、副主任丛亮同志出席会议并讲话。会议指出，要对标对表党的十九届五中全会精神，谋划好“十四五”时期支持赣南等原中央苏区振兴发展的思路，共同推进有关重大政策落地见效，共同做好相关规划和政策文件研究编制，推动形成新时代支持革命老区振兴发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624680247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥数字经济的引擎作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679254.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国数字经济蓬勃发展。中国信息通信研究院研究显示，数字经济增加值已由2011年的9.5万亿元增加到2019年的35.8万亿元，占GDP比重从20.3%提升到36.2%。图为11月8日，第三届中国国际进口博览会在国家会展中心(上海)举行，不少展商请来网红主播在消费品展区“直播带货”。(图片来源：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000681','&amp;#x89C6;&amp;#x89C9;&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000681/"&gt;视觉中国&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000681/"&gt;000681&lt;/a&gt;）)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济是数字科技价值实现的崭新形态，具有广阔的发展前景。在此次抗击新冠肺炎疫情中，数字经济有效对冲了经济下行压力，展现出强劲活力和巨大发展潜力。“十四五”期间，要充分发挥数字经济的引擎作用，为我国经济发展培育新优势、注入新动能，助力构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，实现经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情在全球蔓延，单边主义抬头，世界经济低迷，全球市场萎缩，国际形势不稳定性不确定性明显增加。加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是应对当前国际发展形势不稳定性不确定性增大的必然战略选择。在常态化疫情防控背景下，数字经济势必会以其独特的优势引领经济发展，连接国内国际双循环，展现出广阔的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济是激活消费市场、做强实体经济、贯通国内国际双循环的重要路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用数字经济激活就业和消费，提振发展信心。数字技术催生直播经济、跨境电商、互联网金融等新互联网模式，在线教育、互联网医疗、线上办公等新业态纷纷涌现，由此培育出大量新个体和微经济，开辟了就业新空间，产生了相应新岗位，提供了更多便利的数字产品和服务。用户习惯向线上迁移，付费意识觉醒，社会运转方式和群体行为模式发生深刻改变，激发了互联网应用创新的“蝶变”效应，促进了人们消费理念升级，培育了新的消费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用数字科技武装制造业，做强实体经济。数字经济是经济高质量发展的重要部分，它在与实体经济融合中，通过人机协作，创造新的生产方式，促进整体经济的高质量发展。第一，用数字科技夯实新的基础设施建设，统筹推进新基建，使原有的路、网等基础设施，融入第五代移动通信、工业互联网、大数据中心，得到万物互联的条件，激活沉淀的、无机的设施，建成系统完备、高效实用、智能绿色、安全可靠的现代化基础设施体系；第二，用不同的数字科技装备一二三产，重心放在制造业，在产品的设计、生产、营销等环节，部分或全过程地实施数字控制，从自动向智能升级，通过数字化智能化产品研发及产业化，加快科技成果转化应用和对传统产业的替代步伐。第三，规范数字制造的管理模式，革新企业经营监管方式，让企业内部管理决策链、生产制造链、客户服务链反应更加敏捷高效精准，降低监管成本，提高管理效率，最终以实际效益及用户对产品和服务的满意程度来检验数字经济的发展效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用数字经济贯通国内国际双循环，保障发展质量。利用数字技术打通国内生产、分配、流通、消费各个环节，多措并举刺激消费、促进就业、提高保障，发挥国内超大规模市场优势，以满足国内需求作为经济发展的出发点和落脚点；在国内经济产业链安全有效基础上，把数字经济延伸到国内外上下游企业的整合上，实现生产要素和资源的高水平融合，加快构建“一带一路”合作创新网络，发展电子商务，鼓励企业开展远程服务，促进数字贸易与国内产业发展的相互融合，为企业“走出去”提供强大的国内市场支撑，助力双循环中外循环的高质量发展，培育我国参与国际合作和竞争的新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济不仅给企业带来利好，也让老百姓的生活更加美好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字科技预示着一个崭新时代的开启。数字经济是数字科技价值实现的崭新形态，具有广阔的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期看，数字经济将会给企业带来利好。数字经济与传统产业深度融合，会更好地利用数字技术形成的生产力，合理地配置生产要素，激发企业更大的生产和创新活力，使企业更加精准地对接个性化、精细化、多样化的新兴市场需求，提供更细分、更专业、更便利的服务，有效化解企业供给过剩问题，降低供给成本，提高企业效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长远看，数字经济有两个发展趋势：一是以网络协同为要件，呈现从开放到全球化的加速趋势。数字技术伴随全球化兴起和发展，全球化也必将在数字技术广泛运用中加速推进，促进社会快速发展，提升人类协同能力，通过大规模、多角色的实时互动来解决问题。如果说农业时代自给自足、村社范围简单交换的经济范式是“点”；那么，工业时代经济范式是“线”，即流水线、供应链、产业链；互联网和数字时代经济范式则是“网”，即开放的网络结构、自由的多元协同、分布式的自组织体系。数字经济将在发展中体现其互联和共享的品质，加之事物发展不平衡又必然保持竞争态势，这将是个多元竞争和共享世界对立统一的趋势。二是以生产力质变为核心，呈现从信息化到智能化的加速趋势。数字经济让我们看到两个世界，即物质世界和数字智能世界，数字科技将劳动者变成“人+机器”，将生产资料变成“工农业用品+数据”，将劳动资料变成“工农业设备+计算力驱动的数字科技设备”，使生产力空前解放，人类进入数字智能时代，起于数码，要在智能。数字智能世界为物质世界提供质效优化的解决方案。从力和动的角度看，农业时代的体力靠土地和粮食，是人工手动；工业时代的动力靠石油和煤炭，是机器自动；数字时代的智力靠信息和数据，是数字能动。数字经济是生产力不断质变中物质世界与数字智能世界对立统一的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济的发展趋势和前景，必将带来许多积极的变化，许多新现象会从我们的期望和想象中走进每个人的现实。一是它将改变人们的工作和生活方式，使线上线下结合和人机协作、机器衔接成为常态，通过线上诊疗、线上学习、线上办事，会逐渐缓解乃至真正解决看病难上学难办事难的问题。二是数字经济产生的新业态、新模式、新岗位，扩大了就业空间，加之人力供需交互平台的数据信息，能够准确反映岗位余缺、适配人力，及时调节，解决问题。随着机器人、人工智能参与更多的劳动，取代原来人们要做的急难险重工作，减少了过去危险岗位操作带来的伤亡风险，就业更具人性化，劳动时间会渐渐减少，娱乐休闲度假时间会普遍增加，机器人会对人类生活作出更多贡献。三是随着数字产品和服务越来越多，生产成本下降，吃穿住行的问题会得到缓解和改善，人们会更好地感知各种数字产品的运用和服务，提升生活品位。四是随着大量数字智能产品和服务设施的运用，将会减少人的感性和差别性对消费者的影响，银行行长和卖茶叶蛋老太太使用手机银行的业务，会得到同样的服务，人们能更多感受到公正和平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国的技术、体制、文化和人才优势为数字经济繁荣发展不断赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国发展数字经济具有独特的优势。一是数字技术产业化领先，而且在5G、量子通信、语音识别、超级计算机等前沿科技领域不断取得突破，正在从“跟跑”向“并跑”“领跑”转变，特别是消费互联网、数字技术运用全球领先，这是推进数字经济的重要基础。二是我国的体制和文化更适宜推行共享经济，数字经济具有共享的品质，而我国的社会和文化生态，正是适合共享生活、共享生产、共享生产资料和共享数据等共享经济发展的土壤。三是我国很快控制住疫情，由被动到主动，可以从容地抓好常态防疫和经济社会发展两手，而在疫情防控常态化的世界，我们可以通过数字经济将防控疫情与经济社会发展统一起来。四是几十年来我国培养了大量网络、信息、智能方面的人才且具有规模优势，可为数字经济发展持续地提供雄厚的专业人才和相关技术业务支撑。这种优势无疑为数字经济的持续发展不断赋能，促进数字经济更加繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是我们也有数字经济发展的软肋和瓶颈：一是数字经济相应的法规制定、安全保障和监管；二是数字经济发展受到技术迭代、升级和突破的限制；三是数字经济需要市场机制赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，一要及时确立数字经济发展的边界，在数字资源所属权、网络信息和平台安全等方面要及时跟踪总结，制定相应的制度法规，在放开发展中要见微知著，做好监管；作为数字经济大国，我们需要建立较大的数字网络安全企业，包含基础网络安全、设备终端及软件开发的安全、互联网的安全，以保障经济、政治、文化的安全，维护国家、企业、单位各种秘密和个人隐私的安全。二要在高精尖数字技术上发力，将科技创新作为重要的战略，从最基础的教育做起，扎实培养人才，扎实搞好基础理论研究；把科学与技术结合起来，借助数字技术深化科学研究，在新的科研基础上致力于技术的突破，数字经济越发展越需要科技的迭代和升级。三要把数字经济的共享性质与市场原则结合起来。在数字集聚的基础上加大数据分析，探索数字分析成果的交易，对不同的数字分析成果分级交易，建立合规的数字交易市场，培养和引导数字交易习惯，建立交易制度和法规，完善交易机制。只有数字要素交易市场的繁荣，才能更好地促进数字经济蓬勃发展。(邵春堡作者系北京大学中国战略研究中心研究员本文刊登于《中国纪检监察报》2020年11月12日理论周刊第7版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以强大消费市场为支撑 构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是第12个“双十一”，各路商家又开启了新一轮大促活动。作为疫情以来最大消费季，“双十一”点燃了全民消费热情，是中国强大消费能力的一个缩影，展现了中国市场活力和消费强劲复苏的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国超大规模市场的比较优势逐步显现。中等收入群体及新生代年轻人、低龄老年人成为消费扩大和升级的强大动力；各类新兴技术快速发展，应用场景不断拓展，数据等新要素成为消费市场创新的重要动力。居民消费需求也越来越呈现个性化、多样化特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议提出，“全面促进消费”。以强大消费市场为支撑，加快构建新发展格局，是更好满足人民美好生活需要的必然要求，对畅通经济循环、形成更高水平的供需动态平衡将起到基础性和引领性作用。“十四五”时期或者更长时间，我国消费市场将出现三个具有标志性意义的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是消费市场规模有望跃居世界第一。2019年，我国社会消费品零售总额超过41万亿元，接近排在首位的美国。随着“十四五”居民消费的持续增长，全球规模最大、最具成长性的中等收入群体，将为畅通国内大循环提供强劲动力，也将成为吸引国际商品和服务的巨大引力场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务消费将成为居民消费的主体。2019年，我国居民服务消费支出比重已达45.9%，预计“十四五”期间服务消费比重将突破50%。服务消费作为居民衡量获得感和满意度的主要关注点，将对提高相关服务供给体系的适配性起到重要导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是城乡消费差距有望降到改革开放以来最低水平。2019年，城乡居民消费支出差距缩小到2.1倍。随着“十四五”农业农村现代化的加快以及共同富裕的扎实推动，预计农村居民消费将延续较快增长势头，与城镇居民的差距有望降低到2倍以内。这将为城乡融合的经济良性循环奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面促进消费，未来应从四个方面完善政策体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，提高居民特别是中等收入群体消费能力。加强数字素养教育培训，促进更高质量、更充分的就业。健全知识、技术、管理、数据等要素参与分配的机制，以鼓励诚实劳动、合法经营为导向，扶持中等收入群体“后备军”向上跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，建立适应消费升级的多元化供给体系。大力发展既满足人民生活质量改善需求，又有利于人力资本积累的服务消费。进一步放宽教育、医疗、养老、文化、体育等准入限制，支持社会力量增加有效供给。促进商品消费升级换代，推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变，扩大中高端移动通信终端、智能家电等消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，完善放心、便利、安全的软硬件环境。强化消费者权益保护，建立健全小额诉讼救济机制，扩大举证责任倒置适用范围。深化社会信用体系建设，加强信用评价结果应用。加快布局和建设5G、物联网、人工智能等新型基础设施，提高城乡消费基础设施的智能化、网络化水平以及配套连接和利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，完善市场治理的基础性制度。推进标准体系建设，支持具备能力的行业协会、产业技术联盟牵头制定满足市场需要的标准，加大法律法规、规范性文件引用标准的力度。加强新型消费领域的立法规范。在坚持包容审慎原则、坚守安全质量底线的基础上，完善政府部门内监管流程再造和跨部门协同监管机制，健全多元主体参与的共治模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法院终审：金融机构借款合同等金融纠纷不适用新民间借贷司法解释</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社杭州11月12日电 日前，温州市瓯海区人民法院就平安银行温州分行与洪某金融借款合同纠纷一案作出的民事判决，参照《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》（2020年修正）的贷款市场报价利率的四倍利率对金融借款合同的利率进行调整。平安银行温州分行就该案提起上诉，温州市中级人民法院12日进行公开宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温州市中级人民法院二审判决认为，本案系金融借款纠纷，根据新民间借贷司法解释第一条第二款的规定，经金融监管部门批准设立的从事贷款业务的金融机构及其分支机构，因发放贷款等相关金融业务引发的纠纷，不适用该司法解释。故一审判决将本案金融借款合同中约定的利息、复利和逾期利息参照上述司法解释的规定按一年期贷款市场报价利率四倍进行调整，属适用法律错误，应予纠正。此外，在本案一审受理时，新民间借贷司法解释尚未实施，该司法解释亦依法不适用于本案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　判决认为，对于平安银行温州分行的二审上诉请求，根据合同约定，案涉贷款的月利率为1.53%，即年化利率为18.36%；贷款逾期后，如按合同约定的月息加收50%标准计收罚息，则逾期利率达到年化27.54%。本案中，平安银行温州分行一审起诉和二审上诉请求均主张按月息2%即年化24%计收案涉贷款利息，平安银行温州分行的上诉请求成立，二审依法予以支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融和科技融合为企业发展插上“金翅膀”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，为了加大金融支持力度、助力企业复工复产、推动经济稳步复苏发展，各地通过强化银企融资对接、用好各类政策工具、推动合理让利、创新金融产品等措施，努力缓解企业融资难题，帮助企业特别是中小微企业渡过难关。在这一过程中，科技的力量不容小觑，科技和金融不断融合创新，为企业发展插上了“金翅膀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化科技赋能 破解融资增信难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统上对于银行来说，服务小微企业面临着成本高、收益低、效率和风控难以有效兼顾的难题。而科技使得传统信贷尽职调查做不到、判断不了的问题变得可观察、可判断，使得贷款风险识别更加准确，也有助于降低服务成本和门槛，提升服务效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）加快普惠金融数字化转型，推行线上标准化信贷业务，线上即可实现信贷审查、审批，并依托系统大数据加强贷后管理，减少“人工干预”，线上信贷服务能力有效提升。9月末，农业银行新增普惠型小微企业贷款中，线上贷款占比超过98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，科技和金融的融合提升了银行的“会贷”能力。依托大数据，农行建立“普惠金融大脑”，精准分析挖掘客户需求，有效提升重点客户对接效率。在产品方面，9月末，“农银小微e贷”余额超过2880亿元，服务客户超过26万户。其中“抵押e贷”余额超过1500亿元，“纳税e贷”余额超过900亿元、服务客户超过16万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了帮助外贸企业更好获取金融支持，各地商务部门发挥外贸综合服务数据优势，强化科技赋能，破解融资增信难题。宁波推进“外综平台贷”系统建设，以风险共担形式激发银行放贷积极性，提升外综服平台服务中小微企业能力。浙江升级“订单+清单”监测预警系统，在“订单+清单”系统金融服务模块基础上，协同金融、税务部门推出“订单贷”服务。福建通过“单一窗口”大数据分析系统，上线“单一窗口”融资系统，利用区块链技术简化申请材料、优化审批流程。四川对接“中欧e单通”平台和第三方区块链平台，将成都、眉山两地客户的铁路货运单据信息上链，实现金融、物流信息的互连互通，提升中欧班列沿线外贸企业融资可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行呼和浩特中支发挥应收账款融资服务平台、区块链技术和供应链金融平台作用，引导金融机构利用金融科技手段，创新小微金融产品和服务。今年以来，内蒙古全区应收账款融资服务平台促成融资58.2亿元，中小微企业融资占比71.2%；有18家银行纳入跨境金融区块链服务平台试点，帮助25家小微外贸企业融资457.7万美元，融资时间由两到三天压缩至15分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对科技型企业金融支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步加大对科技型企业的金融支持力度是科技金融的重要内涵。在这之中，优化政策保障是不可或缺的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这方面，青岛着力强化财政金融互动，每新增1户首贷科技型企业，奖励金融机构1万元。人行青岛市中支会同市财政局、科技局推出科技型企业投保贷贴息贷款，对投保贷联动业务支持的科技型中小微企业进行贷款贴息，其中500万元（含）以下部分，按照相应期限LPR予以贴息；500万元至1000万元（含）部分，按照LPR的50%予以补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了完善风险补偿机制，人行青岛市中支会同市财政局、科技局建立风险补偿机制，按照科技型企业贷款新增额的5%计提风险补偿金，对逾期超过60天的科技贷款予以风险补偿，随时取用代偿，引导加大信贷投放。内蒙古探索形成“政府引导+风险补偿”模式，设立科技成果质押融资风险补偿金，用于风险补偿、贷款贴息、评估补贴等，帮助企业利用知识产权质押融资。今年以来，累计向95家科技型企业发放126笔科技成果质押融资贷款，金额达22.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技金融的落地离不开创新型信贷产品。青岛首创了科技金融“投（保）贷”融资模式，以银行“信贷投放”与投资机构“股权投资”相结合为主要方式，通过投贷、投保贷、跟贷多元组合，为科技型企业提供全生命周期资金支持。今年以来，10家银行业机构已为140家科技型企业办理股权、债权联动融资业务，累计发放贷款5.34亿元，扣除财政贴息后企业实际融资成本仅为2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人行青岛市中支督促银行业机构对普惠小微贷款“应延尽延”，加大对科技型企业的信用贷款投放力度。6月份以来，累计为803家科技型企业的69.4亿元贷款办理延期还本付息，发放信用贷款134亿元。同时，青岛推动银行业机构在高新区、高科技产业园区等科技型企业集聚区域开设科技特色支行，改进科技型企业授信评价、贷款审批、风险防控机制，提供专业化融资服务。今年以来，青岛全市科技型企业累计获得贷款452亿元，贷款余额较年初增加92亿元，增幅达22.7%，高于各项贷款增幅9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”加快国有经济布局优化和结构调整 推进战略性重组和专业化整合 加大新基建投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”国有经济布局路线图浮现。《经济参考报》记者11月11日从国务院国资委获悉，在《〈中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议〉辅导读本》中，国务院国资委党委书记、主任郝鹏撰写的《激发各类市场主体活力》指出，加快国有经济布局优化和结构调整，这是激发国有企业活力的重要前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，深化供给侧结构性改革，按市场化原则推进战略性重组和专业化整合，推进能源、铁路、电信、公用事业等行业竞争性环节市场化改革，清理退出不具备优势非主营业务和低效无效资产，完成剥离国有企业办社会职能解决历史遗留问题。优化国有资本重点投向和领域，加大新型基础设施建设投入，推动互联网、大数据、人工智能等同各产业深度融合，推动国有资本向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域集中，向提供公共服务、应急能力建设和公益性等关系国计民生的重要行业和关键领域集中，向前瞻性战略性新兴产业集中，巩固和增强在关系国家经济、科技、国防、安全等领域的控制力、影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏还指出，深化国有企业混合所有制改革是激发国有企业活力的重要途径。要坚持因地施策、因业施策、因企施策，宜独则独、宜控则控、宜参则参，不搞拉郎配，不搞全覆盖，不设时间表，分层分类深化混合所有制改革，把工作重点放在国有资本投资、运营公司出资企业和商业类子企业上，既支持民营企业等社会资本参与国有企业混合所有制改革，又鼓励国有资本投资入股民营企业。合理设计和调整优化混合所有制企业股权结构，拓宽社会资本参与渠道，进一步发挥各类基金的支持和促进作用，积极引入高匹配度、高认同感、高协同性的战略投资者参与公司治理，稳慎开展混合所有制企业骨干员工持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业是中国特色社会主义经济的“顶梁柱”。根据国务院国资委副主任翁杰明在11月11日首届国有经济研究峰会上提供的数据，党的十八大以来，国有资本不断向关系国民经济命脉和国家安全、国计民生、科技创新、战略性新兴产业等领域集中，目前主业处于石油石化、电力、通信、军工、机械、建筑等行业的企业资产总额占中央企业的比重超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院国有经济研究智库理事会理事、学术委员会委员、中国人民大学校务委员会主任杨瑞龙认为，国有经济布局优化是下一阶段中国改革非常重要的切入点，混改当中国有资本应该从缺乏竞争力的企业当中退出，退出的国有资金一部分可以组建产业发展基金，增强国有资本的控制力、竞争力，另一部分可以充实社会保障基金，强化资金管理。同时，可以组建国有资本和民营资本混合的企业组织形式，通过产权制度有效推进垄断行业竞争性环节的市场化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624674197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月新设市场主体253.1万户 增幅20.3% 创年内新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624675411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月11日电（林丽鹂、唐志宏）国家市场监督管理总局日前召开例行发布会，市场监管总局登记注册局局长杨红灿介绍，从登记数据上看，疫情以来我国新入市的市场主体数量走出了大幅下降后迅速恢复的V形走势。从月度趋势看，新设市场主体1月份同比出现显著下降，2月份降幅达到最低点58.9%，3月份降幅收窄，4月份之后由降转升，9月份新设各类市场主体253.1万户，增幅为20.3%，创出年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从季度数据看，我国新设市场主体一季度出现了明显下降，同比降幅为30.6%；二季度即由降转升，增幅为15.9%；三季度涨幅扩大，为19.2%。前三季度，全国共新设市场主体1845.0万户，同比增长3.3%，较1至8月增速提升了2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新设数量整体增长的同时，注吊销市场主体出现一定程度下降。前三季度，全国共注吊销市场主体779.7万户，同比下降7.9%。其中，注吊销企业262.6万户，下降10.0%；注吊销个体工商户507.1万户，下降6.9%；注吊销农民专业合作社10.0万户，下降3.3%。社会一度比较担心和关注的市场主体“退出潮”并未出现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624675411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：截至10月底1.7万亿元直达资金已基本到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，11月12日，国务院新闻办公室举行例行吹风会，财政部副部长许宏才介绍财政资金直达机制和减税降费工作进展及取得成效有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才介绍，在财政直达机制方面，截至10月底，中央财政直达资金1.7万亿元已基本下达到位，地方实际支出1.198万亿元，支出进度70.9%，高于序时进度4.2个百分点，有效增强了基层财力水平，有力支撑了疫情防控、经济社会发展和脱贫攻坚等工作，为各地做好“六稳”工作、落实“六保”任务提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费方面，全国新增减税降费政策预计全年为市场主体新增减负超过2.5万亿元，这有力支持了市场主体纾困和发展，在稳定市场信心和稳就业方面取得了明显成效，市场主体和人民群众的获得感显著增强。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624679407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛表示：金融数字化转型要坚守风险底线原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624678938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛11月11日在第十五届21世纪亚洲金融年会上表示，下一步，既要坚定不移地支持金融科技发展，加快金融数字化进程，优化客户体验，提升服务效率。同时，也要密切关注金融科技带来的影响，做好前瞻性部署安排，确保市场公平和金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛强调，金融数字化转型要坚守风险底线原则。金融科技并没有改变金融的本质，因此依法将金融活动全面纳入监管，对同类业务、同类主体一视同仁，只要从事同类金融业务，都应在现行法律法规框架下，接受一致的市场准入和持续监管，遵循同等的业务规则和风险管理要求。同时，必须处理好金融发展、金融稳定和金融安全的关系，要高度关注数字化转型带来的新型风险，特别是网络安全、数据保护、市场垄断等风险挑战，建立健全覆盖业务、网络、技术、数据等各领域，更加适应数字化时代要求的全面风险管理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛提出，金融数字化转型要提升四项能力。一是提升数字普惠金融能力。要依托大数据等技术，对企业信用状况进行准确评估、精准画像，解决金融信息不对称的问题，有效缓解小微企业融资“难、贵、慢、险”问题。要积极探索利用数字普惠金融提升农村金融服务，助力精准扶贫和乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升数据治理能力。一方面要制定实施系统化的数据治理制度、流程和方法，充分利用数字信息资源，提高数据质量，挖掘数据价值，为数字化转型提供有力支持。另一方面，遵循“必须知道”和“最小授权”原则，依法合规开展数据采集、管理、使用、流转、销毁等全流程工作，切实加强个人信息保护，切实遵循依规用数、科学用数的职业操守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升金融消费者保护能力。要将“负责任金融”理念贯穿经营始终，切实履行金融消费者保护职责，将金融消费者保护融入数字化转型战略，健全相关业务操作规范及内控制度，从源头保护好金融消费者的合法权益。要加强金融宣传教育，倡导理性消费文化，不得进行诱导式放贷，相关产品要符合消费者的真实需求与风险承受能力。要建立健全投诉处理机制，及时回应消费者诉求，多渠道化解金融消费纠纷。此外，针对一些领域存在市场垄断问题，应当借鉴国际经验，加强反垄断审查，确保维护公平竞争的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提升数字化监管能力。金融数字化转型对金融监管提出了新要求、新挑战。为提升监管能力，银保监会近期制定了信息化建设中长期规划，抓紧推动监管大数据平台建设，整合监管数据信息系统，优化监管流程，运用大数据、机器学习、人工智能等技术，提高监管判断的前瞻性、有效性，对金融数字化转型过程中的风险真正做到“看得懂、穿得透、控得住、管得好”。同时，将结合金融数字化转型趋势，建立完善相关监管规则体系，继续加强对金融机构与科技企业合作的监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201112/c624678938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>