<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 05:11:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>促进贫困劳动力就业有何措施？人社部谈了四方面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：目前贫困人口收入水平超过脱贫标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会将会同相关部门打好质押风险化解攻坚战“下半场”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201119/c624835818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201119/c624835818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济如何面对挑战？王小鲁提出九项政策建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十一个坚持” 习近平为全面依法治国标定航向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835618.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连续四个月减持美国国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者罗晗)美国财政部近日公布数据显示，9月，外国投资者持有美国国债规模降至70710亿美元，连续两个月下降。前两大持有国日本和中国均在9月减持美债。其中，中国连续四个月减持美债，持有量降至10617亿美元，创下2017年3月以来新低。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委与世界经济论坛赴成都联合举办政企交流会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深化与世界经济论坛的合作，进一步宣介中国扩大开放政策，推动稳外资稳外贸，11月16日，国家发展改革委国际司与世界经济论坛联合组织跨国企业赴四川省成都市召开政企交流会。国家发展改革委副主任宁吉喆、世界经济论坛主席施瓦布线上出席会议并致辞，国家发展改革委副秘书长苏伟带队线下出席会议，国际司、综合司、外资司负责同志参与交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆副主任在致辞中指出，开放力度不断扩大、营商环境持续改善、经济发展韧性足使我国稳外资工作取得良好成效。十九届五中全会提出要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。中国将坚定不移全面扩大开放，让中国市场成为世界的市场、共享的市场、大家的市场，为国际社会注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界经济论坛43家跨国会员企业通过线上、线下方式参加会议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一组关键词告诉你：税收如何服务经济社会发展大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　回首“十三五”，税收制度的现代化在各个方面均有体现，税收征管的现代化也取得了重要进展，税收政策的效果不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”规划即将圆满收官。此时，回顾过去五年中国税收大事，展望未来，有着特殊意义。党的十九届五中全会提出完善宏观经济治理，建立现代财税金融体制，对于“十四五”时期的税收工作有很强的指导意义。在这里，笔者梳理“十三五”时期关于税收工作的几个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现代税收制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会提出“财政是国家治理的基础和重要支柱”，并将建立现代财政制度作为深化财税体制改革的目标。深化税制改革是财税改革的三大内容之一。深化税制改革的目标，就是建立现代税收制度。“十三五”规划纲要提出：“按照优化税制结构、稳定宏观税负、推进依法治税的要求全面落实税收法定原则，建立税种科学、结构优化、法律健全、规范公平、征管高效的现代税收制度，逐步提高直接税比重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代税收制度建设表现在各个方面不同层次上，既有落实税收法定、建设税收法治国家的内容，又有具体税制的完善和税收征管现代化的内容，还有税收政策和国际税收领域的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代税收制度建设体现了治税整体观转变的要求，是国家治理体系和治理能力现代化在税收领域的集中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收法定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年3月15日，《中华人民共和国立法法》修改通过，其中涉及落实税收法定原则，明确“税种的设立、税率的确定和税收征收管理等税收基本制度”只能由法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，8个税种完成立法任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中环境保护税是新税种：环境保护税法于2016年12月25日通过，2018年1月1日起施行，2018年10月26日修正；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　烟叶税法和船舶吨税法均于2017年12月27日通过，2018年7月1日起施行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车辆购置税法和耕地占用税法均于2018年12月29日通过，分别于2019年7月1日和9月1日起施行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资源税法于2019年8月26日通过，2020年9月1日起施行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市维护建设税法和契税法于2020年8月11日通过，均于2021年9月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3个税种对应的税法作了修改：企业所得税法于2018年12月29日修改通过；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税法于2018年8月31日修改通过；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车船税法于2019年4月23日修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收法定不仅表现在税收实体法的通过上。更重要的是，税收立法越来越体现税收法治精神的要求。立法绝不是条例或暂行条例改为法就了事。税收立法过程同时是税制的完善过程。在这一过程中，向全社会征求意见已是常规做法，已经完成立法的税种是这么做的，尚未完成立法的增值税、消费税、土地增值税，财政部和国家税务总局也就相应的税法征求意见稿向全社会征求意见：2019年7月16日，土地增值税法(征求意见稿)向全社会征求意见，8月15日截止；2019年11月27日，增值税法(征求意见稿)向社会公开征求意见，12月26日截止；2019年12月3日，消费税法(征求意见稿)向社会公开征求意见，2020年1月2日截止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，中国18个税种已有11个完成立法，其他未完成立法的税种立法也在紧锣密鼓进行之中，税收法定原则得到了有效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营改增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年5月1日，增值税全面取代营业税，营改增进入全面试点阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”规划纲要要求：“全面完成营业税改增值税改革，建立规范的消费型增值税制度。”这一任务已经基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营改增从2012年1月1日开始，先是分地区分行业，后是分行业全国推行试点，直至全面试点，采取这样的渐进式改革，充分吸收改革经验，让营改增试点稳步推进。金融增值税制改革在全世界都是难题。中国采取税负平移的做法，让金融增值税制初步建立起来，为下一步的金融增值税制的完善提供了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营改增的同时，增值税制得到了完善。与营改增全面试点同时进行的，还有新增不动产进项税额抵扣，这说明中国规范的消费型增值税制度已经建立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在营改增的过程中，增值税税率体系不断优化，从营改增伊始的四档税率简并为三档税率，税率水平的总体下调让增值税税负更加合理，让增值税的中性作用得到更充分的发挥。营改增全面试点，为增值税税率三档并两档以及增值税立法任务的完成作了更加充分的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营改增不是简单的营业税改增值税。牵一发而动全身。营改增涉及地方税收入体系的构建问题，营改增还推动了国地税征管体制的改革。前者通过政府间财政关系的优化，增值税收入地方分享比例的提高和增加中央对地方的税收返还而得到有效解决，后者则推动了新的税收管理体制的形成，降低了税收征管成本，优化了纳税服务，从税收方面促进了国家治理体系和治理能力的现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合征税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，个人所得税制改革可圈可点。酝酿多年的综合与分类相结合的个人所得税制于2019年1月1日建立起来。工资、薪金所得，劳务报酬所得，稿酬所得，特许权使用费所得实行综合征税，综合所得课税大大提升了个人所得税的公平性。可以预期，未来更多的分类所得纳入综合所得，个人所得税调节公平的作用将得到更好的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年之前，个人所得税收入占税收收入之比逐年提高，其中2017年为8.3%，2018年为8.87%。2019年个人所得税收入占税收收入之比仅为6.57%，这是个税改革减税的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年个税收入占比下降，一是因为从2018年10月1日开始，工资、薪金减除费用标准从每月3500元提高到5000元，2019年起综合所得减除费用标准为每年60000元；二是因为专项附加扣除减轻了个人和家庭的养老、住房、医疗、教育等负担。个税改革总体上降低了个人负担，促进了社会公平。这些年随着中国经济持续增长，个人所得税税源日趋丰富，未来个人所得税收入在整个税收收入中的地位将持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税制通常被视为现代税收制度的重要组成部分。综合与分类相结合的个人所得税制的确立与运行，是对税收征管水平的考验。2020年个人所得税改革后的第一次汇算顺利进行，离不开税务部门的精心准备，离不开制度的合理设计。个税汇算也得到了现代信息科技的有力支持。一方面，信息技术让税务部门更容易获取个人的纳税信息，另一方面，个人的汇算就是通过手机APP进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，新增的减税降费总规模将达7.6万亿元。2018年减税降费1.3万亿元，2019年2.36万亿元。2020年前三季度减税降费超过2万亿元，有力地支撑了经济增幅从负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对日益复杂的国内外经济形势，积极财政政策力度不断加大，其中一项重要内容是减税降费。减税降费为做好“六稳”工作、落实“六保”任务提供了强有力的支持。减税面广，减税力度大，主要税种均有不同程度的减税措施。“十三五”时期的主要减税政策与税制改革方向是一致的，实现了税收政策与税收制度建设的有机协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际税收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，随着中国对外经济联系的不断加强，国际税收已经是一个绕不开的税收议题。经济全球化进程的加快，数字经济的兴起，税基侵蚀和利润转移(BEPS)问题变得更加突出，国际税收领域重点关注深化国际税收合作，维护各国税基安全。中国积极参与BEPS行动计划，在新的国际税收规则制定中发挥作用。这也成为“十三五”时期中国税收工作的一个重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回首“十三五”，税收制度的现代化在各个方面均有体现，税收征管的现代化也取得了重要进展，税收政策的效果在显现。展望“十四五”，中国还需要进一步完善现代税收制度，让税制结构更加优化，让税收负担更加合理，让税收的调节作用得到更恰当的发挥，让税收更能适应新发展理念、高质量发展、新发展格局形成的要求，从而更好地发挥税收在国家治理体系和治理能力现代化中的作用。(杨志勇中国社会科学院财经战略研究院副院长、研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：强机制严监管保驾护航直达资金落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新增财政资金直达市县基层、直接惠企惠民是当前做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措。财政部贵州监管局认真贯彻落实建立特殊转移支付机制的决策部署，积极思考，主动作为，深入研究，创新方法，推进直达资金监控工作，跟进督促直达资金的支出进度和使用效果，有效发挥惠企利民和保障带动地方经济发展的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、不断完善机制。结合前期直达资金监控取得的经验和成果，科学调配人力，集中工作精力，力求在政策梳理和学习上更加系统全面，在问题查找和反馈上更加科学规范，在通报表扬和处理处罚上更加及时有效。特别是对部分支付进度慢的地区，牵头处室及时汇总梳理并转至地方财政部门相关处室督办。此外，进一步完善和细化情况说明模板，既要深入了解情况，更要弄明白成因，切实保障直达资金的使用效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、创新方式方法。工作中十分重视工作方式方法的总结和梳理，紧密围绕“三个盯住，两个结合”，即“实时监控盯进度、项目抽审盯规范、实地抽查盯效果”，“点面结合、案头和实地相结合”，面上兼顾一般，点上解剖麻雀，充分利用现有条件，切实提升工作效率，努力堵塞资金使用过程的漏洞，切实保障直达资金下得快、用得好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、注重成果提炼。发现问题是必备能力，解决问题是关键所在。通过研究编制问题清单一张表，将直达资金分地区、分资金、分科目进行科学分类，并从表现、成因、危害、对策四个维度对问题进行细化，找病因，开方子，重点关注直达资金使用“最后一公里”情况，积极提出切实可行的对策建议，及时反映地方好的经验做法，为进一步加强直达资金管理绩效建言献策，履行好属地财政监管职责，服务好党中央、国务院决策部署的贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收支持加码！企业借力“双循环”稳生产拓市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对全球疫情持续蔓延和经济形式复杂的影响，税务部门积极落实落细减税降费政策，并持续优化税收服务举措，精准对接企业需求，帮助企业稳生产、拓市场，全力服务国内市场大循环、国内国际“双循环”的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费红利助企稳住内外产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收支持力度不断加码，减税降费政策全力实施。今年以来，安徽税务部门通过落实各项减税降费政策，解决企业发展资金供应难题，帮助企业突破关键核心技术，全力保障产业链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情冲击下，有一些企业还实现了“逆市上扬”。在黄山市阊华电子有限责任公司的生产车间，工人们正在生产线旁紧张忙碌着。该公司是一家专门从事新型电子元器件的国家级高新技术企业，车间负责人洪国东拿起一沓订单笑着介绍道：“这都是近两个月从浙江、江苏、广东等地发来的订单，仅深圳一家客户的签约合同金额就有3000万元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在企业面对疫情冲击，积极寻找突围途径的过程中，税务部门的减税降费政策发挥了积极作用，这些支持都是真金白银的，给我们创新增添了动力。”公司总经理凌定华表示，比如，光269万元的研发费用加计扣除优惠，给企业技术创新提供了支持。上半年公司的销售收入不仅没有减少，还同比增长了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1d6cf0f9b4a88f0f" id="76fcb3001a3d6af5d10709afc724bcca" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为税务干部前往当地高新技术企业宣传减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样受益的六安索伊电器制造有限公司，在布局国内国外“双循环”的过程中，税费优惠帮助企业逆势突围，产品由家用电器向商用电器转型，研发出无人售卖冷链产品、无人自助咖啡机产品，全年预计在国内国外双市场的营业额可达3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年以来，企业享受研发费用加计扣除1350万元、出口退税619万元、房产税城镇土地使用税困难减免123万元、社保费减免196万元。”说起这些税收优惠的数字，索伊公司财务负责人施军如数家珍，“一系列减税降费政策落地，对我们企业来说，很及时、很实在、很给力、很暖心！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局安徽省税务局相关负责人表示，各地税务部门实施网格化管理，在减税降费中推行的包保服务拓展到线上，通过政策线上直通，难事线上解决，优化服务，确保纳税人、缴费人及时知晓、充分享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据助力企业积极拓展国内市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球新冠肺炎疫情持续蔓延和经济下行压力的影响，国家税务总局河北省税务局精准对接出口企业供需，帮助企业拓展国内市场，全力服务以国内大循环为主体、国内国际“双循环”相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门的优质服务，让我们及时享受到了政策红利，为我们拓展国内市场增添了发展信心。”华宝塑料制品有限公司法定代表人陈增国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7446e26c0fe8a808" id="f7cc2b754c939695f78c21fbc8d3cd17" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为新乐市税务局组织业务骨干到华宝塑料制品公司宣传减税降费最新优惠政策。李国强摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华宝塑料主要生产PEVA压纹膜及其制品，产品出口美国、德国、法国、英国等60多个国家和地区。受疫情影响，今年出口订单大幅减少，第一季度销售收入下降30%。了解到公司面临的困境后，税务部门立即组织业务骨干开展辅导，使公司充分享受税费优惠政策。今年前三季度，华宝塑料享受税收优惠1463万元，大大减轻了企业资金压力。同时，税务部门还利用税收大数据帮助企业筛选出3家企业作为潜力客户，帮助企业开拓国内销售市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了税务部门的帮助，华宝塑料及时调整发展规划，找准国内市场需求点，国内销售业绩大增。1-9月，华宝塑料累计实现销售收入5.93亿元，其中国内销售5.66亿元，同比增长4.56倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，河北省税务部门充分发挥税收大数据优势，积极帮助出口企业寻找国内替代商，助力企业内销增长。税务部门成立省、市、县三级专项工作组，认真梳理各类企业供需难题，帮助原材料短缺的企业精准匹配替代供应商，帮助产品销路不畅的企业精准匹配潜在客户，实现供需“一对一”精准对接和上下游一对多对接。今年以来，累计帮助114户企业达成供销合作，成交金额6800多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口退税减压纺企实现出口转型软着陆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司前8个月销售收入突破3400万元，内销比例进一步增长，顺利实现出口转型软着陆。”看着满负荷生产的车间，湖北亨创纺织有限公司总经理陈利泉露出了欣慰的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北亨创纺织有限公司是一家出口型纺织企业，专业生产各种中高档涤纶化纤布，年生产能力达5000万米，年产值约1.5亿元，主要出口非洲、南美等国际市场。随着国外疫情持续，企业面临出口订单大幅下滑、生产原材料短缺、资金紧张、物流受阻等诸多困难，加上购买防疫物资等额外支出，生产经营受到不小影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a264f2cae1bdcaf5" id="afcb8d8269debd824ffe9e12b47b73c2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为黄冈市税务干部走访纺织企业，了解经营状况，宣传减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局黄冈市税务局龙感湖管理区税务分局积极应对形势变化，全面落实“无纸化”申报和“非接触式”出口退(免)税业务申请、审核和调查评估等服务，确保出口退税办理时间压缩到最短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正当我们想方设法节省开支、减少成本时，税务部门通知我们可以享受城镇土地使用税和房产税困难性减免政策。”陈利泉表示，截至8月底，公司已获得出口退税433万元、减免城镇土地使用税和房产税8.5万元，大大缓解了资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司恢复元气后主动寻求转型之路，先后与浙江柯桥等国内著名纺织市场达成入驻意向，并与湖北省内其他喷水织布企业抱团合作，拓展国内市场。截至目前，该公司内销收入已突破600万元，占销售总收入的30%左右，实现了出口转内销的华丽转身。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡志明市增辟工业区吸引高技术投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越南《海关报》11月17日报道，胡志明市加工出口和工业区管委会主任许国兴表示，尽管受新冠疫情严重影响，但胡志明市吸引投资仍然十分可观。前10个月，新批和增资FDI总额达5.92亿美元，相当年度计划的118.39%，同比增长7.16%。其中，11个新批准项目和25个增资项目吸引FDI2.71亿美元。尽管有所下降，但有规模较大的投资项目。如荷兰SG物流股份公司项目，协议投资额达8100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，2021年胡志明市可用于招商引资的土地储备处于低位，仅有120公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管委会表示，根据已批准的工业区规划，胡志明市工业区面积有5800公顷，现已出租3800公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现有的2个工业区尚有较多土地，但面临法定资金、征地拆迁等问题，给招商引资带来影响。截至目前，2021年用于招商的净地只有120公顷。同时，过去5年中，每年用于投资储备的土地在500-600公顷/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管委会表示，胡志明市现有17个出口加工区、工业区，并预计未来将发展至23个工业区。明年至少需增加1个工业区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，胡志明市已提出在平政县新辟380公顷土地设立高技术应用工业区。这是一个高质量、竞争力强的工业区，适合高科技应用企业和支持初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(驻胡志明市总领馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国――匈牙利地方合作机制正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月18日，中国―匈牙利地方合作机制在中国―中东欧中小企业线上对洽会上宣布正式启动。此项合作机制由中国驻匈牙利使馆经商处推动，目的是在“17+1合作”框架下，更直接地促进匈牙利地方中小企业与中国中小企业精准对接，深化中匈务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　匈牙利德布勒森市、丘尔格市、森特什市分别介绍了城市概况、当地投资营商环境和合作需求，河北沧州市作为地方城市代表介绍了沧州市概况和产业优势等。双方表示，将以产业对接为基础，为双方企业投资合作牵线搭桥，并将在中匈地方合作机制项下开展深入交流，同时促进中匈有关城市建立友城合作关系。德布勒森市副市长鲍尔乔在发言中着重指出，“同中国建立的友好关系，是该市经济得以获得更多发展机遇的重要因素之一，未来还要借助‘一带一路’和‘17+1合作’框架更好地深化合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项合作机制成效初显，11家中匈企业在线上开展了重点企业推介，43家匈牙利企业和投资促进机构与23家中国企业实现了精准对接，达成多个合作意向，受到中匈企业欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻匈牙利使馆公使衔经济商务参赞刘波表示：“中匈产业结构有较高互补性，匈牙利在汽车及零部件、生物制药、机电产品、食品及加工等领域具有较强优势，打造中国―匈牙利地方合作机制就是落实新发展格局的具体举措，以点对点、城市对城市的产业对接方式，可以让经贸合作走得更深、抓得更实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，匈牙利是中国在中东欧国家最大投资目的国，中国对匈投资占对中东欧国家投资总额的近一半。在今年疫情防控严峻形势下，中匈贸易不降反增，1月份至9月份中匈贸易额同比增长11.7%。（经济日报记者 翟朝辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强召开经济形势座谈会释放什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月16日，李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会，分析当前经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。总理说，今年经济发展的困难特殊，成绩非常不易。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门贯彻党中央、国务院决策部署，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，宏观调控与微观需求紧密结合，突出围绕市场主体特别是中小微企业和个体工商户，创新实施直达机制，助企纾困和激发市场主体活力并重&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委党委委员、秘书长彭华岗：要鼓励国有控股上市公司在实施职业经理人制度上大胆探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 高佳晨）11月19日，由中国证券报和海口市人民政府联合主办的“2020上市公司高质量发展论坛”在海南省海口市隆重举行。国资委党委委员、秘书长彭华岗在发表主题演讲时表示，国有控股上市公司要在完善激励机制上下工夫，灵活开展多种方式的中长期激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，国有企业作为上市公司的控股股东，要指导上市公司结合企业战略、行业特点、经营状况等，统筹运用股权激励、分红权激励、员工持股等各类中长期激励手段，强化业绩考核和激励水平的双对标，实现激励与约束相统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，彭华岗还建议，应完善用人机制，全面推行任期制和契约化管理，加快推行职业经理人制度，坚持市场化选聘、契约化管理、差异化薪酬、市场化退出的原则，鼓励上市公司在实施职业经理人制度上大胆探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上市公司要全面推进用工市场化，在企业内部形成鲶鱼效应，充分调动员工的积极性和创造性，并全面实施市场化薪酬分配机制，按业绩贡献决定薪酬，实行全员绩效考核，一岗一薪，坚决破除平均主义、高水平大锅饭，建立具有市场竞争优势的核心关键人才薪酬制度，真正体现各类要素的价值。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委党委委员、秘书长彭华岗：积极推动国有控股上市公司引入战略投资者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者高佳晨)11月19日，由中国证券报和海口市人民政府联合主办的“2020上市公司高质量发展论坛”在海南省海口市举行。国资委党委委员、秘书长彭华岗在发表主题演讲时表示，截至目前，国资监管系统控股的上市公司市值规模达到20多万亿元，占市场总市值规模的30%以上，资产质量进一步提高，上市公司已经成为中央企业资产规模和利润来源的主要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2019年底，中央企业有67%的资产注入了上市公司，87%的利润来源于上市公司。共有27家中央企业实现了主营业务的整体上市，国有企业通过上市实现证券化、公众化，经营运作更加规范，内控机制更加完善，信息披露更加严格，治理水平进一步提升，同时，国有控股上市公司通过分红、资本增值等方式持续释放改革红利，让广大社会投资者充分共享国有企业改革发展的成果，对促进资本市场良性健康发展起到了很好的示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，彭华岗指出，国有控股上市公司的股权结构还不尽合理，公司治理还不够规范，市场化经营机制还不够完善，国有控股上市公司的发展质量水平与新阶段新格局新理念提出的更高要求相比还有差距，与国有企业所肩负的责任使命要求相比还有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗建议，要在完善治理上下工夫，着力优化企业股权结构，推动国有控股上市公司，特别是国有股东持股比例高于50%的上市公司积极引入高匹配度、高认同感、高协同性的战略投资者，依法保障各方股东有效参与公司治理，并切实维护上市公司的独立性，理清控股股东、实际控制人和董事会的职责，切实保障上市公司和投资者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，建议上市公司控股股东要以股权关系为基础，以派出股权董事为依托，实施治理型的管控，不得违规干预企业的经营活动，严格上市公司信息披露。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孙念瑞：下一步证监会将坚持公司治理与信息披露“双轮驱动”全面启动公司治理专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）中国证监会上市公司监管部副主任孙念瑞11月19日在中国证券报、海口市人民政府联合主办的“2020上市公司高质量发展论坛”上表示，公司治理是上市公司质量的基础，是真实披露信息、稳健合规经营的根基。下一步，证监会将坚持公司治理与信息披露“双轮驱动”，全面启动公司治理专项行动，用1-2年时间，一方面，督促公司和“关键少数”对照问题清单，认真自查、积极整改，强化公司治理底线要求；另一方面，完善公司治理相关规则体系，倡导公司治理最佳实践，推动上市公司形成长效机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：凡是愿同中国合作的国家、地区、企业 我们都会积极开展合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平19日在北京以视频方式出席亚太经合组织工商领导人对话会并发表主旨演讲。习近平指出，我们将更加积极地参与国际分工，更加有效地融入全球产业链、供应链、价值链，更加主动地扩大对外交流合作。凡是愿同中国合作的国家、地区、企业，我们都会积极开展合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全文来了！习近平在亚太经合组织工商领导人对话会上的主旨演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京11月19日电构建新发展格局 实现互利共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在亚太经合组织工商领导人对话会上的主旨演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2020年11月19日，北京）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华人民共和国主席 习近平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位工商界朋友，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;女士们，先生们，朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球共抗新冠肺炎疫情、探索世界经济复苏道路的重要时刻，很高兴通过视频方式同大家见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人类正处在一个特殊的历史时期。新冠肺炎疫情全球大流行，推动世界百年未有之大变局加速演进。世界经济深度衰退，全球产业链、供应链遭受冲击，治理赤字、信任赤字、发展赤字、和平赤字仍在扩大。单边主义、保护主义、霸凌行径上升，经济全球化遭遇逆流，加剧了世界经济中的风险和不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，和平与发展的时代主题没有改变，合作应对挑战是国际社会唯一选择。这场疫情再次说明，人类命运休戚与共，各国利益紧密相连，世界是不可分割的命运共同体。无论是赢得全球抗疫最终胜利，还是推动世界经济复苏，国际社会必须团结协作，共同应对危机考验。各国要守望相助、同舟共济，弘扬伙伴精神，密切政策沟通和协调，全面深化抗疫国际合作，坚持建设开放型世界经济，争取尽早战胜疫情，努力实现世界经济强劲、可持续、平衡、包容增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对突如其来的疫情，中国坚持人民至上、生命至上，14亿人民上下一心，全国抗疫斗争取得重大战略成果。我们统筹疫情防控和经济社会发展工作，抓紧恢复生产生活秩序。前三季度，中国经济增长实现由负转正。这一成果来之不易，充分展现了中国经济的强大韧性和旺盛活力。中国经济发展稳中向好、长期向好的基本面没有变，我们完全有信心、有能力保持经济平稳运行，如期实现全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，中共十九届五中全会审议通过了关于制定第十四个五年规划的建议，提出全面建成小康社会奋斗目标将如期实现，明年中国将开启全面建设社会主义现代化国家新征程，我们将科学把握新发展阶段，坚定贯彻新发展理念，积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。我们提出构建新发展格局，是立足中国自身发展阶段和发展条件，充分考虑经济全球化和外部环境变化所作出的战略抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我们将扭住扩大内需战略基点，畅通国民经济循环。近年来，中国市场和资源两头在外的发展模式已经悄然改变，外贸依存度由2006年的67%下降到2019年的近32%，经常项目顺差同国内生产总值比率由2007年的9.9%降至现在的不到1%。2008年国际金融危机发生以来，中国国内需求对经济增长的贡献率有7个年份超过100%，国内消费成为经济增长的主要动力。在推动经济双循环过程中，中国经济自主性和发展质量显著提升，构建新发展格局顺应了中国经济结构调整、推动高质量发展的内在需要。我们将继续深化供给侧结构性改革，在扩大内需上下更大功夫，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，增强供给体系对国内需求的适配性，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我们将大力推动科技创新，打造经济发展新动能。当前，新一轮科技革命和产业变革加速发展，科技对提高社会生产力的贡献更加凸显。中国坚持把创新作为引领发展的第一动力，推进创新驱动发展战略，取得显著成就。随着中国进入新发展阶段，支撑发展的要素条件发生了深刻变化，必须实现依靠创新驱动的内涵型增长。我们将依托超大规模市场优势和完备产业体系，加速科技成果向现实生产力转化，打造科技、教育、产业、金融紧密融合的创新体系，不断提升产业链水平，为中国经济长远发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们将持续深化改革，充分激发市场活力。中国改革开放40多年的实践表明，改革是解放和发展社会生产力的关键。随着中国进入新发展阶段，改革也面临新任务，我们将拿出更大勇气、更多举措破除深层次体制机制障碍，推进国家治理体系和治理能力现代化。我们将不断提高贯彻创新、协调、绿色、开放、共享新发展理念的能力和水平，转变发展方式，推动质量变革、效率变革、动力变革，加快现代化经济体系建设，加强产权和知识产权保护，建设高标准市场体系，完善公平竞争制度，让各类市场主体活力充分涌流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;女士们、先生们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放是国家进步的前提，封闭必然导致落后。当今世界，经济全球化潮流不可逆转，任何国家都无法关起门来搞建设，中国也早已同世界经济和国际体系深度融合。我们绝不会走历史回头路，不会谋求“脱钩”或是搞封闭排他的“小圈子”。我们构建新发展格局，绝不是封闭的国内单循环，而是开放的、相互促进的国内国际双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国市场潜力将充分激发，为世界各国创造更多需求。中国人均国内生产总值已经突破1万美元，有超过4亿中等收入人口，许多国际机构预计今年中国商品零售市场规模将达到6万亿美元。中国经济的不断发展，中国人民对美好生活的追求，将对来自世界各地更加多样化高品质的产品、技术、服务产生更多需求。尽管受到疫情冲击，中国货物贸易进口规模已基本恢复到去年同期水平。今年9月，在北京举办中国国际服务贸易交易会，吸引了148个国家和地区的2.2万家企业和机构线上线下参展参会。不久前，第三届中国国际进口博览会在上海成功举行，来自124个国家和地区的企业参展，展览面积进一步扩大，成交额进一步提升，达到726.2亿美元。我们将进一步降低关税和制度性成本，培育一批进口贸易促进创新示范区，扩大对各国高质量产品和服务进口。相信随着中国市场潜力不断激发，将为各国提供更广阔的市场机会，为世界经济稳定发展提供更强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国开放的大门将进一步敞开，同世界各国共享发展机遇。对外开放是中国的基本国策，任何时候都不会动摇。今年以来，面对世界经济不稳定性不确定性明显增强，单边主义、保护主义蔓延，中国对外开放非但没有止步，而且推出了一系列扩大开放的政策措施，包括全面实施外商投资法及其实施条例、进一步缩减外商投资准入负面清单、稳步推动金融市场准入、出台海南自由贸易港建设总体方案、强化深圳和浦东的改革开放举措、深化服务贸易创新发展试点等。我愿重申，中国对外开放的决心坚定不移，对外开放的大门会越开越大。我们将继续推动贸易和投资自由化便利化，同更多国家商签高标准自由贸易协定，积极参与多双边区域投资贸易合作机制，打造更高水平的开放型经济。完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，依法保护外资企业合法权益，有序扩大服务业对外开放，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。赋予自由贸易试验区更大改革自主权，建设对外开放新高地。与此同时，我们将继续坚定支持多边贸易体制，更加积极地参与全球经济治理体系改革，推动建立更加公平合理的国际经济治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在新发展格局下，中国的对外合作将不断深化，同世界各国实现互利共赢。我们将更加积极地参与国际分工，更加有效地融入全球产业链、供应链、价值链，更加主动地扩大对外交流合作。凡是愿同中国合作的国家、地区、企业，我们都会积极开展合作。我们将继续高举开放合作大旗，坚持多边主义和共商共建共享原则，推动高质量共建“一带一路”，推进同各国、各地区发展战略和互联互通规划对接，加强政策、规则、标准融通，同各国不断深化基础设施建设、产业、经贸、科技创新、公共卫生、人文等领域务实合作，把“一带一路”打造成合作之路、健康之路、复苏之路、增长之路，加强绿色发展合作，为推动世界共同发展、构建人类命运共同体贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;女士们、先生们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太是我们的共同家园，维护亚太和平稳定、促进发展繁荣符合我们的共同利益。亚太各国既有人员密切往来之利，也有跨洋相望的地利之便。我们顺应市场规律，抓住经济全球化、区域经济一体化机遇，领风气之先，走在了世界经济增长的前列。亚太地区发展和区域经济合作深化，有其深刻的历史必然性，符合亚太各国人民愿望，也必将继续展现出强大生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我提出构建开放包容、创新增长、互联互通、合作共赢的亚太命运共同体。今年，在各方共同参与下，亚太经合组织制定出2020年后的宏伟愿景，为未来一个时期亚太经济合作提供了重要指引。我们要深化命运共同体意识，持续推进区域经济一体化，加快创新发展步伐，促进区域互联互通，实现包容和可持续发展，把愿景一步步转变为现实，为亚太人民造福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太工商界是引领和推动经济增长的重要力量，你们是亚太发展和合作成就的贡献者和见证者，也是亚太未来发展的建设者和受益者。当今世界面临更为复杂多元的挑战，亚太合作也进入新的历史阶段。工商界需要更开阔的格局、更坚韧的企业家精神。相信这会给你们带来更广阔的发展空间。希望大家做开放发展的推动者，促进贸易和投资自由化便利化，维护亚太产业链、供应链安全稳定，推动亚太经济率先走向复苏、走向繁荣。希望大家做创新增长的探索者，大胆推动组织创新、技术创新、市场创新，使亚太成为科技“沃土”、创新“高地”。希望大家做互利共赢的合作者，深挖合作潜力，做大合作蛋糕，造福各国人民。希望大家做社会责任的践行者，积极参与国际抗疫合作，关注和帮扶弱势群体，为全球发展注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;女士们、先生们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情终将过去，胜利必将到来。让我们携起手来，风雨同舟、守望相助，坚持开放合作，畅通内外循环，共创共享亚太和世界更加美好的未来！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毕晓颖：拟研究编写上市公司财务总监执业行为规范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者杨洁)11月19日，由中国证券报和海口市人民政府联合主办的“2020上市公司高质量发展论坛”在海南省海口市举行。中国上市公司协会党委委员、副会长毕晓颖在发表主题演讲时表示，提高上市公司质量，就是要加快培育符合高质量发展要求的上市公司群体，在新格局下推动形成具有竞争力的产业集群，从而为我国经济长远发展注入新动能、新活力。毕晓颖介绍，作为上市公司的全国性自律组织，中国上市公司协会正在不断完善自律规则体系，积极开展自律规则的制定修订工作，推动上市公司实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕晓颖具体介绍，上市公司协会今年修订了《上市公司独立董事履职指引》，制定了《独立董事促进上市公司内部控制工作指引》，并已启动《上市公司监事会工作指引》的修订及《上市公司董事会审计委员会工作指引》，同时，结合近年来上市公司财务造假情况的分析研究，财务总监委拟研究编写上市公司财务总监执业行为规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“协会希望通过指引或行为规范，主要解决怎么做的问题，使上市公司及其相关人员能够掌握实现规范运作的方式、方法及程序，会为、可为，明晰勤勉尽责要求，同时，积极倡导最佳实践，推动上市公司对标优秀，互学互鉴，进一步提升履职能力，不断强化公司治理和内部控制，提升信息披露质量，切实保护投资者合法权益。”毕晓颖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕晓颖认为，作为资本市场的支柱和基石，上市公司在促进金融与实体经济良性循环过程中发挥着重要作用，提高上市公司质量已成为推动资本市场全面深化改革、实现高质量发展的内在之需，更是服务新发展格局，助力我国实体经济应对复杂局面，下好“先手棋”、打好“主动仗”的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴经济走廊联合合作委员会科技联合工作组第一次会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月6日，中巴经济走廊联合合作委员会科技联合工作组第一次会议以视频会议形式召开。科技部长王志刚和巴基斯坦科技部长乔杜里·法瓦德·侯赛因分别发表视频致辞。会议由科技工作组中方组长、科技部国际合作司叶冬柏司长和巴方组长、巴基斯坦科技部纳西姆常务秘书长共同主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚指出，在中巴经济走廊联合合作委员会框架下成立科技联合工作组，是完善走廊建设合作机制的重要内容，是进一步深化中巴两国科技合作的重要行动。近年来，双方依托“一带一路”科技创新行动计划、中国―南亚科技伙伴计划，不断强化中巴政府间科技合作，务实推进联合研究、技术转移、人员培训与人文交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚强调，下一步要依托“一带一路”科技创新行动计划、中国―南亚科技伙伴计划，不断强化中巴双方政府间科技合作，务实推进联合研究、技术转移、人员培训与人文交流。要在中巴经济走廊框架下，发挥好联合工作组的统筹协调作用，深入挖掘双方科技合作需求，凝练出更高水平的合作项目，充分发挥科技创新对中巴经济走廊高质量发展的支撑引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乔杜里·法瓦德·侯赛因表示，“一带一路”倡议和中巴经济走廊为中巴合作带来发展机遇，科技创新是推动国家经济社会发展的重要因素，是两国友好关系不可或缺的重要合作领域。巴方愿与中方进一步深化科技合作，共同推进中巴经济走廊建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委推进“一带一路”建设工作领导小组办公室对外事务协调推进组应雄组长，科技工作组中方副组长、科技部国际合作司一级巡视员阮湘平，交通运输部科技司林强副司长，中国科学院国际合作局王振宇副局长，中国科协联络部王庆林副部长等参加会议并介绍有关情况。巴方中巴经济走廊事务局主席、高教委、农业研究理事会、科学基金会、国立医学大学、科学与工业研究理事会、战略规划部行动局、科技部国际联络司等有关部门负责人出席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易行为</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201119/c624836323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站11月19日消息，为贯彻落实《中共中央 国务院关于完善国有金融资本管理的指导意见》精神，切实加强国有金融资产流转管理，进一步规范金融企业国有产权交易行为，财政部制定印发《规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易管理暂行规定》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201119/c624836323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：各地积极谋划“十四五”时期的农业水价综合改革工作</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201119/c624836425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委消息，发改委价格司于近日以视频会议形式召开推进农业水价综合改革工作会议。会议对下一步推进农业水价综合改革进行了部署，要求各地积极谋划“十四五”时期的农业水价综合改革工作，坚持问题导向，因地制宜推进，压紧压实责任，务求取得成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201119/c624836425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孙念瑞：证监会将会同相关部门打好质押风险化解攻坚战“下半场”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201119/c624835930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）中国证监会上市公司监管部副主任孙念瑞11月19日在中国证券报、海口市人民政府联合主办的“2020上市公司高质量发展论坛”上表示，证监会将继续按照“控增量、消存量”的原则，会同银保监、各级政府部门，加强风险监测，推进场内和场外一致性监管，畅通风险化解渠道，打好质押风险化解攻坚战的“下半场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年9月底，涉及质押的公司家数占上市公司总家数的比例已降至68%，第一大股东质押比例超过80%的高比例质押公司从高峰时的702家降至380家以内，风险化解取得了阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201119/c624835930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部将在港发行50亿元人民币国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，中国财政部将在港发行50亿元人民币国债。财政部将透过金管局债务工具中央结算系统，发行人民币国债，包括总值35亿元，于2022到期国债，以及15亿元于2025年的国债，年利率分别为2.1厘及2.2厘，下周三进行投票，下周五交收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　是次发行后，新增2022国债、2025国债，将分别与原本2022国债、2025国债合并构成单一系列。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624835903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC领导人非正式会议聚焦两大议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　亚太经合组织（APEC）第二十七次领导人非正式会议定于20日以视频方式举行。本次会议将重点关注亚太地区疫情应对和经济复苏，并将启动2020年后合作愿景，以代替将于今年年底到期的“茂物目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，APEC有望以本次会议为契机推动多边主义合作，推动疫后经济恢复，为亚太地区长期发展确定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注疫后复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负责筹备今年APEC领导人非正式会议的马来西亚国际贸易和工业部副秘书长海里尔·亚赫里·雅各布日前在媒体吹风会上说，此次会议的主题是“激发人民潜能，共享具有韧性的繁荣未来”，与会领导人将主要讨论APEC成员如何采取措施，消除疫情对卫生和经济领域的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年以来，作为2020年APEC会议东道国，马来西亚以视频方式举办了贸易、财政和中小企业部长会等多场会议，为成员经济体协商疫情应对方案提供了平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC下属经济研究机构政策支持处预计，受新冠疫情冲击，亚太地区经济今年将出现30年来首次负增长。政策支持处负责人丘伟贤说，尽管疫情还未结束，亚太地区经济面临的下行风险和不确定性依然存在，但这也为建设更有韧性的经济和加强供应链提供了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC工商咨询理事会主席鲁哈娜·马哈茂德认为，为促进区域经济复苏，APEC成员需要在多个领域展开合作，包括确保必要人员和物资往来、确保供应链不受影响、为中小企业提供支持、为民众提供培训等。此外，疫情凸显了发展数字经济的重要性，各经济体需要加强宽带网络等数字基础设施建设，为企业和民众提供电子商务等平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确定发展方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议的另一个重点是启动2020年后合作愿景，为APEC未来发展确定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马来西亚国际贸易和工业部部长阿兹明·阿里日前表示，在“茂物目标”成功的基础上，这一愿景文件将指引亚太地区接下来至少20年的长期发展方向，展望一个基于共同繁荣的开放、充满活力和具有韧性的亚太共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1994年在印度尼西亚茂物举行的APEC领导人非正式会议上确立了发达经济体成员、发展中经济体成员分别在2010年、2020年实现贸易和投资自由化的“茂物目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿兹明·阿里表示，在制定新愿景文件过程中，各方既考虑了疫情带来的挑战，也致力于寻求推动长期可持续发展的方案，且能够应对未来可能发生的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丘伟贤说，根据政策支持处的评估，自“茂物目标”设立以来，亚太地区的贸易自由化取得了显著进展，关税水平下降明显，但农业关税的下降速度远低于非农业关税。此外，亚太地区非关税贸易壁垒的使用越来越频繁，尤其是最近几年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC工商咨询理事会的报告指出，2020年后愿景应确保自由开放的贸易和投资，继续促进可持续和包容性增长，推动实现亚太自贸区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马来西亚战略与国际研究所首席执行官赫里扎尔·哈兹里认为，APEC经济体需要将疫后经济复苏措施与长远发展目标相结合。“新冠疫情给了我们一种紧迫感，我们现在做的事情应有助于今后创造更有韧性和可持续发展的经济。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201119/c624836204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>