<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2020 04:17:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>南方财经《大湾区参考》创刊：高质量服务大湾区发展决策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622265791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622265791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：持续破除市场准入隐性壁垒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622265529.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622265529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：降低企业用工成本 尽快实现养老保险全国统筹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264829.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将免征餐饮住宿、旅游娱乐等服务增值税至年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年工业经济成绩单出炉 长期向好基本趋势不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：合理增加工业项目用地、物流用地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：国家奖学金应于每年12月31日前一次性发给获奖学生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：正在抓紧制定理财产品销售管理等配套制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以新行为经济学求解中小企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261613.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委密集发声，下半年一系列经济政策值得期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261522.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融组合拳为稳企业保就业注入强劲动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央发布任务8个月后 这一协调机构的召集人是胡春华</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互利共赢是深化中欧经贸关系主旋律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月中欧地理标志协定谈判结束后，在中方按照法律规定履行内部报批程序后，欧盟理事会近日正式决定，授权签署中欧地理标志协定。该协定是中国对外商签的第一个全面、高水平的地理标志双边协定，将为中欧双边各100个地理标志产品在对方市场的销售提供高水平保护，并在4年后将保护范围扩大至275个地理标志产品。这既为中国消费者购买货真价实的欧盟地理标志产品提供有力保障，也为中国地理标志产品进入欧盟市场、提升市场知名度和占有率提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与欧盟是世界两大经济体，在世界格局中具有举足轻重的地位。今年是中国同欧盟建交的第45周年，欧盟是中国的第一大贸易伙伴。2020上半年，虽然受疫情冲击影响，但中国与欧盟的双边贸易额仍高达1.99万亿美元。中欧地理标志协定是近年来中欧之间首个重大贸易协定，对深化中欧经贸合作具有里程碑式的意义，彰显了中欧双方将排除困难把中欧各领域合作向纵深推进的决心，进一步夯实了巩固中欧全面战略伙伴关系的经贸基础，更充分显示了中国政府继续深化改革、推动新一轮高水平开放和保护知识产权的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中欧投资协定的谈判进展十分顺利，已经举行了十轮战略对话，双方达成的一致共识是将在2020年内签订中欧投资协定。官方数据显示，截至2018年底，欧盟对中国的投资总额高达1306.5亿美元，是中国第三大实际投资来源地。与此同时，中国对欧盟的直接投资额受多种因素影响已经连续3年下降。特别是在当前新冠肺炎疫情冲击全球经济的背景下，伴随欧元区面临的经济萎缩，早日达成中欧投资协定有利于深化中欧经贸合作，加速中企投资，提振欧盟经济，推动全球经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧经贸关系早已成为中欧关系的“稳定器”，双方趋向平衡性发展，着眼互利共赢已经成为经贸关系的主旋律。在当前单边主义抬头、保护主义盛行的背景下，作为亚欧大陆两端的重要经济体，中欧在维护多边主义和自由贸易方面拥有共同立场，经贸合作的坚实基础是双方愿意并共同致力于维护基于规则的多边贸易体系，努力构建开放型世界经济，促进在相互尊重、公平正义、合作共赢的基础上深化中欧全面战略伙伴关系，在深化互利共赢中进一步提升中欧关系的稳定性、战略性和互惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国不断扩大对外开放，欧洲企业加大在华投资力度，在中国多个行业创下“第一”，先后获批了中国首张外资增值电信业务牌照、首家外资控股合资证券公司、首家外资保险控股公司、首家外资养老保险公司、首家重化工行业外商独资企业等资质……作为中国全面推进改革开放又一重大举措的《外商投资法》的实施为包括欧洲企业在内的外资企业在华经营提供更全面的法律保障，显著促进中欧投资自由化和便利化，为未来中欧合作创造更大发展机遇。而欧盟始终是中国“一带一路”国际合作的重要伙伴。意大利、卢森堡与中国签署了共建“一带一路”合作谅解备忘录，已有20多个欧洲国家积极响应和参与“一带一路”建设，希望在“一带一路”建设中发挥积极作用。中欧在“一带一路”国际合作就是要通过多寻找利益交汇点，来培育利益共同体，成为合作伙伴与利益共有者，在维护多边主义和自由贸易方面增进交流与合作，推动贸易投资自由化便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是艰难的时刻，越是需要深化互利共赢的中欧双边经贸关系。越是挑战的时期，越是需要强化相互尊重的中欧双边合作关系。中欧从2008年处理全球金融和债务危机时的互动合作到2020年新冠肺炎疫情冲击背景下的主动深化各领域务实合作已经充分表明，日趋紧密的中欧经贸关系行稳致远，正在为促进全球经济贸易早日复苏和构建包容、共赢和发展的全球化合作关系提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月工业企业利润增速升至11.5% 高技术制造业利润明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度部分行业利润同比增速 尤霏霏 制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复产持续推进以及各项政策落实，规模以上工业企业利润连续2个月增长，6月同比增速更是升至11.5%，创一年多来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，二季度以来，有六成行业利润均实现正增长，其中装备制造业、高技术制造业利润显著改善，增速均超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，6月份，全国规模以上工业企业实现利润总额6665.5亿元，同比增长11.5%，增速比5月份加快5.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年，随着统筹推进疫情防控和经济社会发展各项政策措施逐步落实落地，复工复产深入推进，生产经营秩序稳步恢复，工业企业利润状况持续改善。”国家统计局工业司高级统计师朱虹解读说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，工业企业利润增速呈现“前低后高、由降转升”走势。二季度工业企业利润同比增长4.8%，扭转了一季度下降36.7%的局面，最近两个月同比增速呈现逐月加快的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳表示，需求复苏是带动企业盈利改善的主要原因，预计下半年企业盈利将持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万宏源宏观团队也认为，下半年投资消费持续改善支撑营收增长，利润率则从快速改善转为相对稳定，预计工业企业利润将以更加稳定的步伐恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，绝大多数行业利润增速回暖。二季度，41个工业大类行业中，37个行业利润增速比一季度加快，其中25个行业利润实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，装备制造业、高技术制造业利润显著改善。据统计局数据，二季度，装备制造业利润同比增长31.8%，一季度为下降46.7%，为回升幅度最大的行业板块；高技术制造业利润增长34.6%，为增速最高的行业板块，而一季度为下降17.1%。此外，消费品制造业利润增速有所恢复，食品制造、纺织行业二季度利润分别同比增长36.8%、19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管二季度工业企业利润状况明显恢复向好，但上半年累计工业企业利润同比仍下降12.8%，且利润增长结构也有待进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹强调，全球疫情仍在持续蔓延，国际经贸形势复杂严峻，工业利润增长的持续性仍存在不确定性。下阶段要积极贯彻落实各项援企助企政策，稳住经济基本盘，不断巩固工业经济回升向好势头。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退出主办44个境内展会！中国贸促会助推展览业改革发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264280.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月28日讯近日，中国国际贸易促进委员会发布《关于退出主办44个境内展会的通告》(以下简称《通告》)明确，自2020年起退出主办海峡两岸电机电器博览会、中国(海南)国际高尔夫旅游文化博览会、中国(承德)国际旅游文化投资贸易洽谈会等44个境内展会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/cf39bc792938ed60" id="047cf5300c81a91f8326700dbe72f872" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通告》，任何单位、个人均不得将中国国际贸易促进委员会列为《中国贸促会退出主办的44个境内展会名单》中相关展会的主办单位、协办单位、支持单位、指导单位、承办单位，并且不得以中国国际贸易促进委员会的名义进行展会相关参展企业招募、配套活动举办及其他筹办活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通告》明确，中国国际贸易促进委员会将对相关侵权行为，保留追究其法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以下为《中国贸促会退出主办的44个境内展会名单》：&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企专项整改总部机关化问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站陆丽环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 记者近日从国务院国资委了解到，针对中央企业存在的“总部机关化”问题，国资委推动企业开展了专项整改。截至目前，全部中央企业均已明确或调整了企业管控模式，制定或完善了总部权责事项清单、重大事项决策清单、总部授权放权事项清单，部分企业下放权限超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委深入学习贯彻习近平总书记重要指示批示精神，按照中央巡视整改要求，组织深入调研，归纳提炼出中央企业“总部机关化”存在的问题和具体表现。在此基础上，制定并向中央企业印发《关于中央企业开展“总部机关化”问题专项整改工作的通知》，要求各中央企业聚焦加快转变职能、落实授权放权两项重点，进一步调整机构设置，优化职能，切实解决总部错位越位、管得过多过细等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快转变职能、落实授权放权，是有效落实《改革国有资本授权经营体制方案》的重要举措。各中央企业结合所处行业和企业实际，进一步明确总部职能，制定完善重大事项决策清单，在深入推进总部组织机构改革、加大授权放权力度、优化审批流程、改进工作作风上不断发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“聚焦总部价值创造功能，我们进一步明确总部定位，完善集团‘战略+资本运营’的管控模式，推进大部制改革，将业务相近的部门进行整合，总部部门数量减少了21%，部门内设机构、中层干部职数以及定员总体均压减20%以上。”中国石油化工集团相关负责人介绍，该集团还按要求完成了具有行政色彩的机构名称和职务职级称谓的调整工作，总部部门内设机构由“处”改称“室”，相应职级职务由“处长、副处长”调整为“经理、副经理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中央巡视组提出的管理链条长、审批时间长、办事效率低的问题，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团聚焦子企业需求和总部职能转变，采取“授权、放权、取消”三种方式，加大集团内部授权放权力度，按照章程由子企业履行法定自主经营决策权。通过系统梳理，总部决策管理事项减少14.75%，授权放权比例达49.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“授权放权后，总部职能部门从繁琐的审批事项中抽身出来，有更多的精力去做战略管理方面的事情，而被授权的企业做事效率更高了，自主经营的活力得到了进一步激发。”东方电气集团战略发展部企业管理室主任黄庆介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鞍钢集团按照“权责对等、各司其职、流程高效”的原则，对党委常委会、董事会、总经理办公会决策事项范围和程序进一步完善，以此优化业务审批决策流程，提高决策效率。对“三重一大”事项的权责界限及决策规则进一步明确，充分发挥党组织把方向、管大局、保落实的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对文件多、会议多、检查多的突出问题，各中央企业以“总部机关化”问题专项整改为契机，进一步改进文风会风，规范调研检查，转变工作方式，强化服务意识。中国华能通过制定年度文件、会议、检查管理计划，加强发文审核把关，强化会议管理，实行检查审批报备等方式，着力解决“三多”问题。2019年，文件、会议、督检考数量同比均下降50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们强化分类指导，优选华润集团等市场化改革基础较好，鞍钢、中国华能、建设科技集团、中智公司等专项整改推进较快的中央企业或中介机构，分三期举办视频培训，提供可参考可借鉴的总部改革经验、做法和模式。”国务院国资委企业改革局负责人介绍，为扎实推进专项整改工作，国资委通过国资国企实时在线监管系统，及时掌握整改进度并定期向中央企业通报，对重点任务晒指标、晒进度，营造比学赶超、争当先进的良好氛围，助推整改举措落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部委：做好2020年降成本重点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委、工信部、财政部、央行等印发《关于做好2020年降成本重点工作的通知》。其中提到，降低企业宽带和专线平均资费，主要针对企业实施互联网接入宽带和专线降费，并重点向中小企业和制造业倾斜，整体上实现企业宽带和专线平均资费降低15%。降低物流税费成本，深化收费公路制度改革，全面推广高速公路差异化收费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部要求落实保护支持市场主体政策 不当介入经济纠纷 严查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月27日电 （记者张璁）公安部日前召开会议，要求各级公安机关充分发挥职能作用，强化法治保障，优化服务管理，切实把保护支持市场主体、激发市场主体活力的政策措施落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部要求，依法打击妨碍企业生产经营的违法犯罪活动，紧盯企业反映强烈的合同诈骗、非法经营、“套路贷”、侵犯知识产权等突出问题，紧盯重点地区和重点行业领域，及时开展专项打击整治，严厉打击故意伤害、非法拘禁、敲诈勒索、毁坏财物等侵害经营主体人身财产权利的违法犯罪行为，严厉打击欺行霸市、强买强卖、恶意阻工、暴力讨债等黑恶势力违法犯罪行为，坚决保护企业及经营者的合法权益。要坚持宽严相济的刑事政策，依法减少羁押性强制措施适用，慎重适用财产强制措施，严格规范刑事立案、案件管辖和异地协作，最大限度减少执法司法行为对企业正常生产经营的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化公安“放管服”改革，公安部要求深入推进服务经济社会发展服务企业群众60项措施，持续推进“互联网+公安政务服务”平台建设，在户籍管理、道路交通、移民和出入境等管理服务领域持续发力，不断研究推出服务企业发展、激发市场主体活力的新政策新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动构建亲清政商关系，优化企业营商环境，公安部要求紧盯执法办案中以权谋私、徇私枉法、权力寻租问题，严肃查处权钱交易、商业贿赂等损害政商关系和营商环境的问题，做好12389企业诉求平台线索受理与核查工作。公安机关将集中整治涉企案件中执法不公、执法不严，有案不立、压案不查，办人情案、关系案、金钱案等问题，坚决查处以刑事司法手段不当介入经济纠纷，超权限、超范围、超数额、超时限查封、扣押、冻结财产，影响企业和群众正常生产经营的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>众多国际权威人士发声肯定中国统筹疫情防控与经济发展成果―― 中国经济复苏提振全球信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生至今，中国积极推进复工复产，经济逐步复苏，为稳定全球经济作出了重要贡献。今年第二季度，中国经济增长由负转正。众多国际社会权威人士和知名专家都对中国的抗疫成就给予了客观评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，中国坚持人民至上、生命至上，把保护人民生命安全和身体健康作为重中之重，抗疫斗争取得了战略性成果。同时，中国积极推进复工复产，经济逐步复苏，为稳定全球经济作出了重要贡献。众多国际社会权威人士和知名专家都对中国的抗疫成就给予了客观评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国责任论”无根据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，一些美国政客借新冠肺炎疫情等议题，变本加厉抹黑、攻击中国。众多国际社会权威人士和知名专家表示，美国政客在疫情问题上对中国的攻击毫无根据和逻辑，必须予以反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　剑桥大学高级研究员马丁·雅克表示，新冠病毒是一种未知病毒，一开始谁也不知道它的来源和特性，这无疑增加了应对难度。“各国唯一能做的就是阻断传播，中国通过封锁疫区和采取隔离措施，做到了这一点。中国政府在发现病毒后行动迅速，应对有力，采取的抗疫措施非常有效。”马丁·雅克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国政客不断抛出的“中国责任论”，新加坡国立大学教授马凯硕在接受奥地利《新闻报》采访时说：“人们最初怎能知道它最终会导致几十万人死亡？但当中国认识到问题的严重性时，其反应绝对是空前的――在新年之前短期内对一个数千万人口的省份实行隔离措施，美国肯定不能在感恩节前短时间内做成这样的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“中国赔偿论”等谬论，马凯硕表示，这样的言论让他感到非常困惑。“美国2008年发生的金融危机，给世界经济带来了巨大损失，有人说过美国应该赔偿吗？”马凯硕表示，未来还会出现新的病毒，人们应该认识到，要做的不是让遭受病毒破坏的国家赔偿，而是立刻去帮助他们，否则大家都会受到病毒的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡国立大学教授郑永年指出，中国疫情控制速度之快，在中国历史上乃至人类社会历史上都非常罕见。正如世卫组织总干事谭德塞所说：“世界应该感谢中国为抗击疫情所做的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国伦敦市经济与商业政策署前署长罗思义撰文指出，中国在疫情面前捍卫了“最关键人权”――人的生命。罗思义表示：“中国从一开始就深刻理解什么是真正影响人们生活的人权。在致命的大流行病中，最要紧的人权不是刻板、肤浅的‘人权’概念，而是能活下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫经验值得学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，中国政府迅速行动，成功控制了疫情。众多国际人士表示，面对疫情在全球持续蔓延，相比将责任推给中国，学习借鉴中国在疫情防控方面的经验，加强与中国的合作，才是解决这一人类危机的正确途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国皇家国际问题研究所所长吉姆·奥尼尔表示，与其采用双重标准，将注意力集中在中国上，不如考虑一下能从中国学到什么。“特别是我们可以尝试更好地去了解中国采用了哪些技术和诊断技巧，降低患者死亡率，并在疫情暴发后的几周内就恢复了部分经济。”奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马丁·雅克表示，事实已经证明了中国抗疫的成效，“各国应该好好向中国学习经验，学习他们怎么隔离、怎么遏制疫情扩散”。他还表示，中国制度的优越性是能够有效应对疫情的重要原因，“这一制度所具有的战略性、全局性、前瞻性和对全国资源的调动能力，是其他制度无法比拟的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗思义在今日俄罗斯电视台网站撰文指出，从技术上讲，中国防控新冠病毒的手段并不新奇――隔离、生活物资配送、强制佩戴口罩、加强检测以及增派医务人员等。但是，中国比美欧国家更加严格地执行了这些措施，这是因为中国社会对疫情有更清晰认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哥伦比亚经济科学研究院院长贝多芬·埃莱拉表示，中国在应对新冠肺炎疫情方面进展迅速，成效明显，得益于中国人民的团结一致。埃莱拉说：“中国中央政府发布了强有力的政令，民众就能切实执行，这是制度上的优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马凯硕在接受法国《解放报》采访时表示，相比欧美国家，中国等东亚国家民众更加相信国家必须强大，坚信政府的作用不可或缺。新冠肺炎疫情表明，一个资金充裕、有效管理、能够迅速应对局势的国家机构有多么重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带动世界经济复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情形势趋于稳定，中国稳步推进复工复产，经济持续复苏。众多国际学者表示，中国经济历经疫情考验，前景依旧光明，也将在未来世界经济发展中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈萨克斯坦中国问题研究中心主任古丽娜尔·沙伊梅尔格诺娃表示，新冠肺炎疫情对世界经济和中国经济都产生了很大影响，但疫情对中国经济的影响将是可控的。中国庞大的经济体量，确保了疫情不会造成长期和系统性影响。“疫情将人民紧紧团结在中国政府周围，同时也是对中国经济韧性的一次考验。中国通过这场考验，积累了许多应对突发公共卫生事件局面的经验。”古丽娜尔·沙伊梅尔格诺娃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马丁·雅克认为，疫情对中国经济影响程度大小取决于疫情持续时间的长短。从长期看，他对中国经济发展前景有信心，一旦疫情结束，中国经济增速就会快速恢复。“之前的经历都证明了这一点，中国的发展历史，已经证明了中国共产党的领导和制度优势可以做到这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年第二季度，中国经济增长由负转正。新加坡华侨银行经济学家韦利安·维兰托表示：“虽然全球经济仍然面临众多挑战，但中国经济重回增长轨道，将燃起更多中国经济带动全球经济复苏的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国哥伦比亚大学经济学教授杰弗里·萨克斯认为，随着疫情在中国得到控制，中国的生产生活秩序正在全面回归正轨，预计经济产出将在今年下半年“显著恢复”。同时，这也将大力提振全球经济，有利于全球供应链重回平稳运行轨道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622261378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC贸易部长视频会议：推动区域经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯7月25日，亚太经合组织(APEC)召开首次贸易部长视频会议，会议主要讨论了各经济体加强合作，共同降低疫情影响，稳定区域投资贸易及经济发展等议题，并在会后发表《APEC贸易部长会联合声明》和《APEC贸易部长关于促进抗疫关键物资流通的宣言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持会议的马来西亚国际贸易及工业部高级部长阿兹敏.阿里在致辞中表示，本次会议旨在应对新冠肺炎疫情带来的挑战，尽快迈向经济复苏，并希望能够在年底制定APEC2020年后合作愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议一致认为，APEC各经济体应共同努力，落实好今年5月发表的《APEC贸易部长关于新冠肺炎疫情特别声明》，更加紧密合作以尽早战胜疫情。同时，要求保持自由、公平、非歧视、透明、可预测的区域贸易投资环境，努力推动亚太地区尽快实现经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：国际在线)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年外贸、交通、物价等走势如何？权威解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月28日讯(记者 畅帅帅)2020年上半年经济运行数据近日公布，疫情之下，我国经济保持了强大的韧性，经过一系列对冲政策，二季度主要数据逐步恢复。下半年宏观经济走势如何？物价涨势如何发展？外贸工作将如何开展？国企改革如何进行？中国网财经记者梳理了国家部委的权威回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年宏观经济走势如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委指出，虽然疫情对我国经济运行带来巨大冲击，但并未伤及中国经济的基本面。二季度以来经济运行稳步回升的态势充分表明，我国经济具有应对疫情等外部冲击的巨大韧性，调结构、转方式、优动能还大有可为。随着统筹疫情防控和经济社会发展工作扎实推进，中国经济将继续向好的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳住经济大盘，发改委下一步将重点抓几个方面：一是，继续抓好政策对冲，强化政策实施效果评估，确保宏观政策取向保持稳定，已出台的政策落到实处、见到实效；二是加大帮扶企业力度，进一步细化实化减租减费减息等援企政策；三是着力激活消费潜力，推动文旅、餐饮等消费有序恢复，加速拓展5G应用；四是强化有效精准投资，重点是充分发挥中央预算内投资、地方政府专项债券、抗疫特别国债等的撬动和牵引作用，优化投资方向，积极推进新型基础设施、新型城镇化和重大工程建设；五是持续深化改革开放，激发内生动力和内在活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年物价走势如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局指出，从下半年决定物价走势的主要因素来看，目前工业和消费品在供需都比较平稳的情况下变化不会太大，主要因素还在食品方面。粮食价格目前不具备大幅度上涨的基础，稳住了基本盘。综合猪肉和蔬菜价格方面，下半年食品价格尽管短期可能局部出现一定的波动，但总体上稳中有降的态势不会发生改变，整个物价态势会继续保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委表示，当前我国工农业生产供应充裕，市场活力足、韧性强，物价平稳运行具有坚实基础。下半年翘尾因素将明显减弱，预计CPI涨幅与上半年相比将会趋缓，全年呈现“前高后低”走势，预期调控目标有望较好完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年外贸走势如何？有何新举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署认为，当前疫情仍在全球蔓延，世界经济严重衰退，国际贸易和投资大幅萎缩，根据国际货币基金组织的最新预测，今年世界经济将下降4.9%，世界银行预测全球经济将下降5.2%，为二战以来最严重的经济衰退。我国外贸发展面临的不确定、不稳定因素明显增多，叠加中美经贸摩擦的影响，下半年进出口形势依然复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但也要看到，我国外贸发展韧性足、回旋余地大”，海关总署指出，随着一系列稳外贸政策措施效应的持续释放，我们有信心稳住外贸基本盘，努力实现进出口促稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部指出，当前，国内复工复产正在稳步推进，但外贸发展面临的外部环境依然复杂严峻，不确定不稳定因素增多。下一步，将在继续推动已有政策落地见效的基础上，抓紧研究出台新一批稳外贸政策，鼓励地方因地制宜创新举措，特别是围绕外贸企业面临的外需不足、成本上升、人流物流受阻等突出困难，从用足用好出口退税、出口信用保险、扩大出口信贷投放、发挥线上作用、加快发展贸易新业态新模式等方面着手，持续为外贸企业减负助力，持续加大对中小微外贸企业的支持，持续帮助外贸企业深入开拓市场、抢抓订单，千方百计稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年的就业形势如何？如何稳就业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局指出，从调查看，企业复工复岗的态势在持续，很多行业的企业都在扩招岗位，当然也有一些行业当前招聘的需求不是非常强烈。但随着强化就业优先政策的持续显效，随着基本面的逐步回升，随着企业发展能力的增强，下半年我们有信心保持就业形势的总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为稳就业，人力资源社会保障部从稳岗位、保重点、促匹配、兜底线等方面精准施策。加大政策对冲稳岗位。打出“减免缓返补”政策组合拳，阶段性减免三项社会保险单位缴费部分，允许延期缴纳社会保险费，扩大中小微企业失业保险稳岗返还、以工代训政策受益面，对企业吸纳重点群体就业给予吸纳补贴、见习补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人力资源社会保障部还从拓宽就业渠道保重点，拓宽高校毕业生就业渠道，优化就业服务促匹配，全面启动线上就业服务，以及强化困难帮扶兜底线，全力做好就业扶贫等方面稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年国企改革有何新方向？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委表示，下半年力争绝大多数中央企业效益持续快速增长，力争中央企业总体效益实现正增长。以实施国企改革三年行动为重要抓手，坚持问题导向，指导推动中央企业在健全现代企业制度、推进三项制度改革、深化国有资本投资、运营公司试点、积极稳妥深化混合所有制改革、加大剥离办社会职能和解决历史遗留问题等方面发力攻坚，力争取得新的明显成效，不断激发企业市场主体活力，切实提升国资国企改革成效，有力对冲经济下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国资委还将推进中央企业科技创新，国有资本布局优化和结构调整，深入细致摸排中央企业各类风险隐患，分类制定应对预案，加强演练和压力测试，完善中央企业债务风险评估体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年交通运输领域重点工作有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输指出，下半年的重点工作有九项：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统筹做好常态化疫情防控和经济社会发展交通运输工作，加强重点地区疫情防控，进一步实化举措，切实帮助行业企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是认真贯彻落实党中央决策部署，坚决打赢三大攻坚战，让全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是统筹各种运输方式发展，统筹政府和市场作用、国际国内两种资源，加快推进国际物流供应链体系相关工作，保障国际物流供应链畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要加快推动《国家综合立体交通网规划纲要(2021-2050年)》出台，稳步推进试点，推进重大工程，加快建设交通强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要牢牢把握稳中求进工作总基调，进一步扩大交通固定资产投资，更大程度发挥交通投资在服务"六稳""六保"中的重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是要继续推进供给侧结构性改革58项重点工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是要继续加强战略谋划，加强京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区、长三角一体化、黄河流域等交通支撑，保障好国家重大战略实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是要加快推进《城市公共交通条例》等重点领域立法进程，谋划推动一批重大改革举措，推动行业治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是再接再厉，认真做好取消高速公路省界收费站后续工作，深化收费公路制度改革，推动交通的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十七部委发文支持中小企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 （记者 陈璐）近日，工业和信息化部联合发改委、科技部、财政部等十七个部门共同印发《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》（下称《意见》），聚焦中小企业面临的突出问题，从完善支持中小企业发展的基础性制度、中小企业财税支持制度、中小企业融资促进制度等7方面提出了25条具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业贡献了50%以上的税收，60%以上的GDP，70%以上的技术创新，80%以上的城镇劳动就业，90%以上的企业数量，是国民经济和社会发展的主力军，是推动经济实现高质量发展的重要基础，是扩大就业、改善民生的重要支撑。而融资难、融资贵一直是悬在不少中小企业头上的“达摩克利斯之剑”，在《意见》的各项政策中，金融财税政策对中小企业的支持最直接、最有力、最管用，有利于减轻中小企业负担，缓解融资难、融资贵，因而广受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要优化货币信贷传导机制，综合运用支小再贷款、再贴现、差别存款准备金率等货币政策工具，引导商业银行增加小微企业信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，支小再贷款是疫情期间针对与疫情相关的生产型小微企业设计的，最高额度达1000万元，可满足小微企业生产急需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提到，要健全多层次小微企业金融服务体系，推进普惠金融体系建设，深化大中型银行普惠金融事业部改革，推动中小银行、非存款类金融机构和互联网金融有序健康发展，鼓励金融机构创新产品和服务，发展便利续贷业务和信用贷款，增加小微企业首贷、中长期贷款、知识产权质押贷款等。还要完善中小企业直接融资支持制度，大力培育创业投资市场，完善创业投资激励和退出机制，引导天使投资人群体、私募股权、创业投资等扩大中小企业股权融资，更多地投长、投早、投小、投创新，稳步推进以信息披露为核心的注册制改革，支持更多优质中小企业登陆资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，由于金融中介获取有效信息不足，以及中小企业自身发展风险等原因，非金融类中小企业想要获得理想额度的间接融资并不容易。1月7日，国务院金融稳定发展委员会召开第十四次会议上也提到，要拓宽优质中小企业直接融资渠道，切实缓解中小企业融资面临的实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还强调，要强化小微企业金融差异化监管激励机制，健全商业银行小微企业金融服务监管长效机制，将商业银行小微企业服务情况与资本补充、金融债发行、宏观审慎评估考核、金融机构总部相关负责人考核及提任挂钩，引导银行业金融机构探索建立授信尽职免责负面清单制度。完善中小企业融资担保体系，实施小微企业融资担保降费奖补政策，完善风险补偿机制和绩效考核激励机制，引导各级政府性融资担保机构扩大小微企业融资担保业务规模、降低担保费率水平，鼓励银行业金融机构加大与政府性融资担保机构合作，合理确定风险分担比例和担保贷款风险权重，提高小微企业融资可获得性，推动建立统一的动产和权利担保登记公示系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，该《意见》是对下一阶段促进中小企业发展工作进行了全面系统的顶层设计，也为今后促进中小企业发展工作指明了方向和重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，金融支持小微企业从要素投入型增长发展为创新驱动型增长，还要借助数字技术，打造“滴灌工程”精准扶持小微企业、特别是路边摊和夫妻店。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622262877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进高新区发展国务院提出知产举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 日前，国务院印发《关于促进国家高新技术产业开发区高质量发展的若干意见》。国家高新区经过30多年发展，已经成为我国实施创新驱动发展战略的重要载体，在转变发展方式、优化产业结构、增强国际竞争力等方面发挥了重要作用，走出了一条具有中国特色的高新技术产业化道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，牢固树立新发展理念，继续坚持“发展高科技、实现产业化”方向，以深化体制机制改革和营造良好创新创业生态为抓手，以培育发展具有国际竞争力的企业和产业为重点，以科技创新为核心着力提升自主创新能力，围绕产业链部署创新链，围绕创新链布局产业链，培育发展新动能，提升产业发展现代化水平，将国家高新区建设成为创新驱动发展示范区和高质量发展先行区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要坚持创新驱动、引领发展的原则，优化创新生态，集聚创新资源，提升自主创新能力，引领高质量发展。要坚持高新定位、打造高地的原则，抢占未来科技和产业发展制高点，构建开放创新、高端产业集聚、宜创宜业宜居的增长极。（王思远）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年享受再投资递延纳税政策外企数量同比增长17.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济半年报数据近期陆续出炉，从多个口径来看，稳外资成效显现。国家税务总局最新发布，今年上半年，全国享受再投资递延纳税政策的外资企业数量同比增长超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再投资递延纳税政策指的是境外股东从境内被投资企业取得的利润，如果直接用于境内再投资的，实行递延纳税，投资期间都无需就该笔利润缴纳企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局的最新数据显示，今年上半年，全国享受再投资递延纳税政策的外资企业数量同比增长17.4%；用于再投资的利润累计达到407.6亿元人民币，同比增长20.1%。其中，二季度用于再投资利润比一季度提高36.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点指出，在全球跨国投资面临一定挑战的背景下，外商来华和在华投资的预期和信心稳定向好，稳外资成效显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在厦门，东南亚著名商业集团——SM集团中国区总经理约翰逊.吴在接受中央广播电视总台央广记者采访时说，针对外资企业的国际税收优惠、企业经营便利举措不断落地，营商环境不断优化，深耕中国市场的信心有增无减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约翰逊.吴表示：“像我们公司，就有数笔注资享受到了利润再投资递延纳税政策，到目前为止累计暂免征收预提所得税4700万元。我的切身感受是，这几年，税务、国土、工商等部门出台了一系列便利和鼓励外资企业在中国投资经营的政策。SM集团深耕中国近20年，营商环境的提升有目共睹，我们外资企业感受到的是‘五星级’的服务体验。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行调查商业银行联合贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，7月28日，多位银行人士向记者透露，已经收到一份来自中国人民银行《关于开展线上联合消费贷款调查的紧急通知》。记者获得的此次《通知》显示，暂未对联合贷款的规模以及比例作出限定，目前只是向各银行统计消费类联合贷款业务的相关信息。其中，特别区分了蚂蚁花呗和蚂蚁借呗合作的消费贷款余额、不良率、以及平均利率和不良率、信用卡透支的不良率等。(21世纪经济报道)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200728/c622264416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>