<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 09:28:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>我国强化国家助学贷款支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632399774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632399774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业缺钱？国家加码纾困 不止3000亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国海外仓数量已超1900个 北美欧亚占比近九成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公示首批国家加工贸易产业园拟认定名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>契税法、城建税法实施首日运行平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发公告明确购房契税优惠继续实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动新时代高质量发展 促进各民族共同繁荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注意！9月起 财政部将在中央部门和单位开展电子缴款书试点 和纸质缴款书具有同等法律效力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费直达快享 优化出口退税办理！ 6部门发文支持线下零售、住宿餐饮发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快构建新发展格局 开创经济发展新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396789.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大政策资金支持 推动长江经济带发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家新开发银行首次扩容 迎来三个新成员国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央“住有所居”将夯实共同富裕的发展基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院召开常务会议决定 强化国家助学贷款支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396246.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议部署加大对市场主体特别是中小微企业纾困帮扶力度 提高国家助学贷款额度 让家庭经济困难学生安心求学</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进城乡要素双向自由流动公共资源合理配置 有效缩小城乡发展差距和居民生活水平差距</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632395331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632395331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：继续推进世行贷款“中国经济改革促进与能力加强项目（TCC6）”各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632393788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632393788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会给小微企业“加油” 今年再新增3000亿支小再贷款额度有何深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者 刘佳 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是我国经济的重要组成部分，纾困帮扶中小微企业，对稳增长、保就业，具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，国务院召开常务会议，部署加大对市场主体特别是中小微企业纾困帮扶力度，加强政策储备，做好跨周期调节等工作。其中，会议提出今年再新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支小再贷款是再贷款的一种类型，创设于2014年3月。发放对象是小型城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行和村镇银行等四类地方性法人金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小金融机构再将资金贷给小微企业，其利率相对较低。目前3个月、6个月和1年期支小再贷款利率分别为1.95%、2.15%和2.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增3000亿元支小再贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情影响，2020年以来央行曾先后进行三批再贷款再贴现投放，分别为3000亿元专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现额度、1万亿元再贷款再贴现额度，共计1.8万亿元。其中部分再贷款投向小微企业，支持小微企业从疫情中恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在2020年四季度货币政策执行报告中提到，截至2020年6月末，3000亿元、5000亿元两批基本发放完毕；截至2020年12月，1万亿元也全部发放完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年疫情爆发之后，再贷款再贴现成为央行纾困政策的重要组成部分，除了增加额度之外，央行还下调了再贷款利率。仅2020年一年，支小再贷款规模就由2832亿元膨胀至9756亿元，足足扩张了两倍多。” 中国民生银行研究院高级宏观研究员王静文对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从再贷款余额来看，截至2021年6月，支小再贷款余额为8882亿元，较2021年3月下降538亿元，而2021年3月也较2020年12月下降626亿元。对比2021上半年支小再贷款余额连续两个季度的下降，2020年支小再贷款余额均呈正增长，全年余额增加6924亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券固守团队的刘郁表示，相比2020年投放1.8万亿元再贷款、再贴现额度，此次3000亿元支小再贷款体现出政策支持力度在总量层面较温和。“而3000亿元支小再贷款额度约为6月支小再贷款余额的33.8％，可见政策对小微企业的定向支持力度较大，体现出政策的结构性特征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反观中小企业，从近两日公布的官方与财新制造业PMI来看，中小微企业面临的经营压力确实比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月官方小企业PMI回升0.4个百分点至48.2%，但已经连续4个月低于荣枯线；调查样本以中小企业为主的财新制造业PMI下降1.1个点至49.2%，2020年5月以来首次跌至荣枯线以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业面临的压力既来自供给端，也来自需求端。”王静文表示，从供给端看，8月原材料购进价格仍处于高景气区间，只是扩张速度放缓，PPI出现圆弧顶特征，商务部按周发布的生产资料价格也出现环比上升，这些都意味着小企业面临着原材料成本的上升。从需求端看，8月官方制造业新订单指数下滑1.3个点至49.6%，疫情暴发以来首次跌破荣枯线，意味着下游的需求有所萎缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文分析认为，中小企业是创造就业的主体，其经营状况不佳，必然会传导至就业端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在8月23日，人民银行召开金融机构货币信贷形势分析座谈会，就曾提到“要坚持推进信贷结构调整，加大对重点领域和薄弱环节的支持，使资金更多流向科技创新、绿色发展，更多流向中小微企业、个体工商户、新型农业经营主体。要促进实际贷款利率下行，小微企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合本次国常会“今年再新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行向小微企业和个体工商户发放贷款”的提法，刘郁认为，指向年内宽信用的重点支持方向在于小微企业、个体工商户。“此次国常会明确提到3000亿元支小再贷款的数量支持，央行会议也提到小微企业综合融资成本稳中有降，也就是资金价格方面也有相应支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还将推动完善对受疫情影响严重行业企业贷款贴息及奖补政策。推动银行更多发放普惠小微信用贷款。建立国家融资担保基金风险补偿机制，支持担保机构为缺乏抵押物和信用记录的小微企业提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目的都是提升小微企业的金融资源可得性。”王静文补充到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债发行或提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，会议指出，统筹做好跨周期调节。发挥地方政府专项债作用带动扩大有效投资。根据国际环境变化和发展实体经济需要，加强政策储备，研究和适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，提高应对困难挑战的能力，保持经济平稳健康发展和就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，1-7月，各地已组织发行新增地方政府专项债券13546亿元，约占已下达2021年额度的39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年8月末，新增地方债发行24082亿元，占全年新增地方政府债务限额的53.9％。其中新增地方专项债17748亿元，仅占专项债新增限额的48.6％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国债方面，截至2021年8月末，国债净发行8471亿元，仅占中央赤字27500亿元的30.8％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发固收的肖金川表示，9月至12月政府债剩余额度较多。“由此可见，9-12月四个月内要发行全年51.4％的新增地方专项债，以及可能超过60％中央赤字的国债。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预计，随着后期经济下行加大，下半年专项债发行将适当提速，基建投资增速将有所企稳甚至略有回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文则认为，在政策储备方面，财政政策或有前置的可能，比如将明年的一部分专项债额度提前到两会前发行，同时延长部分惠企政策的时间，如原定于今年底到期的两项货币政策直达工具继续延期。“还可以根据形势需要下调存款准备金率，以低成本资金置换MLF，甚至考虑下调政策利率等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续债市的影响，肖金川认为，这种定向政策对经济总量的影响相对温和，因而市场预期的波动，有可能大于经济的真实波动。后续长端利率仍有下行空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国常会释放定向宽信用信号后，重点关注地产相关的两个信用指标，即金融数据中的居民中长期贷款、地产城投发债净融资。” 肖金川解释到，当前政策聚焦于小微企业定向宽信用，地产融资约束没有明确放松，融资需求推升长端利率的风险可控。而碳减排定向支持工具尚未落地，定向“降息”存在想象空间（降MLF利率）。在充分“消化”定向宽信用信号后，长端利率可能仍然存在一定幅度的下行空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央 国务院印发《法治政府建设实施纲要（2021－2025年）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院印发了《法治政府建设实施纲要（2021－2025年）》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《法治政府建设实施纲要（2021－2025年）》全文如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治政府建设是全面依法治国的重点任务和主体工程，是推进国家治理体系和治理能力现代化的重要支撑。为在新发展阶段持续深入推进依法行政，全面建设法治政府，根据当前法治政府建设实际，制定本纲要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、深入学习贯彻习近平法治思想，努力实现法治政府建设全面突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，特别是《法治政府建设实施纲要（2015－2020年）》贯彻落实5年来，各地区各部门多措并举、改革创新，法治政府建设取得重大进展。党对法治政府建设的领导不断加强，责任督察和示范创建活动深入实施，法治政府建设推进机制基本形成；“放管服”改革纵深推进，营商环境大幅优化；依法行政制度体系日益健全，重大行政决策程序制度初步建立，行政决策公信力持续提升；行政执法体制机制改革大力推进，严格规范公正文明执法水平普遍提高；行政权力制约和监督全面加强，违法行政行为能够被及时纠正查处；社会矛盾纠纷依法及时有效化解，行政争议预防化解机制更加完善；各级公务员法治意识显著增强，依法行政能力明显提高。当前，我国已经开启全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的新征程，统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，推进国家治理体系和治理能力现代化，适应人民日益增长的美好生活需要，都对法治政府建设提出了新的更高要求，必须立足全局、着眼长远、补齐短板、开拓进取，推动新时代法治政府建设再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，全面贯彻习近平法治思想，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，把法治政府建设放在党和国家事业发展全局中统筹谋划，加快构建职责明确、依法行政的政府治理体系，全面建设职能科学、权责法定、执法严明、公开公正、智能高效、廉洁诚信、人民满意的法治政府，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）主要原则。坚持党的全面领导，确保法治政府建设正确方向；坚持以人民为中心，一切行政机关必须为人民服务、对人民负责、受人民监督；坚持问题导向，用法治给行政权力定规矩、划界限，切实解决制约法治政府建设的突出问题；坚持改革创新，积极探索具有中国特色的法治政府建设模式和路径；坚持统筹推进，强化法治政府建设的整体推动、协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）总体目标。到2025年，政府行为全面纳入法治轨道，职责明确、依法行政的政府治理体系日益健全，行政执法体制机制基本完善，行政执法质量和效能大幅提升，突发事件应对能力显著增强，各地区各层级法治政府建设协调并进，更多地区实现率先突破，为到2035年基本建成法治国家、法治政府、法治社会奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、健全政府机构职能体系，推动更好发挥政府作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持法定职责必须为、法无授权不可为，着力实现政府职能深刻转变，把该管的事务管好、管到位，基本形成边界清晰、分工合理、权责一致、运行高效、法治保障的政府机构职能体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）推进政府机构职能优化协同高效。坚持优化政府组织结构与促进政府职能转变、理顺部门职责关系统筹结合，使机构设置更加科学、职能更加优化、权责更加协同。完善经济调节、市场监管、社会管理、公共服务、生态环境保护等职能，厘清政府和市场、政府和社会关系，推动有效市场和有为政府更好结合。强化制定实施发展战略、规划、政策、标准等职能，更加注重运用法律和制度遏制不当干预微观经济活动的行为。构建简约高效的基层管理体制，实行扁平化和网格化管理。推进编制资源向基层倾斜，鼓励、支持从上往下跨层级调剂使用行政和事业编制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面实行政府权责清单制度，推动各级政府高效履职尽责。2022年上半年编制完成国务院部门权责清单，建立公开、动态调整、考核评估、衔接规范等配套机制和办法。调整完善地方各级政府部门权责清单，加强标准化建设，实现同一事项的规范统一。严格执行市场准入负面清单，普遍落实“非禁即入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）深入推进“放管服”改革。分级分类推进行政审批制度改革。依托全国一体化政务服务平台等渠道，全面推行审批服务“马上办、网上办、就近办、一次办、自助办”。坚决防止以备案、登记、行政确认、征求意见等方式变相设置行政许可事项。推行行政审批告知承诺制。大力归并减少各类资质资格许可事项，降低准入门槛。有序推进“证照分离”改革全覆盖，将更多涉企经营许可事项纳入改革。积极推进“一业一证”改革，探索实现“一证准营”、跨地互认通用。深化投资审批制度改革，推进投资领域行政执法监督，全面改善投资环境。全面落实证明事项告知承诺制，新设证明事项必须有法律法规或者国务院决定依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动政府管理依法进行，把更多行政资源从事前审批转到事中事后监管上来。健全以“双随机、一公开”监管和“互联网+监管”为基本手段、以重点监管为补充、以信用监管为基础的新型监管机制，推进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化监管，完善与创新创造相适应的包容审慎监管方式。根据不同领域特点和风险程度确定监管内容、方式和频次，提高监管精准化水平。分领域制定全国统一、简明易行的监管规则和标准，做到标准公开、规则公平、预期合理、各负其责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快建设服务型政府，提高政务服务效能。全面提升政务服务水平，完善首问负责、一次告知、一窗受理、自助办理等制度。加快推进政务服务“跨省通办”，到2021年年底前基本实现高频事项“跨省通办”。大力推行“一件事一次办”，提供更多套餐式、主题式集成服务。推进线上线下深度融合，增强全国一体化政务服务平台服务能力，优化整合提升各级政务大厅“一站式”功能，全面实现政务服务事项全城通办、就近能办、异地可办。坚持传统服务与智能创新相结合，充分保障老年人基本服务需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）持续优化法治化营商环境。紧紧围绕贯彻新发展理念、构建新发展格局，打造稳定公平透明、可预期的法治化营商环境。深入实施《优化营商环境条例》。及时总结各地优化营商环境可复制可推广的经验做法，适时上升为法律法规制度。依法平等保护各种所有制企业产权和自主经营权，切实防止滥用行政权力排除、限制竞争行为。健全外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动规则、规制、管理、标准等制度型开放。加强政企沟通，在制定修改行政法规、规章、行政规范性文件过程中充分听取企业和行业协会商会意见。加强和改进反垄断与反不正当竞争执法。强化公平竞争审查制度刚性约束，及时清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，推动形成统一开放、竞争有序、制度完备、治理完善的高标准市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、健全依法行政制度体系，加快推进政府治理规范化程序化法治化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持科学立法、民主立法、依法立法，着力实现政府立法质量和效率并重并进，增强针对性、及时性、系统性、可操作性，努力使政府治理各方面制度更加健全、更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）加强重要领域立法。积极推进国家安全、科技创新、公共卫生、文化教育、民族宗教、生物安全、生态文明、防范风险、反垄断、涉外法治等重要领域立法，健全国家治理急需的法律制度、满足人民日益增长的美好生活需要必备的法律制度。制定修改传染病防治法、突发公共卫生事件应对法、国境卫生检疫法等法律制度。及时跟进研究数字经济、互联网金融、人工智能、大数据、云计算等相关法律制度，抓紧补齐短板，以良法善治保障新业态新模式健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强规范共同行政行为立法，推进机构、职能、权限、程序、责任法定化。修改国务院组织法、地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法。修改行政复议法、行政许可法，完善行政程序法律制度。研究制定行政备案条例、行政执法监督条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）完善立法工作机制。增强政府立法与人大立法的协同性，统筹安排相关联相配套的法律法规规章的立改废释工作。聚焦实践问题和立法需求，提高立法精细化精准化水平。完善立法论证评估制度，加大立法前评估力度，认真论证评估立法项目必要性、可行性。建立健全立法风险防范机制，将风险评估贯穿立法全过程。丰富立法形式，注重解决实际问题。积极运用新媒体新技术拓宽立法公众参与渠道，完善立法听证、民意调查机制。修改法规规章备案条例，推进政府规章层级监督，强化省级政府备案审查职责。推进区域协同立法，强化计划安排衔接、信息资源共享、联合调研论证、同步制定修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）加强行政规范性文件制定监督管理。依法制定行政规范性文件，严禁越权发文、严控发文数量、严格制发程序。建立健全行政规范性文件制定协调机制，防止政出多门、政策效应相互抵消。健全行政规范性文件动态清理工作机制。加强对行政规范性文件制定和管理工作的指导监督，推动管理制度化规范化。全面落实行政规范性文件合法性审核机制，明确审核范围，统一审核标准。严格落实行政规范性文件备案审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、健全行政决策制度体系，不断提升行政决策公信力和执行力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持科学决策、民主决策、依法决策，着力实现行政决策程序规定严格落实、决策质量和效率显著提高，切实避免因决策失误产生矛盾纠纷、引发社会风险、造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）强化依法决策意识。各级行政机关负责人要牢固树立依法决策意识，严格遵循法定权限和程序作出决策，确保决策内容符合法律法规规定。行政机关主要负责人作出重大决策前，应当听取合法性审查机构的意见，注重听取法律顾问、公职律师或者有关专家的意见。把是否遵守决策程序制度、做到依法决策作为对政府部门党组（党委）开展巡视巡察和对行政机关主要负责人开展考核督察、经济责任审计的重要内容，防止个人专断、搞“一言堂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）严格落实重大行政决策程序。严格执行《重大行政决策程序暂行条例》，增强公众参与实效，提高专家论证质量，充分发挥风险评估功能，确保所有重大行政决策都严格履行合法性审查和集体讨论决定程序。推行重大行政决策事项年度目录公开制度。涉及社会公众切身利益的重要规划、重大公共政策和措施、重大公共建设项目等，应当通过举办听证会等形式加大公众参与力度，深入开展风险评估，认真听取和反映利益相关群体的意见建议。建立健全决策过程记录和材料归档制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）加强行政决策执行和评估。完善行政决策执行机制，决策机关应当在决策中明确执行主体、执行时限、执行反馈等内容。建立健全重大行政决策跟踪反馈制度。依法推进决策后评估工作，将决策后评估结果作为调整重大行政决策的重要依据。重大行政决策一经作出，未经法定程序不得随意变更或者停止执行。严格落实重大行政决策终身责任追究制度和责任倒查机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、健全行政执法工作体系，全面推进严格规范公正文明执法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼提高人民群众满意度，着力实现行政执法水平普遍提升，努力让人民群众在每一个执法行为中都能看到风清气正、从每一项执法决定中都能感受到公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）深化行政执法体制改革。完善权责清晰、运转顺畅、保障有力、廉洁高效的行政执法体制机制，大力提高执法执行力和公信力。继续深化综合行政执法体制改革，坚持省（自治区）原则上不设行政执法队伍，设区市与市辖区原则上只设一个行政执法层级，县（市、区、旗）一般实行“局队合一”体制，乡镇（街道）逐步实现“一支队伍管执法”的改革原则和要求。加强综合执法、联合执法、协作执法的组织指挥和统筹协调。在行政许可权、行政处罚权改革中，健全审批、监管、处罚衔接机制，防止相互脱节。稳步将基层管理迫切需要且能有效承接的行政执法事项下放给基层，坚持依法下放、试点先行，坚持权随事转、编随事转、钱随事转，确保放得下、接得住、管得好、有监督。建立健全乡镇（街道）与上一级相关部门行政执法案件移送及协调协作机制。大力推进跨领域跨部门联合执法，实现违法线索互联、执法标准互通、处理结果互认。完善行政执法与刑事司法衔接机制，加强“两法衔接”信息平台建设，推进信息共享机制化、案件移送标准和程序规范化。加快制定不同层级行政执法装备配备标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）加大重点领域执法力度。加大食品药品、公共卫生、自然资源、生态环境、安全生产、劳动保障、城市管理、交通运输、金融服务、教育培训等关系群众切身利益的重点领域执法力度。分领域梳理群众反映强烈的突出问题，开展集中专项整治。对潜在风险大、可能造成严重不良后果的，加强日常监管和执法巡查，从源头上预防和化解违法风险。建立完善严重违法惩罚性赔偿和巨额罚款制度、终身禁入机制，让严重违法者付出应有代价。畅通违法行为投诉举报渠道，对举报严重违法违规行为和重大风险隐患的有功人员依法予以奖励和严格保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）完善行政执法程序。全面严格落实行政执法公示、执法全过程记录、重大执法决定法制审核制度。统一行政执法人员资格管理，除中央垂直管理部门外由省级政府统筹本地区行政执法人员资格考试、证件制发、在岗轮训等工作，国务院有关业务主管部门加强对本系统执法人员的专业培训，完善相关规范标准。统一行政执法案卷、文书基本标准，提高执法案卷、文书规范化水平。完善行政执法文书送达制度。全面落实行政裁量权基准制度，细化量化本地区各行政执法行为的裁量范围、种类、幅度等并对外公布。全面梳理、规范和精简执法事项，凡没有法律法规规章依据的一律取消。规范涉企行政检查，着力解决涉企现场检查事项多、频次高、随意检查等问题。按照行政执法类型，制定完善行政执法程序规范。全面严格落实告知制度，依法保障行政相对人陈述、申辩、提出听证申请等权利。除有法定依据外，严禁地方政府采取要求特定区域或者行业、领域的市场主体普遍停产停业的措施。行政机关内部会议纪要不得作为行政执法依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）创新行政执法方式。广泛运用说服教育、劝导示范、警示告诫、指导约谈等方式，努力做到宽严相济、法理相融，让执法既有力度又有温度。全面推行轻微违法行为依法免予处罚清单。建立行政执法案例指导制度，国务院有关部门和省级政府要定期发布指导案例。全面落实“谁执法谁普法”普法责任制，加强以案释法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、健全突发事件应对体系，依法预防处置重大突发事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持运用法治思维和法治方式应对突发事件，着力实现越是工作重要、事情紧急越要坚持依法行政，严格依法实施应急举措，在处置重大突发事件中推进法治政府建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）完善突发事件应对制度。修改突发事件应对法，系统梳理和修改应急管理相关法律法规，提高突发事件应对法治化规范化水平。健全国家应急预案体系，完善国家突发公共事件总体和专项应急预案，以及与之相衔接配套的各级各类突发事件应急预案。加强突发事件监测预警、信息报告、应急响应、恢复重建、调查评估等机制建设。健全突发事件应对征收、征用、救助、补偿制度，规范相关审批、实施程序和救济途径。完善特大城市风险治理机制，增强风险管控能力。健全规范应急处置收集、使用个人信息机制制度，切实保护公民个人信息。加快推进突发事件行政手段应用的制度化规范化，规范行政权力边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）提高突发事件依法处置能力。增强风险防范意识，强化各地区各部门防范化解本地区本领域重大风险责任。推进应急管理综合行政执法改革，强化执法能力建设。强化突发事件依法分级分类施策，增强应急处置的针对性实效性。按照平战结合原则，完善各类突发事件应急响应处置程序和协调联动机制。定期开展应急演练，注重提升依法预防突发事件、先期处置和快速反应能力。加强突发事件信息公开和危机沟通，完善公共舆情应对机制。依法严厉打击利用突发事件哄抬物价、囤积居奇、造谣滋事、制假售假等扰乱社会秩序行为。加强突发事件应急处置法律法规教育培训，增强应急处置法治意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）引导、规范基层组织和社会力量参与突发事件应对。完善乡镇（街道）、村（社区）应急处置组织体系，推动村（社区）依法参与预防、应对突发事件。明确社会组织、慈善组织、社会工作者、志愿者等参与突发事件应对的法律地位及其权利义务，完善激励保障措施。健全社会应急力量备案登记、调用补偿、保险保障等方面制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、健全社会矛盾纠纷行政预防调处化解体系，不断促进社会公平正义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持将矛盾纠纷化解在萌芽状态、化解在基层，着力实现人民群众权益受到公平对待、尊严获得应有尊重，推动完善信访、调解、仲裁、行政裁决、行政复议、诉讼等社会矛盾纠纷多元预防调处化解综合机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）加强行政调解工作。依法加强消费者权益保护、交通损害赔偿、治安管理、环境污染、社会保障、房屋土地征收、知识产权等方面的行政调解，及时妥善推进矛盾纠纷化解。各职能部门要规范行政调解范围和程序，组织做好教育培训，提升行政调解工作水平。坚持“三调”联动，推进行政调解与人民调解、司法调解有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）有序推进行政裁决工作。发挥行政裁决化解民事纠纷的“分流阀”作用，建立体系健全、渠道畅通、公正便捷、裁诉衔接的裁决机制。推行行政裁决权利告知制度，规范行政裁决程序，推动有关行政机关切实履行行政裁决职责。全面梳理行政裁决事项，明确行政裁决适用范围，稳妥推进行政裁决改革试点。强化案例指导和业务培训，提升行政裁决能力。研究推进行政裁决法律制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）发挥行政复议化解行政争议主渠道作用。全面深化行政复议体制改革，整合地方行政复议职责，按照事编匹配、优化节约、按需调剂的原则，合理调配编制资源，2022年年底前基本形成公正权威、统一高效的行政复议体制。全面推进行政复议规范化、专业化、信息化建设，不断提高办案质量和效率。健全优化行政复议审理机制。县级以上各级政府建立行政复议委员会，为重大、疑难、复杂的案件提供咨询意见。建立行政复议决定书以及行政复议意见书、建议书执行监督机制，实现个案监督纠错与倒逼依法行政的有机结合。全面落实行政复议决定书网上公开制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）加强和规范行政应诉工作。认真执行行政机关负责人出庭应诉制度。健全行政争议实质性化解机制，推动诉源治理。支持法院依法受理和审理行政案件，切实履行生效裁判。支持检察院开展行政诉讼监督工作和行政公益诉讼，积极主动履行职责或者纠正违法行为。认真做好司法建议、检察建议落实和反馈工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、健全行政权力制约和监督体系，促进行政权力规范透明运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持有权必有责、有责要担当、失责必追究，着力实现行政决策、执行、组织、监督既相互制约又相互协调，确保对行政权力制约和监督全覆盖、无缝隙，使党和人民赋予的权力始终用来为人民谋幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）形成监督合力。坚持将行政权力制约和监督体系纳入党和国家监督体系全局统筹谋划，突出党内监督主导地位。推动党内监督与人大监督、民主监督、行政监督、司法监督、群众监督、舆论监督等各类监督有机贯通、相互协调。积极发挥审计监督、财会监督、统计监督、执法监督、行政复议等监督作用。自觉接受纪检监察机关监督，对行政机关公职人员违法行为严格追究法律责任，依规依法给予处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持严管和厚爱结合、激励和约束并重，做到依规依纪依法严肃问责、规范问责、精准问责、慎重问责，既要防止问责不力，也要防止问责泛化、简单化。落实“三个区分开来”要求，建立健全担当作为的激励和保护机制，切实调动各级特别是基层政府工作人员的积极性，充分支持从实际出发担当作为、干事创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）加强和规范政府督查工作。县级以上政府依法组织开展政府督查工作，重点对党中央、国务院重大决策部署落实情况、上级和本级政府重要工作部署落实情况、督查对象法定职责履行情况、本级政府所属部门和下级政府的行政效能开展监督检查，保障政令畅通，督促提高行政效能、推进廉政建设、健全行政监督制度。积极发挥政府督查的激励鞭策作用，坚持奖惩并举，对成效明显的按规定加大表扬和政策激励力度，对不作为乱作为的依规依法严肃问责。进一步明确政府督查的职责、机构、程序和责任，增强政府督查工作的科学性、针对性、实效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）加强对行政执法制约和监督。加强行政执法监督机制和能力建设，充分发挥行政执法监督统筹协调、规范保障、督促指导作用，2024年年底前基本建成省市县乡全覆盖的比较完善的行政执法协调监督工作体系。全面落实行政执法责任，严格按照权责事项清单分解执法职权、确定执法责任。加强和完善行政执法案卷管理和评查、行政执法机关处理投诉举报、行政执法考核评议等制度建设。大力整治重点领域行政执法不作为乱作为、执法不严格不规范不文明不透明等突出问题，围绕中心工作部署开展行政执法监督专项行动。严禁下达或者变相下达罚没指标，严禁将罚没收入同作出行政处罚的行政机关及其工作人员的考核、考评直接或者变相挂钩。建立并实施行政执法监督员制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十七）全面主动落实政务公开。坚持以公开为常态、不公开为例外，用政府更加公开透明赢得人民群众更多理解、信任和支持。大力推进决策、执行、管理、服务和结果公开，做到法定主动公开内容全部公开到位。加强公开制度化、标准化、信息化建设，提高政务公开能力和水平。全面提升政府信息公开申请办理工作质量，依法保障人民群众合理信息需求。鼓励开展政府开放日、网络问政等主题活动，增进与公众的互动交流。加快构建具有中国特色的公共企事业单位信息公开制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十八）加快推进政务诚信建设。健全政府守信践诺机制。建立政务诚信监测治理机制，建立健全政务失信记录制度，将违约毁约、拖欠账款、拒不履行司法裁判等失信信息纳入全国信用信息共享平台并向社会公开。建立健全政府失信责任追究制度，加大失信惩戒力度，重点治理债务融资、政府采购、招标投标、招商引资等领域的政府失信行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、健全法治政府建设科技保障体系，全面建设数字法治政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持运用互联网、大数据、人工智能等技术手段促进依法行政，着力实现政府治理信息化与法治化深度融合，优化革新政府治理流程和方式，大力提升法治政府建设数字化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十九）加快推进信息化平台建设。各省（自治区、直辖市）统筹建成本地区各级互联、协同联动的政务服务平台，实现从省（自治区、直辖市）到村（社区）网上政务全覆盖。加快推进政务服务向移动端延伸，实现更多政务服务事项“掌上办”。分级分类推进新型智慧城市建设，促进城市治理转型升级。加强政府信息平台建设的统筹规划，优化整合各类数据、网络平台，防止重复建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设法规规章行政规范性文件统一公开查询平台，2022年年底前实现现行有效的行政法规、部门规章、国务院及其部门行政规范性文件的统一公开查询；2023年年底前各省（自治区、直辖市）实现本地区现行有效地方性法规、规章、行政规范性文件统一公开查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十）加快推进政务数据有序共享。建立健全政务数据共享协调机制，进一步明确政务数据提供、使用、管理等各相关方的权利和责任，推动数据共享和业务协同，形成高效运行的工作机制，构建全国一体化政务大数据体系，加强政务信息系统优化整合。加快推进身份认证、电子印章、电子证照等统一认定使用，优化政务服务流程。加强对大数据的分析、挖掘、处理和应用，善于运用大数据辅助行政决策、行政立法、行政执法工作。建立健全运用互联网、大数据、人工智能等技术手段进行行政管理的制度规则。在依法保护国家安全、商业秘密、自然人隐私和个人信息的同时，推进政府和公共服务机构数据开放共享，优先推动民生保障、公共服务、市场监管等领域政府数据向社会有序开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十一）深入推进“互联网+”监管执法。加强国家“互联网+监管”系统建设，2022年年底前实现各方面监管平台数据的联通汇聚。积极推进智慧执法，加强信息化技术、装备的配置和应用。推行行政执法APP掌上执法。探索推行以远程监管、移动监管、预警防控为特征的非现场监管，解决人少事多的难题。加快建设全国行政执法综合管理监督信息系统，将执法基础数据、执法程序流转、执法信息公开等汇聚一体，建立全国行政执法数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、加强党的领导，完善法治政府建设推进机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的领导是全面依法治国、建设法治政府的根本保证，必须坚持党总揽全局、协调各方，发挥各级党委的领导作用，把法治政府建设摆到工作全局更加突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十二）加强党对法治政府建设的领导。各级党委和政府要深入学习领会习近平法治思想，把习近平法治思想贯彻落实到法治政府建设全过程和各方面。各级党委要切实履行推进法治建设领导职责，安排听取有关工作汇报，及时研究解决影响法治政府建设重大问题。各级政府要在党委统一领导下，履行法治政府建设主体责任，谋划落实好法治政府建设各项任务，主动向党委报告法治政府建设中的重大问题。各级政府及其部门主要负责人要切实履行推进本地区本部门法治政府建设第一责任人职责，作为重要工作定期部署推进、抓实抓好。各地区党委法治建设议事协调机构及其办事机构要加强法治政府建设的协调督促推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十三）完善法治政府建设推进机制。深入推进法治政府建设督察工作，2025年前实现对地方各级政府督察全覆盖。扎实做好法治政府建设示范创建活动，以创建促提升、以示范带发展，不断激发法治政府建设的内生动力。严格执行法治政府建设年度报告制度，按时向社会公开。建立健全法治政府建设指标体系，强化指标引领。加大考核力度，提升考核权重，将依法行政情况作为对地方政府、政府部门及其领导干部综合绩效考核的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十四）全面加强依法行政能力建设。推动行政机关负责人带头遵守执行宪法法律，建立行政机关工作人员应知应会法律法规清单。坚持把民法典作为行政决策、行政管理、行政监督的重要标尺，不得违背法律法规随意作出减损公民、法人和其他组织合法权益或增加其义务的决定。健全领导干部学法用法机制，国务院各部门根据职能开展本部门本系统法治专题培训，县级以上地方各级政府负责本地区领导干部法治专题培训，地方各级政府领导班子每年应当举办两期以上法治专题讲座。市县政府承担行政执法职能的部门负责人任期内至少接受一次法治专题脱产培训。加强各部门和市县政府法治机构建设，优化基层司法所职能定位，保障人员力量、经费等与其职责任务相适应。把法治教育纳入各级政府工作人员初任培训、任职培训的必训内容。对在法治政府建设中作出突出贡献的单位和个人，按规定给予表彰奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政府立法能力建设，有计划组织开展专题培训，做好政府立法人才培养和储备。加强行政执法队伍专业化职业化建设，在完成政治理论教育和党性教育学时的基础上，确保每人每年接受不少于60学时的业务知识和法律法规培训。加强行政复议工作队伍专业化职业化建设，完善管理办法。加强行政复议能力建设，制定行政复议执业规范。加强法律顾问和公职律师队伍建设，提升法律顾问和公职律师参与重大决策的能力水平。加强行政裁决工作队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十五）加强理论研究和舆论宣传。加强中国特色社会主义法治政府理论研究。鼓励、推动高等法学院校成立法治政府建设高端智库和研究教育基地。建立法治政府建设评估专家库，提升评估专业化水平。加大法治政府建设成就经验宣传力度，传播中国政府法治建设的时代强音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区各部门要全面准确贯彻本纲要精神和要求，压实责任、狠抓落实，力戒形式主义、官僚主义。中央依法治国办要抓好督促落实，确保纲要各项任务措施落到实处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年服贸会各项筹备工作全部就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，在今天（9月2日）商务部举行的新闻发布会上，新闻发言人束珏婷介绍，2021年中国国际服务贸易交易会将于9月2日至7日在北京举行。目前，服贸会各项筹备工作已全部就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届服贸会展览总面积13万平方米，比上届扩大了18%，共有153个国家和地区参展参会，比上届增加5个国家，注册参展参会企业1.2万余家，比上届增长52%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届常委会第十八次会议闭幕 汪洋主持并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协网北京9月1日电（记者 吕巍）政协第十三届全国委员会常务委员会第十八次会议1日下午在京闭幕，本次会议以“建设更高水平的平安中国”为主题协商议政。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持闭幕会并讲话。他强调，国泰民安是中华民族亘古不变的追求，是人民群众最基本、最普遍的愿望。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持以人民为中心，高度重视平安中国建设，创造性提出总体国家安全观，强调统筹发展和安全，作出打赢防范化解重大风险攻坚战等战略部署，领导人民有效应对重大挑战、抵御重大风险、克服重大阻力、解决重大矛盾，续写了经济快速发展和社会长期稳定“两大奇迹”，开辟了新时代平安中国建设的新境界，充分彰显了我国的政治优势和制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋指出，建设更高水平的平安中国，既是实现第二个百年奋斗目标的重要内容，也是实现第二个百年奋斗目标的前提条件。要深入学习领会习近平总书记关于平安中国建设的重要论述，坚持党的领导、人民至上，坚持标本兼治、防控贯通，坚持系统治理、源头治理、依法治理有机结合，既打好防范和抵御风险的有准备之战，也打好化险为夷、转危为机的战略主动战，确保人民安居乐业、社会安定有序、国家长治久安。要把握发展和安全的辩证统一，牢记安全是发展的前提、发展是安全的保障，既善于运用发展成果夯实维护安全的物质基础，又善于塑造有利于经济社会发展的安全环境，实现发展和安全动态平衡、协调共进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋强调，建设更高水平的平安中国是全社会的共同责任，人人都是创建平安的主体，人人都是享受平安的对象。广大政协委员要胸怀“国之大者”，发挥特长优势，扎实开展调研、深度协商议政，为平安中国建设建真言、聚共识、添助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经表决，会议决定增补邹加怡、陈宝生、袁曙宏、钱小芊为第十三届全国政协委员。任命邹加怡为第十三届全国政协副秘书长。增补潘立刚为人口资源环境委员会副主任，不再担任第十三届全国政协副秘书长；袁曙宏为教科卫体委员会副主任；陈宝生、钱小芊为文化文史和学习委员会副主任。接受陈放同志辞去第十三届全国政协常委、委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闭幕会前，中国社会科学院近代史研究所副所长金以林应邀作了题为“辛亥革命在中华民族伟大复兴进程中的历史意义”学习讲座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎、刘奇葆、万钢、何厚铧、卢展工、王正伟、马飚、陈晓光、梁振英、李斌、巴特尔、汪永清、何立峰、苏辉、郑建邦、辜胜阻、刘新成、何维、邵鸿、高云龙出席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《“十四五”就业促进规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632400089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月27日电 国务院日前印发《“十四五”就业促进规划》（以下简称《规划》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，“十四五”时期要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，统筹发展和安全，以实现更加充分更高质量就业为主要目标，深入实施就业优先战略，健全有利于更加充分更高质量就业的促进机制，完善政策体系、强化培训服务、注重权益保障，千方百计扩大就业容量，努力提升就业质量，着力缓解结构性就业矛盾，切实防范和有效化解规模性失业风险，不断增进民生福祉，推动全体人民共同富裕迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确了“十四五”时期促进就业的基本原则，即坚持就业导向、政策协同，坚持扩容提质、优化结构，坚持市场主导、政府调控，坚持聚焦重点、守住底线。《规划》提出，到2025年，实现就业形势总体平稳、就业质量稳步提升、结构性就业矛盾有效缓解、创业带动就业动能持续释放、风险应对能力显著增强等目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出七项重点任务。一是坚持经济发展就业导向，不断扩大就业容量；二是强化创业带动作用，放大就业倍增效应；三是完善重点群体就业支持体系，增强就业保障能力；四是提升劳动者技能素质，缓解结构性就业矛盾；五是推进人力资源市场体系建设，健全公共就业服务体系；六是优化劳动者就业环境，提升劳动者收入和权益保障水平；七是妥善应对潜在影响，防范化解规模性失业风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从五方面完善支持保障措施，包括加强党的领导、强化资金保障、提升政策效果、鼓励探索创新、认真组织实施。《规划》要求，把党的领导贯彻到促进就业工作的各领域、各方面、各环节，按规定统筹各类就业资金，提高使用效率，加强对就业政策实施效果的跟踪调查评估，积极探索多种务实有效的实施方式和有用、管用的落实措施，强化监督检查，层层压实责任，抓好任务落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632400089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这条新的大通道建设方案已印发！与多个国家战略密切相关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632399908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家发展改革委会同商务部、交通运输部、海关总署、国铁集团制定印发了《“十四五”推进西部陆海新通道高质量建设实施方案》（以下简称《实施方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，国家发展改革委、海关总署、国铁集团、广西发展改革委、重庆市发展改革委等部门有关负责人齐聚一堂，全方位介绍了一条新的大通道――西部陆海新通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通道运行效益不断提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，西部陆海新通道位于我国西部地区腹地，北接丝绸之路经济带，南连21世纪海上丝绸之路，协同衔接长江经济带，在区域协调发展格局中具有重要战略地位。该通道利用铁路、公路、水运、航空等多种运输方式，由重庆向南经贵州等省份，通过广西北部湾等沿海沿边口岸，通达新加坡及东盟主要物流节点，运行时间比经东部地区出海节约10天左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这条通道为啥这么牛？先看看通道运行效益不断提升的一组数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委基础司副司长周小棋介绍，2020年，北部湾铁海联运班列累计开行4607列，同比增长105%；中越跨境班列（经凭祥口岸）开行1264列、同比增长23.2%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）完成集装箱吞吐量505万标箱，同比增长32.2%；洋浦港完成集装箱吞吐量102万标箱，同比增长43.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上半年，铁海联运班列开行2705列，同比增长112%；中越跨境班列（经凭祥口岸）开行886列，同比增长51.2%；北部湾港完成集装箱吞吐量261万标箱，同比增长22.3%；洋浦港完成集装箱吞吐量56.5万标箱，同比增长56.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;圈定五大重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，到2025年，基本建成经济、高效、便捷、绿色、安全的西部陆海新通道。东中西三条通路持续强化，通道、港口和物流枢纽运营更加高效，对沿线经济和产业发展带动作用明显增强。此外，还提出包括加快推进主通道建设、强化重要枢纽功能、提高通道运输组织与物流效率、推动通道降低成本和优化服务、构建通道融合开放发展新局面等五方面重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，加快推进主通道建设方面，确定了西线通路畅通工程、中线通路扩能工程、通道内联外延重点工程等三大工程。这意味着大通道将迎来一轮“大升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“畅通西线通路工程，以打通缺失路段为重点，优化完善自成都经泸州（宜宾）、百色至北部湾出海口西通路，建设黄桶至百色铁路，加强既有铁路扩能改造。扩能中线通路工程，以打造大能力通路为重点，加快提升自重庆经贵阳、南宁至北部湾出海口（北部湾港、洋浦港）中通路运输能力，有序推进贵阳至南宁高铁建设，释放既有干线货运能力。通道内联外联通工程，重点推进核心覆盖区与辐射延展带、长江经济带、粤港澳大湾区紧密衔接，并注重陆路跨境通道建设，推动与周边国家设施互联互通。”周小棋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广西将按照《实施方案》要求，加快打造现代国际门户港。到2025年，实现北部湾门户港货物吞吐量5亿吨以上，集装箱吞吐量1000万标箱以上，其中外贸箱吞吐量200万标箱以上，铁海联运集装箱量50万标箱以上，为高水平共建西部陆海新通道和构建新发展格局提供战略支撑。”广西发展改革委党组成员樊一江说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与相关国家战略如何协同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小棋在发布会上表示，在与相关国家战略协同方面，目前与西部陆海新通道建设密切相关的国家战略主要是共建“一带一路”、推动长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等重大战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小棋说，《实施方案》以共建“一带一路”为统领，进一步发挥中国―东盟“10+1”“10+3”、泛北部湾经济合作论坛等国际合作机制作用，同时利用中国国际进口博览会、中国―东盟博览会等会展平台，推进通道沿线国际贸易、国际物流、上下游产业链、金融服务等领域务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强与中欧班列运营平台合作，推动通道班列与中欧班列线路、班次对接和信息共享。”周小棋说，新通道还要加强与长江经济带发展衔接，充分发挥重庆物流与运营组织中心作用，缓解三峡枢纽过坝运输压力；与粤港澳大湾区建设对接，促进通道与西江水道联动，支撑珠江―西江沿线临港产业转型升级，并加强与香港国际航运中心的协同联动、合作发展。此外，将支持西部省份在北部湾建设“飞地园区”，参与向海经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过上述措施，将更好发挥西部陆海新通道沿线区位优势及资源禀赋，推动通道建设带动西部地区进一步开放融合发展。”周小棋说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632399908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促就业：瞄准结构性问题对症下药</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，关乎国家经济发展大计。近日，国务院发布《“十四五”就业促进规划》（以下简称《规划》），围绕实现更加充分更高质量就业提出七项重点任务和五方面完善支持保障措施，为“十四五”时期就业工作指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，得益于一系列稳就业举措，我国就业规模总体稳定，劳动力素质、保障水平等不断提升。“十四五”时期，经济社会发展面临新趋势和新变化，也将给就业带来新机遇和新挑战。新一轮科技革命和产业变革方兴未艾，新型城镇化、乡村振兴加快推进，巨大的发展潜力不断催生新的就业模式和增长点。同时，伴随人口结构与经济结构深度调整，就业压力和风险也会增加。结构性就业矛盾更加突出，将成为就业领域主要矛盾，是《规划》对“十四五”时期我国就业形势作出的精准研判，也是下一步要解决的重点问题。当前，这种劳动力市场供需不匹配的矛盾已经显现，比如劳动力知识技能难以满足产业转型升级和技术进步需要，养老、家政等生活服务业存在用工缺口等。基于此，相关政策要以解决结构性问题为导向，精准把脉、对症下药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要促进产业高质量发展，提升就业岗位“含金量”。招人难，招年轻人更难，制造业尤其是中低端产业常常陷入“用工荒”。从人社部发布的全国招聘大于求职“最缺工”的100个职业排行来看，一些制造业岗位长期在列。工资薪酬低、缺少福利保障、流水线技术含量低，都是制约制造业用工的原因。对此，《规划》提出，提升制造业盈利能力，提高从业人员收入水平，以此增强制造业就业吸引力。此外，还要以制造业高质量发展带动就业岗位提质扩容，将产业升级赋能与职业技能培训融合，开发更多技能型、创新型就业岗位，拓宽制造业就业前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要强化职业技术教育，提升劳动者技能素质。产业升级和高质量发展，既需要科技人才突破“卡脖子”难题，也需要大量具备专业技术技能的能工巧匠。而恰恰在芯片、新能源、半导体等亟待进步的领域，技能型人才普遍短缺。要让劳动者知识技能加快适应现代产业发展变化，大规模多层次开展职业技能培训、构建系统完备的技术技能人才培养体系是破题关键。不过，职业技术教育还有诸多难题待解，比如一些地方职业院校重理论轻实践，课程设置与市场需求错位。职业技术教育是面向市场的就业教育，需要凸显教育特色，提升培养质量，加快输出市场急需、产业必需的技能型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，要优化就业环境，加强劳动者权益保障。从关于“996”“007”的探讨，到对“外卖骑手困于系统”的质疑，近年来社会高度重视劳动者就业环境及权益保障。而重点关注并切实解决这些群众急难愁盼的就业问题，是缓解就业结构性矛盾的必要举措，当下有关部门已经着手采取针对性措施。比如，人社部、最高人民法院近日联合发布超时加班典型案例，提示用人单位违法行为风险，促进依法规范用工。人社部、发改委等八部门近期印发《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》，提出健全公平就业、劳动报酬、休息、劳动安全、社会保险制度等多项措施。随着政策落地，相关劳动者的后顾之忧有望陆续得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，我国经济稳中向好、长期向好，为就业长期稳定创造了良好条件。在此基础上，要瞄准就业领域结构性矛盾，落实落细就业优先政策，着重解决劳动者不愿干、不想干等问题，努力实现更加充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632396918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年财政收入呈现恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，在各方面共同努力下，减税降费措施有力落实，较好助力企业纾困发展。图为企业员工在福建某行政服务中心税务窗口办理有关业务。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日公布2021年上半年中国财政政策执行情况报告。上半年国民经济稳中加固、稳中向好，在此基础上，财政收入呈现恢复性增长，民生等重点领域支出得到有力保障，预算执行情况总体良好，统筹保障能力不断增强，为实现全年经济社会发展目标打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部公布《2021年上半年中国财政政策执行情况报告》（以下简称报告）。报告指出，上半年，国民经济稳中加固、稳中向好，在此基础上，财政收入呈现恢复性增长，民生等重点领域支出得到有力保障，预算执行情况总体良好。报告明确，保持财政政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年财政政策衔接，切实提升政策效能和资金效益，保持经济运行在合理区间，努力完成全年经济社会发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点领域支出增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，国民经济稳中加固、稳中向好，在此基础上，财政收入呈现恢复性增长，民生等重点领域支出得到有力保障，预算执行情况总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，今年上半年，全国一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%，比2019年同期增长8.6%。其中，中央一般公共预算收入54624亿元，同比增长23.2%，与2019年同期相比增长5.9%；地方一般公共预算本级收入62492亿元，同比增长20.6%，与2019年同期相比增长11.1%。全国各地财政收入普遍回升，东部、中部、西部、东北地区财政收入与2019年同期相比分别增长12.5%、9.1%、10.2%、4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，保持适度支出强度，重点领域支出保障有力。上半年，全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%，保持了较强的支出力度。其中，中央部门落实带头过紧日子的要求，大幅压减非急需非刚性支出，中央一般公共预算本级支出同比下降6.9%，扣除部分支出拨付时间比去年有所延后因素影响后下降2.4%；地方一般公共预算支出同比增长6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，全国财政“三保”等重点支出增长较快，基本民生支出得到较好保障。教育、住房保障、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长10.1%、15.1%、8.2%、3.8%。截至7月15日，中央预算内投资预算下达4705亿元，完成全年预算的77.1%，相关部门加强沟通衔接，推动项目尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，继续将过紧日子作为预算编制的基本方针，坚持以收定支、量入为出，把严把紧预算支出关口。大幅压减非急需非刚性支出，大力精简会议、培训、论坛、庆典等公务活动，从严从紧核定“三公”经费预算，腾出更多宝贵的财政资源用于改善基本民生等重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续推进减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，在各方面共同努力下，减税降费措施有力落实，较好助力企业纾困发展。市场主体活力有效增强，新办涉税市场主体累计达624.3万户，较2020年增长27.3%，较2019年增长22.8%。企业效益普遍好转，利润明显上升，全国企业销售收入同比增长34.4%，比2019年两年平均增长15.1%，其中规模以上工业企业利润总额同比增长66.9%，市场主体对未来经济增长的信心持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，未来将继续实施制度性减税政策，延长小规模纳税人增值税优惠等部分阶段性政策执行期限，实施新的结构性减税举措。突出强化小微企业税费优惠，在继续落实好小微企业普惠性减税等政策的同时，进一步加大对小微企业和个体工商户税收减免力度，大力支持制造业和科技创新，增强企业活力和发展后劲。预计全年为市场主体新增减负超7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，继续清理规范收费基金，取消港口建设费，降低航空公司民航发展基金征收标准。加大各类涉企违规收费整治力度，严肃查处擅自设立收费项目、提高征收标准、扩大征收范围、乱摊派等问题，严控非税收入不合理增长，防止弱化减税降费政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还提出，进一步深化财税体制改革，加快建立现代财政制度。加快研究推进省以下财政体制改革。落实税收法定原则，积极推进增值税、消费税、关税等税收立法。不断完善现代税收制度，健全地方税、直接税体系，稳妥推进后移部分品目消费税征收环节改革并稳步下划地方，统筹推进非税收入改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化重点领域支出保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告明确，要提质增效实施积极的财政政策，更好发挥稳定经济的关键作用。进一步实施好常态化财政资金直达机制，加强监控分析研判，确保常态化直达机制平稳运行、精准高效，加快财政支出进度，强化重点领域支出保障，切实提高资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下阶段财政政策发力重点，报告指出，将加强财政资源统筹，增强国家重大战略任务财力保障。支持扩大有效投资，保障重点项目建设资金需求，优化政府投资安排方式，增强投资增长后劲。推动区域协调发展和以人为核心的新型城镇化，着力提升基本公共服务均等化水平。支持全面实施乡村振兴战略，推动巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接。加强污染防治和生态建设，有序推进重点生态保护修复和碳达峰、碳中和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力保障和改善民生，不断提升人民群众获得感和幸福感。千方百计稳定和扩大就业，持续支持做好对重点群体的就业帮扶。加强基本民生保障，支持解决好教育、养老、医疗等群众最关心最直接最现实的利益问题，继续做好疫苗接种、疫情防控等资金保障工作。全面落实政府过紧日子要求，节用为民。加强民生政策财政承受能力评估，提高民生支出管理的规范性和透明度，增强民生政策可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，推动创新发展和产业升级，保障产业链供应链稳定。支持加快科技自立自强，强化国家战略科技力量，加大基础研究投入，打好关键核心技术攻坚战，加快科技成果转移转化。推动强化产业链供应链韧性，支持制造业高质量发展。（袁芳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210902/c632397013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>