<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 06:14:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新华社受权播发计划报告、预算报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划纲要：释放生育政策潜力 探索实施父母育儿假</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟：中欧投资协定将给欧企赴华投资带来更多确定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1至2月我国吸收外资同比增长31.5% 服务业实际使用外资占八成左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来五年金融工作重点一览! “十四五”规划和2035年远景目标纲要发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741374.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国前两月吸收外资大增31.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741126.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划和2035年远景目标纲要出炉 未来之约 从“新”开始</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美日澳印领导人讨论疫情和气候变化等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>要推进公民个人身份证件合一 打破行政壁垒势在必然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”数字化发展路径明晰 聚焦七大数字产业 核心产业增加值占GDP比重要达10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739054.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告共补充修改81处 涵盖代表委员提出的大部分意见建议 回应社会关切 更好服务人民（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告修改了哪些内容？在12日国新办举行的吹风会上，国务院研究室党组成员孙国君介绍了有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首次开通小程序接收意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍，今年全国两会根据疫情防控需要，比照去年做法，主要通过四种方式听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是通过视频连线听取意见建议。国务院有关部门工作人员分别连线105场代表小组会议会场，将涉及政府工作报告修改的意见建议，第一时间转给报告起草组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是通过会议简报整理意见建议。对人大和政协的会议简报，报告起草组工作人员第一时间进行梳理、汇总。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是通过热线电话听取意见建议。国务院各个部门都安排一定数量的固定电话作为代表委员热线，24小时值守接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是通过移动端小程序汇集意见建议。国务院办公厅今年首次开通“代表/委员对政府工作留言”小程序，接收代表委员对政府工作报告和政府工作的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对政府工作报告共补充修改了81处，很多修改之处综合了多条意见。总体上看，修改内容涵盖了代表委员提出的大部分意见建议。”孙国君说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;污染防治和生态环境建设修改意见比去年多一倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表委员针对报告提出的意见建议主要集中在哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍，民生、科技创新、农业农村等方面的修改意见比较集中。报告在教育、医疗、养老、社保等方面修改近30处，占全部修改条目的37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在教育方面补充了8处，增加了“加强县域高中建设”“加强基础学科和前沿学科建设，促进新兴交叉学科发展”“支持中西部高等教育发展”“完善终身学习体系”“规范校外培训”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗卫生方面，补充了“完善城乡医疗服务网络”“优化生育政策”“强化基层公共卫生体系”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基本民生保障方面，补充了“提高退休人员基本养老金，上调城乡居民基础养老金最低标准”“全面建立实施困难残疾人生活补贴和重度残疾人护理补贴制度”等内容，强调推进智能化服务要适应老年人、残疾人需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社会治理方面，补充了“夯实基层社会治理基础”“加强社会信用体系建设”“加强法律援助工作”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科技和产业方面，强调“优化项目申报、评审、经费管理、人才评价和激励机制，努力消除科研人员不合理负担”，增加了“促进产业链和创新链融合”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在农业农村方面，增加了“推进农业机械化、智能化”“加强农村精神文明建设” “加强对返乡创业的支持”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍，与去年相比，污染防治和生态环境建设成为代表委员关注的新热点，“碳达峰”“碳中和”成为热门词汇，这方面的修改意见有31条，比去年多出一倍。报告修改中补充了“科学推进荒漠化、石漠化、水土流失综合治理”“保护海洋生态环境”“推动资源节约高效利用”“提升生态系统碳汇能力”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对报告提出的任务、措施逐项分解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何确保政府工作报告提出的政策措施和目标任务尽快落实？孙国君表示，要抓好三方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是第一时间压实责任。对报告提出的任务、措施，逐项进行分解，明确牵头部门、参与部门、时限要求。孙国君介绍，有关部门对提出的新政策已经有具体方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结合实际推动工作。各地情况差别大，在政策落实过程中，地方要因地制宜抓好落实。同时，要密切关注形势变化，对政策进行调整完善，及时充实政策储备，促进经济社会平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发扬实干苦干精神。强化担当作为，勇于推进改革创新，充分调动各方面积极性，形成推动发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告强调加快“数字化”发展 “安全”成为关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“加快数字化发展，打造数字经济新优势，协同推进数字产业化和产业数字化转型，加快数字社会建设步伐，提高数字政府建设水平，营造良好数字生态”……在政府工作报告中，“数字”成为高频词，折射出数字化的发展大势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会，代表委员们也不约而同地提交了许多有关“数字化”的议案提案，给数字化划出了各行业、各领域的重点。比如全国政协委员、360集团创始人、董事长周鸿祎的提案关注智慧城市安全、智能汽车安全，全国人大代表、传化集团董事长徐冠巨提出了关于打造数字化供应链的议案，全国人大代表、海尔集团总裁周云杰建言建设中国特色工业互联网体系……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这些委员代表的建议，反映出了他们对数字化的两大认知——“全面拥抱”与“安全共识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全面拥抱数字化：从城市、工业到医疗、养老&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化转型是时代大势，身处千行百业的委员代表们，都在积极拥抱这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、传化集团董事长徐冠巨建议，利用十四五期间建设高标准市场体系的契机，大力推进生产制造端数字化改革，打造一批服务产业端的工业互联网平台，加快建立数字化供应链体系，引导传统物流网络基础设施的数字化升级改造、促进互联互通，提升市场基础设施的现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通信行业是数字化的“先锋军”。全国人大代表，中国移动通信集团有限公司董事，浙江移动党委书记、董事长、总经理郑杰则建议加快5G智慧医疗体系建设、加快数字孪生城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化是提高工业生产效率的重要抓手。全国人大代表、海尔集团总裁周云杰在《关于建设中国特色工业互联网体系，促进实体经济高质量发展的建议》中指出，要推动平台、网络、安全等基础共性标准的建设：一是推动中国已有工业互联网标准上升为国际标准；二是推进中国与其他国家的标准的兼容和互认；三是对中国的工业互联网平台实施“统一接口标准”的强制性认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周云杰的另一份提案也和数字化相关，即《关于让老年群体享受到数字化智慧化便利的建议》。他建议要让老年群体享受到数字化智慧化便利，以老年人体验的便利化为创新方向，提升老年人的幸福感、安全感、获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、安全共识已成：网络安全是数字化战略的底座&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在与“数字化”相关的提案议案中，“安全”俨然已成为关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、360集团创始人、董事长周鸿祎，今年带来的三份提案中，其中有两份与数字化直接相关，即加快构建智慧城市安全基座“城市级网络安全基础设施”、加强智能汽车网络安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我今年指出的网络安全问题，是中国整个数字化发展之下面临的新威胁，回答的是数字时代的‘必答题’”，周鸿祎说，“数字时代有三个鲜明特征，一切皆可编程，万物均要互联，大数据驱动业务，一句话总结就是，软件在重新定义这个世界。在未来，老百姓的衣食住行、吃喝玩乐，政府的管理，社会的治理，城市的运转，各种工矿企业以及基础设施的运行都架构在网络和软件之上，那么这个基础就比较脆弱，因为是软件就会有不可避免的漏洞，有漏洞就有可能被人利用，进行网络攻击，而攻击的后果非常严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无独有偶，全国人大代表、上海社会科学院副院长张兆安也把“安全”写进了自己的议案，建议“数据跨境流动需要安全评估”。全球数字经济的发展，带来数据越发频繁的跨境流动，但同时，数据跨境的流动也触发了对个人隐私、国家安全和经济风险的担忧。他主张以全球数据安全倡议为基础，把其中好建议和办法适时转变为相关立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全国人大代表、浙江移动董事长郑杰呼吁尽快制定数据安全法，明确数据安全法律责任，完善监管体系，保障国家安全、公民个人隐私权益和社会安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在3月4日，全国政协十三届四次会议首场委员通道上，来自网络安全行业的全国政协委员周鸿祎与关注粮食安全、航天技术的委员率先接受记者提问。当谈及数字时代挑战时，周鸿祎说，“我们现在不仅从上到下形成了数字化发展的共识，也形成了安全的共识。这个共识就是“网络安全是数字化战略的底座，有了网络安全的保障，我们的数字化战略才能发展得更好，走得更快，走得更远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国家网信办举报中心编辑：兰杰欣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阎志代表7条建议案聚焦湖北疫后重振、民企发展和儿童保护等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　会前访民意听心声，为小微企业带话上两会；立足实现湖北、武汉高质量发展，恳请国家支持武汉“五个中心”建设；三年坚持为打击拐卖儿童犯罪建言，民生呼吁获网友响应……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全国两会上，全国人大代表、卓尔控股董事长阎志提交7条建议案，聚焦湖北武汉疫后重振、民营企业发展，以及儿童、自然保护等民生实事，交出了一份恪尽职守的的履职答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两会召开前夕，阎志与武汉国际贸易城核心交易区汉口北批发市场的物流、服装、文体、窗帘、灯饰、二手车等行业商会会长、商户代表共聚一堂，以座谈会形式调查中小实体商业发展情况，了解他们的困难和需求。他现场联系武汉众邦银行，为商户们协调办理一定额度的纯信用贷款支持。阎志将他们的意见和诉求带进了两会会场。在“加快形成国内强大市场”的议题中，阎志建议对中小实体商业主体在信贷、税收、社保等各方面给予支持，通过减税降费、加速“证照分离”改革、优化营商环境、扶持线上转型等一系列措施，激发市场毛细血管活力，进一步畅通市场微循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎志还建议中央支持湖北一揽子政策再延长一年，特别是对企业的税收减免、贷款支持要延长一年。专项贷款政策特别是对中小微企业的，延长至2022年底。同时，对湖北中小企业继续免征养老、失业和工伤保险单位缴费；延长小规模纳税人增值税免征期限。他呼吁中央在金融信贷、减税降费、投资外贸、重大项目建设等方面的帮扶支持节奏不变，力度不减，“扶上马，送一程”，保持好、巩固好湖北经济持续稳定恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎志提出建议国家加大力度支持武汉加快打造全国经济中心、国家科技创新中心、国家商贸物流中心、国际交往中心和区域金融中心等“五个中心”。其中提及，建议在武汉建成中国现代供应链管理中心，支持武汉天河机场、鄂州机场打造为世界级航空客运货运双枢纽，打造世界一流水平的国际贸易区域等，支持武汉打造国家商贸物流中心。并吁请国家进一步扩大数字人民币试点范围，将武汉纳入数字人民币试点城市，开展数字贸易和数字货币的跨境支付试点，支持武汉打造区域金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在参加十三届全国人大四次会议湖北团会议发言时，阎志建议将长江中游城市群纳入国际科技创新中心建设范围，明确支持湖北武汉建设综合性国家科学中心。在支持武汉建设国家商贸物流中心方面，应明确将“以武汉新港阳逻港为重点的长江中游港口群”纳入国家现代化基础设施体系，明确将武汉天河机场加入现代化机场名录。将中国武汉商品交易会或武汉全球数字贸易大会升格为国家级展会，作为“进出口协调发展”的重要展会纳入“十四五”规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为湖北武汉民营企业的代表，阎志聚焦优化民营企业发展环境，提出建议进一步修改完善相关法律法规，建立长效机制，加强民营企业财产权平等保护，使民营企业更好地推动社会经济发展。如参照国有公司、企业、事业单位等相关规定，在刑法中增设针对经营管理中严重不当行为的规制条款；并降低侵犯民营企业财产权行为的立案标准数额等。同时为让企业形成稳定的政策预期，建议完善重大行政决策程序，对涉及企业的重大公共政策实行听证制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，媒体聚焦报道阎志的建议案《关于进一步完善社会治理 防范打击儿童拐卖违法犯罪的建议》。该建议引发全国关注，话题#拐卖儿童犯罪建议十年起判#冲进全国前十，进入热搜榜，在全国引起巨大影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着持续加大打击力度，全国拐卖儿童犯罪发案数总体下降，但尚未完全禁止。”阎志为此连年奔走呼吁，四年中三次提出加强对儿童拐卖犯罪治理的相关建议。阎志建议将拐卖儿童犯罪的刑期起点参照绑架罪，直接调整为十年以上，从严打击；建议新生儿指纹采集为身份登记必备流程，建立完善、可追溯的身份识别系统，创造良好氛围、让儿童健康成长。他动情地说，“只要有一名儿童可能被拐卖，受伤害，我们就应该保持高度警惕，保持司法的高压态势。期盼早日实现‘天下无拐’，真正做到让家长放心，让孩子们安全健康成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次两会阎志提交了7份建议案，分别是《关于支持延续中央支持湖北疫后发展一揽子政策的建议》《关于支持武汉建设国家商贸物流中心的建议》《关于将武汉纳入数字人民币试点城市的建议》《关于完善相关刑法规定 加强民营企业财产权保护的建议》《关于完善重大行政决策程序 对涉及企业的重大公共政策实行听证制度的建议》《关于提升自然保护地在实现“碳中和”目标中作用的建议》《关于进一步完善社会治理 防范打击儿童拐卖违法犯罪的建议》。（姜振泽）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划和2035年远景目标纲要：发展壮大战略性新兴产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》全文正式发布。全文提出，着眼于抢占未来产业发展先机，培育先导性和支柱性产业，推动战略性新兴产业融合化、集群化、生态化发展，战略性新兴产业增加值占GDP比重超过17%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨国公司本外币一体化资金池首批试点落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月12日讯（记者陈果静）记者12日从中国人民银行获悉，中国人民银行、国家外汇管理局决定在深圳、北京开展跨国公司本外币一体化资金池业务首批试点，进一步便利跨国公司企业集团跨境资金统筹使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次试点是为了深入贯彻落实党中央、国务院关于推进粤港澳大湾区、中国（北京）自由贸易试验区和国家服务业扩大开放综合示范区建设的总体部署，支持建设更高水平开放型经济新体制，提升金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点是对现有本外币资金池政策的整合升级，综合了两个资金池政策优势，在适度提高准入门槛的同时释放更大的政策红利，便利跨国公司跨境资金统筹使用。政策主要内容包括：实行双向宏观审慎管理，适度调整外债和境外放款额度，提升跨境投融资的自主性和资金利用效率；进一步便利资金划转和使用，主办企业国内资金主（子）账户结汇资金可直接进入人民币国内资金主（子）账户，国内资金主账户资金可直接下拨至成员企业自有账户办理相关业务；实现一定额度内意愿购汇；强化事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，北京地区共有5家跨国公司参与首批试点，包括中国中化集团有限公司、中粮集团有限公司、中国通用技术（集团）控股有限责任公司、中国航空工业集团有限公司和壳牌集团。试点有利于跨国企业集团充分利用境内外两个市场、两种资源，提升跨境资金管理能力，在全球范围内统筹配置资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首批试点公司表示，试点丰富了企业跨境资金风险管控手段，提升了风险防控能力，又提高了资金使用效率，节约了企业整体运营成本，特别是允许企业意愿购汇，有助于锁定汇率成本，规避汇率风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行、国家外汇管理局将根据试点情况及政策效果，进一步完善跨国公司本外币一体化资金池业务管理框架，不断提升跨境贸易和投融资便利化水平，营造良好营商环境，促进涉外经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让小微企业发挥出“雁阵效应”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□盘和林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告明确指出，要发展工业互联网，搭建更多共性技术研发平台，提升中小微企业创新能力和专业化水平。当前，借助工业互联网为中小微企业赋能，实现数字化升级已经取得了一定进展，未来应当进一步发挥工业互联网的协同效应，突破行业、地域限制，让一个个独立的小微企业联成有机整体，发挥出“雁阵效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制度角度来看，目前各地已经开始探索建立小微企业工业互联网的行业规则。比如，之前台州发布的《小微制造企业工业互联网平台应用要求》，这些对于小微企业工业互联网的规范化发展有着重要的意义。有小微企业全云化生产管控应用案例证明，运用工业互联网，能帮助小微企业提升产品合格率20%，提高生产效率10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，当前的应用案例大多仍是各自为战，缺乏区域间和企业间的协同，还没有形成一个较大范围和规模效应的工业互联网。未来，在小微企业推广和落实工业互联网时，首先要加大力度促进数字科技的共享。雁阵之所以能够飞得远，是因为后雁可以充分利用前雁的空气动力。同样，数字化转型也是如此，小微企业并不具有规模优势和资金优势，应当避免他们在关键科技研发上面的重复投入，可以通过共性的技术研发平台给小微企业提供更多的技术接口，帮助他们快速提高数字化水平，将更多地创新重心放在科技与实体生产的融合方面，提高小微企业的资源利用率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要借助工业互联网将小微企业“拧成一股绳”。单个小微企业很难具有一定的市场影响力，但是当处于产业链不同环节的小微企业集聚在一起，形成一个整体时，他们将会具有更强的产业链影响力，从而在原材料采购和产品销售渠道等方面建立优势。工业互联网要帮助分散的小微企业在平台上展开高效合作，加强产业链横向和纵向整合，产生规模效应，形成一个有机协作的生产网络，降低共同的经营成本，提高小微企业的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“雁阵效应”的发挥需要团队达到一定的规模，未来要完善具有通行性的制度与规章，进一步扩大工业互联网的范围和联动性，突破地域、行业的客观限制，形成协同发展。在构建这个网络的同时，还要注重形成基于多业态融合的数字化生态，促进产业链上下游、实体生产和服务业等方面的融合，完善相关数字技术设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业互联网，一头连着数字科技，一头连着传统工业企业，帮助企业实现了产业数字化转型。如今，我们要让它成为小微企业的啮合剂，形成一个充分协作、合理分工的有机整体，提高产业链中的议价能力和稳定性，发挥“雁阵效应”，促进小微企业在科技创新浪潮中发挥更重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月新增投资者160.94万户 同比增长79.75%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息中国结算数据显示，2月新增投资者160.94万户，同比增长79.75%，期末投资者数18147.87万户，同比增长12.41%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行吹风会：阶段性政策延续期限 已有初步方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阶段性政策延续期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已有初步方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办举行吹风会：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阶段性政策延续期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已有初步方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;◎记者梁敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室昨日举行吹风会，国务院研究室党组成员孙国君解读了《政府工作报告》(下称报告)修改情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《报告》共补充修改了81处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍说，最终成文的报告共补充修改了81处，教育、医疗、养老、社保等方面修改了近30处，占全部修改条目的37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，与去年相比，代表委员关注的一个新热点是污染防治和生态环境建设，“碳达峰”“碳中和”成为热门词汇，这方面的修改意见有31条，比去年多出一倍。在报告修改中，补充了“科学推进荒漠化、石漠化、水土流失综合治理”“保护海洋生态环境”“推动资源节约高效利用”“提升生态系统碳汇能力”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费等政策将很快公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君表示：“对于延续执行的阶段性政策，具体延长执行到哪个时点，有关部门已经有初步方案，近期将加快提交国务院研究确定，并向社会及时公布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的报告提出，要保持宏观政策的连续性、稳定性、可持续性，特别强调“不急转弯”。其中对具体政策做优化调整，前些年出台的制度性减税降费政策，要继续执行好，比如降增值税税率、降社保缴费比例等。而对去年出台的阶段性政策有的延续，有的退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君强调，阶段性政策延续的期限或者说什么时候退出，需要考虑经济恢复情况、政策之间的配合、政策本身的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国务院将马上召开常务会议，对报告提出的任务、措施，逐项进行分解，明确牵头部门、参与部门、时限要求。报告在起草过程中，有关部门对提出的新政策已经有具体方案，特别是减税降费等政策，将很快公布实施。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告多处表述涉及新能源汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源汽车曾经连续7年被写入政府工作报告，但今年政府工作报告中并未提及。对此，孙国君回应称：“今年报告多处表述直接涉及新能源汽车，有利于新能源汽车行业发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，一个是完善新能源汽车相关设施。报告提出，要增加换电站、充电桩等设施，加快建设动力电池回收利用体系，均直接针对新能源汽车。这些举措有利于改善新能源汽车使用条件、降低使用成本。另一个是改进新能源汽车管理。报告提出，要推进汽车等行业生产准入和流通管理全流程改革，其中就包括优化新能源汽车产品准入。这有利于促进新能源汽车产业加快提升技术水平，推出更多符合市场需求的车型产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着全社会绿色环保理念的提升，随着新能源汽车配套设施的加快完善，会有更多的消费者青睐新能源汽车，新能源汽车行业发展也会越来越好。”孙国君说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！十四五规划纲要全文发布 逐步延迟退休、推动适度生育…这33条要点与你有关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社受权于12日全文播发《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者梳理了相关要点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持创新驱动发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、支持北京、上海、粤港澳大湾区形成国际科技创新中心，建设北京怀柔、上海张江、大湾区、安徽合肥综合性国家科学中心，支持有条件的地方建设区域科技创新中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、激励企业加大研发投入。实施更大力度的研发费用加计扣除、高新技术企业税收优惠等普惠性政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、完善金融支持创新体系，鼓励金融机构发展知识产权质押融资、科技保险等科技金融产品，开展科技成果转化贷款风险补偿试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固壮大实体经济根基：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、加强产业基础能力建设。实施制造业降本减负行动。扩大制造业中长期贷款、信用贷款规模，增加技改贷款，推动股权投资、债券融资等向制造业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、发展壮大战略性新兴产业。推动战略性新兴产业融合化、集群化、生态化发展，战略性新兴产业增加值占GDP比重超过17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、促进服务业繁荣发展。聚焦产业转型升级和居民消费升级需要，扩大服务业有效供给，提高服务效率和服务品质。深化服务领域改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、建设现代化基础设施体系。加快建设新型基础设施，加快5G网络规模化部署，用户普及率提高到56%，推广升级千兆光纤网络。加快建设交通强国。构建现代能源体系。加强水利基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新发展格局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、畅通国内大循环。依托强大国内市场，贯通生产、分配、流通、消费各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，促进国民经济良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、促进国内国际双循环。促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展，加快培育参与国际合作和竞争新优势。推动进出口协同发展。提高国际双向投资水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、加快培育完整内需体系。深入实施扩大内需战略，增强消费对经济发展的基础性作用和投资对优化供给结构的关键性作用，建设消费和投资需求旺盛的强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造数字经济新优势：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11、促进数字技术与实体经济深度融合，赋能传统产业转型升级，催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，壮大经济发展新引擎。加强关键数字技术创新应用。加快推动数字产业化。推进产业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建高水平社会主义市场经济体制：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12、加快国有经济布局优化和结构调整。推动国有企业完善中国特色现代企业制度。健全管资本为主的国有资产监管体制。优化民营企业发展环境。促进民营企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13、建设高标准市场体系。全面完善产权制度。推进要素市场化配置改革。建立健全城乡统一的建设用地市场，统筹推进农村土地征收、集体经营性建设用地入市、宅基地制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14、建立现代财税金融体制。更好发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用，增强金融服务实体经济能力，健全符合高质量发展要求的财税金融制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15、优化税制结构，健全直接税体系，适当提高直接税比重。完善个人所得税制度，推进扩大综合征收范围，优化税率结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面推进乡村振兴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16、丰富乡村经济业态。发展县域经济，推进农村一二三产业融合发展，延长农业产业链条，发展各具特色的现代乡村富民产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17、深化农业农村改革。巩固完善农村基本经营制度，落实第二轮土地承包到期后再延长30年政策，完善农村承包地所有权、承包权、经营权分置制度，进一步放活经营权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18、健全农业农村投入保障制度，加大中央财政转移支付、土地出让收入、地方政府债券支持农业农村力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善新型城镇化战略：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19、深化户籍制度改革。放开放宽除个别超大城市外的落户限制，试行以经常居住地登记户口制度。全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20、完善财政转移支付与农业转移人口市民化挂钩相关政策，提高均衡性转移支付分配中常住人口折算比例，中央财政市民化奖励资金分配主要依据跨省落户人口数量确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21、全面形成“两横三纵”城镇化战略格局。优化提升京津冀、长三角、珠三角、成渝、长江中游等城市群，发展壮大山东半岛、粤闽浙沿海、中原、关中平原、北部湾等城市群，培育发展哈长、辽中南、山西中部、黔中、滇中、呼包鄂榆、兰州－西宁、宁夏沿黄、天山北坡等城市群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进区域协调发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22、深入实施区域重大战略。加快推动京津冀协同发展。全面推动长江经济带发展。积极稳妥推进粤港澳大湾区建设。提升长三角一体化发展水平。扎实推进黄河流域生态保护和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23、深入实施区域协调发展战略。推进西部大开发形成新格局。推动东北振兴取得新突破，。开创中部地区崛起新局面。鼓励东部地区加快推进现代化。支持特殊类型地区发展。健全区域协调发展体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实行高水平对外开放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24、全面提高对外开放水平，推进贸易和投资自由化便利化，持续深化商品和要素流动型开放，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25、建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，健全技术贸易促进体系。稳妥推进银行、证券、保险、基金、期货等金融领域开放。稳慎推进人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　26、推动共建“一带一路”高质量发展。推进福建、新疆建设“一带一路”核心区。推进“一带一路”空间信息走廊建设。建设“空中丝绸之路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极应对人口老龄化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27、推动实现适度生育水平。完善幼儿养育、青少年发展、老人赡养、病残照料等政策和产假制度，探索实施父母育儿假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28、完善养老服务体系。加大养老护理型人才培养力度，扩大养老机构护理型床位供给，养老机构护理型床位占比提高到55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;29、逐步延迟法定退休年龄，促进人力资源充分利用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施就业优先战略：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30、健全有利于更充分更高质量就业的促进机制，扩大就业容量，提升就业质量，缓解结构性就业矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31、强化就业优先政策。健全就业公共服务体系。全面提升劳动者就业创业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化收入分配结构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　32、坚持居民收入增长和经济增长基本同步、劳动报酬提高和劳动生产率提高基本同步，持续提高低收入群体收入，更加积极有为地促进共同富裕。拓展居民收入增长渠道，扩大中等收入群体，完善再分配机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全多层次社会保障体系：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　33、改革完善社会保险制度。完善城镇职工基本养老金合理调整机制，逐步提高城乡居民基础养老金标准。发展多层次、多支柱养老保险体系，提高企业年金覆盖率，规范发展第三支柱养老保险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划和2035年远景目标纲要：提升长三角一体化发展水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》全文正式发布。全文提出，提升长三角一体化发展水平。加快建设长三角G60科创走廊和沿沪宁产业创新带，提高长三角地区配置全球资源能力和辐射带动全国发展能力。实现长三角地级及以上城市高铁全覆盖，推进港口群一体化治理。打造虹桥国际开放枢纽，强化上海自贸试验区临港新片区开放型经济集聚功能，深化沪苏浙皖自贸试验区联动发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627741096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融产品开“新渠”为科创企业引活水 创新创业公司债承销金额大幅增长</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210313/c627739088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月5日，李克强在政府工作报告中提出，依靠创新推动实体经济高质量发展，培育壮大新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这尤其离不开金融的大力支持。央行在《2020年四季度中国货币政策执行报告》（下称“《报告》”）中明确提出，引导金融机构加大对符合新发展理念相关领域的支持力度，继续运用普惠性再贷款、再贴现政策，加大对科技创新、小微企业、绿色发展的金融支持。并且，《报告》还提出，要完善金融支持创新体系，围绕创新链和产业链打造资金链，形成金融、科技和产业良性循环和三角互动，促进新技术产业化规模化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融行业成立之初，就是为了合理分配好社会资源，引导资金流向效率最高、国家需要的行业。”川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳在接受《证券日报》记者采访时表示，科创企业具有高投入性、高技术人才密集性、高成长性，前期的高投入和高风险使得市场资金流向科创企业的意愿降低，因此需要金融业进行引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，近年来，金融业也在不断推动金融产品和服务模式的创新，加大对科创企业的支持力度。去年11月份，由浦发银行独家主承销的“长三角科创企业2020年度第一期集合短期融资券”（以下简称“长三债”）成功发行，为联合发行人叩开了直接债务融资的大门。这是央行民营企业债券融资支持工具的实践，也是浦发银行金融支持民营科创企业的成功探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“长三债”发行规模为5亿元，期限为1年，募集资金分别用于沪苏浙皖四家联合发行人日常经营周转及置换有息债务。四家企业分别是上海韦尔半导体股份有限公司、维信诺科技股份有限公司、宁波激智科技股份有限公司和科大国创软件股份有限公司，均为长三角一市三省具有代表性的民营科创企业，也是战略性新兴产业细分领域内的龙头，都面临着单一主体发债额度小、融资成本高、投资者认可度低等问题。此次采用的集合注册发行模式则聚集形成了民企融资合力，可以实现“1+1&amp;gt;2”的集合融资效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为充分发挥交易所债券市场支持高科技成长型企业发展、服务实体经济的积极作用，努力探索适合创新创业企业发展的债券市场服务支持新模式，2017年7月份证监会发布了《中国证监会关于开展创新创业公司债券试点的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一特色债券品种近几年的承销规模也在不断扩大。据中国证券业协会2月5日发布的2020年证券公司债券承销业务专项统计显示，17家证券公司承销发行20只创新创业公司债，合计金额135.2亿元。而在2019年，9家证券公司承销共发行13只创新创业公司债，合计金额31.1亿元。从承销金额来看，2020年较2019年增长了300%多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，对于金融如何更好地支持科技创新，央行在去年10月30日发布题为《成本结构与企业升级转型――基于服务主导逻辑的研究》的工作论文中指出，金融机构要转变金融发展理念，更好地服务好科技创新和品牌建设。企业的研发设计和品牌建设等离不开金融的支持，商业银行要转变经营服务模式，打破重抵押轻还款能力、重第二还款来源轻第一还款来源的信贷投放模式，针对研发型企业和有品牌优势的企业的经营特点，通过完善企业信息系统、设置专营机构、打造专营团队、创新风控机制、探索差异化的激励考核机制等，设计开发适合这类企业的信贷产品，为企业技术改造和产品创新提供资金支持。人民银行可利用货币信贷政策工具，对银行为科创型企业提供融资服务给予定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈雳看来，金融要服务好科技创新企业，首先要解决的是科创企业的融资问题；其次是从政策角度给予科创企业一定的支持；最后科创企业往往具有高成长性的特点，可以引导市场予以科创企业合理范围内更高的估值，有利于企业定向增发、发行可转债和股权质押，助力企业做大做强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210313/c627739088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基本民生为何重点要向这两个领域倾斜？听听总理怎么说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“今年政府总支出比去年略有增加，盘子不小。”3月11日下午，李克强总理在记者会上说，“所以要更多地向量大面广的民生领域倾斜，特别是义务教育和基本医疗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者向总理提问：政府今年打算从哪些方面着手来解决就医、子女教育、养老托幼等民生领域难题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强作出上述回应后补充说，如果下半年经济持续向好，那么会下更大的力度把财政支出包括债务支出投向这些领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对拉动当年GDP增长可能不明显，但是对于长远发展、惠民生有支撑作用。”总理说，“教育和健康关系到每个家庭、国家与民族的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，我们要坚持以人民为中心的发展思想，这是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要内容，“人民的政府就应当以民之所望为施政所向”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;决不能因为家境、区域不同，让孩子输在起跑线上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政等支出为何重点要向义务教育倾斜呢？李克强从一个故事讲起：我在两会参加代表团审议时，一位中学校长说，现在县乡中学还缺乏优质的教师资源，教师的待遇不高，学历也很难提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，今年要下决心，加大对县乡教师培训的投入，让他们能够在职便利地提高学历，职称评定要采取倾斜政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于在城市的农民工子弟，李克强强调说，只要拿到居住证，一定要让他们有受教育的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“决不能因为家境、区域不同，让孩子输在起跑线上。机会公平中，教育公平是最大的公平。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要让群众看病多一点便利，治病少一点负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“健康是幸福的基础，也是生产力。”李克强在记者会上突出表达了这样一种理念。他表示，现在县乡基层的医疗机构和力量还比较薄弱，很多人有病往大城市大医院跑。今年我们要多措并举加大对县乡医院、卫生院的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，对于扩大门诊医保报销范围和常见病药品报销范围、降低药品和高值医用耗材价格等，都要采取一些让群众切实感受得到的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要让群众看病多一点便利，治病少一点负担。这也有利于巩固脱贫攻坚成果，防止因病返贫致贫。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府还要通过引导社会力量来兴办社区服务业，尽可能在税收等方面给予优惠支持&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于社会上普遍关注的“一老一小”问题，李克强表示，政府还要通过引导社会力量来兴办社区服务业，尽可能在税收等方面给予优惠支持，给家庭在养老托幼方面不仅减轻一点负担，也多一点温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总之，民生方面的事很多，我们要在发展中持续改善民生。”李克强说，“我们现在实施的是广覆盖、保基本的社会保障制度。保基本，要在经济发展中持续提高水平，但也要突出重点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求：“对于事关人人、事关国家和民族未来的义务教育和基本医疗，各级政府一定要扛在肩上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不能再让这些老人为此烦心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几年前的记者会上，李克强曾表示，要实现异地就医住院费用直接结算。今年的记者会上，有记者告诉总理，这一问题的解决极大便利了异地就医。但是很多人外出打工，也有不少老年人是异地养老，他们门诊的看病开药还需要回原籍报销，非常不方便。这位记者提问：门诊费用的异地报销何时能得到解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，我在中国政府网的实名留言中，也看到了这类问题。的确，在一些学校门口，大家看到很多老人在接送孩子，这些老人不少是异地养老的，或者就是来帮子女带孩子的。他们中有人经常为异地报销医疗费奔波烦恼，这个问题应该下决心逐步解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理定下“时间表”：今年我们要扩大门诊费用跨省直接报销的范围，到明年年底前每个县都要确定一个定点的医疗机构，能够直接报销包括门诊费在内的医疗费用，不能再让这些老人为此烦心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这件事，还有类似的事，看似不大，”李克强说，“但只要政府工作人员多费些心，就可以让老人、让家庭多一点舒心。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吸收外资实现开门红 政策有望持续加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部12日发布数据显示，1月至2月，全国实际使用外资1767.6亿元人民币，同比增长31.5%(折合260.7亿美元，同比增长34.2%；不含银行、证券、保险领域)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，我国吸收外资实现开门红得益于疫情后中国经济的快速恢复和超大市场规模吸引力，也受到去年低基数的影响。考虑到今年吸收外资形势严峻复杂，稳外资政策将继续加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延续良好态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前两个月，我国吸收外资延续了去年以来的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，从行业看，服务业实际使用外资1417.4亿元人民币，同比增长48.7%，占全国实际使用外资的80.2%。从来源地看，“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟实际投资同比分别增长26.2%、28.1%、31.5%(含通过自由港投资数据)。从区域分布看，我国东部、中部、西部地区吸收外资分别同比增长32.3%、11.1%、50.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院区域经济合作研究中心主任张建平表示，吸收外资实现了开门红，一方面，在市场驱动型的投资模式下，中国超大市场规模吸引大量外资来投资；另一方面，我国新一轮对外开放措施已经落地，为外资创造了越来越好的条件。此外，自贸试验区在对外资一站式审批、投资便利化、公平竞争政策等方面有显著提升，也成为吸引外资的一项积极因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　低基数效应也是原因之一。张建平表示，去年由于受疫情影响，1月至2月吸收外资基数较低，也是导致今年前两个月数据表现良好的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策料继续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年吸收外资形势，商务部部长王文涛近日表示，今年稳外资的形势严峻复杂。疫情变化和外部环境存在诸多不确定性，跨国投资持续疲软，国际产业链供应链加速调整重构，外资工作面临新形势。联合国贸易和发展会议预测称，今年全球FDI(外国直接投资)在去年下降42%的基础上将进一步下降5%至10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳定外资基本盘，3月1日，商务部印发《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》，从5个方面提出22条具体措施，为今年稳外资工作描绘了路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛称，今后吸收外资要在稳总量的基础上优结构、提质量。要在营商环境上下更大功夫，落实外商投资法，推动商签更多高标准经贸协定。此外，还要完善准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动持续降低外资准入门槛，加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委负责人近日表示，下一步，将坚持促增量、稳存量、提质量并举，推动完善有关配套政策，积极引导外商更多投向先进制造、高新技术、节能环保等领域；更多投向研发设计、现代物流、信息服务等生产性服务业；更多投向中西部和东北地区；更好地发挥外资在保产业链、供应链稳定等方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球疫情防控背景下，外资企业对中国市场和继续在中国经营的信心不断增强。中国德国商会日前发布的年度商业信心调查报告显示，大部分在华德企对2021年中国市场持乐观态度。受访德国企业认为，中国在创新技术和数字解决方案方面存在巨大商机。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划和2035年远景目标纲要：加快发展非化石能源 大力提升风电、光伏发电规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》全文正式发布：构建现代能源体系。加快发展非化石能源，坚持集中式和分布式并举，大力提升风电、光伏发电规模，加快发展东中部分布式能源，有序发展海上风电，加快西南水电基地建设，安全稳妥推动沿海核电建设，建设一批多能互补的清洁能源基地，非化石能源占能源消费总量比重提高到20%左右。合理控制煤电建设规模和发展节奏，推进以电代煤。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627740957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来ABS发行规模超3900亿元 同比增长39%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张志伟 见习记者 余俊毅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来，我国资产证券化（ABS）的发行热情不断高涨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者据中国资产证券化分析网（CNABS）数据梳理发现，截至3月11日，今年以来我国资产证券化市场累计发行规模达3961.03亿元，发行规模较去年同期相比增长超39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在今年以来发行的信贷类ABS累计发行规模达1414.94亿元，其中住房抵押贷款类别规模占比最多，发行规模共计767.06亿元，占总产品规模的54%。在今年以来发行的企业类ABS累计发行规模达2048.38亿元，其中供应链类别规模占比最多，发行规模共计710.84亿元，占总产品规模的34%。在今年以来发行的ABN累计发行规模达497.72亿元，其中供应链类别产品规模占比最多，发行规模共计119.9亿元，占产品总规模的24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某券商ABS部门从业人员对《证券日报》记者表示，从ABS产品的角度来看，相较于债券的纯信用融资，ABS有底层资产的现金流对融资额进行回款，许多ABS还有差额支付等增信措施作为第二道保障，因此安全性上更有保障；从国家层面看，2018年以来，政府在快速提升专项债规模，而专项债的基础就是有现金流的项目，与ABS的设计理念是一致的，另外监管层也在不断完善ABS相关的制度，鼓励企业发行ABS。同时，ABS发展至今品种增多，产品类型不断创新，各类底层资产都能打包成ABS产品，投资者认可程度也在上升，因此发行ABS便利性得到较大提升，也能获得较为合适的融资额度及利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者发现，目前持牌消费金融对资金的需求量持续增加。开年以来，获批发行ABS的持牌消费金融机构再添一员，中原消费金融成为开年来第14家获批资质的消费金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者根据东方金诚梳理的数据了解到，2020年，我国银行间和交易所市场共发行344单消费金融资产证券化产品，总规模为4579.97亿元，较2019年全年相比发行数量和发行数量再创新高，但单笔发行规模有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚结构融资部分析师路曦对《证券日报》记者表示，2020年我国消费金融ABS发行端整体受新冠疫情影响较小，发行单数大幅增加，单笔规模有所下降，发行主体以消费金融公司和小贷公司为主，银行系产品大幅减少。这是由于商业银行发行消费金融ABS受疫情影响较大，发行量和规模大幅缩减，预计未来1至2年内逐步恢复至疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路曦分析，从投资端来看，消费金融ABS基础资产小而分散，发行期限短，发行主体较为固定，超额利差很高，作为优质的ABS产品一直受到市场上投资者的青睐。银保监会印发了《商业银行理财业务监督管理办法》，允许银行使用理财资金购买信贷类ABS，消费金融ABS投资端环境不断完善。预计2021年以银行和消费金融公司为发行主体的消费金融ABS规模将持续扩容。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627739084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>