<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 07:13:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>两部委联合调查 大宗商品保供稳价问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630440147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630440147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推广高速公路差异化收费进展如何？交通运输部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门印发《意见》：加强县域商业体系建设 促进农村消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门印发《意见》：加强县域商业体系建设 鼓励发展新型乡村便利店</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行在香港成功发行50亿元6个月期人民币央行票据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438921.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农行张旭光：农业实现规模化会平抑生产波动和周期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农行副行长：金融机构不要老把目标放在制造业服务业上 农业是根本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15省份提出全面放开落户限制 6省会率先实现落户“零门槛”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济运行稳定恢复 下半年有较好支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：6月中旬生猪价格环比跌12%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：6月底之前制定高速公路差异化收费方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门印发《意见》：扩大农村电商覆盖面 推动快递统仓共配</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中拉基础设施合作“更上一层楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437598.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”是通向人类命运共同体的光明之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表就海洋治理阐述四点主张</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构大股东迎史上最严监管！监管条例接连出台给关联交易戴上“紧箍咒”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437237.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：发挥西部地区风、光、水电和矿产资源优势 建大型清洁能源基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政收支紧平衡状态未变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国和各省财政收支数据陆续发布，财政收入保持较快增速，重点领域支出得到有效保障。财政收入两位数增长，并非意味着收支不再“紧平衡”，仍须继续重视化解收支矛盾，精准实施宏观政策，切实开源节流，提升政策效能和资金效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，前5月全国一般公共预算收入同比增长24.2%，各省份增速也很亮眼，比如山东19.2%、湖南25.5%、吉林28.5%。财政收入快速增长在很大程度上反映了经济恢复取得明显成效，特别是收入结构折射出我国经济稳定恢复的诸多亮点。比如，企业所得税、国内消费税、进口环节税收都实现了较快增长，体现了企业效益稳步提升，居民消费强力反弹，对外贸易平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对高增长数据，还必须保持清醒认识。今年的同比数据高，是因为2020年受疫情严重影响基数低。如果和2019年同期情况相比，可以更客观、全面认识目前情况。比如，前5月财政收入与2019年同期比较，增速为7.3%。从两年情况看，财政收入实现了较好的恢复性增长，但尚未达到宽松的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于去年下半年同期基数逐步升高，今年收入增幅预计将呈现前高后低走势。还需注意的是，今年由于新增财政赤字、动用历年结转结余资金等一次性措施增加的收入大幅减少，实际可用的财力总量增幅较低。与此同时，各领域资金需求加大，比如乡村振兴、教育科技、应急救灾、基层“三保”等都需要加大保障力度。由于支出的刚性，财政收支矛盾仍然突出，财政运行处于紧平衡的状态，仍须重视提质增效、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，政府过紧日子的“弦”必须绷紧，不能因为实现了恢复性增长而有所放松，特别是对非急需非刚性支出要持续压减，部门公用经费和会议、差旅、培训等经费要严格控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要加大“开源”力度，加强财政资源统筹。从全国情况看，各地加强和规范国有资源资产有偿使用管理，拉动了非税收入增长。这方面还有潜力可挖，通过把资源资产盘活，增加更多可支配的财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，要大力优化支出结构，完善资金分配和使用机制，提高资金使用效益。花钱要更加讲究绩效，通过深化预算绩效管理，把宝贵的财政资金用到紧要处、关键点。实施好常态化财政资金直达机制，聚焦基层“三保”和惠企利民，更加注意“精准滴灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得强调的是，虽然收支矛盾较为突出，但减税降费必须落实到位，让企业更好轻装上阵。只有经济发展了，财政收入才能形成有源之水。要通过落实落细减税降费政策，激发市场主体活力，推动经济进一步恢复发展，培育出更多税源，实现税收增收和经济发展的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进投资端改革 增强资本市场财富管理功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　居民扩大权益投资需求的快速上升，为实体经济直接融资规模的扩张提供了源源不断的资金“活水”；资本市场法治化、市场化改革的深入推进，为居民储蓄有效转化为长期资金提供了良好环境和有效渠道。在两者彼此需要、互为支撑的催化下，以加强财富管理功能为重点展开投资端建设，成为2021年资本市场改革的重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初证监会召开2021年系统工作会议提出，以更大力度推进投资端改革，加大权益类基金产品供给与服务创新力度，推动个人养老金投资公募基金政策尽快落地，优化中长期资金入市环境。如今，有关投资端建设的各项工程进展如何？投资者、金融机构、上市公司在改革过程中的获得感是否得到提升？从不断推陈出新的基金产品、“基民”掀起的投资热潮以及显著增长的上市公司直接融资规模中，不难得出这些问题的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，分析人士表示，“居民财富――权益类产品――支持实体经济”的良性互动关系将得到进一步加强。如何构建长期资金“愿意来、留得住”的市场环境，培育机构投资者，持续推动各类养老金、保险资金等中长期资金积极配置资本市场，依然会是监管层在投资端改革的重点发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融资产配置需求不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券登记结算有限责任公司最新公布的数据显示，5月份新增市场投资者141.22万人，同比增长16.32%，这是新增投资者连续15个月突破100万人。截至目前，已开立A股账户的自然人投资者数量已达1.86亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民财富管理需求的日益旺盛，正推动国内公募基金规模屡创新高。6月21日，基金业协会发布的最新数据显示，截至5月底，国内公募基金规模达22.91万亿元。继今年1月份突破20万亿元关口后，公募基金资产规模再创新高。其中，混合型基金、债券型基金、股票型基金规模分别为5.39万亿元、2.85万亿元、2.23万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管上半年A股市场整体呈现震荡格局，但投资者购买基金的热情并未减弱。”某公募人士告诉《金融时报》记者，春节后，市场出现回调，投资者配置稳健收益产品的需求明显增加，步入二季度，经济数据表现良好加上业绩支撑，权益类基金发行情况显著回暖，年内新发基金数量约800只，居民储蓄向投资转化的格局逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，随着投资端建设不断加强，投资者长期价值投资理念正逐步树立，这从近日市场中部分基金的发售情况中可见一斑。5月31日，首批公募REITs产品启动公开发售，发售当日9只产品公众认购额度均超过分配上限；6月21日，首批9只双创50ETF启动发行，多只产品出现一日售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述基金受到资金追捧，只是越来越多投资者借道公募基金布局包括A股在内的各类优质资产的一个缩影。东方红资产管理总经理任莉表示，随着中国社会经济结构的升级转型，中国居民未来金融资产，特别是权益类资产的配置比例会加速提升，能够为资本市场发展提供更多长期资金，助力优质企业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育专业机构投资者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构投资者持有的长期资金占比是影响资本市场稳定的重要因素。去年年底，证监会主席易会满曾撰文指出，要壮大专业资产管理机构力量，大力发展权益类基金产品，持续推动各类中长期资金积极配置资本市场。加大政策倾斜和引导力度，稳步增加长期业绩导向的机构投资者，回归价值投资的重要理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自今年年初以来，公募基金、阳光私募、券商资管发展迅速，投资者购买基金的比例快速提升，市场买方力量不断壮大。业内人士表示，随着基金注册机制持续优化，越来越多的优质资产管理机构取得了公募业务牌照，券商财富管理转型也在紧锣密鼓地进行，未来权益类基金产品供给与服务质量将不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除公募基金外，社保、保险、银行理财等也是重要的长期资金来源。证监会多次提出，加强多层次、多支柱养老保险体系与资本市场的衔接，推动个人养老金投资公募基金政策尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席策略分析师王德伦表示，发展第三支柱养老金，也就是个人养老金将成为聚焦点。据测算，随着第三支柱养老金的范围扩大，10年间有望形成万亿元规模的资金体量，可一定程度上满足养老需求，同时为A股市场带来千亿元级别的“新长钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，随着我国对外开放大门敞开，外资机构也正成为A股市场中不可忽视的重要机构力量。粤开证券首席策略分析师陈梦洁表示，随着外资的占比以及活跃程度的进一步提升，机构投资者的话语权将进一步加强，A股市场将更加成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，在外资持股比例放开的背景下，外资资管巨头正加速加入在华布局的阵营。6月11日，贝莱德正式获得公募基金业务许可证，成为首家外资100%控股的公募基金公司。按照监管要求，下半年投资者有望购买到贝莱德在内地发行的首只公募基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，外资机构的投资策略和风格会对A股市场情绪产生一定影响。此外，也会让内地的公募、私募等资管机构面临更加激烈的市场竞争，从而倒逼资管机构在服务水平、产品质量水平上进一步提高，壮大专业机构投资者力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资端建设具有广阔空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动投资端建设改革，国内经济首先要具备良好基本面。国家统计局日前发布的数据显示，全国规模以上工业增加值同比增长17.8%，全国固定资产投资（不含农户）同比增长15.4%，货物进出口总额同比增长28.2%。我国经济呈现稳中向好的态势。专家表示，下半年中国经济仍将延续稳定恢复发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，资本市场几项重要制度相继落地，对加强投资端建设也起到重要推动作用。科创板、创业板注册制改革为投资者带来了更多具有新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式的优质上市公司作为投资标的；退市新规落地，疏通出口关，推动上市公司质量不断提升；刑法修正案（十一）正式实施，从严打击信息披露、财务造假等违法犯罪行为，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所日前发布的《2020年个人投资者状况调查报告》显示，投资者接下来最期待的改革举措依次为完善常态化退市机制、全面实行股票发行注册制以及从严打击证券期货犯罪。“作为重要的财富管理平台，上述改革举措使得资本市场吸引力进一步增强，市场公平性、有效性进一步提升，对投资者自身投资行为也将会产生一定影响。”业内人士表示，普通投资者会逐渐意识到，专业机构在把脉经济结构变化和辨析优质企业方面的优势将更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于在当前环境下，如何以更大力度推进投资端改革，证监会此前给出明确答案――不断壮大市场买方力量，持续优化中长期资金入市环境。专家表示，加强投资端建设是一个长期过程，建议接下来在推动完善养老金融体系、壮大公募基金管理人队伍等方面持续发力，促进更多居民储蓄合理转化为投资，提供更多长期资金“活水”，助力实体经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630437641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行出手了！逆回购操作突然放量 持续近4个月局面被打破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　临近半年末，已持续近4个月的每天100亿元逆回购滚动操作的局面被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，央行开展了300亿元7天期逆回购操作，交易量较前一日增加200亿元。这也是今年3月以来，公开市场逆回购操作量首次超过100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，临近半年末，市场流动性供求收紧，央行流动性投放规模将会适时调整。不过，操作并未明显放量，凸显货币政策“稳字当头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在货币政策‘稳字当头’政策取向下，央行保持流动性合理充裕不是一句空话。”此前，央行主管媒体刊发评论指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着税期扰动减弱，24日上午，市场资金面转松，银行间市场主要回购利率多数下行，其中隔夜利率大跌35bp，重回2%关口下方。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/e720cb2bf65b3a4e" id="7e167a268879d917cf0b1c7768b23708" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：央行网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行适时出手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期流动性投放有所加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行公告，24日人民银行以利率招标方式开展了300亿元逆回购操作，期限7天，中标利率2.2%，均无变化，但操作量由前一日的100亿元增至300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是今年3月1日以来，央行连续80次开展100亿元逆回购操作之后，操作量首次出现变化。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/d61083e8d56eeddf" id="d3940789424b832bd3057f3e46a89f56" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，央行亦直接给出了解释――在24日交易公告的开头，央行便指出“为维护半年末流动性平稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入6月下旬，市场对半年末流动性状况关注度有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，央行此举暗示，临近半年末，市场流动性供求出现收紧，央行流动性投放规模将会适时调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从以往情况看，几乎每年6月，央行都会通过逆回购操作等手段加大中短期流动性的投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“保持流动性合理充裕不是一句空话”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融委近日召开第五十一次会议，研究部署下一阶段金融领域重点工作。会议要求，金融系统要坚持大局意识，坚持稳字当头，科学精准实施宏观调控，把握好度，不搞急转弯。要综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，有效防范和化解金融风险，促进经济金融良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行近期重申，健全现代货币政策框架，完善货币供应调控机制，管好货币总闸门，保持流动性合理充裕，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央行主管媒体《金融时报》日前发表评论文章表示，在货币政策“稳字当头”的政策取向下，央行保持流动性合理充裕不是一句空话。市场主体无需对流动性产生不必要的担忧，更不宜以没有根据的猜测去预测流动性“收紧”和“波动”以及央行政策取向，误导市场预期，人为制造波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行流动性操作：重点在价不在量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于央行流动性操作，近期央行多次释放信号强调，观察公开市场操作的重点在价不在量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度货币政策执行报告写道，目前，人民银行逐步形成了在每月月中固定时间开展中期借贷便利（MLF）操作、每日连续开展公开市场操作的惯例，通过持续释放央行政策利率信号，引导市场利率围绕政策利率波动，显著提高了货币政策传导的效率。因此，市场在观察央行公开市场操作时，应重点关注公开市场操作利率、中期借贷便利利率等政策利率，以及市场基准利率在一段时间内的运行情况，而不应过度关注央行操作数量，避免对货币政策取向产生过分解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策司司长孙国峰也曾多次强调，判断短期利率走势首先要看政策利率是否发生变化，主要是央行公开市场7天逆回购操作利率，以及中期借贷便利利率是否变化，而不应过度关注公开市场操作数量和银行体系流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，公开市场操作数量会根据财政、现金等多种临时性因素以及市场需求情况灵活调整，其变化并不完全反映市场利率走势，也不代表央行政策利率变化趋势。其次，在观察市场利率时重点看DR007的加权平均利率水平以及其在一段时间之内的平均值，而不是个别机构的成交利率，或者受短期因素扰动的时点利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币市场利率走势上看，近期波动略有所加大，但仍呈现区间运行态势，运行中枢上行不明显。特别是DR007，周平均值基本在2.2%附近，贴近央行7天期逆回购利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士指出，受税期等因素影响，18日以来，市场资金面略微收紧，货币市场利率小幅走高，比短期流动性波动比较敏感的隔夜回购利率波动加大，但更有代表性的DR007总体保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日上午，随着税期高峰过去，资金面已经出现松动。截至11:30，DR001大跌35BP，重回1.8%附近；DR007跌2.5BP报2.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少市场人士认为，随着央行适时加大流动性投放，资金面平稳度过半年末基本没有悬念。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f0c89d86b47ee819" id="6c36b2693515f745c13395bce4f572a8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院新闻办公室将发布《中国新型政党制度》白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630440366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月24日电 6月25日10时，中国国务院新闻办公室将发布《中国新型政党制度》白皮书，并举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630440366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届常委会第十七次会议闭幕 汪洋主持并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月23日电 政协第十三届全国委员会常务委员会第十七次会议23日上午在京闭幕。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持闭幕会并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋指出，在我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程、即将迎来建党100周年的重要时间节点，全国政协常委会以“推进‘十四五’规划落实，着力构建新发展格局”为主题进行协商议政，是全国政协贯彻落实习近平总书记关于构建新发展格局的重要指示精神、助力“十四五”开好局起好步的实际行动。在协商中，常委们以高度的政治责任感认真履职尽责，为构建新发展格局凝聚共识、凝聚智慧、凝聚力量，充分彰显了人民政协专门协商机构优势作用和责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋强调，构建新发展格局是我国应对新发展阶段机遇和挑战、贯彻新发展理念的战略部署，全国政协要继续创新工作方式，丰富协商实践，聚焦构建新发展格局积极开展协商议政，以高水平履职服务高质量发展。要运用专家协商会平台，针对“十四五”经济社会发展中的重大问题进行前瞻研究、深度协商，提出有见地有价值的意见建议。要发挥协商式监督独特优势，围绕“十四五”规划实施相关工作开展民主监督，把建言资政和凝聚共识贯穿于监督全过程。要按照“懂政协、会协商、善议政”的要求加强学习，掌握协商规则，有效启发引领，提高委员参与“十四五”规划落实工作中的协商能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋强调，要按照中共中央部署，精心筹备组织，做好习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神的学习宣传贯彻，注重学习实效，突出政协特色，推动政协党史学习教育走向深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经表决，会议决定增补王京清、王晓东为第十三届全国政协委员；增补王晓东为农业和农村委员会副主任，王京清为教科卫体委员会副主任；接受刘华同志因工作原因请辞第十三届全国政协委员，决定刘华同志不再担任人口资源环境委员会副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闭幕会前，举行了学习讲座。中央宣讲团成员、中央党史和文献研究院院长曲青山以“中国共产党百年与百年大变局”为主题，从中国共产党百年发展历程、世界大变局的复杂形势和深入学习贯彻习近平总书记关于“两个大局”重要论述的要求等方面进行了辅导，并与常委们互动交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎、刘奇葆、万钢、卢展工、王正伟、马飚、陈晓光、梁振英、夏宝龙、杨传堂、李斌、巴特尔、汪永清、何立峰、苏辉、郑建邦、辜胜阻、刘新成、何维、邵鸿、高云龙出席会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行在香港成功发行50亿元人民币央行票据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，中国人民银行在香港成功发行了50亿元6个月期人民币央行票据，中标利率为2.54%。此次发行受到境外投资者广泛欢迎，包括美、欧、亚洲等多个国家和地区的银行、基金等机构投资者以及国际金融组织踊跃参与认购，投标总量约276亿元，超过发行量的5.5倍，表明人民币资产对境外投资者有较强吸引力，也反映了全球投资者对中国经济的信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续优化营商环境 全国多地打出政策“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月24日电 （许维娜）《优化营商环境条例》出台、营商环境4.0改革政策发布、“放管服”改革持续深入推进……近年来，中央及地方政府齐发力，围绕优化营商环境，制定出台了一系列政策文件，推动我国营商环境不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于市场化改革的逐步推进和深化，连日来，全国多地持续推进营商环境优化，联合多部门打出优化营商环境“组合拳”。据悉，营商环境是衡量一个国家或地区国际竞争力的重要指标，是经济软实力的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月，国务院颁布《优化营商环境条例》，成为全球首部国家层面优化营商环境的专门行政法规。国务院发展研究中心副主任张军扩此前公开表示，实施一年以来，总体来看，《优化营商环境条例》开局良好，取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，北京、上海、广州、深圳等地陆续发布优化营商环境4.0版。人民网财经梳理发现，四个城市政策内容十分丰富，实施更大范围、更宽领域、更深层次的改革。另外，各自城市定位不同，北上广政策的侧重点也不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京4.0版提出着力构建与首都城市战略定位相适应、与国际高标准投资贸易规则相衔接、与“两区”建设相匹配的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海4.0版则提出全面提升企业全生命周期管理服务是上海优化营商环境过程中，对标世界银行《营商环境报告》标准，逐步深化的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州4.0改革将着力点放在与前序改革前后衔接、纵深推进，重在以“绣花功夫”推动各项政策举措落实落地，且以“湾区示范”作为总体布局之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳4.0改革则强调，改革举措从市场主体关心、评价指标关注两个维度出发，着力解决一批制约市场主体投资兴业的突出问题，推进要素市场化配置和更高水平全面对外开放，打造市场化法治化国际化的一流营商环境，促进全球化创新创业和投资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年7月印发的《国务院办公厅关于进一步优化营商环境更好服务市场主体的实施意见》要求，破解企业生产经营中的堵点、痛点，各地各部门要推出更多务实管用的改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，多地持续优化营商环境，交出了亮眼的“成绩单”。以沈阳为例，沈阳市营商局局长段继阳在16日召开的新闻发布会上表示，近年来，沈阳市先后制定实施了《沈阳市优化营商环境85条政策措施》、《沈阳市以评促改优化营商环境提升计划》等优化营商环境的1.0-3.0版改革方案，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　段继阳指出，今年，沈阳针对营商环境的四个关键领域制定4.0版行动方案，旨在打造“办事方便”的政务环境、“法治良好”的市场环境、“成本竞争力强”的要素环境、“生态宜居”的创新发展环境。沈阳对标国际国内先进城市理念和最佳实践，创新体制机制，着力推动营商环境制度化提升和改革举措创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院印发《关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》（以下简称《通知》），部署自2021年7月1日起，在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理，对所有涉企经营许可事项按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等四种方式分类推进审批制度改革，同时在自贸试验区进一步加大改革试点力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为打造更加便利、快捷、高速发展的营商环境，《通知》中指出，各地人民政府应继续落实优化营商环境改革政策，深化“放管服”改革，为加快完善社会主义市场经济体制做出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630439517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：6月中旬生猪（外三元）价格环比下降12%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 实习记者 连润）国家统计局6月24日消息，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料价格的监测显示，2021年6月中旬与6月上旬相比，21种产品价格上涨，25种下降，4种持平。其中，生猪（外三元）价格为13.9元/千克，环比下降12%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210624/c630438179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>