<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 10:59:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部敦促美方：停止将航班防疫问题政治化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636288763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636288763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国扩大高水平对外开放的决心不会变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636288533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636288533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央结算公司召开2022年度工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸易额增450倍！中以关系“三十而立”，听听外交官和业界心声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636286705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636286705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【中国改革报】“一市场、两体系、三支撑”，现代流通体系发展框架有了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636286453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636286453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【要闻】废旧物资循环利用，国家发展改革委这样回应→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284669.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“责令停业、禁止从业”被纳入财政部听证范畴 “吊销证书、取消资格”被移除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636279343.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636279343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部将开展这项工作，与你息息相关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636278187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636278187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委出台「平台经济规范健康持续发展」意见：有序开放平台生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：去年全年新增减税降费1万亿元 2022年将进一步加大惠企力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经1月24日讯工业和信息化部1月24日召开新闻发布会，工业和信息化部副部长徐晓兰等介绍支持中小企业发展相关工作情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字实录如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：2021年，中小企业惠企政策落实情况如何？针对中小企业发展存在的短期和长期风险，2022年请问有哪些政策安排，有哪些亮点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长徐晓兰：谢谢你的提问。2021年以来，受复杂多变的国内外环境影响，中小企业成本压力加大，经营困难加剧。各地区、各部门坚决贯彻落实党中央、国务院的决策部署，推动出台了一系列政策措施，通过部门协同、上下联动，帮助中小企业纾困解难，促进中小企业平稳健康发展，各项政策取得积极成效。主要体现以下五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步加大减税降费力度。继续实施小规模纳税人增值税征收率由3%降到1%政策，将增值税起征点由10万元提高到15万元，对小型微利企业和个体工商户应纳税所得额不超过100万元部分在原优惠基础上再减半征收所得税，对制造业中小微企业实施税收缓缴措施等，2021年全年新增减税降费1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步加大融资支持。新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行增加小微企业和个体工商户贷款。下调支农支小再贷款利率，推动企业综合融资成本稳中有降；将两项直达工具转换为支持小微企业的市场化政策工具，支持中小微企业融资。截至2021年末，普惠小微贷款余额同比增长27.3%，普惠小微授信户数超过4400万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步支持企业稳岗扩岗。继续实施稳岗返还、以工代训等政策措施，加大对中小微企业失业保险稳岗返还力度，将返还比例从50%提高到60%，继续实施阶段性降低失业和工伤保险费率等。2021年前11个月，共支出各类就业补贴827亿元，向326万户企业发放失业保险稳岗返还资金达到192亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步加大“专精特新”支持力度。出台培育发展制造业优质企业、提升中小企业竞争力等政策文件，中央财政新增支持“专精特新”高质量发展资金，安排35亿元支持1300多家专精特新“小巨人”企业。目前，全国“专精特新”企业有4万多家，“小巨人”企业达到4762家，制造业单项冠军企业达到848家，成为产业链供应链的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步加大清理拖欠力度。出台《保障中小企业款项支付投诉处理暂行办法》，推动建立保障中小企业款项支付长效机制。要求企业特别是大企业带头，进一步做深做实清理拖欠中小企业账款工作，及时足额支付民营企业、中小企业账款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是去年11月国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》后，许多省份结合实际，先后制定出台了本地区配套落实文件，推出一揽子助企惠企措施，为中小企业加油助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据我部近期对2.5万家中小企业调查问卷显示，85.1%的中小企业认为发展环境有所改善，85%的中小企业认为融资环境有所改善，92%的中小企业认为税费负担减轻。总体来说，中小企业的政策让中小企业的获得感和满意度得到了较大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，工业和信息化部将充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室协调作用，继续加强对中小企业支持力度，做好四个“着力“，助力广大中小企业渡难关、增后劲、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力减轻企业负担。推动落实好国务院办公厅《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》等系列惠企政策，推动延续阶段性惠企政策，进一步加大减税降费等惠企力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力增加企业实惠。继续实行小微企业融资担保降费奖补政策，促进中小企业融资增量、扩面、降价。发挥中央财政中小企业发展专项资金作用，新增支持一批国家级专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力保护企业合法权益。落实《保障中小企业款项支付条例》，健全防范和化解拖欠中小企业款项长效机制，推动政府部门、事业单位等及时支付采购账款，防止拖欠。充分发挥司法职能作用，加强中小企业产权司法保护，为企业发展营造公平竞争、诚信经营的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提升中小企业创新能力和专业化水平。构建创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业的梯度培育体系，加大分层培育和分类指导，实施中小企业补链强链行动，培育中小企业特色产业集群，引导创新资源向中小企业集聚，实现大中小企业协同创新融通发展的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱赫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部明确！支持地方高校的资金不得用于这些事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636278184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站24日消息，财政部、教育部联合发布《支持地方高校改革发展资金管理办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》所称支持地方高校改革发展资金，是指中央财政用于支持地方普通本科高校（以下称地方高校）改革发展的转移支付资金。实施期限根据教育领域中央与地方财政事权和支出责任划分、国家高等教育发展政策相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持地方高校改革发展资金由财政部、教育部根据党中央、国务院有关决策部署和高等教育改革发展工作重点确定支持内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点支持以下四个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）支持各地改革完善地方高校预算拨款制度，健全与当地经济社会发展水平、高等教育发展需求相适应的生均拨款机制，引导地方加大对高等教育的投入，促进地方高校持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）支持中西部地区高等教育发展，重点加大对困难地区和地方高校薄弱环节的支持力度，支持“部省合建”高校建设，提升办学能力和水平，推进中西部地区建设有特色、高水平大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）支持地方高校聚焦内涵式发展，进一步聚焦人才培养和特色办学、加强思想政治理论课建设、建设高素质教师队伍、深化教育教学改革、加强科研能力建设、改善基本办学条件、提升服务经济社会发展能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）按照国家有关重大决策部署，支持地方推进一流大学和一流学科建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，支持地方高校改革发展资金 不得用于基本建设、对外投资、偿还债务、支付利息、支付罚款、捐赠赞助等支出，不得用于在全校范围内普遍提高人员薪酬待遇，不得作为其他项目的配套资金，不得提取工作经费或管理经费，也不得用于按照国家规定不得开支的其他支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击左下方“阅读原文”可下载查看《办法》全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636278184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>介绍“十四五”现代流通体系建设规划有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636285007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月24日，国家发展改革委举行新闻发布会，介绍“十四五”现代流通体系建设规划有关情况，国家发展改革委经济贸易司副司长张国华，交通运输部综合规划司副司长、一级巡视员张大为，商务部流通发展司副司长尹虹出席，介绍《“十四五”现代流通体系建设规划》有关情况并就媒体关注的热点问题，回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;情况介绍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张国华：首先，我向长期以来关心和支持发展改革经贸工作，特别是现代流通体系建设工作的媒体朋友们表示衷心感谢！下面我先向大家简要介绍《规划》有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视现代流通体系建设。党的十九届五中全会和国家“十四五”规划《纲要》都对健全现代流通体系作出明确部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，国家发展改革委会同交通运输部、商务部等24个部门和单位，成立《规划》编制领导小组和起草小组，制定《规划》编制工作方案，协同推进《规划》编制工作。我们坚持开门编规划，组织相关单位开展了7大方向重点课题研究，20多次召开视频和实地调研座谈会，系统分析现代流通体系相关领域发展现状及问题，分析研判当前面临形势及未来发展趋势，研究提出现代流通体系建设的相关举措。我们多次征求各部门和单位意见，广泛听取有关地方、院校、智库、协会、企业意见建议，经过多轮修改完善，形成了正式印发的规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》聚焦制约现代流通体系建设的突出瓶颈和堵点问题，对“十四五”时期现代流通体系建设作出全面部署，是今后一段时期推动现代流通体系建设的统筹设计和系统指引，对于培育完整内需体系，促进形成强大国内市场，加快构建新发展格局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》内容共4个部分9章27节。第一部分是发展环境。系统总结了现代流通体系的发展现状，分析了面临的形势要求，同时指出了存在的主要问题。第二部分是总体要求。提出了现代流通体系建设的指导思想、基本原则和发展方向，以及到2025年的主要目标。第三部分是重点任务。围绕深化现代流通市场化改革、完善现代商贸流通体系、加快发展现代物流体系、增强交通运输流通承载能力、加强现代金融服务流通功能、推进流通领域信用体系建设等6大领域，提出18方面、50项任务举措，以及5个专栏和19个具体工程。第四部分是实施保障。从加强党的全面领导、加大政策和人才支持力度、强化规划组织实施等方面，提出强化规划实施保障的有关具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体看，《规划》有3方面特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，突出现代流通体系建设的战略性。规划紧扣现代流通体系衔接供需两侧，串接上下游、产供销的特点，既立足流通自身客观规律，高质量谋发展，更着眼于发挥现代流通体系在促进国民经济循环中的重要作用，聚焦发展方向与重点任务。在规划导向上体现了畅通国民经济循环的战略目标，在规划路径上体现了鲜明的供给侧结构性改革主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，突出流通体系建设发展的系统性。现代流通体系涉及领域多，《规划》注重统筹市场、商贸、物流、交通、金融、信用等领域，围绕形成和发挥现代流通体系的整体性作用，提出了现代流通体系建设的4大总体方向，统筹谋划全局性工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，突出流通体系建设推进的有效性。一方面充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，以成本、效率、质量为导向，进一步健全市场机制，更好发挥市场主体在现代流通体系建设中的主体地位。鼓励现代流通企业发展，引导大中小企业基于现代流通体系深度对接，构建资源共享、协同发展的流通新生态。另一方面更好发挥政府作用，坚定不移深化流通领域市场化改革，加快完善流通规则和标准体系，引导现代流通体系规范有序发展，塑造市场化、法治化、国际化营商环境，构建商品和要素自由流动的国内统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为现代流通领域第一份五年规划，《规划》对现代流通体系建设进行了战略性布局、系统性谋划，提出一系列可操作、可落地的重点任务，对畅通经济循环具有开创性意义。我们相信，《规划》的出台实施，将推动各领域、各部门、各地方形成现代流通体系建设合力，进一步扩大流通规模，提高流通效率，推动流通领域创新，激发流通企业活力，更好满足人民日益增长的美好生活需要，为构建新发展格局提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网记者：我们注意到，《规划》是我国流通领域的第一个系统性的五年规划，请问在当前时点出台《规划》的主要考虑是什么？目前，我国现代流通体系还存在哪些薄弱环节？“十四五”期间建设现代流通体系的重点是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家知道，国民经济循环包括生产、分配、流通、消费等环节。流通一头联着生产，一头联着消费，在国民经济循环中起着非常重要的基础性作用。现在出台规划，简单说有两方面考虑：一是问题导向，现代流通体系确实存在一些亟待解决的短板弱项；二是发展导向，建设现代流通体系是构建新发展格局的战略需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来看存在的短板弱项。目前，我国流通体系现代化程度仍然不高，仍有许多薄弱环节。一是国内统一大市场尚不健全，商品和要素自由流动仍面临隐性壁垒，规则和标准体系建设相对滞后；二是传统商贸亟待转型，农产品流通有待升级，外贸发展新动能还需加快培育；三是交通物流基础设施还不完善、网络互联互通不够、分布不均衡，应急物流、冷链物流等还有薄弱环节；四是流通领域融资难融资贵问题尚待解决，信用信息应用水平有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再看形势和要求。现代流通体系建设是构建新发展格局，推动经济高质量发展赋予的战略任务。一方面，构建新发展格局要求强化现代流通体系的支撑作用。通过加快现代流通体系建设，能够提升资源要素流转效率，更大范围、更具规模、更有组织的把生产和消费联系起来，实现经济循环流转和产业的关联畅通。另一方面，经济高质量发展要求现代流通体系先行引领。通过加快现代流通体系建设，能够促进供给高效适配需求，同时提升需求反作用于供给的能力，推动供需实现更高水平的动态平衡，更好满足人民美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再谈一下“十四五”时期的建设重点。将聚焦补齐现代流通体系短板，着眼现代流通体系高质量发展，加快形成现代流通统一大市场，发展现代商贸流通和现代物流两大体系，强化交通运输、金融和信用三方面支撑，形成“一市场、两体系、三支撑”总体发展框架。具体看，将从流通环境营造、流通空间优化、市场主体培育、现代化水平提升等四个方向上发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是发展有序高效的现代流通市场，营造良好流通环境。深化现代流通市场化改革，提升商品和要素市场化配置能力，健全统一的市场规则和制度体系，强化流通领域金融有效供给和信用支撑保障，构建类型丰富、统一开放、公平有序、配套完善的高水平现代流通市场，为商品和要素自由高效流动提供好的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是构建内畅外联的现代流通网络，优化流通发展空间布局。优化商贸、物流等设施布局，构建覆盖全球、安全可靠、高效畅通的现代流通网络，发挥现代流通体系的市场链接和产业组织作用，为商品和要素跨区域、大规模流通提供基础网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是培育优质创新现代流通企业，打造具有国际竞争力的市场主体。发挥企业主体地位，支持流通企业做大做强做优，增强创新驱动力和核心竞争力。推动现代流通企业网络化发展，整合运用商贸、物流网络和全球资源，构筑成本低、效率高、韧性强的流通运营渠道。推动现代流通企业一体化发展，使跨界融合的新业态不断涌现。鼓励现代流通企业生态化发展，构建大中小企业深度对接、资源共享、协同发展的现代流通新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快创新绿色发展，提升流通现代化水平。重点实现数字化、组织化、绿色化、国际化。数字化主要是强化流通各环节各领域数字赋能，促进流通业态模式创新发展。组织化就是强化流通对商品和资源要素配置的组织作用，推动流通企业和平台资源整合，促进产业链供应链高效运行、供需精准适配。绿色化就是贯彻绿色发展理念，坚持走绿色低碳发展新路，降低流通全过程资源消耗和污染排放。国际化就是加强流通领域国际合作，推动高水平对外开放，深度融入全球产业链供应链，助力我国产业迈向全球价值链中高端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过上述系统性谋划，我们期望，到2025年，我国现代流通体系的设施更加完善，网络和服务体系更加健全，业态模式更加丰富，市场主体活力更强，流通成本持续下降、效率明显提高，对畅通国民经济循环的基础性、先导性、战略性作用显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城市报记者：《规划》提出要“布局建设一批流通要素集中、流通设施完善、新技术新业态新模式应用场景丰富的现代流通战略支点城市”“打造若干设施高效联通、产销深度衔接、分工密切协作的骨干流通走廊”，请问布局建设流通支点城市和骨干流通走廊的主要考虑是什么？接下来将如何推进这项工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济纵深广阔，在新发展格局下，我国生产、消费的规模、结构与时空分布将发生较大变化。一方面，这些变化为更广的区域、更多的主体加入经济循环和现代流通创造了历史机遇；但另一方面，在一定时期内，随着流通空间范围的扩大，商品和资源要素将可能更为分散，规模效益将会减弱。从促进国民经济循环，提升流通效率、降低流通成本的角度出发，需要发挥现代流通体系对商品和资源要素的规模化组织优势，同时推进区域间流通设施网络和组织运行方式协同发展。因此，《规划》提出布局建设现代流通战略支点城市和骨干流通走廊，加快打造“支点城市+骨干走廊”组成的现代流通网络。具体来说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战略支点城市是流通设施的集中载体，是流通要素和流通产业的组织中心，是流通新技术新业态新模式应用的聚集区域。我们将遵循流通衔接生产、服务消费的特点，结合不同城市间的流通发展差异，坚持创新驱动、示范引领，在全国选定若干现代流通战略支点城市，分类推进建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　骨干流通走廊串接现代流通战略支点城市，通过设施高水平联通、产销深层次衔接、产业分工紧密协作，形成“支点城市+骨干走廊”现代流通网络，打造我国商品和资源要素顺畅高效循环的流通主渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动布局建设战略支点城市、打造骨干流通走廊，我们正研究制定有关实施方案。下一步，我们将会同有关部门，加快推进这项工作。争取到2025年打造一批国家现代流通战略支点城市和数条骨干流通走廊，推进形成高效畅通、内外联通、安全互通的现代流通网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每日经济新闻记者：现代商贸流通体系是现代流通体系的重要组成部分，与满足人民对高品质生活的需求、释放强大国内市场潜能息息相关，请问“十四五”期间在完善现代商贸流通体系方面将完善哪些工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尹虹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商贸流通衔接产销、贯通城乡、联通内外，在繁荣市场、扩大消费、服务民生和服务就业中发挥着重要作用，在《规划》中商贸流通体系也是独立成章，“十三五”以来，我国商贸流通体系建设取得明显成效，规模持续扩大，结构不断优化，2021年，批发和零售业增加值比上年同期增长11.3%，带动服务业恢复性增长，但仍存在许多痛点、难点和弱项，与构建新发展格局要求还不相适应。“十四五”时期，商务部将会同相关部门，围绕网络布局、基础设施、主体竞争力、发展方式、供应链现代化和内外贸一体化六个方面开展工作，既注重硬件，同时更注重软件，既注重发展规模，更注重发展质量。具体来说主要在以下六个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升流通网络布局。与产业布局和交通规划等相衔接，合理布局商品集散中心和交易市场，持续优化流通骨干网络建设，重点补齐农产品流通短板。重点工作是实施商贸物流高质量发展行动，完善城乡配送体系，推进商贸物流标准化、区域物流一体化发展，推动流通降本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升流通基础设施。在农村，深化县域商业建设行动，完善县域商业网络体系，推动企业供应链下沉、物流配送下沉、商品和服务下沉这“三个下沉”，健全县乡村三级物流配送体系，扩大农村电商覆盖面，促进农民收入和农村消费双提升。在城市，推进城市商业提升行动，重点推动大型连锁企业下沉社区，补齐社区商业设施短板，以大带小打造一刻钟便民生活圈，持续保障和改善民生。同时，有序推进试点步行街改造提升，统筹开展智慧商圈和智慧商店示范创建，不断满足城市居民多元化、多样化消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升流通主体竞争力。重点完善批发、零售、供应链等重点企业联系制度，实施商品市场优化升级行动，推动实体零售创新转型，在支持骨干企业做大做强同时，更要激发中小微企业发展活力，提升商贸流通企业整体竞争力。同时，深入实施老字号保护发展五年行动，进一步健全政策体系，建立动态管理机制，促进老字号创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提升流通发展方式。鼓励引导商贸流通企业抢抓现代信息技术发展新机遇，加快数字化、智能化改造和跨界融合，积极发展新业态新模式新场景，大力发展绿色流通，引领消费和产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提升供应链现代化水平。推进供应链创新与应用，打造区域一体化供应链生态，探索构建跨区域、跨领域供应链服务平台，促进上下游和产供销有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是提升内外贸一体化程度。持续完善内外贸一体化调控体系，搭建内外贸融合发展平台，构建国内外流通大通道，通过打造“大平台”，建设“大通道”，促进“大开放”，打破内外流通融合“堵点”，构建国内国外市场“通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济参考报记者：现代物流对于降低流通成本、提升流通效率和水平具有非常重要的作用，请问“十四五”时期将如何推动现代物流发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代物流高度集成并融合创新运输、仓储、配送、信息、金融等服务功能，是延伸产业链、提升价值链、打造供应链，发展现代产业体系的重要支撑，对于建设现代流通体系、降低流通成本、提升流通效率水平、推动形成高水平国民经济循环，具有着重要的基础作用。“十三五”时期，社会物流总额保持稳定增长，2020年超过300万亿元，年均增长5.6%。“十四五”期间，我们将会同有关方面重点从四个方面推进现代物流发展，为现代流通体系建设奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一方面，构建现代物流基础设施网络。重点做好三项工作。一是建设国家物流枢纽网络。加快国家物流枢纽布局建设，构建全国骨干物流设施网络。打造“通道+枢纽+网络”的物流运行体系。二是完善区域物流服务网络。强化物流基础设施互联互通和信息共享，构建支撑现代流通的多层级物流服务体系。完善城市配送设施和县乡村快递物流配送体系，提升末端“最后一公里”网络服务能力。三是健全冷链物流设施体系。推进国家骨干冷链物流基地布局建设，构建冷链物流骨干网络。补齐生鲜农产品流通“最先一公里”短板，加强销地高标准冷库和冷链分拨配送设施建设。同时加大冷链物流全流程监管力度，消除“断链”隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二方面，拓展物流服务新领域新模式。重点做好三项工作。一是发展多种形式铁路快运。加快铁路快运基础设施网络建设，开展高铁多样式、大批量快件运输试点。二是推进物流与相关产业融合创新发展。加强物流基础设施与工业园区、商品交易市场等统筹布局、联动发展，支持物流企业与生产制造、商贸流通企业深度协作。三是推广集约智慧绿色物流发展模式。拓展物流信息平台功能，积极应用现代信息技术和智能装备，扩大新能源运输工具应用范围，推广绿色包装技术和物流标准化器具循环共用，鼓励构建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合的废旧物资逆向物流体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方面，培育充满活力现代物流企业。重点做好两项工作。一是提升物流企业网络化经营能力。支持骨干物流企业加强资源整合、优化网络布局，引导龙头企业加快境内外节点设施布局。二是提高物流企业专业化服务水平。提升企业对接多元化物流需求的专业物流服务能力，引导物流企业为大宗商品贸易企业提供国内国际采购、运输、仓储等协同化服务，支持大件物流企业优化跨区域运输线，培育壮大医药物流企业，推动危化品物流企业加强设施设备投入和技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四方面，提升多元化国际物流竞争力。重点做好四项工作。一是加强国际航空物流能力建设。提升综合性机场货运设施能力和服务品质，稳妥有序推进专业性货运枢纽机场建设，支持优势企业建设强大国际货运机队。二是拓展内陆国际联运通道。优化中欧班列开行方案，加快集结中心示范工程建设；优化西部陆海新通道等通道运输组织，积极构建中国-东盟多式联运联盟等国际化平台；完善双多边国际道路运输协定体系，拓展国际道路运输网络。三是提升国际海运服务水平。拓展沿海港口国际航线网络，加强国际枢纽海港建设，推动航运企业组建世界一流船队。四是增强口岸物流服务能力。合理布局建设进出境邮件快件处理中心，完善综合保税区、保税物流中心等配套设施和服务平台；强化海南自由贸易港、边境经济合作区等国际物流设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新社记者：交通运输基础设施网络为商品流通提供了承载基础，围绕构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，请问“十四五”时期将在哪些重点方向上优化完善综合运输通道布局，增强交通运输对现代流通的支撑作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张大为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通基础设施是商品流通的重要基础和载体，在现代流通体系建设中具有重要作用。近年来，交通运输系统加快综合交通网络建设，取得了举世瞩目成就。截至目前，我国建成了全球最大的高速铁路网、高速公路网、世界级港口群，综合交通网络总里程突破600万公里，其中，高速公路对20万人口以上城市覆盖率超过98%，具备条件的乡镇和建制村全部通硬化路，为现代流通体系建设提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与高质量发展要求相比，我国综合交通网络还存在着布局不够均衡、结构不尽合理、衔接不够顺畅等问题。下一步，我们将落实《“十四五”现代流通体系发展规划》部署要求，遵循问题导向和目标导向，统筹发展和安全、统筹国内和国际、统筹硬件和软件，综合施策，扎实推进现代流通体系建设、服务构建新发展格局。重点抓好以下四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一方面是完善综合交通网络，增强流通能力。推进“6轴7廊8通道”国家综合立体交通网主骨架建设，强化跨区域间交通顺畅联系；加快推进综合货运枢纽及集疏运体系建设，打通最后“一公里”梗阻，促进各运输方式高效衔接；优化城市群都市圈交通网络，助力打造经济增长极；完善农村交通基础设施，到2025年，推动较大人口规模自然村（组）通硬化路比例超过85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二方面是大力发展多式联运，提高流通效率。持续推进多式联运示范工程建设，鼓励企业在“一单制”等方面创新发展模式，加快应用集装箱多式联运电子化统一单证；推进多式联运信息共享，强化不同运输方式标准和规则的衔接；加强标准载运单元推广，推进内陆集装箱（系列2集装箱）、陆空联运标准集装器等的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方面是建设统一开放交通运输市场，降低流通成本。建立健全城市群交通运输一体化发展机制；推动加大反垄断、反不正当竞争监管执法力度，规范平台企业经营行为；提升运输高频服务事项“跨省通办”服务水平，推动全国范围内道路运输电子证照推广应用与跨省查验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四方面是推进国际物流供应链体系建设，保障流通安全。重点提升国际海运服务能力，拓展沿海港口国际航线网络；建设现代化远洋运输船队，维护国际海运重要通道安全畅通；同时，提升国际物流供应链信息服务水平，做好与外贸企业的物流信息对接等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澎湃新闻记者：《规划》提出坚持“有效市场、有为政府”基本原则，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，请问国家发改委：现代流通领域市场化改革的重点方向和举措包括哪些？在提升商品和要素市场化配置能力、健全统一的市场规则和制度体系等方面将采取哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化现代流通市场化改革，对于构建类型丰富、统一开放、公平有序的高水平现代流通市场具有重要作用，是建设现代流通体系的重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，按照全面深化改革的总体部署，聚焦解决堵点、痛点问题，从推进商品和要素高效流通和配置、完善流通市场准入和公平竞争制度两大方向发力，深化现代流通领域市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进商品和要素高效流通和配置方向上，重点做好三项工作。一是加快现代流通重点领域市场化进程。重点推动大型流通企业健全现代企业制度，推进铁路、民航、邮政等行业竞争性环节市场化进程，形成统一开放的交通运输市场。加快培育流通数据交易平台，推进流通领域专利技术推广应用和知识产权成果转化。鼓励各类金融机构、中介机构积极参与流通领域市场交易，按市场化原则提供融资、担保、保险等综合服务。二是提高重要资源配置能力。抓好要素市场化配置综合改革试点，推进全国性能源、粮食、矿石等资源性产品交易平台和国际金融资产交易平台建设，培育资源整合能力强、经营网络覆盖广的大型贸易商，创新航运指数期货等产品，积极探索期货、现货联动。三是健全一体衔接的规则和标准。完善商品命名、编码、计量等规则，规格、品级等标准，严禁设定不合理结算方式、拖延付款期限等交易行为。推动国家、行业、团体、地方和企业标准相互配套、相互补充，制修订适合我国国情的流通规则和标准。发挥中介组织、产业技术联盟、骨干核心企业积极作用，加大流通领域规则标准应用力度。推动流通领域基础设施、载运工具、票证单据等标准相互衔接和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善流通市场准入和公平竞争制度方向上，重点做好两项工作。一是优化流通领域商事服务。优化“一网通办”“一窗办成”业务流程，深化“证照分离”改革，大幅削减流通领域行政许可前置中介服务事项，研究制定流通领域通用性资格资质清单，提升商事服务水平。二是加强反垄断和反不正当竞争执法。落实公平竞争审查实施细则，维护市场公平竞争秩序。明确各地区不得要求连锁经营等流通企业在本地设立具有法人资格市场主体，也不得对没有设立具有法人资格市场主体的连锁经营企业在给予补贴补助等惠企政策时采取歧视做法。引导平台经济、共享经济等新业态良性发展，同时防止资本无序扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳卫视记者：近些年，我国流通领域新业态新模式不断涌现，请问商务部在“十四五”期间将如何满足日益增加的个性化、品质化、精准化服务需求，流通领域创新鼓励的方向是什么？下一步有哪些推动创新的政策措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尹虹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流通领域各行业市场化程度非常高，创新的活跃度也非常高。近年来，随着大数据、云计算等现代信息技术快速发展，流通领域涌现出大量新业态新模式新场景，商务部去年以来，面向社会广泛征集了流通创新典型案例，经过梳理，目前流通创新主要表现在三个方面：一是信息技术赋能传统商业。部分企业加快数字化、智能化改造，打造“线上引流、线下消费”的全新消费场景，运用视频平台、社交软件等发展无接触交易，改变了传统商业“面对面”的交易模式。二是消费升级引领供给提升。部分流通企业顺应消费升级趋势，打破按行业、按领域发展的传统格局，发展“零售+餐饮”“书店+咖啡店”等跨界融合新模式，精准满足消费的新需求。三是协同共享优化资源配置。部分流通企业通过平台整合资源、信息和技术，由互相竞争转向合作共赢，建立数据信息互通、设施设备共用的共享生态，为中小企业数字化转型提供新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，全国网络零售额超过13万亿元，连续9年保持全球最大网络零售市场地位，同时，实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重连续两年接近四分之一，流通创新发展成为提高流通效率、促进产业融合、满足居民消费的重要途径。“十四五”时期，商务部将会同有关部门，坚持发展和规范并重，激发创新新活力，培育发展新动能，释放消费新潜力，服务保障国民经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是集成政策支持流通创新。会同有关部门，把握流通创新的趋势和新的特点，进一步梳理整合关于鼓励支持流通创新发展的政策措施，重点支持实体商贸流通企业创新转型，培育具有全球竞争力的现代流通企业，引导中小微企业创新发展，营造健康发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是试点示范引领流通创新。推动开展智慧商圈、智慧商店示范创建，同时打造一刻钟便民生活圈，促进消费信息数据共享，鼓励引进新型消费业态，着力打造沉浸式、互动式、体验式消费新场景，不断改善购物休闲体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是宣传推广助力流通创新。及时跟踪新技术、新业态、新模式发展，加强前瞻性研究，持续跟进流通创新发展变化，宣传推广经过市场检验的、看得准的、有前景的典型案例，和社会各界一道，推动形成流通创新发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经电视记者：信用体系建设对于降低交易成本，提升流通效率具有重要支撑作用，请问国家发展改革委目前我国流通领域社会信用建设方面的进展如何？下一步还将开展哪些工作，提高流通领域信用保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张国华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请向上滑动阅览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快信用体系建设、营造诚实守信的市场环境，是塑造市场化法治化国际化营商环境的内在要求，也是降低交易成本、提升流通效率的重要举措。目前，我国社会信用体系建设取得重要进展，一方面，涉企信用信息归集共享机制日趋完善。统一社会信用代码制度全面实施，总赋码数超过1.5亿条。全国信用信息共享平台联通46个部门和所有省（区、市），“信用中国”网站日点击量超过2亿次。国家企业信用信息公示系统、金融信用信息基础数据库等平台，在归集共享信用信息方面也发挥了重要作用。另一方面，以信用为基础的新型监管机制加快形成。信用承诺和告知承诺制广泛应用，截至目前，全国范围内37项涉企经营许可实行告知承诺制。交通运输、科技、工业和信息化等10多个部门在办理审批服务事项时实施信用承诺制，办理时间大幅缩短。信用分级分类监管深入推进，推动交通运输、水利、海关、税务、市场监管等部门建立行业信用评价指标和评价体系，实现对守信者“无事不扰”，对失信者“利剑高悬”，大大提高了监管针对性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将聚焦解决“市场诚信不足、合同纠纷多、拖欠货款常有发生”等问题，采取两方面措施，强化信用体系建设对现代流通体系的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步健全以信用为基础的新型监管机制。支持流通协会商会建立健全行业信用承诺制度，将信用承诺书及履约状况纳入市场主体信用记录。实施信用风险分类监管，将各类信用评价结果作为监管的重要参考，不断提升监管效能。建立行政审批“绿色通道”，对信用良好的行政相对人实施“容缺受理”“加速办理”。依法依规开展失信惩戒，严厉打击失信行为。同时，健全信用修复机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快完善重要产品追溯系统。推进食品（包括食用农产品）、药品等重要产品质量安全信息化追溯体系建设入法，推动相关领域建立全程追溯系统，加快追溯标准制修订和应用推广工作。拓展追溯系统应用，鼓励追溯体系建设主体面向社会公众提供追溯信息查询服务，加强追溯数据安全保障，加大可追溯产品市场推广力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们为加快信用体系建设，在《规划》中设置开展“重要产品追溯系统提升行动”、“信用承诺标准化规范化提升行动”两大行动，以发挥追溯系统积极作用，营造诚实守信的市场环境，厚植诚信为本的商业文化，提高流通领域的信用保障水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636285007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：截至2020年底已累计推动清偿民营企业中小企业账款超8500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636285003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经1月24日讯工业和信息化部1月24日召开新闻发布会，工业和信息化部副部长徐晓兰等介绍支持中小企业发展相关工作情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字实录如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：请问工信部在贯彻落实《保障中小企业款项支付条例》，在建立防范和化解拖欠中小企业款项长效机制方面做了哪些工作？下一步还将采取什么举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局局长梁志峰：谢谢你的提问。按照党中央、国务院决策部署，自2018年11月以来，工业和信息化部牵头组织开展清欠专项行动，截至2020年底已累计推动清偿民营企业中小企业账款超过8500亿元，台账内无分歧欠款基本实现应清尽清。去年以来，受国内外复杂经济形势影响，部分机关、事业单位和大型企业不同程度存在拖欠中小企业款项问题，加剧了中小企业的困难。工业和信息化部会同有关部门加大对《保障中小企业款项支付条例》落实力度，推动各有关主体严格落实条例规定，健全防范和化解拖欠中小企业账款长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强宣传解读。多渠道加强条例宣传，提高条例知晓度。组织专题培训和专家解读，会同司法部组织编写并出版《保障中小企业款项支付条例释义》，帮助中小企业及机关、事业单位、大型企业知法守法用法，准确理解条例要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强投诉处理。印发《保障中小企业款项支付投诉处理暂行办法》，部省两级均已建立受理中小企业拖欠投诉渠道。2021年，工业和信息化部违约拖欠中小企业款项登记(投诉)平台累计受理投诉事项近1.8万笔。加强工作调度，及时转交有关部门或地方核实处理，跟踪进展情况，加强情况通报，推动一大批拖欠得到有效化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强督查检查。国务院第八次大督查、制造业高质量发展与减轻企业负担和促进中小企业发展综合督查均将落实《保障中小企业款项支付条例》情况作为重点督查事项报。赴多省份开展实地督导，加强工作督促，推动问题整改。将及时支付中小企业款项工作情况纳入优化中小企业发展环境第三方评估，以评促改，引导各地健全防范拖欠长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，司法机关和相关部门也加大了保障中小企业款项支付工作力度。比如：最高人民法院最近印发《关于充分发挥司法职能作用助力中小微企业发展的指导意见》，建立办理拖欠中小企业账款案件“绿色通道”，以快立、快审、快执机制确保中小企业账款及时回笼；国资委印发通知、召开会议对中央企业健全防范拖欠长效机制作出部署，提出明确要求；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将认真贯彻党中央、国务院决策部署，落实中央经济工作会议、国务院常务会议要求，会同有关部门，重点做好以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是压实地方属地和部门监管责任。督促各地区、各部门统筹协调研究解决本地区、本领域拖欠中小企业账款问题，做到台账内无分歧欠款应清尽清，分歧欠款要加大协调力度，推动协商解决或通过法律途径解决。各地选配精干力量成立工作专班，专门负责拖欠中小企业账款问题排查、推动化解等工作。对工作进度缓慢的地方和部门进行约谈和挂牌督办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全长效机制。推动落实《保障中小企业款项支付条例》，加强与《政府投资条例》《优化营商环境条例》协同，细化完善配套举措，形成治理合力。推动加强对大型企业拖欠中小企业款项信息的披露监管，加强源头治理，不断健全防范和化解拖欠中小企业账款长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强监督和约束惩戒。依法对机关、事业单位、国有企业拖欠行为监督问责；对不履行及时支付中小企业款项支付义务，情节严重的，依法依规实施失信惩戒。发挥媒体舆论监督作用，加强正面引导，对恶意拖欠典型案例予以曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强对中小企业服务。组织各地加强对《保障中小企业款项支付条例》等法律法规宣传解读和培训，加强法律援助和咨询服务，增强中小企业防范风险和依法维权意识。进一步发挥司法执行在营造公平竞争、诚信经营的市场环境，保护中小企业合法权益中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱赫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636285003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人就修订出台 《财政行政处罚听证实施办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636280362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部对 《财政机关行政处罚听证实施办法》（财政部令第23号，以下简称 23号令 ） 进行了修订，形成了 《财政行政处罚听证实施办法》（财政部令第 109 号，以下简称《办法》），于2022年3月1日起施行。 为方便各方面了解 落实 《 办法 》有关内容 ， 财政部有关负责人就《办法》 相 关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、问：《办法》修订的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：23号令是财政部门落实行政处罚法有关听证制度的具体规定，自2005年实施以来，在增强财政部门及其工作人员依法行政理念、规范行政处罚程序、保护当事人合法权益等方面发挥了重要作用。2021年新修订的行政处罚法，增加了行政处罚种类,扩大了行政处罚听证范围，强化了听证笔录的效力，增加了电子送达方式等内容。因此，23号令应当及时作出相应修改。此外，随着经济社会发展，23号令中有关纳入听证范围的行政处罚金额标准已明显过低；实践中还存在部分规定操作性不强的问题，也需要相应修订23号令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、问：《办法》修订的基本原则是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：修订过程中，主要遵循了以下原则：一是坚持依法修订。严格按照有关上位法规定，调整行政处罚听证范围、完善听证规则，确保行政处罚听证工作依法开展。二是坚持问题导向。适应经济社会发展水平和行政管理需要，聚焦解决行政处罚听证实践中反映的问题，调整听证相关金额标准，完善授权委托规定，确保修订内容务实管用。三是坚持高效便民。以人为本，优化细化听证程序，增加电子送达方式，保障当事人便利可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、问：《办法》对听证范围作了哪些调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是新增部分听证事项。根据新修订的行政处罚法规定，将“没收较大数额违法所得”、“没收较大价值非法财物”等行政处罚种类纳入听证范围；根据会计法、资产评估法、政府采购法及其实施条例等规定，将“责令会计人员不得从事会计工作”、“责令资产评估机构停业”、“责令资产评估专业人员停止从业”、“禁止供应商参加政府采购活动”、“禁止采购代理机构代理政府采购业务”等行政处罚措施纳入听证范围。二是删除部分听证事项。根据财政行政许可事项取消情况，相应删除“吊销会计从业资格证书”、“取消政府采购业务代理资格”等听证事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、问：《办法》调整听证金额标准的主要考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：23号令规定，财政部作出罚款行政处罚的，其“较大数额罚款”的标准为对公民作出5000元以上罚款，对法人或者其他组织作出5万元以上罚款。但随着经济社会的发展，实践中普遍反映现行法律制度中罚款标准过低，违法成本低，惩罚力度不够。为有效发挥行政处罚的震慑作用，《国务院关于进一步贯彻实施&amp;lt;中华人民共和国行政处罚法&amp;gt;的通知》中将规章设定的罚款限额由3万元提高至10万元，不少法律法规在制定或修订时也大幅提高了罚款数额标准，因此，有关行政处罚听证金额的标准应作相应调整。此外，新修订的行政处罚法没有对“没收较大数额违法所得”、“没收较大价值非法财物”中的“较大数额”、“较大价值”的标准作出规定，为便于实践操作，也需要予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，《办法》将财政部作出“较大数额罚款”标准提高至对公民作出的1万元以上罚款、对法人或者其他组织作出10万元以上罚款；明确作出没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，“较大数额”、“较大价值”的标准与作出罚款的“较大数额”标准一致。同时延续23号令规定，明确地方财政部门作出罚款、没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，其听证相关数额标准按照各省、自治区、直辖市人大常委会或者人民政府的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、问：《办法》在优化听证流程方面有哪些新举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是调整当事人提交授权委托书的时间及内容。将提交授权委托书的时间由举行听证的3日前，延长至举行听证日前，并规定授权委托书应当明确委托范围。二是增加第三人参加听证程序的规定。明确第三人在听证中享有陈述、质证等权利，切实维护第三人的合法权益。三是增加电子送达的规定。明确经当事人同意并签订确认书，财政部门可以采用传真、电子邮件等方式，送达相关文书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，还对听证延期、中止、终止情形进行了调整，增加了听证期限的计算方式等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、问：如何做好《办法》的贯彻实施工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为组织实施好《办法》，我们将多渠道、多层次做好广泛宣传，加强政策解读和培训，并指导督促地方财政部门，及时细化完善相关规定，切实维护公民、法人和其他组织的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636280362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国财政部令第109号――《财政行政处罚听证实施办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636276304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《 财政行政处罚听证实施办法 》已经 2021年12月31日 部务会议审议通过，现予公布，自202 2 年 3 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部 长 刘昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政行政处罚听证实施办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了规范财政部门行政处罚听证程序,维护公民、法人和其他组织的合法权益，保障和监督财政部门依法实施行政处罚，根据《中华人民共和国行政处罚法》，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 财政部门行政处罚听证，应当遵循合法、公正、公开、及时和便民的原则，保障当事人陈述、申辩和质证的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 听证由拟作出财政行政处罚的财政部门组织，具体工作由其法制工作机构或者财政部门负责人指定的机构负责实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 听证人员包括：听证主持人、听证员和记录员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证主持人由财政部门负责人指定本部门非本案调查人员担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证员由听证主持人所在机构负责人指定非本案调查人员担任，协助听证主持人工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记录员由听证主持人指定非本案调查人员担任，负责听证笔录等具体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部各地监管局（以下简称监管局）作出的财政行政处罚，其听证主持人由该监管局负责人指定非本案调查人员担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 听证参加人包括：当事人及其代理人、案件调查人员、第三人及其代理人、证人、鉴定人、翻译人员等有关人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 财政部门拟作出下列行政处罚决定的，应当告知当事人有要求听证的权利，当事人要求听证的，财政部门应当组织听证：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）吊销行政许可证件;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）暂停会计师事务所执业;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）责令资产评估机构停业;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）禁止供应商参加政府采购活动、禁止采购代理机构代理政府采购业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）责令会计人员不得从事会计工作；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）暂停注册会计师执行业务；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）责令资产评估专业人员停止从业；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）较大数额罚款；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（九）没收较大数额违法所得、没收较大价值非法财物；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）法律、法规和规章规定的其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部作出罚款、没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，“较大数额”、“较大价值”标准为对公民作出1万元以上的处罚，对法人或者其他组织作出10万元以上的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方财政部门作出罚款、没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，其听证相关数额标准按照各省、自治区、直辖市人大常委会或者人民政府的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 财政部门告知当事人有要求举行听证的权利，应当送达《财政行政处罚事项告知书》。《财政行政处罚事项告知书》应当载明行政处罚的内容及事实、理由、依据，当事人依法享有的权利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 当事人要求听证的，可以在《财政行政处罚事项告知书》的送达回证上签署意见，也可以向财政部门书面提出。听证申请应当在收到《财政行政处罚事项告知书》之日起5日内提出，未在规定期限内提出的，财政部门视为放弃听证权利，并记录在案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 财政部门应当在收到当事人听证申请之日起30日内组织听证，并在举行听证的7日前将《财政行政处罚听证通知书》送达听证参加人。《财政行政处罚听证通知书》应当载明听证的时间、地点，听证主持人、听证员、记录员的姓名，当事人的权利及其他有关事项。听证参加人应当在收到《财政行政处罚听证通知书》的3日内将送达回证发回财政部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 当事人可以亲自参加听证，也可以委托1至2名代理人参加听证。当事人委托代理人参加听证的，应当在举行听证日前向财政部门提交委托人签名或者盖章的授权委托书及委托代理人的身份证明文件。授权委托书应当载明委托事项及权限。委托代理人代为撤回听证申请或者明确放弃听证权利的，应当有委托人的明确授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 当事人认为听证人员、鉴定人、翻译人员与本案有直接利害关系或其他关系可能影响公正听证的，有权申请回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证人员、鉴定人、翻译人员认为自己与本案有直接利害关系或其他关系可能影响公正听证的，应当主动提出回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 听证主持人的回避，由组织听证的财政部门负责人决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证员的回避，由听证主持人所在机构负责人决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记录员、鉴定人、翻译人员的回避，由听证主持人决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 除涉及国家秘密、商业秘密或者个人隐私依法予以保密外，听证应当公开举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人认为不宜公开进行听证的，应当在收到《财政行政处罚听证通知书》之日起3日内书面提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开举行听证的案件，应当先期公告当事人的姓名或名称、案由和听证的时间、地点，并应当允许公众旁听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十四条 听证应当按照下列程序进行：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）听证开始前由记录员查明听证参加人身份、到场情况，并宣读听证纪律；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）听证主持人宣读听证事由、听证会组成人员，告知听证参加人的权利和义务，宣布听证开始；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）案件调查人员提出已掌握的事实、证据，拟作出行政处罚的理由、依据以及处罚意见；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）当事人或其代理人进行陈述、申辩，并可以提出与案件事实相关的证据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）第三人或其代理人进行陈述，并可以提出与案件事实相关的证据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）当事人或其代理人、第三人或其代理人和案件调查人员就案件的事实、各自出示证据的合法性、真实性、关联性等问题进行相互质证、辩论。经听证主持人允许，双方可以向证人、鉴定人员发问；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）辩论终结，听证主持人可以就案件的事实、证据及有关问题，再次征求听证参加人的意见；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）当事人或其代理人、第三人或其代理人、案件调查人员作最后陈述；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）听证主持人宣布听证结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 听证举行的全过程应当进行录像或者录音，并由记录员制作听证笔录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证笔录应当交听证参加人确认无误后签字或者盖章。听证参加人认为有错误的，有权要求补充或者改正。听证参加人拒绝签字或者盖章的，应当在笔录中注明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证主持人、听证员和记录员应当对听证笔录进行审阅、签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 听证过程中，听证参加人违反听证纪律或者扰乱听证秩序的，听证主持人应当予以制止；制止无效的，可以责令其退出听证会场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十七条 有下列情形之一的，由听证主持人决定延期举行听证：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）当事人或其代理人在举行听证日前书面申请延期，且延期理由正当的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）听证参加人违反听证纪律或扰乱听证秩序，听证主持人制止无效的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）可以延期的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延期举行听证的，财政部门应当及时向听证参加人送达《财政行政处罚听证延期通知书》，告知延期理由和重新听证的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十八条 有下列情形之一的，由听证主持人决定中止听证：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）听证主持人认为证据有疑问无法听证辩明，可能影响财政部门行政处罚决定的准确和公正的，或者当事人或其代理人提出新的事实、理由和证据，主持人认为需要重新调查核实的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）存在回避情形，且无法即时更换被申请回避人员致使听证无法按期举行的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）申请听证的公民死亡、法人或者其他组织终止，尚未确定权利义务承受人的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）因不可抗力，致使听证无法继续举行的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）可以中止听证的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中止举行听证的，财政部门应当及时向听证参加人送达《财政行政处罚听证中止通知书》，告知中止理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中止情形消失后，财政部门应当在举行听证的时间确定后重新向听证参加人送达《财政行政处罚听证通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 有下列情形之一的，由具体负责实施听证工作的机构负责人决定终止听证：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）有权提起听证的公民死亡、丧失行为能力，没有继承人或者继承人放弃听证权利的,以及没有监护人或者监护人放弃听证权利的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）有权提起听证的法人或者其他组织终止，无权利义务承受人或者承受其权利的法人或者组织放弃听证权利的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）当事人书面撤回听证申请，放弃听证权利的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）当事人及其代理人无正当理由拒不出席听证或未经主持人许可中途退出的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）可以终止听证的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 听证结束后，财政部门应当根据听证笔录，依法作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 听证主持人、听证员、记录员应当严格按照法律及有关规定履行职责。违反法律及有关规定的，取消其听证主持人、听证员、记录员的资格，并承担相应的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 财政部门对依法应当听证的行政处罚事项不组织听证，或者不按照规定组织听证的，不得作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 因组织听证所发生的费用由组织听证的财政部门承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人参加听证所发生的费用，组织听证的财政部门不予承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 当事人同意并签订确认书的，财政部门可以采用传真、电子邮件等电子方式送达《财政行政处罚事项告知书》、《财政行政处罚听证通知书》、《财政行政处罚听证延期通知书》、《财政行政处罚听证中止通知书》等文书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 经过听证程序的案件，听证期间不计算在行政处罚决定的期限内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听证期间为当事人提出听证申请之日至听证笔录由听证参加人完成签字或者盖章之日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 本办法中“3日”、“5日”、“7日”的规定是指工作日，不含法定节假日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 本办法自2022年3月1日起施行。《财政机关行政处罚听证实施办法》（财政部令第23号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636276304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Coinbase首度发文披露其上币、员工交易和风投部门等细节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636282670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作者:Coinbase首席法务官Paul Grewal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;译者：PANews Jup&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;概括&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase致力于为用户提供公平、透明和平等的交易产品体验。为此，我们采取了一系列措施来确保这一点，包括:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*我们不会与任何没有直接参与我们的审核和上市流程的一方沟通协调资产上市方面的决定。这其中包括我们的管理团队中不在资产上市委员会任职的成员(Coinbase的大多数领导团队成员不在我们的上市委员会任职)、董事会成员、风险投资方及外部投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*Coinbase风险投资部门从未出售过其投资的任何代币，其由一个独立的团队运作，且对Coinbase平台的上币决策不会产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*我们对早期数字资产支持者的计划不具备控制权，且没有其专有信息，包括他们对已上线的资产进行的买卖交易活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*我们正一如既往地寻找更多的机制，以进一步和我们的客户立场保持一致，首先是将允许用户根据信息需求，可以更方便地追踪Coinbase的数字资产组合变动情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;详情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase致力于为用户提供一个公平有效的市场。正如在我们启动Asset Hub时所提到的，我们的目标是上线尽可能多的合规资产。在我们的理想世界里，Coinbase一方面会上线每一个符合了相关法律和网络安全标准的资产，同时还将为客户提供尽可能多的信息，以便其做出明智的投资决策。我们不会为任何一个上线的代币提供背书，它只是表明该资产符合我们的上币标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题在于，从技术和法律的角度来看，资产上市会耗费很长时间;而因为其稀缺性，导致它被认为是具有价值的;因为其价值，它又被一些人认为是这是一种背书。它类似于Twitter验证产生的动态，其最初只是一种避免冒名顶替的措施，却无意中发展成了一种身份象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为对透明度承诺的一部分，我们希望在此进一步阐明我们目前的上币流程，并分享我们为确保上币独立于风险投资团队所采取的一系列措施，最后，我们将针对公司资产负债表上的加密资产分享一些深入的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如我们刚讨论过的，我们首先来阐述一下运作流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资产上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase通过一个名为“数字资产上市委员会”运行的正式程序做出上市决策，该委员会遵循常规程序，这些程序被记录在正式政策文件中，且通过了相关监管机构的审查和批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字资产上市委员会通过严格的审查/评审过程，对资产的合规性、法律和信息安全问题进行评估，从而对何种资产被允许上市进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投票委员会不包括Coinbase的首席执行官Brian Armstrong及Coinbase的其他全球董事会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投票结果不会受到Coinbase风险投资部或者我们的投资方是否持有该资产所产生的影响，并且Coinbase风险投资部在披露我方在该项目中的利益相关方面将保持透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase的利益冲突政策将用以防止董事会成员或Coinbase员工参与其有财务利益相关的上市决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字资产上市委员会所审核的绝大多数资产均由资产发行人通过我们的Asset Hub直接提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该审核过程非常严格，且大多数提交评估的资产均被拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;员工交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase限制所有员工对公司正在进行审核上市的代币进行交易，以此确保Coinbase不会有员工(包括那些不在资产上市团队工作的成员)参与抢跑交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;早期投资者交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase不会与项目早期投资方(包括风险投资方)协调代币的上市决策，上市时间安排，以及共享其他正在接受审核的代币信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们无法控制且无从知晓早期代币投资者(风险投资方、创始团队等)的代币销售活动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于交易通常发生在许多交易所(不仅仅是Coinbase)，而且由于代币持有者大户甚至资产发行方往往是未知的，所以我们在任何锁定类型的机制中所发挥的作用有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Coinbase风险投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase投资部门从未出售过其投资的任何代币，也从未Coinbase平台的上币决策做出过任何干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们是长期的投资者。我们在未来或有清算一些资产的可能，但目前并没有任何抛售计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的投资部和上币团队彼此完全独立运作，在人员或信息共享方面没有任何重叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公司资产负债表持仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Coinbase的资产负债表上持有我们平台上已支持的大部分资产，这有助于确保我们与客户的利益保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和我们Coinbase的风险投资一样，我们将以更长远的眼光持有这些资产，且目前并没有抛售计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然对流动性较低的资产持有大量头寸是不切实际的，但我们的目标是在所支持的资产范围内增加风险暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可证明的联盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如以上所说，我们在一如既往地寻找新的方式，以更清晰地展示我们与客户一致的立场。虽然Coinbase风险投资组合已经公开，而且我们还公布了在10-Q中持有的加密资产，但我们计划在将来让我们的持仓更加透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将在不久以一种更显而易见的方式来更新我们的资产披露，它将会展示出(a).Coinbase持有的资产，(b).Coinbase风险投资支持的资产(不管它们目前是否已经上市)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们在此并不是为了声明我们的投资组合是最出色的，同样也并不构成投资建议。但是我们将会在用户界面中更加明确表明哪些资产是由Coinbase持有以及哪些是由Coinbase支持，从而用户可以更明智地地决定是否与Coinbase的加密资产的持仓保持一致。当然你也可以选择一种完全不同的策略。总之，我们的目标是为用户提供一个由参与者参与决策的公平且高效的市场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636282670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2022年拟新培育3000家左右“小巨人”企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者许诺)1月24日，工业和信息化部举办在线新闻发布会，介绍促进中小企业发展工作相关情况。工信部中小企业局局长梁志峰表示，2022年，工信部将按照中央经济工作会议关于激发涌现一批“专精特新”企业的部署，继续加大“专精特新”中小企业培育力度。新的一年拟新培育3000家左右“小巨人”企业，带动各省加大“专精特新”中小企业培育规模，同时全面启动创新型中小企业培育工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4646ad7700fbc693" id="bd6501f4a2e75ebb7487b617c57e7e2e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会现场(图片来源：工业和信息化部)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰表示，工信部将出台三个办法，包括《创新型中小企业评价与培育办法》《专精特新中小企业认定与培育办法》和《专精特新“小巨人”企业认定与培育办法》，夯实培育基础。其中《创新型中小企业评价与培育办法》即将出台。工信部将把落实《实事清单》作为重点，更加注重支持企业数字化绿色化转型发展，更加注重从产业链角度推动大中小企业协同创新融通发展，在提升产业链供应链稳定性和竞争力方面发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰指出，工信部把优质中小企业培育工程作为《“十四五”促进中小企业发展规划》九大重点工程之首来部署，明确了“百十万千”的培育目标，也就是说，“十四五”时期将培育一百万家创新型中小企业、十万家“专精特新”中小企业、一万家专精特新“小巨人”企业、一千家制造业单项冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者许诺编辑宋钰婷校对柳宝庆&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业韧性凸显 精准政策推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业既是创业就业的主要领域，也是技术创新的重要主体，其中绝大多数是中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月24日，在工业和信息化部召开的新闻发布会上，工业和信息化部副部长徐晓兰表示，过去一年，中小企业经受住了原材料价格高企、订单不足、疫情汛情等复杂严峻形势考验，保持稳定恢复增长态势，2021年1-11月，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长20.7%、28.2%；两年平均分别增长9.8%、17.1%，进一步体现了中小企业的韧性和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业好，中国经济才会好；中小企业稳，宏观经济大盘才会稳。”徐晓兰强调，针对中小企业今年发展中的新困难、新问题，要更加精准出台一系列政策，坚持稳中求进总基调，着力推动中小企业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部1月24日上午召开新闻发布会，介绍支持中小企业发展相关工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四个“着力” 改善中小企业发展环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部近期对2.5万家中小企业调查问卷显示，85.1%的中小企业认为发展环境有所改善，85%的中小企业认为融资环境有所改善，92%的中小企业认为税费负担减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来说，中小企业的政策让中小企业的获得感和满意度得到了较大提升。”徐晓兰指出，2022年，工业和信息化部还将做好四个“着力”，助力广大中小企业渡难关、增后劲、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力减轻企业负担。推动落实好国务院办公厅《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》等系列惠企政策，推动延续阶段性惠企政策，进一步加大减税降费等惠企力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力增加企业实惠。继续实行小微企业融资担保降费奖补政策，促进中小企业融资增量、扩面、降价。发挥中央财政中小企业发展专项资金作用，新增支持一批国家级专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力保护企业合法权益。落实《保障中小企业款项支付条例》，健全防范和化解拖欠中小企业款项长效机制，推动政府部门、事业单位等及时支付采购账款，防止拖欠。充分发挥司法职能作用，加强中小企业产权司法保护，为企业发展营造公平竞争、诚信经营的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提升中小企业创新能力和专业化水平。构建创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业的梯度培育体系，加大分层培育和分类指导，实施中小企业补链强链行动，培育中小企业特色产业集群，引导创新资源向中小企业集聚，实现大中小企业协同创新融通发展的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一纵一横” 为中小企业强链补链稳链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果把一条产业链打开来看，能发现无数的中小企业在做支撑。我们的产业链经受住了疫情的冲击，很大程度上也归因于我国中小企业在产业布局上之深、之广。”徐晓兰表示，可以肯定的说，中小企业是产业链供应链上的重要环节，是维护产业链供应链安全稳定的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰指出，近年来，工业和信息化部推动中小企业融通发展，加快构建优质企业梯度培育体系，推动中小企业加强产业链合作对接，对推动中小企业在提升产业链供应链稳定性和竞争力方面发挥积极作用。下一步，将通过“一纵一横”来推动中小企业积极参与强链补链稳链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一纵”就是聚焦产业链，开展中小企业强链补链稳链行动。近期召开的全国工业和信息化工作会议做出部署，实施产业基础再造工程，组织实施一批重点项目，推进制造业强链补链和稳链。其中，中小企业是制造业强链补链的重要力量。要部省联动，实施中小企业强链补链稳链行动，推出一系列政策支持，开展一系列活动，推动大企业向中小企业开放市场、技术、人才等创新资源，融通创新共铸产业韧性，加强“专精特新”中小企业对产业链供应链的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一横”是加强对服务业中小企业的分类指导。会同国务院促进中小企业发展工作领导小组成员单位推动出台更多面向服务业中小企业的普惠性支持政策，助力稳定服务业产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育“小巨人” 推动中小企业数字化转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局局长梁志峰指出，近年来，工业和信息化部着力构建优质企业梯度培育体系，目前培育格局初步建立，中小企业专精特新发展取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年第三批专精特新“小巨人”企业达到2930家，是第一、二批总和的1.5倍。梁志峰指出，4762家“小巨人”企业具有“5678”的特征，超五成企业研发投入在1000万元以上，超六成企业属于工业基础领域，超七成企业深耕行业10年以上，超八企业成居本省细分市场首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，接下来工业和信息化部将继续加大“专精特新”中小企业培育力度。2022年拟新培育3000家左右“小巨人”企业，带动各省加大“专精特新”中小企业培育规模，同时将全面启动创新型中小企业培育工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，梁志峰指出，中小企业是数字经济发展的主力军，也是数字化转型的主战场。但相对而言，中小企业数字化转型落后于大企业，一些中小企业尤其工业领域中小企业，由于人员、技术、资金等问题，仍然面临数字基础薄弱，转型内生动力不足，“不敢转、不想转、不会转”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将继续深入实施中小企业数字化赋能专项行动，坚持有效市场和有为政府联手、产业数字化和数字产业化并举，供需两端发力，加大力度推动中小企业数字化发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际奥委会主席巴赫已抵达北京</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月24日电(记者姬烨)国际奥委会主席巴赫已于近日抵达北京，出席北京冬奥会及相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际奥委会向新华社记者介绍说，巴赫于1月22日抵达北京，之后将于1月25日正式开始相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《北京2022年冬奥会和冬残奥会防疫手册》提出的闭环管理原则，北京冬奥会入境涉奥人员和相关工作人员均实行闭环管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费行至路上：扩大优惠范围，精准扶持行业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636282593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者张智北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁末年初，一大批减税降费行至路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，对涉及科技、就业创业、医疗、教育等11项税费优惠政策延续至2023年底。这已经是近期内，第二次延长到期减税降费政策。此前的12月31日，年终奖单独计税等到期个税优惠政策也有所延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来，减税降费成为经济增长的有效抓手，特别是去年，减税降费更是与缓税缓费打出“组合拳”，为广大市场主体减轻负担，增添创新底气，在服务高质量发展方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2016年至2021年新增减税降费累计超8.6万亿元，宏观税负由2012年的18.7%预计降至2021年的15.2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商界对2022年中国经济和商业前景抱有信心。其调查结果表明，中国将持续在推动全球经济的复苏中扮演重要角色。”澳洲会计师公会公布的一项调查结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在澳洲会计师公会华东和华中区委员会副会长暨澳洲资深注册会计师诸斌看来，为了更好地适应科技创新及经济转型的需要，预计相关部门将会在今年采取进一步鼓励措施，加大对于企业及科研机构研发活动的税收支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，由于税收优惠延长政策出台较晚，部分税收优惠政策在前一阶段的有效期截止前后的衔接上存在迟滞甚至是真空的情况。诸斌建议，国家财税部门可以在税收优惠政策有效期截止的前一个季度，对是否延期作出确认或者对公众作出说明，答疑解问，同时建议国家财税部门能对相关税收优惠政策的享受流程能进一步地简便化，易于广大纳税人进行操作和充分地享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业协会也建议，进一步优化增值税税率结构，差异化减免企业所得税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;针对性减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的减税降费是非常有特色的，它不仅仅是单一的大而全的普惠性减税降费，而是非常有针对性的。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以企业所得税的减税政策为例，其他国家的减税做法主要是一次性地降低法定税率，不分市场类别和主体统一适用，而我国的企业所得税税率减免主要针对的是中小微企业、高新技术企业等特殊的企业类型，法定税率并未调动，这就显示出我国的减税降费政策相对而言更为灵活，可以视具体情况进行调整扩大或者缩小范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在诸斌看来，中国的体制，意味着我国有更多的抓手，能准确的靶向给相应需要扶持或者需要引导的和需要鼓励的行业，制定出量身定制的税收政策，力度就会非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，2021年，减税降费的两个趋势非常明显，第一是结合国家战略，在某些特定的领域或者需要鼓励的领域进行减税降费，包括以高新技术企业及研发类的投入为核心，及绿色环保的投入为核心的一些一系列的优惠。这些优惠极大地促使很多企业进行了技术改造，技术更新和技术转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2021年国家继续执行降低增值税税率，实施留抵退税等制度性减税降费，新推出制造业企业研发费用加计扣除比例提高到100%、小微企业和制造业企业第四季度税费缓缴、小微企业和个体工商户年应纳税所得额不超过100万元的部分在现行优惠政策基础上再减半征收所得税等减税降费政策等。这些会极大地提升制造企业的技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时对节能节水和中西部的一些环保项目降低所得税税率，而这是可持续的绿色经济发展过程中不可或缺的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，针对帮扶型的减税降费，主要针对此次疫情中受到极大冲击的中小企业和受到疫情冲击比较大的行业，比如餐饮、生活服务等，对这些企业实行定点帮扶，包括税款的缓交、税率上继续减半征收等，在20221年取得了较好的效果，极大地降低了企业成本和经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政部的数据显示预计2021年全年新增减税降费达到1万亿元，根据我们的观察，持续性的减税降费政策稳定了市场的预期，给广大企业，特别是中小微企业切实减轻了税收负担，获得了较好的效果。在优化的方向上我们建议可以将更多的制造业企业也囊括到企业所得税税率减免优惠的范围内，以配合国家鼓励制造业高质量发展的战略和形势。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议扩大范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，部分税收优惠延长政策落地较晚，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个例子是，全年一次性奖金可以不并入综合所得计征个人所得税的政策于2021年12月31日到期，但直到2021年的最后一天，财政部和税务总局才发布公告确认将该政策延期至2023年。从实际操作的角度来说，企业预算或者是制定长远政策来说是需要一定提前量。因此，政策结束的当天才发文说继续沿用，一定程度上对该政策的效果打了折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果未来能够更好地给市场一个明确的信号，对企业实际操作来说更好。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，也有部分税收优惠政策前期需要办理申请和认定，执行过程中也要办理相关手续，较为复杂，比如月销售额小于15万元的小规模纳税人免征增值税的政策，已开具增值税专用发票的需要作废或开红字后才能享受，流程较为繁琐，对纳税人的发票管理能力有一定的要求，程序上没有考虑到小规模纳税人或者是小微企业的一些特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会调研的数据显示，当前，企业对税收的感受比较适度，但微型企业感觉税收负担比上年上升。企业对收费负担的感受适度，但社保费是小微企业沉重负担。2019年以来实施的大规模减税降费，企业普遍获得感较强，特别是针对小微企业的财税政策落地效果较好，但一些普惠性政策落地效果有限，需要加强精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了减税降费以外，各国普遍都运用量化宽松的政策来稳定经济，相对于2020年世界经济饱受疫情冲击的形势，2021年全球经济增速达5.5%，产生了一定的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就我国的情况来说，我们认为应当遵循中央经济工作会议的精神，采用稳健的货币政策，灵活适度，保持流动性合理充裕。过度的量化宽松很可能使通货膨胀水平突破合理区间。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济抓手很多，因为中国的经济管控力度非常强，对经济的刺激也非常强，宏观调控的工具很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为2022年中国可以使用的政策工具有很多，除财政政策、货币政策等宏观政策工具外，还可以利用体制改革的手段，比如应积极推动当前的要素市场化的改革；就财政政策自身而言，也有很多可以利用，比如可以适当增加个人所得税的专项附加扣除的类别和情形，还可以对受疫情影响较重的餐饮业和其他服务业以适当的财政补贴等等。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，如果要刺激消费，可以从个人所得税的角度再提出一些专项扣除项目，同时海南、大湾区不少政策如果执行的好，可以向全国推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年中国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，因此，针对中小微企业、高新技术企业以及制造业企业的减税降费等扶持政策仍是必要的且应适当扩大的。不过，在他看来，更重要的因素在于落地与执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，一些税收洼地吸引了大量不应该被激励的公司，导致税源的大量流失，这是不合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次减税降税的一个核心点是在于精准，这个精准不仅是说政策的精准，也包括事后监管和事中申请这些这种精准的一个整体的把控，才能有效的让减税降费落到实处。”诸斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a55730675ba6267b" id="b88c3a32678818809e933522eb5eaab2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636282593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长徐晓兰：推动中小企业积极参与强链补链稳链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者许诺)1月24日，工业和信息化部举办在线新闻发布会，介绍促进中小企业发展工作相关情况。工信部副部长徐晓兰在发布会上表示，下一步，工信部将在现有工作基础上，通过“一纵一横”来推动中小企业积极参与强链补链稳链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c5ac96aba189869a" id="f6a3d12f50c54d2fa733583845fe4d35" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰(图片来源：工业和信息化部)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰解释道，“一纵”就是聚焦产业链，开展中小企业强链补链稳链行动。近期召开的全国工业和信息化工作会议做出部署，实施产业基础再造工程，组织实施一批重点项目，推进制造业强链补链和稳链。其中，中小企业是制造业强链补链的重要力量。“我们要部省联动，实施中小企业强链补链稳链行动，推出一系列政策支持，开展一系列活动，推动大企业向中小企业开放市场、技术、人才等创新资源，融通创新共铸产业韧性，加强‘专精特新’中小企业对产业链供应链的支撑。”徐晓兰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而“一横”则是加强对服务业中小企业的分类指导。受疫情影响，服务业中小企业遇到一些困难和问题。工信部将会同国务院促进中小企业发展工作领导小组成员单位推动出台更多面向服务业中小企业的普惠性支持政策，助力稳定服务业产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者许诺编辑宋钰婷校对郭利&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636275730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委组织开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中央经济工作会议关于促进消费持续恢复的部署要求，国家发展改革委近日印发《关于组织开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复的通知》（以下简称《通知》），将进一步挖掘各地区、各部门、各行业、各系统消费潜力，促进居民消费持续恢复和脱贫地区特色产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，各地区、各部门要抢抓2022年春节、元宵节等消费旺季契机，开展“消费帮扶新春行动”，重点通过四项举措，强化对脱贫地区特别是乡村振兴帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区产品和服务的帮销力度。一是加大脱贫地区特色农产品消费采购力度。鼓励各有关单位在开展慰问老干部、困难职工、困难党员等节日慰问活动，发放工会会员节日福利时，优先采购脱贫地区特别是乡村振兴重点帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区生产的产品作为慰问品、节日福利。二是发动干部职工和广大市民扩大节日消费。发挥东西部协作和中央单位定点帮扶工作机制作用，组织机关、企事业单位、社会组织和广大干部职工、市民群众积极参与消费帮扶，在置办年货、日常用品采购中积极采购脱贫地区特别是乡村振兴重点帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区生产的农副产品。三是积极组织线上销售平台扩大网络销售。组织脱贫地区农副产品网络销售平台、京东、淘宝、抖音等重点电商企业推出一批促销帮销活动，打造脱贫地区农副产品专区、专栏，依托消费帮扶重点企业联盟，集中力量促进脱贫地区特别是乡村振兴重点帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区生产的农副产品上行外销，扩大网上销售规模。四是在落实疫情防控常态化要求和“就地过年”部署前提下鼓励脱贫地区干部职工开展县域旅游消费。鼓励具备条件的脱贫地区特别是乡村振兴重点帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区等，面向当地群众、干部职工，合理开放农家乐、特色民宿、农业观光等乡村旅游项目，完善旅游景区、文化场馆等在线预订、无接触式服务、智能导游导览等功能，适度搞活节日县域旅游市场，更好满足群众节庆旅游文化休闲、娱乐消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要做好脱贫地区特色农产品货源组织，有序调配公共运力，打通田间地头到百姓餐桌的绿色通道，便利终端“家门口”消费。要加大宣传发动力度，通过多种方式调动消费帮扶积极性，广泛发动各级组织、干部职工踊跃参与，进一步营造“人人皆可为、人人皆愿为、人人皆能为”的消费帮扶浓厚氛围。要充分发掘和梳理总结“消费帮扶新春行动”中涌现的典型经验做法和创新模式，积极探索消费帮扶新渠道、新路径。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年全国新开工改造城镇老旧小区5.56万个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636281216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年《政府工作报告》提出，新开工改造城镇老旧小区5.3万个。经汇总各地统计、上报情况，2021年全国实际新开工改造城镇老旧小区5.56万个，分省数据见附件。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636281216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署“十四五”节能减排十大重点工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社24日消息，近日，国务院印发《“十四五”节能减排综合工作方案》。《方案》部署了十大重点工程，包括重点行业绿色升级工程、园区节能环保提升工程、城镇绿色节能改造工程、交通物流节能减排工程、农业农村节能减排工程、公共机构能效提升工程、重点区域污染物减排工程、煤炭清洁高效利用工程、挥发性有机物综合整治工程、环境基础设施水平提升工程，明确了具体目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636284525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委组织开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据发改委24日消息，国家发改委近日印发《关于组织开展“消费帮扶新春行动”促进消费持续恢复的通知》，将进一步挖掘各地区、各部门、各行业、各系统消费潜力，促进居民消费持续恢复和脱贫地区特色产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，各地区、各部门要抢抓2022年春节、元宵节等消费旺季契机，开展“消费帮扶新春行动”，重点通过四项举措，强化对脱贫地区特别是乡村振兴帮扶县、大型易地扶贫搬迁安置区产品和服务的帮销力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220124/c636287460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>