<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 03:43:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>行业简评：《社融信贷均超预期 4Q单季业绩向上》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CPI同比涨幅“破4” PPI降幅收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部：年底前具备全面取消高速省界收费站条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技创新“助跑”高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□丁少伟黄颖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月7日，在中国林产工业协会成立30周年大会上，改性EPI类无醛胶黏剂新产品获得中国林产工业协会认可并予以授牌，作为研发单位东营市盛基环保工程有限公司荣获“中国林产工业30周年创新奖”这一殊荣。坐落在东营高新区这家员工不过30余人的“小企业”——东营市盛基环保工程有限公司，靠着科技创新，以过硬的产品，在全省、全国乃至国际林木行业名声远扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们拥有行业内两项世界领先的科研成果，12项专利，还有科技部等创新奖励11项。”东营市盛基环保工程有限公司技术总监杨奠基说，正是靠着科技创新力和过硬的产品力，他们的企业才得以立足于全国乃至国际林木行业“高地”，陆续获得国家高新技术企业、全省“专精特新”中小企业、“一企一技术研发中心”等一系列荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东营市盛基环保工程有限公司成立于2009年，以环保型胶黏剂及无甲醛装饰材料研发和生产为主。成立10年来，企业确立了创新研发新产品的目标，杨奠基带领初创团队与国内顶尖科研院所和林木业高校专家、教授对接，最终联合研发的无甲醛生产技术——单板类人造板用改性EPI类无甲醛胶黏剂通过中国林产工业协会组织的新产品鉴定。“依托这些关键性技术，我们公司生产的单板层压类人造板用无甲醛胶黏剂已经达到国际先进水平。”东营市盛基环保工程有限公司董事长石延芳介绍，盛基公司目前实现了无醛胶合板、密度板及无甲醛负离子乳胶漆(可分解室内甲醛)工业化量产，人造板行业清洁生产、转型升级成为了现实，这也为他们拿到无醛人造板及其制品产业发展高峰论坛协办权奠定了基础。靠着过硬的产品，这家企业得到了市场的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俗话说“无醛不成胶”，这个“小”企业凭着过硬的产品打破了业内俗识。小企业缘何有“大胃口”？实力源自动力。在东营高新区“双招双引”的发展理念影响下，东营市盛基环保工程有限公司非常注重走出去、请进来，对于科研投入毫不吝惜，企业研发实力实现了阔步发展。科技创新是企业发展的生命力。在东营高新区，企业加大研发投入力度，实施科技含量高、经济效益好、先导性强的项目已经不是个例。近年以来，东营高新区整合科技资源，聚集创新要素，加快建设和完善各类公共研发平台、科技成果转化平台、孵化加速平台和科技金融服务平台建设，并积极实施引进来走出去战略，打造完整产业链条、完善区域功能，推动形成区域协同、集群化发展的现代产业空间布局。还推出减免房租、研发奖励、发明奖励等多项利好政策，支持胜利创新孵化器入孵企业发展；围绕“四园四区一城一小镇”规划布局，深度对接国内知名产业研究机构，加大与海内外政府部门、行业协会、商会及行业知名企业对接合作，选聘海内外知名专家学者及大型跨国公司高层管理人员为招商大使，聚焦世界500强、民营500强、央企省属企业、行业龙头企业及“专精特新”“隐形冠军”企业，为高新区招商出谋划策。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境条例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中华人民共和国国务院令&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第722号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《优化营商环境条例》已经2019年10月8日国务院第66次常务会议通过，现予公布，自2020年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总 理 李克强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年10月22日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境条例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章 总 则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了持续优化营商环境，不断解放和发展社会生产力，加快建设现代化经济体系，推动高质量发展，制定本条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 本条例所称营商环境，是指企业等市场主体在市场经济活动中所涉及的体制机制性因素和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 国家持续深化简政放权、放管结合、优化服务改革，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预，加强和规范事中事后监管，着力提升政务服务能力和水平，切实降低制度性交易成本，更大激发市场活力和社会创造力，增强发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级人民政府及其部门应当坚持政务公开透明，以公开为常态、不公开为例外，全面推进决策、执行、管理、服务、结果公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 优化营商环境应当坚持市场化、法治化、国际化原则，以市场主体需求为导向，以深刻转变政府职能为核心，创新体制机制、强化协同联动、完善法治保障，对标国际先进水平，为各类市场主体投资兴业营造稳定、公平、透明、可预期的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 国家加快建立统一开放、竞争有序的现代市场体系，依法促进各类生产要素自由流动，保障各类市场主体公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 国家鼓励、支持、引导非公有制经济发展，激发非公有制经济活力和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家进一步扩大对外开放，积极促进外商投资，平等对待内资企业、外商投资企业等各类市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 各级人民政府应当加强对优化营商环境工作的组织领导，完善优化营商环境的政策措施，建立健全统筹推进、督促落实优化营商环境工作的相关机制，及时协调、解决优化营商环境工作中的重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县级以上人民政府有关部门应当按照职责分工，做好优化营商环境的相关工作。县级以上地方人民政府根据实际情况，可以明确优化营商环境工作的主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家鼓励和支持各地区、各部门结合实际情况，在法治框架内积极探索原创性、差异化的优化营商环境具体措施；对探索中出现失误或者偏差，符合规定条件的，可以予以免责或者减轻责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 国家建立和完善以市场主体和社会公众满意度为导向的营商环境评价体系，发挥营商环境评价对优化营商环境的引领和督促作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展营商环境评价，不得影响各地区、各部门正常工作，不得影响市场主体正常生产经营活动或者增加市场主体负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;任何单位不得利用营商环境评价谋取利益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 市场主体应当遵守法律法规，恪守社会公德和商业道德，诚实守信、公平竞争，履行安全、质量、劳动者权益保护、消费者权益保护等方面的法定义务，在国际经贸活动中遵循国际通行规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 市场主体保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 国家坚持权利平等、机会平等、规则平等，保障各种所有制经济平等受到法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 市场主体依法享有经营自主权。对依法应当由市场主体自主决策的各类事项，任何单位和个人不得干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 国家保障各类市场主体依法平等使用资金、技术、人力资源、土地使用权及其他自然资源等各类生产要素和公共服务资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类市场主体依法平等适用国家支持发展的政策。政府及其有关部门在政府资金安排、土地供应、税费减免、资质许可、标准制定、项目申报、职称评定、人力资源政策等方面，应当依法平等对待各类市场主体，不得制定或者实施歧视性政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 招标投标和政府采购应当公开透明、公平公正，依法平等对待各类所有制和不同地区的市场主体，不得以不合理条件或者产品产地来源等进行限制或者排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府有关部门应当加强招标投标和政府采购监管，依法纠正和查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 国家依法保护市场主体的财产权和其他合法权益，保护企业经营者人身和财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严禁违反法定权限、条件、程序对市场主体的财产和企业经营者个人财产实施查封、冻结和扣押等行政强制措施；依法确需实施前述行政强制措施的，应当限定在所必需的范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禁止在法律、法规规定之外要求市场主体提供财力、物力或者人力的摊派行为。市场主体有权拒绝任何形式的摊派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 国家建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，推动建立知识产权快速协同保护机制，健全知识产权纠纷多元化解决机制和知识产权维权援助机制，加大对知识产权的保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家持续深化商标注册、专利申请便利化改革，提高商标注册、专利申请审查效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 国家加大中小投资者权益保护力度，完善中小投资者权益保护机制，保障中小投资者的知情权、参与权，提升中小投资者维护合法权益的便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 除法律、法规另有规定外，市场主体有权自主决定加入或者退出行业协会商会等社会组织，任何单位和个人不得干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除法律、法规另有规定外，任何单位和个人不得强制或者变相强制市场主体参加评比、达标、表彰、培训、考核、考试以及类似活动，不得借前述活动向市场主体收费或者变相收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 国家推动建立全国统一的市场主体维权服务平台，为市场主体提供高效、便捷的维权服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章 市场环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 国家持续深化商事制度改革，统一企业登记业务规范，统一数据标准和平台服务接口，采用统一社会信用代码进行登记管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家推进“证照分离”改革，持续精简涉企经营许可事项，依法采取直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等方式，对所有涉企经营许可事项进行分类管理，为企业取得营业执照后开展相关经营活动提供便利。除法律、行政法规规定的特定领域外，涉企经营许可事项不得作为企业登记的前置条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府有关部门应当按照国家有关规定，简化企业从申请设立到具备一般性经营条件所需办理的手续。在国家规定的企业开办时限内，各地区应当确定并公开具体办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业申请办理住所等相关变更登记的，有关部门应当依法及时办理，不得限制。除法律、法规、规章另有规定外，企业迁移后其持有的有效许可证件不再重复办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 国家持续放宽市场准入，并实行全国统一的市场准入负面清单制度。市场准入负面清单以外的领域，各类市场主体均可以依法平等进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地区、各部门不得另行制定市场准入性质的负面清单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 政府有关部门应当加大反垄断和反不正当竞争执法力度，有效预防和制止市场经济活动中的垄断行为、不正当竞争行为以及滥用行政权力排除、限制竞争的行为，营造公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 国家建立健全统一开放、竞争有序的人力资源市场体系，打破城乡、地区、行业分割和身份、性别等歧视，促进人力资源有序社会性流动和合理配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 政府及其有关部门应当完善政策措施、强化创新服务，鼓励和支持市场主体拓展创新空间，持续推进产品、技术、商业模式、管理等创新，充分发挥市场主体在推动科技成果转化中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 政府及其有关部门应当严格落实国家各项减税降费政策，及时研究解决政策落实中的具体问题，确保减税降费政策全面、及时惠及市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 设立政府性基金、涉企行政事业性收费、涉企保证金，应当有法律、行政法规依据或者经国务院批准。对政府性基金、涉企行政事业性收费、涉企保证金以及实行政府定价的经营服务性收费，实行目录清单管理并向社会公开，目录清单之外的前述收费和保证金一律不得执行。推广以金融机构保函替代现金缴纳涉企保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 国家鼓励和支持金融机构加大对民营企业、中小企业的支持力度，降低民营企业、中小企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监督管理部门应当完善对商业银行等金融机构的监管考核和激励机制，鼓励、引导其增加对民营企业、中小企业的信贷投放，并合理增加中长期贷款和信用贷款支持，提高贷款审批效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行等金融机构在授信中不得设置不合理条件，不得对民营企业、中小企业设置歧视性要求。商业银行等金融机构应当按照国家有关规定规范收费行为，不得违规向服务对象收取不合理费用。商业银行应当向社会公开开设企业账户的服务标准、资费标准和办理时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 国家促进多层次资本市场规范健康发展，拓宽市场主体融资渠道，支持符合条件的民营企业、中小企业依法发行股票、债券以及其他融资工具，扩大直接融资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 供水、供电、供气、供热等公用企事业单位应当向社会公开服务标准、资费标准等信息，为市场主体提供安全、便捷、稳定和价格合理的服务，不得强迫市场主体接受不合理的服务条件，不得以任何名义收取不合理费用。各地区应当优化报装流程，在国家规定的报装办理时限内确定并公开具体办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府有关部门应当加强对公用企事业单位运营的监督管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条 行业协会商会应当依照法律、法规和章程，加强行业自律，及时反映行业诉求，为市场主体提供信息咨询、宣传培训、市场拓展、权益保护、纠纷处理等方面的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家依法严格规范行业协会商会的收费、评比、认证等行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 国家加强社会信用体系建设，持续推进政务诚信、商务诚信、社会诚信和司法公信建设，提高全社会诚信意识和信用水平，维护信用信息安全，严格保护商业秘密和个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 地方各级人民政府及其有关部门应当履行向市场主体依法作出的政策承诺以及依法订立的各类合同，不得以行政区划调整、政府换届、机构或者职能调整以及相关责任人更替等为由违约毁约。因国家利益、社会公共利益需要改变政策承诺、合同约定的，应当依照法定权限和程序进行，并依法对市场主体因此受到的损失予以补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 国家机关、事业单位不得违约拖欠市场主体的货物、工程、服务等账款，大型企业不得利用优势地位拖欠中小企业账款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县级以上人民政府及其有关部门应当加大对国家机关、事业单位拖欠市场主体账款的清理力度，并通过加强预算管理、严格责任追究等措施，建立防范和治理国家机关、事业单位拖欠市场主体账款的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 政府有关部门应当优化市场主体注销办理流程，精简申请材料、压缩办理时间、降低注销成本。对设立后未开展生产经营活动或者无债权债务的市场主体，可以按照简易程序办理注销。对有债权债务的市场主体，在债权债务依法解决后及时办理注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县级以上地方人民政府应当根据需要建立企业破产工作协调机制，协调解决企业破产过程中涉及的有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 政务服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条 政府及其有关部门应当进一步增强服务意识，切实转变工作作风，为市场主体提供规范、便利、高效的政务服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条 政府及其有关部门应当推进政务服务标准化，按照减环节、减材料、减时限的要求，编制并向社会公开政务服务事项（包括行政权力事项和公共服务事项，下同）标准化工作流程和办事指南，细化量化政务服务标准，压缩自由裁量权，推进同一事项实行无差别受理、同标准办理。没有法律、法规、规章依据，不得增设政务服务事项的办理条件和环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条 政府及其有关部门办理政务服务事项，应当根据实际情况，推行当场办结、一次办结、限时办结等制度，实现集中办理、就近办理、网上办理、异地可办。需要市场主体补正有关材料、手续的，应当一次性告知需要补正的内容；需要进行现场踏勘、现场核查、技术审查、听证论证的，应当及时安排、限时办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律、法规、规章以及国家有关规定对政务服务事项办理时限有规定的，应当在规定的时限内尽快办结；没有规定的，应当按照合理、高效的原则确定办理时限并按时办结。各地区可以在国家规定的政务服务事项办理时限内进一步压减时间，并应当向社会公开；超过办理时间的，办理单位应当公开说明理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方各级人民政府已设立政务服务大厅的，本行政区域内各类政务服务事项一般应当进驻政务服务大厅统一办理。对政务服务大厅中部门分设的服务窗口，应当创造条件整合为综合窗口，提供一站式服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条 国家加快建设全国一体化在线政务服务平台（以下称一体化在线平台），推动政务服务事项在全国范围内实现“一网通办”。除法律、法规另有规定或者涉及国家秘密等情形外，政务服务事项应当按照国务院确定的步骤，纳入一体化在线平台办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家依托一体化在线平台，推动政务信息系统整合，优化政务流程，促进政务服务跨地区、跨部门、跨层级数据共享和业务协同。政府及其有关部门应当按照国家有关规定，提供数据共享服务，及时将有关政务服务数据上传至一体化在线平台，加强共享数据使用全过程管理，确保共享数据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家建立电子证照共享服务系统，实现电子证照跨地区、跨部门共享和全国范围内互信互认。各地区、各部门应当加强电子证照的推广应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区、各部门应当推动政务服务大厅与政务服务平台全面对接融合。市场主体有权自主选择政务服务办理渠道，行政机关不得限定办理渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条 政府及其有关部门应当通过政府网站、一体化在线平台，集中公布涉及市场主体的法律、法规、规章、行政规范性文件和各类政策措施，并通过多种途径和方式加强宣传解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 国家严格控制新设行政许可。新设行政许可应当按照行政许可法和国务院的规定严格设定标准，并进行合法性、必要性和合理性审查论证。对通过事中事后监管或者市场机制能够解决以及行政许可法和国务院规定不得设立行政许可的事项，一律不得设立行政许可，严禁以备案、登记、注册、目录、规划、年检、年报、监制、认定、认证、审定以及其他任何形式变相设定或者实施行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律、行政法规和国务院决定对相关管理事项已作出规定，但未采取行政许可管理方式的，地方不得就该事项设定行政许可。对相关管理事项尚未制定法律、行政法规的，地方可以依法就该事项设定行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 国家实行行政许可清单管理制度，适时调整行政许可清单并向社会公布，清单之外不得违法实施行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家大力精简已有行政许可。对已取消的行政许可，行政机关不得继续实施或者变相实施，不得转由行业协会商会或者其他组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对实行行政许可管理的事项，行政机关应当通过整合实施、下放审批层级等多种方式，优化审批服务，提高审批效率，减轻市场主体负担。符合相关条件和要求的，可以按照有关规定采取告知承诺的方式办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条 县级以上地方人民政府应当深化投资审批制度改革，根据项目性质、投资规模等分类规范投资审批程序，精简审批要件，简化技术审查事项，强化项目决策与用地、规划等建设条件落实的协同，实行与相关审批在线并联办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条 设区的市级以上地方人民政府应当按照国家有关规定，优化工程建设项目（不包括特殊工程和交通、水利、能源等领域的重大工程）审批流程，推行并联审批、多图联审、联合竣工验收等方式，简化审批手续，提高审批效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在依法设立的开发区、新区和其他有条件的区域，按照国家有关规定推行区域评估，由设区的市级以上地方人民政府组织对一定区域内压覆重要矿产资源、地质灾害危险性等事项进行统一评估，不再对区域内的市场主体单独提出评估要求。区域评估的费用不得由市场主体承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十三条 作为办理行政审批条件的中介服务事项（以下称法定行政审批中介服务）应当有法律、法规或者国务院决定依据；没有依据的，不得作为办理行政审批的条件。中介服务机构应当明确办理法定行政审批中介服务的条件、流程、时限、收费标准，并向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家加快推进中介服务机构与行政机关脱钩。行政机关不得为市场主体指定或者变相指定中介服务机构；除法定行政审批中介服务外，不得强制或者变相强制市场主体接受中介服务。行政机关所属事业单位、主管的社会组织及其举办的企业不得开展与本机关所负责行政审批相关的中介服务，法律、行政法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政机关在行政审批过程中需要委托中介服务机构开展技术性服务的，应当通过竞争性方式选择中介服务机构，并自行承担服务费用，不得转嫁给市场主体承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四十四条 证明事项应当有法律、法规或者国务院决定依据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设定证明事项，应当坚持确有必要、从严控制的原则。对通过法定证照、法定文书、书面告知承诺、政府部门内部核查和部门间核查、网络核验、合同凭证等能够办理，能够被其他材料涵盖或者替代，以及开具单位无法调查核实的，不得设定证明事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府有关部门应当公布证明事项清单，逐项列明设定依据、索要单位、开具单位、办理指南等。清单之外，政府部门、公用企事业单位和服务机构不得索要证明。各地区、各部门之间应当加强证明的互认共享，避免重复索要证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十五条 政府及其有关部门应当按照国家促进跨境贸易便利化的有关要求，依法削减进出口环节审批事项，取消不必要的监管要求，优化简化通关流程，提高通关效率，清理规范口岸收费，降低通关成本，推动口岸和国际贸易领域相关业务统一通过国际贸易“单一窗口”办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十六条 税务机关应当精简办税资料和流程，简并申报缴税次数，公开涉税事项办理时限，压减办税时间，加大推广使用电子发票的力度，逐步实现全程网上办税，持续优化纳税服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十七条 不动产登记机构应当按照国家有关规定，加强部门协作，实行不动产登记、交易和缴税一窗受理、并行办理，压缩办理时间，降低办理成本。在国家规定的不动产登记时限内，各地区应当确定并公开具体办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家推动建立统一的动产和权利担保登记公示系统，逐步实现市场主体在一个平台上办理动产和权利担保登记。纳入统一登记公示系统的动产和权利范围另行规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十八条 政府及其有关部门应当按照构建亲清新型政商关系的要求，建立畅通有效的政企沟通机制，采取多种方式及时听取市场主体的反映和诉求，了解市场主体生产经营中遇到的困难和问题，并依法帮助其解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立政企沟通机制，应当充分尊重市场主体意愿，增强针对性和有效性，不得干扰市场主体正常生产经营活动，不得增加市场主体负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十九条 政府及其有关部门应当建立便利、畅通的渠道，受理有关营商环境的投诉和举报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十条 新闻媒体应当及时、准确宣传优化营商环境的措施和成效，为优化营商环境创造良好舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家鼓励对营商环境进行舆论监督，但禁止捏造虚假信息或者歪曲事实进行不实报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 监管执法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十一条 政府有关部门应当严格按照法律法规和职责，落实监管责任，明确监管对象和范围、厘清监管事权，依法对市场主体进行监管，实现监管全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十二条 国家健全公开透明的监管规则和标准体系。国务院有关部门应当分领域制定全国统一、简明易行的监管规则和标准，并向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十三条 政府及其有关部门应当按照国家关于加快构建以信用为基础的新型监管机制的要求，创新和完善信用监管，强化信用监管的支撑保障，加强信用监管的组织实施，不断提升信用监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十四条 国家推行“双随机、一公开”监管，除直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域外，市场监管领域的行政检查应当通过随机抽取检查对象、随机选派执法检查人员、抽查事项及查处结果及时向社会公开的方式进行。针对同一检查对象的多个检查事项，应当尽可能合并或者纳入跨部门联合抽查范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域，依法依规实行全覆盖的重点监管，并严格规范重点监管的程序；对通过投诉举报、转办交办、数据监测等发现的问题，应当有针对性地进行检查并依法依规处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十五条 政府及其有关部门应当按照鼓励创新的原则，对新技术、新产业、新业态、新模式等实行包容审慎监管，针对其性质、特点分类制定和实行相应的监管规则和标准，留足发展空间，同时确保质量和安全，不得简单化予以禁止或者不予监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十六条 政府及其有关部门应当充分运用互联网、大数据等技术手段，依托国家统一建立的在线监管系统，加强监管信息归集共享和关联整合，推行以远程监管、移动监管、预警防控为特征的非现场监管，提升监管的精准化、智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十七条 国家建立健全跨部门、跨区域行政执法联动响应和协作机制，实现违法线索互联、监管标准互通、处理结果互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统筹配置行政执法职能和执法资源，在相关领域推行综合行政执法，整合精简执法队伍，减少执法主体和执法层级，提高基层执法能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十八条 行政执法机关应当按照国家有关规定，全面落实行政执法公示、行政执法全过程记录和重大行政执法决定法制审核制度，实现行政执法信息及时准确公示、行政执法全过程留痕和可回溯管理、重大行政执法决定法制审核全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十九条 行政执法中应当推广运用说服教育、劝导示范、行政指导等非强制性手段，依法慎重实施行政强制。采用非强制性手段能够达到行政管理目的的，不得实施行政强制；违法行为情节轻微或者社会危害较小的，可以不实施行政强制；确需实施行政强制的，应当尽可能减少对市场主体正常生产经营活动的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展清理整顿、专项整治等活动，应当严格依法进行，除涉及人民群众生命安全、发生重特大事故或者举办国家重大活动，并报经有权机关批准外，不得在相关区域采取要求相关行业、领域的市场主体普遍停产、停业的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止将罚没收入与行政执法机关利益挂钩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十条 国家健全行政执法自由裁量基准制度，合理确定裁量范围、种类和幅度，规范行政执法自由裁量权的行使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 法治保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十一条 国家根据优化营商环境需要，依照法定权限和程序及时制定或者修改、废止有关法律、法规、规章、行政规范性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境的改革措施涉及调整实施现行法律、行政法规等有关规定的，依照法定程序经有权机关授权后，可以先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十二条 制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件，应当按照国务院的规定，充分听取市场主体、行业协会商会的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除依法需要保密外，制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件，应当通过报纸、网络等向社会公开征求意见，并建立健全意见采纳情况反馈机制。向社会公开征求意见的期限一般不少于30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十三条 制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件，应当按照国务院的规定进行公平竞争审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定涉及市场主体权利义务的行政规范性文件，应当按照国务院的规定进行合法性审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体认为地方性法规同行政法规相抵触，或者认为规章同法律、行政法规相抵触的，可以向国务院书面提出审查建议，由有关机关按照规定程序处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十四条 没有法律、法规或者国务院决定和命令依据的，行政规范性文件不得减损市场主体合法权益或者增加其义务，不得设置市场准入和退出条件，不得干预市场主体正常生产经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涉及市场主体权利义务的行政规范性文件应当按照法定要求和程序予以公布，未经公布的不得作为行政管理依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十五条 制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件，应当结合实际，确定是否为市场主体留出必要的适应调整期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府及其有关部门应当统筹协调、合理把握规章、行政规范性文件等的出台节奏，全面评估政策效果，避免因政策叠加或者相互不协调对市场主体正常生产经营活动造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十六条 国家完善调解、仲裁、行政裁决、行政复议、诉讼等有机衔接、相互协调的多元化纠纷解决机制，为市场主体提供高效、便捷的纠纷解决途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十七条 国家加强法治宣传教育，落实国家机关普法责任制，提高国家工作人员依法履职能力，引导市场主体合法经营、依法维护自身合法权益，不断增强全社会的法治意识，为营造法治化营商环境提供基础性支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十八条 政府及其有关部门应当整合律师、公证、司法鉴定、调解、仲裁等公共法律服务资源，加快推进公共法律服务体系建设，全面提升公共法律服务能力和水平，为优化营商环境提供全方位法律服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十九条 政府和有关部门及其工作人员有下列情形之一的，依法依规追究责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）违法干预应当由市场主体自主决策的事项；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）制定或者实施政策措施不依法平等对待各类市场主体；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）违反法定权限、条件、程序对市场主体的财产和企业经营者个人财产实施查封、冻结和扣押等行政强制措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）在法律、法规规定之外要求市场主体提供财力、物力或者人力；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）没有法律、法规依据，强制或者变相强制市场主体参加评比、达标、表彰、培训、考核、考试以及类似活动，或者借前述活动向市场主体收费或者变相收费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）违法设立或者在目录清单之外执行政府性基金、涉企行政事业性收费、涉企保证金；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）不履行向市场主体依法作出的政策承诺以及依法订立的各类合同，或者违约拖欠市场主体的货物、工程、服务等账款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）变相设定或者实施行政许可，继续实施或者变相实施已取消的行政许可，或者转由行业协会商会或者其他组织实施已取消的行政许可；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）为市场主体指定或者变相指定中介服务机构，或者违法强制市场主体接受中介服务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）制定与市场主体生产经营活动密切相关的行政法规、规章、行政规范性文件时，不按照规定听取市场主体、行业协会商会的意见；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（十一）其他不履行优化营商环境职责或者损害营商环境的情形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十条 公用企事业单位有下列情形之一的，由有关部门责令改正，依法追究法律责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）不向社会公开服务标准、资费标准、办理时限等信息；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）强迫市场主体接受不合理的服务条件；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）向市场主体收取不合理费用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十一条 行业协会商会、中介服务机构有下列情形之一的，由有关部门责令改正，依法追究法律责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）违法开展收费、评比、认证等行为；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）违法干预市场主体加入或者退出行业协会商会等社会组织；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）没有法律、法规依据，强制或者变相强制市场主体参加评比、达标、表彰、培训、考核、考试以及类似活动，或者借前述活动向市场主体收费或者变相收费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）不向社会公开办理法定行政审批中介服务的条件、流程、时限、收费标准；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）违法强制或者变相强制市场主体接受中介服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七章 附 则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七十二条 本条例自2020年1月1日起施行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读明年个税专项附加扣除：信息不变不用管 信息有变要更新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局近日发布提醒，对2020年继续享受个税专项附加扣除操作的七个常见问题进行了解读。简单一句话，信息不变不用管，信息有变要更新。具体需要注意什么，一起来看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题一：2019年已经在单位办理过专项附加扣除，明年想继续在单位办理，该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：需根据政策享受条件并结合明年的实际情况，在今年12月份及时关注前期填报信息的变化情况；如有变化请及时修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题二：今年已经填报过专项附加扣除信息，为什么还要在12月份予以关注？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：今年填报的专项附加扣除信息，是依据今年情况填报并享受政策的；如相关情况发生变化，需要及时据实更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题三：如果未及时关注并修正相关专项附加扣除信息，会有什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：可能会对明年继续享受政策带来一定影响。比如，享受专项附加扣除政策的条件发生变化而不进行修改、仍按原条件在明年继续享受，可能影响纳税信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题四：2019年通过填写电子模板方式报送单位办理专项附加扣除，如果要修改明年享受专项附加扣除政策的相关信息，该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：推荐下载个人所得税App或者登录税务局官方网站，也可将前期电子模板填报的专项附加扣除信息打印出来，修改并签字后交给单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题五：如果今年有符合条件的专项附加扣除但未填报，该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：需要先填报专项附加扣除相关信息，并在单位发放最后一个月工资前报送至扣缴义务人。如果时间上来不及，也可在2020年3月1日至6月30日办理综合所得汇算清缴时自行申报享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题六：如果12月份补充享受了2019年符合条件的专项附加扣除，明年想继续享受该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：如果相关信息没有变化，系统将在明年继续按填报情况自动办理扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题七：如果今年没有但明年有符合条件的专项附加扣除，该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提醒：可以通过手机下载个人所得税App或者登录税务局官方网站进行填报。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部会计司：辞聘钱逢胜担任企业会计准则咨询委员会委员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部会计司发布通知称，上海财经大学会计学院原副教授钱逢胜同志不再符合担任企业会计准则咨询委员会委员条件，现决定辞聘钱逢胜担任的企业会计准则咨询委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新中国成立70年流通体制改革成绩斐然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615906508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;/中国商网(记者彭婷婷)新中国成立70年来，我国发生了翻天覆地的变化，商贸服务领域也取得了辉煌成就。特别是党的十八大以来，商贸服务领域不断完善体制机制，高质量发展稳步推进，不断取得新发展、新提高和新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　70年来，我国的商贸服务业大体经历了旧商业的社会主义改造、社会主义公有制商业的建立发展以及改革开放以来高质量发展等阶段。特别是改革开放以来，我国商贸流通体制改革成绩斐然，市场在资源配置中的决定性作用逐步显现，商贸服务领域呈现多种经济成分并存，多种所有制共同发展的良好格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;奋发进取&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度的突破与实践创新为中国商贸服务业开辟了新的天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1949年11月1日，中央人民政府贸易部成立，统一管理国内贸易与对外贸易。1949年12月，国家召开城市供应会议，“集中使用力量，统一调度粮、纱、布等重要物资，统一贸易”。1950年，八大国内贸易专业总公司相继成立。到1952年年末，全国性的国营商业专业公司达到28个，确立了国营商业在市场上的领导地位。1953年，实行对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在计划商业体制时期，商品流通是在单一封闭的系统内运行的，所有的物资和消费品由国家按照统一的计划实行收购、调拨和销售；商品严格按照一、二、三级批发流通体系实行单渠道的流通；以国营和合作商业为代表的公有制商业成为商品流通领域的唯一主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一时期新中国商业建设的主要目标是通过建立集中统一的社会主义计划商业体制，达到稳定市场和稳定经济的目的。不过，到了20世纪六七十年代，在生产能力和消费需求已有了很大提高的情况下，计划商业体制的各种弊端也明显地暴露出来。商业变革势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1977年，国家有关部门发布《社会集团购买力管理办法》，办法规定，对社会集团购买力进行计划管理、限额控制、凭证购买、定点供应，探索“按劳分配”和“商品交换”对促进市场流通的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革巨变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放初期，我国商业进入了计划调节与市场调节相结合的阶段，商品流通开始形成“主体多元化，渠道多元化，形式多样化”的基本格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家对商品的购销体制进行了大幅度的调整和改革，将原来由国家计划严格控制的“统购统销”“统购包销”的商品购销体制逐步放开，允许生产者在一定范围内自行销售，允许商业部门在一定范围内对商品自由采购。市场对企业生产经营的调节力度大大增强。同时，改变了严格按一、二、三级批发流通体系实行商品流通的单渠道流通状况，实行了多渠道的流通。截至1990年年末，我国贸易中心和批发市场共有1424个，城乡集市贸易共有72130个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1991年，经营、价格、用工、分配“四放开”改革在全国推行。作为全国国营商业企业的深化改革举措，其原则是“国家放权、企业管严、放而有度、活而有序”，以放活经营为重点、放活价格为手段、放活用工为突破口、放活分配为动力，在国家宏观调控指导下把企业推向市场。此外，国家还对商业企业的管理制度实行了全面改革，建立和完善承包经营责任制，并对小型商业企业实行“改、转、租、卖”，提升了商业企业独立自主开展经营的能力。个体和私营商业企业也有了迅速发展，截至1991年年末，个体和私营商业的从业人员达34万，占商业从业人员总数的51%，成为商业的一支重要力量，商品流通领域主体多元化的格局基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1992年开始，依照建立社会主义市场经济体制的要求，进一步加大商贸服务领域的改革力度，特别是粮食、棉花、成品油等的流通体制改革，推进以连锁经营、现代物流与电子商务等为重点的流通现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993年，根据党的十四大和八届人大一次会议关于机构改革的要求，决定撤销商业部、物资部，组建国内贸易部，打破了生活资料流通与生产资料流通分割的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年我国加入WTO以后，商贸服务业迎来快速发展期，开放力度加大，中国进一步融入世界，进出口贸易额大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年3月，为了适应加入世界贸易组织新形势的需要，适应建立和健全统一、开放、竞争、有序的现代市场体系的要求，适应内外贸业务相互融合发展的需要，商务部成立，自此形成了内外贸一体化的管理体制，开启了我国商贸流通发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，改革开放进一步深化，供给侧结构性改革持续推进，新业态快速增长，新商业模式蓬勃发展，国内市场发展的活力持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“简政放权、放管结合、优化服务”成为全面深化改革特别是供给侧结构性改革的重要内容，对激发市场主体活力的关键性作用日益显现。2012年，国务院发布了《关于深化流通体制改革加快流通产业发展的意见》；2015年，国务院发布《关于推进国内贸易流通现代化建设法治化营商环境的意见》，全面部署发展现代流通，建设法治化营商环境，引导商贸服务业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为推动消费升级，促进形成强大国内市场、满足人民美好生活需要，国家对农村地区销售网络建设的支持力度持续加大，并出台了一系列促消费政策。网上零售持续扩容，共享经济出现、快递外卖市场等随之发展，成为消费增长的重要因素；步行街改造提升成为促进消费升级的新平台；布局连锁便利店、改造菜市场等便民商业网点大力推进；大型商业综合体等新模式不断涌现……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国开放的大门越开越大，从经济特区、开发区到自贸试验区、自由贸易港，从正面清单到负面清单管理等营商环境越来越好，还成功举办了中国国际进口博览会，这些都有助于促进经济高质量发展，更好满足人民美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新时代，社会经济环境进一步发展变化，商贸流通领域必将面临新的变革与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李显杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615906508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>罗文副主任等出席《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》新闻发布会回答记者提问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，上午好！欢迎大家出席国务院新闻办新闻发布会。近日，中共中央国务院印发了《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》。为了帮助大家更好地了解相关情况，今天我们非常高兴地邀请到国家发展和改革委员会副主任罗文先生，中共上海市委常委、常务副市长陈寅先生，中共江苏省委常委、常务副省长樊金龙先生，中共浙江省委常委、常务副省长冯飞先生，中共安徽省委常委、常务副省长邓向阳先生，请他们向大家介绍文件的有关情况，并回答记者朋友们的提问。首先请罗文先生作介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;女士们、先生们，新闻界的朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家上午好！非常感谢大家出席今天的新闻发布会。去年11月5日，习近平总书记在首届中国国际进口博览会上宣布，支持长江三角洲区域一体化发展并上升为国家战略。一年多来，社会各界对长江三角洲区域一体化发展给予了高度关注，新闻媒体进行了广泛而积极的宣传报道，为推动长三角一体化发展凝聚了广泛共识、营造了良好舆论氛围。借此机会，我谨代表推动长三角一体化发展领导小组办公室向大家表示诚挚的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江三角洲区域一体化发展是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大战略。实施长三角一体化发展战略，是引领全国高质量发展、完善我国改革开放空间布局、打造我国发展强劲活跃增长极的重大战略举措。推动长三角一体化发展，有利于提升长三角在世界经济格局中的能级和水平，引领我国参与全球合作和竞争；有利于深入实施区域协调发展战略，探索区域一体化发展的制度体系和路径模式，引领长江经济带发展，为全国区域一体化发展提供示范；有利于充分发挥区域内各地区比较优势，提升长三角地区整体综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件。《规划纲要》分析了长三角一体化发展所具备的基础条件以及所面临的机遇挑战，明确了“一极三区一高地”的战略定位，按照2025年和2035年两个时间节点设置了分阶段目标，部署了九个方面任务，并对推进规划实施作出了具体的安排部署。总的看，《规划纲要》具有以下三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是紧扣“一体化”和“高质量”两个关键。对于长三角区域来说，一体化发展和高质量发展是一个硬币的两面。一体化比协同、协调的要求更高，既是长三角发展的重点，也是难点。推动高质量发展是当前和今后一个时期长三角地区确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求，长三角地区是最有条件率先实现高质量发展的区域之一，因此《规划纲要》明确要求长三角地区率先实现质量变革、效率变革和动力变革，通过深入推进区域一体化推动高质量发展、通过高质量发展促进更深层次一体化，努力形成高质量发展的区域集群，在全国发展版图上不断增添高质量发展板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确“分区域”和“分领域”两条推进路径。从分区域看，《规划纲要》提出要按照以点带面、依次推进的原则和由小到大的范围，以新片区拓展功能、示范区先行探索、中心区率先复制、全域集成推进作为一体化发展的空间布局，更加有效地推进一体化发展。从分领域看，《规划纲要》提出要按照分类指导的原则，对跨省际重大基础设施建设、环境保护、区域协同创新等已经具备条件的领域，明确提出加快一体化发展的要求；对营商环境创建、市场联动监管、公共服务等一定程度上具备条件的领域，重点是建立健全相关体制机制，逐步提高一体化发展水平；对尚不具备条件的领域，强调融合、联动、协调，提出了一体化发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。长三角生态绿色一体化发展示范区、上海自由贸易试验区新片区的总体方案已经公布实施。示范区率先探索将生态优势转化为经济社会发展优势、从项目协同走向区域一体化制度创新，示范引领长三角一体化发展。新片区以投资自由、贸易自由、资金自由、运输自由、人员从业自由等为重点，打造与国际通行规则相衔接、更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区，引领长三角新一轮改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上简要介绍了《规划纲要》的三个显著特点。一分部署，九分落实。下一步，我们要把习近平总书记的重要讲话精神贯穿于推动长三角一体化发展的全过程，按照党中央、国务院决策部署和推动长三角一体化发展领导小组的要求，以钉钉子精神扎实抓好《规划纲要》的每一项工作。我们坚信，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，在各地方、各部门和社会各界的共同努力下，长三角区域一体化发展一定会取得丰硕成果。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;袭艳春：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢罗文先生的介绍，下面我们开始提问，提问前请通报一下所在的新闻机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央视记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问罗文主任，您刚才的介绍里提到了《规划纲要》明确长三角是“一极三区一高地”的战略定位，能否详细介绍一下这个战略定位的具体考虑是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。“一极三区一高地”是长三角的战略定位，这个战略定位体现了党中央对长三角在新时代实现更高质量一体化发展的要求与期望，是党中央在国家现代化建设大局和全方位开放格局中赋予长三角的新的战略定位，这个战略定位明确了长三角一体化发展的方向和路径。具体来讲有这几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一极”指的是全国发展强劲活跃增长极，2018年11月习近平总书记在上海考察期间明确提出把长三角地区建设成为我国发展强劲活跃的增长极。强劲活跃增长极要求长三角地区激发市场主体活力，提高创新策源能力，提升参与全球资源配置和竞争能力，在促进我国经济提质增效升级中发挥“稳定器”和“主引擎”作用，增强对全国经济发展的影响力和带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三区”指的是全国高质量发展样板区、率先基本实现现代化引领区、区域一体化发展示范区，这是新时代建成社会主义现代化强国赋予长三角的战略重任，具体要求长三角在推动高质量发展、建设现代化经济体系、促进区域一体化发展方面当好排头兵，先行先试，为全国其他地区作出榜样、树立标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一高地”指的是新时代改革开放新高地，这是推进更高起点的深化改革，推进更高层次的对外开放对长三角提出的新使命和新任务，具体要求长三角进一步加快各类改革试点举措集中落实、率先突破和系统集成，以更大力度、更高水平推进全方位开放，加快构建改革开放再出发的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海第一财经电视记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个问题想要提问陈寅常务副市长。我们看到《规划纲要》提出要发挥上海市的龙头带头作用，在引领长三角一体化发展方面，上海市有什么样的具体举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈寅：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您的提问。上海认真贯彻落实习近平总书记关于长三角一体化发展的系列重要讲话和指示批示精神，自觉增强大局意识、全局观念，坚持“四个放在”，这“四个放在”就是将上海发展放在中央对上海发展的战略定位上、放在经济全球化大背景下、放在全国发展大格局中、放在国家对长三角发展的总体部署中思考谋划，加快国际经济、金融、贸易、航运、科技创新“五个中心”建设，努力构筑中心城市的功能优势，为其他地区发展赋能提速，在长三角一体化发展当中积极发挥龙头带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重点领域与兄弟省市协同抓好推进。比如在产业发展方面，要深化各方合作，着力推动金融开放，不断增强全球高端资源要素的集聚和配置能力。在科技创新方面，要增强创新策源能力，组织联合攻关一批关键核心技术，比如上海的张江科学城与安徽合肥的创新中心，互相之间要加强联动。另外在基础设施建设方面，要率先布局应用像5G等新一代信息基础设施网络，提升对外服务的辐射能力。在生态环境保护方面，要推动开展污染的联防联控，进一步改善生态环境质量。在公共服务供给方面，要提升异地公共服务便捷度，比如要实现异地就医门诊费用直接结算，加强优质公共服务资源优化配置和有效供给等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦重点区域率先突破。上海自贸区临港新片区重点是落实好“6+2”的开放政策和制度创新，全力打造特殊经济功能区和现代化新型城市，发挥好对外开放新高地的引领作用。长三角生态绿色一体化发展示范区重点是厚筑生态优势，积极推进8项一体化制度创新和重大改革举措的系统集成，发挥好“一体化试验田”的示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦重大项目强化任务落实。重点是抓好高速铁路、城际铁路、长江黄金水道、机场群、5G布局，另外像淀山湖、太浦河、长江口水源地保护等一批重大项目规划建设的协调推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦重大平台深化合作。重点是共同举办好中国国际进口博览会等重要会议和重大活动，进一步发挥溢出效应；加快G60科创走廊、长三角城市经济协调会等一批跨区域重大合作平台建设，并发挥这些平台的积极作用，探索构建跨区域合作的新机制。另外，还要加强长三角科技资源共享服务平台等一批公共服务平台建设，发挥服务载体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央广记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问，我们看到《规划纲要》中明确要发挥安徽省内陆腹地广阔优势，加强与长三角其他地区的协调发展。请问，安徽省如何发挥自身优势，实现与沪苏浙的错位发展？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邓向阳：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角一体化发展是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略，是安徽发展的大机遇，更是安徽奋发作为的大舞台。安徽虽然全域正式进入长三角，但是发展阶段、发展水平、发展基础等都与沪苏浙差距很大，省委、省政府对此认识是非常清醒的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划纲要》指出了安徽创新活跃强劲、制造特色鲜明、生态资源良好、内陆腹地广阔等四大优势，对于我们来讲，就是要在上海龙头的带动下，联手苏浙、扬皖所长，在进一步深化合作中，拉长长板，错位发展。具体有四点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，立足创新优势，打造科技创新策源地。这是《规划纲要》对安徽的第一个定位，也是安徽最可作为的主战场。我省拥有中科大、中科院合肥物质研究院、中电科38所等一批“国字号”创新平台，大科学装置数量居全国前列，区域创新能力连续8年居全国第一方阵，在量子通信、动态储存芯片、显示玻璃等领域实现“并跑领跑”，今年又有7位同志入选两院院士。我们将全面推进合肥综合性国家科学中心、滨湖科学城、合芜蚌自主创新示范区、全面创新改革试验省“四个一”创新主平台和10个高标准的省实验室、10个省技术创新中心等分平台建设，推动上海张江、合肥综合性国家科学中心“两心共创”，加强基础研究、应用基础研究和技术创新融通发展，携手沪苏浙联合开展关键核心技术攻坚，塑造更多依靠创新驱动的引领型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，立足空间优势，打造承接产业转移的优选地。安徽的国土面积、常住人口分别占长三角的39.1%和28.1%，土地、劳动力、产业配套等条件较好，承接合作转移的空间巨大。安徽今年引进外来投资的近半数都来自沪苏浙地区，我们将整体融入长三角产业分工协调，围绕补链、延链、强链，高水平地打造皖北承接产业转移聚集区和皖江产业转移示范区，加快建设长三角绿色农产品生产加工基地，培育建设一批省际产业合作园区，一手筑牢新的“铜墙铁壁”，一手构建“芯屏器合”的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，立足生态优势，构建绿色发展样板区。习近平总书记指出，安徽山水资源丰富，自然风光美好，要求我们把好山好水保护好。我们将牢记总书记的殷殷嘱托，把山水林田湖草作为一个生命共同体，继续深入实施林长制、河长制、生态补偿机制，全力打好污染防治攻坚战，积极打造水清岸绿产业优的美丽长江（安徽）经济带，加强生态环境联防联控，共同构建长三角地区生态安全屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，立足区位优势，构筑对外开放新高地。12月1日，伴随着商合杭高铁合肥以北段的开通运营，共建轨道上的长三角又多了一条主通道。安徽高铁的通车里程将接近2000公里，实现了市市通高铁。安徽既是长三角地区，又是中部地区，具有“左右逢源”的独特区位优势。我们将以此为切入点，着力构建东西高铁大通道，全力打造合肥国际航运集散中心，共建一体化的城际轨道圈、国省干支网、能源保障线、信息高速路，实现更高水平的协同开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道，一体化发展是区域协调发展的高级形态，比协调发展和协同发展的要求更高，难度也更大，为实现一体化的发展要求，纲要提出了哪些具体的发展目标和发展任务？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您的提问。的确，一体化发展是区域协调发展的高级形态，之所以是高级形态，是因为一体化比协同、协调的要求更高，是长三角发展的重点，也是难点。为推动长三角一体化发展，《规划纲要》按照“十四五”结束的2025年和基本实现社会主义现代化的2035年两个关键时间节点，提出了分阶段发展目标和具体指标。《规划纲要》提出到2025年，长三角一体化发展取得实质性进展，跨界区域、城市乡村等区域板块一体化发展达到较高水平，在科创产业、基础设施、生态环境、公共服务等领域基本实现一体化发展，全面建立一体化发展的体制机制。规划纲要提出，到2035年，长三角一体化发展达到较高水平，现代化经济体系基本建成，城乡区域差距明显缩小，公共服务水平趋于均衡，基础设施互联互通全面实现，人民基本生活保障水平大体相当，一体化发展体制机制更加完善，整体达到全国领先水平，成为最具影响力和带动力的强劲活跃增长极。同时，《规划纲要》还提出了一系列有针对性的量化指标，作为推动长三角一体化发展的工作指引和检验一体化成效的重要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划纲要》按照统筹兼顾、远近结合的原则，部署了“7+2”的重要任务。其中，“7”是指推动形成区域协调发展新格局、加强协同创新产业体系建设、提升基础设施互联互通水平、强化生态环境共保联治、加快公共服务便利共享、推进更高水平协同开放、创新一体化发展体制机制等7个方面的重要任务；“2”是指长三角生态绿色一体化发展示范区、中国（上海）自由贸易试验区新片区两个重点区域的高水平高标准建设任务。以上两个阶段发展目标和9个方面任务，共同勾画出了长三角一体化发展宏伟蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济日报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的问题提给浙江省领导。《规划纲要》明确要发挥浙江省数字经济领先的优势，打造全国数字经济创新高地，请问浙江省在推动数字经济发展方面有什么创新举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯飞：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您的提问。数字经济是浙江经济当中的特色和优势，这是长期努力的结果。习近平总书记早在浙江工作期间就提出了建设“数字浙江”的目标。这几年浙江省委、省政府在“八八战略”的指引下，把数字经济作为“一号工程”来打造。2018年全省数字经济总量占GDP比重达到41.5%，今年前三季度，数字经济核心产业增加值同比增长了14.9%。在今年召开的第六届世界互联网大会上，浙江被列为首批国家数字经济创新发展试验区。《规划纲要》明确提出要打造数字长三角，这对浙江发展数字经济领先优势、共建共享数字长三角带来了新的重大机遇。我们将和沪苏皖一道，共同谋划建设长三角数据中心等一批战略性数字基础设施，共同培育云计算、人工智能、数字安防等一批世界级数字产业集群，联手打造全球数字经济创新高地。具体来讲，我们将重点推进“三区三中心”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三区”就是推进数字产业化发展引领区、产业数字化转型示范区、数字经济体制机制创新先导区，我们将以“数字产业化、产业数字化”为主线，实施“五个100”，也就是说，要建设100个无人车间、无人工厂，培育100家骨干数字企业，推进100个数字化重大项目，实施100个园区改造，设立100亿产业投资基金，并将“最多跑一次”改革为牵引，深入推进政府的数字化转型，率先推进数字经济地方立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三中心”就是推进数字科技创新中心、新型贸易中心、新型金融中心。我省将积极构建以之江实验室为主平台、浙江大学和阿里巴巴为核心、科研院所重点企业协同参与的“一体、两核、多点”的科技创新布局，主要是聚焦基础性、前瞻性、引领性的重大创新。我们还要和沪苏皖共同打造G60科创平台，加快推进电子世界贸易平台（eWTP）的全球布局，打造移动支付之省，建设钱塘江金融港湾，有序发展新兴金融业态，鼓励数字经济创新成果率先在浙江试水示范。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国日报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我这个问题是提给江苏省的，《规划纲要》明确发挥江苏省制造业发达的优势，打造具有全球影响力的科技产业创新中心和具有国际影响力的先进制造业基地，请问江苏省应该如何抓住一体化发展机遇，推动科技创新和产业的融合发展？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;樊金龙：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先感谢您的提问，也感谢在场所有的媒体对我们江苏发展的关心和关注。这个问题确实问到了我们江苏发展的关键处，我想用三句话来回答您这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一句话，这个命题是习近平总书记对江苏一贯的明确要求。党的十八大以来，总书记两次视察江苏，三次对江苏工作作出重要讲话和重要指示，都提到了这个问题，尤其是2014年12月份在江苏视察，他作了重要讲话，对江苏的未来发展提出了“四句话”。江苏发展未来新蓝图，就是经济强、百姓富、环境美、社会文明程度高，即“强富美高”新江苏。“强”字当头，就是经济强，首强就是江苏的制造业要强。按照总书记的要求，在“十三五”规划中提出了“一中心一基地”的要求。长三角一体发展战略规划纲要中，对江苏提出了这两个目标。以国家纲要的名义作出明确，我们既感到光荣，又感到责任重大，将以更强的政治自觉，来回答好总书记、回答好党中央赋予我们江苏的战略任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二句话，这个命题是扬江苏所长，为长三角合力打造世界级产业集群肩负江苏责任、作出江苏贡献的要求。总书记要求，上海要充分发挥好龙头作用，苏浙皖要各扬所长。江苏的“长”就长在制造业。目前江苏制造业的总量占全国1/7左右，在全国是第一的。问题是总量大，放在全球来看，产业链还是处在中低端。建设“一中心一基地”，充分利用一体化机遇，实现创新和产业融合发展，补齐这个短板，把产业链中低端向中高端方向迈进，到国际上竞争。我们有决心，有信心，也有这个能力负起这个责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三句话，这个命题也是为江苏实现从制造大省向制造强省转变提供了一个新的历史机遇。改革开放以来，江苏发展制造业是从乡镇工业起步的，都离不开沪浙皖对我们的帮助，也是我们共同合作的结果。比如上海，我们在上世纪八十年代发展乡镇企业的时候，就请上海的“星期天工程师”帮助解决共同问题；九十年代发展外向型经济，就是我们借助了浦东开发开放的机遇；到了新世纪创新型经济阶段，上海的科技成果到江苏转移孵化，江苏的企业也把研发中心设在了上海。比如浙江，八十年代江苏的集体经济和浙江的民营经济，分别叫苏南模式和温州模式，比翼双飞，互相借鉴。现在浙江的互联网、江苏的物联网，这“两网”也是在互动发展。比如安徽，两省有最长的省际交界，历史上还同属一个省，交往非常密切。现在国家批准的淮河生态经济带、淮海经济区，也包括南京都市圈、合肥都市圈，你中有我，我中有你。苏州工业园区现在在安徽的滁州，共建“苏滁现代产业合作园”，目前也很红火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结起来，过去一市三省还是地方层面的合作，习近平总书记把长三角一体化提升为国家战略，意味着过去多年合作发展的量变，将会形成一体化发展的质变，特别是市场和政府两个作用的发挥，也将达到一个新的境界。用好这个机遇，对我们来说是一大考验。我们当前主要是抓三件事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一件事，我们梳理了江苏现有制造业当中比较有竞争力的13个先进制造业集群，包括物联网、集成电路、高端装备、生物医药等，这13个集群也是为长三角世界级产业集群提供了“种子”选手，目的是参与全球的合作与竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二件事，我们对标国际先进水平，再滚动地梳理一批“卡脖子”技术，目前梳理出126项江苏制造业发展参与全球竞争需要解决的重点技术问题，我们将采用“揭榜挂帅”的方式整合资源，持续攻坚，努力解决好这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三件事，我们按照《规划纲要》和一体化发展的要求，进一步优化产业空间布局。比如临上海的江南，有苏州的太仓、昆山、吴江，跟上海交界，关系一直非常紧密。现在要突破的是跨江融合，就是江北，以前交通不便，特别是南通，现在桥多了，我们着重按照规划要求，推动南通和上海拥江融合发展。跟浙江方面，从南京到杭州，有宁杭高速公路，沿线有太湖流域风景最美的地方，现在两省共同申报宁杭生态经济带。刚才说的淮河生态经济带、淮海经济区，还有包括南京都市经济圈等，都是有着巨大的合作空间。总的来说，在世界产业集群建设当中，江苏一定按照国家规划纲要的部署要求，在党中央、国务院正确领导下，在国家发改委等国家部委的大力支持下，与沪浙皖攥成拳头打造世界级产业集群。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新社记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，近日国务院批复了长三角生态绿色一体化发展规范区总体方案，请问一体化示范区的任务是什么？相关省市如何落实这项工作？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问，我先回答你前面的部分。建设长三角生态绿色一体化发展示范区，是实施长三角一体化发展战略的先手棋和突破口。《规划纲要》用整整一个章节的篇幅，对高水平建设长三角生态绿色一体化发展示范区的重点任务进行了安排和部署，要求示范区打造生态友好型一体化发展样板，创新重点领域一体化发展制度，加强改革举措集成创新，引领长三角一体化发展。为全面贯彻落实《规划纲要》，近期国务院批复国家发展改革委印发了《长三角生态绿色一体化发展示范区总体方案》，在总体方案里，明确了示范区生态优势转化新标杆、绿色创新发展新高地、一体化制度创新试验田，以及人与自然和谐宜居新典范这四个定位。目前，一体化示范区已正式揭牌，理事会、执委会已经开始运作，各项工作正在稳步有序地开展。至于融合抓好落实的问题，接下来有请上海市、江苏省、浙江省的领导分别依次回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈寅：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面我就示范区有关上海的工作做一些补充。为了让长三角一体化发展示范区建设进入快车道，跑出加速度，体现显示度，上海市协同各方，共同推动示范区生态优势转化为经济社会发展优势。首先，我们建立了有效工作机制，成立了两省一市常务副省市长担任理事长的理事会，实行“轮值制”，两省一市三级政府相关部门的领导作为理事会成员。另外，理事会下设执委会，由上海市政府副秘书长、市发改委主任，也是长三角区域合作办公室主任担任主任。执委会副主任由两省一市分别选派干部来担任。执委会现设五个部门，目前已经有35位同志在执委会工作，都是两省一市经过选拔的优秀同志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其次，我们重点抓好五方面的工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要积极探索推进一体化制度创新，就是在不打破行政隶属关系的前提下打破行政边界，推动区域资源要素自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强规划引领和创新产业布局，特别是在规划引领上，两省一市的规划部门已经启动了对示范区2300平方公里的国土空间规划以及对其中660平方公里5个镇的先行启动区国土空间规划编制工作，还包括6个专项规划。同时，产业布局上立足于符合生态绿色发展，特别是创新产业集聚的要求，包括推进像华为研发中心等项目建设，构建形成创新引领的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强重大基础设施项目建设，构建以绿色、高效、品质为特征的现代化基础设施体系，增强一体化示范区可达性和便捷性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是推动生态环境项目建设，加大环境综合治理和生态环境保护力度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加大公共服务项目供给，推动布局一批优质教育、医疗、文化体育资源设施，提升当地居民的获得感和满意度。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;樊金龙：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才罗主任说了一体化示范区蓝图，现在我们关键是要抓落实，把蓝图变为现实。在抓落实中，最关键的或者最难的问题是什么？在不同省份、不同市、不同县行政体制下结合在一起，这在我国历史上可能还是第一次。从长三角合作的历史过程来看，八十年代曾经有上海经济区，当时我在苏州工作，都借这个经济区搞发展联合。后来九十年代有长三角城市经济协调会，城市逐步扩大，由十个扩大到十五个。进入新世纪，总书记在浙江工作时，亲自倡导了一市三省主要领导座谈会，每年召开一次。这个机制非常重要、非常好，也还是在地方层面的一些协调机制，现在这个示范区是中央顶层设计，从国家层面提出了一体化的实施机制。这是历史机遇，一方面，蓝图从上往下实施，另一方面，还得从下往上干，让三个不同行政隶属的地方能够实现1+1+1&amp;gt;3的成效。对江苏来说，也是考验。现在有了一个好的制度，刚才陈寅常务副市长也说了，理事会、执委会、投资公司三个层面的架构都成立起来了，制度有了，现在关键有了好制度，还要我们共同把它执行好。在这里表个态，一个是讲大局，看长远。要算两本账，一是算整体账，不算局部账；二是算长远账，不算眼前账。示范区率先实现一体化制度创新，事关整个长三角一体化的进程，更是中国特色社会主义制度优越性在全球的展现和示范，我们一定要干好。二是讲创新、看实效。上海、浙江、江苏在创新上各有优势，上海有国际视野，浙江有市场活力，江苏有园区经验，我们都要把看家本领拿出来，融合叠加，形成更大的创新优势。特别是一市两省都派出了干部，江苏将给权力、给政策、给舞台，全力支持示范区管理机构大胆干、大胆闯，大家一道闯出一条路子来，合力把示范区建设好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯飞：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　示范区2300平方公里，涉及浙江的是嘉善县。嘉善是习近平总书记曾经的联系点，是全国唯一一个县域科学发展示范点。我的理解，示范区的两个关键词，是高质量和一体化。示范区示范什么？刚才罗主任已经作了系统介绍，我想最重要的还是体制机制的示范。同时，要体现示范区的底色。如果各位记者朋友去过嘉善，去过西塘古镇的话，可以发现它具有典型的江南水乡特色。作为示范区的底色，包含在示范区名称中，叫生态绿色。浙江要围绕最重要的三点，即高质量、一体化和生态绿色，来推进示范区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才上海陈寅副市长介绍了，在示范区推进过程中，我们设立了一个领导推进机制，一市两省都派员参加。对于浙江来讲，我们主要聚焦“四个重大”：一是抓重大规划。在一体化领导推进机制下，制定一体化规划，主要包括空间规划为引领，还有若干专项规划，比如像交通、生态、产业这些专项规划。二是抓重大平台，就是一体化示范区当中要有若干个平台，对于浙江来讲，主要考虑两个平台建设，一个是中新嘉善现代产业园的建设，主要聚焦在数字经济上。另外，大家都知道，中新是在苏州工业园起步的，这个园区的建立机制本身就体现了一体化的特点。还有一个平台，叫祥符荡创新中心。三是抓重大项目，主要是在生态、环保、基础设施、公共服务等领域，要打造一些有示范和引领意义的标志性工程。四是抓重大政策，包括像人才、创新、公共服务等政策，形成有利于市场要素跨行政区域自由流动的政策体系。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港经济导报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问规划纲要在对标国际方面有着怎样的考量？我还想问一个问题，如何发挥大运河在示范区中的作用？或者说在整个长三角一体化中的作用？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我先回答您的第一个问题。应该说，对标国际方面，实际上也就是更深层次的对外开放，它是我们长三角更高质量一体化发展的重要体现。我们在抓这几项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，我们在积极推进自贸区建设，中国上海自由贸易试验区新片区建设，将对标国际公认的竞争力最强的自由贸易园区，比如像新加坡、阿联酋迪拜，加快探索实施具有较强国际市场竞争力的开放政策和制度，打造更具国际市场影响力的特殊经济功能区。另一方面，我们要积极推动浙江、江苏的自贸试验区加快复制上海自贸区及新片区的经验，提升投资便利和贸易自由水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我们要共建高水平的开放平台。在充分发挥长三角地区各类博览展览会、国际会议、数字化贸易平台、国际合作园区等既有平台作用的基础上，着力放大中国国际进口博览会溢出带动效应，努力把上海打造成为联动长三角、服务全国、辐射亚太的进出口商品集散地，加快编制虹桥国际开放枢纽总体方案，进一步增强虹桥服务长三角枢纽功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，打造国际一流营商环境，加快建设具有国际先进水平的国际贸易“单一窗口”，全面实施外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，加大国际人才招引政策支持力度，提高国际人才综合服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯飞：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大运河的保护、传承和利用，国家制定了整体规划。最近中宣部在推进大运河文化公园的建设。大运河串起了整个长三角若干个城市，是中国文化的一张名片。大运河总体上是以历史保护传承为主。当然，大运河的运输功能，我们也在考虑，但是其保护和传承是重要前提，把一些带有历史文化保护含义的内容保护好。在长三角一体化发展中，我们将共同弘扬运河文化，在文化相通、文化历史价值挖掘和利用上，我们共同推动。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费政策多路并进 巩固经济增长首要动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时至年末，地方政府密集推出促消费举措，汽车、家电、猪肉等消费品屡被提及。专家表示，近年来，中央出台了系列促消费新政以及促进形成强大国内市场政策，地方也根据实际情况推动政策落地，预计今年消费贡献率仍将保持60%以上，连续成为经济增长的首要拉动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望明年，作为全面建成小康社会的决胜年，消费对经济增长的基础性作用有望继续加强。《经济参考报》记者获悉，目前各部门正着力挖掘多层次消费需求，在促进大城市消费升级和挖掘三四线城市以及农村消费潜力方面酝酿出台更多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年底促消费利好集中赶来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年底，地方密集部署促消费推进工作。记者注意到，最近很多城市发布了推动消费的具体举措，针对重点商品、重点人群挖掘消费潜力，开展形式多样的促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月1日，河北召开促消费保增长工作推进会，要求抓住年底前消费旺季，组织开展形式多样的促销活动，通过政府引导、商家让利，让广大老百姓得到实惠，为稳增长添动力。12月2日，海南省政府审议通过《海南省完善促进消费体制机制实施方案》，提出要通过举办大型活动推动消费升级。12月9日，广西召开全区促消费工作电视电话会议，为促进四季度消费稳增长作部署。甘肃也在近日印发《关于加快发展流通促进商业消费的实施意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，本轮出台的促消费举措更为具体，更据可操作性。例如，广西在重点商品销售环节，专门针对汽车、成品油、家电等权重商品，组织开展大型汽车展、二手车经销入统等工作，加强“家电以旧换新”宣传，扩大绿色智能家电销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃则明确，加大招商引贸，吸引“她消费”“童消费”“潮消费”“老人消费”。支持国际国内一线品牌在甘肃设立专柜或专卖店、体验店、旗舰店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部流通产业促进中心服务业处处长、研究员陈丽芬对《经济参考报》记者表示，此轮促消费既根据党中央国务院的整体部署，又结合地方的发展基础和优势条件，抓重点、抓亮点、抓难点来促进消费扩大和升级。“抓重点，即抓重点行业、重点企业和重点区域以促进消费；抓亮点，即抓基础条件较好的，激发消费潜力，促进消费购买力明显提升；抓难点，如抓猪肉供应，保供稳价。”陈丽芬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣在接受《经济参考报》记者采访时也表示，目前的消费政策既着力促进升级，更加关注品牌消费、汽车下乡等领域，有效促进城乡居民消费升级；又注重保障民生，各地纷纷增强对猪肉等基本生活需求的保障，营造良好节日气氛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多领域酝酿更多支持举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方布局促消费力保全年稳增长的同时，中央层面更多的利好政策也在酝酿。记者获悉，目前各部门正着力挖掘多层次消费需求，在促进大城市消费升级的同时，深挖下沉市场，拓展扩大最终需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进城市消费方面，将进一步推进国际消费中心城市培育建设。记者了解到，目前商务部正在指导北京、上海、广州、深圳、重庆、成都、西安、南京、青岛等地开展培育建设前期准备工作，并尽快加强经验交流推广，以有效培育中高端消费新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，还将以更多优质进口，吸引境外消费回流。记者了解到，商务部正在抓紧推进第三批进口贸易促进创新示范区培育工作。“由于服务、产业升级和人民对美好生活的需要，中国进口需求强劲，潜力巨大，正处在快速成长期。”商务部外贸司司长李兴乾在12月9日的国新办发布会上表示，培育新一批进口贸易促进创新示范区，将充分发挥进口贸易集散地对扩大进口的示范和带动作用，抓点带面，推动进口贸易创新和平台建设，促进产业发展和消费提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾还透露，在2018年我国进行了四次自主降税基础上，未来，还会适时更进一步降低关税和制度性成本，激发和释放进口潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了进一步激发消费升级潜力，有效启动农村市场也是接下来的政策重点。记者了解到，下一步，发展改革委、工业和信息化部、农业农村部、商务部等部门将在加快发展农村流通体系建设方面发力。改造提升农村流通基础设施，促进形成以乡镇为中心的农村流通服务网络。扩大电子商务进村覆盖面，提高农村电商发展水平，扩大农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费基础性作用有望持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着这些政策的出台落地，消费对经济发展的基础性作用日益增强，消费主导型经济正在形成，经济稳步发展的根基逐渐筑牢。”陈丽芬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣表示，今年前10个月，社会消费品零售总额33.48万亿元，同比增长8.1%。随着央地共同推进，预计全年社会消费品零售总额增速将在8%左右，消费贡献率仍将保持60%以上，连续成为经济增长的首要拉动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣还指出，随着我国收入水平提升，经济结构调整稳步推进，经济增长的内生动力不断增强，消费在经济发展中的基础性作用将进一步巩固，成为引领国民经济循环、实现更高水平供需平衡、推动经济高质量发展的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何进一步增强消费对经济增长的拉动作用，陈丽芬建议，推进税收改革政策，调节个人收入，释放中低收入群体的消费潜力。同时，挖掘普及性和升级性的消费潜力，提高对农村地区和中西部地区合适的商品和服务供给，注重提升经济发达城市的品质性消费供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“还要抓住新一轮技术革命的影响，扩大先进技术在消费领域的应用。推进新型城镇化，提高小城镇的建设水平，引导优势产业发展，因地制宜构建小城镇体系，带动下沉市场的消费升级。”陈丽芬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关利欣也认为，进一步挖掘消费潜力，促进形成强大国内市场，需要顺应需求和供给两侧市场细分、品质追求和品牌打造的趋势，鼓励企业充分利用现代信息技术，挖掘市场需求，开发多层次、多样化的商品和服务，不断提升商品和服务品质及附加值，增强中国制造的竞争优势和软实力，推动中国制造向中国“质”造和中国品牌转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新推动商贸服务业持续变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;/中国商网（记者 朱梦秋） 移动支付、无人零售、社交电商……商贸服务业的创新成果在服务我们生活的同时也不断拓展着行业边界，带来了一系列消费变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场创新：激发消费潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国出台了一系列支持引导政策，大力推进商事制度改革,着力打造稳定的企业营商环境，市场主体在注册、办证、审批等环节办事效率明显提升，市场活跃度增强，市场创新效果明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国务院办公厅印发《关于加快发展流通促进商业消费的意见》。其中第十二条指出，活跃夜间商业和市场。据了解，新中国的夜间经济起步于上世纪90年代初，经历了延长营业时间阶段、多业态的粗放经营阶段和集约化经营阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过几十年发展，目前的夜间经济已经被视为衡量一座城市生活质量、消费水平、开放度、活跃度、投资软环境及经济与文化发展活力的重要指标。今年，北京、天津、成都、重庆、上海、济南等地出台相关政策，推动夜间旅游走向成熟，激发夜间经济新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有着“小业态、大市场”特点的社区商业，以服务社区居民为主，因为交通便利、需求频次高，逐渐成为城市商业的基础和未来商业地产的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国一线城市的社区商业消费在社会消费品零售总额中占到33%，具备了“三分天下”的实力。但在发达国家，社区商业占比已达60%以上。在市场创新的推动下，我国社区商业有望驶入“新蓝海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术创新：企业与消费者良性互动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几十年来，商贸服务业不断推动技术创新，企业通过技术创新降低物流成本、经营成本和管理成本，提高效率和竞争力。近年来，技术创新集中在大数据、云计算、物联网、人工智能等信息技术领域。在新技术的支撑下，商贸服务业能更精准地识别用户需求、实现个性化服务并提升用户体验。无人便利店、无人货架等自助式购物成为零售的新方式，在新技术的支持下，零售终端得以最大限度地触及不同场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着移动技术的创新，线上App+移动支付+即时配送的方式将线上线下融合在一起，使购物体验更加便捷。盒马鲜生创始人侯毅认为，零售业创新的关键就是无现金支付，线上支付带来的流量和数据入口价值对于零售巨头具有战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，对于数据的充分利用成为零售业创新的关键环节。通过大数据技术，可充分挖掘用户的消费信息，掌握客户的消费轨迹，从而更好地预判客户下一次消费的机会点。未来，通过数据处理，商家可以对消费者进行分层管理，给不同消费者推荐相应的商品，做到人、货之间的个性化匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，区块链技术在零售行业的应用也解决了零售业多年的痛点。区块链具有去中心化、开放性和自治性特征，利用区块链分布式记账的系统可以追踪商品的来源，增强商品流通中的供应链透明度，杜绝假冒伪劣商品的泛滥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;模式创新：业态多元化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年前，中国互联网第一波浪潮掀起，搜狐、百度等公司将海外最新的互联网商业模式引入中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现如今，今日头条、摩拜、蚂蚁金服等已成为中国本土创新的代表，甚至已经走向全球、世界领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，我国零售业发展的显著特征是标准化、模板化，这与我们过去的模仿型消费环境不无关系，而今后个性化、多样化消费必将成为主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商贸服务业线上线下互联互通也离不开商贸服务业模式的创新。传统零售业通过开设自营网站、手机客户端或者联手电商巨头来促进消费，互联网巨头则通过并购以及战略合作等方式涉足线下来加速获客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，在生鲜领域，电商巨头和实体零售企业纷纷探索新模式，以盒马鲜生、永辉超级物种、每日优鲜、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002251','&amp;#x6B65;&amp;#x6B65;&amp;#x9AD8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002251/"&gt;步步高&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002251/"&gt;002251&lt;/a&gt;）鲜食演义等为代表的创新业态竞相登场，各式新物种加速落地。以盒马鲜生为例，其采取线上为主体、线下往线上导流的全渠道模式，门店的核心价值在于提升消费者的体验，从而吸引消费者在线上购物，开创了“超市+餐饮”模式，引发生鲜零售业的大变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国商贸服务业通过创新市场、技术和模式，激发消费潜力，提高交易效率，打破了零售商与消费者之间的壁垒，使双方的良性互动成为可能，消费者偏好不再难以捉摸，一个全新的商贸服务业生态系统正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年（第26批）国家企业技术中心拟认定名单公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/aca9235c506e7303" id="9cba5c39fb5695be2e2a70b8f3ade906" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[ 打印]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国家企业技术中心认定管理办法》(第34号令，以下简称《管理办法》)规定和《国家发展改革委办公厅关于组织开展2019年(第26批)国家企业技术中心认定及国家企业技术中心评价工作的通知》(发改办高技〔2019〕638号，以下简称《工作通知》)要求，在地方主管部门审核和推荐的基础上，国家发展改革委创新和高技术发展司组织了2019年(第26批)国家企业技术中心的认定复核工作，并经海关、税务核查通过后，初步提出了拟认定企业技术中心名单(见附表)，现予以公示，公示期为2019年12月11日～12月17日。如对公示内容有异议，请在公示期内以书面形式提出意见，反馈至国家发展改革委创新和高技术发展司。书面意见请写明提出异议的事实依据及证明材料，以及意见提出人的姓名、有效身份证件复印件、工作单位、地址邮编和联系方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系电话：010-68501463&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真：010-68501843&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附 表：2010年(第26批)国家企业技术中心拟认定公示名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委创新和高技术发展司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：各级政府和国有企事业单位不得以任何理由拖欠农民工工资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“各级政府和国有企事业单位不得以任何理由拖欠农民工工资。”李克强总理12月4日主持召开国务院常务会议时强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议通过《保障农民工工资支付条例（草案）》，明确用人单位主体责任、政府属地责任和部门监管责任，要求按约定及时足额支付农民工工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，农民工为国家建设发展作出了重大而独特贡献，必须保证他们的辛劳获得及时足额的报酬。要在前期专项整治基础上，用法治手段推动根治拖欠农民工工资问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农民工在全社会处于弱势群体地位，打工收入是他们的主要收入来源。”李克强说，“不仅要给他们提供进城打工的机会，同时要切实保障他们应有的所得。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通过的《保障农民工工资支付条例（草案）》，规定建设单位未满足施工所需资金安排的不得开工建设或颁发施工许可证，建立拖欠农民工工资“黑名单”，对拒不支付拖欠工资的可依法申请强制执行，涉嫌犯罪的移送司法机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府投资项目拖欠农民工工资严重损害政府形象，必须坚决予以制止。”总理说。他要求，各地要把政府投资项目拖欠农民工工资作为治理重点，明确责任限期清欠，对问题突出的要公开曝光，对相关责任人和单位严肃追责并予以惩戒。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615904221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化制度建设 强化制度执行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》（以下简称《决定》）在我们党的历史上具有重要里程碑意义。我们党历来十分重视制度建设，从建党那一天起就把制度建设摆在重要位置。党的一大通过的纲领、党的二大制定的章程，就是我们党制度建设的早期成果。党走过的近百年历程，就是以制度建设推动党的自身建设，进而推动中国革命、建设、改革伟大事业的历程。党的十八大以来，我们党更是以前所未有的力度，坚持和完善党和国家根本制度、基本制度、重要制度，不断推动制度优势转化为治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是揭示了制度奥秘。党的十九届四中全会有五个“第一次”： 第一次把研究坚持和完善我国国家制度和国家治理体系作为中央全会的主题；第一次全面系统总结了“共产党为什么能”“中国特色社会主义为什么好”的治理密码；第一次完整深刻阐述了中国特色社会主义制度体系所涵盖的根本制度、基本制度、重要制度；第一次对如何把我国制度优势更好转化为治理效能作出顶层设计、全面部署；第一次明确提出了做好这项工作的总体要求和总体目标。这必将推动党和国家各领域工作进一步实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是展示了制度自信。党的十九届四中全会全面概括了我们党和国家的制度优势，《决定》从13个方面总结了我国国家制度和国家治理体系的显著优势，进一步廓清和回答了什么是“制度自信”，赋予制度自信实实在在的丰富内涵。从过去看，这一制度基于马克思主义基本原理，依托中国共产党艰辛探索，植根中华优秀传统文化沃土，深得中国人民广泛拥护，经受了历史和实践的检验；从现在看，这一制度展现出强大生命力和巨大优越性；从将来看，这一制度和治理体系必将推动近14亿人口大国进步和发展，确保拥有5000多年文明史的中华民族实现伟大复兴。全会宣示的高度制度自信，对于进一步增强中华民族的凝聚力、创造力，万众一心推进新时代中国特色社会主义伟大事业具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是绘制了制度图谱。1992年，邓小平同志在南方谈话中说：“恐怕再有三十年的时间，我们才会在各方面形成一整套更加成熟、更加定型的制度。”党的十八大以来，我们加快推进覆盖党和国家事业方方面面的制度体系建设。党的十八届三中全会提出全面深化改革总目标是完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，党的十九大进一步将其作为习近平新时代中国特色社会主义思想“八个明确”之一。党的十九届四中全会明确了坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标，清晰描绘了中国特色社会主义的制度图谱，即到我们党成立一百年时，在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效；到二〇三五年，各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化；到新中国成立一百年时，全面实现国家治理体系和治理能力现代化，使中国特色社会主义制度更加巩固、优越性充分展现。这一制度图谱必将为全面推进中国特色社会主义事业提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是预留了制度接口。党的十九届四中全会在实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，对坚持和完善中国特色社会主义制度作出全面安排，既是对70年治国理政经验的系统总结，又是对推进制度建设重大任务和关键举措的总体部署。这一总体部署有三个层次，一是夯基垒台、立柱架梁，即对于党的集中统一领导、人民代表大会制度、马克思主义在意识形态领域指导地位、共建共治共享、党对人民军队的绝对领导等根本领导制度、根本政治制度、根本文化制度、根本社会治理制度、根本军事制度等，必须持续巩固和发展；二是全面推进、积厚成势，即对于中国共产党领导的多党合作和政治协商、民族区域自治、基层群众自治、以公有制为主体多种所有制经济共同发展等基本政治制度、经济制度，要不断细化、拓展、丰富；三是系统集成、协同高效，即既要保持中国特色社会主义制度和国家治理体系的稳定性和延续性，又要抓紧制定国家治理体系和治理能力现代化急需的制度、满足人民对美好生活新期待必备的制度。这些急需、必备的制度就需要抓紧补缺，使制度体系更加系统完备。全会围绕党和国家制度体系建设，从13个方面切入，预设了一系列制度创新接口，为我们加强制度建设明确了方向和重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化了制度执行。全会强调，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，是全党的一项重大战略任务。战略性决定了贯彻落实四中全会精神必将是一项长期艰巨的任务，对抓好制度执行提出了更高的要求。首先，党员领导干部要增强制度意识。要带头维护制度权威，在制度建设和制度执行上作出示范表率。其次，广大干部群众要坚定制度自信。要加强制度理论研究和宣传教育，引导全党全社会充分认识中国特色社会主义制度的本质特征和优越性，准确把握制度体系的历史传承和发展前景。要完善推进制度落实的体制机制，以具有高度执行力的干部队伍、浓厚的制度执行文化、严密的制度执行约束机制，把党和国家的制度优势切实转化为治理成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系内蒙古自治区党委副秘书长、办公厅主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>德意志交易集团大中华区首席代表姒元忠：中企跨境并购增多 发行GDR或D股将助推中企“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在金融领域，成都历来扮演着重要角色，当成都深度融入“一带一路”建设时，在更大范围、更高层次上迎来了金融资源配置的战略机遇。12月12日，在成都市地方金融监督管理局的指导下，由成都传媒集团主办、每日经济新闻承办的“2019中国西部资本创新峰会”在成都天府国际基金小镇召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“2019中国西部资本创新峰会”上，德意志交易所集团大中华区首席代表姒元忠表示，中国企业跨境并购日益增多：2017年，中国企业跨境并购主要集中在制造业和TMT行业；2017年，中国企业海外并购交易数为400宗，其中312宗披露金额达为1480亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国企业“走出去”，姒元忠表示，发行GDR或D股将助推中国企业“走出去”，支持其国际化战略及境外业务发展。青岛海尔股份有限公司D股于10月24日正式上市并交易，标志着中欧所D股市场正式开启，中国在欧洲的离岸蓝筹市场建设取得了零的突破！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国资本市场再融资规模大、频率高，中企可以通过融资和股权合作方式，丰富并购交易的支付手段。同时跨境并购也可以提高中国企业的品牌知名度、市场影响力，赢得合作伙伴信任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会发布《企业对外投资国别（地区）营商环境指南》 打破中企海外投资信息壁垒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻党的十九大精神，助力“一带一路”国际合作和对外投资行稳致远，在12月9日召开的全国上市公司共建“一带一路”国际合作论坛暨跨国投资大会上，中国贸促会发布了首批《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》系列丛书，其中包括智利、法国、印度尼西亚、新加坡、泰国和阿联酋共六个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国已经成为当今世界第二大对外直接投资国，是拉动全球对外直接投资增长的重要引擎。”中国贸促会贸易投资促进部部长冯耀祥表示，中国改革开放40多年来，对外直接投资增长50多倍，投资总额接近2万亿美元，覆盖全球80%以上的国家和地区。截至2018年底，2.7万多家中国企业在全球188个国家(地区)设立了4.3万家对外直接投资企业。企业是对外投资合作的主力军。随着对外投资持续增长，中国企业的投资范围和领域将不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥同时指出，各国发展并不均衡，产业基础、政策环境各有不同，实用经贸信息匮乏，导致企业在对外投资过程中水土不服甚至遭受不必要的损失。因此，为帮助企业增进对投资对象国的了解，推动对外投资合作平稳、有序、健康发展，更好地开拓多元化市场，《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》从企业对外投资的需求出发，系统介绍有关国家和地区的经贸概况、吸收外资环境及政策、中资企业发展状况、中资企业投融资风险防范及合规运营、工作生活基本讯息等。对于发挥企业主体作用、引导开拓重点市场具有重要参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据冯耀祥介绍，《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》系列丛书具有三个突出特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是针对性较强。通过广泛听取企业的意见建议，与有关国家和地区研究机构、贸易投资促进机构深入合作，综合考虑经济发展、地缘政治、资源禀赋等方面因素，提供有关国家营商环境信息，满足企业了解有关国家情况的基本需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实用性较强。从企业关注的热点问题出发，聚焦投资促进平台搭建、公共信息服务、政府机制保障、经贸纠纷防范和解决等内容，有助于企业快速获得开展对外投资的机会和服务。同时，对于创新对外投资方式、优化对外投资结构，具有一定的启发意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是时效性较强。中国贸促会充分发挥贸促系统和国际化资源优势，通过30多个驻外代表处和300多个多双边工商合作机制，搜集整理第一手资料，确保《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》中的经贸政策、经典案例、法律法规及时、准确。同时，中国贸促会也将持续关注重点国家的营商环境变化，形成信息更新机制，确保《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》内容与时俱进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥还表示，中国贸促会作为中国最大的贸易投资促进机构，乐见有实力、有信誉的企业按照市场化、商业化原则赴相关国家(地区)投资兴业。《企业对外投资国别(地区)营商环境指南》将力求贴近现实、通俗实用、全面准确，积极引导和帮助企业适应东道国环境，熟悉政策法规，做好风险评估，稳妥开展投资，为促进全球经济发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(获取相关报告请扫描二维码)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年稳投资进入攻坚冲刺阶段 重大项目按下快进键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　距离年末还有不到20天时间，当前，2019年的稳投资进入攻坚冲刺阶段，在项目推进关键期，多地密集召开动员会或是展开基层调研力促项目落地，重大项目纷纷按下全速前进的“快进键”。专家指出，今年以来，精准发力补短板、惠民生的基建项目不断提速，各方努力下，稳投资的效应开始显现，基础设施建设的热度还将延续至明年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，不少地方重大项目纷纷落地，投资势头稳健。12月6日，厦门第四季度135个项目集中开工；5天前，西安72个稳投资重大项目集中开工，总投资额达到786亿元；武汉前10个月市级重大项目完成投资2563亿元，已提前两个月超额完成2019年重大项目投资目标；今年前11个月，长沙市1220个重大项目累计完成投资3680亿元，提前一个月超额完成年度计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地正打响年末的稳投资攻坚冲刺战，全速推进重大项目落地。例如，11月30日，安徽省召开贯彻落实“六稳”重大项目11月份集中开工动员会，会议提出，对标高质量培育大项目，持续加快项目建设，真正靠项目壮大实体经济、积蓄发展动能。动员会期间集中开工项目194个，总投资1073.7亿元，涉及战略性新兴产业、传统产业升级改造、服务业等12个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省发改委等相关部门也赴基层开展重大项目调研，强调在项目推进关键期，要强化责任落实，充分发挥项目投资对稳增长的关键作用，凝心聚力推进百日攻坚重大项目按期保质完成。同时要着眼长远，重点加强高新技术、新兴产业等方面重大项目储备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家层面，国家发改委“疏解治理投资堵点”专项行动于2019年11月至2020年5月集中展开，以促投资稳投资为目的，聚焦疏解治理投资堵点，切实优化投资环境；全面开展投资审批合法性审查；完善投资法规制度体系等。业内认为，专项行动有助于进一步打通基建投资的各个环节，将进一步促进基建投资在明年开年之后形成实际工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来，包括加快地方政府债券发行力度、推出专项债新规、完善项目资本金制度等一揽子举措不断推出，稳投资效果已经显现。数据显示，今年前三季度，全国固定资产投资增长5.4%，投资增速总体平稳。投资结构也继续优化，第三产业投资增长7.2%，高技术产业投资、社会领域投资实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，截至今年10月底，国家发改委共审批核准固定资产投资项目137个，总投资8329亿元，交通基建占据大头。交通运输部数据显示，1至10月，交通固定资产投资完成26267亿元，同比增长2.6%。公路水路完成投资19231亿元，同比增长3.4%，提前完成全年1.8万亿元任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部党组书记杨传堂近日指出，2020年要乘势而上加快建设交通强国，统筹做好规划编制、需求对接、试点实施、重大项目论证等工作，优化交通运输发展战略规划体系等，强化要素保障，形成强大合力。要把“稳增长”放在更加突出的位置，突出抓重点、补短板、强弱项，着力保持交通投资高位平稳运行的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者获悉，交通强国建设将围绕设施、技术、管理、服务4大领域分地区、分主题、分批次开展22项试点任务，目前正在组织第二批试点申报。作为第一批试点，浙江、重庆、深圳等13个地区陆续制定了试点方案，将在交通基础设施高质量发展、综合交通一体化枢纽等方面先行先试，一大批重大工程项目将在今年末明年初相继落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据透露，浙江将着力构建省域、市域、城区3个“1小时交通圈”，未来10年在交通领域投资3万亿元，同时培育打造交通万亿产业集群。深圳则将推进基于5G、物联网等技术的智慧交通新型基础设施示范建设等。重庆将实施内陆国际物流枢纽试点工程、都市圈交通一体化试点工程及长江经济带绿色航运发展试点工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日召开的中央政治局会议部署2020年经济工作时提出“全面做好‘六稳’工作”，“加强基础设施建设”。业内认为，这释放出明年基础设施建设仍将发力的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，“加强基础设施建设”，与专项债1万亿额度提前下达，基建类投资项目资本金要求适度放松等相结合，明年基础设施投资有望在稳增长中担纲更加重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行国际金融研究所研究员范若滢对《经济参考报》记者表示，重大项目的密集开工，有利于支撑基础设施投资的增长。近期专项债持续发力，专项债新政发布、2020年额度提前下达、资本金比例降低等政策均会对稳投资的资金来源起到明显的充实提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心副主任张军扩认为，现阶段我国城乡投资需求依然很大，包括农村道路硬化、村容村貌整治、垃圾污水处理、农村危房改造、农田水利设施建设、城市地下管网、老旧小区改造等。加大这些投资，既有利于补短板和改善民生，也有利于增强发展后劲，扩大需求和稳增长。但要充分释放这些投资需求潜力，涉及投融资制度、农村建设用地制度特别是宅基地制度以及乡村治理体制等方面的改革。如果这些改革能够有效推进，就不仅能释放出巨大的需求潜力，也能够为这些投资需求提供比较充足和可持续的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访：坚定落实《巴黎协定》 共同维护多边主义――访中国生态环境部副部长赵英民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社马德里12月11日电专访：坚定落实《巴黎协定》共同维护多边主义——访中国生态环境部副部长赵英民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者张家伟任珂冯俊伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国生态环境部副部长赵英民11日在马德里接受新华社采访时说，面对气候变化的挑战，任何一个国家都难以独善其身，各国需要携手应对，共同加大行动力度，中国期待本届气候变化大会能“坚定落实《巴黎协定》，共同维护多边主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国代表团团长，赵英民正在马德里参加联合国气候变化大会高级别阶段会议。他说：“与会各方当务之急是在全面准确理解协定确定的目标和‘共同但有区别的责任’等原则基础上聚焦协定的落实；同时，各方应共同反对一切形式的单边做法和贸易保护主义，共同维护全球应对气候变化的集体努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届大会，无论是联合国秘书长古特雷斯，还是本届大会主席、智利环境部长卡罗琳娜.施密特，都在讲话中提到了尽快完成《巴黎协定》第六条谈判的重要性，这将有助相关碳市场机制发展和运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民说，《巴黎协定》是多边主义的“宝贵成果”，各方需要努力完成协定实施细则遗留问题谈判，特别是协定第六条相关谈判，这是本届大会的“核心任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，资金问题也是发展中国家多次呼吁需要取得进展的方面。随着《巴黎协定》即将进入实施阶段，发达国家对发展中国家支持不足的问题日益突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民说，本届大会要做好2020年前盘点，全面梳理发达国家在减排力度、提供支持等方面差距，作出弥补差距的安排，避免2020年后给发展中国家增加负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“发达国家提供的支持力度要与发展中国家行动力度相匹配，发达国家要以1000亿美元为起点，加强新的、额外的、以公共资金为基础的支持，提高资金透明度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳排放交易作为一种市场机制，能够有效降低减排成本，促进实现控制温室气体排放的目标，切实推动技术进步和产业结构升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民表示：“中国高度重视利用市场机制应对气候变化，以全国碳排放权交易市场建设作为积极应对气候变化和促进生态文明建设的一项重要举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据生态环境部介绍，2011年，中国在北京、天津、上海、湖北、重庆、广东和深圳等7个省市启动了地方碳交易试点工作，现已形成了要素完善、运行平稳、成效明显、各具特色的区域碳排放权交易市场。截至2019年10月底，试点地区的碳排放配额成交量达3.47亿吨二氧化碳当量，交易额约76.8亿元人民币。试点范围内碳排放总量和强度实现双降，碳市场控制温室气体排放的良好效果初步显现，为建设全国碳排放权交易市场积累了宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府高度重视应对气候变化，把减缓、适应气候变化作为积极应对气候变化国家战略的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据赵英民介绍，自2013年发布《国家适应气候变化战略》以来，中国政府相继发布了一系列政策文件，启动了气候适应型城市建设试点，努力构建山、水、林、田、湖、草生命共同体，提高基础设施、农业、水资源、海洋、生态系统、人体健康等领域的适应气候变化能力，更好提升人民群众的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“作为全球最大的发展中国家，中国仍面临发展经济、消除贫困、改善民生和治理污染的繁重任务，未来中方将努力克服单边主义、保护主义带来的问题和困难，坚定不移实施积极应对气候变化国家战略，继续付出艰苦卓绝努力，百分之百落实承诺，为应对全球气候变化、共谋全球生态文明建设、构建人类命运共同体作出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新产品 更好服务改革发展大局</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191212/c615907610.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委与上海市政府在沪签署深化合作共同推进落实国家战略合作框架协议。上海市委书记李强出席签约仪式并讲话。国务院国资委党委书记、主任郝鹏在签约仪式上讲话，并同上海市委副书记、市长应勇代表双方签署协议，百余位中央企业负责同志参加。签约仪式上，上海市政府还分别与10家中央企业签署战略合作框架协议，一批中央企业在沪重大项目集中签约，一批研发创新机构进行揭牌。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601601','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x592A;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601601/"&gt;中国太保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601601/"&gt;601601&lt;/a&gt;）集团董事长孔庆伟应邀参加签约仪式，并与中远海运集团董事长许立荣、中国国新董事长周渝波分别签署了战略合作协议和投资备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次与中国太保签署战略合作协议的为两家重量级央企。一家是全球最大的综合性航运企业中远海运集团，其产业集群覆盖航运、物流、航运金融、装备制造、航运服务、社会化产业；另一家为中国国新控股有限责任公司，由国务院国资委代表国务院履行出资人职责，是在国家授权范围内履行国有资本出资人职责的国有资本市场化运作的专业平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国太保方面表示，本次战略合作协议的签署旨在主动对接国家战略、积极参与中央交付上海的重大任务，争做落实国家战略的主力军，创造央地合作共赢的典范标杆，共同推进上海五个中心建设，共同打响上海“四大品牌”，助力上海实现创新驱动发展、经济转型升级，为建设具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一年多来，中国太保已经与35家政府、央企、市属国企等集团大客户新签战略合作协议，并形成与多家重点客户的行业综合营销服务案例。今后，中国太保将进一步创新金融产品和服务，丰富和优化金融供给，加大服务实体经济、产融合作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以本次战略签约为契机，中国太保计划会同国新控股围绕新一代信息技术、高端装备制造、生物产业、新能源汽车、新能源、节能环保、数字创意、相关服务业等八个重点投资领域，助力上海攻坚集成电路、人工智能、生物医药三大产业，支持上海突破关键技术、前沿引领技术、现代工程技术和颠覆性技术；还将与中远海运共同深度参与上海国际航运中心建设，在航运制度、航运科技、航运金融等方面共同探索，不断增强航运创新能力，积极支撑上海服务国家“一带一路”倡议，促进“一带一路”沿线国家及地区与上海的经贸合作，为海洋强国、航运强国建设贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191212/c615907610.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费助力外向型企业“抗风险”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191212/c615904053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xMextagxqM34.png"/&gt;讯（通讯员潘亮亮记者查金忠）外部环境变化使企业成本增加400万元，但国家减税降费卸下的负担超过1500万元。记者近日在南京经济技术开发区采访了解到，国家减税降费的决心和魄力，给予了外向型民营企业更为广阔的生存空间和更强抵御风险的能力和底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603906','&amp;#x9F99;&amp;#x87E0;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603906/"&gt;龙蟠科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603906/"&gt;603906&lt;/a&gt;）股份有限公司是位于南京经济技术开发区的一家上市企业，2003年成立以来，经过16年的探索实践和苦心经营，公司已形成集润滑油、发动机冷却液、柴油发动机尾气处理液、车用养护品等于一体的车用环保精细化学品的产品体系，并已成为国内车用化学品的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙蟠科技主要业务均处于汽车产业的下游。“我们公司部分产品的主要原料添加剂是从美国直接进口，自关税调整以来，采购成本直线上升，截至目前已经增加成本达53.59万元，较税率调整前增长33.34%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙蟠科技董事长石俊峰介绍，“同时，我们公司主要原材料基础油60%依靠进口，且以美元结算，由于汇率浮动又让我们的采购成本上升了10%左右，今年前三季度已增加成本达350.25万元，较汇率上升前增长8.98%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外部压力增大的时候，是国家陆续出台的一系列减税降费政策为企业带来了底气和动力。“减税降费各项政策实施以来，南京经开区税务部门的同志多次上门宣传辅导，根据我们的需求不厌其烦地提供周到的个性化服务，确保我们实实在在地享受到国家政策红利。”龙蟠科技财务总监沈志勇说，根据目前享受各类政策的情况看，预计全年公司国内增值税将比税率调整前减少1253万元，社保费用降幅将超过200万元。同时，2018年度所得税汇算清缴中，研发费加计扣除比例由50%提升到75%，也为公司节省了91.79万元税款。“国家出台的减税降费政策，切实降低了企业负担，增强了公司的核心竞争力和应变能力，也提振了我们应对复杂经济形势的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石俊峰表示，在国家政策的扶持和企业自身积极应对下，龙蟠科技今年前三季度集团收入12.17亿元，同比增长16.14%；归属母公司净利润9464万元，同比增长69.94%。同时，集团在天津设立的龙蟠润滑新材料项目也正在健康有序地发展当中，今年3月还与天津大学内燃机研究所达成合作协议，未来可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191212/c615904053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民企“连环吃亏”暴露营商环境短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615906407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　获得土地使用权，却被当地村委会擅自占用建造农贸市场;想要回土地，又被迫支付200多万农贸市场“租赁费”;接手经营没几年，农贸市场又被认定为违建，面临关停……半月谈记者了解到，十几年来，一家民营企业在天津市东丽区新立街道连环吃亏受气，多年来向有关部门反映情况却未获解决。(12月11日半月谈)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家名叫天津市宏正置业有限公司的企业早在2004年就获得了当地一块土地的使用权，但这块地却被实际使用人王振华在2007年私下“租”给了当地村委会，想要拿回自己的地，村委会又要求宏正公司支付巨额“租赁费”，否则就威胁将这块地封起来，变成孤岛，宏正公司又不得不被迫支付了200多万农贸市场“租赁费”，谁知道接手经营没几年，农贸市场又被认定为违建，面临关停，现在已经被新立街道断了电。宏正公司的遭遇让人同情，他们为了这块自己获得土地使用权的地，处处被动，三次吃亏又受气，自己的合法权益得不到保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是一个地方的重要软实力，优化营商环境就是解放生产力，就是提高综合竞争力。这样的优化营商环境的观念早已成为全社会共识。但从这起事件中可以看出，一些民营企业的合法权益并没能得到有效保护，一些地方的营商环境仍然有待优化与提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如天津这起事件中，村委会“鸠占鹊巢”，却对宏正公司百般“压榨”，一些基层“微小权力”将企业当成“肥肉”与“摇钱树”，利用自身掌握而没能得到有效监督与约束的权力，对企业运营设障、刁难，以求获得好处，这给企业的健康发展带来了很大阻碍，严重影响了一地的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　类似问题并不鲜见，比如有地方在招商引资时，承诺各种利好政策，等到企业进来了，就成了“案板上的肉”，就对企业“关门打狗”;而一些行政机关乱作为、不作为，都会严重损害民企合法权益，影响一地的营商环境。民营企业合法权益得不到有力保障，暴露的正是一地营商环境存在的严重短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，保护民营企业“奶酪”，要保护民营企业健康发展，关键在于法治，这就需要营造良好的法治化营商环境，要严厉打击侵害民营企业合法权益的违法犯罪，维护企业的合法权益。对于政府部门、基层自治组织等，还需要加强监管与监督，要避免基层“微小权力”滥用，遏制权力任性，把权力关进制度的笼子里，才能避免权力成为民营企业发展的“绊脚石”。戴先任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李显杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615906407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中以在共建“一带一路”框架内推进重大合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月12日电(记者常红)由河南大学以色列研究中心、郑州大学历史学院及社会科学文献出版社共同发布《以色列蓝皮书：以色列发展报告(2019)》。蓝皮书指出，2016—2018年以色列国民的幸福度位列全球第13位。自“创新全面伙伴关系”建立以来，中以两国创新合作走上新的起点，中以两国双边贸易良性增长，科技创新合作得到了双方政府层面的高度重视，2018年中以双边交往继续保持良好态势，双方在共建“一带一路”的框架内，稳步推进重大合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以色列政治局势大体稳定，安全局面可控，就业率、物价、收入水平等民生指标向好，国民自豪感及幸福指数排名仍居于高位；国内生产总值以3.3%的速度保持增长，宏观经济指标与财政金融环境良好，创新型经济体的活力依旧。社会方面，以色列政府继续大力消除贫困，失业率处于历史最低，国民幸福指数维持在较高水平。2018年，以色列国内局势整体保持稳定，但在政治和地缘环境上存在一系列不确定因素。外交方面，以色列继续推行务实灵活的外交政策，积极发展与美国、英国等传统友好国家的关系，同时加强与东地中海周边国家的交往，努力拉近与逊尼派阿拉伯国家的距离，重视发展同中国、印度、韩国等亚洲新兴国家的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中以创新合作保持良好发展势头合作领域不断拓展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书指出，自“创新全面伙伴关系”建立以来，中以两国创新合作走上新的起点。2017年，中以两国双边贸易良性增长，贸易额达113.5亿美元，同比增长15.6%。2018年第一季度，以色列对华出口额跃升至15.5亿美元，较2017年第四季度(8.7亿美元)增长了80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中以的科技创新合作得到了双方政府层面的高度重视，除高级官员互访以外，双方在国家部委、地方政府和民间企业等各阶层搭建了多个交流平台，举办了一系列以科技创新为主题的会议、论坛等，取得了丰厚的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高等教育合作方面，近些年，以色列的中国留学生人数迅速增加。以色列来华留学生人数也日渐增多，这些学生主要学习汉语、中医、法学等专业，据不完全统计，以色列在华各类留学人员普遍对中国留有美好印象。许多在华留学人员回国后主动向身边师友介绍中国的文化与经济发展状况，成为推广和传播中国文化的热情倡议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在共建“一带一路”框架内稳步推进重大合作项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书认为，2018年中以双边交往继续保持良好态势，政治、经贸、人文、创新等领域的交流与合作取得新的成就。双方加强发展战略对接，在共建“一带一路”的框架内，稳步推进重大合作项目，拓展两国务实合作的深度和广度。政治方面，两国政治互信加深。经贸方面，2018年中以双边贸易继续保持稳步增长，进出口总额达139.2亿美元，同比增长6.1%，中国作为以色列在亚洲的第一大贸易伙伴、全球第三大贸易伙伴的地位进一步得到巩固。人文交流方面，中国文化中心在以色列揭牌成立，推动了双边的文化交流。尤其中以创新合作保持了积极势头，双方签署了《中以创新合作行动计划(2018～2021)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“一带一路”的框架之下，2018年中以两国关系继续保持良好势头，在许多领域展开了务实的合作。高层访问增进了双边政治互信，推动了两国友好合作取得更多成果；当前中以经贸关系日益密切，双边贸易持续增强，2018年赴以色列旅游的中国游客数量持续增长，多条直航路线的开通，促进了双方的互联互通。中以两国在创新领域的合作不断深化，中国资本成为以色列高新技术产业研发资金的重要来源。与此同时，中以双方在人文领域的交流持续增强，拓宽了双边务实合作的深度和广度，增进了两国人民的友好情谊。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：11月中国运输生产同比增长5.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天(12日)交通运输部科学研究院发布中国运输生产指数，总体来看，11月运输生产增速有所回升。11月中国运输生产指数(CTSI)为178.8点，同比增长5.6%，增速较10月回升1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615907477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳投资发力补短板 重大项目落地提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　距离年末还有不到20天时间，当前，2019年的稳投资进入攻坚冲刺阶段，在项目推进关键期，多地密集召开动员会或是展开基层调研力促项目落地，重大项目纷纷按下全速前进的“快进键”。专家指出，今年以来，精准发力补短板、惠民生的基建项目不断提速，各方努力下，稳投资的效应开始显现，基础设施建设的热度还将延续至明年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，不少地方重大项目纷纷落地，投资势头稳健。12月6日，厦门第四季度135个项目集中开工；5天前，西安72个稳投资重大项目集中开工，总投资额达到786亿元；武汉前10个月市级重大项目完成投资2563亿元，已提前两个月超额完成2019年重大项目投资目标；今年前11个月，长沙市1220个重大项目累计完成投资3680亿元，提前一个月超额完成年度计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地正打响年末的稳投资攻坚冲刺战，全速推进重大项目落地。例如，11月30日，安徽省召开贯彻落实“六稳”重大项目11月份集中开工动员会，会议提出，对标高质量培育大项目，持续加快项目建设，真正靠项目壮大实体经济、积蓄发展动能。动员会期间集中开工项目194个，总投资1073.7亿元，涉及战略性新兴产业、传统产业升级改造、服务业等12个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省发改委等相关部门也赴基层开展重大项目调研，强调在项目推进关键期，要强化责任落实，充分发挥项目投资对稳增长的关键作用，凝心聚力推进百日攻坚重大项目按期保质完成。同时要着眼长远，重点加强高新技术、新兴产业等方面重大项目储备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家层面，国家发改委“疏解治理投资堵点”专项行动于2019年11月至2020年5月集中展开，以促投资稳投资为目的，聚焦疏解治理投资堵点，切实优化投资环境；全面开展投资审批合法性审查；完善投资法规制度体系等。业内认为，专项行动有助于进一步打通基建投资的各个环节，将进一步促进基建投资在明年开年之后形成实际工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来，包括加快地方政府债券发行力度、推出专项债新规、完善项目资本金制度等一揽子举措不断推出，稳投资效果已经显现。数据显示，今年前三季度，全国固定资产投资增长5.4%，投资增速总体平稳。投资结构也继续优化，第三产业投资增长7.2%，高技术产业投资、社会领域投资实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，截至今年10月底，国家发改委共审批核准固定资产投资项目137个，总投资8329亿元，交通基建占据大头。交通运输部数据显示，1至10月，交通固定资产投资完成26267亿元，同比增长2.6%。公路水路完成投资19231亿元，同比增长3.4%，提前完成全年1.8万亿元任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部党组书记杨传堂近日指出，2020年要乘势而上加快建设交通强国，统筹做好规划编制、需求对接、试点实施、重大项目论证等工作，优化交通运输发展战略规划体系等，强化要素保障，形成强大合力。要把“稳增长”放在更加突出的位置，突出抓重点、补短板、强弱项，着力保持交通投资高位平稳运行的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者获悉，交通强国建设将围绕设施、技术、管理、服务4大领域分地区、分主题、分批次开展22项试点任务，目前正在组织第二批试点申报。作为第一批试点，浙江、重庆、深圳等13个地区陆续制定了试点方案，将在交通基础设施高质量发展、综合交通一体化枢纽等方面先行先试，一大批重大工程项目将在今年末明年初相继落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据透露，浙江将着力构建省域、市域、城区3个“1小时交通圈”，未来10年在交通领域投资3万亿元，同时培育打造交通万亿产业集群。深圳则将推进基于5G、物联网等技术的智慧交通新型基础设施示范建设等。重庆将实施内陆国际物流枢纽试点工程、都市圈交通一体化试点工程及长江经济带绿色航运发展试点工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日召开的中央政治局会议部署2020年经济工作时提出“全面做好‘六稳’工作”，“加强基础设施建设”。业内认为，这释放出明年基础设施建设仍将发力的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，“加强基础设施建设”，与专项债1万亿额度提前下达，基建类投资项目资本金要求适度放松等相结合，明年基础设施投资有望在稳增长中担纲更加重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行国际金融研究所研究员范若滢对《经济参考报》记者表示，重大项目的密集开工，有利于支撑基础设施投资的增长。近期专项债持续发力，专项债新政发布、2020年额度提前下达、资本金比例降低等政策均会对稳投资的资金来源起到明显的充实提振作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心副主任张军扩认为，现阶段我国城乡投资需求依然很大，包括农村道路硬化、村容村貌整治、垃圾污水处理、农村危房改造、农田水利设施建设、城市地下管网、老旧小区改造等。加大这些投资，既有利于补短板和改善民生，也有利于增强发展后劲，扩大需求和稳增长。但要充分释放这些投资需求潜力，涉及投融资制度、农村建设用地制度特别是宅基地制度以及乡村治理体制等方面的改革。如果这些改革能够有效推进，就不仅能释放出巨大的需求潜力，也能够为这些投资需求提供比较充足和可持续的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO争端机制停摆 凸显改革难度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间12月10日，世贸组织（WTO）总理事会结束，世贸组织总干事阿泽维多召开新闻发布会宣布，由于改进上诉机构的草案未获通过，上诉机构将于11日正式“停摆”。两年多来，美国政府一直阻止世贸组织上诉机构任命新法官，如今，这一机构终于成为世贸组织的“梗阻”，而这无疑加大了各方加快世贸组织改革的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为争端解决机制的一部分，上诉机构常设7名法官，每人任期4年，每起案件至少需要3名法官进行审理。10日，3名在任法官中的两名任期届满，而美国的刁难导致法官无法补缺。这意味着，从11日起，上诉机构将只剩一名法官在任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分世贸组织成员提出了临时替代方案。欧盟、加拿大等表示将在上诉机构“停摆”期间启动临时上诉仲裁程序，也有贸易专家建议争端双方协商并将初裁报告作为最终裁决结果，而阿泽维多也表示，将着手启动“更密集的、高级别的”磋商，以找到解决上诉机构“停摆”危机的长期方案。显而易见的是，在争端机制危机未得到解决的时间里，争端机制守护多边贸易体系的威力将无法展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个运作良好、公正和具有约束力的争端解决机制是世贸组织的支柱，上诉机构“停摆”的直接影响是世贸组织功能的缺失，使其无法对贸易争端提出具有约束力的决议，也将不再保证上诉评审的权利，很多悬而未决的贸易争端将陷入不确定的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更进一步来看，上诉机构危机也是对多边贸易体制的打击，预示着世贸组织的改革难度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年特朗普政府上任以来，美国以所谓上诉机构“越权裁决”、“审理超期”、法官“超期服役”等多项问题为由，将上诉机构裁决与遴选挂钩，频频动用一票否决权，单方面反对启动对新法官的遴选程序，致使在任法官人数一再缩减。今年11月22日举行的世贸组织争端解决机构例会上，墨西哥代表世贸组织117个成员再次建议启动上诉机构新法官遴选程序，美国第29次动用一票否决权予以阻挠。对于有着164个成员的世贸组织来说，美国一个成员一意孤行就可以使上诉机构瘫痪，这反映了多边贸易体制的脆弱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国还多次威胁要退出世贸组织，各国也表示要加快世贸组织的改革。世贸组织成员在改革问题上既有共同利益需求诉求，同时也存在显著的分歧，这决定了改革本身就是一个复杂的过程。不少成员曾希望以上诉机构为突破口来推动世贸组织改革，而从上诉机构被迫“停摆”来看，未来的改革之路将会十分坎坷。上诉机构的危机实际上也是基于规则的多边贸易体制的危机。缺少了可以正常运转的上诉机构，成员们在过去20年间享有的“安全且可预测的”国际贸易环境将会消失，整个体制将“驶向未知的水域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二次世界大战后确立的以国际货币基金组织、世界银行、关税及贸易总协定为核心的国际经贸治理体系，曾为全球经贸带来稳定快速的发展。世贸组织是多边贸易体制的权威组织和法律基础，其规则体制是全球市场经济发展的基础和制度保障，是推动经济全球化的法律和组织保障，这是任何国际机构和区域经济贸易组织都无法替代的。阿泽维多曾警告说，全球贸易规则得不到切实履行，世界经济就将倒退到“丛林法则”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一个以规则为导向的国际贸易体系向一个以力量为导向的国际贸易体系转变是一种倒退，如何继续保证世贸规则的一致性和捍卫以规则为基础的多边贸易体制，将是摆在世贸组织成员面前的迫切课题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191212/c615903738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>