<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 08:18:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“千万级”人口城市扩容“蓝图”：南京、昆明、长春官宣2025年人口达千万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国加快复制推广自贸试验区改革经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区第四批“最佳实践案例”发布 涉及国企改革等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约谈通报弄虚作假搞平衡的企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>500多名中国留学生赴美签证被拒 外交部：已向美方提出严正交涉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观债务风险监测月报 稳杠杆成效显现 宏观杠杆率窄幅波动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：整治“一刀切”、乱作为 保护养殖场户合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724040.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证协发布2021年重点课题研究立项名单 ESG成为关键词之一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百年经济之路：从IMF和世行数据看中国经济成就与国际影响力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：继续推动自贸区发挥改革开放“试验田”作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：5月份全国共销售彩票302.02亿 同比增加9.81亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630722531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630722531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降费“大礼包”给企业、消费者带来了什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630722513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630722513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管部门维持高压态势 房地产贷款增速创8年新低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，最新监管数据显示，我国房地产贷款增速持续下降，创8年来新低，2021年以来，房地产贷款增速持续低于各项贷款增速。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，日前，多地个人按揭贷款额度“紧俏”，部分购房者甚至反映需排队等放款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产贷款增速为何会降低？公开资料显示，这与当前监管部门的高压态度有关。近期银保监会披露的行政处罚信息显示，对5家银行罚款3.66亿元，很重要的原因是违规开展房地产融资业务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管的持续高压下，当前，我国房地产融资呈现出“五个持续下降”特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是房地产贷款增速持续下降。监管数据显示，截至2021年4月末，银行业房地产贷款同比增长10.5%，增速创8年来新低，2021年以来持续低于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是房地产贷款集中度持续下降。房地产贷款占各项贷款的比重同比下降0.5个百分点，已连续7个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是房地产信托规模持续下降。房地产信托余额较去年同期下降约13.6%，自2019年6月以来呈持续下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是理财产品投向房地产非标资产的规模持续下降。相关理财产品余额同比下降36%，近一年来持续保持下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是银行通过特定目的载体投向房地产领域的资金规模持续下降。相关业务规模同比下降26%，为连续15个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛近日表示，“下一步，中国银保监会将继续贯彻落实党中央、国务院房地产调控长效机制，坚持‘房子是用来住的，不是用来炒的’定位，保持房地产金融监管政策的连续性、稳定性，避免房价大起大落，促进房地产市场平稳健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>祥和启源特色金融服务为中国高质量发展产业实体经济增添动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724694.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来,实体经济的转型发展和资本市场的改革深化,共同促进了市场深度和广度的不断提升。中国从低收入国家变成中等收入国家,成为世界第二大经济体,靠的是实体经济,今后要跨入高收入国家也必须依靠实体经济。当前,我国经济正在向形态更高级、分工更复杂、结构更合理的阶段演化,振兴实体经济是加快经济转型发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会为“十四五”时期我国加快发展现代产业体系做出了重要部署:“坚持把发展经济的着力点放在实体经济上,坚定不移建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国,推进产业基础高级化、产业链现代化,提高经济质量效益和核心竞争力”,这是立足全局、面向未来作出的重大战略抉择,意义深远而重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在“十四五”新一轮造富浪潮下,如何抓住实体经济机会,前瞻开展布局?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新一轮信息技术快速进步和产业加快变革的大背景下,新型产业作为国民经济和社会发展战略性、基础性和先导性产业的特征更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源注重资源要素集聚和整合,推动产业向价值链中高端跃进。抓住金融科技和绿色金融两大关键领域,加强基础突破,推动创新发展,协助企业加大技术创新投入,加快生态化布局,推动产业核心竞争力提升。紧跟“十四五”发展规划纲要,围绕稳定和优化产业链、供应链,驱动我国新型产业聚合化、集群化、生态化发展,更好地实现产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;祥和启源构建独特服务模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今,差异化竞争态势愈演愈烈,祥和启源利用资源禀赋,构建起独特的服务模式。整合行业资质、头部资源、资深团队,共助融合发展。以政策着眼长远发展,从产融结合方向出发,充分发挥综合金融优势,凭借专业能力驱动服务价值,科技赋能、资源配置、深度探究等,横向、纵向,多格局组合优化,不断为产业加码,将优质底层资产为客户呈现。未来还将紧密围绕高净值人群的多样化、个性化的投融资需求,不断完善“产业+金融+生活”的全方位服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源双轮驱动战略,开启以“大投行”带动“小私行”,“小私行”促进“大投行”融合创新发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大投行业务=产业大投行+金融大投行服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源“大投行”业务,不仅仅局限于传统投行业务,立足于资本运作,而是坚持“让金融回归本源,更好服务实体经济 ”的政策方针下,立足于产业发展,推动产业发展为目的,致力于构建政府、大型央企国企、上市公司、中小企业以及战略新兴企业的产业发展生态圈,将产业、金融、科技要素融合发展,通过“链接、赋能、共享”的理念,促进产业发展升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小私行业务=高净值客户综合服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小私行”战略,公司结合客户自身的实际情况,为客户个人、家族及拥有的企业提供量身定制的从投资到传承到管家等一站式的金融解决方案,助力客户管理金融资产,帮助客户持久创造家族财富和提升企业价值,打造财富管理生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一环、两链、三价值”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一环”:产业生态闭环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源的“大投行”战略,专注于金融服务产业,以推动产业发展为目的,致力于构建良性运转的产业金融生态圈。依托政、产、学、研、金、服、创相结合创新模式,坚持“链接、赋能、共享”的发展理念,参与各方政府、大型央企国企、上市公司、战略新兴企业、中小企业融合创新发展要素,优势互补,赋能自生力,增强创新力,打造产业闭环,重塑产业生态,实现各方共创共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“两链”:整合产业链、提升价值链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源赋能链接,围绕中小企业、战略新兴企业、大型央企国企、上市公司,进行“稳链、补链、引链、延链、控链、强链”为企业全生命周期产业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三价值”:挖掘价值、创造价值、共享价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦产业发展问题、重塑产业发展要素、打造产业发展闭环、整合产业链、提升价值链,实现产业价值到资本价值的挖掘、创造、共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新时代下产业价值到资本价值的金融服务生态圈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源成立于2017年,是在国务院深化国有企业混合所有制改革的政策指引下,由河南省国资委全资企业 与河北省邢台市商务局全资企业,联合银行、证券、投资机构、产业咨询机构等专业人士共同设立的投融资一体化咨询服务平台。覆盖产业均为国家导向行业,包括但不限于信息技术、5G互联网、智能制造、数字科技、医疗生物产业等。多涉于“十四五”规划纲要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司坚持以“大投行+小私行”双轮驱动战略促进公司业务发展,“大投行”业务充分调动发展要素,以金融为链接,以推动产业发展为目的,助力产业升级。“小私行”业务以为中高净值人群提供财富管理咨询、海内外资产配置咨询、家族传承以及高端旅游、高端保险、保障服务等增值服务。致力于为客户提供全方位、多元化的专业综合性金融咨询服务,最大限度保障客户的财富安全、稳健、持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源总部设立于北京,分支机构辐射全国,依托严格风控体系和成熟运营系统,将拓展华北、华东、华南、华中、东北六大区域。凭借其优质的全国头部资源渠道、金融网络、强大的资产及财富管理能力,秉承“稳健审慎、正德厚生、诚信负责、追求卓越”的经营理念。始终坚守“为家庭幸福增值,为企业长青护航”的企业使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祥和启源秉持家国情怀,勇于担当、践行使命,贯彻落实国务院及监管部门的各项决策部署,服务实体经济,支持战略性新兴产业、绿色金融、民营企业,通过金融资源优化配置,促进社会资源合理分配,支持实体经济的可持续发展,实现经济、社会和环境的可持续发展,为客户、员工、股东在内的所有利益相关者和社会创造卓越价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：继续加快推动政府煤炭储备设施建设 进一步细化实化落实方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委7月6日消息，近日，国家发改委运行局在山东省济宁市召开全国煤炭储备能力建设现场会，会议要求，各地和中央企业要坚持底线思维，着眼构建煤炭供应保障长效机制，继续加快推动政府煤炭储备设施建设，进一步细化实化落实方案，健全完善信息监测、运营管理、储备调用机制，坚定不移地完成煤炭储备能力建设任务目标，推动形成调节灵活、保障有力的煤炭储备体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发《农村环境整治资金管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据财政部7月6日消息，为加强农村环境整治资金使用管理，财政部制定并印发《农村环境整治资金管理办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，整治资金实施期限至2025年，期满后根据法律、行政法规和国务院有关规定及农村环境整治工作形势的需要评估确定是否继续实施和延续期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整治资金支持范围包括以下事项：（一）农村生活垃圾治理；（二）农村生活污水、黑臭水体治理；（三）农村饮用水水源地环境保护和水源涵养；（四）其他需要支持的事项。用于农村环境整治工作能力建设方面的资金不得纳入整治资金支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》介绍，整治资金由财政部会同生态环境部管理。财政部负责制定资金分配标准、审核整治资金分配建议方案、编制整治资金预算草案并下达预算，组织实施全过程预算绩效管理，加强资金使用管理监督，指导地方预算管理等工作。生态环境部负责指导实施农村环境整治工作，研究提出工作任务及资金分配建议方案，组织开展农村环境整治项目储备，开展日常监管和评估，推动开展整治资金全过程预算绩效管理，指导地方做好预算绩效管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部将把取水口取水监测计量工作纳入最严格水资源管理考核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为全面、准确、及时掌握取用水情况，提高水资源管理精细化水平，水利部印发了《关于强化取水口取水监测计量的意见》（简称《意见》），对强化取水口取水计量工作作出部署，并明确，水利部将把取水口取水监测计量工作纳入最严格水资源管理考核，加强监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强取水管理是严格水资源源头管控、强化水资源刚性约束的重要内容。取水口取水监测计量是取用水管理不可或缺的手段和重要基础性工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对取水监测计量覆盖面不全、准确度和在线率不高、信息平台功能不完善、数据共享程度不足等问题，《意见》提出，要以满足水资源管理需求为目的，以提高监测计量覆盖面、提升监测计量数据质量、加强监测计量成果应用为重点，坚持系统观念、依法依规、因地制宜、分类推进，完善水资源前端信息采集、传输系统及承接管理平台，到2023年基本建成较为系统、完整的取水监测计量体系，为实施水资源刚性约束制度，促进生态文明建设和高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，一是全面提高监测计量覆盖面。对工业、生活、服务业取水口，要全面配备计量设施，其中规模以上的应在线计量，水资源紧缺和过度开发利用地区应作更高要求。对地表水灌区渠首取水口，5万亩以上的大中型灌区要在线计量，其余中型灌区应安装计量设施或进行折算，小型灌区要选择典型样本进行计量。对农用灌溉机井，具备条件的应安装计量设施，暂不具备条件的可采用折算或推算方式。对同一取水口安装多个取水计量设施的，应确定一个设施作为计量水量的依据，数据共享互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力提升监测计量数据质量。在监测计量准确度方面，取用水户要依法安装取水计量设施，数据准确度应符合相关标准规范要求。在农业取水量折算和推算管理方面，对采用折算方法计量水量的，省级水行政主管部门应对折算方法提出规范要求。不具备折算条件的，进行合理推算。在取水计量设施运维方面，要建立数据质量责任制，落实取水计量监管职责。在信息共享和功能提升方面，要完善监测计量信息承接管理平台，推进数据同步、信息共享、资源整合，提供全面、便捷、高效的信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实强化监测计量成果应用。要将取水计量作为取水许可管理的条件，不符合要求的不得审批发放取水许可证，不得办理取水许可变更或延续。通过监测计量数据，及时发现和处理超许可、超计划取水问题。要求加强监测计量数据在用水统计调查、水资源调查评价等工作中的应用，为生态流量监管、水量调度、地下水超采治理和最严格水资源管理考核等提供重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，各流域管理机构和省级水行政主管部门要结合取用水管理专项整治行动，编制《取水口监测计量体系建设实施方案（2021-2023年）》，提出具体目标、重点任务、工作计划和分工安排，压实各方工作责任，多渠道筹集资金，抓紧组织实施。水利部将把取水口取水监测计量工作纳入最严格水资源管理考核，加强监督检查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黑客频繁得手威胁全球网络安全 这次勒索7000万美元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630723286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，Fastly故障致全球大量网站宕机；美国Colonial油管网络、全球最大肉厂JBS相继“被黑”，这次又轮到了软件提供商Kaseya，凸显出网络安全的严峻形势，也越来越引起白宫的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上周五开始，有数百家企业(大多是中小企业)和数万台电脑遭遇了网络攻击，该事件很快在美国国家安全圈拉响了警报，安全部门担心此次网络攻击可能产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Kaseya公司是此次网络攻击的主要受害者，黑客要求支付7000万美元赎金来解锁所有受影响的计算机系统，该公司CEO已经向白宫汇报了情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多科技公司都使用该公司提供的VSA软件进行计算机管理服务，这可能使黑客可以利用该公司的软件，攻击其他企业。这次攻击还导致新西兰部分学校的计算机被锁定，以及瑞典连锁店Coop的收银机被加密，被迫关闭了一些门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Kaseya公司CEO Fred Voccola称，Kaseya的公司主系统没有被攻陷，但关闭了提供在线服务的服务器作为预防措施。他还表示，该公司大约50个客户遭入侵，其中约40个是IT服务的提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道援引安全公司估计，目前已有数以百计的企业受到了勒索软件的攻击，它们都是这40家IT服务提供商的客户，使此次攻击成为迄今为止影响最广泛的事件之一。几乎所有遭到攻击的都是中小型企业，影响通常不会立即在公众面前显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;勒索攻击的幕后黑手：REvil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发动这次勒索攻击的黑客团伙被称为REvil，该组织周日在其网站上发布信息称，要求支付7000万美元赎金，收到赎金后将提供一个“通用解码器”，解锁被加密的计算机。此外，受攻击的企业也可以支付2.5万至500万美元不等的赎金，单独解锁受影响的计算机系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周五，REvil宣称已经感染了4万台电脑，到周日已经感染了100万台，但许多网络安全专家严重怀疑此说法。“100万台似乎被严重高估了”，华尔街日报援引网络安全公司Emsisoft分析师Brett Callow表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，美国联邦调查局认定，对全球最大肉厂JBS发动勒索攻击的幕后黑手也是REvil，该公司从JBS处收到了1100万美元的赎金，但并没有就此罢手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拜登命令美国加强网络安全防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国政府正在与被攻击的Kaseya公司沟通协作，并向受到连带影响的商家提供帮助，白宫负责网络安全的副国家安全顾问Anne Neuberger周日表示。拜登也下令彻查这一起网络攻击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，拜登命令美国IT企业增强抵御网络攻击的能力。官员们表示，网络攻击对美国国家安全和公共安全构成了日益严重的威胁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630723286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部2021年第二季度政府网站检查情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年第二季度商务部政府网站检查情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《国务院办公厅秘书局关于做好政府网站季度抽查工作的通知》（国办秘函〔2016〕48号）、《国务院办公厅秘书局关于印发政府网站与政务新媒体检查指标、监管工作年度考核指标的通知》要求，商务部组织开展了2021年第二季度政府网站检查工作，具体情况如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2021年第二季度政府网站自查情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，商务部有1个网站纳入全国政府网站普查范围。2021年6月1日-6月14日期间，商务部对照《政府网站与政务新媒体检查指标》，对商务部门户网站（门户，首页地址www.mofcom.gov.cn）进行了自查，自查比例100%（见附件）。经查，网站整体运行情况良好，检查结果为合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、进一步规范网站建设情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，商务部深入贯彻《政府网站发展指引》，持续推进政府网站集约建设，对存量网站进行全面梳理、分类施策，关停并转一批子站。目前，商务部将所属全部网站整合并入门户网站，真正实现“一个入口、全网漫游”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二季度，商务部将原上海合作组织区域经济合作网（非门户，首页地址www.sco-ec.gov.cn）整合并入门户网站。同时，将原来游离于外的许可证局（商务部下属事业单位）网站统一纳入政府网站监管范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、找错平台留言处理情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月，商务部网站第一时间在网站群各站点底部标识区增加“我为政府网站找错”监督举报平台入口，确保政府网站纠错监督渠道畅通，并进一步完善留言办理机制，提高留言办理效率。截至6月25日，商务部共收到37条网民找错留言，全部按时办结。在此基础上，商务部汇总梳理了相关典型错情并进行通报，要求各单位进一步强化信息审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、继续加大网站监管督促力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《商务部政府网站建设与管理办法(修订)》，持续开展网站常态化监督检查，从严从紧开展自查。第二季度，发放整改通知单16份，相关责任单位均已按期完成整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：2021年第二季度政府网站抽查情况表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部电子商务和信息化司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年6月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财经报：盛世治水谱华章――国家统筹财力支持海河流域综合治理促进经济社会生态协调发展纪实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者李存才 通讯员薛程 梁似愚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家150项重大水利工程之一的卫河干流（淇门―徐万仓）治理工程在河南省鹤壁市浚县开工。该工程是“十四五”加快推进国家水网防洪减灾体系流域骨干工程，也是水利部海河水利委员会（以下简称“海委”）成立以来投资规模最大的水利基建工程，投资总额达10.75亿元。工程建成后，卫河干流及共产主义渠防洪标准将达到50年一遇，漳卫南运河系防洪工程体系进一步完善，防洪减灾能力显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，海委深入贯彻落实党中央国务院决策部署和水利部工作要求，紧紧围绕京津冀协同发展、高标准高质量建设雄安新区等国家重大战略和水利改革发展重点领域，加大投入，科学谋划，综合施策，为流域经济社会高质量发展提供水安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海委规划计划处处长袁军日前向记者提供的一份统计数据表明，2012年以来，在财政部、国家发展改革委、水利部的大力支持下，海河全流域水利投资建设累计完成总投资3100亿元，其中“十三五”时期累计完成水利总投资2124亿元，达到流域历史最高水平，有效发挥投资拉动作用，有力保障了各项水利工程建设资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学谋划：防洪减灾体系基本建立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海河流域跨8个省区市，包括北京、天津、河北、山西、河南、山东、内蒙古、辽宁，流域人口近1.6亿，是我国政治、经济、科技、文化的核心区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1951年，新中国第一座大型水库―――官厅水库开建，拉开了海河治理的序幕，并逐步迈开了以修建水库为重点的海河治理步伐。“63？8”海河大水后，毛泽东主席发出“一定要根治海河”的伟大号召。海河人民掀起了以开挖疏浚行洪河道为重点的海河治理高潮，继而取得了根治海河的伟大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入20世纪80年代后，海河流域全流域持续干旱，水供需矛盾十分突出，直接影响着国民经济发展和人民生活的安定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1980年4月1日，经国务院批准，水利部海河水利委员会在天津正式成立，从此开启了流域治理开发与管理保护的新纪元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在尊重自然规律的基础上，依靠水利部大力支持，海委水利人以日益增强的综合国力为后盾，以科学的治水方针为遵循，开始了卓有成效的治水实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20世纪90年代特别是1998年长江、松花江遭遇洪水袭击之后，海河流域掀起了以除险加固、河道整治和堤防建设为重点的新一轮防洪建设高潮。流域内新建永定河滞洪水库、卫河盘石头水库等大型水库8座，官厅、册田、大黑汀、岳城等大中型水库全部得到除险加固，海河干流治理、漳河整治、漳卫新河治理、卫运河治理、卫河清淤和扩大治理、永定新河清淤复堤全面完成，并多次对海河口和独流减河开展清淤工程，保障河道防洪、排涝等功能的正常发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自海委成立以来，经过近半个世纪的不懈努力，海河流域发生了翻天覆地的变化，构建了以河道堤防为基础、大型水库为骨干、蓄滞洪区为依托的“分流入海、分区防守”的防洪格局。41年来，初步建立了由1854座水库、128座大中型水闸、9000余公里主要河道堤防、28处蓄滞洪区、8个主要入海河口组成的防洪工程体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，海河流域形成了以洪水预警预报、超标准洪水防御措施、洪泛区管理和撤离预案等为主要内容的防洪非工程体系，流域防洪管理水平显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，海河流域北系各河、南系各河达到50年一遇防洪标准。永定河下游防洪标准可达100年一遇，北京、天津两大城市均已达到200年一遇防洪标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策：水资源合理配置体系初步建成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海河流域以仅占全国1.3%的水资源总量，承载着全国8%的耕地、10%以上的人口和经济总量，“人、地、水”不平衡的矛盾十分突出。多年来，依靠中央和地方各级财政大力支持，海委积极动员社会力量，加大投入力度，完善水利设施，为促进经济社会生态发展提高水资源支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几十年来，海委四女寺枢纽工程在防洪、供水、航运等方面的作用尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四女寺枢纽工程位于山东省德州市德城区、武城县和河北省故城县的两省三县（区）交界处，是漳卫南运河中下游的主要控制性工程，其上游接卫运河，下游分别接漳卫新河与南运河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部海委四女寺枢纽工程管理局副局长何传恩对记者介绍说，1957年，在国家和社会各界的支持下，该枢纽工程着手兴建，并于1971―1973年进行扩建。枢纽工程由南进洪闸、北进洪闸、节制闸及船闸组成，泄洪能力为3800立方米·秒，是一座以防洪为主，兼具除涝、灌溉、输水等多功能的大型水利工程。北进洪闸始建于1973年。为做好防洪保安工作，2019年，中央财政投入9940万元专项资金对该枢纽北进洪闸进行了除险加固。在此基础上，国家财政每年还安排180万元运行维护资金，确保其安全运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足天津市供水需求，2010年，天津市财政投入1.18亿元资金，在四女寺枢纽下游修建了漳卫新河倒虹吸工程。该工程于2010年10月建成通水，全长1850米，设计流量80立方米·秒，主要是从德州市境内潘庄闸引黄河水，通过倒虹吸工程穿越漳卫新河后进入南运河，向下游供水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四女寺枢纽倒虹吸工程是向天津市供水的一个缩影。早在1981年8月，新中国史无前例的跨流域大型引供水工程正式开工。引滦河道自河北省迁西县潘家口水库、大黑汀水库坝下至天津，全长达234公里。1983年9月11日，引滦入津工程实现通水。近40年来，引滦工程累计供水超过440亿立方米，有效保障了津唐供水安全，促进了经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年12月10日，南水北调东线一期工程正式通水。作为一期工程的“咽喉”项目，穿黄河工程北区工程不仅打通南水北调东线穿黄隧洞，还实现了调引长江水至鲁北地区。同时，兼具向河北省东部、天津市应急供水能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　41年间，海委组织新建了南水北调东线穿黄、引黄济津潘庄线路漳卫新河倒虹吸、引黄济津穿卫枢纽等工程，实施了引滦、引黄、引岳等一批跨流域跨区域调水。科学调度直管水库供水，优化流域水资源配置，促进了区域协调发展。随着京津冀协同发展和美丽中国建设推进，北京城市副中心、河北雄安新区等重点区域和城市对发展用水、生态用水提出了更多更高的要求。如今，海河流域初步形成了以南水北调中东线工程为纽带，以流域内6条骨干河道及大中型水库为骨架的“二纵六横”水资源配置格局，逐步完善了流域多水源多渠道的供水保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举：生态环境状况总体向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，海委积极践行习近平生态文明思想，以服务京津冀协同发展、保障流域生态安全为目标，在水土流失综合治理、水土保持预防监督、水土保持信息化等方面取得了明显成效。流域水土流失治理面积不断增加，水土流失强度减轻趋势明显，形成了适应新形势的水土保持监管模式，为流域生态安全和社会经济可持续发展提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，海河流域水土流失综合治理主动服务京津冀协同发展、扶贫攻坚、乡村振兴等国家战略，坚持“山水林田湖草”系统治理。围绕太行山、燕山、永定河上游等国家级水土流失重点防治区及革命老区等贫困地区，相继启动实施了国家水土保持重点工程、京津风沙源治理工程、坡耕地水土流失综合治理工程等重大水土保持项目。项目在改善区域生态环境、助力脱贫攻坚、促进农村地区经济社会发展等方面发挥了重要作用。据统计，自2012年以来，海河流域累计完成水土流失治理面积3.9万平方公里 ，其中小流域综合治理面积1.2万平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，以京津冀重要水源涵养区为重点，大力推动生态清洁小流域建设。共完成治理水土流失面积600平方公里，形成了京冀流域上下游之间效益共享、保护成本共担的水土保持生态环境建设新格局。2018年11月，河北省与北京市共同签署了《密云水库上游潮白河水源涵养区横向生态保护协议》，为两地上下游水源涵养保护和生态治理协作提供了长效制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水土流失综合治理稳步推进和效益的持续发挥，使流域水土流失面积和强度“双降”趋势明显，区域生态环境持续好转。根据全国水土流失动态监测结果：2020年海河流域水土流失面积6.68万平方公里，与2011年相比减小了1.23万平方公里，减幅15.5%。其中，京津冀地区2020年水土流失面积4.32万平方公里，与2011年相比减小了7308平方公里，减幅14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格管理：用水总量有效控制，补水力度持续加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为落实《国务院关于实行最严格水资源管理制度的意见》，海委扎实开展流域内各省市红线指标完成情况复核、水资源管理监督检查等工作，严格流域取用水管理，强化用水总量控制。经过多年努力，2013年至2019年，全流域经济总量增长了33%，用水总量从370亿立方米微增至380亿立方米，仅增长了2.7%，用水总量得到了有效控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，海委统筹引黄水、本地水、再生水等水源，加强永定河重点水利工程调度，着力推进永定河水生态修复。2013年至2020年，海委按年组织实施了山西省、河北省向北京市集中输水和永定河生态水量调度等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过近年来永定河生态水量调度，永定河水生态状况持续好转，永定河山峡段以上550余公里河道基本实现了从无水断流到基本不断流的转变，平原有水河段不断向下游延伸。重要断面水质持续好转，册田水库、官厅水库等水库水质明显好转并趋于稳定，沿线地下水水位回升明显，官厅水库以下湿地水面面积显著增加，生物多样性持续提升，黑鹳、震旦鸦雀等多种珍稀鸟类停留觅食，河道景观明显改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照水利部工作部署，2021年永定河生态水量调度将统筹引黄水、引江水、本地地表水、再生水等多种水源，力争尽早实现全线通水目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”，海委有关负责人日前在接受记者采访时表示，海委汇聚众智编制完成了《海河流域“十四五”水安全保障规划》。按照“十四五”规划，他们将以流域为单元，为提升流域水资源优化配置和水旱灾害防御能力、提高水资源集约节约安全利用水平、加快推进河湖生态环境持续改善、构建流域智慧水利体系，为经济社会生态高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法治日报：水利部部署开展取用水管理专项整治行动整改提升工作 分类施策推进整改防止“一刀切”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　法治日报全媒体记者 侯建斌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者6月29日从水利部获悉，水利部办公厅近日印发《关于做好取用水管理专项整治行动整改提升工作的通知》，对整改提升工作进行了安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，水利部在全国部署开展了取用水管理专项整治行动，主要是通过取水口核查登记，摸清取水口的数量、合规性和监测计量现状，针对发现的问题推进整改提升，强化取用水监管。目前，核查登记阶段工作基本完成，全国核查登记取水口超过560万个，进入整改提升阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整改提升的总体目标是，针对取用水管理专项整治行动核查登记反映出的问题，分类施策推进整改，2022年3月31日前，基本完成整改阶段任务，依法规范取用水行为，推进取用水秩序明显好转。要坚持刚性约束，把江河水量分配指标、地下水管控指标、用水总量控制指标、河湖生态流量目标等水资源管控指标作为整改的重要约束条件。要坚持依法整改，依法进行问题认定和整改，不得随意降低或提高标准，对拒不整改或不按要求整改的，从重处罚。要坚持有序整改，对能立即整改的问题，立行立改；需分阶段整改的，应限时整改；整改工作要妥善处理矛盾，防止“一刀切”。要坚持便民高效，优化简化审批流程，加快实施取水许可电子证照应用，提高管理和服务效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，整改提升的主要任务，一是分析判断区域取用水状况，省级水行政主管部门要对区域取用水是否符合水资源管控指标要求作出判断，作为问题整改的重要前提。二是建立问题整改台账。流域管理机构和地方水行政主管部门要依法依规复核认定问题，提出保留类、退出类、整改类分类清单，根据水利部对有关问题的处理意见，结合实际明确整改措施。三是组织实施整改。按照整改提升任务分工，针对不同类别问题，组织取水单位或个人进行整改。四是建章立制。以专项整治行动为契机，及时出台相关政策措施，建立取水口动态更新机制和取用水监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部要求，有关流域管理机构和省级水行政主管部门要高度重视，精心组织，强化责任，周密部署，确保按期完成整改任务。水利部将加强监督检查考核，把整改提升工作作为最严格水资源管理考核的重要内容。对整改工作弄虚作假、慢作为和不作为、组织不力的，将予以约谈、通报和依法问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧关系逆势前行真正体现战略自主实属不易 进一步加强开展多方合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社布鲁塞尔7月6日电 题：牢牢把稳中欧关系前进航向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平5日同法国总统马克龙、德国总理默克尔举行视频峰会。这是三国领导人在不到三个月时间内召开的第二次视频会议，对于牢牢把稳中欧关系前进航向意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球疫情形势依然严峻，经济复苏前景不明。中欧关系面临新的发展契机，也面临着各种挑战。世界比以往任何时候都更需要相互尊重、精诚合作，而不是猜忌对立、零和博弈。人们期待，中欧扩大共识和合作，为妥善应对全球性挑战发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢牢把稳中欧关系前进航向，要坚持正确相互认知。中方坚守和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值。中欧本着相互尊重、求同存异原则开展合作，双方全面战略伙伴关系汇聚了彼此之间最大公约数。我们要秉持这一精神，正确看待相互差异，理性处理彼此分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢牢把稳中欧关系前进航向，要扩大互利共赢合作。中欧互为重要的经贸伙伴，已经形成“你中有我、我中有你”的利益交融格局。中国官方数据显示，今年1至4月，中欧贸易额同比增长超过40%。中国欧盟商会发布的最新报告显示，60%受访企业计划于2021年扩大在华业务。这些数据充分体现了中欧经贸合作的强劲韧性、旺盛活力和光明前景。中国扩大开放的步伐坚定不移，希望欧方按照市场原则为中国企业提供公正、透明、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢牢把稳中欧关系前进航向，要维护真正的多边主义。要维护以联合国为核心的国际体系和以联合国宪章为基础的国际关系基本准则，国际上的事需要大家心平气和商量着办。中方愿同欧方一道努力，协商办好下阶段一系列重要政治议程，深化和拓展各领域务实合作，在气候变化等全球治理问题上加强沟通，共同践行多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢牢把稳中欧关系前进航向，要坚持构建总体稳定、均衡发展的大国关系。中国最希望的是发展好自己，而不是取代别人。中方提出的“一带一路”倡议为各方共同发展创造了更多机遇。中方愿同各方加强对话合作，同时坚决捍卫自身主权、安全、发展利益。希望欧方在国际事务中发挥更多积极作用，真正体现战略自主，共同维护好世界和平稳定和发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在发展中国家最集中、抗击新冠肺炎疫情和实现经济复苏任务最艰巨的非洲，中欧具有广阔合作空间。中方已经并正在向40多个非洲国家及非盟委员会提供疫苗，积极支持非洲提升疫苗本地化生产能力。中方已同19个非洲国家签署缓债协议或达成缓债共识，并建设性参与“非洲绿色长城”等可持续发展计划。希望欧方加大对非洲的支持和帮助，向有急需的非洲国家提供更多疫苗，帮助非洲应对好债务压力，早日实现非洲经济复苏和绿色低碳发展。欢迎法国、德国加入中非共同发起的“支持非洲发展伙伴倡议”，开展三方、四方或多方合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中欧关系在新冠肺炎疫情下逆势前行，实属不易，应该倍加珍惜。中欧关系健康稳定发展的关键，是要牢牢把握全面战略伙伴关系大方向，妥善管控分歧，相互尊重，排除干扰，维护合作共赢的主基调。愿欧方同中方一道努力，为这个多变的世界增添更多确定性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630723953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局关于2021年第二季度政府网站与政务新媒体检查情况的通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于2021年第二季度政府网站与政务新媒体检查情况的通报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《国务院办公厅关于印发政府网站发展指引的通知》（国办发〔2017〕47号）和《国务院办公厅秘书局关于印发政府网站与政务新媒体检查指标、监管工作年度考核指标的通知》（国办秘函〔2019〕19号）有关要求和标准，国家统计局组织开展了2021年第二季度政府网站与政务新媒体检查工作。现将有关情况通报如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、检查总体情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年二季度，对国家统计局门户网站和16家调查队系统政府网站进行了全面检查。从检查情况看，各政府网站运行安全平稳，检查合格率100%。通过整理月度榜单的形式，对系统微博、微信等政务新媒体开展了全面检查，检查样本合格率100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、存在主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查发现，政府网站存在的问题主要为三个方面：一是发布解读方面，存在相关栏目更新不及时、政策解读比例偏低、未与政策文件实现双向关联等现象。二是互动交流方面，存在统一登录入口功能建设缓慢、留言公开信息不完整或未进行分类展现、未在5个工作日内及时有效回复等现象。三是功能设计方面，存在网站标识未覆盖全网或信息缺失、“我为政府网站找错”标识未添加或未覆盖全网、站内搜索功能不完善或结果未能分类显示等现象。此外，还有14家网站尚未按照国家政策要求进行IPv6改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政务新媒体方面，系统新媒体矩阵整体活跃度有所提升，部分账号进步明显，但仍有部分账号活力较差，影响力偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，请各相关单位重点做好三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）全面对照检查。认真对照《政府网站发展指引》和《政府网站与政务新媒体检查指标》标准和国务院办公厅有关要求，结合本次检查通报的问题，全方位查找存在的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）扎实抓好整改。严格对照检测分析报告和查找的差距及时抓好问题整改。一是加强发布解读，及时更新相关栏目，提高政策解读比例，强化与政策文件的双向关联。二是加强互动交流，严格按照时限和要求做好留言公开和有效回复。三是完善功能设计，积极按照政策要求推进IPv6改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强日常管理。进一步完善网站工作制度规范，强化网站信息发布审核把关，不断提升网站内容保障和安全管理水平。继续加强对系统新媒体矩阵的管理和指导，进一步提高政务新媒体整体活力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年6月30日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210706/c630724577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>买卖债券也能“刷单”？ 更强金融监管正在路上</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630724305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 万敏 7月5日，中国银行间市场交易商协会（下称“交易商协会”）公布三则自律处分信息，涉及民生银行、广东南粤银行以及国信证券，上述三家机构均被指参与倒量虚假交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“倒量虚假交易”是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实今年3月份，中国人民银行金融稳定局局长孙天琦在其公开发表的题为《建立金融业批发市场行为监管体系》文章中，曾经专列一段加以阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章中指出，随着我国金融市场规模不断扩大，由于没有系统性地建立起对市场机构的行为监管体系，违规返费、虚假倒量、利益输送、权力寻租等违法违规行为时有发生，一定程度上限制了服务实体经济的质效和市场功能的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“虚假倒量交易”问题在于：由于交易所、交易中心考核指标“重量轻质”，交易量考核指标权重过大，且监管部门和重要基础设施将部分业务资格与交易量排名挂钩，部分金融机构倒量交易动机强烈。主要表现为金融机构间互相进行价格相似、数额相当的交易，使得整体市场出现价格波动不大，而交易额放量的特征。倒量交易并非真实的交易量，是一种虚假的流动性，不仅未增加市场深度，反而扰乱了市场正常秩序。倒量交易在现券、回购、拆借、衍生品、贵金属等人民币批发市场和外汇批发市场均有一定体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而据7月5日交易商协会公布的自律处分信息，民生银行作为银行间债券市场做市商，在开展做市业务时主导开展倒量等虚假交易。2020年四季度多个交易日内，民生银行作为债券的最初卖出方和最终买入方，主导并开展了多组当日较短时间内卖出后买入、价量相同的闭环交易。相关交易并未影响民生银行持仓，并未反映合理经济目的，实质上是倒量的虚假交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样，广东南粤银行和国信证券作为银行间债券市场做市商，在开展做市业务时也参与了倒量虚假交易。交易商协会指出，2020年四季度多个交易日内，南粤银行和国信证券均参与了多组当日较短时间内卖出后买入、价量相同的闭环交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实是类似某些电商平台上的卖家刷单行为，为了把交易活跃度做起来好看。”一位商业银行的市场部人士对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交易商协会表示，根据银行间债券市场相关自律规定，经2021年第9次自律处分会议审议，对民生银行予以通报批评，对南粤银行和国信证券予以诫勉谈话，并责令三家机构针对本次事件中暴露出的问题进行全面深入的整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙天琦在其上述文章中提出，优化各市场考核评价体系，建立多维度评价体系。一是优化和完善各交易所、交易中心考核评价体系，弱化交易量指标考核，更加关注交易行为质量。优化各类基础设施机构发布的排名指标体系，大幅弱化交易量指标考核，加强对报价价差、内控机制等质量指标考核，从根源上降低机构虚增交易量的动力。可以研究同行打分制。二是加强对倒量交易的监管力度。定期组织开展现场检查，对于开展倒量交易的市场成员，依据其交易次数和交易量，予以约谈、扣分、暂停交易、取消做市商资格甚至移交公安司法机关等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据交易商协会在2016年公布的《银行间债券市场做市业务指引》（下称《指引》）及《银行间债券市场做市业务评价指标体系》（下称《评价体系》），做市商的双边报价指标、双边成交指标、请求报价指标等打分项中，报价量、成交量等都包括其中，并且《指引》中明确，“做市机构的做市报价及所达成的交易须以本机构真实交易需求为基础，不得进行倒量等虚假交易。”《评价体系》也指出，“通过倒量达成交易的成交量不纳入评价指标计算范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，交易商协会公布的截至2021年3月31日银行间债券市场现券做市商名单共83家机构，民生银行和国信证券为综合类做市商，广东南粤银行为利率债专项做市商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，经自律处分会议审议，交易商协会依规进行自律处分 57 家（人）次，涉及 12 家次发行人、6 家次主承销商、1家会计师事务所、2 家评级机构、1 家基金公司以及 35 名直接责任人。全年来看，银行间债券市场常规性违规案件继续减少，新型违规案件有所增多，恶性违规案件仍有出现。其中，发行人资产违规划转、注册发行文件信息披露不真实、不准确，在发行环节破坏市场秩序等行为，主承销商以不正当手段承揽业务、尽职调查工作开展不到位、发行环节必要程序执行不严等事项，评级机构信用风险揭示不充分、质量控制机制执行不到位等情况，受到交易商协会重点关注和严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅在2021年至今，据记者不完全统计，交易商协会已经挂出自律处分信息23份，涉及27家机构主体，而自律处分关于“倒量虚假交易”尚属首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年开始，金融监管部门加强了对银行、保险等行业的监管处罚力度，据不完全统计，2020年全年银保监系统共向银行业各类机构和个人开出逾2000张罚单，合计罚没金额超过13亿元。强监管态势也延续到了今年，截至6月30日，银保监系统发布罚单已经超过2000张。涉及银行业的房地产信贷、理财业务违规等问题较多；保险机构未按规定使用备案保险费率、编制虚假资料等频频招罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，罚单金额也屡创新高，同样在7月5日，银保监会公开对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）的行政处罚。因存在六大违法违规事实，邮储银行被没收违法所得11.40万元，罚款437.68万元，罚没合计449.08万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邮储银行的违法违规行为中包括：违规向部分客户收取唯一账户年费和小额账户管理费；未经客户同意违规办理短信收费业务；信息系统相关功能在开发、投产、维护、后评估等方面存在缺陷及不足；向监管机构报送材料内容不实等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月5日，人民银行漳州市中支对云霄县农村信用合作联社处罚70万元，违法行为包括：未按规定开展持续的客户身份识别；未按规定重新识别客户；未按规定要素、格式和填报要求报告大额交易报告。人民银行漳州市中支同时对时任云霄县农村信用合作联社副主任许惠明处罚3.2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，人民银行漳州市中支对厦门国际银行漳州分行给予警告，并处罚26万元罚款；并对时任厦门国际银行漳州分行行长助理林文富处1.6万元罚款；对时任厦门国际银行漳州分行营业部助理总经理洪璟璇处1.5万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位曾参与监管部门对银行某项业务数据管理项目的金融科技公司人士认为，未来监管科技将成为行业热点，在大数据技术没有发展起来的时期，金融行业掌握了大量数据，但难以整合。随着大数据技术的发展完善，监管开始有能力把这些数据加以整合、分析，未来各种金融业务的监管力度与强度、精确度，将会大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融的本质就是一种中介，扮演着支付、信用和撮合中间的职能，从全球来看长期以来金融业一直坚持着严格的范围和边界，从事金融业务必须经过严格的审批，对金融行业的监管，也要严厉于其它行业。”银保监会副主席肖远企在2021清华五道口全球金融论坛上表示，过去三十多年从事金融业务的主体已经成倍增加，对于究竟什么是金融业务，现在好像变得比较模糊，国际上变得比较模糊。但由于金融业的特殊性，这个又必须要理清，不允许有模糊。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630724305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财经报：燕赵大地：新时期高质量发展迈出新步伐――国家财政助力水生态文明建设纪实</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630724056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者李存才 通讯员梁似愚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日，水利部、河北省人民政府启动2021年滹沱河、大清河（白洋淀）生态补水工程。截至6月17日，滹沱河补水水头抵达子牙新河周官屯闸，大清河（白洋淀）补水水头抵达独流减河进洪闸。至此，两条补水线路均提前实现全线贯通目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省水利厅有关负责人日前在接受本报记者采访时表示，近年来，在习近平生态文明思想指引下，依靠水利部、海河水利委员会（简称海委）大力支持，河北省加大资金、政策和技术投入力度，积极开展水生态文明建设。通过清理整治河湖“四乱”，开展河湖生态补水，一举扭转了过去长期存在的部分河道缺水干涸问题，形成了石家庄市滹沱河、秦皇岛市戴河、沧州市南大港等一批生态环境优美的河湖，为新时期燕赵大地高质量发展提供了良好的水环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;滹沱河重现碧波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滹沱河作为石家庄市的“母亲河”，历史上多次连年干枯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在石家庄市正定县南城门南侧子龙大桥东侧一隅，石家庄市滹沱河生态工程运行服务中心高级工程师崔京平告诉记者说，过去，这里是一片荒草荒滩，私自采土挖沙、倾倒垃圾现象屡见不鲜，环境污染现象十分突出。近年来，在国家的支持下，石家庄市委市政府把整治滹沱河生态环境当作最重要的生态工程和民生工程来抓，累计投入资金200多亿元。一方面，按现代化堤防标准维修、加固了30公里的河道大堤。另一方面，对河道两侧实施了绿化、亮化、美化和景观提升工程。特别是2018年9月以来，随着南水北调中线工程生态补水工作及时跟进，滹沱河生态补水的水源保证率又迈上一个新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去脏乱差的地方，如今变成了网红打卡地。”崔京平指着眼前的景观对记者表示，滹沱河主要依托生态修复工程和南水北调生态供水，实现石家庄段全流域生态环境整体提升。滹沱河生态修复工程西起黄壁庄水库大坝，东至深泽东界，市域全长109公里，治理总面积132平方公里。工程栽种各类乔灌木463万余株，超150种类，地被种类100余品种，建成后可实现2680公顷生态水面和10400公顷绿地，极大程度丰富了河流的生态性和植物的多样性，是城区北部的天然“净化器”。据初步测算，全线工程形成规模后，年吸滞粉尘257万吨，年吸收二氧化硫870吨、二氧化碳240万吨，释放氧气149万吨，将有效改善两岸生态、居住、投资等方面的硬环境，进一步引导两岸产业和经济社会发展，促使两岸经济长期稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年9月以来，滹沱河河道生态补水力度不断加大。截至目前，利用引江水共补水超过12亿立方米。经过补水，滹沱河重现昔日碧波，过去罕见的鱼类、鸟类开始在这里栖息繁衍，人水和谐的局面重现形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为了维护来之不易的水生态环境，河北省坚持把生态补水和河道“四乱”问题清理整治有机结合，以清理保补水，以补水促清理，全力打造“水清、岸绿、河畅、景美”的生态滹沱河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水润雄安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在雄安新区安新县白洋淀风景区，260平方公里的水面上碧波荡漾，鱼翔浅底，飞鸟云集。安新县农业农村局副局长臧培军对记者说，作为华北明珠、鱼米之乡、燕赵之肾的白洋淀，过去因缺水而多次干枯。1988年，华北地区的一场强降雨结束了白洋淀长期干枯的历史。近年来，随着雄安新区建设步伐加快，国家加快实施南水北调中线工程、引黄济冀补淀工程，陆续将长江水、黄河水引入白洋淀，彻底改善了这里的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白洋淀属于海河流域大清河水系。白洋淀以上流域地跨京、冀、晋三省（直辖市）38个县（市），流域面积3.12万平方公里。主要入淀河流有潴龙河、孝义河、唐河、府河、漕河、瀑河、萍河和白沟引河。这些河流将上游的洪沥水汇入白洋淀，通过淀区调节，由枣林庄节制闸及十方院溢流堰控制下泄入大清河干流，经独流减河入海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，河北省高度重视白洋淀生态环境治理保护工作，根据白洋淀生态目标需求，精心谋划，多措并举，统筹引黄水、引江水、水库水等水源，建立多水源生态补水机制。充分利用现有河道和引调水工程，科学调度引江水、引黄水和水库水，年入淀水量3―4亿立方米，使白洋淀水位保持在6.5―7.0米，满足白洋淀生态用水需求，持续改善白洋淀水生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态补水给白洋淀带来巨大经济效益、生态效益和社会效益。特别是“引黄入冀补淀”工程实施后，白洋淀的水位明显回升，水质明显改善。绝迹多年的芡实、白花菜等多种沉水植物和浮叶植物已重现白洋淀，一度大量死亡的野生鱼类也在快速恢复和繁殖，白洋淀湿地生态环境得到了明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安新县生态环境局水污染防治股股长韩海东对记者说，为了保护白洋淀水质，在财政部门的支持下，他们通过启动招投标机制，引入北京首都创业集团、栗子环境、北京排水集团等污水处理企业，按照每人每天65升的排放标准，规划、设计、建设了污水截污管网和89个农村生活污水处理站，对白洋淀周边的78个村庄的生活污水全部进行了处理，实现达标排放。同时，依托国家1.9亿元财政专项资金支持，针对安新县57个尾水入淀的污水处理站，谋划实施了安新县污水处理站尾水资源化利用及生态公园建设工程。该工程将淀区污水处理站尾水资源化利用输送至淀外生态公园用于生态补水，兼顾周边绿化浇洒、道路冲洗降尘及农业灌溉等。工程实施后，彻底消除了白洋淀淀区的排污口，每年可资源化利用水量（不含生态补水）约68万立方米，相当于每年可压减地下水开采量约68万立方米。这对水资源缺乏、地下水超量开采的安新县有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在雄安新区起步区东北角的新盖房枢纽工地，中国水电集团第八工程局承建的水利工程正在加紧施工，场面如火如荼。工程项目经理王玉利对记者介绍说，新盖房枢纽位于南拒马河与白沟河汇流点以下2公里的雄县新盖房村北，汇流面积达10151平方公里。按照规划，他们在此对分洪闸、分洪堰、引河闸、大清河灌溉闸和雄县引水闸进行改扩建，总投资3.82亿元。项目完工之后，将极大地改善雄安新区的防洪、排涝、供水、灌溉功能，并提升城市景观，实现人水和谐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态堤坝惠民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在故城县郑口镇中央花园小区一隅，过去矗立着一座建筑面积550平方米的加工企业。这座违章建筑不仅影响了漳卫南运河的行洪安全，而且还严重污染了当地的生态环境。2016年以来，按照水利部“清四乱”活动要求，故城县有关方面出动人力物力，对该违章建筑依法拆除。在此基础上，依靠国家财政近2亿元专项资金支持，按照“修复水生态、改善水环境、营造水景观、提升水价值”思路，打造了相水相依、人水相亲的滨水休闲景观带，实现居者心怡、来者心悦的诗意栖居。此举成为故城县打造生态堤坝的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　故城生态堤坝的故事由此扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部海委漳卫南运河邢衡河务局（简称“邢衡局”）党委书记、局长田术存在接受记者采访时表示，近年来，借助大运河文化带建设的契机，他们不断加强与地方政府及相关部门的联系与沟通，利用国家财政投入的专项资金，积极开展生态堤防建设，实现辖区堤顶路面沥青硬化。同时，抓住衡水市旅发大会在故城县开展的机遇，补短板、强弱项，助推邢衡局故城局（简称故城局）75公里堤顶行道林项目提升工程落地见效。在实现生态修复的同时，进一步探索行道林养护新模式，实现了工程管理提档升级目标。故城局被海委推荐为“水利部生态堤防建设示范案例”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，故城郑口险工的“运河风情公园”和清河油坊险工的“运河记忆公园”已成为卫运河上两张靓丽的名片。这两项工程的建设将推动邢衡局在水利工程基础建设、生态修复工程和经济创收这三块“短板”上持续发力，致力在把管辖的河道建设成为沿河群众的“幸福河”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210706/c630724056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>