<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 03:36:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新基建催生新动能 高质量发展加速注入“数字动力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国两会“风向标”：新基建、5G、中小企业、信息消费等成科技大咖聚焦热词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【两会时间】全国人大代表姚劲波建议：进一步降低公积金和社保缴纳比例 减轻企业经营负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公积金要不要取消？网友热议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350461.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员汤维建：建议通过不可抗力等免责事由分情况对待合同违约问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表张近东提五项建议：推动乡村C2M基地建设 关注数据共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【两会时间】全国人大代表、齐鲁制药总裁李燕：加快社区居家养老服务体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620349293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620349293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届三次会议召开新闻发布会 面对复杂形势保持战略定力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全国人民的翘首以盼中，“两会时间”终于来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，全国政协十三届三次会议新闻发布会在京召开。在新冠肺炎疫情防控常态化背景下，今年“不一样”的两会将以怎样的“姿势”亮相？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会透露，全国政协十三届三次会议将于5月21日下午3时在人民大会堂开幕，5月27日下午闭幕，会期比原计划缩短4天半。大会期间，全体会议和小组会议都作了相应的压减，将安排开幕会、闭幕会以及两次大会发言，其中一次以视频会议方式举行；安排6次小组会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发布会上，“经济发展”与“疫情防控”成为中外媒体关注的焦点。“政协委员们认为，面临的形势越是复杂，我们越要保持战略定力……相信一定能够化‘危’为‘机’，实现经济社会稳定发展。”新闻发言人郭卫民在回答中外记者提问时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，经济界、农业界、工商联界的委员们，聚焦如何克服疫情影响，围绕把握宏观政策取向、做好“六稳”工作、落实“六保”任务提出了多项意见建议；围绕加快金融市场改革、保护中小企业生存与发展、促进数字经济发展等方面提出了许多具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国经济怎么看？怎么办？郭卫民表示，今年一季度宏观经济指标出现了明显下滑，经济下行压力增大，当前国际疫情持续蔓延，不确定不稳定因素在增大，我国经济社会发展面临新的困难和挑战。在前所未有的冲击面前，党中央、国务院及时出台了一系列对冲性的政策措施，有针对性地加大了逆周期调节力度，切实帮助中小微企业渡过难关。总体而言，我国经济社会发展大局保持稳定，这充分表明我国经济在面对复杂严峻局面时展现出超大规模经济的整体优势，强大的经济发展韧性、巨大的潜力和回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对国际上出现的一些“逆全球化”思潮，郭卫民回应称，新冠肺炎疫情在全球的大流行，的确对于全球的产业链、供应链造成很大冲击。但与此同时，我们也看到，多数国家的领导人和国际主流舆论呼吁各国加强团结，保持全球产业链、供应链畅通。近期，一些专业机构的调查也显示，很多跨国企业并不愿意从中国撤回去，而且还有新的企业不断来投资，期待继续开展国际经贸合作。“新冠肺炎疫情的确给国际经济合作带来困难，但也更加体现出加强国际合作的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，值得一提的是，加强国家公共卫生应急管理体系建设受到媒体关注。郭卫民坦言，经过艰苦努力，全国疫情防控阻击战取得重大战略成果，面对新型冠状病毒这一人类未知的全新病毒，也暴露出我国在重大疫情防控体系和公共卫生应急管理体系建设方面存在的短板和不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年政协大会期间，委员们将围绕相关问题开展讨论，同时，今年还将组织调研考察、举办双周协商会等协商议政活动。委员们认为，要增强责任感、紧迫感，推动我国公共卫生应急管理体系不断完善，推进我国治理体系和治理能力现代化不断向前推进，迈上新台阶。”郭卫民表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院交2019“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院5月19日对外公布2019年《政府工作报告》量化指标任务落实情况表，38项指标任务均已完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出国内生产总值增长6%―6.5%的目标，实际“成绩单”显示，去年国内生产总值达990865亿元，比上年增长6.1%，符合年度预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，2019年城镇新增就业1100万人以上，城镇登记失业率4.5%以内。落实结果显示，去年全国城镇新增就业1352万人，城镇登记失业率为3.62%，完成年度目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费方面，报告提出，2019年减轻企业税收和社保缴费负担近2万亿元，制造业等行业现行16%的税率降至13%。实际上，去年全年减税降费超过2.3万亿元，制造业等行业现行16%的税率降至13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　38项指标任务还包括中央财政一般性支出压减5%以上、“三公”经费再压减3%左右等，这些任务均已完成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠疫情或加速自动化进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620347260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情让生产生活方式发生重大变化，也加速了行业转型，其中一些变化也许是永久性的，比如自动化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年全球金融危机带来的后果之一就是，许多很容易被机器替代的工作岗位被替代了。随着此次新冠肺炎疫情造成的经济和金融后果不断显现，企业通过加速、加深自动化进程降低人工成本和风险的大趋势日渐明晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，资本逐利和避险的本能让企业家们不得不推进自动化，既在全球产业链调整中降低人工成本，又为下一场流行病可能带来的危机做准备。显然，机器比人更不容易生病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是受疫情影响，部分发达国家的企业对一些战略性产业供应链重新布局时，使用机器更具成本优势。再比如石油产业，在疫情与油价暴跌的双重因素下，自动化更是不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛津大学技术与管理发展研究中心主任傅晓岚认为，从欧美劳动力成本来看，产业链条必须调整，“只有自动化才能实现本地化和区域化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，疫情在一段时间内会给人与人之间的信任造成冲击，一些服务业可能会加速推进机器替代人的进程，催生更多的机器人快递员、餐厅机器人服务员，医疗领域的自动化也会加速。事实上，正在意大利伦巴第大区医院看护新冠肺炎病人的“机器人护士”汤米，北京某火锅品牌推出的无洗菜工、无配菜员、无传菜员的“无人餐厅”等等，已经频频出现在媒体报道中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格拉斯哥思克莱德大学机器人与自动化学者杨尔辅说，疫情加速许多领域的自动化，也给那些专注于工业自动化研究的科技人员启示，疫情给工业生产带来的影响，将成为今后机器人自动化方面重要的研究方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，机器替代人、自动化生产替代手工生产，这一进程从来不是一帆风顺的。自动化技术的发展始终伴随着人类对自身被机器替代的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为工业革命的发生地，早在19世纪初，英国就发生了反抗工业化的“卢德运动”。当时，被机器夺走饭碗的工人们在一名叫内德·卢德的织布工的带领下砸毁了织布机。如今，还有英国劳工组织提出征收“机器人税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》专栏作家卡尔·弗雷最近提出，从近代历史看，每一次经济大萧条都会加深人们对自动化的焦虑。他预言，“后疫情时代”，更多低收入工作将在自动化进程中消失，因为那些高端工作不仅难以被机器替代，也不容易受疫情冲击。（桂涛）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620347260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月债市迎来繁忙时刻扩容提效发力稳投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620348152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：5月债市迎来繁忙时刻扩容提效发力稳投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，专项债资金在我国重大基础设施项目建设中提供了重要的资金支持，助力复工复产。提前下达新增额度，将能够保证资金支持的接续稳定，更好发挥带动扩大有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 韩鹏栓报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为积极财政政策的重要着力点，今年以来，专项债不断加码发力。当前，我国地方债发行规模已经超过2.1万亿元。在财政部提前下达第三批2020年地方政府新增专项债券额度1万亿元后，各省再次拉开发行大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，5月12日，广东成功发行专项债券712亿元，重点用于交通基础设施、民生服务等领域重大基础设施项目建设，支持地方公共卫生和防疫体系建设等。按照第三批新增专项债于5月底发行完毕的要求，各地也将加快发行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内普遍预计，地方债将在本月迎来发行高峰。分析称，今年以来，专项债资金在我国重大基础设施项目建设中提供了重要的资金支持，助力复工复产。而提前下达新增额度，将能够保证资金支持的接续稳定，更好发挥带动扩大有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债额度扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政治局会议指出，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响，并明确了提高赤字率、发行抗疫特别国债、增加地方政府专项债券等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院批准并依法向全国人大常委会备案，财政部于4月底提前下达第三批2020年地方政府新增专项债券额度1万亿元，各地已启动发行准备工作。根据国务院常务会议部署，要力争5月底发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究其原因，苏宁金融研究院高级研究员陶金在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，首先，地方政府为了进一步加码基建，需要一部分增量资金予以及时的支持。其次，在前期疫情防控工作仍然持续的背景下，前期基建的节奏未能明显加快，资金进一步到位后，后续的基建项目需要及时开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院特约研究员何南野也向《中国产经新闻》记者表示，我国在此时提前下达专项债新增限额的原因，主要是加快政府各类项目的建设，加大基建等投资力度，对冲经济下行风险，助力复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部指出，下一步将全力保障地方债券平稳顺利发行，发挥地方债券对“六稳”“六保”的关键作用，促进积极的财政政策更加积极有为，努力实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此前财政部公布的数据，1-4月份地方政府发行专项债券12240亿元，发行一般债券6733亿元，全国发行地方政府债券18973亿元，较去年同期扩大了2640亿元。加上前两批提前下达的2020年新增地方政府债券额度18480亿元，新增债券提前下达额度已达28480亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，3月31日，国务院常务会议指出，要进一步增加地方政府专项债规模，扩大有效投资补短板。要在前期已下达一部分今年专项债限额基础上，抓紧按程序再提前下达一定规模的地方政府专项债，按照“资金跟着项目走”原则，对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才此前曾表示，这一安排是综合2020年预算安排、地方实际项目建设需要和专项债券发行使用进度等因素确定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，陶金分析指出，当前来看，需求端三驾马车中，消费和净出口都较难快速得到明显恢复。其中，消费复苏需要克服储蓄情绪和防疫措施的进一步放宽，速度受到了限制；净出口则由于海外疫情的持续严峻，很难在短期充分改善。因此只有投资领域仍有回旋余地，而投资领域中房地产投资受到资金和融资政策的影响，也存在限制；制造业投资也要克服投资意愿较弱的现状，短期较难明显回升。因此提振经济的唯一亮点可能就在基建，其对应的资金则有赖于专项债资金的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何南野也表示，提高发行额度，缩短融资时间，主要是便利各类大型政府投资项目的融资，督促地方政府加快推进项目建设，以更大力度对冲经济下行风险，实现疫情后经济发展的快速回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投向方面来看，主要包括交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等。值得注意的是，专项债资金还将用于加快建设5G网络、数据中心、人工智能、物流、物联网等新型基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高资金使用效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快专项债的发行使用，对稳定经济增长具有重要意义。北京大学国家发展研究院党委书记、长江学者、特聘教授余淼杰曾向媒体指出，拉动经济从疫情的负面打击中快速恢复过来，要依靠政府投资，重点出台专项债，用于基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余淼杰认为，今年专项债的规模应该在3万亿元左右，这是一个比较保守的数字，对经济的拉升作用大概为3%。按照发行3万亿元专项债、赤字率3.5%、发行一定规模抗疫特别国债以及政府收入计算，今年政府支出应该在30万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余淼杰指出，专项债占到其中的1/10，目前预计全年投资增长对经济的拉动作用大约30%，简单计算，专项债对经济的拉升应该在3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，陶金分析指出，在减税降费和土地财政不再火爆的背景下，基建投资的资金来源中专项债的重要性在增强；加快专项债发行，对稳定经济的重要性不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行规模空前的专项债，如何提高资金使用效率，充分发挥出带动扩大有效投资的作用成为关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何南野认为，提高资金使用效率，专项债资金应尽快落到项目上、更精准发挥作用。具体看来，一是应专款专用，应把专项债资金应用到一些重要性、关键性的大型项目之中，优先确保这些项目的资金需求。二是应注重项目的盈利性，在使用资金之前，要做好项目的可行性分析，确保项目的收益能够覆盖专项债的融资成本。三是应避免重复建设，各地方政府应充分利用这一专项债发行契机，弥补基建或公共设施的短板，以实现投资效应的最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金则表示，从基建投资回稳速度上来看，专项债的效果有待进一步提升。主要是专项债的发行过多注重发行本身，没有关注地方的项目评估。因此近期地方政府开始对当地前景更好的项目进行摸底，同时要求专项债对应具体的实物工作量，以提高专项债的使用效率。另外还需更加注重专项债的项目资本金功能，以撬动更多高效率的社会资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证鹏元评级认为，地方政府债务绩效管理重在搭建政府债券项目绩效评价指标体系，在客观量化的基础上，对项目储备和债券举借、使用、偿还等环节实施“全方位、全过程、全覆盖”的绩效评价。在专项债券全生命周期管理过程中，地方政府要落实风险管理的主体责任，确保项目信息披露的真实有效，主动接受全社会的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，早在2019年6月，中办、国办发布《关于做好地方政府专项债券发行及项目配套融资工作的通知》，允许专项债作为符合条件的重大项目资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部今年明确，对新增专项债券，允许地方在符合政策规定和防控风险基础上，适当提高用于符合条件的重大项目资本金比例，进一步带动社会资本加大投入，提高专项债券资金的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620348152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：将开展婚俗改革试点 整治天价彩礼 低俗婚闹等不正之风</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620348030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻5月21日消息，民政部日前印发《关于开展婚俗改革试点工作的指导意见》，将在试点地区对天价彩礼、铺张浪费、低俗婚闹、随礼攀比等不正之风进行整治，建立健全长效机制，助力脱贫攻坚，推进社会风气好转。《意见》指出，要大力推进婚姻领域移风易俗，传承发展中华优秀婚姻家庭文化，倡导全社会形成正确的婚姻家庭价值取向，遏制不正之风，不断提升全社会文明程度和群众精神面貌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620348030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结合当前国家中心工作 民盟中央46件提案聚焦七大热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 包松娅）两会在即，据了解，民盟中央向全国政协十三届三次会议提交大会提案46篇，大会口头发言1篇，书面发言5篇。重点将就深入实施教育精准扶贫、推动西部教师教育发展、重视高校依法治校、激发科技人员创造力、推进新兴技术立法和监管、完善我国公共卫生防疫体系、筹建国家应急特殊疾病生物样本库、提升我国生物安全治理能力、优化知识女性发展政策环境、推动物流业降本增效等问题提出提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据民盟中央有关部门负责人介绍，民盟中央在提案征集过程中严把提案质量关，在提案筛选的过程中，进入初选提案目录的比例不到15%，终选比例不超过10%。其次在提案中突出民盟教育科技文化领域的界别优势，教育科技文化方面12篇，占提交提案总数超过四分之一。此外，根据新冠肺炎疫情形势，民盟中央及时调整了工作内容，将抗击疫情和疫后经济社会发展作为建言献策的重点领域，对原来已准备的提案进行了重新调整，更换了关于卫生健康、经济发展方面的新提案，并结合当前国家中心工作对全部提案进行了修改完善，使得建言内容更有针对性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：试点单位科研人员可获10年以上职务科技成果使用权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月21日电（记者林露）近日，科技部官网公布《赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点实施方案》（以下简称《方案》），文件由科技部、发展改革委和教育部等9部门印发。《方案》明确，分领域选择40家高等院校和科研机构，通过3年试点，探索建立赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权的机制和模式，进一步激发科研人员创新积极性，促进科技成果转移转化。值得关注的是，《方案》提出，建立尽职免责机制，试点单位领导人员履行勤勉尽职义务，严格执行决策、公示等管理制度，在没有牟取非法利益的前提下，可以免除追究其在科技成果定价、自主决定资产评估以及成果赋权中的相关决策失误责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对赋予科研人员职务科技成果所有权，《方案》指出，国家设立的高等院校、科研机构科研人员完成的职务科技成果所有权属于单位。试点单位可结合本单位实际，将本单位利用财政性资金形成或接受企业、其他社会组织委托形成的归单位所有的职务科技成果所有权赋予成果完成人（团队），试点单位与成果完成人（团队）成为共同所有权人。赋权的成果应具备权属清晰、应用前景明朗、承接对象明确、科研人员转化意愿强烈等条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，试点单位可赋予科研人员不低于10年的职务科技成果长期使用权。科技成果完成人（团队）应向单位申请并提交成果转化实施方案，由其单独或与其他单位共同实施该项科技成果转化。在科研人员履行协议、科技成果转化取得积极进展、收益情况良好的情况下，试点单位可进一步延长科研人员长期使用权期限。试点结束后，试点期内签署生效的长期使用权协议应当按照协议约定继续履行。试点单位应建立健全职务科技成果转化收益分配机制，使科研人员收入与对成果转化的实际贡献相匹配。试点单位实施科技成果转化，包括开展技术开发、技术咨询、技术服务等活动，按规定给个人的现金奖励，应及时足额发放给对科技成果转化作出重要贡献的人员，计入当年本单位绩效工资总量，不受单位总量限制，不纳入总量基数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》要求，优化科技成果转化国有资产管理方式，如高等院校、科研机构对其持有的科技成果，可自主决定转让、许可或者作价投资，不需报主管部门、财政部门审批。同时，试点单位要加强对科技成果转化的全过程管理和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，鼓励赋权科技成果首先在中国境内转化和实施。国家出于重大利益和安全需要，可依法组织对赋权职务科技成果进行推广应用。科研人员将赋权科技成果向境外转移转化的，应遵守国家技术出口等相关法律法规。同时，试点单位和成果完成人（团队）与企业、个人合作开展涉密成果转移转化的，要依法依规进行审批，并签订保密协议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表李金波：建议将空气热能纳入到可再生能源范围</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网科技5月21日讯 十三届全国人大三次会议将于5月22日开幕。作为全国人大代表，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）家用空调创新中心主任李金波今年共提出包括加大新基建促进工业互联网发展、可再生能源增加空气热能、鼓励和引导政府集中采购环保节能产品等数份建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着以5G、大数据、AI、云等新技术的快速发展，新的产业形态和工作方式逐步涌现。在新的形势下，李金波建议加快5G商用步伐，加强人工智能、工业互联网、物联网等新型基础设施建设，促进工业互联网平台的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李金波指出，未来需加大企业自动化及协作机器人发展速度。加强数字化端对端建设，以数据链带动价值链提升。深化基础算法及运算能力建设，夯实“新基建”基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　空气热能是一种可再生能源的形式，且储量非常可观。空气热能能够被热泵等装置转换利用，形成高于环境温度、可满足生活和生产中的供热需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李金波建议，为促进我国可再生能源事业发展，提升可再生能源利用率，建议将空气热能纳入到可再生能源范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，家用空调器行业所采用的制冷剂主要是HCFCs(含氢氯氟碳化物)和HFCs(氢氟碳化物)两种，均是产生温室气体的化学品，根据国际公约《蒙特利尔议定书》及其基加利修正案，这些制冷剂在全球范围内都面临被淘汰或者削减的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国房间空调器行业自2008年以来，创新性的提出了采用丙烷(R290)作为替代技术。R290是全球公认的绿色高效制冷剂，其既不会像HCFCs制冷剂一样破坏地球臭氧层，也不是像HFCs制冷剂一样是温室气体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李金波建议，鼓励和引导政府集中采购环保节能产品。通过相关鼓励性的财政政策和法规标准，引导和推动我国房间空调器行业R290产品的研发和市场化工作。并在政府采购指南等相关文件中，明确鼓励支持的政策导向，去除可能存在限制或者排斥R290制冷剂产品的条款，依托政府采购制度，研究推动R290家用空调器产品的市场销售措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：单征宇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会快讯 | 全国政协委员冯丹龙：搭建商业保险信息共享与支持平台 促进商业健康保险有序发展</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200521/c620350592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 全国政协委员、辉瑞中国企业资深顾问冯丹龙将在今年全国两会期间建议，促进商业健康保险有序发展，尽快发挥其对于基本医疗保险补充作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯丹龙说，商业健康保险发展的相关指导性、支持性政策已经非常充分和完备，但仍需有关政府主管部门和相关职能部门继续关注政策细节的后续落实，特别是需要在政府相关职责范围内，继续完善有关制度建设，促进对商业健康保险的规范化管理，为商业健康保险的发展提供必要的体系支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国健康险保费收入为7066亿元，同比增长29.70%，保持了持续快速增长的态势。冯丹龙认为，随着健康中国规划的推进，以及对健康的关注和重视，商业健康保险必然会获得更加良好的发展空间与机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，促进商业健康保险与基本医疗保险尽快形成有序互补，仍是商业保险发展中最须关注的问题，需要从规范化引导商业健康保险发展，以及深化基本医疗保险制度与包括商业健康保险在内的各类补充型保障有序衔接这两个角度共同着力。”冯丹龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，她建议，继续加强对商业健康保险的规范化管理，并结合医疗保障制度体系改革和建设目标积极引导其发展。建议银保监会和相关政府部门进一步通过监管体系的规范化建设，提高对商业健康保险的专业化管理。其中，特别需要进一步规范与商业保险机构承办基本医疗保险和经办城乡居民大病保险等相关的监管制度建设和管理规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还建议，银保监会加快商业健康保险相关支持制度建设，包括相关业务规范和标准的制订。建议银保监会推进建立商业保险信息共享与支持平台，并与国家医疗保障局配合，在保障信息安全的前提下，促进基本医保信息、医院医疗信息对商业保险公司适当开放。建议国家医保局加快推进和落实基本医疗保障清单化管理，通过细化基本医疗保障的范畴和发展预期，明确商业健康保险在整个医保体系内的发展范围。建议国家医保局在推进执行医保支付标准时，注意有效保障基于多元化医疗需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200521/c620350592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张云勇委员：为智慧政协插上科技的翅膀</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　互联网、大数据、云计算等一系列信息技术的广泛运用，为我国社会主义制度优势的发挥提供了更为有力的科技支撑，为社会主义民主的深化与拓展提供了更为便利的基础条件，也为人民政协履行职能开创了前所未有的广阔空间。以高度热情和积极姿态拥抱新兴科技革命的到来，以改革创新精神推进智慧政协建设，实现“互联网+政协”的深度融合，是这种大背景下人民政协面对新时代新使命提出的一个新命题，也是人民政协展示新时代、新样子、新作为的一个重要举措。十三届全国政协积极打造智慧政协，网络议政、远程协商、委员移动履职平台App等一系列创新措施，给人民政协工作注入了新的生机与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智慧政协建设离不开三大要素，即制度、技术和委员。其中，制度与机制是保障和规范，科学与技术是支撑和条件，而委员的自觉能动性是根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设智慧政协，要着眼于发挥人民政协制度优势。智慧政协建设绝不仅仅是运用信息技术手段问题。先进科学技术人皆可用，但政协制度优势我国独有。把普遍的信息技术运用于独有的政治制度，使我们的制度优势得以更好地发挥和更大的弘扬，这是我们运用信息技术的目的。人民政协制度是一种广泛汇集力量和广泛凝聚智慧的制度。它是我国国家治理体系中一种基本制度。它融汇了中华民族传统文化的优秀成果，经过长期革命、建设、改革、发展的实践检验，确保我国各党派团体、各个阶层、各族各界能平等有序地参与国事、表达诉求、民主监督，又可以广泛地凝聚共识、融汇智慧、共同奋斗。70多年来，人民政协形成了一系列重要的工作制度、原则、机制和作风。继承这些优良传统，再以新兴科学技术提供有力支撑，就会使之焕发出更具时代特色的光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多地把信息技术融入政协履职工作机制，以科学化、信息化、数字化方式提高政协协商议政的质量和水平，应成为智慧政协建设工作的主要切入点和着力点。十三届全国政协开创的远程协商、网络议政形式，打造便于让更多界别、更多委员广泛参与的议政平台，就是一个成功范例。这种“互联网+政协”式的履职平台有效扩大和延伸了广大委员履职尽责、参政议政的时间和空间，让委员们“思想永远在线，智慧时刻连线，联系永不断线”,提升了政协工作的质和量，扩大了政协协商民主的内涵和外延。政协智力资源雄厚，职能作用特殊，为国家贡献智慧和力量方面潜能巨大。借助互联网技术，通过运用互联网、云计算、大数据等技术，更有利于政协这一包容性和代表性突出的组织，有效整合与优化配置政协的智力资源。比如，全国政协“百名院士同堂议政”，把分散在各个不同单位、不同界别的委员，统一整合为宏观议政的综合智力库和分门别类的专项协商智力库，根据不同的议题、不同的内容进行统筹安排，就是一个成功的尝试。还可以探索搭建融协商、监督、参与、合作于一体的综合性、常态性、制度化的政协委员专用网络履职平台，通过网上反映情况、发表意见，网上提交信息、办理提案等方式，让更多的委员们成为365天都可履职的“全天候”委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员是政协工作的主体，充分发挥互联网迅速便捷、直接联通、覆盖广泛的优势，有助于进一步增强政协委员的代表性，扩大团结面，密切同广大群众特别是自己所在界别群众的联系，把政协委员履职工作植根于深厚的群众基础之上；有助于进一步体现人民政协为人民的宗旨，更广泛更直接地了解来自基层、来自群众的社情民意，落实以人民群众利益为履行职能的出发点、以人民群众的愿望为议政建言基本依据的要求；有助于更广泛地凝聚共识，弘扬正能量，做好化解矛盾、解疑释惑、理顺情绪、凝聚人心工作，构建“政协―界别―委员―群众”联系网络并实现网上网下同心圆的对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每一位政协委员要把事业放在心上，把责任扛在肩上，积极参与和推进智慧政协建设，为政协履职插上科技的翅膀。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 关于下达新疆生产建设兵团2019年中小企业 发展专项资金预算的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年6月13日财建〔2019〕310号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆生产建设兵团财政局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中小企业发展专项资金管理办法》(财建〔2016〕841号)及相关预算管理规定，以及工业和信息化部、科技部提出的资金安排建议，结合绩效评价情况，现下达你局2019年中小企业发展专项资金预算指标(具体支出方向及金额见附件)，以及有关绩效目标。支出功能分类科目：2150805中小企业发展专项，政府预算支出经济分类科目：59999其他支出，项目名称：中小企业发展专项资金，项目代码：Z145110010027。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、小微企业融资担保降费奖补资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部工业和信息化部关于对小微企业融资担保业务实施降费奖补政策的通知》(财建〔2018〕547号)，有关奖补资金重点支持政策引导性较强、效果较好的担保机构，特别是对直接服务小微企业且取费较低的担保机构加大奖补力度，充分发挥奖补资金的激励作用，防止简单分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于绩效目标，应引导各级政府性融资担保机构进一步扩大小微企业融资担保业务规模、降低小微企业融资担保成本，将小微企业融资担保费率维持在2%以内，并按照《国务院办公厅关于有效发挥政府性融资担保基金作用切实支持小微企业和“三农”发展的指导意见》(国办发〔2019〕6号)相关要求，逐步降低担保费率，更好发挥中央财政资金的引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、打造特色载体推动中小企业创新创业升级补助资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次下达资金及绩效目标包括：对于2018年确定的100个实体经济开发区，按照工业和信息化部、科技部评审情况及资金安排建议，分档下达2019年补助资金，2019年度绩效目标以通过工业和信息化部、科技部合规性审核的实施方案所列目标为准。对于2019年原计划支持的60个开发区，按照工业和信息化部、科技部对有关实施方案合规性审核意见，以及地方实际申报情况，支持58个开发区，并按照统一标准下达2019年补助资金，2019年度绩效目标和实施期末(2020年)绩效目标，以经工业和信息化部、科技部合规性审核的实施方案所列目标为准。请督促公开上述特色载体实施方案中绩效目标等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部工业和信息化部科技部关于支持打造特色载体推动中小企业创新创业升级工作的通知》(财建〔2018〕408号)，有关补助资金用于支持创新创业特色载体提升可持续发展能力，拓展孵化服务功能和辐射范围，为中小企业提供市场化、专业化、精准化的资源和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请你局按规定及时下达有关资金，并按有关规定和职责分工加强后续监管。为深入贯彻落实《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》，切实提高财政资金使用效益，请在组织预算执行中对照上述绩效目标做好绩效监控，确保年度绩效目标如期实现。同时，请参照中央做法，结合本地实际情况，将有关绩效目标及时对下分解，按职责分工做好预算绩效管理工作。对于落实到位的具体项目，要填报绩效目标及指标，经同级财政部门审核后报省级财政及主管部门备案并抄送财政部新疆监管局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：2019年新疆生产建设兵团中小企业发展专项资金分配表(略)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦重点难点 体现科技特色――九三学社中央拟提交提案81件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 包松娅）日前，九三学社中央确定了拟提交全国政协十三届三次会议的大会发言6篇、提案81件。包括政治法律、科技教育文化、产业经济、资源环境、社会民生等五大方面，内容聚焦当前各项工作的重点难点，并充分体现科技特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，围绕科技领域建言资政，一直是九三学社的履职重点，今年也不例外，将向本次政协大会提交关于着力提高国企创新能力、弘扬新时代科学家精神、加强中国传统科技创新思维教育、强化科技文献数据资源平台运行保障机制、规范区块链技术在“互联网+医疗”中的应用等科技教育文化类大会发言、提案20多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新冠肺炎疫情期间，九三学社30个省共有14296名社员投身抗击疫情一线，各级社组织和社员积极建言献策，共向九三学社中央报送相关社情民意信息2500多篇。九三学社中央迅速组织专家力量，就其中完善国家应急管理体系、建立国家应急物资智慧调配平台等疫情防控相关内容形成9件提案，提交此次政协大会，特别从扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务出发，提出促进民营经济克服困难健康发展的提案，建议全面研判疫情影响，引导民企寻找新增长点，加大力度稳企业、保就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法吸引美国及“盟友”企业参与中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家商务部近日指出，将继续扩大开放，促进外商对华投资，并承诺全面落实今年1月份颁布的外商投资法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特朗普政府的某些官员企图将应对新冠肺炎不力归咎于中国，以“国土安全”为由向美国和其他国家的企业施加压力，要求他们从中国“撤资”。毋庸置疑，有一些公司会屈服于美国政府的压力，但这并不意味着美国或者欧洲企业在中国的参与度会大幅度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，放弃一个建立已久的供应链是非常昂贵的。其次，对于一个全球化的企业而言，中国市场在全球消费中占据至关重要的位置，廉价的政治博弈并不值得他们放弃中国市场的巨大商机。尽管美国国务院也在不断试图说服“盟友”退出中国市场，但结果很难如愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，采取措施以推动美国企业在中国有效运作，对中国经济很重要。一些外资企业担心把自己的技术带到中国仅仅只会为中国的发展锦上添花。如果希望在中国市场持续活跃，就需要令他们对自己的技术和知识产权的安全感到足够放心。这也有助于加快自由贸易区和自由贸易港口的开放，以及简化外资企业进入中国的手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国还决定放宽外商进入金融服务业的限制，虽然这样做有利于增加投资，推动中国工业发展，但却需要时刻保持警惕。虽然西方国家在这方面的经验更胜一筹，但我们知道在金融产业的扩张远远超出基础工业需求时，如果没有监管部门进行干预，“金融服务”行业很容易发展成为“泡沫经济”，从而威胁到实体经济的效益。中国的监管机构已经意识到了这种危险，并采取了措施来控制这种局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为外商在华运营铺平道路也十分具有意义。与政界人士相比，工商界人士普遍较少受到束缚，在业务上更多倾向于积极与中国合作。改革开放以来，随着中国对外开放程度的不断提高，与中国保持良好关系也成为各个企业与日俱增的需要。最近的中美贸易争端中，美国企业为防止特朗普政府在对华贸易战中走极端，向他施加压力，要求他不要听信纳瓦罗、蓬佩奥等人的言论。这些美国企业的声音是理性的，也会成为阻止特朗普政府采取其他引发更大冲突的极端举措的制动器。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>产业体系完整、市场需求巨大、政策工具充足―― 工业经济展现强大韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，国务院新闻办举行新闻发布会，工业和信息化部相关负责人介绍了统筹推进疫情防控和产业转型升级，促进制造业通信业稳定发展的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长苗圩表示，面对突如其来的新冠肺炎疫情，全国工业和信息化系统一手抓重点医疗物资保障供应，一手抓工业通信业复工复产，取得了重要阶段性成果。前期已出台的财税金融等政策加快落地见效，逆周期调节政策同步发力，叠加中国集中力量办大事的显著制度优势、庞大的产业规模、完整的产业体系、巨大的内需市场，使得中国工业经济展现出应对复杂严峻局面的强大韧性和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产有力有序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―4月，规模以上工业增加值同比下降4.9%。但是，4月份这一数据转为增长3.9%，实现了由负转正，传递出非常积极的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长苗圩指出，3月份以来，随着国内疫情防控成效持续向好，复工复产加快推进，工业生产秩序也在加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，当前工业领域复工复产主要呈现三大特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是复工复产提速扩面，主要指标呈现积极变化。产业链协同复工复产扎实推进。复工率和人员返岗率都接近了100%，基本上恢复到正常水平。随着企业复工后产能加快释放，市场需求逐步回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多数行业恢复增长，原材料行业、生活必需品生产供应总体稳定。原材料行业生产增速转正，机械行业生产逐步回升，轻工、纺织等消费品行业持续恢复。4月份汽车产销量分别增长2.3%和4.4%，销量在连续21个月下降后第一次实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是高技术制造业逆势增长，新业态新模式加速成长壮大。1―4月高技术制造业增加值同比增长0.5%，其中3月份和4月份增速分别反弹至8.9%和10.5%，增速快于整体规模以上工业的增速。疫情催生的远程办公、在线教育、无接触配送等新业态新模式蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长远来看，我们有显著的制度优势，有完整的产业体系，有巨大的市场需求，也有充足的政策工具箱。疫情对中国工业经济的影响只是阶段性的，总体是可控的，不会改变其长期向好的发展趋势。”苗圩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新基建成为重要抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型基础设施建设尤为引人关注。对此，工业和信息化部信息通信发展司司长闻库表示，工业和信息化部连续出台了推动5G加快发展、深入推进移动物联网全面发展等文件，致力于加快数字基础设施的建设发展，更好地发挥稳投资、扩内需、拉动经济增长的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大有效投资。以5G网络建设为例，除了网络建设自身需要投入大量的资金以外，还能够带动产业链上下游，包括相关设备、移动终端的研发和生产，以及培育壮大在线教育、智能家居、沉浸式游戏等新型消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育新模式、新业态、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）。远程医疗、远程签约、线上办公，甚至本科生、硕士生、博士生答辩，还有世卫大会开幕式等，都可以依托数字基础设施进行。这些新型基础设施将技术转化为生产力，为经济社会秩序恢复提供了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对传统产业数字化赋能。目前，工业互联网领域已有了超过70个具有一定区域和行业影响力的平台，在能源、交通、医疗等行业的应用深度和广度持续拓展，有效地提升了生产效率和质量，提升了传统产业竞争能力和整体发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，我们将加速培育、壮大疫情期间已展示出来的诸如超高清直播、云会议、云旅游等新型消费，促进消费升级。另一方面，要继续加大信息通信技术的创新，拓展信息服务新兴业态，推进5G手机等智能终端的研发与规模应用，带动信息消费持续快速增长。”闻库透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;微观主体释放全新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及如何缓解疫情对中小微企业的影响时，苗圩表示，中小企业关系到产业链稳定，更关系到就业问题，因此各部门各地方及时出手，打出了一套帮助中小微企业渡过难关的“政策组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着各项惠企政策的加快落实，中小企业复工率在稳步提升，企业的困难也得到了一定程度的缓解。”苗圩说，未来将进一步培育中小企业生存和发展的内生性活力和动力，引导中小企业专注于细分领域，努力走“专精特新”的发展道路，使更多中小企业集中在自身所擅长的行业和领域，实现“扬长避短”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、联想集团董事长兼CEO杨元庆表示，疫情给企业经营带来了很大挑战，但同时也催生了大量互联互通需求。这次疫情是“危”也是“机”，加快了工厂、车间智能化改造的步伐，增加了生产过程的远程管控、生产设备的远程诊断和维护需求，使生产少人化、自动化、柔性化趋势明显。最终，让数字基础设施建设变得更加迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国政协委员、国务院发展研究中心研究员王一鸣看来，在新一轮科技变革推动下，数据对生产活动的重要性越来越多地显现出来。它正使得原来三次产业的划分边界日趋模糊。“今后一个时期，新基建和产业互联网的深度融合和互动发展，将推动形成各方广泛参与的产业互联网生态。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部关 于进一步加大授权力度促进 科技成果转化的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年9月23日财资〔2019〕57号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央有关部门，国务院各部委、各直属机构，全国人大常委会办公厅，全国政协办公厅，最高人民法院，最高人民检察院，各民主党派中央，有关人民团体，有关中央管理企业，各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅(局)，新疆生产建设兵团财政局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻“放管服”改革要求，进一步加大国家设立的中央级研究开发机构、高等院校科技成果转化有关国有资产管理授权力度，落实创新驱动发展战略，促进科技成果转移转化，支持科技创新，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、加大授权力度，简化管理程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)中央级研究开发机构、高等院校对持有的科技成果，可以自主决定转让、许可或者作价投资，除涉及国家秘密、国家安全及关键核心技术外，不需报主管部门和财政部审批或者备案。涉及国家秘密、国家安全及关键核心技术的科技成果转让、许可或者作价投资，授权中央级研究开发机构、高等院校的主管部门按照国家有关保密制度的规定进行审批，并于批复之日起15个工作日内将批复文件报财政部备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)授权中央级研究开发机构、高等院校的主管部门办理科技成果作价投资形成国有股权的转让、无偿划转或者对外投资等管理事项，不需报财政部审批或者备案。纳入国有资本投资运营公司集中统一监管的，公司要按照科技成果转化授权要求，简化科技成果作价投资形成的国有股权管理决策程序，积极支持科技成果转化和科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)授权中央级研究开发机构、高等院校的主管部门办理科技成果作价投资成立企业的国有资产产权登记事项，不需报财政部办理登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、优化评估管理，明确收益归属&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)中央级研究开发机构、高等院校将科技成果转让、许可或者作价投资，由单位自主决定是否进行资产评估；通过协议定价的，应当在本单位公示科技成果名称和拟交易价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)中央级研究开发机构、高等院校转化科技成果所获得的收入全部留归本单位，纳入单位预算，不上缴国库，主要用于对完成和转化职务科技成果做出重要贡献人员的奖励和报酬、科学技术研发与成果转化等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、落实主体责任，加强监督管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)中央级研究开发机构、高等院校要遵循科技成果转移转化规律，完善科技成果转化机制，加强科技成果管理，规范科技成果转化程序，建立健全科技成果转化重大事项领导班子集体决策制度，提高科技成果转化成效。对在科技成果转化工作过程中，通过串通作弊、暗箱操作等低价处置国有资产的，要依据国家有关规定进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)中央级研究开发机构、高等院校的主管部门要承担科技成果转化有关国有资产管理的主体责任，加强对科技成果作价投资形成国有股权的管理，健全完善管理制度，建立内控和风险防控机制，加强监管约束。同时，要加强对中央级研究开发机构、高等院校自主转化科技成果的监督，落实监管职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)财政部门加强对科技成果转化有关国有资产管理的监督，督促改进发现的问题，做到放管结合，实现有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、鼓励地方探索，支持改革创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)地方财政部门要将支持科技成果转移转化、推动科技创新作为重要职责，根据本通知精神，结合本地区经济发展、产业转型、科技创新等实际需要，制定具体规定，进一步完善科技成果国有资产管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)鼓励地方开拓创新，探索符合科技成果国有资产特点的管理模式，充分发挥国有资产在科技成果转移转化中的支撑作用，支持地方促进科技成果转移转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知自印发之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部完成2019年建议提案办理任务 承办提案议案343件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月21日电（记者 余璐）记者从水利部获悉，2019年水利部共承办提案议案343件，圆满完成了2019年建议提案办理任务，推动解决了一批水利实际问题。2019年水利部承办人大建议226件、政协提案117件，建议提案内容主要集中在重大水利工程建设、水资源配置和保护、水生态保护与修复、农村饮水安全保障等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，水利部党组高度重视建议提案办理工作。党组书记、部长鄂竟平明确指示要在办理质量上下功夫，并专门作出批示，强调要做细做实相关工作。分管部领导及时主持召开交办会，对办理工作进行具体部署安排，要求在深入调研的基础上，把握关键，加强沟通，完善机制，提高质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建议提案办理过程中，水利部落实办理责任机制、逐级审签机制和沟通协调机制；建立系统规范的督办工作体系，将建议提案全部纳入督办事项，实现立项、催办、检查、考核与评价全流程管理；深入沟通调研，通过电话、短信、网络、登门拜访、邀请座谈、邀请调研等方式，与代表委员实现了100%沟通；主动复文公开，主动回应社会关切，大力营造良好舆论氛围，复文公开率达53.06%，比2018年提高33.67%，基本做到了应公开尽公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对建议提案所提意见，水利部深入研究论证，积极采纳落实，切实解决问题，并以点带面、举一反三推动工作。对于涉及资金项目等具体事项的建议提案，水利部结合实际研究提出解决方案和对策措施，积极协调推动落实，切实解决了一批关系国计民生的水利问题；对于反映水利改革发展中存在一些问题和薄弱环节的建议提案，水利部坚持问题导向，不断深化调研，结合各地实际强化举措，有力推动相关工作；对于集中度高、代表性广的建议提案，水利部从健全制度和完善机制入手，立足水利工作全局统筹谋划推进，为从根本上解决问题创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经统计，2019年水利部承办的建议提案中，已解决或采纳81件，已制定解决措施或列入工作计划58件，根据建议提案出台了3项政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，水利部将持续关注和跟踪热点焦点难点问题，广泛听取意见建议，认真总结建议提案办理经验，巩固成效，为经济社会持续健康发展提供坚强的水利保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会快讯 | 康缘药业肖伟：加快中药防治重大病毒感染性疾病创新药物研发</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 中医药在抗击新冠肺炎疫情中发挥了重要作用，中医药创新由此成为今年全国两会代表委员热议的话题。全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600557','&amp;#x5EB7;&amp;#x7F18;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600557/"&gt;康缘药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600557/"&gt;600557&lt;/a&gt;）董事长肖伟今年带来了4个建议，其中包括加快中药防治重大病毒感染性疾病创新药物研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖伟认为，复方中药的多药物、多成分的组方原则，决定了其多靶点、多途径作用特点，在抑制多种病毒、调节细胞炎症因子、调动机体自身免疫力、改善临床症状等方面都具有显著效果。在此次抗击新冠肺炎疫情的过程中，以“三方三药”为代表的中医药，能够适应并有效治疗不同证型、不同症状的患者，在阻止轻症转重症、重症治疗及患者康复方面发挥了重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，肖伟建议，国家科技部、卫健委设立中药防治病毒性感染疾病创新药物研发重大专项，加快病毒感染性疾病系列中药研发，提前为未来可能发生的各类疫病做好药物战略储备。具体措施包括：一是研发一批基于传统中医药理论和传统工艺的疫病预防、治疗、康复的复方中药；二是研发一批既符合中医药理论又能用世界医学通用语言阐释的治疗病毒感染性疾病的创新中药；三是遴选一批确有疗效的病毒感染性疾病防治已上市中药；四是常态化构建病毒感染性疾病的中医药临床诊疗方案和战略性储备防治药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在遴选已上市中药方面，肖伟提出，系统梳理在近现代疫病防治中发挥有效作用的已上市中药，支持其通过上市后药理作用、机制及临床研究，形成高级别的循证医学证据，为未来疫情防控中老药新用提供有力佐证和科学依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200521/c620350621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会快讯 | 李国华建议：应对全球供应链重构 打造上海自贸试验区4.0版方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 全国政协委员、浦东新区政府副区长李国华在今年全国两会期间建议，面对后疫情时代产能需求和供给不足、全球供应链重构等一系列问题，上海自贸试验区要抓住当下的窗口期尽快谋划下一步的战略和对策，进一步危中寻机、化危为机，更好发挥标杆示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国华说，今年是上海自贸试验区3.0版方案到期之年，也是浦东开发开放三十周年。上海自贸试验区要结合当前全球产业链、供应链布局调整，早谋划、早行动，进一步打造4.0版方案。为此，他提出如下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续深化服务业制造业扩大开放，率先强化对外开放枢纽门户功能。上海自贸试验区应在风险可控的前提下以更加开放的姿态，实行高标准的产品准入和市场准入制度，进一步打造吸引外资的新优势，从而进一步完善本土产业链。例如，在金融、科研和技术服务、电信、教育、医疗、文化等领域率先推出更多对外开放的举措，吸引具有国际影响力的外资项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极支持企业更好利用国际国内两个市场、两种资源，率先强化全球资源配置功能。充分利用平台优势，加强与上海“四个中心”建设的联动，提升“在上海、为全球”的产业服务辐射能级。例如，上海自贸试验区要积极培育转口贸易、离岸贸易、文化贸易等新型贸易功能和复合型总部经济功能，进一步破除外汇管理、跨境资金使用等方面的瓶颈问题，支持跨国公司统筹在岸离岸业务，高效配置全球要素资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大力推动各类创新要素集聚，率先强化科技创新策源功能。支持上海自贸试验区打造国家制造业创新中心，充分利用高端基础设施、创新氛围和技术成果推动产业升级换代。更大力度培育和支持创新企业。例如，进一步深化跨境研发便利化，增强生物医药产业全球协同创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提升产业链、供应链韧性弹性，率先强化高端产业引领功能。短期来看，上海自贸试验区应推出更多贸易便利化创新举措，推动重点行业产业链协同复工。中长期来看，要利用制度创新优势，围绕补链强链，帮助企业破解发展过程中的制度性瓶颈，培育具有核心竞争力的产业生态链。同时，加速布局以5G、人工智能、大数据、工业物联网等前沿产业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200521/c620350607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>