<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2022 12:30:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国资委推动13组专业化整合项目集中签约 中央企业专业化整合工作成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！！关于股权激励，你应该知道……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640396131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640396131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境 我们在践行丨如何办理规划和土地相关手续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【经济半年报】上半年新开工重大水利工程项目和完成投资均创历史新高!</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：依法平等保护中外投资者的合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年项目投资中标金额同比增近20% 东部地区中标金额最高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企要对前瞻性战略性产业积极并购 打造原创技术“策源地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新改建5.8万公里高速公路，11万公里普通国道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等17部门：推进城市停车设施建设，强化资金用地政策支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640392968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640392968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会肖远企：过去十年累计消化不良资产16万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640399063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来的十年，是中国金融业取得历史性成就的十年。十年来，金融与实体经济良性循环逐步形成，防范化解重大金融风险取得重要成果，银行业保险业改革开放呈现新局面。十年来，我国金融业发展取得举世瞩目的成就，银行业保险业实现新的跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中宣部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中国银行(601988)保险监督管理委员会副主席肖远企出席发布会，并围绕十八大以来金融领域改革与发展情况进行详细介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，党的十八大以来，我国金融业发展取得举世瞩目的成就，银行业保险业实现新的跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融与实体经济良性循环逐步形成。过去十年，银行贷款和债券投资年均增速分别为13.1%和14.7%，与名义GDP增速基本匹配。同业理财、信托通道较历史峰值大幅缩减，金融脱实向虚得到扭转。保险深度从2.98%上升到3.93%，保险密度从1144元每人上升到3179元每人，大病保险制度从2012年建立以来已覆盖12.2亿城乡居民，长期护理保险覆盖近1.5亿人，农业保险为农户提供风险保障从2012年的0.9万亿元增长至2021年的4.7万亿元，为灾后重建提供了关键资金保障。普惠型小微企业贷款、普惠型涉农贷款年均增速分别达到25.5%和14.9%，大大高于贷款平均增速。人均银行账户约9.5个，普惠金融覆盖范围和可及性显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解重大金融风险取得重要成果。金融监管部门坚决防范化解金融风险，金融资产盲目扩张得到根本扭转，高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元。不良资产处置大步推进，过去十年累计消化不良资产16万亿元，一大批突出的风险隐患得到消除。金融违法与腐败行为受到严厉惩治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业保险业改革开放呈现新局面。持续健全金融机构公司治理，深化中小银行农信社改革。第三支柱养老保险改革试点取得重大进展，专属商业养老保险试点范围扩大至全国，养老理财试点范围扩大至十地十机构。2022年5月末，养老理财认购金额超600亿元。十年来，推出50多项银行保险开放政策。2021年，在华外资银行资本和资产均较十年前增长超过50%，在华外资保险公司资本十年间增长1.3倍，资产增长6倍。一大批专业性银行业保险业机构，如外资理财公司、外资资产管理公司等积极参与中国金融市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严监管氛围基本形成。制定和修改法律规章70余部，金融法治建设取得重大成效，依法监管能力明显提高。向社会公开五批124个违法违规股东。采取多种形式严厉处罚银行保险机构和相关责任人员的违法违规行为，一体推进金融风险防范和金融腐败惩治。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640399063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13组专业化整合项目集中签约！国资委部署下一步工作重点：推动优质资产向上市公司集中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，国资委召开中央企业深化专业化整合工作推进会，总结中央企业专业化整合工作进展成效，并对下一步工作进行再聚焦、再部署、再推动。本次推进会上，还有13组专业化整合项目集中签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国资委&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委&lt;/span&gt;委员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、副主任翁杰明表示，下一步，要充分发挥上市公司功能，科学统筹各类资源，灵活采取发行股份&lt;/span&gt;购买&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。此外，国资委将加大指导督促力度，做好重点整合项目的协调推动，探索建立专业化整合资源信息对接共享机制，适时对重点企业、项目开展整合效果评估。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企专业化整合成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央企业聚焦服务国家战略、推动国有经济布局结构优化、促进经济高质量发展，实施了一批专业化整合项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，这些专业化整合项目方式新、力度大、效果好，得到了社会各界的高度肯定和资本市场的充分认可。具体来说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有力服务国家重大战略落实落地。通过专业化整合，中央企业在重点领域服务保障大局的能力切实提升，“顶梁柱”和“压舱石”作用充分发挥。如整合中重稀土资源组建中国稀土集团，积极推动稀土矿山复工复产，进一步优化矿权质量，加快拓展国外市场，为我国重要战略资源安全保驾护航。再比如，推动中粮和中储粮深化股权合作组建合资公司，有力提升粮食储备服务宏观调控能力，进一步筑牢我国粮食安全“基本盘”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有力推动国有经济布局结构优化。通过专业化整合，国有资本进一步向重要行业关键领域集中，实现资源配置效率和发展质量效益有效提升。如鞍钢重组本钢后，粗钢产能跃居国内第二、世界第三，进一步提升产业集中度，“南有宝武，北有鞍钢”的钢铁产业新格局加快形成。组建国源公司，整合10家中央企业煤炭资源，涉及煤炭产能2.8亿多吨、资源储量630亿多吨、资产总额1400多亿元，推动中央企业主业进一步聚焦。中国建材通过水泥板块业务整合，将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000877','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;天山股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;000877&lt;/a&gt;）打造成为全球业务规模最大、市值突破千亿元的水泥公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在服务国有经济布局优化和结构调整方面，《证券日报》记者从国有资本运营公司——中国诚通了解到，中国诚通坚决落实国资委关于油气管网、钢铁、电气装备、现代物流等重点行业进行重组整合的决策部署，已先后出资930亿元助推中央企业战略性重组，成为五家央企的重要股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有力保障产业链供应链安全稳定。专业化整合有效补齐供给短板，优化供给结构，改善供给质量，促进“双循环”更加畅通。如，整合中央企业物流资源组建中国物流，有效增强基础物流保障能力，推动我国现代流通体系加快构建。再比如，中国远洋海运收购东方海外国际和胜狮货柜，在集装箱市场“一箱难求”时赢得主动，为疫情下进出口贸易畅通发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是有力促进科技创新水平提升。专业化整合推动科研资源有效集中，促进中央企业积极打造原创技术策源地，加快突破“卡脖子”关键技术，实现科技自立自强。整合中央企业输配电装备制造资源组建中国电气装备，牵头、参与国家重点研发计划项目25项，攻克了特高压输电关键部件、直流电缆等产品一系列“卡脖子”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持“五个聚焦”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，国内国际环境中一些突发因素超出预期，全球市场剧烈波动，产业链供应链稳定遇到极大挑战，经济形势更加复杂严峻。”翁杰明指出，在此背景下，深入实施行业领域更广、参与层面更宽、精细程度更高的专业化整合，有利于中央企业进一步提升核心竞争力，推动产业转型升级，对于落实国家战略、服务发展大局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及下一步工作的总体目标，翁杰明称，通过专业化整合，要有效解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，实现主责主业更加聚焦，产业结构更加清晰，形成一批专业水平高、创新能力强、引领作用突出的“专精特新”子企业，打造一批具有全球竞争力的世界一流企业，推动整体资源配置效率明显提升，国有经济布局结构不断优化，为构建新发展格局、实现高质量发展做出更大贡献。具体来说，要做到“五个聚焦”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦主责主业和培育优势企业，加快央企间资源有效整合。深入开展企业间同一业务或同质业务的整合，在检验检测、医疗健康、装备制造、人工智能、新能源、云计算、钢铁、物流等重点领域和战略性、前瞻性新兴产业加快培育竞争能力强、资源配置优的一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦提升核心竞争力，推进企业内部深度整合融合。全面梳理集团业务板块，厘清业务边界，根据所处行业和业务布局发展特点，加大内部资源整合力度。其中，特别提到，要推动区域布局更成体系。区域内协同较明显的企业，可以省或地区为实体推进所属企业实施整合，加快理顺管理、业务关系，解决管理“叠床架屋”、投资建设重复等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦发挥平台功能作用，实现产业集团与投资、运营公司协同联动。投资公司要率先把内部业务整合成清晰板块，消除同质化竞争和“小散乱”等问题，并通过战略性投资、股权整合、资源合作等方式助推产业集团实施专业化整合，有效发挥促进撬动作用。运营公司要充分发挥资本运营优势和所属基金功能，通过股权运作、基金投资、培育孵化等支持中央企业开展专业化整合，促进国有资本加快流动和价值增值。两类公司所属专业资产处置平台要积极承接、有效盘活中央企业依靠自身力量难以清退处置的资产业务，进一步提升“两非”“两资”处置效果。同时，各产业集团也要积极与投资、运营公司对接，让专业的人做专业的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦更大范围优化资源配置，推动中央企业与外部资源有机结合。如加强央地协同，实现联动发展。通过兼并重组、战略合作、交叉持股、无偿划转等方式，有序推进与地方国有企业的资源整合与合作，在培育与地方发展定位相契合支柱产业的同时，进一步增强企业核心竞争优势。稳妥推动并购，助力科技创新。对前瞻性战略性新兴产业、高科技产业等领域积极开展并购，注重在专业化整合中聚集创新资源，建立一批产学研相结合、以企业为主体的科研型发展单位加快打造原创技术“策源地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦提升整合效率效果，进一步创新工作方式方法。综合运用多种方式方法，通过无偿划转、协议转让、合资新设、资产置换、交叉持股、联合开发、共建产业生态圈等多种方式组合推进专业化整合，实现国有资本在流动中优化布局、提升价值。充分发挥上市公司功能，科学统筹各类资源，灵活采取发行股份购买资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调，各中央企业要坚持从实际出发，围绕企业主责主业、发展定位和未来方向，全面了解拟整合或退出业务、资产情况，统筹考虑内外部环境变化，把握好工作开展的时机、节奏。同时，要把专业化整合与建设世界一流企业、完善公司治理、加强管理提升、健全市场化经营机制、解决历史遗留问题等工作有机结合，通过一套改革“组合拳”，放大增强专业化整合效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善风险分散分担机制 助力民营企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）以CRMW（信用风险缓释凭证）为代表的信用风险缓释工具正在发挥促进风险分散分担、助力民营企业融资的作用。中国证券报记者7月12日获悉，截至2022年6月末，CRMW累计创设名义本金800亿元，支持了1974亿元债券发行。其中，支持民企债券发行的CRMW名义本金达到400亿元，占比达50%，合计支持96家民营企业成功发行债券1088亿元，占比达55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日，中债信用增进公司在交易商协会的组织下主动设立“中债民企债券融资支持工具（CSIPB）”，并于近期与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、天津银行联合创设CRMW1.7亿元、1.3亿元和1.5亿元，分别支持恒逸集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601155','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;新城控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;601155&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600535','&amp;#x5929;&amp;#x58EB;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600535/"&gt;天士力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600535/"&gt;600535&lt;/a&gt;）控股三家民营企业发行非金融企业债务融资工具5亿元、10亿元和3亿元，发行利率分别为6.2%、6.5%和4.6%。“CRMW创设+债券发行”已成为以市场需求驱动为主的信用衍生品应用模式，支持民企融资的广度和深度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒逸集团相关负责人表示，本次债券发行利率较前期下降20BP，有效降低了企业财务成本；新城控股相关负责人亦表示，能够重新回归银行间债券市场，“CRMW创设+债券发行”模式可谓“雪中送炭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年10月，交易商协会组织市场成员在国内首创“CRMW创设+债券发行”模式，缓解民营企业融资难、融资贵问题，支持了包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002310','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x56ED;&amp;#x6797;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002310/"&gt;东方园林&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002310/"&gt;002310&lt;/a&gt;）、红豆集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002589','&amp;#x745E;&amp;#x5EB7;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002589/"&gt;瑞康医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002589/"&gt;002589&lt;/a&gt;）等一批中债隐含评级较低、在债券市场融资存在实际困难的民营企业。近年来，交易商协会通过优化交易结算机制、简化创设备案流程、创新支持CRMW超额预配售等“微创新”不断创新完善CRMW运行机制，进一步增强支持民企融资效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构上看，CRMW支持的民企主体评级由AAA、AA+逐步下沉至AA，参考实体行业广泛覆盖制造业、批发和零售业、交通运输、建筑业等，标的债券类型进一步拓展到绿色债券、疫情防控债券、可持续发展债券、高成长债券等多元化主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“CRMW创设+债券发行”模式在助力发行人的同时，也丰富了投资人的可选标的，缓解了其对于民企债券流动性不足的担忧。兴银基金表示，CRMW的创设解决了部分民企发债主体不能达到公司债券库准入标准的问题，为市场提供了较高性价比资产。同时，CRMW的创设是一种较强的增信措施，改善了标的债券的流动性，促使公司可以更加积极地参与民企债券投资，为委托人提供更好的资产管理服务，更大力度地支持民营企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对创设机构而言，“CRMW创设+债券发行”模式既能提升其主承业务的竞争力，又能丰富对民企客户的服务手段，同时获得一定的保费收入。浙商银行副行长骆峰表示，CRMW可以实现债券发行定价中风险和资金成本的有效合理分离，在不增加民营企业负担的前提下，对不同风险偏好的投资人以不同的选择。联合创设“几家抬”的机制可充分实现债券发行和信用保护的相关性和独立性，能大幅提升创设方以及投资人的选择灵活性，更能提振市场对于民企融资信心，大幅提升了发行可落地性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在推动CRMW直接助力民企发行的同时，国泰君安等机构也在近期落地挂钩优质民营房企发行的离岸人民币债的CRMA（信用风险缓释合约）交易，提振国际投资者对中资民营企业的信心，助力优质民营企业拓宽境外融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网7月12日消息，国务院办公厅转发国家发展改革委《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收工作方案》的通知。方案明确实施以工代赈的建设领域和重点工程项目范围。其中，交通领域主要包括高速铁路、普速铁路、城际和市域(郊)铁路、城市轨道交通，高速公路、沿边抵边公路，港航设施，机场，综合交通和物流枢纽等。能源领域主要包括电力、油气管道、可再生能源等。农业农村领域主要包括高标准农田、现代农业产业园等产业基础设施、农村人居环境整治提升、农业面源污染治理等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国检察长会议：上半年全国检察机关共监督撤案2万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯(记者沙雪良)今年上半年，全国检察机关对立案和侦查活动实时、全面、有效监督，监督立案1.6万件、监督撤案2万件，同比分别上升39.7%和62.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，全国检察机关加强政治建设暨深化检察改革与理论研究工作推进会召开，记者从会议上了解到，最高人民检察院要求，对诉讼活动的监督不能满足于纠正个案，必须与被监督机关一体加强制度机制建设，减少差错、防止出错，更好地维护执法司法公正公信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，最高检会同公安部加强侦查监督与协作配合办公室建设，对立案和侦查活动实时、全面、有效监督。上半年，监督立案1.6万件、监督撤案2万件，同比分别上升39.7%和62.1%。持续强化精准监督，对认为确有错误的刑事、民事、行政裁判，分别提出抗诉3571件、2107件、94件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议透露，各地检察机关认真落实全国第九次信访工作会议精神，部署开展“件件有回复”满意度调查、院领导包案办理首次申诉专项检查、信访积案清理“回头看”，倒逼答复质效不断提升。上半年，全国检察机关共接收群众信访36.9万件，基本做到7日内程序回复，3个月内办理情况答复率超过95%；对重大争议或影响性案件，常态化以听证形式公开审查，共听证6981件，同比上升1.3倍，信访案件听证化解率76.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，针对一些行政诉讼案件程序已结但讼争未解的申诉问题，检察机关综合运用公开听证、检察建议、司法救助等措施，上半年有效化解行政争议5345件，其中讼争10年以上的470件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘茜贤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对刘越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640403691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：充分发挥上市公司功能 推动优质资产向上市公司集中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640397895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月12&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国资委召开&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业深化专业化整合工作推进会，总结&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业专业化整合工作进展成效，并对下一步工作进行再聚焦、再部署、再推动。&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国资委&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委&lt;/span&gt;委员&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、副主任翁杰明表示，下一步，要充分发挥上市公司功能，科学统筹各类资源，灵活采取发行股份&lt;/span&gt;购买&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640397895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”新型城镇化实施方案要把握好这些工作原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据国家发展改革委消息，经国务院批复同意，国家发展改革委印发《“十四五”新型城镇化实施方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施方案提出，注重把握以下工作原则：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——统筹谋划、协同推进。坚持全国一盘棋，强化顶层设计和规划引领，注重全局性谋划、战略性布局、整体性推进，增强制度衔接、任务协同和政策配套，更好发挥中央和地方两个积极性，凝聚各方力量、形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——因地制宜、分类施策。根据各地资源禀赋、要素条件和经济社会发展基础，考虑城镇化发展阶段的差异性，找准城市群和大中小城市各自发展定位，实施有针对性的任务举措，形成符合实际、各具特色的城镇化发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——积极探索、重点突破。尊重基层首创精神，加大改革探索力度，抓住主要矛盾和矛盾的主要方面，着眼农业转移人口市民化、城市群一体化、城市治理、城乡融合发展等重点领域和关键环节，不断完善体制机制和政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——稳妥有序、守住底线。循序渐进、久久为功，尽力而为、量力而行，合理确定时序和步骤，划定落实耕地和永久基本农田、生态保护红线和城镇开发边界，保护延续历史文脉，严控地方政府债务风险，防止资本无序扩张，加强公共安全保障，优化应急管理体系，防范化解重大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640395454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：围绕交通、水利、能源等七大建设领域 推动政府投资重点工程项目实施以工代赈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月12日消息国办转发国家发展改革委《关于在重点工程项目中大力实施以工代赈促进当地群众就业增收的工作方案》提出，围绕政府投资项目，聚焦七大建设领域。在确保工程质量安全和符合进度要求等前提下，按照“应用尽用、能用尽用”的原则，充分挖掘主体工程建设及附属临建、工地服务保障、建后管护等方面用工潜力，围绕交通、水利、能源、农业农村、城镇建设、生态环境、灾后恢复重建等七大建设领域，推动政府投资重点工程项目实施以工代赈。相关部门明确各领域重点工程项目实施以工代赈的建设任务和用工环节。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委明确！这几大行业要加强资源整合……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月12&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国资委召开&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业深化专业化整合工作推进会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委副主任翁杰明明确，要灵活采取发行股份购买资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向央企上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于央企专业化整合下一步工作安排，翁杰明指出，要深入开展央企间资源有效整合，在检验检测、医疗健康、装备制造、人工智能、新能源、云计算、钢铁、物流等重点领域和战略性、前瞻性新兴产业加快培育竞争能力强、资源配置优的一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，推进会上，包括中国电子、中国航材、航天科工、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）、招商局集团在内的25家单位13组专业化整合项目开展了集中签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;加快央企间资源有效整合&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步工作的总体目标是，通过专业化整合，有效解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，实现主责主业更加聚焦，产业结构更加清晰，形成一批专业水平高、创新能力强、引领作用突出的‘专精特新’子企业。”谈到央企整合工作下一步重点时，翁杰明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，翁杰明提出，聚焦主责主业和培育优势企业，加快央企间资源有效整合。深入开展企业间同一业务或同质业务的整合，在检验检测、医疗健康、装备制造、人工智能、新能源、云计算、钢铁、物流等重点领域和战略性、前瞻性新兴产业加快培育竞争能力强、资源配置优的一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要推动资源向主业企业、优势企业、链长企业集中。对财务、运营、技术等方面关键指标明显低于行业平均水平的业务板块，加大与行业内处于引领地位中央企业的整合力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动优质资产向上市公司集中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要充分发挥上市公司功能，科学统筹各类资源，灵活采取发行股份购买资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。”谈到提升央企专业化整合效率效果时，翁杰明说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议同时提出，要综合运用多种方式方法，通过无偿划转、协议转让、合资新设、资产置换、交叉持股、联合开发、共建产业生态圈等多种方式组合推进专业化整合，实现国有资本在流动中优化布局、提升价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于央地协同方面，会议指出，要通过兼并重组、战略合作、交叉持股、无偿划转等方式，有序推进与地方国有企业的资源整合与合作，在培育与地方发展定位相契合支柱产业的同时，进一步增强企业核心竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进企业内部深度整合融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关企业内部深度整合融合，翁杰明指出，各央企要全面梳理集团业务板块，厘清业务边界，根据所处行业和业务布局发展特点，加大内部资源整合力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要推动区域布局更成体系。区域内协同较明显的企业，可以省或地区为实体推进所属企业实施整合，加快理顺管理、业务关系，解决管理“叠床架屋”、投资建设重复等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调，新组建、实施战略性重组和开展重大对外并购的企业要抓住整合融合“黄金期”，加快推动业务、机构、人员、管理、文化等全方位融合，实现一体化运作，充分释放重组红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13组专业化整合项目集中签约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进会现场，25家单位13组专业化整合项目开展了集中签约，签约项目分为科技创新类和聚焦主业两大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中的代表项目包括航天科工和东方电气集团能源装备企业划转项目、招商局集团和福建省供应链服务合作项目，以及中国电子和中国物流数字科技平台合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，航天科工所属科华技术有限公司将所持宏华集团29.99%股权，将无偿划转东方电气集团所属东方电气集团国际投资有限公司，划转完成后，东方电气集团成为宏华集团实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子和中国物流将围绕共建现代物流体系和物流数字科技平台，全面加强数字化、智慧化物流体系建设、数字化转型、网络安全、综合物流服务、供应链服务等方面合作，为推动我国现代数字物流体系高质量发展奠定坚实基础&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640393838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识价值信用贷、税费支持……这场发布会支招如何助企纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640398225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fc32d8dd3d31d794" id="c2f6ef6b004ab46b2ea94f72b4abc844" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“发言人来了”——助企纾困进园区发布活动现场。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;重庆7月12日电(陈雨)什么是知识价值信用贷款？今年有哪些税费支持政策？12日，由重庆市政府新闻办主办的“发言人来了”——助企纾困进园区发布活动举行。活动期间，来自重庆市经信委、市科技局、市税务局、市人力社保局等相关业务处室的发言人现场讲解了知识价值信用贷款、员工社保缓缴、税费支持等相关政策法规，助力企业高效纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，重庆市科技局科技企业创新发展处副处长朱华李介绍，今年重庆在全国范围内率先推出了知识价值信用贷款这项改革措施，即，合作银行根据知识信用贷款评价额度，为科技型企业在授信额度以内提供贷款。这种贷款的利率相对较低，比如本月的贷款利率就是3.7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在重庆辖区范围内注册，依托一定数量的科技人员从事科学技术研究工作，主要是注重通过自主研发、受让等方式获得自主知识产权，并且通过转移转化的方式，成为高新技术产品或者服务的企业都可以申请知识价值信用贷款。”朱华李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市税务局政策法规处副处长王东介绍，为助力企业高效纾困，今年重庆市税务局实施了“新的组合式税费支持政策”。在支持中小微企业发展方面，今年重庆扩大了“六税两费”减征政策适用主体范围，在2022年至2024年对小型微利企业年应纳税所得额超过100万元但不超过300万元的部分再减半征收，对增值税小规模纳税人适用3%征收率的应税销售收入阶段性免征增值税，加大中小微企业设备器具税前扣除力度等。“六税两费”包括：资源税、城市维护建设税、房产税、城镇土地使用税、印花税(不含证券交易印花税)、耕地占用税和教育费附加、地方教育附加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，重庆今年还推出了科技型中小企业研发费用加计扣除比例由原来的75%提高到100%、将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除、在30万元及2.0L排量以下的减半征收车购税等措施。据统计，截至6月25日，今年全市新增退税减税降费及缓税缓费超440亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640398225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局打击骗取留抵退税行为护航政策落准落好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者刘颖报道 近日，税务总局公布3起骗取留抵退税案件和1起税务人员涉嫌接受宴请为企业虚开发票骗取留抵退税提供便利被立案审查案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市税务局第四稽查局根据税收大数据分析线索，依法查处了上海巽商电子科技有限公司骗取增值税留抵退税案件。经查，该公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税183.5万元。税务稽查部门依法追缴该公司骗取的留抵退税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，处1倍罚款。同时，税务稽查部门依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，发现该公司偷税21.43万元，依法追缴该公司偷税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，处1倍罚款、加收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉市税务局第三稽查局根据税收大数据分析线索，依法查处了武汉福如海珠宝首饰有限公司骗取增值税留抵退税案件。经查，该公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税100.52万元。税务稽查部门依法追缴该公司骗取的留抵退税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，处1倍罚款。同时，税务稽查部门依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，发现该公司偷税53.66万元，依法追缴该公司偷税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，处1倍罚款、加收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌鲁木齐经济技术开发区（头屯河区）税务局稽查局根据税收大数据分析线索，依法查处了新疆荣辉鼎盛商贸有限公司骗取增值税留抵退税案件。经查，该公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税390.67万元。税务稽查部门依法追缴该公司骗取的留抵退税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，拟处1倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，湖北省税务局纪检机构在对一起骗取留抵退税案件开展一案双查时，发现湖北省老河口市某税务分局干部辛某某涉嫌接受某企业负责人宴请，为该企业对外虚开增值税专用发票提供便利，致下游受票企业虚增进项税额骗取留抵退税。目前，当地税务部门纪检机构已对其立案审查，将依规依纪依法严肃追究其责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局有关负责人表示，今后将进一步发挥六部门协作机制作用，把打击骗取留抵退税作为当前常态化打击工作的重中之重，聚焦团伙式、跨区域、虚开发票虚增进项骗取留抵退税等违法犯罪行为，以零容忍的态度坚决予以打击，释放严查重处骗取留抵退税违法行为的强烈信号。特别是对恶意造假骗取留抵退税的企业，依法从严查办，按规定将其纳税信用直接降为D级，采取限制发票领用、提高检查频次等措施，同时依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，并延伸检查其上下游企业。涉嫌犯罪的，移交司法机关追究刑事责任。严肃查处税务人员失职失责行为，特别是对内外勾结、通同作弊骗取留抵退税等违纪违法行为，深入开展一案双查，发现一起、查处一起，严惩不贷，绝不姑息，全力护航留抵退税政策落准落好。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>印花税部分税率降低了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640392661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3601d3186b2ea4d3" id="2082f81134e677b23418c44aaefabdbc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a49d5c499852d71d" id="d48a5630c9e1282e310295b8f31f0c3e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日起,《中华人民共和国印花税法》开始实施。与此前的印花税暂行条例相比,人们最关心的变化内容就是部分应税凭证适用的税率降低了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金哥表示,具体来看,承揽合同、建设工程合同、运输合同的印花税率从原来的万分之五降低为万分之三;商标专用权、著作权、专利权、专有技术使用权转让书据的印花税率从原来的万分之五降低为万分之三;营业账簿的印花税率从原来的万分之五降低为万分之二点五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/刘颖图/李建维&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640392661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实“以基层为重点” 国家卫健委提出14条要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月12日电近日，国家卫生健康委印发卫生健康系统贯彻落实以基层为重点的新时代党的卫生与健康工作方针若干要求的通知称，对卫生健康系统贯彻落实“以基层为重点”提出14条要求，包括加强资金投入倾斜、加强县域统筹、加强监测评估等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强基层卫生健康工作组织管理方面，通知明确地方各级卫生健康行政部门每年至少确定一项与人民群众密切相关的基层卫生健康重点工作，纳入卫生健康部门“我为群众办实事”清单，并争取将其纳入政府年度民生实事工程，力争每年至少办成一件基层卫生健康实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，各级卫生健康行政部门积极协调地方政府和相关部门，持续加大基层卫生健康投入，加快推进基层医疗卫生机构标准化建设，力争“十四五”期间基层医疗卫生机构普遍达到服务能力基本标准。努力缩小城乡发展差距，缩小基层卫生机构与二三级医院的发展“落差”，方便群众就近获得便捷高效优质服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为健全激励基层医疗卫生人员的良好机制，稳定和发展基层队伍，通知提出以县为单位动态调整乡镇卫生院人员编制总量，推动编制和人员在县域内统筹使用，重点向基层倾斜。提高基层医务人员工资待遇，逐步缩小收入差距。在各项评先推优工作中，分配名额数量向基层倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕提升基层医疗卫生服务效果，通知提出“两个逐步提高”：一是加快构建分级诊疗就医格局，逐年提高基层诊疗量，基层诊疗量占县(区)域诊疗总量的比例逐步提高。二是人民群众对基层医疗卫生服务的满意度要逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委将进一步规范基层卫生健康监测评估。要求各级卫生健康行政部门在充分利用现有数据、不给地方增加工作负担的情况下，每年要对下一级基层卫生健康发展开展情况综合评估并在一定范围内通报评估结果，促进良性循环和比学赶超。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：2021年全国卫生总费用支出逾75500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　[推荐朋友]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[打印本稿]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f1a469afd7a7e2ee" id="7699a06134cd2ef770e6287517a4c13f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京7月12日讯(记者郭文培)7月12日，国家卫健委发布《2021年我国卫生健康事业发展统计公报》。在卫生资源方面，2021年我国医疗卫生机构总数、床位数、卫生人员总数均有上涨，全年全国卫生总费用支出逾75500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年末全国医疗卫生机构总数1030935个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗卫生机构总数方面，2021年末，全国医疗卫生机构总数1030935个，比上年增加8013个。其中：医院36570个，基层医疗卫生机构977790个，专业公共卫生机构13276个。与上年相比，医院增加1176个，基层医疗卫生机构增加7754个。全国共设置10个类别的国家医学中心和儿童类别的国家区域医疗中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医院中，公立医院11804个，民营医院24766个；另从医院等级看，三级医院3275个(其中：三级甲等医院1651个)，二级医院10848个，一级医院12649个，未定级医院9798个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层医疗卫生机构中，社区卫生服务中心(站)36160个，乡镇卫生院34943个，诊所和医务室271056个，村卫生室599292个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业公共卫生机构中，疾病预防控制中心3376个，卫生监督机构3010个，妇幼保健机构3032个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年末全国医疗卫生机构床位944.8万张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　床位数方面，2021年末，全国医疗卫生机构床位944.8万张。其中：医院741.3万张(占78.5%)，基层医疗卫生机构171.2万张(占18.1%)，专业公共卫生机构30.2万张(占3.2%)。医院中，公立医院床位占70.2%，民营医院床位占29.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上年比较，床位增加34.8万张。其中：医院床位增加28.1万张(公立医院增加11.6万张，民营医院增加16.6万张)，基层医疗卫生机构床位增加6.3万张，专业公共卫生机构床位增加0.6万张。每千人口医疗卫生机构床位数由2020年6.46张增加到2021年6.70张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年末全国卫生人员总数1398.3万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在卫生人员总数方面，2021年末，全国卫生人员总数1398.3万人，比上年增加50.8万人(增长3.8%)。2021年末卫生人员总数中，卫生技术人员1124.2万人。卫生技术人员中，执业(助理)医师428.7万人，注册护士501.8万人。与上年比较，卫生技术人员增加56.4万人(增长5.3%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年全国卫生总费用初步推算为75593.6亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在卫生总费用方面，2021年全国卫生总费用初步推算为75593.6亿元。其中：政府卫生支出20718.5亿元，占27.4%；社会卫生支出33920.3亿元，占44.9%；个人卫生支出20954.8亿元，占27.7%。人均卫生总费用5348.1元，卫生总费用占GDP的比例为6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李冬阳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640402825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会肖远企：我国已成为全球最大银行市场、第二大保险市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640399066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来的十年，是中国金融业取得历史性成就的十年。十年来，金融与实体经济良性循环逐步形成，防范化解重大金融风险取得重要成果，银行业保险业改革开放呈现新局面。十年来，我国金融业发展取得举世瞩目的成就，银行业保险业实现新的跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中宣部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中国银行(601988)保险监督管理委员会副主席肖远企出席发布会，并就银行业保险业十年来在发展格局、综合实力方面发展的变化，以及下一步的具体举措予以介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据肖远企介绍，到目前为止，我国银行业总资产是344.8万亿元，2012年底是133.6万亿元，目前已经成为全球最大的银行市场。保险业总资产从2012年底的7.4万亿元增加到2021年底的24.9万亿元，是全球第二大保险市场。在全球1000强银行排名中，我国有近150家银行上榜。工、农、中、建四大银行已成为全球系统性重要银行。我国银行业保险业的总资本从2012年底的9.5万亿元增加到2021年底的32.4万亿元，资本实力大大增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，间接融资和直接融资的比例与我国经济社会发展和金融需求的适应性大幅提高。城乡金融资源的配置更趋合理，目前平均县域银行机构8.8家，保险机构15.8家，金融资源向县域和乡村配置的比例不断提高。金融集中与分散度更趋平衡，前五大银行金融资产占比是38%，这样一个比例是比较合理的，有利于合理配置金融资源，也有利于维护金融稳定。在大中小微各类银行保险机构的数量方面是比较适当的，布局比较合理，形成了相互促进、相互补充的金融机构体系。目前我国的金融结构与我国经济体制、经济发展阶段、以及金融传统习惯和需求特点是基本适应的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，肖远企称，中国特色的金融治理体系不断完善，党对金融工作的集中统一领导全面加强，党的领导融入公司治理各个环节的制度安排初步形成，股权结构更加优化，股权管理更趋完善，“三会一层”运行机制更加合理，金融机构的内部制衡与外部监督相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上，我国银行业保险业在过去十年发展取得的成就是举世瞩目的。”肖远企表示，下一步，我们主要从四个方面继续努力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，不断优化金融结构体系。第二，继续深化银行保险机构改革，加强公司治理建设，特别是要深化农村信用社改革，城商行改革以及保险营销体制改革。第三，进一步加强风险防控，主要的重点就是要进一步提升银行保险机构内生的风险防控能力。第四，构建有中国特色的金融监管制度体系，做到所有金融活动都纳入监管，建立事前事中事后全链条、全方位的监管机制安排。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640399066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企整合大动作！13组专业化整合项目集中签约，下一步工作目标也有最新定调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业专业化整合又有大动作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，中央企业深化专业化整合工作推进会在京召开，会议总结中央企业专业化整合工作进展成效，并对下一步工作进行再聚焦、再部署、再推动。国务院国资委党委委员、副主任翁杰明充分肯定中央企业专业化整合工作取得的显著成效，并指出下一步专业化整合要坚持“五个聚焦”，形成一批专业水平高、创新能力强、引领作用突出的“专精特新”子企业，打造一批具有全球竞争力的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，共有三批13组专业化整合项目集中签约，涉及25家单位。此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）、通用技术集团、国药集团、中国远洋海运、中国诚通、中国建材等6家企业负责人作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业专业化整合成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业化整合是国资委着力推进的一项重点工作。本次会议上，翁杰明用“方式新、力度大、效果好”来概括近年来实施的一批专业化整合项目成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明说，通过专业化整合，中央企业在重点领域服务保障大局的能力切实提升，“顶梁柱”和“压舱石”作用充分发挥。如：中国稀土集团为我国重要战略资源安全保驾护航；中国星网为保障我国通信产业发展与安全奠定坚实基础；组建国家管网集团使得我国油气保供能力持续增强；中粮和中储粮深化股权合作组建合资公司进一步筑牢我国粮食安全“基本盘”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鞍钢重组本钢、国源公司组建、中国建材整合水泥板块业务则有力推动国有经济布局结构优化。中国诚通、中国国新出资参与中央企业重组组建与股权多元化改革，为中央企业改革发展提供重要支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国物流成功组建、招商局集团推动辽宁港口一体化发展、中国远洋海运收购东方海外国际和胜狮货柜、国药集团在新冠疫苗、血液制品、医药制造流通领域加大整合力度等项目夯实了我国产业链供应链的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，去年9月由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601179','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x897F;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;中国西电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;601179&lt;/a&gt;）集团、许继集团、平高集团、山东电气电工集团等电力装备企业重组而成的中国电气装备集团攻克了特高压输电关键部件、直流电缆等产品一系列“卡脖子”问题。通用技术集团是国内机床行业中产品种类最多、服务领域最广、综合技术能力最强的“链长”企业。中国电信正在加快构建推动云原创技术生态。这些专业化整合项目有力促进了科技创新水平提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明也强调，中央企业专业化整合取得积极进展成效，但面对新形势新要求，仍然存在一些突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快培育检验检测、医疗健康等领域和产业的一流企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进中央企业专业化整合的初衷是要有效解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设，实现主责主业更加聚焦，产业结构更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进会上，翁杰明进一步指出要通过推进专业化整合，形成一批专业水平高、创新能力强、引领作用突出的“专精特新”子企业，打造一批具有全球竞争力的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体要做到“五个聚焦”：一是聚焦主责主业和培育优势企业，加快央企间资源有效整合。二是聚焦提升核心竞争力，推进企业内部深度整合融合。三是聚焦发挥平台功能作用，实现产业集团与投资、运营公司协同联动。四是聚焦更大范围优化资源配置，推动中央企业与外部资源有机结合。五是聚焦提升整合效率效果，进一步创新工作方式方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这较去年9月国有企业专业化整合专题推进会上提出的“六个着力”发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快央企间资源有效整合方面，翁杰明指出，要深入开展企业间同一业务或同质业务的整合，在检验检测、医疗健康、装备制造、人工智能、新能源、云计算、钢铁、物流等重点领域和战略性、前瞻性新兴产业加快培育竞争能力强、资源配置优的一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要杜绝盲目多元化发展，对超出主业范围且不符合战略安排的业务，尽快与有相关主业的中央企业实施整合或退出，避免‘铺摊子’。”翁杰明强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推动“一业一企、一企一业”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加力对管理层级超过4级子企业整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进企业内部深度整合融合方面，翁杰明指出，中央企业要全面梳理集团业务板块，厘清业务边界，根据所处行业和业务布局发展特点，加大内部资源整合力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动子企业发展更为专业。有序推动“一业一企、一企一业”，一类业务主要由一个子企业专门运营，一个子企业主要经营一类业务，打造业务清晰、管理统一、运营一体的专业化发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动区域布局更成体系。区域内协同较明显的企业，可以省或地区为实体推进所属企业实施整合，加快理顺管理、业务关系，解决管理“叠床架屋”、投资建设重复等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动内部资源更加集聚。坚决退出不具竞争优势、缺乏发展潜力的“两非”业务和低效无效资产，加大对管理层级超过4级子企业的整合力度，解决管理链条过长、业务资源分散等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动协同效应更大发挥。新组建、实施战略性重组和开展重大对外并购的企业要抓住整合融合“黄金期”，加快推动业务、机构、人员、管理、文化等全方位融合，实现一体化运作，充分释放重组红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新工作方式方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥上市公司功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议，国资委提出，要聚焦提升整合效率效果，进一步创新工作方式方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明以三种情形为例说明。一是对于整合难度较大的，可采取先托管再整合等过渡安排，实现“小步快走”。二是对于“两非”“两资”可以探索先止血再救助、先处置再重整。三是对于不同类型资产可采取打包或分拆等方式灵活处理，推动整合有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多层次资本市场是专业化整合的重要平台。翁杰明表示，要充分发挥上市公司功能，科学统筹各类资源，灵活采取发行股份购买资产、非公开发行股票、换股吸收合并等方式，推动优质资产向上市公司集中，切实提升专业化整合工作效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强合规风控方面，翁杰明提出，要加强依法合规性审查，重点关注上市公司大股东表决权回避、信息披露、经营者集中申报等关键事项，确保稳妥有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13组专业化整合项目集中签约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉及科技创新类、聚焦主业类&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，共有三批13组专业化整合项目集中签约，涉及25个单位。这些重点项目既有传统行业的资源整合，又有新兴产业的聚力攻坚，既有同类业务的横向集聚，又有产业链上下游的纵向贯通，既有央企间的协同联动，又有央地间的合作发展，涉及科技创新类、聚焦主业类等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，部分集中签约的重点项目涉及A股上市公司。如“招商局集团和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600057','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x8C61;&amp;#x5C7F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600057/"&gt;厦门象屿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600057/"&gt;600057&lt;/a&gt;）供应链服务合作项目”中，招商局集团拟作为重要战略投资者参与认购象屿股份非公开发行A股股票。根据定增预案，象屿股份计划募集资金35亿元。其中，招商局集团认购10亿元，认购价格6.52 元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12个月，除了2月没有重大的重组和专业化整合，其他每一个月都“放响了鞭炮”，而且产生了比较好的作用。国资委今年继续把专业化整合作为推动国有经济布局优化和结构调整的重要抓手。据记者不完全统计，上半年已有至少6组中央企业专业化整合项目公布。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220712/c640394188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>