<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 08:28:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>经济持续复苏基础不断加固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631190075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631190075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年农业农村经济稳中向好 夏粮产量创历史新高 生猪生产全面恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展数字经济应抓住数据要素市场化这个关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：国际上个别国家仍然沉浸在“实力地位”的幻梦中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189928.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广西食安企业标准备案管理办法实施 营商环境再优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将储备一批扩内需、促消费的新政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>假日经济、夜间经济、会展经济、海河国际消费季激发市场活力作用明显 上半年本市消费市场活跃度提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189321.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将完善贸易政策工具箱 支持各类市场主体稳定生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：超六成外企对稳外资政策十分满意 超三成基本满意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189226.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年增发养老金已全部到账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈服务消费占比：上半年达52.5% 未来还会提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：督促各地落实减负稳岗扩就业政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中方已向17个阿拉伯国家及阿盟援助和出口7200多万剂疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国与“一带一路”沿线国家货物贸易占外贸总额约三成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月22日电 （赵竹青）商务部综合司司长郭婷婷在22日举行的国新办发布会上介绍，上半年我国与“一带一路”沿线国家货物贸易额5.35万亿元，同比增长27.5%，增速高于我国外贸整体增速，占外贸总额的比重达29.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭婷婷介绍，商务部积极推动跨境电商、海外仓等外贸新业态新模式与贸易大通道融合发展，稳步推进国际陆海贸易新通道建设。上半年中欧班列开行7377列、发送货物70.7万标箱，分别增长43%和52%，累计开行超过4.1万列，通达欧洲23个国家168个城市。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020-2021年度中国自由贸易试验区制度创新指数发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，中山大学自贸区综合研究院(简称“研究院”)在中山大学召开研究成果发布会，发布“2020-2021年度中国自由贸易试验区制度创新指数”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/8e482ab8c6959ad851ea4751b1f0487d.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020-2021年度中国自贸试验区制度创新指数排名。新华网发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山大学副校长、自贸区综合研究院理事长李善民表示，目前我国已拥有21个自贸试验区，形成覆盖东西南北的试点格局。自贸试验区既要为国内改革探路，又要承担对外开放的压力测试；既要加强改革创新系统集成，也要统筹开放和安全，并及时总结经验并复制推广，发挥好改革开放排头兵的示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山大学自贸区综合研究院院长符正平代表课题组介绍了“2020至2021年度中国自由贸易试验区制度创新指数”相关情况。制度创新指数包括“投资自由化”“贸易便利化”“金融改革创新”“政府职能转变”“法治化环境”5个一级指标、19个二级指标和57个三级指标，评估对象是全国54个自贸试验(片)区。为了客观全面地反映各地自贸试验区的发展水平，从2020年开始增加省级的指数排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020-2021年度中国自贸试验区制度创新指数综合排名中，上海(浦东)自贸试验区、广东自贸试验区深圳前海蛇口片区、广东自贸试验区南沙片区依次位列前三名。从省级总体排名情况来看，2020-2021年度，上海(浦东)自贸试验区、广东自贸试验区、天津自贸试验区位居前三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州南沙经济技术开发区管委会一级调研员蒋志刚表示，南沙自贸区自挂牌以来，坚持以制度创新为核心，形成制度创新和经济发展良性互动的局面。目前，南沙正围绕“双区”建设、“双城”联动，在更高的起点上深化自由贸易试验区改革创新，努力打造高水平对外开放的门户枢纽，建设新时代改革开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中山大学自贸区综合研究院副院长李胜兰介绍了本年度中国自由贸易试验区发展蓝皮书的主要内容。蓝皮书分为全国编、专题编、区域编、附录四个部分，将于11月发布。其中，全国编收录2020-2021年度中国自贸试验区制度创新指数的完整榜单和详细分析。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：原材料价格上涨、海运物流不畅、汇率波动较大、用工成本上升“四碰头” 导致外贸企业经营成本上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网7月22日消息 商务部对外贸易司司长李兴乾7月22日在国新办举行的新闻发布会上表示，今年以来，原材料价格上涨、海运物流不畅、汇率波动较大、用工成本上升等困难“四碰头”，导致外贸企业经营成本上升，利润空间受挤压，部分外贸企业“有单不想接”“增产不增利”，中小外贸企业受影响更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，原材料价格上涨国际传导是主要原因，国内外需求的快速增加又进一步加剧价格上涨势头，这给生产企业和外贸企业都带来很大压力。商务部会同各地方各部门密切跟踪监测大宗商品的价格走势，推动进口多元化，构建大宗商品稳定外贸渠道，部分大宗商品的价格已经出现回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海运物流方面，商务部会同相关部门密切跟踪海运问题，推动提升集装箱产量、加强运力保障以及价格监管，各地也出台了一系列举措积极应对，目前运力投入、旧箱回运、新箱投放都取得明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇率波动方面，商务部会同相关部门推动金融机构持续优化汇率避险产品服务，积极推广《外经贸企业汇率避险业务手册》，为企业避险提供针对性指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部一直在密切跟踪外贸企业面临的实际困难。在深入分析研判的基础上，将进一步完善贸易政策工具箱，优化营商环境，降低企业成本，支持各类市场主体特别是中小微外贸企业稳定生产，健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应“亚马逊对大批卖家封号”：系阶段性“水土不服”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月22日讯（记者 彭瑶）亚马逊近期对大批卖家进行了封号，其中包括了不少中国卖家，部分企业受到影响。商务部对外贸易司司长李兴乾22日在北京表示，一些商家的行为被认为违反了亚马逊平台的《卖家行为准则》等格式条款，经营受限，是阶段性的“水土不服”，商务部将为企业提升风控水平，加强与国际经贸规则和标准对接提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾介绍，受新冠肺炎疫情影响，展会等传统经贸活动受阻。跨境电商以其低成本、高效率、突破时空限制的独特优势，受到了全球消费者的青睐，呈现出快速增长的势头。中国的跨境电商也在同步发展，2020年进出口额达到1.69万亿元，同比增长31.1%，今年继续保持了两位数的高速增长，前六个月实现了8867亿元，增长速度为28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，由于各国法律、文化、商业习惯不同，企业在“出海”时也会碰到各种风险与挑战。据了解，有些商家的行为被认为违反了亚马逊平台的《卖家行为准则》等格式条款，经营受限。商务部一直要求企业遵守各国法律法规，尊重当地风俗习惯，依法合规开展经营。商务部将为企业提升风控水平，加强与国际经贸规则和标准对接提供帮助，坚决支持企业采取合理措施保护自身合法权益，推动上下游各类主体加强交流协作，共促行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上看，这是外贸新业态发展过程中出现的问题，是阶段性的‘水土不服’，是‘成长的烦恼’。”李兴乾说，在边学边干、相互学习了解的过程中，希望平台珍惜广大企业作出的重要贡献，充分尊重各类贸易主体，相信平台和企业能够找到既合规又合理的解决之道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化金融改革开放 打造吸引外资的热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 国务院总理李克强7月21日主持召开国务院常务会议，听取推进金融业对外开放情况汇报，研究深化金融业开放工作。会议确定，要围绕增强金融服务实体经济能力，深化金融改革开放，用好两个市场、两种资源，使中国始终是吸引外资的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前再提深化金融改革开放，是我国金融业和经济发展内在需要，也是全球投资者的重要机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观分析师周茂华对《金融时报》记者分析，从国内来看，可通过扩大金融业对外开放，推动国内金融业深化供给侧结构性改革，促进金融业高质量发展，提升服务实体经济能力，同时，通过深化金融业改革开放，助力构建国内国际双循环发展新格局。在全球单边主义、保护主义升温的复杂环境下，我国坚定扩大对外开放有助于提振全球投资者发展信心。“中国是全球第二大经济体，超大规模经济体量、巨大市场潜力以及保持稳健的增长态势，让全球投资者无法忽视。”他解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资机构在华发展势头良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾过去几年，我国金融业对外开放有序推进，取得积极进展，批准设立多家外资银行、保险、证券、支付清算等机构。“具体来看，对外资机构准入门槛方面，取消了相关限制条件，金融业准入负面清单基本清零，外资机构加快布局国内市场的步伐，人民币资产吸引力不断增强，国内金融体现监管制度、法规加快健全和完善，金融市场广深度、活跃度明显提升等。”周茂华告诉《金融时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策的鼓励和制度的完善下，外资金融机构在华业务规模稳步扩展，在华开展业务的深度和广度不断提升。例如：日联银行资产规模较2007年增长129%，吸收存款规模同比增长272%；花旗银行资产规模增长102%，吸收存款规模同比增长152%等；2019年国务院引发《关于进一步做好利用外资工作的意见》明确，全面取消在华外资银行、证券公司、基金管理公司等金融机构业务范围限制，外资金融机构与国内金融机构基本享有同等参与市场竞技机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工银国际首席经济学家程实看来，“十三五”期间，扩大金融业开放是中国对外开放中具有突破性进展的领域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放宽外资准入是中国金融从‘特例’转变为“惯例”的起点。”他对《金融时报》记者表示，2018年以来，兼具顶层设计与底线思维的新一轮开放积极布局，包括银行业、证券业、保险业等开放措施的金融开放脚步明显加快。“中国通过在金融领域与国际接轨，实现市场准入、国民待遇、负面清单等高标准，一方面倒逼国内改革，同时引领‘全面开放新格局’，为中国获得全面市场经济地位奠定坚实基础，另一方面，也推动中资金融机构强化竞争和风险意识，助力其发展转型。”程实表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而针对下一步的改革方向，本次会议也提出，要持续抓好金融业对外开放承诺落实，主动对标开放程度较高的国际标准，推动形成以负面清单为基础的更高水平金融开放。同时优化外资银行、保险等金融机构准入门槛要求，完善金融机构母子公司跨境往来规则；优化外资参与境内金融市场的渠道和方式；推进完善与实体经济密切相关的直接投资项目管理要求；保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着中国加快构建国内国际双循环新发展格局，对于外资金融机构来说也同样享有两个市场、两种资源的便利。”周茂华强调，“从整体上，外资金融机构参与国内市场的门槛更低、限制更少、参与市场业务范围更广。外资机构能够借用其在资金运营、产品创新、风险管理方面经验和优势与国内金融机构公平参与竞争合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建系统性金融风险监测、评估和预警机制 促发展与防风险并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融业加快对外开放，我国金融业业务与全球交叉联系显著增强，国内市场受外围因素影响更显著，跨境资本流动更加频繁、规模更大。在周茂华看来，这一背景下，国内监管、宏观调控需要考虑与协调的因素增多，金融体系稳健是支持我国改革发展的基础，守住不发生系统性风险是底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议也强调，要完善宏观审慎政策框架，构建系统性金融风险监测、评估和预警机制，保持金融市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，周茂华建议，要不断完善银行业、证券业、保险业风险监测与评估框架，加强对重点领域金融风险的监测、评估、预警和处置。例如，定期开展金融机构稳健性现场评估，做好中央银行金融机构评级和金融稳定压力测试工作，切实引导金融机构稳健经营，不断提升服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而程实则特别强调了数字经济时代的金融市场及风险监测、评估和预警机制特点。他表示，当前，数字技术与金融业广泛结合会放大传统金融体系的链条式传导效应，也增加了系统性金融风险的内涵和外延。“我认为，未来金融监管将继续以维护大众个体微观利益为出发点，同步推进事前监管‘防火墙’和事后惩治‘纠错器’建设。”程实表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步解释了构建系统性金融风险监测、评估和预警机制的三大重点：一是将数据安全纳入系统性风险监测、评估和预警的整体框架内，未来监管将进一步严控金融创新中的信息安全管理；二是监管科技成为应对系统性风险机制中的重要环节。部分金融科技企业正利用其数字化优势开展“类银行”业务，但自身游离于传统监管体系之外。作为科技与监管全方位融合的产物，监管科技将填补传统监管真空；三是聚焦反垄断是全球监管协调的重要组成部分，对大型金融科技平台的监管框架将进一步完善，并加强反垄断监管国际协调，实现金融资源的有效分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则强调，要推进金融治理体系和治理能力现代化，进一步适应《民法典》《外商投资法》等法律的法治化要求，实现调控、监管、市场之间更友好的结合；同时，进一步完善跨境资本流动动态监测，对风险进行评估，并建立预警体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门多措并举 解群众生育后顾之忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“这次优化生育政策，不仅是简单地从二孩到三孩的数量调整，更重要的是全面部署配套支持政策。”7月21日上午，在国务院新闻办召开的新闻发布会上，国家卫健委副主任于学军在解读《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》（以下简称《决定》）时指出，这些政策措施将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，切实解决群众的后顾之忧，释放生育潜能，促进家庭和谐幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国是世界上人口最多的国家，人口问题始终是影响经济社会发展的基础性、全局性和战略性问题。第七次人口普查数据显示，2020年，我国出生人口下降到1200万，总和生育率为1.3。我国总人口增长势头明显减弱，老龄化程度不断加深，预计“十四五”期间将进入中度老龄化阶段，2035年前后进入重度老龄化阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，《决定》出台，要求依法实施三孩生育政策，提高优生优育服务水平，发展普惠托育服务体系，降低生育、养育、教育成本。于学军说，现阶段实行三孩生育政策及配套支持措施的主要考量，一方面是为了平缓生育水平下降的趋势，积极应对生育水平持续走低带来的风险，推动实现适度的生育水平，改善人口结构，应对人口老龄化；另一方面，是为了继续巩固脱贫攻坚和全面建成小康社会的成果，促进人与自然的和谐共生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养育成本的快速提高是当下人口生育面临的主要矛盾。”国家发展改革委社会发展司司长欧晓理在发布会上说，经济负担、子女照料、女性对职业发展的担忧等都成为“不愿生”“不敢生”等制约生育的主要因素，国家在宣布实施三孩生育政策后，网上关于“生不起”“养不起”的反映也比较集中，体现了人民群众对生育支持政策的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　婴幼儿无人照料是制约生育的一个重要原因。目前，我国有0-3岁婴幼儿4200万左右，调查显示，其中1/3的婴幼儿家庭有比较强烈的托育服务需求，“但是实际现在的供给为5.5%左右，供给和需求缺口确实还很大。”国家卫健委人口家庭司司长杨文庄在发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》提出要发展普惠托育服务体系，建立健全支持政策和标准规范体系，大力发展多种形式的普惠服务，并加强综合监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨文庄表示，《决定》鼓励有条件的用人单位在工作场所为职工提供托育服务，调动国企、社会、资本等各类主体积极投入托育行业。同时，将建立托育服务登记备案、信息公示和质量评估制度，完善综合监管、动态监管，坚决守住托育服务安全和健康的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《决定》还在完善生育休假与生育保险制度，加强税收、住房等支持政策，保障女性就业合法权益等方面做了相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提高学前教育的普及普惠水平，实现幼有善育，是服务国家人口发展战略、促进三孩政策顺利实施的重要举措。”教育部基础教育司司长吕玉刚在发布会上说，到2020年，全国学前三年的幼儿园毛入园率已达85.2%，普惠性幼儿园覆盖率达到84.7%，有效缓解了长期以来存在的“入园难”“入园贵”问题。到2025年，全国学前三年毛入园率要达到90%以上，并且要进一步提高普惠性幼儿园覆盖率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，教育部还充分考虑出生人口的变化和城镇化进程，以县（区）为单位，科学布局普惠性幼儿园。要大力发展公办园，完善小区配套幼儿园建设管理机制。近几年，教育部回收了两万多所幼儿园，增加了416万个学位，有效支撑了普及普惠目标的实现。与此同时，教育部将积极支持民办园提供普惠性服务，健全城乡学前教育公共服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孩子放学时间和家长下班时间不一致也是众多家庭的痛点。对此，吕玉刚表示，教育部推出的“5+2”模式，将保证工作日每天都开展课后服务，每天课后服务时间不少于两小时。“要求每个义务教育阶段学校都要做好课后服务工作，每个学校结合自己的办学特色，制定具体实施方案，确保今年秋季开学后，实现（义务教育阶段）学校全覆盖。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>SPAC热潮退去后 加密货币成富豪理财室新宠儿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　富豪家族理财室对加密货币的兴趣越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，彭博援引高盛一项调查称，与该行有业务往来的富豪家族理财室中，近半数希望将数字货币纳入其投资组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛调查显示，15%的受访者已经投资加密货币。另有45%的受访者则表示有兴趣进入这一领域，以对冲“更高的通胀、长期低利率，以及在前所未有的刺激措施之后宏观经济的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受访者中，包括全球150多个富豪家族理财室，其中22%资产在50亿美元以上，45%资产在10亿至49亿美元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多受访者表示，有兴趣投资于“数字资产生态系统”。高盛私人财富管理部门负责人Meena Flynn称：“大多数(majority)理财室都想和我们谈论区块链和数字账本技术，从效率和生产力的角度来看，这项技术将像互联网一样具有影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，其他受访者称，尽管传统金融行业近期更接受了加密货币和新兴区块链技术，但他们仍对数字货币的长期价值存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，部分富豪理财室一直投资于私人股权和房地产，但今年年初却成为了SPAC狂潮的最大推动力之一。与SPAC热潮一样，过去一年的加密市场狂热吸引了主流金融机构、富豪和名人进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球富豪理财室总资产近6万亿美元 超过整个对冲基金行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博称，富豪理财室在本世纪激增，部分原因是科技行业的造富运动。报道援引安永数据显示，全球目前有超过1万个家族办公室，其中至少有一半是本世纪成立的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据研究机构Campden Wealth 2019年的估计，全球富豪理财室资产规模近6万亿美元，超过了整个对冲基金行业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：下一阶段社会消费品零售总额发展目标为5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国务院新闻办举办新闻发布会介绍2021年上半年商务工作及运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场运行和消费促进司司长朱小良表示，近年来，随着收入水平的提高，居民的消费结构持续升级，其中一个最大的特点是从商品消费向服务消费升级，服务消费的比重越来越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中国居民消费中服务消费占比达52.5%。据判断，下一步随着生活水平提高，服务消费比重会进一步提升。在这样的背景下，社会消费品零售总额这些年呈现稳中趋缓的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今后一个时期判断来看，服务消费还会持续快速增长，占的比重会越来越高，从积极稳健角度来说，下一阶段的社零总额发展目标提出了5%的增长水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年吸收外资呈现增长幅度大、技术含量高等四个特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国务院新闻办举办新闻发布会介绍2021年上半年商务工作及运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外国投资管理司司长宗长青指出，上半年我国吸收外资快速增长，主要有四个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增长幅度大。上半年全国实际使用外资6078.4亿元人民币，同比增长28.7%，比2019年同期增长27.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是技术含量高。高技术产业实际使用外资1924亿元人民币，同比增长39.4%，比2019年同期增长39.6%，占比为历史同期最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外资大项目多。上半年新设和增资合同外资1亿美元以上的大项目602个，同比增长81.3%，比2019年同期增长76%。广州现代汽车氢燃料电池、重庆博世氢动力系统、杭州赛默飞生物制药、上海乐高乐园等一批标志性大项目纷纷落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支撑面广。东、中、西部地区吸收外资分别增长29.7%、33.6%和6.1%。20个省份吸收外资实现两位数增长，引资前6大省份山东、浙江、上海、江苏、广东、北京分别增长61.9%、36.4%、35.6、26.7%、20.6%和13.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三孩生育政策如何实施 聚焦群众关切 配套支持措施（政策解读）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为适应人口形势新变化、高质量发展新要求，《中共中央国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》（以下简称《决定》）日前发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委有关负责人在接受本报记者采访时表示，《决定》提出，修改人口与计划生育法，提倡适龄婚育、优生优育，实施三孩生育政策。目前，国务院已向全国人大常委会提出议案，建议在人口与计划生育法中规定一对夫妻可以生育3个子女。全国人大常委会审议后将作出修改人口与计划生育法的决定，对三孩生育政策作出安排。各省（自治区、直辖市）也将修改人口与计划生育条例，结合本地实际做好法律政策衔接，依法组织实施。在5月31日中央政治局会议审议通过《决定》后、全国人大常委会审议后作出的修改人口与计划生育法的决定施行前生育三孩的，可按修改后的法律认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部署一揽子支持措施，提出系列优化组合政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委副主任于学军在21日国新办举行的新闻发布会上说，党的十八大以来，党中央着眼于经济社会发展的全局和人口发展的新变化，作出了逐步完善生育政策、促进人口长期均衡发展的战略部署，先后实施了单独两孩政策、全面两孩政策，取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国的人口形势又发生了新变化，生育水平逐年走低，人口增速持续放缓，群众的生育、养育、教育等方面都遇到了实际困难。现阶段实行三孩生育政策及配套支持措施主要考量有两点：一是为了平缓生育水平下降的趋势，积极应对生育水平持续走低带来的风险，推动实现适度的生育水平，改善人口结构，应对人口老龄化；二是为了继续巩固脱贫攻坚和全面建成小康社会的成果，促进人与自然的和谐共生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军介绍，《决定》由8个部分29条构成。第一、二部分共7条，包括重大意义、指导思想、主要原则和主要目标。第三部分共4条，包括依法实施三孩生育政策，取消社会抚养费，建立健全人口服务体系，做好监测研判。第四、五、六部分从提高优生优育服务水平、发展普惠托育服务体系、降低生育养育教育成本3个方面，提出了10条配套支持措施，这也是今后的重点任务。第七部分包括3条，强调政策要有序衔接，维护计划生育家庭合法权益，做好计划生育特殊家庭扶助保障工作，这也体现了党和国家对计划生育家庭做出贡献的高度肯定。最后是第八部分，提出了5条组织实施保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《决定》有3个突出特点：一是优化。部署了一揽子支持措施，提出了系列优化组合政策，聚焦群众关切，坚持问题导向，将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，切实解决群众的后顾之忧，释放生育潜能，促进家庭和谐幸福。二是包容。《决定》提出，取消社会抚养费等制约措施，清理和废止相关处罚规定，入户、入学、入职等与个人生育情况全面脱钩。三是保障。《决定》要求，对计划生育家庭继续实行现行各项奖励扶助制度和优惠政策，特别是对计划生育特殊家庭建立健全全方位的帮扶保障制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低生育养育教育成本，加强托育服务供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养育成本的快速提高是当下人口生育面临的主要矛盾，经济负担、子女照料、女性对职业发展的担忧等都成为制约生育的因素。”国家发改委社会发展司司长欧晓理说，为了解决这个矛盾，《决定》明确了将配套支持措施和三孩生育政策作为一个整体组合提出，要求将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，提出了覆盖全生命周期的一揽子支持举措。下一步，国家发改委将和有关部门一起，研究制定实施方案，进一步细化积极生育支持措施，确保《决定》各项任务不折不扣落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，许多年轻家长工作忙，有比较强烈的托育服务的需求，但托育服务的供给还难以跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委人口家庭司司长杨文庄说，国家卫健委将按照《决定》的要求，把托育服务作为重点来抓。实施“十四五”普惠托育服务扩容和托育建设专项工程，扩大中央预算内投资，支持综合托育服务机构和社区托育服务设施的建设。实现到“十四五”末，使每千人的托位数从目前的1.8提高到4.5的目标。支持多元供给，鼓励有条件的用人单位在工作场所为职工提供托育服务，规范家庭托育服务健康发展，要调动国企、社会、资本等各类主体积极投入托育行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着三孩政策落地，入园需求将进一步增加。教育部基础教育司司长吕玉刚说，教育部将会同有关部门，以有效支撑三孩政策实施为重要目标，研究制定部署实施第四期学前教育行动计划，进一步提高学前教育普及普惠水平。到2025年，全国学前三年毛入园率要达到90%以上，并且要进一步提高普惠性幼儿园覆盖率。要大力发展公办园，完善小区配套幼儿园建设管理机制，积极支持民办园提供普惠性服务。完善经费投入保障机制，落实政府投入为主、家庭合理分担、其他多种渠道筹措经费的保障机制，加大对家庭经济困难儿童入园的资助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，学生放学时间与家长的下班时间不一致，造成接孩子难问题。《决定》要求推动孩子的放学时间与父母下班时间衔接。吕玉刚介绍，为了指导各地各校进一步把课后服务工作做好，近期教育部对课后服务专门作出了部署：每个义务教育学校应结合自己的办学特色、条件情况，制定具体的实施方案，确保今年秋季开学以后，实现课后服务学校全覆盖；要保证课后服务的结束时间与家长的下班时间相衔接，推出“5+2”模式，每周5个工作日开展，每天都要开展不少于2小时；各学校要结合办学特色，努力设置丰富多彩的课后服务项目；通过财政补助，实行服务性收费或者代收费的办法，保障课后服务经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部社会事务司负责人张贞德说，民政部将从助力婚姻家庭和谐幸福着手，为三孩政策实施提供支持保障。将依托各级婚姻登记管理机关，在全国范围内确定一批婚俗改革实验区。将治理婚嫁陈规陋习，积极推动各地把反对天价彩礼、低俗婚闹等作为村规民约、居民公约的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消社会抚养费等制约措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后还有社会抚养费等制约措施吗？《决定》提出，取消社会抚养费等制约措施，清理和废止相关处罚规定，将入户、入学、入职等与个人生育情况全面脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对之前违反法律法规规定生育三孩的，是否还征收社会抚养费？国家卫健委有关负责人介绍，已经依法作出征收决定并执行完毕的，应当予以维持；已经作出征收决定但尚未执行完毕的，已经征收部分不予退还，未征收部分不再继续征收；尚未调查或作出征收决定的，不再受理、处理。各地要做好政策衔接，加强宣传解读，稳妥有序地推动工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该负责人表示，对全面两孩政策调整前的独生子女家庭和农村计划生育双女家庭，继续实行现行各项奖励扶助制度和优惠政策。探索设立独生子女父母护理假制度。根据经济社会发展水平等因素，实行特别扶助制度扶助标准动态调整。自2011年以来，先后4次调增扶助标准，目前独生子女伤残和死亡特扶金标准分别为每人每月350元、450元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国有企业应正确认识ESG评级 积极参与中国ESG评级体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月22日电 （初梓瑞）“国务院国资委已经将ESG纳入推动企业履行社会责任的重点工作，国有中央企业和地方企业要在ESG体系建设汇总中发挥表率作用。”国务院国资委党委委员、秘书长彭华岗日前在“ESG中国论坛2021夏季峰会”上指出，国有企业应正确认识ESG评级，积极参与中国ESG评级体系的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗认为，ESG评级是ESG体系建设的关键环节，中国亟待构建接轨国际、符合国情的ESG评级体系。国务院国资委将推动立足中国经济社会全局、顺应全球发展趋势的ESG评级体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国社科院张蒽研究团队发布了“中国百强科技企业ESG指数”。据介绍，“中国百强科技企业ESG指数”是从中证全指3580家企业中评选出百强科技企业，进行ESG评价后所形成的指数，兼顾了科技企业研发能力、财务表现及ESG绩效的综合指数，将为资本市场关于科技企业ESG投资决策提供有益参考。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协双周协商座谈会聚焦“加快绿色发展 保障农产品质量安全”―― 让老百姓吃上安全放心的农产品（人民政协新实践）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　绿色是农业的本色，农业的绿色发展是生态文明建设的重要组成部分。习近平总书记强调，推动农业供给侧结构性改革，决不意味着可以忽视粮食生产了，要坚持以农业供给侧结构性改革为主线，坚持质量兴农、绿色兴农，加快推进农业由增产导向转向提质导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，全国政协召开双周协商座谈会，11位委员围绕“加快绿色发展，保障农产品质量安全”主题谋良策、出实招。大家认为，近年来各地区各部门在推动农业绿色发展方面做了大量工作，我国农产品安全标准体系基本确立，人民群众“舌尖上的安全”得到保障，但也要看到，农业绿色发展还不平衡不充分，发展与安全的矛盾依然突出，实现从吃得饱到吃得好的转变仍有大量工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进化肥农药减量行动，加强土壤污染风险管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化肥和农药是重要的农业生产资料，对其科学施用不仅能提升农业效益，也能促进农业绿色发展，保障农产品质量安全。“十三五”期间，我国农药减量增效工作取得了积极进展，但农产品农药残留超标，有毒物质污染土壤等现象仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、南京财经大学校长程永波通过调研发现，在一些地方，无证经营、制售假劣农药和禁限用高毒农药的行为依然存在，农药经营市场监管漏洞较大；还有的地方施药技术水平整体偏低，农药使用飘失浪费严重。“建议打造省市县互联互通的农药数字化信息管理平台，健全购销存电子台账和销售实名制度，实现全品类农药经营可追溯监管；启动实施规模经营主体和植保服务组织纳入网络监管行动，落实生产台账制度，细化农药使用信息，确保用药全过程的跟踪管理；加快传统施药器械升级换代，示范推广低容量和超低容量喷雾技术，切实推进农药的减量增效。”程永波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过度使用化肥和农药，除了会影响农产品的品质，还会造成农业面源污染，进而影响人居环境。全国政协委员、北京市农林科学院蔬菜研究中心研究员李武建议，农业主管部门要深入了解农业生产者的需求，加强农作物病虫害科学防治知识普及，加强肥料和农药高效施用技术培训，提高农药化肥的使用效率。他建议：“要进一步提高农业面源污染治理的执法监管水平，加强区域、流域农业面源监测与评价体系建设。探索形成农业面源污染的奖惩机制、监管机制，尽快建立监管信息化管理平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障人民群众“舌尖上的安全”，不仅要管住农药，还要有放心的土壤。长期以来，由于固体废弃物处理不当，化肥农药等投入品使用过量，农业用地出现了地力退化、土壤板结、重金属含量超标等问题。全国政协委员、教育部食品与健康工程研究中心主任刘昕认为，治理土壤重金属污染与地膜残留污染迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国农用地土壤污染程度和类型复杂，建议加快建立农用地土壤污染风险管控与修复的国家标准体系。同时加快研发生物可降解地膜，提高可降解地膜的韧性、拉伸强度等力学性能，从而推进农用地土壤污染治理顺利实施，保障农产品质量安全。”刘昕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加绿色优质农产品供给，实现优质优价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物种资源丰富，农产品种类多、数量大，加快绿色发展，保障农产品质量安全需要具体问题具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肉类食品是老百姓餐桌上的“常客”。全国政协委员，北京食品科学研究院副院长、总工程师乔晓玲长期与食品打交道，她发现，我国肉类行业的标准化、规模化、品牌化企业较少，生产经营的标准体系也不尽完善，容易出现以假乱真、以次充好的现象，无法实现优质优价。乔晓玲建议，应及时梳理整合现有标准，完善指标体系，健全质量安全、营养品质、分等分级以及绿色发展等方面的标准，推进实施对标生产；加大对肉类生产标准化的投入支持力度，支持农业部门开展绿色食品原料生产基地、标准化示范区和现代化产业园区创建工作，推进肉类全产业链标准化体系试点，实现标准立项、制定、实施到跟踪评估一体化推进；发展“公司+基地+农户+标准”的模式，把标准化嵌入全产业链各环节的作业流程当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国海洋大学水产学院名誉院长、中国工程院院士麦康森认真研究了我国水产品的安全隐患。他认为，近年来，威胁我国水产品安全的主污染源有两种：一是重金属、抗生素、甲醛等化学污染，二是细菌、病毒、寄生虫等生物污染。“水产品对于我们保证食物安全与供给非常重要，应制定国家水产品的产量目标，划定水产养殖水面红线，具体规划养殖区、限养区、禁养区和养殖容量。加强水产养殖环境、产品质量安全相关的立法，加大执法力度。建立水产品安全监测的市场化机制，以政府购买服务的方式引进优质、高效、公平的第三方检测服务。”麦康森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索出科学的绿色生产方式，如何才能激发农民生产高质量产品的主动性？如何才能让放心菜从菜地走上餐桌？这些成为委员们讨论的热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会前，全国政协常委、天津市政协副主席齐成喜调研了天津市武清区大梁镇设施黄瓜生产情况，他发现，农业新技术的应用范围较小，农民遵守农产品质量安全法等法律法规的意识薄弱。“建议出台支持优质蔬菜（包括绿色和有机蔬菜）种植的补贴政策，吸引社会资金改进生产设施，加大对农民优质品牌的宣传，提高种植优质蔬菜的效益，利用市场手段让农民自己愿意种植优质农产品。”齐成喜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市，绝大多数农产品均需经过批发市场流入千家万户，全国政协委员、农业农村部原党组成员宋建朝认为，把好入市关口很重要：“建议相关部门将食用农产品合格证作为入市农产品质量安全的重要凭证，将合格证制度由单纯承诺制改为承诺制与证明制并存，切实把好农产品批发市场入口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强顶层设计，构建绿色认证、监管、服务全产业链的管控体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于创新体制机制推进农业绿色发展的意见》（以下简称《意见》），这是党中央出台的第一个关于农业绿色发展的文件，明确了推进农业绿色发展的总体要求、基本原则、目标任务和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、农业农村部原副部长余欣荣对此文件印象深刻：“4年来，在《意见》的推动下，全国农业绿色发展取得显著成绩，但在一些地方，农业绿色发展‘说起来重要、干起来次要、忙起来不要’的问题还比较普遍。”他建议，出台国家农业绿色发展先行区专项支持政策，支持农业绿色发展先行区开展先行先试，包括绿色技术创新、农产品生产标准化、固定观测试验站建设、农业绿色补贴制度、农业农村碳排放核算交易等，积累经验，以利于面上推广。并将农业绿色发展的突出问题列入中央生态环境保护督察的内容，将各地农业绿色发展评价结果纳入领导干部任期生态文明建设责任制、乡村振兴实绩考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农业绿色和高质量发展的根本在于科技进步，中国植物科学水平在全球处于领先地位，有能力支撑我国的农业稳步发展。”全国政协委员、中国科学院植物研究所原党委书记、中国科学院院士种康表示，大量的案例已经证明，通过分子设计等前沿科技手段能够加快实现少打农药、少施化肥等农业绿色发展理念。种康呼吁：“要持续重视农业生物基础研究，建立种质资源全国性协作网络，同时制定政策鼓励发展绿色种源，引导企业育种协同创新，加速绿色成果推广。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好的农产品是产出来的，也是管出来的。全国政协委员、沈阳农业大学原副校长、中国工程院院士李天来建议，培育绿色生产投入品供应、生产管理、产后处理和市场营销等完整规范的产业链，建设好金融、信息、技术、生产和采后完整的绿色生产服务体系；构建绿色认证、监管、服务全产业链的管控体系，以村和合作社、企业、家庭农场为单位，实行产地环境认证和全程生产的有效服务和监管，实施作物绿色生产的网格化服务和监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、新疆农业大学校长蒋平安建议健全农产品质量安全检测体系，他认为，要大力支持基层农产品质量安全监管机构建设。针对部分地区检测能力不强的现状，他还建议，应落实配套资金，实施财政补贴，为地方各级检测机构添置精密仪器设备，改善检测设施条件，坚持科技创新驱动，加快科研成果转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育、检测、市场……座谈会上，委员们列出了加快绿色发展，保障农产品质量安全需要解决的不少问题，也提出了自己的意见和建议，农业农村部负责人介绍了有关情况，财政部、生态环境部、国家市场监督管理总局负责同志作了协商交流。委员们期待，农产品数量安全和质量安全得到更好保障，人民群众的获得感、幸福感、安全感不断提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210722/c631189189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>