<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 12:40:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>下半年外贸有望进一步稳中提速提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：拟对申请设立财务公司的企业集团资产总额要求由50亿元调整至300亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792436.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步扩需求举措，推动有效投资和增加消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会：外资企业看好中国发展前景和市场空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792158.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管好用好扶贫项目资产 推进衔接资金有序支出 ——全国加强扶贫项目资产后续管理暨衔接推进乡村振兴补助资金执行进度调度视频会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640791970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640791970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年商务运行呈现恢复态势，商务部下半年将突出三个着力点稳定外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，商务部召开专题新闻发布会，介绍2022年上半年商务工作及运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部综合司副司长杨涛介绍，上半年商务运行呈现恢复态势，特别是二季度以来，随着政策效应逐步显现，商务主要指标企稳回升，为稳定宏观经济大盘提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者从发布会了解到，上半年，我国新能源汽车销量达260万辆，同比增长1.2倍，占新车销售比重达21.6%；6月末，新能源汽车保有量突破1000万辆。同期，我国21个自贸试验区实际使用外资1198.5亿元，增长16.8%，以不到千分之四的面积吸引了近16.6%的外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中国货物进出口达19.8万亿元，同比增长9.4%，进口、出口分别增长4.8%、13.2%。其中，4月受超预期因素影响，进出口增速回落至0.1%，5月、6月快速反弹，分别达9.5%和14.3%，展现了外贸较强的发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司副司长张斌表示，今年上半年，国际环境复杂多变，国内疫情多点散发、多地频发，外贸供应链一度遭遇严重阻滞。商务部会同各地方、各相关部门形成保通保畅保主体强大合力，及时出台推动外贸保稳提质的意见。我国外贸顶住压力，进出口规模、质量、效益同步提升，上半年交出了一份合格的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上半年，我国外贸企业尽显活力。上半年，有进出口实绩企业达50.6万家，同比增加5.5%。其中，民营企业42.5万家，增加6.9%。民营企业出口同比增长18.5%，占比较去年同期提高2.6个百分点至59.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，民营企业对中国外贸增长的拉动效益明显，发展势头也好于其他贸易主体。最主要的原因是民营企业经营机制灵活、应变能力强。二季度以来，疫情给我国外贸带来严重冲击，民营企业积极应对，充分地展现其韧性，成为带动中国外贸增长的核心内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张斌表示，回顾上半年，中国外贸有三个方面的贡献：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是助力稳定宏观经济大盘。上半年，货物与服务净出口拉动GDP增长0.9个百分点，贡献率达35.8%。二是助力稳就业保民生。上半年新增对外贸易经营者备案登记8.8万家，其中绝大多数为中小微外贸企业。进口钾肥415万吨，全力保障春耕用肥。三是助力国际收支平衡。货物贸易继续对促进国际收支平衡和外汇储备规模总体稳定发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张斌认为，当前，外贸发展面临的风险高、困难大、不确定因素多。世界经济滞胀风险显著上升，多个主要经济体持续加息，贸易增长前景不容乐观。同时，国内和国际物流仍需进一步提升效率，畅通产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张斌表示，下半年，商务部将突出三个着力点，积极促进出口、扩大进口，多措并举稳定外贸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩增量。加大出口信用保险支持力度。充分挖掘跨境电商等潜力，深入培育跨境电商综合试验区，开展市场采购贸易创新提升专项行动。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。办好用好进博会、广交会、服贸会、消博会等展会，鼓励企业多种渠道抓订单。支持高技术高附加值大型成套设备出口和共建“一带一路”重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳存量。加强外贸运行监测预测预警，密切跟踪研判形势。落实好推动外贸保稳提质意见等稳外贸政策措施。充分发挥各级稳外贸相关工作机制作用和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点，推动规范港口有关收费。支持加工贸易稳定发展，发挥加工贸易产业园和承接地作用，引导向中西部地区和东北地区有序转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强保障。指导各地加大下半年稳外贸工作力度，稳定中小微外贸企业预期，切实支持外贸企业降成本。加强与相关部门的协同配合，形成稳外贸工作合力。及时掌握外贸领域的新情况、新问题，研究推动出台针对性举措。积极扩大进口，保障大宗商品国内供给。加大国家进口贸易促进创新示范区培育力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费逐步恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国社会消费品零售总额达21万亿元，同比下降0.7%。其中，4月受疫情冲击明显，增速跌至-11.1%，5月降幅收窄至-6.7%，6月增长3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司副司长安宝军表示，今年上半年，我国消费市场经历了开局平稳、承压下行和逐步回升三个阶段。受疫情影响，3、4、5三个月社零总额连续3个月负增长。随着疫情防控形势总体向好，稳增长促消费政策措施落地显效，近期消费市场呈现积极恢复态势。6月份社零总额同比增长3.1%，增速实现由负转正。但消费恢复的基础还不稳固，促进消费持续恢复还需付出更多努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，随着疫情逐步得到控制，各项促消费政策的有效实施，下半年消费有望持续恢复并呈现良好发展态势。”安宝军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安宝军强调，消费是最终需求，是畅通国内大循环的关键环节和重要引擎，对经济具有持久拉动力。商务部将重点做好四方面工作促进消费持续恢复：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是狠抓政策落实，促进消费回升。认真落实已出台的扎实稳住经济和促消费一系列政策措施，进一步扩大汽车、绿色智能家电等消费，推动地方结合本地区实际出台配套措施，确保各项政策落实到位、发挥实效，促进消费回稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出创新引领，激发消费活力。加快推进直播电商、社交电商等新业态新模式健康有序发展，拓展数字生活新服务。促进老字号创新发展，成功举办消博会，并继续办好进博会等重要展会，扩大品牌品质消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化平台载体，提升消费能级。在城市，加快推进国际消费中心城市培育建设，推进步行街高质量发展，开展智慧商圈、智慧商店示范创建，加快建设一刻钟便民生活圈，促进城市消费提质升级。在农村，加快健全县域商业体系建设，改善优化县域消费渠道，完善县乡村三级物流配送体系，加快发展冷链物流，补齐乡村消费短板弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓好活动组织，活跃消费氛围。在严格做好疫情防控前提下，组织开展国际消费季、中华美食荟、老字号嘉年华等重点促消费活动。月底，商务部将在上海启动“2022国际消费季”。同时，指导各地结合本地消费特点和节庆特色，组织开展各类促消费活动，进一步提振消费信心，释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸收外资质量提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨涛在会上介绍，上半年，中国实际使用外资7233.1亿元，按可比口径增长17.4%。其中，制造业实际使用外资增长54.8%，占比较去年同期提升5.9个百分点至25.4%；高技术产业实际使用外资增长33.6%，占比提升3.8个百分点至35.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在超预期突发因素带来严重冲击、二季度经济下行压力明显增大的背景下，上半年我国吸收外资仍实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，上半年我国实际使用外资的数据较为乐观，在长三角、珠三角等地区受到疫情影响的情况下，外资依然保持了两位数增长，这表明众多跨国公司依然看好投资中国的长期前景，我国吸引外资“磁力”不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“而这也得益于近年来我国通过持续优化营商环境、做好外资全流程服务、缩减外资准入负面清单等举措使外资对中国投资环境的信心不断提升。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学国际经贸学院教授崔凡告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，制造业和高技术产业实现“双提升”表明我国利用外资结构不断优化。近年来，中国制造业由大变强进程加快，中国制造业体系完整、配套齐全、潜力大，对于外资的吸引力越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长陈春江介绍，今年以来，商务部主要开展了五方面工作稳外资：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚定不移扩大对外开放。实施新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，进一步放宽外资市场准入；二是加大稳外资政策支持力度；三是帮扶外资企业解决实际问题；四是推进外资大项目落地；五是持续优化外商投资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，陈春江认为，当前，百年变局和世纪疫情交织叠加，稳外资仍然面临较大挑战。但我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，经济运行持续企稳回升，跨国公司在华投资前景良好、机遇广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江分析，首先是市场的机遇，中国是全球第二大消费市场，拥有14亿多的人口规模，超过4亿的中等收入群体，市场成长潜力将不断释放。第二是开放的机遇，中国开放的大门越开越大，外资准入负面清单越来越短，准入的限制越来越少，跨国公司投资机会更多了。第三是环境的机遇，中国基础设施完善、产业配套齐全、人力资源丰富、社会大局稳定；中国将持续营造市场化法治化国际化的营商环境，为各国企业发展创造更好的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上，下半年我国吸引外资的前景是乐观的。”白明表示，当前，国际经济形势错综复杂，地缘政治冲突等导致欧洲投资环境出现较多不确定性。而我国在上半年一系列稳增长政策的推动下，经济形势出现积极转变，同时也是全球防疫形势最好的国家之一，这都将吸引更多投资者进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：赵子健 编辑：张星）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央结算公司：上半年我国共发行资产证券化产品0.95万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯7月29日，中央结算公司中债研发中心发布的《2022年上半年资产证券化发展报告》显示，2022年上半年，我国资产证券化市场规模呈下降态势，共发行资产证券化产品0.95万亿元；6月末存量规模为4.73万亿元。市场运行平稳，发行利率震荡下行，信用风险整体可控。个人汽车抵押贷款ABS发行规模领跑，绿色ABS、碳中和ABS、基础设施REITs快速发展，对加快盘活存量资产、支持绿色发展、助力中小科创企业融资、服务实体经济发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，在碳达峰、碳中和目标指引下，2022年上半年绿色ABS发行规模保持了快速增长趋势，发行规模再创新高，为降低绿色企业融资成本、落实金融支持绿色发展、助力碳中和目标实现提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，上半年共发行绿色ABS产品50只，规模972.76亿元，发行规模较2021年同期增长130%。在上半年发行的绿色ABS产品中，共有28只ABS产品专项用于碳中和，规模762.02亿元。(包兴安)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑李波)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：强化交易所、新三板、区域性股权市场等多层次市场联动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者马换换)7月29日，证监会召开2022年系统年中监管工作会议暨巡视整改常态化长效化动员部署会议，其中指出，发挥资本市场并购重组主渠道作用，强化交易所、新三板、区域性股权市场等多层次市场联动，助力经济结构优化调整。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署毫不松懈抓好秋粮生产 确保实现全年粮食丰收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署毫不松懈抓好秋粮生产，确保实现全年粮食丰收。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委召开推进有效投资重要项目协调机制第一次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月27日，国家发展改革委党组书记、主任、推进有效投资重要项目协调机制召集人何立峰主持召开协调机制第一次会议。会议要求，协调机制各成员单位要突出当前工作重点，更好发挥协调机制作用。一是要选准选好项目。更好发挥“四两拨千斤”的作用，带来更多投资拉动，吸引更多社会投资，形成更多实物工作量。优先支持基础设施重点领域项目，支持规划内的项目，支持前期工作成熟的项目。二是要尽快投放资金。坚持“资金、要素跟着项目走”的原则，尽快向符合条件的项目投放资金。抓紧商请商业银行发放项目配套贷款，着力破解要素保障、审批办理等问题，做好项目前期工作和土地、用能、环评等要素保障。三是要加快开工建设。抢抓三季度施工旺季的时间窗口，提高工作效率，尽快形成实物工作量。在项目实施过程中，符合要求的尽可能多地通过以工代赈帮助当地群众就近务工，同时严格规范项目管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：加快新型城市基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者王舒嫄)住房和城乡建设部网站7月29日消息，住房和城乡建设部、国家发展改革委公布关于印发“十四五”全国城市基础设施建设规划的通知。《“十四五”全国城市基础设施建设规划》(下称规划)提出，加快新型城市基础设施建设，推进城市智慧化转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划提出，一方面，推动城市基础设施智能化建设与改造。加快推进城市交通、水、能源、环卫、园林绿化等系统传统基础设施数字化、网络化、智能化建设与改造，加强泛在感知、终端联网、智能调度体系构建。在有条件的地方推进城市基础设施智能化管理，逐步实现城市基础设施建设数字化、监测感知网络化、运营管理智能化，对接城市运行管理服务平台，支撑城市运行“一网统管”。推动智慧城市基础设施与智能网联汽车协同发展。推进城市通信网、车联网、位置网、能源网等新型网络设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，构建信息通信网络基础设施系统。建设高速泛在、天地一体、集成互联、安全高效的信息基础设施，增强数据感知、传输、存储和运算能力，助力智慧城市建设。推进第五代移动通信技术(5G)网络设施规模化部署，推广升级千兆光纤网络设施。推进骨干网互联节点设施扩容建设。科学合理布局各类通信基础设施，促进其他类型基础设施与信息通信基础设施融合部署。推进面向城市应用、全面覆盖的通信、导航、遥感空间基础设施建设运行和共享。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策性开发性金融工具加速投放，各地如何善用政策红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策性开发性金融工具在支持重大项目建设等方面具有独特优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者刘茜 武汉报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济正处于企稳回升关键窗口，三季度至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议，再次部署做好政策性、开发性金融工具资金投放等工作。会议强调，政策性开发性金融工具等政策效能释放还有相当大空间，并能撬动大量社会资金，要以市场化方式用好，更好发挥有效投资补短板调结构、稳就业带消费综合效应和对经济恢复发展的关键性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月26日，农业发展银行湖北省分行副行长康慨接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者采访时表示，人民银行支持国开行、农发行发行金融债券等筹资3000亿元，成立基础设施基金，其中农发行900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国开行也设立了国开基础设施投资基金，基金规模2100亿元。”国家开发银行湖北省分行副行长鲁红向记者介绍，基金的设立是国家应对疫情等超预期因素影响和经济下行压力，出台的稳定宏观经济大盘的重大政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从前期基金项目申报情况来看，康慨介绍，全国各地需求旺盛，国家出台的政策性金融工具起到了有效的刺激作用，仅湖北省申报的基金需求总额已超过2000亿元，“鲶鱼效应”明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持重大项目建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，政策性金融工具主要是指通过政策性机构向相关企业发放的政策性贷款。与商业银行的信贷不同，政策性、开发性金融工具在支持重大项目建设等方面具有独特优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，农发行发布消息称，7月20日银保监会正式批复成立农发基础设施基金，当日农发行即完成公司注册、营业执照领取、账户开立、资本金注入等工作。7月21日，农发行投放全国首笔农发基础设施基金5亿元，用于支持重庆市云阳县建全抽水蓄能电站项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国开行出资13.07亿元，支持山西省呼北国家高速公路山西离石至隰县段工程项目和河南安阳豫东北机场项目，也完成了首批项目资本金投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲁红介绍，国开基础设施投资基金采取股权投资、股东借款、专项债券资本金搭桥借款方式，全部用于补充项目资本金缺口。投资金额最高不超过国家规定的该行业资本金最低比例的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基金重点投向中财委第11次会议明确的五大基础设施重点领域，重大科技创新、职业教育等领域以及其他可由地方政府专项债券投资的项目。”鲁红表示，基金投资期限根据项目所处行业、项目经营周期与效益等因素合理确定，最长不超过20年且不超过项目经营期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，如何把好基金投资入口关？鲁红表示，根据基金定位和投向，国开行以国家部委推荐的项目清单为基础，通过科学、严谨、规范的投资评审和审批工作，引导基金资源聚焦于投资拉动能力强、社会效益显著、经济和财务可行、投资风险可控的基础设施项目，与开发银行中长期贷款形成合力，发挥投贷联动效应，在不增加地方政府隐性债务风险的前提下，有力保障基础设施项目尽早落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，国开行对基础设施项目配套了一系列信贷政策，主要包括通过匹配专项规模、单列发放计划等方式优先保障基础设施项目贷款发放，给予利率优惠，延长贷款期限，对符合条件的客户给予免担保授信等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不搞平衡不撒胡椒面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，国常会指出，依法合规投放政策性开发性金融工具资金，不搞地方切块，成熟项目越多的地方得到的支持越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家明确基金审批不按省切块，不搞平衡，不撒胡椒面。” 康慨表示，这也给了地方更大的想象空间和努力空间。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者了解到，目前多地都在加紧对政策性开发性金融工具项目的申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省水利厅日前印发《关于开展政银企合作推动水利基础设施建设的工作方案》，提出结合重点项目资金需求，用足用好开发性金融、政策性金融支持水利基础设施建设工作，以市场化方式推动融资模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康慨透露，湖北省共向国家发改委申报推送农发基础设施基金项目526个，项目总投资8274亿元，申报基金1054亿元。目前，申报项目的进一步筛选工作正在紧张有序推进，将很快分批次落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行湖北省分行建立了绿色业务通道，优先支持国开基础设施基金投放业务。鲁红表示，“只要项目条件成熟，我们将在第一时间审批投放，并积极向总行申请将更多基金份额投放到湖北来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，政策性开发性金融工具投资也应遵循一定的原则。央行有关司局负责人曾表示，要按市场化原则，依法合规自主决策、自负盈亏、自担风险，保本微利，投资规模要与项目收益相平衡；投资项目既要有较强的社会效益，也要有一定的经济可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家设立政策性金融工具，其目的就是通过基金投资加大重大项目融资支持，不搞大水漫灌。” 康慨表示，各级发改部门要围绕国家明确的具体投向领域，把地方区域性、标志性、影响大的重点项目，且能够在近期实现开工、形成实物工程量、成熟度高的重点项目推荐上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲁红表示，要严守风险底线，特别是不能新增地方政府隐性负债。“坚持以市场化方式用好政策性开发性金融工具，将基金落到投资拉动力强、社会效益显著、经济和财务可行、投资风险可控的项目上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了放大金融杠杆撬动效应，鲁红介绍，在做好国开基金审批投放工作的同时，进一步强化配套贷款跟进支持。积极推动基金与贷款同时审批、同时投放、形成合力，最大限度满足项目建设的资金需求，提升开发性金融服务效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：刘茜 编辑：张伟贤）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步做好防汛抗旱和应对自然灾害工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步做好防汛抗旱和应对自然灾害工作，切实保障群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国取消29个罚款事项 推进“放管服”改革 优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京7月29日讯(记者佟明彪)29日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，邀请司法部、交通运输部、市场监管总局有关负责人介绍进一步规范行政裁量权、取消和调整一批罚款事项有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部政治部主任赵昌华在会上介绍称，7月21日，国务院常务会议审议通过了《关于进一步规范行政裁量权基准制定和管理工作的意见》(以下简称《意见》)和《关于取消和调整一批罚款事项的决定》(以下简称《决定》)。其中，《意见》包含6部分内容：一是总体要求。二是明确行政裁量权制定职责权限。三是准确规定行政裁量权基准内容。四是严格行政裁量权基准制定程序。五是加强行政裁量权基准管理。六是加大实施保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于《决定》，赵昌华介绍称，为贯彻落实国务院关于清理不合理罚款规定的决策部署，去年5月以来，司法部组织公安部、交通运输部、市场监管总局清理行政法规、部门规章中的罚款规定。2022年7月21日，国务院决定，取消29个罚款事项，调整24个罚款事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据交通运输部法制司司长魏东介绍，在此次取消和调整的罚款事项中，涉及交通运输领域的有31项，其中，取消的12项，主要是对通过其他手段可以进行规范和管理的事项，不再设定处罚；另外19项下调了罚款的额度，主要是根据经济发展、行业变化等多方面的因素和情况，在确保处罚与违法行为的事实、性质、情节以及社会危害程度之间符合“过罚相当”原则的前提下，合理下调罚款额度，兼顾了监管效力和社会效果，体现了执法工作的力度和温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局法规司司长许新建表示，市场监管部门这次涉及到21项罚款事项，涉及4部行政法规和7部部门规章。目前，市场监管部门已经启动了相应的行政法规和部门规章的修改工作，近期将向社会公开征求意见。“下一步，市场监管总局将以不合理罚款事项清理为契机，进一步推动市场监管领域的规章清理，推进市场监管法律体系的系统性、规范性、协调性，最大限度地发挥市场监管在宏观经济治理、维护市场经济秩序中的作用。”许新建称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵昌华表示，对于这次清理行政法规和部门规章中的罚款规定，国务院提出了明确要求，可以概括成“三个一律”，即凡是违反法定权限和程序设定的罚款事项,一律取消；凡是罚款事项不适应经济社会发展需要、有违“放管服”改革精神、不利于优化营商环境的，或者有失公允、过罚不当的，一律取消或调整；凡是罚款事项可采取其他方式进行规范或管理的，一律取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：秦佳鸣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强向全球未来科技创新合作大会致贺信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月29日电国务院总理李克强7月29日向全球未来科技创新合作大会致贺信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在贺信中指出，科技创新是人类社会发展进步的强大动力。当前国际地区形势深刻复杂演变，世界经济增长明显放缓。与此同时，新一轮科技革命和产业变革突飞猛进，科学研究范式正在发生深刻变革，学科交叉融合不断发展，各国更需要加强科技开放合作，通过科技创新共同应对全球性挑战，促进世界和平与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，中国的科技发展得益于开放合作，世界的科技进步也离不开中国。我们已经同160多个国家和地区建立了科技合作关系，下一步将实施更加开放包容、互惠共享的国际科技合作战略，以更加开放的态度推动全球科技创新协作，积极融入全球创新网络，共同推进基础研究、技术创新、成果转化等方面的联合攻关，促进科研人员交流互访，同各国携手打造开放、公平、公正、非歧视的科技发展环境。中国还将继续加强知识产权保护，营造一流创新生态，为全球创新创业者提供广阔舞台，促进科技成果更好造福中国、惠及世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会主题为“科技赋能未来创新引领发展”，由中国贸促会、全国工商联、中国科协、北京市人民政府、世界知识产权组织、联合国工业发展组织共同在北京举办，300余中外代表以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>罗照辉署长会见联合国发展系统驻华协调员常启德</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年7月29日，国家国际发展合作署署长罗照辉会见联合国发展系统驻华协调员常启德。双方就发挥各自优势开展相关合作，包括成立联合工作小组等、推动落实全球发展倡议和联合国2030年可持续发展目标深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f28429ad6edd8f73" id="ef878be88876db6eb02c2b39240bedc1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会见后，罗照辉夫妇宴请常启德夫妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/23b6a00e058f638c" id="a0186746c2ff73e51a21d09f074d8abe" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[责任编辑：张旭烨刘钟灵]&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640793080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：支持企业特别是民营企业合理正常融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯 (记者 昝秀丽)证监会7月29日消息，证监会当日召开2022年系统年中监管工作会议暨巡视整改常态化长效化动员部署会议。会议要求，稳妥防范处置重点领域风险。健全资本市场风险预防预警处置问责制度体系，提高综合应对、专业应对、快速应对能力。进一步发挥部际联动、央地协作工作机制的作用，深入推进私募基金风险化解处置，开展金交所和“伪金交所”专项整治。紧盯重点领域，健全市场化、法治化、多元化债券违约风险处置机制，同时支持企业特别是民营企业合理正常融资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸韧性强！二季度超九成外资企业维持或扩大业务规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，中国贸促会举行7月例行新闻发布会，中国贸促会新闻发言人、贸易投资促进部部长冯耀祥介绍了上半年贸促系统原产地证签发情况、2022年全国上市公司共建“一带一路”国际合作论坛等情况，发布了《2022年第二季度中国外资营商环境调研报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年贸促系统原产地证签证金额同比增长24.57%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥介绍，今年上半年，贸促系统原产地证签证金额共计1961.7亿美元，同比增长24.57%。贸促系统原产地证签证金额稳定增长，从侧面反映了中国外贸韧性较强，有着较为明显的竞争优势，应对不确定性的能力也不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，贸促系统签发的优惠原产地证书签证金额共计287.21亿美元，同比增长32.6%，预计可为中国产品在相关进口国家和地区减免关税14.36亿美元。办证企业达到3.2万家，同比增长19.02%。这反映出随着中国自贸协定实施推广力度不断加大，企业对自贸协定政策红利的认识不断加深，利用自贸协定的积极性不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各自贸协定优惠原产地证签证金额占比看，排名前五的自贸协定分别是中国-韩国(占比34.7%)、中国-东盟(占比20.85%)、中国-澳大利亚(占比16.17%)、RCEP(占比9.51%)、亚太贸易协定(占比7.08%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，冯耀祥表示，上半年，贸促系统RCEP原产地证书签证金额累计达到27.32亿美元，签证份数共计5.68万，预计可为中国产品在RCEP进口成员国减免关税4000万美元。从RCEP证书出口目的国看，日本连续6个月排名首位，说明RCEP协定的实施在我国对日本出口的拉动方面效应显著、潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，中国贸促会将采取有针对性的措施，扎实做好RCEP实施相关工作，引导企业用好用足政策红利。”冯耀祥表示，一是精心开展宣传培训和调研。帮助更多企业掌握RCEP关税减让、原产地累积等规则，持续跟踪了解企业利用RCEP过程中面临的困难问题。二是持续加强信息系统建设。加快建设自贸协定大数据库、咨询平台、查询平台，为广大企业提供更加智能便利的“互联网+FTA”一站式服务。三是继续做好原产地签证服务。升级原产地签证信息化系统，做好RCEP原产地证书签发工作，及时帮助进出口企业沟通解决享惠受阻问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度超九成外资企业维持或扩大业务规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥表示，近期，中国贸促会经过问卷调查、企业座谈、专家访谈等工作，编写完成了《2022年第二季度中国外资营商环境调研报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研报告显示，外资企业看好中国发展前景和市场空间，对中国营商环境和宏观经济政策总体评价良好。近九成外资企业对获取经营场所、纳税和市场准入评价“较满意”；近九成外资企业对积极的财政政策和减税降费政策、抗疫助企纾困政策、重大外资项目落地“绿色通道”政策满意度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥表示，二季度，18.5%的外资企业表示扩大了业务规模，比一季度增加2.1个百分点；72.5%的外资企业表示维持了业务规模，比一季度增加1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可以看出，二季度，91%的外资企业维持或扩大了业务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥表示，“市场扩大”“中国是企业战略重点”是外资企业在华增资最主要的两个原因。有超过四成的外资企业将成渝地区作为计划投资的主要区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据调研报告，外资企业的诉求集中在五个方面：一是加大助企纾困政策力度和受惠面；二是统筹好疫情防控和企业生产经营；三是切实提升政府服务水平和工作效能；四是多举措畅通物流运输堵点和卡点；五是提升外籍商务人员来华工作便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年全国上市公司共建“一带一路”国际合作论坛即将举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥表示，2022年全国上市公司共建“一带一路”国际合作论坛将于8月17日在四川省成都市举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这次论坛由中国贸促会、全国工商联、四川省人民政府、世界贸易中心协会共同主办，中国上市公司协会、中国国际商会、四川省贸促会承办。今年该论坛的主题是“共享机遇，拥抱未来”，将邀请中外政府部门、共建“一带一路”国家驻华使领馆和商协会、中国上市公司、川渝地区企业等代表参加，分享共建“一带一路”促进共同繁荣、引领绿色发展的成绩和经验，探讨进一步拓展国际合作的方法和路径。论坛期间，将发布《2022中国上市公司共建“一带一路”优秀实践案例选编》《中国上市公司共建“一带一路”白皮书(2021)》等成果，为参与共建“一带一路”企业提供参考借鉴。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开推进有效投资重要项目协调机制第一次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月27日，国家发展改革委党组书记、主任、推进有效投资重要项目协调机制召集人何立峰主持召开协调机制第一次会议，传达学习国务院领导同志重要指示和国务院常务会议精神，安排部署下一步工作。委党组成员、副主任、协调机制副召集人连维良出席会议并发言。协调机制成员出席会议并发言。委内有关司局主要负责同志和驻委纪检监察组负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，我国经济正处于企稳回升关键窗口，三季度至关重要。积极扩大有效投资是稳经济的重要支撑。加快推进重大项目建设是既利当前又利长远的重大部署。科学运用政策性开发性金融工具，是在坚持不搞大水漫灌、不超发货币的前提下，聚焦疏通卡点堵点采取的有效举措，既能为项目解决资本金不足的燃眉之急，又能更好引导银行等金融机构加大配套融资支持，加快推进项目建设，有助于保持投资稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，协调机制各成员单位要突出当前工作重点，更好发挥协调机制作用。一是要选准选好项目。更好发挥“四两拨千斤”的作用，带来更多投资拉动，吸引更多社会投资，形成更多实物工作量。优先支持基础设施重点领域项目，支持规划内的项目，支持前期工作成熟的项目。二是要尽快投放资金。坚持“资金、要素跟着项目走”的原则，尽快向符合条件的项目投放资金。抓紧商请商业银行发放项目配套贷款，着力破解要素保障、审批办理等问题，做好项目前期工作和土地、用能、环评等要素保障。三是要加快开工建设。抢抓三季度施工旺季的时间窗口，提高工作效率，尽快形成实物工作量。在项目实施过程中，符合要求的尽可能多地通过以工代赈帮助当地群众就近务工，同时严格规范项目管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各成员单位要充分发挥协调机制作用，采取联合办公方式，最大程度节省文件周转时间，全力以赴把实事办实、好事办好。一是要立即进入工作状态，快速高效运转，主动对接各省份。二是要强化部门协作配合，加强沟通协商，共同协调推动解决。三是要压实地方责任，督促加快项目开工建设进度。四是要高效统筹疫情防控和项目安全生产工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决贯彻党中央、国务院决策部署，强化责任意识，积极担当作为，用好用足政策性开发性金融工具，更好发挥投资关键作用，助力巩固经济回升向好趋势，促进经济社会平稳健康可持续发展，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华在东盟－中日韩（10+3）产业链供应链合作论坛暨东亚企业家太湖论坛上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月29日电 东盟－中日韩（10+3）产业链供应链合作论坛暨东亚企业家太湖论坛29日在江苏苏州举行。国务院副总理胡春华发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华表示，习近平主席强调，要秉持亲诚惠容的周边外交理念，打造周边命运共同体。近年来，中方积极加强与东盟、日本、韩国的务实合作，推动区域产业链供应链融合发展不断取得新的进展，10+3经贸合作展现出强大的韧性和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，当前国际形势错综复杂，国际产业链供应链安全稳定面临严峻考验，中日韩与东盟进一步加强开放合作，保障产业链供应链畅通，对增强抵御风险能力、促进区域长期繁荣十分关键。中方愿与各方一道，持续提升区域自贸区建设水平，着力强化区域产业链整体优势，进一步加强互联互通支撑作用，努力培育新的合作动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，中国已经开启了全面建设社会主义现代化国家新征程，将全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，打造高水平、制度型对外开放格局。欢迎各国企业家来中国投资兴业，深化互利合作，打造更加安全稳定、更高水平的产业链供应链合作关系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步扩需求举措 推动有效投资和增加消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步扩需求举措，推动有效投资和增加消费。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院第三次全国土壤普查领导小组办公室 在南京召开土壤普查工作座谈推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640791942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/17a5fdda7f108c87" id="4338a07546a26fcc7678a3885df491d6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯近日，国务院第三次全国土壤普查领导小组办公室在江苏省南京市召开土壤普查工作座谈推进会。会议交流了江苏省土壤普查试点做法，研讨了试点过程中发现的问题及对策，部署安排了下一阶段重点工作。国务院第三次全国土壤普查领导小组办公室主任、农业农村部副部长张桃林出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/efad119b2ca4a9f9" id="ff85134638b00ebff5adaff66951f03e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，第三次全国土壤普查是一项重大的国情国力调查，事关国家粮食安全、耕地质量保护、生态文明建设、农业农村高质量发展等大局，要把土壤普查工作放在经济社会发展全局中考虑、谋划，周密部署，全力推进。要加快完善普查组织体系、技术体系、保障体系，特别是要加快现代化装备配置，加强普查经费保障。要突出抓好外业调查采样、内业分析化验等关键核心环节质量控制，确保高质量完成试点工作。全国土壤普查专家技术指导组专家要深入一线，加强技术指导，及时研究解决普查实践中的重大技术问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家咨询组专家、江苏省政协副主席周健民，中国工程院院士沈其荣，第三次全国土壤普查专家技术指导组组长、中国工程院院士张佳宝，全国土壤普查办副主任、中国科学院科技发展促进局副局长许航作了发言。全国土壤普查办相关负责人、第三次全国土壤普查专家技术指导组各专业技术组组长等50余人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640791942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力以赴稳外贸稳外资促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京7月29日电 题：商务部：全力以赴稳外贸稳外资促消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者谢希瑶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者29日从商务部获悉，今年上半年我国对外贸易较快增长、国内消费逐步恢复、吸收外资质量提升，对外投资合作平稳发展、多边区域合作不断深化。下一步，商务部将坚持稳中求进工作总基调，全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，全力以赴稳外贸稳外资促消费，保持商务运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，商务部召开专题新闻发布会介绍2022年上半年商务工作及运行情况，就外贸、外资、消费等经济运行热点予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸收外资量稳质升 吸引更多跨国公司投资中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，今年上半年我国外资成绩单出炉，17.4%的增速彰显中国市场吸引力。其中，制造业和高技术产业实现“双提升”，同比分别增长54.8%和33.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长陈春江说，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，经济运行持续企稳回升，跨国公司在华投资前景良好、机遇广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“组织举办跨国公司地方行活动，引导外资企业多去中西部和东北地区走一走。”陈春江说，将积极开展产业链招商，力争引进一批新的外资项目；继续发挥好外资专班的作用，强化与外资企业和外国商协会的常态化交流；健全重点外资项目清单动态更新机制，推出新一批全国重点外资项目……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，高水平开放平台拉动吸引外资作用明显。今年上半年，21个自贸试验区实际使用外资增长16.8%，服务业扩大开放“1+4”示范试点地区的服务业吸收外资增长15%，230家国家级经开区吸收外资增长42.1%，占比达19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江说，今年下半年将推动增设服务业扩大开放综合试点地区，出台更多服务业改革创新试点举措，复制推广新一批试点成果，推动全国服务业领域制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓紧推出新的稳外资政策措施、持续优化营商环境也是今年下半年稳外资重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江说，将加快修订出台《鼓励外商投资产业目录》《外国投资者对上市公司战略投资管理办法》等专项政策；配合全国人大常委会开展外商投资法执法检查，督促各方全面深入落实外商投资法及其实施条例；发布2022年版《中国外商投资指引》，为外商投资提供更多的便利。指导各地用好外资企业投诉工作机制，进一步提升投资保护工作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸展现较强韧性 三个着力点稳外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾今年上半年，商务部外贸司副司长张斌说，我国外贸有效助力稳定宏观经济大盘和稳就业保民生，今年上半年货物与服务净出口拉动经济增长0.9个百分点，贡献率达35.8%；新增对外贸易经营者备案登记8.8万家，其中绝大多数为中小微外贸企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年下半年外贸形势，张斌说，当前外贸发展面临不确定因素多，世界经济滞胀风险显著上升，多个主要经济体持续加息，贸易增长前景不容乐观，同时国内和国际物流仍需进一步提升效率。今年下半年将突出三个着力点多措并举稳外贸：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩增量。加大出口信用保险支持力度。充分挖掘跨境电商等潜力，深入培育跨境电商综合试验区。用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。办好用好进博会、广交会等展会，鼓励企业多种渠道抓订单。支持高技术高附加值大型成套设备出口和共建“一带一路”重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳存量。在密切跟踪研判形势基础上，落实好推动外贸保稳提质意见等政策措施。加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点，推动规范港口有关收费。支持加工贸易稳定发展，发挥加工贸易产业园和承接地作用，引导向中西部地区和东北地区有序转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强保障。指导各地加大稳外贸工作力度，稳定中小微外贸企业预期，切实支持外贸企业降成本。加强与相关部门的协同配合，形成稳外贸工作合力。研究推动出台针对性举措。积极扩大进口，保障大宗商品国内供给。加大国家进口贸易促进创新示范区培育力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费呈现积极恢复态势 多措并举促进消费持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司副司长安宝军说，今年上半年我国消费市场经历了开局平稳、承压下行和逐步回升三个阶段。随着疫情防控形势总体向好，稳增长促消费政策措施落地显效，近期消费市场呈现积极恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费恢复的基础还不稳固，促进消费持续恢复还需付出更多努力。”安宝军说，今年下半年将多措并举促进消费持续恢复。重点做好以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步扩大汽车、绿色智能家电等消费，推动地方结合本地区实际出台配套措施；加快推进直播电商、社交电商等新业态新模式健康有序发展，拓展数字生活新服务；促进老字号创新发展，成功举办消博会，并继续办好进博会等重要展会；在城市加快推进国际消费中心城市培育建设，推进步行街高质量发展，加快建设一刻钟便民生活圈等；在农村加快健全县域商业体系建设，改善优化县域消费渠道等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在严格做好疫情防控前提下，将组织开展国际消费季、中华美食荟、老字号嘉年华等重点促消费活动。7月底将在上海启动“2022国际消费季”，同时指导各地开展各类促消费活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资金存缺口企业：五成融资难度将变大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 高若瀛 北京报道 为及时了解和反映中小企业的经营现状，经济观察报联合代表中国经济核心区域的中小企业促进会，围绕中小企业资金安全、资金缺口、账期等经营状况，进行常态化调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为首期定期调研，经济观察报联合广东省中小企业促进会，除了针对固定主题进行调研，我们还将目光锁定在了订单和用工这两个当下备受企业关注的经营问题。本次调研有效反馈173份，被调研企业80%是面向生产/服务机构的产业链中上游企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研数据显示，今年上半年有超过一半的受访企业出现订单下滑现象，下滑幅度普遍超过20%，给生产经营带来不小压力，近三分之一的受访企业认为下半年订单会继续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金流方面：在没有收入和新增融资情况下，44.51%的企业表示手头现金（包括理财产品）可以支持企业生存2个季度以上，31.21%企业表示只能支持生存一个季度以内。65.32%的企业表示本季度内“没有资金缺口”。34.68%存在资金缺口的企业中，81.67%企业的资金缺口主要源于“流动资金缺口”。但相较于上年同期，68.33%的企业预计本季度资金缺口将“变大”。53.33%的企业表示，预计本季度融资难度将“更难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应收账款方面：89.6%的企业表示，上季度企业主营产品存在应收账款。其中，上季度应收账款平均天数在30天-60天的企业占比（35.48%）最高。值得注意的是，合计55.49%的企业应收账款平均天数在60天以上，其中7.1%企业最长达到180天以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　52.26%企业表示，与上年同期相比，预计本季度企业应收账款账期变化趋势是“变长”，38.06%企业表示“没有变化”。其中，上季度应收账款占总收入比重20%-40%的企业占比（35.48%）最高，合计60%以上的企业占比为15.48%。与上年同期相比，预计本季度应收账款占总收入比重变化“基本持平”的企业占比为49.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　订单方面：50%企业表示今年上半年订单量同比是“下滑”。订单下滑的企业中，57%的企业订单下滑在20%以上，其中同比下滑幅度在20%-30%的企业占比（39%）最高。预计下半年订单量将同比增加、持平、下滑的企业占比，分别为36.42%、31.21%、32.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用工方面：上半年用工同比，42.20%企业表示“持平”，35.26%的企业表示“减少”。用工减少的企业中，39.34%企业减少了10%-20%（含），19.67%企业减少了20%-30%（含）。47.98%企业预计下半年用工将同比将“持平”，占比最高。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普华永道发布《可持续城市发展助力消费升级》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，普华永道在第二届中国国际消费品博览会上发布了 《可持续城市发展助力消费升级》报告，旨在通过对可持续城市发展与消费升级之间的关系、场景和发展趋势进行研究，结合对政府、企业和消费者的理解，为如何实现城市可持续发展对消费升级的促进作用提出前瞻性思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《可持续城市发展助力消费升级》报告主要聚焦于深入研究可持续发展与消费升级的联动关系、发展趋势和实践路径。 在疫情的持续影响下，近郊游、自驾游以及露营类等消费模式日益兴起，走出户外、亲近自然成了许多人的诉求，以生态为基底、以可持续的理念、以人为核心的生活方式成为消费升级的新方向。新时代发展格局下，可持续城市发展助力消费升级的趋势愈发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可持续城市发展是推进以人为核心的新型城镇化过程，城市需要向更宜居、更智慧、更包容的方向发展。”普华永道中国ESG可持续发展主管合伙人蔡晓颖表示，消费作为经济发展的基础性推动力，牵引着经济、社会、城市、产业变革向更绿色、更便捷、更新颖不断升级。从可持续城市发展与消费升级需求相结合的层面来看，要实现城市可持续发展对消费升级的促进作用，需要在绿色消费、数字化消费和体验式消费方面，加大建设更高品质、更多元化、更具特色的消费场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《可持续城市发展助力消费升级》观察到了三大趋势。一是生态理念、绿色消费深入人心。自2003年以来，国家不断出台相关政策，完善绿色消费政策体系，鼓励绿色消费在重点领域全面推行。在吃、穿、住、行、用、游等消费领域，绿色消费方式已得到社会普遍认可，绿色消费市场规模呈现快速增长趋势。二是智慧建设、数字消费持续赋能。数字消费通过与传统消费产业的融合，推动传统消费产业在技术、管理、商业模式等各领域的创新。三是包容城市、体验消费新颖沉浸。近年来国家发文鼓励各城市、文旅景区开发和完善体验式消费产品，促进体验消费与传统文化旅游业和商业空间结合。而随着新技术的变革和广泛应用，消费者将能够在元宇宙的虚拟世界内打造全新的消费生态系统，深入推进消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以人本理念为核心所形成的消费升级趋势下，城市内的企业和个人正在共同创造与城市可持续性相匹配的消费空间与人文场域。为实现城市可持续发展对消费升级的促进作用，普华永道提出四大策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是战略实施、顶层设计、政策落实。可持续城市发展助力消费升级的各项战略目标需要各级政府制定一系列引导、支持和规范性政策和指导意见。通过以人为核心的城市规划建设，优化区域布局、城镇空间和产业功能，提升可持续城市发展质量。通过升级传统消费、发展服务消费、培育新型消费，打造集大成型国际消费中心城市、强特色型区域消费中心城市、建梯次型城乡融合消费网络、固底盘型县域农村消费环境这四大消费升级场域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是市场供需、有所倾斜。政府统筹引领，依托地方性财政补贴、资金鼓励等措施，强化政府在消费培育过程中的统筹协调作用。市场优化配置，发挥市场在资源配置中的决定性作用，引导优质消费资源聚集，激发消费市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是技术前沿，科技保障、适度超前。对于能够助力城市可持续发展和消费升级的新技术融合应用场景，应加快数字化基础设施建设，适度超前布局相关设施设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是生态融合，以人为本、多方参与。结合现代产业体系、市场环境建设和文化软实力，将能够形成以消费者为核心、多方参与的完整生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国可持续城市发展综合服务合伙人陆遥表示，城市可持续发展与消费升级联动交织。在中国经济新常态格局下，城市发展内在要求消费升级，消费升级加速推进城市可持续发展。陆遥认为，应加强顶层设计，在城市规划、投资、建设、运管方面实现精细化的制度和政策设计，并在扩充消费领域、增加消费效益和提升消费品质方面制定与城市发展阶段和发展目标相协调的策略。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220729/c640792128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>