<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 12:56:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>三部门:培养国家急需高层次人才 具体情况是怎么样的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641563535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641563535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：7月我国服务进出口总额4999亿元 同比增长15.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641561577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641561577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中秋假期临近 全力保障节日市场供应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641561575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641561575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高水平开放推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641554205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641554205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2022年以来我国出口展现出较强发展韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641551902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641551902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委等六部门：阶段性降低价格补贴联动机制启动条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委网站消息 日前，国家发展改革委、民政部、财政部等六部门联合印发通知，决定阶段性调整社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制（以下简称“价格补贴联动机制”），加大对困难群众物价补贴力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提到，阶段性降低价格补贴联动机制启动条件，将启动条件中的CPI单月同比涨幅达到3.5%阶段性调整为3.0%，同时保持CPI中食品价格同比涨幅达到6%的启动条件不变，满足任一条件即启动价格补贴联动机制。采用城镇低收入居民基本生活费用价格指数（SCPI）的地方，可参考CPI单月同比涨幅达到3.0%合理设定启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低启动条件的同时，通知还提出要阶段性扩大价格补贴联动机制保障范围。各地在认真执行《关于进一步健全社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》（发改价格〔2021〕1553号）规定基础上，将领取失业补助金人员和低保边缘人口等两类群体，阶段性新增纳入价格补贴联动机制保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，通知规定执行期限为2022年9月-2023年3月（对应2022年8月至2023年2月物价指数）。现行启动条件已经适当降低的地方，可结合当地实际情况阶段性进一步降低启动条件，不得提高启动条件。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>区域经济走上协调发展轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　这十年，我国区域发展更加均衡。2012年，东部地区生产总值比上年增长9.0%，中部地区生产总值增长11.2%，西部地区生产总值增长11.2%，东北地区生产总值增长6.1%，2021年四大区域的增速分别为8.1%、8.7%、7.4%、6.1%。十年间，区域增速相对差距呈现缩小的趋势。随着西部大开发、东北振兴、中部崛起等区域发展战略的实施，区域经济走上协调发展轨道。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：不仅要着力缓解小微市场主体融资问题，还要拓宽普惠金融业务范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，“科创中国”第五届中国数字普惠金融大会于今日在北京举办。会上，全国政协委员、中国证监会原主席肖钢表示，目前我国市场经营主体已经超过1.6亿户，其中个体工商户达到了1亿户，为了进一步落实“六稳、六保”任务，促进经济运行在合理区间，需要继续加大对小微市场主体的帮扶力度，充分运用金融科技的力量，实现小微贷款增量、扩面、降本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他围绕“大力发展数字普惠金融”这一主题，提出了以下三点建议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化科技赋能，促进普惠金融下沉。针对普惠金融区域差异，城乡差距，要进一步发挥数字普惠金融促进低收入群体创业就业的积极作用，更好的服务新市民、新青年，同时推进普惠金融向乡村延伸，设立乡村普惠金融部门，支持农业产业融合和农民创业增收。随着金融机构客户进一步下沉，要构建普惠金融供给格局，充分发挥国有大型商业银行和政策性银行的带头作用，推动地方中小金融机构做好服务当地小微主体和城乡居民的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化科技赋能，完善小微市场主体征信体系。运用大数据、人工智能技术，对小微主体信息相关深度挖掘，量化真实经营状况和还款能力，还可以根据他们的行为信息构建信用评分模型，建立更加全面可靠的评价体系，提升普惠金融的风险管理能力，将传统贷款审批流程中的人工决策转化为系统自动决策，辅之于人工决策，有利于减少主观判断的影响，助力产品创新，扩大服务覆盖面，降低获客成本。完善征信体系，打破信息孤岛，收集各方面数据，拓展各种数据共享渠道，丰富小微主体的数据维度，实现数据在线化、资产化、信用化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化科技赋能，拓展数字普惠金融服务领域。要以市场需求为导向，大力开发个性化、差异化、定制化普惠金融产品和服务。依托供应链创新融资模式，拓展多种应用场景，不仅要着力缓解小微主体融资难、融资贵的问题，还要帮助他们规范财务管理，对接客户，培训人才，拓宽普惠金融的业务范围。要加快推进中小金融机构数字化转型，明晰业务发展战略，依法合规和金融公司的合作，创立中小科技银行联盟和研发中心，为中小企业数字化转型提供服务，支持小微主体利用数字技术提升经营管理能力，把数据变成资产，实现银企精准对接，增强普惠金融的适应性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不久前，中央深改委的会议审议推动了《推进普惠金融高质量发展的实施意见》，对这项工作进行全面部署，也为我们发展数字普惠金融提供了基本的遵循。”肖钢指出，普惠金融贷款成本下降，有利于小微企业增速发展和就业稳定；用数字技术解决普惠金融领域的问题，取得进展，探索经验，逐渐形成新模式，在促进普惠金融事业当中发挥重要作用。据统计，2022年6月底，普惠金融贷款余额达到21.77万亿元，同比增速是22.6%，比各项贷款平均增长速度高出11.69百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：开展普惠养老专项再贷款试点，并扩大试点范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/32e5d401388da7ce" id="18c16151c3b61b4fc1517ffca5fc7433" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/傅碧霄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老服务机构迎来政策密集扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继8月29日国家发展改革委、民政部、国家卫生健康委等部门联合印发《养老托育服务业纾困扶持若干政策措施》(下称《措施》)后，9月1日，民政部养老服务司负责人李永新在国务院政策例行吹风会上再次明确开展普惠养老专项再贷款试点并扩大试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年底，我国60岁及以上老年人达到2.67亿，占总人口的18.9%。老年人口基数大、老龄化速度快，高龄、失能、独居、留守等老年群体不断增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年第一季度，全国各类养老服务机构和设施数为36万个，床位达到812.6万张。养老服务机构作为养老服务主要供给主体，需要依靠持续稳定的服务回报来维持正常的运营。但近三年来受疫情影响，部分养老服务机构经营受到冲击，迫切需要实施帮扶措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这些情况，《措施》提出了房租减免、税费减免、社会保险、金融、防疫等支持措施，涉及到6个方面、26条具体政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据李永新介绍，在保险支持方面，明确延续实施阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策，对不裁员、少裁员养老服务机构实施失业保险稳岗返还政策；对受疫情影响经营出现暂时困难的机构允许申请阶段性缓缴相关保险单位缴费部分；还对以个人身份参加企业职工基本养老保险的养老服务从业人员明确给予暂缓缴费等支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，李永新表示，明确开展普惠养老专项再贷款试点并扩大试点范围；引导金融机构对养老服务中小微企业和个体工商户实行贷款延期还本付息；鼓励地方给予贷款贴息支持；鼓励政府性融资担保机构提供融资增信支持；鼓励保险机构视情延长养老服务机构保单到期日或延期收取保费；支持养老企业发行公司信用类债券，拓宽融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费、稳外贸！商务部详解下一步工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷通报了前7个月我国服务贸易发展情况，并对促消费、稳外贸、节日期间生活必需品保供等近期商务领域热点问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前7个月我国服务进出口总额同比增长20.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷在发布会上通报了我国今年1月份至7月份服务贸易发展情况。她表示，1月份至7月份，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额33922.1亿元，同比增长20.7%；其中服务出口16422.4亿元，增长22.8%；进口17499.7亿元，增长18.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要呈现以下特点：知识密集型服务贸易稳定增长。1月份至7月份，知识密集型服务进出口14180.7亿元，增长10.2%。旅行服务进出口继续恢复。1月份至7月份，我国旅行服务进出口4622.3亿元，增长7.5%，其中出口下降21.5%，进口增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，2020年和2021年，习近平主席连续两年在服贸会全球服务贸易峰会发表致辞，本届服贸会又专门发来贺信。商务部将认真贯彻落实习近平主席重要讲话和贺信精神，持续发力推动服务贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩大市场开放。在全国推进实施跨境服务贸易负面清单。用好《区域全面经济伙伴关系协定》实施带来的重要开放机遇，扩大与各成员国的服务贸易规模。以申请加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》为契机，对接国际高标准经贸规则，提升各类要素跨境流动的便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升发展平台。推进全面深化服务贸易创新发展试点各项政策举措持续落地见效。建设国家服务贸易创新发展示范区。高标准建设服务外包示范城市。推进特色服务出口基地提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新发展模式。加快完善我国数字贸易发展顶层设计。推动保税研发、检测、艺术品展示交易等新兴服务贸易发展。鼓励节能降碳、环境保护等技术和服务进口，扩大绿色低碳技术出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化国际合作。发挥好服贸会等开放展会平台作用，加强与“一带一路”沿线国家、金砖国家和上合组织等在服务贸易领域的合作，不断扩大中国服务贸易的“朋友圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好节日期间生活必需品市场供应保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，中秋节临近，为做好节日期间生活必需品市场供应保障，商务部将重点做好以下几方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加强市场运行监测。持续跟踪各地生活必需品市场运行情况，密切监测粮、油、肉、蛋、菜等主要品种供应量与价格，严格执行市场异常波动及时报告制度。特别是针对疫情散发和异常天气等，对重点地区开展每日动态监测，及时掌握市场运行态势，做好预测预警工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全力保障节日市场供应。目前，各地商务主管部门强化产销对接，加大货源组织协调力度，畅通节日保供渠道，指导商贸流通企业加大肉、菜等生活必需品备货量，保障节日市场供应。商务部将会同有关部门，分批次投放中央储备冻猪肉和冻牛羊肉，增加节日期间肉类市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是及时做好应急保供工作。各级商务主管部门将加强值班值守，妥善应对市场异常波动，确保生活必需品供应不脱销、不断档。商务部将持续关注受疫情和极端天气影响地区的供应情况，根据需要及时组织跨区域调运和联保联供，保障生活必需品市场供应和价格总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造消费新场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进消费持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，为促进消费持续恢复和升级，商务部会同各地方、各相关部门研究出台一系列促消费政策举措，组织开展了形式多样的消费促进活动。目前，商务部主办的“2022国际消费季”活动正在进行当中。在国家层面，自7月下旬活动启动以来，成功举办了第二届中国国际消费品博览会和首届国际消费中心城市论坛，开展了“中华美食荟”“百城联动汽车消费季”“家电消费季”等重点配套活动。在地方层面，组织开展了“上海第三届五五购物节”“2022深圳购物季”等特色活动。从商务部重点监测零售企业销售情况看，8月以来，消费市场总体继续呈现恢复发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中秋、国庆等节假日即将来临，谈到在促节日消费上有哪些安排？束珏婷表示，下一步，商务部将继续组织举办好“2022国际消费季”系列活动，并将围绕“金九银十”和中秋、国庆等节日，组织开展“2022（秋季）全国消费促进月”活动，发布重点活动目录，继续指导各地高效统筹疫情防控和消费促进工作，因地制宜，突出以节兴商、以节聚势，进一步恢复和激活消费场景，通过数字赋能、商旅文体融合等打造消费新场景，促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来我国出口展现出较强发展韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发布会上，有记者提问“数据显示，欧美对消费品需求正在持续减少，美国零售库存也高于疫情前趋势。这是否会影响到我国出口？新兴市场是否有望成为拉动我国出口的新增长动力？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，束珏婷回应表示，今年以来，我国出口展现出较强发展韧性。1月份至7月份，以人民币计，出口13.37万亿元，增长14.7%。对主要贸易伙伴出口保持增长，其中，对欧盟、美国、东盟出口分别增长19.7%、15.1%和19.1%；对“一带一路”沿线国家和金砖国家出口分别增长19.8%和24.8%。出口市场更趋多元化，前7个月我国对新兴市场出口占比达52%，较去年全年提高2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，我们也注意到，全球疫情持续演变，世界经济复苏不确定性增大，主要经济体增长前景不容乐观，消费意愿不足，外需扩张势头放缓，外贸企业获取订单的难度较大。”束珏婷表示，下一步，商务部将持续深入实施市场多元化行动，充分发挥贸易畅通工作组等机制平台作用，用好已商签的自贸协定，继续发挥好广交会、进博会、服贸会、投洽会、消博会等重大展会平台作用，指导企业巩固传统市场、开拓新兴市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：美方的做法是典型的科技霸权主义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，9月1日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者就美国芯片公司英伟达表示美国官员要求其停止向中国出口两种用于人工智能的顶级计算机芯片提问。对此，汪文斌表示，美方的做法是典型的科技霸权主义，美方一再泛化国家安全概念，滥用国家力量，企图利用自身科技优势，遏制打压新兴市场和发展中国家发展，此举违反市场经济规则，破坏国际经贸秩序。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年1至7月我国服务进出口总额同比增长20.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月1日电(记者赵竹青)在今天的商务部例行发布会上，商务部新闻发言人束珏婷介绍，今年1至7月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额33922.1亿元(人民币，下同)，同比增长20.7%；其中服务出口16422.4亿元，增长22.8%；进口17499.7亿元，增长18.9%。服务出口增幅大于进口3.9个百分点，带动服务贸易逆差下降20.1%至1077.3亿元。7月当月，我国服务进出口总额4999亿元，同比增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，知识密集型服务贸易稳定增长。1至7月，知识密集型服务进出口14180.7亿元，增长10.2%。其中，知识密集型服务出口7954.7亿元，增长12.9%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长15.2%、14%。知识密集型服务进口6226亿元，增长6.9%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达77.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口继续恢复。1至7月，我国旅行服务进出口4622.3亿元，增长7.5%，其中出口下降21.5%，进口增长10.8%。剔除旅行服务，1至7月我国服务进出口增长23.1%，其中出口增长24.3%，进口增长21.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长51.5%，其中出口增长66%，进口增长36.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前7月我国服务进出口总额33922.1亿元 同比增20.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;9月1日讯据商务部网站消息，商务部今日召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人束珏婷出席发布会，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷：各位记者朋友，大家下午好，欢迎参加商务部例行新闻发布会。今天我首先有一条信息需要向大家通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于今年1-7月我国服务贸易发展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-7月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额33922.1亿元(人民币，下同)，同比增长20.7%；其中服务出口16422.4亿元，增长22.8%；进口17499.7亿元，增长18.9%。服务出口增幅大于进口3.9个百分点，带动服务贸易逆差下降20.1%至1077.3亿元。7月当月，我国服务进出口总额4999亿元，同比增长15.7%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识密集型服务贸易稳定增长。1-7月，知识密集型服务进出口14180.7亿元，增长10.2%。其中，知识密集型服务出口7954.7亿元，增长12.9%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长15.2%、14%。知识密集型服务进口6226亿元，增长6.9%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达77.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口继续恢复。1-7月，我国旅行服务进出口4622.3亿元，增长7.5%，其中出口下降21.5%，进口增长10.8%。剔除旅行服务，1-7月我国服务进出口增长23.1%，其中出口增长24.3%，进口增长21.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长51.5%，其中出口增长66%，进口增长36.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641552354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖掘岗位潜力 提升就业信心——“百日冲刺”系列活动推进高校毕业生就业取得积极进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641563967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2022届高校毕业生总规模1076万人，同比增加167万人。面对严峻复杂的就业形势，一段时间以来，教育系统会同&lt;/span&gt;有关部门&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;推出多项措施，开展“百&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;冲刺”系列活动，助力高校毕业生就业工作取得积极进展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举挖掘岗位潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高校毕业生总量再创历史新高的情况下，促进高校毕业生更加充分更高质量就业，需要更多的新招、实招、硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，教育部今年挖潜创新拓岗，升级完善国家大学生就业服务平台，以数字技术整合教育系统、有关部门和社会就业资源，加强供需匹配对接，发挥市场化岗位吸纳就业的主渠道作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，截至8月21日，国家大学生就业服务平台已汇集各类岗位资源1325万个，2022届毕业生注册547万人，用人单位注册55万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为广泛凝聚社会合力，教育部联合相关部委举办“国聘行动”第三季，与全国工商联共同举办“民企高校携手促就业行动”，与工信部共同举办“中小企业百日招聘”活动。今年以来，教育系统还深入开展“全国高校书记校长访企拓岗促就业”专项行动，截至目前，已有2400余所高校走访用人单位约15万家，拓展岗位290多万个、实习岗位130多万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各有关部门也出台更大力度政策措施，推动中央机关、地方公务员和事业单位加快招聘进度，国有企业稳定扩大招聘规模，加强中小学幼儿园教师招聘，扩大高校毕业生应征入伍规模，开发科研助理岗位吸纳高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也通过推行多项务实举措挖掘岗位潜力。例如，广东省统筹机关事业单位、国有企业、基层项目、升学入伍等，累计提供政策性岗位28.3万个；上海市在市、区属国企招聘中扩岗；山西省积极推进各高校设立科研助理岗位和行政助理岗位，为毕业生创造过渡性就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导毕业生到基层和重点领域建功立业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学鼓励毕业生到祖国最需要的地方建功立业；天津大学连续8年选派优秀辅导员到重点行业领域单位挂职锻炼……基层是高校毕业生建功立业的舞台，也拥有吸纳高校毕业生就业的广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，教育部会同有关部门，共同做好“特岗计划”“三支一扶”“西部计划”等工作。其中，“特岗计划”计划招募6.7万人，“三支一扶”计划招募3.4万人，“西部计划”新招募志愿者3.67万人。为发挥高校毕业生在城乡社区治理和服务中的积极作用，民政部、教育部等多部门还联合印发了《关于做好2022年普通高校毕业生到城乡社区就业工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地各高校加大引导力度，鼓励毕业生到祖国需要的地方建功立业：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动参与社区治理——今年3月至4月，天津市委相关部门细化完善了对社区工作者的教育管理、激励约束和薪酬待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极服务乡村振兴——安徽省开发2000个大学生科技特派员岗位，服务村、农户及新型农业经营主体等，为乡村振兴储备科技人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有关部门和各高校共同努力下，越来越多的青年才俊选择前往基层、西部，服务国家经济社会发展大局，用所学贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力重点群体毕业生尽快尽早就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于家庭经济困难、社会资源匮乏、就业能力不足等多种原因，就业困难毕业生求职就业面临着不同程度的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为补齐短板，提升就业困难毕业生群体竞争力，今年春季学期，教育部部署实施2022年度“中央专项彩票公益金宏志助航计划”，面向重点群体开展就业能力培训，帮助参训学生增强求职信心、提升就业竞争力。截至目前，已线下培训毕业生8.93万人、线上培训67.6万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类似的帮扶场景也在各地各高校纷纷涌现——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区对低收入家庭等困难群体开展“一对一”帮扶、专人谈心谈话、岗位推荐等帮扶工作，确保其毕业离校前完成3次有效谈心谈话、3次有效岗位推荐；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同济大学设立校院两级就业困难学生排摸认定流程，按照致困主要原因对求职技能缺乏学生、学业困难学生等重点群体分类统计，建立校院两级台账，实现信息同步共享……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据教育部有关负责同志介绍，首届高职扩招生在今年迎来毕业。各地各高校同样提前谋划、开拓岗位、加强服务，助力首届高职扩招毕业生顺利就业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641563967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融精准发力 进一步巩固经济恢复基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641562395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;创设金融工具、推出金融助企纾困一揽子措施、引导贷款市场报价利率（&lt;/span&gt;LPR&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;）下行……今年以来，稳健的货币政策实施力度进一步加大，更好&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;实体经济。当前，&lt;/span&gt;金融系统&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;正&lt;/span&gt;加速&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;落实政策部署，进一步巩固经济恢复基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金沙江左岸，连绵的山脊高低起伏，巨大的叶片搭乘着卡车爬坡穿林。四川省凉山彝族自治州会东县小街一期风电项目，正在紧锣密鼓建设中。“风力发电项目发展潜力大，但也由于投资总额高、建设周期长、施工难度大等因素，对融资时效性和价格提出了更高要求。”负责该项目建设的四川省能投会东新能源开发有限公司财务总监陈先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月开始，中国建设银行陆续为该项目投放信贷2亿元，支持项目顺利推进。不仅如此，该项目贷款还成功申报碳减排支持工具，贷款利率较一般公司贷款利率低了70个基点，相当于每年为企业节省资金成本约140万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳减排支持工具是我国结构性货币政策工具箱中的一种。今年以来，中国人民银行创设了科技创新再贷款、普惠养老专项再贷款、交通物流专项再贷款等新工具，通过提供再贷款的方式，支持金融机构加大对特定领域和行业的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多家银行发布了半年报。相关信息显示，上半年，浦发银行科创企业贷款余额较年初增长16%；中信银行绿色信贷余额较上年末增长40.54%；光大银行制造业贷款余额较年初增长16%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在精准支持实体经济的同时，结构性货币政策工具还助力银行体系保持流动性合理充裕，支持信贷平稳增长。数据显示，今年前7个月新增人民币贷款14.4万亿元，同比多增5161亿元。7月末，广义货币（M2）、社会融资规模、人民币贷款余额增速均保持在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学金融研究院兼职研究员董希淼表示，今年以来，货币政策工具发挥总量和结构双重功能，增强金融服务实体经济能力，前期出台的一系列助企纾困政策的成效正在显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，长沙易通拓汽车零部件有限公司将从三一集团收到的应收账款进行质押，换开成中信银行承兑的1000余万元银票，直接支付给上游供应商。“这样操作下，我们只需要支付0.05%的手续费，而上游供应商既可选择以1.6%左右的利率办理票据贴现，也可选择质押融资。”公司负责人周濂溪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行长沙分行产品经理刘辉介绍，该行依托三一集团等核心企业搭建了集群资产池，可帮助上下游中小企业盘活各类应收资产，加快资金流转，降低融资成本，成为支持中小企业的有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，人民银行、外汇局出台了23条金融助企纾困一揽子措施，其中特别强化了对产业链供应链核心企业的金融支持，要求发挥供应链票据等金融工具和应收账款融资服务平台作用，支持供应链企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行的数据显示，截至6月末，全国共建立包含68.5万家受疫情影响行业企业和供应链核心企业的名录库，累计发放贷款10.2万亿元；中征应收账款融资服务平台累计促成应收账款融资36.5万笔，金额16.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前经济延续6月份恢复发展态势，但有小幅波动。董希淼表示，支持信贷有效需求回升，要加大对金融机构的有效引导和正向激励，推动继续降低贷款实际利率，让企业和居民切实感受到综合融资成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月22日，1年期和5年期以上LPR双双下降，分别降至3.65%和4.3%。今年以来，1年期LPR和5年期以上LPR已分别下降15个基点和35个基点。在此带动下，企业贷款利率屡创新低，1月至7月企业贷款利率为4.29%，同比下降0.34个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加政策性开发性金融工具额度、持续释放贷款市场报价利率改革和传导效应、支持发电企业发债融资……8月24日召开的国务院常务会议部署稳经济一揽子政策的接续政策措施，其中包括不少金融举措。市场主体尤其是中小微企业，对新政策落地充满期待。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641562395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-7月我国服务贸易逆差下降20.1%，四方面推动服务贸易高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 9月1&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;召开例行新闻发布会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷介绍，1-7月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额33922.1亿元（人民币，下同），同比增长20.7%；其中服务出口16422.4亿元，增长22.8%；进口17499.7亿元，增长18.9%。服务出口增幅大于进口3.9个百分点，带动服务贸易逆差下降20.1%至1077.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月当月，我国服务进出口总额4999亿元，同比增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷表示，1-7月，我国服务贸易主要呈现以下特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识密集型服务贸易稳定增长。1-7月，知识密集型服务进出口14180.7亿元，增长10.2%。其中，知识密集型服务出口7954.7亿元，增长12.9%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长15.2%、14%。知识密集型服务进口6226亿元，增长6.9%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达77.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务进出口继续恢复。1-7月，我国旅行服务进出口4622.3亿元，增长7.5%，其中出口下降21.5%，进口增长10.8%。剔除旅行服务，1-7月我国服务进出口增长23.1%，其中出口增长24.3%，进口增长21.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长51.5%，其中出口增长66%，进口增长36.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平此前表示，疫情对传统服务贸易造成冲击，同时也催生了大量新技术、新业态、新场景，远程服务、非接触经济等快速发展，以数字化、智能化、绿色化为特征的知识密集型服务贸易成为发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷表示，商务部将持续发力推动服务贸易高质量发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扩大市场开放。在全国推进实施跨境服务贸易负面清单。用好《区域全面经济伙伴关系协定》实施带来的重要开放机遇，扩大与各成员国的服务贸易规模。以申请加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》为契机，对接国际高标准经贸规则，提升各类要素跨境流动的便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升发展平台。推进全面深化服务贸易创新发展试点各项政策举措持续落地见效。建设国家服务贸易创新发展示范区。高标准建设服务外包示范城市。推进特色服务出口基地提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新发展模式。加快完善我国数字贸易发展顶层设计。推动保税研发、检测、艺术品展示交易等新兴服务贸易发展。鼓励节能降碳、环境保护等技术和服务进口，扩大绿色低碳技术出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化国际合作。发挥好服贸会等开放展会平台作用，加强与“一带一路”沿线国家、金砖国家和上合组织等在服务贸易领域的合作，不断扩大中国服务贸易的“朋友圈”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：三方面确保节日期间生活必需品市场供应保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者王舒嫄)商务部新闻发言人束珏婷9月1日在商务部例行新闻发布会上表示，目前全国生活必需品市场供应总体充足，价格略有波动。与8月初相比(8月1日-7日)，上周(8月22日-28日)粮食、猪肉、鸡蛋、蔬菜批发价格分别上涨0.4%、1.4%、4%和6.2%，食用油、羊肉价格持平，牛肉、水果价格分别下降0.6%和2.2%。中秋节临近，商务部将重点做好三方面工作确保节日期间生活必需品市场供应保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，束珏婷介绍，继续加强市场运行监测。持续跟踪各地生活必需品市场运行情况，密切监测粮、油、肉、蛋、菜等主要品种供应量与价格，严格执行市场异常波动及时报告制度。特别是针对疫情散发和异常天气等，对重点地区开展每日动态监测，及时掌握市场运行态势，做好预测预警工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力保障节日市场供应。目前，各地商务主管部门强化产销对接，加大货源组织协调力度，畅通节日保供渠道，指导商贸流通企业加大肉、菜等生活必需品备货量，保障节日市场供应。商务部将会同有关部门，分批次投放中央储备冻猪肉和冻牛羊肉，增加节日期间肉类市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　及时做好应急保供工作。各级商务主管部门将加强值班值守，有效应对、妥善处置市场异常波动，确保生活必需品供应不脱销、不断档。商务部将持续关注受疫情和极端天气影响地区的供应情况，根据需要及时组织跨区域调运和联保联供，保障生活必需品市场供应和价格总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641553162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会举行第一百二十三次委员长会议 听取有关草案和议案审议情况汇报 栗战书主持会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564329.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月1日电 十三届全国人大常委会第一百二十三次委员长会议1日上午在北京人民大会堂举行。栗战书委员长主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全国人大宪法和法律委员会主任委员李飞作的关于反电信网络诈骗法草案修改意见的汇报，关于农产品质量安全法修订草案修改意见的汇报，审议了相关草案修改稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全国人大常委会秘书长杨振武作的关于个别代表的代表资格的报告，香港、澳门第十四届全国人大代表选举会议成员名单草案以及任免案审议情况的汇报等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会副秘书长刘俊臣向会议作了关于新增人事任免事项的汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员长会议决定，将上述草案修改稿、草案等提交常委会会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会副委员长王晨、曹建明、张春贤、沈跃跃、吉炳轩、艾力更·依明巴海、万鄂湘、陈竺、王东明、白玛赤林、丁仲礼、郝明金、蔡达峰、武维华出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长盛秋平：数字贸易制度手册将于今年底正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者缴翼飞北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，在2022年服贸会“数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛”上，商务部党组成员、副部长盛秋平表示，近期世界贸易组织、联合国贸发会议、经合组织和国际货币基金组织成立联合工作组，会同相关国家修订完善数字贸易制度手册，预计将于今年底正式发布。商务部也将会同工信部等相关部门，推动出台促进数字贸易创新发展的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年新冠肺炎疫情暴发以来，国际贸易遭遇严重冲击。数字贸易凭借线上订购、网络交付优势，为全球贸易恢复发展注入了新的动能，也正成为当前中国促进对外贸易创新发展的重要力量。”盛秋平介绍，今年上半年，中国对外贸易保持了平稳较快增长，货物贸易进出口总值19.8万亿元，同比增长9.4%。其中数字服务贸易达到1.2万亿元，同比增长了9.8%，数字服务出口6828亿元。上半年的跨境电商也是新的外贸增长点，同比增长了28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9ed520214c737456" id="1dbef92c29b72b9ebaead10b8e09a474" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平在会上透露，近期世界贸易组织、联合国贸发会议、经合组织和国际货币基金组织成立联合工作组，会同相关国家修订完善数字贸易制度手册，明确了数字贸易包括数字并购贸易、数字交付贸易和数字中间平台赋能贸易，预计该手册将于今年底正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新版数字贸易制度手册将有助于理清数字贸易的内涵和边界，推动各国加强数字贸易的政策研究，对开展国际比较分析和深度合作产生重要影响。”盛秋平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足新发展阶段，盛秋平表示，商务部接下来将从四方面着手，促进数字贸易创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强顶层设计。商务部将会同工信部等相关部门，统筹发展和安全，统筹国内国际市场，推动出台促进数字贸易创新发展的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强平台建设。商务部将会同相关部门认真落实支持国家数字服务出口基地创新发展的各项举措，做大做强数字服务出口基地，推动建立数字贸易示范区，办好全球数字贸易博览会。通过建好相关平台，增强产业集聚效益，提升企业国际竞争力，培育数字化发展的良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强规则对接。商务部将进一步对标国际高标准经贸规则，会同相关部门完善法律法规，推动更高水平的对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强国际合作。商务部将积极参与世贸组织的电子商务谈判，维护和完善多边数字经济治理体制，推动达成各方普遍接受的规则，提出数字贸易发展的综合方案，深化与欧盟、东盟、日韩等国家地区的数字经济合作，为各国企业发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641557545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大授权放权力度、全方位对标同行业头部企业…国资委最新要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“各中央企业和各地改革三年行动工作台账完成率均超过98%。”国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在9月1日召开的巩固深化国企改革三年行动补短板强弱项专题推进会上如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的收官之年。翁杰明表示，三年行动取得了显著成绩，但改革仍存在不平衡、穿透基层一线不够、部分重点改革任务形到神不到、改革质量和实效仍需提高等突出问题。在谈到推进国有上市公司相关改革时，翁杰明详细布置了四点要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司相关改革任务重在规范运作、提升质量、成为表率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，国有控股上市公司是国有企业的主体，通过深化改革进一步搞好上市公司，发挥好示范引领作用，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对上市公司相关改革任务提出四点要求。放在首位的是上市公司要以股权结构优化促进治理机制完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持和引导国有股东持股比例高于50%的国有控股上市公司，引入5%及以上的战略投资者作为积极股东参与公司治理，是国企改革三年行动中的任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，国资委曾公开表示，希望有条件的情况下，国有控股上市公司引入一些战略投资者，使得上市公司不仅仅有国有大股东、公众股，还有其他能够参与公司治理的股东进入，这对于进一步提高公司治理水平，提升市场化机制有好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于引入战略投资者，国资委一贯强调，采用市场化方式，不搞“拉郎配”，也不搞“运动式”的，引入积极股东的国有上市公司，既要看央企的股权结构是不是存在释放资本的空间，同时也要看参与的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议上，翁杰明表示，国资委将继续大力推动国有股东持股比例高于50%的上市公司，引入持股5%及以上的积极股东参与公司治理，支持积极股东提名董事人选参与上市公司决策。鼓励央企之间、央地之间通过认购股份、换股等多种方式作为积极股东参与完善公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对上市公司的授权放权力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明提出，国有控股股东要按出资比例和公司章程依法合规履行出资人职责，不通过行政方式干预上市公司经营自主权。优先在上市公司全面依法落实董事会各项职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委曾在3月底强调，央企集团公司对子企业要合理授权放权，为子企业公司治理运作决策留足空间。集团公司原则上不再直接干预子企业的经营管理事项，要依托子企业公司治理、通过派出董事表达股东意志，支持子企业董事会依法依规行权履职，维护子企业自主经营权。要因企施策授权放权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是，一些直接涉及子企业抢抓市场机遇的事项，即使集团公司确需审批或备案，也应当“特事特办”，明确时限、提高效率，坚决防止由于审批或备案时间过长，导致子企业贻误战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持鼓励上市公司与同行业头部企业全方位对标、针对性赶超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明说，推动上市公司成为市场化经营机制的先锋表率。凡是三年行动要求的市场化机制改革任务，上市公司应率先高质量完成。支持鼓励上市公司与同行业头部企业在业绩、效率等方面全方位对标、针对性赶超。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《提高央企控股上市公司质量工作方案》指出，要分类推进上市平台建设，形成题词发展格局。做强做优一批，以优势上市公司为核心，通过资产重组、股权置换等多种方式，加大专业化整合力度，推动更多优质资源向上市公司汇聚，剥离非主业、非优势业务，解决同业竞争、规范关联交易，大力优化产业布局、提升运营质量，推动上市公司核心竞争力、市场影响力迈上新台阶，力争成为行业领军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确，积极推动上市公司在稳产增收、降本节支、资产盘活、科技创新、管理提升等方面持续发力，不断提高盈利能力和经营效率，增强抗周期、抗波动、抗风险能力，力争效率效益类指标进一步提升且优于市场同行业可比上市公司平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续推进混改企业深度转换经营机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专题推进会上，翁杰明还要求，在坚持党的领导、防止国有资产流失的前提下，要继续探索对混合所有制企业差异化、精准化管控的有效形式。将混合所有制改革的工作重点放在深度转换经营机制、放大国有资本功能和提高国有资本配置效率上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2013年以来，我国国有企业改制重组引入各类社会资本超过2.5万亿元，目前中央企业和地方国有企业中混合所有制企业户数占比分别超过70%和54%。一大批企业以混促改，完善公司治理，提高规范运作水平，深度转换机制，活力和效率显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知本咨询国企产权研究院认为，从2015年国务院正式出台《关于国有企业发展混合所有制经济的意见》，当前国企混改已经进入到3.0阶段。在知本咨询统计的2021-2022年全国已成功的125个重要混改企业项目中，以开发新能源，推动新能源技术为主业的企业，更多的出现在这两年混改企业名单里，通信设备、智能设备，配套应用软件以及与之相关的各种服务，是科技发展的重心，也是近两年混改企业相对集中分布的行业。同时，一些经营历史悠久的大中型国企，在发展中为了谋求市场竞争动能和活力，通过资产重组、股权改革和员工激励，力求获得新的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明在学习时报刊发的署名文章中指出，建设世界一流企业，要深化股权合作，积极稳妥推进混合所有制改革，通过市场化方式加强各类所有制企业优势互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专题推进会还对公司治理、“三能”机制、资源优化配置和国资监管等工作进行了安排部署。翁杰明强调，补短板、强弱项，公司治理相关任务重在精准衔接、磨合运行、优化提升，“三能”机制相关任务重在落实见效、拓宽拓深、形成氛围，资源优化配置相关任务重在整体优化、措施有力、形成新格局，国资监管相关任务重在统一规范、有机联动、协同高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要主动挖掘央企之间、央地之间跨企业、跨层级、跨区域的整合空间，在更广范围促进资源优化配置。”翁杰明说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【小财看财报】第4期：大行彰显大担当！2.9万亿灌溉实体经济 宇宙行服务高质量发展“头雁”作用凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　视频无法播放，请升级浏览器至最新版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日晚间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）发布2022年半年度报告。报告显示，上半年工商银行实现营业收入4438亿元，同比增长4.1%；实现净利润1726亿元，同比增长4.9%；本外币各项存款余额(含同业存款)突破30万亿元，增量首次突破3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对今年以来复杂性、严峻性、不确定性上升的外部环境，工商银行深入贯彻疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的重要要求，认真落实党中央、国务院决策部署，坚持稳字当头、稳中求进，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，服务和融入新发展格局，以高质量巡视整改推动高质量发展，在助力稳增长中交出一份“稳中有进、稳中提质”的中期优异答卷。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强对2022年全国“质量月”活动作出重要批示强调 在市场竞争中锻就中国质量 培育中国精品 更好满足人民群众需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564498.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月1日电 9月1日，2022年全国“质量月”活动拉开帷幕。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：质量是立业之本、强国之基，事关民生福祉。各地区、各有关部门要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，牢固树立质量第一意识，推动经济发展不断提高质量效益。要加强政策引导，深入推进全面质量管理，优化产业链供应链质量管理。引导企业弘扬工匠精神，落实主体责任，走以质量取胜的路子，着力依靠创新推进质量攻关，打造集质量、标准、技术、品牌等于一体的高品质产品和服务，在市场竞争中锻就中国质量、培育中国精品。要聚焦民生关切，创新监管方式，坚持对质量安全问题“零容忍”，开展质量惠民行动，更好满足人民群众需求。要提升服务效能，广泛开展质量管理等技术服务，助力企业不断增强质量发展能力。各方面共同努力，深入实施质量强国战略，为经济社会高质量发展和国家现代化建设作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641564498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国又下手！限制出口两款芯片 商务部、外交部回应！这些A股应声大涨 药品网络销售新规出台 有何影响</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220901/c641559968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　A股今日&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;回调，沪指再度失守3200点，创业板指跌1.4%；港股大幅下挫，恒指、恒指科技指数盘中均跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，沪指、深成指早盘探底回升，午后再度回落走低；创业板指尾盘加速下探。截至收盘，沪指跌0.54%报3184.98点，深成指跌0.88%报11712.39点，创业板指跌1.42%报2533.85点，上证50指数跌1.06%。今日两市缩量明显，全日成交不足8000亿元，较昨日减少超2000亿元，为5月25日以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业方面，光伏、储能、锂矿等新能源赛道继续回调，旅游、券商、酿酒、半导体等板块下挫，煤炭、地产、零售、农业、软件等板块拉升，新冠概念、新零售等题材表现活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股方面，主要股指全线走低，恒生指数、恒生科技指数盘中跌超2%。截至收盘，恒生指数跌1.79%报19597.31点，恒生科技指数跌1.63%报4204.03点。个股方面，东方海外国际跌7.5%，美团、蔚来跌超5%，海底捞跌4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国再出手 这些A股应声大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国产CPU龙头海光信息盘中大涨超17%，收盘上涨8.55%报54.47元，最新市值1266亿元。此外，龙芯中科盘中大涨13%，收盘上涨5.63%报78元；寒武纪盘中一度“20cm”涨停，收盘上涨约14%报67.32元。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2626310f96cff542" id="dee824d0a8f64130749d5fec2985273a"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上，8月31号美国芯片设计公司英伟达称被美国政府要求限制向中国出口两款被用于加速人工智能任务的最新两代旗舰GPU计算芯片A100和H100。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，商务部新闻发言人束珏婷今日在例行发布会上表示，中方注意到相关情况。一段时间以来，美方不断滥用出口管制措施，限制半导体相关物项对华出口，中方对此坚决反对。美方相关做法背离公平竞争原则，违反国际经贸规则，不仅损害中国企业的正当权益，也将严重影响美国企业的利益，阻碍国际科技交流和经贸合作，对全球产业链供应链稳定和世界经济恢复造成冲击。美方应立即停止错误做法，公平对待包括中国企业在内的各国企业，多做有利于世界经济稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人汪文斌表示，美方的做法是典型的科技霸权主义，美方一再泛化国家安全概念，滥用国家力量，企图利用自身科技优势遏制打压新兴市场和发展中国家发展，此举违反市场经济规则，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链供应链稳定。中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌强调，美方将科技和经贸问题政治化、工具化、武器化，搞技术封锁、技术脱钩，妄图垄断世界先进科技，维护自身科技霸权，破坏全球紧密合作的产业链和供应链，注定以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券指出，2021年在全球GPU市场中，排名前三的Nvidia、AMD、Intel营收基本可以代表整个行业的收入。通用图形处理器减弱甚至去掉GPU的图形显示功能，增加了专用向量、张量、矩阵运算指令，提升了浮点运算的精度和性能，擅长于通用计算的处理器。目前我国GPGPU领域鲜有能在高端AI训练芯片等领域与Nvidia等国际巨头对标的厂商，国内X86解决方案龙头、寒武纪等厂商正在奋力追赶。伴随未来产业数字化快速发展和科技应用在大数据、视觉、智能驾驶等各领域的应用渗透不断提升，我国算力基础设施领域科技自主的投资机遇值得重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新冠概念走势活跃 九安医疗等拉升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠药概念盘中走势活跃，截至收盘，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600062','&amp;#x534E;&amp;#x6DA6;&amp;#x53CC;&amp;#x9E64;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600062/"&gt;华润双鹤&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600062/"&gt;600062&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603963','&amp;#x5927;&amp;#x7406;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603963/"&gt;大理药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603963/"&gt;603963&lt;/a&gt;）涨超6%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_301089','&amp;#x62D3;&amp;#x65B0;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301089/"&gt;拓新药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301089/"&gt;301089&lt;/a&gt;）涨4,6%；新冠检测概念亦强势拉升，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002432','&amp;#x4E5D;&amp;#x5B89;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002432/"&gt;九安医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002432/"&gt;002432&lt;/a&gt;）涨超7%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002932','&amp;#x660E;&amp;#x5FB7;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002932/"&gt;明德生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002932/"&gt;002932&lt;/a&gt;）涨逾6%。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/566e87f9b42992d8" id="24f32c29a8108b69ec59deaba53bffab"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游、酒店餐饮板块则走弱，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_301073','&amp;#x541B;&amp;#x4EAD;&amp;#x9152;&amp;#x5E97;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301073/"&gt;君亭酒店&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301073/"&gt;301073&lt;/a&gt;）跌超7%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600258','&amp;#x9996;&amp;#x65C5;&amp;#x9152;&amp;#x5E97;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600258/"&gt;首旅酒店&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600258/"&gt;600258&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600754','&amp;#x9526;&amp;#x6C5F;&amp;#x9152;&amp;#x5E97;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600754/"&gt;锦江酒店&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600754/"&gt;600754&lt;/a&gt;）跌超5%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000978','&amp;#x6842;&amp;#x6797;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000978/"&gt;桂林旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000978/"&gt;000978&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002033','&amp;#x4E3D;&amp;#x6C5F;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002033/"&gt;丽江股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002033/"&gt;002033&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601888','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x514D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601888/"&gt;中国中免&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601888/"&gt;601888&lt;/a&gt;）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东海证券指出，近期国内部分地区疫情形势有所反复，市场关注度再次提升；考虑到三季度后，通常为流感高发季节，新冠叠加流感的风险可能性在增加；建议积极关注相关流感疫苗上市企业，同时继续关注新冠疫苗加强针以及在新变异毒株方面布局靠前的相关新冠疫苗上市企业。当前医药生物板块处于估值和资金配置的底部，长期投资价值显著。关注上市公司中报业绩披露情况，积极布局三季度后行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;煤炭板块爆发 陕西煤业一度涨停再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭板块盘中大幅拉升，截至收盘，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600121','&amp;#x90D1;&amp;#x5DDE;&amp;#x7164;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600121/"&gt;郑州煤电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600121/"&gt;600121&lt;/a&gt;）涨停，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601225','&amp;#x9655;&amp;#x897F;&amp;#x7164;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601225/"&gt;陕西煤业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601225/"&gt;601225&lt;/a&gt;）涨6.86%，盘中一度触及涨停再创历史新高；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600546','&amp;#x5C71;&amp;#x7164;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600546/"&gt;山煤国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600546/"&gt;600546&lt;/a&gt;）涨逾5%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601001','&amp;#x664B;&amp;#x63A7;&amp;#x7164;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601001/"&gt;晋控煤业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601001/"&gt;601001&lt;/a&gt;）涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1e7bac94214215de" id="663d0f4475be0592a53916c7c0a216d5"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日多家上市煤企陆续发布2022年半年度报告，多数公司业绩大增。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601088','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x795E;&amp;#x534E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;中国神华&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601088/"&gt;601088&lt;/a&gt;）上半年实现净利润411.4亿元，同比增长58%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600188','&amp;#x5156;&amp;#x77FF;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;兖矿能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;600188&lt;/a&gt;）上半年实现净利润180.37亿元，同比增长198.54%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601898','&amp;#x4E2D;&amp;#x7164;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601898/"&gt;中煤能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601898/"&gt;601898&lt;/a&gt;）上半年实现净利润133.77亿元，同比增长75.7%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601699','&amp;#x6F5E;&amp;#x5B89;&amp;#x73AF;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601699/"&gt;潞安环能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601699/"&gt;601699&lt;/a&gt;）上半年实现净利润58.49亿元，同比增长75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券认为，8月以来板块出现新一轮上涨，主要与海外能源价格预期以及部分资金对低估值板块的偏好有关，短期相关预期的波动也容易造成板块调整。按照中报业绩和目前的煤价预期推算，主流龙头公司对应的估值水平在5―6倍P/E之间，依然处于历史估值的中低位水平，加之今年板块业绩扩张，股息率的预期也在提升，都有助于增强板块的安全边际。叠加四季度国内外基本面共振，煤炭板块年内整体都有显著的超额收益。建议逢低布局低估值、有增长的龙头公司，同时持续推荐受益于新能源转型的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;药品网络销售新规出台 阿里健康、京东健康走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局发布《药品网络销售监督管理办法》（国家市场监督管理总局令第58号），自2022年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确从事药品网络销售的药品经营企业主体资格和要求，并依法明确疫苗、血液制品、麻醉药品、精神药品、医疗用毒性药品、放射性药品、药品类易制毒化学品等国家实行特殊管理的药品不得在网络上销售。同时，严格药品经营全过程管理，对药品网络销售企业的质量安全管理制度、药学服务、药品储存配送、药品追溯、风险控制、信息公开等全过程管理提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》明确第三方平台应当设立药品质量安全管理机构，配备药学技术人员，建立并实施药品质量安全、药品信息展示、处方审核、处方药实名购买、药品配送、交易记录保存、不良反应报告、投诉举报处理等管理制度，并按规定备案。同时，要求平台与药品网络销售企业签订协议，明确双方药品质量安全责任，规定平台应当履行审核、检查监控以及发现严重违法行为的停止服务和报告等义务，并强化平台在药品召回、突发事件应急处置以及监督检查中的配合义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，阿里健康收盘下跌约3%，京东健康跌2.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有妖气漫画官宣关停服务器 B站已全资持股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，原创漫画平台有妖气发布公告，宣布于12月31日正式关停服务器，其相关漫画服务将一同并入哔哩哔哩漫画。2020年11月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002292','&amp;#x5965;&amp;#x98DE;&amp;#x5A31;&amp;#x4E50;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002292/"&gt;奥飞娱乐&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002292/"&gt;002292&lt;/a&gt;）发布公告称，哔哩哔哩已全资收购奥飞娱乐旗下的有妖气原创漫画平台，收购价格为人民币6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查App显示，有妖气漫画关联公司为北京四月星空网络技术有限公司，该公司成立于2009年4月，法定代表人为郑彬炜，注册资本约1.1亿人民币，经营范围包括电脑动画设计；电影摄制；广播电视节目制作等，由B站关联公司上海幻电信息科技有限公司全资持股。变更记录显示，今年1月，奥飞娱乐股份有限公司退出该公司股东行列，新增上海幻电信息科技有限公司为唯一股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股价方面，今日哔哩哔哩港股逆势涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/990e70fe0fcce784" id="d5db45cb7c2228208d12c0afe51618c5"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220901/c641559968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Mysteel日报：外盘报价下跌 预期压力增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日锰矿价格继续小幅下行，询盘减少，成交清淡。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）南非半碳酸经历持续探底后，目前市场价格处于弱势偏稳的状态，低价出售意愿下降，成交价格围绕在32.5元/吨度上下，相比之下氧化矿成交价格松动，澳矿成交价格在44元/吨度左右，整体下调1元/吨度。加蓬42元/吨度左右。南方厂家开工仍处低位，下游需求暂无明显好转，有少量成交。钦州港南非半碳酸较周初价格下调0.5元/吨度，价格围绕在34.5-34.8元/吨度。澳块价格坚挺，报价在48-49元/吨度，但成交数量有限。加蓬块价格在45-46元/吨度，澳籽价格在43-44元吨度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外盘方面：昨日康密劳十月外盘报价为4.7美元/吨度，整体下跌0.8美元/吨度，市场看跌情绪凸显，观望情绪增加。South32今日已完成招标环节，市场预测价格在4-4.1美元/吨度。外盘报价下跌直接传递到现货市场，现货价格持续走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下游方面：硅锰主力收盘6942，现货市场盘整，厂家复产积极性依然不高。6517硅锰合格块现金出厂北方7050-7200元/吨，南方7200-7250元/吨。 南方钢招价格接近上月，基本上达到市场预期，静待河北某大型钢铁集团钢招价格落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看：外盘报价下跌的预期压力明显强于下游硅锰带来的支撑性，锰矿端依然压力不减，短期内氧化矿还将弱势承压运行，南非矿调整空间有限。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220901/c641558488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>