<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2019 06:05:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部：前三季度全国新登记市场主体1766.4万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：实施产业基础再造工程 加强产业链协同创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩国政府：放弃享受世贸组织发展中国家优惠待遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：今年第三季度批复安徽广德、湖南邵东等7地撤县设市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长：高水平的营商环境是企业投资的有力保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度社会物流运行增速放缓总体平稳 库存与成本上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：指导基础条件好、消费潜力大的城市开展国际消费中心城市培育建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境全球排名上升至第31位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球制造业10月疲软依旧 新一轮央行降息潮正在酝酿中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649718.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：我国纳税指标全球排名稳步上升 减税降费效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月25日电(杨曦)国务院新闻办公室今日上午举行“对标国际先进经验持续优化营商环境”吹风会，财政部副部长余蔚平表示，我国的纳税指标排名由2016年的全球第131位上升至2019年第105位，今年以来，财政部坚决贯彻落实党中央、国务院关于更大规模减税降费的决策部署，各项减税降费措施落实有力，效果正在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，得益于减税降费政策效应的不断释放以及纳税便利化水平的持续提高，我国的纳税指标排名正处于一个稳步上升的通道。世界银行在今年的《全球营商环境报告》中用大段篇幅高度肯定了中国在压缩纳税次数、耗时，降低小型微利企业所得税率等方面推出的一系列改革政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平介绍，今年以来，财政部坚决贯彻落实党中央、国务院关于实施更大规模减税降费的决策部署，会同有关部门迅速出台5个方面的减税降费具体政策措施，包括深化增值税改革、小微企业普惠性税收减免、个人所得税专项附加扣除、降低行政事业性收费和政府性基金等政策，并积极推动各项政策措施切实落实到位。从目前各方面反映的情况看，减税降费实施效果良好，社会普遍反映今年实施的综合性、一揽子减税降费政策是最直接、最有效也是最公平的惠企措施。各项减税降费措施落实有力，效果正在逐步显现，主要体现在以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是初步实现了制造业等主要行业税负明显降低、建筑业和交通运输业等行业税负有所降低、其他行业税负只减不增的“三个确保”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持普惠性减税与结构性减税并举，聚焦减轻小微企业税负，重点支持了民营和小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是企业减税红利再投资比例上升，有力促进了企业加大研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发了市场主体活力，有力增强了市场信心和经济增长后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在减税降费等多重因素作用下，全国居民人均可支配收入增加，居民消费活力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，财政部将加强与有关部门协同配合，继续密切关注各行业税负变化，及时研究解决企业反映的突出问题，确保减税降费措施落实到位。同时，将对政策的实施效果进行评估，并根据评估的结果完善有关政策措施，推动减税降费政策发挥更好的效益。”余蔚平说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年9月全国利用外商直接投资情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2019年1-9月，全国新设立外商投资企业30871家，同比下降32.8%；实际使用外资金额6832.1亿元人民币，同比增长6.5%(折1007.8亿美元，同比增长2.9%)(未含银行、证券、保险领域数据，下同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月当月，全国新设立外商投资企业3167家，同比下降31%；实际使用外资金额791.8亿元人民币，同比增长3.8%(折115.2亿美元，同比增长0.5%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(根据商务部数据整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国出台《优化营商环境条例》 确立对内外资企业一视同仁的营商环境基本制度规范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191023/c614650187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府23日对外公布新出台的《优化营商环境条例》。《条例》针对中国营商环境的突出短板和市场主体反映的痛点、难点、堵点，从完善体制机制的层面做出相应规定，推动中国优化营商环境工作进入法治化轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《优化营商环境条例》共7章72条，涵盖了营商环境建设的方方面面，对当前优化营商环境工作涉及的各个领域都进行了制度化规范。中国国家发展和改革委员会副主任宁吉喆23日在国新办举行的政策例行吹风会上介绍说：“《条例》围绕贯彻新发展理念、正确处理政府和市场的关系、完善社会主义市场经济体制等，进行了有针对性的制度设计，对放管服务改革的关键环节确立了基本规范，同时聚焦突出问题，重点围绕强化市场主体保护、净化市场环境、优化政务服务、规范监管执法、加强法治保障这五个方面，明确了一揽子的制度性解决方案，以推动各级政府深化改革转变职能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国政府顺应社会的期盼，推进'放管服’等改革，营商环境明显改善。主要体现在：减审批减材料，市场准入门槛不断放宽；规则公开透明，公平公正监管不断强化；激活力减负担，服务中小微企业力度不断加大；减环节压时限，市场主体获得感不断增强。中国司法部立法二局副局长张要波表示，《条例》的出台填补了优化营商环境领域的立法空白，“《条例》把近年来有关优化营商环境的政策措施经验做法进一步系统化，规范化，把政策上的提倡，工作上的要求，实践中的做法，变成对全社会具有法律约束力的制度规范，增强权威性和时效性，从制度层面为优化营商环境提供更有力的保障和支撑。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宁吉喆看来，良好的营商环境是要用开放促改革、促发展，为各类市场主体打造公平公正、非歧视的营商环境，包括在华的外资企业。《条例》把中国政府关于全面构建开放型经济体系的要求转化为法规制度，明确进一步扩大对外开放，为扩大外资市场准入、更好发展更高层次的开放型经济提供法治保障，“一是明确优化营商环境应当坚持市场化、法治化、国际化原则，公平对待内外资企业等各类市场主体，积极促进外商投资。二是明确建立统一开放、竞争有序的市场体系，依法促进各类生产要素自由流动，保障各类市场主体公平参与市场竞争。三是明确市场主体应当在国际经贸活动中遵守国际通行规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，《条例》中的这些制度设计，更加重视对外商投资合法权益的保护，无论内资企业、外资企业，只要在中国注册，都将一视同仁、同等对待。中国欢迎各国企业扩大对华经贸投资合作，更好实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，中国将以《条例》出台为新起点和契机，打造法治化、国际化、便利化的一流营商环境，“进一步放宽市场准入，再推动取消一批行政许可等事项，进一步清理规范各类行政审批中介服务事项，全面实施市场准入负面清单，推动‘非禁即入’普遍落实；推进公正监管，做到简政便民，提振市场主体投资兴业的信心，完善制度法规。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191023/c614650187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：乡村消费保持较快增长 对全社会消费增长贡献率达到16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)10月25日，农业农村部就前三季度农业农村经济形势举行新闻发布会。农业农村部发展规划司司长魏百刚表示，乡村消费保持较快增长，前三季度全国乡村消费品零售额达到43150亿元，同比增长9%，高于城镇1个百分点，对全社会消费增长贡献率达到16%。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做假账要加大处罚力度 会计法34年来第二次修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：做假账要加大处罚力度会计法34年来第二次修订&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0fKzx83tsagtsay.png"/&gt;讯记者严丽梅报道：《中华人民共和国会计法》(以下简称会计法)迎来其实施以来的第二次修订。为贯彻落实全面依法治国要求，切实提高会计信息质量，10月22日，财政部发布《中华人民共和国会计法修订草案(征求意见稿)》，向社会公开征求意见，公众可在11月20日前提出意见。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0fKzx83tsagtsay.png"/&gt;记者注意到，会计法自1985年发布实施以来，于1999年进行了第一次修订，1993年、2017年分别进行了两次修正。因此，这也是该法实施34年来的第二次修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部在修订草案征求意见稿的说明中介绍，与现行会计法相比，此次征求意见稿将原来的7章52条修订为6章60条，共修改了39条，增加了11条，删除了2条，合并1条，保持不变11条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大违法经济处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在征求意见稿中，修订的主要内容之一是，在“法律责任”部分，进一步明确了会计违法行为的内容，并根据违法行为的动机、后果等，进行适当分类；完善会计责任体系，在现有行政责任、刑事责任的基础上，引入会计民事责任；加大违法处罚力度，在行政责任的处罚中，增加了“没收违法所得”的处罚规定，即“先没后罚”，同时，适当提高了经济处罚的数额；增加了代理记账机构的法律责任的规定；保障会计人员合法权益，增加了雇员免责条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如，对于社会普遍反映的会计行业违法行为处罚力度轻的问题，征求意见稿提出：对提供虚假的原始凭证或者在规定的会计账簿之外私设会计账簿的，经济处罚数额是，对单位处违法所得一倍以上五倍以下的罚款，但不得低于5万元，无违法所得的，可对单位处5万元以上50万元以下的罚款；可对单位负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员处3万元以上30万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而现行会计法对此行为的经济处罚数额是，对单位并处3000元以上5万元以下的罚款；对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，可以处2000元以上2万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，对伪造、变造会计凭证、会计账簿，提供虚假或者隐瞒重要事实的财务会计报告，尚不构成犯罪的，意见稿提出，经济处罚数额是，对单位处违法所得一倍以上五倍以下的罚款，但不得低于10万元，无违法所得的，对单位处10万元以上100万元以下的罚款；对单位负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5万元以上50万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而现行会计法对此行为的经济处罚数额是，对单位并处5000千元以上10万元以下的罚款；对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，可以处3000元以上5万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比可见，对同样的违法行为，提高了经济处罚的数额，加大了处罚的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增“没收违法所得”规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次意见稿中，还新增加了“没收违法所得”的处罚规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见稿提出，对提供虚假的原始凭证或者在规定的会计账簿之外私设会计账簿的；对伪造、变造会计凭证、会计账簿，提供虚假或者隐瞒重要事实的；对隐匿或者故意销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告和其他会计资料等等行为，尚不构成犯罪，有违法所得的，责令限期退还或没收违法所得，并处罚款。情节严重，构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破解会计监管难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，对于会计监督部分，此次意见稿增加了对单位建立和实施内部控制提出总体性要求；从优化政府监管、社会监督、单位内部会计监督的“三位一体”的会计监管体系出发，完善单位内部会计监督和财政部门会计监督的范围；破解会计监管难题，明确了政府业务监管与政府会计监督的基本关系以及相应的处理方法；从保障会计师事务所的社会监督权力的角度，增加单位或个人不得干扰、阻挠会计师事务所正常开展工作的规定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳市贸促委与委内瑞拉代表团共话物流合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614650152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为加强中国与委内瑞拉经贸往来, 学习借鉴深圳经济特区的发展经验，日前，委内瑞拉法尔孔州代表团访问深圳。代表团由委内瑞拉法尔孔州州长维克多·何塞·克拉克·博斯坎带队，委内瑞拉驻广州总领事馆代理总领事车丽· 哈布尔· 塔诺斯和委内瑞拉驻华大使馆参赞莱因纳多·普利多·加西亚陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市贸促委安排委内瑞拉法尔孔州代表团一行赴前海自贸区考察学习。代表团分别参观了深港青年梦工厂以及前海自贸区展厅，了解前海片区的发展现状和区域规划，表示委内瑞拉应借鉴前海自贸区现代创业孵化的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，深圳市贸促委副主任汤进、国际联络部副部长王明华以及联络部工作人员与代表团进行座谈。博斯坎首先对法尔孔州及巴拉瓜纳自贸区作了简要介绍，并表示希望与广州、深圳建立合作产品营销物流中心并邀请中国企业进驻自贸区，希望深圳市贸促委提供进出口、产地认证、检验免疫等政策信息以及向深圳企业推介巴拉瓜纳自贸区。汤进表示，中委资源禀赋不同，经济互补性强，双边合作潜力巨大，发展前景广阔，相信此次代表团的来访就是一个深化交流与合作的良好契机，希望能进一步加强深圳与法尔孔州的经贸合作与交流，推动双方共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委内瑞拉法尔孔州代表团还赴友和道通集团进行洽谈。博斯坎表示，为进一步促进经贸发展，提升物流运输管理能力，希望能够与友和道通集团一起探讨合作发展商机，推动双方的互融互通。友和道通集团董事长张煊楠表示，希望代表团可以提供机场以及运输方面的相关政策条例和信息，并安排与相应的本地厂商或供应商进行对接，了解本地的商业模式和运作情况。此次合作洽谈，为双方的深度合作奠定了良好基础，有助于进一步推动双方跨境电商发展，为委内瑞拉与中国贸易发展搭建平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614650152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局:上半年经常账户在小幅波动中保持基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯10月25日，今日，外汇局外汇局总经济师兼国际收支司司长王春英在2019年前三季度外汇收支形势新闻发布会上表示，2019年上半年，我国经常账户顺差882亿美元，与GDP之比为1.3%，继续处于基本平衡的合理区间。在复杂多变的外部环境下，体现了较强的适应性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国AMC发展50人论坛理事会理事长梅兴保：新旧动能转换期不良资产会逐步增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　首届不良资产交易大会曁第三届中国AMC发展国际金融论坛25日举行，中国AMC发展50人论坛理事会理事长梅兴保表示，新旧动能转换时期，不良资产会逐步增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据梅兴保介绍，资产管理公司成立20年，当初的设想只有10年的“寿命”，四大资产管理公司完成当时13930亿元不良资产以后就回归银行。但是，后来四大资产管理公司抓住不良资产主线这个主业越做越大，越做越强。而且，从处置各类风险的金融机构中间壮大，形成金融控股集团，得到银行、证券等可贵的牌照。特别是随着地方资产管理公司的兴起，新时代地方资产管理公司和民营资产管理公司的加入，使不良资产主体增加，形成不良资产经营大行业和大系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅兴保表示，如今，不良资产的处置形成产业链，主体多元化，各类机构相互合作，央企的资产公司和地方资产公司以及民营资产公司适当分工，化解金融风险和地方债务风险，为地方实体经济服务做出很多贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅兴保强调，不良资产处置行业20年的发展告诉大家，不良资产会伴随经济的运行和发展，会在不同行业和地区因政策的调整，且和经济发展的周期密切相关。经济面临下行压力时，不良资产可能会增加的比较快速，特别是新旧动能转换时期，不良资产会逐步增多。同时，时间的选择和低成本资金是否充裕是制约不良资产处置的关键，需要更有智慧的处置。此外，20年的行业发展经验还告诉我们，不良资产的处置有时机，运作有技巧，投放有工具，交流有规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑白宝玉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：坚持三个注重 强化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中央财政城镇保障性安居工程专项资金管理办法》，提升保障性安居工程专项资金使用效益，财政部贵州监管局通过“三个注重”，强化保障性安居工程专项资金绩效管理。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、注重学习研究，强化政策水平。中央财政城镇保障性安居工程资金事关人民群众的切身利益，我局及时组织人员学习有关政策，梳理工作要点，准确把握政策精神，不断增强对中央财政城镇保障性安居工程专项资金监管的知识储备，为监管工作打牢政策基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、注重沟通交流，强化协作联动。我局会同贵州省财政厅、贵州省住建厅等单位，就推进各方理解政策、项目推进情况和资金使用情况等方面，进行深入沟通交流，切实加强团结协作、强化部门联动，进一步凝聚工作合力，确保中央政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、注重资金效益，强化监督管理。保障和改善民生是财政工作的重要着力点，我局注重发挥就地就近优势，坚持“花钱必问效、无效必问责”，加强资金全流程监管，不断提高中央财政城镇保障性安居工程资金使用绩效，切实增强老百姓的获得感和幸福感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010005:财政部:0.822316---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月24日BDI指数报1779点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：波罗的海巴拿马型船运价指数(BPI)下跌22点，或1.24%，报1748点。日均获利下跌182美元，报14012美元。该型船舶的通常运载量为6-7吨。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海事服务网CNSS消息，2019年10月24日BDI指数，报1779点，较前一交易日上涨6点，或0.34%。该指数衡量的是铁矿石、水泥、谷物、煤炭和化肥等资源的运输费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波罗的海海岬型船运价指数(BCI)上涨53点，或1.84%，报2926点。日均获利上涨372美元，报24112美元。该型船舶的通常运载量为15万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波罗的海巴拿马型船运价指数(BPI)下跌22点，或1.24%，报1748点。日均获利下跌182美元，报14012美元。该型船舶的通常运载量为6-7吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　较小型船舶中，超灵便型船运价指数(BSI)下跌10点，或0.83%，报1200点。日均获利下跌113美元，报13333美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵便型船运价指数(BHSI)下跌5点，或0.78%，报637点。日均获利下跌72美元，报9222美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881148:港口航运:0.8324---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委关鹏：重视发展型去杠杆手段 降低企业对债务性融资的过度依赖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，首届不良资产交易大会暨第三届中国AMC发展国际金融论坛在大连举行。国家发改委财政金融和信用建设司财政处处长关鹏在会上表示，目前我国非金融企业杠杆率仍远高于其它国家，要继续坚持结构性去杠杆的总体思路。宏观上，保持经济平稳健康运行，在发展中逐步消化杠杆率；策略上，有序渐进去杠杆，先遏制杠杆率过快上升的势头，把增量控制住，再逐步推动杠杆率绝对水平的下降。结构上，优化杠杆分布，优化债务在政府、居民、企业之间的分布，区别对待企业去杠杆，针对不同行业的特点、债务期限结构等，做到有扶有控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关鹏表示，过去十年间，我国名义GDP增长2.8倍，根据国际清算银行数据，非金融企业部门的债务余额从45万亿增长到228万亿，增长5.1倍，企业部门债务增速远高于名义GDP增速。不过，一个积极的变化是，随着近几年我过推进供给侧结构性改革，尽管非金融企业债务增速仍高于名义GDP增速，但两者的差距在逐步收敛。根据国际清算银行的最新数据显示，截至2019年第一季度末，我国非金融企业杠杆率是154.7%，远高于其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关鹏认为，企业部门杠杆率快速上升不仅加大了企业自身债务负担，也存在个别企业债务风险有蔓延扩散的苗头、阻碍产业升级和经济转型等风险隐患。因此，要多措并举防范化解企业部门债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关鹏表示，在下一步化解企业部门债务风险过程中，要更加重视发展型去杠杆手段，增强企业资本实力和内源性融资能力。采取包括市场化债转股、多渠道补充企业资本金、兼并重组、引入优质战略投资者、盘活存量资产、优化企业债务结构等发展型手段，在降低企业杠杆率的同时，夯实企业资本实力，降低对债务性融资的过度依赖，从根本上降低过度负债风险。同时，完善多层次股权投融资市场，充分发挥商业银行在股权投融资市场的潜力，建设直接融资和间接融资协调发展的金融市场体系，提高企业直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614650372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年9月主要国家/地区对华投资情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月，前十位国家/地区(以实际投入外资金额计)实际投入外资总额962亿美元，占全国实际使用外资金额的95.5%，同比增长3.6%。对华投资前十位国家/地区依次为：香港(716.3亿美元)、新加坡(50.6亿美元)、韩国(47.2亿美元)、台湾省(34.1亿美元)、日本(31.4亿美元)、美国(25.2亿美元)、英国(19.8亿美元)、澳门(14.5亿美元)、德国(13.8亿美元)、荷兰(9.1亿美元)。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说明：上述国家/地区对华投资数据包括这些国家/地区通过英属维尔京、开曼群岛、萨摩亚、毛里求斯和巴巴多斯等自由港对华投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁将领跑全球？2019互联网发展报告出炉！华表现突出 美国呢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：谁将领跑全球？2019互联网发展报告出炉！华表现突出，美国呢？&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　|中美两国领跑全球互联网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;】讯：近日，世界互联网大会在乌镇国际会展中心网剧场举行新闻发布会，发布了《世界互联网报告2019》、《中国互联网发展报告2019》、《乌镇展望2019》.按照中国互联网的发展报告，北京、上海、广州成为互联网发展水平综合排名前三，北京网络安全企业数量居全国首位，根据世界互联网发展报告，美国、中国、韩国分列互联网发展综合排名前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，《世界互联网发展报告2019》共有9个部分，包括世界互联网发展50年，总论和7个分章，对2019年全球互联网状况进行分析评估，进一步优化调整、并进一步扩大评估范围，共选48个评估对象，涵盖五大洲主要经济体和互联网发展具有代表性的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这一次的评估结果看，中南美两国的表现最为突出，英法德等欧洲强国依然保持较高水平，拉丁美洲以及撒哈拉以南非洲发展中国家和地区仍在加大发展力度，其中，美国、中国、韩国、英国、法国分类综合为排名前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既然说到中国和美国的表现最为突出那么他们都体现在哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|中国互联网崛起的五个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是宏观经济高速增长保障了研发投入和基础交通建设，这样促进了快递物流发展，为电子商务等互联网应用发展提供基础条件，也就是中国经济发展让研发和物流也在快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是人口红利，主要表现在人口优势，在人口数量、结构、质量上为千禧年后互联网快速发展提供了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是政策的支持作用，先是高度支持我国互联网，加深互联网跨界的融合作用，后是保护优质产业，避免受到外资的过度冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，中国华为、小米、VIVO为代表的国产手机崛起，让中国加速进入互联网，创造“APP经济”的终端基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是互联网的巨头企业通过投资、布局、孵化、裂变拆分等方式，培养了一大批互联网的新生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此看来，中国互联网的崛起得益于政府与市场之间的合理分工，政府大力投资交通基础设施和高等教育具备外部性领域，另一方面给发展初期的产业一定的支持，让企业之间充分竞争，得以进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|美国互联网表现突出体现在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是美国国内经济长期稳定增长保障了美国的研发投入，需求和人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是美国政府从增加国民兴趣、加大教育投资和教育改革两方面入手，加强相应人才，形成产学研一体化体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是美国善于开展和利用全球化优势，主要体现在市场、企业和金融风头三方面全球化，有效扩大美国互联网企业受众市场、增加投资金来源，并间接影响和阻挠对手互联网企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立半导体和终端产品的领先地位，以高通、英特尔为代表的美企占领市场大量份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是政府灵活运用反垄断法，促进市场的竞争和释放市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(版权说明：本文由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;编辑G，转载前请获得授权，转载后请标明出处)如果喜欢小编的文章，可以添加上方关注。希望大家在阅读后踊跃评论和点赞，也可分享给身边的朋友，以示对我们的支持！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301663:互联网:0.999973---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年9月有关地区对华投资情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月当月，东盟对华投资新设立企业192家，同比增长17.8%，实际投入外资金额7亿美元，同比增长173.2%。欧盟28国对华投资新设立企业201家，同比下降0.5%，实际投入外资金额4.4亿美元，同比下降75.6%。“一带一路”沿线国家对华投资新设立企业460家，同比增长16.2%，实际投入外资金额7.1亿美元，同比增长144.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月，东盟对华投资新设立企业1559家，同比增长28.3%，实际投入外资金额53.5亿美元，同比增长12.3%。欧盟28国对华投资新设立企业2128家，同比增长20.1%，实际投入外资金额67.5亿美元，同比下降20.3%。“一带一路”沿线国家对华投资新设立企业4035家，同比增长27.6%，实际投入外资金额55.6亿美元，同比增长9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(根据商务部数据整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年9月外商投资企业进出口情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1-9月，全国外商投资企业进出口总值13489亿美元，同比下降7.72%，增幅低于全国平均水平5.33个百分点，占全国进出口总值的40.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月，外商投资企业出口额7132亿美元，同比下降6%，增幅低于全国平均水平5.9个百分点；进口额6357亿美元，同比下降9.59%，增幅低于全国平均水平4.59个百分点。投资项下进口自用设备金额45亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(根据商务部数据整理)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际发展知识中心副主任：五方面推动可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯10月25日消息，在今天举行的2019年可持续发展论坛上，中国国际发展知识中心副主任蒋希蘅表示，未来，中国国际发展知识中心将从五个方面的行动推动可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、总结可持续发展经验，继续协助中国外交部和相关部委跟踪中国落实可持续发展议程的进展情况，总结经验，定期撰写落实报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、深化联合国有关机构合作，继续与此次论坛伙伴和机构机制加强合作。此外，将重点聚焦青年和儿童，与联合国教科文组织合作，倡导年轻一代积极参与可持续发展议程落实，与联合国儿童基金会和一带一路沿线国家共同开展儿童早期发展经验的研究和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、以教育行动促进全社会提高可持续发展意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、大力倡导企业践行可持续发展理念。本次论坛有16家中外企业共同通过了可持续发展企业行动倡议并做出郑重承诺，这是中国跨国企业推动落实联合国2030可持续发展议程的首次声明，未来将定期召开圆桌会，研究企业案例，总结分享经验，带动更多企业致力于可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、将推动可持续发展论坛机制化，继续搭建交流经验、分享知识、凝聚共识、促进合作的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(新浪财经张军)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新浪声明：所有会议实录均为现场速记整理，未经演讲者审阅，新浪网登载此文出于传递更多信息之目的，并不意味着赞同其观点或证实其描述。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614649657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>