<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Jun 2020 03:51:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>关于融资租赁公司监督管理相关细则的意见征集通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621119497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621119497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家电投总会计师易人 杨亚被任命为中央企业专职外部董事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部等多部门：到2025年 农村创新创业带头人达到100万以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构性存款抬头 监管加速打击资金套利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杯水车薪！王思聪旗下公司拍卖周边13.8万成交 债务缠身等待破产清算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京两大机场超800次航班取消！国航、南航：对相关航班免收退票费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621116005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621116005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年全国教育经费总投入超过5万亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200617/c621115947.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200617/c621115947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更有质量的“进”来应对“变”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114907.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些人员禁止离京！北京两大机场超800次航班取消 省际长途客运纷纷暂停</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114824.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于加强建设用砂稳定供应确保混凝土质量的若干意见》政策解读</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200617/c621114798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200617/c621114798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府投资“旧改”也看收益 多地明确公共资金向基础需求倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，各地老旧小区改造工程正陆续开展，成为居民改善居住环境、城市更新面貌、政府提升治理能力的重要切口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于缺乏明确的盈利预期，社会资本参与老旧小区改造的积极性不高，此前“旧改”多以财政资金为主导。记者观察到，相较往年，今年在政策安排上强调了资金筹措渠道的多样化――在原有中央补助基础上，增加了地方专项债纳入、金融创新支持等渠道。与此同时，各地积极创新资金使用方式，对不同层次的改造需求分类提供资金支持，提升资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“旧改”所需资金超6千亿 多地发行专项债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据市场初步计算，今年旧城改造涉及资金规模巨大。4月14日，国务院召开的常务会议要求，今年各地计划改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户，比去年增加一倍。据华泰证券研报估算，若户均改造投资9.5万元，则2020年“旧改”市场规模约6650亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前公开数据看，今年地方政府“旧改”资金来源除以往的中央财政拨付、地方财政出资等常规渠道外，还增加了地方专项债这一融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部、发改委披露的2020年全国财政收支数据显示，“做好城镇老旧小区改造”等内容均包含在6000亿元中央预算内投资与3.75万亿元地方政府专项债券投资项内。同时，今年中央财政还安排城镇保障性安居工程补助资金707亿元，重点支持城镇老旧小区改造和发展租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，财政部提出2020年政府专项债券不再用于土地收储和与房地产相关的项目，但将城镇老旧小区改造纳入了支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学财税学院房地产税收与金融研究中心主任姜先登向记者表示，以省为单位，今年专项债资金用于项目资本金的规模占比由原来的20%左右提升至25%，这一政策调整为旧改项目纳入专项债创造了客观条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日-6月1日，陕西、厦门、天津、深圳四地成功发行“老旧小区改造”相关地方政府专项债券共70亿元，发行期限7年-30年不等，票面利率平均值为3.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截至5月末，至少有15个地方政府招标发行老旧小区改造专项债券，累计发行规模为136.90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公共资金向基础需求倾斜 “提升类”改造鼓励市场化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“旧改”资金规模巨大，如何把公共资金用在刀刃上，考验地方政府智慧。记者观察到，各地多遵循“向基础需求倾斜”的分配原则，加强资金精细管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据目前公开的23个省（区、市）老旧住房小区改造规划方案显示，多地按照基础类、完善类和提升类等对改造项目进行分类，对不同层次的改造需求，分类资金支持方式，提升“旧改”资金的使用效率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于房屋修缮、水电气等基础类改造项目，各地财政资金多予以重点支持；完善类项目，则通过划拨部分资金、补贴引导等多种方式鼓励更多社会力量参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如，海南提出，对基础类改造项目，财政资金予以重点支持；对完善类改造项目，财政资金按“以奖代补”方式积极支持；对提升类改造项目，发挥财政资金的引导，吸引社会力量以市场化方式参与改造及后期运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京亦提出要明确政府、个人和企业的出资边界。在必改项目的基础上，居民可根据自身意愿在“菜单”上自选其他“提升类”改造内容。基础类以政府投入为主，自选类采用居民付费、社会投资的方式实施；并试点社会资本参与机制，鼓励市属国有企业参与老旧小区综合整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东推出13条金融举措，从创新金融服务模式、发挥开发性金融和政策性金融优势等4方面支持城镇老旧小区改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府投入亦需考虑收益 政企合作亟待切实落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，无论是专项债的运用还是社会资本的引入，均需考虑后续债务还续问题，这对“旧改”项目未来收益提出一定的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳研究院首席市场分析师许小乐向记者表示，长远来看，政府对于老旧小区改造的投入仍需考虑项目的收益问题。未来仍需积极探索切实有效的政企合作模式，灵活采取政府委托、招投标、竞争性谈判等方式，兼顾改善居民居住条件与投资收益，建立起社会力量进入老旧小区改造项目的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜先登建议，可以在老旧小区管网改造完成后的一定期限内，对小区内的住户收取适当比例的额外供水供气费用。此外，亦可通过“旧改”添置各类便民服务网点，从而获得相应的租金或运营收益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年联合国全球契约组织领导人峰会正式启动以“一带一路”为框架的行动平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京6月17日讯(记者朱晓航)美国东部时间6月15-16日，联合国全球契约组织2020年领导人峰会首次以线上形式举行，覆盖全球五大洲，24小时不间断举办。众多来自联合国、政府、企业、民间组织和学术界的领袖先锋，在峰会上共同商讨如何帮助世界各国、各地区从新冠疫情危机中实现共同复苏、强劲复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/53a06d5299e6cd0f" id="813d50908b2a3c207fb920c2081802e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长安东尼奥.古特雷斯称新冠疫情危机是“联合国成立以来我们共同面临的最大考验”。这次疫情大流行警醒我们，在这个相互依存的世界之中，国家、企业和个体都必须应对发展过程中的短板效应，团结协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古雷斯特在会上表示，“看到众多来自不同国家、不同行业、不同规模的公司都认识到全球团结和国际合作的迫切性，我深受鼓舞。目前的新冠病毒大流行凸显了世界的脆弱性，企业需要从整体上全面加强环境、社会和治理风险管控，并采取不同于以往的创新商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国前秘书长潘基文在会上表示，全球疫情迅速发展，但我们不能忘记疫情发生前的社会问题和危机并没有消失，而且受新冠疫情影响这些问题可能变得更加严重。我们需要团结一致，消除偏见，消灭歧视。无论对政府、商界或是个人来说，“拯救生命”都应该被放在首位。在面临长期挑战的同时，我们也不能忘记身上所肩负的责任。气候危机已经威胁到我们的生存，有些人因为气候干燥而流离失所，海洋也正遭受侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020全球峰会-亚太主场，联合国全球契约组织正式启动“可持续基础设施建设助力’一带一路’，加速实现联合国可持续发展目标”行动平台。该行动平台旨在成为由联合国机构发起的、“一带一路”框架下的、协调企业运营与联合国可持续发展目标相统一的主要多边合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　峰会上首发了白皮书：《在一带一路国家构建可持续的、可抵御风险的医疗健康和公共卫生基础设施，加速实现联合国可持续发展目标》，为区域及全球企业在医疗健康领域投资和负责任运营提供信息和决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/64ccb5d49121d0ea" id="e165d7132f83a8622be3eb0cd0b87998" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界卫生组织驻华首席代表高力表示，中国政府和企业在疫情中进行了很好的合作，政府很关心企业，也采取了很多激励措施；中国企业尽力保留岗位，也为对抗疫情做出了贡献，这也符合世卫组织的方针。世卫组织也给予了中国政府很多支持，提高了中国的抗疫能力。现在疫情趋缓，很多企业开始复苏。中国最早遭受疫情，也最早复工，有很多经验值得我们借鉴。特别是发展中国家，企业要和本国政府和国际社会加强联系。我们应利用这次疫情，重新定位，进行革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/be26abfb2ad1b5a6" id="01e166926f0e8276d7ca1c6811916b0b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国全球契约组织是世界上最大的推进企业可持续发展的国际组织，拥有来自170多个国家的10,000多家企业和3,000多家其他利益相关方会员，并拥有覆盖全球60多个国家的地方网络。联合国全球契约组织会员组织承诺履行以联合国公约为基础的，涵盖人权、劳工标准、环境和反腐败领域的全球契约十项原则并每年报告进展。联合国全球契约组织持续帮助企业将全球契约十项原则整合到其战略和运营中去，通过合作与伙伴关系共同推进更广泛的联合国目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部等九部门发布深入实施农村创新创业带头人培育行动意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部6月17日消息，农业农村部、国家发展改革委、教育部、科技部、财政部、人力资源社会保障部、自然资源部、退役军人部、银保监会发布关于深入实施农村创新创业带头人培育行动的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，农村创新创业环境明显改善，创新创业层次显著提升，创新创业队伍不断壮大，乡村产业发展动能更加强劲。农村创新创业带头人达到100万以上，农业重点县的行政村基本实现全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确培育重点 ：一是扶持返乡创业农民工。遴选一批创业激情旺盛的返乡农民工，加强指导服务，重点发展特色种植业、规模养殖业、加工流通业、乡村服务业、休闲旅游业、劳动密集型制造业等，吸纳更多农村劳动力就地就近就业。二是鼓励入乡创业人员。三是发掘在乡创业能人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大财政政策支持。统筹利用好现有创新创业扶持政策，为符合条件的返乡入乡创业人员和企业提供支持，农村创新创业带头人可按规定申领。鼓励地方统筹利用现有资金渠道，支持农村创新创业带头人兴办企业、做大产业。允许发行地方政府专项债券，支持农村创新创业园和孵化实训基地中符合条件的项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大金融政策支持。引导相关金融机构创新金融产品和服务方式，支持农村创新创业带头人创办的企业。落实创业担保贷款贴息政策，大力扶持返乡入乡人员创新创业。发挥国家融资担保基金等政府性融资担保体系作用，积极为农村创新创业带头人提供融资担保。引导各类产业发展基金、创业投资基金投入农村创新创业带头人创办的项目。推广“互联网＋返乡创业+信贷”等农村贷款融资模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大创业用地支持。各地新编县乡级国土空间规划、省级制定土地利用年度计划应做好农村创新创业用地保障。推进农村集体经营性建设用地入市改革，支持开展县域农村闲置宅基地、农业生产与村庄建设复合用地、村庄空闲地等土地综合整治，农村集体经营性建设用地、复垦腾退建设用地指标，优先用于乡村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态和返乡入乡创新创业。允许在符合国土空间规划和用途管制要求、不占用永久基本农田和生态保护红线的前提下，探索创新用地方式，支持农村创新创业带头人创办乡村旅游等新产业新业态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京应急响应级别上调为二级 部分航司对部分北京航班免收退票费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6 月 17 日消息北京青年报消息，昨日晚间中国国际航空、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）已对部分北京相关航班免收退票手续费。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/73870f84ffbb6ee3" id="1e9b1fb448b31fa9fef516c75b96a3b0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际航空客服表示，旅行日期在 6 月 16 日（含 16 日）――6 月 30 日（含 30 日）之间，在航班起飞前提出退票的乘客可免收退票手续费，航班起飞后提出申请，则需要扣除相应费用；南方航空方面表示，6 月 14 日前从南方航空官网购买的从北京出发，行程在 6 月 14 日至 6 月 30 日之间的乘客可申请自愿退票，不收手续费；海航方面仍按自愿退票处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/SVTWrrzS.png"/&gt;了解到，目前北京机场航班大面积取消。据统计，昨日晚上 11 时许，北京首都机场出港准点率为 26%，302 架次航班取消。北京大兴机场出港准点率仅 20%，139 架次航班取消。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：多措并举 应对经济运行突出问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在16日举行的国家发展改革委新闻发布会上，新闻发言人表示，针对经济运行中的突出问题，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，重点抓好三方面工作：大力挖掘释放内需潜力，积极推进家电、汽车等更新换置和回收处理，抓好援企稳企政策落实，重点落实好减税降费各项政策，引导银行向实体经济让利；千方百计保就业保民生；强化援企稳岗和就业帮扶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“输血”到“造血” 央企助脱贫如何诠释一字之变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　曾经，陕西省柞水县金米村是秦岭南麓典型的贫困山村，山多地少、交通不便，全村共1740人，其中建档立卡贫困户就有188户553人。而今，每逢周末假期，从周边县市前来的游人络绎不绝。蓝天白云下，村前平整的水泥路和长廊亭台、村中间一排排智能连栋木耳大棚、山脚下一栋栋白色小楼，很难看到这个村子昔日贫困的痕迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小木耳，大产业。从之前在电商平台平均每天只卖出一两百单，到现在一天就能接8万多单，柞水木耳在国内已经家喻户晓。近年来，金米村翻天覆地的变化得益于&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）一局帮扶建设的金米园区智能大棚项目。去年该项目建成后，中铁一局通过创新推行“借袋还耳”“借棚还耳”木耳产业发展模式，将所有木耳大棚和菌包认领到户，带动130户贫困户积极参与木耳产业发展，户均增收4600元。如今，户户有产业、人人有活干，金米村已经实现全村脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业帮扶贫困地区脱贫的故事正在不断上演。《金融时报》记者从国资委获悉，截至2020年5月中旬，央企定点扶贫的246个贫困县已有219个宣布脱贫摘帽，约占央企定点扶贫县数量的90%。2015年以来，中央企业共投入和引进各类帮扶资金达230亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业扶贫：因地制宜激活内生动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在脱贫攻坚战场上，国资委和中央企业扶贫点多面广，激发贫困地区脱贫致富的内生性动力，完成从“输血”到“造血”，成为扶贫工作的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫增收，产业是基础。《金融时报》记者了解到，在扶贫过程中，各央企充分发挥所处行业和技术优势，注重立足当地资源，采取宜农则农、宜林则林、宜牧则牧等方式，扶持发展贫困地区特色优势产业，在“输血”的同时，不断提升贫困地区“造血功能”，大力培育深度贫困地区内生发展动力，助力帮扶对象就地脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，中国化工集团针对枸杞根腐病进行两年实验，为枸杞在古浪大面积种植提供技术保障。同时，投资帮扶建设枸杞精加工车间，配套以色列滴灌设施，在增加枸杞附加值、降低种植成本、节省劳动力方面提供了实验和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）依托自身产业特点和优势，投资1800万元，为凉山州昭觉县引进光伏发电产业。20个光伏扶贫电站全部建成后，预期每年收益超过600万元并保持20年不变，项目收益将覆盖全县71个村5097户贫困户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业扶贫成效明显，离不开产业扶贫基金的“雨露阳光”。由国资委牵头、财政部参与发起、央企共同出资、国投受托管理的产业扶贫基金，募集资金 314.05 亿元，截至目前，已累计投资决策项目131个，涉及金额247.65亿元，覆盖全部14个集中连片特困地区。尤其是在“三区三州”深度贫困地区投资决策项目18个，金额近40亿元，撬动社会资本2300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“输血”到“造血”，一字之变，不仅见证了贫困地区脱贫摘帽、群众生活的日渐富足，更让“等、靠、要”“助我发展”的落后思想观念转变为“撸起袖子加油干”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业扶贫：多措并举拓渠道 赋岗又赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“授人以鱼不如授人以渔。”就业扶贫无疑是带动贫困群众脱贫致富奔小康的重要法宝。央企通过开展“订单”“定向”式培训，设立“就业车间”“微工厂”等就业项目，为贫困群众提供了大量就业岗位和劳动技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为了使定点扶贫县柞水县真正实现长远稳定脱贫并致富奔小康，中国中铁一局除了帮助金米村建成智能木耳大棚外，还帮扶建设了社区扶贫工厂、木耳展览馆项目，形成了木耳“生产、包装、销售”的产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们就在前边的移民小区里住，下楼就进厂。在这里每天上8小时班，每小时可以挣10块钱。”据工厂工作人员介绍，在柞水县石镇社区，中铁一局援建的社区扶贫工厂项目已经开始木耳分拣加工和包装，此外，还可满足香菇、核桃、板栗等农特产品包装需求。待项目全部投产后，预计可解决附近移民小区内50名贫困人口的就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培训一人、就业一个、脱贫一家。央企注重抓好职业教育培训，让贫困群众掌握一技之长。《金融时报》记者了解到，四川阿坝州壤塘地处偏远地区，职业教育发展受到较大制约，有四分之一的贫困群众因为缺技术致贫。东方电气在该地举办焊工、电工技能培训班，提升贫困群众就业技能、增强贫困群众脱贫信心。由于壤塘乡镇培训场地紧张，东方电气就地搭建帐篷，把培训搬进高原帐篷。截至目前，已在壤塘县多个乡镇累计开展电工、焊工技能培训9期，培训贫困人口超过150人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育扶贫：扶贫先扶志 扬教育之帆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扶贫必扶智，治贫先治愚”。让贫困地区学生接受良好教育，是扶贫开发的重要任务，也是阻断贫困代际传递的重要途径。近年来，央企持续加大对定点扶贫地区教育资源投入，不断拓展教育扶贫有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，中国中铁向云南省会泽县捐建的易地扶贫搬迁集中安置点3所幼儿园正在施工中。项目占地面积38亩，新建校舍27000平方米，建成后可为易地扶贫搬迁的9695户42425名贫困群众解决近2500个学前幼儿就学需求。此外，中铁牵头设计、施工的云南普通高中项目，涉及云南4个州市22个县区43所普通高中学校，总投资63.6亿元，计划2020年8月底前投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年中广核实施广西凌云县少数民族“白鹭班”项目以来，定向招收县域内贫困少数民族家庭子女，累计帮扶学生650名，累计投入资金约2500万元。“白鹭班”坚持扶志、扶智和扶技相结合，对于考上大学的“白鹭班”学生，持续追踪其情况。目前“白鹭班”教育扶贫经验已在四川凉山、云南楚雄、广东阳春等地复制推广，计划2020年在广西乐业县开班。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中央国有资本经营预算编报系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年中央国有资本经营预算编报系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京两大机场超800次航班取消</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621115896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据每经，北京已全面提升防控措施，应急响应级别由三级调至二级，中高风险街乡、新发地市场相关人员禁止离京，其他人员坚持“非必要不出京”，确需离京的须持7日内核酸检测阴性证明。飞常准数据显示，北京两大机场进出港航班取消量激增。6月17日，截至发稿，首都机场取消550个架次；大兴机场取消300个架次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621115896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京已取消航班1255架次！免费退票政策出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;16日，北京应急响应级别调整为二级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航空方面最新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京头条报道，截至6月17日9:10，北京两机场共取消航班达1255架次；其中已取消615架出港航班，取消率67.14%，取消进港航班640架，取消率68.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京进出港航班大量取消 京沪线航班量下滑明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据飞常准航班数据显示，截至6月17日上午8：43，首都机场今日原计划出港航班399架次，已取消171架次（42%）；原计划进港航班414架次，已取消196架次（47%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：飞常准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大兴机场原计划出港航班194架次，已取消82架次（42%）；原计划进港航班197架次，已取消84架次（42%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：飞常准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受北京地区疫情情况影响，北京相关主要航线航班量均呈下滑态势，其中京沪线航班量下滑最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日京沪线整体往返航班量为47架，较前一日减少43.37%。以京沪线按细分航线看，影响最大是首都机场-上海虹桥，6月15日该航线往返航班量29架，较前一日环比减少52.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月1日至15日期间北京主要航线往返航班量变化 来源：飞友科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　飞常准APP显示，17日全天，北京首都至上海虹桥共有84个航班（包括代码共享），实际已执行和计划执行的仅25个航班（包括代码共享）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分航司更新北京出港航班免费退票政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，国航和南航已更新北京出港航班免收退票手续费的相关政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南航相关客服人员表示，6月14日前从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）官网购买的从北京出发，行程在6月14日至6月30日之间的，可申请北京航线特殊处理，可申请自愿退票，不收手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国航客服人员表示，于6月16日前购买，旅行日期在6月16日（含16日）至6月30日（含30日）之间，在航班起飞前提出退票的，同时满足下列四个条件之一的旅客可免费退票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四个条件为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.北京健康宝状态显示乘机当日健康状态为集中观察或居家观察；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.国务院小程序防控行程卡上显示当日乘机人本人行程卡颜色为红色、橙色、黄色；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.能够提供乘机人本人已被隔离或进行居家观察或在北京中高风险地区居住的由街道/社区开具的书面说明；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.按照目的地防控政策要求，旅客前往当地需要实施隔离观察等防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，东航和海航尚未出台针对北京出港旅客的退改签政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抗疫特别国债市场化发行大幕拉开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，从这两期特别国债发行方式看，其与记账式国债发行规则基本一致，即采用市场化发行，这略超市场预期。此外，如果按照市场预计7月底前完成今年全部特别国债1万亿元发行的话，对市场有一定供给压力，但由于特别国债与中央国债“统筹发行”，因此，对未来一段时间债市供给压力无须担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗疫特别国债发行启动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，财政部办公厅发布公告，决定发行两期抗疫特别国债，即2020年抗疫特别国债（一期）5年期500亿元、（二期）7年期500亿元。根据公告，两批合计1000亿元的特别国债，将于6月18日招标，6月23日起上市交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，从这两期特别国债发行方式看，其与记账式国债发行规则基本一致，即采用市场化发行，这略超市场预期。此外，如果按照市场预计7月底前完成今年全部特别国债1万亿元发行的话，对市场有一定供给压力，但由于特别国债与中央国债“统筹发行”，因此，对未来一段时间债市供给压力无须担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发行方式市场化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部办公厅6月15日发布公告表示，为筹集财政资金，统筹推进疫情防控和经济社会发展，财政部决定发行2020年抗疫特别国债（一期）和2020年抗疫特别国债（二期）。并就本期国债发行工作有关事宜作出通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，本次发行的特别国债的品种和数量，分别为5年期固定利率附息债和7年期固定利率附息债，两期国债竞争性招标面值总额均为500亿元，不进行甲类成员追加投标。值得注意的是，此次特别国债的认购采取竞争性招标的方式。招标时间为6月18日上午10时35分至11时35分；采用修正的多重价格（即混合式）招标方式，标的为利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前公布的首批抗疫特别国债发行方式看，市场化的发行略微超出此前预期。中信证券研究所副所长明明表示，特别国债全部市场化发行本身超出市场预期，此前市场预期特别国债发行沿用“定向+公开”的模式。明明认为，特别国债的市场化发行，凸显了政府对于完善市场机制和推进市场化定价的决心，坚定了不走财政货币化道路的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，今年全国两会期间公布的预算草案报告已经显示，抗疫特别国债发行期限以10年期为主，与中央国债统筹发行。其中，“与中央国债统筹发行”的提法，已经预示着今年抗疫特别国债的发行将不同以往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前不久，全国人大审议通过的预算报告指出，抗疫特别国债是为应对新冠肺炎疫情影响，由中央财政统一发行的特殊国债。不计入财政赤字，纳入国债余额限额，全部转给地方主要用于公共卫生等基础设施建设和抗疫相关支出。抗疫特别国债发行规模为10000亿元，发行期限以10年期为主，与中央国债统筹发行。抗疫特别国债利息由中央财政全额负担，本金由中央财政偿还3000亿元，地方财政偿还7000亿元。抗疫特别国债收支纳入政府性基金预算管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场无须担忧供给压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日下午，特别国债将全部市场化发行的消息，一度给市场不小的冲击，当日10年期国债活跃券上行6bp至2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为本轮特别国债发行对市场的影响，无论是从供给绝对规模、央行应对态度，还是从市场环境方面来看，与5月都不可同日而语，此次供给高峰对利率的冲击也将远小于5月，不必对特别国债的发行过度担忧。”江海证券首席经济学家屈庆表示，对于本轮特别国债发行，财政部已经明确表示要“充分考虑现有的市场承受能力。”并且还会适当减少地方债和一般国债的发行量，为特别国债发行腾出空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚过去的5月，由于地方债集中发行，使得当月利率债供给出现高峰。统计显示，5月全月，国债、地方债、政策性金融债的发行总规模达到2.48万亿元，其中国债6773.2亿元、地方债13024.58亿元、政金债5043.1亿元，均为年内最高或次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屈庆分析认为，考虑到此次1万亿元特别国债将会在1个半月的时间内发行完毕，平均每周的额外供给不会超过2000亿元，与5月单周动辄5000亿元至7000亿元的规模相比明显下降，因此，在本轮特别国债发行期，利率债供给的绝对量将会明显低于5月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明同样表示，预计超预期的发行方式对市场扰动有限。一是特别国债发行节奏可能较为均匀；二是地方政府债或为特别国债让路；三是要素市场化长期改革方向可能也是本次国债市场化发行的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明认为，在财政政策、货币政策的配合之下，预计特别国债发行对资金面的冲击可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金直达基层落实“六保”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着1万亿元特别国债启动发行，市场在关注发行节奏和供给压力的同时，也高度关心特殊时期的特别国债效用的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部相关负责人在国新办发布会上表示，财政部已经制定了抗疫特别国债资金管理办法。考虑到抗疫特别国债是由中央财政统一发行并支付利息，带有一定的财力补助的性质，为了体现地区间的公平，财政部主要按因素法切块到省级财政部门。省级财政部门按照财政部规定的使用范围和“资金跟着项目走”的原则，自主落实到市县基层和具体项目。省级财政部门报财政部备案同意后再下达到市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别国债是服务于特定政策、支持特定项目需要而发行的国债。特别国债与一般国债在资金用途、预算管理和发行流程方面存在明显差异，资金用途专门服务于特定政策，支持特定项目需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》指出，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。这是特殊时期的特殊举措。上述2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等，强化公共财政属性，决不允许截留挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，财政部副部长许宏才此前表示，做到资金直达关键是建立特殊的转移支付机制。这种特殊的转移支付机制是在保持现行财政管理体制不变、地方保障主体责任不变、资金分配权限不变的前提下，按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，完善相关资金分配程序，压实地方的主体责任，建立健全监督问责机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通循环弥补短板为稳就业保民生持续赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　物流业贯穿一二三产业，衔接生产与消费，联结内外贸，涉及领域广、发展潜力大、带动作用强。推动物流降本增效，对我国促进产业结构调整、推动区域协调发展、培育经济发展新动能、提升国民经济整体运行效率等，都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国努力推动物流降本增效，并取得明显成效。我国社会物流总费用与GDP的比率，从2014年的16.6%降至去年的14.7%，物流绩效水平在全球160多个经济体中排名第26位，在同等收入水平经济体中位居前列。这些有效激发了微观主体活力，为促进我国实体经济发展创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但凡比较，就要同最先进比，方能激发动力、奋起直追，进一步提高我国的国际竞争力。美日英德法等发达国家，社会物流总费用与GDP的比率，约在8%，显见我国与它们比，还有6%上下的差距。如果我国占比再下降6%，按2019年的GDP99.09万亿元计算，我国还将有近6万亿元的社会物流总费用的巨大空间可挖掘，足见再促进我国物流降本增效，对我国高质量发展举足轻重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前影响我国物流成本再下降的问题，集中体现在“四个三”，即“三难”：用地、融资、通行难，“三多”：管理条线、收费项目、税收负担多，“三低”：铁水运输占比低、标准化水平低、行业集中度低，“三不畅”：基础设施联通、铁水干线通道不畅、信息互联共享不畅。单纯从运输角度看，我国物流短板是多式联运水平不高、铁水运输占比低、集装箱运输量少、要多次装卸搬运等，必需予以有效破解，才能更好促进物流降本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是今年以来，受新冠肺炎疫情影响，我国社会物流成本出现阶段性上升，不利于有序推动复工复产和加快恢复正常经济社会运行秩序，对稳就业保民生工作有一定程度影响。加上国外疫情扩散的势头尚未得到有效遏制，极大影响国际产业链供应链稳定，我国短期内物流降本工作面临更加严峻复杂的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对我国物流降本增效的迫切需要和稳就业稳外贸保民生等迫切要求，铁路部门逆势而上勇担责任，有力畅通国民经济大动脉，大力促进国内国际双循环，为疫情防控阻击战取得重大战略成果、有序推动复工复产和加快恢复正常经济社会运行秩序，作出了积极的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国铁集团各级组织和200多万名干部职工充分发挥铁路战略通道作用，积极推动货物经由铁路运输，优先保证疫情防控和关系国计民生的重点物资运输。1至4月，国家铁路完成货物发送量10.9亿吨、同比增长2.4%；5月，日均装车15.9万车、同比增长4.8%，延续良好态势。与此同时，以集装箱多式联运为纽带，大力推进国际联运。5月铁路集装箱运输快速发展，达到历史最好水平，全月集装箱发送货物完成3868万吨、同比增长42.2%，中欧班列月度总开行列数首次突破1000列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月初，我国颁布《关于进一步降低物流成本的实施意见》，从降低物流制度、要素、税费、信息、联运、综合成本等6个方面系统谋划、综合施策，以更好实现物流降本增效。而铁路部门也将从加大铁路建设投资力度、推动铁路入港口码头物流园实现物流设施高效衔接、把发展集装箱运输作为铁路货运增量的主要方向促进多式联运等多措并举，更好为“六稳”“六保”工作提供强有力的支撑保障。(孙以兵)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>硬举措+软服务，“税力量”为外企深耕中国市场添信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621119464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资是“六稳”工作的重点之一。新冠肺炎疫情发生以来，国家出台的一系列税费优惠政策，为外资企业复产稳产带来“真金白银”的支持。随着国内疫情形势逐渐好转，不少外资企业表示，他们感受到了中国释放的减税降费等一系列稳定外资、优化营商环境的政策信号，将继续看好中国市场，有信心在中国发展得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费稳预期提振外企在华发展信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出，要稳住外贸外资基本盘，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。作为建设中的外资项目，北京环球度假区相关负责人近日表示，全国两会释放了积极的政策信号，减税降费加大力度以及国际税收服务持续优化都提振了投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元，这是政府工作报告中关于减税降费释放的最新政策利好。”北京国际度假区有限公司首席财务官吴彤表示，减税降费不断加大力度，稳定了市场预期。尤其是今年政府工作报告中明确继续执行去年出台的下调增值税税率，这切实降低了园区建设成本，激发了上下游活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴彤说：“对我们公司影响最大的还是增值税的改革。度假区公司目前处于建设阶段，需要支付大量的建安费用以及设备采购费用。国家两次降低增值税税率，直接减少了我们的承包商和设备供应商的税费支出。承包商与我们进行友好协商，对价格进行适当调整，减少了我们在开发期的支出，使项目上下游公司都享受到了减税降费的红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为北京市税务干部远程辅导纳税人使用电子税务局办理国际税收业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了减税降费的“硬举措”，稳住外资还要靠“软服务”。吴彤表示，税务服务不断从“窗口办”向“网上办”升级。目前，几乎所有的税务业务都可以通过“非接触式”渠道来办理，既便捷又高效。其中，“零卡顿”是他最直观、最真切的感受。“我们感受最深的就是电子税务局上线的国际税收业务套餐。度假区公司有大量的非居民税务业务，以前我们每周都要到税务大厅办理境外合同备案业务。自从上线了国际税收业务套餐，我们实现了线上上传资料和线上审核，大厅电话通知业务办理结果。并且在业务办理过程中，系统未出现过卡顿的情况。”吴彤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一名在中国工作和生活了16年的外籍职业经理人，北京国际度假区有限公司管理分公司总裁兼总经理苗乐文(TomMehrmann)感受到了今年全国两会前夕和期间释放的一系列稳定外资、优化营商环境的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗乐文说，这些政策信号极大地提振了外资企业继续深耕中国市场的信心。“我认为现在的营商环境非常好。今年遇上了疫情的全球大流行，我在北京的感受很强烈，政府从战略规划的角度和高度出发，出台实施了很多支持企业的帮扶性举措。我相信我们能够如期实现在2021年建成开园的目标，我们的未来会越来越好，我对我们在中国的未来始终保持乐观。”苗乐文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收“组合拳”为外资企业送上“定心丸”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，支持外资企业复工复产是“稳外资”的当务之急。福建省厦门市作为典型的外向型经济城市，税务部门积极推出一系列“组合拳”，助力外资企业促稳提质，守住既有优势，拓展新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高出口退税率税惠助力再投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年的政府工作报告释放出积极的政策信号，减税降费加大力度、国际税收服务持续优化等，进一步提振了我们外资企业的投资信心。近期我们还计划将今年未分配的利润进行再投资，不断扩大生产。”清源科技(厦门)股份有限公司董事兼财务总监方蓉闽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于厦门火炬高新区翔安产业区的清源科技(厦门)股份有限公司，是一家集可再生能源相关产品的设计、研发、制造、销售为一体的高新技术企业。该公司生产的光伏电站配套产品主要出口到澳洲、日本和东南亚等30多个国家或地区，应用于1000多座光伏地面电站及14000多座屋顶光伏电站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从3月20日起，公司出口的碳钢类产品出口退税率从10%提高到13%，根据预计的出口销售额测算，单出口退税方面，今年公司就能增加360万至500万元的出口退税额，大大缓解了企业的资金压力。”方蓉闽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为厦门市税务部门设置的“出口退税专窗”，“点对点”为纳税人解决涉税难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，出口退税新政出台后，厦门市税务部门第一时间借助税收大数据平台，全面筛选符合条件的企业名单，“点对点”精准推送政策，辅导企业升级系统，及时享受减税利好。今年1至5月，已累计为全市9127户企业办理出口退税95亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;升级税收服务稳定外资强信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，投资20亿元的ABB厦门工业中心正式投产使用，不仅整合了ABB集团从研发、制造、工程到销售和服务的全产业链业务，还涵盖了ABB中国供应链管理等职能部门。ABB集团亚洲、中东及非洲区总裁顾纯元说：“厦门见证了ABB集团首家在华合资企业的诞生，并在ABB中国发展历程中扮演了极为重要的角色。”早在1992年8月21日，ABB就将第一家在华合资公司——厦门ABB开关有限公司落子厦门。随后，ABB在厦门先后成立了6家分公司，经营规模不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为厦门市、区两级税务部门组织的“护航外贸助力发展”出口企业座谈会现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，ABB集团一季度各事业部销售收入及运营利润均有所下降，但订单总量整体保持稳定。厦门市、区两级税务部门专门成立“护航外贸助力发展”党员突击队，利用“大数据+小网格”模式开展“点对点”精准辅导，同时全面提升办税速度，简流程、优服务，实现74%审批事项“即来即办”，95%业务全程网上办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“厦门为企业的发展创造了优越的营商环境，在政府、税务等部门的鼎力支持下，对人才引进、技术革新等各项事务给予了相关优惠政策，我们对厦门的未来充满信心。”厦门ABB开关有限公司总经理蔡剑波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税费优服务成为稳外资的“助推器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，河源市税务部门通过打好减税费优服务“组合拳”，全力为企业纾困解难，支持外资企业在河源持续稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河源市税务部门主动梳理企业适用的税收优惠政策，设置疫情防控税务专席，通过电话、微信、入户走访等方式精准开展“滴灌式辅导”，有序推进“靶向性享惠”，用税费优惠提振外资企业复工复产信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为河源市税务干部上门为外资企业辅导税费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞信五金(河源)有限公司是一家生产手表表链的外资企业，产品100%外销。自今年3月20日起，按照国家政策，该公司出口退税率从10%提高到13%，预计2020年全年可降低税收负担约60万元，企业对复工复产复市有了更大的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提高出口退税率，外资企业还能享受研发费用加计扣除和阶段性减免企业社保费等减税降费政策，拥有高新技术企业资格的外资企业还可以享受高新技术企业所得税15%优惠税率。和平长盛电机有限公司是一家外资制造业企业，现有员工约240人。2019年，该公司叠加享受研发费加计扣除、国家需要重点扶持的高新技术企业减按15%的税率征收企业所得税等政策，共减免税款352.9万元。2020年2-5月又享受阶段性减免企业社保费政策，共减免企业社保费36.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外商生产发展信心不断增强的同时，税务部门着力优化纳税服务的新招实招，也成为了稳外资的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正雄箱包(河源)有限公司是2005年成立的生产旅行箱包的港商独资经营企业。疫情期间，交通物流限制使企业缺少生产所需的配套物料，再加上外销市场部分港口关闭、超期不能收到货款等不利因素影响，该企业整体出口业务同比下降了60%。国家税务总局河源市高新技术开发区税务局获悉后，为企业办理出口退税业务开通绿色通道，1月至今累计为该公司办理出口退税541万元，缓解了企业运转资金不足的紧张局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为河源市税务部门上门为外资企业辅导税费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港商独资企业华康塑胶制品(东源)有限公司购买原材料出现资金周转困难，国家税务总局东源县税务局有针对性地优化企业出口退税审批流程，安排服务专员跟进企业出口退税审批事项，今年2-5月份为企业办理出口退税626万元，并按规定减免企业社保费195万元。通过快速办理税费的减免退，帮助企业解决了因外销受阻导致的资金回笼紧张的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资企业春米六智能(河源)科技有限公司(以下简称“春米六”)主营电器产品研发制造，产品主要出口日本。受新冠肺炎疫情影响，今年该公司订单量同比减少了30%。国家税务总局紫金县税务局为企业减免了8.6万多元社保费。得知春米六需要领购发票，税务人员辅导企业采用“非接触式”渠道办理申报、发票领购等业务。据统计，疫情期间该公司通过“非接触式”渠道领购了320份发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，河源市有外资企业1798家，同比增加55家，增幅3.16%。1-4月全市实际利用外资1.84亿元，同比增长3.93%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621119464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国宽松政策再加码 机构看好全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 汤翠玲 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，尽管多国经济数据转好，但在疫情或会卷土重来的担忧之下，全球金融市场波动剧烈。为更好支持经济增长，美国、日本等国家正同步推出系列支持政策。在此背景之下，业内对全球经济展望乐观，预计四季度全球经济将迎来V型复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美货币政策和财政政策双管齐下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情担忧叠加美国国内骚乱，美联储再次出手护航美国经济。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间15日，美联储宣布其政策工具二级市场公司信贷融资便利（SMCCF）将开始购买企业债券组合，为市场提供流动性支持。这意味着，美联储将从6月16日起直接出手购买单个公司的债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　SMCCF是美联储3月时启动的紧急政策工具之一，目的是在疫情过后改善企业债券市场的流动性。虽然SMCCF自启动时就承诺将购买企业债券，但自美国市场流动性有所缓解之后，美联储购买的只是企业债ETF，即间接购买企业债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美联储为何在此时宣布直接购买企业债券，光大银行金融市场部分析师周茂华分析称，近期美国疫情有所反弹，对美国中小企业冲击较大，美联储希望加大对中小企业的支持政策力度，以减缓疫情影响，避免短期经济破坏长期化。加上对经济衰退前景的担忧，美联储并不希望政策落后于经济曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期资本市场流动性的恶化也是美联储直接购买企业债券的原因之一，美联储此时推出更为主动的资产购买计划，其目的在于稳定市场情绪，并为艰难复苏中的美国企业提供充足的信贷支持。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002673','&amp;#x897F;&amp;#x90E8;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;西部证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;002673&lt;/a&gt;）研发中心首席宏观分析师张育浩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然美联储大范围购买企业债券的决定表明美联储采取了更加积极的政策，但其购债行动也会承担一定的道德风险。张育浩称，在美联储的“兜底”之下，企业被变相鼓励承担更多金融风险。另外，投资者担忧美联储的行动会支持许多已经无法偿还债务的“僵尸”企业，将催生一大批高杠杆的企业以及不良借款人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除货币政策外，美国新一轮大规模财政刺激政策也在酝酿中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据外媒报道，特朗普团队正在拟定一份规模达1万亿美元的基础设施建设提案，其中大部分资金将倾斜到道路、桥梁、5G设施以及农村宽带建设等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在财政政策和货币政策已经有了几轮刺激之后，目前基建刺激暂时还没有用上，边际效果可能更大。1万亿美元相当于美国GDP的5%，如果能通过的话对美国经济的帮助会比较大，也能提振资本市场的情绪。”张育浩称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国刺激政策再加码 机构看好经济复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为应对疫情风险，多国刺激政策正不断加码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行16日宣布维持利率不变，承诺将继续积极购买交易所交易基金（ETF）、日本地产信托基金，并将提供充足的日元、外汇基金拨备，没有上限。此外，该央行还将特别贷款计划规模由75万亿日元增加至110万亿日元，主要用于向为企业融资的银行提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行行长黑田东彦称，疫情将在较长时间内影响全球及日本经济发展前景，日本央行决定将其危机应对政策工具延期至2021年3月以后。未来如果有必要，将毫不犹豫推出进一步宽松措施。此前，美联储方面也称，将把零利率政策维持至2022年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天早些时候，澳大利央行公布的6月货币政策会议纪要承认，在疫情影响之下，可能需要财政政策和货币政策为经济提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟当前也提议设立一项规模7500亿欧元（约合8470亿美元）的经济恢复计划，包括5000亿欧元援款和2500亿欧元贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各国积极施策应对疫情之时，机构对全球经济复苏展望乐观。摩根士丹利经济学家切坦·阿亚（Chetan Ahya）称，近期经济增长数据意外上升，且各国采取政策措施刺激经济，预计今年四季度全球经济将出现V型复苏。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621114665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部上海监管局：找准切入点 积极探索转移支付绩效监管模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实财政部党组要求各地监管局强化预算绩效评价，提升财政资源配置效率和财政资金使用效益的工作目标，上海监管局认真履职，积极探索转移支付绩效监管模式，努力把一些无效、低效资金找出来，促进提高财政资金绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、提高政治站位，突出绩效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一思想认识，将绩效理念贯穿于转移支付监管工作中。一是学习领会文件要义，贯彻落实刘昆部长提出的有关预算绩效监管工作要求。认识到监管局要提高政治站位，认真履责，发挥就地就近监管优势，把绩效评价作为促进建立现代财政制度、提升工作实效的重要内容和抓手，扎实开展绩效评价，把一些无效、低效资金找出来。二是落实局党组在“不忘初心，牢记使命”主题教育中明确提出的“闯出沪局转移支付资金绩效监管特色”要求，秉持“杀出一条血路”的勇气，积极探索沪局专项转移支付绩效监管模式，发现地方在转移支付绩效管理方面存在的问题，促进地方部门、项目单位加强预算绩效管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、厘清思路，找准切入点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以绩效自评复核为切入点，探索监管局绩效监管模式。一是与转移支付预算执行监控相结合，了解转移支付绩效目标设定和完成情况，督促地方主管部门、财政部门加快预算执行进度。二是主动与地方主管部门加强沟通，就部分绩效自评报告未按时抄送上海监管局、绩效自评工作开展不及时等情况提出监管要求，最大化获取绩效自评报告，充实绩效复核工作样本量。三是通过现场复核，关注资金使用末端，深入了解项目单位设定绩效目标的依据和意图，对项目绩效管理、资金使用方面存在的问题，督促项目单位予以整改；对发现的新问题、新情况、新呼声，及时向财政部报告，以及向地方政府反映，服务财政管理，服务地方经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、运用两个原则，提升工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管中遵循沪局转移支付监管指导意见，充分运用“两个原则”。一是协同监管原则。绩效自评复核工作采取职能处与主管处协同监管模式，职能处为监管三处，按照职责分工，将纳入自评复核范围的自评报告分至资金对口的业务处室(即主管处)进行非现场复核，由主管处最终确定重点项目开展现场复核。二是突出重点原则。围绕经济热点、关乎民生、金额较大、有疑点线索的资金项目，从中筛选，确定绩效自评现场复核的重点项目。2019年，选取10项资金，实地勘察104个子项目，实地了解上述资金绩效目标完成情况。2020年计划现场复核项目数量增加，进一步扩大覆盖面，从而实现转移支付资金监管全覆盖目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、围绕绩效，分类核实问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展绩效自评现场复核中，综合运用问询、访谈、调阅资料、查看会计凭证、实地查看现场等方式，重点对项目、资金绩效完成情况进行复核。一是针对资金使用率较低的项目，主要通过问询，了解项目进度慢、资金未能及时使用的原因，并调阅相关资料予以辅助证明。二是针对绩效目标设置不合理的项目，主要通过问询了解当初设定绩效目标的依据，并与主管部门核实予以辅助证明。三是针对绩效目标完成情况填报不合理的项目，主要获取填报数据的支撑资料，并通过问询、访谈等手段综合判断数据填报的真实性、合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、注重信息反馈，加强成果利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过绩效自评复核，发现部分项目存在预算执行、绩效管理、项目管理、财务核算四个方面问题，主要体现在部分项目预算执行率低、部分项目绩效目标设置不合理、部分项目未设置绩效目标、部分项目绩效目标完成情况填报不准确等。经集体研究，对上述存在问题的项目，采取继续跟踪、发建议函、约谈等方式，与项目主管部门沟通和反馈复核结果情况，强化成果运用。此外，在复核时发现了一些新问题新情况，及时向财政部报告及向地方政府反映，问题得到了解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、及时总结经验，进一步提升工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过尝试开展绩效自评复核工作，及时总结经验，改进不足之处，继续创新工作方式，提升监管成效。一是加强制度建设。财政部《项目支出绩效评价管理办法》(财预〔2020〕10号)出台后，根据文件精神及时制定《上海监管局项目支出绩效监管办法》，指导和规范各主管处开展绩效自评复核工作。二是建立监管台账。对转移支付资金形成动态项目清单，力争3年一轮，实现转移支付监管全覆盖；建立问题清单，主管处对绩效监管中发现问题归纳整理，形成可借鉴参考的违规行为数据库，由职能处每年汇总。三是建立联动监管机制。参加地方财政召开的绩效自评工作布置会，强调工作要求、重点内容等；对部分口径把握不准、有疑问的点现场答疑、互动。下一步开展现场复核时，还将与地方财政、主管部门联合组队，赴项目现场开展复核工作，共同推进转移支付绩效管理工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621117615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：继续探索完善“有奖举报”制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621115940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席阎庆民表示，证监会将进一步提升上市公司监管效能，其中包括继续探索完善“有奖举报”制度，并将其作为净化资本市场的重要途径，让更多的市场参与者都加入资本市场的生态净化过程，积极发挥社会监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民是在日前举行的中国上市公司协会2020年年会上作出上述表示的。他透露，截至5月末，我国境内股票市场共有上市公司3868家，总市值59.61万亿元，继续保持全球第二大市值的股票市场地位。上市公司基本涵盖了国民经济90个行业大类的“龙头企业”。2019年，非金融类上市公司数量约为同期全国规模以上工业企业数量的1%，但上市公司营业利润总额占全国规模以上工业企业营业利润的比重达到42.61%，是当之无愧的“国之重器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，上市公司还是双轮驱动发展的重要载体。截至今年4月末，我国战略性新兴产业上市公司总计1632家，占全部上市公司总数的42.39%。2019年上市公司研发支出总额达到8467.27亿元，同比增长18.12%；上市公司新增专利授权47700个。在投资者回报方面，今年两市上市公司预计现金分红1.36万亿元，再创历史新高；2018年股份回购制度改革以来，沪深两市合计披露回购方案536单，实际回购金额近1100亿元，日均回购金额是改革之前的4.7倍，今年1至5月，实施股份回购的上市公司达199家，金额147.31亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，诚信合规是上市公司高质量发展的重要基础。证监会已启动“推动提高上市公司质量行动计划”，明确了具体任务和完成时限。对于上市公司监管工作，证监会将从以下几个方面来推动：一是坚持制度优先，推动上市公司合规发展；二是坚持问题导向，持续强化上市公司监管；三是坚持风险管控，防范化解上市公司重点领域风险；四是进一步提升上市公司监管效能。（记者 吴黎华）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200617/c621115940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>