<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 03:17:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>进出口银行为抗疫已累计发行两个100亿主题金融债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡晓炼：安排1600亿元信贷规模专项支持中小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒解读中国首季经济成绩单：经济降幅未超预估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436155.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议首提“六保”！一季度经济大体检：GDP目标、财政赤字、降息降准、房价方向……七大指标预示未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行行长马尔帕斯：疫情中支持最贫穷国家至关重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436098.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大型工业企业全面复工复产 成经济稳定器</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行为湖北新增200亿元专项再贷款额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：一季度国际贸易损失3200亿美元 国际航运下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融机构看中国经济数据：对二季度强劲复苏有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435845.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更大的宏观政策力度对冲疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年新型城镇化建设路线图出炉 让城镇化的“轮子”转得更好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》提出，完善和落实主体功能区战略，发挥各地区比较优势，增强经济发展优势区域承载能力，构建大中小城市和小城镇协调发展的城镇化空间格局，形成高质量发展动力系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重点城市群、都市圈、中心城市、县城、特色小镇和特色小城镇等，都是动力系统不同层级的功能节点，让每个节点都能按照其比较优势发挥最大效能，是动力系统的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，国家发展改革委发布《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》（以下简称《重点任务》）。与往年相比，今年有何特色和亮点？记者采访了业内专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在‘十三五’规划收官之年、全面建成小康社会实现之年，同时又是百年难遇新冠肺炎疫情全球蔓延之年，扎扎实实做好中国自己应该做的新型城镇化和城乡融合发展工作，同样面临严峻挑战和艰巨任务。”中国宏观经济研究院国土开发与地区经济研究所所长高国力认为，应对疫情冲击，要让城镇化的“轮子”更好地转起来，发挥其对经济增长应有的拉动和支撑作用。从这个角度来看，2020年的新型城镇化工作，需要特殊时期行特殊之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高国力表示，《重点任务》在保持政策连贯性的同时，通过更详实、更具可操作性的任务部署，有利于充分调动中央和地方各级政府的积极性，并引导政府资金、社会投资有更多的关注点和可选项，有利于相关投资项目更好落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民盟中央经济委副主任、中国城市和小城镇改革发展中心研究员冯奎认为，从长远来看，推进新型城镇化、促进城乡融合发展，符合现代化建设的方向和目标要求；从近期来看，这对于有效应对经济下行压力，满足民生需求具有现实作用。《重点任务》最大特点是政策的系统性较强，既提出了重大项目安排意见，也注重体制机制的形成与完善；既重视城市群、都市圈、大中小城市等，也重视重塑城乡关系；既重视规划、建设，也重视城市治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市落户限制进一步放宽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到2020年实现1亿非户籍人口在城市落户是新型城镇化重要目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》提出，推动超大、特大城市调整完善积分落户政策，探索推动在长三角、珠三角等城市群率先实现户籍准入年限同城化累计互认。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《重点任务》中，这一要求也得到了体现。比如，督促城区常住人口300万以下城市全面取消落户限制、推动城区常住人口300万以上城市基本取消重点人群落户限制、促进农业转移人口等非户籍人口在城市便捷落户，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《重点任务》是对去年户籍分步有序放开政策的具体落实，将各项具体任务明确落实到各个责任部门，使其能够尽快落地和发挥作用。”中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、公共管理学院教授马亮认为，目前围绕户籍制度改革和城乡融合发展已经形成共识，但仍然需要打破既有制度性障碍和体制壁垒。此次政策明确了哪些城市、哪些人群可以落户，并下达了明确的要求和时限，有利于各地尽快落实政策并推动城乡融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“值得注意的是，《重点任务》特别强调要利用信息化手段来推动城镇公共服务的普及和普惠，这对于打破‘身份壁垒’，让居住在城市中的人们可以公平享受各类基本公共服务有很大帮助。”马亮认为，运用信息化手段建设便捷高效的公共服务平台，按照常住地来管理居民的公共服务准入问题，对于降低行政负担和提升民众的获得感大有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成高质量发展动力系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《重点任务》提出，完善和落实主体功能区战略，发挥各地区比较优势，增强经济发展优势区域承载能力，构建大中小城市和小城镇协调发展的城镇化空间格局，形成高质量发展动力系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心研究员马庆斌认为，面对复杂多变的全球经济形势，尤其是新冠肺炎疫情带来的诸多外部不确定性，确保实现全面建成小康社会目标任务，加快构建更加具有韧性、更加符合中国经济社会发展客观实际的高质量发展动力系统，更加具有迫切性和现实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《重点任务》提出，加快发展重点城市群，编制成渝地区双城经济圈建设规划纲要，大力推进都市圈同城化建设，提升中心城市能级和核心竞争力，并明确“推动建设用地资源向中心城市和重点城市群倾斜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这实际上是更加客观理性地强调，要尊重城镇化的客观规律，承认人口等各类生产要素向优势地区集中的经济规律，不能逆规律而为。”高国力认为，城市发展将是双向的，既有集聚，又有扩散和辐射。从我国目前城镇化阶段来看，在很长一段时期内还将呈现比较明显的要素聚集趋势，聚集规模和速度可能放缓，但质量、层次和效益要提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重点城市群、都市圈、中心城市、县城、特色小镇和特色小城镇等，都是动力系统的不同层级的功能节点，节点之间物流、人流、资金流能否顺畅流动，能否科学聚集，能否高效发挥效能都是需要考虑的问题。”马庆斌认为，让每个节点都能按照其比较优势发挥最大效能，是动力系统的内在要求。比如“统筹新生城市培育和收缩型城市瘦身强体”，就是按照经济社会发展的实际情况设置行政架构，经济体量大、发展潜力强的要增围扩权，经济体量小、发展潜力弱的要缩围减量。既要打破一些城市发展的“紧箍咒”，也要让“虚胖”的城市更加精致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升城市综合承载能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马庆斌认为，提高城市的综合承载能力，就是在城市人口更加密集的同时，让教育、医疗、交通、就业等公共服务的优质度不断提高，发展动力和创新活力更加澎湃，产业链、价值链、供应链的功能更加凸显；在国际交往活动日趋频繁的同时，更加具有全球或区域影响力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大‘人地钱挂钩’配套政策的激励力度，这一点特别重要。也就是说，提高城市综合承载能力，需要对城市发展空间、要素等给予更大的灵活性和权限。”马庆斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《重点任务》提出，推进以县城为重要载体的新型城镇化建设。马庆斌表示，县城是连接城市和乡村的关键枢纽，是县域经济的核心板块、城乡融合发展的重要枢纽平台、乡村振兴的重要信息资金技术源泉，更是很多务工人员返乡后进城的主要目的地。加大基础设施建设、公共卫生设施、公共服务体系等方面补短板的力度，将使县和县级市中心镇成为我国新型城镇化体系中熠熠生辉的星辰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情对经济社会造成的影响，《重点任务》也提出了多项有针对性的举措。例如，在推进以县城为重要载体的新型城镇化建设方面，要求加大要素保障力度和政策扶持力度，抓紧补上新冠肺炎疫情发生后暴露出来的短板弱项；在补齐城市公共卫生短板方面，要求改革完善疾病预防控制体系，健全公共卫生重大风险研判、评估、决策、防控协同机制，完善重大疫情预警、救治和应急处置机制，强化重要物资储备，推动城市群、都市圈内城市建立联防联控机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次新冠肺炎疫情的教训很深。城市群和都市圈一方面具有发展水平高、人口流动快、国际化程度深的特点，但另一方面，面对地震、旱涝、疫情等各种重大灾害，需要给予更多重视。”高国力表示，硬件上，要提前谋划留出空间，建设战略性的重大应急物资和设备储备基地；软件上，要打破部门和行政壁垒，推动城市群、都市圈内城市尽快建立联防联控机制，促进资源和信息的共享。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四川五部门出台国家助学贷款还款救助政策 救助对象和救助标准出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网成都4月17日电 据四川省教育厅官网消息，近日，四川省教育厅等五部门发布关于应对新冠肺炎疫情做好国家助学贷款还款救助工作的通知。其中，表示国家助学贷款借款学生本人因罹患新冠肺炎死亡或丧失劳动能力，可申请一次性代偿全部国家助学贷款应还本息。另外，因本人或直系亲属罹患新冠肺炎，以致无力按期偿还国家助学贷款应还本息的毕业借款学生，可申请代偿2019年度和2020年度国家助学贷款应还本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、救助对象和救助标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）全部代偿。国家助学贷款借款学生本人因罹患新冠肺炎死亡或丧失劳动能力，可申请一次性代偿全部国家助学贷款应还本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）部分代偿。因本人或直系亲属罹患新冠肺炎，以致无力按期偿还国家助学贷款应还本息的毕业借款学生，可申请代偿2019年度和2020年度国家助学贷款应还本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、救助资金来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家助学贷款风险补偿金或国家助学贷款风险补偿金结余奖励资金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、申请审核方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）生源地信用助学贷款。在四川省办理生源地信用助学贷款的借款学生，向入学前户籍所在地县（市、区）学生资助管理中心申请代偿。县（市、区）学生资助管理中心对申请材料进行审核并上报市（州）学生资助管理中心，市（州）学生资助管理中心审核汇总后于每月25日前报送省学生资助管理中心和经办银行省级机构审核备案。代偿申请审核通过后，由各分支机构在7个工作日内按有关规定执行代偿。国家开发银行经办的生源地贷款代偿工作，由县（市、区）学生资助管理中心执行代偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）校园地国家助学贷款。办理校园地国家助学贷款的借款学生，向借款时的就读高校申请代偿。高校审核汇总后于每月25日前报送省学生资助管理中心审核备案。代偿申请审核通过后，由各分支机构在7个工作日内按有关规定执行代偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、申请材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请人需填写《借款学生或其直系亲属罹患新冠肺炎国家助学贷款代偿申请表》（一式两份），并提交以下相关材料。相关证件材料复印件分别由接收申请的县（市、区）学生资助管理中心和高校学生资助管理中心负责核验，签署“经核实，与原件一致”意见，并加盖单位公章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）借款学生本人身份证复印件一式两份。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）直系亲属罹患新冠肺炎的借款学生申请代偿，需提供其直系亲属的身份证及直系亲属关系证明材料（户口簿或出生医学证明等）复印件各一式两份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）借款学生或其共同借款人委托其他近亲属申请国家助学贷款代偿，需提供被委托人身份证复印件一式两份和委托书原件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）申请代偿2019和2020年度国家助学贷款应付本息，需提供县级及以上医院出具的借款学生本人或其直系亲属罹患新冠肺炎的确诊证明和病历复印件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）申请全部代偿国家助学贷款应付本息，需提供公安机关出具的借款学生死亡证明、居民户口注销证明或县级及以上劳动鉴定委员会提供的劳动能力鉴定证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，该通知强调，各地各校各经办机构要高度重视针对借款学生本人或直系亲属罹患新冠肺炎的国家助学贷款代偿工作，切实将这一实事做细做好。各地各校要加强与当地卫健部门的沟通协作，第一时间掌握本地确诊为新冠肺炎的学生(或其直系亲属)名单，及时开展相关救助工作。并表示，各地学生资助管理部门和高校在条件允许时，要主动帮助符合条件的学生完成还款救助申请，对暂时无法提供完整材料的，应“先申请，后补充”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要加大对助学贷款还款救助工作的政策宣传力度，扩大知悉范围，确保符合条件的借款学生都能获得代偿。疫情防控期间，各经办机构要加大对还款操作方式的宣传，引导借款学生和家长通过无接触方式还款。确需现场还款的，务必做好防护措施。（袁菡苓）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项指标显示 三月份经济呈现改善趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436178.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚过去的一季度，中国经济经受了疫情带来的严峻挑战，随着复工复产不断推进，进入3月以来，多项指标呈现改善趋势。在国家电力调度中心，记者拿到了最新的全国用电数据，3月下旬以来，每天的全国日用电量都高于去年同期水平1到2个百分点。昨天，国家统计局公布最新数据显示，三月份工业、服务业、投资、社会消费品零售总额等主要经济指标降幅都大幅收窄，呈现改善的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冀津两地自贸试验区签署战略合作框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月18日，河北省商务厅与天津市商务局以“云签约”方式签署了《津冀自贸试验区战略合作框架协议》。双方将在协同推动制度创新、建立创新合作机制、促进产业对接合作、提升政务服务水平、国际商贸物流合作、大通关一体化建设、金融领域创新合作、人才互动交流机制等八个方面开展深入合作，推动共建共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/8e90844c33494124" id="394c044678902a278d4032918eeecf6e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月18日，河北省商务厅与天津市商务局以“云签约”方式签署了《津冀自贸试验区战略合作框架协议》。河北省商务厅供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北自贸试验区横跨京冀两地，天津自贸试验区是中国北方第一个自贸试验区，冀津两地自贸试验区加强战略合作、促进共同发展对于推动京津冀协同发展这一国家战略具有十分重要的意义。河北省商务厅党组书记张锋表示，冀津两地自贸试验区将以此次签订战略合作框架协议为契机，共同提升改革发展水平，进一步完善合作机制，深化合作内涵，拓展合作领域，务实推动冀津两地自贸试验区合作再上新台阶，为京津冀协同发展作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北自由贸易试验区自去年揭牌以来，健全了组织机构，制定出台了系列制度性文件，制度创新、招商引资等工作快速铺开、稳步推进。近日，《关于加快推进中国(河北)自由贸易试验区正定片区重点产业高质量发展的若干政策措施(试行)》和《关于支持中国(河北)自由贸易试验区曹妃甸片区高水平创新发展的意见(试行)》相继出台，通过推动体制机制创新，全力推进片区内重点产业高质量发展、创新发展。(河北日报记者冯阳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>天猫蒋凡道歉 阿里：严重影响公司声誉 将正式调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436513.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月18日晚间消息，淘宝天猫总裁蒋凡妻子在微博控诉张大奕一事持续发酵。今天下午，蒋凡在阿里内网发帖道歉后，阿里巴巴首席人才官童文红跟帖回复称，对于相关网络传言，公司会正式进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天下午，新浪科技从阿里巴巴内部独家获悉，淘宝天猫总裁蒋凡在阿里内网发帖，就网络传言带来的不好影响对公司和同事道歉，并请求公司对自己展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋凡在内网表达了两个主要观点：第一，因为家人在微博上的言论和一些不实网络传言给公司带来了非常不好的影响，深表歉意；第二，他恳请公司对自己展开相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，阿里巴巴首席人才官童文红在蒋凡发帖下回复。她表示，因家庭事务而严重影响公司声誉，确实非常不应该，要认真反思，也应该道歉。同时，对于相关网络传言，公司会正式进行调查，“无论是谁，都必须遵守公司商业准则，没有任何例外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，微博ID为“花花董花花”的博主发声手撕当红网红张大奕， “这是我第一次也是最后一次警告你，再来招惹我老公我就不客气了，老娘也不是好惹的。望自重，好自为之，同时@张大奕eve”。据悉，“花花董花花”系蒋凡夫人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革开放 保持中国经济长期向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（新闻联播）：对于今天（4月17日）公布的一季度经济的相关数据，多位专家表示，面对新冠肺炎疫情，这一新中国成立以来，在我国传播速度最快、感染范围最大、防控难度最大的突发公共卫生事件，加强统筹疫情防控和经济社会发展成效显著，坚持推进改革开放，激发经济内生动力，中国经济长期向好的趋势将不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济经受住了巨大冲击，并呈现出恢复的态势。这是一季度数据公布后，很多专家和研究机构的一个共同感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，防控疫情和恢复经济生产活动两者本身存在一定矛盾，要严格防疫又要有序复工复产，如何统筹，走好平衡木，这是一道非常难的题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家说，疫情发生后，中国采取了最严厉的防疫措施和较温和刺激的政策组合，出台了以“保企业”“保民生”为导向的帮扶政策，涵盖了财税、金融、社保等多个领域，多项救助政策集中帮助中小微企业和部分困难群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，尽管经济增长速度有所下降，但是整个产业体系并没有受到严重冲击，整个生产能力并没有受到太大影响，反而在疫情中得到了一定的巩固和提升。这一切，得益于中国改革开放的持续推进，尤其是最近几年深入推进供给侧结构性改革，经济领域开展了防范化解重大风险，特别是重大金融风险的攻坚战。疫情发生后，中国金融市场、资本市场保持了基本稳定，展示了中国经济肌体对风险的抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，即使在疫情防控最紧要的阶段，中国深化改革开放的步伐也始终没有停顿。就在几天前，国家刚刚发布了关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济市场规模大、成长快、产业基础好、配套能力强、劳动力充裕的优势没有变，未来随着深化改革开放，推动创新，不断激发经济的内生动力、潜力和活力，中国经济长期向好的趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门落实阶段性减免企业社保费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“登录电子税务局，企业的社保费减免金额系统自动计算并直接扣减，确实很方便。”从申报社保费到提交，舟山海洋渔业有限公司财务人员在浙江省电子税务局上只花了几分钟时间，便享受到65万元的社保费减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是近期广大市场主体享受阶段性减免企业社保费政策的一个缩影。目前，全国有18个省份和3个计划单列市的企业社保费由税务部门负责征收。国务院常务会议决定出台阶段性减免企业社保费政策后，税务部门第一时间行动，积极会同人社、医保、财政等部门，及时按程序制发政策文件，明确操作办法，压实落实责任，并在第29个税收宣传月期间进一步加强宣传辅导力度，推动各项政策措施落细落实，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减、免、缓：援企惠企“及时雨”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局社会保险费司副司长王发运介绍，实施阶段性减免企业社保费政策是党中央、国务院为推动企业有序复工复产作出的重大决策，是我国社会保障制度建立以来最大规模的减免优惠。通过“减、免、缓”的政策叠加，为疫情影响下遭受“旱灾”的企业送来了“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是经济发展的生力军，减税降费的获得感也更为直接。安徽好吃點有限公司是亳州一家中小微餐饮公司，此次享受到社保费优惠近20万元。“我们15家线下门店正在逐步恢复营业，前期收入很少，大额度税费减免相当于给了企业一个经营缓冲期。”该公司财务负责人郑伟伟说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于参保员工较多的大型企业和劳动密集型企业来说，社保费减免意味着成本大幅降低，获得感同样深切。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）医药集团作为一家在鄂企业，疫情期间1.5万名员工坚持在岗生产医疗物资，人工成本、物流成本、向上游预付资金成本大幅提升，一度导致流动资金十分紧张。武汉市税务部门了解情况后，以最大力度、最快速度辅导企业充分享受政策。该集团首席财务官许应政感慨：“2-6月份预计可减免社保费7200万元，在关键时期为企业的后续正常经营提供了坚强的保障！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，各地税务部门积极创新“非接触式”服务举措，拓宽电子税务局等网上办理渠道，特别是在税收宣传月期间推出了一系列安全便捷的缴费服务方式，推动社保费减免政策落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省青田县作为华侨之乡，海外华侨多达33万。为降低人员跨境流动，减少境外疫情输入风险，青田县税务部门在税收宣传月期间推出了涉侨社保费业务“不见面全球代办服务”，通过“网络传递申请材料+本人视频认证”，无需华侨本人到窗口确认，代办员即可为其办理参保登记和社保卡签约缴费等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“给全国企业，特别是中小微企业减免今后几个月的养老、失业、工伤保险单位缴费，实现了普惠与精准相结合，可显著减轻企业负担，稳定预期，帮助企业尽快走出困境。不仅如此，各地税务部门推出相应配套措施非常迅速，涵盖面比较广，各项举措体现出‘快、稳、好’。”全国政协常委张连起表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业革新：促“输血”变“造血”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遇困则思变，阶段性减免企业社保费政策不仅解了企业生产经营的燃眉之急，助力市场主体经营持续回暖，更刺激企业不断培育壮大新动能，在创新创造中自主“造血”焕发新生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——新挑战带来新变革。借力“互联网+”不少企业实现了线上资源和线下需求的无缝对接，特殊时期实现“逆袭”。位于厦门的味友餐饮管理有限公司作为一家闽菜老字号，面临人员工资、租金支付等多重考验。如何承压前行、化危为机成为摆在企业面前的一道现实难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前企业已申请社保费缓缴15.4万元，2-6月份预计阶段性减免社保费32万元……”企业财务负责人陈海华当面算起了账，税费减免增强了企业抗风险的能力和创新转型的信心。作为以往以提供堂食、宴会为主的传统餐饮企业，味友尝试转战线上，在多个电商平台上推出外卖服务产品，并受到了消费者欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——新技术带来新动能。疫情下企业如何在逆境中实现自我“造血”？深挖科技动能成为不少企业破解危机的制胜法宝。作为电梯行业创新的探索者，菱电电梯有限公司一直致力于推动电梯智能技术的应用落地，特别是研发的“零接触”式智能电梯，在此次战“疫”中大显身手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“湖州市南浔区税务局的‘小李工作室’专家团队一直在为我们提供最新的税费优惠政策咨询，仅3月份社保费减免就可享受10万元的红利。”对于菱电电梯未来的发展前景，公司副总经理蒋华充满信心：“6个高新技术研发项目正有序推进，订单量预计从5月开始同比增幅50%以上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——新形势带来新服务。在广东，税务部门联合中国银行广东省分行推出“银税互动”社保缴费个人信贷服务产品——“中银E贷·社保贷”。该产品是全国率先推出的以省级集中应用社保费数据为基础的“银税互动”个人信贷产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该产品上线后，广州的王先生成为首位通过社保缴费数据获得“中银E贷”额度的客户，他在中国银行获得了19万元信用额度，并通过手机银行提款8万元。“申请过程非常方便。”王先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——新机遇带来新发展。疫情期间，数字经济发展全面提速、逆势上扬，特别是生鲜电商、互联网医疗、在线教育、视频平台等一大批新产业新业态快速发展。主推线上零售业务的贵溪市云途电子商务有限公司凭借其亲民的价格和贴心的服务，在疫情期间火爆当地市民的朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春节以来，公司的线上蔬菜水果及日用品订单猛涨，销售额同比增长40%。”江西省贵溪市云途电子商务有限公司董事长陈冬云说。受疫情影响，公司的人工成本、物流成本也随之增加，阶段性减免企业社保费政策红利有效减轻了企业的负担。陈冬云说，“公司将抢抓机遇，进一步拓宽线上销售品类，吸纳周边省市潜在用户，不断扩大业务覆盖范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定就业：稳岗减负效应持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳就业既是稳经济、稳预期，也是稳民生、稳信心。当前全国经济增速放缓，对就业问题产生了一定影响，阶段性减免企业社保费新政的出台对扩大就业、鼓励创业、促进社会稳定意义重大。”西南财经大学教授汤继强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，年前新投产的二期厂房受阻停滞，订单成本费用有所增加。”重庆冠宇电池财务负责人胡婷霞坦言，作为一家从事聚合物锂离子电池开发、生产的劳动密集型企业，人力成本占到企业运营成本一半以上，压力不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性减免企业社保费政策的推出，给胡婷霞添了不少底气：“免填单”“免申请”，2-3月享受企业社保费减免金额超过40万元，为企业复工复产减少了成本压力，增强了发展信心。在重庆春季集中招聘服务活动中，冠宇电池招聘数百名新员工，为进一步加速达产复销打好人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，来自河南省许昌市的600多名新员工入职许昌裕同印刷包装有限公司。“社保费目前已经减免了140多万元。”公司财务负责人杨辉表示，随着疫情防控形势的持续向好，企业订单越来越多，得益于税费优惠政策的支持，企业才有底气扩招新员工。据了解，为确保各项税费优惠政策和办税缴费服务举措落到实处，许昌市税务局建立了“首席服务官制度”，选派299名业务骨干为679户重点企业提供“一对一”、全流程联系服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南大学经济学院教授陈家涛认为，税务部门落实“政策包”，打出“组合拳”，保存量、拓增量、畅供需，为企业复工复产、稳岗就业注入了新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性减免企业社保费政策在推动就业规模扩大的同时，也促进了劳动者就业技能的提升。浙江开化合成材料有限公司是一家以有机硅单体生产、销售、研发为中心的国家高新技术企业，是目前国内种类最全、门类最丰富的硅基新材料生产和研发基地，现有员工400余人，其中工程技术人员占总人数的37.5%。据测算，2-6月享受企业社保费减免金额超过200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业负责人魏涛一边点赞这项暖心举措，一边正盘算着如何用好这笔资金，既让企业减负又让职工受益。魏涛表示，他们计划将这笔资金用于稳定就业、员工培训等，帮助员工实现技能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关负责人表示，实施阶段性减免企业社保费政策，是统筹推进疫情防控和经济社会发展，稳企业、稳就业的一项重大举措，全国各地税务部门将继续采取强而有力、细之又细的举措抓好政策落实，确保广大纳税人缴费人能够精细操作、便捷办理、全面享受。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20同意全球最贫穷国家在年底前暂停偿付债务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　沙特财长Mohammed al-Jadaan在G20财金官员视讯会议结束后对记者表示，冻结偿还债务本金和利息的行动将为相关国家释放超过200亿美元资金，用于改善本国卫生系统并抗击新冠病毒疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/09Gyxs34.png"/&gt;外汇资讯】-20国集团(G20)财金官员周三同意全球最贫穷国家在年底前暂停偿付债务，数百家民间债权人随后也推出类似举措。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/df0b9494f3fb789" id="01d885ebcc3fe4900c58b3c99f3f5813" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙特财长Mohammed al-Jadaan在G20财金官员视讯会议结束后对记者表示，冻结偿还债务本金和利息的行动将为相关国家释放超过200亿美元资金，用于改善本国卫生系统并抗击新冠病毒疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙特阿拉伯是今年G20会议的东道国。周三的财长与央行总裁视讯会议持续时间比计划中的两小时延长了不少，导致al-Jadaan和国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃的记者会也往后顺延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统特朗普周二决定暂停对世界卫生组织(WHO)提供资金，指后者应对疫情不力。此举招致外界广泛指责，其中也包括许多G20国家的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务偿付冻结可适用于根据世界银行与联合国定义下的全球最贫穷和最不发达国家，只要这些国家目前需偿还欠世界银行和IMF的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴黎俱乐部债权国支持的这一倡议是国际协同支持全球经济的部分举措。受疫情影响，全球经济正面临1930年代大萧条以来最严重的衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国财长肖尔茨(Olaf Scholz)称此举是一次具有历史意义的国际团结协作，并称这会帮助那些国家立即投资医疗，不用耗费时间逐案审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Oxfam International称，还需付出更多努力来保护该协议没有覆盖的黎巴嫩和厄瓜多尔等国，将需筹资约1万亿美元来帮助各国应对疫情造成的“经济海啸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该慈善机构和其他机构都呼吁2020年取消贫穷国家债务，不只是延缓偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　了解该协议的一位消息人士称，协议将涉及年底前国际开发协会成员国及安哥拉需偿还的120亿至140亿美元的双边债务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619436239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国日报网评：一季度数据险中向好 政策定向发力效果可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435831.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，一季度经济数据如期而至。国家统计局公布数据显示，一季度国内生产总值206504亿元，按可比价格计算同比下降6.8%。不过，在全国各地普遍启动复工复产进程的3月份，主要经济指标均呈现出较好的回升势头，主要经济指标包括工业、服务业、投资、社会消费品零售总额和进出口等降幅都大幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以规模以上工业增加值为例，3月下降1.1%，比1至2月降幅收窄了12.4个百分点，已基本恢复到去年同期水平。此外，3月高技术产业增加值增长8.9%，比1至2月大幅回升20多个百分点。从用电和发电量看，3月末用电量和全社会发电量开始持平和转正，4月上旬全社会的发电量保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，一季度数据呈现出险中向好的特点，而后续向好的态势如何延续，经济恢复和反弹的力度如何，政策定向发力所起的效果至关重要。4月19日，中央政治局召开会议，为当前经济工作把脉定向。会议提出坚持稳中求进工作总基调，以更大的宏观政策力度对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用；稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。此外，积极扩大国内需求，释放消费潜力，并积极扩大有效投资，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，尽管新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，但我们的政策弹药库储备充足，通过科学研判决策和精准发力，二季度企稳回升和经济长期向好的基本面是确定无疑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情对经济造成冲击最严峻的时刻，若干新产业新业态却迎风起舞，取得快速发展，形成新的增长点。在新发展理念指导下，以供给侧结构性改革为主线，新一轮政策发力必将对重点产业和基建领域起到关键引领作用，进而推动整体国民经济恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：王辉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳是大局！中央政治局会议首提“六保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　15日，习近平主持召开中央政治局常委会会议，听取疫情防控工作和当前经济形势的汇报，研究当前疫情防控和经济工作，决定将有关意见提请中央政治局会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，中共中央政治局召开会议，分析国内外新冠肺炎疫情防控形势，研究部署抓紧抓实抓细常态化疫情防控工作；分析研究当前经济形势，部署当前经济工作。习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国疫情防控向好态势进一步巩固，但保持疫情防控成果、防止疫情反弹的任务繁重，必须倍加珍惜来之不易的防控成绩，巩固防控战果，绷紧疫情防控这根弦，抓紧抓实抓细常态化疫情防控，因时因势完善外防输入、内防反弹各项措施并切实抓好落实，积极引导人民群众做好必要防护，不断巩固疫情持续向好形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情防控重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 内防反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省和武汉市要继续抓好疫情防控工作，精心治疗、悉心护理重症患者，抓实社区防控，压实企事业单位防控责任，对重点人群实行核酸检测应检尽检、对其他人群实行愿检尽检；其他地区要动态调整离汉人员管理和健康监测规定，同湖北省和武汉市互通互认核酸检测、隔离观察等方面信息；加强对湖北省和武汉市经济社会发展和民生保障的政策支持，帮助群众解决就业、收入、就学等方面的实际困难；继续加强北京市疫情防控工作；各地要精准抓好内防反弹工作，对新增本土确诊病例要加强流行病学调查，及时发现其中暴露出的防控问题，加固薄弱环节、补上短板漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 外防输入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续加强对境外我国公民的关心关爱，驻外使领馆要做好领事保护和防护指导，发挥好侨团、留学生会等作用；守住守好口岸城市防线，优化医疗资源和救治力量布局，加强检疫检测能力建设；加强集中隔离人员安全服务保障，做好健康监测和人文关怀；深入推进疫情防控国际合作，同世界卫生组织深化交流合作，继续向有关国家提供力所能及的帮助，以多种方式为国际防疫合作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济形势 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/4ec52eb49e37cf89cb76bd28d80f1155.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度极不寻常，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击。在党中央坚强领导下，全国人民众志成城、顽强拼搏，在常态化疫情防控中经济社会运行逐步趋于正常，生产生活秩序加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机遇：我国经济展现出巨大韧性，复工复产正在逐步接近或达到正常水平，应对疫情催生并推动了许多新产业新业态快速发展。挑战：当前经济发展面临的挑战前所未有，必须充分估计困难、风险和不确定性，切实增强紧迫感，抓实经济社会发展各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，在疫情防控常态化前提下，坚持稳中求进工作总基调，保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转。坚持稳中求进工作总基调。稳是大局，必须确保疫情不反弹，稳住经济基本盘，兜住民生底线。要在稳的基础上积极进取，在常态化疫情防控中全面推进复工复产达产，恢复正常经济社会秩序，培育壮大新的增长点增长极，牢牢把握发展主动权。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/0e5843b6c58e18138219e942bcead5e0.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.以更大的宏观政策力度对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用；稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.积极扩大国内需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　释放消费潜力，做好复工复产、复商复市，扩大居民消费，适当增加公共消费；积极扩大有效投资，实施老旧小区改造，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资；调动民间投资积极性；支持企业出口转内销；帮扶中小企业渡过难关，加快落实各项政策，推进减税降费，降低融资成本和房屋租金，提高中小企业生存和发展能力；保持我国产业链供应链的稳定性和竞争力，促进产业链协同复工复产达产；切实做好民生保障工作，加大脱贫攻坚力度，复工复产中优先使用贫困地区劳动力，确保如期全面完成脱贫攻坚任务；抓好重点行业、重点人群就业工作，把高校毕业生就业作为重中之重；完善社会保障，做好低保工作，及时发放价格临时补贴，确保群众基本生活；抓好农业生产和重要副食品保供稳价，夯实农业基础；继续打好污染防治攻坚战；坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.不失时机推动改革，完善要素市场化配置体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.坚定扩大对外开放，保障国际物流畅通，严把防疫物资出口质量关，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新闻观察：如何看一季度经济数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：昨天（17号）公布的中国经济首季数据显示，受疫情影响，一季度中国经济同比下降6.8%。但3月份主要经济指标降幅明显收窄，经济复苏步伐正在加快。国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，尽管疫情冲击严重，但是14亿人的基本民生得到了较好保障，经济社会大局稳定，统筹推进疫情防控和经济社会发展成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛盛勇表示，突如其来的新冠肺炎疫情确实对中国经济运行造成了比较大的影响，一季度主要的指标明显下滑，但是，3月份工业、投资等主要指标呈现了回升的势头，降幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，与1-2月份相比，3月份中国规模以上工业增加值降幅大幅收窄12.4个百分点；此外，3月份规模以上工业产出基本恢复到了去年同期水平。41个工业行业中，90%的行业当月增加值都比1-2月份加快。加之，前期出台一系列帮扶企业渡过难关的政策，包括进一步减税降费，降低企业各方面成本，减免、缓交、少交社保费等，帮助推动企业复工复产的政策举措在不断地显效，未来回升态势有望持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国基本稳住了就业和物价，有力保障了民生。虽然遭受严峻疫情冲击，但中国一季度并没有发生大规模裁员情况，就业形势总体平稳。3月份全国城镇调查失业率比上月降低了0.3个百分点。与此同时，3月份居民消费价格（CPI）涨幅回落0.9个百分点，特别是食品价格涨幅回落，可见食品供应比较充裕，社会物流比较畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是一些以新产业、新产品和新模式为代表的新动能还逆势增长，3月份高技术产业增加值的增长8.9%，比1-2月份是大幅回升了20多个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人 毛盛勇：我们的新产品比如3D打印设备、单晶硅、多晶硅、智能手表等等继续保持较快的增长，与互联网相关的经济表现比较活跃，比如我们的电子商务、在线学习、远程问诊等等比较快地发展，我们网上实物商品的销售3月份是增长了5.9%，占整个社会商品零售总额的比重为23.6%，比上年的同提高了5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，中国经济长期向好的基本面不会因为疫情短期的冲击而发生变化，但是，当前国际疫情持续蔓延，世界经济下行风险加剧，不稳定不确定因素显著增多，中国需要做好长期应对较大外部风险的准备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美好环境带来美丽经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政16亿元在东北试点保护性耕作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　东北地区的春播面积占全国春播面积的一半，眼下，东北春播即将大面积展开。今年，中央投入16亿元在东北试点保护性耕作，遏制黑土地退化，恢复提升耕地地力。据介绍，今年东北黑土地保护性耕作试点面积达4000万亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连年的种植使得黑土层随风侵蚀不断变薄、地力下降，为了保护黑土地，保护性耕作应运而生。其模式是，当年秋收农民将秸秆覆盖还田，相当于给黑土地盖上一层“被子”，来年春播直接播种，使黑土层完好地保存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部表示，从今年起，我国将以东北地区玉米生产为重点，逐步在适宜区域全面推广应用保护性耕作。力争到2025年，保护性耕作实施面积达到1.4亿亩，占东北地区适宜区域耕地总面积的70%左右。(经济日报-中国经济网记者乔金亮)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王炬鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200418/c619435867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮险资投资自查开启！覆盖11个重点领域54项内容 严重者将限制资金运用自由</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者获悉，中国银保监会近日向保险机构及险资运用属地监管试点银保监局下发通知，要求开展保险机构资金运用违规问题自查自纠和风险排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次自查聚焦保险资金运用领城存在的违法违规问题和重大风险隐患，要求保险机构深入排查2018年以来发生的保险资金运用业务在投资决策运行机制、资金运用范围和模式、关联交易和利益输送、另类投资等重点领域的54项内容，及时摸清存量风险，严格控制增量风险，并于6月30日前上报自查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并非监管首次要求险资自查投资业务违规和风险，此前在2017年也有过自查。去年11月银保监会曾向保险公司通报保险资金运用领域存在八大问题，点出多种违规行为。详见&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;此前报道《八大投资乱象曝光！实控人凌驾内控之上、搞利益输送…保险资金违规问题遭通报，监管保持从严态势》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位保险业人士认为，保险资金运用整体合规性较高，乱象并非普遍情况，这些自查内容应是此前监管掌握的风险点，再排查应是监管旨在摸清风险，并敦促相关机构整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会通知称，开展违法违规自查自纠和潜在风险排查，旨在促进保险机构强化合规经菅意识，自觉规范投资行为完善激励约束机制，推动保险资金运用平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自查11个重点领域的54个内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各保险机构应当聚焦投资决策运行机制、资金运用范围和模式、关联交易和利益输送、各投资业务等重点领域的11个方面、54项内容，开展违规问题自査自纠和风险排查。自查范围为2018年以来发生的保险资金运用业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资决策运行机制上，要重点核査的内容包括：投资决策和运作机制透明性、科学性，检查股东会、董事会和经营管理层保险资金运用职责划分情况，防范监督机制失衡或内控建设缺位。清查保险公司股东违法违规干预保险资金运用情况，严格规范股东行为。核査保险公司首席投资官和保险资管公司董事监事及高级管理人员配备情况，以及保险公司保险资产管理部门设置情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金运用范围和模式上，自查重点是：核查是否存在超监管规定范围投资，或在不具备投资管理能力下直接开展相应领域投资的行为。核查保险公司是否存在配置大类资产超监管比例，或投资单一资产和单一交易对手超集中度上限比例情形。检査委托投资合规性，重点核查保险公司是否存在妨碍干预受托人正常履责，以及受托人提供通道服务或进行转委托的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关联交易和利益输送也是一大自查重点领域，要求从严检查保险资金运用关联交易投资决策的科学性、交易定价的合理性和信息披露的充分性，核査资金运用关联交易投资余额和比例是否存在不符合关联交易监管要求的情形。严格核查利用未上市股权和不动产投资等设立平台公司，掩盖底层资产，隐匿资金真实去向，逃避监管的违法违规行为。从严检查通过其他公司代持债券，或利用未上市股权、不动产、基础设施等另类投资输送利益等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次自查内容还包括几个重点领域投资风险：核査股权投资、不动产投资等重大投资的合规性和内控情况，防范投资开发或者销售商业住宅。核査公开市场投资品种合规性，重点核查是否存在股票投资内幕交易和“老鼠仓”情形。核査金融产品底层基础资产属性和风险状况。清査利用组合类保险资产管理产品，为其他金融机构提供通道情况。核査内保外贷业务整改情况，检査境外新增投资项目合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;情节严重的，将被限制险资运用形式与比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险资金是百姓的养老钱养命钱，保险资金运用的安全关系到投保人的切身利益。银保监会通知也对自查工作提出多项要求。其一是高度重视，压实责任。要求保险机构高度重视此次专项风险排査工作，成立由董事长或总经理担任第一责任人的工作领导小组，制定工作方案，明确任务分工，确保摸排规定动作到位。其二是全面排查，认真整改。各机构应当以此次专项排查为契机，认真查找保险资金运用领域存在的违法违规问题和重大风险隐患，实事求是反映保险资金运用状况。对于在自查中发现的问题和风险，要认真做好整改工作，有效防范资金运用风险，提高合规经营水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三是加强督导，严肃问责。北京、上海、江苏、湖北、广东、深圳银保监局在内的各属地监管试点局，要加强对本地区保险机构自査工作的督促指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于主动揭示问题、积极整改的机构，将酌情从轻处理或免于处理；对于自査不认真、风险暴露不充分、报告零风险，或瞒报、漏报重大合规问题的机构，银保监会将对其公开通报，严肃问责；情节严重的，将采取限制保险资金运用形式与比例，责令调整相关高管人员等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会还要求各机构保质保量、按时报送自查结果，各机构要按照排查工作要求，于2020年6月30日前上报自查结果。其中，自査报告包括但不限于：公司资金运用整体情况、对照重点排查内容逐项自查情况、发现的主要问题和潜在风险、已采取的整改措施及下一步整改计划等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化监管 构建高效有序的资本市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者魏钊攀认为，在新证券法实施、注册制不断推广的大背景下，如何更好地提升上市公司质量？怎样加强投资者保护？提高市场活跃度与市场监管并重该从何处发力？这一系列问题的破解都将对构建高效有序的资本市场形成巨大推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院金融稳定发展委员会召开第二十六次会议，专题研究了加强资本市场投资者保护问题，并直接点出了“最近一段时间，一些上市企业无视法律和规则，涉及财务造假等侵害投资者利益的恶劣行为”。这是金融委在10天内第二次聚焦资本市场，凸显了当下加强资本市场监管、保护投资者利益的必要性和紧迫性，也传递出规范市场秩序，向造假、欺诈等市场乱象亮剑的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在维护市场良好秩序的制高点，俯瞰近年的资本市场，上市公司质量良莠不齐、诚信法治观念不强等问题突出，亟待监管部门亮明态度。在新证券法实施、注册制不断推广的大背景下，如何更好地提升上市公司质量？怎样加强投资者保护？提高市场活跃度与市场监管并重该从何处发力？这一系列问题的破解都将对构建高效有序的资本市场形成巨大推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司是资本市场的支撑和基石。上市公司的高质量堪称稳定资本市场的“压舱石”，但提升上市公司质量却不是一朝一夕之功，需要包括监管者、上市公司、投资者等市场主体在内的通力协作。一方面，要加强对信息披露真实性、合法性的监督，逐步冲破资本市场“信息不对称”的藩篱，并督促大股东董监高等“关键少数”切实守好信、尽好责，为持续、精准监管营造良好市场氛围。另一方面，还要通过守好入口关，在源头上对上市公司质量进行把关，让更多符合国家发展战略、有利于提高核心竞争力的市场资金助推公司发展。除此之外，包括破产重整在内的多元化退市机制也需要进一步探索并完善，不断畅通出口关，实现市场化优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者是资本市场的重要参与方。加强投资者保护，对稳定资本市场、增强社会投资信心的重要性不言而喻。证监会主席易会满在去年就曾提出，坚持资本市场人民性的特点，来保护好投资者，尤其是中小投资者的合法权益。就保护投资者特别是中小投资者利益来说，打击蓄意欺诈、垄断股价、内幕交易等市场乱象自然首当其冲，完善投资者集体诉讼等救济机制也不可或缺。在新证券法大幅提高证券欺诈违法成本后，监管部门的法治供给力量显著强化，信披违规等监管范围也不断扩大，但仍需通过严查重点突出问题、强化诚信经营教育、创新监管方式等途径来倒逼上市公司依法依规经营，为投资者送上“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委前不久召开的第二十五次会议曾提到，要发挥好资本市场的枢纽作用，不断强化基础性制度建设，坚决打击各种造假和欺诈行为，放松和取消不适应发展需要的管制，提升市场活跃度。这对于疫情冲击下应对震荡调整乃至市场长远发展来说都是极为必要的。在强监管的时代号角下，提高市场活跃度与加强监管二者如何权衡，已然是摆在监管部门面前的一个重大课题。从相互关系来看，无论是通过创新交易制度还是加强分类监管创新来提高市场活跃度，都会给资本市场监管带来新的挑战。而通过对市场的从严监管来消除交易掣肘，增强市场流动性，给市场一个明确的预期，自然对提振市场信心大有裨益。因此，在辩证把握二者关系的基础上对该课题予以重新审视，也能给资本市场的发展和监管提供新的思路和指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场经济蓬勃发展，金融创新浪潮涌动。在发行制度、交易方式不断革新的背景下，改进并完善相关监管举措任重道远，但只要我们牢牢把握市场化、法治化、国际化的方向，在维护国家金融稳定和安全的大框架下推进各项监管措施，就一定能够建设一个诚信法治、高效有序的资本市场，为实体经济源源不断地输送“资金活水”。(经济日报-中国经济网专栏作者魏钊攀)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：让资本市场更好支持实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场稳健有助提升消费能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场高质量发展有定力外部影响不改内在向好趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200419/c619436573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>