<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 12:44:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国结算：7月新增投资者数113.21万，环比下降14.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640940079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640940079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国经常账户顺差1691亿美元，国际收支基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640939281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640939281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委有色金属机关服务中心原主任李勤被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640937122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640937122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国导弹落入“日本专属经济区”？ 中方：不存在所谓“日方专属经济区”的说法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委轻工机关服务中心原主任王兵被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>借贷利率过高 法院判决重算 民间借贷利率不得超过同期市场报价利率的四倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>协调银企关系 办理权证更名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：从保护知识产权、维护市场秩序等多重维度严厉打击犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费稳外贸培育企业 持续推动经济平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933501.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企节能环保实行动态分类监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任生俊任中国进出口银行行长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首次协商议事解决环境问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640932925.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640932925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任生俊任中国进出口银行副董事长、行长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640932922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640932922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际观察：美涉疆法案与国际经贸规则背道而驰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640940160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国实施所谓《维吾尔强迫劳动预防法》（以下简称“涉疆法案”），完全背离世界贸易组织基本原则，是美国大行单边主义，干扰国际贸易的正常秩序，破坏公平、公正、客观的国际经贸规则的又一例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经济全球化在曲折中继续前行。随着全球化进程深入发展，各国生产、贸易、投资以及服务形成错综复杂的深度联结，融入各国生产体系和商业循环。促进各国贸易和投资便利化的协定条款，如对于原产地规则标准和海关程序的简化、以及技术性标准的相互认证等成为国际经贸规则的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国的所谓“涉疆法案”针对特定单一国家地区的产品进口，全然不顾全球产业链的紧密联系，对真正的多边主义构成威胁，严重违反世界贸易组织“非歧视、开放和公平贸易”的基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“涉疆法案”完全与国际经贸规则提高贸易和投资便利化水平的发展方向相悖。2013年，世界贸易组织在巴厘部长级会议上签署通过《贸易便利化协定》，旨在提高贸易便利化水平以降低贸易成本、进而促进贸易增长。然而所谓“涉疆法案”法案实施后，除了正常的海关通关、原产地证明，美国海关和边境保护局还要求企业提供尽职调查系统信息、供应链追踪信息、供应链采购流程图、供应链管理措施信息，相关采购证明、清单等文件，以及所谓原产于中国的货物“并未涉及强迫劳动”的相关证明。为确保严格执行“涉疆法案”，美国海关和边境保护局还在2023年的预算中额外申请了7030万美元，增加包括贸易和分析专家、查验人员、海关工作人员等在内的300个岗位。6月21日后受法案约束的进口货物，还可能被美国海关和边境保护局扣留、扣押或罚没。美国此举人为阻碍贸易和投资发展，与促进贸易便利化的全球共识背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国将对华经济问题政治化，以单边主义践踏国际规则，严重破坏正常的国际贸易秩序和竞争关系，将进一步损害全球化进程、拖累疫情后的全球经济复苏。新疆地区是全球棉花最主要的产地之一，番茄、多晶硅、风力涡轮机等生产产业在全球市场占据重要地位。限制和打压新疆产品将推动能源、食品、服装等必需品的价格上涨，令经济更加脆弱的广大发展中国家面临更大的不确定性，为本就步履蹒跚的世界经济复苏蒙上阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者是外交学院国际经济学院副教授）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640940160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《可持续信息披露标准及应用研究》新书发布会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640938135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;8月5日讯(记者曾蔷)8月5日，“CF40.孙冶方悦读会”暨《可持续信息披露标准及应用研究：全球趋势与中国实践》新书发布会在京召开。全国政协委员、上海新金融研究院(SFI)理事长屠光绍围绕我国可持续信息披露标准的健全与完善等关键问题发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国应在全球统一标准的趋势中与国际保持接轨，但也不能简单地照搬国际标准，应根据我国的发展阶段和特点制定适合我国国情的可持续信息披露标准。”发布会上，屠光绍指出，从全球视角来看，无论是企业管理自身的经济行为，还是投资者进行投资决策，或是监管机构完善监管要求，都需要依赖统一的可持续信息披露标准，但全球实现完全一致的可持续信息披露标准并不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在《可持续信息披露标准及应用研究：全球趋势与中国实践》一书中，屠光绍带领课题团队深入分析全球可持续信息披露标准发展趋势，研究国际标准的内容及其适用性，梳理主要国家和地区对可持续信息披露的推动和实践，并综合考虑我国实际情况，为我国可持续信息披露标准的建立建言献策。本书还尝试从监管和市场的角度，为中国可持续信息披露监管及可持续投资生态系统建设提供建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《可持续信息披露标准及应用研究：全球趋势与中国实践》为上海新金融研究院课题“可持续投资的信息披露标准设计：国际经验与我国探索”的研究成果。2021年10月24日，课题成果在第三届外滩金融峰会上首次发布，并经进一步的充实、修改、完善后于今年上半年正式出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据屠光绍介绍，本书探索了如下重点问题：第一，在标准实用方面，统一准则和多样性的关系问题。屠光绍以国际财务报告准则基金会(IFRS)发起成立的国际可持续发展准则理事会为例，介绍了ISSB在打造全球准则方面的努力，但ISSB未来能否获得各国认可，仍需要大量的沟通与磋商。本书对这一问题也进行了初步探索，指出ESG信息披露是有可能在全球基本框架基础上形成多套不同标准体系的。第二，在信息披露标准的制度安排上，强制性披露和自愿性披露如何结合。屠光绍表示，目前有的国家采取部分强制披露，有的允许自愿披露，这之外还有第三种状态，即“不披露即解释”，介于强制和自愿之间。本书认为，未来需要采取渐进性的安排，根据发展需要，逐渐在强制与自愿披露之间找到平衡。屠光绍还表示，大型企业、上市公司承担着更多的社会责任，可能需要强制披露。第三，信息披露的可持续性，即如何兼顾信息披露的效率与成本。屠光绍表示，未来企业面临财务与非财务(可持续信息)披露的双重报告体系，总体来讲成本增加是必要的，问题在于，若增加的成本未能在聚集可持续发展投资与金融资源方面起到应有的作用，出现现有的一些漂绿问题，信息披露有效性不足，反而会影响信息披露质量。第四，在披露标准的基准框架上还需要细分的行业标准。第五，非财务信息的可量化协调也是一项非常艰巨的工作。第六，企业的可持续披露与金融投资机构产品可持续披露的互动关系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640938135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：规范国有金融企业薪酬 高管薪酬递延、向一线人员倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部下发了《财政部关于进一步加强国有金融企业财务管理的通知》（下称《通知》），强调了国有金融企业的薪酬分配结构，未来将更多向一线人员倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，高管及风控相关人员的薪酬将受到一定约束，包括限制基础薪酬占比、绩效薪酬递延支付等。《通知》还提出，要求国有金融企业树立“过紧日子”的思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访专家及业内人士认为，这并非一份单纯的“限薪令”，而是体现了引导金融企业建立稳健薪酬激励机制、强调对风险的把控和建立健全规范化制度体系的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局数据显示，城镇非私营单位中，2021年金融业以150843元的年平均工资在各行业中位列第三、增速位列第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分配向一线人员倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，积极优化内部收入分配结构，科学设计薪酬体系，合理控制岗位分配级差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，金融企业应当主动优化内部收入分配结构，充分发挥工资薪酬的正向激励作用，并提出“两个不高于”的要求，即总部职工平均工资增幅原则上应低于本企业在岗职工平均工资增幅，中高级管理岗位人员平均工资增幅原则上不高于本企业在岗职工平均工资增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，金融企业应当合理控制岗位分配级差，充分调动一线员工、基层员工的积极性，有效平衡好领导班子、中层干部和基层员工的收入分配关系，对于总部职工平均工资明显高于本企业在岗职工平均工资的，其年度工资总额要进一步加大向一线员工、基层员工倾斜力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位证券从业人士告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者，一般来说，国有金融机构总部和分公司等的薪资差距比较大，特别是底薪部分，拿应届生来说，总部员工每月底薪在万元左右，但在分公司或营业部可能只有几千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，《通知》的要求有“削峰填谷”的意味，强调向一线人员倾斜，是更加科学、更能激发员工积极性的分配方式，更重要的是要看各机构如何落实，这需要监管层面尽快出台更为明确的规范细则，从而减少机构可操作的空间，如果机构巧立名目或者搞变通，那么也很难达到政策预期的效果。这位证券从业人员曾亲历过一次所谓行业涨薪，据他了解，在那次涨薪中，部分一线人员仅涨不足千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还要求，金融企业应当严肃分配纪律，严格清理规范工资外收入，将所有工资性收入一律纳入工资总额管理，不得在工资总额之外以其他形式列支任何津贴、补贴等工资性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约束高管和风控人员薪酬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在向一线人员倾斜的基础上，《通知》要求，对于高级管理人员及对风险有直接或重要影响岗位的员工，基本薪酬一般不高于薪酬总额的35%，绩效薪酬的40%以上应当采取延期支付方式，延期支付期限一般不少于3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述业内人士对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者表示，一般来说，金融企业各业务条线都有分管领导，一般是公司副总经理；对风险有直接或重要影响的岗位则通常在风控部门或存续期管理部门，《通知》中提及的大致就是这几类及以上级别人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，35%和40%这两个数字值得关注。这两个限制比例实际上更加强调对风险的管理，而非单纯“限薪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，降低基本薪酬的比例，绩效薪酬实行递延支付方式，递延期不少于3年，实际上就是用薪酬来约束相关人员的行为，避免一些人为了高额回报铤而走险，给公司造成重大风险损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“简单点说，就是一个项目你至少要管3年，中间出了问题，你就拿不到绩效，甚至还得追回绩效。”该业内人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者询问多位业内人士获知，券商递延薪酬已经实行多年，递延年限大多为3年，但是递延比例因公司、职级、业务内容等有所不同。一般来说，职级越高，责任越大，当年所发的薪金占比越低，延期支付部分占比越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏新供给经济学研究院创始院长、中国财政科学研究院研究员贾康也有此观点，他表示，虽然规定了两个限制比例，但是对薪酬总额没有明确规定；有了相对数的量值，但分子分母的具体情况在各个企业、机构中可能差异甚大，绝对数的结果也可能大不相同；仅强调向一线人员倾斜，具体执行中存在模糊地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》同时明确了追责追薪机制，高管或风控相关人员造成企业重大违法违规或重大风险损失的，将被追回期限内已发放的部分或全部绩效薪酬，并停止支付未支付部分或全部薪酬。离职或退休人员同样适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述业内人士认为，薪酬递延一定程度上控制了风险，但也要注重对相关人员权益的保护。比如，离职员工是否还能拿到未支付的递延报酬，在这个问题上，员工是弱势的。“如果公司定义这个项目存在风险，那你就拿不到钱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾因高薪被“点名”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券业协会（下称“中证协”）数据显示，全行业140家证券公司2021年实现营收5024亿元，同比增长12%，实现净利润1911亿元，同比增长21.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着业绩的快速增长，近些年券商高薪话题频繁进入公众视野，引发社会讨论。2021年4月1日，《经济日报》刊文点名&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;），指其人均月薪10万损害股民利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，中金公司去年拿出108.31亿花在员工薪酬福利上，分红仅8.69亿，员工薪酬福利金额是分红的12.46倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，公司业绩增速明显，员工薪酬水涨船高无可厚非，是正向激励员工的一种方式。但拿出分红12倍的钱分配给员工，中金公司置股东以至众多小股民于何地？文章认为，员工利益与股东利益对于公司而言，经常是天平的两端，如何平衡十分重要。但不能采取过度有损于一边以实现任意倾斜向另一边的方式。人均月薪近10万元，不仅对中金公司长远发展不利，而且有损社会公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对争议，今年1月，一则券商《固定收益融资部员工社会行为准则（试行版）》流传于网络。这份600多字的行为准则要求，不允许开100万以上的豪华车、戴15万以上的高档手表、使用5万以上的高档包；不允许在使用社交软件、社交平台（公开媒体，包括朋友圈、抖音、小红书等）时发工资、奖金等截图或具体金额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，为国有金融企业薪酬制度“定规矩”可以追溯到2008年，财政部曾连续发文，为国有金融企业薪酬制度带上多个“紧箍咒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，与金融业“老大哥”——银行业于2010年就发布了商业银行的薪酬指引相比，针对证券行业的薪酬指引长期空白。2021年以来，证监会连续发文，要求券商对薪酬收入建立长期有效的激励机制，强调不能与所做项目直接挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月，福建省属国有金融机构——华福证券被出具警示函，这是国内券商首次因投行薪酬激励机制不合规而受到处罚。警示函提到，业务人员绩效奖金主要与承做项目收入挂钩，未考虑专业胜任能力、合规情况等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月13日，中证协发布《证券公司建立稳健薪酬制度指引》（下称《指引》），至此，证券行业薪酬新规范终于问世。《指引》共6章节、25条内容，对过度激励、薪酬递延、薪酬与项目“脱钩”等问题作出规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在《指引》发布前，中证协曾于今年1月向券商下发有关薪酬制度的调研通知，其中提到，健全合理的薪酬激励机制是公司稳定健康发展的必要保障，同时也是促进行业高质量发展和防范化解金融风险的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家：高管限薪仍有问题待解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这里面还有很多问题要解决。”贾康认为，国有金融企业的高管限薪应该分类推进，一类是组织部门认定的高管，不是在竞争中产生的，而是按照特定的组织规则任命的；另一类是前些年在推进与市场接轨过程中，在全社会公开招聘、通过企业家、高级经理人市场竞争产生的国有企业高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾康认为，对前一类高管进行限薪比较容易理解，组织部门对其工作与收入情况会有一套“体制内”的考量标准；但是对后一类通过人才市场竞争产生的高管，其收入原则上也应该随行就市，提供与其人力资本价值相匹配的收入，否则整个机制的设计就会陷入悖论，执行起来很“别扭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这里面又会产生一个新的问题，总是双轨并行，也不是好办法，两类高管同处一个班子，但收入差距过大，会对金融企业的健康可持续发展带来不利影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾康认为，大的改革方向应该是更多地让后一种轨道起作用，即建立现代企业制度，通过竞争机制挑选高管，按照市场机制对他们的薪酬加以规范。组织任命的高管，主要落到一些需特殊处理的情况和事项上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾康表示，从近些年的情况看，无论是两轨划分还是两轨逐渐走向并轨，都尚不清晰，作为制定高管薪酬规则的大前提，其复杂性得在配套改革、创新发展中进一步探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 张树婧 校对 陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：上半年规上轻工企业实现利润同比增长5.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640943317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部8月5日消息，2022年上半年轻工业运行情况今日公布。2022年上半年，随着稳经济一揽子政策措施逐步落地生效，轻工业韧性好、发展稳的优势持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是生产持续恢复。上半年，轻工业规模以上工业增加值增长4.6%，高于全部工业1.2个百分点。鞋、表、房间空气调节器、家用燃气热水器产量同比分别增加8.7%、10.2%、1.1%和2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是盈利有所改善。上半年，规上轻工企业营业收入11.4万亿元，同比增长7%，实现利润总额6933亿元，同比增长5.2%，高于工业平均4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是出口保持平稳。据海关数据，上半年，轻工8种重点商品累计出口额2117.4亿美元，同比增长10%。其中，箱包、鞋靴、玩具出口增速超过20%。塑料制品出口增长15.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是投资热度较高。上半年，轻工主要行业投资规模保持两位数增长，高于去年同期和全国当期水平。其中，皮革、酒饮料精制茶投资增速超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是消费刚性较强。上半年，轻工十类商品零售额33480亿元，同比增长2.1%。其中，生活必需类产品表现较好，粮油食品类、饮料类、烟酒类商品零售类值同比分别增长9.9%、8.2%和6.7%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640943317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委轻工机关服务中心原党委副书记、主任王兵接受审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640941864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者连润)8月5日，中央纪委国家监委信息显示，据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、河南省纪委监委消息：国务院国资委轻工机关服务中心原党委副书记、主任王兵涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组纪律审查和河南省驻马店市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640941864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：严厉打击破坏市场竞争秩序犯罪，优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京8月5日讯（记者 马常艳）8月4日，最高人民检察院发布6件依法惩治破坏市场竞争秩序犯罪典型案例。最高人民检察院第四检察厅负责人表示，检察机关从保护知识产权、维护市场秩序等多重维度，严厉打击侵犯商业秘密、假冒注册商标、商业贿赂、损害商业信誉、商品声誉等严重破坏公平竞争秩序的犯罪行为，维护市场规范秩序，净化市场营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争是市场经济的基本原则，是市场机制高效运行的重要基础。当前，我国公平竞争的市场环境不断优化，但同时，一些破坏市场竞争秩序的违法犯罪行为仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“破坏市场竞争秩序违法犯罪行为损害消费者的合法权益，增加了人民群众生活成本，且极易诱发金融、住房、教育等民生领域社会风险。” 该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，随着我国社会主义市场经济的蓬勃发展，新业态不断涌现，破坏市场竞争秩序类犯罪与其他犯罪相互交织，呈现出更为复杂的态势。同时，破坏市场竞争秩序类犯罪一般为智力型犯罪，往往以正常的生产经营活动为掩护，具有一定的迷惑性。此外，刑民交叉、行刑交叉情况突出，且地域性特征明显，破坏市场竞争秩序类犯罪在经济发达地区更为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年6月至2022年6月，检察机关起诉假冒注册商标罪、串通投标罪、侵犯商业秘密罪、虚假广告罪、损害商业信誉、商品声誉罪等重点罪名1.8万余件4.1万余人，其中假冒注册商标罪7400余件1.5万余人，串通投标罪2300余件7000余人，侵犯商业秘密罪130余件250余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，最高人民检察院成立专门的惩治网络犯罪、维护网络安全研究指导组，把网络空间治理作为战略性、长期性、系统性的任务谋划部署，从严打击新型网络不正当竞争犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的案例既涵盖复杂多样的犯罪类型和不断翻新的犯罪手段，还涉及刑民交叉、行刑交叉等情况。如丁某甲等人组织、领导、参加黑社会性质组织案中，丁某甲等人为达到聚敛钱财、获取非法利益的目的，利用行业协会操纵商品市场价格，一定程度上反映出黑恶势力犯罪向某些行业领域渗透，严重破坏市场竞争秩序；廖某等人销售假冒注册商标的商品案中，廖某等人通过直播的方式销售假冒注册商标的商品，损害了注册商标权利人及消费者的合法权益，扰乱了正常的市场竞争秩序；李某某、范某某损害商业信誉、商品声誉案中，行为人捏造竞争对手允许用户发布违规内容的材料并通过他人向监管部门举报，导致对手遭受重大经济损失，同时企业声誉、商品信誉受损，其行为已经超出了民事侵权行为范畴，应按照刑事犯罪予以惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望通过这次发布的案例，向社会明示破坏竞争秩序行为刑事制裁的边界，警示企业在经营过程中，要牢固树立合规意识，公平公正参与竞争，守住底线，不触红线。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委有色金属机关服务中心原主任李勤接受审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、四川省攀枝花市纪委监委消息：国务院国资委有色金属机关服务中心原党委副书记、主任李勤涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组纪律审查和四川省攀枝花市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640934700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！外交部宣布：制裁佩洛西</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;一起来看看&lt;/span&gt;外交部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的最新回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部发言人宣布中方对美国国会众议长佩洛西实施制裁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会众议长佩洛西不顾中方严重关切和坚决反对执意窜台，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整，严重践踏一个中国原则，严重威胁台海和平稳定。针对佩洛西恶劣挑衅行径，中方决定，根据中华人民共和国有关法律，对佩洛西及其直系亲属采取制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/55ce187d3ee7cdcf" id="f72336490a47d36b28891f55d1a617e3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美称推迟导弹试射“是要展现负责任的态度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方：真负责任应该这么做！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今天（5日）下午的外交部例行记者会上，有记者提问：美国政府当地时间周四（4日）宣布推迟“民兵3”洲际弹道导弹试射。美方称“这是为了避免进一步激化同中国的关系，美方是要展现负责任的态度，降低误判风险”。中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人华春莹首先表示：“美方说‘这是展现负责任的态度’？‘负责任’这个说法从美国嘴里说出来，真是非常别扭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹指出，如果美国真的负责任的话，他当初早就应该制止佩洛西窜台这样严重的挑衅行为！他就应该撤掉在亚太地区部署的、在中国家门口部署的这么多军机、军舰！美方如果真的负责任的话，就必须立即停止以任何理由和借口干涉中国内政，必须立即停止以“切香肠”的方式蚕食一中政策，必须立即停止升级美台实质关系，必须立即停止对台军售！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中俄外长在日本外相发言时起身离席？华春莹回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同社记者提问称，当日本外务大臣林芳正在金边举行的东盟相关会议上发言时，中俄两国外长起身离席。请问中方能否介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今天上午刚刚发生的事情，我不了解这个情况，还没有听说，但我倒想着借这个机会希望共同社你们能提醒提醒日本政府。你们的领导人最近在台湾问题上表现也是非常不好，引起了中国人非常的不满。”外交部发言人华春莹表示，我们已经说过日本在台湾问题上是负有严重的历史罪责的，日本没有资格在台湾问题上对中国说三道四。但是最近日本首相岸田文雄同佩洛西会见的时候，说了一些很不好的话，那么在东亚合作系列外长会期间，我刚才也说了，个别国家发表虚假信息对中国无理指责，我想这个个别国家一定是有你们的外长和美国国务卿，这些都是非常错误的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹表示，中方已经反复重申，强调了我们在台湾问题上的原则立场，而且指出目前的台海局势都是由于佩洛西不顾中方的坚决反对和各方的反复劝告，一意孤行所致。日方对于美方侵犯中国主权的行径，选择性失明，却跳出来对维权者横加指责，公然替侵权者张目完全是混淆是非，颠倒黑白，在台湾问题上企图挑衅滋事，企图以此来迟滞中国的发展壮大，破坏中国的和平统一和崛起的进程，这是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹称，所以我希望你们也能帮助我们把这个信息传回到日本国内，你们的领导人最近在台湾问题上表现非常不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美指责中方反应过度 外交部警告：希望你清楚认识到这一点→&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人华春莹主持例行记者会，并对美白宫国安会战略沟通协调员柯比等官员指责中方反应过度作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹表示，目前的局面完全是由佩洛西及美国政客一手造成的，美方官员的这种论调让人有种看穿新衣的皇帝的感觉。美方这种傲慢、自私、虚伪霸道的毛病真应该好好改一改。当前台海局势紧张的前因后果一清二楚，是非曲直一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹强调，美方是主动挑衅者和危机制造者，台湾问题的本质不是什么民主问题，而是事关中国主权和领土完整的重大原则问题。美方应该换位思考，如果美国的某一个州试图从美国分裂出去，并且单独建国，而另外一个国家不断向其提供武器和政治支持，美国政府和人民能够允许吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佩洛西窜台事件是升级美台实质关系的严重挑衅举动，严重违反一个中国原则，严重践踏国际关系基本准则，严重损害中国的主权和领土完整。中方作出了最大程度的外交努力，通过各类渠道反反复复警告美方，如若佩洛西窜台将会引发非常严重危害，明确指出中方不会坐视不理，不会给“台独”分裂势力任何空间，而由此造成的一切后果必须要由美方全部负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际社会各方也都纷纷发出了预警，指出佩洛西访台是完全没必要的，恶意挑衅将引发严重危机。可惜美方对此置若罔闻一意孤行。美方恶意挑衅在先，中方正当防卫在后，中方有关反制措施是对挑衅者的必要警示，对国家主权和安全的正当捍卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹指出，现在美方及其一些跟班跳出来指责中方“反应过度”，如果他们真的担心地区的和平稳定，他们为什么不早点站出来劝阻佩洛西窜访呢？早知如此，何必当初？在涉及中国主权和领土完整的问题上，中国采取反制措施是正当的、必要的、恰当的，毫不过分。美方作为这场危机的肇事者和始作俑者，应该也必须为此承担全部责任。中方的有关举措也是为地区和平稳定以及国际法和国际关系基本准则的坚决维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹说，几十年来，我们看到美国以及以美国为首的北约，对国际法“合则用，不合则弃”，编造了诸如大规模杀伤性武器的各种威胁、借口，甚至不需要任何理由就对主权国家大打出手，发动军事战争。在南联盟、伊拉克、利比亚、叙利亚、阿富汗等地制造了多少人间悲剧和惨案？造成了多少无辜的平民伤亡？多少家庭妻离子散，家破人亡？他们对此有过任何反思反省吗？对自己造成的严重后果和灾难有过任何愧疚吗？他们对这些国家的人民有过任何道歉吗？有过任何赔偿吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹说，在21世纪的今天，我们绝不能够再允许美国自诩“世界警察”“国际判官”，继续把别的国家当做可以随意跪杀的弗洛伊德 。如果中方面对美方步步紧逼的干涉内政和损害主权行动无动于衷，不对美方狂躁不负责任的行径予以坚决的抵制，那么尊重主权和领土完整等联合国宪章宗旨和国际关系基本准则就将沦为一纸空文。在世界人口80%以上的广大发展中国家随时可能成为下一个目标。正因如此，已经有160多个国家近日发出了正义的声音，重申坚持一个中国政策，支持中国坚决维护自身主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹还强调，这是一场霸权与反霸权、干涉与反干涉、分裂与反分裂的重大斗争。中国历史上饱受了列强侵略，今天仍然遭到美国及其几个伙计不时粗暴干涉内政、损害中国主权安全。但是，中国已经不再是120多年前的中国，中国也不是伊拉克、叙利亚、阿富汗，中国人民绝不允许任何外来势力欺负、压迫奴役我们，谁妄想这么干，必将在14亿多中国人民用血肉筑成的钢铁长城面前碰得头破血流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹最后再次申明，中国政府和中国人民在台湾问题上的立场是一以贯之的，坚决维护中国国家主权和领土完整是14亿多中国人民的坚定的意志。我们希望美国和那几个所谓的“民主国家”的跟班，可以清楚认识到这一点，要重视和尊重占全人类人口1/5的中国人民的核心利益和坚定意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方同美日外长就台湾问题激烈交锋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部：中方澄清事实 捍卫主权 维护正义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问：据报道，在5日的东亚峰会上，中方同美日外长就台湾问题进行了激烈的交锋。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言人华春莹表示， 在5日举行的东亚峰会上，有个别国家对中方正当的维权举措进行无理指责，但是大多数国家并不认同，都理解中方的立场。王毅国务委员兼外长在现场对个别国家散布的虚假信息和不实之词逐一进行了全面有力的批驳，澄清事实，捍卫了主权，维护了正义。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！外交部宣布针对佩洛西窜台8条反制措施！东部战区继续实战化联合演训…A股强势反攻，满屏都是芯片股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640941772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 5&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，A股强势反攻，沪指涨超1%&lt;/span&gt;收复&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;3200点，科创50指数大涨4%；港股表现较为&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;淡，两大股指盘中一度翻绿，恒指尾盘勉强翻红。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，A股市场方面，沪指早盘窄幅震荡上扬，午后强势拉升涨逾1%；科创50指数暴拉；截至收盘，沪指涨1.19%报3227.03点，深成指涨1.69%报12269.21点，创业板指涨1.62%报2683.6点；科创50指数大涨4.18%报1157.33点，创本轮反弹新高。两市成交约9900亿元，较昨日增加约900亿元。北向资金午后跑步进场净买入超29亿元，终结连续3日净卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两市超3400只个股上涨，半导体、芯片类个股表现尤为亮眼，其中今日上市的创业板新股广立微大涨155.8%，科创板新股中微半导涨82%，次新股&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_301269','&amp;#x534E;&amp;#x5927;&amp;#x4E5D;&amp;#x5929;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301269/"&gt;华大九天&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/301269/"&gt;301269&lt;/a&gt;）“20cm”涨停。牛市旗手券商板块午后异动，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601990','&amp;#x5357;&amp;#x4EAC;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601990/"&gt;南京证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601990/"&gt;601990&lt;/a&gt;）涨停；生长激素龙头&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000661','&amp;#x957F;&amp;#x6625;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000661/"&gt;长春高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000661/"&gt;000661&lt;/a&gt;）迎来久违的涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股市场方面，恒指指数盘中冲高回落翻绿，恒生科技指数午后震荡回升。截至收盘，恒生指数涨0.14%报20201.94点，恒生科技指数涨0.79%报4415.86点。个股方面，华虹半导体涨逾13%，中芯国际涨超7%，阿里巴巴跌逾2%，腾讯控股、理想汽车等下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其它热点方面，外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施，东部战区继续位台岛周边海空域进行实战化联合演训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，执意窜访中国台湾地区，外交部8月5日宣布采取以下反制措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、取消安排中美两军战区领导通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、取消中美国防部工作会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、取消中美海上军事安全磋商机制会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、暂停中美非法移民遣返合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、暂停中美刑事司法协助合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、暂停中美打击跨国犯罪合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、暂停中美禁毒合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、暂停中美气候变化商谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部宣布中方对佩洛西实施制裁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会众议长佩洛西不顾中方严重关切和坚决反对执意窜台，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整，严重践踏一个中国原则，严重威胁台海和平稳定。针对佩洛西恶劣挑衅行径，中方决定，根据中华人民共和国有关法律，对佩洛西及其直系亲属采取制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部战区继续位台岛周边海空域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进行实战化联合演训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月5日，中国人民解放军东部战区按计划，继续位台岛北部、西南、东部海空域进行实战化联合演训，持续检验战区部队联合作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国务卿称美国不支持“台独”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国务卿布林肯今天在柬埔寨参加东亚合作系列外长会期间举行新闻发布会称，美国的一个中国政策没有改变，美国不支持“台独”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会众议长佩洛西不顾中方严重关切和坚决反对执意窜台，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整，严重践踏一个中国原则，严重威胁台海和平稳定。针对佩洛西恶劣挑衅行径，中方决定，根据中华人民共和国有关法律，对佩洛西及其直系亲属采取制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;半导体、芯片概念掀涨停潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股市场，半导体、芯片概念盘中爆发，截至收盘，今日上市的广立微盘中大涨173.4%最高至158.55元，收盘上涨155.5%报148.35元，若以收盘价计算，单签盈利可达4.5万元；江波龙上涨77.83%报99元，单签盈利超2万；另一只科创板新股中微半导上涨约82%报56.2元，单签盈利超1.2万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招股书显示，广立微是领先的集成电路EDA软件与晶圆级电性测试设备供应商，公司专注于芯片成品率提升和电性测试快速监控技术，是国内外多家大型集成电路制造与设计企业的重要合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日上市的华大九天同样主营集成电路EDA软件业务。该股上市以来持续走高，今日“20cm”涨停报126元，较32.69元的发行价已大涨285%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江波龙则主要从事Flash及DRAM存储器的研发、设计和销售。公司存储器广泛应用于智能终端、物联网、安防监控、工业控制、汽车电子以及个人移动存储等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中微半导系集成电路（IC）设计企业，专注于数模混合信号芯片、模拟芯片的研发、设计与销售。公司主要产品包括家电控制芯片、消费电子芯片、电机与电池芯片和传感器信号处理芯片四大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其它个股方面，国芯科技、明微电子、芯原股份、时代电气、龙芯中科、华峰测控、睿创微纳等均“20cm”涨停。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d1d215d6660577be" id="820cf047b3471e5f0980c14a0bd67ee9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芯片等科技类股走强，短期或主要是受一些事件的催化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，美国白宫在一份声明中称，美国总统拜登将于下周二正式签署《芯片与科学法案》，将提供约527亿美元（约合人民币3558亿元）的资金补贴美国半导体产业；另外，还将向在美国投资半导体工厂的企业提供25%的税收抵免优惠政策，相关刺激政策涉及的总金额将达867亿美元（约合人民币5854亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析称，该法案将有助于英特尔、格芯等美国本土巨头与中国台湾的台积电、韩国的三星和中国的中芯国际等亚洲处理器制造商展开竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，除美国外，全球多个经济体此前陆续推出本土芯片扶持计划，包括欧盟、日本、韩国、印度等，芯片制造本土化趋势明显，促进设备采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券指出，美国“芯片法案”的落地表明支持半导体产业发展，增强自主可控能力，保障供应链安全，已经成为全球主要大国的关注焦点，未来半导体行业的全球化竞争将更加白热化，而针对中国半导体产业的限制条款，更加彰显提高我国芯片自主供应能力的必要性。目前，国内晶圆厂正持续扩大资本开支，半导体设备材料行业在国际环境的刺激下有望迎来加速发展期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;券商板块午后拉升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京证券涨停&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其它板块方面，券商板块午后快速走高，截至收盘，南京证券涨停，山西证券涨5.54%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600864','&amp;#x54C8;&amp;#x6295;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600864/"&gt;哈投股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600864/"&gt;600864&lt;/a&gt;）、招商证券涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/857af444425408be" id="150516cf3326a6d392a5feae18ae4316" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息面上，近日中基协披露二季度公募基金保有规模百强名单，总体而言，行情回暖带动保有量规模回升，券商系环比领先，头部集中趋势延续，天天基金增速领先头部机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在当前时点，安信证券认为，短期券商表现仍保持乐观，目前券商板块估值约为1.37倍PB，处于过去5年15%的分位点，仍有部分头部券商估值则接近或低于1倍PB，后续在流动性相对宽松及资本市场改革政策红利下，券商板块有较强的估值修复动力。建议关注综合实力强劲的低估值龙头券商中信证券，以及估值有所回落、财富管理核心竞争力强劲的券商如广发证券、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300059','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x8D22;&amp;#x5BCC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;东方财富&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;300059&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生长激素再添新适应症&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长春高新强势涨停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个股方面，长春高新尾盘封涨停，截至收盘，该股报232.5元，成交29.4亿元，当前市值941亿元。本周5个交易日，该股累积涨约20%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6b9d0a95fc9a0064" id="e63a32e8814d23bf379f628cbd7e23ac" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长春高新昨日晚间公告，8月4日，国家药品监督管理局政务服务门户网站“送达信息”栏《2022年08月04日药品批准证明文件待领取信息发布》信息显示：国家药品监督管理局已签发公司控股子公司长春金赛药业有限责任公司（以下简称“金赛药业”）重组人生长激素注射液相关药品批准证明文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次申请的重组人生长激素注射液（15IU/5mg/3ml/瓶、30IU/10mg/3ml/瓶、2IU/0.66mg/0.4ml/支、4.5IU/1.5mg/0.9ml/支）为新增用于特发性身材矮小（ISS）相关适应症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司同时提示，截至本公告发布时，相关产品的药品批准注册证明文件尚待取得，有关该产品的注册情况以正式核发药品批准注册证明文件并以该等注册证明文件所载信息为准。公司将积极推进相关产品新适应症的市场推广工作，产品市场销售受诸多因素的影响，具在一定的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四连板天沃科技跌停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公司称国防建设业务占比较小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002564','&amp;#x5929;&amp;#x6C83;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002564/"&gt;天沃科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002564/"&gt;002564&lt;/a&gt;）高开超4%，随后快速跳水跌停。截至收盘，该股报6.53元，跌停板上封单达23万手。此前，该股连续4个交易日涨停。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9ba963eb8ef525c7" id="e375cfb45e8abf43d8ae157bcbf3ea17" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司昨日晚间公告称，目前公司基本经营情况未发生重大变化，公司国防建设业务占比较小，经营状况正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司同时提示，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601727','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;上海电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;601727&lt;/a&gt;）拟向电气控股协议转让上海电气直接持有的公司股份。截至本公告披露日，相关事项仍在进行中，该事项能否最终实施完成及实施结果尚存在不确定性。2022年上半年业绩预告显示，公司上半年净利润较上年同期有所下降，预计亏损金额为1270万元–1900万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，公司还披露，公司副总经理王胜因个人资金需求，计划以集中竞价交易方式减持公司股份，计划减持股份数量不超过90000股，占公司已剔除回购专用账户股份后总股本的0.01%。本减持计划将于公告之日起15个交易日之后进行，减持计划开始日期为2022年8月26日，结束日期为2023年2月24日，任意连续90个自然日内通过集中竞价交易方式减持股份的总数不超过公司股份总数的1%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640941772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建金融司法与金融监管协同的金融风险防范机制，维护金融安全与稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期中共中央政治局会议指出，要保持金融市场总体稳定，妥善化解地方村镇银行风险，严厉打击金融犯罪。这表明金融市场的稳定运行和健康发展，直接关涉到金融秩序和社会政治的稳定。随着金融业发展，金融交易日趋复杂，金融风险更为隐蔽、突发性和传染性更强，新类型纠纷也不断涌现，这对金融风险防范机制和金融纠纷裁判提出新的更高要求。如何有效防范化解金融风险，已成为理论界和实务界关注和研究的重点问题。为此，2022年7月31日下午，北京市网络法学研究会主办了题为“构建金融司法与监管协同的金融风险防范机制”研讨会。研讨会的专家主要来自于中国社科院、中国人民大学、中国政法大学、中国矿业大学(北京)、金融机构及律师行业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨会围绕金融监管和金融司法协同共治；提升金融审判整体质效，促进金融裁判标准统一；构建金融司法与金融监管规则统一标准三个方面的主要问题展开了热烈的讨论，研讨会持续四个小时，形成了以下主要观点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、党中央一直高度重视金融风险防控工作，强化党中央对金融管理工作的统一领导，是落实金融风险防控，维护金融稳定大局的根本。必须把坚持和加强党对金融监管工作的统一领导为出发点，把维护金融安全与稳定作为落脚点，构建科学、有效的金融监管与金融司法的协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、金融司法与金融监管协同的金融风险防范机制是一项系统性工程，涉及的部门众多、领域庞杂，只有综合运用各种手段，调动各部门力量，在各个环节协同配合和有效推进下，才能保障金融司法与金融监管协同的金融风险防范机制高效有序运转。构建联防联控机制，促成各部门资源共享、跨界合作，形成金融监管部门之间、金融监管部门与司法部门之间的联动。金融监管部门之间联动不仅限于同级监管部门之间的横向联动，还包括中央与地方监管部门的纵向联动。坚持金融监管立法统一原则，地方立法不能与中央立法相抵触，区域内不同部门间立法应当相协调统一。建立中央层面的金融监测和预警体系，持续对全国金融市场进行监测，将监测情况进行分类别、分等级评估，定期向社会发布整体金融市场风险报告、金融机构风险等级排名，以便及早识别、防范系统性金融风险的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强金融消费者权益保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随互联网金融的发展，金融模式日新月异，相比较金融的专业性、复杂性，信息不对称，金融消费者其权益易受到侵犯。由于，金融消费者数量庞大，关系千家万户，其权益保护程度直接影响社会稳定，因此加强保护金融消费者权益迫在眉睫。一方面，完善金融消费者保护渠道，成立专门的金融消费者权益保护机构，拨付财政资金确保机构正常运转，使机构建设落到实处；另一方面，强化金融机构的责任意识，加强金融机构对金融产品和服务的审核把关，加强对内部员工的教育培训、规范服务；此外，监管机构协同有关单位开展多种形式的教育宣传活动，向金融消费者普及金融常识，增强金融消费者的风险防范意识和自我保护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、充分发挥金融监管的价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融司法与金融监管协同的金融风险防范机制应充分发挥金融监管的价值。金融监管的价值主要体现在通过制定部门规章、规范性文件以及金融监管政策来弥补立法的滞后性和不完全性。金融监管的价值尤其对处于金融创新无时不在的时代背景下得以彰显，当成文法面临金融创新，更凸显了金融立法的不完全性和滞后性。在司法裁判过程当中，如果仅是依据成文法，就会导致对金融法律关系在司法裁判中缺少依据，使得金融监管目标失去意义，达不到防范风险的价值，因此有必要利用金融监管机构所制定的部门规章、监管政策作为裁判依据。金融监管通过现场检查和非现场检查的执法主动性来弥补司法的滞后性和被动性执法带来的问题。金融是以风险为核心特征的，具有极强专业性、风险隐蔽性和和信息不对称，因此金融法律关系实际上是一个形式平等但实质不平等的法律关系，因此，金融监管和金融相关规定是具有矫正这种形式平等实质不平等法律关系的功能与价值。如果，在司法实践中一味地适用传统的民法制度，就会使金融消费者权益无法得到充分保护，同时也无法发挥金融监管和金融相关规定矫正价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、尊重金融本质属性，构建以金融法律关系为出发点的金融司法裁判理念。传统的民法制度价值取向与金融法的价值取向在风险防范层面有着不同的理念。民法制度的底层逻辑与金融风险的独特性有所抵触，传统民法对于危险行为从根本上讲是“容忍”的，“鼓励”的，但金融法对于风险的回应却完全不同，金融法不仅拒绝高风险行为的准入，而且严控引发风险社会传播。因此，在适用民法去调整金融法律关系时，就会使得公平与正义难以实现，甚至会出现与监管目标背道而驰。如对名股实债、金融借贷、委托贷款、民间借贷的认定，一旦脱离金融法裁量，将会出现事实认定和法律适用错误。因此，在处理金融法律关系时，应当秉持穿透式监管理念，不为交易主体的常规身份所迷惑，敢于揭露合法形式所掩盖的非法目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、金融司法监管化具备科学性。《民法典》第一百五十三条的规定从法律层面上确认了金融司法监管化的法源基础，《九民纪要》第三十一条有条件地接受部门规章作为合同效力的裁判依据也表明了司法机关已对金融司法监管化做出让步。当然，部门规章、监管政策的实质意义与金融法类似，意在寻求防控金融风险的制度方案，其在司法领域与金融法同样具有适用价值。即便是司法机关以部门规章、监管政策作为裁判依据，适用的前提条件也限定在缺乏成文法规则时方可介入，司法机关独立判断部门规章、监管政策的可用性以及当事人的抗辩权，亦为维护金融司法的公允和可靠提供了制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次研讨会在北京市法学会的指导下，在多位专家学者的鼎力支持下，取得了有效的研讨成果，为防范化解金融风险，维护金融秩序稳定，推动金融市场协调发展，保障国家金融安全贡献才智。为我国司法和金融监管部门构建金融司法与监管协同的金融风险防范机制提供了理论支撑和建议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640935325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅来了！刚刚，外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施！东部战区最新发布：演训继续！河南金融“大风暴”：又有两名官员被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640942199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，执意窜访中国台湾地区，外交部8月5日宣布采取以下反制措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、取消安排中美两军战区领导通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、取消中美国防部工作会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、取消中美海上军事安全磋商机制会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、暂停中美非法移民遣返合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、暂停中美刑事司法协助合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、暂停中美打击跨国犯罪合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、暂停中美禁毒合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、暂停中美气候变化商谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部战区继续位台岛周边海空域进行实战化联合演训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月5日，中国人民解放军东部战区按计划，继续位台岛北部、西南、东部海空域进行实战化联合演训，持续检验战区部队联合作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a0cda1f0476e6154" id="44ef342e5f2828b98d0120ae61eced87" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严正交涉！外交部召见加拿大使馆临时代办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部就加拿大参与七国集团错误涉台声明提出严正交涉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月4日，外交部副部长谢锋奉命召见加拿大驻华使馆临时代办倪杰民，就七国集团外长和欧盟外交与安全政策高级代表发表错误涉台声明提出严正交涉和强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢锋表示，七国集团声明颠倒黑白，为虎作伥，中方严厉谴责。佩洛西窜访台湾，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重冲击中美关系政治基础，严重侵犯中国主权和领土完整，严重破坏台海和平稳定。美方不断挑战中方底线，损害中方核心利益，导致紧张局势不断升级。当前局面是美方一手造成，责任当然要由美方全部承担。美方挑衅玩火在先，中方反制反击在后，合理合法，天经地义。七国集团不追究美方责任，反倒要求中方保持冷静、克制，这是赤裸裸的强盗逻辑。当今世界已经不是八国联军可以肆意横行的时代！西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮，就可霸占一个国家的时代一去不复返了！谁损害中国国家利益，谁就必须付出代价！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢锋指出，七国集团声明贼喊捉贼，公然践踏国际关系基本准则。七国集团口口声声说致力于“维护基于规则的国际秩序”，却肆无忌惮地违反以尊重各国主权和领土完整为核心的国际法和国际关系基本准则，肆无忌惮地违反联大第2758号决议确认、世界上181个国家明确承诺、国际社会普遍遵守的一个中国原则。佩洛西就是台海和平稳定的破坏者，中国主权安全和领土完整的破坏者，国际和平稳定发展的破坏者。佩洛西所作所为不仅是对中国人民的挑衅，也是对国际社会爱好和平力量的挑战。七国集团对此心知肚明，为什么要睁着眼睛说瞎话，倒打一耙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢锋强调，台湾是中国的台湾，终将回到祖国怀抱。中方捍卫国家主权和领土完整的决心坚定不移，反对外部势力干涉中国内政的决心坚定不移，任何纵容和支持“台独”势力的阴谋注定失败。包括联合国在内的100多个国家和国际组织重申支持一个中国原则。七国集团根本代表不了国际社会。七国集团国家应该认清大势，不要站在14亿中国人民的对立面，不要站在世界大多数国家的对立面，不要站在国际正义的对立面。中方敦促加方立即纠正错误，尊重事实，分清是非，停止追随、参与阵营对抗，停止在涉台问题上采取错误言行，否则一切后果由加方承担。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/71cd77ca6293405b" id="dfc6539a999b696d8dd17cb5fc8cad10" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部网站截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南金融又有大消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　村镇银行事件以后，河南金融系统掀起大风暴了。今天又有两名河南金融监管官员被查！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会信阳监管分局二级巡视员王献军接受审查调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5日，中国银保监会信阳监管分局二级巡视员王献军涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组和河南省监察委员会批准，目前正接受中国银保监会河南监管局纪委纪律审查和鹤壁市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王献军简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王献军，男，汉族，1963年12月出生，河南平舆人，1981年9月参加工作，1984年6月加入中国共产党，大学学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993.10—2000.05 历任中国人民银行汝南县支行副行长，党组书记、行长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000.05—2003.12 中国人民银行驻马店市中心支行办公室主任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003.12—2004.04 中国银监会驻马店监管分局办公室主任、党委办公室主任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2004.04—2006.11 中国银监会信阳监管分局党委委员、副局长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006.11—2012.03 中国银监会周口监管分局党委委员、副局长、纪委书记；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012.03—2013.12 中国银监会周口监管分局党委书记、局长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013.12—2018.10 中国银监会驻马店监管分局党委书记、局长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018.10—2019.04 中国银保监会驻马店监管分局正处长级干部；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019.04—2021.09 历任中国银保监会信阳监管分局党委书记、局长、一级调研员、二级巡视员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021.09— 中国银保监会信阳监管分局二级巡视员。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4ffa6527d193b2f0" id="8f1ca759f282bec209542e85f729c2e9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南省联社原副主任关奇峰被查，曾在河南农信系统任职11年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5日，河南省农村信用联合社原党委委员、副主任关奇峰涉嫌严重违纪违法，目前正接受河南省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关奇峰简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关奇峰，男，汉族，1959年10月出生，河南柘城人，1976年12月参加工作，1978年7月加入中国共产党，大学学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1998.11—2000.01 中国农业银行焦作分行党委委员、副行长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000.01—2003.11 中国农业银行河南省分行科技中心副总经理、分行副行长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003.11—2005.01 中国农业发展银行信息电脑部综合规划处正处级干部；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005.01—2008.03 中国农业发展银行信息技术部综合处正处级干部、处长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008.03—2009.06 中国农业发展银行信息技术部副总经理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009.06—2020.06 河南省农村信用联合社党委委员、副主任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020.06—河南省政府参事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前已有河南多位金融官员被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月29日下午，河南省纪委监委网站发布三则通报：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会河南监管局非银二处处长、一级调研员郭琴接受纪律审查和监察调查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会河南监管局非银二处处长、一级调研员郭琴涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组和河南省监察委员会批准，目前正接受中国银保监会河南监管局纪委纪律审查和驻马店市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/85b0fb9ef27c5e07" id="4e4c8961144e28dfff24344a9da7899f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会开封监管分局党委书记、局长夏军接受纪律审查和监察调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会开封监管分局党委书记、局长夏军涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组和河南省监察委员会批准，目前正接受中国银保监会河南监管局纪委纪律审查和鹤壁市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fc7b3c3ce67f60f7" id="696fe0ef43bae512115b093b93755172" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行郑州中心支行金融稳定处处长赵德旺接受纪律审查和监察调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行郑州中心支行金融稳定处处长赵德旺涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委驻中国人民银行纪检监察组和河南省监察委员会批准，目前正接受中国人民银行郑州中心支行纪委纪律审查和郑州市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c24d3dc5dd1d0359" id="06c6375dc8ba5a00d48829b0ac49f2d9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南、安徽公告：将启动第四批垫付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南银保监局、河南省地方金融监管局8月5日发布公告称，按照垫付工作安排，自2022年8月8日上午9时起，对禹州新民生村镇银行、上蔡惠民村镇银行、柘城黄淮村镇银行、开封新东方村镇银行账外业务客户本金单家机构单人合并金额15万元至25万元（含）的开始垫付，15万元（含）以下的继续垫付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作时间为每日（含周六、周日）9:00-17:00。届时可以登录微信小程序“村行垫付”办理。联系电话为4000566569、4001030655。未登记信息的客户，登录4家村镇银行官方网站办理。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/15407c7c05533621" id="defd759d0d3a024df94ff0a4beab8084" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，蚌埠银保监分局、蚌埠市地方金融监管局发布公告称，按照垫付工作安排，自8月8日上午9时起，对固镇新淮河村镇银行账外业务客户本金单家机构单人合并金额15万元至25万元（含）的开始垫付，15万元（含）以下的继续垫付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作时间为每日（含周六、周日）9:00-17:00。未登记信息的客户，请查看固镇新淮河村镇银行官方网站7月13日公告，扫二维码办理。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/23fc278e9a6efa10" id="7ff5a9658ebf2a90d1bc58fb3fbcff5d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640942199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年经济稳中向好，多重积极效应持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e1b629eae5a00c58" id="147339dd35a6007abc200dc3513d5573" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注公众号：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220805/c640933376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>