<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2020 04:38:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国台办：大陆实现全面复工复产 台企抓住机遇可取得更大成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623617051.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623617051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：进一步深化对外开放、持续优化投资环境 稳定外商在华长期发展信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门联合印发方案 推进大宗商品物流降本增效</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200916/c623616830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200916/c623616830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部应对疫情期间出国留学难：临时允许部分合作办学机构和项目适当增加招生名额</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200916/c623616821.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200916/c623616821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何看待央行再度增量MLF投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：新一轮科技革命、产业变革奔腾而至 做好直属高校“十四五”规划编制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资、消费增速均回升 经济复苏加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国对外直接投资1369.1亿美元 蝉联世界第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国8月经济数据继续改善 仍处于复苏进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动更高水平开放 于变局中开新局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。世界处于百年未有之大变局，我国发展仍处于并将长期处于重要战略机遇期，但面临的风险和挑战日趋增加。新冠肺炎疫情导致世界经济衰退，全球市场萎缩，全球化遭遇逆风，保护主义抬头。国际经贸和地缘政治格局加速演变，国际经贸规则加快变革，大国竞争博弈的复杂性、长期性和艰巨性更加凸显。我国经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，必须加快推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这就要求我们以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，建设更高水平开放型经济新体制，更好统筹国内国际两个大局，推动更大范围、更宽领域、更深层次的对外开放，在危机中育新机，于变局中开新局，为不断完善中国特色社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化提供新的制度供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建设更高水平开放型经济新体制》一书，以习近平总书记对外开放重要论述为指导，系统总结了“十三五”时期我国构建开放型经济新体制取得的重大进展，在深入研判国际国内形势重大变化的基础上，提出了“十四五”时期建设更高水平开放型经济新体制的具体思路。该书是一部将国情实际与国际视野紧密结合，集理论高度、研究深度、实践厚度于一体，具有战略性、前瞻性、理论性和实践性的力作，对于指导各地方全面准确理解和把握建设更高水平开放型经济新体制的重大意义、深刻内涵、现实条件和发展思路，做好“十四五”规划编制工作，推动新形势下更高水平对外开放具有重要参考价值。本书主要具有以下特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，坚持理论高度和政治站位。本书系统阐述了党的十八大以来习近平总书记关于对外开放重要论述的重大意义。习近平总书记运用马克思主义立场、观点和方法，站在中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局的高度，围绕对外开放作出了一系列高屋建瓴、思想深邃、内涵丰富的论述。习近平总书记明确指出，中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。要坚持统筹国内国际两个大局，利用好国际国内两个市场、两种资源，加快构建开放型经济新体制，以对外开放的主动赢得经济发展和国际竞争的主动，形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。要旗帜鲜明反对单边主义、保护主义，积极倡导开放、包容、普惠、平衡、共赢的经济全球化，倡导共商共建共享的全球治理观，推动构建人类命运共同体，建设开放型世界经济。这些重要论述回答了新时代要不要对外开放，如何对外开放等重大问题，明确了我国对外开放的整体布局、任务举措、体制机制和发展方向，提出了推动经济全球化的中国方案，是习近平新时代中国特色社会主义经济思想的重要组成部分，书写了中国特色社会主义对外开放的新篇章，为“十四五”时期我国推动更高水平对外开放提供了行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，体现战略思维和顶层设计。本书阐述了对习近平总书记关于对外开放重要论述的认识体会，即以制度型开放为引领，实施更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放。坚持主动开放，把开放作为改革发展的内在要求，以对外开放的主动赢得经济发展和国际竞争的主动；坚持双向开放，把“引进来”和“走出去”更好结合起来，拓展经济发展空间，坚持高水平“引进来”，推动高质量“走出去”；坚持协同开放，推动形成东西双向互济、陆海内外联动的区域开放格局，巩固东部沿海地区的开放先导地位，加快内陆沿边地区开放步伐，加大西部开放力度，坚持陆海统筹；坚持公平开放，为外资企业提供公平、透明、可预期的市场环境，为我国企业走出去营造良好的外部环境；坚持共赢开放，高质量共建“一带一路”，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展，以开放发展为各国创造更广阔的市场和发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，数据资料丰富。本书坚持严谨科学的研究方法，运用翔实的数据分析总结了构建开放型经济新体制取得的重大进展。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央总揽全局，提出开放发展新理念，不断推进对外开放理论和实践创新，全面开放新格局正在形成。一是“一带一路”政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通与产业合作扎实推进。二是对外贸易稳中提质。货物贸易加快转型升级，服务贸易量质齐升，贸易自由化便利化水平不断提升，贸易政策促进体系不断完善，全球自由贸易区网络不断拓展。三是外商投资管理体制改革持续深化。外商投资法及配套法规出台实施，外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度更加健全，外商投资监管体系不断完善，营商环境明显改善。四是区域开放布局逐步优化。自贸试验区改革创新深入推进，开发区转型升级取得积极进展，内陆沿边开放布局进一步完善，沿海开放新高地建设加快推进，内地与港澳、大陆与台湾地区合作继续深化。五是企业走出去成效显著。我国稳居世界对外投资合作大国前列，对外投资合作便利化和规范化程度明显提高、相关服务保障体系不断健全，通过对外投资合作有力促进互利共赢。六是金融开放体系逐步形成。我国金融业双向开放有序扩大，汇率形成机制和跨境资金流动管理更加完善，人民币国际化稳步推进。七是开放条件下经济安全保障能力逐步增强。外商投资国家安全审查机制更加完善，海外利益保护和风险防控体系基本建立，金融财政风险防控体系稳步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，国际视野与国情实际有机结合。本书着眼于全球视角、立足我国现实，深入分析了“十四五”时期我国对外开放面临的新机遇与新挑战。从国际形势看，经济全球化遭遇回头浪，但深入发展的趋势并没有改变；新一轮科技革命和产业变革孕育新机，数字技术促进各国依存程度日益加深，也将重构全球产业和贸易形态，加剧竞争格局演变；我国与全球产业链供应链深度融合，为进一步深度参与国际分工提供了有利契机，新冠肺炎疫情冲击将加快产业链供应链的本土化和区域化调整步伐，加速全球产业布局调整，要求我们充分挖掘超大规模市场优势和内需潜力，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。全球治理体系特别是国际经贸规则面临重大变革，既为我国积极参与全球经济治理带来机遇，也要求我们按照高水平国际经贸规则推进体制改革。非传统安全和传统安全风险交织，要求我们充分发挥大国责任与担当。从国内形势看，我国经济基本面长期向好对于稳定外贸外资基本盘发挥决定性作用，我国对外开放传统优势有所弱化，但在产业配套、研发创新、基础设施、人力资源等方面的新优势逐步形成；中国企业国际化经营能力整体上升，海外布局不断拓展。但与此同时，我国对外开放不平衡不充分的矛盾仍然突出，贸易投资自由化便利化仍有待提升，更高水平开放更加需要也更多助力深层次改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，求真务实与稳中求进的基调相统一。本书从战略思维和全局视角出发，提出了“十四五”时期建设更高水平开放型经济新体制的思路。一是培育全面开放新优势。培育更强大的国内市场、更优的营商环境、更有竞争力的要素市场、更丰富的人才人力资源、更高效的基础设施、更完备的产业体系等新优势。二是打造全面开放新高地。加快推进自由贸易试验区和海南自由贸易港建设，以国家重大战略优化区域协同开放，加快内陆沿边开放新高地建设，支持各类开发区开放发展。三是拓展全面开放新空间。完善国际市场多元化布局，积极主动扩大进口，更加积极利用外资，提升境外投资质量效益。四是共建全面开放新平台。推动“一带一路”国际合作高质量发展，建设高标准自贸区网络，拓展双多边产能合作和第三方市场合作。五是畅通全面开放双循环。加快规则、规制、管理、标准等制度型开放，推进基础设施互联互通，推进国际物流供应链体系建设，提升金融双向开放水平，积极参与全球治理体系建设和改革。六是筑牢全面开放安全网。建立健全外商投资安全审查、出口管制制度，健全海外利益保护和风险预警防范体系，健全开放条件下金融风险防控体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，专业水准与朴实文风相得益彰。本书是一部指导“十四五”规划编制的辅导读本，编写过程中力求在保持较高专业理论水平的同时，说理通俗易懂。本书运用了大量鲜活的案例，图文并茂、语言生动，适宜阅读。（作者：王晓红 中国国际经济交流中心）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局要求出口企业 内外销产品野同线同标同质冶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，市场监管总局发布关于贯彻落实《国务院办公厅关于支持出口产品转内销的实施意见》的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告提出，加快转内销市场准入，2020年年底前，允许企业以自我声明符合强制性国家标准的方式进行销售，开通国内生产销售审批快速通道，优化工业产品生产许可、特种设备生产单位许可准入制度管理的出口转内销产品审批服务，精简流程、压缩时限、精简优化转内销产品强制性产品认证程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全面实施出口企业内外销产品“同线同标同质”(以下称三同)，发挥政府引导和指导作用袁支持企业发展“三同”产品，扩大“三同”适用范围至一般消费品、工业品领域，即院在同一生产线上按照相同标准、相同质量要求生产既能出口又可内销的产品，帮助企业降低成本，实现内外销转型，在食品、农产品、一般消费品、工业品领域，支持适销对路的出口产品开拓国内市场，全面促进“三同”发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安徽省法人机构存量浮动利率贷款定价基准转换工作基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623614877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自今年3月存量浮动利率贷款定价基准转换工作正式启动以来，人民银行合肥中心支行高度重视，迅速部署，通过细化目标、组织推动、强化宣传等多项措施加快存量转换工作，帮助企业降低融资成本，全力支持“六稳”、“六保”工作。截至8月末，全省法人金融机构转换进度已达99.2%，基本完成存量转换工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强推动，科学设定转换目标。为统筹疫情防控和推进存量转换工作，人民银行合肥中心支行确定“先慢后快”的工作思路，为全省法人金融机构存量转换设定“一三八”的指导性计划，即2020年3月、4月、5月转换进度分别达到10%、30%、80%。在疫情防控前期完成系统改造、合同文本修订、宣传片制作等准备工作，率先迈出存量转换“第一步”，为顺利完成各个阶段转换目标奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强督导，建立激励约束机制。人民银行合肥中心支行制定“先企业、后个人”的转换方案，以点带面，在全省营造良好的工作氛围。建立周监测、月报告制度，按周通报转换进度排名，不定期约谈金融机构，把政策执行情况纳入定价行为评估考核，强化激励约束作用。同时，“一对一”窗口指导法人金融机构，到金融机构现场办公，协助金融机构拓展宣传通道、开展一线员工培训等，及时解决存量转换工作的堵点和难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强协作，推动形成政策合力。人民银行合肥中心支行与省经济和信息化厅合作，从金融机构和企业两端发力，主动摸排存量企业贷款，形成待转换企业名单。搭建政银企沟通平台，召开企业存量浮动利率贷款定价基准转换工作座谈会，邀请金融机构和企业参会，精准对接，解答企业关于存量转换的疑问，有效推动企业贷款转换进度，帮助企业尽快降低融资成本。在当地媒体平台解答存量转换工作的政策要点，进一步提升公众对存量转换工作的接受度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623614877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实体经济融资环境持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，社会融资规模增量3.58万亿元，人民币贷款增加1.28万亿元――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实体经济融资环境持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行9月11日发布的8月份金融统计数据显示，8月末，广义货币(M2)余额213.68万亿元，同比增长10.4%，增速比上月末低0.3个百分点，比上年同期高2.2个百分点，连续6个月保持两位数增长；8月份社会融资规模增量为3.58万亿元，比上年同期多1.39万亿元；8月份人民币贷款增加1.28万亿元，同比多增694亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，新冠肺炎疫情发生以来，金融持续加大对实体经济支持力度，M2增速仍然明显高于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体来看，M2增速保持合理增长，有助于对实体经济形成支持，同时防范风险。此外，8月份狭义货币（M1）同比增长8%，创下2018年3月以来的新高，综合考察8月新订单PMI指数的回升以及PPI的改善，说明企业经营活动出现了积极变化。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，8月份新增人民币贷款环比季节性回升，同比多增则是受到企业中长期贷款和居民贷款拉动――前者体现政策引导效果和实体经济融资需求的改善，后者归因于居民消费需求的回暖等。在社融方面，8月份社融环比、同比均大幅增长。其中，政府债券在地方政府专项债发行放量拉动下，成为8月份带动社融扩张的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月末M2增速延续回落，直接原因是8月份地方政府专项债大规模发行，财政存款同比大幅增长。8月末M1增速创30个月以来新高，体现经济修复进程正在较快推进，各类市场主体经营活动趋于活跃。”王青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光大银行金融市场部分析师周茂华看来，8月份金融数据表现强劲。从社融、信贷结构看，货币政策继续对实体经济形成有力支撑，实体经济融资环境持续改善，这说明一系列纾困支持政策效果持续释放，需求端复苏逐步加快。同时，也预示着国内经济延续复苏扩张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本月金融数据较大程度舒缓了市场对国内货币政策‘转向’的担忧，国内货币信贷环境保持适宜格局，从国内货币市场利率处于历史低位看，国内流动性保持合理充裕。”周茂华称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬同样表示，近期市场上有观点担忧货币政策收敛太快将带来负面影响，但8月份信贷和社融的表现，说明7月份不及预期，更多是扰动因素导致，货币政策依然对实体经济恢复形成了较大力度的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，货币政策将更加聚焦精准导向。”温彬说，在总量上，将坚持不搞“大水漫灌”，信贷、社融将保持适度、合理增长，按照30万亿元社融和20万亿元信贷的全年增量计划，剩余4个月仍有近4万亿元社融和5.6万亿元信贷的增量空间，随着经济恢复向好，剩余增量将继续对保企业形成有力支撑。在结构上，精准支持重点领域和薄弱环节将是政策主要发力点，加大对制造业、中小微企业中长期信贷的支持力度、防范化解金融风险的重要性将更加凸显。（记者 姚进）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：抓好落实外商投资负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮今日在例行发布会上表示，要抓好外商投资负面清单的落实。确保负面清单之外的领域，内外资企业享受同等待遇。此外，扩大鼓励外商投资产业目录。目前，我们正在抓紧修订鼓励外商投资产业目录，《目录》将进一步扩大鼓励外商投资范围，使更多领域的外商投资项目能够享受有关优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-8月中国各类商品零售额同比增速对比</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局15日公布数据，1-8月份，社会消费品零售总额238029亿元，除汽车以外的消费品零售额215139亿元，同比均下降8.6%。其中粮油食品类、饮料类、通讯器材类、日用品类、中西医药类、化妆品类、文化办公用品类实现正增长；餐饮负增长明显。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：各项政策措施持续显效发力 投资增速逐月回升向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 于祥明）国家发展改革委新闻发言人孟玮16日在例行发布会上说，随着各项政策措施持续显效发力，重大项目建设加快恢复，投资增速逐月回升向好，二季度投资增长4.8%，增幅比一季度提高20.9个百分点；7月份投资增速6.7%，8月份增长8.4%，连续5个月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是随着中央预算内投资、专项债券、抗疫特别国债等资金陆续下达，项目开工和资金到位情况持续好转，投资有望延续回稳向好的总体态势。”孟玮说，下一步，国家发展改革委将会同有关方面继续坚持资金、土地等要素跟着项目走的原则，进一步发挥好投资关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体措施包括：聚焦“两新一重”领域扩大有效投资，加快5G、一体化数据中心等新型基础设施建设，加快推进以县城城镇化补短板强弱项为重点的新型城镇化建设，加快交通、水利等领域重大工程以及物流基础设施建设。同时，督促指导各地方加强重大项目储备，通过梳理提供重大项目清单等方式，加强重大建设项目用地保障，推动重大项目尽快落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，接下来国家发展改革委还要组织做好2021年中央预算内投资计划编制工作，及早谋划做好明年专项债券项目准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，孟玮表示，要更加注重调动民间投资积极性，进一步完善向民间资本推介项目长效机制，支持民间投资参与补短板和新型基础设施建设；进一步规范创新推广PPP模式，吸引民间资本参与；稳妥推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，盘活基础设施存量资产，充分调动民间投资积极性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项指标增速转正 中国经济持续稳定复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623614827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，8月份，规模以上工业增加值同比增长5.6%，增速比7月份加快0.8个百分点；消费同比增长0.5%，市场销售规模超过上年同月水平；1至8月份，固定资产投资同比下降0.3%，降幅比1至7月份收窄1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费、投资及工业生产增速均创下年内新高。综合来看，8月宏观经济增速恢复到接近疫情前水平。”中信证券首席经济学家诸建芳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最新数据来看，经济运行中的“正”能量满满：8月份，消费同比增速年内首次转正；1至8月份，工业生产累计增速年内首次转正，货物出口累计增速也是年内首次转正；制造业投资单月增速年内首次转正，固定资产投资和基建投资累计增速接近转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖昨日在国新办发布会上表示，8月份经济运行出现不少积极变化，保持稳定复苏的态势。“如果9月份这种态势能够延续的话，总的看三季度当季增速会比二季度加快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，今年以来，消费持续低迷，年初消费同比增速一度跌至-20.5%。随着疫情防控持续向好，加之一系列刺激消费政策出台，消费持续回暖，8月份消费增速终于迎来正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月份消费增速转正，反映了各项扩大内需促消费惠民生政策落地取得阶段性成效。”国家统计局贸易外经司统计师张敏分析。他预计，下阶段，随着“六稳”“六保”相关政策继续显效，促进居民消费、激发市场活力政策持续发力，居民生活秩序加快恢复，后期消费品市场有望延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为拉动消费的大头，8月份，汽车类消费同比增速达11.8%。此外，代表消费升级的通讯器材类、化妆品类、金银珠宝类商品同比增速均为两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线下消费和服务消费加快恢复也是亮点。8月份，餐饮收入同比降幅比7月份收窄4个百分点；8月下旬票房收入增速接近去年同期的90%。在诸建芳看来，未来消费和服务业仍有较大改善空间，经济将乘势而上，继续向好，预计三季度经济增速有望达6%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖昨日在国新办发布会上多次强调，下半年经济仍面临一些风险因素，世界经济整体复苏比较艰难，国内也存在复苏不平衡的情况。下一阶段要落实好“六稳”“六保”的政策措施，促进经济稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623614827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：继续支持西部地区加大基础设施投资、民生保障等领域补短板力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家发改委新闻发言人说，继续支持西部地区加大基础设施投资、民生保障等领域补短板力度。同时，综合考虑西部地区财力等因素，引导地方量力而为，严防地方政府债务风险，严防”大水漫灌“，提高西部地区投资增速稳定在合理范围内。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商事制度改革激活“一池春水”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623617104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于深化商事制度改革进一步为企业松绑减负激发企业活力的通知》。通知明确提出四个方面12项改革举措，加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，充分释放社会创业创新潜力、激发企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年，全国各地进一步优化营商环境，推进“证照分离”改革，解决“准入不准营”难题，市场准入更加便捷，市场监管机制不断完善，市场主体繁荣发展，营商环境大幅改善。但从全国范围看，“准入不准营”现象依然存在，宽进严管、协同共治能力仍需强化，需要进一步深化商事制度改革，加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，充分释放社会创业创新潜力、激发企业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是生产力，是竞争力。通知提出全面推广企业开办“一网通办”，进一步压减企业开办时间，持续提升企业开办服务能力；加大住所与经营场所登记制度改革力度，支持各省级人民政府统筹开展住所与经营场所分离登记试点；简化相关涉企生产经营和审批条件；加强企业信息公示，健全失信惩戒机制，推进实施智慧监管等使经营者办理经营许可证、智能化申报更便捷。同时，加强事中事后监管，使整体营商环境得到改善并且提高经济运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是市场经济发展的主体。通过商事制度改革，不断为企业“松绑”，为群众“解绊”，为市场“腾位”，激活“一池春水”。例如，通知要求将多类产品审批下放至省级市场监管部门，推动一些产品由目前的后置现场审查调整为告知承诺；进一步完善以“双随机、一公开”监管为基本手段、以重点监管为补充、以信用监管为基础的新型监管机制等。笔者认为，“双随机、一公开”机制跟以往检查相比，透明度、规范度更高，对企业是一种鞭策。过去重审批轻监管，现在宽进严管，企业一旦违规就要付出沉重代价，以此倒逼市场主体依法规范经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商事制度改革是深化“放管服”改革的先手棋和突破口。政府权力的“减法”、管理服务的“加法”，换取了市场和社会活力的“乘法”。改革深化突出了“法无禁止皆可为”，对于一般经营项目，明确“除依法须经批准的项目外，凭营业执照依法自主开展经营活动”，避免了企业因许可事项变更或者登记事项未包括而反复办理经营范围变更的麻烦，进一步降低了企业制度性交易成本。持续深化商事制度改革必将激发市场活力，促进新业态蓬勃发展，高新技术产业、新兴服务业、“互联网+”等快速发展，为新常态下新旧动能转换提供新动力。(特约评论员胡建兵)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623617104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将深入贯彻落实新《证券法》要求 深入推进企业债券注册制改革</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200916/c623616984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家发改委新闻发言人表示，下一步，我们将深入贯彻落实新《证券法》要求，深入推进企业债券注册制改革，加强信息披露和事中事后监管，推动企业债券更好服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200916/c623616984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推进医疗废物处置能力建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮今日在例行发布会上表示，医疗废物处置设施是重要的城镇环境基础设施。为加快推进相关工作，今年发改委已下达两批中央预算内投资共计45亿元，对各地医疗废物处置能力建设项目给予积极支持。下一步，发改委将会同有关部门指导各地按照《医疗废物集中处置设施能力建设实施方案》的要求，加快推进医疗废物处置能力建设，同时加大对投资计划执行情况的监督检查力度，督促各地加快项目建设，全面提升我国医疗废物处理处置能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行昨日开展6000亿元MLF操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行9月15日发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，当日人民银行开展6000亿元中期借贷便利（MLF）操作，期限为1年，中标利率2.95%，与前次持平。其中包含对9月17日到期的2000亿元MLF续做，充分满足金融机构需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份我国经济运行持续稳定恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局9月15日公布的数据显示，8月份，国内生产需求继续回升，就业物价总体稳定，发展动力活力进一步增强，经济运行持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产来看，8月份，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，增速比7月份加快0.8个百分点；环比增长1.02%。从产品产量看，挖掘和铲土运输机械、工业机器人、智能手机、集成电路、微型计算机设备产量分别增长34.1%、32.5%、12.1%、12.1%、12.0%。当月，全国服务业生产指数同比增长4.0%，比7月份上升0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求方面，8月份，社会消费品零售总额33571亿元，同比增长0.5%，增速年内首次由负转正，环比增长1.25%。其中，商品零售29951亿元，同比增长1.5%。同期，全国固定资产投资环比增长4.18%。前8个月，固定资产投资同比下降0.3%，降幅比前7个月收窄1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业方面，8月份，全国城镇调查失业率为5.6%，比上月下降0.1个百分点；31个大城市城镇调查失业率为5.7%，比7月份下降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在当日国新办举行的新闻发布会上表示，8月份经济运行出现了不少积极变化，国民经济克服了疫情和汛情的不利影响，保持了稳定复苏的态势。但也要看到，当前经济运行的变化主要还都是一种恢复性增长，多数主要指标增速和上年同期相比，低于上年同期水平，一些指标的累计增速仍处于下降区间。加上国际环境复杂严峻，外部疫情在蔓延，输入性防控压力比较大，主要经济体经济陷入衰退，外部不确定性因素仍比较多。从国内来看，长期积累的结构性矛盾还比较突出，经济恢复过程中不平衡态势比较明显，保就业、稳企业的压力依然比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后期经济恢复态势，付凌晖表示，从三季度前两个月情况来看，无论是工业生产还是服务业生产都较二季度有所改善。如果9月份这种态势能够延续的话，总的看三季度增速会比二季度加快。从后期走势看，需求回升、投资加快、消费恢复对整个经济的带动在逐步增强。此外，下半年为企业纾困的政策还会继续发挥作用，服务业企业的利润降幅也在明显收窄等因素都有利于经济的稳定恢复。下一阶段，要继续落实好“六稳”“六保”的政策措施，促进经济的稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“伴随6―7月雨水天气影响的消退，8月份国内经济加速修复，供求全面改善，其中，除基建、地产项目加速开工带动基建、地产投资及相关原材料商品产出加速增长外，国内疫情形势稳定带动服务、餐饮行业逐步回暖也对经济形成了较强的支撑。”一德期货宏观战略部总经理寇宁接受期货日报记者采访时表示，从后市看，在地方政府专项债加速发行及房地产销售强劲增长的支撑下，随着9月开工旺季的到来，基建、地产投资仍将加速增长。同时，在国内疫情维持稳定的情况下，餐饮、服务行业的修复仍将延续，内需有望进一步加速回暖，并支撑国内经济加速修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建信期货宏观金融团队研究员黄雯昕认为，8月份国内经济基本面整体表现好于市场预期，需求端的改善较为明显，生产端也继续加快，“预计后期中低端需求有望在政策支持、就业和收入回升的背景下进一步释放，地产投资也有望延续高速运行，基本面持续改善难以证伪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济运行趋势向好，预计货币政策边际收紧将持续，金融资产估值压力将增大，股票市场受经济改善带来的盈利支撑，表现预计强于债市，而债市在经济回暖及货币趋紧的双重压力下，年内恐将维持弱势。”寇宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：疫情期间两岸贸易额仍保持增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端消息，在今天(16日)的国台办发布会上，发言人马晓光就今年疫情发生以来两岸人员往来和经贸交流介绍情况。马晓光表示，今年新冠肺炎疫情对两岸交流和人员往来造成了一定影响。同时，民进党当局对两岸交流往来的阻挠禁限变本加厉。他们无理阻挠滞留大陆的台胞和亲属返回台湾，至今仍然全面禁止大陆民众赴台，强行实施所谓的“反渗透法”，制造“绿色恐怖”，对台湾民众和民间团体参加正常的两岸交流活动动辄威胁恫吓。两岸交流符合两岸同胞共同愿望和利益福祉，是任何人任何势力都禁止不了、阻挡不住的。在今年疫情最严峻的1至2月，仍然有10万多名台胞来到大陆。疫情发生以来，两岸同胞克服暂时困难，通过互联网线上线下相结合的形式，在经济、文化、医疗卫生、教育、青年、基层、民间信仰等领域和界别成功举办了一系列不同主题的交流活动，延续了两岸交流的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光介绍，两岸贸易额、台商对大陆投资仍保持增长。据海关总署统计，今年1至8月，两岸贸易额1589.28亿美元，同比增长10%。其中大陆对台出口377.33亿美元，同比增长8.11%；大陆自台进口1211.95亿美元，同比增长10.6%。今年8月，台湾对大陆(含香港)出口额占台湾出口总额的比重为46.39%，创下历史新高。不少台资大项目在大陆开工投产或增资扩产，涉及电子信息、石化、水泥等诸多行业，呈现出投资金额大、科技含量高等新特点。岛内有关统计数据也显示，今年1至7月，台商投资大陆同比增长逾五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光强调，海峡两岸曾隔绝38年，但阻断同胞往来的人为藩篱终究被打破，在两岸开启交流30多年后的今天，两岸各领域交流合作蕴含的内在动力、累积的深厚基础已经形成不可逆转的历史趋势，更不是眼前的困难和阻碍所能撼动的。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623615735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷新规出炉 这几类“债务”不受保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一提起民间借贷，不少人的第一反应就将它与互联网金融贷款和高利贷画上等号。不同于银行等正规金融机构的借贷利息，大部分民间借贷利息相对较高，也是套路贷的高风险地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让民间借贷进一步规范化，日前，最高人民法院发布了新修订的《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》（以下简称“新规”，修订之前的规定简称“原规定”），并已经于8月20日开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“两线三区”挂钩LPR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新规的发布，重新定义了民间借贷的利息的司法保护上限等细节。那么，新规施行后，民间借贷利息应该如何计算？司法保护上限之外的利息，是否需要继续偿还？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者了解到，受市民关注度最高的，要属新规对“两线三区”的再定义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“两线三区”源于原规定划下的年利率24%和年利率36%这两条“红线”。按照原规定，不超过年利率24%的约定利率，合法有效。“三区”则分别对应被两条“红线”划分的三个利息区间，年利率24%以内的法律保护区，超过年利率24%但不超过年利率36%的自然债务区，以及超过年利率36%的无效区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通俗来讲，按照原规定，低于年利率24%的利息是应该支付的；高于年利率24%但不超过年利率36%的利息，并非强制要求支付，但如果借款人已经支付，也不能要求返还；但超出年利率36%的利息，不受法律保护不能要求支付，已支付的，应当返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大多数市民来说，不论是24%还是36%的年利率，都是“高不可及”的。根据新规，民间借贷利率的司法保护上限已经和LPR挂钩，为中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心每月20日发布的一年期贷款市场报价利率（LPR）的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以当前3.85%的一年期LPR市场报价计算，目前，民间借贷利率上限就是15.4%，超出部分的利息不再受到法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些“债务”视作无效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新规发布后，不少市民提出疑问，哪些条件下的民间借贷满足新规实施要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者查询文件后得知，新规第三十二条第一款规定，“本规定施行后，人民法院新受理的一审民间借贷纠纷案件，适用本规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，8月20日之后，旧债借款人在测算已支付的包括借款利息、手续费、担保费等名目的综合借款利息后，如超出了15.4%的年利率，但还有部分本金没有归还的，借款人可以与出借人主动沟通，主张多付的利息与剩余的本金等额抵扣，若对方不同意该方案，借款人可以暂停还款，待对方提起诉讼后，由法院依据借贷新规处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已经履行完毕的旧债，及未履行完毕但已涉诉的旧债，不适用新规。值得注意的是，针对已经履行完毕的旧债，借款人已支付综合年利率超过36%的部分，可以主张返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新规也明确部分特定情景下的民间借贷旧债合同无效，借款人无需偿还利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规定，校园贷、套路贷等属于借贷新规第14条规定的“未依法取得放贷资格的出借人，以营利为目的向社会不特定对象提供借款的”情形，则不受法律保护，视为借贷合同无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，属于出借人套取银行的经营贷、消费贷等贷款之后，擅自改变用途，将贷款用于民间放贷情形的，不管是否收取利息、是否赚取利差，该民间借贷合同无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对照新规和原规定，虽然就目前而言15.4%的年利率远低于原规定36%的司法保护上限，但仍高于正规银行等金融机构的贷款利率。有需求的市民，应尽量避免接触高利率的民间借贷，选择合法合规的银行贷款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200916/c623616963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>