<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Jan 2021 05:38:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央政法工作会议：使市域成为重大矛盾风险化解最有效的层级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政法工作会议：截至去年11月底依法打掉涉黑组织3584个，相当于前10年总和</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067828.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年涉医刑事案件降三成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>青联委员聚焦“十四五” 对供应链、碳中和等提出建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动亿户大市场高质量发展——国家市场监督管理总局局长张工谈2021年市场热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067233.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国多地倡议“当地过年”缓解“防控之忧”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实自贸区提升战略 构建面向全球高标准自贸区网络</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连平建议推进宅基地市场化流转 每年可带来4万多亿土地交易增量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066824.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国欧盟商会主席伍德克：我们希望中国积极参与国际贸易持续开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杨克欣任中共南开大学委员会常务副书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决稳住外贸外资基本盘 进一步扩大开放、优化环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海副市长吴清：上海国际金融中心建设取得一定成绩，仍需努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF肯定中国经济复苏和结构性改革取得进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066721.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方债“收进笼子”式监管背后：发行规模 2020年创新高且可能继续攀升 未来三年地方债将迎偿付高峰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情的阴影尚未远去，有关政策的走向却已经引起讨论。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日中国信用评级公司联合资信发布的报告称，在经济回暖背景下，中国针对疫情出台的各项宽松措施将有序退出，财政政策将趋向正常化，预计今年赤字率将适当回调，特别国债逐步退出；地方政府债券发行规模将较2020年有所收缩，但利率或有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在中诚信国际信用评级有限责任公司研究院副院长袁海霞看来，考虑到一般赤字率和广义赤字率的调整，地方债规模可能会进一步攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计2021年专项债新增额度在3.2万亿，整体新增额度在4.2万亿左右。整个地方债考虑到再融资到期压力的情况下，发行可能要到6.5-6.7万亿。”袁海霞对《华夏时报》记者表示。在她看来，随着债务规模进一步攀升，未来三年将迎来地方政府债券债务偿付规模的高峰期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国财政科学研究院院长刘尚希看来，要警惕地方债务风险隐性化，应当把地方债务适当加到中央债务的比重中，通过扩大中央债务的规模，来优化债务结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，在地方，已经开始了对地方债“收进笼子”的尝试。近日，深圳地方债“借还用”全程纳入人大监督，开启了一次新尝试。未来，在以国内大循环为主体的新发展格局下，地方债可能会迎来新的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;呼吁优化债务结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年是中国地方债发行以来最忙碌的一年。为了对冲经济下行压力，财政部2020年安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元；全年累计发行规模达6.44万亿元，创纪录新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中债公司数据显示，截至11月底，全国地方债托管余额为25.36万亿元，同比增长20.14%。业内人士预计2020年末全国地方政府债务余额将达26万亿，债务率接近警戒区间下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日联合资信发布的《2020年地方政府债券市场回顾与展望》也显示，去年新增地方债中，近八成为专项债，专项债务余额的增速远高于政府性基金收入增速，专项债务风险正在逐步积聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来，地方债发行一直保持较快速度。2014年，地方债存量不到1.2万亿，但从2015年开始，地方债发行规模大幅增加，当年发行3.8万亿，此后几年均保持着4-6万亿的规模，发展到如今已经超25万亿的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，目前地方政府债券占各类债券的比重达到23%，仅次于金融债成为债市第二大品种，而在2014年末这一年比重仅为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在地方债务的规模和比重越来越高了，控制整体债务风险的难度也越来越大。”刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，从整体债务风险的可控性考虑，一定要考虑整体的债务结构。整体的债务结构既包括计入赤字的债务，也包括不计入赤字的债务，还包括中央的债务和地方的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当前经济形势和风险挑战看，2021年财政政策按照中央提出的“不急转弯”的要求，因此政策在进行调整时，调整的曲线和节奏必须是平滑的，阶段性的财政政策安排不能大规模地退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为在当前的情况下，应当把地方债务适当加到中央债务的比重中，通过扩大中央债务的规模，来优化债务结构。”刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计未来，财政部将严控专项债务风险，加强专项债券信息披露，2021年棚改债规模缩减，专项债重点将向既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设倾斜，同时新增地方债规模将较去年明显收缩，预计新增规模将在2019年3.06万亿的基础上保持10%左右的增速，约为3.37万亿，较2020年减少1.36万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在袁海霞看来，地方政府财政收支依然承压，一般收入18万亿，支出24万亿，缺口进一步扩大，地方政府债务付息压力支出也在不断攀升。袁海霞认为，在这样的背景下，不排除地方债规模一步增加的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严管地方债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期以来，我国财权与事权并不匹配。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些地方政府承担着大量增长压力，不断上马各种建设项目，资金需求量巨大，同时，地方政府承担的教育、医疗、养老、水利等各种民生项目也越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于地方政府的收支矛盾，资金缺口极大，多数需要依靠借债才能持续，发债需求实际存在，但《预算法》的规定卡住了地方政府合法发债的闸门，导致各地政府变相举债，比如采取成立平台公司、社会化融资的方式募集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2014年以前，地方债规模有限，风险可控，但随着地方债务规模的逐渐增大，风险也逐渐增加。从2010年开始，政策从控制平台债务、地方政府债务，到防范隐性债务，最终目的都是控制地方债务风险，守住不发生区域系统性风险的底线。但是成效甚微。监管之下，给地方政府输血的行为却并未停止，而是转向了各种影子银行，使得地方债务问题进一步恶化，也推高了政府融资的整体成本。因此，近年来，高层多次在会议中强调，要警惕“系统性金融风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直到如今，“财权与事权相匹配”的改革仍然是进行时，地方政府的“隐性融资”仍难以遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日财科所发表的文章中也指出，我们的债务问题一直悬而未决；这五年间我们只是将地方债务风险进行了控制，要真正的化解债务，需要的是改革、一揽子计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘尚希看来，对地方债务违约的约束主要来自市场和行政这两个方面。从市场约束看，如果地方政府随便违约，就会恶化当地的融资环境；从行政约束看，现在从中央到地方都在强调不能出现系统性金融风险、债务风险。在这双重约束之下，相信2021年地方债务风险不会有太大的暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，地方政府千方百计不违约，地方政府隐藏、遮蔽或者后移债务风险的动机就会大大增强，也会使地方政府偿债的压力增大。刘尚希呼吁，2021年要特别防范这种隐形的地方债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前，深圳开始采用多种方式监督地方债务管理，要求地方债不仅要“借得到，还得起”，还要“用得好”。深圳综合改革试点首批授权清单提出，授权深圳在国家核定地方债额度内自主发行，创新地方政府举债机制，允许深圳到境外发行离岸人民币地方政府债券。将地方债与国际金融市场接轨，不仅扩大离岸金融中心的人民币资产池规模，也在一定程度上提高地方债的流动性和抗风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“蛮荒发债的时代已经过去了，未来将朝着精细化、科学化的方向发展。”一位县级债务办人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，未来，监管部门可能会压降地方债的扩张速度，使得财政可持续。从结构上看，监管部门拟通过建立专项债绩效管理机制、中介机构黑名单制度、审计督察等方式防范化解专项债风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院预测中心：预计2021年最终消费增速为10.7%-11.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月8日讯今日，中国科学院预测科学研究中心“2021年中国经济预测发布会”在中国科学院数学与系统科学研究院举行。中国科学院预测科学研究中心发布的报告预计，2021年我国最终消费将出现恢复性增长，同比名义增速在10.7%至11.7%之间，成为拉动经济增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，预测2021年中国消费走势既有制约因素，也有促进因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中促进消费增长的因素有：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 2020年提出加快构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局，国内大循环以扩大内需为战略基点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 政策利好。如商务部等12部门印发《关于提振大宗消费重点消费促进释放农村消费潜力若干措施的通知》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 数字经济快速发展。疫情促进数字经济快速发展，释放了潜在消费需求。2020年1至11月，全国网上零售额同比增长11.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 减税降费持续推进。2020年1至11月，全国累计新增减税降费23673亿元。其中2020年新出台优惠政策减税降费16408亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 代际变迁下，年轻人的消费意愿增强。“90后”已成消费的中坚力量，“00后”逐渐成为线上消费的主力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 2020年女性消费市场预估将达到10万亿元，“口红经济”、“医美经济”日渐加分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 我国母婴市场规模不断扩大。2019年我国母婴市场规模达3.6万亿元，2020年将稳定增加&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　. 疫情促使境外消费逐渐回流。2020年中免全年离岛免税销售有望接近300亿，增长超1倍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制约消费增长的因素有：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;.新冠肺炎疫情对经济影响的不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　.居民收入增长缓慢(预测2021年农民人均可支配收入8.3%，城镇居民人均可支配收入增幅会低一些)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;.家庭债务(主要是房贷)较重，房地产对消费形成的挤出效应明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;.政策体系支撑不够，管理机制尚不完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱晓航)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：疫苗的定价和向全民免费提供不矛盾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制科研攻关组疫苗研发工作组组长郑忠伟表示，我国将向全民免费提供新冠病毒疫苗，所谓免费就是老百姓不需要掏一分钱。企业在开展疫苗的研发、生产、储存、运输的过程当中会有成本，因此企业按照新冠病毒疫苗公共产品的属性，依据成本会做出相应的新冠病毒疫苗的定价，政府的相关部门也会按照相应的程序，按照相关的价格向企业进行购买，来为全民免费提供。因此疫苗的定价和向全民免费提供是不矛盾的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年全国共审计1.8万名领导干部，移送问题线索近4000件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯据中央纪委国家监委网站消息，记者1月8日从全国审计工作会议上了解到，2020年，全国审计机关深入揭示重大违纪违法、扰乱经济秩序，以及发生在群众身边的“微腐败”“小官巨贪”等问题，共向纪检监察、司法机关等移送问题线索近4000件，涉及4000多人。全国共审计1.8万名领导干部，查出负有直接责任问题金额700多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展扶贫领域相关审计，推动如期完成目标任务方面，完成对全国832个贫困县的审计全覆盖，“十三五”期间共推动追回、盘活和发放资金770多亿元，向各级纪检监察、司法机关和主管部门移送问题线索及典型问题5900余件，督促追责问责1.23万人。“只有对管理使用公共资金、国有资产、国有资源的相关地方、部门和企事业单位无一遗漏、无一例外、全面覆盖，才能体现审计无禁区，形成一种常态化、动态化震慑，让权力始终对法律和监督怀有敬畏之心，让不法分子摒弃侥幸心理和‘过关’思想。”审计署主要负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2020年1月至11月，全国共审计6万多个单位，促进增收节支和挽回损失2200多亿元。在对就业优先、减税降费、金融服务实体经济、清理拖欠民营企业中小企业账款、创新创业等重大政策措施落实情况的跟踪审计上，推动清理收回、加快拨付或清偿欠款、退还税费等380多亿元，健全完善保就业、科技创新等方面制度80多项，并组织开展中央财政2万亿元直达资金专项审计，促进资金分配更加科学合理、资金使用更加严格规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘佳妮来源：中央纪委国家监委网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626066638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信用卡透支利率上下区间限制正式放开 或影响“花呗”“借呗”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新年伊始，央行放大招！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报·券商中国记者注意到，信用卡利率市场化改革今年有了大动作，此前信用卡在逾期还款、信用卡取现、分期还款时应付的计息利率将彻底放开，取消日利率0.05%~0.035%的区间限制，由各家发卡行和持卡用户自主协商确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场关注的是，信用卡透支利率取消了区间管理，市场化、差异化定价能力得到提升，是否将更容易对抗持牌消费金融机构，和以蚂蚁花呗、借呗等为代表的互联网消费金融产品？来自信用支付行业、金融科技公司的不同人士在受访时表达了不同的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用卡透支利率上下区间限制正式放开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月8日，一份《中国人民银行关于推进信用卡透支利率市场化改革的通知》在业内流传开。券商中国记者获得的该《通知》显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自2021年1月1日起,信用卡透支利率由发卡机构与持卡人自主协商确定，取消信用卡透支利率上限和下限管理，即上限为日利率万分之五、下限为日利率万分之五的0.7倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓信用卡透支利率，目前主要是指信用卡持卡人的当期账单金额未按时全额还款、所产生逾期计息的利率，分期还款，以及持卡人使用信用卡取现时应付的计息利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，不管是大行股份行、还是城农商行发卡行，通行的信用卡透支利率标准在日化0.05%~0.035%（即万分之五0.7倍），这也是业内统一严格遵照的执行规则。也正因此，1月8日晚间，上述《通知》在业内传开后，引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来，信用卡业务在与其它信用消费产品的竞争中，尽管透支利率相同，但是信用卡却由于在政策合规、交易场景、业务流程等诸多方面缺乏竞争优势而处于下风，而《通知》的发布正是让信用卡业务重新获得市场主流地位的重要举措。”资深信用卡观察研究专家董峥分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，这次央行《关于推进信用卡透支利率市场化改革的通知》的突然出台并紧急实施，直接取消了信用卡透支利率上下限，可以视为在2020年底，针对网络小贷市场清理整顿之后，再次为信用卡业务强力解绑，彻底放开了信用卡在透支利率上的束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，信用卡利率上下限均采取央行主导的区间管理制度。央行在2016年4月15日发布《关于信用卡业务有关事项的通知》，此前统一规定的信用卡透支利率标准（日利率万分之五）取消，实行区间管理，即上限为日利率万分之五、下限为日利率万分之五的0.7倍，测算为年化利率在18.25%~12.78%，一直延续到今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人当时表示，暂时对信用卡利率设置上限和下限管理，待时机成熟再全面实施市场定价，该过渡办法有利于发卡机构在过渡期内积累定价数据和经验。如今看来，随着金融领域利率市场化改革推进，信用卡及银行业利率定价市场化已是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费信贷市场足够大，这肯定有利于充分竞争，未来不同银行信用卡可以利用不同的利率策略来吸引用户。”数位行业内人士在接受券商中国记者采访时均表示，虽然各家银行尚未公布信用卡透支的利率新标准，但透支部分利率实施自主定价后，逾期还款计息尤其是信用卡取现部分的计息水平逐渐市场化，将是今后的大方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外值得注意的是，去年8月份推出的民间借贷利率司法解释上限4倍LPR的新规（按最新一期LPR定价测算为年化利率15.4%），虽然从目前多数地方判例来看，该新规并未覆盖持牌消费信贷金融机构的合法借贷行为，但是当前，消费金融公司、持牌小贷公司部分信贷产品的下调利率以合规化，已经非常普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也因此有支付行业内人士认为，“信用卡利率灵活变动，反而能有效应对4倍LPR新规之后民间借贷利行为对信用卡领域的渗透。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将冲击互联网金融平台的“花借组合”们？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个广为市场关注的是，信用卡透支利率取消了区间管理，市场化、差异化定价能力得到提升，是否将更容易对抗消费金融公司产品和以蚂蚁花呗、借呗等为代表的互联网金融产品？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向广阔的C端用户人群，在基于消费交易的基础上，直接提供各类资金融通（含借钱、分期、贷款等）的业务，长期以来都是金融机构、尤其是新兴的互联网金融大公司激烈竞争的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而它们在发力消费金融领域时，往往会推出“花借组合”，花是消费分期（类信用卡功能）、借是消费信贷，比如当前市场上蚂蚁集团的花呗、借呗，京东数科的白条、金条，去哪儿网的拿去花、借去花，苏宁金融的任性付、任性贷，美团的月付、生活费借钱组合等等。查阅这些产品的信用分期或者借贷的利率水平，不难发现也多在日化0.05%~0.035%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“信用卡可以灵活定价后，以利于信用卡业务在信用消费领域，与其它互联网信用消费产品的对手展开正面交锋中占得有利位置。”董峥的观点是，松绑之后，银行通过信用卡和金融科技公司消费信贷产品有了正面PK的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过也有华东的某金融科技平台信用支付方面的资深产品人士向记者表达了不同的观点，“互联网大公司的产品和银行和信用卡竞争，靠的从来都不仅仅是价格。”该人士告诉券商中国记者，一来，要获客、留存、消费交易、提高账单厚度、场景金融竞争，不仅仅是在银行信用卡之间，在互联网大公司的金融产品之间，竞争已经白热化了，要改变既有的格局、地位，不是说没有可能性，但是首先就得突破渠道、场景、获客等限制，挑战不小，而且这都需要时间；“更何况，这方面又恰恰是自有生态和流量渠道们的互联网大公司们的护城河所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该人士称，上述推出“花借组合”产品的其他家大公司，多是电商、O2O平台，消费金融业务背后，往往都有着强黏性消费场景、高消费支付跳接的联结关系。以蚂蚁集团花呗、借呗为例，背后就有阿里系的天猫、淘宝、饿了么、盒马等等高频消费平台，且笔均消费金融相对较高，能优选支付宝作为交易结算方式；而2020年5月份推出来的美团月付，虽然笔均消费额度低，但是美团生态内低客单价、高黏性、高频次消费，近来发展也非常迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，信用卡都是银行零售业务的重要抓手之一，在2015年~2019年出现了发卡量的快速上升。而信用卡的收入来源主要是三处：息费收入（含分期或逾期）、刷卡回佣和年费收入。此前刷卡回佣是信用卡收入的主要来源，但近年已悄然生变。2019年初，银联发布统计，2018年全年银联数据客户银行信用卡业务收入整体同比增长36%，53家银行收入过亿元；在收入结构方面，分期收入占比提升高达36.7%，为信用卡业务第一大收入来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻阅财报发现，有代表性的招行信用卡2018年667亿元总收入中，信用卡利息收入 459.79 亿元、占比已近7成；2019年工行信用卡透支增加514.65亿元、比年初增长8.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此次《通知》直接将挂钩的正是信用卡息费收入的利率定价问题，后续将引起信用支付、消费信贷、银行信用卡和互联网消费金融产品市场产生哪些新动向，值得持续关注。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：保持好 正常货币政策空间可持续性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2021年是“十四五”开局之年。作为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，中国金融政策的一举一动都备受关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国的货币政策走向如何？怎样持续激发市场主体活力？如何织密金融安全网？中国人民银行行长易纲日前就2021年金融领域热点问题，接受了新华社记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策“稳”字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。2021年人民银行如何实施好稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年货币政策要‘稳’字当头，保持好正常货币政策空间的可持续性。”易纲表示，在总量方面，综合运用各种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币（M2）和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。在结构方面，发挥好货币政策工具精准滴灌作用，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等重点任务的金融支持。同时，深化利率汇率市场化改革，巩固贷款实际利率下降成果，增强人民币汇率弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间特殊的、阶段性的政策在完成使命后将退出，如何避免政策退出的叠加效应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易纲表示，中国没有采取零利率甚至负利率，也没有实施量化宽松政策，是少数实施正常货币政策的主要经济体之一，一直以来也没有“大水漫灌”。因此，对于中国的货币政策而言，退出问题较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观杠杆率增速预计回到基本稳定轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，2020年上半年我国宏观杠杆率阶段性上升。新的一年，人民银行将如何平衡恢复经济和防范风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从宏观上，要稳住宏观杠杆率。”易纲表示，2020年，疫情冲击使GDP增长率较低，使得我国宏观杠杆率，也就是总负债和GDP之比明显上升。去年第三季度以来，宏观杠杆率增速已经放慢，预计今年可以回到基本稳定的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，在支持实体经济发展的同时，注意防范金融风险的积累。要稳妥处置个体机构风险和重点领域风险，健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，进一步压实各方责任，补齐监管制度短板。风险处置过程坚持依法合规、稳妥有序。完善风险处置长效机制，多渠道补充中小银行资本金。加强行为监管，严肃查处违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持好实体经济特别是小微企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统始终关注小微企业、个体工商户等市场主体的发展，2020年已实现向实体经济让利1.5万亿元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年如何提升金融服务的普惠性，更好地支持实体经济、特别是小微企业的发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融系统将进一步强化金融有效支持实体经济的体制机制，按照市场化、法治化、国际化原则，健全具有高度适应性、竞争力、普惠型的现代金融体系，完善激励约束机制，设计和创新结构性货币政策工具，继续支持好实体经济特别是小微企业的发展。今年将重点做好四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续实施普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划，两个工具支持力度保持不变。继续运用普惠性再贷款再贴现政策，引导金融机构加大对“三农”、小微和民营企业等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――持续开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程，支持商业银行扩大“三农”、小微企业、制造业贷款投放。鼓励银行综合评价小微企业信用风险水平，降低对抵押担保的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续发挥民营企业债券融资支持工具引领作用，支持银行发行小微专项金融债券，推广供应链票据和应收账款确权，促进企业发债融资。引导市场推出更多供应链金融产品，支持产业链上下游小微企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――健全农村金融服务体系。做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接金融服务，保持对脱贫地区金融帮扶政策总体稳定。加大对种业发展等农业重点领域的信贷投放。拓宽农业农村抵质押物范围，优化风险评估机制，支持符合条件的主体通过股权、债券等直接融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续深化利率汇率市场化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量浮动利率贷款定价基准转换已在2020年顺利完成，近期人民币汇率走势也引起了较多关注。（下转A02版）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626065975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强召开国常会：坚决遏制疫情扩散</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“传染病防治过程中，其中关键一条是实事求是、公开透明发布疫情信息，决不允许瞒报漏报。”李克强总理在1月8日的国务院常务会议上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议部署，按照立法计划，积极推进《中华人民共和国传染病防治法》修订工作，推动健全传染病防控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，加强传染病防治，事关广大群众生命安全和身体健康，事关国家安全和社会稳定。要坚持人民至上、生命至上，结合抗击新冠肺炎疫情实践，及时完善相关法律，为传染病防治提供更有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议明确要求，传染病防治要突出健全工作机制，严格落实早发现、早报告、早隔离、早治疗，改进监测、预警、报告和公开发布制度，完善传染病种类确定和紧急管控措施等规定，健全疫情救治体系，加强传染病医疗救治服务网络建设，并加大对违法行为追责力度。法律修改完善并听取各方面意见后，按程序提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，近期国内多点出现散发新冠肺炎病例甚至局部聚集性疫情。眼下正值寒冬，是疫情防控的重要时点，要继续按照党中央、国务院部署，毫不放松抓好防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理要求，国务院联防联控机制要加强对地方和相关方面的指导协调，坚持“四早”，加强监测预警、核酸检测、隔离管控、医疗救治、流调溯源等工作，健全应急处置机制，实事求是、公开透明发布信息，坚决遏制疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两节期间非必要不出京，北京企联等倡议职工春节就地休假</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者1月10日从北京企业联合会与北京市企业家协会获悉，其联合发出倡议书，号召在京企业职工两节期间非必要不出京、不出境，不去疫情中高风险地区(城市)、人流量大的地方。同时在京企业也应引导职工群众在春节期间尽量在工作地休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次北京企业联合会、北京市企业家协会共同发出了“关于做好元旦春节期间和冬春季新冠疫情防控的倡议书”。倡议书提到，值此元旦春节两节交汇和冬春两季交替之际，我国本土疫情呈零星散发和局部聚集性疫情交织叠加态势，北京市疫情输入风险陡增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此北京企业联合会、北京市企业家协会联合发出倡议，号召各在京企业及企业家以实际行动响应和落实中央、北京市关于做好元旦春节期间和冬春季新冠疫情防控的政策、措施、要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在京企业职工两节期间应非必要不出京、不出境，不去疫情中高风险地区(城市)、人流量大的地方，不扎堆不聚集、戴口罩勤洗手，有要求的单位要落实好请假报告制度，有条件的单位和个人做好疫苗接种，有必要的单位和个人做好配合核酸检测和14+7等隔离观察等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在京企业家们应引导职工群众在春节期间尽量在工作地休假，落实好各项措施和相关保障工作，单位和个人都要积极配合做好疫情防控等方面工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部有关负责人谈2020年1-11月我国对外投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部对外投资和经济合作司负责人谈2020年1-11月我国对外投资合作情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1-11月，我国对外非金融类直接投资6593.6亿元人民币（折合950.8亿美元），同比下降3.1%。对外承包工程新签合同额13828.2亿元人民币（折合1994亿美元），同比下降3.7%；完成营业额8349.6亿元人民币（折合1204亿美元），同比下降10.2%。对外劳务合作派出各类劳务人员25.5万人，11月末在外各类劳务人员63.5万人。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路”沿线国家投资合作不断推进。1-11月，我对沿线国家非金融类直接投资159.6亿美元，同比增长24.9%，占同期总额的16.8%，较上年提升3.9个百分点。在沿线国家新签承包工程合同额1143.8亿美元，完成营业额708.7亿美元，分别占同期总额的57.4%和58.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外投资结构持续优化。1-11月，流向制造业的对外直接投资157.6亿美元，占比16.6%；流向批发和零售业，电力、热力、燃气及水的生产和供应业，信息传输、软件和信息技术服务业等领域的对外直接投资同比分别增长28.4%、12.2%和7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是东部和西部地区对外投资增长较快。1-11月，地方企业对外非金融类直接投资698亿美元，同比增长12.2%。其中东部和西部地区对外投资同比分别增长16.3%和4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对外承包工程部分行业走势良好。1-11月，一般建筑、电力工程、水利建设类项目新签合同额增长较快，其中一般建筑类新签合同额473.6亿美元，同比增长12.6%；电力工程类新签合同额444.3亿美元，同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院预测中心：2021年中国农民收入预计增速8.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月9日讯1月8日，中国科学院预测科学研究中心“2021年中国经济预测发布会”在中国科学院数学与系统科学研究院举行。中国科学院预测科学研究中心发布的报告预计，2021年我国农村居民人均可支配收入将达到18553元，实际增长速度为8.3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，人均工资性收入为7621元，实际增长9.2%；人均经营净收入为6513元，实际增长6.5%；人均财产净收入为442元，实际增长6.1%；人均转移净收入为3978元，实际增长9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱晓航)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210109/c626067225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮农村改革即将开启：土地改革将有新突破，小农户与现代农业将有机衔接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杨仕省北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快推进农村重点领域和关键环节改革，激发农村资源要素活力，尊重基层和群众创造，推动改革不断取得新突破”。近日召开的中央农村工作会议如是强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日，农业农村部党组召开会议指出，要围绕推动小农户与现代农业有机衔接，深化新一轮农村改革，激发农业农村发展动力和活力。据悉，下一步深化农村改革将围绕四个方向：其包括健全城乡融合发展机制；巩固和完善农村基本经营制度；深化农村土地制度改革；深化农村集体产权制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要持续深化农村产权制度改革，稳慎推进农村宅基地制度改革，努力在做好相关基础工作前提下，推动取得一批实质性试点成果。”农业农村部部长唐仁健近日表示，2021年要抓紧谋划推动新一轮农村改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中国农村研究院副院长张红宇则认为，第二轮农村土地承包到期后再延长30年，怎样试点、示范，怎样使经营权放活、放好，怎样实现小农户和现代农业的有机衔接，改革都有很多文章可以做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农业农村部提出的这一要求，非常契合农村下一步再造微观基础、重整经营模式，在家庭承包基础上提高组织化程度，奠定现代农业所必需的规模化生产体制机制，才有可能真正改造传统农业，并从这一条路走向农业现代化。”1月8日，三农问题专家、成都市社科院原副院长陈家泽告诉《华夏时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小农户与现代农业如何衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小农户与现代农业并不是截然对立的。“小农户是我国改革开放以来，以家庭承包来重塑的农村财产权关系，正是这一个产权改革，才建立起对亿万农民群众崭新的激励机制，在挥别一大二公的计划经济体制的同时，奔上小康之路。这是我国告别短缺经济，展开四个现代化进程的最重要基础和最伟大变革。但是，家庭承包经营制必然会土地碎片化、规模不经济、抗风险能力低、技术进步慢等问题，改造传统农业所必需的现代农业要素的植入缓慢而且困难，会形成小农户与大生产、传统农业生产方式与现代农业生产方式的矛盾，前者既不能达到最小有效规模，后者又最大化生产边际，因此在宏观上讲，配置效率是不高的，全要素生产率增长速度是缓慢的。”陈家泽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实也是如此，我国三农融入全球农业运行体系后，小农户与现代农业如何有机衔接为各界广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国农业人口比重高，处理好小农户与现代农业的关系，对维护我国社会稳定、夯实我国经济基础有重要作用。”1月8日，黑龙江省食品产业联盟副秘书长、黑龙江八旗粮油有限公司副总经理王小语对《华夏时报》记者说，农户是现代农业的主体，如果农业成为副业，农村空心化，职业农民不足，会对现代农业带来不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何定义现代农业，影响到我国农业产业发展方向。“现在南方有些零星农地被撂荒，说明在机制上，小农户还没有与现代农业有机衔接。”王小语说，人民币汇率升值对我国农产品竞争力的影响。汇率是交换货币的系数，在国际贸易发挥调节作用。本币升值有利商品进口、不利商品出口，抑制多元主体参与我国农业。一直以来，发达国家逼迫人民币升值，实质是帮助本国产品出口到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例来说，大豆种植成本，发达国家是1000美元，中国是6000元人民币。如果人民币汇率是1美元换8元人民币，那么进口豆种植成本是8000元人民币，比中国高2000元，进口豆没有竞争力；如果人民币升值，6块钱换1美元，那么进口豆成本1000美元换成人民币是6000元，成本和中国相当。如果人民币再升值到1：4，那么进口豆成本比中国低2000元，不算补贴，卖到中国也赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些年我国土地、人工、水、电、油、气各项费用都升高，内资和外资就会被诱导去找价值洼地。在营商环境中，汇率等市场因素也是硬指标，是统筹国际国内市场资源的必要因素。”王小语说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现代化不可能以小农经济为基础，因此必须经专业化、规模化、联合化、集约化的方式改变小农经济，使其平稳走向现代化。”海南大学教授、海南现代管理研究院院长王毅武对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地改革将有新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全面推进农村集体经营性资产股份合作制改革，大力发展新型集体经济，推动农村集体经营性建设用地入市，增加农民财产性收入。”农业农村部部长唐仁健近日表态，2021年要抓紧谋划推动新一轮农村改革。据他介绍，要持续深化农村产权制度改革，稳慎推进农村宅基地制度改革，努力在做好相关基础工作前提下，推动取得一批实质性试点成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，要把县域作为城乡融合发展的重要切入点，落实好提高土地出让收益用于农业农村比例的政策，加快推动土地、劳动力等要素市场化改革和户籍制度改革取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个我觉得很简单，因为这种一家一户包产到户，就是我们说的家庭联产承包责任制，其实这个政策效益已经在递减了。”湖北省统计局副局长叶青告诉《华夏时报》记者，一家一户一块地，大家围绕着这个地去生产，但是现在情况就是大量年轻人出来，第一代农民工已经在城市，第二代、第三代也开始了，所以农村的土地，就是很难谈得上精耕细作，所以现在土地流转很重要，只要承认土地的使用权，那么就可以流转，流转也取得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专业化的农业公司取得土地之后，可以统一平整，就可以降低成本，扩大规模，经营规模效应就出来了，也能提高农业效率。”叶青说，越是集中土地，越可以进行这种人工智能化、规模化、专业化的生产，生产效率会大大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次若有新的突破，于县级城市而言，对房地产市场是非常利好的，应该会成为新的发展动力与新的机遇。”中国城市房地产研究院院长谢逸枫对《华夏时报》记者说，深化农村土地改革，最主要的是宅基地制度改革，为乡镇一些房地产新兴项目提供一个非常利好的发展契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新的土地制度下，农业规模规模化经营可能会发展到一个新的阶段，比如有些企业包括开发商，已把农村的土地进行规模化经营，例如，万科、中粮开始转向种植水稻等粮食，做农副产品。”谢逸枫说，2021年大都市圈辐射范围的农业项目、旅游度假项目、城乡人融合的新兴产业园项目、宅基地流转项目、县级城市升级发展项目，可能都是今年乡村振兴的利好项目。基于此，一幅幅乡村振兴的宏图正徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7bcb074e5e89ac14" id="859095487f7c9c6c602853f9d5b4b5dd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年央行关键词：稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为非常重要的宏观调控手段，货币政策走向一直是市场十分关注的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年人民银行工作将如何开展？在接受中央广播电视总台央视记者专访时，中国人民银行行长易纲写下了他眼中2021年央行工作的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视记者孙艳：2021年人民银行的工作里面，您认为您的重要工作是什么？如果选择一个词作为关键词，您会选择哪一个？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d75de5a55fb4233d" id="a1467bbe214dfb2d06df0f93f29a1c0b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲：关键词就是一个字，就是一个稳字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总台央视记者孙艳：为什么选择稳？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/910352ecff50a7bc" id="de69b6bd0c0900c91be276738584ee0d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲：我给大家解释一下，我们宏观政策和货币政策它“稳”字是非常重要的，一个就是要稳字当头，我们常说稳健的货币政策，第一个字就是，它是稳健的货币政策，然后才是要精准、要灵活、要适度，那么它的大前提，它的主要形容词是稳健，这是稳健的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个就是稳中求进，稳中求进的意思就是说做什么工作，一定要先稳，比如说要改革，那么要在稳中求进，所以是从稳字开头的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后同时金融有一个金融稳定，金融要稳定的化解风险，化解风险也是要体现一个稳，它就不仅仅是说要稳字开头，而且化解风险的结果也要稳。所以我觉得在今年的工作中，我们就体现好这一个字：稳字，就能够把货币政策最主要的要义抓住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：央视新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210110/c626067678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>