<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 05:07:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>前10月外贸进出口同比增长1.1% 连续五个月正增长 分析人士认为中国经济复苏不是“昙花一现”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577613.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三届进博会贸易洽谈已达成861项合作意向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：建立民生资金直达长效机制 探索建立民生支出清单管理制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国工发组织执行干事：更好利用“影响力投资”或是复苏关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郑若骅：香港律政司会继续善用科技 积极参与国家“十四五”规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月我国外贸数据：深度挖潜 中西部外贸表现活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月我国外贸进出口同比增1.1% 连续5个月实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月7日电（记者杜海涛）据海关统计，今年前10个月，我国外贸延续增长态势，货物贸易进出口总值25.95万亿元，比去年同期增长1.1%。其中，出口14.33万亿元，增长2.4%；进口11.62万亿元，下降0.5%；贸易顺差2.71万亿元，增加16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，我国外贸进出口2.84万亿元，增长4.6%。其中，出口1.62万亿元，增长7.6%；进口1.22万亿元，增长0.9%；贸易顺差4017.5亿元，增加34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署相关负责人表示，自6月份以来，我国外贸进出口连续5个月实现正增长，出口国际市场份额也在不断提升，外贸发展韧性强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，我国对东盟、欧盟、美国、日本和韩国等前五大贸易伙伴进出口均增长。东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值3.79万亿元，增长7%。欧盟为我第二大贸易伙伴，与欧盟贸易总值为3.62万亿元，增长3.5%。美国为我第三大贸易伙伴，中美贸易总值为3.2万亿元，增长3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口增长、比重提升。前10个月，民营企业进出口12万亿元，增长10.5%，占我外贸总值的46.2%，比去年同期提升3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机电产品、纺织品和塑料制品等出口增长，服装、鞋靴和箱包等出口下降。前10个月，我国出口机电产品8.45万亿元，增长3.8%。同期，出口包括口罩在内的纺织品9084.1亿元，增长34.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地合作采购交易平台成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者崔国强报道：在国务院国资委推动下，中资阳光采购交易平台6日宣告成立，将有助于提升央企采购专业化水平和效率，构建更加完善的采购监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中资阳光采购交易平台充分发挥混合所有制经济的体制机制优势，由中资数据科技有限公司、深圳交易集团有限公司及腾讯公司合资成立，注册地及总部设在深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委副主任翁杰明表示：“中资阳光采购交易平台要汇聚中央企业、地方国有企业、民营高科技企业的各自优势，在推动中央企业阳光采购，提升产业链、供应链、价值链水平，创新供应链金融服务、解决中小企业融资难融资贵等方面发挥更大作用。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈雨露：四方面深化金融业开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日，中国人民银行副行长陈雨露在第三届进博会举行的金融合作论坛上表示，扩大开放是中国经济贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的必然要求。近年来，中国金融业开放取得了突破性进展，为实现高水平开放、维护开放型世界经济体系作出重要的努力。新形势下，中国经济高质量发展需要实现更大范围、更宽领域、更深层次的开放，加快制度型开放，建设更高水平开放型经济新体制。而深化金融业开放要从四方面入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到金融开放的成果时，陈雨露讲到，一方面，过去两年中国集中宣布了50余条金融业开放措施。取消了银行、证券、基金、人身险等领域的外资持股比例限制，扩大外资金融机构业务范围，持续提高资本市场双向开放程度。更多的外资机构正在有序进入中国金融市场，呈现百花齐放的新格局。今年前9个月，外资累计增持中国银行间债券市场债券超过7000亿元。近期，富时罗素宣布拟将中国国债纳入其世界国债指数，显示了国际投资者对中国市场的充分肯定。另一方面，人民币正在成为更好的国际储备货币。目前，人民币已是全球第五大支付货币和官方外汇储备货币，全球70多家央行将人民币纳入官方储备。截至6月末，境外机构和个人持有境内的人民币金融资产余额超过7万亿元。随着中国金融服务业改革开放的不断深化和拓展，未来人民币将更好地为国际贸易和投融资合作服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈雨露指出，新形势下，深化金融业开放需要做好以下工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续对标国际高水平，坚持市场化、法治化、国际化原则，扩大金融业对外开放。市场化意味着金融业开放要顺应市场需求，尊重市场规律，营造公开、透明、可预期的竞争环境。法治化意味着要加强顶层设计，全面实现制度性、系统性开放，并不断完善法律法规和配套制度。国际化意味着开放程度和模式要向国际高水平看齐，全面实施准入前国民待遇加负面清单的管理模式，金融市场和金融基础设施的制度建设与国际惯例接轨。他强调，在扩大开放的同时，要更加注重金融风险防控，尽快补齐监管制度短板，提高金融监管的专业性和有效性，使监管能力和开放水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动人民币国际化，在坚持市场主导的同时，更好地发挥政府的作用。“人民币国际化一直是市场驱动、水到渠成的自然过程。”陈雨露指出，新形势下，人民币国际化要进一步坚持市场主导，逐步解除政策限制、顺其自然。金融管理部门将进一步完善对本币使用的支持体系，不断优化人民币跨境使用的政策措施，完善人民币跨境结算的基础设施，更好发挥货币互换的作用，加快境内金融市场的建设和发展，为市场作用的发挥创造更好的环境和条件。人民币自2016年加入SDR货币篮子以来，已被正式赋予全球公共物品属性。人民币国际化水平的提升，将增加储备货币这一全球公共物品的有效供给，促进国际货币体系的平衡和稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以服务实体经济为根本，优化和稳定全球产业链、供应链。陈雨露表示，为实体经济服务是金融工作的出发点和落脚点。金融业开放不仅有利于自身竞争力和效率的提升，也有利于服务实体经济效能的提升。当前，新冠疫情使全球经济遭受重创，国际贸易和投资大幅萎缩，经济全球化面临挑战，全球产业链、供应链布局面临深刻调整。金融业应携起手来，共同应对全球经济面临的挑战，紧贴企业生产经营需求，支持经济发展重点领域和薄弱环节，维护国际产业链、供应链安全稳定，助力世界经济尽快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是继续加强“一带一路”沿线投融资合作。陈雨露指出，“我们将秉持‘共商、共建、共享’的理念，坚持‘企业为主体、市场化运作、互利共赢’的原则，完善开放、市场导向的投融资体系，推动‘一带一路’建设高质量发展。我们将发挥金融业开放对‘一带一路’建设的支持作用，引进来和走出去并重，通过推动本币债券市场的发展，动员更多长期资金参与‘一带一路’建设；通过促进本币的使用降低汇率风险和期限错配，为‘一带一路’建设提供资金融通支持。”&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双循环”新发展格局为企业带来新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　这几天，日本美妆巨头资生堂在进博会上实现奢华品牌“御银座”(THE GINZA)、护肤品牌BAUM在日本以外的首次海外亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为在中国扎根多年的外资企业，资生堂在疫情下是否依然看好中国经济和市场？如何理解“双循环”新发展格局带来的机遇？针对诸多热点关切，新华社记者专访了资生堂全球CEO鱼谷雅彦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在世界经济处于低迷的环境下，资生堂中国业务很快复苏，并实现了快速的增长，其恢复的速度超出了我们原来的预期，在很大程度上支撑了整个资生堂集团的业绩。”鱼谷雅彦介绍，上半年，资生堂中国的销售额约为64.9亿元人民币，保持了资生堂集团海外市场销售第一的位置，销售利润也位列集团首位，预计2020财年中国区销售额将增长10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鱼谷雅彦看来，中国正在构建的“双循环”新发展格局，将给企业带来更多机遇。现在，中国市场在很多行业、领域都已经是“全球第一”，化妆品市场同样可能成为世界最大。中国国内需求的不断扩大，加上外资企业的积极投资，将共同为激活中国市场、促进中国市场发展做贡献，“这无疑是一件好事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鱼谷雅彦说，中国市场在不少创新上都是“领全球风气之先”。比如，在化妆品的销售方面，中国就产生了许多基于数字技术的新销售方式，“我们非常期待通过这种中国国内市场与国外市场的双向的、多种形式的信息交换和相互学习，促进全世界实现更大的发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将积极在中国市场开展投资，争取取得高于市场平均水平的增长。”鱼谷雅彦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资生堂是这么说的，也是这么做的。今年3月，资生堂在中国已有两个研发基地的基础上，继续加大对中国的投资，把在中国的第三个研发基地落户在上海的奉贤区东方美谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这主要是为了更好地倾听中国顾客对于产品和服务的声音及需求，可以立即在研究所进行开发或者与日本的研究所进行合作开发。我们希望同时开展源自中国的商品与服务的开发和创新。”鱼谷雅彦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次中国以线下的形式、在采取各种疫情防控措施的基础上如期召开进口博览会，这对于日本以及很多国家来说也是非常值得参考的。”鱼谷雅彦介绍，进口博览会的召开可以向世界表明中国正在逐步克服新冠肺炎疫情带来的影响，进一步促进国内消费，资生堂也希望为此做出更多的贡献。随着美妆市场正在逐步以更个性化的方式进化，资生堂希望可以带来更多日本制造的优质产品，来满足中国消费者的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(记者周蕊)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社上海电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进外贸创新发展 推进更高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第三届中国国际进口博览会开幕式上，再次发出推动建设开放型世界经济的中国倡议，明确提出“促进外贸创新发展”等一系列举措，进一步传递出新时代中国坚定深化改革、全面扩大开放的积极信号，为我们携手共同应对风险挑战指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，全球大流行的新冠肺炎疫情给我国外贸发展带来严重冲击，我们面对的困难和挑战前所未有。党中央、国务院果断决策、迅速部署，要求扎实做好“六稳”工作、全力落实“六保”任务，各地、各部门齐心协力，迅速行动，把稳外贸作为重中之重，密切跟踪研判外贸形势，及时推动出台一系列政策措施，通过保产业链、供应链稳定实现稳外资、稳外贸，稳住了企业信心和市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从运行成效看，前三季度我国外贸回稳向好、好于预期。不仅贸易规模和国际市场份额双双提升、外贸质量和结构优化向好，而且在服务构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局上，外贸表现更加有力有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国稳外贸举措正得到世界的认可。在第三届进博会上，近百家企业已经签约参加未来3届进博会，充分表明了对中国市场的强大信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当看到，疫情仍在全球持续蔓延，世界经济严重衰退，外部需求显著萎缩，国际产业链、供应链受阻，保护主义和单边主义抬头，贸易壁垒增多，外部环境不确定性、不稳定性明显加大，我国外贸发展面临的形势仍然复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，中国将进一步促进外贸创新发展。落实到具体行动中，中国不仅将继续通过进博会等开放平台，支持各国企业拓展中国商机，也将挖掘外贸增长潜力，为推动国际贸易增长、世界经济发展作出积极贡献；不仅会推动跨境电商等新业态新模式加快发展，培育外贸新动能，也会压缩《中国禁止进口限制进口技术目录》，为技术要素跨境自由流动创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，无论国际上单边主义、保护主义、逆全球化如何回潮，我们都将坚定不移扩大开放，中国外贸发展长期向好的趋势不会改变，我们完全有信心、有能力稳住外贸外资基本盘，为世界经济发展注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对证券违法犯罪“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日,中国证监会联合最高人民检察院发布了12起证券违法犯罪典型案例。下一步,证监会将继续贯彻对各类违法违规行为“零容忍”的要求,全面实行股票发行注册制,建立常态化退市机制,全力维护资本市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12起案例中,6起包括信息披露违法违规、操纵市场和内幕交易等,例如“雅某股份有限公司信息披露违法案”“廖某强操纵证券市场案”等。另外6起涵盖了当前证券犯罪的主要类型,体现了依法从严惩治证券犯罪的司法态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：多边主义是人间正道 加强和完善全球治理势在必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月7日，国务委员兼外长王毅出席清华大学公共管理学院全球学术顾问委员会会议并发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，当前，新冠肺炎疫情持续蔓延反弹，各国人民生命健康受到威胁，世界经济陷入深度衰退，国际格局加速演变。然而，甩锅推责破坏抗疫国际合作，保护主义威胁世界经济复苏，单边霸凌侵蚀现行国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国际社会的共同挑战，选择团结还是分裂，开放还是封闭，合作还是对抗，检验着人类社会的智慧、良知和勇气。疫情发生以来的现实一再证明，人类社会是一个命运共同体，多边主义是人间正道，加强和完善全球治理势在必行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设更高水平开放型经济新体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放带来机遇，竞争促进发展。开放是国家繁荣发展的必由之路。党的十九届五中全会将“更高水平开放型经济新体制基本形成”列入“十四五”时期经济社会发展主要目标，提出“全面提高对外开放水平，推动贸易和投资自由化便利化，推进贸易创新发展，推动共建‘一带一路’高质量发展，积极参与全球经济治理体系改革”的要求，为我们加快发展更高层次开放型经济提供了遵循，为新时代完善社会主义市场经济体制指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以开放促改革、促发展，是我国现代化建设不断取得新成就的重要法宝。改革开放以来特别是加入世贸组织后，我国加入国际大循环，市场和资源“两头在外”，形成了“世界工厂”发展模式，为我国快速提升经济实力提供了强劲动力。当前，发展的内外部环境日趋复杂――国际经济、科技、文化、安全、政治等格局都在发生深刻调整，我国将进入新发展阶段，发展中的矛盾和问题集中体现在发展质量上，推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局任务艰巨。这些都迫切要求我们把发展质量摆在更为突出的位置，在办好自己的事的同时，坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，更好吸引全球资源要素，打造参与国际经济合作和竞争新优势。其中，尤为重要的一项工作，就是适应新时代新阶段的新特点和新要求，建设更高水平开放型经济新体制，为加快发展更高层次开放型经济提供坚实制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设更高水平开放型经济新体制，需向改革要动力。要瞄准“全面提高对外开放水平”这个目标，以基础性、根本性、全局性的重大改革举措，解决当前存在的一系列结构性、周期性、体制性问题，进一步推动规则、规制、管理、标准等制度型开放。目前，全国外商投资准入负面清单已经减至33条，今后一段时期，还要在推动贸易和投资自由化便利化、完善外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度、健全促进对外投资政策和服务体系等诸多方面有作为、有突破，为实现高质量“引进来”和高水平“走出去”扫清障碍、释放动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设更高水平开放型经济新体制，需靠实践增活力。我国已经设立21个自由贸易试验区，海南自由贸易港建设顺利开局，深圳进一步扩大改革开放的实施方案发布，高质量共建“一带一路”等也取得了积极进展。下一步，我们要继续在实践中求真知、在探索中找规律，聚焦打通各类梗阻，坚持抓好制度集成创新，让新一批可推广可复制的制度成果涌现出来，形成新经验、新认识、新方案，为不断丰富更高水平开放型经济新体制提供源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济无论成长到什么阶段，都要在世界市场的汪洋大海中去游泳和搏击。我们要勇于聚焦解决深层次和体制性问题，不断提升发展更高层次开放型经济的“成色”，以对外开放的主动赢得经济发展的主动、赢得国际竞争的主动，赢得美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放型经济发展迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报讯 记者冯其予报道：“十三五”时期，我国出台了一系列对外开放新举措，特别是积极应对疫情影响，全力稳住外贸外资基本盘，推动开放型经济发展迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国对外贸易加快优化升级，实现稳中提质。深入推进国际市场布局、国内区域布局、商品结构、经营主体、贸易方式的优化。强化贸易领域科技创新、制度创新、模式和业态创新，跨境电商综合试验区增加到105个，市场采购贸易试点增加到31个，服务贸易创新发展试点不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国坚持高质量引进来、高水平走出去，不断提升双向投资水平。取消外资逐案审批制，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，完善联络服务平台和境外中资企业商会联席会议机制。全国和自贸试验区外资准入负面清单分别压减至33条和30条，制造业基本放开，金融等服务业加快开放。持续优化营商环境，出台实施《中华人民共和国外商投资法》及配套法规，让外商在中国放心、安心、有发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力打造对外开放新平台。目前已在全国设立21个自贸试验区，赋予自贸试验区更大改革自主权，向全国复制推广260项制度创新成果，发挥了改革开放试验田作用。以贸易投资自由化便利化为重点，加快建设中国特色自由贸易港。充分发挥中国国际进口博览会国际采购、投资促进、人文交流、开放合作平台作用，不断扩大与人民生活密切相关的优质产品进口，增加有助于转型升级的技术装备进口，鼓励生产性服务进口，有效促进了国内产业和消费升级。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“为中国实现高质量发展指明方向”（外媒看中国） ――国际媒体热议中共十九届五中全会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前举行的中共十九届五中全会审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，为未来5年乃至15年中国发展擘画蓝图。从明年起中国将开启全面建设社会主义现代化国家新征程，进入一个新发展阶段。全会受到外国媒体高度关注，认为未来中国坚持新发展理念，以更高水平对外开放推动更高质量发展，必将为世界经济复苏与发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国正朝着现代化强国的目标稳步前进。”非洲通讯社报道称，国际形势日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加，中国共产党为国家中长期发展确定了方向。报道称，全会公报中的高频词之一是“人民”——中国“坚持把实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益作为发展的出发点和落脚点”，这充分彰显了中国共产党以人民为中心的发展思想，坚持立党为公、执政为民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社报道指出，中共十九届五中全会提出了中国“十四五”时期经济社会发展主要目标，描绘了发展蓝图。“在下一个五年，中国强调高质量发展，推动经济持续健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《东京新闻》报道说，中共十九届五中全会公报明确提出要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，以应对“世界百年未有之大变局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法新社报道说，中共十九届五中全会强调高质量发展，提出加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，“为中国实现高质量发展指明方向”。中国还提出降低碳排放强度，支持有条件的地方率先达到碳排放峰值，制定二〇三〇年前碳排放达峰行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡《联合早报》网站发表文章称，“十四五”时期中国以高质量发展为主题，这是中共十九届五中全会作出的科学判断。全会释放出中国不会因外界逆风而放慢发展步伐的信号，也明确科技创新将在未来经济发展中发挥的重要驱动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非独立传媒旗下报纸《开普时报》报道称，中共十九届五中全会向世界传递了一个信息，即坚持创新在现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑。事实上，科技创新已成为中国经济发展的重要驱动力之一。近年来，中国重大科技创新成果不断涌现：量子科学实验卫星的首发成功、人类探测器首次在月球背面软着陆、首艘国产航母下水、北斗卫星导航系统完成全球组网……“中国的科技实力实现了跨越式提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《每日新闻》发表社论指出，中共十九届五中全会公报表明，中国将加快推动绿色低碳发展，积极参与和引领应对气候变化等生态环保国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时荷兰语新闻网站Chinasquare报道指出，中共十九届五中全会特别引人注目的，是提出了到2035年基本实现社会主义现代化的远景目标。全会明确提出全面提高对外开放水平，表明中国继续坚定不移走对外开放之路。“随着中国不断扩大内需，中国市场吸引力将进一步提升，必将为跨国企业发展提供更多机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、布鲁塞尔、约翰内斯堡、马德里、东京电记者俞懿春、方莹馨、李滢嫣、姜波、刘军国）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化个人所得税改革 推动新发展格局加快形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577471.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　陈龙 刘杰/文加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是我国根据国内外环境变化作出的一项重大决策。推动创新，提升全球竞争力，对于推动“双循环”发展格局的形成具有重要意义。个人所得税制度是影响创新、全球竞争力的重要因素。当前，加快形成“双循环”新发展格局，提升全球竞争力，应继续深化个人所得税改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、个人所得税制度是影响创新、全球竞争力和“双循环”新发展格局的重要因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是我国形成“双循环”发展格局、提升全球竞争力的重要保障。习近平总书记多次强调要“培育新形势下我国参与国际合作和竞争新优势”，并在中央全面深化改革委员会第十五次会议上指出，“加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策，是事关全局的系统性深层次变革。”构建“双循环”新发展格局，必须依靠创新驱动，以创新催生新动能，打通我国产业链和供应链的堵点，加快关键核心技术攻关，提升产业链和供应链的现代化水平，推动高质量发展。创新驱动离不开人才驱动，人才是创新的第一资源，没有人才优势，就不可能有创新优势。“没有强大的人才队伍作后盾，创新就是无源之水、无本之木”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税作为政府调节收入分配的主要工具，直接作用于个人，不仅影响居民消费，进而影响国内消费需求，而且对人才的吸引和人力资本的形成、全球人才竞争力均有重要影响，进而成为影响创新发展的重要因素。一方面，个人所得税影响个人的税负水平，进而影响国际人才流向的关键。国际人才具有稀缺性和较强的流动性，根据“用脚投票”理论，人才会流向更能满足自身需求的区域。较高的个人所得税税负，会降低税制竞争的优势，减少对人才的吸引力。另一方面，个人所得税影响居民的可支配收入，进而影响居民的对教育和医疗的投入，个人所得税税负水平越高，越不利于人才的培育和人力资本的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上可知，个人所得税影响个人税负水平，对人才的引入和培育产生影响。人才是创新活动的最终主体，对国家创新能力的提升具有决定性作用。个人所得税税负水平越高，越不利于形成创新的税制环境，也不利于全球竞争力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、我国个人所得税制度仍存在不利于创新的诸多因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年的个人所得税改革是自个人所得税开征以来力度最大、影响最深的一次改革，初步建成了综合与分类相结合的所得税制度，促进了税收效率与公平的提高。同时将工资薪金所得、劳务报酬、稿酬所得和特许权使用费所得合并为综合所得，提高了综合所得基本减除费用标准，增加了专项附加扣除，降低了中等收入人群的税收负担。尽管本次改革使个人所得税更加适应了我国经济社会发展的需要，但是个人所得税制度仍然存在不合理的地方，在一定程度上制约着我国创新的发展。我国要加快形成“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局，提升全球竞争力，必须继续深化个人所得税改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国，个人所得税几乎演变为综合所得税，综合所得的税收收入在全部个人所得税收入中的占比大概在70%左右，可以说，综合所得的税负决定着个人所得税的税负。同时税率结构是税收的核心要素，是决定税负水平的关键。因此，对于综合所得税率结构的设计，成为影响个人所得税税负的决定因素，进而也影响创新的发展。当前，我国个人综合所得税税率结构存在一些不利于创新发展的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，最高边际税率过高，不利于留住、吸引本土和全球的优秀人才、实施创新驱动，不利于提升全球竞争力。欧洲一些国家即是例证，其人才外流和全球竞争力的下降，与个人所得税边际税率过高有很大关联。我国个人所得税综合所得的45%的最高边际税率不仅高于主要竞争对手美国，高于俄罗斯、印度、巴西等金砖国家和周边国家，也高于大部分OECD国家。45%的最高边际税率，让国外一些高端人才对来华就业创业望而却步。在当前全球科技竞争竞争加剧，尤其是中美科技竞争日趋激烈下，必须尽快解决最高边际税率过高问题，消除税制对创新的抑制因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，劳务报酬、稿酬和特许权使用费适用七级超额累进税率，增加了多收入来源者的税负，不利于鼓励创新。国家发展创新很大程度上依靠知识分子、学者、行业专家、技术人才等创新创造者，而他们创新活动所获得收入的形式主要是劳务报酬、稿酬和特许权使用费。新个税把此三项所得并入综合所得，适用于最高边际税率为45%的七级超额累进税率，这就意味着劳务报酬所得适用的最高边际税率从40%提高到45%；稿酬和特许权使用费所得适用的最高边际税率从 20%提高到45%，无疑加重了创新创造者的税收负担，不利于鼓励创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税率级次过多，征纳税成本较高，对人才的吸引力降低。从国际上看，除美国、希腊、墨西哥、瑞士等几个国家之外，多数国家的税率级次在六级以下，俄罗斯更是采取单一税率。而我国采用七级超额累进税率，税率级次过多，不仅使纳税工作复杂化，增加了纳税成本，与税收效率原则相悖，而且增强了纳税人逃避税的动机越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、以调整税率结构为重心，深化个人所得税改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，各国为了吸引国际资本和优秀人才，纷纷对个税进行改革。尽管改革的目的、内容和政策上存在差异，但是几乎都呈现了一个趋势，就是降低最高边际税率，减并级次。为加大对人才的吸引和培育力度，形成有利于创新的税制环境，加快构建“双循环”新发展格局，提升我国的全球竞争力，我国亟需以调整税率结构为重心，深化个人所得税改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整税率结构，需要简并个人所得税税率级次。税率级次过少，不能体现量能课税的原则，有失公平；税率级次过多，计税繁琐，不能体现税收行政效率的原则，有失效率；而且，税率级次的设计应该尽可能做到税不虚设。考虑到四级税率的设计在国际中处于中间水平，我国个人所得税税率级次可以考虑从七级缩减到四级。四级税率级次，各级适用人数增多，体现量能课税原则，同时简化税制，有助于体现税收行政效率的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整税率结构，需要调整个人所得税边际税率。个人综合所得税边际税率过低，不能体现其调节收入分配的职能；边际税率过高，容易增强纳税者的避税动机，不能体现税收的经济效率原则。所以，个人综合所得边际税率尤其是最高边际税率的设计应该尽可能体现其调节作用，同时税率高低设计应合理，避免额外负担的产生。在现行税制中，后三级税率中大多数人适用30%的税率，若设置税率高于30%，则会增加这部分人的税负。若设置税率过低，不能体现累进税率的累进性，也不利于对高收入人群进行调节。此外，30%的税率与企业所得税25%的税率差距不大，经济主体以转换组织形式的手段进行避税的动机不大，并且30%的最高边际税率在国际上处于中间水平。因此，建议降低最高边际税率到30%。同时，调整其他边际税率，可以考虑取消25%一档的税率，从而形成3%、10%、20%和30%的四级超额累进税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者供职于中国财政科学研究院)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李鸿忠廖国勋阴和俊与腾讯高级执行副总裁汤道生会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7日下午，市委书记李鸿忠，市委副书记、市长廖国勋，市委副书记阴和俊在迎宾馆与腾讯公司高级执行副总裁汤道生一行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李鸿忠表示，近年来，腾讯公司与我市在数据中心、众创空间、政务民生服务等方面开展紧密合作，有力助推数字天津建设。天津正深入贯彻落实党的十九届五中全会精神，加快科技创新步伐，以壮大信创产业为主攻方向，大力发展智能科技等战略性新兴产业和高技术产业。希望腾讯公司在人工智能、“互联网+政务”、工业互联网等领域布局更多新产品、新业务，建设智慧城市、打造天津智港，为京津冀协同发展贡献力量。我们将进一步营造良好发展环境，提供更加优质的服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤道生介绍了腾讯在津业务开展情况。他表示，腾讯将充分发挥数字科技优势，加快推进腾讯天津数据中心项目，围绕政务信创云平台，打造信创产业生态链，助力天津医保、人社等民生领域信息化建设，推进车联网产业研究院落地天津，更好地为天津数字化转型升级作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市领导王卫东和市政府秘书长孟庆松参加。(记者魏彧于春沣)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：天津日报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：王韶云&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编发：王安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;素材整理：许晓伟、施娇娇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布报告 我国金融风险总体可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月7日电(记者葛孟超、吴秋余)记者7日从中国人民银行获悉：人民银行近日发布了《中国金融稳定报告(2020)》，对2019年以来我国金融体系的稳健性状况进行了全面评估。报告认为，2019年以来，全球政治经济局势更加复杂严峻，中国经济金融体系面临的外部不确定性有所加大。面对复杂局面，金融系统紧紧围绕服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革3项任务，坚持实施稳健的货币政策，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，持续深化供给侧结构性改革，不断改善金融管理和服务，为促进经济高质量发展创造了良好的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2020年，在一系列政策措施的作用下，金融支持统筹推进疫情防控和经济社会发展取得积极成效，前三季度金融体系运行总体平稳，有力支持我国经济实现正增长，国民经济延续稳定恢复态势，充分展现出我国经济金融的强大韧性和巨大回旋余地。总体看，经过治理，中国金融体系重点领域的增量风险得到有效控制，存量风险得到逐步化解，金融风险总体可控，守住了不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>看不见的展品、看得见的智慧――从服贸会到进博会看中国服务贸易合作发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社上海11月7日电题：看不见的展品、看得见的智慧——从服贸会到进博会看中国服务贸易合作发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者桑彤、潘清、王雨萧、吴宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最“聪明”的工厂、最“无界”的楼书、最“智慧”的方案……虽然第三届中国国际进口博览会服务贸易展区多是看不见的展品，但现场体验感同样满满，含金量颇高，一批颠覆性技术和最新成果带来“未来已来”的全新灵感。在传统贸易受疫情冲击的背景下，进博会为全球服务贸易供需双方搭建起了沟通的“桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老朋友”携“金”亮点玩“新”花样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球四大会计师事务所德勤、普华永道、毕马威和安永再次齐聚，在进博会平台传递最智慧的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在德勤展台，这里有最“聪明”的工厂——小黄鸭智能工厂。参观者借助VR(虚拟现实)技术，可直观了解到各智能场景是如何在工厂内得到实际应用。小黄鸭智能工厂通过实时洞察分析、全流程可视化与可扩展解决方案，帮助用户直击痛点，提供定制化的一站式服务，实现智能工厂转型。在普华永道展台，参观者可通过参与现场AR(增强现实)互动体验，成为数字产品“明日进博特刊”的封面人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物流是全球贸易的命脉，疫情加速了企业对数字化转型和更高灵活性的需求。进博会的“三朝元老”UPS，携全球智慧物流网络和创新数字化解决方案，帮助企业在复杂的贸易环境中取得成功。普洛斯展出了一套迷你版自动化仓储解决方案。当“人找货”的难度和工作量增大时，自动订单分拣设备可以让人固定在相对位置，实现“货到人”，减少人行走和寻找商品的时间，提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行也在探索开展经贸活动的创新模式。今年，汇丰银行首次把直播间搬到服务贸易展区，海内外高管、一线员工以及客户代表变身成为“主播”，以“线上直播+线下体验”相结合的方式，展示了智慧金融服务如何协助海外企业把握中国的增长机遇。渣打银行密切关注进口贸易领域的动态，进博会推出了升级版一站式智能付汇平台解决方案“汇e达”2.0，帮助中小型进口商解决后疫情时代线下流程滞缓、资金压力增大、汇兑风险加剧等多重难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分利用服贸会、进博会觅商机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届进博会的一些参展商，不久前也亮相了服贸会。星展银行便是其中之一，显示出其对中国市场的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全球疫情的特殊背景下，金融科技承担了不可或缺的角色。作为数字银行的龙头企业，星展银行带来新加坡金融科技在实际业务和生态圈中的应用，特别是今年以来在金融科技领域做出的一系列创新与升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个月前曾组织企业参加服贸会的日本贸易振兴机构，第三年组织、协助日本企业参展进博会，见证了越来越多的日本企业打开中国市场。日本贸易振兴机构上海代表处首席代表水田贤治说：“中国市场体量大，消费者购买能力强，各国企业都能不断从中觅得商机。我们期待更多日本企业共享中国扩大开放的红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，连续两场大会，展示了中国持续开放服务贸易市场的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永大中华区业务主管合伙人毕舜杰认为，在经济全球化背景下，各国经济彼此依存，各国间应当加强服务贸易发展对接，创新合作方式，深化合作领域，积极寻求发展利益最大公约数。“我们期待中国充分利用服贸会、进博会等平台，推动开展政策和经验交流，建立和培育政府间、国际组织及企业间多样化伙伴关系，支持组建全球服务贸易联盟，不断形成更多务实合作成果，使各国人民共同享有服务贸易增长成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易成中国对外开放的新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着服务贸易占世界贸易总量的比重不断上升，中国服务贸易发展也在升级加速，成为中国对外开放的新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发布的数据显示，9月份我国服务出口单月增速由负转正，同比增长4.1%。11月6日，商务部在第三届进博会上发布的《中国服务进口报告2020》预计，未来5年，中国服务进口增速高于全球平均水平，服务进口规模累计有望达2.5万亿美元，占全球比重将超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司司长陈春江表示，突如其来的新冠肺炎疫情给货物贸易和传统服务贸易造成了巨大冲击，但也孕育了数字贸易发展之“机”，远程医疗、在线教育、跨境电商等服务广泛应用，对促进各国经济稳定、推动国际抗疫合作发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会的平台也为服务贸易创造机会，成为沟通中外的“桥梁”。比如，在前两届进博会上，德国莱茵TUV以德国总部的身份参加进博会，不仅拓展了更多参与政府、企业项目的机会，也和中外检测认证机构实现了战略合作，切实感受到了中外检验检测认证市场的融合。又比如，普洛斯正在与临港集团合作，共同建设和打造临港智能制造配套基础设施，这是一个多方共赢、共同发展的成功案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕马威中国及亚太区主席陶匡淳说，进博会为国内国际双循环提供了重要的窗口和平台，借助这个平台实现“展品变商品”，给参展企业带来巨大的商机和信心，也为国内国际社会注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624576992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高上市公司质量 为发展现代产业体系提供坚实支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，金融是为实体经济服务的。上市公司是连接金融和实体经济的紧密纽带。提高上市公司质量，对资本市场和实体经济发展至关重要。提高上司公司质量，发力点是资本市场，立足点则是实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，传达学习党的十九届五中全会精神，研究部署金融系统贯彻落实工作。会议提出，增强资本市场枢纽功能，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会提出，加快发展现代产业体系，推动经济体系优化升级。资本市场是发展现代产业体系的有力保障，上市公司是发展现代产业体系的坚实支撑。注册制有利于促使上市公司信息披露更全面、更有质量，减少信息不对称，倒逼上市公司加强管理，保护投资者利益。退市制度则有助于推动股票市场形成优胜劣汰的动态调整机制，让优秀公司脱颖而出。无论是“全面实行股票发行注册制”，还是“建立常态化退市机制”，其落脚点都是提高上市公司质量，保持资本市场健康发展，为发展现代产业体系服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济高质量发展通过产业高质量发展来体现，而产业高质量则要以企业高质量为基础。尽管不是所有的优质企业都上市，但整体上看，上市公司是优质企业的代表，是优质市场主体，是支撑产业的中坚力量。进一步提高上市公司质量，不仅可以形成示范效应，而且能够通过上下游关联带动非上市公司提质增效，进而推动市场主体质量整体提升，为经济高质量发展奠定稳固的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司质量不断提高，有助于国内居民通过工资和投资等方式稳定增收，并进一步增强消费能力，促进消费扩容提质，为国内大循环提供内需支撑。上市公司质量的提高，也有利于其增强国际竞争力，提升国际认可度，在全球范围内整合利用更多资源，并在国内国际双循环中发挥更大作用。应当说，在加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局中，提高上市公司质量的积极意义不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融是为实体经济服务的。上市公司是连接金融和实体经济的紧密纽带。提高上市公司质量，对资本市场和实体经济发展至关重要。提高上司公司质量，发力点是资本市场，立足点则是实体经济。着眼于提高上市公司质量，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，能够让优者更优、强者更强、弱者变强、劣者退市，从而进一步增强资本市场活力、韧性和竞争力，不断提高金融服务实体经济的能力，为中国经济行稳致远积蓄更强动能。（经济日报-中国经济网专栏作者 乔瑞庆）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力实现更多“从零到一”的突破(凭栏处)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，习近平总书记主持召开科学家座谈会。座谈会上，“努力实现更多‘从0到1’的突破”的重要指示精神，让广大高校和科研工作者倍受鼓舞。高校是基础研究的主力军、原始创新的主阵地。构建高校原始创新体系，高校大有可为，也必将大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把“四个面向”作为根本遵循。面对新一轮科技革命与产业变革大局，围绕科技创新策源地和制高点的国际竞争日趋激烈。构建新发展格局和新旧动能转换倒逼基础理论、前沿技术和关键技术的源头创新，这就要求高校必须以“面向世界科技前沿”为基础前提，以“面向经济主战场”为核心原则，以“面向国家重大需求”为关键任务，以“面向人民生命健康”为现实需求，突出问题导向、需求导向，部署一批基础性、前瞻性、先导性科研课题，为推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革提供驱动力和支撑力，合力解决我国关键核心技术“卡脖子”难题，为常态化疫情防控背景下公共卫生安全的构建和人民健康幸福提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把人才作为关键要素。改革创新关键在人。对高校而言，既要汇聚一批立足本土又具有国际水准的战略科学家和科技领军人才，形成有利于持续引领推动原始创新的人才梯队，又要着力培养青年人才和未来人才，激发创新潜能，涵育科学家精神，使其成为助推中国原始创新的先锋力量。这其中，激发和培养对科学问题的“好奇心”尤为重要，应引导学生主动学习、自觉思考，释放其创新潜能，使其养成创造性的思辨能力，掌握严格求证的方法，加快构建面向未来的拔尖创新人才培养体系，为推动原始创新源源不断地储备并输送优秀人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把平台作为重要支撑。充分发挥高校在人才、学科、资源等方面的优势，在关系长远发展的基础前沿领域前瞻性部署长周期原创研究和关键核心技术重大科学问题研究，鼓励学者敢于挑战最前沿的科学问题。发挥国家实验室和重点实验室学科群、大科学计划和大科学装置的辐射带动功能，加快建立新的科研范式和创新组织模式，形成统筹集约、协同高效的资源配置模式。广泛联合政府以及行业、企业等社会力量，推动产学研一体化融合发展，努力将原始创新成果应用于高质量发展的实践中，转化为推动经济社会发展的科技力量，彰显原始创新的倍增效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把评价作为改革撬点。实现原始创新，离不开支持和保护科研人员大胆探索、挑战未知、潜心钻研、宽容失败的“空气”和“土壤”，其中关键环节是改革评价制度以有利于原始创新。在这个意义上，高校必须坚决破除“五唯”和“SCI至上”，加快建立以质量和贡献为核心的基础研究绩效评价体系，使广大科研工作者敢于啃硬骨头，甘坐“冷板凳”、敢闯“无人区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为中国工程院院士、南开大学校长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月份外贸进出口增长4.6% 连续5个月实现正增长 ―― 外贸稳中提质态势更趋明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　海关总署7日发布的数据显示，10月份，我国外贸进出口2.84万亿元，增长4.6%，延续了此前较快增长态势，连续5个月实现正增长。其中，出口1.62万亿元，增长7.6%；进口1.22万亿元，增长0.9%；贸易顺差4017.5亿元，增加34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.95万亿元，同比增长1.1%。其中，出口14.33万亿元，增长2.4%；进口11.62万亿元，下降0.5%；贸易顺差2.71万亿元，增加16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易规模不断增加的同时，我国出口国际市场份额也在不断提升。在全球经济严重衰退、外部需求明显萎缩的情况下，这更加凸显我国外贸的强劲韧性，外贸稳中提质态势更趋明显。”海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国外贸第一大市场主体，广大民营企业迎难而上，成为拉动我国外贸发展的主力军。前10个月，民营企业进出口12万亿元，增长10.5%，占我国外贸总值的46.2%，比去年同期提升3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要贸易伙伴看，东盟继续保持我国第一大贸易伙伴地位。前10个月，我国对东盟进出口3.79万亿元，同比增长7％，占我国外贸总值的14.6％。同时，我国对欧盟、美国和日本等贸易伙伴进出口也实现了增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“值得关注的是，前10个月，我国与‘一带一路’沿线国家外贸进出口合计7.58万亿元，同比增长1.4％，在我国外贸占比继续提升至29.2％。”商务部研究院研究员徐德顺说，中国采取的一系列稳外贸举措产生了积极的正向效应，将有助于全球经济和贸易加快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国外贸在实现规模增长的同时，贸易结构也更趋优化。据统计，前10个月，我国一般贸易进出口15.6万亿元，增长2.8%，占我国外贸总值的60.1%，比去年同期提升1个百分点。同期，加工贸易进出口6.09万亿元，下降6.2%。从商品种类看，前10个月，具有更高附加值的机电产品出口8.45万亿元，增长3.8%，占出口总值的59%。因海外防疫需求增长，包括口罩在内的纺织品出口9084.1亿元，增长34.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中西部地区不断挖掘外贸潜力，外贸进出口表现活跃，增速领跑全国。前10个月，中西部外贸增速为8.5%，高出全国增速7.4个百分点，贸易占比较去年同期提升1.2个百分点。其中，四川、贵州、江西、安徽和重庆进出口增速位居全国前5位。随着全方位扩大开放步伐进一步加快，中西部地区有望成为稳定我国外贸发展的重要力量。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟委员会主席称欧英谈判有进展 但在公平竞争环境和渔业领域仍存较大分歧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624577078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，欧盟委员会主席冯德莱恩7日在社交媒体上表示，她与英国首相约翰逊当天就欧英未来关系谈判情况交换了意见。她说，谈判取得了一些进展，但双方仍然存在大的分歧，尤其是在公平竞争环境和渔业领域。欧盟谈判团队在下周将继续推进谈判工作，在接下来几天，欧英双方将保持密切联络。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201107/c624577078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际进口博览局：截至11月7日第三届进博会达成合作意向861项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)中国国际进口博览局副局长孔福安11月8日在第三届进博会展中新闻通气会上表示，洽谈签约方面，中国国际进口博览局继续主办大型贸易投资对接会，截至11月7日，线上线下合计共有来自64个国家的674家展商、1351家采购商参会，达成合作意向861项；举办了10场投资推介会。截至11月7日，为各地方交易团、央企交易团、国家卫生健康委交易团提供了76个档期的签约服务，其中各地方交易团27个档期、央企交易团48个档期、国家卫生健康委交易团1个档期。同时，在展馆内设置了6个贸易洽谈区，提供商务设施和相对独立空间，便利洽谈交易，提升对接成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201108/c624577548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>