<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2020 04:07:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国办：生产重点医疗应急防控物资的有关企业要及时完成生产任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节后单日到期资金超万亿 市场呼吁更积极宏观政策强心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对肺炎疫情 财政政策应如何发挥作用？是否应减税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京全市基金会已筹集资金3亿多元支援武汉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部介绍春运返程疫情防控五大举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两天内超过15万件医用防护服在沪通关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040289.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部回应：一线物资缺口有多大？最紧缺物资怎么送到最需要地方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10分钟通关！10万瓶进口注射液紧急运往武汉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>武汉火神山医院再迎基建国家队</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200130/c617040107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200130/c617040107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>省税务局：税费业务尽量“非接触式”办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uv7Ez8jVsagtsay.png"/&gt;1月29日讯（记者彭雅惠通讯员肖江浩向涛）今天，国家税务总局湖南省税务局（以下简称“省税务局”）发布纳税服务提示，建议在新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控期间，湖南居民尽量选择“非接触式”途径办理税费业务，降低交叉感染的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省税务局表示，常见涉税、缴费业务均可通过湖南省电子税务局（https://etax.hunan.chinatax.gov.cn）“我要办税”“我要查询”“互动中心”“公众服务”等模块24小时自助办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，办理量较大的代开、领用增值税发票（包括增值税专用发票和增值税普通发票），可以在电子税务局的“我要办税”模块中，点击“发票使用”申请代开、领用，完成在线缴税或提交领用申请，选择发票邮寄到家或选择就近24小时自助办税设备打印（领取）发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涉及面广泛的个人所得税相关业务，可以直接登录自然人电子税务局或个人所得税手机APP办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡居民办理社保缴费有三种自助方式，一是“湘税社保”APP自主缴费或替他人代缴费；二是通过省税务局官网的“社保网上缴费”页面自主缴费或替他人代缴费；三是通过农业银行、建设银行、湖南省信用社（农商银行）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601577','&amp;#x957F;&amp;#x6C99;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601577/"&gt;长沙银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601577/"&gt;601577&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、华融湘江银行、招商银行、中信银行的手机银行自主缴费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如遇特殊税费业务，纳税人、缴费人必须前往办税服务厅现场办理，需要通过各地税务机关提供的电话提前预约，避免长时间排队。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管在行动！严禁利用疫情发布虚假违法广告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为维护广告市场秩序，助力打赢疫情防控阻击战，江苏全省市场监管部门按照省委、省政府和市场监管总局部署，进一步提高站位，迅速行动，加强广告市场监管，严禁利用新型冠状病毒肺炎疫情进行商业炒作发布虚假违法广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、迅速部署落实责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省市场监管局及时下发通知，要求各地进一步加强广告监管，严禁发布出售、购买、转让野生动物及制品广告及含有“新型冠状病毒感染的肺炎疫情预防、治疗、治愈、偏方”等内容的虚假违法广告，各设区市市场监管局迅速贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全面加强广告监测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托省市场监管局互联网广告监测平台及各设区市广告监测平台，对江苏省内的搜索引擎、主流新闻APP、重点微信公众号等几类媒体涉新型冠状病毒感染的肺炎广告及相关内容进行监测。截至1月28日，累计监测传统媒体广告38104条次，监测互联网广告25699条次，涉及326家门户网站、2723个付费搜索、616个微信公众号、65个APP、1540个重点企业网站，监测户外广告4303条次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、及时查处违法广告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全省共发现涉嫌违法广告14条次，其中传统媒体6条次、互联网8条次。淮安市局发现的一起利用疫情炒作案已立案查处；南京市局发现的两条公众号涉嫌违法广告线索已提交相关部门处理；泰州市局及时责令停止一起通过微信群、朋友圈发布违法消毒用品广告行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、推动公益广告宣传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强农（集）贸市场、花鸟鱼虫市场、宠物交易市场、超市等重点场所的公益广告宣传。截至目前，共引导广告企业发布公益广告7833825条次。其中，传统媒体公益广告70290条次，互联网公益广告5311条次、户外公益广告1315608条次、其他公益广告6440032条次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、强化广告行业自律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导和推动全省各级广告行业协会发起倡议，号召广告行业组织和业界同仁立足大局，利用广告媒体优势资源，不信谣，不传谣，积极履行社会责任，宣传疫情防控知识，弘扬社会正能量。（沙芳如 滕志铭）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企要把疫情防控作为当前最重要的工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月30日电（记者王希）国务院国资委党委书记、主任郝鹏29日说，中央企业要把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓，压实责任、强化措施，做到守土有责、守土担责、守土尽责。他是29日到中国建筑、中国电科、国药集团等中央企业进行专题调研时做出上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委当日向各中央企业党委（党组）发出通知，要求充分发挥央企优势，全力以赴支撑服务全国疫情防控大局，涉及疫情防控所需医疗物资生产企业、科研单位，要科学排产、提高负荷，调动各方面资源和力量加快科研攻关、快速组织生产，满足疫情防控需要；涉及民生保障领域企业，要坚持优质服务，确保稳定供应、物流畅通，不讲条件、不惜代价，全力保障疫情防控；涉及专门医院建设企业，要克服一切困难，高质量、高效率完成建设任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，中央企业要把打赢疫情防控阻击战作为当前重大政治任务，提高政治站位、强化使命担当，全面动员、全面部署、全面加强各方面各领域各环节工作，切实担负起中央企业责任使命，在疫情防控阻击战中当先锋作表率，确保党中央重大决策部署贯彻落实，让党旗在中央企业防控疫情斗争的第一线高高飘扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知就充分发挥党员领导干部示范表率作用提出要求，明确将央企党委（党组）疫情防控情况和工作表现，纳入中央企业党建工作责任制考核；提出中央企业党委（党组）要把领导干部在疫情防控中的实际表现，作为考察、识别、评价、使用的重要内容，纳入企业领导班子和领导干部考核，表现突出的，表扬表彰、大胆使用；明确不敢担当、落实不力，甚至弄虚作假、失职渎职的，严肃追责问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：境外中资企业商（协）会已筹集各类医用物资204多万个（套、双）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，商务部官网发布消息称，截至北京时间1月29日09时00分，已有49家境外中资企业商（协）会发出倡议书，筹集到各类医用物资204多万个（套、双），其中包括口罩160多万个，防护服222901件，防护镜7500个，防护手套56000副，一次性帽子100000个，一次性手套30000副等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，筹集到的医用物资正陆续运往湖北省。商务部将会同有关地方统筹协调境外商会捐赠物资的运送渠道，确保物资及时准确送达抗击疫情最需要的地方。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情拐点将现！湖北省长向医护人员鞠躬！更有银行放大招：贷款“降息”50个基点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日晚间，湖北省召开新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作新闻发布会，通报疫情和防控工作情况。湖北省委副书记、省长王晓东，湖北省卫健委主任刘英姿，及武汉大学中南医院呼吸内科主任程真顺通报疫情防控工作进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉是本次疫情的疫源地，疫情发生以来，武汉一直是全国的焦点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基金君整理了此次发布会上的重点内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、湖北省长向医护人员鞠躬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省长王晓东：现在大家都称呼医护人员是“最美逆行者”，因为医护人员不顾个人安危，始终奋战在阻击疫情的第一线，我感到他们是这个时代最可爱的人。我向所有医护人员说一声，你们辛苦了，谢谢你们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他表示，决不能让医护人员流汗、流血、又流泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、湖北省长回应网友批评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓东称：疫情爆发以来，有不少朋友对我们的防控工作提出了一些批评，有些意见还比较尖锐，我理解这是给我们开的苦口良药，都是希望我们把工作做好。我非常感谢大家对我们的监督和批评，也希望大家继续对我的工作、对湖北省政府的工作进行监督和批评。我们共同为阻击疫情而战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、确诊病例3554例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至1月28日24时，湖北省累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例3554例，其中重症671例，危重症228例，死亡125例，治愈出院80例。在医疗救治方面，我们采取了以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是努力使群众有地方看病。一是及时接诊发热病人549家二级医疗机构设置了发热门诊来接收发热门诊。二级以上医疗机构严格规范设置发热门诊，实行24小时接诊，乡镇卫生院和社区卫生服务中心设置专门对接发热病人的诊所，实行24小时值班，严格实行预检分检，对发热病人分类隔离留观治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是确定定点医院救治患者，全省更确定了131家定点医院，收治新型冠状病毒感染的肺炎疑似和确诊病例，其中武汉确定了30家，其他市州确定了101家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快调配床位。目前全省已开设隔离病房1.1万张，其中武汉开设的隔离床位是5000张，其他市州6000张。同时根据疫情防控的形势随时改扩建、租用改造现有病床，进而满足诊疗的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、医疗物资保障很紧缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓东：医疗物资保障很紧缺，不仅武汉及周边城市存在短缺，全省其他地方普遍严重不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、湖北省长： 绝不能让黄冈成为第二个武汉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓东表示，武汉始终是疫情防御的重中之重，现在全省17个市州都已经发现确诊的病例，也就是全覆盖了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王晓东表示，市、州的疫情防控当务之急就是加强重点地区、重点人员的防控，现在黄冈、孝感、荆门、咸宁等地的形势比较严峻，特别是黄冈，确诊和疑似病例累积超过1000人，我们绝不能让黄冈成为第二个武汉。为此，昨天省里决定派出工作组进驻黄冈，其他市州也派驻了督导组，坚持早发现、早诊断、早隔离、早治疗，才能为疫情的防控争取主动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、全省各类企业复工时间不早于2月13日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省省长王晓东：全省各类企业复工时间不早于2月13日24时。各类学校延期开学，具体开学时间视疫情防控情况决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抗击疫情的拐点将要出现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　29日晚，中国疾控中心流行病学首席科学家曾光表示，疫情拐点将要出现这个判断还是有一定道理的，高级别专家组提了两个建议，一个建议把乙类传染病列为甲类管理，武汉人不出去，外地人不进来。14天最长潜伏期，6天就有所变化了，过后几天还要有变化，这个变化对全国的影响是很大的。大概到正月十五，应该看到明显的成效。现在是一个时机，第一步一定要把武汉之外的病例迅速控制。我觉得应该有决心也有这个能力加以控制了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾光表示，新型肺炎疫情拐点的出现，正是来自武汉人民的奉献，意味着武汉输出病例降低到最低，甚至降低到零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，1月29日，中国工程院院士张伯礼在接受央视专访时表示，这两天数据反映出，我们期盼的拐点可能将要出现。新增病例开始减少，出院的病例增多，当然死亡病例还要下降。这显示了非常好的前景，我们看到了希望。武汉的情况也令人欣慰，有一批的轻症、中症病人已经痊愈出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟南山在28日接受新华社采访时也表示，“疫情什么时候达到高峰，很难绝对地估计。不过我想应该在一周或者十天左右达到高峰，不会大规模地增加了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，钟南山也表示，发热仍是新冠病毒感染的典型症状，10-14天是很好的隔离观察期，因此他不担心因为春运返程出现大规模感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家银行对湖北小微企业贷款利率再下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，据中信银行披露的信息，从即日起，在新型冠状病毒肺炎疫情防控期间，中信银行武汉分行对小微企业贷款、个人经营贷款在现行利率基础上下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新型冠状病毒肺炎疫情发生以来，中信银行武汉分行为抗击疫情配合政府部门、医疗机构、医药企业办理资金拨划、支付代发、大额取现等多项金融业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，渤海银行对于疫情影响正常经营、遇到暂时困难的企业，通过展期、无还本续贷、信贷重组、减免逾期利息等方式予以全力支持。湖北省内小微企业贷款，在现行基础上利率下调0.5个百分点。为全力支持疫情防控所需药品、医疗器械及相关物资的科研、生产、购销企业以及物流运输企业的融资需求，渤海银行承诺，以最大限度、最快速度、最惠利率支持疫情防控专用设备、设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到此次疫情受波及人员范围较广，渤海银行对参加疫情防控的医护人员、政府工作人员、新型肺炎患者和因疫情隔离管控影响无法正常偿还个人贷款和信用卡账款的客户，不视为违约，不纳入违约客户名单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 商务部部署北方大城市投放冬春蔬菜储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，国家发展改革委办公厅、商务部办公厅联合下发通知，对北方大城市投放冬春蔬菜储备作出部署。当前正处于新型冠状病毒感染肺炎疫情防控关键期，为保障居民日常基本蔬菜消费需求，通知要求北方大城市要加强本地市场监测，发挥好冬春蔬菜储备的作用，对社区菜店、超市、农贸市场等终端市场存在蔬菜接续不足的情况，应及时投放储备蔬菜，合理安排零售终端投放布局，保证第一时间上架销售，满足人民群众生活需要。同时，要通过外埠蔬菜生产基地采购、本地错峰采购等方式，及时补充冬春蔬菜储备，保障储备连续投放能力。要在有效落实疫情防控措施的前提下，完善和落实蔬菜运输绿色通道，加快形成安全可靠、可持续的蔬菜运送能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委回应：疫情会否成为“国际关注的突发公共卫生事件”？从武汉寄出的快递能接收吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，国家卫健委召开新闻发布会，介绍新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控中的运输保障情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计追踪到密切接触者88693人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋在会上通报了疫情情况，截至1月29日24时，国家卫生健康委收到31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例7711例，现有重症病例1370例，累计死亡病例170例，累计治愈出院病例124例，共有疑似病例12167例。累计追踪到密切接触者88693人，当日解除医学观察2364人，共有81947人正在接受医学观察。累计收到港澳台地区通报确诊病例25例：香港特别行政区10例、澳门特别行政区7例、台湾地区8例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋表示，疫情发生以来，中方与世界卫生组织、有关国家和我国港澳台地区保持密切沟通，及时通报疫情信息，第一时间分享新型冠状病毒全基因序列。中方在会见谭德塞博士时表示，中方愿同世界卫生组织和国际社会一道，共同维护好地区和全球的公共卫生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋表示，中国完全有信心、有能力打赢这场疫情防控阻击战，将尽最大努力控制疫情、降低传播风险，继续主动加强与世卫组织、有关国家和我国港澳台地区的疫情信息沟通，及时分享疫情监测、调查、防治和风险评估信息，并与世卫组织联合专家组积极协作，应对疫情，为维护全球卫生安全共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋介绍，目前，一线医护人员的防护物资供应仍然紧张，但相关产能正在恢复，进口物资陆续到位，情况已经趋向好转。针对向湖北省和武汉市运送物资的司机留观时间过长问题，国家卫生健康委与交通运输部进行了协商，根据当前应对疫情工作需要，运送物资到湖北省的货车司机要采取必要的防护措施，返回后无发烧、咳嗽等症状，不需要留观，允许其继续运送物资。一旦出现发烧、咳嗽等症状，应当立即就医，根据病情采取必要的留观、隔离等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应热点问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：在武汉关闭离汉通道后，陆续有其他城市省际省内长途客运车辆停运，停运的作用有哪些，是否有恢复正常运行的时间表？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕表示，武汉暂停全城的城市交通，其他一些城市也采取了封城、暂停省际道路客运班线、暂停城市公交等一系列举措，这是严格控制传染源，有效防止传染病大面积扩散的重要举措，对于疫情防控发挥了积极作用。但是，大范围、长时间的交通停运又势必将对人民群众的出行和生产生活产生一定的影响，对于这种情况也进行了初步的调查摸底，截至今天上午，全国的省际包车和发往湖北的省际客运班线已经全部停运。湖北、北京等十个省市道路客运全面停运，还有16个省份全面暂停省际客运班线，28个省份的多个城市也暂停或者部分暂停城市公交线路，武汉等5个城市还暂停了城市轨道交通的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴春耕表示，随着疫情的防控工作持续深入开展，以及春节假期即将结束，生产逐步恢复等因素，针对这一情况，交通运输部高度重视，统筹谋划，在29日印发了《统筹作好疫情防控和交通运输保障的紧急通知》，从三个方面提出要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对于正常提供交通运输服务的地方，将继续严格要求地方实施交通运输工地和场地消毒通风，客运服务一线人员的自身防护和乘客体温检测，长途客运旅客实名登记等一系列措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于确需新增暂停运输服务举措的，应当报经当地人民政府或疫情防控领导机构批准后才能实施，而且要会同相关部门同步配套出台应急运输的服务保障方案来保障重点人群、特殊群体、重要物资的运输需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对于已经暂停运输服务的地区，要在当地党委政府的统一领导下，科学研判疫情防控的形势和运输服务保障的需要，统筹研究科学调整优化相关措施，坚持依法、科学、精准、有效的原则来研究恢复运输服务的条件、时间和范围等方案，一旦具备条件，要及时组织相关经营者恢复运输服务，满足疫情防控的需要，满足人民群众必要的出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：很多人都在网购生活必需品，目前快递的能力能否满足大规模需求，如何保障快递高效畅通？武汉地区现在快递服务是否在继续，从武汉寄出的快递能接收吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家邮政局市场监管司副司长侯延波表示，中国邮政、顺丰、京东等企业发挥各自的优势，有效保障了春节期间各地群众的基本需求，13家企业开通了救援物资的绿色通道。伴随着春节假期即将临近结束，国家邮政局于近日发出通知，要求各级邮政管理部门提前部署安排节后的恢复生产工作。各企业要结合实际，制定复产复工的预案，备足疫情防控的装备和物品，制定异常情况的应对方案。特别强调，武汉等重点地区的节后恢复生产工作要服从地方党委政府的统一安排，切实做到科学、安全、稳妥、有序。据统计，1月24日至29日，全国邮政业揽收包裹8125万件，同比增长76.6%，投递包裹7817万件，同比增长110.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对武汉地区的寄递服务，国家邮政局进行了重点安排，组织企业合理调配运输的资源，优先保障疫情防控应急物资和市民生活必需品的寄递服务，同时加强源头管控，在确保稳定的基础上适当调整武汉方向的邮件和快件的收寄，来缓解武汉地区运输、分拣和投递的压力，优化调整路由和网络组织，尽量避免邮件快件在武汉周转。同时强化卫生的管理，按照卫健部门的要求，对邮件快件和运输车辆进行二次消毒和通风。对于进出武汉的邮件和快件采取定点收寄、定点投递的模式，由快递员与用户进行电话联系，优先选择投递到智能快件箱，以减少人员间的接触。截至目前，武汉市寄递服务基本平稳，1月23日至29日，武汉市揽收包裹83.7万件，投递包裹102.7万件。目前快递小哥，特别是武汉地区的快递小哥正在加班加点为大家服务，工作的压力和强度都很大。在此呼吁广大消费者，在疫情防控期间，除了基本的必需的生活用品，尽可能减少进出武汉的快递需求，让更多的寄递资源能够服务于疫情防控的需要，同时设置智能快件箱的小区，或有条件的小区，能为快递小哥打开方便之门，以提高投递的效率，让快递小哥能够有时间更多的休息，也请大家对疫情防控期间寄递服务受到的影响给予理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于武汉来的快件能否接收的问题，据专家介绍，病毒传播目前主要是通过两个渠道，一种是通过飞沫传播，另一种是通过和病人密切接触传播，病毒通过快件传播的风险极低。此外，还要求邮政和快递企业严格落实对邮件快件、运输车辆、生产作业场所的消毒通风的措施，严格落实安全查验制度，严禁收寄野生动物。因此不用担心，正常的快件不用拒收。当然，收完快件，请及时洗手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2月2日春节假期就要结束，公共场所怎样做好疫情防控来防止疫情蔓延？我们现在还面临哪些主要问题，下一步又该如何应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴春耕表示，春运已经过半，即将迎来返城高峰，做好返城高峰期的疫情防控以及交通运输保障工作十分艰巨，也十分紧要。交通运输部有以下几方面举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，动员全行业的力量，继续按照一级响应，高标准、高效率开展春运返城阶段的交通运输领域的疫情防控各项工作，做到守土有责、守土担责、守土尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，严格落实交通工具通风消毒，旅客体温检测等有关要求，督促客运站配备体温检测设备，在有条件的服务区和船舶等设置留观区和隔离区，发现体温异常的，第一时间按照程序留观、隔离和移交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，全力做好交通环节的疫情防控检疫工作，配合卫生健康等部门做好交通站场卫生检疫站设置与检测工作。截至1月29日，全国在高速公路的服务区出入口以及客运站、客运码头等一些交通场站累计设置了1.5万处卫生检疫站。昨天一天，公路、水路系统投入疫情防控的一线人员共56.7万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，指导地方管控进出武汉等地的交通运输工具，暂停进入武汉的道路水路客运班线以及省际、市际包车客运，严格管控车船驶离武汉。同时全国31个一级响应的地区也全面暂停省际包车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，积极配合做好在交通工具上和病人密切接触人员的追溯工作，对于出现的病例和疑似病例及时将乘客信息提交留验站或者是目的地卫生健康部门。离开交通工具后又发现确诊病例的，第一时间向卫生健康部门提供同一车厢旅客信息，并通过多种方式来寻找密切接触者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴春耕表示，将全力做好返程高峰的运输服务保障工作。今年的春运返城高峰因为假期延长，返城呈现客流高峰后延、客流强度、分布区域平稳等特点。1月29日，铁路、公路、水路、民航共发送旅客1351.4万人次，这个数量比去年同期下降了83.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴春耕表示，将针对今年客流返城高峰的新情况，做好客流变化的分析研判，调整优化春运工作方案和运力的调配安排，大力推广联网售票，强化重点领域的安全监管，加强车辆技术维护和道路的保通保畅工作，全面提升服务质量，切实落实好小客车免费通行政策和特殊时段客票免费退票政策。密切天气情况，实时发布路况和出行信息，为大家平安快捷返乡返岗提供良好的交通运输服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴春耕表示，交通运输点多、线长、面广，交通工具是一个人口密集、相对封闭的环境，交通一线人员自身防护水平相对薄弱，这些都对交通运输的疫情防控工作带来了严重的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家铁路集团有限公司客运部主任黄欣在会上表示，由于春节假期的延后和防控工作的需要，铁路的返程高峰也会延后，也会出现新的情况，国铁集团高度重视返程运输的安排。具体来讲，一是密切掌握假期变化以后客流变化的规律，结合疫情防控工作的需要，及时调整和优化运力安排，做好站车服务，包括退票服务等各项工作。二是在前期有力有效措施的基础上，继续强化站车防控工作。按照防控工作的要求，根据各级地方政府的统一安排，组织进站和出站旅客的测温工作，发现发热旅客立即移交留观站进行筛查或者交给当地的卫生部门。在列车上发现发热旅客以后，就近下交，同时立即进行隔离。三是做好列车和车站消毒通风，加强卫生防疫工作。重点加大对客流量大的大站的消毒频次。四是配合好各级地方政府，协查车上确诊病人密切接触者信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民航局飞行标准司司长朱涛表示，从民航最近的相关数据来看，今年春节民航客座率有较大回落，针对即将到来的返程高峰，民航系统已做好充分准备，能够保证旅客的出行需求。根据疫情发展，减少疫情通过航空器传播是民航目前工作的重点。飞机在设计时已经考虑了运行过程中的通风要求。通常情况下飞机客舱每2-3分钟将置换一次空气，每小时置换20-30次。飞机通风系统主要使空气上下流动，不是前后流动，这种循环方式可以降低病毒在飞机上扩散的可能性。在疫情防控期间，我们进一步要求在保证安全的前提下，飞行中使用最大通气量，同时增加对飞机的消毒频次，优化机上服务流程，最大限度减少疫情传播的可能性。飞机上还配备了防疫包等应急医疗设备。针对疫情，航班上增配了非接触式体温检测仪，同时还加强了客舱乘务员的培训，保证乘务员在做好自身防护的同时按程序妥善处理发热旅客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，民航各机场也加强了通风和消毒，同时紧密配合地方政府做好旅客体温检测工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：一些国家对中国旅客采取了过激的限制措施，这是暂时的还是愈演愈烈？世界卫生组织今天晚上将召开第三次突发事件委员会会议，您认为中国的这次疫情是否会被宣布为国际的突发公共卫生事件？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友表示，可从三个方面来考虑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，先看看疫情的情况。国外病例的总数占全球报告总数不到1%，我们在控制病例外流方面措施有效。借用世界卫生组织总干事的话，这充分体现了中国政府在严控病例外流输出方面采取了最严格的管控措施，取得了显著成效，这值得高度赞赏和尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，分享一个案例：有一位上海女士到德国出差，出差回来后发现感觉不对，就诊后诊断为新型冠状病毒肺炎。在她出差去德国以前，她的父母从湖北武汉到上海去看她，中国卫生部门了解到这个信息以后，立即与德国的卫生部进行了沟通，使得德国能够采取有效的措施，防止可能出现的传播。这个案例说明了两个问题，一是中国政府是负责任的，二是中国应对疫情是透明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，世界卫生组织在今天晚上召开的会议，是一个专家层面的研讨会，是世界卫生组织在《国际卫生条例》下针对国际发生的不同寻常的事件，突发事件委员会就事件的严重性和国际传播风险进行评估。在此基础上，向世界卫生组织总干事提出建议，是否宣布为国际的突发公共卫生事件。这是世界卫生组织针对这类不寻常事件一种常规做法。作为技术专家，这些年一直从事传染病的防治，我也一直参与本次疫情的防治工作，根据个人研判，我们现在的防范措施是最严格的，是非常有效的，我们有信心能够有效控制疫情，最终战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王寅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拦截、断路、阻断交通？部委回应：行为违法 将依法妥处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕30日在国家卫健委新闻发布会上说，对于一些地方以断路和挖断公路的方式进行疫情隔离，我们明确提出“一断三不断”的要求。27日公安部也明确表示，对未经批准擅自设卡拦截、断路、阻断交通的违法行为要立即向当地党委、政府报告，依法妥善处置。对于这个问题，交通运输部高度重视，进行了调查摸底，从目前掌握的情况看，这种现象在发生疫情的地区确实存在，但主要发生在农村公路上，目前高速公路和各省干线还没有接到相关方面的反映。（记者陈聪、张辛欣）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>273亿财政资金已投入！四大期交所联手捐款 转机或在正月十五</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情取得越来越多的进展，各级财政累计补助273亿元，四大期货交易所也联手捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各级财政累计投入273亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四大期货交易所联手捐款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部官网1月30日消息，按照党中央、国务院决策部署，各级财政部门积极支持疫情防控工作。截至2020年1月29日下午5点，各级财政累计下达疫情防控补助资金273亿元，确保疫情防控经费需要。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8c9b991389739ea8" id="0ccfcf85c80baa5c397157fec4f2108c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：财政部官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国各行各业也积极调动起来对抗疫情。1月30日，中国期货业协会联合上海期货交易所、郑州商品交易所、大连商品交易所、中国金融期货交易所4家单位，共同向湖北省捐款4000万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中期协有关负责人介绍， 1月28日，中国期货业协会发出倡议书，号召全行业动员起来支持抗击疫情。1月29日，协会再次向会员单位发出捐款捐物的通知，目前广大会员积极响应号召，正踊跃开展各种形式的捐款捐物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，30日捐赠的4000万元人民币将通过湖北省慈善总会直接捐助于定点医疗机构，向奋战在抗击疫情一线的医疗机构提供医疗物资，为一线医护工作者提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业协会等号召下，期货公司也积极捐款捐物。1月28日，光大期货向湖北地区捐款100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　永安期货日前宣布，在母公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601108','&amp;#x8D22;&amp;#x901A;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601108/"&gt;财通证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601108/"&gt;601108&lt;/a&gt;）倡议下，捐款200万元（财通证券集团整体捐款1200万元）用于支持浙江大学医学院附属第一医院采购防控疫情所需医疗用品和救治所需医疗设备，奖励疫情防控区一线的医护人员（含浙江支援武汉医疗队），支持新型冠状病毒肺炎疾病的科学研究，促进传染病学科的研究与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002961','&amp;#x745E;&amp;#x8FBE;&amp;#x671F;&amp;#x8D27;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002961/"&gt;瑞达期货&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002961/"&gt;002961&lt;/a&gt;）1月29日捐赠200万元，支援抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情。该笔款项将通过厦门红十字会统筹，用于购买疫情防控的医疗物资，及厦门援鄂医务人员的帮助和激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601211','&amp;#x56FD;&amp;#x6CF0;&amp;#x541B;&amp;#x5B89;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601211/"&gt;国泰君安&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601211/"&gt;601211&lt;/a&gt;）期货日前在国泰君安证券的统一安排下，联合国泰君安资管等向上海国泰君安社会公益基金会捐款2000万元，成立防控新型冠状病毒专项基金。该专项基金将用于湖北武汉疫情防控专项资金捐助以及救治急需物资的采购。同时，国泰君安党工团联合倡议全体员工积极捐款，支援各地疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转机或在正月十五&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗击新型冠状病毒感染的肺炎疫情取得越来越多的进展，多位权威专家透露出乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日傍晚，新华社专访了中国工程院院士、国家卫生健康委高级别专家组成员李兰娟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：新华社客户端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兰娟在采访中表示，这几日是确诊病例高峰阶段。防控措施到位，以后再感染的数量就会明显减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兰娟还介绍了疫苗研发的最新进展，截止到29日，已经分离到了五株病毒，其中有两株非常适合于研发疫苗。最快速度需要三个月来证明疫苗有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一位权威专家曾光在采访中也透露出乐观的消息。1月29日，中国疾控中心流行病学首席科学家曾光做客人民日报客户端。访谈中，曾光表示，疾病有潜伏期，从1月23号推算的话，大概到正月十五，应该能看到明显的成效。现在是一个时机，第一步一定要把武汉之外的病例迅速控制。有决心也有能力加以控制。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7244ae5b7ff08fb5" id="1d06474ae7305ad0eaecf5d071ec756f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：人民日报客户端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在不是防新型冠状病毒肺炎，是防新型冠状病毒感染，可能有些病人不到肺炎的程度，但是他是传染源。所以现在诊断标准出了4版，是因为病毒变化快，我们在适应，跟它赛跑。”曾光说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市医疗救治专家组组长，华山医院感染科主任张文宏1月29日在复旦大学附属华山医院感染科的公众号“华山感染”上发文表示，中国目前迅速凝聚社会所有力量，打一场前所未有的战略决战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前武汉所公布的重症率较其他外省市仍高出10%左右，提示有可能前期还存在大量“库存”患者，特别是轻症患者未明确诊断，没有得到有效的诊治（重症病人优先入院）。按照目前趋势，武汉市库存病例会继续得到确诊，确诊病例数在未来几天可能还将继续以较快速度攀升。但是由于网格化的治理和交通管制，此后的二代病例和三代病例就会显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们有信心在两周之后，看到病例高峰的出现，拐点的出现。夏天的时候人们称武汉是一个‘火炉’，那么就让我们八方来援的兄弟姐妹们的热情一起来燃烧吧，一直燃烧到这个市没有新冠状病毒。”张文宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉传出好消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，中国科学院武汉病毒研究所在新型冠状病毒研究方面取得突破，已筛选出几种能在细胞层面较好抑制这一病毒的药物，具有潜在临床应用价值。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c00f7a6d7e6dd380" id="5d606dc7cbd712f4cc1729a3c8d435ad" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该所相关负责人介绍，筛选结果已向国家和湖北省新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部科技攻关组报告，供综合研判后指导医疗救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该所实现了新型冠状病毒相关抗原蛋白的原核和真核表达。通过与珠海丽珠试剂股份有限公司合作，在短时间内完成了新型冠状病毒IgG、IgM血清学诊断试剂盒，可作为除咽拭子病原核酸检测以外的重要辅助诊断手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新型冠状病毒感染的动物模型方面，该所已基本完成小鼠和非人灵长类动物模型的建立，将为后续研究提供关键支撑。同时，该所正积极开展新型冠状病毒疫苗研发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在本次疫情发生并完成病原鉴定后，武汉国家生物安全实验室已获国家卫健委批复，可开展新型冠状病毒相关实验活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，根据新华社消息，湖北省目前能够提供新型冠状病毒感染的肺炎检测的医院和机构已有89家，现有试剂盒储备达到5万盒。这是湖北省卫生健康委员会主任刘英姿29日在湖北新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作例行新闻发布会上通报的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，湖北省现已具备检测新型冠状病毒感染的肺炎资质的机构包括省市疾控中心、41家三甲以上医院，以及社会的第三方检测机构。这些机构全部满负荷运转可以达到每天6000份的检测能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以湖北黄冈为例，黄冈各医疗机构从23日开始做检测，当时每天只能测试49份。随着近期培训力度的增强，测试效率大大提升，目前一天可测试400多份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠 于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮食和物资储备局召开应对疫情做好粮油市场保供稳价工作视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月30日电 为认真贯彻落实党中央、国务院关于新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作的决策部署，1月30日，国家粮食和物资储备局召开视频会议，传达贯彻习近平总书记重要指示和中共中央通知精神，对认真落实粮食安全省长责任制、进一步做好粮油市场保供稳价工作作出安排部署。国家发展改革委党组成员，国家粮食和物资储备局党组书记、局长张务锋出席会议并讲话，局党组成员、副局长卢景波、韩卫江、梁彦出席会议。湖北、北京、福建、广东等四省市粮食和物资储备部门主要负责同志作了表态发言。 会议指出，新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，习近平总书记多次召开会议、作出重要指示，为做好疫情防控工作指明了正确方向。当前，疫情防控处在最关键、最紧要时期，粮油市场保供稳价任务繁重。全系统要增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，把做好粮油市场保供稳价工作作为当前最重要、最紧迫的政治任务，切实把思想和行动高度统一到习近平总书记重要指示精神上来，统一到党中央、国务院决策部署上来。会议要求，要始终牢记人民利益高于一切，确保粮油供应不脱销、不断档，确保粮油市场运行平稳，全力服务疫情防控大局。一要务必压实责任。按照粮食安全省长责任制的要求，建立健全协调机制，保证区域内粮食供应不出问题。各级粮食和物资储备部门要抓紧成立粮油供应应急保障小组，把各项工作落细落小落到实处。二要集中保障重点。强化统筹协调和支持配合，着力保障疫情严重地区、大中城市及价格易波动地区的市场供应。密切关注个案，对排队抢购等情况，第一时间采取有效措施解决。三要强化监测预警。加大监测频率，完善预警机制，落实好日报告制度。必要时启动粮食应急预案，视情况投放地方储备，发挥好“第一道防线”作用。四要保证粮源充足。按照创新完善粮食“产购储加销”体系要求，组织粮油骨干企业和应急加工企业及时开工复产，增加成品粮油投放，保证持续稳定供应。五要稳定市场预期。加强新闻宣传，主动发布消息，及时回应社会关切，营造良好舆论氛围。六要维护流通秩序。大力开展监督检查，强化质量监管，坚决防止不符合食品安全标准的粮食流入口粮市场。 会议强调，要严明纪律、严实作风，加大督查督办力度，加强粮油市场保供稳价工作的协同联动。要注重在疫情防控阻击战一线考察识别领导班子和领导干部。广大党员领导干部要发挥先锋模范作用，真抓实干、当好表率。 各省、自治区、直辖市人民政府分管副秘书长，各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团粮食和物资储备局（粮食局）主要负责同志，国家粮食和物资储备局各垂管局主要负责同志、有关司局单位主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界卫生组织：新型冠状病毒肺炎构成国际公共卫生紧急事件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617040834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间1月30日下午(北京时间1月31日凌晨)，世界卫生组织总干事谭德塞在日内瓦召开新闻发布会，宣布新型冠状病毒疫情为“国际关注的突发公共卫生事件”。与此同时，谭德塞宣布了7个建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议具体内容包括：第一，没有必要采取限制国际人员流动和国际贸易的措施，世卫组织不建议限制贸易和人员流动;第二，必须支持那些卫生系统较弱的国家;第三，必须加速疫苗、治疗方案和诊断方案的研发;第四，必须打击谣言和错误信息的传播;第五，必须审查准备计划、找出差距、评估所需资源以识别、隔离、治疗患者，防止疫情传播;第六，必须与世卫组织和全世界共享数据、知识和经验;第七，打败此次疫情的唯一办法就是，所有国家以团结协作精神共同合作，我们都身处其中，我们也只能共同阻止它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是关于事实而非恐惧的时刻;这是关于科学而非谣言的时刻;这是关于团结而非污名的时刻”，谭德塞称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617040834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>警惕！乡村静寂的街道开始热闹起来 阻击疫情增加新隐患</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近两三天，人们的恐惧情绪有所缓解，抗击新型肺炎的情况有所变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，静寂的街头开始热闹起来，街头的车辆和行人都在增加，在楼房里可以听到有人在放豫剧，河边有人在吹乐器。街边开始出现小摊位，卖甘蔗的、卖蔬菜的，还有卖臭豆腐、烤面筋的。蛋糕店、杂货店、商超也陆续开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是城市恢复活力的征兆，但是有一些情况不得不重视，那就是餐馆恢复营业之后，一定会出现不戴口罩的情形，还有一种就是大型商超恢复营业，会造成过多人员聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者老家在河南中部城市许昌，这里和武汉的高铁距离也就1小时40分钟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者28日晚走进一个城市中心区开业的面馆，里面有三桌客人，没有一个客人戴口罩，聚餐这种场所本来就无法戴口罩，尽管营业人员都戴着口罩，说明对疫情很重视，但是顾客无法戴口罩，为病毒敞开传播大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　病毒传播的另外一个大隐患，是大型商超开业，昨日本地零售霸主胖东来开业，蔬菜按进价销售，吸引长长的排队队伍，商超方面有测量体温环节，但新型肺炎有10天左右潜伏期，病毒携带者很可能就进入商超，并在里面留下病毒，隐患规模更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市人员集中，交流频繁，管理起来颇为不易，封堵道路，或者将人员限制在某个区域很不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和城市相比，乡村似乎更容易管理一些，乡村和外界连接的道路简单，容易封锁，更重要的是管理比较简单，村级干部的执行力很强悍，城市有诸多部门管理，社区的管理强度没有村庄高，还有一些居民楼不在小区内，很难管理，也无法一封了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过就是在乡村，封村的情况也有所变化，有的村庄原来用土封住道路，现在村民抗议之下，也陆续变换方式，变为设置关卡，派人把守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在许昌市西南近郊的长村张乡有一个很重要的超市，附近居民都喜欢前往购物，往年生意红火，大年30那天，家人还去买过年货，不过昨日再去，两边路口都已堵上，拦守路口者称，超市不营业了。 也有车辆可以进入，应该是本区域村民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是城郊结合部，处在过渡地带，附近卖水果的摊贩已开业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和城市连接的关键路口，都有人员把守，高速路口有人查询从哪里来，到哪里去，并测量体温。 不过城市内部管理相对宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每个城市的管理都不一样，记者昨日和朋友一起，去探访他投资的一片林地，在下高速路口时，交警看到外地车牌，拒绝了记者一行，直接导流到了返回高速上，“回家好好待着吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各个城市松紧不一，各地执行标准也不相同，很难有统一做法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完全切断人流的做法不大现实，只能是对重点人群密切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节前置备年货已陆续用完，现在很少有人储存太多食物，都是随用随买，购物环节必不可少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前许昌市的重点，还是那些从湖北尤其是武汉返回者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春节前报警声不断，说是发现湖北车牌。”一个警察朋友说，发现武汉车牌的集中地之一在开发区，估计是因为这个区域工业集中，和武汉区域经济来往密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开发区发现了一个病例患者，这是许昌市截至目前的三个病例之一，该患者13日从武汉旅游返回许昌，25日到许昌市中心医院就诊，在发现之前有4个密切接触者，包括一个地方诊所医生。这就是医生容易被感染的原因，患者不适就会去找他们救治，他们是第一道防线，一开始他们也缺少相关认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在该发现病患小区发现，醒目位置写着1月27日到2月9日封楼，紧急通知写着小区业主有责任和义务举报湖北和武汉方面来访人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过尽管很紧张，这个小区没有在相关位置消毒，也没有进一步措施监督到位。 主要还是靠人员自觉。 卫生防疫人员也没有讲解什么知识，没有对该居民楼密切观察，一切还是要靠自己发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;许昌目前发现三例患者，都和武汉有关，还没有发现二次传染的行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一个没有确诊的病例，一位武汉返回家乡的小伙子，在一家著名房产公司上班，1月20日乘坐高铁从武汉返乡，归乡时就有症状，爷爷奶奶戴着口罩来看望他，一家人很有防护意识，都戴着口罩。在明知身体不适的情况下，他还是接触了司机、朋友、售楼处工作人员，还有两个饭店的食客、工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对亲人关心，对陌生人就没有那么关心，一旦陌生人查出被传染，就格外麻烦了，因为这些陌生人是在毫无意识的情况下被传染，在他们有意识防护之前，已经又传染了其他人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200130/c617040229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>燕赵连荆楚 同心战疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在当前防控新型冠状病毒感染肺炎的严峻斗争中，我省广大生产、运输企业和社会各界纷纷行动起来，千方百计保生产、保运输、保供给，为打赢疫情防控阻击战提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大家都加把劲，今天一定要把这些订单处理好。”1月23日22时，神威药业物流中心总监刘素兰正在嘱咐负责揽收、封装、核验、贴单的员工们。刘素兰告诉记者，神威药业生产、物流、采购等业务部门春节期间均不停工、不放假，延长工作时间，加紧工作节奏。神威物流中心每天发货到22时，门店配送到夜里24时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，省医药行业协会向全省医药行业生产、流通、物流配送企业发出倡议，加紧生产出高质量的药品、卫生材料及相关器械等产品，积极组织货源，优先配送防治疫情药品及相关医疗用品，保证及时安全送达。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600812','&amp;#x534E;&amp;#x5317;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600812/"&gt;华北制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600812/"&gt;600812&lt;/a&gt;）、神威药业、石家庄四药、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002603','&amp;#x4EE5;&amp;#x5CAD;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002603/"&gt;以岭药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002603/"&gt;002603&lt;/a&gt;）等我省药企第一时间作出响应，放弃节假日休息，保障药品生产供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，以岭药业连花清瘟胶囊需求量猛增。以岭药业生产副总经理韩月芝对记者说，以岭药业研发技术人员和生产经营部门密切关注临床和市场需求变化，加班加点生产，想尽一切办法增加生产线，扩大产能。仓储管理负责人祁飞介绍，公司针对不同用户采取空运、EMS、车队3种配送方式，争取让药物尽快到达用户手中。其中，1000公里以内的需求，公司直接配送，尽最大可能提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，8万盒盐酸阿比多尔片搭乘石药集团的专线货车，从位于石家庄高新区的石药集团有限公司第一制造中心出发，运往湖北。“现在正值春节，人力、运力等方面存在一定的困难，但我们始终在千方百计增加生产。”石药集团第一制造中心副总裁、欧意药业总经理李宏民介绍，连日来，盐酸阿比多尔片生产线一直处于满产运转状态，工作人员对新生产药品进行加急检验，确保及时为一线提供药品保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　搅拌、套签、灌装、装箱……经过约10道工序，一瓶成品消毒液下线。1月29日，位于威县高新技术开发区的北京龙安医学技术开发公司威县分公司消毒液车间忙而有序，生产线满负荷生产，一瓶瓶84消毒液源源不断生产出来，随之装车运往北京及省内多家医疗机构。负责拧盖程序的工人邢林磊说：“这几天确实有点儿累，但能为疫情防控出把力，再累也值得！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在节前就调拨、备齐了原料。大年初二，工人们便被全部召回，生产车间开足马力‘三班倒’，工人们干劲儿十足，没有一个人叫苦叫累拖后腿。”公司负责人赵峰说，现在他们每天能够生产消毒液12吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力打赢疫情防控阻击战，河北高速集团认真落实省委省政府、交通运输部和省交通运输厅关于对应急防疫物资运输车辆“三不一优先”(不检查、不停车、不收费，保障防控物资优先通行)等相关要求，做到“一断三不断”(阻断病毒传播途径，公路交通不中断、应急运输绿色通道不中断、群众生产生活物资不中断)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为阻断疫情传播，该集团在所辖各服务区、收费站重点排查来自疫情高发地区的车辆、人员，做好相关车辆的信息登记及随车人员的体温检测等工作，并细化登记内容，确保相关信息可跟踪、可追溯、可调查。截至1月28日，河北高速集团所辖高速公路开通应急防疫物资绿色通道313条，配合属地卫生健康部门在服务区设置卫生检疫站190处，高速公路出入口设置卫生检疫站155处，一线投入人员7248人，高效保障各类重要物资的顺畅运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方有难，八方支援！随着疫情持续蔓延扩散，我省社会各界纷纷踊跃捐款、筹措物资，同舟共济、共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，石家庄四药有限公司紧急调运3000余件10万袋盐酸莫西沙星氯化钠注射液，驰援湖北武汉和恩施。1月27日，第二批驰援湖北的药品启运，共有7万袋盐酸莫西沙星氯化钠注射液、6万袋基础输液。公司储运部经理李立功介绍，该公司销售、储运、供应等岗位人员节日期间坚守岗位，随时待命，做到一有号令，马上组织装运，力求第一时间将药品送到防治一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好疫情防控工作，唐山市建立防疫物资应对流程，由市卫健委提供标准和需求量，市商务局负责寻找相关企业和货源，市发改委对接采购。截至1月29日14时，共发动各类外贸企业百余家，累计提供有效信息22条，华通线缆、惠达陶瓷提供的14000件防护服和80000个防护口罩已经启运；唐山日淘国际、深圳跨境电商协会等5家企业已经完成备货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慈善组织在行动。1月25日16时许，河北慈善联合基金会发起“驰援湖北共抗疫情”网络筹款项目，短短16个小时，筹措善款1000万余元。其中，七旬老人刘湘贵捐款20000元，爱心人士肖洪荣捐款10000元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　团组织在行动。近日，共青团衡水市委发出倡议，号召全市广大团员青年、青联委员和青年企业家积极参与抗击疫情救援行动。倡议发出后，位于衡水创新港的九号仓河北供应链管理有限公司随即决定，相关医疗防护物资可即刻入驻九号仓物流仓储配送中心，免除疫情期间所有仓租及库内操作费用。随后，该市中通、天天、顺丰等快递企业也纷纷加入，开通免费向疫区运输配送救援物资的特别通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红十字会在行动。1月27日，邢台市湖北商会向市红十字会捐赠第一批善款135万元。1月29日，河北诚实实业集团向河北省红十字会捐款100万元，专项用于支持和保障河北省援鄂抗疫医疗队。同日，新奥集团向廊坊市红十字会捐赠5000件隔离衣。截至1月29日15时，全省红十字会系统累计接受捐赠款物4848.3万元，其中资金4402.9万元，物资价值445.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工商联在行动。在省工商联的号召下，连日来全省广大民营企业积极奉献爱心，踊跃捐款捐物。截至1月29日，广大民营企业、商会捐款捐物折合人民币共计1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(记者马彦铭、尹翠莉、高原雪、曹智、孙占稳、解丽达、王育民、邢云、董昌、焦磊、吴培源、张淑会、贡宪云)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地企业复工时间再次延迟：工资怎么算？中小企业直呼“压力山大”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着新型冠状病毒的感染病例数字逐日攀升，各地纷纷发布企业复工时间再次延迟的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，湖北省省长王晓东在发布会上表示，全省各类企业复工时间不早于2月13日24时；各类学校延期开学，具体开学时间视疫情防控情况决定。至此，在继国务院批准延长2020年春节假期至2月2日(正月初九)后，上海、重庆、广东、浙江、江西、云南等多地再次发布延迟复工的通知，其中，大部分地区表示企业复工时间不早于2月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，北京市住建委也发布通知，要求全市房屋建筑市政基础设施工程不早于2月9日24时复工或新开工，并要求必须对施工现场和生活区实施封闭式集中管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于是否会发布全国性的“再次延长假期通知”，《华夏时报》记者从中国卫健委处获悉，暂无定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国务院发布通知“延长假期”，如今，各地又纷纷发布通知要求“延迟复工”，对此，北京市中银律师事务所律师杨保全对本报记者表示：“国务院是针对全国发布的通知，假期确认是带薪的。但是，各地发布的延迟复工与国务院发布的稍有区别，定性上来说是一种各地针对特殊时期安排的休息日。我国的休息日原则上是不带薪的，但特殊时期，用人单位应该按照病假工资向员工发放工资，不过，这部分操作各地不太一样，比如，上海明确规定延迟复工期间员工照常拿工资，但广东等地就没有明确规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据本报记者了解，针对各地的延迟复工，很多中小企业感觉压力很大，也在纷纷就相关问题进行咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是否支付工资各地标准不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家以及各地政府部门关于疫情期间的劳动用工问题政策频出，但如何合规、有效处理隔离、复工、工资、假期、假期延长、待岗、违规人员离职等问题，仍然是新一年HR面临的第一棘手难题。还没开始正式上班，很多律师就已经开始被客户的各种相关问题“狂轰滥炸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据记者了解，最早发布延迟企业复工生产通知的是上海，一石激起千层浪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，上海市人民政府发布《关于本市延迟上海市企业复工和学校开学的通知》，明确规定上海市区域内各类企业不早于2月9日24时前复工。涉及保障城市运行必需（供水、供气、供电、通讯等行业）、疫情防控必需（医疗器械、药品、防护品生产和销售等行业）、群众生活必需（超市卖场、食品生产和供应等行业）及其它涉及重要国计民生的相关企业除外。用人单位须依法保障员工合法权益；各相关企业和学校要切实落实本通知要求，强化主体责任，把各项防控和服务保障措施落实落细，确保社会平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中明确表示，延迟复工是出于疫情防控需要，这几天属于休息日。对于休息的职工，企业应按劳动合同约定的标准支付工资；对于承担保障等任务上班的企业职工，应作为休息日加班给予补休或按规定支付加班工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，其他地区并未有明文规定。那么，员工因疫情严重无法返工或者单位出于安全考虑决定推迟复工时间，该如何安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨保全表示，企业可以与员工协商一致，倡导、引导或建议员工按以下假期安排处理。比如，优先安排员工休法定年休假、单位的福利年休假、员工存在的倒休假。法定年休假期间以及倒休期间，单位应正常支付员工休假期间的工资，福利年休假期间工资按照单位规章制度进行工资支付。对于员工不服从假期安排的，单位可通过电话、微信、短信、电子邮件、快递等方式明确通知员工单位的假期安排，特别提示要留存好相关录音原件、电子邮件、微信沟通记录、快递详情单及查询回执等上述相关证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个别单位提出，鉴于员工在节前节后已经预先休完了2020年度整年的年休假，律师建议也可以尝试与员工协商预先使用2021年度的年休假，因该操作存在一定的法律风险和理论争议，故建议如果执行该操作，务必须签署明确的专项协议，确定该操作系双方协商一致的结果。但仍须知，根据《企业职工带薪年休假实施办法》相关规定，对于用人单位当年已安排职工休完的年休假，如员工中途离职，则经过折算后员工多休的年休假天数不再扣回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，杨保全建议单位可以引导员工休事假，原则上事假期间单位可以不为员工发工资，但是单位对于事假期间工资另有约定的，如个别福利较好单位规定一定天数的带薪事假，需要按照单位的约定或者规章制度的规定进行操作；对于员工处于感染观察期或者身体有其他不适的，建议单位引导员工休病假，提交病假条，并按照各地的规定对员工支付病假工资。如果企业并未达到停工停产的严重程度，单方通知待岗操作存在重大法律风险，员工可能会通过仲裁主张补发工资差额或者以单位未按约定提供劳动条件、未按约定足额支付劳动报酬为由提出被迫辞职，从而要求单位支付解除劳动合同N的补偿金，故建议企业与员工采取协商一致方式安排员工待岗，企业与员工签署待岗协议，并约定待岗期间的工资标准。再有，企业可以与员工协商一致，安排员工先休假，待复工后再要求员工进行补班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业可以与员工协商一致要求员工在家办公，对于员工在家办公期间的工资，如果单位与员工没有特别约定，原则上单位应该按照员工正常出勤支付工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《关于妥善处理新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控期间劳动关系问题的通知》企业因受疫情影响导致生产经营困难的，可以通过与职工协商一致采取调整薪酬、轮岗轮休、缩短工时等方式稳定工作岗位，尽量不裁员或者少裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据上海市人社部最新消息，延迟复工的这几天应该属于休息日。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分中小企业“压力山大”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情面前，安全第一，各大企业纷纷响应延迟复工。不过，期间的房租、员工工资、撤单退款、货物积压……都让中小企业感到“压力山大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情之初，我们并没有想到会有那么大的影响，不过，就在短短的两天时间里，曾在我这里预定的20几桌年夜饭全部被客人取消，我们一下子意识到了问题的严重性。”北京一餐厅的负责人葛先生接受《华夏时报》记者采访时表示，疫情至今，餐厅一直处于关闭状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，为了备战春节年夜饭等过节期间的餐饮工作，该餐厅不光在节前预定了大量食材，并且留下了12名服务员和厨师加班，其中，单单服务员每天每天的加班费就是400元。如今，年夜饭取消了，这些人也因疫情不能回老家了，一堆食材除了部分可以冷冻外，其余只能内部消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情，谁都不愿意遇到这样的事情，尤其对于我们这样的中小企业而言，春节期间没挣到钱也就算了，看这情况，至少一个月都不能正常营业，但是，期间的房租、人工钱依然需要照付，确实感觉到压力很大。”至于具体的损失，葛先生表示，十万元挡不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者通过走访发现，出于囤货压力的影响，不防有“顶风作案”的餐厅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在大部分地区都出现了抢购以及蔬果短缺的情况之下，在得知延迟复工的消息后，很多蔬果连锁店的老板也表示压力很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的蔬菜和水果都是从顺义石门市场进货，但是，原本应已到位的批发商回京都需要隔离14天，这样一来，我们春节前的囤货根本不够用，延迟复工后，老百姓瓜果蔬菜的需求量猛增，进不来货，我们也只能坐吃山空。”一蔬果连锁店的老板接受《华夏时报》记者采访时表示，一年就指望春节期间能多卖点货，但年前进的水果因疫情不建议串门导致大量囤积，这部分损失至今都没法统计，有的水果因没地方放，至今还在运输车上，估计早就冻坏了。如今，蔬菜又出现了短缺，后面的情况还不知道怎解决，毕竟，延迟复工不是某个环接延迟，而是整个链条都会延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述老板表示，后续答应供给部分酒店的蔬菜瓜果，可能都要以违约的情况处理了，这样下去的话，损失根本承受不了，只能关门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，期待更多的“转危为机”，期待更多的中小企业可以扛过这一关口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济日报紧急呼吁：有条件的企业立即转产口罩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一罩难求，万众心焦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，新型冠状病毒感染的肺炎疫情汹涌来袭，口罩已成疫情防控的“标配”，是个人防护的“第一道防线”。然而，由于事发突然，又赶上春节长假，当前一线医护人员的口罩等防护品需求尚且难以满足，全国广大群众更是纷纷反映“一罩难求”。在此，有必要紧急呼吁：具备条件的轻纺企业立即转产扩产民用防护口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情蔓延，口罩的市场需求量呈爆发式增长。一方面，在一线医院，医护人员直接暴露在新型冠状病毒肆虐的最前沿，最需要口罩的防护，而保护好医护人员是对抗新型冠状病毒的关键。同时，口罩是消耗品，按照疫情防护提示需要四小时更换一次。近日，全国许多医院发布募捐公告，宣布口罩等防护用品告急，医用领域已经面临巨大的缺口；另一方面，我国有14亿人口，从城市到偏远农村地区都有巨大的口罩需求，口罩甚至已不仅仅是防护疫情的工具，更成为安定人心的重要物品。尤其是，春运返程高峰即将到来，口罩能否充足供应直接影响着疫情防控的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得庆幸的是，我国是世界上最大的口罩生产和出口国，年产量约占全球一半，最大产能达到每天2000多万只。疫情爆发以来，从相关部委到相关企业都全力以赴、克服万难，努力推动口罩生产企业加班加点恢复产能，目前产量已达每天800万只以上，复工复产面达到40%。但还有60%的产能仍待恢复。加快恢复产能仍然是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但要看到的是，即便原有口罩产能全部恢复，相对于数以亿计的巨大需求来说，仍然只能算是杯水车薪，无法满足人民群众的紧迫需要。而与此同时，我们拥有一大批轻纺企业具备生产口罩的条件和能力，完全可以迅速转产生产合格的病毒防护口罩，以供民用，稳定民心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前全民“战疫”的特殊时期，推动更多的轻纺企业转产扩产民用防护口罩，为打赢疫情防控阻击战提供充分的物质基础，既是一项满足市场需求的经济工作，更是一项稳定人心的紧迫政治任务，需要相关各方高度重视，合力推进，特事特办。据了解，生产防护口罩需要普通卫生纱布、无纺布、超细聚丙烯纤维熔喷材料层等原材料，目前上游原材料厂商已全面复工，产能完全可以支持更多口罩生产。对于具备条件的轻纺企业转产扩产过程中面临的一些困难和问题，如准入资质、专用设备、原材料供应、职工返岗、人员招聘等，相关部门应该建立绿色通道，积极帮助对接，加快解决速度，把更多资源和力量投入到口罩生产供应这件大事中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在口罩产能逐渐恢复扩大的同时，还要解决好口罩配送的“最后一公里”问题，并做好口罩销售市场管控。此前就曾出现部分民众疯抢囤货的现象，更有不法分子借机高价倒卖从中牟利。扩大民用防护口罩供给不能成为部分人牟利的工具，要加强市场监管，查处价格不法行为，维护市场秩序。加强需求配给管理，防止哄抢、囤货，使更多的民众都有机会购买到口罩产品。（经济日报记者 黄鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200131/c617041431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国保险行业协会党委书记、会长邢炜详解：保险业多举措支持疫情防控工作进展</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200131/c617040991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者 黄蕾)在新型冠状病毒肺炎疫情发生后，保险行业积极执行中国银保监会相关政策和通知，发挥保险保障功能，以尽心、贴心、暖心、实心的保险服务支持疫情防控工作，在打赢疫情防控阻击战中履行好应尽的责任，以实际行动向全社会彰显保险业的行业价值和社会担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照银保监会《关于加强银行业保险业金融服务配合做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作的通知》(下称《通知》)精神，中国保险行业协会(下称保险业协会)第一时间向全体会员单位发出倡议――充分发挥保险保障功能，全力支持疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就保险行业防疫抗疫的相关情况，保险业协会党委书记、会长邢炜今日接受记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：在银保监会发布《通知》后，保险业协会是如何第一时间开展部署的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：按照银保监会的《通知》精神，保险业协会向全体会员单位发出六条倡议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深刻认识做好疫情防控的重要性和紧迫性，把疫情防控工作作为当前最重要的工作抓好落实。二是开通保险理赔绿色通道，确保及时高效做好理赔服务。三是加强保险创新，为疫情防控提供专属保险产品和服务。四是发挥专业优势，配合做好社会公众的知识宣导和心理疏导。五是发扬大爱精神，积极向疫情严重地区开展捐赠。六是加强安全防护，做好自身的疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，保险业协会第一时间做出决定，向疫情地区捐款50万元。认真做好会员单位捐赠的统计汇总和上报工作。我们还通过中国保险网络大学面向行业和社会公众提供免费课程，包括中国重疾发展趋势及保险应对、人身险典型风险案例、防范非法集资等，希望给大家带来更多的相关知识储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：在积极为疫情防控纾困解难方面，整个保险行业具体展开了哪些驰援行动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：疫情发生后，各保险机构迅速行动，向重点地区大量捐款、捐物、向医护人员捐赠保险的同时，在报案受理咨询、医疗费用垫付和预付、无保单理赔、电子化自助服务等方面向消费者进行了承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险业协会也倡议行业结合实际取消理赔医院的限制、取消自费药和诊疗项目限制、取消等待期和观察期的限制等，主动排查出险客户，修改部分条款，将新型冠状病毒感染肺炎纳入理赔范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：截至目前，保险业此次捐赠金额达到了多少？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：爱心行动一直在持续，所以数据也一直在更新。另外，为抗击疫情，除了捐赠款项，一些公司还从海内外采购了大量防护手套、口罩、药物等急需品，支援抗疫情一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至1月30日16点统计的数据，预计行业此次捐赠的款项和物资已经超过了2亿元。主要借助慈善机构、红十字会等途径实施，也有直接捐赠给特定医疗机构的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：除了捐款捐物，保险业还发挥了哪些特殊的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：值得一提的是，结合自身优势，保险业发挥所长，免费提供大量的专属保险保障，比如有公司第一时间向武汉本地及外地驰援医生护士提供保险保障，包括因新型冠状病毒导致的医疗、伤残及身故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各保险公司陆续向奋战在疫情防控一线的医护人员及其家属、政府工作人员、武警部队、媒体记者、武汉火神山及雷神山两所医院一线建设者等捐赠专属保险产品，风险保额超过千亿元。这些专属保险保障主要包含身故、医疗和意外等保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新设专属保险保障之外，保险业还积极扩展现有保单的责任范围，多家公司将新型冠状病毒感染肺炎引起医疗、身故等责任纳入保障范畴；其他比如意外险、旅游行程取消险等险种也考虑了感染肺炎的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个过程中，各保险公司也根据所处地方的要求，制定了行之有效的应对疫情措施，第一时间推出了众多惠民举措，包括启动应急预案，开通24小时客户报案热线，开设理赔绿色通道等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，财险公司方面，涵盖特设查勘理赔应急通道、降低小额案件的单证索赔要求等内容，密切关注疫情发生态势，掌握员工动向，区别情况做好相应措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人身险公司方面，包括取消药品限制、取消诊疗项目限制、取消定点医院限制、取消等待期限制、取消免赔额等，以及主动排查出险客户，修改部分条款，将新型冠状病毒感染肺炎纳入理赔范围，尽可能为客户提供便捷的理赔服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，保险机构已经井然有序地开展快速理赔。截至1月30日16点统计的数据，已有20多家保险公司完成专属赔付，赔付金额逾百万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些专业健康险公司、保险公司旗下互联网医疗平台发挥自身特有的健康资源优势，组织了有医学背景并有临床经验的内部医学专家，专门成立了健康咨询专家小组，为市民、客户、员工及家属提供健康咨询服务和就医指导服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，还有多家保险公司联手国内外知名在线问诊平台，为客户提供在线义诊服务，免费为市民提供新型肺炎咨询、疫情防护指导服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：除了保险公司在行动，全国各省级保险行业协会采取了哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：全国各省级保险行业协会高度重视，采取不同方式倡议全行业积极应对疫情防控战，各所属地区各保险机构积极响应并出台紧急预案。时时跟踪疫情进展，每日定时统计报送疫情相关情况。及时掌握所属地区保险机构疫情保障处置情况，帮助并配合各保险公司做好理赔和捐赠预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：在举行业之力驰援抗疫的过程中，有哪些故事可以分享？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢炜：在此次疫情战役中，保险机构不止发挥自身的功能作用，还第一时间参与到抗疫第一线。有的公司第一时间组织所属医院的医务工作者加入到驰援武汉的医疗队中，有的公司将所属医院的大楼开放作为医学隔离区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业承担社会责任的同时，从业人员也表现出自我风采。比如，一些保险公司的员工在了解到地方疾病预防控制中心征集志愿者后，主动报名申请加入志愿者服务队，担负起开车运送疫情防控监测组工作人员，前往发热人员及其密切接触者家中开展入户随访监测健康状况、居家隔离防控措施落实情况等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间还涌现出很多令人感动的事例。他们不惧危险，深入一线，疫情面前“逆”向而行，展现出保险从业人员勇于担当的一面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200131/c617040991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>