<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 10:56:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>九部门：依法治理支付过程中的排他或二选一行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636156047.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636156047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企2021成绩如何？2022目标任务是什么？一文读懂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636155415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636155415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织：完全支持新冠清零策略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636154213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636154213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委等部门：断开支付工具与其他金融产品的不当连接，严格规范平台企业投资入股金融机构和地方金融组织</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：严格规范平台企业投资入股金融机构和地方金融组织</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行新闻发布会，谈及数字人民币、货币政策…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方已向美方官员审发冬奥会期间来华签证</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636152271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：推进钢铁等领域重组整合 相关领域适时研究组建新央企</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委新闻发言人：不能把混改视为国企改革“灵丹妙药”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151455.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年中央企业效益增长创历史最好水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151380.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门发文严格规范平台企业入股金融领域 严审金融控股公司股东资质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：开展内外贸一体化试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委官宣2022年央企目标任务：“两增一控三提高”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：严查平台经济领域垄断协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：在部分地区开展内外贸一体化试点，全面梳理内外贸一体化调控体系的问题清单和需求清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150614.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：支持市场主体内外贸一体化经营，鼓励有条件的大型商贸、物流企业“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：推进实施自由贸易区提升战略，加强国内市场规则与国际通行贸易规则对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国政府将坚持以零容忍态度惩治腐败，坚持有逃必追</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年央企累计上交税费同比增长20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财经政能量｜2021年央企累计上交税费同比增长20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月10日，在位于甘肃省庆阳市华池县南梁镇的长庆油田南梁采油作业区梁四转中心站，工作人员前往井场查看生产情况。新华社记者 马希平 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年中央企业实现营业收入同比增长了19.5%，利润同比增长了30.3%，净利润同比增长了29.8%，应该说这几项指标，收入、利润、净利润，都创了历史最好水平。”在1月19日举行的国新办新闻发布会上，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021这个极不平凡的年份里，中央企业经济运行交出了一份靓丽成绩单。彭华岗表示，国资央企在2021年迎难而上、积极作为，经营效益持续增长、再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体数字来看，2021年中央企业的营业收入利润率是6.8%，同比提升0.6个百分点；全员劳动生产率人均达到69.4万元，同比增长17.5%；百元营业收入支付的成本费用是94元，同比下降0.9元；资产负债率保持稳定，年末资产负债率是64.9%，圆满完成了年初制定的控制在65%以下的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央企业的研发经费投入是9045.9亿元，同比增长16.1%；完成固定资产投资（不包括房地产投资）3.2万亿元，同比增长了10.1%。新能源汽车、北斗、电子商务、区块链等一批数字协同创新平台落实落地，新能源、5G应用等战略性新兴产业布局的力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央企业的煤炭产量首次突破了10亿吨，全年发电量达到了4.95万亿千瓦时，同比增长了10.2%。另外，税收贡献也大幅度提高，去年中央企业累计上交税费2.4万亿元，同比增长20%。“央企不计代价坚决打好能源保供攻坚战，”彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及关于2022年央企的经营发展目标时，彭华岗称，2022年的目标任务叫“两增一控三提高”。即利润总额和净利润增速要高于国民经济增速，资产负债率要控制在65%以内，营业收入利润率要再提高0.1个百分点、全员劳动生产率再提高5%、研发经费投入要进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现目标，今年国企改革面临的任务仍很艰巨。在1月17日召开的国企改革三年行动专题推进会上，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，必须着力解决改革进展不平衡、穿透基层不够、部分改革举措形到而神不到、机制转换不到位等突出问题。各单位要结合实际突出抓好以下六方面重点工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深度推进加强党的领导与完善公司治理相统一，切实提升董事会建设和运行质量。二是紧紧围绕提高效率激发活力，推动市场化机制各项措施全面走深走实。三是科技创新激励要更精准更给力，打造一批原创技术策源地。四是加大力度推进结构调整和瘦身健体，坚决防范化解重大风险。五是因企因地因业分类改革，抓重点抓关键提高精准性。六是全面强化专业化体系化法治化监管，推动国资监管效能和优势充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，“十四五”期间，国有企业发展的关键在于通过科技创新实现技术自主自立。而推动央企、国企持续创新的关键在于充分激发科研人员的积极性与创造性，未来应加快构建业绩导向鲜明的激励约束机制，科技型企业股权激励和员工持股的推进有望进一步提速。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年央企“成绩单”发布：全年实现营收36.3万亿元 效益增长创历史最好水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京1月19日电 （王仁宏）“2021年央企实现营业收入36.3万亿元，同比增长19.5%，两年平均增长8.2%，效益增长创历史最好水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今日国新办举行2021年央企经济运行情况新闻发布会上，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍道，一年来，国资委和中央企业迎难而上，锐意进取，推动改革发展和党的建设在大庆之年、开局之年取得了新的重要进展和显著成效，交出了一份亮丽的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　效益增长创历史最好水平。据介绍，2021年央企实现营业收入36.3万亿元，同比增长19.5%，两年平均增长8.2%；实现利润总额2.4万亿元，净利润1.8万亿元，分别同比增长30.3%和29.8%，两年平均增速分别为14.5%和15.3%。年初制定的营业收入利润率、研发投入强度、全员劳动生产率和资产负债率目标也全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，去年央企研发经费投入是9045.9亿元，同比增长16.1%；完成固定资产投资（不包括房地产投资）3.2万亿元，同比增长10.1%。新能源汽车、北斗、电子商务、区块链等一批数字协同创新平台落实落地，新能源、5G应用等战略性新兴产业布局力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大科技创新和重大工程成果丰硕。载人航天成绩举世瞩目，中国人首次进入自己的空间站；天问一号着陆火星，为人类深空探测作出了中国贡献；深海一号大气田投运，白鹤滩水电站首批机组投产，华龙一号商业运行，高温气冷堆核电站示范工程即将并网发电；川藏铁路拉林段正式运营，中老铁路成功开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革三年行动70%目标任务顺利完成。中国特色现代企业制度和国资监管体制向更加成熟定型迈出实质性步伐，企业市场化经营机制改革在更大范围、更深层次破冰破局，战略性重组、专业化整合、新兴产业布局，有力推动国有资本结构优化提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年央企通过市场化方式，实施混改项目超过890项，引入社会资本超过3800亿元。央企在引进各类社会资本开展合资合作的同时，也从加强产业链合作、培育壮大新增长点出发，通过市场化方式，开展对民营企业的参股投资。经过多年积累，目前央企对外参股企业超过6000户。混合所有制改革是提高国有企业活力的重要途径，混改企业坚持以混促改，以深度转换经济机制为重点，在完善公司治理、市场化选人用人、中长期激励、全员绩效考核等方面，取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“混改是国企改革的重要组成部分，不是国企改革的全部，也不是国企改革的唯一方式。不能把混改视为国企改革的“灵丹妙药”。国有独资企业、全资企业一样也可以搞好搞活。”彭华岗表示，开展混合所有制改革要按照完善治理、强化激励、突出主业、提高效率的要求，分类、分层推进，根据企业功能定位，对推进混改的必要性和可行性进行充分研究，宜改则改，务求改革实效，避免盲目性，避免一混了之，同时也坚决防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大任务勇挑重担、关键时刻冲锋在前。高水平建设运营冬奥会场馆，高质量落实在京央企总部非首都功能疏解任务，优质高效交付军品任务，全力保障新冠疫苗生产供应，紧急驰援河南防汛抢险，特别是不讲条件、不计代价坚决打好能源保供攻坚战。“去年央企煤炭产量首次突破10亿吨，全年发电量达4.95万亿千瓦时，同比增长了10.2%。另外，税收贡献也大幅提高，去年央企累计上交税费2.4万亿元，同比增长20%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的领导党的建设得到切实加强。党史学习教育深入开展。组织开展全国国企党建会精神落实情况“回头看”，推动全面从严治党更加深入，管党治党责任切实增强，宽松软状况得到根本扭转，企业党的政治优势进一步彰显。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委编写出版《国家新型城镇化报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636155487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家发展改革委1月19日消息，为加强对全国新型城镇化和城乡融合发展工作的指导引导，国家发展改革委编写形成《国家新型城镇化报告(2020—2021)》，国家发展改革委党组书记、主任何立峰担任主编，党组成员、副主任胡祖才担任副主编，由人民出版社出版发行。《报告》总结梳理了2014年以来新型城镇化的进展与实践，由2个序言、2份总结评估报告、140项新型城镇化试点示范等地区典型做法、8份专题研究报告、12份政策性文件构成，共计30万字左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第一篇是总结评估报告。即，国家发展改革委规划司起草形成的《国家新型城镇化规划(2014—2020年)》实施总结评估报告、新型城镇化试点示范等地区典型做法总结评估报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第二篇是提高农业转移人口市民化质量的典型做法。即，部分试点示范等地区在推进农业转移人口落户城市、加快城镇基本公共服务均等化、提升农业转移人口融入城市能力等方面的35项典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第三篇是完善城镇化空间布局的典型做法。即，部分试点示范等地区在促进城市群一体化发展、推动都市圈同城化发展、推进以县城为重要载体的城镇化建设等方面的20项典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第四篇是推进新型城市建设的典型做法。即，部分试点示范等地区在建设舒适便利的宜居城市、安全灵敏的韧性城市、富有活力的创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;）、运行高效的智慧城市、清洁低碳的绿色城市等方面的25项典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第五篇是健全城市治理体系的典型做法。即，部分试点示范等地区在提升行政管理效能、创新资金保障机制等方面的19项典型做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第六篇是推进城乡融合发展的典型做法。即，部分试点示范等地区在促进城乡要素双向自由流动、促进城乡公共资源均衡配置、促进城乡产业协同发展、缩小城乡居民收入差距等方面的41项经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》第七篇是专题研究报告。即，国家发展改革委规划司和城市和小城镇改革发展中心、国土开发与地区经济研究所、国家地理空间信息中心、经济体制与管理研究所等委属单位，在农业转移人口市民化、城市群一体化发展、成渝地区双城经济圈建设、新型城市建设、县域人口发展、城乡融合发展等方面的8份研究报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》附件是政策性文件。即，国务院办公厅和国家发展改革委等有关部门在新型城镇化年度重点任务、县城补短板强弱项、特色小镇规范健康发展、国家城乡融合发展试验区等方面的12份政策性文件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636155487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！九部门联合发文规范平台经济，涉及入股金融机构、税收和支付监管等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天天财经独家，速关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月19日，国家发展改革委等九部门发布《关于推动平台经济规范健康持续发展的若干意见》(简称《意见》)，对于平台经济主体可以做什么、不应做什么、应该做什么均提出明确的导向要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》表示，将加强金融领域监管。《意见》强调，完善金融领域监管规则体系，坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营。落实金融控股公司监管制度，严格审查股东资质，加强穿透式监管，强化全面风险管理和关联交易管理。严格规范平台企业投资入股金融机构和地方金融组织，督促平台企业及其控股、参股金融机构严格落实资本金和杠杆率要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些规则制度将健全完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订《反垄断法》，完善数据安全法、个人信息保护法配套规则。制定出台禁止网络不正当竞争行为的规定。细化平台企业数据处理规则。制定出台平台经济领域价格行为规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全平台经济公平竞争监管制度。完善跨境数据流动“分级分类+负面清单”监管制度，探索制定互联网信息服务算法安全制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善金融领域监管规则体系，坚持金融活动全部纳入金融监管，金融业务必须持牌经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》表示将加强金融领域监管。落实金融控股公司监管制度，严格审查股东资质，加强穿透式监管，强化全面风险管理和关联交易管理。严格规范平台企业投资入股金融机构和地方金融组织，督促平台企业及其控股、参股金融机构严格落实资本金和杠杆率要求。完善金融消费者保护机制，加强营销行为监管，确保披露信息真实、准确，不得劝诱超前消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些行为要强化监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格依法查处平台经济领域垄断协议、滥用市场支配地位和违法实施经营者集中行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化平台广告导向监管，对重点领域广告加强监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点规制以减配降质产品误导消费者、平台未对销售商品的市场准入资质资格实施审查等问题，对存在缺陷的消费品落实线上经营者产品召回相关义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对出行领域平台企业非法营运行为的打击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化平台企业涉税信息报送等税收协助义务，加强平台企业税收监管。强化对平台押金、预付费、保证金等费用的管理和监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化支付领域监管，依法治理支付过程中的排他或“二选一”行为，对滥用非银行支付服务相关市场支配地位的行为加强监管，研究出台非银行支付机构条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严厉打击平台企业超范围收集个人信息、超权限调用个人信息等违法行为。从严管控非必要采集数据行为，依法依规打击黑市数据交易、大数据杀熟等数据滥用行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严肃查处利用算法进行信息内容造假、传播负面有害信息和低俗劣质内容、流量劫持以及虚假注册账号等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台运营者不得利用数据、流量、技术、市场、资本优势，限制其他平台和应用独立运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些行为受到鼓励和引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低平台经济参与者经营成本，引导平台企业合理确定支付结算、平台佣金等服务费用，给予优质小微商户一定的流量扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法依规有序推进生态开放，按照统一规则公平对外提供服务，不得恶意不兼容，或设置不合理的程序要求。推动制定云平台间系统迁移和互联互通标准，加快业务和数据互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严格保护算法等商业秘密的前提下，引导平台企业提升算法透明度与可解释性，促进算法公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导平台企业加强与新就业形态劳动者之间的协商，合理制定订单分配、计件单价、抽成比例等直接涉及劳动者权益的制度和算法规则，保障新就业形态劳动者获得合理劳动报酬。开展平台灵活就业人员职业伤害保障试点，探索用工企业购买商业保险等机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《意见》肯定平台经济的价值，并支持平台加强技术创新、提升全球化发展水平，在依法依规前提下开展模式创新，试点推进重点行业数据要素市场化进程，试点探索“所有权与使用权分离”的资源共享新模式，并希望平台企业能进一步发挥能力价值，赋能制造业转型升级、推动农业数字化转型、提升平台消费创造能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调加强对平台经济领域重大问题的协同研判，避免影响、中断平台企业正常经营活动，防范政策叠加导致非预期风险，探索建立适应平台经济发展的监管模式，构建与平台经济创新发展相适应的制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：曹帅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636153196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将继续支持、鼓励央企控股上市公司引入积极股东参与公司治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月19日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办举行的2021年央企经济运行情况新闻发布会上表示，上市公司引入积极股东是为上市公司赋能，通过发挥各方面的协同作用，促进上市公司提高核心竞争力。去年大体上有13户央企控股的上市公司开展了这项改革，总体上效果不错。下一步将继续支持、鼓励央企引入积极股东来参与公司治理。引入积极股东要真正能实现为上市公司赋能，提高上市公司的治理水平，按照市场化和上市公司的规则来推进，成熟一个推进一个，绝不能搞运动式的，也不能搞“拉郎配”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636150652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等九部门：加强平台企业税收监管 强化对平台押金、预付费、保证金等费用的管理和监督</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬赵白执南)国家发展改革委网站1月19日消息，发改委等9部门日前发布《关于推动平台经济规范健康持续发展的若干意见》。意见指出，对人民群众反映强烈的重点行业和领域，加强全链条竞争监管执法。依法查处平台经济领域垄断和不正当竞争等行为。严格依法查处平台经济领域垄断协议、滥用市场支配地位和违法实施经营者集中行为。强化平台广告导向监管，对重点领域广告加强监管。重点规制以减配降质产品误导消费者、平台未对销售商品的市场准入资质资格实施审查等问题，对存在缺陷的消费品落实线上经营者产品召回相关义务。加大对出行领域平台企业非法营运行为的打击力度。强化平台企业涉税信息报送等税收协助义务，加强平台企业税收监管，依法查处虚开发票、逃税等涉税违法行为。强化对平台押金、预付费、保证金等费用的管理和监督。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636151244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>36.3万亿元、10亿吨、70%：从三个数据看中央企业2021年答卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636154215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新年伊始，国新办举办了经济主题系列新闻发布会，发布了2021年主要经济数据，介绍了2022年的工作部署，并就社会各界关心的话题进行回应。对此，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;推出了“聚焦国新办经济主题发布会系列报道”，进一步把握经济发展规律、坚定信心、走向未来，寻找稳中向好的中国经济“密码”。&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2021年，央企实现营业收入36.3万亿元，同比增长19.5%，两年平均增长8.2%；央企煤炭企业产量首次突破了10亿吨大关，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发电企业电煤库存量达到9569万吨，同比增长29.2%；国企改革三年行动70%目标任务顺利完成……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央企2021年取得的成绩，进一步坚定了我们战胜困难挑战、推动经济持续健康稳定发展的信心和决心。”国务院国有资产监督管理委员会（以下简称“国资委”）秘书长、新闻发言人彭华岗在今日国新办举行2021年央企经济运行情况新闻发布会上表示，国资委和中央企业将把完成稳增长任务和推动高质量发展结合起来，以稳促进、以进固稳，为经济社会发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;36.3万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;效益增长创历史最好水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“天问一号”着陆火星，“深海一号”大气田投运，白鹤滩水电站首批机组投产，“华龙一号”商业运行，高温气冷堆核电站示范工程即将并网发电，川藏铁路拉林段正式运营，中老铁路成功开通……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，中央企业进行了一系列重大科技创新和重大工程成果，在国家科技自立自强中发挥了突出作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断创新的背后，是央企迎难而上、积极作为，持续提升经营效益的孜孜努力。“2021年央企实现营业收入36.3万亿元，同比增长19.5%，两年平均增长8.2%；实现利润总额2.4万亿元，净利润1.8万亿元，分别同比增长30.3%和29.8%，两年平均增速分别14.5%和15.3%。”彭华岗说，2021年央企效益增长创历史最好水平，年初制定的营业收入利润率、研发投入强度、全员劳动生产率和资产负债率目标也得到了全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在彭华岗看来，过去一年，国资委引导央企多做补短板、强弱项、打基础、利长远的工作，持续改善经营效率和发展质量，为央企全年经济运行工作引领了方向。同时，各央企积极开展提质增效升级版专项行动，围绕稳产增收、降本节支、创新发展、风险防范等方面进一步细化工作举措，推动经济运行稳中向好、快中提质。在发展过程中，各央企筑牢风险底线，持续完善风险防控体系，强化企业运营安全，规范信托、融资租赁和基金运作，加强融资担保管理，严控债务风险、投资风险、金融风险、安全生产和生态环保等风险，坚决守住不发生重大风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国资央企早谋划、早行动、力度大，做了大量扎实有效的工作，为经营发展赢得了主动。”彭华岗说。2022年央企的目标任务是“两增一控三提高”。“两增”，即利润总额和净利润增速要高于国民经济增速；“一控”，即资产负债率要控制在65%以内；“三提高”，即营业收入利润率要再提高0.1个百分点、全员劳动生产率再提高5%、研发经费投入要进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10亿吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打好能源保供攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，央企全年发电量达到了4.95万亿千瓦时，同比增长10.2%，占全国发电量的比重是64.6%，高于装机规模占比2.5个百分点；中央发电企业电煤库存量达到9569万吨，同比增长29.2%，电煤库存可用天数达到20.1天，同比增加5.1天……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，能源电力供应备受社会各界关注，全面打响能源电力保供攻坚战、全力维护供电供暖安全、保障人民群众温暖过冬，成为国资央企勇挑重担、冲锋在前的生动写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚定不移地做好能源安全保障工作的背后，是国资央企在全球能源格局体系发生深刻变革、能源安全稳定供应面临诸多挑战的情况下，通过一系列举措，有效发挥了能源供应“稳定器”“压舱石”的作用，为国家能源安全作出更大贡献，为经济高质量发展提供了有力支撑。“央企坚决打好能源保供攻坚战，去年央企的煤炭产量首次突破了10亿吨。到去年底，央企有42个煤矿列入应急保供名单。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗介绍说，央企一方面聚焦拓展增量，提升优质煤炭资源的集中度和掌控力度；另一方面，聚焦优化存量，深挖自身增产潜力，科学制定生产计划，完善应急保供预案，加快释放优质煤炭产能，全力保障煤炭安全稳定供应。同时，继续发挥大型企业稳定市场的表率作用，严格执行煤炭中长期合同制度，积极引导市场价格回归合理区间，促进煤炭市场平稳运行和行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好能源安全保障工作的同时，中央发电企业也积极落实“双碳”目标，加大清洁能源建设投入力度，提高央企清洁能源装机占比；继续发挥煤电机组发电主力军作用，合理规划新增煤电装机规模；加大现有煤电机组的高效清洁改造，提高煤电机组的安全环保水平；加大煤炭储备基地建设，加大储煤力度，保障电煤库存在合理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国资央企将加强组织领导、统筹协调、考核约束和宣传引导，积极稳妥推进‘双碳’各项工作，为推动高质量发展、全面建设社会主义现代化强国，作出新的更大贡献。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;70%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企改革改出新气象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两化”重组、鞍钢重组本钢、宝武重组太钢、中国电科重组中国普天；新央企中国星网、中国电气装备、中国物流、中国稀土集团等组建成立……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，央企重组整合驶入“快车道”，有力推动了国有资本布局结构优化，提高了资源配置效率，促进了行业转型升级，提升了企业核心竞争力和发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重组整合加速进行的背后，是我国各地区、各有关部门和各央企、地方国有企业围绕落实国企改革三年行动方案，通过大量扎实有效的工作改出新气象的强劲动力。“2021年，国企改革三年行动70%目标任务顺利完成。中国特色现代企业制度和国资监管体制向更加成熟定型迈出实质性步伐，企业市场化经营机制改革在更大范围、更深层次破冰破局，战略性重组、专业化整合、新兴产业布局，有力推动了国有资本结构优化提升。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭华岗介绍，国企改革三年行动的突破和进展，主要表现在中国特色现代企业制度、国有资本布局优化、市场化经营机制创新、国资监管体系进一步完善、典型示范效应展现新作为、高质量党建引领高质量发展开创新局面等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，过去一年，国企改革三年行动明确提出来的中国特色现代企业制度的目标任务已经基本完成，外部董事占多数主体完成，超过80%的央企集团公司和地方一级企业制定了董事会授权制度；一系列央企重组整合发挥出了重要引导作用，央企和地方国有企业的“两非”“两资”剥离清退率超过了80%；央企经理层任期制和契约化管理普遍推行，覆盖率超过90%，建立了中国特色现代企业制度下的新型经营责任制；各级国资委权责清单制定和分类授权放权工作全面完成，全国国资国企在线监管系统全面建成，业务监督、综合监督、责任追究三位一体的出资人监督闭环进一步完善；推行双百行动、科创示范行动，带动了创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2022年，国资委坚持以改革激发市场主体活力、激活发展动力。对照国企改革三年行动目标要求和重点任务，突出补短板、强弱项，全力以赴拔硬钉子、啃硬骨头，提升改革措施的针对性、穿透力，狠抓改革成效，以改革激发企业活力，充分调动广大干部职工干事创业的积极性、主动性和创造性。”彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220119/c636154215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>