<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 05:38:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行政策研究：鼓励金融机构和碳资管公司参与碳金融</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626114096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626114096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚访非归来 王毅又将访问东南亚四国 中国外长开年密集出访引关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧投资协定为全球经济发展注入信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>夯实治理之基――法治政府建设进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113217.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策利好过百项！全国规模以上中小工业企业利润总额同比增长6.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>非必要不返乡 重庆四部门联合发出《倡议书》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助推农村市场消费 农商银行责无旁贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国积极构建人类卫生健康共同体 为全球公共卫生事业发展贡献中国力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行首次在中央结算公司以弹性招标方式成功发行金融债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资机会前景可期 中国为全球经济复苏做出积极贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112632.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部介绍王毅非洲五国访问成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行阿里中支“四举措”确保辖区人民币流通顺畅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快城市群建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110995.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局下如何做好乡村振兴工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月11日讯 （记者 常理）1月9日，“清华三农论坛2021”在清华大学举行。本届论坛由清华大学中国农村研究院（以下简称农研院）主办，主题为“全面小康和乡村振兴”，结合“十四五”规划，聚焦农村改革、乡村振兴、农业农村现代化等议题，探讨在全面建成小康社会基础上促进农业全面升级、农村全面进步、农民全面发展的乡村振兴之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议上，全国人大农业与农村委员会主任委员、清华大学中国农村研究院院长陈锡文围绕实施乡村振兴要充分发挥乡村功能发表演讲。他强调，乡村具备城市所不具有的不可替代的三大功能：一是保障粮食和提供重要农产品的功能；二是提供生态屏障与生态产品的功能；三是传承优秀历史文化传统的功能。他指出，现阶段乡村更好地保障粮食和提供重要农产品的任务依然艰巨，生态环境的恢复、改善和维护工作仍然面临艰巨挑战，对传统文化的传承依然需要从理念、知识、制度三个层面进一步发掘好利用好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长杜鹰就小农生产与农业现代化发表演讲。他认为，中国农业领域正在发生农业的物质条件和装备条件显著改善、农业产业结构性变革深入推进、新型经营主体大量涌现、农业与非农业劳动生产率的比值明显缩小等重要的阶段性变化。他强调，进一步推进农业现代化，不能照搬其他国家做法，应立足国内走自己的道路，需要正确处理粮食安全与发挥主要优势，坚持走分区分类突破的农业现代化道路，积极稳妥地发展多种形式的适度规模经营并大力培育新型农业主体，努力实现农业技术的突破，进一步强化和完善农业支持保护体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任、清华大学中国农村研究院指导委员会委员林毅夫以新发展格局下的乡村振兴为题发表演讲。他指出，构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是建立在我国现阶段内外部环境变化以及我国所处发展阶段的经济规律之上，对国内经济社会稳定性以及国家政治安全意义重大。他强调，我国已经进入国内循环为主的发展阶段，新发展格局下的乡村振兴依然需要国内国际双循环的相互促进，推动粮食进口、国际间技术合作及投资渠道的多元化，在国内提供更好的政策支持及制度支撑，为新格局下的乡村振兴创造良好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院原副院长、研究员、清华大学中国农村研究院学术委员会委员马晓河针对农村中低收入人群问题提出政策建议。他指出，农村依然有大量中低收入人口。建议实施农村中低收入人群“收入倍增计划”。他认为，应加大对农业农村发展的支持力度，较大幅度增加对农村新基础设施和公共服务的投入。建议实施农村中低收入者就业专项工程，积极发展农村新型服务业。加快落实农业转移人口落户城市政策，及时调整城镇化策略。加快体制机制改革，完善基础性制度安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行就征信业务管理办法 公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者马梅若报道 为贯彻落实国务院常务会议关于促进征信业发展提质、建立健全征信体系的会议精神，坚持征信为民，规范征信业务及其相关活动，加强征信监督管理，促进征信业健康发展，中国人民银行草拟了《征信业务管理办法（征求意见稿）》（以下简称《办法》），并向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共七章46条，对信用信息范围、采集、整理、保存、加工、提供、使用、安全、跨境流动和业务监督管理进行了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《办法》对信用信息和征信业务作出明确规定，使征信监管有法可依。根据《办法》，为金融经济活动提供服务、用于判断个人和企业信用状况的各类信息为信用信息，其信息服务活动为征信活动。在当前实践中，利用该信息对个人或企业作出的画像、评价等业务界定为征信业务，属于《办法》的约束范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》从保护个人和企业合法权益的角度对信用信息采集、整理、保存和加工进行了规定。要求征信机构采集信息遵循“最少、必要”原则，不得以非法方式采集信息；采集个人信息，应当告知采集的目的、信息来源和信息范围等；采集非公开的企业信用信息，应当取得企业同意；整理、保存、加工信用信息，应遵循客观性原则，不得篡改原始数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》强调，要规范信用信息的使用，保障用于合法目的，并对信用信息安全和跨境流动进行了规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>侵占上市公司利益 严处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　1月11日，记者从四川省政府网站获悉，为深入贯彻《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，切实提高上市公司整体质量，努力实现经济高质量发展，四川省政府出台《关于推动提高上市公司质量的实施意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》包括七个方面17条重点举措，明确提出要充分发挥各方合力，深入实施“五千五百”上市行动计划，提升上市公司并购重组活跃度，强化政策支持，优化营商环境，分类解决重点难点，显著提高上市公司运作规范性，切实增强核心竞争力和抗风险能力，大力提高上市公司质量，为西部金融中心建设提供有效支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;规范公司信息披露&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，首先要规范公司治理和信息披露，强化企业主体责任。上市公司要依法健全公司治理机制和信息披露制度。督促上市公司、股东及相关信息披露义务人真实、准确、完整、及时、公平披露信息。有关部门和机构要按照资本市场规则，支持、配合上市公司依法履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥激励约束机制作用。支持上市公司实施灵活多样的股权激励计划和员工持股计划。依托资本市场推进混合所有制改革，依法依规推动国有企业扩大股权激励面，建立健全管理层和员工利益与公司长远利益相结合的激励约束机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持市场化并购重组。支持上市公司通过资产重组、收购和分拆上市等方式，围绕产业链上下游开展资源整合，做优做强。支持上市公司稳妥有序开展境外并购，做好资金筹措、风险防控和境内外业务整合，打造行业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动上市公司引领产业升级。优化上市公司首发融资和再融资募投项目落地服务，支持将符合条件的项目列为省、市、县重大产业项目，协调解决项目落地过程中的用地、环评、基础建设等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩充上市“后备军”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了积极促进上市公司健康发展，四川也明确提出要扩大上市“后备军”。《意见》表示，要推动规模以上企业规范化公司制改制。给予改制企业“一户一策”指导，支持企业加快改制步伐。鼓励通过购买服务方式为改制企业提供财务、投资及法律顾问等方面的服务，或根据当地企业改制和地方财力情况对完成改制的企业给予适当支持。推动改制完成企业到天府（四川）联合股权交易中心挂牌、融资及上市培育孵化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升上市后备企业资源库质量。结合产业优势和发展目标，将“5+1”现代工业、“10+3”现代农业、“4+6”现代服务业重点企业纳入当地培育机制。动态筛选符合产业政策、主营业务突出、竞争能力较强的企业进入全省上市后备企业资源库。支持制造业单项冠军、专精特新“小巨人”等企业发展壮大。分层次、分行业、分梯队提供政策支持和融资对接服务，提升入库企业培育“含金量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协调解决拟上市企业具体困难和问题。落实“最多跑一次”改革要求，开辟上市协调绿色通道，在依法合规的前提下，帮助企业协调解决项目审批、土地房产变更、资产转让以及产权确认等历史遗留问题，降低企业改制成本，加快企业上市步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助上市公司纾困解难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，要分类解决上市公司重点难点问题。着力推动上市公司突出风险化解。建立上市公司股票质押风险处置机制，支持银行、证券、保险、私募股权基金等机构参与风险化解。指导、督促上市公司多措并举，积极盘活存量资产、缓解财务压力，防范化解债券违约、贷款逾期等风险。严肃处置资金占用、违规担保问题，控股股东、实际控制人及相关方不得以任何方式侵占上市公司利益。对已形成的资金占用、违规担保问题，要督促相关责任方限期予以清偿或化解；对限期未整改或新发生的资金占用、违规担保问题，要严厉查处，构成犯罪的依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极帮助上市公司纾困解难。鼓励有条件的国有企业按照市场化方式设立纾困基金、发行纾困债，采取协议受让股权、参与定增等方式纾解省内上市公司风险。对生产经营基本正常、面临产业周期性谷底或财务暂时性困难的上市公司，及时协调帮助其克服困难，必要时采取纾困帮扶、增信保障等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化综合监管和执法协作。金融监管部门、行业主（监）管部门与市（州）政府要加强上市公司重大异常信息、重大风险信息共享。各级国有资本省外收购上市公司拟迁入省内的，应综合金融监管部门意见做好风险评估。各地政府落实属地风险处置责任，“一司一策”制定上市公司重大风险化解方案，指导做好投资者权益保护、退市等相应工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保退市平稳有序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要提高上市公司质量，除了扩充后备军，也要做好退市工作。《意见》明确表示，要着力确保上市公司退出平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳妥推动多元化退出。切实转变观念，畅通主动退市、并购重组、破产重整等上市公司多元化退出渠道。加强上市公司经营状况监测，对存在业绩持续滑坡、大额亏损、经营现金流差、财务状况恶化、商誉净资产占比较高、面临债券兑付回售压力等问题的上市公司进行重点关注，制定落实相应风险应对措施。推动面临持续经营困难且无存续价值、救治无望的上市公司，通过主动退市或破产清算实现有序出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配合做好退市工作。对触及强制退市标准的公司，及早制定退市应急预案，确保公司平稳有序退市，维护社会稳定。上市公司退市过程中，要强化市场纪律，避免企业恶意逃废债行为，防止引发重大金融风险。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国税务助力疫情防控受关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者董碧娟）近日，中国国际税收研究会、中国税务杂志社和中国税务报社联合发布“2020年世界税收十件大事”。其中，《国际税收评论》专题介绍中国税务部门助力疫情防控和经济社会发展举措作为焦点事件入选。专家认为，我国助力疫情防控税收措施之所以能被这一国际税收界最具影响力的杂志重点关注，其中一个重要原因就是我国税收信息化水平的大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月，国家税务总局推出18项具体措施，积极拓展“非接触式”办税缴费服务，2020年1月至11月全国累计办理主要涉税业务中，“非接触式”办理的占比已近九成，纳税缴费人对网上办税缴费的满意度达97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也不断创新服务，让税收信息化的脚步跑得更快。比如，四川税务部门实施“新办纳税人4小时提速办理”“跨区域迁移涉税业务网办”“发票领用业务自动审核办理”等，实现“非接触式”办税事项215个，主要事项网办率达到92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推广使用电子发票的力度也在不断加大。据国家税务总局有关负责人介绍，对于新办纳税人，从2020年9月1日起，先逐步在宁波、石家庄和杭州开展增值税专用发票电子化试点，在此基础上再分两步在全国实行：第一步，自2020年12月21日起，在天津等11个地区的新办纳税人中实行专票电子化，受票方范围为全国；第二步，自2021年1月21日起，在北京等25个地区的新办纳税人中实行专票电子化，受票方范围为全国。与此同时，借力税收信息化，财产和行为税申报也将加速实现“一表集成”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医保局：2020年医保基金累计结存首次超过3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，2020年，职工医保和居民医保收入增速与同期相比，下降十余个百分点。另一方面，基金支出压力不断增大。在国际国内经济形势复杂背景下，国家医保局通过国家组织对药品、医用耗材集中带量采购，医保药品目录准入谈判，付费方式改革等措施，2020年全国基本医保基金当期结存约2700亿元，累计结存3万亿元。但是，医保基金累计结存存在着不平衡不充分的问题，医保基金累计结存的一半集中在东部六省份。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融开放对衍生品市场的影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626114085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月18日，摩根大通期货公司完成股权变更：摩根大通对摩根大通期货公司持股比例由49%增加到了100%。这意味着中国首家外资全资控股期货公司诞生了。这一举措体现了中国金融业对外开放的深化，是我国金融业对外开放的里程碑事件。外资进入中国市场后，将对衍生品市场产生怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国、英国等发达国家期货市场从萌芽到至今，已有160多年的历史。国内外期货市场存在很多差异。如在成交量方面，我国的几大交易所的成交量虽在世界上排名比较靠前，但与芝加哥商品交易所（CME）相比存在一定差距。此外在保证金与监管制度等方面也存在差异。这些在成熟市场交易中发展起来的外资企业经过长期发展，在全球交易通道资源、市场交易规模、高端人才聚集、资金实力、金融与产业融为一体等多方面具有显著优势，其进入将对我国衍生品市场，必将产生一些影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、改变对衍生品市场生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止到2020年11月底，中国期货和期权品种共有90个，其中国际化品种6个，分别是原油、铁矿石、PTA、20号胶、低硫燃料油 、国际铜。我国期货市场境外投资者参与度稳步提升，重要大宗商品定价影响力得到提高。铁矿石期货已有21个国家和地区的约270家境外客户，包括英美资源集团、嘉能可、拓克等大型国际公司参与，已发展成为全球交易量最大、唯一采用单一实物交割的铁矿石衍生品。PTA作为我国期货市场首个引入境外交易者的化工品种，已经成为全球聚酯产业的价格风向标。天然橡胶和20号胶期货互为补充，已成为全球最主要的天然橡胶期货市场。上海原油期货2020年前10个月境外客户日均成交占比近18%，日均持仓占比近25%。2020年1―10月，原油期货累计完成交割7932万桶，同比增长4.15倍，在低油价时期，有效地扩大了我国原油商业储备，助力保障国家能源安全。上海原油期货复出口业务落地后，使用上海原油期货价格定价的原油转运出口至韩国、新加坡等地区，进一步彰显了上海原油期货价格在东北亚区域的价格影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、影响商品交易模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从策略上讲，外资在对全球数据整合方面依然具有较明显优势；一般具备成熟的量化投资技术和丰富的投资策略，以及科学完备的投资策略开发流程，包括但不限于市场预测、风险预判与控制以及成本预测等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资在量化投资技术上积累了大量的理论基础以及长期实战经验，其系统化的投资方式非常易于在不同市场之间进行移植，因此量化投资是外资进入中国市场的主要手段，全市场寻找投资机会是重要特征，全球资产配置是主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程序化交易使得外资在国外市场上的投资经验能够很快的在中国市场复现，这将是外资在境内的主要投资途径。以巴克莱、彭博为首的外资投资机构，在商品量化投资研究和数据服务领域走在业界领先地位。如巴克莱已有成熟的因子模型体系以及多元化的商品投资策略，结合在权益类、固收类等资产上的投资经验，很有可能进入国内衍生品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资的持续进入将给目前国内商品投资模式带来深远的影响。也正是在这样的市场大发展的背景下，华泰期货首次推出国内商品的多因子模型。华泰期货量化组参考了大量海外发达商品市场的研究结果，结合国内市场特点做了针对性研究。利用时序回归模型针对不同商品，计算其因子暴露程度，进而利用截面回归方法获得截面多因子收益率。经回测与比较，我们发现这一套因子组对全品种期货市场具有很好的整体解释。（作者：陈辰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626114085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期检察机关将全力保障经济高质量发展 以更大力度支持民营经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第十五次全国检察工作会议提出，“十四五”时期，检察机关的总体目标是服务保障经济社会高质量发展、推动检察工作自身高质量发展。服务高质量发展，开启新的征程，首先要做到自身高质量发展。党的十九大以来，“在办案中监督、在监督中办案”“精准监督”“智慧借助”“秉持客观公正立场”“全面协调充分发展”“双赢多赢共赢”等深入人心，新时代司法检察理念与时俱进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅理念、职能、机构在变，更以变促变。检察机关平等保护民营经济，将心比心落实群众信访件件有回复，以典型案件重塑正当防卫理念，新时代法律监督服务大局更加主动，从基层着手、从基础做强、从基本能力抓起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月，在第二届民营经济法治建设峰会上，最高检提出要当好服务保障民营经济健康发展的“老娘舅”，以更大力度支持民营经济健康发展，为真爱而管、为健康成长而罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关的司法政策很鲜明：在办理涉民营企业案件时，依法“能不捕的不捕、能不诉的不诉、能不判实刑的就提出适用缓刑的建议”。如何保障这一政策落地？检察机关作出相对不起诉决定，企业提交的“合规承诺”谁来促进、检查落实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关不是简单“案结事了”，而是将如何有效防治企业违法犯罪，当作是对检察履职能力的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，最高检启动涉案违法犯罪依法不捕、不诉、不判处实刑的企业合规监管试点工作，并确定上海市浦东新区、金山区检察院等6家试点单位。这一创新举措广受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法案例表明，企业之所以涉嫌违法犯罪，很多是因为企业治理出了问题。最高检推进企业合规制度试点与对企业平等保护的有机衔接，助力构建中国特色的企业合规制度，解了不少企业的困惑，也是防止“案子办了，企业垮了”现象发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月，最高检召开企业合规试点工作座谈会，继续推动民营企业依法、守规经营“再进一步”。最高检强调要“严格依法推进试点”。既要落实好认罪认罚从宽制度，对于不捕、不诉的企业，可以敦促其作出合规承诺，又要把合规承诺与“挂案”清理工作结合起来，给涉案企业一个明确的整改方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年，检察机关推动对处于社区矫正期的企业人员赴外地从事生产经营活动依法简化批准程序和方式。持续清理涉民营企业“挂案”，2019年排查出的2870件已跟进办结2423件；2020年10月底又会同公安部开展新一轮专项清理，努力消灭存量、遏制增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，服务保障创新驱动发展方面，检察机关审慎办理涉科研经费案件，对经费使用不规范的，甄别有无非法占有目的，可不作犯罪处理的移交追究违规责任，促进科研经费有效、科学管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障民法典统一正确实施，最高检部署以民法典精神内涵规范、指引检察履职，特别强调在刑事案件办理中牢固树立民事权利保护的观念，平等、充分保障各诉讼参与人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是服务大局还是办好“小案”，检察机关努力提高监督办案质量水平。检察机关信访案件中，有不少是涉非公经济控告申诉案件。群众信访件件回复，这是最高检的庄严承诺。检察机关对新收群众来信和网上信访坚决做到7日内程序回复、3个月内办理过程或结果答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代，公平正义更为人民群众所期待、珍视。司法案件绝大多数发生在群众身边，90%以上常见多发。每一起案件都连着民心，对涉案人及其家庭来说都是“天大的案件”。最高检要求，各级检察机关决不能只守住形式上“不违法”的底线，必须综合考虑天理、国法、人情，努力践行政治效果、法律效果、社会效果“三个效果”统一的办案标准，让人民群众在每一起司法案件中都真正、切实感受到公平正义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>正在派送中！进口关税下调“大礼包”来啦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关税又双叒叕降了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会近日印发通知，2021年1月1日起对883项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率，以支持构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调整了哪些商品？有什么好处？快随海妹一起看看吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗癌药、助听器、人工心脏瓣膜、婴儿奶粉原料、燃料电池循环泵……海妹发现，本次关税新一轮调整的商品种类可真不少。具体来看，此次调整体现了三方面思路：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠民生，降低患者经济负担，改善人民生活品质——妈妈再也不担心我的奶粉太贵啦！此次关税调整方案明确，对第二批抗癌药和罕见病药品原料、特殊患儿所需食品等实行零关税，降低人工心脏瓣膜、助听器等医疗器材的进口关税，降低乳清蛋白粉、乳铁蛋白等婴儿奶粉原料的进口关税，降幅甚至达到50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这既体现出国家继续贯彻以人为本、以民生为重的理念，满足人民群众对美好生活的向往，同时也满足国内市场对婴儿奶粉的需求。”商务部研究院学术委员会副主任张建平说，“持续释放的关税政策红利，突出‘惠民生’导向。消费者和患者都能切切实实地减少支出，获得实实在在的好处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提品质，更好满足国内生产需求，促进经济高质量发展——助力国内产业“起飞”！为满足国内生产需要，调整方案明确进一步降低燃料电池循环泵、铝碳化硅基板、砷烷等新基建或高新技术产业所需部分设备、零部件、原材料的进口关税，从5%-8%降到2%-4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降低这些商品的进口关税，可以有效降低国内产业升级所需的高新技术设备及零部件、国内紧缺资源品以及部分优质原料等商品的进口成本，有利于加快国内产业现代化、数字化和智能化进程，促进国内产业升级。”中国贸促会研究院副院长赵萍对海妹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促升级，强调经济发展与环境保护并重——把“洋垃圾”拒之门外！调整方案指出，为贯彻落实《固体废物污染环境防治法》，2021年1月1日起，相应取消金属废碎料等固体废物进口暂定税率，恢复执行最惠国税率。“随着国内经济的发展，建设生态文明、环境保护优先、保障公众健康已经成为社会共识。前几年中国已经禁止进口各类电子垃圾了，也是出于这方面的考虑。”张建平说，“这体现出在追求高质量发展和‘双循环’的过程中强调生态文明建设的发展理念，提高环境保护的标准、降低能耗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说到这儿，可能有朋友跟海妹一样疑惑，最惠国税率是啥？暂定税率又是啥？海妹对这一系列名词“不明觉厉”。张建平给海妹解了惑：“最惠国税率是中国对大多数国家进口货物适用的税率。暂定税率是指对进出口的部分商品在一定期限内实施的关税税率，暂定税率一般低于最惠国税率，是常见的自主调整关税的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海妹进一步梳理发现，年初部分进口商品的关税都要进行调整，为第二年的进口贸易做铺垫。比如2019年1月1日起，中国对706项商品实施进口暂定税率；2020年1月1日起，中国对859项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率；进入2021年，这个数字增至883项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每逢年末，中国都会对部分进口商品的关税税率进行调整，主要是为了适应经济社会发展情况。”张建平说，“此次调整充分体现出国家通过进口来满足国内超大规模市场需求的基本思路，将对国内消费产生积极的支持作用，居民获得感和幸福感也会得到有效提升，既满足国内需求，又提升中国产业技术发展水平，促进形成宏大顺畅的国内经济循环。”张建平认为，随着中国深入参与和推动经济全球化进程，更加全面、更高层次开放型经济新格局形成，中国对外开放的大门越开越大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626110754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潜力大：中国经济“破局”的关键支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111981.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://u.thsi.cn/outer/finance.people.com.cn%2FNMediaFile%2F2021%2F0112%2FMAIN202101120810000105868670243.jpg" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;2020年，中国经济在风险挑战中破浪前行。&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情突如其来，给世界带来全方位冲击。同时，单边主义、保护主义、霸凌行径上升，全球经济持续下行，国际格局加速演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在危机中育新机，于变局中开新局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，中国经济交出了一张世界瞩目的发展答卷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一季度回落6.8%的基础上，二季度中国经济增速大幅提升10个百分点，同比增长3.2%。2020年10月19日，中国宣布前三季度经济增速转正，在全球主要经济体中率先复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在逆境中“破局”，彰显出中国经济强大的抗风险能力和深厚的底蕴。而坚持挖掘潜力、释放潜力、激发潜力，正是2020年中国经济取得历史性成就的关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好用足国内市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在转型升级中挖掘经济发展潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘经济发展潜力，从我国持续优化的经济结构里，从快速成长的新兴产业里，更从日益扩大的市场规模里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的2020年前三季度国民经济运行情况显示，三季度服务业增加值同比增长4.3%，比二季度加快2.4个百分点；三季度社会消费品零售总额由负转正，9月社会消费品零售总额同比增长3.3%，连续2个月正增长……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要指标的变动趋势，体现出中国经济结构在应对疫情冲击的过程中，实现了持续优化和换挡升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再看数据，2020年的中国经济亮点多，更“新”意足：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前10月，工业机器人产量同比增长20%以上；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前11月，中国规模以上高技术制造业增加值同比增长6.4%，全国网上零售额同比增长11.5%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前11月，全国快递服务企业业务量累计完成741亿件，同比增长30.5%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，人工智能、大数据、5G等新技术与各领域深度融合，新业态正改变着中国老百姓的生活，亦成为经济增长最具潜力的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济潜力足，消费市场的表现更是直观的“晴雨表”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部消息，2020年前11月，全国的电商直播场次超过2000万场；上半年网上零售额达51501亿元，同比增长7.3%；2021年1月4日，国家电影局发布的数据显示，元旦当日，中国票房达到6.01亿人民币，创下近10年来最高纪录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国大陆总人口突破14亿人，中等收入群体超过4亿人，成为全球最具成长性的消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费的底气，更来源于稳中向好的就业形势。2020年，围绕稳就业、保民生，各级政府采取了强有力的措施，就业优先政策全面强化，就业形势出现了积极变化。前11月，全国城镇新增就业1099万人，完成全年目标任务的122.1%。前三季度经济数据显示，多个指标由负转正，GDP同比增长0.7%，全国居民人均可支配收入23781元，比上年同期名义增长3.9%，扣除价格因素，实际增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在“放管服”改革中释放经济发展潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月17日，一笔2463.8万元的船舶退税款在国家税务总局洋浦经济开发区税务局办结，并于2小时内到达企业账户，这是全国首笔“国内建造并从事国际运输船舶退税”业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这标志着海南自贸港“国际运输船舶增值税退税”政策正式落地，意味着随着政策效应的持续显现，营商环境得以进一步优化，国内企业国际航运成本降低，航运企业开辟国际航线添了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济发展的巨大潜力，离不开近年来我国围绕优化营商环境，实施的一系列“刀刃向内”的改革创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强看来，依靠改革激发市场主体活力，应对经济下行压力，是多年来行之有效的做法和经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该压缩的压缩，该简化的简化，不断优化的营商环境强健了我国经济发展“体格”，更为中国经济高质量发展开辟出新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月世界银行发布的《全球营商环境报告2020》中，我国营商环境排名跃居全球第三十一位，连续两年被世界银行评选为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委发布的《中国营商环境报告2020》显示，我国优化营商环境取得积极成效，企业和群众的获得感明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获得感来源于哪里？对于企业和群众而言，审批少了，税费轻了，便利多了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，这2万亿元财政资金，通过“一竿子插到底”的创新直达机制，下达时间从120天以上缩短到7天，确保助企纾困政策快速作用于市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全年新增减税降费超过2.5万亿元。税收红利从“纸上”落实到“账上”，实打实地减轻了企业税费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单事项数量由151项减至131项，市场准入门槛不断放宽，减审批、减材料、减环节，切实为企业发展提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;栽好梧桐树，凤凰自然来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年前三季度，全国共新设市场主体1845万户，同比增长3.3%；全国日均新设企业2.2万户，日均净增1.2万户；日均新设市场主体6.7万户，日均净增3.9万户；前三季度，全国共注吊销市场主体779.7万户，同比下降7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体快速发展，投资信心明显增强，正是我国营商环境不断改善的生动写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放的大门越开越大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以高水平对外开放激发经济发展潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近春节，来自马来西亚的猫山王榴莲正在重庆一家超市热销，经过重重防疫检验的榴莲令中国“吃货”们称赞不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　树熟的榴莲从马来西亚巴生港出发，海运至广西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）后再转乘“陆海新通道”班列运抵中国消费者餐桌，较传统运输运方式节省约20天，节约了运输成本和时间成本，贸易商获了利润，消费者饱了口福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1至11月，西部陆海新通道铁海联运班列(重庆―钦州)开行1137列，同比增长36.82%，为西部地区开发开放注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在疫情冲击下，国际贸易投资大幅萎缩，产业链供应链循环受阻。面对愈加复杂的发展环境，中国选择开放大门，为全球经济复苏提供中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月，中国国际服务贸易交易会在北京举办。这是疫情发生以来，由中国举办的首场、也是全球最大的线上线下相结合的国际经贸活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个月后，第三届中国国际进口博览会在上海如期召开，来自124个国家和地区的企业参展，成交额达726.2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动更高水平的对外开放，中国推出一系列政策措施，为市场主体提供支撑。全国外商投资准入负面清单由40条减到33条，自由贸易试验区由18个增至21个，海南自由贸易港建设总体方案公布，区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）签署，中欧投资协定谈判如期完成……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在构建“双循环”新发展格局下，坚持对外开放，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，不仅为全球经济创造机遇，也为自身发展谋求先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前11个月，中国货物贸易进出口总值29.04万亿元，同比增长1.8%，进出口已连续6个月实现正增长；中国实际使用外资同比增长6.3%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球贸易大幅下滑的大背景下，中国对外贸易的逆势增长，彰显出开放的中国所蕴含的发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心对外经济研究部综合研究室主任、研究员赵福军在接受人民网记者采访时表示，持续扩大开放，正引导着我国企业利用好世界机遇，推动国内生产标准与国际标准协调、融合，推动国内市场规范升级，提升生产经营的标准和品质，加快培育竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626111981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：未来可适当加快碳金融市场建设与产品服务创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113329.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网讯1月11日，人民银行研究局课题组发表文章表示，碳金融市场在应对气候变化、实现“30.60目标”方面具有重要作用。我国碳市场发展基础坚实、潜力巨大，但还面临政策不完善、金融化程度低、碳市场作用发挥不充分等问题。推动碳金融市场全面规范发展，既要夯实产业基础和现货市场，也要构建和完善碳金融制度体系。在健全政策框架和风险防控机制的基础上，未来可适当加快碳金融市场建设与产品服务创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，从国内看，全国统一的碳排放权交易市场相关制度位阶低，监管规则、统计制度、披露要求等细则尚不明确。此外，碳排放权资产的法律属性不明确、价值评估体系薄弱，阻碍了碳金融产品工具的推广与创新。从国际看，碳定价权被发达国家掌握，我国在碳定价和交易中处从属地位。欧元是现阶段碳交易计价结算的主要货币，我国碳市场仍处于产业链末端，话语权较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，我国碳市场金融化程度总体偏低。虽然试点地区和金融机构陆续开发了碳债券、碳远期、碳期权、碳基金、跨境碳资产回购、碳排放权抵质押融资等产品，但碳金融仍处于零星试点状态，区域发展不均衡，缺乏系统完善的碳金融市场，不能满足控排企业的碳资产管理需求，更不足以辐射和服务“一带一路”等相关区域的碳交易。此外，专业化投资者群体不发达，碳金融发展缺乏专业的长期资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章提出，要培育交易活跃、全国统一的碳排放权市场，尽快推动正式开展交易。遵循适度从紧原则确定碳配额总额，确保形成合理碳价。在交易方式方面给予交易机构更大的灵活性，在严格监管的前提下研究探索碳排放权交易场所开展连续交易和集合竞价。引入中央对手方机制，建立碳定价中心，设立碳配额预留机制与碳市场平准基金，完善价格调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要提升碳金融市场的定价权威性和交易效率。适当放宽准入，鼓励相关金融机构和碳资产管理公司参与市场交易、创新产品工具。探索建立碳金融行业自律机制。培育中介机构和市场，鼓励发展融资类、投资类、保障类、信息咨询服务类中介机构。鼓励数字技术与碳金融深度融合，利用大数据、区块链、智能投顾等先进技术在客户筛选、投资决策、交易定价、投/贷后管理、信息披露、投资者教育等方面提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国居首！北京全社会研发经费支出占GDP比重约达6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）1月12日，北京市人民政府办公室举行回顾“十三五”，展望“十四五”系列新闻发布会。据介绍，“十三五”期间，北京市积极服务国家科技战略力量布局，加大科技体制改革力度，北京全社会研发经费支出占GDP比重约达6%，居全国首位。2019年专利授权量达13.2万件，是2015年的1.4倍。出台促进科技成果转化条例，制定实施“科创30条”，科研项目和经费管理28条等创新政策，让科技成果能够“转得出”“落得下”。全市技术合同成交额预计累计超2.5万亿元，较“十二五”时期增长超80%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626113633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于印发《省外来滇投资企业申请使用横向联合资金的实施办法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云财工〔2000〕1号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省属各委、办、厅、局、总公司，各地、州、市财政局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大我省对内开发力度，利用省外资金促进我省优势资源的开发利用，培养后续财源，根据《云南省人民政府关于印发鼓励省外来滇投资发展若干规定的通知》第十三条规定，现将《关于省外来滇投资企业申请使用横向联合资金的实施办法》引发给你们，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二○○○年一月十九日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于省外来滇投资企业申请使用横向联合资金的实施办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《云南省人民政府关于印发鼓励省外来滇投资发展若干规定规定的通知》(云政发〔1999〕219号)第十三条规定，制定本实施办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、凡经省经济技术协作办公室认定的省外来滇投资企业，同时符合以下条件的，可申请借用横向联合资金：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、项目单位经工商行政管理部门登记注册，具有法人资格的经济实体；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、企业所上项目符合国家产业政策和产业结构调整要求，能促进我省优势资源的开发和利用，有利于培植地方财源；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、项目经过可行性论证，并具有可行性研究报告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、项目按其建设性质及有关规定，已经省级和地(州、市)有关部门批准立项；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、经省经协办同意纳入省际间经济协作的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、符合条件的省外来滇投资企业申请借用横向联合资金应向企业所在地财政部门申报，项目经批准后由相关地(州、市)财政部门承借承还并与省外来滇投资企业签定借款合同和财产抵押(担保)手续。借款申请报告需提供下列附件(复印件):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、省级及地(州、市)政府经协部门意见；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、省级及各地(州、市)有关部门批准立项的文件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、省外来滇投资企业与有关单位签定的经济合同或具有法律效率的协议文书；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、项目建议书及可行性研究报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、省财政厅根据省协办的推荐，并按前条规定的条件审查项目的可行性、建设程序、投资来源及偿还能力，符合条件的即可同意办理借款手续，签订借款合同一式五份(承借单位、担保单位、省财政厅、开户银行各持一份)；财产抵押(担保)手续按工商行政管理部门的有关规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、对符合借款条件的项目，300万元(含300万元)以下的由省财政厅审批，300万元以上的报省政府审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、按照效益优先的原则，鼓励省外来滇投资企业发展“短、平、快”项目，横向联合资金的使用期限为一至二年，最长不超过三年；资金借款占用率按省财政厅同意规定的占用率标准执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、资金占用费每季结交一次，每季度最后一个月的20日为占用费清算日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、横向联合资金必须专款专用。各级财政部门应加强对横向资金使用情况的跟踪、监督、检查，必要时省财政厅可委托社会中介机构对借款单位的资金使用、项目执行、经营管理、财务活动进行监督检查，一经发现擅自挪作他用等违反合同规定的行为，省财政厅将停止放款或提前收回借款，直至取消借款资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、省内企业与省外企业兴办的合资合作项目需申请借用横联资金的，仍按(95)云财工字第81号文件执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、本《办法》由云南省财政厅负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件下载：【大中小】【打印此页】【关闭窗口】关于我们--网站地图--网站声明--常见问题--联系我们--网站评议&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210112/c626112819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>