<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 03:26:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>4月出口意外转好，同比增长8.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月我国出口同比增长8.2% 进口同比下降10.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国：新冠防疫限制措施改变全球毒品走私路线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近期海外经济数据一览</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619898069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619898069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会支持银行更多发放信用贷款 将创设什么政策工具？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619895213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619895213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳定外商投资者预期 提振市场信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦新经济新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院批复了！湖北这个市在内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国务院发布《关于同意在雄安新区等46个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区的批复》，对46个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区的请示作出批复。批复全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、同意在雄安新区、大同市、满洲里市、营口市、盘锦市、吉林市、黑河市、常州市、连云港市、淮安市、盐城市、宿迁市、湖州市、嘉兴市、衢州市、台州市、丽水市、安庆市、漳州市、莆田市、龙岩市、九江市、东营市、潍坊市、临沂市、南阳市、宜昌市、湘潭市、郴州市、梅州市、惠州市、中山市、江门市、湛江市、茂名市、肇庆市、崇左市、三亚市、德阳市、绵阳市、遵义市、德宏傣族景颇族自治州、延安市、天水市、西宁市、乌鲁木齐市等46个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区，名称分别为中国（城市或地区名）跨境电子商务综合试验区，具体实施方案由所在地省级人民政府分别负责印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、跨境电子商务综合试验区（以下简称综合试验区）建设要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，坚持新发展理念，按照党中央、国务院决策部署，复制推广前四批综合试验区成熟经验做法，推动产业转型升级，开展品牌建设，引导跨境电子商务全面发展，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要保障国家安全、网络安全、交易安全、国门生物安全、进出口商品质量安全和有效防范交易风险，坚持在发展中规范、在规范中发展，为各类市场主体公平参与市场竞争创造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、有关省（自治区）人民政府要切实加强对综合试验区建设的组织领导，健全机制、明确分工、落实责任，有力有序有效推进综合试验区建设发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要按照试点要求，尽快完善具体实施方案并抓好组织实施。要进一步细化先行先试任务，突出重点，创新驱动，充分发挥市场配置资源的决定性作用，有效引导社会资源，合理配置公共资源，扎实推进综合试验区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要建立健全跨境电子商务信息化管理机制，根据有关部门的管理需要，及时提供相关电子信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要定期向商务部等部门报送工作计划、试点经验和成效，努力在健全促进跨境电子商务发展的体制机制、推动配套支撑体系建设等方面取得新进展、新突破。各综合试验区建设涉及的重要政策和重大建设项目要按规定程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院有关部门要按照职能分工，加强对综合试验区的协调指导和政策支持，切实发挥综合试验区示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照鼓励创新、包容审慎的原则，坚持问题导向，加强协调配合，着力在跨境电子商务企业对企业（B2B）方式相关环节的技术标准、业务流程、监管模式和信息化建设等方面探索创新，研究出台更多支持举措，为综合试验区发展营造良好的环境，更好地促进和规范跨境电子商务产业发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步完善跨境电子商务统计体系，实行对综合试验区内跨境电子商务零售出口货物按规定免征增值税和消费税、企业所得税核定征收等支持政策，研究将具备条件的综合试验区所在城市纳入跨境电子商务零售进口试点范围，支持企业共建共享海外仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部要牵头做好统筹协调、跟踪分析和督促检查，设定合理指标体系，建立评估和考核机制，研究建立综合试验区退出机制，会同有关部门及时总结推广试点经验和促进跨境电子商务发展的有效做法，重大问题和情况及时报告国务院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务业回暖势头加快 高质量增长成施策重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619895237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　五一假期已经过去，虽然疫情对经济的影响仍然存在，但经济回暖势头已经越趋明显，尤其是服务业的回暖势头不断加快。近期，各地纷纷加大对服务业发展的政策支持力度，尤其是服务业的高质量增长成为各地未来对服务业支持政策的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五一期间，受疫情影响严重的商贸服务、餐饮、旅游等领域的增长明显，正在加速恢复到疫情之前的正常状态。其中，一些省市的餐饮业已经回到正常时期的90%以上，旅游业恢复到正常时期的80%以上。一些消费需求在经过了疫情的抑制后在五一期间迎来小爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推进新兴服务业的发展，各地方政府近期密集出台政策，加大服务业高质量发展的政策支持力度。河北省日前印发文件，将提高供给质量作为实现服务业高质量发展的首要任务。重点发展现代物流、金融服务、旅游休闲、健康养老、工业设计、文化创意等新兴服务业。计划到2025年，服务业增加值比重达到53%以上，高技术服务业营业收入占规模以上服务业比重达到45%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，北京、上海、山东、江苏、福建、内蒙古等地也出台了相关政策，加大新兴服务业发展力度，加快推进“放管服”、“互联网+”等改革，为新兴服务业创业就业提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，服务业发展对减缓经济下行压力，吸纳就业，以及促进传统产业改造和新动能发展都有着重要作用。随着消费升级、技术进步、新型城镇化和产业结构调整，大量的服务需求与服务创新将不断涌现。因此，以高质量发展为导向，以服务业提质增效、倍增发展为目标，谋划做大做强服务业，着力构建现代服务经济体系也成为发展的必然方向。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619895237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地对金融风险领域开启新一轮整顿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619897874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地方持续强化金融监管和风险防范。近期，多地密集部署地方金融风险防控相关工作，聚焦网贷、非法集资、私募等重点领域，启动专项风险排查、清理整顿。同时，地方金融监管体系建设也更进一步，金融监管立法提速，全国统一的地方金融监管法律法规也正加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，针对非法集资等地方金融重点风险领域，多地开启了新一轮排查、整顿。北京市金融局近日印发指引，明确典当行、融资租赁公司、商业保理公司、地方资产管理公司（AMC）不得吸收公众存款、违规销售金融产品或从事金融产品交易。4月7日，宁夏回族自治区金融局专题会议指出，将扎实推进“套路贷”、互联网金融风险和非法集资三个重点领域开展专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排查整顿的同时，地方金融监管规则体系建设也更进一步。继山东、河北、四川和天津之后，上海市地方金融监督管理条例将于7月1日起施行，北京、浙江、吉林、内蒙古等地的金融监管条例也正在酝酿中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全国统一的地方金融监管法律法规也正加快推进。此前召开的央行2020年金融法治工作电视电话会议要求，加快推进《地方金融监督管理条例》等重点立法。新网银行首席研究员董希淼表示，制定全国性、统一的地方金融监管法律法规很有必要，这有利于进一步明确地方金融监管的权责，从根本上解决地方金融监管的体制机制问题，提高其监管能力和效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619897874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促投资扩消费多“箭”齐发 地方稳经济再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　31省份经济“一季报”近日悉数出炉，受疫情影响，除西藏外30省份一季度GDP均出现同比下滑，不过积极因素正在累积，地方主要经济指标已出现回升势头。与此同时，新动能也在加速崛起，稳住了经济运行基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近期，地方在密集开会研判经济形势，并加快谋划出台稳经济新政。记者注意到，全力扩内需仍是各地施策重中之重，促投资、扩消费、打造新经济增长点等多箭齐发，一系列“超常规”“强有力”举措将陆续落地，确保完成全年经济目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方经济成绩单彰显韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方密集出炉的一季度经济成绩单显示，尽管大部分地方一季度GDP增速同比下滑，但在疫情冲击下普遍表现出较强的经济韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济总量看，广东、江苏、山东、浙江、河南、四川六省份GDP超万亿元。其中广东、江苏分别达到22518.67亿元和21002.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济增速看，虽然大部分地方经济负增长，但经济增速低于全国水平（-6.8%）的省份仅有四省份。其中，包揽经济增速前10名的中西部省份展现出较强“抗跌力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极因素也在加快累积。地方经济运行逐步恢复常态，部分经济指标降幅明显收窄。特别是新动能加速崛起为经济加快复苏注入活力。比如，四川一季度数字经济逆势飘红，实现20%以上的高速增长。山东一季度“四新”经济投资同比回升13.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院日前召开的部分省市经济形势视频座谈会上，多个地方也反映，抗疫期间新动能加快成长，显示出经济的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然各地因疫情冲击呈现经济增速普遍下滑态势。但在全球疫情防控形势严峻的环境下，能够取得这样的成绩实属不易。”厦门大学宏观经济研究中心副主任林致远对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，随着复工复产、复商复市的有序推进，各地经济活力正在恢复，经济增长逐步呈现良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;硬核举措集中“上线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日，武汉召开全市主动作为快干实干奋力夺取疫情防控和经济社会发展双胜利动员大会，会上同时发布《关于进一步优化营商环境的意见》。“五一”小长假后第一天，武汉吹响了稳经济集结号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是一个缩影。近段时间，特别是地方经济一季报出炉前后，地方密集开会研判经济形势，释放更大力度稳经济的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，辽宁省召开新冠肺炎疫情防控指挥部（扩大）会议，听取一季度全省经济运行情况汇报，强调扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，在常态化疫情防控中抓好经济运行，完成全年目标任务。江苏省召开一季度设区市发展改革委主任座谈会时强调，因时因势调整工作着力点和应对举措，推动经济运行全面加速、全面激活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列稳经济新政也在紧锣密鼓出台。记者5月6日获悉，海南省委办公厅、省政府办公厅联合印发《关于进一步采取超常规举措确保完成全年经济目标的实施意见》，围绕投资、消费、招商引资等六领域提出43条超常规措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从各地开会部署和新出政策来看，下一步稳经济基本脉络已清晰，确保完成全年经济目标成主线，全力扩内需仍是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，投资方面，5月6日召开的湖北省新冠肺炎疫情防控工作指挥部第92场新闻发布会上，湖北省发展和改革委员会副主任潘幼成介绍，湖北省政府出台加快推进重大项目建设着力扩大有效投资的若干意见，就是要从战略和全局的高度把投资和项目建设看得更重，抓得更实。“我们已经按下了经济社会发展的重启键，还要按下有效投资的快进键，跑出项目建设的加速度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，甘肃省5月6日发布关于进一步促进消费扩大内需的实施意见和行动计划的通知。要求采取更加积极有效措施，挖掘城乡消费潜力，激发市场活力，扩大消费规模，提升消费水平，千方百计打造各层面消费新热点，形成消费拉动经济新的增长点，促进全省经济社会健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在培育新经济增长点上，上海提出，聚焦在线新经济等新业态新模式，加快推进新基建、布局&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、培育新消费、形成新动能。持续打造投资热点、培育发展亮点，加快形成新的经济增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国内疫情防控形势持续向好，各地复工复产稳步推进。二季度起经济运行大概率显著改善，但外需乏力问题短期仍难以克服。各地仍要以扩大投资和激发消费为工作重点，形成以消费拉动的良性循环；同时加快新基建，强化数字化、智能化转型，以提升全要素生产率。”林致远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需更大力度落实落细新政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，当前国际国内经济形势依然严峻复杂，各地经济稳中求进仍面临较大压力，更大力度落实落细各类稳经济举措势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前制约经济加快恢复的主要矛盾从供给端转向需求端。下一阶段各地稳经济工作重点在于保市场主体，尤其是中小企业、民营企业和个体工商户，发力点在于刺激新消费。”万博新经济研究院副院长刘哲对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，要通过直接融资和间接融资持续补充企业流动性；进一步落实减税降费，对冲企业盈利压力；对于困难企业要加大员工工资、租房租金等成本端的补贴力度，缓解企业刚性成本，保就业保稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，通过产品和服务的价格补贴，尤其是针对智能手机、新能源汽车等新消费领域，加大补贴力度，激活居民的消费积极性，推动消费与供给同步复苏，打通供需的良性循环，进而推动经济稳步恢复。”刘哲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既要确保完成全年经济目标，还要聚焦服务于高质量发展的目标不动摇。国泰君安证券首席宏观分析师高瑞东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，各地以更大力度政策应对疫情冲击的同时，将紧紧围绕三条主线：一是千方百计扩大有效投资和提振消费；二是努力推动新型城镇化建设和城乡融合发展；三是大力完善要素市场化配置和提高政府治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这三条主线下，下一阶段各地既要推动传统基础设施投资，又要促进新型基础设施投资；既要着力恢复餐饮旅游等传统消费，又要大力鼓励在线办公和数字娱乐等新型消费；既要促进传统产业改造升级，又要扩大战略性新兴产业投资。各地将充分挖掘改革潜力和运用资本市场工具，优化土地、资金和劳动力等要素配置，最大程度地服务并推动实体经济发展。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“画笔”描绘“大湖风光”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人行江苏泗阳县支行推动泗阳县政府发布《关于创建金融服务乡村振兴试点片区的实施意见》(以下简称《实施意见》)。根据意见，以泗阳县成子湖片区为重点，实施“产业乐园、绿色田园、富民家园、美丽公园”四园共创工程，探索政府、银行、担保、保险“四方合作”支农路径，在资金集聚、成本下行、服务完善、信用升级等方面发挥示范效应，为全省金融服务乡村振兴提供可复制的基层经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，泗阳县成子湖片区是江苏省定六大扶贫开发重点片区之一，涉及卢集镇、裴圩镇、高渡三个乡镇，曾是江苏全面小康路上“短板中的短板”。随着江苏省委明确提出要“啃下这块硬骨头”，成子湖片区先后被列入省级扶贫改革试验区、生态农业示范区、城乡统筹示范区、生态旅游示范区，这一区域已经变成“政策高地”“发展旺地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，成子湖片区经济呈现产业结构板块化、市场主体多元化、产业融合一体化、农民居住集中化的新特点，加大信贷支持力度，夯实资金保障，成为金融助力乡村振兴的重中之重。近年来，该县银行机构为成子湖片区水环境综合整治、农村公路等基础设施建设、农村人居环境改善、农民住房改善等项目提供近10亿元资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;情系“三农”措施升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前我们不是担心鱼苗生病，就是担心缺本钱，现在啥都不用担心，农技专家给我们指导，银行也给我们贷款，5万元贷款一年利息才不到3000元。”泗阳县成子湖片区高渡镇周岗嘴村50多岁的老徐以前从未想到，自己能申请到这么便宜的贷款，有了这笔贷款，就有了开挖鱼塘养鱼的本钱，生活也逐渐好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人行泗阳县支行指导银行机构以服务“三农”为导向，构建了以扶贫小额贷款、创业担保贷款、新型职业农民贷款等为主体的农村信贷产品体系，精准对接农户生产发展需求。截至2020年3月末，该县银行机构累计向成子户片区发放扶贫小额贷款2235万元，受益贫困户700余户；发放富民创业担保贷款4215万元，直接或间接带动就业人2054人；发放新型职业农民及农业经营主体贷款4.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎根普惠服务下沉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普惠金融是金融部门落实以人民为中心、践行金融为民服务理念的最好体现。“自从有了农村金融综合服务站，不仅能在家门口取钱，还能查询补贴，真是太方便了！”家住省农民集中居住示范社区——卢集镇成子湖社区的庄明兴奋地说。在此开办润农苏果超市的负责人徐慧松也感慨地告诉记者：“农商行把我们超市建成金融综合服务站，不仅布置了智能POS终端、存折补登记等助农设备，还能支取养老金、涉农补贴、缴电费，现在附近村民有啥金融问题都来咨询我。有了老百姓的信任，我的超市人气也越来越旺了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造契合农村居民需求的新型农村金融服务站模式一直是人行泗阳县支行的不懈追求。截至2020年3月末，成子湖片区共建成农村金融服务站50余家，累计实现交易笔数2.5万笔，金额为12.25亿元。由泗阳农商行等涉农银行机构牵头，累计在成子湖片区共举办“金融夜校”60余场，宣传金融知识、金融政策，推荐金融产品，受惠群众达3000人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以信换贷信用增值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“诚信”一直是泗阳县经济发展中的一块“金字招牌”，该县连续多年被评为“金融生态优秀县”。在深入推进农村信用环境建设基础上，人行泗阳县支行指导辖区各涉农银行做好整村授信工作，修订完善泗阳县普惠金融星级信用评定发放，在片区分星评定为农户精准画像，将农民信用等级与授信金额、利率挂钩，优惠政策丰富且实用，同时对普惠金融信用户(村、镇)公布挂牌，强化结果应用，推动信用贷款发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，该县普惠金融整村授信已覆盖该县200多个村，采集农户档案约10万户，评定1星级信用户约5.8万户、2星级信用户1.6万户、3星级信用户约1.2万户。该县涉农银行机构共发放农户纯信用贷款1.7万户、2.9万笔，金额为12.32亿元。泗阳县临河镇、卢集镇、城厢街道等8家泗阳县普惠金融信用乡镇已获得授牌，普惠金融信用县典型示范效应得以进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不仅如此，金融支持成子湖振兴发展的路子还要越走越宽、越走越远。”人行泗阳县支行行长徐海告诉记者，“根据《实施意见》，在2020年至2021年两年期间，实现试点片区每年各项贷款增速快于全县平均水平5个百分点，至2021年末，试点片区农户、农村企业及新型农业经营主体贷款覆盖面和贷款余额将实现显著提升，高于全县平均水平10个百分点；新发放人民币贷款加权平均利率将低于全县平均水平10个BP；四星级及以上普惠金融服务站占比50%以上；试点片区将全部创成普惠金融信用乡镇，创建三星级信用户占比达50%、普惠金融信用村占比达90%。”&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月份我国外贸出口1.41万亿元 同比增长8.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，4月份，我国外贸进出口2.5万亿元，同比微降0.7%；其中，出口1.41万亿元，增长8.2%；进口1.09万亿元，下降10.2%；贸易顺差3181.5亿元，增加2.6倍。按美元计价，4月份我国外贸进出口3552.2亿美元，下降5%；其中，出口2002.8亿美元，增长3.5%；进口1549.4亿美元，下降14.2%；贸易顺差453.4亿美元，增加2.5倍。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第七次全国人口普查综合试点5月7日开始入户登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月6日电 据国家统计局网站6日消息，国务院第七次全国人口普查领导小组办公室负责人就全国人口普查综合试点工作答记者问。该负责人称，试点调查的标准时点为2020年5月7日零时，在江苏省镇江市京口区的象山街道进行。试点调查对象、调查内容与普查保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家统计局在江苏省镇江市京口区的象山街道开展第七次全国人口普查综合试点工作。该负责人表示，综合试点是对即将开展的正式普查登记的一次实战预演，是对前期各项准备工作的一次实地检验。通过综合试点，一是对普查方案进行全面检验；二是对普查新做法进行全面检验；三是对普查组织模式进行全面检验。扎实做好综合试点工作，对完善普查方案和组织模式，有效推行新做法，高质量完成普查各项任务十分重要，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于试点工作和正式普查有何区别？该负责人介绍，试点调查的标准时点为2020年5月7日零时，在江苏省镇江市京口区的象山街道进行。试点调查以户为单位进行，在本户登记的人口包括调查时点居住本户的人；户口在本户，调查时点未居住本户的人。调查的主要内容包括：姓名、公民身份号码、性别、年龄、民族、受教育程度、行业、职业、迁移流动、婚姻生育、死亡、住房情况等。试点调查对象、调查内容与普查保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保试点工作取得成效，在业务流程和调查方法的安排上与正式普查也保持一致，包含了户口整顿、区域划分、行政资料整理、物资准备、调查人员选聘与培训、摸底、登记、比对复查、编码、质量控制和验收、数据处理等环节。调查登记采用调查员入户询问、当场填报，或由调查对象自主填报等方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人还明确，第七次全国人口普查的标准时点是2020年11月1日零时。现在离正式普查仅有半年的时间，时间非常紧张、任务非常艰巨。下一步国务院人普办将在认真组织实施综合试点的基础上，对这次试点进行全面总结，进一步完善普查方案和各项实施细则，并尽快印发各地。同时，将按照第七次全国人口普查工作进度安排，加快推进普查的各项准备工作，包括普查区域划分、宣传动员、普查指导员和普查员选聘与培训以及摸底调查等，为正式入户登记打好基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 人力资源社会保障部 国资委 税务总局 证监会 关于全面推开划转部分国有资本充实社保基金工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年9月10日 财资〔2019〕49号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构，新疆生产建设兵团，各中央管理企业，中国证券登记结算有限责任公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面推开中央和地方划转部分国有资本充实社保基金工作，经国务院同意，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、中央和地方划转部分国有资本充实社保基金工作于2019年全面推开。其中：中央层面，具备条件的企业于2019年底前基本完成，确有难度的企业可于2020年底前完成，中央行政事业单位所办企业待集中统一监管改革完成后予以划转；地方层面，于2020年底前基本完成划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、国有股东应做好相关企业股权划出工作，督促企业及时办理相关手续。承接主体应扎实做好企业股权接收工作，保证接收股权的集中持有和单独核算，接受考核监督。划转的地方企业国有股权，统一由各省级人民政府设立的一家国有独资公司集中持有、管理和运营，或委托一家具有国有资本投资运营功能的公司专户管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、各省（自治区、直辖市）人民政府要对本地区划转工作负总责，加强组织领导，结合实际制定具体落实办法，确保按要求完成划转任务。同时，要加强对承接主体的监督和管理，确保划转的国有资本专项用于弥补企业职工基本养老保险基金缺口。各级财政、人力资源社会保障、国资监管等有关部门要加强协作配合，切实履行职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、为积极稳妥、规范有序推进划转工作，结合试点工作情况，制定了《关于划转部分国有资本充实社保基金有关事项的操作办法》，自本通知印发之日起生效，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附：关于划转部分国有资本充实社保基金有关事项的操作办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于划转部分国有资本充实社保基金有关事项的操作办法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极稳妥、规范有序做好划转部分国有资本充实社保基金工作，根据《国务院关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》（国发〔2017〕49号）（以下简称《实施方案》），制定本操作办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于划转范围和划转对象的确定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）以《实施方案》印发日确定划转范围和划转对象。纳入划转范围的企业，对其由国家直接出资形成的国有资本实施划转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）大中型企业的划型标准，按照《国家统计局关于印发〈统计上大中小微型企业划分办法（2017）〉的通知》（国统字〔2017〕213号）等有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）大中型金融机构的划型标准，按照《中国人民银行 中国银行业监督管理委员会 中国证券监督管理委员会 中国保险监督管理委员会 国家统计局关于印发〈金融业企业划型标准规定〉的通知》（银发〔2015〕309号）有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）企业规模的认定及划转口径以合并财务报表为准。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）公益类企业的确定按照《国资委 财政部 发展改革委关于印发〈关于国有企业功能界定与分类的指导意见〉的通知》（国资发研究〔2015〕170号）予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）文化企业是指由各级政府和文化部门出资设立的文化企业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）政策性和开发性金融机构包括国家开发银行股份有限公司、中国进出口银行、中国农业发展银行和中国出口信用保险公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）国有资本投资、运营公司或具有持股平台性质的企业，应按照《实施方案》的要求履行划转义务。可直接划转国有资本投资、运营公司或持股平台自身的国有股权，也可划转国有资本投资、运营公司或持股平台所属一级子公司国有股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）《实施方案》印发日至划转实施日，企业因实施重组改制等改革事项，导致划转范围和划转规模发生变化的，需追溯划转。确实无法追溯的，可按《实施方案》印发前一年度末，即2016年末测算应划转的权益，并以上缴资金等方式替代或补足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）因企业集团未完成公司制改制划转子公司股权的，划转企业集团股权时，已划转子公司国有股权不再划转；已完成划转的企业集团开展重组的，已划转的国有股权不再重复划转。已完成划转的企业集团，由国家新增投入形成的国有资本不再转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于多元持股企业的划转方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）划转对象涉及多个国有股东的，须分别划转各国有股东所持国有股权的10%，并由第一大股东牵头实施。原则上多个国有股东中持股比例最大者为第一大股东，国有股东持股比例相同的，由具有实际控制权的国有股东牵头实施划转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）由牵头实施划转的国有股东对企业各国有股东身份和应划转股权进行初审，并征求其他国有股东意见。相关国有股东应在15个工作日内回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）按照第一大股东的产权隶属关系，将各国有股东应划转的国有股权统一划转至社保基金会或各省（自治区、直辖市）国有独资公司等承接主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）第一大股东根据有关规定不需划转所持国有股权的，其他符合条件的国有股东仍需实施划转，牵头实施单位应顺次确定，并将应划转国有股权划转至牵头实施单位相应的承接主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、关于划转工作办理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）各级财政部门会同有关部门向划转对象下达国有股划转通知，并抄送各国有股东及承接主体。涉及划转境内上市公司、全国中小企业股份转让系统挂牌公司以及境外上市公司非境外上市股份国有股权的，应同时向中国证券登记结算有限责任公司抄送国有股划转通知，在国有股划转通知中明确划转对象的证券代码、划转数量、是否限售、联系方式等具体信息。划转对象相关国有股东须积极配合做好划转工作，确保按国有股划转通知要求，在规定时间将股权划转到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）划转非上市企业国有股权的，划转对象应在收到国有股划转通知后20个工作日内，申请办理国有产权变更登记，并根据工商变更登记的相关规定，及时完成工商变更登记手续。相关国有产权登记机构应在接到申请10个工作日内，完成国有产权变更登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）划转上市公司国有股权的，中国证券登记结算有限责任公司在收到国有股划转通知后15个工作日内完成国有股权变更登记，并将变更登记情况反馈相关国有股东，同时抄送相关承接主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）国有股权划转原则上以上一年度最后一日作为划转基准日。若上一年度最后一日至国有股划转通知下达前，划转对象因相关经济活动开展审计、资产评估等并相应进行账务调整的，以财务报告的最新变更时点作为划转基准日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）国有股东划转的国有股权应当权属清晰，因担保、质押、司法冻结等原因导致国有股东所持股权受限的，优先划转不受限股权；不受限股权不足的，国有股东应尽快解除限制并及时完成划转；暂时无法解除的，国有股东应说明限制解除的具体时间，待限制解除后的15个工作日内，完成划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、关于划转国有资本的管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）企业国有股权变更登记完成后，社保基金会等承接主体应按照划转基准日账面值入账，股权变更登记完成后产生的股权分红由承接主体持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）社保基金会等承接主体作为财务投资者，享有所划入国有股权的收益权、处置权和知情权，划转对象不改变现行国有资产管理体制。社保基金会等承接主体和企业原有股东可通过协议等方式明确股东权利的行使方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）划转国有资本运作管理办法出台前，划转国有资本产生的现金收益可由承接主体进行投资，投资范围限定为银行存款、一级市场购买国债和对划转对象的增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）对于承接主体的相关管理费用，由各省级人民政府根据实际情况确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、关于税费处理问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）在国有股权划转和接收过程中，划转非上市公司股份的，对划出方与划入方签订的产权转移书据免征印花税；划转上市公司股份和全国中小企业股份转让系统挂牌公司股份的，免征证券交易印花税; 对划入方因承接划转股权而增加的实收资本和资本公积，免征印花税；涉及境内上市公司、全国中小企业股份转让系统挂牌的公司和境外上市公司非境外上市股份的，免收过户费。本办法印发前，划转双方已缴纳的上述税费由征收单位予以退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）国有股权划出方和划入方均不确认所得，不征收企业所得税，划入方取得已划入股权的企业所得税计税基础以划入股权的原计税基础确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、关于与原国有股转（减）持政策的衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）《实施方案》印发前，企业已完成境内首次公开发行股票并上市或境外首次公开发行和增发股票的，相关单位和部门须继续履行原国有股转（减）持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十七）自《实施方案》印发之日起，企业在境内首次公开发行股票并上市或境外首次公开发行和增发股票的，相关单位和部门停止执行原国有股转（减）持政策，国有股转（减）持批复文件不再作为证券监管部门的审查要件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十八）自《实施方案》印发之日起，企业完成境内首次公开发行股票并上市或境外首次公开发行和增发股票，并按原政策规定履行国有股转（减）持义务的，由企业直接向财政部提出申请，经财政部会同有关国有资产监督管理机构及社保基金会审核，符合条件的，可实行回拨处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十九）按照《实施方案》划转部分国有资本充实社保基金的上市公司，已履行国有股转（减）持义务的，已划转股份或缴纳的减持资金不作为划转抵扣因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十）自《实施方案》印发之日起，《财政部关于金融资产管理公司和国有银行国有股减持有关问题的通知》（财金函〔2004〕21号）、《财政部 国资委 证监会 社保基金会关于进一步明确金融企业国有股转持有关问题的通知》（财金〔2013〕78号）、《财政部关于取消国有创业投资机构和国有创业投资引导基金国有股转持义务审批事项后有关管理工作的通知》（财资〔2015〕39号）停止执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、其他事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十一）新疆生产建设兵团所属企业的划转工作，由新疆生产建设兵团负责实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界华人经济论坛呼吁： 携手增强全球价值链抗风险能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国国际商会与国际战略研究院共同举办世界华人经济论坛2020线上特别会议，就全球疫情防控、经济复苏等话题进行深入交流。中国贸促会、中国国际商会副会长张少刚，世界华人经济论坛主席、国际战略研究院创始人兼主席谢泉勇等国内外嘉宾出席会议并致辞，来自中国、马来西亚、泰国、澳大利亚、西班牙等数十个国家的400余名政商界代表线上参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张少刚在开幕致辞中指出，新冠肺炎疫情对各国公共卫生安全构成严峻挑战，中国政府和人民在习近平主席的指挥部署下，疫情防控和经济发展取得重要成效。中国贸促会（中国国际商会）作为全国最大的贸易投资促进机构，坚决扛起疫情防控责任，切实发挥“企业之家”的作用，创新贸易投资促进工作方式，协助企业拓展市场，加强商事法律服务，为企业排忧解难，积极代言工商，为我国企业营造良好的国际营商环境，提升国外工商界对中国经济发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢泉勇表示，疫情肆虐下多国关闭边境，贸易投资萎缩，致使全球经济面临重大挑战。中国面对疫情采取全面、果断措施，有效阻止疫情扩散，希望全球华人保持信心，持续努力，学习中国经验，尽快遏制疫情，复苏经济，让社会恢复正常秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及当前中国经济形势，中国政策研究院副主任徐洪才表示，尽管疫情对中国GDP造成一定冲击，但中国经济依旧中长期向好，中国产业链比较完整、产能充足、政策空间大，中国拥有扩大投资的潜力，例如在新型基础设施建设、卫生健康等领域，这些都为疫情之后经济恢复奠定了坚实的基础。同时，政府通过财政补贴、帮扶小微企业，稳定就业市场，增加居民收入，从而提振消费。“展望未来，随着改革开放的进一步深化和推进，中国市场空间很大、中国经济的基本面还很扎实。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对世界经济产生巨大冲击，但既不会导致世界经济一蹶不振，也不会一键重启，需要一个过程。”在中国贸促会研究院国际贸易研究部主任赵萍看来，由于疫情的发展路径还很难预测，全球供应链各个环节难以马上恢复，需要一个相互协调和同步的过程。全球消费不会立即恢复，而居民收入的恢复取决于就业；各国财力不同，疫情期间采取的经济刺激政策可能会使企业债务和政府债务大幅度攀升，经济风险指数有所上升等，导致疫情过后全球经济复苏道路曲折。赵萍提出，贸易自由化是推动全球经济复苏的重要方式。为推动全球经济复苏，她认为，经济纾困量力而行，不应过度增加企业和政府债务；各国应坚持贸易投资自由化，推动全球治理的改革与优化；世界经济数字化转型是大势所趋，新的工业革命将深刻重塑人类社会。疫情进一步加快了全球数字化进程，各国应抓住数字化机遇，数字经济将会成为经济增长亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学全球产业研究院副院长、清华大学经济管理学院创新创业与战略系副主任李东红表示，疫情给全球价值链带来了前所未有的冲击，在市场需求萎缩、供给不足的双重挤压下，全球价值链出现了断裂、阻塞问题。全球价值链是全球经济发展的产物，也是新时期促进全球共同发展的强有力支撑，如何增强全球价值链的内在韧性，提升全球价值链抗风险能力，这是全球经济发展的重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立在分工协作、合作共赢基础上的全球价值链，使得链条环节上的各参与方都能在优势互补中共同创造价值，因此各国抱团取暖是增强全球价值链韧性的有效途径。”李东红提出，全球价值链参与方应在以下几方面努力，一是扩大信息共享，以确保价值链上各参与方都能及时掌握市场信息动态，及时把握价值链各个环节整体与局部的状况，从而在充分确定现实市场信号下，采取相对协调的行动，最大限度减少低效率商业活动；二是建立长久的战略性合作，更好平衡长期和短期的关系，一方面积极应对短期的疫情冲击，另一方面做好准备，立足于长远发展；三是致力于提供更为普遍的相互支持，以确保价值链任何一方在处于困难之时，其他的各方能根据全球价值链对自身的影响以及基于市场原则和长期战略合作的要求，及时伸出援手，在帮助价值链上的战略伙伴保持持续经营的同时，实现自身更好的发展，从而保障价值链的顺畅，使得各参与方在链条上实现更加广泛、更加深入的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，交通运输部科学研究院副院长王先进、北京市疾病预防控制中心北京全球健康中心办公室主任杨鹏、阿里巴巴集团副总裁邢悦、华大集团国际事务副总裁熊韬分别从防疫工作中的交通运输、卫生保健、物资捐赠等方面分享了具体做法与成功经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 科技部 关于印发《中央引导地方科技发展 资金管理办法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年9月24日财教〔2019〕129号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅(局)、科技厅(委、局)，新疆生产建设兵团财政局、科技局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为规范和加强中央财政对地方转移支付资金管理，提高资金使用效益，根据《中华人民共和国预算法》《国务院办公厅关于印发科技领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革方案的通知》等有关法律法规和政策要求，以及财政部转移支付资金等预算管理规定，我们修订了《中央引导地方科技发展资金管理办法》，现印发给你们，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：中央引导地方科技发展资金管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619899940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会又有重磅通知！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国基金报记者袁汐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管新规的又一配套监管细则落地！继银行、信托、保险资管等机构之后，金融资产投资公司（AIC）的资管业务也迎来规范性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日，银保监会发布《关于金融资产投资公司开展资产管理业务有关事项的通知》（以下简称《通知》），允许金融资产管理公司、保险资产管理机构、国有资本投资运营公司等各类市场化债转股实施机构发行债转股资管产品。业内人士认为“万亿债转股市场将迎来新发展机遇”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c3f301e0e7d2b55a" id="5b7fc05693423d4367a7b5df18df39b6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、AIC资管业务总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》此次对AIC资管业务总体提出了四点要求，一是明确了AIC资管业务的定义，二是界定投资范围、不得承诺保本等，三是AIC债转股投资计划可依法成为债转股标的公司股东，四是AIC接受银保监会及其派出机构的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于AIC资管业务的界定，《通知》指出金融资产投资公司开展资产管理业务，是指其接受投资者委托，设立债转股投资计划并担任管理人，依照法律法规和债转股投资计划合同的约定，对受托的投资者财产进行投资和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资范围方面，债转股投资计划应当主要投资于市场化债转股资产，包括以实现市场化债转股为目的的债权、可转换债券、债转股专项债券、普通股、优先股、债转优先股等资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司开展资产管理业务，应当遵守成本可算、风险可控、信息充分披露的原则，诚实守信、勤勉尽职地履行职责，按照约定条件和实际投资收益情况向投资者支付收益、不保证本金支付和收益水平，投资者自担投资风险并获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司属于大资管中的小众领域，首次出现在资管新规中。2018年4月27日发布的《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（简称“资管新规”）正式稿在资产管理产品的发行主体中新增了“金融资产投资公司”。AIC和AMC成立的背景一致，是政策催生下的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前主要有5家国有大行旗下的金融资产投资公司：工银金融资产投资有限公司、农银金融资产投资有限公司、中银金融资产投资有限公司、建信金融资产投资有限公司、交银金融资产投资有限公司，均成立于2017年下半年期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、AIC资管产品合格投资者要求更高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在投资者适当性方面，金融资产投资公司比私募基金的门槛更高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资资管产品的合格投资者为具备与债转股投资计划相适应的风险识别能力和风险承担能力，并符合下列条件的自然人、法人或者其他组织：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1. 具有4年以上投资经历，且满足下列条件之一：家庭金融净资产不低于500万元，或者家庭金融资产不低于800万元，或者近3年本人年均收入不低于60万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 最近1年末净资产不低于2000万元的法人单位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. 中国银保监会视为合格投资者的其他情形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合格投资者投资单只债转股投资计划的金额不低于300万元。金融资产投资公司应当通过金融资产投资公司官方渠道或银保监会认可的其他渠道，对投资者风险承受能力进行定期评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然人投资者参与认购的债转股投资计划，不得以银行不良债权为投资标的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，金融监管研究院副院长周毅钦表示，仔细看这次的资金募集标准，这一条件无论是从个人客户还是机构客户的门槛和购买标准，都比资管新规要来的更加严格。这和产品定位于债转股有关。因此，未来的投资者门槛将增加为四种：不特定社会公众、合格投资者、专业投资者、AIC合格投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而私募产品的合格投资者标准，无论是单位还是个人，均比AIC资管产品的要求低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，私募基金的合格投资者是指具备相应风险识别能力和风险承担能力，投资于单只私募基金的金额不低于100万元且符合下列相关标准的单位和个人：净资产不低于1000万元的单位；金融资产不低于300万元或者最近三年个人年均收入不低于50万元的个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、险资、养老金等可投债转股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《通知》进一步拓宽了债转股的募资渠道。除了金融资产管理公司以外，保险资管、国有资本投资运营公司、保险资金、养老金等均可依法投资债转股资管产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产管理公司、保险资产管理机构、国有资本投资运营公司等各类市场化债转股实施机构和符合《关于鼓励相关机构参与市场化债转股的通知》（发改办财金〔2018〕1442号）规定的各类相关机构，可以在依法合规的前提下使用自有资金、合法筹集或管理的专项用于市场化债转股的资金投资债转股投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司可以使用自有资金、合法筹集或管理的专项用于市场化债转股的资金投资本公司或其他金融资产投资公司作为管理人的债转股投资计划，但不得使用受托管理的资金投资本公司债转股投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险资金、养老金等可以依法投资债转股投资计划。其他投资者也可以使用自有资金投资债转股投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、产品封闭期内允许转让份额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于债转股投资计划设计为封闭式产品，自产品成立日至终止日期间，投资者不得进行认购或者赎回。因而流动性比开放式产品低很多，对普通投资者而言，其流动性也是一大点，投资者想获得流动性的唯一方式就是去银行理财登记托管中心进行产品转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，投资者可以通过银行业理财登记托管中心（下称登记机构）以及中国银保监会认可的其他场所和方式，向合格投资者转让其持有的债转股投资计划份额，并按规定办理持有人份额变更登记。转让后，持有债转股投资计划份额的合格投资者合计不得超过200人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司应当在债转股投资计划份额转让前，对受让人的合格投资者身份和债转股投资计划的投资者人数进行合规性审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，任何单位或个人不得以拆分债转股投资计划份额等方式，变相突破合格投资者标准或200人的人数限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、产品可以进行份额分级设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产品类型方面，《通知》界定了AIC的资管产品为权益型，周毅清认为，“固收类产品虽然没有明确禁止，但也不在监管提倡之列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债转股投资计划原则上应当为权益类产品或混合类产品，可以进行份额分级，根据所投资资产的风险程度设定分级比例（优先级份额/劣后级份额，中间级份额计入优先级份额）。权益类产品的分级比例不得超过1∶1，混合类产品的分级比例不得超过2∶1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分级债转股投资计划不得直接或间接对优先级份额认购者提供保本保收益安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司应当对分级债转股投资计划进行自主管理，不得转委托给劣后级投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债转股投资计划的总资产不得超过该产品净资产的200%。分级债转股投资计划的总资产不得超过该产品净资产的140%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融资产投资公司计算债转股投资计划总资产时，应当按照穿透原则合并计算债转股投资计划所投资的底层资产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合理充裕的流动性有助市场良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）5月4日召开第二十八次会议，听取支持经济复苏、加快中小银行改革发展、打击资本市场造假行为等工作进展情况汇报。会议要求金融委各单位完善宏观预案，创造有效需求，优化供给结构，保持流动性合理充裕，提高政策质量，狠抓政策落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议提出的“保持流动性合理充裕”的要求引发市场关注。新时代证券首席经济学家潘向东在接受《金融时报》记者采访时表示，流动性政策属于总量政策，一直被认为是资本市场的血液和生命力所在，无论是股票、债券还是银行间市场，只有充裕的流动性，才不至于产生流动性危机和风险，合理充裕的流动性有助于市场的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球金融市场剧烈动荡的形势下，我国股市、债市、汇市总体平稳运行，韧性较强。”会议作出判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月份以来，新冠肺炎疫情全球蔓延引发海外金融市场不断见证历史，进入3月份全球股市跟随美股剧烈下行，我国央行采用多种工具维护流动性合理充裕。来自中国外汇交易中心的数据显示，一季度主要货币市场利率波动下行，一季度全季隔夜信用拆借加权成交利率为1.55%，较上年四季度下降66个基点；7天质押式回购加权成交利率为2.36%，较上年四季度下降36个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，对比3月份以来美联储密集出台政策缓解美元流动性紧张，我国央行3月份同期MLF和各期限LPR利率均与2月份持平，逆回购操作利率只在季末较之前操作下调20个基点，货币政策有充分的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，疫情发生以来，人民银行先后实施降准、定向降准、再贷款、再贴现等政策，为中小银行提供了大量低成本资金来源，同时合理充裕的流动性使银行同业市场资金保持相对较低的价格，有利于作为同业资金拆入方的中小银行降低资金成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行间市场流动性充裕有助于实现债券市场的正常融资需求，否则债券市场丧失流动性将会出现不同评级企业信用利差快速扩大，增加违约风险和数量短期爆发的可能。”潘向东向《金融时报》记者表示，事实上，不仅仅是债券市场，对于股市而言，合理的流动性也有助于维持正常的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘向东进一步表示，尽管股市流动性在北上资金流出时出现了短暂压力，但是随着4月北上资金重新回流，市场对“美元荒”的担忧缓解，而伴随着海外资金的流入，股票市场的流动性也较为合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，金融委会议再次强调了严打资本市场违法违规行为。北京寻真律师事务所律师王德怡认为，避免财务造假、内幕交易、操纵市场等违法违规行为发生，需要加大对违法违规行为的打击力度，使其违法成本高于收益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院召开常务会议要求 加大稳企业保就业力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 为支持企业复工复产和助企纾困，6日召开的国务院常务会议推出和进一步完善相关政策，要求加大稳企业保就业力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把做好“六保”作为“六稳”工作的着力点，稳住经济基本盘。进一步落实落细已出台的支持企业特别是小微企业和个体工商户纾困发展各项政策，让企业得到更多实惠，稳定就业岗位，减轻疫情对农民工在内的劳动者就业和收入的影响，保障基本民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要根据形势变化和企业诉求，及时推出和完善相关政策。一是针对目前疫情尚未过去的情况，允许小微企业和个体工商户延缓缴纳所得税，延长支持疫情防控保供相关税费政策实施期限。对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，延长免征增值税时间。更大力度帮助企业渡难关。二是在年初已发行地方政府专项债1.29万亿元基础上，再按程序提前下达1万亿元专项债新增限额，力争5月底发行完毕。三是强化稳企业保就业的金融支持措施。对保持就业岗位基本稳定的企业尤其是中小微企业，适当延长延期还本付息政策，支持其多渠道融资，并创设政策工具支持银行更多发放信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619894907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国中高风险区域今日清零！将全力推进复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619897507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：从5月7日0时起，牡丹江市林口县风险等级由中风险调整至低风险，意味着从今天起，全国中高风险区域全部清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从5月7日0时起，牡丹江市林口县风险等级由中风险调整至低风险，意味着从今天起，全国中高风险区域全部清零。调整后相关地区将在安全可控的前提下，全力推进复工复产复商复市。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8bb5d0c300225947" id="dd9102fc7ffe8d8ad62bcc14dfb4c2dc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619897507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>30多亿元社会资金将投入建成1100多块社会足球场地</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619903734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;讯】近日，国家发展改革委会同体育总局、国务院足球改革发展部际联席会议办公室，确定了哈尔滨市、宁德市霞浦县、萍乡市、宜春市、日照市、南阳市、荆州市、襄阳市、娄底市、岳阳市、贺州市、贵港市、成都市、自贡市、内江市威远县、玉溪市、红河州、普洱市、榆林市、乌鲁木齐市共20个市（县）为全国社会足球场地设施建设专项行动（以下简称“专项行动”）第二批重点推进城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，国家发展改革委会同有关部门启动实施专项行动，旨在通过“中央出资金、地方出政策、企业出服务”的方式，推动破解“用地难、筹资难、运营难”等瓶颈问题，努力缓解人民群众“望球兴叹、一场难求”的矛盾，确保《全国足球场地设施建设规划（2016-2020年）》目标如期完成。截至目前，专项行动已确定两批共41个重点推进城市。为扎实推进专项行动，2020年，国家发改委安排中央预算内投资12亿元，支持41个重点推进城市的80余个企业建设运营社会足球场地，预计将撬动30多亿元社会资金投入，建成1100多块社会足球场地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619903734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地密集部署新基建 大量投资在路上</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619897673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在消费和出口发力受到制约的背景下，“三驾马车”中投资成为稳增长的主要动力。4月28日，国务院常务会议指出，要按照党中央、国务院部署，加快信息网络等新型基础设施建设，以“一业带百业”，既助力产业升级、培育新动能，又带动创业就业，利当前惠长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逆势增长的新经济新业态是有效推进我国疫情过后经济复苏发展的重要着力点。如何将迸发的新潜力转化为产业转型升级的驱动力？中商智库首席研究员李建军在接受《金融时报》记者采访时表示，新基建的加快建设将成为重要承接点，不仅能够在短时间内发挥有效拉动作用，促进经济恢复发展，而且能够为经济转型升级打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新基建资金来源更加多元化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委在日前召开的新闻发布会上明确，新型基础设施主要包括信息基础设施、融合基础设施、创新基础设施三大类。其中，信息基础设施包括以5G、物联网、工业互联网、卫星互联网为代表的通信网络基础设施，以人工智能、云计算、区块链等为代表的新技术基础设施，以数据中心、智能计算中心为代表的算力基础设施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各地相继公布年度重点基础设施项目投资计划，其中不少省份部署了新基建推进项目。按照国家发改委口径标准，赛迪顾问收集分析的26个省（直辖市、自治区）情况显示，安徽、广东、浙江的新型基础设施项目数绝对量较大，分别达到280项、165项、109项；河北、山东、广东的新型基础设施数量占比较高，分别达到43.5%、35.0%、34.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建将重点聚焦高技术创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），与传统基建相比，其投资来源有何不同？据统计，在2018年全国城镇基建投资中，一般公共预算支出、政府性基金支出（专项债资金使用核算在内）、城投平台合计投资占比达86%。此次国务院常务会议指出，要创新投资建设模式，坚持以市场投入为主，支持多元主体参与建设，鼓励金融机构创新产品强化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建军表示，新基建资金来源将更加多元化。由于新基建对技术、专业性要求更高，因此除了政府资金外更应大量引入市场化资金。考虑到建设周期长、投资回报期长等特点，建议在具体项目中引入信托、保险等长期资金。地方政府作为新基建的主导力量，可以通过产业引导基金的方式，鼓励更多市场化资金参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准5G和工业互联网等领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谁将成为领跑新基建的排头兵？就下一阶段重点推进领域，国务院常务会议指出，要根据发展需要和产业潜力，推进信息网络等新型基础设施建设。瞄准产业升级和智能制造发展，引导各方合力建设工业互联网。促进网上办公、远程教育、远程医疗、车联网、智慧城市等应用。专家分析认为，5G、工业互联网、充电桩等领域值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5G方面，三大运营商已经公布了今年5G基站建设计划。其中，中国移动要建设30万个5G基站，并将在全国地级以上城市建设5G网络；中国电信和中国联通表示力争在上半年完成47个城市的10万个基站建设，在前三季度完成全国25万个基站建设。据中国信通院预测，到2025年，5G网络建设投资累计将达到1.2万亿元。5G网络建设将带动产业链上下游以及各行业应用投资，预计到2025年将累计带动超过3.5万亿元投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部信息技术发展司一级巡视员李颖近日在新闻发布会上表示，工信部将加快5G建设力度，力争早日建成高质量、广覆盖的5G商用网络。加快打造人、机、物全面互通的工业互联网基础设施，并培育壮大丰富的应用场景，推动新基建与制造、能源、交通等实体经济各领域融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新能源汽车的重要基础设施，充电桩关乎中国新能源汽车产业发展。统计数据显示，截至2020年1月底，中国已建成公共充电桩53.1万台、私人充电桩71.2万台，保守估计国内仍需新建约530万台充电桩。4月9日，国家发改委产业发展司副司长蔡荣华表示，为促进新能源汽车发展，国家将继续加大充电桩基础设施建设力度，预计2020年全年完成投资约100亿元，新增公共充电桩约20万个、私人充电桩超40万个、公共充电站4.8万座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新基建辐射带动效应明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建空间巨大、辐射带动效应明显，具有惠民生、稳增长、补短板、调结构、促创新等多重作用。”民生银行研究院宏观分析师王静文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，截至4月12日，全国31个省、市、自治区2020年计划完成投资额规模达66958亿元，其中，新基建预计投资额达15631亿元，约占2020年投资额的23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国君宏观花长春团队表示，2020年全国地方一般公共预算支出连同政府产业引导基金投入、社会资本投入，以及与新基建直接相关的5G基站、工业互联网、充电桩等企业为主体的投入，最终2020年对新基建的总体投入规模可能超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文还提到，新基建当前规模还不够大。新基建项目规模在现有PPP库中占比不足1%，在总基建投资中占比仅为15%左右，对于固定资产投资和GDP的拉动作用有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从长期来看，新基建是未来规划的重点方向。赛迪智库发布的《“新基建”发展白皮书》预计，到2025年，5G基建、特高压等七大领域新基建直接投资将达10万亿元左右，带动投资累计或将超过17万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，中共中央政治局会议指出，要加强传统基础设施和新型基础设施建设投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资。这也意味着，传统基建与新基建要协同发展，既要强调利用新技术加快传统基建升级补短板，又要推动新基建快速成长，为经济健康发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619897673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国前4个月进出口9.07万亿元 4月份出口增长8.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据海关总署5月7日消息，今年前4个月，我国货物贸易进出口总值9.07万亿元人民币，比去年同期（下同）下降4.9%，降幅比一季度收窄1.5个百分点。其中，出口4.74万亿元，下降6.4%；进口4.33万亿元，下降3.2%；贸易顺差4157亿元，减少30.4%。按美元计价，前4个月，我国进出口总值1.3万亿美元，下降7.5%。其中，出口6782.8亿美元，下降9%；进口6200.5亿美元，下降5.9%；贸易顺差582.3亿美元，减少32.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，我国外贸进出口2.5万亿元，同比微降0.7%；其中，出口1.41万亿元，增长8.2%；进口1.09万亿元，下降10.2%；贸易顺差3181.5亿元，增加2.6倍。按美元计价，4月份我国外贸进出口3552.2亿美元，下降5%；其中，出口2002.8亿美元，增长3.5%；进口1549.4亿美元，下降14.2%；贸易顺差453.4亿美元，增加2.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般贸易进出口比重提升。前4个月，我国一般贸易进出口5.43万亿元，下降4.6%，占我外贸总值的59.8%，比去年同期提升0.2个百分点。其中，出口2.77万亿元，下降6.3%；进口2.66万亿元，下降2.7%。同期，加工贸易进出口2.18万亿元，下降8.4%。其中，出口1.35万亿元，下降10.9%；进口8333亿元，下降4.2%。此外，我国以保税物流方式进出口1.11万亿元，增长0.2%，占我外贸总值的12.2%。其中，出口3591.1亿元，增长1.9%；进口7462.6亿元，下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对东盟、“一带一路”沿线国家进出口逆势增长，对欧盟、美国和日本进出口下降。前4个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值1.35万亿元，增长5.7%，占我外贸总值的14.9%。其中，我对东盟出口7409亿元，增长3.9%；自东盟进口6085.1亿元，增长8%；对东盟贸易顺差1323.9亿元，减少11.5%。欧盟为我第二大贸易伙伴，与欧盟贸易总值为1.23万亿元，下降6.5%，占我外贸总值的13.6%。其中，我对欧盟出口7190.1亿元，下降6.6%；自欧盟进口5155.6亿元，下降6.4%；对欧盟贸易顺差2034.5亿元，减少7.1%。美国为我第三大贸易伙伴，中美贸易总值为9584.6亿元，下降12.8%，占我外贸总值的10.6%。其中，我对美国出口7022.8亿元，下降15.9%；自美国进口2561.8亿元，下降3%；对美贸易顺差4461亿元，减少21.9%。日本为我第四大贸易伙伴，中日贸易总值为6656.8亿元，下降2.1%，占我外贸总值的7.3%。其中，对日本出口3028.6亿元，下降2.2%；自日本进口3628.2亿元，下降2%；对日贸易逆差599.6亿元，减少1%。同期，我对“一带一路”沿线国家合计进出口2.76万亿元，增长0.9%，占我外贸总值的30.4%，比重提升1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口增长、比重提升。前4个月，民营企业进出口3.92万亿元，增长0.5%，占我外贸总值的43.2%，比去年同期提升2.3个百分点。其中，出口2.45万亿元，下降2.7%，占出口总值的51.7%；进口1.47万亿元，增长6.5%，占进口总值的33.8%。同期，外商投资企业进出口3.6万亿元，下降7.2%，占我外贸总值的39.6%。其中，出口1.81万亿元，下降10.7%；进口1.79万亿元，下降3.3%。此外，国有企业进出口1.52万亿元，下降10.9%，占我外贸总值的16.8%。其中，出口4691亿元，下降6.5%；进口1.05万亿元，下降12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机电产品和服装等出口下降，纺织品出口增长。前4个月，我国机电产品出口2.79万亿元，下降5.9%，占出口总值的58.8%。其中，自动数据处理设备及其零部件出口3706.7亿元，下降6.6%；手机2153.8亿元，下降7.8%。同期，包括口罩在内的纺织品出口2613亿元，增长5.9%；服装2051亿元，下降20.2%；塑料制品1398.7亿元，下降0.4%；家具932.3亿元，下降15.7%；鞋靴674.3亿元，下降24.4%；玩具436.9亿元，下降13.5%；箱包404.3亿元，下降23.4%。此外，钢材出口2060.1万吨，减少11.7%；汽车（含底盘）31.9万辆，减少7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿砂、原油、煤、天然气、大豆等商品进口量增加，大宗商品进口均价涨跌互现。前4个月，我国进口铁矿砂3.6亿吨，增加5.4%，进口均价为每吨631.1元，上涨10%；原油1.7亿吨，增加1.7%，进口均价为每吨2906.7元，下跌8.9%；煤1.3亿吨，增加26.9%，进口均价为每吨510.1元，下跌4.9%；天然气3232.8万吨，增加1.5%，进口均价为每吨2702.5元，下跌15%；大豆2450.6万吨，增加0.5%，进口均价为每吨2798.4元，下跌2.8%；初级形状的塑料1122.5万吨，减少4.9%，进口均价为每吨9290.4元，下跌7.9%；成品油961.3万吨，减少21.3%，进口均价为每吨3486.8元，下跌5.5%；钢材418.4万吨，增加7.4%，进口均价为每吨7336.9元，下跌11.5%；未锻轧铜及铜材174.8万吨，增加10.4%，进口均价为每吨4.3万元，下跌4.7%。此外，机电产品进口1.88万亿元，下降0.3%；其中集成电路1605.4亿个，增加31.1%，价值6921.1亿元，增长14%；汽车（含底盘）23.8万辆，减少29.8%，价值796.9亿元，下降22.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200507/c619903896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境电商综试区再添新军 雄安新区等46个城市地区获批</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619894909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月6日，国务院发布《关于同意在雄安新区等46个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区的批复》（以下简称《批复》），同意在雄安新区、大同市、满洲里市等46个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区。批复指出，综合试验区建设要复制推广前四批综合试验区成熟经验做法，推动产业转型升级，开展品牌建设，引导跨境电子商务全面发展，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《批复》指出，综合试验区建设要按照鼓励创新、包容审慎的原则，坚持问题导向，加强协调配合，着力在跨境电子商务企业对企业（B2B）方式相关环节的技术标准、业务流程、监管模式和信息化建设等方面探索创新，研究出台更多支持举措，为综合试验区发展营造良好的环境，更好地促进和规范跨境电子商务产业发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《批复》明确，要进一步完善跨境电子商务统计体系，实行对综合试验区内跨境电子商务零售出口货物按规定免征增值税和消费税、企业所得税核定征收等支持政策，研究将具备条件的综合试验区所在城市纳入跨境电子商务零售进口试点范围，支持企业共建共享海外仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，我国正在酝酿更多支持举措推进跨境电商综合试验区进一步发展。4月7日的国务院常务会议指出，近年来我国跨境电商进出口规模持续快速增长，成为外贸发展新亮点。当前传统外贸受到疫情较大冲击，必须更大发挥跨境电商独特优势，以新业态助力外贸克难前行。会议决定，在已设立59个跨境电商综合试验区基础上，再新设46个跨境电商综合试验区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200507/c619894909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>