<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 04:22:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2019年中国外贸哪家强？深圳上海蝉联前二、广州跃居第三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纳税信用修复后可以享受“银税互动”优惠吗？当然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首席执行官、首席财务官……“首席服务员”你听说过没</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622455097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济活动逐渐恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452615.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行、农发行、进出口银行上半年信贷投放快速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452285.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来“信用记录”能做什么？上海最新出台的这个条例说明白了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622451281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622451281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将政策利好转化成改革创新的助推器</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业社保延缴需提前报备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1500家企业出口转内销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信保政策助力企业防范风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情的影响，我国外贸企业因供应链受影响、国际物流受阻，面临订单被取消或延期、拒收拒付风险上升等困境。加之海外大买方排队破产，外贸企业经营雪上加霜。针对当前外贸情况，由厦门市贸促会、中国信保厦门分公司主办，厦门国际商会承办的中小微企业服务系列活动之“厦门外贸政策及风险案例分享会”近日在线召开。中国出口信用保险公司厦门分公司相关负责人樊凡在会上分享了外贸风险相关案例以及信保支持政策，助力外贸人提前布局、提升风控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，厦门地区报损数量同比上升83%，赔付数量上升75%。疫情严重地区同比报险、出险情况大幅度增长，出险地区来看，欧洲主要集中在英国、意大利、西班牙，北美是美国，新兴市场如印度、俄罗斯。农产品、纺织和鞋靴行业受疫情影响较大，大买方破产愈发常见。“伴随而来的是中国信保出险情况呈现两极分化，10万美元以下案件以及100万美元以上的大买方拖欠甚至造成破产的案件激增，且出险原因多为买方拒付。”樊凡提醒，外贸企业要关注疫情下海外买方拒收风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　樊凡解释，买方拒收通常是因为以下原因：港口管制，物流受阻；运输期间目的国汇率出现大幅波动，买方付款提货成本上升；买方作为中间商，其下游客户取消订单，导致买方不愿付款提货。甚至有买方利用当地海关规则恶意拒收。比如巴西、土耳其、印度、孟加拉、巴基斯坦等国，规定货物到港，因买方不及时付款赎单导致企业考虑转卖或退运，必须先由买方出具不反对证明。樊凡说，曾经就有巴基斯坦买方既不付款赎单也不配合企业出具不反对证明，等到货物在海关进行拍卖处理时利用当地“原买方有优先购买权”的规定，低价获取这批货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着今年6月份后多国开始陆续解封，外贸企业机遇与风险并存。达成合作前首先要做好买方资信评估。”樊凡提醒，对海外买家疫情状态下经营情况、下游销售情况、回款是否正常等可作为评估指标。他建议中方出口企业在交易时要更加谨慎。比如提高预付款比例、缩短账期、采取信用证方式等，降低买方违约风险。企业也可通过中国信保研发的海外买方交易风险简易识别查询工具――小微资信红绿灯，免费查询买方资信状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除买家拒收风险外，外贸企业还要关注“影分身”风险。“对方或许是一个信誉良好的集团或母公司，但其下有子公司和分公司，资质不尽相同，企业要特别注意贸易合同的签约方，其资质将对后期回款产生影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要警惕新买家的贸易欺诈。此前，某意大利买方同厦门企业签署鞋靴合同，却要求将货物发到希腊，收货后买方就不见踪影。出口企业向信保报损，经查实为某个人冒用意大利公司名义对厦门企业进行贸易欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　樊凡建议企业要通过多种途径进行资信调查：警惕联系方式为个人电话、个人邮箱的交易；出口产品与买方所在行业需吻合；巧用预付款来查看付款方与合同买方是否一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，出口信用保险在中央有关会议上被频频提及。出口信用保险作为一种政策性保险服务，以保险的方式分担企业在国际贸易中的资金回收风险，且不以盈利为目的。中国信保运用这种政策性金融手段，同时建立事前评估―事中跟踪―事后救济全流程解决方案，来承保企业的政治风险和商业风险。具体政策支持措施包含信保易保单、保费、咨信费、信保项下融资。其中，在厦门市注册登记，2019年海关出口额在300万美元及以下（不为0）的企业可免费向中国信保申请政策性保单，保费享受政府全额扶持，对企业损失给予80%的赔付，单一买方最多赔付5万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球疫情蔓延大背景下，纺织服装、鞋靴等大零售行业风险较大，但线上电商和居家概念产品如空气净化器、卫浴产品、健身产品等出口量有所增加。”樊凡提醒，外贸企业要警惕欧美零售行业大买方的破产、疫情以及油价等因素给各国带来的风险变化，同时关注中美贸易摩擦、中印冲突等国际局势变化，利用好外贸支持政策，积极出海，谨慎出海。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新形势下引导对外投资健康发展的着力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握动态平衡 货币调控精准出招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行下半年工作电视会议明确，货币政策要更加灵活适度、精准导向，切实抓好已出台稳企业保就业各项政策落实见效。可以看到，监管部门愈发注重货币政策调控的度和质效，在支持疫情防控和经济恢复发展的同时，更加重视把握好稳增长、防风险等多种目标的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，强调货币政策精准导向，意味着央行在未来一段时间会更多使用结构性和直达性货币政策工具，实现货币政策的精准滴灌。今年以来，金融政策的直达性和精准性显著提升，尤其是央行新创设普惠小微企业信用贷款支持计划和普惠小微企业贷款延期支持工具，这两个直达实体经济的货币政策工具使金融服务实体经济的质量和效率进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体从“精”和“准”上看，“精”意味着未来货币政策重心从重总量转向重结构，力争“少花钱多办事”；“准”则是要确保新增信贷重点流向制造业、中小微企业等实体经济重点领域或薄弱环节，把每一笔钱都花在“刀刃”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，强调货币政策更加灵活适度，表明随着疫情防控取得重大成果、经济稳步恢复，货币政策也将把握好节奏和力度。按照央行有关人士的说法，当前更加强调“适度”这两个字。“适度”有两个含义，其中之一是总量要适度，信贷的投放要和经济复苏的节奏相匹配。从过去几个月的信贷投放规模和节奏上看，今年完成全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模增量超过30万亿元的目标问题不大。下半年信贷投放或趋于平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，在推动企业融资成本明显下降方面，更加强调综合融资成本的概念，注重运用市场化改革的办法，通过向实体经济合理让利、深化贷款市场报价利率（LPR）改革，推动企业综合融资成本明显下降。值得指出的是，企业综合融资成本并不等同于贷款利率。前述央行人士指出，适度的第二个含义即价格要适度，利率不是越低越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融防风险工作不可松懈。在信贷投放相较此前较多的情况下，资金流向监管更加严格，以防止出现资金空转等现象发生，从而进一步提高货币信贷政策执行的针对性和有效性。同时，要进一步处理好稳增长与防风险的关系，提高金融监管的有效性，继续打好防范化解重大金融风险三年攻坚战，前瞻性地防控风险，让风险应对走在市场曲线之前。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以供给侧结构性改革持续激发新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“能办”“好办”向“办好”转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■彭勃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一网通办”不是智能技术的简单运用，也不是局部性和碎片化的改变，而是一场运用技术手段，倒逼政府流程改革的系统性、革命性创新，其目的在于以便企利民的一流公共服务营造一流的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，精简优化政府业务流程，切实为企业减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索“综合窗口”工作机制。“一网通办”明确要求打造对企服务“综合窗口”，对实体大厅的窗口办事流程进行改革，推进企业服务事项向行政服务中心集中，统筹协同跨部门的协同审批，实现一窗受理、分类审批、一口发证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对具有共性的难点、堵点，运用数字化力量进行专项改造。例如，优化工程建设项目审批管理系统，推动工程建设项目相关政务服务事项在“一网通办”平台上一口进出，申请材料信息一次提交、多次复用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，打造精细化、靶向型政务服务，为企业发展进一步赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力优化商业合同的执行效率。例如，推动网上立案制度落地落实，推广电子送达平台和全国法院询价评估系统，加大网络司法拍卖力度，压缩鉴定机构办理业务时限，降低执行环节费用成本，进一步提高执行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力净化政府采购。依托线上平台，实现政府采购平台与国库支付系统对接；通过政府采购平台向供应商及时反馈款项支付情况，确保政商亲清关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力强化企业韧性发展能力。例如，通过“一网通办”平台和数据汇聚优势，提供“远程办”“应急办”等创新形式，提供“不见面办理”和“零接触服务”。又如，向广大中小型企业用户主动推送疫情防控信息、税务优惠等政策信息，精准服务企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，发挥智能技术综合优势，营造透明、公平、高效的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索无人干预自动办理。对办件量大、流程简易的政务服务事项，尝试使用经过严格论证的程序逻辑替代人工判断，减少人为因素干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审批过程更加公开透明。依托“一网通办”总门户，开通网上受理企业不动产转移登记业务，实现登记和缴税网上申请、线上审核、线下核对，发放电子产权证。政务服务的自动化和“不见面”模式，减少了寻租隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升绩效考核标准化程度。例如，基于信息技术的“两个免予提交”“四个一律不需提交”以及“双减半”“双100”等，实践中被证实有助于提升政务服务的规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，要促进两个转变，即从“侧重行政权力事项”向“行政权力和公共服务事项并重”转变，从“能办”“好办”进一步向“办好”转变。基于高效、精准、可预期的政务服务，进一步描绘出精心、耐心、贴心的政务服务新形象以及重商、稳商、爱商的主基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：上海交通大学)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“服贸会”释放我国坚持经济全球化信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622453012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国国际服务贸易交易会将于9月上旬在北京举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者陈琳)经批准，由商务部和北京市政府共同主办的2020年中国国际服务贸易交易会(简称“服贸会”)将于9月上旬在北京举办。这也是疫情发生以来，我国举办的第一场重大国际经贸活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8月4日举办的2020年服贸会新闻通气会上，2020年服贸会北京市筹办与服务保障领导小组办公室日常工作牵头人、北京市商务局副局长孙尧表示，服贸会举办有利于展示我国疫情防控和经济社会发展取得的显著成效，释放我们坚持经济全球化、加强国际经贸合作的积极信号，同时帮助企业加强国际交流、获取新订单、拓展新市场，对降低疫情影响、推动服务业、服务消费和服务贸易复苏振兴起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙尧表示，服贸会是我国推进新一轮高水平对外开放的重要平台，也是我国积极推动贸易高质量发展的重要举措。当前，服务贸易在全球贸易中的地位日益突出，已成为世界经济增长的重要引擎。我国正加快培育贸易竞争新优势，积极推进贸易高质量发展，优先发展服务贸易成为推动经济转型升级和高质量发展的重要举措。服贸会是我国唯一、全球规模最大的综合型服务贸易展会。办好服贸会，将进一步深化国际协调合作、激活增长动能，推动贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年新冠肺炎疫情发生以来，全球产业链、供应链受到剧烈冲击，服务贸易发展受到较大影响。面对疫情带来的严峻挑战，我国推动出台一系列稳定服务贸易的政策措施并狠抓落实，积极稳住服务贸易。据商务部统计，今年1-5月，在全球服务贸易大幅下滑的情况下，我国服务贸易总体呈现趋稳态势，服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少。服务进出口总额18686亿元，同比下降14.6%。其中，出口7592.6亿元，下降2.3%，进口11093.4亿元，下降21.5%。服务贸易逆差大幅下降至3500.8亿元，同比减少2851.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622453012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多管齐下扩内需 让消费“火起来”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，多地出台促消费政策。专家认为，随着政策落实和疫情影响减弱，消费有望加速修复，为稳经济提供动力。但要让消费“火起来”，尚需在提高居民收入、加强消费基础设施建设、提高产品质量等方面形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促消费政策频出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，北京、深圳、重庆、辽宁、安徽、浙江、广西等地出台了促消费政策，很多扶持项目与促进线上消费、夜间消费、文旅消费、进口消费有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市商务局联合相关部门发布《北京市促进新消费引领品质新生活行动方案》，提出培育壮大“互联网+”消费新模式，开启数字化新生活，拓展线上展览促消费等。《方案》明确，搭建对接平台，推动实体商业与电商、新媒体等合作。重庆发布的“加快夜间经济发展行动计划”称，未来5年，重庆将从加强夜间经济规划布局、建设多元化夜间消费场所、培育丰富夜生活业态、打造夜间消费品牌、推动夜间经济创新升级发展、完善夜间经济功能配套等方面加快夜间经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费增速有望转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券研究所全球首席经济学家花长春认为，下阶段消费有望加速修复。我国政府消费对GDP的贡献与其他国家相比偏低，公共消费方面存在较大提升空间。可选消费会内生性修复，以医疗卫生为代表的公共消费也值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“促消费要加大流通，根据各地情况适时适度放开餐饮、包括跨省在内的旅游、夜市等，让人流、物流、资金流动起来，带动消费流。”中国国际经济交流中心副理事长魏建国预计，消费会在三季度发力，7月消费增速可能转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策研究会执行会长郑新立认为，通过扩大进口、扩大消费，可以建立国内国外双循环相互促进的新发展格局。扩大国内消费市场，要把启动车市等大宗商品消费放在重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;挖掘市场潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让消费“火起来”还需多管齐下。中国人民大学国家发展与战略研究院研究员王晋斌表示，促消费回暖，应想方设法增加就业、提高居民收入、加大财政转移支付力度、提高中低收入群体收入。对涌现的新消费趋势，监管应秉持包容审慎原则，在资金、税收等政策上给予支持。此外，要不断提升供给水平、产品质量、服务品位，满足消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在清华大学中国经济思想与实践研究院院长李稻葵看来，要启动消费市场蛰伏的潜力，必须进一步推动城镇化，增加县级城市吸纳人口的能力。另外，可以考虑进一步降低中等收入群体个人所得税，提高其可支配收入。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放合作是双循环的主旋律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次关键时刻的重要会议，除了决定十九届五中全会的时间和主要议程，还释放了许多重磅信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中央对当前形势作出了判断。会议指出，当前和今后一个时期，我国发展仍然处于战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。当今世界正经历百年未有之大变局，和平与发展仍然是时代主题，同时国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增强。我国已进入高质量发展阶段，发展具有多方面优势和条件，同时发展不平衡不充分问题仍然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，中央提出了具体对策。会议指出，我们要增强机遇意识和风险意识，把握发展规律，发扬斗争精神，善于在危机中育新机、于变局中开新局，抓住机遇，应对挑战，趋利避害，奋勇前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，依然扮演了重要角色，可以说，这是未来中国经济发展走势的重要路标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，具有重大意义。”中国贸促会研究院国际投资研究部主任刘英奎说，改革开放以来，我国深度融入世界经济，为中国经济发展注入动力，而现在的国际循环可以为推动世界经济增长贡献力量。国内循环有利于中国东西部、南北部开展经济合作和产业对接，在形成巨大的产业生态的同时，彻底破除地方保护主义，解决我国经济发展不均衡、不充分的问题，使中国统一大市场更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管当前双循环是以国内循环为主，但开放合作仍是双循环的主旋律。刘英奎认为，国内国际双循环相互促进才能培育新形势下我国参与国际合作和竞争新优势，国内循环与国际循环相辅相成，不能割裂来看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内循环可打通我国经济内部的痛点、难点，进一步夯实我国世界工厂的地位，释放世界市场的潜力。当前，国家除了出台一系列诸如减税降费等财政金融政策外，还出台了刺激消费、稳外贸稳外资的政策，这为建立国内循环奠定了政策基础，外企对中国市场发展前景依旧看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，特斯拉发布的财报显示，今年上半年营业收入为120.21亿美元，其中，中国市场的营业收入为23亿美元，占其总营收的两成。这说明随着上海工厂建成投产，中国已经成为特斯拉越来越重要的市场，尤其是今年第二季度，特斯拉在中国的营业收入为14亿美元，同比大幅增长103%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国内循环是要在当前外部环境不稳定性、不确定性增强的情况下，做好自己的事，做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务，在增长和发展中解决问题。”北京大学社会经济与文化研究中心研究员杨枝煌认为，当前我国最大的任务是加快出台相关实施细则和配套政策，全面推动实施东北振兴、西部大开发、中部崛起等国家整体发展和区域一体化战略，特别是优先发展好西部广大地区、京津冀、长三角、粤港澳大湾区和海南自贸港，然后再实现技术、资金和人才等生产要素向“一带一路”沿线国家溢出和主动布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这就要求我们建设世界一流的国际化、法治化、市场化营商环境，加快整合各种开发开放平台。”杨枝煌建议，将分散于商务部、发改委、科技部、农业部、海关总署等部门的经济技术开发区、跨境经济合作试验区、高新技术开发区、海关特殊监管区根据产业链和经济功能进行合并，强化园区经济。适当扩围现有自由贸易试验区，建立边境自由贸易走廊，构筑国际化、法治化、市场化的开发开放平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国际循环，则要依托共建“一带一路”，深化多双边合作。在这种情况下，杨枝煌认为，我们在维护欧美市场的同时，应加快同新兴市场国家合作。他说：“在打造全球人类命运共同体的共识下，加强与‘一带一路’沿线国家在疫情防控的共同患难中建立疫缘政治经济合作体系，例如建立中国+东盟的战略纵深，从而打造欧美市场之外的产业链、供应链、创新链、价值链，进而打造全新的‘一带一路’建设格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内循环有利于中国企业参与国际循环，积极参与国际竞争又能够提高企业在国内市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西农垦对外经济技术合作有限公司董事长范志明告诉记者，建立双循环的新格局，为企业今后发展提供了进一步指导。他以广西农垦对外经济技术合作有限公司为例介绍说，该公司现在就是通过整合国内国际资源，利用国内国际两个市场，逐步打造“一区一站一外贸”的三大主导产业格局。“一区”是指境外中国印尼经贸合作区，“一站”是指充分利用广西农垦集团土地资源，由外经公司与农场公司合作或合资建设加油站，“一外贸”是指原料、农产品贸易，将国内外产业链接起来，“我们应该充分发挥国内制造业和技术优势，用好东盟等地区的市场和原材料优势，促进资源禀赋和优势互补，大力发展产品和技术服务贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要对全球化有信心。一些国家对敏感行业的投资限制，并不影响全球化浪潮滚滚向前。因此，我们必须务实理性，积极开放，通过海外收购和投资，参与全球创新体系和价值链分工。此外，中国作为全球最大市场的格局已经形成。不在中国市场发展的企业很难说是一家全球企业，它也很难在全球市场立足。因此，我们要有继续对外开放的底气。”在晨哨集团联合创始人、副总裁罗小军看来，开放合作是打破“去中国化”和“逆全球化”的最好策略，而保持开放吸引力的关键在于中国经济实现高质量增长，在发展中扩大朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：严禁以任何形式增加市场主体不合理负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622453064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国家税务总局相关负责人昨天（3日）表示，今年下半年要扎实做好落实减税降费和依法组织税费收入工作，确保该减的税减到位、该降的费降到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形势再难、压力再大，都要坚守不收“过头税费”的底线，严禁以任何形式增加市场主体不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622453064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品基差交易助力 “六稳六保”加速落实</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200804/c622449494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者周璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控常态化条件下，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务尤为重要。据中国证券报记者了解，在“大商所企业风险管理计划”的推动下，期货行业积极利用基差交易等专业服务方式，帮助企业稳就业、促生产，取得了多方共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云南现首单PP基差交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报记者了解到，受新冠疫情和原油价格暴跌影响，丙烯（PP，生产口罩用布的原料）价格波动剧烈，上下游都有扩大贸易量和签订长期订单的需求。而在云南等受交通条件和经济发展等因素制约的地区，以PP为代表的化工产业贸易大都采取“一口价”的形式，这种贸易形式不仅不利于企业安排生产，而且由于期现价差的存在，利用期货进行套期保值难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度以来，云晨期货与云南省塑料业协会密切沟通，积极为省内化工企业提供行情研判、金融工具介绍、风险管理等服务。在与企业的沟通和服务过程中，了解到安宁天塑虽然有大量的下游订单需求，但由于上下游作价方式不匹配，企业风险管理难度较大。云晨期货积极向企业介绍基差贸易模式，帮助企业解决上下游作价方式不匹配的问题。同时，利用自身在云南地区的信息优势，帮助安宁天塑寻找上游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，惜凡供应链作为云南地区中石油聚乙烯及聚丙烯原料云南地区第一大贸易商，愿意开展PP基差贸易，并想通过此次贸易成为安宁天塑稳定的供应商，在云晨期货的撮合下，双方达成一致，并签订PP首单基差贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云晨期货分析师胡淙海向记者介绍，基差贸易的初衷是针对安宁天塑下游点价订单的风险管理。为此，在此次基差贸易中采用的是买方点价模式。安宁天塑通过向惜凡供应链进行点价，构建虚拟库存，并利用该部分库存，承接下游点价订单。基差的确定主要是根据产品品质的升贴水和产品的紧缺情况。合同签订时正处于疫情逐步缓解、原油价格波动剧烈导致PP价格持续波动的时期，根据这些情况，将基差设定为50。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安宁天塑进行价差交易的目的是利用基差贸易来匹配下游点价订单。由于担心现货紧缺，未来原料可能出现供应不足的情况，因此当和下游签订点价合同时，安宁天塑通过向惜凡供应链进行点价，构建虚拟库存，保证未来供应量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡淙海说，安宁天塑自2020年4月至6月，一共完成3次点价，点价数量为900.75吨。点价时对应的盘面价格自6800元/吨至7455元/吨不等。聚丙烯最终售价自6850元/吨至7505元/吨不等，平均售价为7109.8元/吨，加上运费822元/吨，最终开票金额为7931.8元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关人士介绍，由于云南地区的地域特殊性，现货价格长期背离期货价格。通过首单基差交易的开展，建立与云南省塑料业协会的长期合作，未来在协会内进一步推广，提高基差贸易在行业内的接受程度。项目充分借鉴上下游原有的贸易模式，让贸易双方在尽可能不改变原有贸易习惯的前提下引入基差交易，并采用分批点价的方式，便于双方企业逐步上手，将生产经营与金融服务相结合，控制生产经营中的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推广工作需加强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上述人士也反映，项目运行过程中存在一些问题和难点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是企业对期货工具的接受程度较低。在此次基差交易的服务过程中，发现云南当地的化工企业对期货市场的接受程度较低，对期货作用和功能的理解仅停留在投机上。通过此次基差贸易，期货公司与当地企业多次推介、沟通，企业对商品期货市场的接受程度明显提高，故对化工市场的推广工作需要加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，云南地区缺乏相对应的品种交割库，实体企业利用期货进行套保后，存在有交割需求不能在地点上及时满足需求，由此给实体企业在实物交割需求上带来影响。此次基差交易中，由于中石化的停产检修，导致云南地区的PP供应出现了一定问题，致使企业不得不花高价从外地购买，导致经营成本上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是希望交易所和期货公司给予支持、帮助，在云南地区建立交割库，促进云南地区更多的企业利用期货工具管理和转移风险，在未来保值交易和进行基差贸易的过程中，为实体企业提供更多的风险管理平台，为实体经济发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200804/c622449494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造：逆势而上 加“数”前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：【评新而论.大国经彩】一图看懂丨中国制造：逆势而上加“数”前行来源：经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;编者按：制造业是国家发展的根基，也是国家可持续发展能力的保障。今年以来，国际疫情持续蔓延，全球经济走势低迷，国内经济下行压力加大。在应对挑战的过程中，中国制造不断夯实基础，危中寻机，向高质量转型的步伐更加稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技活动违规将严惩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月3日电(记者赵永新)为规范科学技术活动违规行为处理、营造风清气正的良好科研氛围，科技部日前出台《科学技术活动违规行为处理暂行规定》(以下简称《规定》)，为5类科研单位和人员“划红线”，违规者将受到相应处罚。该《规定》自9月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这5类单位和人员包括：受托管理机构及其工作人员、科学技术活动实施单位、科学技术人员、科学技术活动咨询评审专家、第三方科学技术服务机构及其工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》指出，受托管理机构的违规行为包括：设租寻租、徇私舞弊、滥用职权、私分受托管理的科研资金；隐瞒、包庇科学技术活动中相关单位或人员的违法违规行为等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受托管理机构工作人员的违规行为包括：管理失职，造成负面影响或财政资金损失；利用组织科学技术活动之便谋取不正当利益；干预咨询评审或向咨询评审专家施加倾向性影响；泄露科学技术活动管理过程中需保密的相关信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学技术活动实施单位的违规行为包括：提供虚假材料，组织“打招呼”“走关系”等请托行为；隐瞒、迁就、包庇、纵容或参与本单位人员的违法违规活动；未经批准，违规转包、分包科研任务；截留、挤占、挪用、套取、转移、私分财政科研资金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学技术人员的违规行为包括：提供虚假材料，实施“打招呼”“走关系”等请托行为；故意夸大研究基础、学术价值或科技成果的技术价值、社会经济效益，隐瞒技术风险，造成负面影响或财政资金损失；抄袭、剽窃、侵占、篡改他人科学技术成果，侵犯他人知识产权等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学技术活动咨询评审专家的违规行为包括：接受“打招呼”“走关系”等请托；影响咨询、评审、评估、评价、监督检查过程和结果；出具明显不当的咨询、评审、评估、评价、监督检查意见等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》指出，视违规主体和行为性质，可单独或合并采取以下处理措施：警告；责令限期整改；约谈；一定范围内或公开通报批评；取消一定期限内财政性资金支持的科学技术活动管理资格；禁止在一定期限内承担或参与财政性资金支持的科学技术活动；记入科研诚信严重失信行为数据库等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“百强县”榜单读懂中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452829.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日发布的“县域经济100强（2020）榜单”显示，创新和技术进步已成为县域经济发展的战略支撑。从百强县榜单中，我们可以更清晰地读懂中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“百强县”发展的一个重要抓手是地方特色产业，每个地方都“有几把刷子”。排名第23位的福建南安市，石材产量连续10年占全国65%以上，是全国乃至东南亚地区规模最大、种类最齐全的石材生产出口基地；排名第31位的江苏省丹阳市，眼镜片产量占全国75%以上、全球50%以上，被称为“中国眼镜之都”。对县域经济来说仅仅靠模仿和复制，打造的只是一副“好看的皮囊”；而因地制宜培育产业竞争优势，则是成就“有趣的灵魂”。与“好看的皮囊”相比，“有趣的灵魂”能让经济走得更远、更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“百强县”在全国众多县域中胜出，还胜在民营经济搭台、科技创新唱戏。据统计，“百强县”域内上市公司达到258家，其中民营上市公司有209家，占总数的八成以上；“百强县”域内上市公司2019年度研发投入合计达320.29亿，创历史最高水平。投资者熟知的行业龙头上市公司，如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600521','&amp;#x534E;&amp;#x6D77;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600521/"&gt;华海药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600521/"&gt;600521&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000739','&amp;#x666E;&amp;#x6D1B;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000739/"&gt;普洛药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000739/"&gt;000739&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600584','&amp;#x957F;&amp;#x7535;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600584/"&gt;长电科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600584/"&gt;600584&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002610','&amp;#x7231;&amp;#x5EB7;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002610/"&gt;爱康科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002610/"&gt;002610&lt;/a&gt;）等都出自“百强县”。民营经济是创业就业的主要领域、技术创新的重要主体、国家税收的重要来源。只有千方百计搞好民营经济这汪活水，才能做大做强做优县域经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比近3年来的数据发现，“百强县”在加快摆脱投资依赖路径，“三驾马车”拉动经济力量更加均衡。2017年“百强县”固定资产投资总额5.7万亿元，占地区生产总值的63%，意味着区域经济的发展以投资为主动力；但是到2019年，这两个数字分别降到4.59万亿元和45.6%，表明以“百强县”为代表的县域经济已转向投资、消费、出口协调并重的经济结构，消费更旺盛、要素吸附能力更强，“富民”和“强县”并举成为县域经济发展的现实目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国县域约占全国陆地面积的90%、人口占全国的3/5、国民生产总值的1/3。县域经济的兴衰关乎中国经济的兴衰，县域经济的高质量发展关乎中国经济的高质量发展。尤其在当前国际形势错综复杂、新冠疫情挑战严峻的大背景下，读懂“百强县”发展过程透出的重要信息并加以借鉴，是中国经济从容经受“千锤百炼”的紧迫课题。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份公布“半年报”，经济呈现稳步复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国31省份上半年经济增长主要指标的全部出炉，各地经济呈现稳步复苏态势。从经济总量来看，前三甲仍为广东、江苏和山东，广东以49234.2亿元继续领跑全国。上半年，6个省份经济总量超过2万亿元；19个省份经济总量超过1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国31省份上半年经济增长主要指标的全部出炉，各地经济呈现稳步复苏态势。从经济总量来看，前三甲仍为广东、江苏和山东，广东以49234.2亿元继续领跑全国。上半年，6个省份经济总量超过2万亿元；19个省份经济总量超过1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622452655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部发文整治科技活动违规行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622451404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者3日从科技部获悉，《科学技术活动违规行为处理暂行规定》（以下简称《暂行规定》）日前正式发布。《暂行规定》对各项科技活动违规行为予以界定，并明确具体处理措施。暂行规定将于9月实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行规定》对违规行为进行了列举，包括受托管理机构、受托管理机构工作人员、科学技术活动实施单位、科学技术人员、科学技术活动咨询评审专家、第三方科学技术服务机构及其工作人员等的违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12种行为被列入科学技术人员违规行为范畴，比如，在科学技术活动的申报、评审、实施、验收、监督检查和评估评价等活动中提供虚假材料，实施“打招呼”“走关系”等请托行为；故意夸大研究基础、学术价值或科技成果的技术价值、社会经济效益，隐瞒技术风险，造成负面影响或财政资金损失；抄袭、剽窃、侵占、篡改他人科学技术成果，编造科学技术成果，侵犯他人知识产权等；违反科技伦理规范等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行规定》还明确，对科学技术活动违规行为将采取警告，终止、撤销有关财政性资金支持的科学技术活动，记入科研诚信严重失信行为数据库，对违规单位和个人取消5年以上直至永久相关资格等措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622451404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准施策保居民就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　保居民就业，是“六保”的底线、“六稳”的关键，也是统筹“六稳”“六保”工作的重要基础。今年两会期间，习近平总书记在看望参加政协会议的经济界委员时强调，“‘六保’是我们应对各种风险挑战的重要保证”“要全面强化稳就业举措”，对进一步做好保居民就业工作提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院始终高度重视就业工作。特别是新冠肺炎疫情发生以来，从中央到地方出台了一系列力度大、靶向准的援企稳岗措施，就业优先政策成效显著。但也要看到，在常态化疫情防控的背景下，保居民就业工作依然面临诸多挑战，需理清思路、抓住关键、系统谋划，精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，精准施策保市场主体平稳运行。市场主体是经济运行最基本的单位。我国各类市场主体超过一亿户，是承载居民就业的基本面，可以说，保市场主体就是在保就业、保民生。长期来看，我们要更好地激发各类市场主体的活力，才能激发推动经济增长的内生动力，更好地为保居民就业提供支撑。当前，关键是要针对不同行业和企业的特点，因时因势精准落实各项纾难解困、援企稳岗的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是精准分析各类市场主体受疫情影响的具体情况，以“稳大、保小、扶新”为原则帮助企业渡过难关、激发企业创新活力。提高大型企业的支柱带动作用，推动其转型升级，加大新产品开发和新市场开拓的力度；增强中小微企业的抗风险能力，支持政策要突出救急纾困；扶持成长型企业加快发展壮大，推动各类市场主体互促共生、协调联动、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全完善要素保障机制，因时因地因企制宜，推动土地、能源、金融等要素加快向新领域聚集，尤其是要完善金融要素保障。无论是财政政策还是货币政策都应把保市场主体作为优先选项，在保持社会融资规模增量持续增加的同时，重点解决好银企互信问题、融资成本问题、中小企业授信问题、债务风险问题等，组织实施好逆周期调节，保持合理宽裕的流动性和稳定宽松的金融环境，加大对“无还本续贷”“银税互动”“应急转贷”等政策的解读和推广力度，努力为小微企业、科创企业“雪中送炭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是精准培育经济发展新动能，推动市场主体高质量发展。在确保现有政策落地见效的基础上，研究如何引导土地、劳动力、金融资源、科创资源等向最具活力的市场主体倾斜，推动生产率提升和构建现代产业体系，预防和减少经济下行压力加大条件下可能会短时出现的资源配置扭曲问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，精准施策保障重点群体就业。保居民就业的关键是聚焦重点群体，扎实做好高校毕业生、农民工和就业困难人员等群体的就业工作，针对他们各自不同的特点，精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好高校毕业生的就业工作，重在精准对接国家就业优先政策。一方面，深入挖掘互联网、大数据、人工智能与实体经济深度融合创造的就业机会，用好中小微企业吸纳毕业生就业等优惠政策，支持毕业生以新就业形态、灵活多样的方式实现多元化就业；另一方面，贯彻落实鼓励基层就业的相关政策，实施好“特岗计划”等项目，引导毕业生到基层和脱贫攻坚一线就业创业。同时，精准提供就业指导服务，加强个性化指导，通过建设“互联网+就业”智慧平台，联合社会各方面力量，多渠道开展网上校园招聘活动，运用大数据等技术手段在重点区域、重大工程、重大项目、重要领域加强人才供需对接，为高校毕业生精准推送政策、岗位和求职技能指导等，引导他们合理调整就业预期、找准职业定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好农民工和贫困地区劳动者的就业工作，要精准实施因人分类帮扶的相关政策。加强跨区域劳务协作，发挥人力资源机构的市场优势，精准引导农民工有序转移就业；实施农业基础设施项目，扶持创业带动就业，根据实际情况精准发掘当地就业岗位，扩大返乡留乡农民工就业规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好就业困难群体的就业工作，需标本兼治。通过公益性岗位安置、加强职业技能培训、建立重点群体就业创业帮扶长效机制等措施，切实解决就业困难人员的就业问题；围绕就业困难群体学历及年龄特点，结合其技能提升意愿及就业诉求，开展全方位、靶向式的精准职业技能培训，提升就业困难群体的自主就业创业能力；立足长远制定促进就业的专项规划和行动计划，完善就业服务、提供就业援助、加强职业技能培训，逐步形成稳就业的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，精准施策激发数字经济促就业的潜能。当前，做好促就业工作的一个重要着力点就是精准发掘数字经济扩大就业、推动经济社会发展的潜能。今年的《政府工作报告》提出，电商网购、在线服务等新业态在抗疫中发挥了重要作用，要继续出台支持政策，全面推进“互联网＋”，打造数字经济新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要推动数字经济更好孕育新职业。不断加大对数字经济的支持力度，推动以互联网、云计算、大数据、人工智能为代表的新一代数字技术与实体经济的深度融合，促进产业转型升级，不断增加新职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，需精准把脉，破解数字经济领域的就业结构性矛盾。数字经济孕育了大量的新岗位、新职业，这些领域的人才供给却跟不上，就业结构性矛盾较为突出。如何精准破解这些难题，是激发数字经济扩大就业潜能的关键所在。长期来看，数字经济不断发展，将催生对新兴领域人才和技术性劳动力的巨大需求，因此要进一步强化数据人才引进、培育的整体规划和部署，促进人才的高效汇聚和流动，为激发数字经济扩容就业“蓄水池”打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系山东省中国特色社会主义理论体系研究中心省委党校基地研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200804/c622449669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>