<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 08 Sep 2020 04:34:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>发改委部署推动物流业制造业深度融合创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部署摸排农村乱占耕地建房问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第17期：内外需求延续分化――8月进出口数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市副市长：北京将加快建设私募股权的二级市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428739.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩国务总理：今年中秋节考虑取消高速公路免通行费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月信用债再现“发行”与“取消”双高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织：中国对公共卫生基础设施的投入以及中国人民的责任感非常令人敬佩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立足新发展格局重塑“十四五”国际合作和竞争新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当前保障充分就业的五大政策建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国政府不会要求中方企业违反别国法律提供境外数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月8日，国务委员兼外长王毅在全球数字治理研讨会上表示，中国数字经济正在蓬勃发展。中国网民数量已超过9亿，5G用户数量快速增长，最新统计已超过8800万，数字经济总量超过GDP的三分之一。中国法律对于保障公民和组织的合法权益，包括数据安全和个人信息等，都做出了明确规定。中国政府严格践行数据安全保护有关原则，没有也不会要求中方企业违反别国法律向中国政府提供境外数据。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>感受“中国节奏” 提振业界信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“好久没看到这么热闹的场面了，我今天特别高兴！”尼泊尔驻华使馆经济公使喳宾德拉在2020年中国国际服务贸易交易会现场这样对笔者说。因为，自新冠肺炎疫情全球大流行以来，这还是他参加的第一个线下大型国际贸易交易会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用“高兴”这个词来形容“被疫情憋坏了”的全球服务行业供应商们参展服贸会的心境，很是贴切。疫情不仅使国际贸易和投资大幅萎缩，更给人类生产生活带来了前所未有的挑战和考验。服贸会如期举办则让阴霾渐散。从日本电气株式会社中国地区总代表塚本武，到芬兰商会会长杜米宁，再到奥地利数字服务企业阿科瑟斯中国区总经理徐忆声……无论他们来自哪里，又将奔赴何方，都将爽朗的笑声留在了各家人气满满的展位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几天来，笔者深切感受到，参展商们尤其是外资企业因服贸会成功举办，对中国经济的韧性体会更深了，对深耕中国市场的信心更足了，对携手中国伙伴坚定推进全球化的决心更大了。塚本武表示，作为一家致力于数字化变革的跨国公司，日电将积极响应中国政府号召，为助力中国数字化发展和全球经济复苏作出新贡献。徐忆声一边引领笔者体验阿科瑟斯专为2022年北京冬奥会设计的验票闸机系统，一边高兴地说：“服贸会的成功举办，更让奥地利企业感受到了中国如期举办冬奥会的决心和能力，我们的服务必须跟上‘中国节奏’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济开放则兴，封闭则衰。以“全球服务，互惠共享”为主题的服贸会向全球企业释放的正是携手努力、共克时艰的积极信号，展现的正是中外共同推动世界经济尽快复苏的示范效应。作为中国专门为服务贸易搭建的国家级、国际性、综合型大规模展会和交易平台，服贸会让各国参展商充分展示了各自在服务贸易领域的新发展新突破，也将使各国人民共同享受到人类社会发展进步的新技术新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济可持续发展的“蛋糕”要靠大家一起不断做大。活跃在本届服贸会上的外企代表们愈加认识到，服务业因其独特的轻资产、软要素等特点，更加需要开放、透明、包容和非歧视性的行业发展生态，更加需要各国努力减少制约要素流动的“边境上”和“边境后”壁垒，各方以诚相待、普惠共享方是根本之计。同时，中国关于“共同营造开放包容的合作环境”“共同激活创新引领的合作动能”“共同开创互利共赢的合作局面”等一系列重要倡议，不仅顺应了数字化、网络化、智能化发展趋势，还有助于寻求各方发展利益最大公约数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风雨过后，彩虹初现。杜米宁感叹：“我在中国生活了12年，参加了4届服贸会，见证了中国经济越来越好、中芬合作越来越好，相信芬兰企业在华发展也会越来越好。”展望未来，外企更多“高兴的瞬间”必将在前景光明的中国市场上频频定格。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加速数字化转型 扩大服务业开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 习近平主席9月4日在2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上发表致辞，提出“我们要顺应数字化、网络化、智能化发展趋势，共同致力于消除‘数字鸿沟’，助推服务贸易数字化进程”。连日来，众多中外科技企业人士热议“数字化”，他们普遍认为，新一轮科技革命带动数字技术强势崛起，促进产业深度融合，引领服务经济蓬勃发展。习近平主席在致辞中提出的倡议，既给疫情重创下的全球经济和全球贸易带来了期待，也为新一轮科技革命催生下的数字科技企业提供了合作共赢的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席在致辞中明确指出，要顺应数字化、网络化、智能化发展趋势，助推服务贸易数字化进程。这清晰点明了企业化解现实冲击、锚定长期发展的关键所在――加速企业数字化转型、扩大服务业开放合作。”埃森哲大中华区主席朱伟表示，今年以来不少中国企业展现出强劲的抗压和创新能力，这样的微观活力离不开贸易往来的互惠共享、激励政策的有序落地和关键要素的自由流动等一系列因素，对促进国内国际双循环起到了极大的作用，也有助于企业在数字时代补足短板、开展转型，实现切实的商业和社会价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国奥升德全球高级副总裁兼亚太区董事总经理吴贤亮在接受经济日报记者采访时表示，我们正亲历中国的产业转型和飞速发展，5G、金融科技、人工智能、物联网等创新技术支撑了传统制造业向高端制造业的转型，推动了服务贸易行业的发展。新基建是2020年的热词，高科技基础设施为服务贸易的发展注入了新动力。在过去10年中，得益于中国对外商投资的大力支持，奥升德在中国的业务稳步增长。我们将投入更多资源，深化中国和亚洲市场布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002624','&amp;#x5B8C;&amp;#x7F8E;&amp;#x4E16;&amp;#x754C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002624/"&gt;完美世界&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002624/"&gt;002624&lt;/a&gt;）高级副总裁王雨蕴表示，作为以技术驱动的数字文创代表企业，完美世界将积极发挥自身技术优势、产业优势和理念优势，坚持数字化、网络化、智能化发展，在全球合作模式上持续创新，与世界携手努力、共克时艰，共同促进全球服务贸易发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国恩艾（NI）仪器亚太区副总裁苏利发表示，2020年，世界迎来了前所未有的挑战，同时，也让我们看到了人类智慧及科技在危机中的力量。远程医疗、在线教育、协同办公、跨境电商、智慧出行、星际探索等蓬勃发展，这背后是5G、云计算、人工智能、机器学习等科技铺就的数字经济高速公路。“中国是我们的重点市场，NI将继续投资中国，更好地服务客户，共同推动数字经济的发展，与中国这方热土上的企业和工程师们一同创造更好的未来。”苏利发说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富士通（中国）信息系统有限公司首席执行官薛卫在接受记者采访时表示，富士通提出从一家IT公司向数字化公司转型的最新战略，即以先进的数字技术与服务的商业形态，为客户与社会创造价值。习近平主席在致辞中多次提到“数字化”“智能化”，为我们在中国市场业务的发展树立了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们能够加入到中国的数字化浪潮中，为服务贸易发展贡献力量，以数字经济助力‘内循环’，促进‘双循环’的良性发展，倍感荣幸。”京东数科CEO陈生强表示，当前中国数字零售、数字物流、数字金融、智能供应链以及智能城市等行业正在蓬勃发展，同时实现对外输出，数字化服务正成为服务贸易领域新的增长点。本次服贸会上，大量科技公司展示了很多促进产业数字化升级和民生消费的产品及解决方案，让我们看到了中国经济的内生增长动力。“我们将坚定不移地继续加强科技研发投入，吸引全球范围的科技人才和专业人才，为整个中国数字经济的发展贡献自己最大的力量。”陈生强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佳能股份有限公司副总裁执行董事小泽秀树表示，习近平主席的致辞，让我们再一次充分感受到中国进一步扩大开放的决心。佳能希望抓住中国推进服务贸易创新发展的机会，加强科技与经济的合作，持续加大云计算、物联网、人工智能等技术在影像领域的创新应用，希望通过服贸会这样的创新合作平台，与中国社会、产业开展更广泛的合作创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份出口1.65万亿元，增长11.6%―― 我国出口连续两个月保持两位数增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国愿发起《全球数据安全倡议》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月8日，国务委员兼外长王毅在全球数字治理研讨会上表示，中国建设性参与联合国、二十国集团、金砖国家、东盟地区论坛等多边平台的数据安全讨论，致力于为加强全球数字治理贡献中国智慧。为应对新问题新挑战，中国愿发起《全球数据安全倡议》，欢迎各方积极参与。这一倡议的主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是客观理性看待数据安全，致力于维护全球供应链开放、安全和稳定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是反对利用信息技术破坏他国关键基础设施或窃取重要数据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是采取措施防范和制止侵害个人信息的行为，不得滥用信息技术对他国进行大规模监控，或非法采集他国公民个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要求企业尊重当地法律，不得强制要求本国企业将境外产生、获取的数据存储在本国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是尊重他国主权、司法管辖权和对数据的管理权，不得直接向企业或个人调取位于他国的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是应通过司法协助等渠道解决执法跨境数据调取需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是信息技术产品和服务供应企业不应在产品和服务中设置后门，非法获取用户数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八是信息技术企业不得利用用户对产品依赖，谋取不正当利益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口增长强劲将支持三季度经济增速继续回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，按美元计价，今年8月份我国外贸进出口4115.9亿美元，同比增长4.2%，连续3个月实现增长，并且增速加快。其中，出口2352.6亿美元，同比增长9.5%；进口1763.3亿美元，同比增长-2.1%；贸易顺差589.3亿美元，同比大幅扩大69.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来出口增速逐月加快，外需状况持续改善。8月份以美元计价的出口同比增速为9.5%，创2019年4月以来的最大单月增速。二季度以来出口表现显著好于市场预期，自从6月份出口实现正增长以来，已经连续3个月出口增幅扩大。一方面，我国率先控制了疫情并推进复工复产，促进出口增长，中国作为全球制造业基地的地位进一步巩固。另一方面，二季度之后发达国家的经济陆续恢复，外需得到修复。8月份全球综合PMI、制造业PMI上升到52.4%、51.7%，美国PMI上升到53.6%的近20个月新高，投资信心指数也在低位回升，消费者信心指数仍然处于低位。由于发达经济体普遍是以消费需求为最大主导，欧美等国家需求回升相对快于供给改善，疫后恢复时期对我国的出口需求呈明显的拉动作用。受全球经济逐渐复苏的带动，越南、韩国、中国台湾等周边国家和地区的出口同步出现改善，相对而言中国出口恢复状况最好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易地区来看，8月份出口分化，对东盟和美国的出口较好，对欧盟和日本的出口增速较低。8月份对东盟出口338.7亿美元，尽管同比增速有所回落，但仍高达12.9%，连续2个月达到两位数。8月份对美国出口447.7亿美元，同比增速高达20%，创2018年3月以来的最高增速，成为拉动本月出口增速回升的最大动力。8月份对欧盟和日本的出口延续负增长，分别为-6.5%、-0.8%。从进出口贸易累计来看，东盟为我第一大贸易伙伴，1-8月份我国与东盟贸易额4165.5亿美元，占外贸总值的14.6%。从出口来看，美国是我国最大的出口目的地，对美国的出口已经连续2个月在400亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要出口产品来看，机电产品出口加快，防疫相关产品保持较快增长，部分劳动密集型产品出口有所改善。8月份机电产品出口增长了11.9%，实现两位数增长。机械、电器、电子设备等出口状况明显改善，不过高新技术产品出口增速高位回落。与防治疫情相关产品出口增速有所放缓，但增速仍维持高位，8月份纺织纱线、织物及制品出口增速仍高达47%，医疗仪器及器械出口增速略有回落至38.9%。部分劳动密集型产品出口增长加快，家具、灯具出口增速达到24%、17.8%，服装、玩具出口小幅增长，而箱包类出口仍在大幅萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口同比小幅下降，同比价格下跌是主要原因，真实的进口并不差。以美元计价的进口增速为-2.1%，连续两个月小幅下跌，降幅略有扩大。我国经济恢复主要靠复工复产带动生产端改善，需求的恢复要弱于生产，导致进口持续弱于出口，贸易顺差随之扩大。制造业企业对未来的预期较为谨慎，最近制造业PMI中原材料库存和采购量指数都较低，企业补库存意愿偏弱，对进口需求带来影响。进口价格同比大幅下降是影响进口增速的主要原因，也别是进口大宗商品价格同比跌幅较大。8月份进口原油、钢材价格同比下降62.3%、-38.4%，铁矿砂、大豆等进口价格也明显下跌。剔除价格因素以外，8月份原油、铁矿砂、初级形状的塑料、大豆进口量增速分别为12.6%、5.8%、11.9%、7.2%，进口量保持增长，表明真实的初级产品进口并不差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口形势不必悲观，进口增速可能回升，贸易顺差扩大对经济增长的拉动作用将增强。现在看出口比预期好得多，出口恢复的抬升非常明确。二季度可能是全球经济的低点，只要海外复工复产继续加快，外需状况将逐渐修复，未来出口有望保持增长态势。但也存在不确定因素，一是全球疫情整体还有不确定性，要关注疫情是否会反复；二是贸易摩擦有升级的风险，需要提前做好预判和应对。随着国内促进“新基建”的政策落地，消费也在逐步改善，以及大宗商品价格的企稳回升，进口增速也可能逐渐回正。7、8月贸易顺差分别大幅增长了41.6%、69.8%，预计9月份仍将保持扩大态势。出口增长强劲带动三季度贸易顺差大幅走高，净出口对经济增长的拉动作用将增强，外需对经济继续回暖将形成明显支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>穆迪等多家国际权威机构上调中国经济增长预期―― 国际机构为何看好中国经济复苏前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国际机构看好中国经济复苏前景，既与中国经济自复工复产、复商复市以来的超预期表现有关，更与中国经济稳中向好、长期向好的基本面密切相关。当前，经济形势复杂严峻，不稳定性不确定性较大，必须贯彻落实中央决策部署，努力实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国际评级机构穆迪投资者服务公司更新其全球宏观展望报告，把今年中国经济增长预期从1%上调至1.9%，同时预计明年中国经济将增长7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉、世界银行、国际货币基金组织等多家国际权威机构亦陆续发布报告，纷纷表示看好中国经济复苏前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，国际机构看好中国经济复苏前景，既与中国经济自复工复产、复商复市以来的超预期表现有关，更与中国经济稳中向好、长期向好的基本面密切相关。当前，经济形势复杂严峻，不稳定性不确定性较大，必须贯彻落实中央决策部署，努力实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际机构看好中国经济增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆迪在最新的《全球宏观展望报告》中表示，将今年中国经济增长预期从1%上调至1.9%，中国也成为穆迪上调2020年增长预期的唯一经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆迪更新中国经济预期目标，并非毫无依据。随着我国统筹推进疫情防控和经济社会发展各项工作，二季度中国经济迅速实现了“V”形反转，经济增速由负转正，同比增长3.2%，在全球主要经济体中率先实现反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是穆迪上调了中国经济增长预期，多个国际权威机构也纷纷看好中国经济未来增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉将中国全年GDP增长预期由原来的1.2%上调至2.7%；世界银行在7月底发布的《中国经济简报》中预测，中国的经济增速会放缓至1.6％，但相比于世界其他大国的“负增长”，这个成绩已经十分亮眼；IMF预计，2020年中国经济增长率为1.0%，是全球主要经济体中唯一能够实现正增长的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全球企业界人士也看好中国经济前景。美国消费者新闻与商业频道（CNBC）全球首席财务官委员会近日公布的第三季度调查显示，全球首席财务官对中国经济的展望比对美国经济的展望更为乐观。这是该调查历史上首次有大量高管对中国经济持更乐观的态度。全球最大矿业公司必和必拓集团首席执行官迈克·亨利近日表示，中国经济正在经历相当稳固的V形复苏，“（中国）政府已经采取了一些刺激措施，预计这些措施将使明年的经济呈现进一步恢复势头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“穆迪和其他权威机构看好中国经济未来增长，与二季度中国经济复苏态势超预期密切相关。”光大银行金融市场部分析师周茂华认为，从二季度以来公布的主要经济指标来看，复工复产、复商复市有序推进，市场主体信心增强，内需潜能持续释放，中国经济未来可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，上半年，我国疫情防控措施精准到位，复工复产进展顺利，为全年经济向好打下了坚实基础。从中国经济本身看，中国市场潜力巨大，可以为经济增长提供有力支撑。此外，中央也有着丰富的宏观经济调控经验，调控措施精准，这些都有助于中国经济保持平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济动能足潜力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，华熙LIVE·五棵松的客流量明显大了很多，不少餐厅经常瞬间客满，来得晚只能排队等号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借着这两年来颇高的人气，华熙LIVE·五棵松已经成为北京西部夜间经济繁荣的标志性场所。华熙LIVE·五棵松的火爆，是北京夜间经济恢复繁荣的一个缩影。随着疫情防控进入稳定状态，居民被抑制的消费热情开始释放，夜间经济也焕发出了新的生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夜间经济，不仅是一座城市的烟火气，更是中国经济活力的彰显。中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才表示，在统筹推进疫情防控和经济社会发展各项工作中，中国经济表现超预期，表明中国经济找到了有效应对疫情冲击的办法，也表明经济运行潜力巨大、韧性十足、动力强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济活力上看，上半年企业利润下滑较多，特别是一些小微企业生产经营压力加大，但各地区各部门积极落实助企纾困政策，深化简政放权，鼓励创业创新，最大程度保护和激发市场主体活力。同时，企业主动加快转型升级，创新生产营销方式，避免了规模性破产倒闭，上半年日均新设企业达到2万户，彰显了多种所有制市场主体的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展动力上看，虽然上半年生产与消费大幅度下降，但居民支付和购物方式正在发生变化，线上消费蓬勃发展，在线教育、网上办公、远程问诊等行业快速扩张。此外，针对疫情暴露出的公共卫生、应急储备等领域不足，补短板强弱项提质量加快，新型基础设施建设力度加大，发展基础进一步夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展潜力上看，我国具有全球最完整、规模最大的工业体系、强大的生产能力、完善的配套能力，拥有1亿多市场主体和1.7亿多受过高等教育或拥有各类专业技能的人才，还有包括4亿多中等收入群体在内的14亿人口所形成的超大规模内需市场，正处于新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化快速发展阶段，投资需求潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓好政策落地落实见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，克服疫情不利影响、促进经济社会持续健康发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日公布的PMI数据显示，8月份三大采购经理指数均连续6个月保持在临界点以上，表明我国统筹疫情防控和经济社会发展成效显著，经济景气持续恢复向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国疫情防控和复工复产走在世界前列，随着救助和对冲政策效力进一步释放，全年经济有条件实现正增长。但也要看到，复苏不平衡不充分问题还比较突出，势头尚需巩固。”国务院发展研究中心宏观经济部研究员许伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前召开的中共中央政治局会议指出，当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我们遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制，坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许伟建议，当前要进一步统筹做好疫情防控和促进经济社会发展工作，加大“六稳”“六保”政策落实力度。突出精准性，加强对生活服务、中小微企业、低收入群体等重点薄弱环节的支持，确保全年经济社会发展目标如期实现。同时，顺应发展阶段转换、百年大变局、数字化转型加速三大趋势性变革，加大结构调整、动能培育和效率提升步伐，提高对外开放水平，增强经济复苏后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳住上亿市场主体是保障就业和民生的关键所在。”国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆表示，当前，要积极落实减税降费等纾困惠企政策，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关，切实做到留得青山、赢得未来。增强金融服务实体经济质效，引导金融系统向实体经济让利。积极支持企业转型发展，引导帮扶企业通过技改、重组等方式实现升级转型。弘扬企业家精神，构建亲清政商关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆还建议，要抓住我国内需潜力大和产业链完整的优势，更好地利用国际国内两个市场、两种资源，充分发挥国内超大规模市场优势，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。要坚定不移深化改革开放创新，以持续深化改革、扩大开放、促进创新推动经济高质量发展，发挥好改革的突破和先导作用，加快转变经济发展方式，加快产业转型升级，加快培育壮大新动能，促进经济实现量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623426004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家金库重庆分库拨付资金逾7成投向民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;重庆9月7日电（王龙博）新修订的预算法实施条例将于10月份施行，其中对于国库的相关表述备受关注。在中国人民银行重庆营业管理部组织的相关座谈中，多位业内人士对国库经理、作用等进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是国库？中国人民银行重庆营业管理部党委委员、副主任张军表示，国库是国家金库的简称，是负责办理国家预算资金的收入和支出的专门机构，可以说是“各级政府的钱袋子”。《中华人民共和国预算法》规定政府的全部收入应当缴入国库，政府的支出通过国库拨付。政府的收入种类较多，大家熟悉的主要有税收收入、非税收入、债务收入、转移性收入和社保收入等，政府的支出范围很广泛，涉及公共服务、公共安全、经济建设、社会保障等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“各级政府的钱袋子”，经理国库工作一直备受关注。张军表示，经理国库是国家法律法规赋予人民银行的重要职责。国库除办理财政预算收支业务外，经理国库的职责还包括国债的发行兑付管理、办理国库现金管理业务等。从1985年至今，人民银行经理国库已经走过35年历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重庆，目前共设各级国库44个，包括：分库1个、中心支库8个、支库34个、乡镇国库1个。其中，中国工商银行重庆市分行代理支库16个。国库服务网络覆盖重庆市所有区县，还包括两江新区、高新区等重点开发区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“代理国库业务是商业银行的法定义务。”中国工商银行重庆市分行党委委员、副行长韩忠东表示，自1985年以来，中国工商银行重庆市分行开始履行经理国库职责，目前是重庆唯一一家具有代理国库业务资格的商业银行，在主城和远郊区县各有8个支库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行重庆营业管理部国库处处长卢晓芸在介绍中表示，随着经济社会发展，重庆市预算收支快速增长，国库业务量不断拓展：从1985年到2019年的35年间，一般公共预算收入从16.6亿元增至2134.9亿元，增长128倍，一般公共预算支出从9.1亿元增至4928.5亿元，增长541倍。2019年，全市各级国库共办理各类收支业务3935万笔，金额2.4万亿元，同比分别增长31%和4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国库与财税密不可分，每次重大财税改革都带来国库业务的变化和国库服务效率的提升。张军表示，一直以来，为落实中央关于国地税改革总体部署，重庆国库加强与税务部门合作，在参数设置、系统切换、应急响应等方面共同制定应对措施，为两税合并后重庆市税收征缴管理正常运行提供坚实基础。为推动社保费征管体制改革，与财税、社保等五部门密切合作，采取新旧模式并行方案，实现了城乡居民社保费征管职责的顺利划转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初以来，面对疫情防控的严峻形势，重庆国库系统强化快速反应和应急值守机制，迅速开通资金拨付“绿色通道”，大力简化疫情防控拨款业务处理流程，第一时间完成拨款任务，共计完成抗疫资金拨付21.9亿元。与此同时，国库系统还积极支持复工复产，助推“六稳”“六保”工作，配合财政部门在国库开立工资专户，切实兜牢“保工资”底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆国库拨款中有过半的资金是用于民生的。张军透露，以2019年为例，重庆全辖国库拨付的与民生相关领域支出占国库支出的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，重庆国库还在信息化建设方面持续加大投入，并成为全国首批试点国库会计数据集中系统、财政支出无纸化系统，财税库关银横向联网系统推广在全国也是名列前茅，电子化缴税比例达到99%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，重庆国库加强自主研发，创新开发全程电子退库、电子对账、预算支出前置审核、库款预警监测等系统，国库服务效率和管理能力飞速提升。信息化建设为重庆国库高质量发展增添了新动能，畅通资金运转的“高速路”，科技赋能让国库更好地发挥了经济建设的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军透露，今年信息化建设的目标是建设“智慧国库”，通过打造“国库业务智能管理系统”“管理信息智慧查询平台”“国库大数据运用平台”，实现国库从电子化到智能化、智慧化的转变，力争为现代化国库建设提供实践经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：让海内外人才享受“中国机遇”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月8日电（记者张泉）中国科学技术部部长王志刚7日表示，中国将以更加积极的态度、更加务实的举措深入开展国际科技合作，切实保障人才合法权益，让海内外人才在享受“中国机遇”的同时，各得其所、大展其长，以科技的力量、创新的智慧，为推动全球治理体系变革、构建人类命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚是在当日举行的第十八届中国国际人才交流大会网上大会启动仪式上作出上述表述的，启动仪式在北京、深圳、莫斯科三地以视频连线方式举行。本届大会以“融全球智力 促创新合作 谋共同发展”为主题，邀请来自各国的科学家、工程师、企业家汇聚一堂，并邀请俄罗斯作为主宾国参会，共同举办以中俄科技创新合作为主题的系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚说，积极融入全球创新网络、参与全球科技治理，是中国政府始终坚持的理念。在新冠肺炎疫情全球肆虐、科技全球化大势遭遇逆全球化冲击阻隔的背景下，大会的召开对于增进各方交流合作、共谋创新发展，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会设置“虚拟展厅”“项目对接”“主宾国”“线上招聘”“在线服务”等5大功能区，通过网络平台开展展览展示、论坛研讨、对接交流等活动。至今年底，大会还将通过举办一系列在线交流活动，充分发挥网上大会的独特作用，服务各方更好开展国际科技创新合作和国际人才交流活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴昌德常委：加快构建关键核心技术攻关新型举国体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　应该清醒地看到，总体上我国目前的科技创新能力特别是原创能力，与美国等西方发达国家相比还存在明显差距，许多关键核心技术仍然受制于人。实践越来越清楚地告诉我们，关键核心技术要不来、买不来、讨不来，完全靠市场自发力量也搞不起、搞不好。举国体制，是我国科技创新发展的一个法宝。“两弹一星”是传统举国体制的成功案例，而北斗、高铁、集成电路等领域的发展应用，则为新型举国体制初步探索了路子。突破我国在关键核心技术方面的困境，解决“卡脖子”问题，必须发挥我们的制度优势，坚持自主创新，加快构建社会主义市场经济条件下关键核心技术攻关的新型举国体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型举国体制新在哪里？最主要的是，必须尊重市场规律，兼顾各种类型各个不同利益体的利益诉求。新型举国体制需要在聚焦国家重大战略需求、高效配置资源的同时，注意维护和激发各类创新主体活力，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实加强统一规划。加强国家科技创新发展的统一规划至关重要。今明两年，国家科技中长期规划和“十三五”规划即将结束，市场需求又不断更新升级，面临科技计划换档期、市场需求更新期，经济发展模式转换期，应当抓紧编制新一轮国家中长期科技发展规划，强化国家战略科技力量，使国家资源进一步聚焦重点领域、重点项目、重点单位。健全鼓励和支持基础研究、原始创新的体制机制，在重要领域适度超前布局建设国家重大科技基础设施。同时，要注意处理好创新性与稳定性的关系，解决好保持战略定力，一张蓝图绘到底的问题，避免发生重复投资、资源浪费、骨干军心不稳、争抢人才等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续抓好重大专项建设。重大专项建设是推动我国科技创新发展的有效抓手和成功经验。上世纪五六十年代，在国家经济、科技发展水平很低的情况下，依靠传统举国体制，突破种种封锁和难关，取得“两弹一星”等重大科技创新成果伟大胜利。改革开放以来，我们实施“863计划”和“995工程”等，也都对国家科技事业的进步和国防实力的增强起到了重要推动作用。要借鉴和延续“两弹一星”“863计划”和“995工程”等成功做法，持续抓好国家科技创新发展重大专项建设。既要有短期急需的攻关项目，又应有长期发展的战略布局；既要在应用性关键核心技术项目出成果，又要在战略性基础理论研究，特别是可能出现革命性突破的基本科学问题上攻难关。要认真落实习近平总书记最近在扎实推进长三角一体化发展座谈会上提出的重要任务，集合科技力量，聚焦集成电路、生物医药、人工智能等重点领域和关键环节，尽早取得突破性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做大做强龙头企业。要加快推进建立以企业为主体、市场为导向、产学研深度融合的技术创新体系。特别要重视发挥龙头企业在关键核心技术攻关中的领军作用。大型国企实力雄厚、条件优越，占据行业发展的资源、技术、人才和市场等优势，挑起牵头攻关的大梁理所应当、责无旁贷。应当明确赋予任务，同时给予必要的政策支持，促成关键核心技术创新突破。民营企业富有活力、潜力巨大，在市场机制推动下具有强烈的技术创新意向和需要，越来越多的民营企业已经成为行业翘楚、真正的“巨无霸”，技术水平在国内甚至国际领先，并具有良好的技术创新机制和环境条件。不少中小微企业也都有各自的核心技术、拳头产品。应当进一步打破门户之见，深化政策制度和体制机制改革创新，加大政策扶持和引导力度，支持大中小微民营科技型企业创新发展，破除民营企业参与关键领域核心技术创新攻关的“隔离墙”、“玻璃门”，充分发挥民营企业的特殊优势和重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续加大研发资金投入。应发挥好金融服务实体经济的功能，为突破关键核心技术瓶颈作出更大的贡献。科研资金的筹集投入，需区分类型和项目，采取不同的方式。基础理论和国家重大战略课题研究，应当主要由国家和地方财政持续稳定保障，同时积极探索建立重大科技基础设施建设运营多元投入机制，支持民营企业参与关键领域核心技术创新攻关。应用性技术研发，可由企业投入为主，并通过市场筹集社会资金，政府给予政策扶持引导或投入适量资金支持鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建关键核心技术攻关新型举国体制，就是要在充分发挥市场在资源配置中决定性作用的同时，更好发挥政府的作用，加强统筹协调，彻底摆脱部门利益和门户之见的束缚，打破体制机制的障碍和壁垒，真正做到强强联合，集中优势兵力，打赢关键核心技术的攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发文推动物流业制造业深度融合创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委8日消息，近日，国家发展改革委会同13个部门和单位联合印发《推动物流业制造业深度融合创新发展实施方案》。《实施方案》重点聚焦企业主体、设施设备、业务流程、标准规范、信息资源等5个关键环节，以及大宗商品物流、生产物流、消费物流、绿色物流、国际物流、应急物流等6个重点领域综合施策，对促进物流业制造业深度融合创新发展作出全方位安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市商务局局长闫立刚：北京将在中国服务业开放中发挥引领作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 梁敏）北京市商务局局长闫立刚8日在2020服贸会“服务业扩大开放暨企业全球化论坛”上表示，昨日国务院已经正式发布了深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点，建设国家服务业扩大开放综合示范区，设立以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征的自由贸易试验区，这既是对我们改革试点工作的肯定，也赋予了我们更加艰巨的使命和任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“相信在不久的将来，北京定会以多层次、宽领域、高水平开放的新格局，更自由、更便利、更安全的新环境，市场化、法治化、国际化的新体系，更好发挥北京在中国服务业开放中的引领作用，展示出古老北京的当代魅力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，近年来，北京探索开放的路子越拓越宽，越走越快。随着服务业扩大开放综合试点的推进，先后实施了403项试点任务、35项开放措施，形成120多项试点成果，分6批推广了25项试点经验和实践案例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623428720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13部门：到2025年培育形成一批物流业制造业融合发展标杆企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委9月8日消息，近日，国家发改委会同工业和信息化部、中国国家铁路集团有限公司等13个部门和单位联合印发《推动物流业制造业深度融合创新发展实施方案》（简称《实施方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》明确，到2025年，物流业在促进实体经济降本增效、供应链协同、制造业高质量发展等方面作用显著增强。探索建立符合我国国情的物流业制造业融合发展模式，制造业供应链协同发展水平大幅提升，精细化、高品质物流服务供给能力明显增强，主要制造业领域物流费用率不断下降；培育形成一批物流业制造业融合发展标杆企业，引领带动物流业制造业融合水平显著提升；初步建立制造业物流成本核算统计体系，对制造业物流成本水平变化的评估监测更加及时准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》按照“紧扣关键环节、突出重点领域”的总体思路，针对物流业制造业融合发展存在的主要问题，系统提出11方面发展任务。一方面，从企业主体、设施设备、业务流程、标准规范、信息资源等5个关键环节，对促进物流业制造业全方位融合提出明确要求，推动解决制约物流业制造业深度融合的主要障碍和“中梗阻”；另一方面，聚焦大宗商品物流、生产物流、消费物流、绿色物流、国际物流、应急物流等6个重点领域，明确了推动物流业制造业深度融合、创新发展的主攻方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动相关工作任务落到实处，《实施方案》从营造良好市场环境、加大政策支持力度、创新金融支持方式、发挥示范引领作用、强化组织协调保障等方面提出综合性保障措施，既积极推动降低物流业制造业融合发展的制度性成本以及投融资、土地等要素成本，又通过试点示范方式鼓励骨干企业先行先试，为物流业制造业深度融合、创新发展探索积累可复制、可推广的成功经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人表示，《实施方案》在“两业联动”的基础上，更加突出“深度融合”和“创新发展”。其中，“深度融合”体现在物流业与制造业在供应链全链条上的战略合作、相互渗透、共同发展。当然，这不是要回到以前制造企业“大而全、小而全”、自我服务的传统物流模式，而是在专业化分工基础上形成“优势互补、你中有我、我中有你”的深度合作。“创新发展”体现在结合制造企业实际需求不断创新物流管理和服务模式，同时适应物流业创新发展趋势，反过来优化制造业生产流程，发展定制化生产等服务型制造新模式，进一步提高物流业、制造业的市场竞争力和增值水平。国家发改委将依托全国现代物流工作部际联席会议机制，加强跨部门政策统筹和工作协调，推动相关部门按照任务分工落实好《实施方案》提出的各项工作任务，形成政策协同和工作合力。同时，会同有关行业协会加强对物流业制造业深度融合创新发展情况的监测评估，研究建立科学、全面、客观的统计评价体系，及时发现并会同相关部门研究解决物流业制造业深度融合创新发展中出现的新问题、新障碍，推动形成“正反馈”机制，为落实好各项工作任务，不断提高物流业制造业深度融合创新发展水平提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更高层次改革开放开创合作新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京9月8日电题：以更高层次改革开放开创合作新局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者陈炜伟、李萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球服务，互惠共享”——走进2020年中国国际服务贸易交易会综合展区，8个大字格外醒目。在全球疫情尚未得到全面控制、世界经贸往来受阻的情况下，这场盛会的举行，展现了中国应对疫情的成效、经济复苏的温度，更彰显了持续深化改革、以开放促合作的诚意和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服贸会是一扇窗。在货物贸易领域，广交会侧重于出口，进博会侧重于进口；此次服贸会则聚焦服务贸易。三者相辅相成，共同构成新时期展示“中国制造”和“中国服务”全面发展的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打造国家服务业扩大开放综合示范区”“设立以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征的自由贸易试验区”……此次服贸会上北京被赋予更多使命，让北京成为外界观察中国更高层次改革开放新格局的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服贸会是一道门。当前，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，世界经济低迷。面对“逆风”和“回头浪”，中国亮明要站在历史正确的一边的姿态，坚定不移扩大对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，推进服务贸易创新发展试点开放平台建设，继续放宽服务业市场准入，主动扩大优质服务进口……一系列新主张新举措释放出明确信号，中国开放的大门只会越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服贸会是一座桥。举办190场论坛及洽谈活动，吸引148个国家和地区的1.8万家企业和机构、10万人报名参展参会……努力打造全球最有影响力的服务贸易国际一流展会，本届服贸会为服务贸易和经济合作搭起桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，全球价值链、供应链深入发展，各国经济融合是大势所趋。服贸会这座桥，为推动开放合作和世界经济复苏贡献中国智慧，也宣示了中国以更高层次改革开放携手开创互利共赢合作新局面的信心和力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623430274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部： 鼓励行政事业单位固定资产调剂共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月7日讯 记者曾金华报道：9月7日，财政部发布通知，针对行政事业单位固定资产管理中存在的突出问题，明确加强固定资产管理有关事项，贯彻落实党中央、国务院关于“过紧日子”的要求，有效盘活并高效使用固定资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，加强基础管理，确保家底清晰。加强固定资产卡片管理，做到有物必登、登记到人、一物一卡、不重不漏。定期对固定资产进行清查盘点，每年至少盘点一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进固定资产在单位内部调剂共享，鼓励跨部门、跨地区、跨级次的资产调剂和共享共用，提升固定资产使用效益。高校、科研等事业单位要将符合条件的科研设施与科研仪器纳入重大科研基础设施和大型科研仪器国家网络管理平台，将仪器开放共享情况作为新增资产配置的重要参考因素，推动开放共享和高效利用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200908/c623425978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等13部门：支持制造业企业利用存量厂房、土地资源发展物流</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200908/c623430421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月8日，国家发改委、工信部、公安部等13个部门和单位联合发布《推动物流业制造业深度融合创新发展实施方案》（下称“《实施方案》”），进一步推动物流业制造业深度融合、创新发展，推进物流降本增效，促进制造业转型升级。《实施方案》从营造良好市场环境、加大政策支持力度、创新金融支持方式、发挥示范引领作用、强化组织协调保障等方面提出综合性保障措施，进一步优化物流业制造业融合发展政策环境。其中，《实施方案》提出，支持制造业企业利用存量厂房、土地资源发展生产性物流服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，目标到2025年，物流业在促进实体经济降本增效、供应链协同、制造业高质量发展等方面作用显著增强。探索建立符合我国国情的物流业制造业融合发展模式，制造业供应链协同发展水平大幅提升，精细化、高品质物流服务供给能力明显增强，主要制造业领域物流费用率不断下降；培育形成一批物流业制造业融合发展标杆企业，引领带动物流业制造业融合水平显著提升；初步建立制造业物流成本核算统计体系，对制造业物流成本水平变化的评估监测更加及时准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》重点聚焦企业主体、设施设备、业务流程、标准规范、信息资源等5个关键环节，以及大宗商品物流、生产物流、消费物流、绿色物流、国际物流、应急物流等6个重点领域综合施策，对促进物流业制造业深度融合创新发展作出全方位安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在关键环节上，《实施方案》提出，支持大型工业园区新建或改扩建铁路专用线、仓储、配送等基础设施，吸引第三方物流企业进驻并提供专业化物流服务。鼓励制造企业充分考虑物流作业需要，采用标准化物流装载单元，提高托盘、包装箱等装载单元标准化和循环共用水平。促进工业互联网在物流领域融合应用，建设物流工业互联网平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重点领域施策上，《实施方案》提出，鼓励制造业企业开展物流智能化改造，推广应用物流机器人、智能仓储、自动分拣等新型物流技术装备。鼓励邮政、快递企业针对单位价值较高以及个信号较强的产品提供高质量、差异化寄递服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在综合性保障措施上，《实施方案》提出，深入推进放管服改革，对物流业制造业融合发展新业态、新模式实施包容审慎监管。取消不合理的市场准入限制。支持制造业企业利用存量厂房、土地资源发展生产性物流服务。鼓励银行保险机构按照风险可控、商业可持续的原则，开发服务物流业制造业深度融合的金融产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委有关负责人表示，下一步，发改委将推动相关部门按照任务分工落实好《实施方案》提出的各项工作任务，形成政策协同和工作合力。同时，会同有关行业协会加强对物流业制造业深度融合创新发展情况的监测评估，研究建立科学、全面、客观的统计评价体系，及时发现并会同相关部门研究解决物流业制造业深度融合创新发展中出现的新问题、新障碍，推动形成“正反馈”机制，为落实好各项工作任务，不断提高物流业制造业深度融合创新发展水平提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200908/c623430421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>