<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 10:38:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>保订单、稳预期，国常会进一步鼓励跨境电商发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两节”临近，如何保供促消费？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635377558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635377558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中美经贸团队保持正常沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635376865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635376865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-11月中国对外非金融类直接投资同比降2.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373913.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前11月实物商品网上零售额同比增13.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：做好元旦、春节期间市场供应保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP即将生效，国内实施的各项准备工作已经就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：确保两节期间生活必需品不断档、不脱销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月23日电(记者赵竹青)商务部23日召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰透露，元旦春节临近，商务部已经召开全国商务系统电视电话会议，全面动员部署在抓好疫情防控前提下做好“两节”期间市场供应保障相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大货源组织力度。指导督促商贸流通企业根据节日市场消费特点，保障供应，丰富供给，满足多样化市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保障节日期间正常营业。在落实疫情防控各项要求的前提下，引导商贸流通企业在节日期间正常营业，推动农批农贸市场、商超电商、外卖快递企业保持一定开业比例，满足消费者节日期间消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保货源供应充足。指导商贸流通企业预先安排运力，及时拓展供应渠道，充实肉类、耐储蔬菜等政府储备，确保节日市场供应充足，价格总体平稳，生活必需品不断档、不脱销。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP即将生效 商务部：将及时出台指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月23日电(记者赵竹青)商务部23日召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰表示，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)即将于明年1月1日正式生效。目前，国内实施的各项准备工作已经就绪。同时，商务部将及时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》帮助RCEP顺畅落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“协定的生命在于实施。”高峰表示，商务部将会同协定涉及的各相关部门，及时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，帮助地方和企业更好更充分地运用RCEP规则，把握市场开放机遇，有力拉动区域内贸易投资稳定增长，推进成员间产业链供应链深度融合，推动东亚地区实现更高质量、更深层次的区域经济一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于扩大高水平对外开放，商务部将会同有关部门，认真贯彻落实中央经济工作会议部署，进一步提升自由贸易试验区、海南自由贸易港、国家级经开区等开放平台作用，积极推动制度型开放，着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境，让外国投资者共享中国市场机遇和发展红利。同时，我们将进一步推动开放发展的平衡性协调性，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，促进东、中、西和东北地区协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，RCEP是迄今为止全球规模最大的自由贸易协定，其总人口、经济体量、贸易总额均占全球总量的1/3，协定涵盖关税减免、贸易便利化、服务投资开放、商务人员往来、电子商务、知识产权保护等广泛领域。它的如期生效将是东亚经济一体化新的重大进展，可有力拉动地区贸易投资增长，促进地区经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 RCEP协定生效实施后，区域内90%以上的货物将逐步实现零关税。中日之间也是首次建立自贸协定关系，在关税减让安排上，实施降税的首年，中国从日本进口的商品中，24.9%的税目将实现零关税，日本从中国进口的商品中，55.5%的税目关税降为零。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>[中国青年报]中国退税机制设计“以纳税人为中心”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际税收研究会课题组22日发布《中国个人所得税年度汇算的国际比较研究》(下称《报告》)介绍，中国的个税制度在五个方面展现出一定的国际比较优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这五个比较优势包括：中国个人所得税综合所得预缴制度的精准性较高，退税机制设计彰显“以纳税人为中心”理念，电子申报率在国际上处于较高水平，申报表项目预填服务在国际上处于较高水平，退税时间快于国际平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得出上述结论之前，中国国际税收研究会课题组以近两年中国汇算清缴数据为样本，同时选取部分发达国家和地区的个人所得税申报数据进行了比较研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》根据各国和地区披露的申报数据，计算了近年来它们各自的年度汇算不补不退率。其中，中国2019年、2020年不补不退人数占参与汇算总人数分别为42.96%、35.20%，平均39.08%，远高于部分发达国家和地区的水平。中国大量纳税人在办理年度汇算过程中发现，自己的预扣预缴税额与年度汇算应纳税额完全一致，只需简单确认便完成了申报，税收负担大为减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国现行的预扣预缴和汇算清缴制度有效避免了“先多预缴、再多退税”的麻烦，尽可能使大多数纳税人在预扣预缴环节就精准预缴税款、提前享受改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，根据两次年度汇算数据显示，中国的电子申报率均在95%以上。大部分纳税人采用手机APP申报完成退、补税，税务信息化在个人所得税征收管理中发挥了积极作用。退税时间一般为3-14天，平均11.84天，快于部分发达国家和地区的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》还建议，完善自然人税收管理立法，进一步优化税收制度和申报管理。最高档位，即应纳税所得额96万元人民币以上对应的名义税负率45%偏高，建议适时调低最高名义税率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>袁东来：着力构建检验碳中和重要标准 开创专委会工作新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635375628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国质量检验协会碳中和绿色发展专业委员会第一届理事会会长袁东来致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京12月23日讯12月22日，中国质量检验协会碳中和绿色发展专业委员会成立大会暨第一次会员代表大会通过“线下”加“线上”(现场加网络)的形式在京成功召开。通过选举，长期从事国家生态战略安全评价体系、碳基文明、生态资本论、碳中和、富碳农业、农耕文化、生态文明等领域的系统方法论研究工作的袁东来先生，当选中国质量检验协会碳中和绿色发展专业委员会(以下简称专委会)第一届理事会会长。袁东来在专委会成立大会上发表了致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在中国质量检验协会(以下简称质检协会)的大力关心、支持、指导下，经过筹备组和相关方面的共同努力，专委会今天正式成立了。有幸当选为专委会首任会长，既深感荣幸，也深感使命在肩、责任重大。”袁东来发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为富碳农业理论与生态资本论奠基人，也是农业农村部农业信息化标准化重点实验室首席科学家以及中国社科院大学新时代生态文明研究中心特聘研究员，袁东来多年来着力系统研究碳基文明、生态资本论和富碳农业的理论方法，利用富碳农业践行“绿水青山就是金山银山”的生态文明发展理念，着力共建碳星球碳基文明生命命运共同体，实现碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我始终认为，实现工业排碳与农业固碳的良性循环，既可利用碳资源节能减排、消纳碳资源、解决日益突出的生态环境问题，又可以促进相关工农业生产，改变我们作为传统农业大国的生产方式和生活方式。我坚持认为，探索和实践富碳农业的发展方式，有助于系统解决我国经济社会发展面临的应对气候变化、能源危机、粮食短缺、困难立地四大综合性难题。”袁东来表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁东来分析了当前科技生产力对绿色发展的促进作用。事实上，富碳农业(包括富碳林业)作为一种全新的理念，是在保护自然生态环境条件下，根据自然界植物生长规律，并遵循自然科学、生态环境学、能源经济学、循环经济学、土壤学、植物学、植保学等基本原理，运用系统工程和现代科技成果，将工业生产活动产生的巨量的大自然不能自然消纳的二氧化碳收集后，用于工农业生产。富碳农业的本质是利用光合作用把碳从无序变为有序，并按照光合作用创造地域性产品、物种及使用碳的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我研究的富碳农业，第一次提出了对‘碳’的全新认识，即利用农业碳汇功能来消纳碳，从而实现工业排碳与农业固碳良性循环的全新经济发展模式，我认为这应该是中国农业的第三次绿色革命。”袁东来表示，富碳农业的公共属性立足全社会不增加资源消耗的情况，同时彻底解决“碳”并充分利用“碳”，这也应该是我国兑现二氧化碳减排承诺的最有效方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“富碳农业‘驯服’二氧化碳这匹‘野马’，为破解‘三农’难题出力，为现代农业服务，不但能使人类在农业方面获得更大自由，也关系到工业生产中作为废气处理的资源变废为宝和综合利用，更关系到人类当今和未来的生存环境与质量。富碳农业正是‘绿水青山就是金山银山’的表现形式，富碳农业不但有助于‘三农’问题的有效解决，也有助于国家经济结构调整和转型，更加有利于国际社会认同的‘减排’和大国责任的体现。”袁东来坚定地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为专委会首任会长，必须立足政府和会员之间的桥梁与纽带定位，做好行业宣传、引导，指导会员执行国家有关政策；多做调查研究，积极了解会员单位在执行国家政策中的困难和问题，积极反映会员的愿望和诉求，努力依法维护会员单位的合法权益；提出碳中和绿色发展战略设想，为政府和行业制定各种政策和决策提供参考依据；配合政府部门做好碳中和绿色发展规范和指导工作，整合资源，助力营造良好市场氛围；通过积极开展相关标准制修订、产品质量检验和认证认可评价等工作，促进碳中和绿色发展高质量健康发展。”袁东来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁东来表示，在具体工作中，将为会员提供国家政策信息、产业信息、市场信息、经济信息、标准信息，切实做好培训和咨询服务工作；加强会员之间的横向联合，技术合作和技术交流；加强专委会的对外交流，组织会员单位学习考察，及时了解“双碳”行业最新变化；加强宣传，让碳中和绿色发展的概念深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我坚信，专委会在各界的关心帮助下，在各位专家同仁的支持协助下，在广大会员的大力支持下，将开创工作的新局面。”袁东来坚定地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635375628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步推动开放发展的平衡性协调性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人高峰12月23日在商务部新闻发布会上表示，关于扩大高水平对外开放，商务部将会同有关部门，认真贯彻落实中央经济工作会议部署，进一步提升自由贸易试验区、海南自由贸易港、国家级经开区等开放平台作用，积极推动制度型开放，着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境，让外国投资者共享中国市场机遇和发展红利。同时，商务部将进一步推动开放发展的平衡性协调性，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，促进东、中、西和东北地区协调发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年对加工贸易企业内销暂免征收缓税利息、增设跨境电商综合试验区......国常会出台五大举措稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635374790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国外贸保持较快增长，但在高增长的背后，许多外贸企业特别是中小微企业经营压力增大，困难增多，存在“有单不敢接”、“增收不增利”现象。日前召开的国务院常务会议针对当前外贸面临不确定不稳定不平衡因素，提出做好跨周期调节，助企纾困特别是扶持中小微企业，努力保订单、稳预期，促进外贸平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体而言，国常会提出五大举措：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强对进出口的政策支持。落实减税降费措施。加快出口退税进度，把退税平均时间压缩至6个工作日以内。引导银行结合外贸企业需求创新保单融资等产品。保持人民币汇率基本稳定，鼓励银行有针对性开展远期结售汇业务，提升外贸企业应对汇率风险能力。优化出口信保承保和理赔条件，加大对中小微外贸企业、出运前订单被取消风险等的保障力度。深化东部与中西部、东北地区合作共建，支持加工贸易梯度转移和承接。做好大宗商品进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期汇率波动导致一些外贸企业利润承压，招联金融首席研究员董希淼在接受上海证券报记者采访时表示，“一段时间以来，人民币升值较快。特别是2021年11月份以来，人民币快速升值，连破几个关口。人民币过快升值，可能导致热钱涌入，也影响中小型出口企业出口竞争力，导致竞争力下降。所以，12月9日央行决定上调金融机构外汇存款准备金率，适度收紧外币流动性，减轻人民币升值压力。12月6日，央行决定全面降准0.5个百分点，释放长期资金约1.2万亿元，而12月9日决定收紧外币流动性。一放一松，将有助于人民币汇率保持基本稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次国常会提出鼓励银行有针对性开展远期结售汇业务，可以提升外贸企业应对汇率风险能力，进而提升外贸企业出口的竞争力。”董希淼分析认为，很多外贸企业都会购买出口信用保险，“引导银行结合外贸企业需求创新保单融资”能进一步解决外贸企业的融资需求，降低其融资成本。因此，国常会这一系列措施具有比较强的针对性，从融资和平稳汇率两方面来维护外贸企业的信心和预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国出口退税办理时间不断压减。近期发布的《中国税收营商环境改革发展研究报告(2016-2020)》显示，2016年至2020年，出口退税时间压缩至8个工作日内。此次国常会要求把退税平均时间压缩至6个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步鼓励跨境电商等外贸新业态发展。增设跨境电子商务综合试验区。培育一批离岸贸易中心城市(地区)。按照市场化方式加大对建设使用海外仓的支持。优化跨境电商零售商品进口清单、扩大进口类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受上海证券报记者采访时表示，“培育离岸贸易中心城市”是第一次提出，这表明发展离岸贸易将不限于海南洋浦等地，更多新的离岸贸易中心城市有望设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部此前也表态，将加强离岸贸易企业培育力度，支持地方优化营商环境，为企业开展离岸贸易提供良好的市场条件和公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对企业的配套服务，推动解决企业在发展内外贸同线同标同质产品、拓展贸易渠道、完善供应链等方面遇到的问题。2022年对加工贸易企业内销暂免征收缓税利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对加工贸易企业内销暂免征收缓税利息”是为了稳定加工贸易发展，减轻企业负担。财政部2020年4月发布通知称，自2020年4月15日起至2020年12月31日，暂免征收加工贸易企业内销税款缓税利息。此次国常会将这一措施延长至明年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是缓解国际物流压力。鼓励外贸企业和航运企业签订长期协议。依法依规打击违规收费、哄抬运价等行为。支持金融机构向符合条件的小微外贸企业提供物流方面的普惠性金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海运费用上涨也是外贸今年面临的压力之一。国家市场监管总局价监竞争局副局长张正明近期表示，下一步，市场监管总局将持续完善交通领域价格监管机制，强化机场、铁路、港口价格收费监管，减轻实体企业运输物流负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是支持地方结合实际建立健全制度，积极开展贸易调整援助工作，助力稳定产业链和供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷表示，预计全年外贸进出口结构将进一步优化，高质量发展加速推进，贸易大国地位更加巩固，可以圆满完成“量稳质升”目标任务。同时也要看到，明年外贸形势依然复杂严峻，将继续密切跟踪形势变化，持续为外贸企业纾困解难，激发市场主体活力，保持外贸运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：梁敏 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对：孙洁华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图编：赵雁旎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：何永欣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：张晓光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭晨希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;签发：潘林青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635374790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：充实肉菜等政府储备 确保“两节”期间市场供应充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经12月23日讯据商务部网站消息，商务部今日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰出席发布会并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：元旦春节临近，请问商务部在保供促消费，确保人民群众过好“两节”方面将有哪些具体安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰：元旦春节临近，商务部已经召开全国商务系统电视电话会议，全面动员部署在抓好疫情防控前提下做好“两节”期间市场供应保障相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大货源组织力度。指导督促商贸流通企业根据节日市场消费特点，保障供应，丰富供给，满足多样化市场需求。二是保障节日期间正常营业。在落实疫情防控各项要求的前提下，引导商贸流通企业在节日期间正常营业，推动农批农贸市场、商超电商、外卖快递企业保持一定开业比例，满足消费者节日期间消费需求。三是确保货源供应充足。指导商贸流通企业预先安排运力，及时拓展供应渠道，充实肉类、耐储蔬菜等政府储备，确保节日市场供应充足，价格总体平稳，生活必需品不断档、不脱销。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家金融与发展实验室副主任曾刚：金融支持“双碳”发展有三个重点领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635377747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从机遇端看，其潜在市场空间非常大。要实现减排，不管是发展清洁能源，提高传统能源的消耗效率，还是推动传统能源的清洁化以及发展一些碳减排或碳补助的技术等，都需要大量的投资。而且投资不光涉及到绿色产业，还将涉及所有的行业，这种情况下，绿色产业对于资金的需求非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d31387fd30113cbe" id="9f9f5c38f8ae43c56a17a529a531da80" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，国内很多机构估计实现碳达峰或碳中和所需要的投资都是百万亿以上，甚至几百万亿。这都是非常庞大的资金需求，也将对金融机构形成新的市场空间，从国家角度，可以形成新的投资拉动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然挑战还是客观存在的，首先，在经济增长过程中实现减排，对整个经济的运行将产生一定影响。其次，从企业层面看，在实现“双碳”目标过程中，企业可能因为技术不符合相关标准和要求退出市场，或者产能受到一定的限制，导致最终变成银行或者金融机构的风险。最后，今后金融机构放贷时，不光要看企业的财务报表，还要研究它的环境报表，导致银行或者金融机构的业务复杂性提高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有机遇、有挑战的背景下，金融支持“双碳”发展的重点领域主要有三个方面。第一是绿色金融，包括绿色信贷、绿色债券等，最近，由央行推出的精准减排货币政策工具中，对绿色金融支持的绿色行业进行了非常明确的界定，包括清洁能源、节能减排、碳减排技术三大领域，这也是绿色金融未来需要支持的重点领域，下一步金融机构应该加强对这些产业的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是转型金融，在转型金融环境下，为实现减排目标，也应该重点关注和支持传统的高能耗行业。众所周知，煤炭行业实际是一个高能耗行业，按照传统绿色金融的概念，我们不应该再来支持这样的高能耗行业，但从低碳、发展的角度，这个行业恰恰是我们要支持的重点。所以转型金融对银行有非常大的意义，需要把握转型过程中以及支持“双碳”的过程中，传统高能耗行业的减排重点以及它的资金需求，并进行及时的满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是碳排放权市场，理论上这个市场潜力空间比较大，目前碳排放市场还不是一个金融市场，它仍然是一个商品市场，金融机构还不能直接参与其中。但从长远看，随着市场交易日渐成熟，相关制度日益完善，金融机构也将直接进入市场参与投资和交易，这样不仅有助于提升市场活跃度，也更有利于碳资产更好地定价。此外我们也可以通过间接的方式开发碳资产相关的衍生产品或者挂钩产品，进一步丰富金融资产投资产品以及满足风险管理需要。同时在此基础上发挥碳资产的价格引领作用，引导更多金融市场资金流入到节能减排或者“双碳”减排中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者岳品瑜&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635377747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回到以经济建设为中心利于金融市场有更好表现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;lt;/div &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编朱星运&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前11月我国对外非金融类直接投资6403.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经12月23日讯据商务部网站消息，商务部今日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰出席发布会并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰：各位记者朋友，大家下午好，欢迎大家参加商务部例行新闻发布会。今天我首先有一条信息需要向大家进行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2021年1-11月我国对外投资合作情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-11月，我国对外非金融类直接投资6403.8亿元人民币,同比下降2.9%(折合991.3亿美元，同比增长4.3%)。对外承包工程完成营业额8564.7亿元人民币,同比增长2.6%(折合1325.8亿美元，同比增长10.1%)。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路”沿线国家投资合作持续增长。1-11月，我国对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资179.9亿美元，同比增长12.7%；对“一带一路”沿线国家承包工程完成营业额766.5亿美元，同比增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多个领域对外投资保持增长。1-11月，对外制造业投资163.5亿美元，同比增长3.7%。流向交通运输、批发和零售、信息服务等领域投资也呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对外承包工程大项目增多。1-11月，新签合同额上亿美元项目404个,较上年同期增加23个，主要集中在交通运输、电力工程等领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加快出台支持国有企业办医疗机构高质量发展的工作方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月23日，国务院国资委召开中央企业办医疗机构深化改革媒体通气会。国务院国资委企业改革局副局长唐祖君表示，下一步，国务院国资委将统筹现有资源，抓好“三个加快”，不断提升专业实力和核心竞争力。一是加快完成医院改革扫尾任务，指导中央企业开展“回头看”专项检查评估，确保改革经得起检验。二是加快推进资源整合，发挥重点企业全产业链优势，创新商业模式，加强管理，不断提升医疗服务水平。三是加快出台支持国有企业办医疗机构高质量发展的工作方案，进一步促进国有企业医疗健康集团可持续发展，不断做强做优做大，为健康中国建设贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635372175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-11月我国对外非金融类直接投资6403.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635378212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)根据商务部最新发布的数据，前11月我国对外非金融类直接投资6403.8亿元，同比下降2.9%；折合991.3亿美元，同比增长4.3%。同期，我国对外承包工程完成营业额8564.7亿元,同比增长2.6%；折合1325.8亿美元，同比增长10.1%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路”沿线国家投资合作持续增长。1-11月，我国对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资179.9亿美元，同比增长12.7%；对“一带一路”沿线国家承包工程完成营业额766.5亿美元，同比增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多个领域对外投资保持增长。1-11月，对外制造业投资163.5亿美元，同比增长3.7%。流向交通运输、批发和零售、信息服务等领域投资也呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对外承包工程大项目增多。1-11月，新签合同额上亿美元项目404个,较上年同期增加23个，主要集中在交通运输、电力工程等领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635378212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：RCEP即将生效 目前国内实施的各项准备工作已经就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经12月23日讯据商务部网站消息，商务部今日举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰出席发布会并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：RCEP即将生效，接下来商务部和有关部门将采取什么措施，落实好相关协议？在高水平开放方面，还将有什么举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰：《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)即将于明年1月1日正式生效。目前，国内实施的各项准备工作已经就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定的生命在于实施。商务部将会同协定涉及的各相关部门，及时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，帮助地方和企业更好更充分地运用RCEP规则，把握市场开放机遇，有力拉动区域内贸易投资稳定增长，推进成员间产业链供应链深度融合，推动东亚地区实现更高质量、更深层次的区域经济一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于扩大高水平对外开放，商务部将会同有关部门，认真贯彻落实中央经济工作会议部署，进一步提升自由贸易试验区、海南自由贸易港、国家级经开区等开放平台作用，积极推动制度型开放，着力打造市场化、法治化、国际化的营商环境，让外国投资者共享中国市场机遇和发展红利。同时，我们将进一步推动开放发展的平衡性协调性，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，促进东、中、西和东北地区协调发展。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635373621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：保障两节期间正常营业 确保货源供应充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635379424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰12月23日在商务部举行的例行新闻发布会上介绍称，元旦、春节(以下简称“‘两节’”)临近，商务部已经召开全国商务系统电视电话会议，全面动员部署在抓好疫情防控前提下做好“两节”期间市场供应保障相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大货源组织力度。指导督促商贸流通企业根据节日市场消费特点，保障供应，丰富供给，满足多样化市场需求。二是保障节日期间正常营业。在落实疫情防控各项要求的前提下，引导商贸流通企业在节日期间正常营业，推动农批农贸市场、商超电商、外卖快递企业保持一定开业比例，满足消费者节日期间消费需求。三是确保货源供应充足。指导商贸流通企业预先安排运力，及时拓展供应渠道，充实肉类、耐储蔬菜等政府储备，确保节日市场供应充足，价格总体平稳，生活必需品不断档、不脱销。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635379424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：11月我国消费市场增速放缓 仍展现较强韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635374219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月23日电(记者赵竹青)经过两个月的反弹之后，我国11月消费增速再次回落至4%以下。商务部23日召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰对此表示，受疫情多点散发、基数抬升等因素影响，11月份我国消费市场增速有所放缓，但仍然展现出较强韧性。总体看，我国消费市场稳中向好的趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰总结了今年前11月我国消费市场的主要特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是城乡消费同步回升。1至11月份，城镇、乡村消费品零售额分别为34.6万亿元和5.3万亿元，同比分别增长13.8%和13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是基本生活消费平稳增长。1至11月份，限额以上单位粮油食品、饮料零售额同比分别增长10.7%和21.2%。在实物商品网上零售额中，食品类商品销售同比增长18.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是升级类商品销售较快增长。1至11月份，限额以上单位金银珠宝、文化办公用品、通讯器材零售额同比分别增长34.1%、20.2%和16.3%，建材、家具零售额同比分别增长22.2%和16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是新型消费快速发展。1至11月份，实物商品网上零售额达9.8万亿元，同比增长13.2%，占社零总额24.5%；新能源汽车销售299万辆，同比增长1.7倍，占汽车销售总量的12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，商务部将按照中央经济工作会议部署，坚持稳字当头、稳中求进。”高峰表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635374219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP即将生效 商务部：国内实施的各项准备工作已经就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635378167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)商务部新闻发言人高峰23日在新闻发布会上表示，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)将于明年1月1日正式生效。目前，国内实施的各项准备工作已经就绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰说，商务部将会同协定涉及的各相关部门，及时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，帮助地方和企业更好更充分地运用RCEP规则，把握市场开放机遇，有力拉动区域内贸易投资稳定增长，推进成员间产业链供应链深度融合，推动东亚地区实现更高质量、更深层次的区域经济一体化。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635378167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：民事支持起诉案件数量大幅上升 助力特殊群体维护自身合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月23日电(记者刘硕、齐琪)最高人民检察院23日发布数据显示，2021年1至9月，全国检察机关受理民事支持起诉案件41966件，同比上升87.9%；支持起诉29303件，同比上升70.1%。检察机关通过依法办理民事支持起诉案件，有力保障了进城务工人员、未成年人、老年人、残疾人等特殊群体合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关支持起诉制度是人民检察制度的重要组成部分。根据民事诉讼法有关规定，民事权益受到侵害的单位或者个人，经有关行政机关、社会团体等部门履职后仍未实现最低维权目标，具有起诉维权意愿，但因诉讼能力偏弱不能或不敢提起诉讼的，检察机关可以支持其向人民法院提起民事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，进城务工人员、未成年人、老年人、残疾人、遭受家庭暴力及被虐待遗弃的受害人等特殊群体是支持起诉制度的主要适用对象，各地检察机关在办案探索中也不断拓展适用范围。据介绍，在办理民事支持起诉案件过程中，检察机关可以就起诉状的制作等法律问题向当事人提供法律咨询，并可以协助收集证据，提出支持起诉意见书，协调提供法律援助。检察机关原则上不出席法庭，但对于具有重大社会意义或者法律意义的案件，经商人民法院，检察机关可以出庭宣读支持起诉意见书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检第六检察厅厅长冯小光介绍，在落实这一制度过程中，各地检察机关加强与人民法院、公安机关、妇联、残联、民政、基层自治组织等单位沟通联系，注重协同联动，在案件线索移送、协调提供司法援助等方面协作配合，共同凝聚维护特殊群体权益的合力。为了让更多有诉讼需求的困难群体了解这一制度，指导各地检察机关办案，最高检近日还制发了民事支持起诉主题指导性案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯小光表示，长期以来，检察机关通过民事支持起诉制度，为寻求诉讼救济的特殊群体提供无偿法律帮助，有力保障了特殊群体合法权益，彰显了我国司法制度优势和人文关怀，促进实现了实质意义上的诉权平等。下一步，检察机关将推动民事支持起诉制度进一步丰富完善，为保障特殊群体合法权益，促进社会和谐稳定作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635380010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：减少“两节”期间人员流动和聚集</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635379572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社23日消息，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于做好2022年元旦春节期间有关工作的通知》。通知提出，坚持“外防输入、内防反弹”，坚持常态化精准防控和局部应急处置相结合，减少“两节”期间人员流动和聚集。加强口岸城市疫情防控，严格落实人、物、环境同防和空港口岸分流措施，加强进口冷链食品市场监管，严防境外疫情输入。加强疫情监测预警，强化旅途、餐饮、公园景区、商场超市等重点环节和场所疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211223/c635379572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>