<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Oct 2021 10:02:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国“十四五”利用外资发展规划出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605598.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：预算绩效管理改革取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国继续减税降费 中央向地方提供财力支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首份利用外资“十四五”规划出台，预计今年吸收外资规模将破万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633601717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633601717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-9月中国财政收入同比增长16.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633597806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633597806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国恢复联合国合法席位50周年――合作抗疫、共克时艰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633596525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633596525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国实际使用外资规模再创历史同期新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布首份利用外资发展专项规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，并加强重点外资企业和项目服务保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，商务部外资司司长宗长青在“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作专题新闻发布会上表示，商务部近日编制发布《“十四五”利用外资发展规划》。《规划》展望了2035年利用外资前景，提出“十四五”时期利用外资主要目标，即利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强。据介绍，此次专门编制发布的《“十四五”利用外资发展规划》，是商务部出台的首份利用外资发展专项规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确23项主要任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从推进更高水平对外开放、优化利用外资结构、强化开放平台功能、提升外商投资促进服务水平、完善外商投资管理体制、优化外商投资环境、促进国际投资自由化便利化等7个方面，明确23项重点任务，提出具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍，在推进更高水平对外开放方面，一是压减外商投资准入负面清单；二是放宽重点领域准入门槛；三是持续减少市场准入限制。在优化利用外资结构方面，一是优化利用外资产业结构；二是优化利用外资区域布局；三是拓展利用外资国别地区来源。在强化开放平台功能方面，一是推动自贸试验区高质量发展；二是助力海南自由贸易港建设；三是深入开展服务业扩大开放综合试点示范；四是推进国家级经开区创新提升；五是提升边境（跨境）经济合作区发展水平。在完善外商投资管理体制方面，一是完善外商投资管理法律制度；二是健全外商投资监管体系；三是健全外商投资国家安全审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，《规划》还聚焦“十四五”利用外资的重点领域进行细化分解，以专栏形式明确了外商投资企业境内再投资促进、引资平台建设、招商引资效能提升、全流程外商投资服务提升等4大专项工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司副司长孟华婷表示，《规划》有四方面鲜明特点，可以归纳为四个“贯穿始终”。一是把坚定不移扩大对外开放贯穿始终；二是把提高利用外资质量贯穿始终；三是把持续优化营商环境贯穿始终；四是把统筹发展和安全贯穿始终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年吸收外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有望突破万亿人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1~9月，全国实际使用外资8595.1亿元人民币（不含银行、证券、保险领域），同比增长19.6%；折合1292.6亿美元，同比增长25.2%。这是近十年来首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，成效明显好于预期。但是，当前稳外资外部环境依然复杂严峻。”宗长青表示，当然也看到，我国吸收外资仍有不少有利条件。联合国贸发会议10月19日发布报告指出，今年上半年全球跨国投资显现反弹态势。报告还预计全年跨国投资将好于预期，有可能重新超过疫情前的水平。同时，我国经济发展持续稳定向好，超大规模市场的吸引力不断增强。据调查，90%以上的外资企业主要面向中国市场，我国拥有14亿人口、超4亿中产阶级，消费市场规模和成长潜力无可比拟。此外，我国产业配套齐全、基础设施完善、人力资源丰富等综合优势突出，我国对外资的“磁吸力”与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，93.3%的企业对未来发展前景持乐观预期。美、欧、日等外国商会近期发布的报告显示，近三分之二的美资企业、59%的欧资企业和36.6%的日资企业计划扩大在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合以上因素，考虑到今年前三季度我国吸收外资实现较快增长，我们预计，如无特殊情况，全年吸收外资规模将突破1万亿元人民币，按美元计有望超过1600亿美元，实现稳定增长，能够实现全年稳外资目标。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟华婷透露，下一步，商务部将加快修订发布新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，发布新版国家级经开区综合发展水平考核评价办法，全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，并加强重点外资企业和项目服务保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。通过这些举措，确保完成全年稳外资目标任务，同时为明年的稳外资工作打好基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度财政收入同比增长16.3% 完成全年收入预算无忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度财政收入同比增长16.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完成全年收入预算无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部10月22日发布的数据显示，今年前三季度全国一般公共预算收入16.4万亿元，同比增长16.3%，较2019年同期增长8.9%。其中，全国税收收入14.07万亿元，同比增长18.4%，较2019年同期增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云介绍，展望四季度，提高制造业企业研发费用加计扣除比例并允许今年提前享受的政策，将有力支持制造业高质量发展，对冲经济下行压力，同时也会对财政带来减收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受此影响，加上2020年同期还有些一次性收入抬高基数，预计今年之后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。但考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能完成全年收入预算。”刘金云表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，前三季度全国一般公共预算支出17.93万亿元，同比增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分中央和地方看，中央支出同比下降1.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方支出同比增长3%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长5.2%、2.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云表示，资金下达方面，超97%的直达资金已下达基层及使用单位，具备条件的资金已全部下达。资金使用方面，支出规模超2万亿元，持续保持较高支出强度。截至9月底，各地区形成支出2.132万亿元，支出进度达78.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前三季度全国地方已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度61%，8月以来发行进度明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，前三季度全国地方发行的新增专项债券约五成投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约三成投向保障性安居工程，以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约二成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目，对带动扩大有效投资、保持经济平稳运行发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司副司长李大伟表示，下一步，财政部将继续加强对地方的指导，要求地方按照“资金跟着项目走”的原则，继续围绕国家重大区域发展战略及“十四五”发展规划等，加大对重点项目的支持力度，今年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门对2021年第三季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行专项公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委10月22日消息，近期，国家发改委和人民银行在“信用中国”网站对2021 年三季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行了专项公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公示的行政处罚主体共13个，作出行政处罚决定的时间范围为2021年7月至2021年9月底，处罚金额从2000元至50万元不等，被处罚的单位包括城投公司、物业管理公司和商业管理公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，两部门将继续做好规范和便利人民币现金收付相关工作，切实保障公众合理、安全、顺畅使用现金的合法权益。广大市场经营主体应强化法治观念，维护人民币法定地位，杜绝拒收人民币现金行为。欢迎社会公众予以监督、依法维权，共同营造和谐便利的现金流通环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：预计全年为市场主体减负将超7000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633598673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月22日电 （记者王震）据财政部网站消息，财政部22日召开2021年前三季度财政收支情况新闻发布会。财政部税政司一级巡视员谭龙在发布会上表示，今年出台实施的减税降费政策，预计全年为市场主体减负将超过7000亿元。同时，将密切跟踪宏观经济形势，进一步研究完善减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭龙介绍，今年以来，财政部会同有关部门进一步优化减税降费政策，提升政策实施效果，帮助市场主体恢复元气、增强活力。具体措施包括四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，继续执行降低增值税税率、增值税留抵退税、个人所得税专项附加扣除等制度性减税政策，政策叠加效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，突出强化对小微企业的税收优惠。在落实好小微企业普惠性减税降费政策的同时，进一步加大小微企业和个体工商户的税收减免力度，将小规模纳税人增值税起征点，从月销售额10万元提高到15万元；延长执行小规模纳税人减征增值税政策；对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，再减半征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加大对制造业和科技创新的支持力度。继续执行企业研发费用加计扣除75%的政策，将制造业企业的加计扣除比例提高到100%。对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，继续清理规范行政事业性收费和政府性基金。取消港口建设费，降低航空公司民航发展基金征收标准。加大对各类违规涉企收费的整治力度，严控非税收入不合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将坚决落实落细减税降费政策，继续清理规范各类违规涉企收费，坚决不收过头税费，防止弱化减税降费红利。同时，密切跟踪宏观经济形势，综合考虑财政承受能力和助企纾困的需要，进一步研究完善减税降费政策，支持保市场主体、保就业、保民生，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633598673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：截至9月底直达资金已下达97.3% “快、准、严”特征突出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633596584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月22日电 （记者王震）据财政部网站消息，财政部22日召开2021年前三季度财政收支情况新闻发布会。财政部国库支付中心主任刘金云表示，截至9月底，2.8万亿直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%；地方财政已将2.641万亿元分配到资金使用单位，占中央财政已下达的97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云指出，从前三季度看，资金下达、使用情况总体良好，“快、准、严”特征突出，强基层、惠民生、促发展效果明显，体现了直达机制的制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金使用方面，持续保持较高支出强度。截至9月底，各地区形成支出2.132万亿元，支出进度达到78.3%，呈现出支出进度较快、向基层倾斜、重点用于基层“三保”和惠企利民三大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云表示，下一步，财政部将扎实做好四季度常态化直达机制工作，尽快将剩余资金下达到位，督促指导地方加快项目实施进度，形成实际支出，保障相关政策及时落地见效。同时，进一步总结经验做法，研究完善直达机制，严格资金监控监管，更好发挥惠企利民成效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633596584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将在多领域进一步放宽外资准入限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部22日印发“十四五”利用外资发展规划。根据规划，“十四五”期间，我国将在法律、运输、金融、信息传输、教育、医疗等领域进一步放宽外商投资准入限制，推进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633603097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委、人民银行对2021年第3季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行专项公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为维护人民币法定货币地位和流通秩序，切实保障公众使用现金的权益，提高全社会对维护人民币现金使用的思想自觉和行为自觉，根据《中华人民共和国中国人民银行法》等有关法律法规要求，按照《国务院办公厅印发关于切实解决老年人智能技术困难实施方案的通知》（国办发〔2020〕45号）有关精神，近期，国家发展改革委和人民银行在“信用中国”网站对2021年3季度因拒收现金受到行政处罚的主体进行了专项公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公示的行政处罚主体共13个，作出行政处罚决定的时间范围为2021年7月至2021年9月底，处罚金额从2000元至50万元不等，被处罚的单位包括城投公司、物业管理公司和商业管理公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，两部门将继续做好规范和便利人民币现金收付相关工作，切实保障公众合理、安全、顺畅使用现金的合法权益。广大市场经营主体应强化法治观念，维护人民币法定地位，杜绝拒收人民币现金行为。欢迎社会公众予以监督、依法维权，共同营造和谐便利的现金流通环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又见大批“假冒国企”！26家央企集体打假：公布353家假冒国企名单，涉全国31个省区市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继今年2月多家中央企业相继发布声明，对被冒名、被虚假挂靠的情况进行说明以来，近日，中央企业再次集体行动，重拳出击打击假冒国企。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1c10ebddc00ef460" id="66760916ee7808cd965b7c24db44098d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，记者从国务院国资委获悉，26家中央企业近日相继通过官网、微信公众号等多种渠道对外公告了353户假冒国企名单，通告社会各界所列公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中央企业无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中央企业无关。国务院国资委提醒，请社会各界提高警惕，注意防范风险，如发现其违法犯罪行为，请尽快到公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，此次名单涉及的假冒国企注册地覆盖了31个省区市和5个计划单列市。记者还注意到，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）集团披露的假冒该集团子公司的不法企业数量高达151个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不法分子伪造公章、虚假证件恶意注册央企子公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关人士对记者表示，长期以来，部分不法分子通过伪造公章、虚假证件等方式，恶意将企业注册为中央企业下属子公司，冒用中央企业名号开展经济活动，挂靠的“假央企”“伪国企”向下延伸扩张，乱象丛生，顶着国企名义招摇撞骗，甚至从事骗取银行贷款、欺骗社会公众和地方政府等违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些企业的不法行为严重侵害中央企业合法权益，损害中央企业信誉和形象，给中央企业经营带来极大困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述人士表示，本次26家中央企业集体一致行动，重拳出击，显示了中央企业对此类行为的高度重视，显示了中央企业打击假冒国企的坚定决心。希望社会各界共同努力，对假冒国企早发现、早举报、早曝光，及时向市场监管部门举报、向公安部门报案，切断假冒央企牟利链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;假冒国企注册地覆盖31个省区市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委网站披露了来源于有关企业网站公开信息的353家假冒国企全名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，此次名单涉及的假冒国企注册地覆盖了31个省区市和5个计划单列市，按注册地统计，此次公布名单中，假冒国企数量前五的分别为四川、北京、上海、山东和天津。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/63bd3bf5ca740d21" id="4341e6a2c9f641584c64c3a498511319" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还注意到，中国电建集团披露的假冒该集团子公司的不法企业数量高达151个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电力建设集团有限公司表示，长期以来，有不法分子通过伪造相关材料等方式，将企业注册为中国电建集团下属子公司，以中国电建集团下属子公司名义开展业务。经集团核实，这些公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中国电建集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中国电建集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电力建设集团有限公司还表示，经集团与各地有关市场监督管理部门沟通，其中部分企业的工商登记信息已经发生变更，具体以市场监督部门的公示信息为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在参与集体行动的企业中，还有一些企业是老面孔，包括中国海油、中国诚通、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“李鬼”闹剧曾多次搅局A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李鬼变不成李逵，不过从公开信息来看，“李鬼”搅局A股并不是个案。如：被中核集团打假的中国华宇经济发展有限公司就曾“忽悠”多家A股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次中核集团公布的名单中，仍然在首位提醒其与中国华宇经济发展有限公司无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中核集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而记者通过国家企业信用信息公示系统查阅的信息显示，虽然该企业已经被列入经营异常名录，但主管部门（出资人）信息仍为中国核工业集团公司。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ac8f33d106ca6d50" id="c6831ffae71b272e5e215c117124ae24" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相关的典型案例还有中国青旅实业发展有限责任公司债务违约事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“冒牌央企”“假央企”“假国企”打着央企的旗号，获得金融机构和投资者的信任，大肆融资。而当它们违约的时候，出现的纠纷，让金融机构和投资者苦不堪言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所幸的是，“刨根问底”式监管问询把一些李鬼挡在了入口处。与此同时，自2019年底中央企业负责人会议上，国资委打响了向“冒牌央企”宣战的发令枪后，清理“冒牌央企”的工作不断推进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633606129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业要进一步发挥支柱作用 为保障煤炭、煤电供应提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633597685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国资委10月22日消息，10月21日，国资委召开专题会议，对加快煤炭资源优化、推动煤电联动、增强煤电保供能力等工作作出部署。国资委党委委员、副主任翁杰明强调，党中央、国务院高度重视能源保供，中央企业要进一步发挥支柱作用，为保障煤炭、煤电供应提供有力支撑。要聚焦改革重点举措，切实提升保供稳定性，聚焦内部资源优化，深挖自身增产潜力，聚焦新增煤炭资源，加大统筹力度，聚焦煤电联动，加大整合力度，聚焦风险防控，有效提升并购质量，聚焦技术创新，着力降碳、转碳、固碳。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633597685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部将进一步研究完善减税降费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 赵白执南 王舒嫄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部10月22日举行2021年前三季度财政收支情况新闻发布会。财政部税政司一级巡视员谭龙表示，今年出台实施的减税降费政策预计全年为市场主体减负将超过7000亿元。下一步，财政部将密切跟踪宏观经济形势，综合考虑财政承受能力和助企纾困的需要，进一步研究完善减税降费政策，支持保市场主体、保就业、保民生，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入方面，财政部国库支付中心主任刘金云介绍，1月至9月累计，全国一般公共预算收入164020亿元，同比增长16.3%。一般公共预算收入中，税收收入140702亿元，同比增长18.4%。其中，证券交易印花税收入2302亿元，同比增长40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，刘金云表示，前三季度累计，全国一般公共预算支出同比增长2.3%。在直达资金使用方面，刘金云表示，据财政部直达资金监控系统统计，截至9月底，2.8万亿直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券方面，财政部预算司副司长李大伟表示，今年前三季度，已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度为61%，其中8月以来发行进度明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕，持续发挥专项债券对地方经济社会发展的积极作用。”李大伟称。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9月证券交易印花税收入同比增长40%！财政部：减税降费政策预计全年为市场主体减负超7000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，财政部召开2021年前三季度财政收支情况新闻发布会，会上释放诸多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·1-9月，全国一般公共预算收入同比增长16.3%，其中证券交易印花税收入同比增长40%。预计全年收入预算能够完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·今年减税降费政策预计全年为市场主体减负超7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·财政部将密切跟踪宏观经济形势，进一步研究完善减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·截至9月底，财政直达资金下达比例达97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计全年收入预算能够完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入方面，财政部国库支付中心主任刘金云介绍，1-9月累计，全国一般公共预算收入164020亿元，同比增长16.3%。一般公共预算收入中，税收收入140702亿元，同比增长18.4%。其中，证券交易印花税收入2302亿元，同比增长40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望第四季度，刘金云表示，提高制造业企业研发费用加计扣除比例并允许今年提前享受的政策，将有力支持制造业高质量发展，对冲经济下行压力，同时也会对财政带来减收。受此影响，加上去年同期还有一些一次性收入抬高基数，预计后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。但考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能够完成全年收入预算，预算安排的相关支出能够得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，刘金云表示，前三季度累计，全国一般公共预算支出同比增长2.3%。分中央和地方看，中央支出同比下降1.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方支出同比增长3%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长5.2%、2.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将进一步研究完善减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司一级巡视员谭龙表示，今年出台实施的减税降费政策，预计全年为市场主体减负将超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下一步，财政部将坚决落实落细减税降费政策，继续清理规范各类违规涉企收费，坚决不收过头税费，防止弱化减税降费红利。同时，密切跟踪宏观经济形势，综合考虑财政承受能力和助企纾困的需要，进一步研究完善减税降费政策，支持保市场主体、保就业、保民生，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年新增专项债额度尽量在11月底前发完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司副司长李大伟表示，财政部将继续加强对地方的指导，要求地方按照“资金跟着项目走”的原则，继续围绕国家重大区域发展战略以及“十四五”发展规划等，加大对重点项目的支持力度，2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕，持续发挥专项债券对地方经济社会发展的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李大伟介绍，今年前三季度，全国地方已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度61%，其中8月以来发行进度明显加快。前三季度全国地方发行的新增专项债券约5成投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约3成投向保障性安居工程以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约2成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目，对带动扩大有效投资、保持经济平稳运行发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至9月底财政直达资金下达比例97.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云表示，从前三季度看，财政资金直达机制资金下达、使用情况总体良好，“快、准、严”特征突出，强基层、惠民生、促发展效果明显，体现了直达机制的制度优势。据财政部直达资金监控系统统计，截至9月底，2.8万亿直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%，尚未下达的均为据实结算项目资金。地方财政已将2.641万亿元分配到资金使用单位，占中央财政已下达的97%，确保了资金及时落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金使用方面，刘金云表示，财政直达资金支出规模超过2万亿元。截至9月底，各地区形成支出2.132万亿元，支出进度达到78.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，财政部将会同有关部门深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，扎实做好四季度常态化直达机制工作，尽快将剩余资金下达到位，督促指导地方加快项目实施进度，形成实际支出，保障相关政策及时落地见效。同时，进一步总结经验做法，研究完善直达机制，严格资金监控监管，更好发挥惠企利民成效。”刘金云强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633602330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会本月连续2次关注这个议题，各地明确保障措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本月，“保供暖”已经两次引起国务院常务会议的关注。10月8日和10月20日的国务院常务会议均提到，确保冬季北方地区特别是东北的供暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比往年，今年冬天的供暖形势较为严峻，会议指出，今年以来国际市场能源价格大幅上涨，国内电力、煤炭供需持续偏紧，今冬明春电力、煤炭供求压力较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保人民群众特别是受灾群众安全温暖过冬是党中央、国务院的明确要求。面对煤炭供需紧张形势，9月下旬以来，央地接连出手，促进煤矿增产、打击煤价炒作，多地明确保障措施，确保群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进煤炭增产：内蒙古核增产能近1亿吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日召开的国务院常务会议对保供暖作出具体部署。煤炭方面，全力保障供暖用煤生产和运输。天然气方面，尽可能增加供应，适时组织“南气北上”，做好调峰保供，保障北方重点地区取暖用气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障煤炭生产方面，10月8日的国务院常务会议曾有要求，要在保障安全生产的前提下，推动具备增产潜力的煤矿尽快释放产能，加快已核准且基本建成的露天煤矿投产达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，煤炭保供大省，如内蒙古、陕西、山西等均有政策落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，内蒙古紧急核增72处煤矿产能，临时按照拟核增后的产能组织生产。72处煤矿主要集中在鄂尔多斯市，共新增产能9835万吨，在原有17845万吨/年的生产能力基础上增长55%。这些煤炭将保供全国大部分省区市，9月份以来，鄂尔多斯市累计补签四季度煤炭中长期合同已经突破1亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同为煤炭保供大省的山西和陕西也相继签订煤炭保供中长期合同。山西省将保供14省区市，涉及保供量5500万吨。陕西省已组织省内重点煤炭企业增产，并编制了保障湖南、湖北等14省份3900万吨煤炭保供任务分解表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打击煤价炒作：依法运用一切必要手段干预煤价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭是重要基础能源，与国计民生密切相关。国家发改委近期指出，目前，煤炭价格涨幅已完全脱离供求基本面，且临近采暖季，价格仍呈现进一步非理性上涨的趋势，对电力供应和冬季供暖产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日的国务院常务会议要求，依法打击煤炭市场炒作。记者注意到，近期国家有关部门已经开始对煤炭价格实行干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日晚，国家发改委发布消息，将充分运用《价格法》规定的一切必要手段，研究对煤炭价格进行干预的具体措施，促进煤炭价格回归合理区间，促进煤炭市场回归理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，国家发改委评估督导司主要负责人带队赴河北秦皇岛港、曹妃甸港督导煤炭保供稳价工作。督导组强调，对恶意囤积、哄抬价格等违法行为，坚决予以查处，全力维护煤炭市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近的一次是10月22日上午刚刚召开的专题会议，研究制止煤炭企业牟取暴利的具体措施。根据官方信息，会议由国家发改委价格司召集，包括中国煤炭工业协会、部分重点煤炭企业等参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，煤炭企业要自觉依法规范经营，合理制定价格；对违反现行制止牟取暴利规定的价格违法行为，将依法予以严厉处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，干预煤炭价格的具体措施尚未公布，不过，《价格法》第三十条有明确规定，当重要商品和服务价格显著上涨或者有可能显著上涨，国务院和省、自治区、直辖市人民政府可以对部分价格采取限定差价率或者利润率、规定限价、实行提价申报制度和调价备案制度等干预措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今冬明春气温偏低，各地明确供热保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议作出部署后，10月22日，北京市委常委会召开会议，研究了《2021年北京市今冬明春供电供暖保障工作方案》。会议指出，今冬明春气温较往年偏低，要未雨绸缪，统筹协调做好今冬明春供电供暖保障工作，确保首都能源供应稳定、群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体做法包括，加强与国家相关部门、企业沟通协调，挖掘内部潜力，强化外部保供。加强气象精准预报，关注群众需求感受，完善供暖方案。抓好热电气等生命线设施的巡查检测，强化应急安全保障。推进节能降耗，压实各主体责任，党政机关带头，倡导节能行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近期多地明确冬季供暖保障措施。10月18日，辽宁发布《关于做好今冬明春城市供热保障工作的通知》，要求切实提高企业储煤率，保障城市供热持续稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，要充分认清当前城市供热煤炭储备的严峻形势，做好煤炭储备，重点关注中小供热企业，不得出现断供弃供问题，帮扶中小供热企业到10月底前实储煤达到60%。城市供热企业必须提供充足热量，保障居民室温不低于18℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纬度更高的黑龙江则要求，全省供热单位保证居民卧室、起居室（厅）温度全天不低于20℃。截至目前，黑龙江全省13个市（地）均已开栓供热，受冷空气来袭的影响，省内各地供暖时间均较计划有所提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，鹤岗市10月1日便开始供暖，提前了14天；哈尔滨市于10月16日供暖，提前了4天，并要求24小时连续供热，不具备连续供热条件的要延长供热时间，坚决杜绝并严厉打击推迟供热、提前停热、人为限热等行为。对供热质量不达标的供热单位，要挂红牌、亮红灯，落实相应惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省同样提前迎来“供热季”，长春市热力集团是吉林省供热面积最大的企业，针对当前煤炭供应紧张的形势，该集团增加了煤矿直采、进口俄罗斯煤炭等多种渠道，目前，各储煤点储备总量已达85%，可确保长春市内今冬供热平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 樊一婧 校对 吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633593663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项金融措施助力“专精特新”企业发展 专家建议未来可加大股权融资支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业一直是我国国民经济当中非常重要的一个主体，绝大部分的就业、相当部分的税收，以及经济的增长都离不开小微企业的贡献。”中国银行保险监督管理委员会政策研究局负责人叶燕斐10月21日在国新办举行的新闻发布会上表示，“专精特新”小微企业是所有小微企业当中的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，银保监会积极配合有关部门做好“专精特新”小微企业的金融支持和金融服务工作。叶燕斐介绍，银保监会主要工作表现为：一是引导银行机构注重小微企业“硬”方面，比如资产规模、资金实力等；同时，更加注重“软”竞争力，比如产品质量、企业品牌、知识产权价值以及技术力量，使金融机构挖掘到更多、更好可以支持的“专精特新”小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是引导银行机构在期限方面尽可能和“专精特新”小微企业生产经营周期相匹配。叶燕斐强调，特别是从新产品开发到大规模应用可能是跨周期的，所以要鼓励金融机构增加长期性的产品投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导银行机构尽可能增加信用贷款。“因为很多‘专精特新’企业技术很强，但是可能并没有可抵押的房产或者其他不动产，所以增加信用贷款也是我们着力引导的一个方面。”叶燕斐表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者注意到，今年以来，金融在支持新动能、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态方面取得了较大进展，金融资源向国家的“专精特新”企业倾斜，“专精特新”企业贷款势头增长良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行在近期举行的2021年第三季度金融统计数据新闻发布会上公布的数据显示，9月末，“专精特新”企业的获贷率是71.9%，户均贷款余额7582万元。同时，贷款余额稳定增长，成本持续下降。9月末，“专精特新”企业贷款余额同比增长18.2%，高于全部贷款增速6.3个百分点，贷款合同平均利率是4.52%，分别比上年年末和上年同期低0.15个百分点和0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于“专精特新”小微企业抵押品较少的特点，银保监会开展的工作还包括除了传统不动产抵押，还尽可能引入一些新的知识产权抵押、品牌抵押、应收账款和其他动产抵押，使企业有可供抵押的资产。在无法获得信用贷款的情况下，抵押可以尽可能拓展到其他方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银保监会还引导金融机构特别是推动地方政府对比较好的“专精特新”小微企业提供一些政府性担保，或者提供一些风险补偿。同时，保险也是着力点之一。叶燕斐表示，因为很多企业和产品可能是首台（套）设备或者首批次材料应用，所以银保监会引导保险公司来为其提供保险，通过需求端来引导“专精特新”小微企业产品的应用，促进整个生产经营的良性循环。“我们已经做了很多工作，但是和企业实际的需要相比还是有很大差距”，叶燕斐表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步工作，叶燕斐表示，银保监会将继续引导金融机构，包括保险公司、银行机构积极配合各地工信部门做好“专精特新”小微企业的金融服务和金融支持工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专精特新’企业在产业链中占据比较重要的地位，是产业链条强化的关键。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、广州数字金融创新研究院执行院长盘和林在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时认为，金融信贷支持可以有效增强“专精特新”企业的竞争力、提升业务规模，从而强化中国制造在整条产业链中的竞争地位，完善国产化产业链条，实现中国产业链强化，补足中国产业链的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，未来可通过ABS债、企业债、信托等方式，为“专精特新”企业提供更多直接融资和间接融资渠道。同时，还可以加大股权融资的支持。相对于债务融资，股权融资没有本金偿还压力，“专精特新”企业大多数需要长期研发投入，流动性回收需要一定时间周期，通过股权融资能够更好地帮助“专精特新”企业进行长期研发。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633604239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等17部门联合印发关于支持国家文化出口基地高质量发展若干措施的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633595385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站10月22日消息，商务部服贸司有关负责人解读《商务部 中央宣传部等17部门关于支持国家文化出口基地高质量发展若干措施的通知》时表示，10月13日，商务部、中央宣传部等17部门联合印发《关于支持国家文化出口基地高质量发展若干措施的通知》（以下简称《若干措施》），这是今年继认定第二批16家国家文化出口基地、举办首届国家文化出口基地论坛、建立国家文化出口基地联席机制和印发《国家文化出口基地首批创新实践案例》后，商务部、中央宣传部等部门推进国家文化出口基地提质扩容增效工作的又一重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，《若干措施》提出五方面具体措施，助力国家文化出口基地建设提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全共建机制。商务部将会同相关部门建立基地建设协商机制，加强对基地工作的支持和指导，支持有条件的基地探索制度型开放路径，依托国家文化出口基地联席机制加强基地间协作和信息共享，支持基地建立重点企业名录、重点项目库和重点企业联系制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善财政支持政策。支持基地所在省市有关部门，统筹利用文化领域相关财政资金政策支持基地建设，鼓励基地与现有政府投资基金建立常态化联系机制，利用市场化方式为基地企业提供融资支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化金融服务。支持基地与所在省（区、市）银行等金融机构建立联系机制，鼓励金融机构积极发展符合文化贸易企业需求的信贷创新产品，支持有条件的基地复制"信保+担保"融资模式，支持文化贸易企业开展跨境人民币结算业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提升服务水平。支持基地建设广播影视线上交易平台、外向型版权交易中心等平台载体，加强公共服务平台建设，支持符合条件的基地开展"两头在外"的文物、文化艺术品保税仓储、展示、交易和数字内容加工业务，加强基地人才培育体系建设，优化知识产权服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是深化国际合作。将基地建设纳入文化领域多双边交流机制和服务贸易国际合作机制，鼓励基地设立海外文化贸易促进平台、加强与海外新媒体平台合作，支持基地利用各种展会平台和海外节展活动开展形式多样的文化贸易促进活动等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633595385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”利用外资发展规划发布 5年累计吸收外资 将达7000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 陈芳 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部编制的《“十四五”利用外资发展规划》（下称《规划》）昨日发布。《规划》提出了“十四五”期间我国利用外资的目标，并从7个方面明确了23项主要任务和具体举措，为我国更大力度推动高水平开放擘划了蓝图，被商务部外资司称为“新时代外资领域的开放宣言”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出的“十四五”时期利用外资主要目标包括：利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在量化指标方面，《规划》明确，“十四五”我国累计吸收外资将达到7000亿美元，自贸区港吸收外资比例要在2025年达到19%左右，比去年的17.9%提高1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》在推进更高水平对外开放方面，提出三大举措：压减外商投资准入负面清单、放宽重点领域准入门槛、持续减少市场准入限制。在优化利用外资结构方面，《规划》要求，优化利用外资产业结构、优化利用外资区域布局、拓展利用外资国别地区来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》呈现不少亮点，诸如放宽重点领域准入门槛，有序推进电信、互联网、教育、文化、医疗等领域相关业务开放，推动放宽外商投资法律、运输等行业业务范围、人员资质等的要求。”国研新经济研究院创始院长、新经济智库首席研究员朱克力告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司副司长孟华婷在商务部专题发布会上表示，《规划》的特点之一，是明确持续深化商品和要素流动型开放，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区和自贸港是我国拓展规则、管理等制度型开放的生动实践，朱克力分析称：“自贸试验区和自贸港在吸引外资方面具备许多优势条件和较大提升潜力，基于前期制度探索尤其是首创性的制度创新积累，不断在高水平开放与深层次改革中促进规则相联、市场相通，当前正进入一个更侧重推动产业相融、创新相促的新阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，“十四五”时期，要继续高水平建设各类开放平台，打造开放层次更高、营商环境更优、辐射作用更强的开放新高地。在海南自由贸易港建设方面，要进一步放开投资准入，在增值电信等领域加大开放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟华婷透露，下一步将会同国家发展改革委及有关部门，加快修订发布新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，进一步放宽外资市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，但当前稳外资外部环境依然复杂严峻。商务部外资司司长宗长青在专题发布会上表示，全球疫情仍在持续演变，国际产业链供应链深度重构，我国土地、资源等要素供求关系趋紧，成本不断增加，传统比较优势弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，商务部将采取更多措施进一步吸收外资，包括加强重点外资企业和项目服务保障，全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，继续发挥外资企业投诉工作机制作用，加大外商投资合法权益的保护力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，随着我国开放的大门越开越大、营商环境持续优化，再加上我国产业体系完整、基础设施完善、市场优势凸显，我们相信，中国将长期成为外商投资的热土。”宗长青说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部中小企业局局长梁志峰提出 健全服务体系 支持中小企业上市融资</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211023/c633604770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日下午，工业和信息化部中小企业局局长梁志峰在2021金融街论坛年会平行论坛“实体经济与金融服务”论坛上表示，“专精特新”中小企业聚焦实业、精于主业、创新能力强、质量效益高，是资本市场的优质投资标的。工业和信息化部将加强部门联动，推动健全金融服务中小企业创新发展的全链条制度体系和服务体系，支持发展前景好、创新实力突出的“专精特新”中小企业到北京、上海、深圳三大证券交易所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰介绍，工业和信息化部力争在“十四五”期间带动孵化百万家创新型中小企业、培育十万家省级专精特新中小企业、一万家专精特新“小巨人”企业，引导“小巨人”企业向单项冠军企业、领航企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁志峰表示，在工业和信息化部培育的三批4762家专精特新“小巨人”企业中，目前已在A股上市的企业有300多家、在新三板挂牌的企业有370多家。据统计，2021年上半年，创业板“小巨人”企业营收和净利润平均同比增速均超过40%；科创板“小巨人”企业研发投入同比增长达49%，研发投入占营业收入的比例平均值达到14%；新三板挂牌的“小巨人”企业营业收入同比增长40%、净利润同比增长近50%，呈现出良好的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，工业和信息化部将推动股权投资基金加大对中小企业的支持力度，引导国家中小企业发展基金与各级中小企业发展基金进行联动，带领创业投资机构聚焦国家战略和产业发展方向，投早、投小、投长期，支持中小企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211023/c633604770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度财政收入16.4万亿元，财政部预计四季度增幅下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633598975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 姜慧梓）今年前三季度，全国一般公共预算收入16.4万亿元，同比增长16.3%，受三季度部分经济指标回落影响，9月当月，全国一般公共预算收入同比下降2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下降趋势可能还会延续，在10月22日举行的财政部新闻发布会上，财政部国库支付中心主任刘金云表示，预计后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势，但考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能够完成全年收入预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者提问时，刘金云介绍了今年直达资金的下达和使用情况。在今年2.8万亿的直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%，意味着具备条件的资金已全部下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，前三季度已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元，专项债券发行进度61%，剩余额度尽量在11月底前发行完毕。减税降费方面，预计全年将为市场主体减负超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPI高位运行带动工商业增值税增长22.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-9月累计，全国一般公共预算收入16.4万亿元，同比增长16.3%，比2019年同期增长8.9%。“符合预期，财政收入恢复性增长态势总体平稳。”刘金云评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，税收收入14.07万亿元，同比增长18.4%，比2019年同期增长10.8%。值得关注的是，工业生产者出厂价格（PPI）高位运行，影响工商业增值税增长达22.2%。国家统计局数据显示，9月份PPI同比上涨10.7%，创下有统计数据以来的最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，随着企业效益和利润的提升，前三季度企业所得税同比增长18.8%；进出口持续增长也带动了进口环节税收同比增长23.4%、出口退税增长13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入则随着各项降费措施的落实而呈现出增幅逐季回落的趋势，1、2、3季度非税收入增幅分别为20.7%、14.3%、-16.1%。前三季度累计，全国非税收入2.33万亿元，同比增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，前三季度，全国一般公共预算支出17.93万亿元，同比增长2.3%。中央和地方的财政支出呈现“一降一升”：中央支出同比下降1.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方支出同比增长3%。中央财政压减的资金更多用于支持地方基层，“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长5.2%、2.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，三季度部分经济指标增速回落影响了财政收入的增长。9月当月，全国一般公共预算收入同比下降2.1%。刘金云表示，这主要是受去年同期一次性收入抬高基数等影响，也与部分经济指标增幅回落相关，扣除一次性因素后，9月份全国一般公共预算收入增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的趋势可能延续至四季度，刘金云表示，提高制造业企业研发费用加计扣除比例并允许今年提前享受的政策，将有力支持制造业高质量发展，对冲经济下行压力，同时也会对财政带来减收。受此影响，加上去年同期还有一些一次性收入抬高基数，预计后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。但考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能够完成全年收入预算，预算安排的相关支出能够得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金已下达超97%，七成用于民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为疫情后应对经济下行风险的三个财政政策工具之一，直达资金机制在2021年走入常态化，规模也扩大至2.8万亿元，这些资金将由中央直接下达市县基层，直接惠企利民，省级财政仅作“过路财神”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，刘金云在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;提问时介绍，截至9月底，2.8万亿直达资金中，中央财政已下达2.723万亿元，下达比例达到97.3%，意味着具备条件的资金已全部下达，尚未下达的均为据实结算项目资金。地方财政已将2.641万亿元分配到资金使用单位，占中央财政已下达的97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月底，资金使用单位已经形成支出2.132万亿元，支出进度为78.3%，自2月份以来持续高于序时进度。这些资金基本被用到了市县基层，以基层“三保”和惠企利民方面的支出为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，用于养老、就业、义务教育、基本医疗、基本住房等民生方面的支出达72.4%；相关惠企资金支出3967亿元，惠及各类市场主体85.47万家，支持实体企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，县级基本财力保障机制奖补资金支出3073亿元，支持基层保工资保运转。据悉，今年全年下达县级基本财力保障机制奖补资金共3379亿元，同比增长13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 冯雅君 校对 卢茜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211022/c633598975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织第八次对华贸易政策审议成功举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日和22日，世贸组织在线举行第八次对华贸易政策审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次审议会前，中方共收到39个成员提出的2250个书面问题，会上共有65个成员代表发言。成员普遍赞赏中国加入世贸组织以来经济社会取得的巨大成就，积极肯定中国作为世界经济增长主要引擎的重要作用，充分认可中国在帮助其他发展中国家和最不发达国家脱贫、减债和融入国际贸易方面所作贡献。成员高度评价中国在国际抗疫合作中发挥的作用，特别感谢中国提供的疫苗和抗疫物资，充分认可中国在维护多边贸易体制、参与世贸组织各项工作方面所作的努力，赞赏中国在贸易投资自由化和便利化，扩大对外开放，建设“一带一路”所做出的努力和取得的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长王文涛以视频方式出席首日会议，向世贸组织成员阐述了中国经济高质量发展为各国带来重大机遇，中国以实际行动全力支持国际抗疫合作，中国坚定维护多边贸易体制有关情况，呼吁各成员共同反对单边主义和保护主义，践行真正的多边主义，对世贸组织第12届部长级会议取得积极成果表示期待。王受文副部长兼国际贸易谈判副代表介绍了上次审议以来中方经贸政策发展及参与世贸组织工作有关情况，重点就“一带一路”倡议、透明度、知识产权保护、政府采购、国有企业、产能过剩、双循环、贸易顺差等一些成员关注的问题进行了澄清和解释。中国常驻世贸组织代表李成钢大使在日内瓦全程参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议主席、博茨瓦纳常驻世贸组织大使莫罗科姆在总结发言中表示，成员赞赏中国加入世贸组织以来取得的巨大成就，实现数亿人脱离贫困，在推动全球发展、支持多边贸易体制和帮助最不发达国家方面作出积极贡献，期待中国在全球合作中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织贸易政策审议机制是成员相互了解彼此贸易体制和政策走向的重要平台。中国2001年加入世贸组织，经过5年过渡期，自2006年起接受世贸组织贸易政策审议，迄今已完成8次审议。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211023/c633605603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>