<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 05:56:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>建立健全高校服务地方发展的体制机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905459.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>午间直击――外围顺周期氛围平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905407.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际业务部吴达：跨境投资的风控与企业价值观―兼回顾国际业务历程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15省提出消费增速目标 扩大内需开启“双打”模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905227.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润：中国600万资产“富裕家庭”数量首次突破500万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：将重点打击涉及高新技术等侵犯商业秘密犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融科技创新的应用与规制 基于风险管控的视角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904663.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“谋定而后动”加快推进高水平市场开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>牵制中国？美拉拢日澳印筹划首脑会 日媒：四国间态度存差异</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一省一策 省联社改革蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904588.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委批复11个国家城乡融合发展试验区方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―中东欧国家合作线上成果展上线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904532.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国－中东欧国家贸易额首次破千亿美元 经贸合作空间再扩容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904424.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行资金投放保持克制态度 政策正转弯但升息风险小</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于开展政府采购备选库、名录库、资格库专项清理的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财办库〔2021〕14号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局），新疆生产建设兵团财政局，各中央预算单位办公厅（室）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化政府采购营商环境是贯彻落实中央全面深化改革委员会审议通过的《深化政府采购制度改革方案》的重要内容，对于做好“六稳”工作落实“六保”任务具有重要意义。《财政部关于促进政府采购公平竞争优化营商环境的通知》（财库〔2019〕38号）印发以来，各级财政部门认真贯彻落实《通知》要求，全面清理政府采购领域违反公平竞争的规定和做法，推动政府采购营商环境进一步优化。但部分地区仍然不同程度存在以入围方式设置政府采购备选库、名录库、资格库的问题。为维护政府采购市场秩序，财政部决定开展政府采购备选库、名录库、资格库专项清理工作，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、清理范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除小额零星采购适用的协议供货、定点采购外，对于政府采购限额标准以上或集中采购目录以内的采购项目，通过入围等方式设置的、作为参加政府采购活动资格条件的各类备选库、名录库、资格库等供应商库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、清理工作安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次专项清理时间为2021年2月1日至3月31日，主要采取采购单位自查和财政部门重点核查相结合的方式，具体安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）采购单位自查。2021年2月1日至3月15日期间，各地财政部门要组织采购人开展全面自查和清理，坚决取缔各类政府采购备选库、名录库、资格库。采购人应当于2021年3月15日前将本单位备选库、名录库、资格库自查和清理情况报送同级财政部门。中央单位也要同步开展自查清理，于2021年3月15日前将自查清理情况报送财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）财政部门重点核查。2021年3月15日到3月31日期间，各地财政部门要根据采购人自查和清理情况，重点选取财务审计以及资产评估服务等方面的采购项目开展核查。具体核查项目数量和比例由各地财政部门结合实际自行确定。财政部也将对中央单位清理结果进行核查。对核查发现的漏报瞒报、清理不到位等问题，要予以通报批评，并及时督促整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）建立长效机制。专项清理工作结束后，各地财政部门要将设库情况纳入政府采购日常监督检查范围，发现一起，查处一起。对于确需多家供应商承担的采购项目，要指导采购人在明确服务标准和定价原则等采购需求的前提下，根据业务性质、服务区域等要素，合理设置采购项目包，通过竞争择优，将相应采购业务明确到具体供应商。待《政府采购框架协议管理办法》正式印发后，符合条件的项目可采用政府采购框架协议方式采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、工作要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）强化组织领导。各地财政部门要充分认识此次专项清理工作的重要意义，增强政治站位，提高思想认识，强化组织领导，周密抓好实施，切实把各项清理措施落到实处，确保清理工作取得实效。在清理工作中遇到的新问题、新情况，各省级财政部门要及时向财政部报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）接受社会监督。各地财政部门要广泛宣传政府采购禁止设立各类备选库、名录库、资格库的精神，通过开设举报邮箱、电话等方式，鼓励社会公众对违规设置各类备选库、名录库、资格库的情况进行监督，营造全社会关注、群众参与专项整治的良好氛围。财政部将于2月1日起开设举报邮箱mofhkx@126.com，任何单位及个人均可通过邮箱反映违规设立备选库、名录库、资格库等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）报送清理成果。各省级财政部门要汇总本地区政府采购备选库、名录库、资格库清理情况，于2021年4月10日前报送财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面提升一带一路研究质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年中国提出“一带一路”倡议以来，“一带一路”得到包括学术界在内的国际社会各界的高度关注和广泛响应。近期，华东师范大学国际关系与地区发展研究院特聘教授、美国黄氏跨国公司研究中心执行主任白永辉（Jean-Marc F. Blanchard）在德国施普林格出版社旗下期刊《中国政治学刊》发表题为《“一带一路”倡议的蓝调：让“一带一路”研究重新回到正轨以避开风浪》的文章，对2016―2020年以“一带一路”倡议为主题的文献进行综述和评论，并就如何提升相关研究的质量给出了具体的意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改进一带一路编著合作模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”倡议自诞生以来，就吸引了学术界显著且持久的研究兴趣。以“一带一路”倡议为研究主题的学术材料非常丰富，包括大量论文、论著、报告等。但在白永辉看来，现有的“一带一路”研究存在研究话题高度同质化、集体研究项目协调性不佳、文献之间缺乏联系等问题。他在文章中提出，确保相关研究处于正轨、保证这一研究方向下学术成果的信誉是非常关键的，因为高质量的“一带一路”研究对学术界、商界和政策制定者都有着重大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“一带一路”倡议为主题的学术图书多以编著的形式呈现，由多个国家和学科的学者合作完成。考虑到“一带一路”涉及东南亚、中亚等不同区域，国家、国际组织、跨国公司等不同类型参与者，全球治理、全球贸易流动、交通基础设施、能源等不同议题，这一现象是很合理的。不过，白永辉认为，不少编著质量欠佳。在文章中，他总结了一系列常见问题，并给出了可能的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，书中不同章节间经常存在重复的内容，即反复介绍“一带一路”倡议的起源、构成、特征、目标和影响。白永辉表示，这限制了各章节作者留给自己专长领域的写作时间和表达空间，是对“编著是一项集体事业”这一理念的背离。书中的导言原本应该发挥为全书奠定基调的作用，但这一作用在很多编著中都被削弱了。因此，此类编著的编辑应当引导作者不要在自己所撰写的章节中重复介绍有关“一带一路”倡议的背景情况，除非作者提供了新的信息或对导言内容有不同看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，书的各个章节之间缺少联结，主要表现为没有就相似的话题展开分析，或者分析得不够深入。这个问题在很大程度上会降低编著作品填补读者知识缺口的潜力。白永辉表示，作为多个“一带一路”研究出版物的编辑，他能充分体会到这项工作的挑战性。但如果编者真正关心他们的工作对推动“一带一路”研究的价值，就应在合作过程中提供详尽、集中的选题清单，并确保各章节作者关注这些话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，章节之间缺乏交集。白永辉发现，即使整本书关注的是同一个主题、区域或国家，往往也并不会对其他章节进行引用，或者评论其他章节中所涉及的材料。他主张，编辑要努力构建章节间的互动关系，在作者许可的情况下，在章节中插入来自其他章节的引文或材料，让章节间彼此能够对话、交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，白永辉还提出了编著中存在的其他问题，如数字和事实信息更新不及时、没有认真界定关键术语、缺乏适当的导言或结束语等。上述问题在很多情况下并非涉“一带一路”的编著所独有，而是所有编著都存在的问题。尽管如此，白永辉认为，“一带一路”倡议和“一带一路”文献本身提供了一系列可选的共同主题，为克服编著作品中容易出现的问题提供了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化一带一路研究进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章探讨了“一带一路”研究议程的三个代表性核心领域，白永辉表示，研究这三个领域对理解“一带一路”倡议的进展和影响至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个领域是丝绸之路经济带和海上丝绸之路的建设问题。文章提出，有太多“一带一路”研究集中于巴基斯坦瓜达尔港、斯里兰卡汉班托塔港等案例，但这并不足以囊括这些国家“一带一路”相关项目的整体情况或“一带一路”在特定区域乃至全球的情况。还有很多研究者过于重视谅解备忘录、联合声明之类的材料，忽视了对实际项目的分析。此外，很多研究流于表面，没有认真考量“一带一路”参与国内部的系统动态（如参与国的国家特征和国内政治状况），尽管这往往与因果分析密切相关。还有一些研究没有仔细考察背景因素（如区域性或全球性的政治经济动态）所起到的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个领域是项目效果方面，包括直接和间接的各层级收益与成本。其中，潜在利益包括经济增长、消除贫困、基础设施改善、技术转让、能源可用性提升等。遗憾的是，现有关于“一带一路”项目效果的研究中，相当一部分定量研究主要是由经济学家或商业专家对预期效益进行统计分析，而他们并不注重具体项目。这种分析通常基于较短的时间框架，且缺乏足够的控制变量，对实际环境的认识也不够深入。定性研究方面则少有针对“一带一路”项目效益的整体分析或比较分析，着眼于行业、国家或地区范围的研究很少出现。白永辉认为，针对项目效果的问题，要对哪些项目属于“一带一路”项目有更清晰的识别。定量研究需要采用与实际更适配的假设和质量更高的数据集，使用充分考量背景、成本、收益和限制因素的研究方法。定性研究要拓宽考察的案例，致力于做出角度更全面的研究。无论定量研究还是定性研究都需要关注与“一带一路”倡议相关的增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个领域是“一带一路”项目对参与国的政治影响。不能简单假设经济刺激和政治行为之间存在一一对应的关系，或简单地将参与国的政策行为归因为“一带一路”经济刺激所致，而要对其中的政治和经济更仔细地进行考察，并要注意到第三方行为体（如其他国家、政府间组织、跨国公司）在其中扮演的角色及所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实加大一带一路研究力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白永辉在接受本报记者采访时，从三个方面给出了提升“一带一路”未来研究质量的建议，分别是：在延续现有工作时提升质量；加强“一带一路”研究与中国对外工作间的双向联系；进入一些尚未充分研究或缺乏高质量研究的新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于第一条建议，他认为，对“一带一路”的分析不必面面俱到。相反，研究人员应该把目光聚焦在“一带一路”倡议的两个主要组成部分，即海上丝绸之路和丝绸之路经济带在特定国家或地区的发展状况。这将有助于对“一带一路”参与者和项目进展、经济、社会、环境影响，以及最终的政治和经济影响进行更深入的研究。此外，研究人员应该努力做出更好的关于“一带一路”项目的分析，不仅让读者了解正在发生什么，还要让读者了解其中的因果关系以及哪些变量对项目的实施最重要。此外，要更全面、系统、有对比性地探讨“一带一路”项目的经济、政治成本和效益，充分考虑项目的效益，并揭示成本和效益的存在基础。他表示，迄今为止，对“一带一路”项目后果的很多评价都是推测性的。如果能够加深对“一带一路”项目及其影响的认识，那么对“一带一路”在国际和国内层面的政治、经济和软实力影响进行实质性评估将变得更加容易。同时，研究者在分析时，也需要多关注反驳意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对第二条建议，白永辉对记者表示，以“一带一路”为研究专长的学者可以充分利用有关中国外交政策的丰富材料，这有助于推进变量识别、概念界定、理论阐释、研究建议的可操作化等工作。同时，“一带一路”研究也有助于验证关于中国外交政策的驱动因素及影响的各种论点是否成立。此外，还有很多关于全球治理、软实力和围绕国家安全或经济治理展开的政治经济学文献，它们或直接或间接地与中国相关，“一带一路”的研究者也应该充分利用这部分材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于第三条建议，他认为，“一带一路”的研究者应更多关注“一带一路”的“软基础设施”，如通关协议、自由贸易协定、交换协议、税收协调协议等。相关专业的学生则可以花更多时间研究中国地方行为体，特别是国有企业等非国家行为体在“一带一路”中发挥的作用。对分析人士来说，探索“一带一路”对中国国内及外交政策的影响都是很有意义的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠肺炎疫情加快海运业数字化创新步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　韩国日报2月5日报道，新冠肺炎疫情发生前，因世界经济低迷导致全球海运吞吐量减少，海运费持续下跌数年，为了生存全球海运业通过收购合并(M&amp;amp;A)和海运联盟实现规模经济曾是当务之急之事。但新冠肺炎疫情发生后，此情况发生了巨变。随着网上购物剧增，世界物流量增加，海运费急剧上升，海运业界线下交易系统无法处理因各国间加强检疫、海上运输延迟、在线订舱增加、企业回流等导致运输路线变化等问题，这也是海运界目前大力发展信息技术数字化、构筑网络平台的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海运业界2月4日透露，世界市场占有率第一的集装箱船公司马士基与IBM携手合作，利用区块链技术开发了物流平台（Tradelens），推进集装箱业务数字化及船腹量供给效率化。以去年10月为基准，共有175家企业及机构在Tradelens交易平台注册，对全世界600多个港口和航站楼进行监控，同时可实时追踪约3000多万TEU的集装箱货物。韩国海运公司HMM（前现代商船）去年与KAKAO携手，开发人工智能(AI)技术，构筑与Tradelens类似的商业平台，目前与长今商船和高丽海运等韩国中小船运公司已签订业务协议，正在推进物流系统向数字化转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海运业界相关人士表示，过去海运公司通过强化海运同盟、扩大船队规模等减少运营成本，现在转变为通过数字化平台和标准化交易费用管理来实现核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部安徽监管局：充分发挥银行账户年检作用 不断提升预算闭环监管质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年度银行账户年检工作中，安徽监管局充分发挥账户年检的抓手作用，努力使年检工作成为实施部门预算闭环监管的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、筑牢基础，做好年检内控建设。工欲善其事，必先利其器。安徽监管局以《财政部各地监管局内部控制办法(2019)》为基础，结合《中央预算单位银行账户管理暂行办法》《中央预算单位银行账户财政审批管理工作规程》《关于调整中央预算单位银行账户管理有关事项的通知》等文件，修订《安徽监管局内部控制操作规程》，优化银行账户管理和年检业务流程，规范内部权力运行，以内控促改革、以内控强管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、认真筹划，确保年检有序开展。凡谋之道，周密为宝。结合历年年检情况，安徽监管局提前谋划，制定《驻皖中央预算单位2020年度银行账户年检方案》，明确组织安排、时间要求、工作流程和管理职责，并提出内控管理、廉洁保密、档案整理等具体工作要求；印发《财政部安徽监管局关于开展驻皖中央预算单位2020年度银行账户年检工作的通知》，明确年检范围、资料清单、报送方式等事项，并向参检预算单位逐一传达到位；建立《2020年度账户年检动态审核情况表》，记录预算单位银行账户资料报送和审核等情况，保障年检工作有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、拓展思路，摸排银行端账户信息。他山之石，可以攻玉。借助中国人民银行人民币银行结算账户管理系统，要求预算单位报送由基本存款账户开户银行出具的包含所有已开立账户的《已开立银行结算账户清单》，掌握预算单位在银行端开立的所有账户情况，梳理历史账户开立及使用情况，有针对性地查找预算单位银行账户漏报、瞒报及使用不规范等问题，切实将年检工作做细、做深、做实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、提升效能，强化数据收集分析。心中有数，方能发展有术。年检中，安徽监管局设计《2020年度银行账户动态情况表》，以收集预算单位各账户年度收入、支出、结余等数据，分析研判授权支付监控外资金账户运行情况，为预决算审核、执行监控、财政资源统筹调研等服务，贯通预算监管整体链条，打实账户年检这一环，紧密嵌入预算闭环监管，推动预算监管工作向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、加强沟通，监管与服务并举。寓监管于服务，以服务促发展。安徽监管局秉承“以年检促规范，以年检促提高”的工作理念，强化问题导向，利用电话、微信等，就预算单位银行账户管理中的历史遗留问题、机构改革问题、资料报送问题、银行账户信息系统使用问题等进行“一对一”的沟通交流，致力于完整解答疑点、完善解决问题，扎实提高银行账户管理质效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反垄断指南正式版出台 与征求意见稿对比有170多处不同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 任晓宁 2月7日，国务院反垄断委员会正式发布《关于平台经济领域的反垄断指南》，对比去年11月10日日市场监管总局公布的《关于平台经济领域的反垄断指南（征求意见稿）》，共进行了170处以上增加、删减、修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院大学副教授韩伟对正式版指南发布简评称，这是全球第一部由官方正式发布的专门针对平台经济的系统性反垄断指南。随着指南发布、后续执法、相关经验积累以及对问题认识的深化，中国有望为世界贡献平台经济领域反垄断执法的东方智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比之前的征求意见稿，正式版指南有几处较大的修改。指南所依托的法律，由之前只提到的《反垄断法》，增加为《反垄断法》及有关配套法规、规章。指南中提到的其他法规、规章，包括《禁止垄断协议暂行规定》和《国务院反垄断委员会横向垄断协议案件宽大制度适用指南》、《国务院关于经营者集中申报标准的规定》、《经营者集中审查暂行规定》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前反垄断指南征求意见稿出台，提出对有关特定案件“可以不界定相关市场”，引发社会热议。正式稿中，对这些条款删除。主要包括：“对于平台经济领域经营者之间达成的固定价格、分割市场等横向垄断协议，以及固定转售价格、限定最低转售价格的纵向垄断协议，反垄断执法机构在违法性认定上可不明确界定相关市场。”以及“在特定个案中，如果直接事实证据充足，只有依赖市场支配地位才能实施的行为持续了相当长时间且损害效果明显，准确界定相关市场条件不足或非常困难，可以不界定相关市场，直接认定平台经济领域经营者实施了垄断行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前大众热议的二选一、大数据杀熟、数据垄断等相关条款中，正式版指南也有一些修改。二选一的限定交易条款中，正当理由增加了一项“为保护商业机密所必需”。大数据杀熟相关条款中，是否构成差别待遇的条款，删除了“基于大数据和算法，对新老交易相对人实行差异性交易价格或者其他交易条件”，在差别待遇正当理由中，将针对新用户的首次交易优惠活动改为针对新用户的优惠活动。对于平台搭售或者附加不合理交易条件的条款，将强制收集用户信息修改为强制收集“非必要用户信息”，附加交易中增加了交易流程、服务项目。平台经济领域经营者实施搭售可能具有的正当理由中，删除了为维护平台正常运行所必须。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正式版指南对平台经济领域垄断协议的形式增加了免除条件，在垄断协议中的其他协同行为中，有关经营者基于独立意思表示所作出的价格跟随等平行行为除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵向垄断协议中也增加了一项，正式版指南指出，平台经营者要求平台内经营者在商品价格、数量等方面向其提供等于或者优于其他竞争性平台的交易条件的行为可能构成垄断协议，也可能构成滥用市场支配地位行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断基本原则上，正式版指南也进行了一些修改。将“营造公平竞争秩序”改为“保护市场公平竞争”，将促进行业健康发展改为“维护各方合法利益”。增加了“坚持对市场主体一视同仁、平等对抗”，“防止资本无序扩张，支持平台企业创新发展”，“完善平台企业垄断认定的法律法规”，“增强国际竞争力”的描述。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月末外储规模达32107亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月7电 （记者邱海峰）国家外汇管理局7日公布的数据显示，截至1月末，中国外汇储备规模为32107亿美元，较2020年12月末下降59亿美元，降幅为0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英介绍，今年1月，中国外汇市场运行平稳，市场预期和交易保持稳定。国际金融市场上，受新冠肺炎疫苗进展、主要国家货币政策及财政政策预期等影响，美元指数上涨，主要国家金融资产价格总体下跌。外汇储备以美元为计价货币，非美元货币折算成美元后金额下降，加上资产价格变化等因素共同作用，当月外汇储备规模下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今后的外汇储备规模趋势，王春英表示，展望未来，新冠肺炎疫情变化和外部环境仍面临较多不确定性，全球经济复苏的基础尚不牢固，国际金融市场波动性可能加大。但中国经济长期向好的基本面没有改变，国际收支将延续基本平衡格局，有利于外汇储备规模保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：依法保护商业秘密 防止恶意启动刑事追诉打压竞争对手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 王俊）侵犯商业秘密犯罪严重破坏市场竞争秩序和营商环境，目前该类案件数量增幅较大。今天（2月8日），最高检知识产权检察办公室副主任宋建立在发布会上表示，将重点打击涉及高新技术、关键核心技术、事关企业生存和发展的侵犯商业秘密犯罪；在依法保护商业秘密的同时，防止恶意启动刑事追诉打压竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;雇员或前雇员是侵犯商业秘密犯罪的高危人群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宋建立透露，近年来侵犯商业秘密犯罪案件数量虽然增幅较大，但绝对数较小，起诉数仅占同期侵犯知识产权刑事案件总件数的0.5%。案件受理不均衡，11个省份起诉受理数就占全国的百分之八十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　犯罪对象多为企业核心技术秘密，雇员或前雇员是犯罪的高危人群。这也反映出打击侵犯商业秘密犯罪存在发现难的问题。“行为人实施犯罪行为往往利用职务便利或者工作便利，外人难以发现，犯罪行为隐蔽性较强，同时，行为人普遍学历背景较好，心思缜密，具有较强的反侦查能力。”宋建立称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于商业秘密本身的秘密性，企业发现商业秘密被侵害与商业秘密实际被侵害时的时间周期较长，原始证据灭失较多，导致取证难度加大。加之涉案企业经营范围往往涉及全国各地，取证耗费时间长、成本高，还有的案件受地方保护主义影响，案外干扰因素多，办案阻力大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋建立还提及犯罪事实认定难的问题，商业秘密是否具有非公知性、犯罪嫌疑人的技术秘密和经营信息等商业信息与权利人的商业秘密是否实质相同、权利人损失数额采取什么计算标准等关键事实常常难以确定，犯罪嫌疑人往往拒不认罪，其主观故意内容也难以认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对利诱、欺诈等侵犯商业秘密犯罪，提出高额罚金刑的量刑建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这些新形势，宋建立表示，将加强对重点技术领域的商业秘密保护力度，重点打击涉及高新技术、关键核心技术、事关企业生存和发展的侵犯商业秘密犯罪，挂牌督办一批重大疑难复杂的侵犯商业秘密刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对采用盗窃、利诱、欺诈、胁迫、电子侵入或者其他不正当手段侵犯商业秘密犯罪以及为境外的机构、组织、人员窃取、刺探、收买、非法提供商业秘密犯罪，加大打击力度，依法从严批捕起诉，并提出限制缓刑适用、并处高额罚金刑的量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在检察机关办案方面，宋建立强调要妥善处理商业秘密民事侵权诉讼程序与刑事诉讼程序的关系，既要注意两种程序的关联性，又注意其相互独立性，在依法保护商业秘密的同时，防止恶意启动刑事追诉打压竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 王俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：积极推进企业合规审查等工作，从源头上保护知识产权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者王俊)知识产权保护是近年来的热点词汇。今天(2月8日)，最高检副检察长孙谦在发布会上提出，要注重加强对权利人合法权益的保护，研究和加强在认罪认罚程序中赔偿权利人损失；积极推进企业合规审查和检察建议等工作，从源头上保护知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本场“依法加强知识产权司法保护服务保障创新型国家建设”发布会通报了一组数据：2016年至2020年，全国检察机关共受理审查逮捕21400余件40000余人，批准逮捕16300多件28000余人；审查起诉30000余件65000余人，提起公诉23000余件45000余人。共监督公安机关立案661件817人；共建议行政执法机关移送构成犯罪的案件1000余件1300余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在民事和行政检察方面，2016年至2020年，全国检察机关共受理涉知识产权民事监督案件495件，行政监督案件205件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，检察机关如何布局知识产权司法保护工作？孙谦称，一方面要有效惩治知识产权犯罪，注重惩防结合，宽严相济，自由刑与财产刑、资格刑并用，充分发挥刑事保护手段的威慑作用，有效保护知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，注重在刑事诉讼中加强对权利人合法权益的保护，持续推进知识产权刑事案件权利人权利义务告知制度，切实降低权利人维权成本。研究和加强在认罪认罚程序中赔偿权利人损失，以及在刑事诉讼中提起刑事附带民事诉讼工作等，与此同时，积极推进企业合规审查和检察建议等工作，从源头上保护知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在司法实践中，权利人维权存在“举证难、周期长、成本高、赔偿低”的问题。孙谦表示，将进一步探索完善知识产权刑事、民事、行政的综合性保护机制。做好知识产权检察职能集中统一行使的试点工作，及时总结经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者王俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国与中东欧17国贸易额首超千亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我与中东欧17国贸易额达到1034.5亿美元，首次突破千亿美元，增长8.4%，高于同期我国对外贸易增幅和中欧贸易的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰4日在网上例行新闻发布会上说，自2012年中国和中东欧国家合作机制成立以来，我国与中东欧17国贸易年均增速8%，是我国对外贸易增速的三倍以上，是我国与欧盟贸易增速的两倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资合作也不断拓展。商务部数据显示，截至2020年底，我国累计对中东欧17国全行业直接投资31.4亿美元，涉及能源、矿产、基础设施、物流、汽车零配件等领域。同期，中东欧17国累计对华投资17.2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联互通更加优化。中欧班列快速发展，2020年共开行1.24万列，波兰、匈牙利、捷克、立陶宛、斯洛伐克等已成为中欧班列重要通道和目的地。工程承包有序推进，2020年，我国在中东欧17国新签工程承包合同额54.1亿美元，同比增长34.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方合作日益深化。据介绍，浙江省宁波市积极推进“17+1”经贸合作示范区建设，将中东欧国家作为扩大对外开放的重点方向；河北省沧州市成立中国―中东欧中小企业合作区，推动航空、农业、高端制造等领域合作；辽宁省积极创建沿海经济带“17+1”经贸合作示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，下一步，中方愿与中东欧国家一道，提升合作水平，进一步释放合作潜力，推动“17+1”经贸合作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF 指中国将为全球经济复苏注入更多增长动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月8日，国际货币基金组织(IMF)总干事格奥尔基耶娃(Kristalina Georgieva)认为，随着中国经济增长更多转向由国内消费驱动，同时继续扩大开放，中国将为全球经济复苏注入更多增长动力。又指，中国是去年全球唯一实现正增长的主要经济体，IMF预计今年中国经济将增长8.1%，中国经济复苏正带来积极溢出效应，特别是对于那些与中国经贸联系密切的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于全球经济，格奥尔基耶娃警告，目前全球经济面临复苏分化的重大风险。虽然IMF预计今年全球经济将增长5.5%，但有150个经济体今年或将无法恢复到疫前水平，发展中国家与发达国家之间的收入差距将进一步拉大。她呼吁，各国全力应对全球经济复苏分化的风险，包括加快疫苗生产，完善疫苗分配，为发展中国家提供相应援助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626904888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于支持“专精特新”中小企业高质量发展的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财建〔2021〕2号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局）、中小企业主管部门，新疆生产建设兵团财政局、工信局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻习 近平总书记在中央财经委员会第五次会议上关于“培育一批‘专精特新’中小企业”的重要指示精神，落实党的十九届五中全会提出“支持创新型中小微企业成长为创新重要发源地”、《政府工作报告》和国务院促进中小企业发展工作领导小组工作部署，在“十四五”时期进一步提升中小企业专业化能力和水平，财政部、工业和信息化部（统称两部门）通过中央财政资金进一步支持中小企业“专精特新”发展。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工作目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，着眼于推进中小企业高质量发展和助推构建双循环新发展格局，2021-2025年，中央财政累计安排100亿元以上奖补资金，引导地方完善扶持政策和公共服务体系，分三批（每批不超过三年）重点支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业（以下简称重点“小巨人”企业）高质量发展，促进这些企业发挥示范作用，并通过支持部分国家（或省级）中小企业公共服务示范平台（以下简称公共服务示范平台）强化服务水平，聚集资金、人才和技术等资源，带动1万家左右中小企业成长为国家级专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、实施内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过中央财政资金引导，促进上下联动，将培优中小企业与做强产业相结合，加快培育一批专注于细分市场、聚焦主业、创新能力强、成长性好的专精特新“小巨人”企业，推动提升专精特新“小巨人”企业数量和质量，助力实体经济特别是制造业做实做强做优，提升产业链供应链稳定性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）支持对象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政安排奖补资金，引导省级财政部门、中小企业主管部门统筹支持以下两个方面：一是重点“小巨人”企业。由工业和信息化部商财政部从已认定的专精特新“小巨人”企业中择优选定（不含已在上交所主板、科创板和深交所主板、中小板、创业板，以及境外公开发行股票的）。二是公共服务示范平台。由省级中小企业主管部门商同级财政部门从工业和信息化部（或省级中小企业主管部门）认定的国家（或省级）中小企业公共服务示范平台中选定，每省份每批次自主确定不超过3个平台。上述企业和平台须符合的条件详见附件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）支持内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持重点“小巨人”企业推进以下工作：一是加大创新投入，加快技术成果产业化应用，推进工业“四基”领域或制造强国战略明确的十大重点产业领域“补短板”和“锻长板”；二是与行业龙头企业协同创新、产业链上下游协作配套，支撑产业链补链延链固链、提升产业链供应链稳定性和竞争力；三是促进数字化网络化智能化改造，业务系统向云端迁移，并通过工业设计促进提品质和创品牌。另外，支持企业加快上市步伐，加强国际合作等，进一步增强发展潜力和国际竞争能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持公共服务示范平台为国家级专精特新“小巨人”企业提供技术创新、上市辅导、创新成果转化与应用、数字化智能化改造、知识产权应用、上云用云及工业设计等服务。其中，对于重点“小巨人”企业，应提供“点对点”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）编报实施方案。省级中小企业主管部门会同财政部门，按要求组织符合条件的重点“小巨人”企业和公共服务示范平台自愿申报，并编制《XX省份第X批支持专精特新“小巨人”企业工作实施方案》（以下称《实施方案》，含推荐的重点“小巨人”企业名单和公共服务示范平台名单，模板见附件）的报送版，按程序联合上报两部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）审核批复方案。工业和信息化部商财政部组织合规性审核，提出审核意见，其中，对于地方推荐的重点“小巨人”企业，按照可量化可考核的统一标准，择优确定。省级中小企业主管部门会同财政部门，按合规性审核意见进行修改完善，并将完善后的《实施方案》[以下称《实施方案》（备案版）]按程序报送至两部门，由工业和信息化部会同财政部予以批复（含重点“小巨人”企业名单和公共服务示范平台名单）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）工作实施及绩效考核。省级中小企业主管部门会同财政部门按照两部门批复的《实施方案》（备案版），组织推进实施并做好分年度实施成效自评估。工业和信息化部商财政部对地方培育工作组织分年度绩效考核，明确绩效考核等次，以及继续支持的重点“小巨人”企业（仍通过可量化可考核的统一标准择优确定），考核结果与后续奖补资金安排挂钩。对于年度绩效考核中发现问题及不足的，由有关省级中小企业主管部门会同财政部门组织落实整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）拨付奖补资金。两部门批复《实施方案》（备案版）后，财政部于批复当年、实施期满1年及满2年时，按照预算管理规定、分年度绩效考核结果及工业和信息化部建议，按程序滚动安排奖补资金，切块下达省级财政部门。省级中小企业主管部门商同级财政部门按照《实施方案》（备案版），并结合本地区重点“小巨人”企业、公共服务示范平台实际情况，确定资金分配方案（奖补资金90%以上用于直接支持重点“小巨人”企业），避免简单分配。按照直达资金管理要求，各省级财政部门应在接到中央直达资金指标发文后30日内，将分配方案上报财政部，同时抄送财政部当地监管局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于重点“小巨人”企业支持数量、绩效考核工作程序、相关标准等事宜，另行明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、其他要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织协调。省级中小企业主管部门会同财政部门组织做好《实施方案》编制报送工作，落实申报责任并核实申报材料和留存备查；做好定期跟踪指导、现场督促、服务满意度测评、监督管理，适时总结经验做法和存在困难问题，有关情况报送工业和信息化部并抄报财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省份组织编报《实施方案》过程中，要严格把关，做好初核，相关佐证材料留存备查；要做好政策解读解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;任何机构和单位不得以参加收费培训班或解读班作为企业申报前提条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强资金管理。奖补资金管理适用《中小企业发展专项资金管理办法》。省级财政部门、中小企业主管部门应按职责分工加强有关奖补资金管理，提高资金使用效益。公共服务示范平台所获奖补资金须用于服务专精特新“小巨人”企业，不得用于平衡本级财政预算，不得用于示范平台自身建设、工作经费等；如检查考核发现存在此类问题的，酌情扣减有关奖补资金。重点“小巨人”企业所获奖补资金，由企业围绕“专精特新”发展目标自主安排使用；对检查考核发现以虚报、冒领等手段骗取财政资金的，按照《财政违法行为处罚处分条例》等有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）做好信息公开。根据预算公开规定和当前实际，工业和信息化部主动公开有关工作推进情况，并公示重点“小巨人”企业和公共服务示范平台名单及每年考核结果，财政部主动公开各省份转移支付分配情况。省级中小企业主管部门、财政部门应按职责分工主动公开有关工作推进及资金管理使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省份第一批《实施方案》（报送版）应于2021年3月31日前报送；第二批、第三批《实施方案》（报送版）应分别于2021年、2022年7月15日前报送（加盖公章纸质版和扫描P DF电子版各一式三份）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联系方式：财政部经济建设司产业政策处 010―61965324 61965364&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局创业创新服务处 010―68205301 68205320&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：XX省份第X批支持专精特新“小巨人”企业工作实施方案（模板）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部 工业和信息化部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月23日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210208/c626905584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>