<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 11:29:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>统计部门加强统计监测助力共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637650054.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637650054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中南元首保持密切沟通，为两国关系发展提供战略引领</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637649039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637649039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检制发“八号检察建议”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637648196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637648196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税！两部门联合发布小微企业所得税优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637647668.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637647668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：2021年离婚登记人数较2020年下降四成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办 国办印发《关于加强科技伦理治理的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637639810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637639810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贷款市场报价利率保持不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637639769.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637639769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为消费者挽回经济损失55.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部等十部门启动实施百万就业见习岗位募集计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等六部门：优先支持联农带农富农产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委召开视频会议提到中小微企业融资难题有所缓解，但仍远低于其需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委对“数据基础制度观点”征集意见 建议推动数据持有权、使用权等有序分离与流通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637633897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637633897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法发布行政赔偿司法解释 自5月起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月21日电 （薄晨棣、李楠楠）今天，最高人民法院发布《关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》（以下简称《行政赔偿司法解释》），自2022年5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《行政赔偿司法解释》以1997年发布的《最高人民法院关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》为基础，在国家赔偿法、行政诉讼法等相关法律已经修改多年，民法典出台的情况下，针对行政赔偿案件审理实践中出现的新情况、新问题，为适应新形势的需要、进一步规范行政赔偿案件审理、总结近年来的经验和做法，经过多层次调研、广泛征求意见形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法行政审判庭负责人介绍，《行政赔偿司法解释》坚持服务人民的根本立场，努力畅通行政赔偿救济途径、合理区分损失责任、完善行政赔偿判决方式，依法保护公民、法人和其他组织的行政赔偿权利。平等保护各类市场主体合法产权，贯彻平等保护产权原则，切实维护民营经济合法产权。积极落实立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局的要求，找准行政审判工作服务高质量发展的结合点、切入点，为实现高质量发展提供有力司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人介绍，《行政赔偿司法解释》全文共33条。其中规范了行政赔偿诉讼的受案范围，进一步明确行政赔偿范围和构成要件，规定举证责任倒置的情形并科学划分行政赔偿责任，实现对行政机关的精准监督。《行政赔偿司法解释》规定，行政赔偿决定、不予赔偿决定以及逾期不作出赔偿决定等行政行为属于行政赔偿诉讼受案范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行政赔偿司法解释》合理确定“直接损失”范围，进一步明确财产损害的赔偿标准，完善精神损害赔偿的规定。针对司法实践中所占比例较大的违法征收征用土地、房屋导致的行政赔偿案件，明确人民法院判决给予被征收人的行政赔偿，不得少于被征收人依法应当获得的安置补偿权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《行政赔偿司法解释》进一步明确行政赔偿诉讼原被告主体资格，完善行政赔偿请求时效和起诉期限制度，进一步解决一并及单独提起行政赔偿诉讼的程序问题，实现对当事人诉讼权利的充分保障。强化法院的释明义务，规范人民法院对损害赔偿的酌定标准，明确行政赔偿案件的裁判方式，增强行政赔偿诉讼实质化解行政争议效果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行计划今年发放超4000亿元贷款支持全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637641125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家开发银行在京召开2022年服务乡村振兴工作（视频）会议，深入学习贯彻习近平总书记关于“三农”工作的重要论述，贯彻落实中央农村工作会议和“中央一号文件”精神，总结2021年开发性金融服务乡村振兴工作成效，部署2022年重点任务。会议提出，开发银行计划全年发放贷款不低于4000亿元，支持全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行党委书记、董事长赵欢表示，2021年是“十四五”开局之年，也是全面推进乡村振兴的开局之年。开发银行认真贯彻落实党中央、国务院关于全面推进乡村振兴的决策部署，扎实做好乡村振兴金融服务，建设政策体制，创新服务方式，精准支持粮食安全、巩固拓展脱贫攻坚成果、乡村基础设施建设、公共服务提升等重点领域发展，实现“十四五”开发性金融服务乡村振兴工作良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵欢表示，2022年，开发银行要深入学习贯彻习近平总书记关于“三农”工作的重要论述，对标对表党中央、国务院决策部署，心怀“国之大者”，深化银政合作，凝聚各方合力，高质量做好乡村振兴金融服务各项工作。一是支持保障粮食安全和重要农产品稳定供给，加大对春耕备耕、种业振兴、高标准农田建设、乡村产业发展等重点领域支持力度，助力农业高质量发展。二是聚焦国家乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁后续扶持、东西部协作、定点帮扶和对口支援等重点难点，接续推进巩固拓展脱贫攻坚成果。三是推进乡村建设行动，继续开展县（区）域垃圾、污水处理“百县千亿”专项金融服务，着力提升农村水、电、路、气等基础设施和医疗、教育、养老等公共服务水平。四是扎实推进开发性金融服务乡村振兴示范区建设，积极支持浙江建设共同富裕示范区，探索多渠道服务乡村振兴的经验做法。五是坚持精准化、市场化、合规化，聚焦主责主业，做好风险防控，探索市场化融资模式，确保好事办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家乡村振兴局党组成员、副局长夏更生在出席会议时表示，开发银行作为党领导下的开发性金融机构，深入贯彻党中央关于全面推进乡村振兴的决策部署，加强组织领导，完善政策制度，创新金融产品，发挥中长期投融资优势，在“十四五”开局之年开展了有益探索，发挥了积极作用。希望开发银行进一步深化与国家乡村振兴局的沟通合作，持续强化乡村振兴金融服务，在巩固拓展脱贫攻坚成果上持续发力，在金融支持乡村建设上积极作为，在金融服务乡村振兴示范创建上树立标杆，为服务乡村振兴作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637641125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院发布关于审理行政赔偿案件若干问题的规定及参考案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637640679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，最高人民法院发布《关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》（以下简称《行政赔偿司法解释》），自2022年5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行政赔偿司法解释》以1997年发布的《最高人民法院关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》为基础，在国家赔偿法、行政诉讼法等相关法律已经修改多年，《民法典》出台的情况下，针对行政赔偿案件审理实践中出现的新情况、新问题，为适应新形势的需要、进一步规范行政赔偿案件审理、总结近年来的经验和做法，经过多层次调研、广泛征求意见形成,是一部新时代的具有中国特色的行政赔偿司法解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行政赔偿司法解释》坚持党对司法工作的绝对领导，始终坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，依法服务保障党和国家工作大局，监督和支持行政机关依法履行行政赔偿义务，实质化解行政赔偿争议。坚持以人民为中心，认真落实人民主体地位，坚持服务人民的根本立场，切实维护公民、法人和其他组织的合法权益，依法保护公民、法人和其他组织的行政赔偿权利。平等保护各类市场主体合法产权，贯彻平等保护产权原则，切实维护民营经济合法产权。积极落实立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局的要求，找准行政审判工作服务高质量发展的结合点、切入点，为实现高质量发展提供有力司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行政赔偿司法解释》结合行政赔偿案件审判实际，严格落实国家赔偿法、行政诉讼法，以解决实践中突出问题为导向，注重对存在分歧的重大疑难法律适用问题进行解释，注重规范的针对性、准确性和实效性。全文共33条，主要有以下几个亮点：一是规范行政赔偿诉讼的受案范围、进一步明确行政赔偿范围和构成要件、规定举证责任倒置的情形并科学划分行政赔偿责任，实现对行政机关的精准监督。二是合理确定“直接损失”范围、进一步明确财产损害的赔偿标准、明确人民法院判决给予被征收人的行政赔偿不得少于被征收人依法应当获得的安置补偿权益、完善了精神损害赔偿诉讼的规定，体现对当事人合法权益的全面保护。三是进一步明确行政赔偿诉讼原被告主体资格、完善行政赔偿请求时效和起诉期限制度、进一步解决一并及单独提起行政赔偿诉讼的程序问题、进一步完善公私法赔偿诉讼的衔接问题，实现对当事人诉讼权利的充分保障。四是强化法院的释明义务，规范人民法院对损害赔偿的酌定标准，明确行政赔偿案件的裁判方式，增强行政赔偿诉讼实质化解行政争议效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《最高人民法院关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》已于2021年12月6日由最高人民法院审判委员会第1855次会议通过，现予公布，自2022年5月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年3月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法释〔2022〕10号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于审理行政赔偿案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;若干问题的规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2021年12月6日最高人民法院审判委员会第1855次会议通过，自2022年5月1日起施行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保护公民、法人和其他组织的合法权益，监督行政机关依法履行行政赔偿义务，确保人民法院公正、及时审理行政赔偿案件，实质化解行政赔偿争议，根据《中华人民共和国行政诉讼法》（以下简称行政诉讼法）《中华人民共和国国家赔偿法》（以下简称国家赔偿法）等法律规定，结合行政审判工作实际，制定本规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、受案范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一条 国家赔偿法第三条、第四条规定的“其他违法行为”包括以下情形：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）不履行法定职责行为；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）行政机关及其工作人员在履行行政职责过程中作出的不产生法律效果，但事实上损害公民、法人或者其他组织人身权、财产权等合法权益的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 依据行政诉讼法第一条、第十二条第一款第十二项和国家赔偿法第二条规定，公民、法人或者其他组织认为行政机关及其工作人员违法行使行政职权对其劳动权、相邻权等合法权益造成人身、财产损害的，可以依法提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 赔偿请求人不服赔偿义务机关下列行为的，可以依法提起行政赔偿诉讼：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）确定赔偿方式、项目、数额的行政赔偿决定；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）不予赔偿决定；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）逾期不作出赔偿决定；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）其他有关行政赔偿的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 法律规定由行政机关最终裁决的行政行为被确认违法后，赔偿请求人可以单独提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 公民、法人或者其他组织认为国防、外交等国家行为或者行政机关制定发布行政法规、规章或者具有普遍约束力的决定、命令侵犯其合法权益造成损害，向人民法院提起行政赔偿诉讼的，不属于人民法院行政赔偿诉讼的受案范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、诉讼当事人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 公民、法人或者其他组织一并提起行政赔偿诉讼中的当事人地位，按照其在行政诉讼中的地位确定，行政诉讼与行政赔偿诉讼当事人不一致的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 受害的公民死亡，其继承人和其他有扶养关系的人可以提起行政赔偿诉讼，并提供该公民死亡证明、赔偿请求人与死亡公民之间的关系证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受害的公民死亡，支付受害公民医疗费、丧葬费等合理费用的人可以依法提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有权提起行政赔偿诉讼的法人或者其他组织分立、合并、终止，承受其权利的法人或者其他组织可以依法提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 两个以上行政机关共同实施侵权行政行为造成损害的，共同侵权行政机关为共同被告。赔偿请求人坚持对其中一个或者几个侵权机关提起行政赔偿诉讼，以被起诉的机关为被告，未被起诉的机关追加为第三人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 原行政行为造成赔偿请求人损害，复议决定加重损害的，复议机关与原行政行为机关为共同被告。赔偿请求人坚持对作出原行政行为机关或者复议机关提起行政赔偿诉讼，以被起诉的机关为被告，未被起诉的机关追加为第三人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 行政机关依据行政诉讼法第九十七条的规定申请人民法院强制执行其行政行为，因据以强制执行的行政行为违法而发生行政赔偿诉讼的，申请强制执行的行政机关为被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、证据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 行政赔偿诉讼中，原告应当对行政行为造成的损害提供证据；因被告的原因导致原告无法举证的，由被告承担举证责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民法院对于原告主张的生产和生活所必需物品的合理损失，应当予以支持；对于原告提出的超出生产和生活所必需的其他贵重物品、现金损失，可以结合案件相关证据予以认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 原告主张其被限制人身自由期间受到身体伤害，被告否认相关损害事实或者损害与违法行政行为存在因果关系的，被告应当提供相应的证据证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、起诉与受理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 行政行为未被确认为违法，公民、法人或者其他组织提起行政赔偿诉讼的，人民法院应当视为提起行政诉讼时一并提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政行为已被确认为违法，并符合下列条件的，公民、法人或者其他组织可以单独提起行政赔偿诉讼：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）原告具有行政赔偿请求资格；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）有明确的被告；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）有具体的赔偿请求和受损害的事实根据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）赔偿义务机关已先行处理或者超过法定期限不予处理；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）属于人民法院行政赔偿诉讼的受案范围和受诉人民法院管辖；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）在法律规定的起诉期限内提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 原告提起行政诉讼时未一并提起行政赔偿诉讼，人民法院审查认为可能存在行政赔偿的，应当告知原告可以一并提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原告在第一审庭审终结前提起行政赔偿诉讼，符合起诉条件的，人民法院应当依法受理；原告在第一审庭审终结后、宣判前提起行政赔偿诉讼的，是否准许由人民法院决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原告在第二审程序或者再审程序中提出行政赔偿请求的，人民法院可以组织各方调解；调解不成的，告知其另行起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 公民、法人或者其他组织应当自知道或者应当知道行政行为侵犯其合法权益之日起两年内，向赔偿义务机关申请行政赔偿。赔偿义务机关在收到赔偿申请之日起两个月内未作出赔偿决定的，公民、法人或者其他组织可以依照行政诉讼法有关规定提起行政赔偿诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 公民、法人或者其他组织提起行政诉讼时一并请求行政赔偿的，适用行政诉讼法有关起诉期限的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 公民、法人或者其他组织仅对行政复议决定中的行政赔偿部分有异议，自复议决定书送达之日起十五日内提起行政赔偿诉讼的，人民法院应当依法受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政机关作出有赔偿内容的行政复议决定时，未告知公民、法人或者其他组织起诉期限的，起诉期限从公民、法人或者其他组织知道或者应当知道起诉期限之日起计算，但从知道或者应当知道行政复议决定内容之日起最长不得超过一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 行政行为被有权机关依照法定程序撤销、变更、确认违法或无效，或者实施行政行为的行政机关工作人员因该行为被生效法律文书或监察机关政务处分确认为渎职、滥用职权的，属于本规定所称的行政行为被确认为违法的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 公民、法人或者其他组织一并提起行政赔偿诉讼，人民法院经审查认为行政诉讼不符合起诉条件的，对一并提起的行政赔偿诉讼，裁定不予立案；已经立案的，裁定驳回起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 在涉及行政许可、登记、征收、征用和行政机关对民事争议所作的裁决的行政案件中，原告提起行政赔偿诉讼的同时，有关当事人申请一并解决相关民事争议的，人民法院可以一并审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、审理和判决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 两个以上行政机关共同实施违法行政行为，或者行政机关及其工作人员与第三人恶意串通作出的违法行政行为，造成公民、法人或者其他组织人身权、财产权等合法权益实际损害的，应当承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方承担连带赔偿责任后，对于超出其应当承担部分，可以向其他连带责任人追偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 两个以上行政机关分别实施违法行政行为造成同一损害，每个行政机关的违法行为都足以造成全部损害的，各个行政机关承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个以上行政机关分别实施违法行政行为造成同一损害的，人民法院应当根据其违法行政行为在损害发生和结果中的作用大小，确定各自承担相应的行政赔偿责任；难以确定责任大小的，平均承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 由于第三人提供虚假材料，导致行政机关作出的行政行为违法，造成公民、法人或者其他组织损害的，人民法院应当根据违法行政行为在损害发生和结果中的作用大小，确定行政机关承担相应的行政赔偿责任；行政机关已经尽到审慎审查义务的，不承担行政赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 由于第&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_605168','&amp;#x4E09;&amp;#x4EBA;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605168/"&gt;三人行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/605168/"&gt;605168&lt;/a&gt;）为造成公民、法人或者其他组织损害的，应当由第三人依法承担侵权赔偿责任；第三人赔偿不足、无力承担赔偿责任或者下落不明，行政机关又未尽保护、监管、救助等法定义务的，人民法院应当根据行政机关未尽法定义务在损害发生和结果中的作用大小，确定其承担相应的行政赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 由于不可抗力等客观原因造成公民、法人或者其他组织损害，行政机关不依法履行、拖延履行法定义务导致未能及时止损或者损害扩大的，人民法院应当根据行政机关不依法履行、拖延履行法定义务行为在损害发生和结果中的作用大小，确定其承担相应的行政赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 有下列情形之一的，属于国家赔偿法第三十五条规定的“造成严重后果”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）受害人被非法限制人身自由超过六个月；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）受害人经鉴定为轻伤以上或者残疾；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）受害人经诊断、鉴定为精神障碍或者精神残疾，且与违法行政行为存在关联；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）受害人名誉、荣誉、家庭、职业、教育等方面遭受严重损害，且与违法行政行为存在关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有下列情形之一的，可以认定为后果特别严重：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）受害人被限制人身自由十年以上；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）受害人死亡；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）受害人经鉴定为重伤或者残疾一至四级，且生活不能自理；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）受害人经诊断、鉴定为严重精神障碍或者精神残疾一至二级，生活不能自理，且与违法行政行为存在关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 违法行政行为造成公民、法人或者其他组织财产损害，不能返还财产或者恢复原状的，按照损害发生时该财产的市场价格计算损失。市场价格无法确定，或者该价格不足以弥补公民、法人或者其他组织损失的，可以采用其他合理方式计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　违法征收征用土地、房屋，人民法院判决给予被征收人的行政赔偿，不得少于被征收人依法应当获得的安置补偿权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 下列损失属于国家赔偿法第三十六条第六项规定的“停产停业期间必要的经常性费用开支”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）必要留守职工的工资；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）必须缴纳的税款、社会保险费；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）应当缴纳的水电费、保管费、仓储费、承包费；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）合理的房屋场地租金、设备租金、设备折旧费；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）维系停产停业期间运营所需的其他基本开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条 下列损失属于国家赔偿法第三十六条第八项规定的“直接损失”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）存款利息、贷款利息、现金利息；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）机动车停运期间的营运损失；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）通过行政补偿程序依法应当获得的奖励、补贴等；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）对财产造成的其他实际损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 被告有国家赔偿法第三条规定情形之一，致人精神损害的，人民法院应当判决其在违法行政行为影响的范围内，为受害人消除影响、恢复名誉、赔礼道歉；消除影响、恢复名誉和赔礼道歉的履行方式，可以双方协商，协商不成的，人民法院应当责令被告以适当的方式履行。造成严重后果的，应当判决支付相应的精神损害抚慰金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 人民法院经过审理认为被告对公民、法人或者其他组织造成财产损害的，判决被告限期返还财产、恢复原状；无法返还财产、恢复原状的，判决被告限期支付赔偿金和相应的利息损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民法院审理行政赔偿案件，可以对行政机关赔偿的方式、项目、标准等予以明确，赔偿内容确定的，应当作出具有赔偿金额等给付内容的判决；行政赔偿决定对赔偿数额的确定确有错误的，人民法院判决予以变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三十二条 有下列情形之一的，人民法院判决驳回原告的行政赔偿请求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）原告主张的损害没有事实根据的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）原告主张的损害与违法行政行为没有因果关系的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）原告的损失已经通过行政补偿等其他途径获得充分救济的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）原告请求行政赔偿的理由不能成立的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 本规定自2022年5月1日起施行。《最高人民法院关于审理行政赔偿案件若干问题的规定》（法发〔1997〕10号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本规定实施前本院发布的司法解释与本规定不一致的，以本规定为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目 录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.马某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.杨某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.李某某诉某县人民政府及县林业局林业行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.范某某诉某区人民政府强制拆除房屋及行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.易某某诉某区人民政府房屋强拆行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.李某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.魏某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.杜某某诉某县人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.周某某诉某经济技术开发区管理委员会拆迁行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——不予赔偿决定依法属于行政赔偿诉讼受案范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马某某认为某区人民政府及相关部门对其实施限制人身自由并造成损害，向某区人民政府提交行政赔偿申请书。某区人民政府作出告知书，告知马某某其所提供的材料不能证明该区人民政府存在限制其人身自由的违法行为，故该区人民政府不是行政赔偿义务机关。马某某不服向某市中级人民法院提起本案诉讼，请求确认某区人民政府在法定时间内未作出赔偿决定违法，并赔偿损失18万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审法院以本案未经确认违法即要求赔偿不符合法定起诉条件为由裁定驳回起诉，二审法院则以不予作出赔偿决定行为系程序性行为，不对马某某权利义务产生实际影响为由裁定维持一审裁定。马某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，马某某就赔偿问题向某区人民政府请求先行处理并由某区人民政府作出决定不予赔偿的告知书。依据新修订的国家赔偿法第十四条第二款规定，赔偿请求人对该不予赔偿决定告知书不服的，可以向人民法院提起诉讼。人民法院受理本案后，依法应当对某区人民政府和马某某之间的行政赔偿争议进行审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——当事人对行政强制确认违法及行政赔偿同时提起诉讼，即使人民法院分别立案，仍属于一并提起行政赔偿诉讼，无需等待确认违法判决生效后再另行主张赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨某某一并就某区人民政府行政强制及行政赔偿案件向某市中级人民法院提起行政诉讼。对于行政强制案件，该院作出一审行政判决确认某区人民政府对杨某某房屋强拆行为违法，二审法院以同一理由维持一审判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于行政赔偿案件，一审法院以一审期间由于违法侵害的事实及赔偿责任主体未经人民法院生效判决确认，为避免司法程序空转为由裁定驳回起诉。二审法院认为，虽然二审期间违法侵害的事实及赔偿责任主体已经人民法院生效判决确认，杨某某仍可通过向某区人民政府申请行政赔偿或者另行提起行政赔偿诉讼等途径维护自身合法权益，故维持一审裁定。杨某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，为了实质化解行政争议，依据国家赔偿法相关规定，行政赔偿申请人在提起行政诉讼时一并请求行政赔偿的，人民法院在确认行政行为违法的同时，应当依法对行政赔偿请求一并作出实体裁判。本案一、二审法院裁定驳回杨某某对某区人民政府要求行政赔偿的起诉，属于变相剥夺了当事人一并提起行政赔偿诉讼的合法权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李某某诉某县人民政府及县林业局林业行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——由于第三人提供虚假材料，导致行政机关作出的行政行为违法，造成公民、法人或者其他组织损害的，人民法院应当根据违法行政行为在损害发生和结果中的作用大小，确定行政机关承担相应的行政赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李某某与袁某婚后与村民干某等人签订《土地承包合同》并办理公证，承包干某等人山地共82亩并种植了杉树。之后，李某某与袁某协议离婚，82亩杉树归李某某所有。2010年6月23日，袁某将82亩种植杉树出售给范某和黄某。2010年7月12日，范某以他人名义提交砍伐申请，某县林业局向范某发放了81号《林木采伐许可证》。2011年11月22日，李某某以颁发林木采伐许可证的行政行为违法为由，向某县人民政府提交《国家赔偿违法确认申请书》，请求撤销81号《林木采伐许可证》，并要求某县林业局赔偿损失共计120万元。某县人民政府作出复议决定：一、撤销81号《林木采伐许可证》。二、范某未经李某某等人的授权，私自进行砍伐，属于个人行为，不属于国家赔偿范畴。李某某诉至法院，请求判令某县林业局赔偿其经济损失120万元；某县人民政府与某县林业局承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院认为，某县林业局履行了必要的审查义务，该行政行为并无不妥。虽然该采伐许可证后被某县人民政府撤销，但撤销的原因系范某冒用权利人名义申请所为，而非某县林业局违法审查所致。故判决驳回李某某的诉讼请求。李某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审查认为，某县林业局在颁发涉诉林木采伐许可证时未依照法定程序尽到审慎合理的审查义务，颁证行为违法。某县林业局的违法颁证行为与范某提供虚假材料申办林木采伐许可证及其私自砍伐林木的民事侵权行为共同致使李某某财产损失，某县林业局应根据其违法行为在损害过程和结果中所起作用承担相应的赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范某某诉某区人民政府强制拆除房屋及行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——违法征收征用土地、房屋，人民法院判决给予被征收人的行政赔偿，不得少于被征收人依法应当获得的安置补偿权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年1月，某区人民政府在未与范某某就补偿安置达成协议、未经批准征用土地的人民政府作出安置补偿裁决的情况下，将范某某位于征收范围内的集体土地上的房屋拆除，人民法院生效判决确认拆除行为违法。范某某依法提起本案诉讼请求赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院判决某区人民政府以决定赔偿时的市场评估价格予以赔偿。某区人民政府不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审查认为，行政机关违法强制拆除房屋的，被征收人获得的行政赔偿数额不应低于赔偿时被征收房屋的市场价格。否则，不仅有失公平而且有纵容行政机关违法之嫌。因此，在违法强制拆除房屋的情形下，人民法院以决定赔偿时的市场评估价格对被征收人予以行政赔偿，符合房屋征收补偿的立法目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易某某诉某区人民政府房屋强拆行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——财产损害赔偿中，损害发生时该财产的市场价格不足以弥补受害人损失的，可以采用其他合理方式计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在未与易某某达成安置补偿协议或者作出相应补偿决定的情况下，易某某的房屋被某区人民政府强制拆除。生效行政判决亦因此确认强拆行为违法。易某某向某区人民政府申请行政赔偿，法定期限内某区人民政府未作出赔偿决定。易某某遂提起本案诉讼，请求判令某区人民政府恢复原状，或者赔偿同等区位、面积、用途的房屋；判令某区人民政府赔偿动产经济损失3万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院判决由某区人民政府赔偿违法拆除易某某房屋所造成的经济损失共计16万余元的同时，驳回易某某要求赔偿动产损失的诉讼请求。易某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，房屋作为一种特殊的财物，价格波动较大，为了最大限度保护当事人的权益，房屋损失赔偿时点的确定，应当选择最能弥补当事人损失的时点。在房屋价格增长较快的情况下，以违法行政行为发生时为准，无法弥补当事人的损失。此时以法院委托评估时为准，更加符合公平合理的补偿原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——对公民、法人或者其他组织造成财产损害，无法恢复原状的，人民法院应当判令赔偿义务机关支付赔偿金和相应的利息损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年7月16日，某区人民政府组建的建设指挥部工作人员强制拆除了李某某的房屋，2015年4月27日，法院生效行政判决确认某区人民政府强制拆除李某某房屋程序违法。李某某向某区人民政府递交《行政赔偿申请书》，某区人民政府不予答复。李某某提起本案行政赔偿诉讼，请求恢复原状。本案再审审查阶段，某区人民政府就涉案房屋作出《行政赔偿决定书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院认为，根据国家赔偿法相关规定，应当返还的财产灭失的，给付相应的赔偿金。涉案房屋被拆除已灭失，无恢复原状的可能，李某某经释明后拒绝变更“要求将被拆除房屋恢复原状”的诉讼请求，据此判决驳回李某某的诉讼请求。李某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，涉案房屋因强制拆除已毁损灭失，且涉案地块已经纳入征收范围，涉案房屋不具备恢复原状的可能性，原审对李某某主张的恢复原状的请求不予支持，并无不当。但李某某仍享有取得赔偿的权利，法院应当依法通过判决赔偿金等方式作出相应的赔偿判决，仅以恢复原状诉请不予支持为由判决驳回李某某诉请，确有不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;魏某某诉某区人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——人民法院审理行政赔偿案件，可以对行政机关作出赔偿的方式、项目、标准等予以明确，赔偿内容直接且确定的，应当作出具有赔偿金额等给付内容的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏某某案涉集体土地上房屋位于某区城中村改造范围，因未能达成安置补偿协议，2010年5月25日，魏某某涉案房屋被拆除，法院生效判决确认了某区人民政府强制拆除行为违法。2015年6月，魏某某依法提起本案行政赔偿诉讼，要求判令某区人民政府赔偿损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一审法院判决某区人民政府赔偿魏某某房屋损失等损失。二审法院判决撤销一审行政赔偿判决，责令某区人民政府于判决生效之日起九十日内对魏某某依法予以全面赔偿。魏某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，基于司法最终原则，人民法院对行政赔偿之诉应当依法受理并作出明确而具体的赔偿判决，以保护赔偿请求人的合法权益，实质解决行政争议，原则上不应再判决由赔偿义务机关先行作出赔偿决定，使赔偿争议又回到行政途径，增加当事人的诉累。本案中，二审判决撤销一审行政赔偿判决，责令某区人民政府对魏某某依法予以全面赔偿，无正当理由且有违司法最终原则，裁判方式明显不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜某某诉某县人民政府行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——原告的损失已经通过行政补偿途径获得充分救济的，人民法院应当依法判决驳回其行政赔偿请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年初，某县人民政府为了绕城高速公路工程建设需要，经上级政府批准后，其成立的征迁指挥部与被征收人杜某某签订《房屋征收补偿安置协议书》并约定付款时间及交房时间。随后，征迁指挥部依约履行了相关义务。同年10月，案涉房屋在没有办理移交手续的情况下被拆除。该拆除行为经诉讼，法院生效判决确认某县人民政府拆除行为违法。2016年11月7日，杜某某向某县人民政府申请行政赔偿，某县人民政府在法定期限内不予答复。杜某某提起本案赔偿之诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院认为，在房屋被强制拆除前，杜某某已经获得《房屋征收补偿安置协议书》约定的相关补偿款项及宅基地安置补偿，在房屋拆除后，杜某某向村委会领取了废弃物品补偿款及搬迁误工费用，故判决驳回杜某某的诉讼请求。杜某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，行政行为被确认违法并不必然产生行政赔偿责任，只有造成实际的损害，才承担赔偿责任。某县人民政府成立的征迁指挥部与杜某某已签订《房屋征收补偿安置协议书》，该协议已被法院生效判决认定为合法有效且已经实际履行。因此，杜某某的房屋虽被违法强制拆除，但其在诉讼中并未提供证据证明其存在其他损害，其合法权益并未因违法行政行为而实际受损，其请求赔偿缺乏事实和法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周某某诉某经济技术开发区管理委员会拆迁行政赔偿案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过行政补偿程序依法应当获得的奖励、补贴等以及对财产造成的其他实际损失属于直接损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本案情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周某某在某自然村集体土地上拥有房屋两处，该村于2010年起开始实施农房拆迁改造。因未能与周某某达成安置补偿协议，2012年3月，拆迁办组织人员将涉案建筑强制拆除。周某某不服诉至法院，请求判令某经济技术开发区管理委员会对其安置赔偿人民币800万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）裁判结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、二审法院认为，涉案房屋已被拆除且无法再行评估，当事人双方对建筑面积、附属物等亦无异议，从有利于周某某的利益出发，可参照有关规定并按照被拆除农房的重置价格计算涉案房屋的赔偿金，遂判决某经济技术开发区管理委员会赔偿周某某49万余元，驳回其他诉讼请求。周某某不服，向最高人民法院申请再审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院经审理认为，为了最大程度地发挥国家赔偿法维护和救济受害行政相对人合法权益的功能与作用，对该法第三十六条中关于赔偿损失范围之“直接损失”的理解，不仅包括既得财产利益的损失，还应当包括虽非既得但又必然可得的如应享有的农房拆迁安置补偿权益等财产利益损失。本案中，如果没有某经济技术开发区管理委员会违法强拆行为的介入，周某某是可以通过拆迁安置补偿程序依法获得相应补偿的，故这部分利益属于必然可得利益，应当纳入国家赔偿法规定的“直接损失”范围。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637640679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：把科技支撑乡村主导产业全产业链发展作为主攻方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者闫立良见习记者郭冀川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据科技部官网3月21日消息，3月16日，科技部2022年定点帮扶工作推进会在京召开。科技部党组成员、副部长邵新宇出席会议并讲话，科技部乡村振兴领导小组相关成员单位负责同志，科技帮扶团团长、执行团长、驻村第一书记和工作队员参加会议。会议由农村科技司司长兰玉杰主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了第一届科技帮扶团2021年工作进展汇报，交流了支持定点帮扶工作经验做法，对接了定点县乡村振兴科技需求，研究部署了2022年定点帮扶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邵新宇强调，做好定点帮扶工作要与贯彻落实中央1号文件精神紧密结合，把握四个要点。一是把科技支撑乡村主导产业全产业链发展作为主攻方向，统筹科技资源与特色产业精准对接。二是把深入推行科技特派员制度作为重要支撑，推动科技特派员由“单兵作战”向“组团帮扶”转变。三是把实施好国家重点研发计划项目作为重要抓手，以高质量科技供给推动定点县高质量发展。四是把农业科技园区、创新型县(市)作为重要载体，引导各类创新要素在县域集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邵新宇指出，要准确研判新时期定点县乡村振兴科技需求，对扎实推进定点帮扶工作提出三点要求。一是提高政治站位，自觉提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，切实增强做好定点帮扶工作的使命感和责任感。二是聚焦主责主业，抓住定点县主导产业发展中的科技和人才两个关键，与定点帮扶县干部群众想在一起、干在一起。三是凝聚各方合力，加强部省市县四级科技管理部门联动，做到帮扶项目优先安排、帮扶资金优先保障、帮扶工作优先对接、帮扶措施优先落实，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑李波)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开全国商务系统防疫保供工作电视电话会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637644883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，商务部召开全国商务系统防疫保供工作电视电话会议。周关超副特派员在浙江省商务厅分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637644883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：《营造更好环境支持科技型中小企业研发》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637633749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技型中小企业是指依托一定数量的科技人员从事科学技术研究开发活动，取得自主知识产权并将其转化为高新技术产品或服务，从而实现可持续发展的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技型中小企业是培育发展新动能、推动高质量发展的重要力量。2022年1月13日，科技部发布《关于营造更好环境支持科技型中小企业研发的通知》（国科办区〔2022〕2号）（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e7e8bc09269572d0" id="34e8624c5141377f13def5cc33be4488" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;主要目标&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到“十四五”末，形成支持科技型中小企业研发的制度体系，营造全社会支持中小企业研发的环境氛围，科技型中小企业数量新增20万家。增强科技型中小企业研发能力，实现“四科”标准科技型中小企业新增5万家 （即每个科技企业要拥有关键核心技术的科技产品、科技人员占比大于60%、以高价值知识产权为代表的科技成果超过5项、研发投入强度高于6%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;五大方面措施&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》以支持科技型中小企业研发为主线，推动科技、金融、财税等政策加大落实力度，从 优化资助模式、落实政策措施、集聚高端人才、创造应用场景、夯实创新创业基础条件 等方面，形成支持科技型中小企业研发的制度安排，支持科技型中小企业开展关键核心技术攻关，大幅提升中小企业研发能力，推动高水平科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/58ac48bab2b790ed" id="66f261e11379473a00e15db5f76b39a0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化资助模式：在国家重点研发计划重点专项中，单列一定预算资助科技型中小企业研发活动，精准支持具备条件的科技型中小企业承担国家科技任务，加快培养一批“四科”特征明显的科技型中小企业。同时，优化国家科技成果转化引导基金绩效评价制度，将支持科技型中小企业突破关键核心技术作为重要绩效考核指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实政策措施：进一步落实好科技型中小企业研发费用加计扣除、高新技术企业所得税减免、小型微利企业所得税减征等政策；鼓励各地建立科技型中小企业创新积分评价指标体系，升级科技型中小企业成长路线图计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升人才服务：鼓励各地方探索完善校企、院企科研人员“双聘”或“旋转门”机制；对市场认可的科技型中小企业研发人才及团队，按照一定比例对个人所得税形成地方财力部分给予奖补，在项目支持、政府投资等方面给予优先支持；支持各地将科技型中小企业高端研发人才纳入相应的职称序列。同时，鼓励科技型中小企业引进国际人才，鼓励在企业工作并取得永久居留资格的外籍科学家领衔承担科技计划项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创造应用场景：向科技型中小企业开放智慧城市、重大工程等应用场景，发布场景清单，形成一批具有核心竞争力和商业价值的示范产品；支持探索科技型中小企业创新产品政府采购制度。高新区要加大对科技型中小企业技术研发、中试熟化基地、平台建设、场地租赁等支持力度；鼓励区内大企业建立技术研发“揭榜挂帅”制度，形成大中小企业融通创新发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夯实科技创新创业的基础条件：进一步优化“众创空间—孵化器—加速器—产业园”创新创业载体，深化赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权改革；精准选择一批研发能力强、成长性高的企业纳入全国科技型中小企业信息库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次《通知》进一步强化对科技型中小企业的政策引导与精准支持，为推动高质量发展、支撑现代化经济体系建设发挥更加重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637633749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2021年末制造业贷款较年初增加2.8万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637645128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）记者3月21日从银保监会获悉，截至2021年末，制造业贷款较年初增加2.8万亿元，制造业中长期贷款新增2.1万亿元，制造业信用贷款新增1.1万亿元，高技术制造业贷款新增5807亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会强调，将继续坚决贯彻党中央、国务院的决策部署，准确贯彻新发展理念，增强金融服务新发展格局的能力，督导银行业保险业加大制造业金融支持力度，提升金融服务质效，更好推动制造强国建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，银保监会督导银行业保险业加大制造业金融支持力度，创新金融产品和服务，全力推动制造业高质量发展。一是健全金融政策体系。印发《关于做好2021年制造业金融服务有关工作的通知》，提出金融服务制造业的12项措施，督促银行保险机构加大金融支持力度，全力支持制造强国建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新金融产品服务。引导银行机构结合制造业企业发展阶段特点、金融需求和风险特征，在风险可控、依法合规的前提下，积极开展金融产品创新，为制造业企业提供差异化、综合化金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化银行信贷结构。鼓励银行机构加大制造业中长期信贷投放，重点支持先进制造业、战略性新型产业，提高制造业企业自主创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是接续金融帮扶政策。保持对受疫情影响行业企业的金融支持力度不减，引导银行机构在前期支持小微企业两项直达货币政策延续至2021年底的基础上，做好两项工具到期后的政策转换和资金接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善激励约束机制。督导银行保险机构按照金融监管政策要求，优化内部绩效考核和资源配置，健全对制造业企业“敢贷愿贷”的激励机制，提升“能贷会贷”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是发挥保险保障作用。持续推进首台（套）重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。支持保险资金在风险可控的前提下，通过投资企业股权、债券、资产支持计划等形式为制造业提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637645128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-2月我对“一带一路”沿线国家投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-2月，我国企业在“一带一路”沿线对53个国家非金融类直接投资200.8亿元人民币，同比增长1.7%(折合31.6亿美元，同比增长3.6%)，占同期总额的20%，较上年同期上升0.1个百分点，主要投向新加坡、印度尼西亚、阿拉伯联合酋长国、马来西亚、越南、柬埔寨、巴基斯坦、老挝、塞尔维亚和泰国等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程方面，我国企业在“一带一路”沿线的60个国家新签对外承包工程项目合同812份，新签合同额1103亿元人民币，同比增长16.9%(折合173.6亿美元，同比增长19.1%)，占同期我国对外承包工程新签合同额的57.1%；完成营业额649.3亿元人民币，同比下降4.3%(折合102.2亿美元，同比下降2.6%)，占同期总额的56.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637643454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等六部门：中央财政衔接资金优先支持联农带农富农产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月21日讯据财政部网站21日消息，近日，财政部、农业农村部、国家乡村振兴局、国家发展改革委、国家民委、国家林草局六部门印发《关于加强中央财政衔接推进乡村振兴补助资金使用管理的指导意见》(以下简称《指导意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部介绍，2022年，中央财政按照只增不减的原则，预算安排衔接推进乡村振兴补助资金(以下简称衔接资金)1650亿元，同口径较2021年增加84.76亿元，增长5.4%。为督促指导各地切实用好管好衔接资金，财政部会同相关部门在深入调研、总结过渡期第一年工作的基础上，针对过渡期面临的新情况、新要求，印发了《指导意见》，进一步细化衔接资金政策。《指导意见》明确，过渡期继续通过原有资金渠道巩固“三保障”成果；贯彻落实中央一号文件关于“推动脱贫地区更多依靠发展来巩固拓展脱贫攻坚成果”的要求，督促指导各地围绕“三聚焦”用好管好衔接资金，提升资金使用效益和脱贫群众增收效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重点地区，加大对国家乡村振兴重点帮扶县(以下简称重点帮扶县)的倾斜支持。过渡期，中央财政坚持将重点帮扶县作为巩固拓展脱贫攻坚成果的重中之重，在测算分配衔接资金时单独考虑该因素，予以倾斜支持。在此基础上，《指导意见》进一步督促相关省份将重点帮扶县摆在巩固拓展脱贫攻坚成果的突出位置，在分配中央和省级财政衔接资金时，确保中央有关倾斜支持政策不折不扣落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦重点任务，优先支持联农带农富农产业发展。《指导意见》要求各地逐年稳步提高中央财政衔接资金用于产业的比重，并明确了支持的重点内容、关键环节和扶持方式。要求衔接资金优先保障到人到户项目的资金需求，重点支持防止返贫监测对象、脱贫户发展生产增收，提高家庭经营性收入。完善产业项目利益联结机制，确保群众充分受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦重点环节，强化项目实施和资金使用管理。《指导意见》在总结有效做法的基础上，要求各地建立健全项目库，严把项目入库质量，夯实项目施工准备，加快前期工作进度，确保项目有序推进。同时，要求各地加快资金下达，落实资金绩效管理要求，加强跟踪督促，及时发现问题和改进工作，确保资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱赫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会举行第一百一十三次委员长会议 审议有关法律草案等 栗战书主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月21日电 十三届全国人大常委会第一百一十三次委员长会议21日上午在北京人民大会堂举行。栗战书委员长主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全国人大宪法和法律委员会主任委员李飞分别作的关于期货和衍生品法草案、职业教育法修订草案主要问题修改情况的汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员长会议组成人员对上述法律草案进行了审议。会议要求，要进一步广泛听取各方面对上述法律草案的意见并予以修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了全国人大常委会副秘书长信春鹰分别作的委员长会议关于提请审议十四届全国人大代表名额分配方案草案、十四届全国人大少数民族代表名额分配方案草案、台湾省出席十四届全国人大代表协商选举方案草案的议案代拟稿的汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会副委员长王晨、曹建明、张春贤、沈跃跃、吉炳轩、艾力更·依明巴海、万鄂湘、陈竺、王东明、白玛赤林、丁仲礼、郝明金、蔡达峰、武维华，秘书长杨振武出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637634672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：去年高技术制造业贷款新增5807亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637636572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，《证券日报》记者从银保监会获悉，银保监会坚决贯彻党中央、国务院的决策部署，督导银行业保险业加大制造业金融支持力度，创新金融产品和服务，全力推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全金融政策体系方面，印发《关于做好2021年制造业金融服务有关工作的通知》，提出金融服务制造业的12项措施，督促银行保险机构加大金融支持力度，全力支持制造强国建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新金融产品服务方面，引导银行机构结合制造业企业发展阶段特点、金融需求和风险特征，在风险可控、依法合规的前提下，积极开展金融产品创新，为制造业企业提供差异化、综合化金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，优化银行信贷结构，鼓励银行机构加大制造业中长期信贷投放，重点支持先进制造业、战略性新型产业，提高制造业企业自主创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，接续金融帮扶政策，保持对受疫情影响行业企业的金融支持力度不减，引导银行机构在前期支持小微企业两项直达货币政策延续至2021年底的基础上，做好两项工具到期后的政策转换和资金接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善激励约束机制方面，督导银行保险机构按照金融监管政策要求，优化内部绩效考核和资源配置，健全对制造业企业“敢贷愿贷”的激励机制，提升“能贷会贷”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还发挥保险保障作用，持续推进首台（套）重大技术装备保险和新材料首批次应用保险补偿机制试点。支持保险资金在风险可控的前提下，通过投资企业股权、债券、资产支持计划等形式为制造业提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年末，制造业贷款较年初增加2.8万亿元，制造业中长期贷款新增2.1万亿元，制造业信用贷款新增1.1万亿元，高技术制造业贷款新增5807亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，下一步将继续坚决贯彻党中央、国务院的决策部署，准确贯彻新发展理念，增强金融服务新发展格局的能力，督导银行业保险业加大制造业金融支持力度，提升金融服务质效，更好推动制造强国建设。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637636572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融监管部门齐发声：共同维护资本市场稳定发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题。当日，人民银行、证监会、银保监会和国家外汇管理局均召开会议，传达学习贯彻国务院金融委会议精神，并就下一步工作做出安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行召开处级以上干部会议提出，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长，大力支持中小微企业，坚定支持实体经济发展，保持经济运行在合理区间。坚持稳中求进，防范化解房地产市场风险，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，促进平台经济健康平稳发展，提高国际竞争力。进一步加强部门间政策协调，及时回应市场关注的热点问题，稳定预期，提振信心，保持中国经济平稳健康发展，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会会议指出，落实政府工作报告各项任务，扎实推进全面实行股票发行注册制改革，完善民营企业债券融资支持机制，促进创业投资发展。发挥市场内生稳定机制作用，大力推动上市公司提高质量，鼓励上市公司加大增持回购力度，引导基金公司自购份额。完善有利于长期机构投资者参与资本市场的制度机制，加大对公募基金等各类机构投资者的培育，鼓励长期投资、价值投资。进一步推动高水平对外开放，加强内地与香港资本市场的务实合作，共同维护香港市场健康稳定发展。继续加强与美方监管机构的沟通，争取尽快就中美审计监管合作达成协议。抓紧推动企业境外上市监管新规落地，支持各类符合条件的企业到境外上市，保持境外上市渠道畅通。继续支持实体经济合理融资，积极配合相关部门有力有效化解房地产企业风险，促进平台经济规范健康发展、提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会会议提出，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局会议指出，维护外汇市场稳健运行，加强外汇市场监测研判和宏观审慎管理，引导市场主体更广泛使用汇率避险工具，积极防范化解外部冲击风险。配合有关部门促进房地产市场、平台经济健康稳定发展。及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期，共同维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637635680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳健开局！1-2月经济指标明显回升 中国经济呈现阵阵暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637640678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从数据上来看，中国经济呈现出了阵阵的暖意。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日，国家统计局在国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍2022年1-2月份国民经济运行情况。数据显示，前两个月我国主要经济指标均有所回升，国民经济恢复好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，今年以来，随着稳增长政策发力，支持实体经济的力度加大，国民经济持续恢复，工业生产和投资消费增长加快，进出口增势良好……高质量发展稳步推进，积极变化明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长政策持续显效工业生产延续回升态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a60b1cd14aaa69ff" id="51839c3e4321d1f66c2e0d9447a7c712" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-2月份，工业生产延续了去年四季度以来逐月回升态势，多数行业生产增速有所加快，工业出口继续两位数增长，新动能持续培育壮大，工业生产态势向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-2月份，全国规模以上工业增加值同比增长7.5%，比2021年12月份加快3.2个百分点，比2021年两年平均增速加快1.4个百分点。其中，采矿业增加值同比增长9.8%，制造业增长7.3%。高技术制造业、装备制造业增加值同比分别增长14.4%、9.6%，增速分别比规模以上工业快6.9、2.1个百分点。规模以上工业企业出口交货值同比增长16.9%，增速较上年12月份加快1.4个百分点，增速明显高于2021年两年平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受益于振作工业经济运行、推动工业高质量发展系列政策措施加快落地，工业企业节后有序复工复产。”国家统计局工业司副司长汤魏巍分析，1-2月份工业生产实现较快增长，这是稳增长政策显效发力的作用，既有高技术制造业、新动能产品增长加快的拉动，也有春节期间消费需求增加、企业提前排产备货等短期因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤魏巍表示，下阶段，应进一步深入贯彻中央经济工作会议精神和《政府工作报告》要求，坚决落实关于促进工业经济平稳增长各项决策部署，有效提升制造业核心竞争力，扎实做好减税降费和助企纾困工作，持续激发市场主体活力，着力畅通国民经济循环，确保全年工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效投资精准发力结构持续性优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/30a1cceaf5495cb0" id="7aa70fe1d79e679d06a1b7103b79cbf5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在稳增长政策作用下，固定资产投资规模持续扩大，增速明显回升。值得关注的是，高技术产业投资延续了高速增长的态势，社会领域投资保持较快增长，投资结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，固定资产投资同比增长12.2%，比上年全年加快7.3个百分点。分领域看，基础设施投资同比增长8.1%，制造业投资增长20.9%，房地产开发投资增长3.7%。分产业看，高技术产业投资增长34.4%，其中高技术制造业和高技术服务业投资分别增长42.7%、16.0%。社会领域投资增长19.1%，其中卫生、教育投资分别增长29.3%、19.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析，投资回升主要有以下几方面因素：一是稳增长稳投资的政策发力；二是积极推动制造业投资增长的成效明显；三是基础设施投资和民生领域投资加大。他指出，投资稳增长、促发展的积极作用正在逐步显现。在投资快速回升的同时，还需要注重提高投资效率，既要有利于当前的稳增长，更要惠及长远，防止无效和低效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司首席统计师罗毅飞表示，随着国家稳增长稳投资政策持续显效，下阶段投资(除房地产开发投资以外)有望保持良好增势。从投资先行指标看，1-2月份，投资新开工项目个数同比增长1.1倍，新开工项目计划总投资增长62.8%；国家预算资金增长33.9%，自筹资金增长13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费持续恢复升级类消费增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f01c15f2205e295d" id="b00718f1c63cb40979a8ab495bfaf59f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国疫情防控措施持续优化，促消费政策陆续落地显效，1-2月份，市场销售恢复有所加快，基本生活类消费保持平稳较快增长，升级类消费需求持续释放，网上零售拉动作用继续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，社会消费品零售总额74426亿元，同比增长6.7%，比2021年12月份加快5.0个百分点，比2021年两年平均增速加快2.8个百分点。升级类商品销售较快增长，限额以上单位金银珠宝类、家用电器和音像器材类、文化办公用品类商品零售额分别增长19.5%、12.7%、11.1%。全国网上零售额19558亿元，同比增长10.2%。其中，实物商品网上零售额16371亿元，增长12.3%，占社会消费品零售总额的比重为22.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司统计师付加奇表示，今年以来，我国消费市场呈现出了以下三个方面的积极特点：一是消费市场恢复有所加快，城乡市场均有回升；二是商品零售保持良好增势，餐饮消费恢复较好；三是网络购物热度不减，线下零售稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但也要看到，近期我国局部地区疫情多点散发，消费市场恢复基础仍需巩固。下阶段，随着疫情防控更加科学精准，消费环境不断改善，相关政策逐步发力，消费市场有望延续恢复态势。”付加奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进出口较快增长外贸韧性持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国进出口保持两位数增长，在高基数基础上，今年1-2月份进出口继续保持了较快增长，凸显出我国外贸增长的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月份，货物进出口总额62044亿元，同比增长13.3%。其中，出口34716亿元，增长13.6%；进口27328亿元，增长12.9%。进出口相抵，贸易顺差7388亿元。一般贸易进出口增长16.3%，占进出口总额的比重为63.5%，比上年同期提高1.6个百分点。民营企业进出口增长16.1%，占进出口总额的比重为48.2%，比上年同期提高1.1个百分点。机电产品出口增长9.9%，占出口总额的58.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖认为，推动贸易增长的主要支撑因素有四个方面：一是国内生产供给稳定优势明显；二是世界经济尽管出现一些不确定性，但恢复态势没有改变；三是稳外贸政策还会持续显效；四是国内经济恢复有利于带动进口增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，尽管国际环境复杂多变，但我国外贸韧性强、潜力大的特点不会改变，全球合作发展趋势也不会改变，坚定不移对外开放也不会改变，我国外贸仍将有望保持稳定发展。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：人民网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/32f6a2b42ee1a97" id="96794bf10a51c5523821e17f26b8aca5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省新兴产业金融协会于2016年3月9日获得广东省民政厅批复正式成立，是由广州市天河投资管理有限公司联合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601881','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x6CB3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;中国银河&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;601881&lt;/a&gt;）证券广东分公司、深圳市创新投资集团有限公司、广东省粤科金融集团有限公司等单位共同发起设立的专业性社会团体，旨在突出新兴产业与金融跨界结合的特点，积极搭建企业与政府、产业与金融、产业与高校之间的交流互动和合作发展的新平台，通过金融招商、政策宣传、项目推介、培训咨询、人才对接等方式，为广东省新兴产业提供优质服务，促进广东省新兴产业、金融行业协调、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6f92798c0386ec56" id="db4e192b21c28125306fe29cb8a102ec" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220321/c637640678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>