<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Dec 2021 10:32:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央经济工作会议透露2022年资本市场改革风向，首提全面实行股票发行注册制</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20211211/c635012480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20211211/c635012480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：“动态清零”不是“零感染”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂中央经济工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议：要为资本设置“红绿灯” 依法加强有效监管防止野蛮生长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议：正确认识和把握防范化解重大风险 完善金融风险处置机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅解读！详解中央经济工作会议：透露10大信号！三年基调有何变化？一文读懂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议首提预期引导，因城施策促进房地产良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调2022年经济工作，7位专家解读“关键词”―― 坚持稳中求进 发力七项政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部“三大计划” 推动外贸创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011302.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>详解中央经济工作会议：2022年怎么“稳字当头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议产业要点扫描</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010539.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年货币政策预计“前松后紧”，金融稳定法或推出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010440.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议强调，要推出有利于经济稳定的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连提25个稳！中央部署2022中国经济！权威解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地冲刺全年发展目标 十天内3219亿元重大项目密集开工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年末，多地加快稳投资步伐，冲刺全年发展目标。据《证券日报》记者根据公开资料梳理，12月1日至12月10日，多地密集开工1555个重大项目，总投资金额合计3219亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，临近年末，多地加快项目筹划力度，抢抓项目开工进度，一批围绕经济结构调整、改善民生福祉、促进绿色低碳等具有提升城市发展功能、代表未来产业发展方向的重大项目集中开工，成为这些地区抓紧第四季度最后关键时期、实现“十四五”良好开局的重要经济推力，不仅有利于我国全面战胜疫情冲击实现经济稳定增长，也有利于为明年实现经济开门红打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者梳理，进入12月份以来，河北、浙江、安徽、贵州、云南、浙江、陕西等地一批重大项目集中开工。例如，12月1日，河北省石家庄市举行2021年四季度重点项目集中开工活动，总投资495.6亿元的436个重点项目集中开工。从投资领域看，产业类项目是此次集中开工项目的“重头戏”，436个项目中，产业类项目285个，占比65.4%，较前三季度产业类项目占比有了较大提高。从项目类型看，此次集中开工的项目涵盖了电子信息、生物制药、装备制造、现代食品、商贸物流五大产业。12月7日，贵州省黔南州都匀市21个项目集中开工，投资总额102.6亿元，项目涵盖教育、矿产、新型建材、清洁能源、装备制造、健康医药、生态特色食品等。12月8日，广东省汕头市澄海区、潮阳区、潮南区、南澳县分别举行2021年第四季度重大项目集中签约开工竣工活动，合计71个重点项目总投资373.63亿元，涵盖了产业发展、基础设施、民生保障等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，今年年底前各地密集开工的重大项目，主要以企业投资为主体，以产业投资为重点，是继前段时间国家督促地方加快专项债券发行进度，加大债券项目筹划力度和项目储备之后，形成的新一波投资潮，一方面表明我国以地方专项债券为主导的政府投资正在形成良好效应，社会整体投资环境正在逐步改善；另一方面表明在地方政府投资的大力引导推动下，企业投资、社会投资信心大幅增强，主动投资意愿明显提升，为我国经济持续增长提供有力动能支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与重大项目密集开工相伴随的，是多地相继召开会议研究部署冲刺全年目标任务的工作措施。例如，12月8日，广西壮族自治区南宁市政府召开全市2021年“冲刺四季度打好收官战”经济运行分析调度会。会议强调，“狠抓项目，全力冲刺”“要形成大抓项目、抓大项目的浓厚氛围，建立项目为王的考核机制，强化项目库建设和重大项目集中攻坚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，随着“十四五”规划重点工程进入集中开工建设期，多地大力推动重大项目开工，一方面落实“十四五”规划重点任务，优化供给体系，做好锻长板补短板的要求，另一方面提振经济增速，对冲经济下行压力，增强经济回升到合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳投资要持续发力急需发挥财政资金提振基建投资的牵引作用，其实更需要社会资本发力，提振制造业、房地产等领域的投资，让稳投资政策落地见效。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，稳投资要以市场为主导，特别是当前经济增长动能脆弱，信心恢复还需要一段时间。因此，为有效应对国际复杂环境影响和国内经济转型压力，一是要继续保持宏观政策的连续性和稳定性，保持政府投资规模的延续和基本持平，为明年经济托底助力；二是要充分发挥央企投资主体作用，抓住当前智能、低碳、绿色、环保等转型契机，加大数据网络、高端制造、生物制药、新能源发展等重点产业投资，实现技术率先突破、市场率先突围；三是要巩固社会投资信心，激发民营经济投资潜能，释放民营经济活力，鼓励专业性、技术性、民生性领域企业的优先发展；四是要持续释放消费活力，拓展国内国际两个市场，用消费引导投资，激发投资热情，实现稳投资、稳经济的良性循环和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议十大看点权威解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2fc0d16770eac15c" id="e294788d60a1e2b40c735048a220db35" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（据新华社）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎本报记者集体采写 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;判断当前经济形势、定调来年宏观政策最权威的“风向标”来了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月8日至10日在北京举行。此次会议对2022年的经济工作作出了全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央经济工作会议还传递出了哪些重要信息和政策信号？&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者梳理了会议十大看点，第一时间连线专家进行权威解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点1】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳字当头、稳中求进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长被提升到新高度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年经济工作要稳字当头、稳中求进，各地区各部门要担负起稳定宏观经济的责任，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究员张立群表示，稳增长被提到了一个新的高度，稳增长被置于更为重要位置。“坚持以经济建设为中心是党的基本路线的要求”“着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间”等表述透露出，只有把经济建设抓牢抓好，民生才能有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院数量经济与技术经济所宏观政策研究室主任冯煦明认为，自2008年全球金融危机之后，特别是新冠肺炎疫情发生以来，宏观经济稳定从全球范围来看已成为一种稀缺资源。多年来我国坚持稳中求进总基调，宏观经济持续保持稳定，已经成为一种重要的“比较优势”。当前经济面临一定下行压力，中央进一步强调稳增长，有助于强化这项“比较优势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。从中央经济工作会议部署来看，稳增长将成为明年的政策主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前，这是比较明确的稳增长信号了。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）首席经济学家李奇霖分析称，相比于此前两年财政“超收减支”，明年财政将会更加积极，财政支出将前置，以加快财政进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点2】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首提七大政策组合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化政策针对性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，一是宏观政策要稳健有效；二是微观政策要持续激发市场主体活力；三是结构政策要着力畅通国民经济循环；四是科技政策要扎实落地；五是改革开放政策要激活发展动力；六是区域政策要增强发展的平衡性协调性；七是社会政策要兜住兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，此次会议突破了往年的宏观、微观和社会政策三大政策的组合，首次明确提出了七大政策，对不同领域进行定调，反映出调控能力和精准度在提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群认为，当前面临空前复杂的形势，经济面临新的下行压力，即会议提到的“需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力”，政策方面必然要突破过去模式，提高针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从中央部署来看，经济工作对总量平衡的安排显著增强了，对供给和需求平衡的重视显著增强了，对需求不足的认识显著增强了，并且都做出了针对性安排，强调有效性。”张立群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张俊伟在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示，今年中央经济工作会议的亮点之一，就是结构性政策更加强调“畅通经济循环”，在疫情冲击、世界大变局的背景下，强调突破堵点，打通产业链，确保经济循环畅通高效，具有很强的现实针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点3】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施新的减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持基建“超前”发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续。要保证财政支出强度，加快支出进度。实施新的减税降费政策，强化对中小微企业、个体工商户、制造业、风险化解等的支持力度，适度超前开展基础设施投资。党政机关要坚持过紧日子。严肃财经纪律。坚决遏制新增地方政府隐性债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较今年“提质增效、更可持续”的提法，明年积极的财政政策强调提升效能，更加注重精准、可持续。“积极财政明年会体现出三个维度的新内涵。”冯煦明对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯煦明分析称，一是在力度上，实施新的减税降费政策，继续保持适度的财政支出强度，对冲私人部门需求下行。二是在结构上，优化财政支出结构。加强对中小微企业、个体工商户、制造业、风险化解等的支持力度；加强对“两新一重”建设、技术改造、产能绿化等领域的支持力度，通过财政支出助力供给侧固本培元；加强在教育、文化、体育、养老、医疗等公共服务领域扩大供给，提高品质。三是在节奏上，适当前移财政支出节奏，尤其是适度超前开展基础设施投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“接下来中小微企业的减税降费政策一是延续，二是扩面，三是加大力度。”中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对记者表示，逆周期跨周期调节在未来一个时期还将发挥重要作用，提高职工生活待遇，激发内需活力，扩大消费动能，实现消费对投资、对改善人民生活、对保持经济长期发展活力的关键性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰金融研究院院长、首席经济学家朱振鑫表示，财政政策关键是“更加注重精准”，表内增量不大，表外继续发力，支持基建“超前”发力。预计2022年专项债仍会保持强度，并加快形成实物工作量，提升效能以稳定经济，发力的方向主要是新能源、交通、保障房等基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点4】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策与货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协调联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策要有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，这一新提法，在当前背景下，透露出较大信息量。“财政政策和货币政策协调联动的思路体现出当务之急是稳增长。”北京大学光华管理学院副教授颜色表示，今年以来，宏观政策强调跨周期调节，一大目的就是在为明年的经济增长打好基础，或者说留下较多的政策空间。而三季度以来，经济下行压力增大。在“稳增长”背景下，现在已经到了跨周期调节和逆周期调节有机结合的时间点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融专家赵庆明认为，当前我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策是必然选择。财政政策和货币政策要协调联动，才能充分发挥宏观调控政策的最大效果；跨周期和逆周期宏观调控政策要有机结合，才能保证经济持续运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，考虑到国内经济仍处于恢复阶段，不平衡问题依然突出，需要财政、货币等政策协同，提升政策效率，确保经济运行在合理区间，为供给侧结构性改革营造适宜环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华预计，明年央行会根据宏观经济、物价、市场流动性及内外均衡情况，灵活采取多种政策工具，与财政政策形成合力，更好平衡稳增长、促改革与防风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点5】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策更强调灵活适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持流动性合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕。引导金融机构加大对实体经济特别是小微企业、科技创新、绿色发展的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合最新表述来看，货币政策“稳健”底色不改，更强调灵活适度，这其中有何深意？周茂华预计，明年货币政策延续稳健格局，更强调结构优化、精准有效与政策间协调，确保经济运行在合理区间，为深化改革营造适宜环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后续来看，结构性货币政策工具将“挑起大梁”。交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，明年货币政策将主要倚重结构性货币政策工具的使用，进一步支持中小微、制造业及绿色发展等薄弱环节和重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，货币政策应在坚持稳健基调不变的前提下，实施更加灵活适度的调节，使市场流动性更加合理充裕。此外，还要加强预期管理，引导市场主体对宏观政策形成合理预期，激发市场主体生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼说，在保持政策稳定性、连续性的同时，对国民经济和社会发展的重点领域和薄弱环节，仍应努力做好“加法”，进一步加大支持和服务力度。下一阶段，应强化对小微企业、绿色发展、科技创新、乡村振兴等领域“精准滴灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青分析认为，明年货币政策要“引导金融机构加大对实体经济特别是小微企业、科技创新、绿色发展的支持”，这其中包含两层含义：一方面，明年上半年货币政策边际宽松带来的增量资金会优先向小微企业等重点领域投放；另一方面，明年结构性货币政策还将担当重要角色。其中，支小再贷款规模可能继续扩大，碳减排支持工具将开始发力，也不排除推出定向支持科技创新政策工具的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点6】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面实行股票发行注册制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为资本设置“红绿灯”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出“全面实行股票发行注册制”，还提出“要为资本设置‘红绿灯’，依法加强对资本的有效监管，防止资本野蛮生长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析，以注册制改革为核心的资本市场全面深改将在明年加速推进，全面实行注册制，也将促进资本市场更好服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席经济学家、董事总经理王涵表示，全面实行注册制是“十四五”时期资本市场改革和制度建设的关键抓手。全面实行注册制后，资源能够更好在市场中进行有效配置，整个社会资源将进一步向优质企业倾斜，这对提高直接融资比重、支持科技创新、实现经济转型有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳认为，全面注册制的推进是我国证券市场迈向成熟的重要标志。全面实施注册制将促进资本市场更好服务实体经济，促进资本市场更为充分地发挥资源配置功能，将更多资源向符合国家战略的重要产业、科技产业、新兴产业集中，更好推动创新、创业企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对会议提出“要为资本设置‘红绿灯’，依法加强对资本的有效监管，防止资本野蛮生长”，陈雳表示，资本一方面能够为企业运作提供资金支持，促进新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式企业壮大发展；另一方面，资本也具有不确定性，风险和收益并存。就此，监管机构需要进一步加强在开放环境下监管能力与风险防范能力的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雳认为，应当结合市场发展优化监管机制，对新型金融产品与金融机构，要及时、高效地建立相应监管机制。同时，应当构建更高水平、更有效的资本市场，使其对市场主体的支持和服务更加到位。另外，还应当加大资本市场的融资支持力度，缓解中小微、民营企业融资难、融资贵的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点7】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房住不炒定位不动摇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首提“预期引导”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进向记者表示，会议重申“房住不炒”的定位不会变。这意味着，无论后续对于刚需和改善型购房需求如何支持，炒房和投资投机的购房需求已经没有市场。所以，各地在后续理解政策的时候，即便可以放松政策，也要严格守住这条红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议首提“预期引导”，预示着接下来在预期管理和引导方面会有新的动作。包括后续在稳房价方面，各类土地供应会持续跟进，以进一步稳定市场的预期。同时，房地产市场秩序的整顿工作还会推进，对于各类炒作房价和引起预期不稳的行为会进行严管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提出“探索新的发展模式”，这意味着房地产的发展模式面临新的探索，依赖土地和房产增值来发展，显然并不可行。除了租购并举、长租房、保障性住房等方面的发展外，未来对于存量市场的房地产发展模式、房地产税的推进等，都会有各类新的政策，值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点8】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动制度型开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸引更多跨国公司投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，扩大高水平对外开放，推动制度型开放，落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地。推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院副院长崔卫杰对记者表示，推动制度型开放，是我国推动优势转化、构建国际合作竞争新优势的客观需要，符合当前以服务业和服务贸易开放为主的新特点，也符合当前国际经贸规则发展新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期我国正式申请加入CPTPP、DEPA等高水平自由贸易协定，更需要我国加快推进规则、规制、管理和标准等制度型开放，营造良好的营商环境，提升全球要素资源配置水平，增强稳产业链供应链能力，助力加快形成新发展格局。”崔卫杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，此次新增“制度型开放”的表述，更加强调未来我国的开放是可预期的、透明的开放。“引进来”也更注重高水平、高质量吸引外资，并且要落实外资准入后国民待遇，在政府采购、资质许可、标准制定等方面，依法平等对待内外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰表示：“中央经济工作会议强调落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地，这既是我国长期以来重视外资工作的自然延续，也有助于我国进一步推动跨国公司投资中国，特别是有助于推动制造业领域利用外资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点9】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准拆弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善金融风险处置机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要正确认识和把握防范化解重大风险。要继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的方针，抓好风险处置工作，加强金融法治建设，压实地方、金融监管、行业主管等各方责任，压实企业自救主体责任。要强化能力建设，加强金融监管干部队伍建设。化解风险要有充足资源，研究制定化解风险的政策，要广泛配合，完善金融风险处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家兼研究院院长连平表示，这是针对三个方面的主体提出政策要求：一是监管方面，要求“精准拆弹”；二是地方政府方面，要求发挥重要作用、压实责任。因为一个阶段以来，局部发生的一些问题和地方政府有一定关联；三是企业本身也非常关键，企业应保持理性的增长、审慎的内部管理，不盲目扩张、抬高杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融风险在不同时期有不同表现形式。”中国银行研究院高级研究员李佩珈认为，就2021年来看，我国的金融风险主要表现在个别大型企业的违约现象增加，对这类企业风险需要进行妥善化解。“中央经济工作会议对于风险处置的决策果断，有望及时避免个体问题进一步演化，保护好相关方的合理权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李佩珈说，这类市场主体主要是一些本身曾过度扩张的高杠杆、高周转、高负债企业，在内外部形势变化下出现一些融资问题。“对这类企业风险的处置要有通盘考虑、事先做好整体安排。”她表示，首先，核心是坚持市场化原则，在以企业自救为主的前提下，梳理清楚企业债务，同时各行业主管部门和地方监管部门共同配合处置；其次，摸清债务规模，厘清债务类别，设定优先债务偿付计划，核心是避免债务链条传递和引发社会问题；最后，相关部门可帮助企业进行资产变卖或处置，帮助其提高资产周转速度和债务处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【看点10】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在确保能源安全的前提下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现传统能源的逐步退出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，实现碳达峰碳中和是推动高质量发展的内在要求，要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。要坚持全国统筹、节约优先、双轮驱动、内外畅通、防范风险的原则。传统能源逐步退出要建立在新能源安全可靠的替代基础上。要立足以煤为主的基本国情，抓好煤炭清洁高效利用，增加新能源消纳能力，推动煤炭和新能源优化组合。要狠抓绿色低碳技术攻关。要科学考核，新增可再生能源和原料用能不纳入能源消费总量控制，创造条件尽早实现能耗“双控”向碳排放总量和强度“双控”转变，加快形成减污降碳的激励约束机制，防止简单层层分解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动能耗‘双控’向碳排放总量和强度‘双控’转变，是用能管理手段的变革，对用能单位的管理开始从源头用能管制向末端碳排放控制转变，在满足经济发展能源需求的前提下，快速推动能源结构调整。”工信部国际经济技术合作中心能源资源环境研究所所长、研究员毛涛对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，基于我国能源结构和新能源产业发展现状，明确了要在确保能源安全的前提下实现传统能源的逐步退出，并明确现阶段能源工作的重点是煤炭清洁高效利用，以及煤炭和新能源的优化组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学中国能源政策研究院院长林伯强对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，在“双碳”目标背景下，先立后破，坚持能源安全的底线。在保证一个比较完整的煤电系统下，防止风光等新能源不稳定性带来的冲击，从而实现“手中有粮，心中不慌”。不管是煤炭绿色低碳还是清洁能源发展，都强调了技术发展的重要性，而这些最后都需要降本的实现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委疫情应对处置工作领导小组梁万年：“动态清零”不是“零感染”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疫情应对处置工作领导小组专家组组长梁万年表示，所谓动态清零，是当前我国新冠肺炎疫情防控的总方针，它是指在现在情况下，当出现本土病例的时候，我国所采取的综合防控措施的一种集成，以快速扑灭疫情。这是中国疫情防控经验的总结和提炼，也是现阶段我国疫情防控的一个最佳选择和总方针。“动态清零”不是“零感染”，现在还没有能力不出现一例本土病例，但是有能力，也有信心在发现有本土病例出现的时候快速扑灭疫情。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年预算编制：预算管理一体化、紧日子、零基预算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 到了编制2022年预算的时候了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月9日，一位预算部门人士告诉记者，现在处于“一上”阶段，今年预算的总基调是要求过紧日子，同时推行预算一体化系统。“明年预算的基调是强调过紧日子，强化运用零基预算理念，打破支出固化的问题，再者是推进中央实施预算管理一体化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，一位地级市预算人士也对记者表示，与之对应的相关部门预算已经基本完成，只等过会。“今年预算没有像去年那么强调紧张和压缩，有些部门还实现了略微增长，总基调是基本与去年持平。但是今年的预算要求全部在预算管理一体化系统实施，我们也是在学习如何使用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述预算部门人士所提到“一上”是指各部门向财政部门报送下一年度预算需求；“一下”是指财政部门下达各部门下一年度预算控制数，“一下”不是一次性下达，可能会持续一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的时间，不同的地方，预算进行的阶段也不一样，东北以及东部某县的部门预算人士告诉记者，其预算刚刚开始操作，前段阶段一直在研究预算管理一体化系统，刚刚学会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的部门预算刚刚编制完成，还要上局里会议。”东部某地级市部门预算人士告诉记者，2022年的预算要求主要是“紧”，没有像2021年大规模的削减，毕竟GDP在增长，财政收入在增长，支出肯定也在增长。“现在是给各个部门控制数，除去人员经费、公用经费、本级项目，结合自身财力，和实际需要，三保以及上级的命题作文，给与控制数，也就是一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从部门公布的预算通知可以知道今年预算的一些情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，国家文物局网站公布了关于编制2022-2024年支出规划及2022年部门预算的通知：按照财政要求，2022年项目支出预算应以2021年批复预算作为上限编报，各单位要加强项目预算与支出政策的衔接匹配，更加集中、直观反映机构主要职能和工作任务，对不该安排的支出和可干可不干的项目，一律不得列入预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海东（化名）最近一直加班，他负责自己所在单位的预算，其所在单位属于一级预算单位。一级预算单位是指向财政部门汇总报送分月用款计划（并提出财政直接支付申请，此部分，简化流程后己取消）的预算单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海东告诉记者，“紧日子”、“三保”、“零基预算”这是今年的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在2011年就开始试验零基预算，”海东告诉记者，但是其觉得零基预算和控制数预算是矛盾。零基预算优点是不考虑上一年的实际支出情况，不参考以前的，需要多少都要保证，不是为了省钱，是为了提高效率。在财力充足的情况下提高效率，实施零基预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们现行是后期加入控制数，因为财力不足。”海东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零基预算是不考虑过去的预算项目和收支水平，以零为基点编制的预算，具体指不受以往预算安排情况的影响，一切从实际需要出发，逐项审议预算年度内各项费用的内容及其开支标准，结合财力状况，在综合平衡的基础上编制预算的一种科学的现代预算编制方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月13日，财政部召开了2022年中央部门预算编制工作动员会。财政部党组成员、副部长许宏才出席会议并作动员讲话，预算司司长李敬辉主持会议。会议总结一年来部门预算管理工作进展情况，明确了下一步深化部门预算改革的重点任务，推进中央预算管理一体化建设，并对2022年部门预算编制工作进行了全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛市城阳区财政局在其公布的《关于编制2022年区级部门预算和2022-2024年三年支出规划的通知》中提出，牢固树立零基预算理念，按照“有保有压、先急后缓”的原则，集中财力保重点办大事兜底线。继续将“三保”支出作为2022年预算安排的重点，兜牢兜实“三保”底线，同时要从严控制新增支出，除国家、省、市、区有明确规定外，原则上2022年民生政策不再提标扩面。“零基预算，不一定适合全部的地方，各个地方的财力不一样，但是很多事权是一样的，这是一个基本事实。”海东告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海东举例，现在上级一些部门，会给下级一些线条部门加职责，但是上级部门并不给与下级部门资金，这等于增加了下级财政部门的支出。特别是一些强势的部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在上级部门都是只说事情，比如说全国的某个系统内的事情，全省内部的事情，全省一盘棋。事给了，没财，变相地增加了地方财力负担。而且现有的事权划定的是以前的，但是新增的呢？没有说法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预算管理一体化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月16日，财政部印发《关于预算管理一体化规范（试行）实施有关事项的通知》，确定河北、大连、黑龙江、贵州、海南、青海6个地区作为《规范》先行实施试点地区。之后，财政部于2020年4月29日组织召开全国预算管理一体化建设推进工作视频会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，财政部要求以省级为主体加快建设覆盖本地区的预算管理一体化系统，并与中央财政对接，动态反映各级预算安排和执行情况，力争2022年底全面运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部印发的《预算管理一体化规范（试行）》对预算管理一体化的定义是：以统一预算管理规则为核心，以预算管理一体化系统为主要载体，将统一的管理规则嵌入信息系统，提高项目储备、预算编审、预算调整和调剂、资金支付、会计核算、决算和报告等工作的标准化、自动化水平，实现对预算管理全流程的动态反映和有效控制，保证各级预算管理规范高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开消息显示，国家地震局是中央预算管理一体化建设试点单位之一，7月9日，中国地震局召开预算管理一体化建设试点工作及预算执行推进会，部署地震系统预算管理一体化工作，通报了全局预算执行情况，安排部署预算推进和预算编制相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过一些地方财政部门的表述可以看到其对推荐预算一体化的重视程度，湖北财政厅称：“成立以厅长担任组长的预算管理一体化系统建设领导小组，成立专班，实施工作清单管理制度，拟订预算编制七个大项27项任务、预算执行共5个大项39项任务，落实责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省财政厅还实行“三督办”。一是定点联络督办，对市县派出调研联络组，一人包一县，推广不完成，人员不撤出，督促市县按进度实施；二是通报约谈督办，每天通报各地工作进展情况，对工作进度较慢、排名靠后的地方及时约谈督办；三是强化考核督办，把各市县推广实施情况纳入预算管理绩效考核范围，并与相关激励政策和资金分配挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月7日，广西壮族自治区财政厅组织召开广西预算管理一体化建设领导小组会议。广西财政厅厅长胡帆就指出，预算管理一体化建设是在历次预算管理改革基础上，根据新发展阶段党中央、国务院对财政工作的新要求和当前财政经济形势，充分运用系统思维和现代信息技术手段，为支撑进一步深化预算管理制度改革、建立现代财税体制探索出的有效途径。预算管理一体化建设不是简单的财政信息系统建设，而是深化预算管理制度改革的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述预算人士认为，今年财政部门特别重视预算管理一体化，“财政部门希望该项改革可以成为统筹财政资源、调整优化支出结构的抓手；还希望其可以解决预算软约束的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预算管理一体化推行之后，效果如何呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海东告诉记者，系统相比以前要求更细也更多，但是跟系统服务商沟通还有点脱节，在实操层面有很大的问题。“总体来说是好的，但是要看上级部门推动的力度。”海东称，以前不能看到每一笔资金的详细支出，现在通过系统可以监控到县级这一层。和财政直达资金能够配合起来，比如中央、省里的专项转移支付资金去哪里都可以看到，可以看到财政资金的末端。但是，对支出的规范程度，不在于系统，在于上级监管的力度。“不少县区都靠挪用专项资金，先挪用再补，打个时间差，以后不好挪用了，比如某笔资金应该在规定时间内拨出，以前可以延下时间，现在不可以了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与信息化公司的沟通问题也被上述预算部门人士诟病。他告诉记者，预算管理一体化系统不好操作，服务没跟上，软件开发公司不是很懂预算的工作，而且老的预算系统和新的预算一体化系统衔接得不是很好。比如：绩效自评，2022年要做2021年的绩效评价，老的软件公司不是很想给做业务，毕竟新的预算管理系统换了公司。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技创新、绿色发展领域 将迎“精准滴灌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，引导金融机构加大对实体经济特别是小微企业、科技创新、绿色发展的支持。业内人士认为，金融机构应做好产品与服务创新，为战略新兴、创新型和高成长性企业提供定向信贷支持，围绕清洁能源、绿色低碳交通、碳交易等领域提前谋篇布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大科技企业信贷支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，金融机构持续加大对实体经济领域支持力度，有效缓解小微企业融资难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会最新数据显示，普惠型小微企业贷款继续保持高速增长。前10个月，普惠型小微企业贷款新增3.2万亿元，同比增长24.6%，高于各项贷款平均增速9.7个百分点；普惠型小微企业贷款户数较年初增长27.6%，预计全年“两增”目标可以完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持科技创新方面，银保监会日前印发《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》提出，充分发挥银行业保险业服务科技创新的积极作用，推动完善多层次、专业化、特色化的科技金融体系，为实现高水平科技自立自强提供有力支撑。同时，鼓励适当提高科技企业贷款不良容忍度，小微型科技企业不良贷款容忍度可较各项贷款不良率提高不超过3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　致同首席合伙人李惠琦认为，金融机构应做好产品与服务创新，开发特色金融产品，丰富多元化的绿色金融及转型金融产品，为战略新兴、创新型和高成长性企业提供定向信贷支持。在完善专业机构体系建设方面，可通过设立科技金融服务的专营部门，深耕科技金融领域，在依法合规前提下，一定程度地下放审批权限，加大科技型中小企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色金融发展驶入“快车道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随碳达峰、碳中和目标的提出，绿色金融发展驶入“快车道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，截至9月末，国内21家主要银行机构绿色信贷余额14.08万亿元，较年初增长21%以上。绿色信贷资产质量整体良好，近5年不良贷款率均保持在0.7%以下，远低于同期各项贷款整体不良水平。保险方面，目前在近零碳车险、强降雨巨灾指数保险、农作物化肥农药减量增效产量保险、绿色建筑性能保险和清洁能源保险等方面已进行探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人强调，将完善绿色金融政策体系，健全绿色金融监管办法，制定绿色金融信息披露指引，为金融机构全面衡量碳足迹、加强气候和环境风险管理提供指导。同时，发挥政策激励作用，引导金融机构加大对绿色低碳交通、绿色建筑、清洁可再生能源、新型电力系统和碳减排技术的金融支持力度，用好保险这个工具，提升对防灾减灾的风险保障水平，增强企业和居民抵御灾害的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院发布的报告提出，金融机构应积极围绕清洁能源、绿色低碳交通、绿色建筑、低碳智能制造、生态固碳和技术固碳、碳交易等领域，提前谋篇布局。同时应提升风险防控能力，从源头防范绿色项目信贷风险，建立全流程绿色金融风控体系；加强与专业的第三方绿色评估机构合作，完善绿色融资审查机制，实时追踪绿色项目进展情况；健全智能风险防控体系，充分利用大数据、云计算、人工智能等金融科技手段，建立健全智能风控管理系统。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加入WTO 20年 中国发生了哪些变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2001年12月，中国正式成为WTO成员国。20年后的的今天，中国已经成为世界第二大经济体、第一大货物贸易国和第一大外资流入，成为拉动全球经济和贸易增长的重要引擎。20年里，中国经济都发生了哪些变革，中国又为世界带来了什么？我们今天就聊聊，中国的入世的20年。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211210/c635010455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年七大方面政策是施工图也是定心丸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董少鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月10日在北京闭幕，会议确定了“稳字当头、稳中求进”的工作总基调，要求“各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前”。会议部署的七大方面政策安排为推动经济高质量发展、提升我国综合竞争力、应对全球性风险挑战、持续增进民生福祉，提供了施工图，给出了定心丸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济和世界经济都面临着增长动力不足、创新驱动不充分的问题。从外部环境看，贸易保护主义和单边主义仍有进一步发酵趋势；疫情防控压力依然严峻；产业链、供应链遇阻甚至中断的情况时有发生。中国作为世界第二大经济体，拥有全球最全的工业门类体系。特别是经过改革开放40多年的体制机制再造和内生动力养成和提升，我们具备运筹“以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进新发展格局”的条件。中国能够在乱云飞渡、起伏不定的世界经济风浪中站稳脚跟，发挥定盘星的作用。可以说，我国是最有条件应对重大风险挑战的超大规模经济体，我们要坚持党中央集中统一领导，按照既定的步骤，结合国际形势的变化，做好自己的事，稳住经济基本盘。继续做好“六稳”“六保”工作特别是保就业、保民生、保市场主体。有了“稳”的基础，我们就可以有余地、有余力，通过深化改革扩大开放推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的中央经济工作会议具有承上启下的历史作用，是站在党的十八大以来的第九年，谋划部署第十年经济工作。近九年来，我国三次产业结构持续优化，第三产业增加值占GDP的比重不断提高，2020年达到54.5%；“三驾马车”动力转换加快，外贸依存度已经由历史高峰时的60%以上下降到2019年的32%，内需的贡献率已经有7个年头超过100%；经济效益不断提升，从2012年以来GDP的能耗累计降低了24.4%；科技创新战果频频，高技术制造业占比从2012年的9.4%提高到2020年的15.1%。在区域协调发展方面也取得重大进展，京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区、长三角、黄河流域等高质量发展战略纵横联动，西部大开发、东北全面振兴、中部地区崛起、东部率先发展协调推进。对外开放力度显著加大，全面实施外商投资法及其实施条例，连续4年缩减外资准入负面清单，放宽金融、汽车等多领域的市场准入，加大知识产权保护力度，营商环境持续优化。我国主动性开放措施更加有力，“一带一路”建设日新月异，进博会等一系列中国品牌的全球性经贸平台受到广泛欢迎。我国参与国际经济金融治理的途径进一步拓宽、方式更加丰富，对国际规则制定和国际秩序塑造的能力显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九年来，我们统筹内外市场、内外资源，统筹实体经济、科技创新和金融稳定发展三者关系，推进供给侧结构性改革，做强制度根基，激发市场主体活力，为应对经济领域和非经济领域的重大挑战奠定了更为坚实的物质基础、制度基础、精神基础。在新的一年，按照中央经济工作会议提出的“宏观政策要稳健有效”“微观政策要持续激发市场主体活力”“结构政策要着力畅通国民经济循环”“科技政策要扎实落地”“改革开放政策要激活发展动力”“区域政策要增强发展的平衡性协调性”“社会政策要兜住兜牢民生底线”，就是要发挥好政策的引领作用，做到稳、活、畅，既要确保经济稳定运行，也要努力为深化改革、解决突出矛盾提供时间窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七大方面的政策是相互联系、互为一体的，宏观政策管总量、规模，但也有结构性功能，比如针对中小微企业的扶持；微观政策重在规范市场主体行为、激发市场活力，但监管行为也有以点带面、精准执法的宏观示范效应；结构性政策强调解决整体畅通循环，但涉及生产、分配、流通、消费环节，也要面对大量微观问题。同时，改革开放政策、科技政策、区域政策、社会政策也是相互交织、互相渗透的。因此，中央强调“必须加强统筹协调，坚持系统观念”。我们在出台政策、执行政策时，时时刻刻想着这一点，努力发挥政策的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场是经济体系中牵一发而动全身的重要枢纽，对于稳定公众预期、引导资本正向流动具有重要作用，要在落实七大方面政策上发挥主动性、创造性。资本市场参与者和监管者要正确认识和把握资本的特性和行为规律。全面实施股票发行注册制，是明年资本市场的重要节点性任务，要按照稳妥、创新、顺畅的原则推进，通过改革完善市场定价机制、促进并购重组、实现优胜劣汰、激励诚信行为、打击失信违法行为，提升市场开放度、包容度、承载力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场定价机制进一步优化，市场价值中枢更加稳定有效，可对货币政策形成更有效反馈，这是其支持宏观政策的重要方面。资本市场要为国企改革三年行动提供资本平台支持，为中小创新型企业融资发展、关键核心技术企业融资发展提供更有力的制度和平台支持。在落实结构政策、改革开放政策、区域政策、科技政策、社会政策各方面，资本市场都承担着重要职责。而归根结底，是把市场机制完善好。要以全面实行股票发行注册制为契机，在发行、上市、交易、信息披露、兼并重组、退市、持续监管、监管执法等所有环节，把制度挺在前面，强化法治约束、资本约束、市场约束，实现优质优价、低质低价，让良币驱逐劣币，发挥优化资产配置和财富管理的功能，为整体经济高质量发展做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七大政策护航 多措并举发力稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 彭扬 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，各地区各部门要担负起稳定宏观经济的责任，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前。专家认为，政策将多措并举发力稳增长，财政政策力度加大是大概率事件，货币政策将显示出明显结构性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳字当头 稳中求进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中央经济工作会议提出涉及宏观、微观、结构、科技、改革开放、区域、社会的“七大政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席宏观经济学家高瑞东表示，在经济下行压力加大背景下，中央要求明年经济工作稳字当头、稳中求进，要求政策发力适当靠前，要求跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，这就意味着稳增长将多措并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，具体措施包括扩大内需、促进房地产业健康发展、坚持创新驱动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产市场发展方面，贝壳研究院首席市场分析师许小乐认为，未来政策将侧重引导市场预期平稳，加快引导房企转型升级，从发展模式上防范和化解房地产金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极的财政政策要提升效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券首席经济学家钟正生认为，2022年财政政策将扮演更重要的角色。财政支出节奏将“前置”，和今年的“后置”形成有机衔接。重点投向上，将向公共消费和经济薄弱环节倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，新的减税降费将落地实施，主要是降低企业成本，增强企业家信心；另一方面，专项债将发力，加大基础设施投资力度，着力提振总需求。”高瑞东称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院数量经济与技术经济所宏观政策研究室主任冯煦明表示，积极的财政政策明年会体现三个维度的新内涵：一是实施新的减税降费政策，继续保持适度的财政支出强度；二是优化财政支出结构；三是适当前移财政支出节奏，尤其是适度超前开展基础设施投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳健的货币政策要灵活适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟正生预计，2022年货币政策将聚焦于三大目标，一是结构性支持实体经济，二是防范化解系统性风险，三是配合产业政策稳信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“明年货币政策将呈现‘稳量降负’特征。”冯煦明分析，一方面增强信贷总量增长的稳定性，另一方面合理引导实体经济融资利率下行，有效降低实体经济存量债务利息负担。此外，将推进碳减排支持工具稳步有序落地生效，助力实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）研究所所长李奇霖表示，明年对小微企业、科技创新、绿色发展的结构性货币政策将继续深化，再贷款、定向降准等结构型货币政策工具将继续实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大跨周期调节力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月8日至10日在北京举行。会议指出，要继续做好“六稳”、“六保”工作特别是保就业保民生保市场主体，围绕保持经济运行在合理区间，加强和改善宏观调控，加大宏观政策跨周期调节力度，提高宏观调控的前瞻性针对性。专家认为，巩固经济复苏态势，保持经济运行在合理区间，宏观调控政策将提高前瞻性、针对性，加大跨周期调节力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，面对国内外风险挑战增多的复杂局面，我国经济迈出新步伐，透出新气象。经济增速在全球主要经济体中继续位于前列，全国城镇新增就业全年目标任务提前完成，全年粮食产量再创新高，居民消费价格保持温和增长，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态茁壮成长，居民收入增长与经济增长基本同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但不可否认的是，经济回暖的根基还有待进一步夯实，特别是外部环境更趋复杂严峻和不确定，稳增长将面临更加复杂的局面。全球新冠肺炎疫情的反复，全球产业链和供应链面临再调整；全球通货膨胀升温，主要经济体宽松政策陆续退出，全球金融市场面临新考验。我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。加大跨周期调节力度可望成为应对这三重压力的关键抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大跨周期调节力度，提高调控的前瞻性针对性。财政政策方面，适度加快预算内投资和新增地方政府专项债投资进度，适度超前开展基础设施投资；加大就业、民生等领域财政支出强度，继续为小微企业减税降费，提高政策针对性、可持续性。货币政策方面，通过中期借贷便利（MLF）、降准等政策工具保持流动性合理充裕，通过深化贷款市场报价利率（LPR）改革、再贷款等方式切实降低实体经济部门融资成本，加大对经济薄弱环节的支持力度。&lt;span style="color: rgb(71, 71, 71); font-family: &amp;quot;Microsoft YaHei&amp;quot;, sans-serif; text-indent: 2em; background-color: transparent;"&gt;加大跨周期调节力度，把跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合。逆周期调节与跨周期调节不是此消彼长的对立关系。在经济短期波动加大时，需及时运用财政、货币等逆周期调控政策，熨平经济波动，对冲下行压力，保持经济运行在合理区间。在经济平稳运行下，更要深化改革、扩大开放，激发经济发展的内生动力。这需要在短期加大逆周期调节力度的同时，加大跨周期调节，让宏观调控“工具箱”更为丰富灵活。例如，深化重点领域改革，持续激发市场主体活力；运用市场化机制激励企业创新投入；实施扩大内需战略，增强发展内生动力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大跨周期调节力度，还需筑牢风险防火墙，护航经济平稳运行。在不确定不稳定因素增多的背景下，经济运行中潜伏的风险隐患可能增多，这对宏观调控部门提出了严加防范、及时应对、有效化解风险的考验。这需要加强&lt;a href="http://fund.eastmoney.com/159940.html" target="_blank" style="color: rgb(0, 53, 152); outline: none; transition: all 0.2s ease 0s; text-decoration-line: underline;"&gt;金融&lt;/a&gt;法治建设，压实地方、金融监管、行业主管等各方责任，压实企业自救主体责任。可喜的是，从近几年宏观审慎监管和风险防范化解实践看，我国宏观调控部门综合、协调监管能力大幅提升，通过市场化路径处置存量风险的机制体制更加成熟，完全有基础、有能力守住不发生系统性风险的底线，护航经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，我国经济发展和疫情防控保持全球领先地位。面对未来的挑战，稳字当头、稳中求进，加大跨周期调节力度，必将继续推动经济实现质的稳步提升和量的合理增长，取得高质量发展新成就。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议再提“房住不炒”：良性循环、因城施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 姜慧梓）12月8日至10日，中央经济工作会议在北京举行。会议明确，明年的经济工作要稳字当头、稳中求进。房地产领域重申“房住不炒”，并提出“因城施策促进房地产业良性循环和健康发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重申“房住不炒”，政策表述有三处明显变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）首席经济学家李奇霖表示，“房住不炒”的政策定位仍有提及，这说明房地产调控从严的大方向不会发生改变，中国经济转型从长期来看还将坚持逐步“去地产化”的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务学会副会长张连起分析，与以往相比，房地产政策在表述上出现了三处明显变化，视角从“房地产市场”到“房地产业”；“平稳健康发展”变为“良性循环和健康发展”；将保障性住房建设放到了商品房之前。可以看出，当前房地产业的调控已经从“抑需求”转向“稳供给”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国首席经济学家论坛理事长连平也表示，这次对房地产业的政策要求较去年有了一定程度的变化，朝着“稳预期”的方向转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他分析，这次政策基调参考了过去十年房地产行业运行类似周期的做法。2011年和2014年，房地产投资增速都曾出现过阶段性的快速回落，此后阶段性地出台了支持保障性住房建设、改善住房金融环境等政策，引导房地产行业重拾信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，房地产政策的这次调整已有前兆。央行今年9月发布《货币政策委员会2021年第三季度例会》的新闻通稿，对房地产行业提出“两个维护”的新说法，即维护房地产市场的健康发展，维护住房消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连平认为，这次的政策延续了9月份央行提出的“两个维护”，因此可以预计，金融机构或将对资质优良的房地产开发企业合理的融资需求和居民刚性、改善型购房需求，在风险可控的基础上，提供更为合理的金融支持，房地产行业预期有望逐步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，支持首套房贷，商业银行加快按揭贷、开发贷审批和发放速度，满足大城市首次置业人群的合理需求；部分城市将可能小幅调降首套房房贷利率，适度降低购房者融资成本；进一步增加对保障性租赁住房的金融支持；改善房地产企业短期融资环境，提供合理稳定的金融支持等都是可能的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖也表示，出于防风险的需要，近期按揭贷、开发贷、并购贷等房地产金融支持措施都会有所加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确“因城施策”，专家：房价上涨压力较大的城市调控或将从严&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比几天前召开的中央政治局会议，此次房地产政策的表述进一步细化，传递出了更加明确的政策信号。“良性循环”与“健康发展”位置互换，“良性循环”前置；同时新增了“因城施策”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，房地产领域的“因城施策”并非首提。近几年可以查询到的就有2020年的政府工作报告，以及2019年底召开的全国住房和城乡建设工作会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，部分地区已经落实“因城施策”。今年7月，住建部等八部门联合印发《关于持续整治规范房地产市场秩序的通知》，开始为期三年的全国范围的房地产市场整治。随后的9月就有包括海口、沈阳、深圳、杭州等城市先后出台新政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖认为，强调“因城施策”不排除部分房价下行压力较大的城市可以放松房地产调控，但对多数房价上涨压力较大的一线和核心二线城市的房地产调控预计还将从严，不会有大的变化。房地产政策的“松”仅是针对此前的“过紧”而言的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘茜贤 校对 刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团财政部长计划下周一开会讨论通胀问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据知情人士透露，七国集团财长将于下周一举行虚拟会议，讨论近期通胀飙升的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不愿具名的知情人士称，通胀问题讨论将在供应链症结困扰世界经济的背景下举行，部长们还将讨论医疗保健问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国周五发布的经济数据显示消费物价以近40年来最快速度上涨，加大了美联储收紧货币政策的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在能源价格、劳动力短缺和全球供应链问题的推动下，欧元区和英国的通胀也在飙升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635010952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>