<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2019 03:42:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>韩方：特朗普与文在寅通电话，认为美方与朝鲜方面应继续对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月我国外贸进出口增长2.4% 民企成最大主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资监管改革路线图明确：以管资本为主转变监管职能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794743.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月中国进口同比增长0.3%，7个月来增速首次转正</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191208/c615794742.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191208/c615794742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>28.5万亿元！我国前11个月进出口总值同比增长2.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百亿级地方税收利益调整来了！发达省份或承担更多退税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量发展要有地方竞争机制，刘世锦说这个发动机不能熄火</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海发改委副主任张忠伟：长三角一体化要实现两个率先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善系统重要性银行监管 维护金融体系稳定运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议定调2020年中国经济 再提“保稳定”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794153.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘世锦：应通过城乡要素流动加快大都市圈发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逾七成联合国成员国已与中国签署共建“一带一路”文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行前首席经济学家王沅发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/974989f235ff3637-cms" id="1814ebd3a556b5465e0f6d24728a60b6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月7消息，由财经杂志主办的主题为“全球格局变化下的应对与抉择”的2019三亚.财经国际论坛于今日在海南三亚召开。国家开发银行前首席经济学家王沅出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济学家：如果不修复公众的信任 央行将无法面对经济衰退</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　GAM集团首席经济学家拉里·海瑟威(Larry Hatheway)表示，降低利率以刺激消费，投资和就业的古老央行政策已不再有效。如果没有有效的工具和公众的信任，中央银行将无法应对下一次衰退的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期股价和债券收益率的上涨表明，衰退忧虑正在消退。但是全球经济扩张不会永远持续下去，当下一次经济衰退来临时，各国央行可能没有足够的准备来应对危机。因此，提高中央银行的信誉以增强货币政策的有效性是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2008年金融危机之前，央行可以依靠大幅降低利率来刺激消费，投资和就业。但是剧本不再像以前那样好用了。原因之一是由于全球化，社会老龄化，消费者喜好改变，收入和财富不平等加剧，医疗保健成本上升，技术迅速变化以及其他因素，导致不确定性增加。即使在没有衰退的情况下，对于许多家庭和企业而言，未来似乎也是艰巨和不可预测的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种不确定性将加剧衰退。当不确定性激增时，较低的甚至是实际的(经通货膨胀调整后的)负利率可能不会导致支出增加。相反，即使利率暴跌，储蓄也可能增加，投资者在市场上可能步履蹒跚。如果政府不愿或无法通过财政政策来刺激需求，结果将是长期而严重的经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很少有人会怀疑在这种情况下应该放宽货币政策。从理论上讲，中央银行具有非凡的手段，可以通过负利率，资产购买，“前瞻性指导”等来做出反应。然而，实际上，中央银行面临严格的法律及政策约束，这意味着它们对下一次经济衰退的应对可能不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广义上讲，这些限制分为两类：定义货币政策能做什么的法律或既定政策;政治和制度上的局限性限制了央行的决策。法律限制因政治和体制环境以及中央银行管辖权的历史而异。例如，在进行公开市场操作时，美联储可能只购买由美国联邦政府发行或担保的债务证券。相比之下，日本银行可能会购买股票或公司债券等私人部门证券，使其有更大的自由度来扩展资产负债表并刺激公司融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果严重滑坡需要采取特殊措施，则这种差异可能很重要。举一个极端的例子，美联储不能单方面创造“ 直升飞机的钱 ”，这是米尔顿·弗里德曼(Milton Friedman)援引的一种比喻，用来描述中央银行如何直接将现金分配给个人以刺激消费。为了创造现金(中央银行负债)，美联储必须购买资产。然而，由于私营部门的债券不是合格资产，美联储不能将现金直接分配给普通美国人的银行账户(即使拥有直升机，也不能从天上掉下20美元的钞票)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在美国，“直升飞机的资金”实际上必须是从联邦政府到其公民的财政转移，由美联储购买美国国债购买。因此，这是只有国会和总统才能制定的政策。问题在于，制定此类措施的立法将花费大量时间，而下一次经济或金融危机可能需要迅速而果断的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以肯定的是，“直升机的资金”通常被视为不得已而为之。但是更少的异端政策可能会受到政策规范的阻碍。例如，美联储一直不愿支持打破“零下限”(Zero Lower Bound)并引入负政策利率的选择。但是，如果均衡实际利率下降到零以下(在下一次经济衰退中似乎很可能)，那么自我施加的”零下限”可能会带来问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，鉴于对中性实际政策利率的合理估计以及低于趋势增长的可能性，美联储自己的工作人员估计，零利率的下限可能阻止其在40%的时间内提供较低的实际利率。 。这样的失败可能威胁到下一次复苏，甚至威胁美联储的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央的管理者还面临政治和制度上的限制。在欧洲，金融机构(尤其是德国央行)，养老金领取者和储蓄者不喜欢负利率。这些选民对货币政策宽松的反对是否阻止了欧洲中央银行采取原本可能采取的有力行动，这是一个悬而未决的问题。但是，显然，胆怯的气氛损害了欧洲央行的信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行坚决反对高通胀，但一直容忍低于目标的通胀。2012年，时任欧洲央行行长的德拉吉(Mario Draghi)做出了著名的承诺，即“ 竭尽所能 ”挽救欧元。然而，他从未提出过相同的决心，以确保通胀能够达到该银行的法定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家一致认为，信誉增强了货币政策的有效性。如果消费者，工人和企业不相信中央银行致力于履行其职责，他们将相应地调整其行为。低通胀预期将导致低通胀结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些结果并非没有代价。当通货膨胀率过低时，很难降低实际利率，尤其是在投票者反对名义负利率的情况下。在这种情况下，不愿实现其通胀目标的中央银行在一定程度上放弃了其最重要的政策工具：在经济低迷的情况下降低实际利率的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于传统的货币政策传导渠道被证明不那么有效，丧失政策工具尤其成问题。如果其他中央银行也这样做的话，宽松政策不太可能使货币贬值并增加净出口。尽管宽松的货币政策可能会推高资产价格，但如果收益只给富人，则消费不会增加太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每当下一次衰退出现时，补救央行的缺点为时已晚。但是，通过在必要之前进行更改，中央银行可以恢复其信誉。例如，欧洲央行可以立即宣布对对称通胀目标的“不惜一切代价”的承诺，然后通过一轮宽松措施予以支持。当人们对增长的信心恢复时这样做，将发出一个强有力的信号，表明政策变化是结构性的，而不仅仅是另一个迟来的周期性创可贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长还应重新审视法律和自我施加的政策限制，以期修正或消除那些可能在“尾部风险”情况下阻碍政策灵活性的限制。证明在危机到来之前采取行动的意愿是中央银行保护其最重要资产的无成本方法：相信他们知道自己在做什么。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李礼辉：中国进入轻度老龄化社会 居民支付能力提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zfjS17LGvq0tsay.png"/&gt;12月7日讯三亚.财经国际论坛于12月6日-12月9日在海南三亚举行，中国互联网金融协会区块链工作组组长、中国银行原行长李礼辉在发表主旨演讲时表示，中国经济社会面临三个方面的重要转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，具备支付能力的老龄化品质生活的需求。李礼辉指出，中国已经进入称之为轻度老龄化的社会，与老龄化同步的是居民支付能力的提升，“预计到2020年我们中国人均财富在1到10万美元之间的成年人口将会达到全国的成年人口的50%。”李礼辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，具有投资能力的全球化的财富管理市场。随着经济的高速增长，中国高净值人群的数量迅速增加，带动了财富管理市场的扩张。根据2018年全球财富报告，中国进入全球最富裕10%人群的规模达到8940万，仅次于美国的1亿零247万，居全球第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在李礼辉看来，目前中国的财富管理市场仍不太成熟，具体表现在，风险的约束机制部分失灵，底层资产配置局部失衡，财富管理机构有的过度拉高产品的预期收益率，以争夺市场，有的过多投资于风险过高，实际投资风险超过了大多数投资者的风险偏好。面对这样一个规模巨大，高速增长，但是不太成熟的市场，财富拥有者关注的是资产的增值，金融监管机构更多关注的则是风险的防范和制度的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，具备普惠信任的数字化经济社会架构。中国物联网链接规模2018年达到23亿，预计今年是31亿，到2022年是70个亿。与此同时，物联网联合的速率将几何级提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉表示，数字技术的应用正在建立一个普惠的信任机制，具体体现在三个方面，一是区块链的技术通过数学方法来解决信任问题；二是大数据技术通过数据挖掘发现信用；三，应用数字技术进行身份认证和物权认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何打造新时代的新金融？李礼辉表示，我们应该推进观念的创新，技术的创新，服务的创新和制度的创新，打造新时代的新的金融。第一，应该树立正确的金融价值观。第二、掌握自主可控的核心技术。李礼辉指出，在数字化的底层技术方面，我们好多关键的、核心的技术是依赖于外国的，有一种技术性的对外国的依赖，这是很危险的。第三，加快金融服务创新，积极扩展金融服务的新的市场。第四，推动标准化建设和制度创新，抓紧完善关于数字金融的技术标准，安全规范和认证审核制度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威解读！中央政治局会议传递2020年经济工作五大信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793988.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月6日电 即将过去的2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，我国保持经济社会持续健康发展，“十三五”规划主要指标进度符合预期，全面建成小康社会取得了新的重大进展。 2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。如何做好明年经济工作，确保实现第一个百年奋斗目标？6日召开的中央政治局会议作出安排部署，传递重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在国内外复杂严峻形势下，中国经济依然保持持续健康发展态势。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生注意到，会议指出，“十三五”规划主要指标进度符合预期，全面建成小康社会取得了新的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些令人鼓舞的成绩来之不易，也为做好明年经济工作奠定了坚实基础。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，明年要保持经济运行在合理区间，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎么确保？会议提出，要做到“四个坚持”——坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“明年经济工作的目标和举措都已明确。这‘四个坚持’，将推动中国经济行稳致远，不断迈向高质量发展。”张燕生说，明年要紧扣全面建成小康社会目标任务，全面做好“六稳”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议同时强调统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化外部压力为改革开放动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前和今后一个时期，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变。我们要坚持用辩证思维看待形势发展变化，增强必胜信心，善于把外部压力转化为深化改革、扩大开放的强大动力，集中精力办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国际上单边主义和贸易保护主义加剧，世界经贸增长放缓态势明显，地缘政治不确定因素增多；国内经济结构性矛盾凸显，经济下行压力较大。面对复杂形势，我国持续深化供给侧结构性改革，加大逆周期调节力度，推动经济保持总体平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“展望明年，中国经济面临的内外部环境依然复杂严峻，在这种情况下，中央一方面强调长期向好趋势没有变，稳定预期、坚定信心；一方面强调化压力为动力，用改革开放和自身发展的确定性对冲外部不确定性。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副研究员李承健说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提出，要坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，坚持问题导向、目标导向、结果导向，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，运用好逆周期调节工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李承健分析，要在落实好既有政策的前提下，未雨绸缪、注重实效，着力提高宏观政策效率，提升宏观政策效能，比如促进投资投向更有效领域、疏通金融体系流动性向实体经济传导的渠道等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决打好打赢三大攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年要坚决打好三大攻坚战，确保实现脱贫攻坚目标任务，确保实现污染防治攻坚战阶段性目标，确保不发生系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是全面建成小康社会、经济迈向高质量发展的必然要求。能否兑现承诺、交出合格历史答卷，三大攻坚战是必须跨越的关口。”中国国际经济交流中心学术委员会委员王军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告提出，要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢脱贫攻坚战，是全面建成小康社会的底线任务和标志性指标，是必须完成的重大任务。“脱贫攻坚进入决胜的关键期，要把工作做深做实。”中国银行研究院高级研究员李佩珈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三大攻坚战打响以来，相关任务已取得关键进展，但未来任务仍然艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要持续推进蓝天、碧水、净土三大保卫战，确保实现阶段性目标；牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，让全面小康的成色更足、质量更高，让经济高质量发展的步伐更稳、方向更加清晰。”张燕生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军说，在当前形势下，会议强调打好三大攻坚战，对于引导全国上下明确任务，实现中国经济长期稳定健康良性发展，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要加快现代化经济体系建设，推动农业、制造业、服务业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军说，当今世界正经历百年未有之大变局，在强调保持经济运行在合理区间的同时，中央着眼长远，进一步强调加快现代化经济体系建设，强调高质量发展，未来经济工作将更加注重质量、结构、社会民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，加强基础设施建设，推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局，提升科技实力和创新能力，深化经济体制改革，建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设，到长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展，随着国家重大区域战略的不断完善，中国改革开放、区域发展空间布局持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议着眼于抓重点、补短板、强弱项，强调充分释放中国经济的空间和潜力。”王军说，加强基础设施建设，要通过提振短期需求，对冲经济下行压力，同时补齐发展短板，增强发展后劲；充分挖掘区域发展空间，要通过国家重大区域战略部署，推动形成优势互补高质量发展的区域布局；提升科技实力和创新能力，要突破卡脖子的关键核心技术，增强长期发展的内生动力，实现创新驱动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改进领导经济工作的方式方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月召开的党的十九届四中全会，对坚持和完善社会主义基本经济制度，推动经济高质量发展作出明确要求和工作部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次中央政治局会议提出，切实把党领导经济工作的制度优势转化为治理效能，全面做好改革发展稳定各项工作，改进领导经济工作的方式方法，完善担当作为的激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对依然复杂的国内外形势，明年要确保全面建成小康社会和‘十三五’规划圆满收官，必须以强大的制度优势和治理能力有效应对一系列风险挑战。”中央党校教授韩庆祥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对明年的目标任务，如何实现领导经济工作方式方法的改进？中央党校马克思主义学院院长张占斌说：“这要求我们及时研判经济形势变化，不断更新领导经济工作的体制、观念，既要提高法治化水平，也要增强专业化能力。同时，要持续改善领导经济工作的作风，杜绝形式主义、官僚主义，把资源真正用到发展经济和改善民生上来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以人民为中心的发展思想，是党领导经济工作的重要体现。正值岁末，农产品价格牵动人心，北方供暖涉及千家万户，治理欠薪刻不容缓，各项民生工作千头万绪。会议要求，确保困难群众基本生活得到有效保障和改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人袁达表示，将指导各地认真执行好社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，切实保障困难群众和重点群体基本生活，根据需要及时采取调控措施，促进市场供应和价格稳定。&lt;!--keywords-11010264:王军:0.662705---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010264:王军:0.662705---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李礼辉：我国进入全球最富裕10%人数8940万 全球第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/71bc99b9445e2b05-cms" id="52c2baa357da27a11f0b6148a1ade2a0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国互联网金融协会区块链工作组组长、中国银行原行长李礼辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月7消息，由财经杂志主办的主题为“全球格局变化下的应对与抉择”的2019三亚.财经国际论坛于今日在海南三亚召开。中国互联网金融协会区块链工作组组长、中国银行原行长李礼辉出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李礼辉指出，我们的经济社会面临一些重要的转折点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，具备支付能力的老龄化品质生活的需求。我国已经进入轻度老龄化的社会，与老龄化同步的是居民支付能力的提升，他表示预计到2020年我们中国人均财富在1到10万美元之间的成年人口将会达到全国的成年人口50%。礼礼辉认为，未来的社会，是具备支付能力的高品质的老龄生活，这样一个社会将会创造规模化的金融市场，特别是保险业的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，具有投资能力的全球化的财富管理市场。我国高净值人群数量迅速增加，2018年全球财富报告我国进入全球最富裕10%人群的规模达到8940万，仅次于美国的1亿零247万，我们居全球第二位。与此同时我们国家正在全面放开商业银行保险期货、基金和证券公司的外资持股鼓励限制，我国未来的财富管理市场将是一个全球化的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，具备普惠信任的数字化经济社会架构。我们国家物联网链接规模2018年达到23亿，预计今年是31亿，到2022年是70个亿。与此同时物联网联合的速率将几何级提升，大数据、人工智能、区块链等等新技术或者说数字技术的应用正在建立一个普惠的信任机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李礼辉表示，我国金融业正在创造一个全新的重大的发展机遇期，我们应该推进观念的创新，技术的创新，服务的创新和制度的创新，打造新时代的新的金融。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标准化正积极成为国家治理的重要内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，湖南大学和湖南省市场监督管理局共同举办的第四届“标准化与治理”国际学术研讨会在长沙举行。来自国内外标准化学者专家、ISO、IEC等国际标准化组织国内对口单位代表和相关企业代表充分交流，就标准化治理问题深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/477fa919bbe080fa-cms" id="02799cb6a1f46f4649eae086f310fb5c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标准治理的理念正逐步形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局标准创新管理司副司长李玉冰在致辞中强调，党的十九届四中全会提出了坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标。以标准化来推动国家治理体系建设，提升国家治理能力，是贯彻落实党中央、国务院重要决策的有力举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1bcd9a2853d0e229-cms" id="7e8e37422dc10d60a5bfc5a05952987f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南大学侯俊军教授给标准治理提出了一个初步的学术定义，即“一套与标准相关的价值、政策和制度的系统，在这套系统中，一个社会通过国家、市民社会和私人部门之间、或者各个主体内部的互动来管理与标准相关的事务”。他认为，标准治理包括三个层次的涵义。一是国家制度建设层面，主要是与标准相关的法律框架和政府治理能力；二是社会建设层面，主要是与标准相关的各种非政府组织、社团、机构；三是治理手段和技术层面，主要是标准制定、修订、执行过程中涉及的各种手段、工具和技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国标准化研究院原副总工程师王平研究员以传统标准组织与标准联盟的发展历程为脉络，深入讨论了全球标准化治理体制的变革，传统标准化组织和标准联盟共存已成为全球标准治理体系的新格局。就目前全球标准治理体系来说，传统标准化组织仍在全球庞大国际“正式”标准化网络中发挥主要的中心力量，联盟标准化与传统标准化互补，逐渐形成一种关联机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南大学方放副教授分析了高技术产业团体标准利益平衡问题，认为要实现高技术产业团体标准的利益平衡必须从各利益主体、利益分配、政府与市场外部驱动三个方面共同着力，建议政府应发挥好引导者、协调者、监管者、采购者这四类角色的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标准化是推进国家治理体系与治理能力现代化的一种制度安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原国务院参事张纲强调，标准是国家质量基础设施(NQI)的基本要素之一；标准化是推动经济高质量发展、建设创新型国家的技术支撑，是推进国家治理体系与治理能力现代化的一种制度安排；标准化合作是完善全球治理、促进可持续发展的重要途径。为此，标准化要在标准化体系、体制机制、技术方法、发展评价、国际工作机制等多个方面实现综合创新。他认为，华为成功离不开如下几点：构建技术引领的计量测试体系、研制先进的产业标准、实施全球认证在内的强大质量技术基础。他提出，中国需要树立“大标准”理念，由工业领域向一二三产业和社会事业全面拓展，让标准助推创新发展、协调发展、绿色发展、开放发展、共享发展，创建“标准化+”的工作格局；由重标准制定，向标准制定、实施、监督全方位转变，树立标准全生命周期的理念，促进经济社会更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展，完善标准“化”起来的工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度尼西亚迪潘戈罗大学Bambang Purwanggono教授通过介绍印尼国家质量标准基础建设，肯定了标准化对印尼在商品、服务和流程等方面做出的贡献，即使在实施过程中依然存在一些问题，但也取得了阶段性进展，为加入东盟之前的印尼在国家建设方面提供了比较有效的建设航标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国家标准协会(ANSI)中国代表处首席代表许方解读美国标准体系时，讨论了法律、法规和标准之间的关系。湖南大学侯俊军教授认为，标准比法律柔软，比道德坚硬，比产业规划细致，比货币政策、财政政策微观，是国家治理体系中一个重要内容，与其他国家治理工具形成良好的互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国延世大学Heejin Lee教授以澳大利亚铁路为具体案例分析了标准在国家治理中的作用。历史上澳大利亚铁路曾一度并未采取统一标准，由于各方利益冲突，各种不同标准的铁道轨距同时并存，这又导致进一步的封闭经济体系，以及与之相联系的政府封闭。这种封闭至今余温尚存，物联网时代的标准制定与治理依然冲突不断，新的治理结构尚未到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标准是国际经济治理的一项重要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 ISO亚太区域办公室主任Adrain Goh先生介绍ISO的性质、主要工作、会员数量、运作体系、ISO亚洲参与计划等情况时表示，对标准制定中的利益相关者、参与动机、参与方式的识别非常重要。欧盟驻华标准化专家项目(SESEC)标准化经理朱明辉比较了CEN-ISO维也纳协议和CENELEC-IEC法兰克福协议，阐述了欧盟标准和国际标准以及欧洲标准化组织和国际标准化组织各自在国际标准治理中的地位和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国西北大学Justus Baron教授以物联网标准制定为例，详细讨论了标准组织在标准制定领导权方面激烈的国际竞争。细致的数据分析表明利益相关者、隶属关系、个人能力、利益平衡机制等的作用有所不同。荷兰蒂尔堡大学Olia Kanevskaia博士从法律视角研究了全球信息通信技术标准化的治理和领导力，认为标准化治理在全球信息通信技术中具有非常重要的地位，标准制定组织(SDO)治理的主要目标是利益平衡、防止一家独大。德国慕尼黑工业大学Adbel Alashadafan博士基于欧洲能源效率标签，对国际标准制定中的非商业利益进行分析，认为消费者等在国际标准制定中的代表性不足，标准和规则的制定主要体现制造商的偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大国际治理创新中心高级研究员Dieter Ernst博士认为，中美技术摩擦加剧限制了美国对华技术出口，而标准化治理是其关键，这有可能导致国际标准体系分支，这种情况对于标准制定组织寻求标准必要专利市场失灵的解决非常不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北民族师范学院语言服务研究所所长蒙永业博士从标准编制国际化、标准文本国际化、标准使用国际化和标准活动国际化四个维度构建出标准国际化评价模型。研究发现：(1)国外利益相关方参与编制中国标准程度较低；(2)国家标准英文版母语接近度为89.87%；(3)中国标准国际互认度低，难度大；(4)中国参与国际标准化活动量质量不高，近年来高速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/13db24574f450643-cms" id="51eb2a9c1b16652d0727178971e02625" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(文字：侯俊军，湖南大学经济与贸易学院教授；图片：会议主办方提供)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11个月我国外贸进出口增长2.4% 民营企业成为我国第一大外贸主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年前11个月，我国货物贸易进出口总值28.5万亿元人民币，比去年同期(下同)增长2.4%。其中，出口15.55万亿元，增长4.5%；进口12.95万亿元，与去年同期基本持平；贸易顺差2.6万亿元，扩大34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，我国进出口总值2.86万亿元，增长1.8%。其中，出口1.57万亿元，增长1.3%；进口1.29万亿元，增长2.5%；贸易顺差2742.1亿元，收窄4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计价，前11个月，我国进出口总值4.14万亿美元，下降2.2%。其中，出口2.26万亿美元，下降0.3%；进口1.88万亿美元，下降4.5%；贸易顺差3776亿美元，扩大28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，我国进出口总值4047.5亿美元，下降0.5%。其中，出口2217.4亿美元，下降1.1%；进口1830.1亿美元，增长0.3%；贸易顺差387.3亿美元，收窄7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般贸易增长且比重提升。前11个月，我国一般贸易进出口16.87万亿元，增长4.8%，占我外贸总值的59.2%，比去年同期提升1.4个百分点。其中，出口9.02万亿元，增长7.8%；进口7.85万亿元，增长1.5%；贸易顺差1.17万亿元，扩大85.6%。同期，加工贸易进出口7.24万亿元，下降5.4%，占25.4%，下滑2.1个百分点。其中，出口4.61万亿元，下降3.6%；进口2.63万亿元，下降8.3%；贸易顺差1.98万亿元，扩大3.4%。此外，我国以保税物流方式进出口3.29万亿元，增长7.4%，占我外贸总值的11.5%。其中，出口1.1万亿元，增长11.8%；进口2.19万亿元，增长5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对欧盟和东盟等主要市场进出口增长，对“一带一路”沿线国家进出口增速高于整体。前11个月，中欧贸易总值4.4万亿元，增长7.7%，占我外贸总值的15.4%。其中，对欧盟出口2.67万亿元，增长9.5%；自欧盟进口1.73万亿元，增长4.9%；对欧贸易顺差9357.5亿元，扩大19.2%。我与东盟贸易总值为3.98万亿元，增长12.7%，占我外贸总值的14%。其中，对东盟出口2.22万亿元，增长16.9%；自东盟进口1.76万亿元，增长7.8%；对东盟贸易顺差4688.5亿元，扩大70.9%。中美贸易总值为3.4万亿元，下降11.1%，占我外贸总值的11.9%。其中，对美国出口2.64万亿元，下降8.4%；自美国进口7630.5亿元，下降19.5%；对美贸易顺差1.88万亿元，收窄3%。中日贸易总值为1.97万亿元，下降0.5%，占我外贸总值的6.9%。其中，对日本出口8990.6亿元，增长2%；自日本进口1.07万亿元，下降2.4%；对日贸易逆差1678.4亿元，收窄20.7%。同期，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口8.35万亿元，增长9.9%，高出全国整体增速7.5个百分点，占我外贸总值的29.3%，比重提升2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口快速增长，所占比重提升。前11个月，民营企业进出口12.12万亿元，增长10.4%，占我外贸总值的42.5%，比去年同期提升3.1个百分点，成为我国第一大外贸主体。其中，出口8万亿元，增长12.4%，占出口总值的51.4%；进口4.12万亿元，增长6.5%，占进口总值的31.8%。同期，外商投资企业进出口11.46万亿元，下降3.7%，占我外贸总值的40.2%。其中，出口6.08万亿元，下降2.4%；进口5.38万亿元，下降5.1%。此外，国有企业进出口4.82万亿元，下降0.6%，占我外贸总值的16.9%。其中，出口1.46万亿元，下降5.2%；进口3.36万亿元，增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机电产品、劳动密集型产品出口均保持增长。前11个月，我国机电产品出口9.09万亿元，增长4%，占出口总值的58.4%。其中，电器及电子产品出口4.19万亿元，增长5.3%；机械设备2.6万亿元，增长1.3%。同期，服装出口9480.9亿元，下降0.1%；纺织品7514.6亿元，增长4.9%；家具3327.7亿元，增长4.5%；鞋类2954.3亿元，增长5.9%；塑料制品2985.8亿元，增长15.8%；玩具1984.2亿元，增长30.8%；箱包1687.9亿元，增长4.9%；上述7大类劳动密集型产品合计出口2.99万亿元，增长5.7%，占出口总值的19.2%。此外，钢材出口5966万吨，减少6.5%；汽车111万辆，增加5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原油、煤、天然气等商品进口量增加，铁矿砂、大豆进口量减少，大宗商品进口均价涨跌互现。前11个月，我国进口原油4.62亿吨，增加10.5%，进口均价为每吨3273.5元，下跌5.1%；煤2.99亿吨，增加10.2%，进口均价为每吨536.2元，下跌7.4%；天然气8711万吨，增加7.4%，进口均价为每吨2988.3元，上涨8.7%；铁矿砂9.71亿吨，减少0.7%，进口均价为每吨658.5元，上涨41.2%；大豆7897万吨，减少4.1%，进口均价为每吨2739.7元，下跌3%；初级形状的塑料3344万吨，增加11.1%，进口均价为每吨9996.1元，下跌12%；成品油2725万吨，减少10.6%，进口均价为每吨3833.1元，下跌3.4%；钢材1082万吨，减少11%，进口均价为每吨8062.9元，下跌1.8%；未锻轧铜及铜材445万吨，减少8.5%，进口均价为每吨4.5万元，下跌3.4%。此外，机电产品进口5.67万亿元，下降3.5%。其中，集成电路4005.2亿个，增加2.8%，价值1.91万亿元，增长0.1%；汽车96万辆，减少9%，价值3055.1亿元，下降1.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>学术委员会成立并举行首次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月7日电(赵竹青)人民日报社传播内容认知国家重点实验室今天在京举行学术委员会首次会议，这标志着实验室正式启动运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，实验室由人民日报社主管、依托人民网建设，将以人工智能研究为核心，围绕主流价值观精准传播理论科学与计算、内容智能审核和风控评级、基于内容传播领域的国家网络空间治理等3个重点方向，开展传播内容认知的应用基础研究，旨在推动我国媒体融合研究和应用水平的跨越式发展，为媒体深度融合提供技术支撑、理论依据、发展指引和决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在同时召开的专家研讨会上，中国工程院院士、中国科学院计算技术研究所研究员倪光南，中国科学院院士、浙江大学校长吴朝晖，中国工程院院士、北京邮电大学信息与通信工程学院教授张平，清华大学人工智能研究院常务副院长孙茂松，中国科学院自动化研究所研究员胡卫明、张树武，以及华为CBG软件工程部CTO、消费者业务首席AI专家张宝峰，小米集团副总裁、集团技术委员会主席崔宝秋，奇安信集团副总裁、首席战略官刘勇等来自学界和业界的代表出席会议，并围绕“如何建设运行好国家重点实验室”和“技术驱动能力如何助力媒体融合纵深发展”两个议题为实验室建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报社副总编辑、实验室理事会理事长许正中为管理团队和专家颁发了聘书，聘任人民网董事长、总裁叶蓁蓁为实验室主任，倪光南为实验室学术委员会主任，吴朝晖、方滨兴、高晓虹、孙茂松、黄河燕、胡卫明、叶蓁蓁、罗华为学术委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部调研北京国庆市场供应情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月28日下午，商务部副部长王炳南赴北京市奥士凯物美超市朝阳菜市场调研国庆市场供应工作。国庆节前，北京各级商务部门和流通企业按照商务部和北京市部署,精心安排国庆市场供应，加强产销衔接，积极组织货源，开展形式多样的促消费活动。肉、蛋、奶等生活必需品市场供应充足，品种丰富，粮油价格保持稳定，猪肉价格涨幅趋缓，蔬菜、水果价格比前期有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国成立70周年，商务部坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，牢固树立以人民为中心的发展思想，指导各级商务主管部门及商贸流通企业，全力以赴做好市场供应工作，启动生活必需品日报监测制度，投放中央储备冻猪肉，平抑物价，组织开展产销衔接，切实保障国庆市场供应，确保人民群众度过一个欢乐、喜庆的国庆佳节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王炳南代表钟山部长向坚守在国庆工作一线的全国商务系统干部职工和商贸流通企业表示慰问，对北京市国庆市场供应工作给予充分肯定。王炳南强调，保障生活必需品供应是基本民生，是各级商务主管部门和流通企业的重要任务，要始终高度关注，及时掌握市场供应情况，组织流通企业做好稳价保供工作，切实保障民生。各类商贸流通企业要履行社会责任，加强货源组织,增加粮油、猪肉、牛羊肉、禽肉、蔬菜、水果等生活必需品备货量，适当增加商业储备。要根据节日消费新特点，增加优质商品和服务供给，更好满足消费升级需求。节日期间商贸行业促销活动多、人流和物流集中，要做好安全风险防范和隐患排查治理，严防各类安全事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐文章:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部网站版权与免责声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、凡本站及其子站注明“文章类型：原创”的所有作品，其版权属于商务部网站及其子站所有。其他媒体、网站或个人转载使用时必须注明：“文章来源：商务部网站”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、凡本站及其子站注明“文章类型：转载”、“文章类型：编译”、“文章类型：摘编”的所有作品，均转载、编译或摘编自其它媒体，转载、编译或摘编的目的在于传递更多信息，并不代表本站及其子站赞同其观点和对其真实性负责。其他媒体、网站或个人转载使用时必须保留本站注明的文章来源，并自负法律责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615794233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2019中国国有经济发展报告》发布 国有经济布局和结构调整取得重要进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：昨天(12月7日)，中国国有经济研究中心正式发布《2019中国国有经济发展报告》。报告梳理了十八大以来，我国国有经济发展的历史进程。数据显示，混合所有制改革等多项国有经济改革重大举措都取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7f116d38723653b8-cms" id="ef66f50378f88fa5cc044ff7959620c9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着国有资本调整和国有企业重组力度加大，国有经济布局和结构调整取得了重要进展。从产业领域看，十八大以来，国有经济在第一产业所占的比重均在1%以下；国有经济更多是布局在第二、三产业。其中，第二产业国有企业资产总额占全部国有企业资产总额的32%左右，且自2013年以来一直表现出缓慢收缩的趋势；而第三产业国有企业户数占全部国有企业户数的比重约在64%左右，且呈逐年递增的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业与市场经济进一步深度融合，公司制改制全面完成。中央企业集团层面和2600多户全民所有制子企业全部完成公司制改制，实现了历史性突破。混改也成为国企改革重要突破口。目前有三分之二的中央企业引进了各类社会资本，各省区市混合所有制企业户数占比达到49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8b6a0289312a81ae-cms" id="6ace3c4aa98e0a148fc12618bc08943a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国有经济研究中心主任李政：截止到2019年，我们中央企业混改比例达到70%，相比党的十八大以前，也就是2012年，这个比例提高了20%，那么在参与混改的企业当中，70%的企业利润获得了较大增长，说明我们混改取得很好的成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国发展研究院院长王彤演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45737a82b8e90313-cms" id="aee0bc69d37c7d9166bf82fca76754f3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯由中国经济体制改革研究会主办的“第十七届中国改革论坛”于2019年12月7日在北京举办。中国发展研究院院长王彤出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新浪声明：所有会议实录均为现场速记整理，未经演讲者审阅，新浪网登载此文出于传递更多信息之目的，并不意味着赞同其观点或证实其描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：梁斌SF055&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：11月进口增速由降转升，反映了国内需求改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对11月外贸进出口数据，海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年以来国际经济贸易增长放缓，我国经济运行总体平稳、稳中有进，对外贸易保持较好的韧性，11月我国进出口增速较10月份加快2.2个百分点，其中进口由降转升，当月增长2.5%，反映了国内需求改善。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191208/c615794724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股万亿级利好 银行理财子公司开股票账户细则落地</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191207/c615794375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《商业银行理财子公司管理办法》发布一年之际，银行理财子公司利好不断，净资本管理办法、银子证券账户开立规则细化等新政不断出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，中国结算对《特殊机构及产品证券账户业务指南》(下称《业务指南》)再次进行修订。此次修订后，银行理财子公司可参考商业银行开立证券账户，并开立相关理财产品证券账户。这也意味着，银行理财入市打通最后一环，海量资金入市蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会官网披露，截至2019年10月底，银行业总资产规模为27.7万亿元；其中，商业银行的总规模为22.75万亿元。截至发稿，32家公布拟设立理财子公司的银行已有8家开业，5家获批筹建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行理财子公司开证券户得到明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国结算表示，结合最新政策及相关证券账户优化调整情况，根据证监会最新发布《证券期货经营机构管理人中管理人(MOM)产品指引(试行)》，结合此前银保监会发布的《商业银行理财子公司管理办法》，中国结算细化了MOM基金、银行理财产品、职业年金等多类资金的开户要求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/49da304059759040631bd51a45223115.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《业务指南》将“特殊机构”的范围扩充，除此前的证券公司及其资管子公司、基金管理公司及其子公司、保险公司、信托公司、商业银行、外国战略投资者以外，“商业银行理财子公司”也正式成为特殊市场参与主体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《商业银行理财子公司管理办法》规定，《业务指南》明确商业银行理财子公司和其发行的理财产品可以开立证券账户及具体开户要求，其中第七节是对商业银行理财产品证券账户的开立作了明细要求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/44a73573bd08953979656c31a47b5833.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行及商业银行理财子公司发行的已在“全国银行业理财信息登记系统”登记的理财产品，可以开立商业银行理财产品证券账户。账户开立应由资产托管人向中国结算申请开立证券账户。资产托管人可以到中国结算北京、上海或深圳分公司任意一地临柜提交申请，也可以通过中国结算证券账户在线业务平台提交申请。为进一步提高开户效率，应当优先通过中国结算证券账户在线业务平台申请办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国结算对办理商业银行或商业银行理财子公司理财产品证券账户业务还应注意以下三点事项:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)对于分期发行的银行理财产品，可以每一期产品分别开立证券账户，也可以按产品系列开立证券账户。如按系列开户，需提供按系列开户的说明，注明系列名称。相关机构出具的理财产品登记信息需要为该系列下的产品信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)单次募集的开放式银行理财产品可以产品名义开立证券账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)对于银行理财产品管理人与托管人为同一家银行的，不再需要提供“银行对资产托管人的授权委托书”，营业执照复印件等材料提供一份即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国结算并要求机构签署《证券账户自律管理承诺书》，其中要求“申请开立的证券账户不是专门用于申购新股、ST股票。产品未成立、被撤销或者终止的，或证券账户开立后6个月内无任何交易的，在上述任何一个情形发生后15个工作日内，按照中国结算的相关规定注销专用证券账户。未按要求注销的，中国结算有权注销或限制该账户的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商研究人士认为，近期一系列的银行理财子公司的政策落地，银行理财子公司将助力资本市场发展，将为权益投资带来万亿增量资金。银保监会官网披露，截至2019年10月底，银行业总资产规模为27.7万亿元；其中，商业银行的总规模为22.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/8ece16c0f468a0bcb837fe197ff8bb98.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，证监会同日发布《证券期货经营机构管理人中管理人(MOM)产品指引(试行)》，MOM产品管理人为符合要求的证券期货经营机构，仅允许公募基金管理人担任公司MOM产品的投资顾问，允许证券期货经营机构、商业银行资管机构、保险资产管理机构及符合要求的私募管理人担任私募MOM产品的投资顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管对MOM产品管理人的资质要求，将进一步打开银行理财子公司与公募基金的合作空间。因而在MOM证券账户的开立方面，《业务指南》明确产品应以MOM基金的名义开立一码通账户，可按每个投资顾问申请开立1对沪深A股账户，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银子管理办法已落地一年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月2日，银保监会正式出台《商业银行理财子公司管理办法》，其中第二十六明确规定公募理财产品可投股票。这也意味着，银行理财子公司可投A股已正式落地满一年，基金君当时亦第一时间整理十大核心要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、可以直接投资股票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在前期已允许银行私募理财产品直接投资股票和公募理财产品通过公募基金间接投资股票的基础上，进一步允许理财子公司发行的公募理财产品直接投资股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、无销售起点门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参照其他资管产品的监管规定，不在《理财子公司管理办法》中设置理财产品销售起点金额。之前理财新规规定，商业银行发行公募理财产品的，单一投资者销售起点金额不得低于1万元人民币。理财子公司办法进一步将门槛降至零，不再设置销售起点金额。这对公募基金行业是一个竞争冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、销售渠道扩充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　子公司理财产品可以通过银行业金融机构代销，也可以通过银保监会认可的其他机构代销，并遵守关于营业场所专区销售和录音录像、客户风险承受能力评估、风险匹配原则、信息披露等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、个人首次购买理财无需强制面签&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参照其他资管产品监管规定，不强制要求个人投资者首次购买理财产品进行面签，允许投资者在首次购买理财产品前，通过理财子公司或其代销机构渠道(含营业场所和电子渠道)进行风险承受能力评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、允许发行分级理财产品，为结构性产品设计创造条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、合规私募机构纳入理财合作范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“资管新规”一致，规定理财子公司发行的公募理财产品所投资资管产品的发行机构、受托投资机构只能为持牌金融机构，但私募理财产品的合作机构、公募理财产品的投资顾问可以为持牌金融机构，也可以为依法合规、符合条件的私募投资基金管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、非标投资政策放松超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在非标债权投资限额管理方面，理财子公司独立经营理财业务后，根据理财子公司特点，仅要求非标债权类资产投资余额不得超过理财产品净资产的35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8、鼓励引进外资，细化风险管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财子公司应当由在我国境内注册的商业银行作为控股股东发起设立；股权结构上可以由商业银行全资设立，也可以与境内外金融机构、境内非金融企业共同出资设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、风险管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，建立风险准备金制度，要求理财子公司按照理财产品管理费收入10%计提风险准备金；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要求理财子公司遵守净资本、流动性管理等相关要求，具体规则另行制定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，强化风险隔离，加强关联交易管理，要求理财子公司与其股东和其他关联方之间建立有效的风险隔离机制，严格按照商业化、市场化原则开展业务合作，防止风险传染、利益输送和监管套利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，遵守公司治理、业务管理、交易管控、内控审计、人员管理、投资者保护等具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10、注册资本和其他准入条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财子公司的最低注册资本为10亿元人民币。同时，还应遵循公司治理、风险管理、内部控制、从业人员和管理信息系统等其他准入条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八家银行理财子公司已开业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银行理财子公司持续推进，速度超预期。32家公布拟设立理财子公司的银行已有8家开业，5家获批筹建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月初，建信理财、工银理财分别在北京和深圳开业运营；随后6月13日，交银理财在上海开业；7月中银理财在北京启动运营；8月农银理财也在京开业。12月5日上午，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）旗下理财子公司——中邮理财刚刚在北京召开开业仪式暨新产品发布会。至此，六大行理财子公司集结完毕，悉数开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股份行中，光大理财已于9月份在青岛开业；11月份，招银理财也在深圳拉开序幕。12月5日晚间，中信银行公告，旗下理财子公司——信银理财有限责任公司获批筹建，拟出资不超过50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，共有5家银行的理财子公司处于批筹状态，包括兴业银行及今日获批的中信银行两家股份行，以及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）、宁波银行、徽商银行3家城商行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其余19家目前仍在公告设立阶段，尚未获得监管批筹。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/0bb24643a28eb817a67458516be2ab8d.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010042:保监会:0.7839---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191207/c615794375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>