<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2022 12:31:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：中国外贸展现较强韧性 下半年还面临不确定不稳定因素</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球服务贸易联盟与中国人民对外友好协会签署合作谅解备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640457423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640457423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发《国务院2022年度立法工作计划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国外贸规模再创新高 商务部：将助力企业精准开拓国际市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456209.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：实施留抵退税对企业增加销售有利 既纾困又培育税源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640454919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640454919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：所谓“中国债务陷阱论”纯属虚假信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640454153.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640454153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国进出口总额达19.8万亿元 货物贸易第一大国地位稳固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国对其他金砖国家进出口同比增长14.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452132.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月中国财政收入企稳回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：上半年共有18455亿元退税款退付到纳税人账户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：上半年办理留抵退税18455亿元 达去年全年2.9倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640450906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640450906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读财政半年报：留抵退税大头落地，下半年财政收入将恢复增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，财政部公布数据显示，2022年上半年，全国一般公共预算收入105221亿元，扣除留抵退税因素后增长3.3%。专家预计，随着大规模留抵退税“大头落地”，影响减收的最大因素逐渐消退，下半年财政收入将稳定在正增长的通道之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位受访专家同时指出，作为反映经济运行的重要指标之一，财政收入恢复增长，再次确定了我国经济运行的底部已过，正在重新回到正常增长的轨道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，专家认为，尽管总体上2022年下半年财政收支压力将略好于上半年，但财政紧平衡和收支矛盾加剧将是未来的常态，特别需要重点关注部分县域及基层财政困境问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收入“由负转正”，下半年将稳定在正增长通道中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，全国一般公共预算收入105221亿元，扣除留抵退税因素后增长3.3%，按自然口径计算下降10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分阶段看，在一季度财政收入实现较快增长（同比增长8.6%）的情况下，4、5两月财政收入的下降幅度较大。进入6月，财政收入逐渐企稳回升，以自然口径计算，一般公共预算收入降幅大幅度收窄，从5月份的-51.2%回升到-10.5%。扣除留抵退税因素后，6月全国一般公共预算收入比去年同期增长5.3%，增幅实现由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院副院长、研究员郉丽认为，二季度财政收入大幅下降主要是受大规模增值税留抵退税政策和疫情等因素影响所致。扣除留抵退税因素后月度累计全国一般公共预算收入仍保持同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，4-6月，全国合计退税1.72万亿元，已经超出此前估算的1.64万亿元的政策目标，整个留抵退税政策已“大头落地”。随着退税政策等因素对收入影响程度减弱，预计下半年全国一般公共预算收入将会恢复稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观部副部长冯俏彬也认为，随着大规模留抵退税政策实施接近尾声，6月财政收入开始回暖，说明留抵退税的减收效应在逐渐消退。可以预计，在去除这一影响财政收入的最大减收因素之后，下半年财政收入将稳定在正增长的通道之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支出节奏明显偏快，侧重民生、抗疫、稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，上半年，全国一般公共预算支出128887亿元，比上年同期增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分阶段看，相对于一季度全国一般公共预算支出同比增长8.3%的状况，4-6月的财政支出增速有所放缓，但上半年的财政支出仍保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邢丽表示，从支出的重点领域看，民生得到了有效保障。比如，教育支出、社会保障和就业支出分别同比增长4.2%、3.6%。这表明在财政收入下降的情况下，各级财政部门依然保障了民生等重点支出需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬则注意到，一些与稳增长相关的领域，财政支出的力度很大。如交通运输支出6355亿元，比上年同期增长12%；农林水支出10383亿元，比上年同期增长11%；社会保障和就业支出20197亿元，比上年同期增长3.6%；科学技术支出4345亿元，比上年同期增长17.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，财政尽全力支持各地抗疫工作，上半年卫生健康支出11259亿元，比上年同期增长7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长罗志恒也谈到这一点，他指出，抗疫和基建类支出明显高于整体增速，其中，卫生健康支出增长7.7%，高于整体增速1.8个百分点；农林水、交通运输支出分别增长11%和12%，高于整体增速近5和近6个百分点。这为恢复生产生活秩序和扩大基建投资提供了良好的财力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，今年上半年财政支出进度和节奏明显加快，1-6月，一般公共预算支出同比增长5.9%，较上年同期增速提高1.4个百分点。政府性基金支出增长31.5%，高于年初预算确定的22.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政收支讲求进度，往年一般是“时间过半、任务过半”，今年以来，我国面对的风险挑战增多，一些变化超出预期，因此，上半年的财政收支情况与以往有所不同，支出明显偏快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，罗志恒表示，上半年经济受疫情冲击有所下行、稳增长压力较大，需要积极的财政政策适当靠前发力，因此财政支出节奏偏快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济反弹将带动财政收入回升，县域基层财政困境仍需关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬表示，作为反映经济运行的重要指标之一，财政收入恢复增长，再次确定了我国经济运行的底部已过，正在重新回到正常增长的轨道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，财政政策依然不能放松，罗志恒和冯俏彬都表示，虽然下半年经济明显走出谷底，但下行压力犹存，短期内财政托底经济稳增长的必要性仍然较大，下半年宏观经济稳增长仍然需要财政政策助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这就要求财政政策要保持适度的连续性，考验财政可持续性与跨期调节的能力。特别要防止靠前发力后四季度财政接续不足的问题，提前筹划新的财政增量工具。”罗志恒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续实施积极的财政政策意味着要在收支两端同时发力，减收增支是否会加剧下半年财政收支紧张形势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒认为，下半年经济运行走出“V”形反弹，将带动财政收入回升。在经济筑底回暖、房地产市场边际回温以及留抵退税集中退还基本完成等因素支撑下，后续财政收入大概率将逐步回暖，基层政府收支压力将有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上，2022年下半年财政收支压力将略好于上半年，但财政紧平衡和收支矛盾加剧将是未来的常态，特别需要重点关注部分县域及基层财政困境问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政收入拐点已现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640453260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 杜涛 7月14日，财政部召开2022年上半年财政收支情况新闻发布会。财政部数据显示，上半年，全国一般公共预算收入105221亿元，扣除留抵退税因素后增长3.3%，按自然口径计算下降10.2%。全国税收收入85564亿元，扣除留抵退税因素后增长0.9%，按自然口径计算下降14.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院副院长、研究员郉丽表示，结合扣除留抵退税因素后，月度累计全国一般公共预算收入仍保持同比增长的状况，随着退税政策等因素对收入影响程度的减弱，预期下半年全国一般公共预算收入将会恢复稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，国务院发展研究中心宏观部副部长冯俏彬告诉记者，总体看，上半年财政收入拐点已现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬进一步解释，一是经济运行的底部已过，财政收入由负转正。6月份，全国一般公共预算收入增长5.3%，较之5月份的负增长，增幅已由负转正。作为反映经济运行的重要指标之一，财政收入从自己独特的角度，再次确定了我国经济运行的底部已过，正在重新回到正常增长的轨道之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其次是留抵退税的减收效应正接近尾声。为了应对三重压力，今年我国实行了大规模的增值税留抵退税政策。4-6月，全国合计退税1.72万亿元，整个留抵退税政策已“大头落地”。受此影响，6月份以自然口径计算的一般公共预算收入降幅大幅度收窄，从5月份的-51.2%回升到-10.5%，显示其减收效应已接近尾声。可以预计，在去除这一影响财政收入最大减收因素之后，下半年财政收入将稳定在正增长的通道之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第三是积极财政政策持续发力，全力稳增长、保抗疫。从支出侧看，上半年全国一般公共预算支出增长5.9%；政府性基金支出增长31.5%，高于年初预算确定的22.3%。一些与稳增长相关的领域，财政支出的力度很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郉丽看来，分税种看，在四个主体税种中，除国内增值税受退税影响出现收入下降，扣除留抵退税因素后下降0.7%，按自然口径计算下降45.7%。国内消费税和个人所得税仍保持较快增长，分别同比增长9.8%和8.7%，企业所得税也保持稳定增长，同比增长3.2%，形成了对财政收入的稳定支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长罗志恒认为，对财政形势的分析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既要看到严峻性、也要看到亮点。疫情冲击不改变中国经济向好的中长期趋势，在经济筑底回暖、房地产市场边际回温以及留抵退税集中退还基本完成等因素支撑下，后续财政收入大概率将逐步回暖，基层政府收支压力将有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640453260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：四方面发力推动外贸实现保稳提质目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640460332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月14日电(谢希瑶、边思琪)今年上半年，我国外贸规模再创新高，结构优化、质量提升，对国民经济贡献增强。下半年，我国还将从降本增效、强化保障、抢抓订单、促进创新等四方面发力推动实现保稳提质目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者14日从商务部举行的网上例行发布会上了解到的。商务部新闻发言人束珏婷说，上半年我国外贸克服国内外多种因素不利影响，展现出较强发展韧性。下半年，我国外贸发展还面临一系列不确定不稳定因素，将重点从四方面发力，推动实现保稳提质目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降本增效，稳住外贸市场主体。加强“政银企”对接，引导金融机构精准滴灌，降低企业融资成本。推动加快出口退税进度，减轻企业资金压力。指导加强舱位供需对接，降低企业海运成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化保障，稳定外贸生产流通。充分发挥稳外贸相关工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。推动降低企业进出口环节成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓订单，助力企业开拓市场。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。继续办好进博会、广交会、服贸会、投洽会等国际展会，指导各地和行业协会打造一批线上国别展、专业展、特色展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进创新，培育外贸新增长点。鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。持续壮大跨境电商、海外仓、市场采购、外贸综合服务、保税维修和再制造等新业态新模式。加快培育数字贸易、绿色贸易及相关市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年我国进出口总额达19.8万亿元，在去年同期高基数基础上增长9.4%。其中，6月当月的进出口额、出口额也创下月度历史新高。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640460332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署加力稳岗拓岗的政策举措，确保就业大局稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月13日消息 李克强主持召开国务院常务会议，部署加力稳岗拓岗的政策举措，确保就业大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于猪肉保供稳价、下半年外贸形势、服务业扩大开放……商务部这样回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，商务部新闻发言人束珏婷在商务部例行新闻发布会上表示，当前生猪产能处于正常合理区间，猪肉市场供应总体充足。商务部将与相关部门一道，积极采取措施，做好猪肉市场保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年外贸，束珏婷表示，商务部将会同各地方、各相关部门，重点从四方面发力，推动外贸实现“保稳提质”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生猪产能处于正常合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月中旬以来，受多重因素影响，猪肉价格有所上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，当前，生猪产能处于正常合理区间，5月末全国能繁母猪存栏量4192万头，猪肉市场供应总体充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及猪肉市场保供稳价举措，束珏婷介绍，商务部将与相关部门一道，积极采取措施，做好猪肉市场保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加强肉类市场监测，及时发布供求、价格等信息，稳定市场预期，维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结合市场形势，发挥好猪肉储备的调节功能，稳定猪肉市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是指导受疫情汛情影响的部分地区加强产销衔接，增加市场供应，做好居民肉类消费保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四方面推动外贸“保稳提质”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年外贸形势，束珏婷表示，上半年中国外贸克服国内外多种因素的不利影响，展现出较强发展韧性。下半年，我国外贸发展还面临一系列不确定不稳定因素，商务部将会同各地方、各相关部门，重点从以下四方面发力，推动外贸实现“保稳提质”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降本增效，稳住外贸市场主体。加强“政银企”对接，引导金融机构精准滴灌，降低企业融资成本。推动加快出口退税进度，减轻企业资金压力。指导加强舱位供需对接，降低企业海运成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化保障，稳定外贸生产流通。充分发挥稳外贸相关工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。推动降低企业进出口环节成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓订单，助力企业开拓市场。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。继续办好进博会、广交会、服贸会、投洽会等国际展会，指导各地和行业协会打造一批线上国别展、专业展、特色展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进创新，培育外贸新增长点。鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。持续壮大跨境电商、海外仓、市场采购、外贸综合服务、保税维修和再制造等新业态新模式。加快培育数字贸易、绿色贸易及相关市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推进增设服务业扩大开放综合试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，服务业扩大开放综合试点至今已开展了7年的持续创新探索，形成北京、天津、上海、海南、重庆等省市“1+4”示范试点格局，向全国推广了7批35项经验案例，涉及产业开放、新型业态培育、贸易投资便利化、体制机制改革等领域，为全国的服务业开放积累了经验、探索了路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-5月，上述试点地区服务业实际使用外资231亿美元，同比增长24.5%，占全国服务业实际使用外资的35.1%，对全国服务业开放发展的引领和示范作用日益显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部正有序推进增设试点工作，会同有关部门研究提出新的试点举措，扩大高水平对外开放，提升服务业发展水平。”束珏婷说，同时，将继续深入推进现有5个省市的试点工作，及时总结提炼创新成果，向全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8ad1afc600fa5f99" id="9c1078eeb5073593c870f88d6ff07794" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640451907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠型小微企业贷款余额达21.77万亿 上半年新发放贷款利率5.35%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南方财经7月14日电，银保监会有关负责人在通气会上介绍，截至6月末，全国小微企业贷款余额55.84万亿元，其中普惠型小微企业贷款余额21.77万亿元，同比增速22.64%，较各项贷款增速高11.69个百分点；有贷款余额户数3681.33万户，同比增加710.02万户。上半年全国新发放普惠型小微企业贷款利率5.35%，较2021年全年下降0.35个百分点。(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月经济有望较快企稳回升，国家发改委和财政部喊话下半年稳预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全球通胀压力加大的背景下，有可能扩大对中国商品进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 周潇枭 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，在上半年经济数据发布前夕，国家发展改革委和财政部双双喊话，下半年经济有望持续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经公布的6月进出口、社会融资、PMI等数据，反映出6月经济在继续向上修复。7月14日，财政部公布的上半年财政收支数据，国家发展改革委公布的6月份部分工业、消费数据，以及稳增长稳市场主体保就业专项督查的12个省份经济运行情况等，进一步印证了6月经济在加快修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委综合司司长袁达在吹风会上表示，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展工作有力有效推进，重点区域疫情防控取得积极成效，稳经济政策效应逐步释放，6月份经济实现较快企稳回升。从经济走势看，稳经济各项政策进一步落地见效，下半年经济有望继续保持回升势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心副主任薛虓乾在发布会上表示，6月份全国一般公共预算收入企稳回升。扣除留抵退税因素后，6月份全国一般公共预算收入增长5.3%，增幅由负转正。下半年经济有望持续回升向好，在此基础上，预计财政收入将逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者采访来看，不少机构认为，6月数据显示我国经济低点已过，下半年经济将继续修复。考虑到下半年疫情仍存在反复可能，房地产表现偏弱，下半年经济可能呈现U型恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月经济有望实现较快企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局在7月15日公布上半年经济数据，国家发展改革委和财政部赶在前一天发布相关数据，就当前经济形势以及下半年经济走势给出预判，这种情况比较少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，财政部举行2022年上半年财政收支情况新闻发布会。当天，国家发展改革委举行上半年经济形势媒体吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月工业生产趋于改善。国家发展改革委数据显示，6月我国汽车产销分别为249.9万辆与250.2万辆，环比分别增长29.7%和34.4%，同比分别增长28.2%和23.8%。今年上半年，汽车产销分别为1211.7万辆与1205.7万辆。上半年累计出口121.8万辆，同比增长47.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月居民消费在稳步恢复，用电需求在快速回升。国家发展改革委数据显示，6月份全国电影票房比上月大幅增长1.7倍。受重点行业用电增长、气温升高等因素影响，入夏以来全国日发电量快速攀升，7月13日全国调度发电量达到278.54亿千瓦时，最高调度负荷达到12.22亿千瓦，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院向12个省份派出督查组开展稳增长稳市场主体保就业专项督查，督查结果显示地方经济大盘保持稳定。这12个省份经济总量占全国的2/3，大多数省份保持正增长、增速有望快于全国，比如福建、山东、湖北、湖南等省份较好发挥支撑拉动作用。中西部地区经济增速好于全国整体水平，受疫情冲击影响较大的省份经济明显好转，上海、吉林等地区企业在加速回补前期“缺口”，上海重点企业用电量是去年同期的1倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月财政收入企稳回升。财政部数据显示，1-6月份，全国一般公共预算收入达到10.52万亿元，扣除留抵退税因素后增长3.3%（较1-5月份提高0.4个百分点），按自然口径计算下降10.2%。其中，6月当月全国一般公共预算收入增长5.3%，增幅由负转正，按自然口径计算下降10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，4月1日-6月30日，全国共为186.5万户纳税人办理留抵退税17222亿元。1.72万亿元留抵退税规模，占上半年财政收入比重为16.2%。上半年加快落地的增值税留抵退税政策，对当期财政收入造成较大影响，但以“真金白银”支持相关纳税人，增加了企业现金流，达到纾困和减负的双重功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主体税种反映出当前经济在稳步恢复。6月当月国内增值税扣除留抵退税因素后下降0.7%，降幅比4、5月份明显收窄，主要是工业增加值、服务业生产指数等相关经济指标逐步改善。受原油、煤炭涨价以及国际大宗商品价格维持高位等带动，上半年企业所得税增长3.2%，上半年进口货物增值税、消费税增长14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年经济有望继续回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期被疫情抑制的部分需求释放，推动6月经济加快修复。下半年形势如何，为外界所关注。国家发展改革委和财政部相关负责人纷纷表示，下半年我国经济有望继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达表示，从经济走势看，稳经济各项政策进一步落地见效，下半年经济有望继续保持回升势头。面对内外部阶段性、突发性因素冲击，我国经济在较短时间内实现企稳回升，展现出了我国经济的强大韧性和巨大潜力。随着高效统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，宏观政策效应进一步释放，下半年经济有望继续回升、运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观部副部长冯俏彬表示，6月财政收入增速由负转正，表明经济运行的底部已过，我国经济重新回到正常增长的轨道上来。由于留抵退税政策集中在上半年提前释放，剔除这一最大减收因素后，下半年财政收入将回归正增长，下半年稳增长仍需财政助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席经济学家李迅雷对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，我国经济低点已过，经济处在回升过程中。考虑到疫情仍存在反复可能，以及房地产表现较弱，下半年经济恢复可能是U型反弹，难以出现像2020年的V型反弹。受全球疫情、乌克兰危机、全球通胀压力较大等影响，下半年我国出口形势应该不会差。全球通胀压力加大的背景下，扩大中国商品进口是增加供给的有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副总经济师张永军对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者表示，为抑制严重通货膨胀，美欧加快收紧货币政策，将会带来美欧经济减速，甚至可能会出现经济衰退，这会对整体需求带来影响。稳就业、稳物价等“六稳六保”工作，仍会是下半年经济工作重点。考虑到下半年我国经济将会加快修复，需要在能源供给等方面加大保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要实现全年5.5%左右的增长目标，意味着下半年经济增速要达到7%以上，可能性比较小。GDP增长目标属于预期性目标，并非约束性指标。下半年保持经济平稳增长，稳就业、控通胀是很重要的政策目标”，李迅雷指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-5月，全国煤炭产量18.1亿吨，同比增长10.4%，6月份以来保持较高产量水平。6月份我国CPI上涨2.5%，上半年CPI平均上涨1.7%，我国物价持续运行在合理区间。近几个月，受国际能源、粮食价格大涨，美欧等主要经济体近几个月CPI涨幅在8%以上，屡创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委万劲松在吹风会上表示，下半年我国物价运行面临的不确定、不稳定因素仍然较多，但有底气、有信心、有能力继续保持物价运行在合理区间，全年3%左右的CPI预期目标是可以实现的。下半年将全力稳定粮食生产，进一步压实“菜篮子”市长负责制，必要时适时投放中央猪肉储备，指导地方联动投放储备，充分发挥猪肉储备对稳肉价、稳物价的作用。以煤炭为“锚”继续抓好能源保供稳价工作，通过完善煤炭产供储销体系、强化市场预期管理等措施，引导煤炭价格在合理区间运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：周潇枭 编辑：包芳鸣）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640461358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年留抵退税超1.8万亿！财政部答中证报记者提问：推动专项债券尽快形成实物工作量</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20220714/c640451976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，在2022年上半年财政收支情况新闻发布会上，财政部预算司一级巡视员兼政府债务研究和评估中心主任宋其超在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者提问时表示，今年以来，财政部采取了更加积极的政策措施推动各地加快专项债券发行使用节奏。下一步，将继续督促各地做好专项债券发行收尾工作，推动专项债券尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月财政收入企稳回升，财政支出增速高于收入增速。专家预计，下半年财政收入将稳定在正增长的通道之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带动扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府专项债券是落实积极财政政策的重要抓手，在带动扩大有效投资、稳定宏观经济大盘等方面发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋其超表示，今年上半年，专项债券下达时间早、发行进度快，优先支持重大项目，撬动投资作用明显。截至6月末，各地发行新增专项债券3.41万亿元，2022年用于项目建设的新增专项债券额度基本发行完毕，比以往年度大大提前，充分体现了积极财政政策靠前发力的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优先支持重大项目方面，2022年分两批储备专项债券项目7.1万个。上半年已发行的新增专项债券共支持超过2.38万个项目，其中在建项目约1.08万个，新建项目约1.3万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在撬动投资方面，上半年各地共安排超过2400亿元专项债券资金用作重大项目资本金；专项债券项目市场化配套融资超过5300亿元，对带动扩大有效投资发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年我们的重点工作，一是继续做好对地方的工作指导，督促各地做好专项债券发行收尾工作。二是督促地方及时拨付专项债券资金，压实项目单位责任，推动专项债券尽快形成实物工作量。”宋其超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从一般公共预算支出看，上半年，全国一般公共预算支出增长5.9%，高于财政收入增幅。财政部国库支付中心副主任薛虓乾表示，上半年，民生等重点领域支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院副院长、研究员邢丽表示，上半年的科学技术支出同比增长17.3%，呈现出快速增长趋势。这反映出财政在“十四五”时期深入贯彻落实创新驱动发展战略，持续加大科技投入，坚持激发科技创新活力和提升创新能力的政策导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税“大头”落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施大规模增值税留抵退税是今年稳定宏观经济大盘的关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司副司长魏岩介绍，4月份以来留抵退税政策实施有力，助企纾困成效显现。数据显示，今年4月1日-6月30日，全国共为186.5万户纳税人办理留抵退税17222亿元，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策1233亿元，上半年共有18455亿元退税款退付到纳税人账户，已达去年全年办理退税规模的2.9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过落实落细大规模留抵退税政策，持续加快退税进度，进一步扩大受益范围，以真金白银为更多市场主体送上退税‘及时雨’，有效缓解了企业资金压力，为企业设备更新、技术改造注入现金活水，为稳市场主体稳就业提供强劲动力，对提振市场主体信心、扩大消费投资、增强发展内生动力、稳定宏观经济大盘发挥了重要作用，市场主体普遍反响很好。”魏岩称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局统计，今年5月全国已退税企业销售收入同比增长10.6%，较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何确保惠企利民的系列政策落实到位？薛虓乾表示，今年以来，财政部研究将更多资金纳入直达范围，资金总量约4万亿元，同时完善管理机制，推动财力下沉，使基层落实惠企利民政策更有能力、更有动力。截至6月底，约4万亿元直达资金中，中央财政已下达3.992万亿元，下达比例为97.9%，具备条件的资金已全部下达，尚未下达的主要为据实结算项目。地方财政已将3.625万亿元分配到资金使用单位，占中央财政已下达的90.8%，促进资金及时落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政收入企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控形势总体向好，加快推动稳经济一揽子政策措施落地见效，6月份全国一般公共预算收入企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛虓乾介绍，与上年同期相比，扣除留抵退税因素后，6月份全国一般公共预算收入增长5.3%，增幅由负转正；按未扣除留抵退税因素的自然口径，下降10.5%，降幅明显收窄。上半年，全国一般公共预算收入105221亿元，其中，留抵退税冲减收入18408亿元。扣除留抵退税因素后，上半年累计增长3.3%，增幅比1月-5月提高0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从后期走势看，随着国务院稳经济一揽子政策措施落地见效，高效统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，下半年经济有望持续回升向好，在此基础上，预计财政收入将逐步回升。”薛虓乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长罗志恒预计，在经济筑底回暖、房地产市场边际回温以及留抵退税集中退还基本完成等因素支撑下，后续财政收入大概率将逐步回暖，基层政府收支压力将有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份，全国一般公共预算收入增长5.3%，较之5月份的负增长，增幅已由负转正。”国务院发展研究中心宏观部副部长冯俏彬表示，作为反映经济运行的重要指标之一，财政收入从自己独特的角度，再次确认了我国经济运行的底部已过，正在重新回到正常增长的轨道之上。同时，整个留抵退税政策已“大头落地”，其减收效应已接近尾声。可以预计，在去除这一影响财政收入最大减收因素之后，下半年财政收入将稳定在正增长的通道之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张晶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20220714/c640451976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业转型升级迎来新范式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640450910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为天生就与数字打交道的行业，金融业理所当然地成为了“上云”道路上的排头兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，在金融数字化转型大潮的推动下，金融机构正在加快上云的步伐。可以预见的是，接下来，金融机构在信息化、智能化方面的步伐会越来越大。尤其是随着数据使用场景呈现多元化趋势，越来越多的数据被金融机构利用起来。如何以更“专业”的方式加速数据资产化，提升大数据驾驭能力，成为金融机构面临的重要挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放国有大行海量数据之美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内银行纷纷基于大数据在精准营销和风险管控领域进行尝试。为了解决日益增长的数据和业务需求，2015年，某国有大行开启了下一代数据仓库的建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实际应用中，传统的金融数仓平台典型企业分析场景主要分为实时分析处理、批量分析处理以及交互式查询处理，对应不同的产品和组件提供解决方案。从单一场景来看都是不错的选择，但这种搭积木式的方案也带来诸多问题，例如组件多、开发方式不统一、数据格式不统一、组件间的数据流转开发复杂、数据一致性差等。对应带来一系列业务问题，包括：查询等待时间长(有数据统计平均等待时间小时级)；平台存在全局系统故障风险，运维门槛高；平台扩展受限，容量和算力无法满足业务增长需要等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为了解决这些难题，该国有大行选用华为云GaussDB(DWS)重构数据仓库平台，由传统的一体机模式升级为开放可扩展的分布式架构，完成PB级数据迁移，容量和算力大幅提升，率先完成金融行业数据分析平台转型，数据服务向智能时代跃进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，GaussDB(DWS)从两个维度构筑能力，提供了一站式分析能力：同时支撑实时分析、批量分析和交互式查询等不同业务负载，达到开发统一、部署统一、维护统一、数据格式统一，真正做到一个产品包办的一站式分析；异构平台数据融合、协同分析，构筑全域数据一体化。曾经采用不同技术建设的多套系统承载着不同的业务，需要保留并延续这些系统还未完成的历史使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为金融行业打造坚实的数字底座&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，华为云自2011年投入研发数仓，是国内最早研发分布式数据仓库的企业之一。作为一款具备分析及混合负载能力的分布式数据库，面向政企、互联网和物联网等应用场景，GaussDB(DWS)以企业级内核、统一架构提供标准数仓、实时数仓和云数仓，同时支撑批量、交互式和实时分析等不同业务负载。GaussDB(DWS)在金融领域应用方面的关键能力包括，超大规模：支持上万分析师在线作业，商用规模单集群480节点；存算分离：存储和计算独立按需延展，在线扩容，业务零中断；湖仓一体：数据格式互通，统一元数据；数智融合：AI训练与数仓推理协同，打通结构化和非结构化数据分析边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以存算分离能力为例，基于云原生架构，根据用户业务需要灵活扩展存储和计算资源，在线扩容与在线升级业务零中断。充分利用云的存算分离、极致扩展的好处，较传统物理机本地部署，极大提升了性价比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引入智能化，应用AI优化数据湖、数据仓库的参数，支持各种复杂的AI计算，打通结构化和非结构化数据分析边界。并以统一元数据实现多源数据融合分析，实现了跨源数据免迁移、高效分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为数字化需求而来，做企业的坚实伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国半数以上国有大行、股份制银行的合作伙伴，GaussDB(DWS)设计以金融级数据仓库为起点，兼顾行业技术顶层设计的需求。从T+1到T+0，从小时级到分钟级，到秒级毫秒级，华为云持续深入数据仓库技术的研究和实践，发挥自身优势，以丰富的跨域业务场景和实践经验，为客户构建了坚实的数据基础设施，获得了诸多认可和客户众多好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政企客户在经历业务上云之后，已经初步从数字化转型中受益，其中一些先行者逐步向云之深处迈进。随着云原生技术落地，面向未来的数据平台3.0要做架构减法，平台由N-&amp;gt;1，GaussDB(DWS)深入云原生数据仓库技术的研究和实践，发挥自身优势，以丰富的跨域业务场景和实践经验，助力金融行业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如在银行领域，2020年6月招商银行与华为“新一代数据仓库联合创新实验室”揭牌，现已建成首个大规模金融云数仓，实现全行数据应用全链路运行时长缩短15%以上，有效支撑了“人人用数”大数据发展战略落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在保险领域，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）基于GaussDB(DWS)搭建的准实时+批量分析数据仓库，接入10多个源系统，使用小批量方案提供T+0报表，以分钟级获取业务分析结果，极大提升保险客户业务满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数智融合，加速千行百业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥数据的集聚规模效应，加快数智融合并重塑数据价值，华为云围绕‘一切皆服务’，让千行百业真正用好云。”华为云CEO张平安在2022中国国际大数据产业博览会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，在云中实现“数智融合”，将成为企业加速创新的引擎，也是当下的新趋势。未来，GaussDB(DWS)将依托华为云整体解决方案和全栈软硬件创新能力，加速金融行业转型升级，并助力千行百业，持续为客户提供优质高效的服务。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640450910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年中国外贸规模再创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月14日电(记者赵竹青)商务部新闻发言人束珏婷14日在例行新闻发布会上表示，上半年中国外贸规模再创新高。以人民币计，进出口总额达19.8万亿元，在去年同期高基数基础上增长9.4%。其中，6月当月的进出口额、出口额也创下月度历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角地区进出口快速恢复，上半年增长9.3%。我国货物贸易第一大国地位稳固，一季度我国出口国际市场份额达14.1%，与去年同期相比保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，外贸结构优化、质量提升。对新兴市场出口占比较去年同期提升2个百分点至51.8%。民营企业进出口增长13.6%，占比提高1.9个百分点至49.6%。一批高技术、高附加值、引领绿色转型的产品竞争力持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对国民经济贡献增强。上半年，货物贸易净出口2.48万亿元，同比增长57.5%，有力拉动GDP增长，为巩固经济恢复基础、保持经济运行在合理区间作出积极贡献。有进出口实绩企业达50.6万家，同比增长5.5%，稳市场主体稳就业保民生作用进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，我国外贸发展还面临一系列不确定不稳定因素。束珏婷表示，商务部将会同各地方、各相关部门持续落实好各项稳外贸政策措施，确保企业应知尽知、应享尽享，重点从4方面发力，推动实现“保稳提质”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是降本增效，稳住外贸市场主体。加强“政银企”对接，引导金融机构精准滴灌，降低企业融资成本。推动加快出口退税进度，减轻企业资金压力。指导加强舱位供需对接，降低企业海运成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化保障，稳定外贸生产流通。充分发挥稳外贸相关工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。推动降低企业进出口环节成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抢抓订单，助力企业开拓市场。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。继续办好进博会、广交会、服贸会、投洽会等国际展会，指导各地和行业协会打造一批线上国别展、专业展、特色展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进创新，培育外贸新增长点。鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。持续壮大跨境电商、海外仓、市场采购、外贸综合服务、保税维修和再制造等新业态新模式。加快培育数字贸易、绿色贸易及相关市场主体。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640452296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年财政收入扣除留抵退税因素后增长3.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月14日电（记者申铖、王悦阳）财政部14日发布数据显示，上半年，全国一般公共预算收入105221亿元，扣除留抵退税因素后增长3.3%，按自然口径计算下降10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，中央一般公共预算收入47663亿元，扣除留抵退税因素后增长1.7%，按自然口径计算下降12.7%；地方一般公共预算本级收入57558亿元，扣除留抵退税因素后增长4.7%，按自然口径计算下降7.9%。全国税收收入85564亿元，扣除留抵退税因素后增长0.9%，按自然口径计算下降14.8%；非税收入19657亿元，比上年同期增长18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要税收收入项目看，上半年，国内增值税19136亿元，扣除留抵退税因素后下降0.7%，按自然口径计算下降45.7%。国内消费税9547亿元，比上年同期增长9.8%。企业所得税28388亿元，比上年同期增长3.2%。个人所得税7847亿元，比上年同期增长8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着国内疫情防控形势总体向好，加快推动稳经济一揽子政策措施落地见效，6月份全国一般公共预算收入企稳回升。”财政部国库支付中心副主任薛虓乾说，扣除留抵退税因素后，6月份全国一般公共预算收入增长5.3%，由5月份的负增长转为正增长。下半年经济有望持续回升向好，在此基础上，预计财政收入将逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出方面，上半年，全国一般公共预算支出128887亿元，比上年同期增长5.9%。其中，中央一般公共预算本级支出15630亿元，比上年同期增长5.8%；地方一般公共预算支出113257亿元，比上年同期增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民生等重点领域支出得到有力保障。”薛虓乾说，科学技术、农林水、卫生健康、教育、社会保障和就业方面的支出，分别比上年同期增长17.3%、11%、7.7%、4.2%、3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，数据显示，上半年，全国政府性基金预算收入27968亿元，比上年同期下降28.4%；全国政府性基金预算支出54826亿元，比上年同期增长31.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640456352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消除对新冠康复者的就业歧视，国务院最新发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640459256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，“新冠阳性康复者求职难”的话题引发热议。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者此前报道，上海有康复阳性感染者在求职过程中因被歧视找不到工作。7月11日，上海市政府新闻发言人尹欣作出回应，已关注到相关情况，并呼吁上海市各部门、各单位都应该按照法律法规相关要求，一视同仁地对待新冠阳性康复者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹欣补充称，希望能够通过大家共同努力，尽快地让这些在求职路上跋涉的人们，尽早地找到自己心仪的工作，希望在未来的日子里，他们都能够工作得安心、踏实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，阳性感染者屡遭就业歧视。随着各地生产生活秩序逐步恢复正常，这一现象更加突出，部分企业招工广告上明确要求“历史无阳”，让求职者深感无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，国务院召开常务会议部署加力稳岗拓岗的多项政策举措，要求确保就业大局稳定。会议强调，保障劳动者平等就业权利。严禁在就业上歧视曾经新冠病毒核酸检测阳性的康复者。相关部门要加强劳动保障监察，对此类歧视现象发现一起严肃处理一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学国家对外开放研究院研究员苏丽锋公开表示，此次会议主要针对当前就业领域存在的关键问题展开，对稳住既有岗位、增加新的岗位、关注重点群体和完善社会保障等问题突出、难度较大的环节进行了详细研究并给出了政策安排，有利于强化保障和服务，解决当前就业工作中的难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏丽锋表示，从会议研究的稳就业新举措来看，内容非常具体，既包括打通助企纾困堵点，又包括创业担保贷款贴息，还包括支持服务外包产业吸纳就业，以及禁止歧视新冠核酸阳性康复者等详细内容，从具体问题入手施策，体现出了“新、细、准”的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：王英旭编辑：卜羽勤)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640459256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委答中证报记者提问：工业经济总体呈现企稳回升态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640457419.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)7月14日，国家发改委举行上半年经济形势媒体吹风会。国家发改委产业司副司长霍福鹏在回答中国证券报记者提问时表示，在各地方、各部门的共同努力下，工业稳增长系列政策效应逐步显现。据国家发改委向重点地区初步了解，工业生产、投资、预期均趋于改善，工业经济总体呈现企稳回升态势，为下半年工业经济平稳增长创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍福鹏表示，今年以来，受疫情和乌克兰危机影响，我国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，工业经济平稳增长面临新的挑战。国家发改委会同有关部门采取了一系列举措，努力保持工业经济平稳运行。一是着力加强政策供给。经国务院同意，国家发改委、工业和信息化部会同有关部门出台了《关于促进工业经济平稳增长的若干政策》，聚焦解决企业普遍面临的困难问题，推出18项政策措施。二是指导地方抓好落实。指导各地加强组织领导，结合实际出台实施方案，千方百计稳定大企业生产经营、减轻中小企业负担、提升高新技术企业发展活力、稳定传统产业外需市场，激发各类市场主体积极性和主动性，增强市场信心、提振发展预期。目前，31个省份均已出台振作工业经济运行的综合性政策文件。三是推动企业复工达产。认真落实国务院稳经济一揽子政策措施，针对部分区域、部分企业阶段性停工停产的新问题新挑战，加强重点区域、重点行业、重点企业运行态势的调度分析，着力打通产业链供应链的堵点卡点，协同推动产业链供应链企业复工达产，努力保持疫情防控中制造业企业和工业园区生产经营秩序，尽量减少疫情对企业正常生产经营的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步工作，他表示，国家发改委将抓好已出台政策落地见效，统筹疫情防控和制造业企业生产，打通产业链供应链堵点卡点，扩大有效需求，强化中小企业纾困帮扶，协调解决工业经济运行中的困难问题，巩固工业经济恢复势头，努力保持工业基本盘稳定，为稳住经济大盘提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640457419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：下半年从四方面发力推动外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640458264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上半年外贸进出口、县域商业建设、促进农村消费情况如何？稳外贸、猪肉市场保供稳价、增设&lt;/span&gt;服务&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业扩大开放综合试点工作如何做？7月14&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;召开例行新闻发布会，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻发言人束珏婷对近期商务领域热点问题逐一作出回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年重点从四方面发力推动外贸保稳提质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，今年以来，商务部坚决贯彻党中央、国务院决策部署，按照“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的要求，坚持稳字当头、稳中求进，会同各地方、各相关部门及时推动出台稳外贸政策措施，稳定畅通外贸产业链供应链，积极帮扶外贸企业抓订单拓市场，增强外贸企业国际竞争力。经过各方共同努力，上半年中国外贸克服国内外多种因素的不利影响，展现出较强发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规模再创新高。以人民币计，进出口总额达19.8万亿元，在去年同期高基数基础上增长9.4%。其中，6月当月的进出口额、出口额也创下月度历史新高。长三角地区进出口快速恢复，上半年增长9.3%。我国货物贸易第一大国地位稳固，一季度我国出口国际市场份额达14.1%，与去年同期相比保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结构优化、质量提升。对新兴市场出口占比较去年同期提升2个百分点至51.8%。民营企业进出口增长13.6%，占比提高1.9个百分点至49.6%。一批高技术、高附加值、引领绿色转型的产品竞争力持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对国民经济贡献增强。上半年，货物贸易净出口2.48万亿元，同比增长57.5%，有力拉动GDP增长，为巩固经济恢复基础、保持经济运行在合理区间作出积极贡献。有进出口实绩企业达50.6万家，同比增长5.5%，稳市场主体稳就业保民生作用进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年将从哪些方面推动外贸保稳提质？束珏婷表示，下半年，我国外贸发展还面临一系列不确定不稳定因素。商务部将会同各地方、各相关部门持续落实好各项稳外贸政策措施，确保企业应知尽知、应享尽享，重点从四方面发力，推动实现“保稳提质”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是降本增效，稳住外贸市场主体。加强“政银企”对接，引导金融机构精准滴灌，降低企业融资成本。推动加快出口退税进度，减轻企业资金压力。指导加强舱位供需对接，降低企业海运成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化保障，稳定外贸生产流通。充分发挥稳外贸相关工作机制和物流保通保畅工作机制作用，加强对外贸企业生产经营保障，及时畅通物流堵点。推动降低企业进出口环节成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抢抓订单，助力企业开拓市场。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已签署自贸协定，指导企业精准开拓国际市场。继续办好进博会、广交会、服贸会、投洽会等国际展会，指导各地和行业协会打造一批线上国别展、专业展、特色展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进创新，培育外贸新增长点。鼓励创新、绿色、高附加值产品开拓国际市场。持续壮大跨境电商、海外仓、市场采购、外贸综合服务、保税维修和再制造等新业态新模式。加快培育数字贸易、绿色贸易及相关市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前生猪产能处于正常合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布数据显示，6月份全国居民消费价格指数（CPI）同比上涨2.5%，其中，猪肉价格上涨趋势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据束珏婷介绍，6月中旬以来，受多重因素影响，猪肉价格有所上涨。当前，生猪产能处于正常合理区间，5月末全国能繁母猪存栏量4192万头，猪肉市场供应总体充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在猪肉市场保供稳价方面，商务部有哪些举措？束珏婷表示，一是继续加强肉类市场监测，及时发布供求、价格等信息，稳定市场预期，维护市场平稳运行。二是结合市场形势，发挥好猪肉储备的调节功能，稳定猪肉市场。三是指导受疫情汛情影响的部分地区加强产销衔接，增加市场供应，做好居民肉类消费保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部正有序推进增设服务业扩大开放综合试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部此前提出，今年将有序推进增设服务业扩大开放综合试点工作，推出一批适应形势发展需要的试点举措。目前进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，服务业扩大开放综合试点是党中央、国务院就实行高水平对外开放作出的重要部署，至今已开展了7年的持续创新探索，形成北京、天津、上海、海南、重庆等省市“1+4”示范试点格局，向全国推广了7批35项经验案例，涉及产业开放、新型业态培育、贸易投资便利化、体制机制改革等领域，为全国的服务业开放积累了经验、探索了路径。2022年1-5月，上述试点地区服务业实际使用外资231亿美元，同比增长24.5%，占全国服务业实际使用外资的35.1%，对全国服务业开放发展的引领和示范作用日益显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部正有序推进增设试点工作，会同有关部门研究提出新的试点举措，扩大高水平对外开放，提升服务业发展水平。同时，将继续深入推进现有5个省市的试点工作，及时总结提炼创新成果，向全国复制推广。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高县域商业标准化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院印发的《扎实稳住经济一揽子政策措施》提出“支持实施县域商业建设行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及商务部今年在加强县域商业建设、促进农村消费方面取得了哪些成效？束珏婷介绍，今年，商务部同财政部、国家乡村振兴局共同组织实施了县域商业建设行动，支持各地加快补齐农村商业设施短板，扩大农村电子商务覆盖面。上半年，全国建设改造县级物流配送中心69个、村级便民商店6.5万个。各地积极探索创新，形成了一批好经验好做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，下一步，商务部将会同有关部门继续加大工作力度，指导地方以渠道下沉为主线，以县乡为重点，以数字化、连锁化、标准化为手段，加快补齐基础设施和公共服务短板，推动完善县域商业体系：一是加快县域商业数字化转型。二是促进县域商业连锁化发展。三是提高县域商业标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220714/c640458264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>