<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 03:59:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：员工自愿放弃社保单位不能免责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621478255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621478255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政府专项债可合理支持中小银行补充资本金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家高新区迎多重政策利好 国务院：鼓励与国外园区合作、放宽海外人才长期多次签证</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473517.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>还敢拖欠中小企业款项吗？国务院：加强督查 典型案例要公开曝光</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：允许地方专项债合理支持中小银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473510.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行在湘贷款余额突破4000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解市场主体平台“二选一”难题有赖完善规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资金下达与全链条监督同步 让2万亿用在最需要的地方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站陈昊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。为确保新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民，各级纪检监察机关积极同财政部门沟通会商、督促履行职责，联动配合对发放资金开展全链条监督，确保2万亿财政资金能够精准落实到减税降费、减租降息、扩大消费等环节，有效对冲疫情带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会后，财政部按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，研究建立资金直达基层直达民生机制，加强对资金的日常监督和重点监控。中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组一方面督促财政部预算司、国库司等部门细化资金流程，根据资金特点分门别类制定正常转移支付、特殊转移支付和抗疫特别国债资金直达流程。另一方面，督促建立直达资金台账，实行预算单独下达、库款单独调拨、设置预警规则、资金点对点支付到最终收款人、定期对账等措施，对2万亿资金实现全覆盖、全链条监控，确保资金下达与资金监控同步“一竿子插到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金分配和下达过程中，省级财政要提出细化到市县的具体分配方案。“省级细化”作为关键一环，对于提高财政资金分配效率、切实发挥新增资金作用至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年四川省有7个贫困县将实现脱贫摘帽。为合理制定分配方案助力脱贫攻坚，四川省财政厅有关负责人表示，将统筹考虑贫困状况、脱贫攻坚任务等因素，重点向7个贫困县倾斜，支持培育壮大特色优势产业、改善小型公益性生产生活设施条件、增强贫困人口自我发展能力和抵御风险等能力。同时，加大对易地扶贫搬迁大型安置区教育、医疗等配套公共服务设施建设，支持做好贫困劳动力就业和产销对接工作等资金支持力度，巩固已脱贫易返贫、有致贫风险边缘人口脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“河南县域数量多、县际财力差异大、基层‘吃饭财政’特征明显。”河南省财政厅党组书记、厅长王东伟介绍，针对本省实际情况，在制定分配方案时，省财政厅在坚持157个县区全面覆盖基础上，充分考虑疫情影响、全面建成小康社会目标任务等因素，重点向财政困难地区特别是受疫情冲击严重、脱贫攻坚任务艰巨等地区适度倾斜。在资金使用方向上，明确中央新增财政资金集中用于支持市县落实“六保”任务的同时，着力增强市县自主性，在规定范围内由市县结合实际统筹安排使用。“省财政厅将督促市县强化公共财政属性，把宝贵的财政资金更直接、更精准地用在最亟须的中小微企业、个体工商户、低收入人群和困难群众身上。”王东伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2万亿财政资金落实过程中，市县财政部门能否按照规定确定拨付企业和人员名单并及时足额拨付资金，决定着财政资金能否精准落实。作为“三区三州”深度贫困地区，记者从四川省凉山彝族自治州财政局了解到，该州一方面按照上级财政部门安排，对攻克深度贫困堡垒做好财力支持，根据贫困人口数、贫困村数等因素确定分配名单。另一方面，强化资金公共属性，以保居民就业、保基本民生和保市场主体为主要目标，将直达资金分解落实到单位和具体项目。为确保直达资金精准落实，凉山州财政局在严格执行国库集中支付制度，将财政资金直接支付到最终收款人的同时，借助贯穿中央、省、州、县的直达资金监控系统，实现从资金源头到使用最末端的全过程信息留痕和全链条监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着2万亿财政资金推出，纪检监察机关积极履行监督责任，确保新增财政资金切实发挥支持“六稳”“六保”重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏是民营经济大省。为确保财政资金直达基层困难企业、保障市场主体，江苏省纪委监委驻省财政厅纪检监察组及时督促省财政厅召开专题会议研究部署，联合财政厅预算处、经济建设处等职能处室加强分析调研，重点关注本省民营经济发达的特点，确保专项资金分配方案合理合规。同时，建立“省—市—县”三级纪检监察机关一体联动机制，全省各级纪委监委及时调研会商，共同开展监督活动，对本次财政资金的方案制定、分配下发、使用管理等全过程开展专项监督，确保监督实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托直达资金监控系统，让市县财政部门能够有效强化资金监管，统筹资金拨付情况。为做好监督的再监督，四川省喜德县纪委监委督促财政部门及时审核审批进度、资金兑付进度、资金滞留情况等，并及时受理处置扶贫领域腐败和作风问题举报，使部门监管、群众监督、纪委监委再监督形成监督闭环，扣紧财政资金保护锁。“资金拨付的闭环操作和监督与再监督闭环，给财政资金上了双重保险，实现‘群众利益有保障、财政资金更安全’，让党的政策在基层不打折扣地执行。”喜德县委常委、县纪委书记、县监委主任李金智说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年上半年的最后一天 央行“拍了拍你”！市场说 “我放心了”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年进度条：▇▇▇▇▇▇50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一转眼，2020年的“余额”只剩一半了。相比往年，今年因为疫情的影响，证事听君宅家的时间似乎多了很多。不过，央妈今年却一直没闲着，持续为实体经济“输出”，为打赢疫情防控阻击战和推动经济社会发展提供了有力支撑。而且，就在上半年的最后一天，央妈还放出大招！而且，这一招的影响力可不是只有一天！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，央行在其官微发布消息，决定自7月1日起下调再贷款、再贴现利率，具体包括：下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点。调整后，3个月、6个月和1年期支农再贷款、支小再贷款利率分别为1.95%、2.15%和2.25%。再贴现利率下调0.25个百分点至2%。此外，央行还下调金融稳定再贷款利率0.5个百分点，调整后，金融稳定再贷款利率为1.75%，其中，延期期间利率为3.77%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/71c2843caf33fceb" id="9044aad9252096ce389dcca187d23daa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：央行官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带动三农等群体的融资成本下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次操作已是央行今年以来第二次下调再贷款利率。今年2月26日，央行召开电视电话会议，部署金融支持中小微企业复工复产工作。会议提出，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民生银行首席研究员温彬：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再贷款、再贴现是直达实体经济的货币政策工具箱的重要组成部分，下调支农、支小再贷款利率及再贴现利率，有利于降低银行从央行获取资金的成本，进而带动三农、小微企业等群体的融资成本下行，提升货币政策的精准度和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期举行的中国人民银行货币政策委员会2020年第二季度（总第89次）例会提出货币政策要兼顾可持续发展，并指出有效发挥结构性货币政策工具的精准滴灌作用，提高政策的“直达性”，继续用好1万亿元普惠性再贷款再贴现额度，落实好新创设的直达实体工具，支持符合条件的地方法人银行对普惠小微企业贷款实施延期还本付息和发放信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东方金诚首席宏观分析师王青：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，再贷款再贴现工具已是央行结构型货币政策的核心和主要发力点。此次下调相关利率，将进一步增大这一政策工具对商业银行的吸引力，有助于迅速提升再贷款再贴现余额，从而引导银行金融资源重点向民营、小微企业等实体经济领域精准投放。这在提升货币政策逆周期调控效果的同时，也有助于避免大水漫灌“后遗症”。预计后期央行货币政策工具创新还会围绕再贷款再贴现设计，年内再贷款再贴现额度也有可能进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷支持实体经济持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾今年上半年的货币政策，信贷支持实体经济的针对性和有效性明显增强，充分发挥了结构性货币政策工具的精准滴灌作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在下调再贷款再贴现利率外，今年以来，央行提供了再贷款再贴现支持1.8万亿元。除设立3000亿元专项再贷款支持防疫保供外，还增加5000亿元再贷款再贴现额度，支持地方法人银行向中小微企业复工复产发放优惠利率贷款。另外，还面向中小银行增加1万亿元再贷款再贴现额度，以优惠利率向量大面广的中小微企业提供贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行还支持政策性银行增加3500亿元民营小微企业专项信贷额度，以及引导金融机构增加3000亿元低息贷款，定向支持受疫情影响较大的个体工商户。并且，央行还新创设了普惠小微企业延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划这两项新的直达实体经济的货币政策工具，进一步完善结构性货币政策工具体系，持续增强服务中小微企业政策的针对性和含金量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固收明明债券研究团队：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次下调再贷款、再贴现利率是货币政策宽松周期内的政策操作之一，也说明监管层此前有关“适时退出”的表态是未雨绸缪，而并非货币政策转向。货币政策更加偏向于信贷政策和结构型政策的直达实体经济的宽信用效果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强农村创新创业人才资金实力需双管齐下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　农村创新创业人才，正在迎来更多创新创业扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，农业农村部、国家发改委、财政部、银保监会等九部门联合印发了《关于深入实施农村创新创业带头人培育行动的意见》（以下简称《意见》），要求各地优化创业环境，培育一批饱含乡土情怀、具有超前眼光、充满创业激情、富有奉献精神，带动农村经济发展和农民就业增收的农村创新创业带头人。《意见》指出，力争到2025年，培育农村创新创业带头人100万人以上，基本实现农业重点县的行政村全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九部门联手出台针对农村创新创业人才的政策，非常罕见，但并非无缘无故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部乡村产业发展司负责人日前在答记者问时明确表示，之所以要实施农村创新创业带头人培育行动，一是实施国家创新驱动战略的迫切需要，因为农村创新创业日益成为国家创新驱动战略的重要“战场”，急需培育一批农村创新创业带头人，促进农村创新创业高质量发展；二是实施乡村振兴战略的迫切需要，实施农村创新创业带头人培育行动，有利于吸引更多农民工、大中专毕业生、退役军人、科研人员等返乡入乡在乡开办新企业、开发新产品、开拓新市场、培育新业态，有利于打通城乡人才、技术、资金等要素双向流动渠道，促进乡村全面振兴；三是全面建成小康社会的迫切需要，实施农村创新创业带头人培育行动，培育一批带动农村经济发展和农民就业增收的乡村企业家，有利于激发返乡入乡人员自主创业、主动就业，形成创新带创业、创业带就业、就业促增收、致富奔小康的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次支持的“农村创新创业带头人”，既包含返乡创业农民工，今年新冠肺炎疫情暴发后，农民工外出务工受阻，2300多万滞留乡村的农民工中约有2.6%即60万人产生留乡创业意向；也包括入乡创业人员，即经过系统教育训练、具有一技之长或掌握前沿科技的大中专毕业生、退役军人和科技人员，让他们成为优秀入乡创业带头人，有利于带动更多农民学技术、闯市场、创品牌，提升乡村产业的层次水平；还包括在乡创业能人，他们是身怀绝技的“田秀才”“土专家”“乡创客”和能工巧匠，若能激发其潜能，通过他们创办家庭工场、手工作坊、乡村车间，可以打造一批“乡字号”“土字号”乡土特色产品，保护传统手工艺，发掘乡村非物质文化遗产资源，带动农民就业增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，农村创新创业的“火车头”，就是返乡、入乡和在乡的这三类人员。他们有情怀、有技能、有眼光、有激情、有带动能力、有奉献精神，支持他们发挥“头雁效应”，可以形成以创新带动创业，以创业带动就业，以就业促进增收的链式反应，可以为全面建成小康社会、推进乡村全面振兴提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村创新创业人才“头雁效应”的发挥，离不开“钱、地、人”三方面的政策支持。三者当中，资金是基础，没有钱，什么都干不了。那么，“钱”从哪里来？《意见》明确，财政与金融必须双管齐下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政发挥政策引导和扶持作用，效果更为直接，作用也更为显著。这从《意见》中给出的政策措施不难看出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面是间接优化环境，比如“统筹利用好现有创新创业扶持政策，为符合条件的返乡入乡创业人员和企业提供支持，农村创新创业带头人可按规定申领”，此项政策意在让既有涉及多部门的扶持政策，统筹协调，落到实处，发挥扶持作用；同时，“鼓励地方统筹利用现有资金渠道，支持农村创新创业带头人兴办企业、做大产业”，通过地方政府发力，让有能力、有实力的农村创新创业带头人将产业做大、把企业做强。此外，还将“允许发行地方政府专项债券，支持农村创新创业园和孵化实训基地中符合条件的项目建设”，通过专项债券，加速项目孵化，帮助农村创新创业带头人更好更快地走上创业之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面是直接给予实惠。不仅“对首次创业、正常经营1年以上的农村创新创业带头人，按规定给予一次性创业补贴”,通过一次性补贴，直接让农村创新创业带头人获得实惠，激发其创业热情；还对入驻创业示范基地、创新创业园区和孵化实训基地的农村创新创业带头人创办的企业，“对厂房租金等相关费用给予一定额度减免”，通过减免租金等相关费用，为农村创新创业带头人降低经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政之外，金融的作用不可或缺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，针对农村创新创业带头人首次创业或创业初期，想融资，但缺乏抵质押物，想经营，又面临财务成本高的现实，《意见》提出：一方面，要通过“落实创业担保贷款贴息政策，大力扶持返乡入乡人员创新创业”，降低其融资成本；另一方面，要“发挥国家融资担保基金等政府性融资担保体系作用，积极为农村创新创业带头人提供融资担保”，通过政府性融资担保体系提供针对性支持，缓解农村创新创业带头人创业初期缺少抵质押物的问题，提高融资可获得性。同时，“引导各类产业发展基金、创业投资基金投入农村创新创业带头人创办的项目”，借助社会资本的力量，为农村创新创业带头人的创业引资引智。此外，“推广‘互联网＋返乡创业+信贷’等农村贷款融资模式”也被《意见》提及，因为随着“互联网+”国家战略和大众创业、万众创新大潮兴起，返乡创业大潮迎来新历史机遇，各地商务主管部门正着力完善农村、农产品电子商务应用环境，大力发展农村电子商务，加强互联网与农业农村融合发展。随着农村创新创业人才的项目与互联网深度融合，大量沉淀的支付和交易数据，为互联网银行线上发放信用贷款提供了大数据支撑，农村创新创业带头人创办的企业的融资难问题，有望进一步缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在所有金融支持中，“引导相关金融机构创新金融产品和服务方式，支持农村创新创业带头人创办的企业”，被置于首位，表明金融机构的支持作用举足轻重。金融机构要更好地发挥支持作用，必须根据农村创新创业带头人的创新环境和创业特点，“创新金融产品和服务方式”。因为，农村创新创业带头人开办的是新企业、开发的是新产品、开拓的是新市场、培育的是新业态，很多领域都是传统金融机构从未遇到的，如何在降低风险的同时，增加更多信贷投放，提供更好金融服务，需要金融机构依托金融科技，不断提高风险识别能力，通过创新金融产品和服务模式，增强返乡、入乡和在乡创业群体的融资可获得性和便利性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一个多月以来 各部委各省份密集出台稳岗就业硬招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621476688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，人力资源社会保障部、教育部、全国总工会、全国工商联四部门联合开展的“2020年全国民营企业招聘月活动”正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是各部委为贯彻落实今年两会政府工作报告提出的“促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用”精神的又一举措。一个多月以来，各部委、各省区市在此前促就业政策的基础上密集出台稳岗就业的硬招实招，全方位、多层次为企业和求职者提供保障。如何做好高校毕业生就业工作更是各部委、各省区市工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准推进 持续加大就业扶贫力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年。两会前后，人社部出台新举措、新政策，进一步抓好贫困劳动力就业问题，精准推进就业扶贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月下旬，由人社部、国务院扶贫办主办，阿里巴巴、京东、顺丰等多家企业参与的“数字平台经济促就业助脱贫行动”正式启动，一批外卖骑手、物流收派、仓库管理等岗位定向投放贫困地区，行动将持续到9月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，人社部、财政部、国务院扶贫办印发《关于进一步做好就业扶贫工作的通知》，明确强调要优先组织贫困劳动力外出务工，优先留用贫困劳动力，优先帮助转岗就业。人社部6家线上培训平台面向“三区三州”深度贫困地区和挂牌督战贫困县的免费线上技能培训服务也延长至8月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这期间，贵州、山东、重庆、云南等地也陆续出台政策，针对贫困劳动力开展就业帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，贵州出台《关于进一步加强劳务就业扶贫工作的实施意见》，提出要开发劳务就业扶贫岗位，开发5万个公益性岗位；优先发展劳动密集型产业，开发12万个岗位；支持100个就业扶贫车间和就业扶贫基地扩大规模，开发岗位6000个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，山东和重庆两省市的人社部门签订《2020年鲁渝劳务扶贫协作落实协议》，确定转移重庆560名建档立卡贫困人口到山东就业，山东帮助重庆3220名贫困人口实现就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河南启动就业扶贫百日攻坚行动，力争9月底前实现贫困劳动力应就业尽就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，陕西汉中、海南三亚、贵州凯里等地还举办了就业扶贫专场招聘会，进一步拓宽贫困劳动力等群体就业渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多方发力 大力支持企业稳岗拓岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是重要的市场主体，也是解决就业问题的主力军。支持企业稳定岗位，鼓励企业吸纳就业至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，要着力稳企业保就业。为此，多地出台援企、稳岗、拓岗支持政策，从放宽稳岗返还政策认定标准，到提高稳岗返还标准、延长补贴期限，多方发力，减轻企业负担，稳定、扩大就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，福建印发通知，提出放宽企业申请条件、增加返还标准选项、优化认定审核程序、改进提升经办服务等四项举措，加大稳岗返还资金支出力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月中旬，河北石家庄下发通知，明确对不裁员或少裁员的中小微企业，稳岗返还标准从企业及其职工上年度缴纳失业保险费的50%提高到100%；对受疫情影响较大的餐饮、旅游等行业企业，在相应补贴标准基础上增加一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，辽宁省鞍山市出台稳就业若干意见，明确对暂时生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，适当放宽稳岗返还政策认定标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日，湖北襄阳提出，对受疫情影响坚持不裁员且正常发放工资的中小微企业，其正在享受的企业吸纳就业困难人员社会保险补贴在复工复产后，除按规定顺延享受期满外，继续延长享受6个月……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告中还提出鼓励以工代训，共建共享生产性实训基地。这样能够让劳动力快速就业，边学边干，在掌握技能同时，又有工资报酬和培训补贴。为此，各地也推出不少硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月初，山东相继出台措施，实施以工代训补贴，中小微企业新吸纳重点群体就业并开展以工代训的，按吸纳人数给予企业每月500元/人、最长6个月的职业培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西出台相关政策支持困难企业开展以工代训，给予企业的职业培训补贴标准为每人每月600元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁拓宽以工代训范围，对各类企业新招用离校2年内高校毕业生，按月给予企业职业培训补贴，补贴标准不低于当地最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西提出，通过扩大企业用工和以工代训规模，提升退役军人、失业人员等重点群体就业能力，全年技能培训超过90万人次，补助资金超过10亿元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举 助力高校毕业生就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据教育部统计，今年全国普通高校毕业生人数达874万，由于疫情影响，毕业生就业压力增大。教育部联合多家社会招聘平台推出“24365校园招聘服务”，截至6月21日，“24365”提供岗位信息1313万条，收到简历2919万人次，先后推出29个专场招聘，累计提供岗位492万个。人社部自3月起举行的百日千万网络招聘专项行动在各地常设高校毕业生专场助力高校毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，在中央指导下，各省区市细化政策，从加大机关事业单位招聘力度、扩大国有企业招聘规模、增加基层招募人数、扩大招生入伍规模、增加高校科研助理岗位等方面挖掘潜在就业岗位，拓宽高校毕业生就业渠道。人民网图解新闻梳理了部分省份的详细政策：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7901dc4e97f13435" id="bc9207f2a068f2cb0936f7e8a72b7a30" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王潇潇制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地还出台相关补贴政策，加大对高校毕业生，尤其是困难毕业生的就业创业帮扶补贴力度，向高校毕业生发送就业“红包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在安徽，与小微企业签订6个月以上劳动合同并缴纳社保的高校毕业生可享受3000元一次性就业补贴；在甘肃，5.2万名应届困难毕业生每人获得了1000元的求职创业补贴……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金扶持 健全创业带就业机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，科技部办公厅发布通知要求，国家科技成果转移转化示范区要发挥示范带动作用，扶持科技型企业发展，以创新创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对促创业带就业，各省区市也接连出台新政，加强资金扶持，健全创业带动就业长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁提出“高校毕业生创办企业、从事个体经营和网络创业，最高可申请20万元创业担保贷款，并给予创业场地补贴”“每年给予10家优秀孵化基地每家最高500万元的专项补贴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海提出，创业担保贷款申请企业可免于提供抵押、质押方式的反担保，对返乡人员首次创业、正常经营1年以上的，各区可给予一次性创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽明确，毕业2年以内的高校毕业生、就业困难人员、返乡农民工等人员首次创办小微企业且正常经营6个月以上，可以享受5000元一次性创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南大力支持创新创业，安排省本级就业资金1亿元支持创业载体水电、房租补贴，将个人创业担保贷款额度提高到20万元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地还积极推进创新创业交流，为创业者提供经验、技能等方面支持，大力推进创新创业带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：于子青、王政淇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621476688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国为稳定全球经济注入信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，土耳其宣布用人民币支付从中国进口商品费用引发关注。数年来，美元多次出现大幅波动，而今年以来新冠肺炎疫情蔓延更是进一步凸显世界各国尤其是部分新兴市场国家的美元流动性短缺和支付风险。在此背景之下，土耳其主动选择从中国进口商品用人民币结算，不仅可以避开美元风险，有利于自身金融稳定；也反映出在当前情况下，越来越多的国家和市场参与者将人民币资产赋予避险属性。人民币正日益广泛地作为国际贸易支付和结算手段，而人民币国际化加速，无疑会助力受困于新冠肺炎疫情的世界经济和全球金融市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球第二大经济体和最大的发展中国家，中国在全球经济中的“压舱石”作用愈发明显。在全球经济遭受疫情重创的当下，中国统筹推进疫情防控和经济社会发展，疫情防控阻击战取得重大战略成果，并不失时机地推进复工复产。目前，中国工业服务业实现增长，国内消费持续升温，高科技产业和社会领域投资增速由负转正，制造业采购经理指数等连续3个月保持临界点以上，数字经济等增长新动能不断增强……中国经济回暖表明，疫情对中国经济负面拖累将是暂时的，中国完全有能力实现经济平稳健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表现亮眼的中国经济不仅为全球提供了宝贵经验，也为世界经济稳定和复苏打下了重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织(IMF)6月发布的最新《世界经济展望》报告预测，2020全球经济预计萎缩4.9%，比4月份的上一期报告中-3%的预期还要低1.9个百分点。其中，美国今年经济将下滑8.0%，欧元区将下滑10.2%，巴西和印度经济萎缩幅度也将分别高达9.1%和4.5%。中国成为2020年全球唯一保持正增长的主要经济体，预计今年增幅将为1.0%。中国经济韧性强、潜力大，长期向好的趋势不会因疫情的短暂冲击而改变，有利于全球经济稳定。中国拥有14亿人口，是举足轻重的“世界市场”，将为全球企业提供巨大的增长空间。美国《纽约时报》援引高盛日本首席策略师凯希.松井的话表示，世界比以往任何时候都更需要中国。世界是相互联系的，对世界上几乎所有主要经济体来说，中国经济持续增长至关重要。法国《回声报》也认为，中国经济对全球经济增长具有重要作用，外国投资者对在中国投资兴趣依然稳固。中国市场的吸引力与消费需求旺盛相关，外国企业十分看好中国中等收入群体的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中国始终秉持人类命运共同体理念，在力所能及的范围内向世界其他国家提供抗疫援助。中国已向或正在向120多个国家和多个国际组织提供物资援助，已向十几个国家派出医疗专家组协助当地抗疫。中国迄今已与全球100多个国家、10多个国际和地区组织分享了疫情防控和诊疗方案。这些不仅体现了中国同国际社会携手共同抗击疫情的坚定决心，体现了中国大力推动开展抗击疫情国际合作的大国担当，还体现了中国支持加强协调合作、稳定世界经济的积极态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在对外开放中展现大国担当，从“引进来”到“走出去”，从加入世界贸易组织到共建“一带一路”，为应对亚洲金融危机和国际金融危机作出了重大贡献，连续多年对世界经济增长贡献率超过30%，成为世界经济增长的主要稳定器和动力源。但不容忽视的是，眼下全球疫情尚未完全消散，经济不确定性仍旧凸显，全球经济实现稳定复苏绝非易事。只有加强全球各国团结合作，坚持多边主义，世界经济才有望摆脱衰退，回归可持续增长的道路。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对美媒体采取对等反制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京7月1日电 针对美方近日将4家中国媒体增加列管为“外国使团”，外交部发言人赵立坚1日宣布中方反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，6月22日，美方宣布将中央电视台（CCTV）《人民日报》《环球时报》和中国新闻社4家中国媒体增加列管为“外国使团”。作为对美方上述行动的反制，中方宣布要求美国联合通讯社(AP)、美国国际合众社(UPI)、美国哥伦比亚广播公司(CBS)、美国全国公共广播电台(NPR)自即日起7日内向中方申报在中国境内所有工作人员、财务、经营、所拥有不动产信息等书面材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要指出的是，中方上述措施完全是对美方无理打压中国媒体驻美机构被迫进行的必要对等反制，完全是正当防卫。美方有关做法是基于冷战思维和意识形态偏见，严重损害中国媒体的声誉和形象，暴露其自我标榜的所谓‘新闻自由’的虚伪性。”他说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部主动公开基本目录（2020年）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事项名称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部职能、机构等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0101&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部办公地址、办公电话(总机)、办公时间、邮政编码等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0102&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构领导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部领导姓名、照片、职务、分管工作、简历等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部总师姓名、照片、职责、简历等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0103&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构职能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部主要职能信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0104&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内设机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部内设机构主要职责、联系方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0105&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直属单位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部直属单位名录和联系方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0200&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规章和行政规范性文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输规章、行政规范性文件及有关解读信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0201&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部颁规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部颁布的规章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法制司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0202&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政规范性文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除部门规章外，交通运输部依照法定权限、程序制定并公开发布，涉及公民、法人和其他组织权利义务，具有普遍约束力，在一定期限内反复适用的公文及其解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部内各司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0203&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规章解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部颁布规章的制定背景、意义、必要性、主要内容和实施要求等解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法制司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0300&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规划计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部制定或牵头联合有关部委制定出台的有关发展规划、投资计划及解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0301&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国性、区域性综合交通规划及有关解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0302&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输有关专项规划及有关解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0303&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输有关政府投资年度计划信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0400&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策性文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除规章、行政规范性文件以外的交通运输有关指导意见、实施意见等重要政策性文件及有关解读信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部内各司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0500&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部批准发布的行业标准公告、标准文本、制修订信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0600&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政权力事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部行政权力事项有关清单、指南、办理情况及评价等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0601&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;权力清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部行政许可、行政处罚、行政强制事项清单、依据、条件、程序信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法制司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0602&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办事指南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部行政许可事项申请条件、数量限制、申请材料目录、办理流程、时限信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司、公路局、水运局、海事局等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0603&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办理情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部行政许可办理结果信息；行政机关认为具有一定社会影响的行政处罚决定、有关备案信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司、公路局、水运局、海事局等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0604&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;评价信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行政权力运行相对人评价结果及整改情况有关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司、公路局、水运局、海事局等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0700&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输统计信息和经济运行有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0701&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路、水路固定资产投资、运输量等行业统计数据，统计公报等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0702&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运行分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0800&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大建设项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部职责范围内有关重大建设项目批准和实施领域的信息(包括批准服务信息、批准结果信息等，部分信息通过全国投资项目在线审批监管平台、信用交通网站公开)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合规划司、财务审计司、公路局、水运局、运输服务司、安全与质量监督管理司、海事局等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0900&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部人事人才管理有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0901&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公务员录用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公务员招考的职位、名额、报考条件等事项以及录用结果信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S0902&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人才管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输青年科技人才、全国交通技术能手评选办法、评选结果等人才信息；交通运输部职业资格制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1000&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部财务管理有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1001&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预决算管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部财政预算决算信息，包括一般公共预算收支、政府性基金预算收支信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1002&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收费信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输领域(公路水路行业)全国性及中央级行政事业性收费、政府性基金目录清单，经营服务性收费目录清单及依据、标准信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司、水运局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1003&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府采购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部本级集中采购项目信息以及政府采购管理制度和通知公告信息(部分通过中央政府采购网、中国政府采购网公开)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅、财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1004&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资产管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部国有资产监督管理有关制度和通知公告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1005&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审计监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部内部审计监督有关制度和通知公告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部会计管理有关制度和通知公告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全质量与应急管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全监管、质量监督、应急处置等有关管理制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1101&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全生产监督管理制度和通知公告信息，落实安全生产诚信“黑名单”制度信息(部分通过信用交通网站公布)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全与质量监督管理司，公路局、水运局、运输服务司、海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1102&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;质量监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输工程建设、产品质量监督管理制度和通知公告信息，监督检查情况信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全与质量监督管理司，科技司、公路局、水运局、运输服务司、海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1103&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应急管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突发公共事件应急管理有关制度、应急预案及应对情况信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海上搜救中心，公路局、水运局、运输服务司、安全与质量监督管理司、科技司、海事局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1104&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;搜寻救助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水上搜寻救助等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国海上搜救中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1200&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1201&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府信息公开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府信息公开指南、主动公开基本目录、年度报告、依申请公开办理程序等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1202&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议提案复文公开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关交通运输问题的全国人大代表建议和政协委员提案答复公开文件，年度办理情况信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1203&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;群众信访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信访工作机构的通信地址、电子信箱、投诉电话、信访接待的时间和地点、查询信访事项处理进展及结果的方式，有关政策制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1300&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随机抽查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1301&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抽查清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抽查事项、抽查依据、抽查内容、抽查主体、抽查对象信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法制司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1302&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抽查结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随机抽查事项结果主要内容信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合规划司、公路局、水运局、安全与质量监督管理司、科技司、海事局等相关司局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1400&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公众参与&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涉及重大公共利益和公众权益的规章、政策性文件公开征集意见的结果、采纳情况有关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部内各司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1500&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;舆情回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发言人姓名；新闻发布会、媒体访谈、专家解读等有关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策研究室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1600&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通扶贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通扶贫方面有关政策、措施及其实施情况信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1700&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;环境保护与节能减排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路、水路行业生态环境保护和节能减排有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司、公路局、水运局、运输服务司、海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1800&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技与信息化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技项目、科技成果、科技奖励、科研平台、交通信息化等相关管理有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S1900&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外和港澳台合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输国际合作及港澳台合作管理有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际合作司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S2000&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育培训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输高等教育、职业技能培训、职业资格培训、在职教育、干部培训等有关政策制度和通知公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S2100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精神文明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业精神文明建设情况信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策研究室，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; S2200&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照法律、法规、规章和国家有关规定应当主动公开的其他政府信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部内各司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、行业分类目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事项代码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事项名称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路水运工程基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路水运工程基础设施建设管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0101&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路建设行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路局、综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0102&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路桥管理与养护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路、桥梁、隧道管理与养护行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0103&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收费公路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收费公路经营管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0104&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港口和航运设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口和航运设施建设行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局、综合规划司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0200&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;道路运输业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道路运输行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0201&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;道路旅客运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道路客运行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0202&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;道路货物运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路货物运输行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0203&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市公共交通运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公共汽电车客运、城市轨道交通行业有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0204&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出租汽车与汽车租赁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出租汽车与汽车租赁行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0205&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网租赁自行车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网租赁自行车行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0206&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车维修&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车维修行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0207&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机动车驾驶员培训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机动车驾驶员培训行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0300&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水上运输业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水上运输行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0301&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水上旅客运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水上旅客运输行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0302&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水上货物运输&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水上货物运输行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0303&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航道养护管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航道养护行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0304&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港口管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港口行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0305&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;船舶管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　船舶行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0306&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;船员管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　船员行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0307&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水上搜寻救助打捞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水上搜寻救助打捞行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国海上搜救中心，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0400&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铁路工程建筑及铁路运输业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接国家铁路局信息公开目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0500&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民航工程建设及航空运输业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接中国民用航空局信息公开目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0600&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邮政业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接国家邮政局信息公开目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0700&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多式联运和运输代理业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多式联运和运输代理行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司，其他相关司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; I0800&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输其他行业管理有关通知公告等文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部内各司局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、机构分类目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构名称&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办公厅牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策研究室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策研究室牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法制司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法制司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合规划司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合规划司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O05&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财务审计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财务审计司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O06&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人事教育司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人事教育司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O07&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路局牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O08&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;水运局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水运局牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运输服务司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运输服务司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全与质量监督管理司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全与质量监督管理司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际合作司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际合作司牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直属机关党委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直属机关党委牵头制作并发布的涉及政府信息公开的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;离退休干部局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　离退休干部局牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国海上搜救中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海上搜救中心牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; O16&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海事局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海事局牵头制作并发布的有关文件和信息。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“定向降息”有助资金直达实体 稳小微企业+稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621475929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行此次扶持对象仍是小微企业和三农。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月30日下午4点左右，市场就开始传央行要降息，关注度很高。不过，后来坐实不是全面降息，降的是再贷款再贴现利率。”一位金融机构人士告诉新京报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日晚间，央行官宣7月1日起下调再贷款再贴现利率0.25个百分点。新京报记者注意到，再贷款利率已经是今年第二次下调，再贴现利率则是近十年来首度下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，央行此次为“定向降息”，扶持对象仍是小微企业和三农，此举既有利于稳就业，也为金融机构实现“让利1.5万亿”目标助了一把力。对此，业内人士分析称，当前货币政策仍在总量适度的区间，不意味着转向全面宽松。7月1日，没有接收到“宽松”信号的债市，未出现大幅波动，小幅收跌。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/41ba4f9dc85626b2" id="c6aa16f8067ee2db1634d5e1f0320a22" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国常会确定今年金融系统要向各类企业让利1.5万亿元，彼时不少分析就指出，金融系统“让利”的核心就是降贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“若单纯依靠银行自己让利，则银行信贷支持实体的可持续性与意愿会受到影响。由央行出手，降低再贷款与再贴现利率，可降低银行支持小微/涉农企业信贷与票据资金的成本，提高银行调降对小微企业与涉农企业贷款利率的意愿，帮助实现让利1.5万亿的目标要求。如果银行现实并未调降利率，则客观上也缓解了银行的息差与资本金压力。”粤开固收团队表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，小微企业又是当前我国创造就业机会最重要的市场主体，创造了80%的就业岗位。从6月30日公布的中国制造业采购经理指数（PMI）数据看，6月小型企业PMI跌至荣枯线下，表明小微企业的生产经营活动与生存环境依然不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要稳就业，必先稳小微企业。要稳小微企业，降成本提高融资便利性是金融可以做的。”粤开固收团队称，考虑到7月-8月大学生毕业，寻找就业人口增多，如果小微企业没有得到有效改善，失业率上行，那么央行未来会继续采用结构性的工具来帮助小微企业、稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者程维妙&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621475929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京推进科技创新中心建设办公室专题研究“十四五”时期加强全国科技创新中心功能建设规划编制情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月17日上午，北京推进科技创新中心建设办公室(以下简称“北京办公室”)秘书处专题研究“十四五”时期加强全国科技创新中心功能建设规划编制情况，北京市政府副秘书长、北京办公室秘书长刘印春主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，北京市科委汇报了“十四五”时期加强全国科技创新中心功能建设规划编制总体进展及需要协调的事项。中关村科学城管委会、怀柔科学城管委会、昌平区政府分别汇报了“十四五”时期中关村科学城、怀柔科学城、未来科学城规划编制情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘印春对规划编制情况提出了具体要求：一是做好“十三五”总结评估工作，全面检视“十三五”工作情况，系统分析“十三五”时期发展现状、工作成效和不足，为立足战略性、全局性、科学性编制好“十四五”时期加强全国科技创新中心功能建设规划奠定扎实基础。二是要深刻认识“十四五”时期国内外形势变化和全国科技创新中心建设的重大意义。要把握好新一轮科技革命和产业变革勃兴的战略机遇期，牢牢掌握工作主动权。把风险挑战分析透，把应对之策谋划好，要把问题看清楚，把方向把握准。以面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求为主攻方向，聚焦发展过程中面临的战略性、基础性和关键性问题，加强研究谋划，形成有针对性的思路和建议，集中力量补短板。三是要处理好与国家“十四五”规划和新版北京城市总规、各专项规划之间的关系。加强与国家中长期科技发展规划衔接，力争凸显北京科技创新中心在国家创新战略中的地位。以科技创新中心规划为引领，统筹协调衔接好全市与创新相关的规划。四是要建立专人专班，主要领导牵头抓好“十四五”时期规划编制，按照“量化、细化、具体化、项目化”的要求，完善“十四五”时期发展思路和目标，做到可操作、可评估、可衡量、能落地。要坚持开门做规划，加强统筹协调，积极吸纳各方建议、汇聚各方智慧力量，把“十四五”规划的编制工作做得更好更实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市科委副主任杨仁全，市财政局二级巡视员、科技文化处处长聂锋杰，怀柔科学城管委会副主任伍建民，市发展改革委、市经济和信息化局、中关村科学城管委会、未来科学城管委会有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有力度更精准 稳就业成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生产需求持续好转为就业规模扩张、就业保持稳定奠定了基础。坚持减负、稳岗等就业优先政策成效显现，员工复岗情况持续好转。国家统计局调查显示，截至5月底，员工复岗率超过80%的规模以上企业比重比上次调查时提高1.2个百分点，重点群体多渠道灵活就业，有力保障了就业大局的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，也是经济发展的“晴雨表”、社会稳定的“压舱石”。近期，从中央到地方密集出台各类政策，加强对重点行业、重点群体的就业支持，采取有力举措稳就业、保就业。特别是当前，2020届高校毕业生求职已进入冲刺阶段，面对严峻复杂的就业新形势，各地各部门也在开拓渠道、就业服务、加强指导等方面全力推动高校毕业生等重点群体的就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳就业政策显成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产需求持续好转为就业规模扩张、就业保持稳定奠定了基础。同时，坚持减负、稳岗等就业优先政策成效显现，员工复岗情况持续好转。国家统计局调查显示，截至5月底，员工复岗率超过80%的规模以上企业比重比上次调查提高1.2个百分点，重点群体多渠道灵活就业，有力保障了就业大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是自3月份百日千万网络招聘专项行动启动以来，各地政府、各社会参与主体持续组织开展主题多样、内容丰富的专场招聘活动。据人社部发布的数据显示，截至6月4日，已有187万家用人单位发布岗位需求2075万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从多地1-5月的就业数据来看，如果按照一年12个月分解，1-5月不少地方新增就业目标已经达标，甚至超额完成了目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，1-5月，河南城镇新增就业49.2万人，山东省城镇新增就业41.3万人，山西城镇新增就业17.1万人，广西城镇新增就业13.38万人。有一些地区甚至超额完成了任务。截至5月底，河南濮阳全市城镇新增就业32883人，完成省定年度目标的78.29%，创历史同期新高。河南三门峡全市城镇新增就业19572人，完成年度目标任务3.8万人的51.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力推进就业扶贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工群体是“六稳”和“六保”的关键群体。疫情发生以来，从中央到地方出台了多项政策帮助农民工返岗复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人社部、财政部、国务院扶贫办印发《关于进一步做好就业扶贫工作的通知》，要求帮助贫困劳动力出得去、稳得住、留得下。这项工作事关脱贫攻坚，需要引起各有关方面的重视。对于没有输出任务而农民工比较集中的城市而言，重要的是使他们稳得住、留得下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方，山东济南重点围绕培训就业技能、解决后顾之忧、提升文明素质，构建起精细化全链条管理和服务体系，帮助农民工更好融入城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，帮助贫困劳动力稳在企业、稳在当地也至关重要。数据显示，去年全国有2729万建档立卡贫困劳动力在外务工，这些家庭2/3左右的收入来自于外出务工。受疫情影响，一些贫困劳动力就业增收压力加大。人社部提出，要优先留用贫困劳动力，优先帮助转岗就业，将就业转失业的贫困劳动力纳入当地就业困难人员范围，加强就业帮扶，及时提供职业介绍、岗位推荐等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，下阶段，为解决农民工就业燃眉之急，各地既要广挖就业渠道，也要在提供精准式服务上着力优化帮扶政策，让更多的农民没有后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通大学生就业渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年高校毕业生规模达到874万人，创历史新高，随着高校毕业生集中进入劳动力市场，大学生就业压力还可能加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，“云招聘”成为对接企业和毕业生需求的主流方式。据悉，疫情防控期间，教育部联合多家社会招聘网站推出“24365校园招聘服务”活动，为毕业生提供每天24小时、全年365天免费网上就业服务。此外，教育部已联合相关行业部门、重点企业、产业园区等，举办各类专场招聘活动23场，累计提供岗位400万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多项政策推动下，目前，各地促进高校毕业生就业取得初步成效。黑龙江省教育厅近日公布的数据显示，全省高校毕业生签约就业率40.45%，较去年同期上升7.13个百分点；陕西省发布的数据显示，截至今年6月上旬，该省高校毕业生总体签约率达60.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到基层去，也是高校毕业生就业选择的重要方向。当前，各地在基层医疗卫生、社会保障、公共教育等领域的人才缺口仍然较大。人社部此前明确，今年在全国将招募3.2万名高校毕业生到基层从事支教、支农、支医等服务，较去年增加5000名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，各地公务员考试招录公告陆续发布，多地大幅扩招、向应届生倾斜的同时，也在扩大基层公务员的招录规模。专家指出，增加新岗位并引导高校毕业生到基层就业，对扩大岗位供给、缓解基层人才短缺、促进乡村振兴和区域协调发展具有重要意义。(依琰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621479791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资量显著增长 债市发展步伐持续加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473610.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场作用发挥愈加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，债券市场发行量显著增长，抗疫金融债、抗疫信用债、抗疫特别国债等主题品种相继推出，地方政府专项债发行加快，信用类债券净融资额大幅增加。上半年，债券市场各项改革举措稳步推出，企业债和公开发行公司债实施注册制发行，债务融资工具各项制度进一步健全，债券违约风险防范和处置机制不断完善，债券市场高水平对外开放步伐加速，金融基础设施统筹监管力度不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，作为资源配置的重要枢纽，债券市场在我国金融体系中发挥的作用越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债券发行明显加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情冲击，今年上半年，金融体系出台一系列有力举措，加大对实体经济支持力度。其中，债券市场各品种发行量显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行6月19日发布的金融市场运行情况显示，5月份，债券市场共发行各类债券4.8万亿元。截至5月末，债券市场托管余额为106万亿元。从托管余额看，债券市场规模显著增加，位居全球第二位。人民银行此前发布的数据显示，2019年12月末，我国债券市场托管余额为99.1万亿元。这意味着，今年前5个月，债券市场规模增加近7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，债券市场各品种融资量均显著增加。公司信用类债券是除贷款之外实体企业获得资金的第二大渠道，其发行和净融资规模同比明显增加。一季度，公司信用类债券共发行3万亿元，同比增长35%；净融资规模超1.7万亿元，同比多增8000多亿元；发行量与净融资规模均处于历史同期高位。进入二季度，公司信用类债券发行额依然处于高位。央行数据显示，公司信用类债券4月发行1.6万亿元，5月发行8298.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券的发行在今年上半年呈现显著放量态势。财政部发布的数据显示，5月份地方债发行13025亿元，创地方债单月发行量新高；今年前5个月地方债发行总量达到31997亿元，同比增长65.1%。其中，新增专项债发行21502亿元，完成中央提前下达额度22900亿元的93.9%。地方债在稳投资、助力新基建方面，被各方给予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在今年上半年应对疫情冲击过程中，多种抗疫债券的迅速亮相发行，成为一股助力疫情防控的重要力量。2月初，多只抗疫金融债券发行，此后，公司信用类抗疫债券集中发行。当前，最受关注的当属抗疫特别国债的推出。今年将采用市场化方式发行1万亿元抗疫特别国债，目前，已经有2900亿元发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，小微金融债发行也在不断放量，成为债券支持小微企业的重要支撑；城投债发行规模和净融资规模双双创出历史新高；资产支持证券发行稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革提升债市活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场加速发展的背后，是各项改革举措和制度完善的有力推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，金融管理部门采取多项措施，便利债券发行，降低融资成本，通过债券市场全力支持疫情防控和经济社会发展。比如，开通债券发行“绿色通道”，提高发行效率；多部门减免各项费用，支持市场主体共渡难关；适当延长发行人注册、信息披露等时间。更为重要的是，债券市场各项基础制度建设进一步完善，市场对外开放水平不断提高，制约市场功能有效发挥的一些制度“短板”正逐步补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，新证券法3月1日正式实施，当天，公开发行的公司债以及企业债发行开始实行注册制。从具体举措看，新证券法及相关配套政策放松了公司债和企业债的发行要求，使得企业债和公开发行公司债申报受理规模迅速增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，已经实行注册制10年之久的债务融资工具，也迎来一系列制度的完善。今年4月，中国银行间市场交易商协会推进制度体系优化升级，在分类分层优化整体框架下，进一步完善债务融资工具储架发行便利，推出TDFI制度。6月，交易商协会发布《非金融企业短期融资券业务指引》等6项自律规则，涉及产品、中介服务和发行规范3类制度，进一步提升债务融资工具服务实体经济的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场机构表示，随着债券市场制度改革深化以及债券注册制的全面实施，债券发行效率提升，这将进一步促进公司信用类债券发行规模的提升，更好地发挥债券市场服务实体经济的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债市发展步伐持续加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为直接融资的重要方式,债券市场资源配置功能的发挥，能够使资金“直达”实体经济。也正因此，债券市场的发展越来越受到重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前不久发布的《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》明确提出，加大债券市场融资支持力度，并就引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元、支持大型企业更多发债融资、释放信贷资源用于支持小微企业贷款、2020年支持金融机构发行小微企业专项金融债券3000亿元、进一步发挥民营企业债券融资工具支持作用等举措，作了具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析表示，上述举措的各项部署，如果再叠加今年地方债发行规模的扩大以及7月份抗疫特别国债的集中发行，意味着今年下半年债券市场各品种发行量将继续保持增长，债市的各项作用会进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从长期看，债券市场依然处于“加快发展”阶段。中共中央、国务院4月初发布的《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》指出，推进资本要素市场化配置。其中，对于债券市场的部署是“加快发展”，并提出“稳步扩大债券市场规模，丰富债券市场品种”。市场人士表示，这一部署意味着我国债券市场将迎来快速发展阶段，市场规模以及品种创新等也将再次迈上新台阶，同时，市场互联互通有望加速，各项制度“短板”将不断补齐。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473610.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年就业压力如何？波及多少人？来看这份报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月2日讯（记者 马常艳）6月30日，中国人民大学国家发展与战略研究院、经济学院在京发布中国宏观经济论坛专题报告。报告预测，我国今年调查失业率大概率会围绕6%上下波动，四季度是一个极重要的“窗口期”。即便疫情在未来1年内得到控制，源于从经济复苏到就业复苏有一个滞后过程，就业困境仍可能会持续2年左右时间。为此，专家建议不断完善就业保障制度，完善积极的劳动力市场政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情冲击让就业形势急转直下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学应用经济学院教授、中国宏观经济论坛主要成员丁守海代表论坛发布报告。报告指出，我国今年就业形势在疫情冲击下急转直下。目前虽有所恢复，但形势依旧严峻，城镇调查失业率仍维持在5.9%的相对高位，加上1.2%在职未就业者，真实失业率可能不下7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他一些指标，如城镇新增就业、失业人员再就业数量、就业景气指数等均出现较大幅度的回落。受就业不景气的拖累，一季度城乡居民人均可支配收入出现较大幅度的下滑，其中，农村居民的降幅更大，说明农民工的就业受冲击程度要大于城镇劳动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学中国就业研究所所长曾湘泉表示，本次疫情对就业的冲击是外生冲击，不确定性很大。数据显示，有6%的劳动人口退出了劳动力市场，18.3%有职业未上班，这两项数据代表的人口规模大约是1.02亿，被中国社会科学院学部委员余永定称为“隐形失业”，这两项数据加上6%的失业率，是一个非常庞大的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民工和毕业生就业问题突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前就业矛盾的焦点在哪里？报告认为，主要表现在五个方面：一是疫情对生活服务业冲击最大，波及近2亿人就业，其中至少有8000万人从事高接触服务业。二是制造业也受到重击，近1亿人就业受影响，特别是由于国际订单锐减，出口部门2000多万直接从业人员将直面就业困境。三是近3000万家中小企业和7000万个体工商户步履维艰。四是从群体看，农民工就业问题最突出。在2.9亿农民工中有近1亿人广泛分布于受疫情冲击较大的高接触服务业和制造业中。五是年轻人就业问题更严重，特别是大学生就业状况堪忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情影响下，我国经济运行受到巨大冲击，调查失业率有所上升但不明显。对此，浙江大学文科资深教授、公共管理学院教授李实认为，除了调查口径问题，还有其他方面的原因：政府稳就业政策确实发挥了一定的作用；企业预期本次冲击是短期的，会采取带薪休假、减少劳动时间、降低工资等方式，尽可能保留员工的就业身份；以农民工为代表的一大群体会暂时退出劳动力市场进行调整，而不是作为失业人群，这也在一定程度上影响到就业数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院人口与劳动经济研究所所长张车伟则认为，除了失业率这一数据，更要关注收入水平。疫情冲击造成收入的大幅度下降，这对老百姓实际的生活水平的变化或者对收入的影响还是很大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要考虑对隐蔽性失业程度评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为存在滞后问题，从总量来看就业形势最严峻的时候还没有到来。”长江证券首席经济学家伍戈在会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于复杂严峻的就业形势，与会专家认为，要不断完善就业保障制度，完善积极的劳动力市场政策。下一步对失业率的调查，要考虑对隐蔽性失业程度的评估和对未来显性失业动态的监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李实表示，从长期来看，我国需要更好的就业政策设计。第一，创造更多的就业机会、发展民生产业，并且进一步完善公共服务，结合起来考虑；第二，把失业保障的“保险网”织得更加严密一些，这需要失业保险、失业救济以及失业人员培训等方面的公共服务覆盖更多的人群，特别是农民工这一块；第三，新型城镇化也可以带来很多的就业机会，把创造就业机会和整个经济社会发展、补短板等方面结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾湘泉提出六个方面的建议：第一，要解决就业的结构性问题，通过维持经济增长带动就业；第二，要将投资与就业挂钩，在整个经济投资中，要引入就业效果的评估；第三，在疫情防控方面，要做到科学防疫而不是过度防疫，减轻疫情防控给就业带来的冲击；第四，要关注游戏产业、电竞产业、直播行业等新兴业态，从而创造更多的就业机会；第五，要继续强化信息流动，完善调查方法与职位分类；第六，要看到危机背后隐藏的机会，认真思考疫情之后的产业升级、教育升级以及培训升级，推动就业改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：苗苏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策加力 中小微企业有望获得更多信贷支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621476422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行决定7月1日起下调再贷款再贴现利率。其中，支农再贷款、支小再贷款利率下调0.25个百分点，调整后，3个月、6个月和1年期支农再贷款、支小再贷款利率分别为1.95%、2.15%和2.25%；再贴现利率下调0.25个百分点至2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次抗击疫情和助力经济恢复发展过程中，再贷款再贴现发挥了重要作用。央行数据显示，前5个月用于实体经济的人民币贷款累计增加超10万亿元，比去年同期多增2万多亿元。纾困资金不断流向实体经济，带动我国经济加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家普遍认为，此次下调再贷款再贴现利率将以更大力度引导信贷资源更精准、更密集流向民营、中小微企业；有利于降低银行从央行获取资金的成本，进而带动“三农”、小微企业等群体的融资成本继续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再贷款再贴现推动经济重振&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，人民银行根据疫情防控进展先后安排3000亿元专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现额度、1万亿元再贷款再贴现额度共计1.8万亿元，充分发挥再贷款再贴现的精准滴灌作用，支持抗疫保供、复工复产和中小微企业等实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，前两次推出的8000亿元再贷款再贴现已基本投放完毕，并取得良好成效。以上海地区为例，5000亿元复工复产专项再贷款的发放已顺利完成，加权平均利率4.26%；截至6月9日，央行上海总部已累计发放专用再贴现2734笔，金额52.8亿元，有效支持610户中小微企业、民营企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款在国民经济快速恢复中发挥出重要作用。确保粮食安全，抓好春耕备耕，截至今年5月末，国开行100亿元“春耕备耕专项贷款”已全部发放完毕，覆盖了全国27个省区市，有力支持了各地农资企业复工复产，为全国春季农业生产顺利开展提供了高效率、低成本的融资保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受疫情影响最大的湖北地区，再贷款有力推动了湖北经济重振。数据显示，截至6月15日，湖北全省12家金融机构通过央行疫情防控专项再贷款，对1024家重点名单企业发放优惠贷款422.2亿元，经财政贴息后企业实际负担利率为1.31%。利用再贷款再贴现政策，湖北金融机构向7.69万户企业发放优惠贷款398亿元，加权平均利率4.66%，有效助力复工复产和疫后重振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，再贷款还有大量额度未使用。央行货币政策委员会2020年第二季度例会指出，要继续用好1万亿元普惠性再贷款再贴现额度。总体来看，今年以来央行通过3次降准、加大公开市场操作力度、增加再贷款再贴现等措施，超预期投放流动性，为疫情防控和经济社会发展提供了充足的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更大力度促进融资成本下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对疫情带来的不利影响，降低企业融资成本尤为迫切。人民银行行长易纲日前在第十二届陆家嘴论坛上介绍，今年以来金融部门向企业让利，主要包括三种方式：一是通过降低利率让利，二是直达货币政策工具推动让利，三是银行减少收费让利。央行本轮下调再贷款利率，将有利于降低银行从央行获取资金的成本，提升再贷款再贴现对商业银行的吸引力，进而引导金融机构让利实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，帮助企业降低融资成本，确保贷款利率下行，下调再贷款再贴现利率是最直接、最有效的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融管理部门和金融机构的共同努力下，当前企业贷款利息成本已降至历史低位。数据显示，今年一季度，金融机构人民币贷款加权平均利率为5.08%，与去年同期相比下降0.61个百分点，为2007年以来的历史次低点。中小微企业、“三农”等薄弱环节的普惠金融降成本成效明显，银保监会数据显示，2020年1至5月，普惠型小微企业贷款平均利率6.03％，较2019年全年平均利率下降0.67个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，各金融机构提高政治站位，主动让利力度也在不断加大。如国开行在加大信贷投放的同时，减免相关收费，前5个月向企业让利约41亿元，让利幅度同比增63%。建行出台相关措施，对办理抵押类贷款的小微企业，抵押物评估费、抵押财产保险费、房屋土地登记费由银行代为承担，同时通过业务模式创新，持续加大普惠金融信用贷款投放，减少小微企业抵押、担保、保险、公证等中间环节费用支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，要继续加大对实体经济的支持力度，继续通过降准、再贷款等方式保持流动性合理充裕，进一步调降政策利率，降低银行资金成本，引导金融机构向实体经济让利，同时严控资金空转套利，确保信贷资源用于所需领域。” 温彬建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621476422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新国常会 定了这几件大事！有一件事关银行资本金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强主持召开国务院常务会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决定着眼增强金融服务中小微企业能力 允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过《保障中小企业款项支付条例(草案)》 维护其合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部署进一步促进国家高新技术产业开发区深化改革扩大开放 推动高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强7月1日主持召开国务院常务会议，决定着眼增强金融服务中小微企业能力，允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金；通过《保障中小企业款项支付条例(草案)》，维护其合法权益；部署进一步促进国家高新技术产业开发区深化改革、扩大开放，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照党中央、国务院部署，做好“六稳”“六保”工作，特别是保中小微企业、民营企业生存发展，必须加大金融支持，发挥中小银行不可或缺的作用。会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。一是优先支持具备可持续市场化经营能力的中小银行补充资本金，增强其服务中小微企业、支持保就业能力。二是以支持补充资本金促改革、换机制，将中小银行完善治理、健全内控机制等作为支持补充资本金的重要条件。三是压实地方政府属地责任、银行及股东主体责任、金融管理部门监管责任，在全面清产核资、排查风险并依法依规严肃问责的前提下，一行一策稳妥推进补充资本金，地方也要充分挖掘其他资源潜力给予支持。四是加强监管和全过程审计监督。对专项债合理补充资本金建立市场化的到期及时退出机制，严防道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前稳住经济基本盘，要着力帮助中小企业渡过难关。出台保障中小企业款项支付的法规、维护其合法权益，迫在眉睫。会议通过《保障中小企业款项支付条例(草案)》，对机关、事业单位和大型企业与中小企业的合同订立、资金保障、支付方式等作出规定，规范付款期限，明确检验验收要求，规定不得以负责人变更、等待验收、决算审计等为由拒绝或迟延支付，并建立支付信息披露制度，要求机关、事业单位、大型企业在规定时间内将逾期未支付中小企业款项的合同数量、金额等信息向社会公开或公示，设定了违约拖欠投诉处理、失信惩戒、处分追责等条款。会议要求，各级机关、事业单位要带头做落实法规、保障支付的表率，国有企业、大型平台企业也要严格执行法规规定。对拖欠中小企业款项典型案例要公开曝光，国务院办公厅及有关部门要加强督查，确保法规执行到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，国家高新区是推动高质量发展的重要载体，对示范引领更大力度改革开放具有重要作用，也有利于促进“双创”和大学毕业生就业。一要在国家高新区复制推广自贸试验区、国家自主创新示范区等相关改革试点政策，加强创新政策先行先试。放宽海外人才长期多次签证、居留许可等规定。二要加大国家高新区开放力度，鼓励与国外园区开展多种形式合作，更好融入国际产业链、供应链。三要鼓励商业银行在国家高新区设立科技支行，支持开展知识产权质押融资，支持符合条件的国家高新区开发建设主体上市融资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：6月投资资金涌入新兴市场，中国股市吸引约61亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　智通财经APP获悉，国际金融协会周三表示，6月份流入新兴市场的投资资金从5月份的35亿美元跃升至321亿美元，其中大部分流入债务证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，新兴市场股票和债券吸引了非居民净流入资金约329亿美元，大大高于5月份的35亿美元，中国股市吸引了约61亿美元。这可能是投资者对发展中国家资产更具持久信心的标志。亚洲是上月吸引资金流向最多的地区，达171亿美元，拉美地区则以73亿美元位居第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还表示，第二季度债务发行量明显回升，目前已高于近年来的平均水平。国际金融协会表示：“我们认为这种转变是健康的，反映了许多地方的资产估值深度折价，这意味着不利的经济结果和疲软的增长在很大程度上已被定价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还写道：“展望未来，我们认为投资者在对(新兴市场)的投资决策上会更加挑剔。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟宣布对15个国家重开边境</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200702/c621479903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周三欧盟理事会批准了从即日起对15个非欧盟国家重开边界，其中包括中国，但要以互惠条件为前提，即中国必须对欧盟开放边界，才能对等获得开放政策。欧盟理事会同意开始解除对某些第三国居民的旅行限制，目前暂定的评估标准是在过去14天中，每10万居民中新增感染人数接近或低于欧盟平均水平。该白名单将每14天重新审核一次，并由理事会进行更新。对于已经列出的15个特定的第三国，可以根据某些条件的变化，并通过流行病学状况评估之后，完全或部分取消或重新引入旅行限制。如果所列第三国的局势出现突然恶化，则应迅速做出决策。(欧盟官网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200702/c621479903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关注真实需求 提高贷款政策落实精准度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在6月18日的第十二届陆家嘴金融论坛上，中国人民银行行长易纲通过视频发表主题演讲时提出，既要鼓励金融加大支持实体经济的力度，也要考虑可持续问题。他表示，在疫情冲击下，银行的不良贷款会有所增加，因此加大对不良贷款的处置力度，扩大不良贷款核销支持力度，是金融可持续支持实体经济的重要措施；同时对于疫情应对期间的金融支持政策，要注意其阶段性特征，提前考虑政策工具退出。“注意金融支持政策的阶段性特征”和“提前考虑政策工具退出”，体现了从政策工具使用和时效角度强调金融支持政策精准度的重要性。事实上，在新冠肺炎疫情发生后，金融支持政策从2月初的3000亿元执行名单制管理的专项再贷款，到用于小微企业复工复产共计1.5万亿元的再贷款再贴现，再到上月初宣布创设的普惠小微企业贷款延期支持工具和信用贷款支持计划，都从政策时效、贷款对象等方面给出了精准要求；政策在不同时间的发布也是考虑到了各类企业在复工复产后各阶段所可能面临的资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，仅有精准的金融支持政策是不够的，重点还在于政策能否通过银行机构与微观需求精准对接，这不仅关乎政策在实践中有效性，在疫情阶段性冲击经济、拉高贷款不良率的特殊时期，也能在一定程度上控制银行、特别是地方性中小银行的资产质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据银保监会官网公布的数据，尽管今年3-5月份银行业金融机构总资产同比增长率都超过了9%，但具体到政策尤为关注的且占地方性中小银行业务较大份额的普惠性小微企业贷款，其在一季度的同比增长率是小于总资产增长率的，各类金融机构两个同比增长率的差值都在约3个百分点。记者通过采访了解到的情况，也能够在大体上说明上述数值的变化。多家中小银行机构负责人告诉记者，由于疫情在短期内的影响是普遍性的，因此多数仍能够持续经营的小微企业采取了相对保守的生产经营策略，出于扩大再生产或延伸产业链的贷款需求明显减少，那些暂时没有资金需求的企业倾向于选择提前还款以降低财务成本；贷款增量则较多地集中于防疫物资生产、保障性产业、线上业务集中度较高等主体。与此同时，地方性中小银行的经营策略也在改变，其经营关键转变为了保客户。其实，自前两年大型银行业务下沉起，地方性中小银行就依然感受到了来自小微企业市场的竞争压力。而今年新冠肺炎疫情的发生，让小微金融业务更多地被互联网银行或是线上业务发展较好的银行机构分流，因而在现阶段，地方性中小银行保住本地企业客户的诉求更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，银保监会向业内机构下发了《关于开展不良贷款转让试点工作的通知（征求意见稿）》和《银行不良贷款转让试点实施方案》，拟开展单户对公不良贷款和批量个人不良贷款转让试点。此次试点的创新集中在两个方面，一是拟放开单户对公不良贷款的转让，改变了2012年发布的对公不良贷款批量转让的规定；二是拟开放个人不良贷款转让。尽管新增的两项不良贷款转让维度提高了交易成本，但处置效率也能得到明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行存量不良资产有了更宽的化解和处置途径，新增增资产质量风险更需有效防控。地方中小银行保客户的诉求，有利于重拾其在小微金融生态中的定位，但在如今金融支持政策相对集中的背景下，也可能形成贷款过度供给甚至多头信贷，导致企业的盲目扩张或套利，进而生成新的风险。针对目前的经济环境和政策要求，中小银行在力促当地小微主体发展以及“六保”“六稳”的基础上，要更充分地做好贷前和贷中管理，在全面摸排的同时精准对接有效贷款需求，以保障信贷资金的高效运用和较高的资产质量。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621473643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会将向银行发放券商牌照？工行、建行、招行：没听说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621475713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，证监会将向商业银行发放券商牌照的消息引发了市场热议，混业经营的可能性再次获得关注。媒体报道称，证监会或将从几大商业银行中选取至少两家试点设立券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场猜测纷纷之时，证监会新闻发言人对此事做出回应称，已关注到媒体报道，证监会目前没有更多的信息需要向市场通报。目前已有三家大行对此事进行了公开回应，工行、建行和招行均表示“这事儿我们没听说”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风从何来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在答问中，证监会新闻发言人进一步指出，发展高质量投资银行是贯彻落实国务院关于资本市场发展决策部署的需要，也是推进和扩大直接融资的重要手段。关于如何推进，有多种路径选择，现尚在讨论中。不管通过何种方式，都不会对现有行业格局形成大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场普遍认为，证监会没有承认也没有否认，但比较清晰的是，推进和扩大直接融资仍是政策的重要方向。那么深究背后的原因，向银行发券商牌照这一政策的风究竟从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券银行业首席、金融组组长杨荣认为，向银行发券商牌照的背景主要包含了几个方面，一是金融让利实体1.5万亿，而如何实现金融让利？除了减负就是给与新业务牌照；二是如果为了提高直接融资占比，确实需要银行金融机构的参与；另外，应对金融业对外开放可能对国内银行业、证券业务的冲击，也需要巨无霸来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院副院长薛洪言认为，银行入局，着眼点在于直接融资，在于更好地服务实体经济。“比如，老大难的问题投贷联动。投贷联动需整合信贷市场和资本市场，分业经营下的商业银行根本做不到得心应手。”投贷联动讲究“以投补贷”，用投资收益弥补贷款风险损失，但要获得股权投资收益，项目退出是大前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛洪言表示，对银行而言，只有补齐了券商牌照，前期投贷联动，后期上市辅导，一条龙服务，IPO退出有望，整个业务才能“活”起来。当前，国内大中型企业杠杆率高企，投贷联动能助其降杠杆；中小企业贷款无门，投贷联动助其获得贷款机会，可谓恰逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行纷纷表示暂无消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为事件的另一方，各大银行纷纷表示“这事儿我没听说”。其中工行回复新浪金融研究院称“我行未了解相关信息，不对市场传言予以评论”；建行回复新浪金融研究院称“未得到相关消息，对市场传闻不予评论”；招行则回应称“目前未有消息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于哪家银行将是可能的试点银行，杨荣认为如果择优试点，估计是工行、建行、中行；而如果从补充资本紧迫性中选择，估计是农行、交行。杨荣认为，如果未来综合化获得券商牌照，对银行的主要贡献是在于提升中收占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商设立的路径无非新设或者并购，杨荣预计试点会两路并行。“之前工行已经提交了新设工银证券的方案，主要是将行内私人银行部、非持牌的投行业务部门及其人员独立出来，设立工银证券、而其分行的相关部门内部人员分拆后，成为工银证券的分支机构。其他银行进入券商也可能采取并购的方式，毕竟进程更快更加便捷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来大行已经逐渐完成了对各大业务领域的布局。譬如，工农中建四大行均成立了金融资产投资公司和理财子公司；工行、建行和中行还成立了金融科技子公司；建行和交行还持有信托牌照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荣指出，从利润方面来看，在租赁领域，中行以显眼的盈利能力拔得头筹；在保险领域，近两年五大行皆实现盈利，但盈利能力明显不足，过于依赖银保渠道使得其急需转型；信托方面，建行、交行发展势头良好，净利润稳步增长；在基金领域，工商银行的基金子公司盈利能力仍处在第一位，但与其他行，尤其是建行的差距在逐渐拉近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，证监会将向商业银行发放券商牌照的消息引发了市场热议，混业经营的可能性再次获得关注。媒体报道称，证监会或将从几大商业银行中选取至少两家试点设立券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场猜测纷纷之时，证监会新闻发言人对此事做出回应称，已关注到媒体报道，证监会目前没有更多的信息需要向市场通报。目前已有三家大行对此事进行了公开回应，工行、建行和招行均表示“这事儿我们没听说”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风从何来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在答问中，证监会新闻发言人进一步指出，发展高质量投资银行是贯彻落实国务院关于资本市场发展决策部署的需要，也是推进和扩大直接融资的重要手段。关于如何推进，有多种路径选择，现尚在讨论中。不管通过何种方式，都不会对现有行业格局形成大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场普遍认为，证监会没有承认也没有否认，但比较清晰的是，推进和扩大直接融资仍是政策的重要方向。那么深究背后的原因，向银行发券商牌照这一政策的风究竟从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信建投证券银行业首席、金融组组长杨荣认为，向银行发券商牌照的背景主要包含了几个方面，一是金融让利实体1.5万亿，而如何实现金融让利？除了减负就是给与新业务牌照；二是如果为了提高直接融资占比，确实需要银行金融机构的参与；另外，应对金融业对外开放可能对国内银行业、证券业务的冲击，也需要巨无霸来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院副院长薛洪言认为，银行入局，着眼点在于直接融资，在于更好地服务实体经济。“比如，老大难的问题投贷联动。投贷联动需整合信贷市场和资本市场，分业经营下的商业银行根本做不到得心应手。”投贷联动讲究“以投补贷”，用投资收益弥补贷款风险损失，但要获得股权投资收益，项目退出是大前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛洪言表示，对银行而言，只有补齐了券商牌照，前期投贷联动，后期上市辅导，一条龙服务，IPO退出有望，整个业务才能“活”起来。当前，国内大中型企业杠杆率高企，投贷联动能助其降杠杆；中小企业贷款无门，投贷联动助其获得贷款机会，可谓恰逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行纷纷表示暂无消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为事件的另一方，各大银行纷纷表示“这事儿我没听说”。其中工行回复新浪金融研究院称“我行未了解相关信息，不对市场传言予以评论”；建行回复新浪金融研究院称“未得到相关消息，对市场传闻不予评论”；招行则回应称“目前未有消息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于哪家银行将是可能的试点银行，杨荣认为如果择优试点，估计是工行、建行、中行；而如果从补充资本紧迫性中选择，估计是农行、交行。杨荣认为，如果未来综合化获得券商牌照，对银行的主要贡献是在于提升中收占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商设立的路径无非新设或者并购，杨荣预计试点会两路并行。“之前工行已经提交了新设工银证券的方案，主要是将行内私人银行部、非持牌的投行业务部门及其人员独立出来，设立工银证券、而其分行的相关部门内部人员分拆后，成为工银证券的分支机构。其他银行进入券商也可能采取并购的方式，毕竟进程更快更加便捷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来大行已经逐渐完成了对各大业务领域的布局。譬如，工农中建四大行均成立了金融资产投资公司和理财子公司；工行、建行和中行还成立了金融科技子公司；建行和交行还持有信托牌照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨荣指出，从利润方面来看，在租赁领域，中行以显眼的盈利能力拔得头筹；在保险领域，近两年五大行皆实现盈利，但盈利能力明显不足，过于依赖银保渠道使得其急需转型；信托方面，建行、交行发展势头良好，净利润稳步增长；在基金领域，工商银行的基金子公司盈利能力仍处在第一位，但与其他行，尤其是建行的差距在逐渐拉近。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200702/c621475713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>