<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 06:41:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>加快促进消费回升和潜力释放 全国消费促进月即将启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市市场监督管理局决定将北京国控置业投资管理合伙企业（有限合伙）列入严重违法失信企业名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造云端盛宴广交会圆满闭幕 为世界贸易和经济复苏注入强劲动力</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628852476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628852476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年全国消费促进月各项筹备工作已基本就绪 5月1日将启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何支持中国企业应对知识产权海外纠纷？国家知识产权局：健全海外知识产权风险防控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家知识产权局：适当加强中央在知识产权保护方面的事权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举推动知识产权保护迈上新台阶、运用实现新突破、服务达到新水平</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628851890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628851890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收藏！“十四五”中国乡村产业发展前瞻 全面推进乡村振兴、产业发展“势在必行”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期 全面构建清洁低碳、安全高效的能源体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628851865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628851865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP成员国共同发起《关于共同推进RCEP区域经贸合作青岛倡议》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>快看！2021年以来涉交通运输业国家主要财税金融优惠政策目录清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，交通运输部印发《关于做好交通运输业财税金融优惠政策落实工作的通知》，梳理形成《2021年以来涉交通运输业国家主要财税金融优惠政策目录清单》（简称《清单》），推动优惠政策落地落细落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，国家出台一系列聚焦疫情防控关键领域和支持重点行业的财税金融优惠政策，为抗击新冠肺炎疫情、支持企业复工复产、稳定经济运行发挥了重要作用。为支持市场主体恢复元气、增强活力，综合考虑国家财政可持续性和助企纾困政策执行情况，今年以来，国家进一步优化完善了相关企业扶持政策，继续执行制度性减税措施，适当延长小规模纳税人减征增值税、小微企业贷款延期还本付息政策执行期限，实施小微企业和个体工商户所得税再减半征收等新的结构性减税举措，更加突出对小微企业精准支持。此外，一些地方也出台了区域性支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动政策落实，部财审司梳理形成了《清单》，请各单位深入学习领会政策精神，加大政策解读宣传力度，指导交通运输企事业单位加强与当地财税、金融等部门沟通，推动优惠政策落地落细落实，切实提高政策执行效果。同时，加大力度指导行业企业创新经营模式，优化资源配置，进一步推动企业转型升级和提质增效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部辽宁监管局：精心开展中央企业退休人员 社会化管理专项资金审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，按照财政部统一布置，辽宁监管局积极谋划，精心准备，认真开展中央企业退休人员社会化管理专项补助资金审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高政治站位，强化责任担当。局领导高度重视，召开专题会议研究部署，要求相关处室从讲政治的高度，充分认识审核工作的重要性，将聚焦财政中心工作与服务地方经济发展，作为工作的出发点和落脚点，强化责任担当，把审核工作抓实抓细。同时召集省财政厅、省国资委有关部门负责同志进行座谈，共商如何开展专项资金审核工作，为推进审核工作顺利开展奠定基础。二是精心组织学习，掌握政策精神。组织参审人员集中学习国家关于深化国企改革的指导意见，以及财政部、国资委等相关部门出台的关于支持地方做好国有企业退休人员社会化管理工作的通知，逐条梳理文件要求，开展集中讨论，努力做到吃透政策精神。拟定审核工作方案，明确工作目标、审核内容、审核重点等事项，为清算审核工作的顺利开展提供有力保障。三是开展审前调研，明确审核方式。鉴于审核任务重、时间紧和人员少等实际情况，辽宁监管局选取1个市及部分中央企业开展审前实地调研，多渠道了解基层工作中存在的问题，并针对存在的问题及时向财政部资产司请示。结合本次审核工作特点，实行申报资料审核与抽查相结合的方式，主要审核申报资料是否齐全，申报和测算的数据是否符合政策规定，数据之间的逻辑关系是否正确等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贯彻落实“十四五”规划纲要 加快建设知识产权强国 发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年4月25日（星期日）上午10时举行新闻发布会，请国家知识产权局局长申长雨、国家知识产权局副局长何志敏、中宣部版权管理局局长于慈珂介绍贯彻落实“十四五”规划纲要，加快建设知识产权强国有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16城公布租赁市场发展 试点专项资金管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　信息时报讯(记者罗莎琳)在中央财政支持住房租赁市场发展试点入围的24个城市中，已经有16个城市(北京、上海、深圳、武汉、成都、南京、杭州、合肥、厦门、西安、宁波、天津、济南、重庆、石家庄、南宁)已经公布了中央财政支持住房租赁市场发展试点专项资金管理办法，管理办法中明确了新建租赁住房，存量改建类项目，盘活类项目，运营端的补贴标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同城市之间补贴标准差异较大，整体来说补贴发放还是以新建、改建类项目补贴为主，部分城市对盘活类、运营类项目有补贴。既所谓的大钱补供应，小钱补运营。以上海补贴发放的情况为例，克而瑞从上海各区的租赁补贴发放的明细梳理看出，上海共拟发放约6亿租赁补贴专项资金。从项目类型上来看，建设类占比约为67%；建设类占比最高；从企业类型上来看，以国家队为主。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新版绿色债券目录发布 标准统一将助绿债市场扩容发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日，在领导人气候峰会召开的前一天，中国人民银行、发展改革委、证监会印发《绿色债券支持项目目录（2021年版）》（以下简称“新版目录”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年末，中国绿色债券存量8132亿元，居世界第二；2021年一季度国内绿色债券发行规模达到1168亿元，接近去年全年发行规模的一半。中国银行研究院研究员汪惠青表示，绿色债券是绿色金融的重要组成部分，及时对绿色债券支持项目领域和范围进行科学统一的界定，有利于夯实绿色债券市场发展基础，发挥绿色金融对实现碳达峰、碳中和目标的助力作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信绿金研究报告指出，自2015年底我国绿债市场启动以来，国内最广为接受的绿债标准分别为中国人民银行发布的《绿色债券支持项目目录（2015年版）》和国家发改委的《绿色债券发行指引》，不同绿色券种对于含义界定和认证标准始终未能统一，其中绿色企业债券的认证范畴与方式与其他券种的差异尤为显著，给发行人及其他参与方带来了较大的信息不对称。 本次新版绿债目录对绿色债券的界定进行了明确规范，并且由中国人民银行、国家发改委和中国证监会首次联合发布，适用于所有债券品种，标志着我国绿色债券市场的标准实现统一。 这有利于市场主体推进绿色金融业务，帮助绿债市场扩容发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于此前存在标准不统一、信息披露机制不健全、债券产品种类不丰富等问题，绿色债券市场存在“洗绿”、“漂绿”现象。汪惠青表示， 新版目录的发布，是我国完善绿色债券相关制度的又一项重要举措 ，随着绿色债券支持项目的规范化、透明化，绿色债券市场秩序将更加规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓宽民企绿色融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新版目录在制定过程中，主要参考了发展改革委等七部门联合发布《绿色产业指导目录（2019年版）》。新版目录在《绿色产业指导目录（2019年版）》三级分类的基础上对分类进行了细化，增加了四级分类。一级分类仍以《绿色产业指导目录（2019年版）》为总体框架，分为节能环保产业、清洁生产产业、清洁能源产业、生态环境产业、基础设施绿色升级、绿色服务六大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两版绿色债券支持项目目录对比来看，中诚信绿金研究报告指出，《绿色债券支持项目目录（2015年版）》以清洁能源、污染防治、资源循环利用及生态保护项目等基础设施建设项目为主，该类项目大部分债券发行主体为国有企业；新版绿债目录以绿色产业目录为参照，覆盖产业类别有所扩宽，增加绿色装备制造、绿色服务、产业园区绿色升级等类别，拓宽了民营企业的融资渠道，完善针对绿色转型的金融扶持政策；同时新版绿债目录考虑绿色产业链条的完整性，纳入贸易和消费融资活动，更适应我国多元化绿色产业发展需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新版目录将绿色贸易、绿色消费等融资活动纳入到绿色债券支持目录，更好地兼顾了绿色产业链条的完整性，体现了对绿色产品整个生命周期的考量，以期促使厂商和零售商更加谨慎地对待产品整个生命周期的相关生态环境问题，不断提升消费者与生产者自觉保护生态环境的意识。”东方&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603979','&amp;#x91D1;&amp;#x8BDA;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603979/"&gt;金诚信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603979/"&gt;603979&lt;/a&gt;）用绿色金融团队表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;剔除化石能源清洁利用项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是， 新版目录剔除了煤炭等化石能源清洁利用项目，实现与国际主流标准的接轨。 2021年3月，联合国呼吁取消全球所有新煤炭项目，国际主流绿色债券标准也均未纳入化石能源项目。汪惠青指出，化石能源燃烧和使用所排放的二氧化碳排放是全球气候变暖的主要原因。煤炭等化石能源清洁利用项目本质上还是高碳项目。据统计，中国50%以上的碳排放源自化石能源的燃烧和使用。为了更好地与国际主流标准接轨，新版目录不再将煤炭等化石能源清洁利用项目纳入绿色债券支持范围。预计未来，我国对高碳排项目将进行更加严格的碳排放约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信绿金报告表示，新版绿债目录在兼顾我国国情和市场发展现状的前提下，明确剔除了煤炭清洁利用等在国外具有较大争议的类别。这一举措体现了新版绿债目录的先进性，提升中国在绿色债券标准领域的国际话语权。在提升国际投资者的信心，吸引更多国际资本的同时，也将有效推动我国绿色债券与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关部门负责人在答记者问中谈到， 煤炭等化石能源的清洁生产和高效利用，对现阶段促进我国经济高质量发展具有重要意义。 人民银行正会同有关部门积极研究转型金融相关标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，转型债券（Transition Bond）是指募集资金用于支持传统行业与能源结构向低碳直至零碳转型相关项目的债券。目前，国际资本市场协会（ICMA）于2020年12月推出气候转型融资手册，欧盟绿色金融分类标准中也对减缓气候变化的“转型”活动作出相应规定。东方金诚信用绿色金融团队认为，可以期待未来我国推出符合国情的转型金融标准，支持能源体系和用能行业做好有序、渐进绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“消费促进月”系列活动筹备工作已基本就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，记者从商务部获悉，2021年全国消费促进月系列活动“消费促进月”系列活动各项筹备工作已基本就绪。商务部介绍，系列活动将以5月份“消费促进月”为主线，在严格落实疫情防控和安全生产措施的基础上，坚持政府搭台、企业参与、市场运作；坚持民生导向、利企惠民、节俭务实；坚持上下联动、城乡兼顾、内外联通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国消费市场总体延续去年下半年以来的回升势头，稳中加固，稳中向好，回暖态势明显。中高端商品销售加快，服务消费逐步恢复，新型消费快速发展，城乡市场同步恢复，消费价格总体平稳。但同时，居民消费仍受到一定程度制约，消费恢复还不平衡，一些行业、一些业态、一些品类、一些地区恢复还比较慢，民众的消费需求还没有得到充分满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，随着我国疫情防控形势持续向好，按照党中央、国务院坚定实施扩大内需战略、加快培育完整内需体系的决策部署，为顺应当前消费需求，抓住春夏时节消费旺季，进一步激发市场活力，释放消费潜力，加速市场回暖，促进消费稳中提质，商务部将会同有关部门和地方，组织开展2021年全国消费促进月系列活动。具体包括以下几项重点活动：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是“消费促进月”活动将于5月1日在上海正式启动。活动主题为“加快促进消费回升和潜力释放，促进形成强大国内市场，畅通国内国际双循环”，活动口号为“乐享消费、美好生活”，活动期间将举办形式多样、内容丰富的系列促消费活动，比如车展、老字号展等，重点企业、重点平台将发布活动信息和各类促销举措。上海“五五购物节”将同时启动，北京、广东、重庆、苏州等地也将陆续启动促消费活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是举办第三届全国“双品网购节”，活动将于4月28日在北京等多地同时启动，持续约半个月。本届“双品网购节”以“品牌品质，惠享生活”为主题，推动品牌消费、品质消费。活动将推出一批数字化、网络化、智能化的时尚新品，上线一批国货精品和网络品牌，推出一批“丝路电商”伙伴国知名商品，还将推出餐饮、旅游、文化、体育等优质在线服务，通过直播电商、社交电商以及个性化定制、柔性化生产等新业态新模式服务广大消费者的新需求，提升大家的生活品质。活动期间，北京等地方还将积极组织配套活动。目前，企业参加踊跃，数量超过去年的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是举办“中华美食荟”活动，将于4月29日在江苏扬州正式启动，持续至今年年底，努力打造餐饮消费新热点。本次活动将重点推出31项地方举办的特色餐饮活动，发挥商圈带动作用，在9月份的中国国际食品餐饮博览会上还将组织特色菜现场品鉴。我们将积极倡导绿色消费、健康消费、安全消费，深入推进“光盘行动”，坚持不懈制止餐饮浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是举办“老字号嘉年华”活动，将于5月12日在广州北京路步行街举办启动仪式。整个活动将结合传统节日、重大展会等主要节点陆续开展，持续到年底，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）共同发力，促进中华老字号创新发展，促进中华优秀传统文化传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是与海南省共同办好首届中国国际消费品博览会。首届消博会将定位国际消费精品全球展示交易平台，于2021年5月7-10日在海南海口举办。展会期间，将举办开幕式、主题论坛等六场重大活动，还将举办一系列的新品发布、采购对接、行业推介等配套活动。消博会将汇聚国内外优质消费品资源，联通国内国际双循环，更好满足广大消费者对品质消费的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各地还将结合本地消费特点和节庆等特色资源，组织开展贯通线上线下、涵盖商品服务、面向城市乡村、融合商业旅游文化的各类消费促进活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，将会同有关部门，指导督促各地从严从细落实疫情防控和安全生产措施，精心组织实施好各项活动，切实保障消费者权益，为广大消费者营造安心、放心、舒心的消费环境，确保本次系列活动顺利圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费市场延续复苏态势 一季度热点商品引领消费回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851805.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场延续复苏态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，重庆紧紧围绕扩大内需这个战略基点，积极推进成渝双城经济圈和国际消费中心城市建设，消费市场延续复苏态势。一季度，全市社会消费品零售总额3378.80亿元，同比增长41.7%，比2019年一季度增长15.4%，两年平均增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热点商品引领消费回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着就业和收入形势向好，在春节传统消费旺季激发下，消费领域活力增强，尤其是汽车、家电、智能商品等热点消费表现抢眼。一季度，全市限额以上单位汽车零售额同比增长60.8%，拉动限上零售额增长15.5个百分点。其中新能源汽车同比增长2.5倍，占比较上年同期提高3.1个百分点；家用电器和音像器材类、家具类、建筑及装潢材料类分别增长59.1%、63.9%和70.0%，对限上单位零售额的贡献率合计达14.1%；可穿戴智能设备、智能手机等商品增势喜人，分别增长51.8%和74.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费新动能持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以电商直播、在线订餐为代表的新商业模式、新兴消费快速发展。一季度，全市实物商品网上零售额同比增长27.2%，较上年同期加快13.8个百分点，高出全国水平1.4个百分点。限额以上批发和零售企业通过互联网实现的商品零售额 99.84亿元，增长35.0%；通过互联网实现的餐饮收入4.99亿元，增长1.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务消费强劲反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控形势好转，以实物消费为主向更多依靠服务消费的转化趋势加快，服务消费恢复性增长提速，一季度，以餐饮收入为代表的服务消费同比增长71.2%，较上年同期和上年全年分别加快112.7、71.4个百分点；1-2月，全市规模以上电影放映企业营业收入同比增长1.3倍，游览景区管理单位营业收入增长86.8%、健身休闲活动单位营业收入增长84.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇消费首次反超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在春节“就地过年”倡议之下，城镇消费异常火爆。一季度，全市城镇社零总额同比增长41.9%，高于乡村社零总额增速1.5个百分点；从两年平均增速看，城镇年均增速为7.5%，高于乡村社零总额平均增速0.5个百分点，城镇消费近五年来首次超过农村地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;- End -&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫苗短缺或使新兴市场“缺席”全球复苏 投资者正在撤资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月中以来，对于新冠肺炎疫苗短缺和疫苗延迟交付的担心，已经使得发展中国家的股市在本应领先的时候落后于世界其他地区的股市。彭博认为，随着疫情在印度和阿根廷等地失控，新兴国家市场和发达国家市场在经济恢复情况上的差异正在变大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，投资新兴国家市场被视为是驾驭全球经济扩张的方式，但是在这一次，发达国家的经济反弹得最快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在截至4月21日的当周，投资者从新兴市场的股市撤出了13亿美元资金，为3个多月以来的最高水平。与此同时，美国和欧洲的股市都已接近历史高位。摩根大通上周曾警告称，由于发展中过的疫苗接种推展缓慢，美国经济将在第二季度以“空前”的增长速度超过新兴市场国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据MSCI明晟指数公司的数据，今年至今，发展中国家股票的指数仅增长了不到5%，收益是发达市场股票同类指数的一半左右。相比之下，2009年是全球经济开始从金融危机中复苏的一年，当时新兴市场的股市飙升了74%，几乎是发达国家的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　造成这种差异的因素包括疫苗的短缺及疫苗分配不均。彭博的疫苗追踪数据显示，仅占全球11%人口的27个最富有的国家实施了全球超过三分之一的疫苗接种。在主要的新兴市场经济体在新一波感染浪潮中挣扎时，这为西方经济体重新开放铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　占全球18%人口的印度是最大疫情震中，而疫情接种的不公平在该国尤为突出。根据EPFR Global data的数据，在截至4月21日的当周，印度股市资金出现了一年多以来的最大一次外流。此外，印度卢比在上月已经贬值3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国爱马仕投资管理公司投资组合经理MohammedElmi表示：“新兴市场的很多疫苗接种计划不仅推展缓慢，而且对于债务负担、外部漏洞、财政审慎、通胀和货币稳定的担心都将对新兴市场在疫情后的经济进一步复苏造成障碍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，虽然疫苗接种缓慢已经成为很多新兴市场的挑战，抗疫成本对他们的财政造成了压力，但是他们还不得不要应对更高的美债收益率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628852262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部将于近期组织开展2021年全国消费促进月系列活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）商务部新闻发言人高峰在25日举行的专题发布会上表示，商务部将会同有关部门和地方，于近期组织开展2021年全国消费促进月系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，具体有五项重点活动，包括5月1日在上海启动的“消费促进月”、4月28日在北京等地启动的第三届“双品网购节”、4月29日在江苏扬州启动的“中华美食荟”、5月12日在广州启动的“老字号嘉年华”、5月7-10日在海南海口举办的首届中国国际消费品博览会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年检察机关起诉侵犯知识产权犯罪12163人 同比上升10.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月25日讯 据最高检消息，2020年，检察机关加大惩治力度，依法批捕、起诉、诉讼监督涉知识产权犯罪案件。全国检察机关共批捕涉知识产权犯罪3918件7155人，同比分别下降9.8%和3.7%，起诉5847件12163人，同比分别上升7.6%和10.4%。从起诉数据看，侵犯商标权案件占总数的94.2%，侵犯著作权案件占总数的5.3%，侵犯商业秘密罪占总数的0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关及时纠正侵犯知识产权犯罪领域有案不移、有案不立、立案不当、以罚代刑、裁判不公等问题。经检察机关建议，行政执法机关移送侵犯知识产权涉嫌犯罪案件228件262人；经检察机关监督，公安机关立案181件230人，监督撤案243件304人。依法开展审判监督，纠正确有错误的刑事判决，提出二审抗诉、审判监督抗诉共计57件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，检察机关依法开展民事行政知识产权检察监督工作，加强精准监督，树立办理知识产权民事、行政案件的精品意识，纠正了一批确有错误的知识产权民事、行政裁判，统一了裁判尺度，切实维护了当事人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月6日，最高人民检察院党组决定组建知识产权检察办公室，整合刑事、民事、行政检察职能，推动形成检察办案监督合力，统筹加强检察机关知识产权保护的制度设计和研究指导，加强知识产权全方位综合性司法保护；11月30日，为进一步统筹加强全国知识产权检察工作，最高人民检察院决定在北京、天津、上海、江苏、浙江、福建、重庆、四川、海南九个省（市）检察院开展知识产权检察集中统一履职试点工作，试点时间2020年12月―2021年11月，为期一年。目前，试点工作正在稳步有序推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为进一步加强知识产权刑事保护，保障知识产权权利人合法权益，2019年12月至2020年12月，最高人民检察院在北京、上海、江苏、浙江、福建、广东六省市三级检察机关部署开展侵犯知识产权刑事案件权利人诉讼权利义务告知试点工作。一年来，试点工作积累了丰富经验，受到知识产权权利人广泛好评和社会公众高度认可。数据表明，六省市共受理审查起诉相关案件4525件，告知7016名权利人，告知率达到95.5%，通过告知工作，权利人在刑事诉讼中的参与度和维权积极性显著提高，办案质效也得到显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：彭瑶）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识产权强国战略纲要起草已经基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李雁争)国家知识产权局局长申长雨25日在新闻发布会上表示，围绕加强知识产权保护顶层设计，主管部门基本完成了知识产权强国战略纲要和“十四五”知识产权保护和运用规划的起草工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申长雨表示，我国知识产权运用效益正在加速显现。统计显示，2019年，全国专利密集型产业增加值达到11.5万亿元，同比增长7%，占当年国内生产总值的比值达到11.6%；全国版权产业行业增加值达到7.3万亿元，占当年国内生产总值的7.39%。2020年，世界领先的5000个品牌中，中国占到408个，总价值达1.6万亿美元。我国专利、商标质押融资总额达2180亿元，同比增长43.9%。使用地理标志专用标志企业直接产值总计6398亿元，有力支撑了全面打赢脱贫攻坚战。签订涉及知识产权的技术合同18.6万项，成交额突破1.1万亿元。知识产权使用费进出口总额463.1亿美元，其中出口额86.8亿美元，同比增长31.5%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社科院金融所发布《中国金融报告2020》 关注金融发展与变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，中国社会科学院金融研究所旗舰报告《中国金融报告2020：新发展格局下的金融变革》(下称《报告》)正式对外发布。全书以“新发展格局下金融发展与变革”为主题，回顾总结2020年中国金融发展历程及面临的风险挑战，从金融安全和风险防控、资本市场支持实体经济、金融开放与审慎监管、绿色金融助力低碳转型等多个层面，深入探讨“双循环”背景下金融发展新定位，对2021年我国经济金融形势与相关政策进行了展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，2020年，面对新冠疫情蔓延、世界经济陷入严重衰退与美国的打压持续升级“三重冲击”，中国金融体系实现了“稳中有进”。一方面，在守住不发生系统性风险底线的前提下，及时调整货币金融政策取向，从熨平经济波动、优化经济结构、推动复工复产、激发市场主体活力等多个层面发力，为统筹疫情防控和经济社会发展做出了重要贡献。另一方面，持续深化金融改革，扩大金融开放，着力增强我国金融体系的竞争力和韧性，在资本市场基础性制度建设、金融双向开放等方面取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，“十四五”时期我国经济金融运行面临诸多挑战：其一，宏观杠杆率攀升引发多重风险。在疫情冲击下，我国的宏观杆杆率大幅上升，导致金融风险不断积累、暴露，如地方国企信用债违约事件频发，地方政府债务风险高企，商业银行坏账风险抬头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，中国金融科技发展面临新挑战。近年来，中国金融科技实现“弯道超车”，发展水平居于世界前列。但核心技术研发落后、基础性制度建设滞后等短板也制约着中国金融科技的高质量发展。疫情爆发后，发达经济体的金融数字化转型按下了“快进键”，底层技术研发投入力度加大，企业和金融机构加速数字化转型，数字经济新规频频出台，对我国金融科技发展构成强有力挑战。应在防风险、反垄断与促发展、增效率之间把握好平衡，稳步提升中国金融科技国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，全球流动性充裕构成新的外部冲击。主要发达经济体扩张性财政政策与货币政策，一方面导致致债务占GDP比重达到历史高点，另一方面利率水平却跌至历史低点。要密切关注全球流动性变化对大宗商品价格、通货膨胀、汇率、国际资本流动、外汇储备等方面的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提出，构建新发展格局对金融改革发展提出了新要求，金融要以服务实体经济为本，在畅通经济循环、维护经济安全、推动经济转型方面发挥引领和支撑作用。其一，推动金融、房地产与实体经济均衡发展。房地产将金融与实体经济紧密“连接”在一起，起到了枢纽的作用。市场和政府两只手要协同发力，既要推进城乡土地同权化和土地资源配置市场化，建立运用税收杠杆调节房地产市场运行的长效机制；又要加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，以租赁市场为抓手解决大城市住房问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，在扩大金融开放进程中统筹发展和安全。建议将有效维护金融基础设施安全，稳慎推进资本项目开放与保持人民币币值稳定，争夺重要金融产品定价权，积极参与全球数据治理作为下一步工作的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，围绕碳达峰、碳中和目标构建绿色金融体系。这包括修订绿色金融标准、完善绿色金融激励机制、丰富完善绿色金融产品和市场、审慎管理气候变化相关金融风险、推进绿色金融国际合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》提出，展望2021年，GDP增速预计达到8%左右，呈现出“前高后低”态势；通货膨胀压力总体较小；宏观杠杆率将稳中有降；人民币兑美元汇率可能围绕6.4-6.5的中枢水平呈现双向波动的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》建议，政策方面，一要保持政策定力。财政政策扩张力度较2020年有所下降，货币政策将坚持稳健中性的基调。在全球主要经济体继续强刺激的情况下，我国宏观调控应保持定力，避免宏观杠杆率的过快攀升和金融风险的快速积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要把握好风险定价市场化与防范系统性风险的关系。取消政府隐性担保，稳步推进风险定价的市场化。在这一前提下把握好改革的力度和节奏，审慎应对与化解可能产生的风险调整，避免爆发区域性与系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要继续深化改革扩大金融开放，既要推广注册制以及退市制度，整合银行间和交易所债券市场，加快人民币汇率形成机制市场化改革。也要加快国内金融市场对境外机构投资者的开放，放松中国投资者投资于境外资本市场的限制。四要建立可持续的债务积累模式，稳步推进破产重组和债务重整，硬化国企与地方政府的预算约束，突出竞争中性，纠正金融体系的体制性偏好。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”明确部署未来五年知识产权工作 重要作用更加凸显</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628852148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，国新办举行贯彻落实“十四五”规划纲要 加快建设知识产权强国发布会。国家知识产权局局长申长雨在回答记者提问时介绍，今年是“十四五”规划开局之年，对于未来五年的知识产权工作，国家“十四五”规划纲要作了明确部署，相关内容是历次规划中最多的一次，充分表明了知识产权工作在国家经济社会发展中的重要作用更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在规划指标中，将“每万人口高价值发明专利拥有量”作为重要指标列入，替换了“十二五”“十三五”期间的“每万人口发明专利拥有量”指标，这将有力地推动实现从知识产权引进大国向知识产权创造大国转变，知识产权工作从追求数量向提高质量转变。二是在创新驱动发展篇中，将“健全知识产权保护运用体制”单独作为一节，并部署了实施知识产权强国战略等重大任务。三是其他相关部分中，也有不少知识产权内容，包括对鼓励金融机构发展知识产权质押融资、加强中央在知识产权保护方面事权、支持香港建设区域知识产权贸易中心等内容进行了专门部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步国家知识产权局将按照国家“十四五”规划纲要部署和分工，扎实做好相关工作。第一，做好配套的顶层设计。包括制定好、实施好知识产权强国战略纲要和“十四五”国家知识产权保护和运用重点专项规划。第二，完善制度机制。围绕实行严格的知识产权保护制度，重点落实好惩罚性赔偿制度，完善相关法律法规，加快人工智能、大数据等新领域新业态知识产权立法，健全行政执法指导机制和仲裁调解、维权援助体系。第三，持续深化改革。重点是优化专利资助奖励政策和考核评价机制，突出高质量发展主题，更好地保护和激励高价值专利，壮大专利密集型产业。第四，加强基础建设。包括加强知识产权信息化、智能化基础设施建设，加快建设国家知识产权大数据中心，构建知识产权保护运用公共服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权所有，转载请注明出处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210425/c628852148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：批复中国融通房地产集团等4家单位参与筹建中国融通财产保险</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210425/c628852161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会发布关于筹建中国融通财产保险有限公司的批复，同意中国融通资产管理集团有限公司、中国融通房地产集团有限公司、中国融通农业发展集团有限公司、中国融通旅业发展集团有限公司等4家单位共同发起筹建中国融通财产保险有限公司，注册资本30亿元人民币，注册地上海市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国融通财产保险有限公司筹备组：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你筹备组《关于设立中国融通财产保险有限公司的请示》（融保筹字〔2021〕7号）收悉。经审核，现批复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、同意中国融通资产管理集团有限公司、中国融通房地产集团有限公司、中国融通农业发展集团有限公司、中国融通旅业发展集团有限公司等4家单位共同发起筹建中国融通财产保险有限公司，注册资本30亿元人民币，注册地上海市。拟任董事长李耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、你筹备组应当自收到批准筹建文件之日起一年内完成筹建工作，筹建期间不得从事任何经营业务活动，未经批准不得变更投资人和拟任董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、你筹备组应当严格依照有关法律法规办理筹建事宜，并将筹建有关情况及时报告银保监会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、筹建工作完成后，应按照有关规定和程序上报开业申请。在我会验收合格并下达开业批复后，再到市场监督管理部门注册登记。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210425/c628852161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于召开人社部2021年第一季度新闻发布会的通告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部定于4月26日(周一)10:00在西院(东城区和平里中街12号)216会议室举行2021年第一季度新闻发布会，介绍一季度人力资源和社会保障工作进展情况。欢迎新闻媒体报名参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发布会现场不设翻译。凡报名参加新闻发布会的记者，请携带由我国新闻宣传主管部门核发的记者证、外国常驻记者证、台港澳记者采访证。由于停车场地有限，建议参会记者乘坐公共交通工具。报名截止日期4月25日16:00。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联 系人：陈景武&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系方式：84201568&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210425/c628851827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>