<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 03:49:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>发改委：未来会有一批新能源等领域外资项目落地中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013462.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：有信心、有条件完成经济社会发展主要目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>殷勇谈北京金融科技创新监管试点：正在全面推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013429.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通部：年底具备条件的乡镇和建制村将100%通硬化路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：11月审核固定资产总投资超70亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行12月两度超额续作MLF 注入长期资金兼顾年底流动性和降成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：减税降费激发科技创新活力，民营经济受益最大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发社会投资活力 发改委专项行动疏解投资堵点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;12月17日电(记者刘一乐)近日，国家发改委发布《关于开展“投资法规执法检查疏解治理投资堵点”专项行动的通知》称，该专项行动于2019年11月至2020年5月集中开展，深入查找和纠正国家政策不落地、执行“中梗阻”，行业准入存在“玻璃门”、“隐性门槛”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3d87d3446853ea8a" id="035ab0a67833d79447ff6d819c549de1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，国家发展改革委举行新闻发布会，新闻发言人孟玮表示，“稳投资”是“六稳”工作的重要内容，该专项行动的主要目的就是为了促进“稳投资”政策措施落地，解决国务院第六次大督查发现的若干问题，进一步优化投资环境，增强投资信心，激发社会投资活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于受到广泛关注的“有关投资审批合法性审查”问题，孟玮介绍，根据《通知》的部署，主要分国家和地方两个层面来推进，主要目的是以优化营商环境为导向，进一步规范投资审批设定，清理违规审批。国家层面由国家发展改革委组织有关部门，对现行投资审批部门规章和规范性文件进行合法性审查。地方层面由各省级发改部门组织有关部门，对省、市、县三级实施的审批事项进行清理，一是清理有关规章和规范性文件，二是具体审批事项的清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，与以往专项检查相比，这次审查有三个显著特点。一是彻底清理审批事项。审查的内容不仅包括以审批核准备案名义实施的行为，也包括名义上不是审批、备案，但实际操作中需要项目单位提出申请、政府部门以各种形式认可才能投资建设的事项；或者名义不是由政府部门实施，但由政府规定为中介机构审查、审查结果作为投资建设必要条件的事项，也都纳入清理范围，可以说范围全覆盖。二是全面规范设定依据。对没有法律、法规依据或者超出上位法授权，通过部门规章或规范性文件设定行政许可，减损投资主体合法权益或者违法设置市场准入和退出条件等情形的，坚决纠正取消。三是实行清单管理。合法性审查结束后，国务院和省级投资主管部门将会同有关方面，对符合法律法规、确需保留的事项，制定国家和省两级投资审批事项清单，将国家、省、市、县四级实施的审批事项一律纳入清单，列明审批事项名称、限定适用范围、明确申请材料，实现清单之外无审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：韩鹏飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：贾芳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李扬：强化债务管理 防控融资平台违约风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)国家金融与发展实验室理事长李扬17日在“地方债市场建设与发展研讨会”上表示，在隐性债务风险防范方面，强化债务管理，是防控融资平台违约风险的根本前提。他建议，将融资平台与地方政府的债务进行隔离，实行风险分担机制；强化地方政府的预算约束，减少中央政府的隐性担保，规范地方政府行为，阻断隐性债务形成机制；慎重对待“财政赤字货币化”，即用国债替代地方政府隐性债务。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020：确保全面建成小康社会――从中央经济工作会议 看明年经济新走向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/192296056cfe52e" id="12d93f8068bedb3607c054ba99759352" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月12日电题：2020：确保全面建成小康社会——从中央经济工作会议看明年经济新走向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，面临更加复杂的国内外环境，明年中国经济走势备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何确保收官之年圆满收官，为新阶段新航程奠定良好基础？中央经济工作会议12月10日至12日在北京举行，传递出中国经济发展的新走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/fd252f468b719cf" id="afb21b010145386ebc55648cdcffe331" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲拼版图片：上图为2019年6月21日拍摄的江西省九江市武宁县心怡水湾小区改造前的景象；下图为2019年11月12日拍摄的小区改造后的景象。新华社记者谢锐佳摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个总基调——坚持稳中求进保持经济运行在合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，中国经济取得了来之不易的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议充分肯定2019年经济工作成绩，同时指出对风险挑战保持清醒认识。“我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。”会议强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央再次强调基本趋势没有改变，总结当前经济工作，显示党对经济发展规律的认识不断深入。”中国国际经济交流中心学术委员会委员王军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力……四个“坚持”为高质量发展指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　淡定从容、高瞻远瞩、科学谋划。会议指出，“实现明年预期目标，要坚持稳字当头”，强调“确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合理，强调的是量，保持经济运行在合理区间，增速要符合当前发展阶段，保持客观合理增长预期；稳步，强调的是质，在稳的基础上推进结构优化、动能转换，实现经济质量和效益提升。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副研究员李承健说，这本身就是稳中求进工作总基调的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d68d15a08ba92316" id="ab2f9e2fba506fbe5995cd6091021995" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲这是在北京举办的2019世界5G大会展览现场(11月20日摄)。新华社记者任超摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一条主线——扭住新发展理念在深化供给侧结构性改革上持续用力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理念是行动的先导。会议部署的明年重点工作中，坚定不移贯彻新发展理念被置于首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是明年以及未来一段时间发展的指挥棒和重要导向。”王军说，全面小康即将收官，“十四五”规划就要开启，未来发展要更强调坚持新发展理念和高质量发展，不走“唯GDP论英雄”的老路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“紧紧扭住新发展理念推动发展，把注意力集中到解决各种不平衡不充分的问题上”“要树立全面、整体的观念，遵循经济社会发展规律，重大政策出台和调整要进行综合影响评估”“要把坚持贯彻新发展理念作为检验各级领导干部的一个重要尺度”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是非常有针对性的安排。”李承健认为，越是面临压力，越要坚持新发展理念。只有从理念上发生根本转变，各级政府才能在经济工作中更科学决策，真正让人民满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，在深化供给侧结构性改革上持续用力。明确要坚持巩固、增强、提升、畅通的方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李承健看来，继续强调坚持供给侧结构性改革这条主线，正是我国经济破解内部深层次问题、迈向高质量发展的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f29257618216b6ee" id="5585b2716e0444259ce8baddffbbdd08" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲在山东省济宁市嘉祥县仲山镇，工作人员操作收割机收割小麦(5月31日无人机拍摄)。新华社记者郭绪雷摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个超大市场——充分挖掘超大规模市场优势发挥消费基础作用和投资关键作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要充分挖掘超大规模市场优势，发挥消费的基础作用和投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥消费的基础作用，要重视发掘服务消费新的增长点。”全国政协经济委员会副主任刘世锦说，从国内消费看，随着实物消费趋于稳定、增速开始下降，医疗、教育、文化、娱乐、体育、旅游等服务消费的上升填补了空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘世锦看来，随着经济发展阶段的转换，投资增速下降符合经济规律。发挥投资的关键作用，尤其要重视补足医疗、教育、文化、养老等民生相关基础设施投资缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强城市更新和存量住房改造提升，做好城镇老旧小区改造；推动旅游业高质量发展，推进体育健身产业市场化发展；加强战略性、网络型基础设施建设；推进川藏铁路等重大项目建设，稳步推进通信网络建设……会议部署的一系列关键项目背后，凸显一个超大国内市场的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要找到有效投资和消费需求的结合点，根本要用改革的办法提升投资效率，深入挖掘消费潜力。”中国宏观经济研究院院长王昌林说，当前投资不但要有效补短板，还要抢占未来制高点，培育新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c228148f0826b938" id="efafb572d89c562261ad73b02730634b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲8月28日，在国家税务总局晋江市税务局退税贷业务咨询专窗，工作人员(右)在辅导一家出口企业办税员整理退税贷资料。新华社记者宋为伟摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两大宏观政策——积极的财政政策提质增效稳健的货币政策灵活适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观政策动向牵动全球目光。会议强调明年宏观政策要稳，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据部署，积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，坚决压缩一般性支出，做好重点领域保障，支持基层保工资、保运转、保基本民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费的政策效果将在明年持续释放，进一步为企业减负、为经济添活力；同时将确保民生等重点领域财政支出。”中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇说，在收支紧张形势下，政府“过紧日子”要动真格，压缩不必要支出，提高花钱效率，为减税降费和民生需求等托底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚说，一方面，要根据经济运行状况灵活运用货币政策工具，为企业发展提供充足的资金；另一方面，绝不搞“大水漫灌”而是“精准滴灌”，用改革的办法疏通货币政策传导，缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，财政政策、货币政策要同消费、投资、就业、产业、区域等政策形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在杨志勇看来，这要求财政政策和货币政策协调推进，与其他政策形成合力，引导资金投向民生、基础设施等领域，进一步激发微观主体活力，改善市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2357502652ee27a3" id="31d2ad94627d294523d078cb97f25c87" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲12月1日，中铁十一局铺架队工人在进行拉林铁路第二次跨越雅鲁藏布江的铺轨。新华社记者觉果摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双轮驱动——激活蛰伏的发展潜能以创新驱动和改革开放提高经济竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是发展的新引擎，改革开放是背后的助推器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在部署2020年工作时，会议强调，以创新驱动和改革开放为两个轮子，全面提高经济整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济正迈入高质量发展的新阶段，迫切需要通过技术创新、管理创新培育新动能。”中国宏观经济研究院研究员马晓河说，“创新必须有新体制做支撑，而新体制要靠改革开放实现，对内不断优化创新环境，对外扩大开放的层次和领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7ffc0988c4ea67a2" id="ce07dd2b6f1ed98ae356f8ebc258db36" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲10月11日，观众在河北省石家庄市举办的2019中国国际数字经济博览会上体验VR。新华社记者王晓摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支持战略性产业发展、大力发展数字经济，到支持加大设备更新和技改投入、更多依靠市场机制和现代科技创新推动服务业发展等，会议明确了一系列支持创新的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议同时要求深化科技、财税体制改革，加快国资国企、金融体制改革，健全支持民营经济发展的法治环境，推动对外贸易稳中提质，引导企业开拓多元化出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新是系统工程，创新链、产业链、资金链、政策链相互交织、彼此支撑。改革必须全面部署、统筹推进，让制度创新激发科技创新更大活力。”中央党校(国家行政学院)马克思主义学院院长张占斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，会议围绕创新驱动和改革开放的一系列部署，指向推动经济高质量发展，建设现代化经济体系，这也是我国应对前行路上各种风险挑战的底气和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4f9d0c9c2bc872cd" id="29495f3333bf2126b6e21a34178af92e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲这是广西柳州市融安县大良镇古兰村古兰屯全景(12月3日无人机拍摄)。近年来，古兰屯大力发展现代休闲农业与乡村旅游，推动脱贫攻坚和乡村振兴工作。2018年，古兰屯实现了整体脱贫。新华社记者黄孝邦摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三大攻坚战——打好深度贫困歼灭战、污染防治攻坚战，守住不发生系统性风险的底线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，三大攻坚战取得关键进展，精准脱贫成效显著，金融风险有效防控，生态环境质量总体改善。收官之年，明年如何打好三大攻坚战？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小康不小康，关键看老乡。会议提出，要集中兵力打好深度贫困歼灭战，政策、资金重点向“三区三州”等深度贫困地区倾斜；要建立机制，及时做好返贫人口和新发生贫困人口的监测和帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些部署是对脱贫攻坚战的精准把脉，极富政策针对性，将确保如期全面完成脱贫攻坚任务。”同济大学财经研究所所长石建勋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要打好污染防治攻坚战，坚持方向不变、力度不减，突出精准治污、科学治污、依法治污。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3d5b02e88269085" id="55711bfcb46ce9718a26524149cbe883" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲11月18日，工作人员在乌江34号泉眼污染治理设施处采集经治污处理的水样。新华社记者谢秀栋摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拥有天蓝、地绿、水净的优美环境，是群众的期盼，也是全面建成小康社会的应有之义。”石建勋表示，打好污染防治攻坚战要更讲究科学方法，杜绝“一刀切”等问题，切实起到助力经济高质量发展的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还指出，我国金融体系总体健康，具备化解各类风险的能力。要保持宏观杠杆率基本稳定，压实各方责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚认为，中国经济韧性强，重要金融机构运行稳健，宏观政策工具充足，防范化解风险经验丰富，完全有能力、有信心完成攻坚战既定任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一分部署、九分落实。新起点新作为，坚定信心，锐意进取，实干奋进，中国经济一定能够迎来更加光明的发展前景。(记者韩洁、安蓓、高敬、赵文君、吴雨、姜琳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：明年将再次修订外资准入负面清单 在更多领域允许外商独资经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月17日，国家发改委就宏观经济运行情况举行发布会，国家发改委新闻发言人孟玮会中表示，明年将再次修订外资准入负面清单，在更多领域允许外商独资经营，清单之外不能设限，保障外资企业国民待遇。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市副市长殷勇：北京已有46个金融科技应用试点项目获批复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯2019第三届中国互联网金融论坛今日在京召开，北京市委常委、副市长殷勇出席活动时表示，在监管方面，北京逐步健全金融监管协调、金融风险防范和应急处置两个机制框架，完善监管规则体系，打好防范与化解重大风险攻坚战。积极组织金融科技企业参加人民银行等六部委金融科技应用试点工作，获得批复的应用试点项目46个，涉及金融机构和企业77家，数量位居十个试点省市之首，涉及金融、医疗、社保、养老、三农等各个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　殷勇表示，在空间载体方面，充分发挥西城区金融资源聚集和海淀区科技能力雄厚的融合优势，着力推进金融科技专业服务创新示范区的建设，加快建设国家级的金融科技示范区。目前，示范区的核心楼宇改造提升工作全面提速，示范区、核心区新入住的金融科技企业超过70家，企业总数已经达到450余家，大数据、云计算、人工智能、区块链、网络身份认证等各类型企业门类齐全、结构合理，共建共融的生态体系初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据殷勇介绍，接下来将进一步加强统筹规划，优化体制机制、推动北京金融科技健康可持续发展。一是统筹好金融科技与专业服务示范区南北两个片区的建设，加快相关街区和楼宇的改造提升，持续为企业做好高水平的服务。二是打造高水平的公共研发平台，突出关键技术开发和创新应用示范，加强行业标准制定，推动共建共享。三是依托全市大数据行动计划，推动政府数据规范有序开放共享，为金融科技和专业服务企业创新发展提供有利的支持。四是加强应用场景建设，以企业需求为导向，形成政府、企业等各方合力，以应用场景创新带动政府管理和服务创新，努力营造有利于金融科技成果落地转化的良好环境。五是系统推进金融科技应用和创新监管两类试点工作，引导企业依法合规有序开展金融科技创新。六是加大人才培养力度，紧紧围绕企业用人需求，努力为行业培养优质急需人才，建立金融科技人才跟踪评价机制。(黄紫豪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛：实现经济领域的男女平等需要257年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616012978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月17日消息，世界经济论坛今日发布的《2020年全球性别差距报告》显示，2019年，彻底消除性别差距所需的时间缩短为99.5年，比起2018年的108年略有进步，但仍然揭示了下列事实：在卫生、教育、职场和政治等领域，男性和女性难以在有生之年实现性别平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这份报告，今年的进展很大程度上归功于从政女性数量的大幅增加。消除政界性别差距需要95年，而该数字在上一年度是107年。从世界范围来看，女性占据着25.2%的议会下院席位和21.2%的部长级政府职位，而在上一年度这一比例分别为24.1%和19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，政治仍然是迄今为止进展最为缓慢的领域。男女在教育和卫生/生存领域已接近实现性别平等，比例分别为96.1%和95.7%，而在经济参与领域，追求性别平等的努力也面临巨大挑战：性别比例从2018年的58.1%退步至2019年的57.8%。2006年，世界经济论坛首次开始评估性别差距状况，仅从迄今取得的进展来看，需要257年才能消除经济领域的性别差距，而去年的这一数字是202年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济领域的性别差距在扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为经济领域的性别差距有多种原因，包括担任管理或领导职位的女性比例长期偏低、工资停滞、劳动力参与度和收入水平低下等。女性面临三大不利因素：首先，在零售和白领文员等最容易受到自动化影响的职位上，女性比例更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，在一些通常由技术主导的行业，工资涨幅最大，但却缺乏女性员工。结果，女性通常都是从事中低收入的岗位，且自10年前金融危机以来工资基本停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，社会上缺乏提供家庭照料的服务和融资渠道等根深蒂固的因素也在很大程度上限制了女性的职业机会。在有相关数据可查的国家中，女性在照顾家庭和义务服务上花费的时间至少比男性多出一倍；缺乏融资渠道则抑制了女性创业热情，而创业是决定收入水平的另一项重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛创始人兼执行主席&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600579','&amp;#x514B;&amp;#x52B3;&amp;#x65AF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;克劳斯&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;600579&lt;/a&gt;）施瓦布(Klaus Schwab)表示：“支持性别平等对于建立强大、团结和具有风险抵御力的社会至关重要。对于企业而言，性别多元化也必不可少，能够帮助他们展示利益相关者理念这一指导原则。正因如此，世界经济论坛携手政商界利益相关者，共同加快行动，不断缩小性别差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“榜样力量”能否消除性别差距？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个积极的趋势是，“榜样力量”有望激励女性走上领导职位，也可能会推动女性工资上涨。比如，在今年排名前十的八个国家中，女性政治权利增加的同时，伴随着大量女性获得高级职位。对比2006-2019年的政治赋权情况就会发现，进入政治领域的女性越多，在劳动力市场上担任高级职位的女性也日益增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两者之间虽然相互关联，但并非因果关系。在经合组织国家，女性担任领导职位时间较长、社会规范更早开始转变，这种榜样力量有望积极影响劳动力市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来职场中的性别差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阻止经济领域消除性别差距的最大挑战可能是新兴职位的女性比例偏低。与领英(LinkedIn)联合开展的最新研究显示，在大多数新兴行业，女性比例普遍偏低。这种差距在“云计算”类职业中表现最为明显，只有12%的专业人士是女性。在“工程”(15%)和“数据和人工智能”(26%)等相关职业中的情况也不容乐观，但在“内容生产”和“人员与文化”两个快速增长的职业类别中，从业女性数量超过男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据我们的数据，面对上述现实，领导者要想消除未来的性别差距，需要应对两大挑战：第一个也是最显而易见的挑战是，必须加大行动力度，为女性提供必要技能，帮助他们胜任需求量最大的职位。如果不采取这样的措施，将会产生经济成本，因为这些行业技能的缺乏将会抑制经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二项挑战可能更加错综复杂。数据显示，即使女性具备相关且所需的技能组合，她们也未必能获得同等的就业机会。以数据科学领域为例。虽然拥有相关技能的女性占比31%，但拥有相关职位的女性占比仅为25%。同样，虽然数字专家的技能方面没有性别差距，但拥有相关职位的女性仅占41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，我们必须实施三大关键战略，才能稳步实现未来劳动力的性别平等：通过技能培训或再培训，确保女性掌握颠覆性技术；改善多元化招聘机制；以及打造包容性的职场文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;论坛正采取哪些举措来消除性别差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛“塑造新经济和社会的未来”平台旨在通过国家和国际行业合作来消除经济领域的性别差距。通过“消除性别差距加速器”项目，论坛致力于推动变革，在相关部委和国内最大雇主之间建立行动联盟，提高女性劳动力参与度，让更多女性走上领导职位，缩小工资差距并帮助女性为未来工作做好准备。此外，全球企业界开展“在未来工作中落实性别平等”项目，激励企业承诺到2022年之前，在其发展最为迅速的五大职位上雇佣50%的女性。最后，论坛已经承诺到2030年，将参加瑞士达沃斯-克洛斯特斯年会的女性参会者比例提高一倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛管理委员会成员、新经济和社会中心总监Saadia Zahidi指出：“为了在未来十年而不是两百年内实现性别平等，我们需要动员各种资源，寻求领导层支持并推动公私部门携手合作。循规蹈矩的做法不利于缩小性别差距，我们必须采取行动，在性别平等、经济发展和社会进步之间实现良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年全球性别差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在追求性别平等的过程中，北欧国家继续领先世界。冰岛(87.7%)仍然是性别平等状况最佳的国家，接下来依次是挪威(第2位，84.2%)、芬兰(第3位，83.2%)和瑞典(第4位，82.0%)。前十名的经济体还包括尼加拉瓜(第5位，80.4%)、新西兰(第6位，79.9%)、爱尔兰(第7位，79.8%)、西班牙(第8位，79.5%)、卢旺达(第9位，79.1%)和德国(第10位，78.7%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4cb97052f74bdaff" id="a9e560183f0e5dbcaf5c24e39610e794" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年进步最大的国家包括西欧的西班牙、非洲的埃塞俄比亚、拉丁美洲的墨西哥和东欧以及中亚地区的格鲁吉亚。这些国家在排行榜上的位次都上升了20名以上，这主要得益于他们在政治赋权方面的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西欧连续第14年成为表现最佳的地区。该地区平均得分76.7(满分100分)，已经消除了77%的性别差距，在上一年度的基础上继续改善。按照当前的进展速度，西欧彻底消除性别差距需要54年。今年排名前四的国家全部位于该地区，分别是冰岛(87.7%)、挪威(84.2%)、芬兰(83.2%)和瑞典(82.0%)。排名第8位的西班牙是今年进步幅度最大的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北美地区包括美国(第53位，72.4%)和加拿大(第19位，77.2%)。两国表现未见起色，尤其在经济参与和机会方面停滞不前。按照目前的趋势，美国和加拿大需要151年才能消除性别差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到目前为止，东欧和中亚地区已经消除了71.5%的性别差距，和去年相比略有进步，大约需要107年才可以全面消除性别差距。该地区已经完全消除了教育领域的性别差距，改善了女性政治赋权状况(虽然仅消除了15%的性别差距)。在该地区的26个国家中，有21个国家已经消除了70%以上的性别差距，其中排名最高(第11位)的拉脱维亚已经消除了78.5%的性别差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉丁美洲和加勒比地区迄今已消除了72.1%的性别差距，和去年相比提高了一个百分点。照此速度，59年后该地区可以消除性别差距。该地区在政治赋权领域取得了最为显著的进步，和去年相比提高了5个百分点。报告对该地区的24个国家进行了评估，其中有15个国家改善了整体表现，而尼加拉瓜更是扮演了地区领头羊的角色(第5位，80.4%)。在进步最明显的国家中，墨西哥在去年基础上提高了3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，撒哈拉以南的非洲地区已经消除了68.0%的性别差距，和上年度相比取得了重大进步，距离彻底消除性别差距所需的时间缩短为95年。排名前十的卢旺达(第9位)位于该地区，另外还有21个国家和去年相比取得了进步，特别是埃塞俄比亚(第82位)成为全球范围内进步幅度最大的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东亚和太平洋地区消除了69%的性别差距。鉴于目前所处的水平，如果保持2006-2019年期间的进步速度，该地区还需要163年才能彻底消除性别差距，是所需时间最长的地区之一。在四大评估指标中，东亚和太平洋地区在其中三项上取得了进步，但同时也是唯一一个在政治赋权方面性别差距继续扩大的地区(迄今仅消除了16%的差距)。表现最佳的国家是新西兰(第6位)，消除了79.9%的性别差距，其次是菲律宾(第16位，78.1%)和老挝(第43位，73.1%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南亚地区已经消除了三分之二的性别差距。尽管在过去14年中已经提高了6个百分点，南亚地区仍然是世界上性别差距第二大的地区。如果仍然按照过去15年的进展速度，南亚需要71年时间消除性别差距。但是，尽管整体表现有所改善，但经济参与和机会方面的性别差距今年扩大了。孟加拉国(第50位)是该地区排名最高的国家，而排名第二的尼泊尔要落后很多(第101位)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然和去年相比提高了0.5个百分点，中东和北非地区仍然是得分最低的地区(61.1%)。如果目前的进展速度不改变，该地区大约需要150年才能消除性别差距。排名最高的两个国家是以色列(第64位，71.8%)和阿联酋(第120位，65.5%)。在该地区的19个国家中，有15个国家的排名在130位及以下水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“塑造新经济和社会的未来”平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《全球性别差距报告》是世界经济论坛“塑造新经济和社会的未来”平台的旗舰出版物。该平台为相关各方提供机会，助力打造繁荣、包容和公平的经济和社会。平台重点在三大相互关联的领域共同制定全新愿景：增长和竞争力；教育、技能和工作；以及平等和包容。各利益相关方通过这一平台携手合作，深入了解各项复杂议题，制定新型模式和标准，推动各方加大协作力度，共同促进系统性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全球100多个领先企业和100个国际组织、公民社会组织和学术机构参与平台合作，倡导采取全新策略，在第四次工业革命时代提升竞争力；为未来劳动力提供教育和技能；制定有利于员工和企业发展的新型方案；以及将平等和包容的理念纳入新经济发展，为10亿人提供更加优质的经济机会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616012978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：7成车购税支持贫困地区交通建设 年底具备条件乡镇和建制村100%通硬化路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/60f4e4345f469371" id="9e34eb8bd4ea850fe335dcb97ecb3d4b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月17日，交通运输部举行“脱贫攻坚”专题新闻发布会。中国网记者张艳玲摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月17日讯(记者张艳玲)记者今日从交通运输部“脱贫攻坚”专题新闻发布会上获悉，“十三五”以来，交通运输部持续加大脱贫攻坚工作中央资金支持力度，累计投入约7100亿元车购税资金支持贫困地区交通项目建设，占全国车购税总规模的70%。同时，全力推进符合条件的乡镇和建制村全部通硬化路、通客车(“两通”目标)，预计到今年年底可顺利实现具备条件的乡镇和建制村100%通硬化路，明年年底将实现具备条件的乡镇和建制村通客车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据交通运输部新闻发言人孙文剑介绍，交通运输部自2003年提出“让农民兄弟走上油路和水泥路”起，近20年的时间，通过统筹规划、倾斜政策、不断加大支持力度，累计投入中央资金超过6120亿元，累计建设和改造通乡镇、通建制村公路超过230万公里。截至目前，我国农村公路总里程已超过404万公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至12月15日，已基本完成具备条件的乡镇和建制村通硬化路建设，全国仅剩余1个乡镇(四川甘孜州)和1个建制村(一个在四川凉山州)通硬化路建设项目，目前正在全力推进中，预计年底前可建设完成，将如期实现具备条件的乡镇和建制村100%通硬化路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月至11月，全国新增通客车建制村9402个，其中贫困地区5843个。截至11月底，具备条件的建制村通客车率为99.45%、乡镇通客车率为99.64%。全国具备通客车条件但未通的建制村3008个、乡镇115个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙文剑表示，下一步，交通运输部将进一步加大推进力度，加强政策、资金支持，压实地方政府主体责任，加强督导调研，多方合力、多措并举，确保到2020年底，如期实现具备条件的乡镇建制村全部通客车目标。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>富睿资本针对现状和大家谈货币发展史</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在货币发展史上，十年弹指一挥间。不过对人民币来说，过去十年变化巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富睿资本发现自从2008年国际金融危机后，美元等主要国际结算货币大幅波动，境内外对人民币跨境贸易结算需求迅速上升，跨境贸易人民币结算从2009年开始试点，并通过双边本币互换、人民币合格境外机构投资者、人民币清算行等制度安排，稳步推进人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2016年10月，人民币正式加入SDR货币篮子，成为人民币国际化的重要里程碑。国际清算银行今年9月公布的数据显示，从货币品种来看，美元至今依然是全球占比最大的货币。欧元和日元分别排在美元之后，它们占据外汇市场活跃货币前三名。再往后是英镑，澳大利亚元和加拿大元两种大宗商品货币。离岸人民币的交易量目前为2840亿美元，占全球的4.3%，是仅次于瑞士法郎的第八大交易货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每一种伟大货币，其国家信用担保在人们眼中顶得上真金白银，因此才能被广泛接受。黄金和白银两种贵金属算得上支付领域的常青树，其余的人造货币，无论是中国的五铢钱还是雅典的德拉克马，佛罗伦萨的弗洛林还是墨西哥银比索，都在某个阶段承担过国际货币的重任。距离目前较近的是依托于“日不落帝国”的英镑，以及花了近百年将其赶下货币王座的美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币竞争往往要以世纪为单位来衡量才能看出胜负。19世纪英镑先成为国际交易货币，接着伦敦成为全球金融中心，凸显英镑投资价值，进而各国中央银行开始持有英镑，使其成为储备货币。虽然早在19世纪末美国在大多数经济指标上已经超越英国，但美元正式取代英镑则是到半个多世纪后的二战结束。美元占胜英镑是因为纽约在二战后凭借马歇尔计划在对外借款方面压倒伦敦，美元因此成为最重要的国际货币，这一优势仍保留至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从二战结束到现在已70多年，虽然美元经历了布雷顿森林体系瓦解等打击，但总体仍处于强势地位，主要反映在美国资本市场仍具有不可替代的吸引力，使美元在作为储值货币方面依然具有难以比拟的优势。无论从安全性还是流动性来看，依然没有其他任何货币能与美元媲美。虽然近年来不少央行又在重新发现黄金的储备价值，但这种贵金属终究数量有限，不可能取代美元。且从储备优势来看，美元具有贸易和投资便利性，这同样是其他货币难以相提并论的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已有60多个国家和地区将人民币纳入外汇储备，越来越多的央行表示有意投资人民币资产。通过央行间的一系列货币互换协议，离岸人民币池子被做大。如果一国货币被其他央行用作储值手段，那么也可积累贸易和投资这两方面的影响力，这也是人民币国际化的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富睿资本觉得在人民币国际化方面，历史经验能提供的指导极为有限，甚至没有成功先例，但前无古人并不意味着后无来者，“中国例外论”已在经济中的很多领域实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中国有利的是，中国已拥有广泛的贸易网络，在交易货币方面人民币用户有一定优势。现在中国不仅是全球第二大经济体，也是全球第一大贸易国，2018年中国货物进出口总额占全球份额的11.8%。人民币在跨境贸易和投资支付中的占比不断提高，便利了企业对外投资和贸易，降低了汇兑成本。2018年，货物贸易人民币收付额为3.7万亿元，在本外币跨境收付中占比11.7%。环球同业银行金融电讯协会(SWIFT)发布报告指出，“一带一路”倡议为在沿线国家开展业务的中外银行提供了重大机遇，并成为人民币国际化的推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易领域人民币国际化前景广阔，但在金融领域依然徘徊不前。国际清算银行数据显示，尽管中国开展更多外汇交易，中国大陆已上升为全球第八大外汇处理中心，但人民币交易额的增速没有超过市场平均增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在富睿资本看来，中国经济的稳健增长，是人民币国际化的重要基础和支柱，也是推动人民币国际化的根本动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行再度出手释放3000亿流动性 明年存在降息空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，央行发布公告称，当天开展1年期中期借贷便利(MLF)操作3000亿元，利率维持3.25%不变，比当日到期量多140亿元。开展的巨量MLF属于到期小幅超额续作，且维持利率不变，所以并未超出市场预期。恰逢年底跨年资金需求量大，以及邻近中旬缴税高峰期和LPR再度报价，此时续作MLF旨在保持流动性的合理充裕，维护资金面的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，对于市场更为期待的下调MLF利率等降息举措，不少分析人士认为，受CPI不断上行掣肘，以及央行强调要用改革的办法疏通货币政策传导机制，预计短期内难见降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至12月16日，央行已经连续19个工作日暂停逆回购操作；12月6日有1875亿元1年期MLF到期，当天央行也是超额续作3000亿MLF以呵护中长期资金面，在此之前，央行同样连续十余天未开展逆回购操作。值得一提的是，彼时沪指走岀了一波持续反弹的行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月以来，央行公开市场操作主要聚焦在续作MLF，而逆回购的频率有所下降，资金投放的收短放长特征明显。之所以如此，是因为尽管临近年底，但目前来看，市场资金面总体仍较为平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京一资深货币政策分析人士表示，今年以来，除去个别市场敏感时点，短端流动性的重要指标——银行间市场7天期质押式回购利率(DR007)绝大部分时间都比较稳定，维持在2.3%-2.8%之间，近期也是持续下行维持在低位，说明短端流动性一直较为充裕；但中长期利率降幅相对有限，因此，央行会通过锁短放长，持续加大中长期流动性投放，引导中长期利率下行。短期资金利率稍有上涨，但总体仍在区间内部低位徘徊；相比之下，有了3000亿MLF的“补给”后，跨年资金利率今日反而有所回落，DR014和DR021均有一定程度回落。Shibor主要期限的资金价格走势也与银行间市场存款类机构质押式回购利率较为一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“10月以来，央行已经开展5次MLF操作，累计投放5230亿元中长期流动性，替代逆回购操作成为流动性投放的主要渠道，收短放长特征显著。”中信证券固收团队称，本次小幅超额续作，一方面是因为面临缴税缴准的资金需要，央行坚持加大中长期流动性投放，压实流动性合理充裕的基础；另一方面，12月以来，DR007始终维持在7天逆回购操作利率2.50%以下，说明短期资金面充裕，因此要把握流动性投放的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席宏观研究员温彬表示，超量续作MLF主要是为了确保金融体系跨年流动性保持合理充裕。同时，1年期MLF利率维持不变，一方面是因为当前我国仍面临结构性通胀压力，政策利率稳定有助于稳定通胀预期；另一方面是因为美联储暂停降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于上个月MLF刚经历过小幅“降息”，进而带动11月LPR报价再次下行，市场普遍认为，12月份再度“降息”的概率不大。但受稳增长的需要，我国货币政策边际放松的环境不会改变。业内普遍认为，明年降准降息都有空间，其中，降准最快有望于明年一季度落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通中国首席经济学家朱海斌表示，受猪价高涨引发的CPI持续上行影响，央行明年会在相当长的时间内维持政策利率水平不变。货币政策更多通过降准等方式维持中性偏松的环境，预计明年有2次降准，分别在一季度和三季度。而降息重启的时间则主要看CPI何时会从高位开始明显下行，预计明年下半年尤其是四季度会重启降息，但降息幅度预计在10bp左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行还会有进一步降息的必要，但预计降息节奏会非常缓慢，毕竟化解金融风险不能单靠金融监管政策和货币政策，推进主要针对国企和地方政府的结构性改革同样重要，如果降息速度过快反而不利于结构性改革的实施。”朱海斌称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固收团队也认为，降成本依旧是货币政策的一大目标，后续仍然存在量价配合的宽松空间，看好元旦前后重启逆回购和降准操作，以及明年继续降息的空间。展望后市，过完元旦就是春节，金融机构的流动性安排要马不停蹄，12月底将重启逆回购摆渡元旦期间流动性安排，并可能通过降准来保障双节期间流动性环境的合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席固定收益分析师张旭表示，在跨年过程中，市场对于回购融资的需求会季节性地加大，此时资金可得性远比资金成本重要。小幅降低MLF利率并无助于解决上述问题，而增量续作MLF可以从供需两方面改善金融体系的跨年资金状况。未来央行仍会采用MLF超额续作与(定向)降准交替使用的方式，向银行体系补充中长期流动性，即MLF超额续作几次后进行一次(定向)降准。对于降准时点的判断，预计2020年1月初降准的概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近日召开的中央经济工作会议指出，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，降低社会融资成本。要深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资，更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益研究主管明明看好明年继续降息，他表示，降成本仍然是货币政策的方向，后续仍然存在量价配合的宽松空间，看好元旦前后重启逆回购和降准操作以及明年继续降息的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步指出，当前银行负债成本刚性是制约贷款利率下行的主要因素之一，他及团队认为明年货币政策存在进一步降息空间。此外，货币信贷、社会融资规模增长要与经济发展相适应而非单单紧盯住名义GDP增长，货币政策会更多关注结构性政策，包括定向降准、MLF、再贷款、再贴现、PSL等结构性货币政策工具以及MPA考核等。展望后市，过完元旦后春节临近，金融机构的流动性安排要马不停蹄，预计央行12月底将重启逆回购摆渡元旦期间流动性安排，并可能通过降准来保障双节期间流动性环境的合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬预计，我国明年有继续下调法定存款准备金率和政策利率的空间和必要，通过LPR继续引导金融机构降低实体经济融资成本，为深化供给侧结构性改革和稳增长营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从12月16日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆借利率(Shibor)来看，隔夜、1周、2周、1个月、3个月、6个月期限拆借利率分别报2.4370%、2.5315%、2.4390%、2.9304%、3.0324%、3.0534%。其中，隔夜利率涨幅较大，较上一个交易日涨30.4个BP。相比于上一个交易日，除2周和3个月的Shibor分别下跌0.4BP、0.01BP外，其他期限的Shibor利率均呈现微涨状态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入推进“证照分离”改革 为自贸试验区发展再添新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　导读：进一步优化营商环境，激发市场活力和社会创造力，加快政府职能转变，是推进自贸区建设的主要任务和目的。10月26日，十三届全国人大常委会第十四次会议经表决决定，授权国务院在自由贸易试验区暂时调整适用有关法律规定，对外贸易法等6部法律的相关条款将在自贸区内进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月26日，十三届全国人大常委会第十四次会议经表决决定，授权国务院在自由贸易试验区（以下简称自贸试验区）暂时调整适用有关法律规定。这表明自今年12月1日起的三年内，对外贸易法等6部法律的相关条款将在自贸试验区内进行调整，以进一步优化营商环境，激发市场活力和社会创造力，加快政府职能转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次试点是在深入总结近年来对涉企经营许可事项实施“证照分离”改革经验基础上开展的。通过试点在实践中形成可复制可推广的制度创新成果，有助于在全国早日顺利实现“证照分离”改革全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4种方式、6部法律，改革试点分类推行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决定规定，将通过直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务4种方式对对外贸易法等6部法律的有关规定进行暂时调整，分类推进改革。具体包括4种情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是按照直接取消审批的方式，暂时调整适用对外贸易法规定的对外贸易经营者备案登记，道路交通安全法规定的拖拉机驾驶培训学校、驾驶培训班资格认定（申领拖拉机操作证件仍由农业农村部门组织考试，考试合格后方可领取），消防法规定的消防技术服务机构（属中介服务机构）资质审批等经营许可事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按照审批改为备案的方式，暂时调整适用食品安全法规定的食品经营许可（仅销售预包装食品）、海关法规定的报关企业注册登记两项经营许可事项。企业按要求进行备案即可从事预包装食品销售、开展报关业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是按照实行告知承诺的方式，暂时调整适用消防法关于公众聚集场所投入使用、营业前应当申请消防安全检查的规定。当事人承诺符合消防安全标准并提供相关材料的，消防救援机构不再进行实质性审查，当场作出审批决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是按照优化审批服务的方式，暂时调整适用种子法的有关规定，取消省级林草部门对林草种子（进出口）生产经营许可证核发的审核（初审）环节，申请人可直接向国家林草局申请核发许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决定指出，对实践证明可行的，国务院应当提出修改有关法律的意见；对实践证明不宜调整的，在试点期满后恢复施行有关法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“证照分离”改革，为企业减负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证”“照”是企业进入市场的两把钥匙。“证”即经营许可证，是特定行业的从业资格证明，由各相关行业主管部门颁发；“照”即营业执照，是市场主体资格的证明，由工商部门颁发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，只有当企业经营范围内所有的经营许可证都申办齐全后，工商部门才会颁发营业执照。比如，要开一家餐馆，若要取得营业执照，需要办理卫生许可证、消防许可证、排污证、餐饮服务许可证等相关许可证，办齐这些许可证才可申领营业执照，而只有获得营业执照才可营业。要办完这些手续少则三个月，多则半年。长时间的审批给企业带来了较高的成本，也让“拖不起”的小企业望而却步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年起，国务院改变了原“先证后照”的做法，推进“先照后证”改革，即企业可先申领营业执照，经营许可事项可在领取营业执照之后再行申请，同时伴随着注册资本登记制度改革，新登记的企业数量大幅增长，切实降低了市场主体准入门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年12月，上海浦东新区在全国率先开展“证照分离”改革试点，即通过直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等方式深化“先照后证”改革。随后试点范围于2017年9月拓展到10个自贸试验区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总结自贸试验区试点经验的基础上，2018年11月，国务院将“证照分离”改革第一批的106项涉企行政审批事项拓展至全国范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年政府工作报告指出，“今年，要对所有涉企经营许可事项实行‘证照分离’改革，使企业更便捷拿到营业执照并尽快正常运营，坚决克服‘准入不准营’的现象。”8月21日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，决定自12月1日起，对中央层面设定的全部523项涉企经营许可事项，推动“照后减证”和简化审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这几年‘放管服’改革在持续不断深化，特别是国务院提出‘证照分离’的改革，已经覆盖了整个自贸试验区。但是‘证照分离’的改革提出之后又碰到了另外一个问题，就是‘准入不准营’，拿到执照后具体经营还得一个部门一个部门去办，审批后才能正式营业。我看这个决定是必要的，也是可行的。”徐绍史委员在分组审议时认为，这也与国务院部门要从“事前审批”真正转到“事中事后监管”上的精神是一致的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭耀宗委员表示，本次决定为“证照分离”政策提供了全方位的政策配套措施，从而改善营商环境，激发市场活力，这符合全球化经济发展的趋势，也符合我国新时代的经济发展模式。列席会议的全国人大代表崔荣华也指出，该决定草案切实以进一步优化营商环境、激发市场活力和社会创造力为出发点和落脚点，为自贸试验区企业松绑解困，很好地体现了政府职能的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，有常委会组成人员提出，有一些涉及公共利益方面的监管放权，还是要谨慎点。王东明副委员长表示，“过去我们曾经讲过一放就乱、一管就死，经过几十年的改革开放，一系列法律法规已经制定，法治化程度已经很高了，管理水平也已经很高了，所以在这个方面既要积极又要稳妥，对涉及人民生命健康的事情还不能这么简单地处理。”矫勇委员也认为，自贸试验区是我国对外的窗口，是体现政府社会管理和服务能力的一个窗口，所以对这个窗口的公共安全，“我认为按照法律关于公共安全的基本逻辑，管理的要求不应该放松，而应该严格，因为一旦出事，影响巨大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试验田、排头兵：自贸试验区引领对外开放新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年9月，中国（上海）自贸试验区正式挂牌成立。这是我国境内首个自贸试验区，它肩负着我国在新时期加快政府职能转变、积极探索管理模式创新、促进贸易和投资便利化，为全面深化改革和扩大开放探索新途径、积累新经验的重要使命，是国家战略需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自上海自贸试验区成立以来，星星之火已成燎原之势。截至今年8月，我国已有上海、广东、天津、福建、辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西、海南、山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江18个自贸试验区，实现沿海省份全覆盖，并形成了东西南北中协调、陆海统筹的开放态势，推动形成了我国新一轮全面开放格局。这表明，中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以说，自贸试验区是新时期高水平开放的‘试验田’，也是推进改革开放的‘排头兵’。”张勇委员表示，自贸试验区的一个重要功能就是先行先试，在试点改革过程中需要突破部分法律规定。全国人大常委会以授权决定的形式为自贸试验区推行改革提供了有力的法制保障，确保重大改革于法有据，这也是国家治理体系和治理能力现代化的一个重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本次授权规定是为了进一步发挥自贸试验区的先行先试功能，保障自贸试验区‘证照分离’改革全覆盖试点能够依法顺利进行，是非常必要的。”谭耀宗委员也认为，这个做法为自贸试验区开展有关改革提供了坚实的法律基础，体现了依法治国、依法行政、依法改革的精神，是值得赞赏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘修文委员则指出，自贸试验区是改革开放的新高地和新平台，也是打造中国面向全球自主开放的新增长极、创新极和辐射极的重要制度性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月，国务院印发了山东等6个新设自贸试验区总体方案。方案在充分借鉴现有自贸试验区成功的改革试点经验基础上，围绕投资、贸易、金融、事中事后监管等方面，提出了各具特色的具有系统性、集成性的改革试点任务；立足各自区位优势，深化与周边国家和地区经贸合作，更好服务对外开放总体战略布局。同时，充分发挥战略叠加优势，通过制度创新，破解发展难题，引领高质量发展。此外，新设自贸试验区还积极服务和融入国家重大战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自贸试验区以服务长江经济大发展、粤港澳深度合作、京津冀协同发展等重大的国家战略的经贸合作为目标，在改革开放方面积累了不少经验，并且陆续在全国各地复制推广。”张勇委员说道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘榕：积极推动基础设施领域REITs的发行试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）12月17日，证监会公司债券监管部副主任刘榕在2019（第十一届）卓越竞争力金融峰会上表示，下一步将会继续会同相关部门，积极推动基础设施领域REITs的发行试点工作，盘活存量增长，创新投融资机制。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：促进“稳投资”政策措施落地 集中开展治理投资“堵点”专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月17日，国家发改委就宏观经济运行情况举行发布会，国家发改委新闻发言人孟玮会中回答中国证券报记者提问时表示，此次部署各地集中开展为期半年的治理投资“堵点”的专项行动，主要目的就是为了促进“稳投资”政策措施落地，解决国务院第六次大督查发现的若干问题，进一步优化投资环境，增强投资信心，激发社会投资活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，根据《关于开展“投资法规执法检查疏解治理投资堵点”专项行动的通知》，投资审批合法性审查主要分国家和地方两个层面来推进，主要目的是以优化营商环境为导向，进一步规范投资审批设定，清理违规审批。国家层面由国家发改委组织有关部门，对现行投资审批部门规章和规范性文件进行合法性审查。地方层面由各省级发改部门组织有关部门，对省、市、县三级实施的审批事项进行清理，一是清理有关规章和规范性文件，二是具体审批事项的清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，与以往专项检查相比，这次审查有三个显著特点。一是彻底清理审批事项。审查的内容不仅包括以审批核准备案名义实施的行为，也包括名义上不是审批、备案，但实际操作中需要项目单位提出申请、政府部门以各种形式认可才能投资建设的事项；或者名义不是由政府部门实施，但由政府规定为中介机构审查、审查结果作为投资建设必要条件的事项，也都纳入清理范围，可以说范围全覆盖。二是全面规范设定依据。对没有法律、法规依据或者超出上位法授权，通过部门规章或规范性文件设定行政许可，减损投资主体合法权益或者违法设置市场准入和退出条件等情形的，坚决纠正取消。三是实行清单管理。合法性审查结束后，国务院和省级投资主管部门将会同有关方面，对符合法律法规、确需保留的事项，制定国家和省两级投资审批事项清单，将国家、省、市、县四级实施的审批事项一律纳入清单，列明审批事项名称、限定适用范围、明确申请材料，实现清单之外无审批。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳中求进，实现预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：明年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，是坚持宏观政策要稳的必然结果，也是实现明年预期目标的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：实体经济;小康社会;财政政策;货币政策;合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础，做好经济工作十分重要。因此，中央经济工作会议确定，明年要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，是坚持宏观政策要稳的必然结果，也是实现明年预期目标的必然要求。财政政策和货币政策作为国家调节经济运行的主要政策工具，坚持稳字当头，即是为经济结构性改革营造稳定的宏观经济环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，坚决压缩一般性支出，做好重点领域保障，支持基层保工资、保运转、保基本民生。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，降低社会融资成本。要深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资，更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。做好这些工作，将确保经济运行在合理区间，坚持在推动高质量发展中防范化解风险，打好实体经济健康发展这个防范化解风险的基础，也能推动加快财税体制改革，落实各项减税降费政策，引导社会资金更多投向实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践表明，充分发挥财政政策和货币政策的协同效应，才能积极应对宏观经济运行时出现的各种不确定问题。故而，财政政策、货币政策要同消费、投资、就业、产业、区域等政策形成合力，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还应充分挖掘超大规模市场优势，发挥消费的基础作用和投资的关键作用。增强国内消费对经济发展的基础性作用，积极建设更加活跃的国内市场，为中国经济发展提供支撑，为世界经济增长扩大空间。扩大市场开放，提高贸易和投资便利化程度，做到物畅其流，并为各国投资者营造公平和非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有这样，我们才能保持经济运行在合理区间，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官，得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：一批新能源等领域外资大项目将陆续落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月17日，国家发改委就宏观经济运行情况举行发布会，国家发改委新闻发言人孟玮会中表示，在外部环境复杂多变的背景下，今年以来，我国吸引外资依然保持了稳定增长态势，1—11月增长2.6%，引资规模继续保持全球第二位。今后一段时间，还会有一批新能源、新型石化、电子信息等领域的外资大项目陆续落地。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：完善管输价格机制 加强自然垄断环节监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委于2019年12月17日上午召开12月份新闻发布会，国家发改委新闻发言人出席发布会，发布宏观经济运行情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为部分发布会实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月9日，国家石油天然气管网集团有限公司在北京挂牌成立，这是深化油气体制改革的重要一环。请问国家发改委下一步将如何推动油气体制改革？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟玮：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　组建国家石油天然气管网公司是深化油气体制改革和国资国企改革的重要举措，对于提高油气资源配置效率，促进油气行业高质量发展，保障国家能源安全，意义重大、影响深远。成立国家石油天然气管网公司，只是拉开了改革的序幕，后续的改革任务还很多，涉及到行业、地方、企业多个方面。下一步，国家发展改革委、国家能源局将按照党中央和国务院决策部署，牢牢把握改革的系统性、整体性和协同性要求，加强统筹指导和协调，会同各地方、各部门、各单位，共同推动形成上游油气资源多主体多渠道供应、中间“一张网”高效集输、下游市场化良性竞争的油气市场体系，也就是“X+1+X”体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来讲，有五个方面工作：一是加强制度建设，抓紧制定管网运营规则和调度规则。二是创新投资机制，支持国家管网公司和各类市场主体按照政府统一规划参与管道等基础设施建设，加快管道和储气能力建设，实现基础设施互联互通。三是完善管输价格机制，合理核定管输定价成本，科学制定管输价格。四是强化信息公开、规划落实和公平开放监管，确保管网等基础设施向各类市场主体公平开放。五是加强自然垄断环节监管，确保国家管网公司聚焦主责主业，专注油气输送业务，不参与油气勘查开采、进出口、生产销售等竞争性业务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：有信心、有条件完成全年经济社会发展主要目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月17日，国家发改委就宏观经济运行情况举行发布会，国家发改委新闻发言人孟玮会中表示，从国家统计局公布的11月份经济数据来看，我国经济运行总体保持平稳。从当前和今后一个时期看，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变。展望全年，我们有信心、有条件完成经济社会发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部规范国有金融企业增资扩股股权管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d485117fa550fd4c" id="eb192741932eb768418c04bbdeefeb09" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前制定印发《关于进一步明确国有金融企业增资扩股股权管理有关问题的通知》(以下简称《通知》)，以规范国有金融企业增资扩股行为，明确进场交易相关流程，防止国有金融资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》所称国有金融企业是指国家可实际控制的金融企业，即通过出资或投资关系、协议、其他安排，能够实际支配金融企业行为，包括独资、全资、绝对控股、实际控制等情形。《通知》所称增资扩股，是指国有金融企业增加资本金的行为。各级政府或履行出资人职责的机构对国有金融企业注资，以及风险金融机构接受风险救助的情形除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份将自2019年12月20日起施行的《通知》明确，中央及地方财政部门要按照统一政策、分级管理的原则，依职责对国有金融企业增资行为进行监督管理。其中，国有金融企业本级因增资导致国有股权比例变动的，须依法报同级财政部门履行相关程序。因增资导致国家不再拥有所出资金融企业控股权的，财政部门须报同级人民政府批准。国有金融企业完成公司制改革、治理结构健全的，所属子公司增资行为原则上由集团(控股)公司按照公司治理程序自主决策。其中，重点子公司因增资行为导致实际控制权转移的，须报财政部门履行相关程序。国有金融企业未完成公司制改革、治理结构不健全的，所属子公司增资行为须报财政部门履行相关程序。行政事业单位(除金融管理部门外)所办竞争性国有金融企业因增资行为导致实际控制权转移的，按现行管理体制，报财政部门履行相关程序。增资行为的报告主体为集团(控股)公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，被增资企业应对意向投资方进行资格审查，增资引入的投资方应当符合股东资质相关要求。除法律法规另有规定外，增资资金应为真实合法的自有资金(增资额一般应低于投资方的净资产)，不得使用受托(管理)资金、债务资金等非自有资金参与增资，以非货币财产出资的应当依法进行资产评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，国有金融企业未按本通知要求履行相关程序、选择增资方式、有效管理增资行为的，由财政部门责令其改正，情节严重的，对单位给予通报批评，可建议有关部门对相关责任人员给予行政处分；造成国有资产损失的，可建议有关部门依法追究相关董事、监事及高管人员的责任；涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理。(柴新)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：明年还将修订外资准入负面清单 在更多领域允许外商独资经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013008.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人表示，今年，几十亿甚至百亿级美元的大型的外资项目较多。今后一段时间，相信还会有一批新能源、新型石化和电子信息等领域的外资大项目陆续落地。下一步我们将会同有关方面继续推动优化外商投资环境，推动我国新一轮对外开放取得积极进展。要做好外商投资法及其配套法规的实施工作；进一步扩大对外开放，明年还将修订外资准入负面清单，在更多领域允许外商独资经营。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191217/c616013008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>