<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2019 03:19:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国在多个可持续发展目标上实现“早期收获”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球营商环境改善最大的是谁？中国连续第二年跻身前十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《优化营商环境条例》发布 激发市场主体活力 提振投资兴业信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境排名跃居全球第31位 比去年提升15位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中资美元债三季度发行环比量价齐跌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609929.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行：中国营商环境排名首次进入全球前40位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境全球排名第31位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609796.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上市地位涉嫌经不当方式审批刘怡翔：倘属实可令停牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【财华社讯】港交所(00388-HK)早前爆出前高层怀疑受贿，不当便利最少30宗新股申请。财经事务及库务局局长刘怡翔昨日书面回复议员有关上市过程的提问，表示现阶段不评论有关个案，但就表明若发现有公司的上市地位涉嫌经不当方式审批的指控属实，证监会可根据现行法例，采取包括指示交易所暂停该证券的交易，或反对一间公司上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘怡翔表示，香港有全面的制度，监管上市安排及运作。被问到若发现有公司以不当方式上市会如何处置，他指一旦发现指控属实，证监会及港交所会视乎个案的实际情况，包括所干犯的罪行及涉案地点，以及公司的偿付能力及可行性等，按《证券及期货条例》及其附属法例的条款作出处理，包括可能采取适当的补救措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16030031:香港交易所:0.959485,12010043:证监会:0.959485,16000015:停牌:0.804436---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破除市场痛点堵点 中国明年起实施《优化营商环境条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在23日国务院新闻办举行的政策例行吹风会上，国家发展改革委、司法部等部门对23日公布的《优化营商环境条例》(简称《条例》)进行解读。相关负责人表示，该《条例》的出台填补了中国在优化营商环境方面的立法空白。《条例》明确，今年年底前，在全国将企业开办时间压至5个工作日以内，办理用电业务平均时间压至45个工作日以内，将重点破除市场主体反映多的纳税、获得信贷等方面的堵点、痛点。《条例》将于明年1月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>传承百年创新精神 拜耳亮相第二届进口博览会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会召开在即，作为在中国拥有超过130年历史的创新企业，拜耳也将连续第二年参与盛会，通过这一平台展示发展成果，呈现一系列的创新解决方案。“科技创造美好生活”的使命贯穿着这家百年老店成长的每一步。作为一家在健康与农业领域领先的跨国公司，拜耳致力于通过其创新产品和解决方案，以应对人口增长和老龄化带来的全球挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦肿瘤创新治疗，覆盖慢病全程管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于当前癌症领域的突出需求，拜耳通过不断引进创新药物帮助患者提升生活质量。而在这次以“创造更健康的未来”为主题的拜耳处方药展区中就有这样的展示。拜耳致力于为全球肿瘤患者提供创新型产品组合。除了肿瘤治疗之外，拜耳慢病全程管理部分向参观者展示了丰富的预防手段、创新的治疗及管理理念，抗击并发症，提升患者生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋能健康每一天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜耳健康消费品展区将展示中国电商平台上触手可及的拜耳跨境产品，涵盖母婴健康、女性健康、每日能量以及近年来备受消费者关注的护发防脱领域。此次拜耳在展区内还特别设置了“头皮健康测试区”，还以家庭药箱形式呈现旗下其他品牌涉及的健康领域，提升公众的健康素养，倡导健康的方式生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突破创新，倡导数字转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜耳聚焦突破性创新，倡导数字转型，推进农业现代化，构建可持续的粮食系统。拜耳作物科学展区将向您展示数字革命为全球农田管理、环境科学和动物保健带来的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜耳动物保健业务单元也将带来于2019年全新上市的生猪呼吸道疾病新型抗生素智能对比工具，可为兽医提供可靠的有关猪呼吸道疾病治疗的疗效数据，现已在中国养殖生产中逐步推广。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委：支持符合条件的技术先进型服务业企业上市融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家发改委、市场监管总局24日发布《关于新时代服务业高质量发展的指导意见》。意见提出：进一步完善有关金融政策，引导金融机构在风险可控、商业可持续的前提下创新机制和产品，按照市场化、商业化原则拓展企业融资渠道。引导创业投资加大对中小服务业企业的融资支持，支持符合条件的技术先进型服务业企业上市融资，支持科技型企业利用资本市场做大做强。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策加快落地 地方金融开放提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　地方金融开放措施正在加速落地。继上海、广西、南京等地推进“地方版”金融开放政策后，广州日前表示，将部署开展更高水平贸易投资便利化试点业务，体现更高水平开放的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国金融业对外开放步伐明显加快，一揽子金融开放举措加速落地，多地积极打造地方金融开放样本。山东自贸区日前发布济南片区金融改革试点实施方案，重点促进跨境贸易和投融资便利化，从外资金融机构集聚、促进跨境投融资双向开放等方面提出20项具体举措。天津发布支持天津自贸区创新发展的措施，大幅放宽金融业外资准入和业务范围限制。央行广州分行近日表示，为进一步便利企业开展跨境贸易投资人民币结算，体现更高水平开放的要求，在广东自贸区部署开展更高水平贸易投资便利化试点业务，为符合条件的企业直接办理人民币跨境结算等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员吴琦在接受《经济参考报》记者采访时表示，地方金融开放是全国金融开放的重要组成部分，通过各地区在促进投融资开放、便利化等方面的实践举措，可以为全国金融开放提供决策参考。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于统一账户平台、身份信息核查系统暂停对外提供服务的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614612977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因技术系统维护，我公司统一账户平台、身份信息核查系统于2019年10月26日全天暂停对外服务，2019年10月27日起正常对外服务。请各市场参与人做好相关准备，由此给您带来的不便，敬请谅解！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券登记结算有限责任公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二○一九年十月二十四日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614612977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部划定十项重点工作 推进外贸高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长钟山10月23日受国务院委托作了关于加快外贸转型升级推进贸易高质量发展工作情况的报告。报告指出，改革开放以来，我国对外贸易实现跨越式发展，贸易大国地位不断巩固，贸易结构不断优化，有力地推动国民经济和社会发展，更好地促进与世界经济的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告介绍了推进贸易高质量发展工作进展情况、存在的困难和问题，指出下一步将重点做好十个方面工作：确保外贸稳中提质，进一步优化国际市场布局，积极扩大进口，促进贸易新业态发展，大力发展服务贸易，深入推进“一带一路”建设，加快自贸试验区和自由贸易港建设，统筹开展多双边合作，切实改善营商环境，进一步加大财税金融政策的支持力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十方面重点工作包括了多项具体措施，如：建立推动贸易高质量发展部际工作机制；落实好即将出台的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》；鼓励国内有需求的资源性产品进口；支持日用消费品、医药和康复、养老护理等设备进口；促进研发设计、节能环保、环境服务等生产性服务进口；全面推进海南自贸试验区建设；结合增值税改革和立法，逐步完善出口退税机制；支持金融机构有序开展金融创新，提供多样化、综合化服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于即将出台的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》，商务部研究院国际市场研究所副所长白明对证券时报记者表示，《指导意见》将成为下阶段外贸工作的顶层设计文件，有利于各项对外贸易工作系统协调推进。在这份大文件的支持下，更多的对外贸易促进政策将加速出台，既往一些权责不清、授权不足的局面有望被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国正处在贸易大国走向贸易强国的关键时期，国际环境复杂多变，实现我国外贸高质量发展需要设计出新的政策支持。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，“稳外资”、“稳外贸”政策动作频频，继上周国务院常务会议部署以更优营商环境进一步做好利用外资工作后，本周国务院常务会部署进一步做好稳外贸工作，推动进出口稳中提质；确定优化外汇管理措施，促进跨境贸易投资便利化；允许非投资性外商投资企业以资本金开展境内股权投资；要加大农产品、消费品和设备、零部件等进口。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：加快电信、教育、医疗、文化等领域开放进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委网站10月24日消息，近日，国家发改委、市场监管总局联合发布《新时代服务业高质量发展的指导意见》，《意见》提出，稳步扩大金融业开放，加快电信、教育、医疗、文化等领域开放进程，赋予自贸试验区更大改革自主权。积极引进全球优质服务资源，增强服务业领域国际交流与合作，以“一带一路”建设为重点，引导有条件的企业在全球范围配置资源、拓展市场，推动服务业和制造业协同走出去。大力发展服务贸易，巩固提升旅游、建筑、运输等传统服务贸易，拓展中医药等中国特色服务贸易，培育文化创意、数字服务、信息通讯、现代金融、广告服务等新兴服务贸易，扩大研发设计、节能环保、质量管理等高技术服务进出口。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：2018年创新产出指数达264.1 在四个分领域中居首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)国家统计局24日发布数据显示，2018年创新产出指数达264.1，比上年增长11.7%，增速较上年加快5.8个百分点，在四个分领域中居第一位。该领域的5个评价指标指数四升一降，其中每万名R&amp;amp;D人员专利授权数指数和每万名科技活动人员技术市场成交额指数均突破400，分别达到423.9和419.3，在全部评价指标指数中继续领跑；每百家企业商标拥有量指数增长33.0%，增速较上年进一步加快；发明专利授权数占专利授权数的比重指数下降22.0%，是全部评价指标指数中唯一出现下降的指标。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：支持符合条件的技术先进型服务业企业上市融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委网站10月24日消息，近日，国家发改委、市场监管总局联合发布《新时代服务业高质量发展的指导意见》，《意见》提出，鼓励金融机构积极运用互联网技术，打通企业融资“最后一公里”，更好地满足中小企业融资需求。探索通过新技术、新模式，进一步优化中小企业银行账户服务。发展动产融资，依托现有交易市场，合规开展轻资产交易，缓解中小服务业企业融资难题。引导创业投资加大对中小服务业企业的融资支持，支持符合条件的技术先进型服务业企业上市融资，支持科技型企业利用资本市场做大做强。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：外资准入负面清单条目减到40项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任宁吉喆表示，今年6月30日，国家发展改革委会同有关部门，将外资准入负面清单在去年、前年大幅削减的基础上又做了压减。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：2018年我国创新成效指数5个评价指标指数全部实现增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)国家统计局24日发布数据显示，2018年我国创新成效指数为164.1，比上年增长4.0%，增速较上年加快2.2个百分点。5个评价指标指数全部实现增长，人均主营业务收入和新产品销售收入占主营业务收入的比重指数增长较快，增速分别为8.9%和6.5%；高技术产品出口额占货物出口额的比重指数小幅增长0.8%，增速有所回落。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境全球排名再度提升，跻身全球前40</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/7tHDvczl.png"/&gt;瞬眼播报】&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/7tHDvczl.png"/&gt;10月24日消息，世界银行于北京时间24日上午发布《全球营商环境报告2020》，中国营商环境全球排名继去年从此前78位跃至46位后，今年再度提升，升至第31位，跻身全球前40，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。其中，单项指标排名提升最大的是办理建筑许可，提升了88位，质量指数上获15分的满分。(来源：新华社)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京副市长林克庆：北京减量发展道路已经初显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609988.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪财经讯10月24日消息，在今天举行的2019年可持续发展论坛上，北京市委常委、常务副市长林克庆在发言中表示，北京是中国第一个减量发展的超大型城市。北京制定了人口总量上限、生态控制线和城市开发边界三条红线，并通过最新修订实施的《城乡规划条例》进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，2018年北京的常驻人口减少了16.5万人，但劳动生产率提高速度高于减量带来的影响，北京的减量道路已经初显成效。(新浪财经刘丽丽)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新浪声明：所有会议实录均为现场速记整理，未经演讲者审阅，新浪网登载此文出于传递更多信息之目的，并不意味着赞同其观点或证实其描述。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境全球排名跃升至全球第31位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年10月24日来源：国际财金合作司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院决策部署，今年以来，国务院职能转变协调办、财政部会同司法部等十余个有关部门和京沪两市政府，对标国际先进、对接国际通行规则，于年初制定专项改革任务台账，明确改革目标、责任部门、时间节点。截至目前已完成了130余项改革举措，在保护中小投资者、办理建筑许可等体制机制改革方面实现了重大突破，进一步增强了我国营商环境的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间10月24日上午10:00，世界银行正式发布《全球营商环境报告2020》。报告显示，我国营商环境总体得分77.9分(即中国达到了全球最佳水平的77.9%)，比上年上升4.26分；排名跃居全球第31位，比去年提升15位。我国已连续两年被世界银行评选为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界银行10项评估指标中，中国有8项指标排名上升，比去年多1项。其中，办理建筑许可排名提升88位至第33位，保护中小投资者排名提升36位至第28位，办理破产排名提升10位至第51位，跨境贸易排名提升9位至第56位，纳税排名提升9位至第105位，获得电力提升2位至第12位，执行合同排名提升1位至第5位，开办企业排名提升1位至第27位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将继续会同有关部门和参与全球评估的地方政府，深入贯彻新发展理念，大力度深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化、国际化原则，朝着建设国际一流营商环境的目标不断前行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614609663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：着力破除政策落实堵点 推动进出口稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614612974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强10月23日主持召开国务院常务会议，听取国务院第六次大督查情况汇报，要求着力破除政策落实堵点；部署进一步做好稳外贸工作，推动进出口稳中提质；确定优化外汇管理措施，促进跨境贸易投资便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，围绕落实中央经济工作会议和政府工作报告部署，近期国务院在16个省（区、市）开展督查。督查突出重点、创新方式，三分之二以上人员和时间用于暗访，不发通知、不要陪同、直奔问题。总的看，今年以来各地认真贯彻党中央、国务院部署，取得积极成效。下一步，要将督查发现问题分解到有关地方和部门，对重点问题挂牌督办，推动地方和部门逐一整改，坚决纠正基层反映突出的侵蚀减税降费红利、“任性用权”破坏营商环境、懒政怠政等问题，加快疏通影响扩内需、稳就业等政策落实堵点，力戒整改“走过场”、搞形式主义。要推广地方好经验，认真研究收集到的意见建议，推动政策完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“着力破除政策落实堵点，体现当前政府高度重视公共政策可执行性，避免政策束之高阁。下一步针对政策落实堵点，应进行清单化管理，明确责任跟进部门和具体时间节点，对于政策落实执行不力部门和人员强化追责。”盘古智库高级研究员盘和林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还部署进一步做好稳外贸工作，推动进出口稳中提质。会议确定，一要进一步完善出口退税、贸易融资、信用保险等政策，逐步实现综合保税区全面适用跨境电商零售进口政策。二要推动构建高标准自贸区网络，深化“放管服”改革，促进经开区、保税区等空置土地有效利用，提高贸易便利化水平。三要培育外贸新业态。增设跨境电商综合试验区，尽快出台跨境电商零售出口所得税核定征收办法。探索支持市场采购贸易试点、外贸综合服务企业发展的新举措。加快保税维修再制造先行先试。四要加大适应国内需求的农产品、日用消费品和设备、零部件等进口。培育一批进口贸易促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院副研究员庞超然对《经济参考报》记者表示，中国外贸外资发展具备持续稳定增长的基础和条件，发展潜力巨大，企业动能充沛，进一步促进外贸外资发展还有很大空间。稳外贸重在稳中提质，积极拓展出口市场多元化以稳定市场份额，财税金融便利化等方面多措并举以稳定企业信心。稳外资重在提升外资质量，扩大开放领域、缩减负面清单、营造良好的营商环境，打造对外开放新高地。对此，要进一步坚持“企业主体、市场原则、政府引导”，破解体制机制困难，激发市场主体活力，实现外贸外资高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614612974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办表示将消费扶贫纳入协作和考核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电国务院扶贫办社会扶贫司司长曲天军10月14日表示，国务院扶贫办将消费扶贫纳入东西部扶贫协作和中央定点扶贫政策框架，将购买和帮销贫困县农副产品情况、帮助扶贫协作地区消费扶贫金额和消费扶贫带动贫困人口数分别纳入中央单位定点扶贫、东西部扶贫协作业务统计范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曲天军是在10月14日召开的2019年扶贫日消费扶贫论坛上作出上述表述的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月国务院办公厅印发的《国务院办公厅关于深入开展消费扶贫助力打赢脱贫攻坚战的指导意见》，对消费扶贫工作做出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年5月、8月，财政部、国务院扶贫办联合推动运用政府采购政策推进消费扶贫工作，同时引导电商平台拓展销售渠道促进产销对接，树立消费扶贫从社区开始的理念，引导广大消费者积极参与到消费扶贫活动中来。”曲天军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫月活动在本次论坛上启动。“消费扶贫月期间将通过各大电商平台重点推介来自‘三区三州’的牦牛肉、青稞、核桃、大枣等农副产品。”中国扶贫志愿服务促进会副秘书长周显刚介绍，要通过本次活动让消费扶贫人人可为，人人能为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与本次论坛的易居乐农董事长朱旭东说，为了参与到消费扶贫中来，易居乐农开展了“社区力量”消费扶贫行动，搭建了针对社区居民的电商平台“乐农社”，覆盖了42个城市的3万个社区的1000多万家庭，8月上线以来累计销售来自30个贫困县的农副产品超过400万斤，未来要引导更多来自贫困地区的农副产品进社区、进厨房，用大市场带动大扶贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年扶贫日消费扶贫论坛由中国扶贫志愿服务促进会、中国社会扶贫网举办。中国扶贫志愿服务促进会成立于2016年4月，是由国务院扶贫办主管，民政部登记注册的全国性、非营利性社会组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一面之词！美称中国经济57年来最差？外交部霸气回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;】讯：10月23日消息，美方称中国经济表现是57年来最差成绩，外交部发言人10月22日主持例行记者会，霸气回应该评价。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，主持人在外交部例行记者会上提问，21日，美方领导人在内阁会议讲话中表示，中方想达成经贸协议，中国的经济是57年来最差，可能是负增长，这利于谈判达成协议，中方对此有何回应？如果评价自身经济状况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人华春莹回应，中国国家发展改革日前举行发布会，专门介绍了中国宏观经济运行情况。今年来，中国的经济保持平稳，在平稳中有进的良好发展势头。前三个季度国内生产总值同比增长6.2%，这个速度在世界主要经济中首屈一指，在内外困难风险挑战明显增多的情况下，中国取得这个成绩来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还称，经济增速确实略有放缓，但这符合中国经济从高速增长阶段向高质量阶段转变的发展方向。而个别人质疑中国的数据，没有任何事实依据，没有道理，也站不住脚。需要强调的是，中国仍然是世界经济增长的主要动力，为世界经济做出巨大贡献。在中国经济形势和中国仅仅对世界经济的贡献上，国际社会早就有可观的判断，不是什么人几句话就能改变的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据国际货币基金组织的测算，2019年到2018年，中国对全球GDP增量贡献高达34%，在全球深化发展的今天，世界经济和中国经济深度融合，一荣俱荣、一损俱损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此看出，中国与世界的关系紧密相连，而中国也成为世界经济增长的主要动力，这主要来源于中国的需求量大，给各国国家带来了收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|中国需求成为世界经济增长主要动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年来，中国营商环境迅速改善，世行还将于今日发布《2020年营商环境报告》把中国列为过去一年世界营商环境改善度最高的20个国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场从成本驱动型转向消费驱动型，过去，中国市场以人力资源的低价格为特点，现在中国市场的巨大规模和需求潜力才是最大吸引来源，如上述所说，前三个季度，中国实际增长使用外资继续保持增长，同辈增长6.5%，其中高技术制造业实际使用外资增长13.7%，医药制药业、医疗仪器设备及仪表制造业、电子及通信设备制造业实际使用外资同比分别增长40.7%、33.1%和10.7%。这说明中国市场已经转向以发展质量吸引投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国从世界工厂升级世界市场，中国进口也日益崛起，中国出口，世界获得的是产品，中国进口，世界获得的是收入。中国正成为各国企业制定自身经营战略时考虑的利润中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾经中国制造正转向中国智造和中国创造，在全球面临经济压力下行的情况下，中国经济保持韧性增长，进口市场空间不断扩大，中国需求正成为世界及经济增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(版权说明：本文由&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;编辑G，转载前请获得授权，转载后请标明出处)如果喜欢小编的文章，可以添加上方关注。希望大家在阅读后踊跃评论和点赞，也可分享给身边的朋友，以示对我们的支持！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010003:外交部:0.896626---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191024/c614613213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>