<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 04:35:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家国际发展合作署：对外援助首先保证国内需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京公示2020年首批拟拨付新能源汽车财政补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817591.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放假、发钱、免单…中国各地出台花式措施鼓励消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已宣布向83个国家提供紧急援助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界按下暂停键 如何救助中小微外贸企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-2月财政收支数据出炉 重点支出领域得到较好保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618814776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618814776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部发布第一批疫情防控和企业复工复产公共法律服务典型案例 强调农民工法律援助应援尽援</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618814350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618814350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“政策＋”助推经济快速“复苏”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　四川达州坚持一手抓疫情防控、一手抓复工复产，针对各行业领域先后出台一系列政策“组合拳”，为区域经济高质量发展提供坚实保障&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 刘娇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 本报记者李凌晨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了政府制定的‘一对一’帮扶企业复工复产措施，经过相关工作人员的协调，公司解决了复工复产后用电难的问题。”四川达州市鸿汇科技有限公司负责人这几日心情格外好，他估算了一下，3月底之前第一批成品数量将达10余万件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年春，新冠肺炎疫情突然袭来，经过一个多月的“战斗”，当前，达州市疫情防控已进入决战决胜阶段。达州市坚持一手抓疫情防控、一手抓复工复产，针对各行业领域先后出台了一系列政策“组合拳”，为区域经济高质量发展提供了坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打出精准服务“组合拳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策咨询是“帮你办”平台为企业提供的服务之一。2月28日，渠县推出产业联盟政务板块App“帮你办”。该App以电子公共服务平台的形式，为企业提供多种线上服务，做到网上办事“不打烊”、服务企业“不停歇”、疫情防控“不松懈”，推动企业复工复产。截至3月11日，渠县已有8486家企业入驻平台，其中激活企业2987家，激活率达35.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳春三月，正值茶叶采摘的好时节，在被誉为“中国名茶之乡”的万源市，30万亩富硒茶园竞相吐露新芽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　34岁的李明曲是万源市一名建档立卡贫困户。今年茶园开采第一天，李明曲夫妻俩仅用2个多小时，便采摘了1.3公斤雀舌鲜叶。更让李明曲意外的是，开秤就卖出了150元/公斤的好价钱。她算了一笔账，今年价格比去年同期一公斤要高出20元左右，估计今年能挣8万元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　茶叶市场受疫情冲击较大，万源市茶叶鲜叶收购价格为何不降反增？四川国储农业发展有限责任公司是国家粮食和物资储备局为帮扶万源而特设的“扶贫企业”。复产后，公司及时安装调试了生产设备，一座日加工5000公斤鲜叶的加工厂正式投入运行，保证了茶农鲜叶应收尽收、就地消化。同时，公司采取各种措施，不断拓展市场、稳定价格，促进茶农增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面企业逆水行舟、化危为机；另一方面，万源市政府也拿出“真金白银”，帮助企业解困、茶农增收。该市出台支持茶叶行业复工复产方案，实行“一园一策”“一企一员”制度，派出36个工作小分队，蹲点指导企业开展疫情防控、市场调研、田间管理、采摘培训等工作；划拨专项经费，支持企业技改扩能，兜底鲜叶价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了资金撬动，今年还给出了雀舌鲜叶指导价为每公斤140元~150元，比去年同期上浮了7%~10%，这些措施有助于茶农增收、企业减负。”据万源市茶叶局局长刘明亮介绍，万源市探索出了“绩效奖补”方式，由联络员跟踪企业收购价格、加工数量等绩效指标，并负责每日统计报送，奖补资金将根据量化结果，由万源市财政直接划拨给相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，将积极引导企业生产多元化产品，帮助打通线上线下销售渠道，让茶叶产业健康、可持续发展。”刘明亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;装上复工发展“加速器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一产业、第二产业人流量相对固定，复工复产防范风险较小，而第三产业需要人流量的拉动，复工复产防范风险较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　趁着春暖花开万物复苏达州32个A级旅游景区，在严格做好消毒卫生工作后，截至目前已有10余个对外开放(其中包含大部分4A级景区)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，新冠肺炎疫情发生的时间正好与春季旅游旺季重合，对旅游市场冲击特别大。”达州市文体旅游局相关负责人告诉记者，前不久，达州市政府专门召开会议，研究部署推动全市旅游市场复苏的相关工作，要求在做好疫情防控的同时，逐步恢复旅游市场活力，增强旅游景区发展动力。紧接着，达州市文体旅游局启动问卷调查工作，以“您期望我们做什么”为主题，广泛收集网友意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们共收集到400多条意见和建议。”据工作人员介绍，降低旅游景区票价、适时推出促销活动、丰富提升旅游景区品质是网友的共同心声。为此，达州市文体旅游局结合实际，动员已开放的旅游景区积极参与，于3月9日正式推出“达州文旅苏醒游”线上主题活动，助推旅游市场“苏醒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“优惠力度很大，景区门票最低只要9.9元。”该工作人员告诉记者，截至目前，参与到这次活动的旅游景区共6家。其中，八台山玻璃栈道、五峰山森林公园、賨人谷景区的门票均只需9.9元，最高优惠达到了近40元。按照计划，这项活动将持续到4月中旬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，达州正式启动“智慧旅游”相关产品研发，并在2019年6月上线“达州文旅”小程序，这项工作目前走在四川省前列。“下一步，我们还将利用‘达州文旅’小程序等平台，根据其他A级旅游景区的开放情况，在做好疫情防控工作的同时，陆续推出更多的旅游产品和惠民活动，助推全市旅游市场逐步复苏。”达州市文体旅游局相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳中求进。为进一步推动经济快速增长，3月10日《达州市对冲新冠肺炎疫情影响推动经济快速恢复增长的35条措施》出台，并对农业、工业、消费、旅游、交通物流、财税金融等9个重点领域经济行业和领域，提出了35条加力加码恢复经济的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当“组合拳”遇到“加速器”，冲出“病毒”阴霾、激发经济活力指日可待。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国担当全球供应链“稳定锚”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着稳外贸系列举措的逐步落地生效，我国外贸企业复工复产全面步入快车道，订单履约率不断上升。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，接下来，相关部门还将推出更多举措，从力促企业复工达产、加强国际货运等方面提高进出口效率，保障产业链畅通。中国将继续担当全球供应链的“稳定锚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，相关部门不断完善外贸外资协调机制，在财税、金融、保险、便利化等方面出台多项支持举措，为企业复工复产纾困。随着系列政策逐步落地见效，全国重点外贸企业复工呈现加速恢复态势。外贸产业链、供应链运转正在逐渐畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在位于宜春市的江西紫宸科技有限公司看到，生产线正在全力运转，加紧生产人造石墨、锂电负极材料等产品。“目前公司主要产品人造石墨审批出口153单次，同比增长264%，金额0.47亿美元，同比增长104%。”该公司负责生产的副总经理古立虎对记者表示，订单的及时履约，保障了客户的原材料供应，也为我们赢得了更多市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是我国外贸企业全力复工达产，保障全球供应链稳定的一个缩影。目前，浙江、江苏、上海等地的重点外贸企业已经全部复工，其余地方也在迅速跟进，一批批生产生活资料正在源源不断地运往海外，为订单交付提供了有力保障，也为世界产业链正常运转贡献着中国力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多的利好还在持续释放。3月24日召开的国务院常务会议要求，维护产业链供应链稳定，及时协调解决制造业全产业链复工复产遇到的困难和问题，特别要保障在全球产业链中有重要影响的企业和关键产品生产出口。针对疫情期间国际航运萎缩，会议从加强国际协作、完善航空货运枢纽网络、健全航空货运标准体系等三个方面进行部署，提高我国国际航空货运能力。会议指出，要在京津冀、长三角、粤港澳和成渝等地区具备条件的国际枢纽机场实行24小时通关，提高安检和通关效率。加强清关、货代、仓储等物流服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院对外贸易研究所副所长竺彩华接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，从中国制造业在全球地位来衡量，目前，中国制造业占全球制造业总产出的比重已经从2005年的8.5%提高到现在的30%左右，中国是当之无愧的“世界工厂”。另外，从贸易市场来衡量，中国是全球最大的货物出口国，同时也是第二大进口国。“无论是作为供应链的上游还是下游，还是作为最终产品的消费市场，中国都举足轻重。因此，中国的疫情稳定和生产稳定，对维护全球产业链至关重要，将担当起全球供应链的‘稳定锚’。”竺彩华说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策合力纾解小微企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，近日，央行、银保监会、证监会、外汇局等多部门落地多项针对性举措，如加大债券融资支持力度、扩大外债便利化试点、完善金融保险支持政策等。湖北、山东、湖南等地也通过召开专门的恳谈会、引入政策性担保等方式，进一步解决小微民企融资难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民“汤筱晓”提出，受新冠肺炎疫情冲击，小微企业融资难的问题凸显，应深化金融供给侧结构性改革，从根本上解决小微企业融资难的问题。探索中国特色小微金融发展之路，既要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，也要更好地发挥政府作用，形成解决小微企业融资难的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民“黄艳斐”称，当前，停工停产的小微企业对纾困救急贷款的需求突出，复产复工的小微企业也亟须获取新增贷款。如何对小微企业施以援手？她认为数字普惠金融将成为一条可行路径。在宏观环境层面，需要政府研究建立统一的信用信息采集和分类管理标准体系，逐步建成覆盖全社会的信用信息共享机制。在实践操作层面，银行业应普遍加大对新技术的自主研发和应用，加强与金融科技公司的合作，从技术表面进一步下沉到渠道和业务终端，在提升运营效率、客户体验及产品与服务创新方面实现新的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网民“董希淼”认为，解决民营和小微企业融资难、融资贵、融资慢，当前的工作较多针对“最后一公里”，如续贷问题等，而更为迫切的是“最先一公里”问题，即首贷问题，应抓紧采取切实措施进行破解。首先，金融监管部门要对首贷进行有效的激励。其次，建好信息平台，破解银企信息不对称问题。再次，商业银行要创新服务模式，作出专门的首贷机制安排，包括授信政策、信贷计划等，开发有针对性的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举 促进农民工转移就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国新办25日举行的政策例行吹风会，人力资源社会保障部介绍了《国务院办公厅关于应对新冠肺炎疫情影响强化稳就业举措的实施意见》有关情况。《意见》提出，要突出农民工这个重点群体，多措并举，促进农民工转移就业。《意见》要求推进农民工“点对点、一站式”返岗复工服务，成规模、成批次组织农民工尽快返岗复工。《意见》还提出通过组织农民工参与城乡基础设施、公共服务设施建设和农村人居环境改善，通过加大以工代赈工程实施力度，多渠道、多方式支持帮助农民工就近就地就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进创新技术及时转化为标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者赵君报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报济南3月25日讯省十三届人大常委会第十八次会议对《山东省标准化条例(草案)》(以下简称《条例(草案)》)进行审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一流的企业做标准，二流的企业做品牌，三流的企业做产品。”我省高度重视以标准化促进高质量发展。据统计，截至2019年年底，全省共主导和参与制定国际标准127项、国家标准6451项、行业标准9861项，发布实施地方标准3645项，承担国际、国家专业标准化技术组织60个，建设国家级标准化试点示范项目511个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来，我省高度重视标准化工作。1995年制定《山东省实施办法》，并先后进行了四次修订。积极推进标准化领域改革创新，率先在全国开展了企业标准自我声明公开制度试点、企业标准‘领跑者’制度试点等。2018年国务院批复山东开展国家标准化综合改革试点之后，积极创新标准化管理体制机制，完善标准化政策措施，在标准化工作诸多领域的创新成果成为全国的典范，为全国标准化工作改革提供了可复制、可推广的经验。有必要通过制定《条例》将我省标准化改革实践中证明行之有效的做法或成果固化下来，形成法治保障体系。”省市场监督管理局党组书记、局长侯成君在作《条例(草案)》说明时说，同时，我省标准化工作也还存在许多短板，需要通过进一步完善制度设计来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照建设以团体标准和企业标准为主体、地方标准为补充的新型山东标准体系的原则，《条例(草案)》对标准制定主体作了明确规定：将地方标准严格控制在履行市场监管、社会管理、公共服务、环境保护等公共职能范围之内，为市场标准预留空间；规定社会团体可以协调相关市场主体共同制定团体标准，支持社会团体创新制定填补空白、满足市场竞争和创新发展需要的团体标准；规定企业可以根据生产经营活动的需要自行制定企业标准，或者与其他企业联合制定企业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决以往标准“重制定、轻实施”的问题，《条例(草案)》加强了标准实施机制建设方面的规定：一是对地方标准的立项提出、组织起草、征求意见、技术审查、批准发布、标准复审、监督管理等环节的责任主体作了规定；二是对社会团体公开发布团体标准信息和团体标准的采用等进行了明确；三是对企业公开执行标准的编号和名称进行了规定，并明确企业执行自行制定的企业标准的，应当公开其提供产品、服务的功能指标和性能指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进创新技术及时转化为标准，解决高质量发展中先进标准缺失问题，《条例(草案)》提出了实施“领跑者”标准制度，支持拥有自主创新技术、取得良好实施效益的企业先进标准转化为本行业“领跑者”标准；引入地方标准化指导性技术文件制度，对暂不具备制定地方标准条件但需要统一技术要求的，可以制定地方标准化指导性技术文件；提出了企业联合标准，鼓励企业为提升质量制定共同使用的企业联合标准。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业复工复产加强金融服务有效性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618812538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年开展的第四次全国经济普查数据显示，截至2018年底，我国共有中小微企业1807万家，占全部企业法人的99.8%，其中小型企业239.2万家，微型企业1543.9万家；据相关研究机构测算，以家庭微型经济模式存在的个体工商户、家庭作坊式企业、流动商贩等更是涉及3亿个家庭，约占家庭总户数的63%。可以说，这些占到企业法人和家庭绝大多数的小微企业是我国经济的“毛细血管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月20日考察国务院复工复产推进工作机制时，针对大型企业提出的目前复工复产率虽然高，但配套的中小微企业复工复产不理想的问题，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强表示，今年做好“六稳”工作的头等大事就是稳就业，而中小微企业和个体户是就业最大的“容纳器”。当前，出台的财税金融等宏观政策都要着力为中小微企业和个体户“供氧”“输血”，要想尽一切办法让他们生存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，尽管每个阶段侧重点有所不同，但在疫情防控阶段，促进中小微企业复工复产的宏观政策一直在持续布局中。2月18日的国务院常务会议决定，除湖北省外各省份从2月份起，中小微企业免征养老、失业、工伤保险单位缴费5个月；2月26日，人民银行安排增加再贷款再贴现额度5000亿元，重点用于中小银行加大对中小微企业信贷支持，解决企业复工复产过程中面临的债务偿还、资金周转和扩大融资等迫切问题；银保监会则在鼓励金融机构对中小微企业展期、续贷的基础上，在不放松监管标准的同时采取临时性、阶段性的提高不良贷款容忍度的措施，以促进机构落实尽职免责、疏通复工复产中的资金梗阻。根据人民银行公开数据显示，截至3月19日，金融机构累计发放包括涉农贷款、普惠小微贷款和再贴现在内的优惠利率贷款共1699亿元，加权平均利率均在5%以内；并且在这一过程中，各地金融系统也关注到了运用多重技术充分掌握企业资金需求以及财政金融协调等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，小微企业的实际贷款情况有一定的特殊性。一方面，受限于部分正规金融机构对公贷款要求高、程序繁杂等因素，记者在之前采访中发现，一些小微企业主倾向于选择以个人名义申请零售类贷款。虽然通过这种方式贷款更便捷，但也导致了这部分经营主体很难享受到通过金融机构传导的小微企业专项扶持政策。另一方面，据中国普惠金融研究院于近期发布的《诊断疫情对微弱经济体金融健康的影响与政策建议》显示，鉴于在申请银行贷款时面临的贷款流程复杂、缺少抵押物、财务状况差、放款周期长的四大障碍，微型企业更青睐于通过网络平台或民间融资渠道解决资金困境。因为前期的风险防控、个人信息保护等需要，这部分机构往往不被包括在普惠金融政策体系之中，因此也一定程度上影响了扶持政策的有效落地。此外，本身的抗风险能力较弱使不少小微企业形成了谨慎扩张和低贷款配比度的经营模式，这一类经营主体在疫情后的资金需求也应当得到重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须承认的是，上述小微企业在实际贷款中的特殊性，与其本身经营中断风险高、财务管理专业性弱等问题有关，是需要小微企业通过自我纠正、培训和相关技术工具使用予以改善的，但在此过程中，政策和金融服务落实也应当不断改进，以更充分地满足小微企业实际需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月13日国务院联防联控机制举办的新闻发布会上，银保监会提出，鼓励政策性银行、商业银行加强与主要依靠互联网运营的民营银行的业务合作，为小微企业精准滴灌，提高复工复产小微企业的贷款可获得性；鼓励银行直接对产业链上下游企业进行融资支持，基于真实交易场景补足更多的小微企业的资金缺口。此外，银保监会今年将研究考核“首贷率”，以促进金融服务包容性的有效提升。这表明，在考核政策落地的过程中，金融服务的有效性和精准度还需进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618812538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行披露 非法集资“十二相”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制度“短板”不断补齐 债市成稳增长重要助力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　规模已过百万亿元的债券市场，愈加受到各方瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行近日公布的数据显示,截至2月末，我国债券市场托管余额为101万亿元。当前，我国债券市场规模位居世界第二，占社会融资总规模比重也不断攀升,成为除贷款之外实体企业获得资金的第二大渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示,作为直接融资的重要场所,我国债券市场近年来发展迅速,各项功能发挥良好,显著改善了我国融资结构,成为稳增长调结构的重要助力。随着改革创新步伐加速，债券市场各项机制进一步健全，影响市场功能发挥的“短板”逐步补齐，债市支持实体经济的重要作用将进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥重要资源配置功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前央行公布的2020年2月社会融资规模数据显示，当月，社会融资规模增量为8554亿元，其中，企业债券净融资3860亿元，同比多2985亿元。2月份企业债券融资的超预期增长，引发市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场机构分析表示，疫情发生后，监管部门及时出台了一系列特殊政策措施，这些政策措施的实施，加大了逆周期调节的力度，对熨平疫情的负面影响及全年经济增长均将产生积极作用。在统筹疫情防控和经济社会发展的政策引导下，2月份疫情防控债发行快速增长，为2月社融债券融资增量维持高位做出了较大贡献，未来企业债券融资规模有望进一步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期疫情防控过程中，债券市场在一系列政策推动下，发挥了重要作用。新冠肺炎疫情发生以来，人民银行、证监会积极采取多项措施，通过债券市场全力支持疫情防控和经济社会发展。这些措施具体包括：建立债券发行绿色通道，延长债券发行额度有效期、合理调整信息披露时限等针对性措施；及时调整相关政策并充分利用线上办理业务，确保债券市场发行登记、承销分销、付息兑付、交易结算等各项业务顺利进行；加大受疫情影响地区机构发行登记、交易、托管等费用减免力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策推动下，自2月5日农发行发行首单1年期阻击疫情主题金融债券以来，债券市场疫情防控主题债券的数量和规模迅速增长。不管是金融债还是公司信用类债券，不管是银行间债市还是交易所债市，均快速发行各类支持疫情防控的债券。此前公布的数据显示，截至3月10日，在市场各方共同努力下，已累计发行支持疫情防控债券236只，金额合计2095亿元，用于防护及医疗物资采购生产及运输、防疫基础设施及医院施工建设、民生保障、物价稳定等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，永续债的快速发行，也成为支持实体经济的重要助力。2019年，我国启动商业银行永续债发行，当年即有十余家银行发行近6000亿元永续债，成为银行机构的重要资本补充。今年以来，永续债发行速度不减，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）永续债发行规模更是高达800亿元。市场人士表示，商业银行发行永续债补充资本，目的就是要进一步提升商业银行整体信贷投放意愿和能力，加大支持实体经济力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债助力新基建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在债券市场规模快速增长过程中，地方债券已经成为最重要的品种之一。截至2月末，地方政府债券托管余额为22.2万亿元，成为推动基建投资、稳增长的重要助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年看，地方政府专项债券额度提前下发，地方债发行速度明显加快。数据显示，截至3月20日，全国各地发行新增的地方政府债券已经达到14079亿元，占提前下达额度的76%；其中新增一般债券3846亿元，占提前下达额度的69%；发行新增专项债券10233亿元，占提前下达额度的79%。业内人士预计，今年地方债新增限额将超3.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前已披露的地方债募集资金用途的发行计划看，基础设施建设占比最高。具体来看，地方债用途包括基础设施建设、园区建设、收费公路、生态环保等民生领域，其中最高占比主要为基础设施建设，大部分省市超过两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部经济建设司一级巡视员宋秋玲近日表示，截至3月20日，各地发行的新增专项债10233亿元，全部用于铁路、轨道交通等交通设施建设以及生态环保、农林水利、市政和产业园区等领域的重大基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，从年初至今，中央多个重要会议均部署推动基础设施建设，其中对“新基建”的强调更是引发各方高度关注。同时，本次疫情突然暴发，在一定程度上显示公共卫生领域建设依然存在一定短板。对此，业内人士预计，随着地方政府债券发行规模增加，未来“新基建”以及公共卫生建设等，也将成为地方债的重要投资方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革创新助力债市发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模持续增长、服务实体经济功能不断发挥的同时，债券市场各项基础制度建设进一步完善，市场对外开放水平不断提高，制约市场功能有效发挥的一些制度“短板”正逐步补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，对于信用债违约问题，相关部门此前就建立健全债券违约处置机制等发布了多个文件，全国银行间同业拆借中心近日发布了《银行间市场到期违约债券转让规则》；对于基础设施互联互通还需要进一步加强的问题，人民银行等六部门此前不久联合印发《统筹监管金融基础设施工作方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明表示，近期债券违约处置相关政策频出，包括基础性制度、债券置换试点等措施助力实体融资。我国相关部门在应对债券违约风险上有很强的学习效应，近期政策已经在多维发力以应对金融和实体风险，其中债券置换试点属于相对创新工具，既缓释了发行人流动性危机，又为债券风险处置提供了新的思路。未来将极大缓解实体企业和民营经济融资和再融资压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，3月1日，资本市场翘首以盼的新证券法正式实施。当日，证监会、发改委、沪深交易所相继发布通知，明确公司债公开发行以及企业债发行实行注册制。此后，沪深交易所受理多个公开发行公司债项目，首批注册制公司债券正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合资信债券市场研究部表示，公司债、企业债发行注册制的正式实施，标志着我国债市发行注册制的全面推行，债市市场化改革取得新突破。在当前中国经济结构性调整以及受到新冠疫情不利影响的双重压力下，公司债、企业债发行注册制有利于降低企业融资难度，提高企业融资效率，支持实体经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来债券市场工作，人民银行、证监会有关负责同志此前在答记者问时指出，将采取有效措施，加快改革创新，提升债券市场融资功能，提高债券市场服务实体经济的质效。这些举措包括：优化债券发行管理制度，积极推动债券产品创新，引导资金流向；加大对民营企业债券融资支持力度；继续支持商业银行等金融机构发行资本债券；加强违约风险监测预警，健全债券违约处置机制，丰富市场化的违约处置方式。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国政府如何确定向哪些国家提供援助？权威解答来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于3月26日10时举行新闻发布会，请外交部副部长罗照辉、科技部副部长徐南平、卫生健康委副主任曾益新、国际发展合作署副署长邓波清介绍中国关于抗击疫情的国际合作情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/685352958c255948" id="ac70034658060b551e557600aaaaa0c7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9381c9c9d4ee521d" id="0bbef1bf0d0049ac80cd224d703fbcb8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bfdcbee17fcb52ff" id="0b628f58ec3f92cb0b98b4fc4dc6991d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b51c52d9a50b0c7f" id="0bcee22e24db4af7407432fcaddfc03e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：新华视点、人民日报、中新社、央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委： 数字经济将成拉动经济增长的重要引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在近日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，国家发展改革委高技术司司长伍浩23日表示，大数据、远程医疗、电子商务、移动支付等为疫情防控和复工复产发挥了巨大作用，未来一段时期，数字经济将成为拉动经济增长的一个重要引擎，各行业各领域数字化转型步伐将大大加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如同2003年‘非典’催生了电子商务，使互联网在市场的磨砺中找到了成熟的商业模式，新冠肺炎疫情让我们更加认识到了信息技术深度融合与数字化转型所带来的巨大效益。大数据、远程医疗、电子商务、移动支付等为疫情防控和复工复产发挥了巨大作用，‘云办公’‘健康码’‘在线教育’等，越来越广泛地被大家所接受。”伍浩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，未来一段时期，数字经济将成为拉动经济增长的一个重要引擎，各行业各领域数字化转型步伐将大大加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前不少企业数字化转型中确实存在一些问题和挑战，特别是广大中小微企业，有的还面临‘转型是找死、不转是等死’的困境。”伍浩说，当前主要存在三个问题，一是转型能力不够、“不会转”；二是转型成本偏高、“不能转”；三是转型阵痛期比较长，“不敢转”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，对于这三个问题，要按照问题导向、目标导向、结果导向，从三个方面发力。一是搭平台降门槛，解决“不会转”的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优服务强支持，解决“不能转”的难题。重点是要实施好“上云、用数、赋智”行动。三是聚合力建生态，解决“不敢转”的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618811118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新人力部修改外劳税缴付期限与限额 助中小企业对抗疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《联合早报》3月25日报道：人力部昨晚宣布一系列新措施，帮助商家应对2019冠状病毒疾病疫情的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新措施包括将中小企业缴付外籍劳工税的期限延长至五个月，以及让外籍工人放至少七天连续回乡假的雇主，如果工人已经在国外，或者在今年底之前回乡，所能免除的外劳税限额也从60天增加至90天。此外，下个月1日起至10月1日，建筑工程进度如果受冠病疫情影响，建筑商未用到的外劳配额（Man-YearEntitlement，简称MYE）将能够保留一年。他们将能使用这些配额聘用新手，或返聘现有工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业指的是在本地注册并雇用不超过200人的公司。根据目前规定，雇主如果未能准时在隔月14日之前缴付外劳税，就无法更新或申请新的工作准证。连续两个月没有缴交或者迟缴外劳税的雇主，名下所有工作准证会被当局撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延长外劳税缴付期限的措施适用于今年的税务，预计将有6万家企业受惠。不过，这些企业将不能雇用新的外籍工人，每个月2％的迟缴利息也仍旧适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力部在文告中说：“我们鼓励企业谨慎理财、妥善规划现金流，以便尽可能准时缴交外劳税。”人力部也吁请有多余人手的雇主优先保留本地人的工作岗位，“这些公司也应该允许他们现有的外籍工人转到其他面对人手不足的公司任职”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文告还指出，由于当局目前只允许极少数工作准证持有者入境，而且会优先批准医疗卫生和交通业等关键服务的申请，雇主应该在局面稳定之前，暂缓引入新外籍员工的计划，或尽可能保留已经在本地的外籍工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力部说，制造业、服务业和建筑业目前已经有相应的“员工配对”服务，不需要外籍劳工的雇主应该允许他们转到相同领域、但面对人手短缺问题的公司任职。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”新在哪儿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站陈治治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，“新基建”成为广受关注的热词。3月4日,中央政治局常务委员会提出，加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度；3月21日，工信部发布《关于推动工业互联网加快发展的通知》，从加快新基建等6个方面出台20项具体举措。“新基建”具体指什么？究竟新在哪？为什么要加快推进“新基建”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”应运而生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，关于“新基建”的定义，有狭义和广义之分。狭义的“新基建”主要就是与数字经济相关的新型基础设施，包括5G网络、数据中心、人工智能、工业互联网和物联网。广义的“新基建”，是相对于以往铁路、公路、机场等传统基础设施而言的，不仅包含了5G网络、数据中心、人工智能、工业互联网等关乎数字经济的部分，而且按照对数字经济的理解方式进一步分为“数字基础设施化”和“基础设施数字化”，这一定义既包括云、管、边、端等数字经济底层基础，也包含了传统基础设施的数字化改造和升级，如特高压、城际高速铁路和城市轨道交通、新能源汽车充电桩等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中不难看出，无论是狭义还是广义的定义，“新基建”都是体现创新、绿色等新发展理念的科技型基础设施建设，是数字经济发展的新动能和基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，中央对于“新基建”的谋划布局早已展开。2018年底，中央经济工作会议已经明确提出，要加快5G商用步伐，加强人工智能、工业互联网、物联网等新型基础设施建设。2019年12月召开的中央经济工作会议强调，要着眼国家长远发展，加强战略性、网络型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海、江苏、浙江、山东等地近期发布的2020年一系列重大投资项目中，新型基础设施项目占据了相当比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心资源与环境政策研究所副所长李佐军认为，过去的基础设施投资主要集中在铁路、公路、机场等领域，这些投资规模大、周期长，短期刺激作用明显，但是投资回报相对慢一些。而“新基建”与高新技术发展紧密相连，是发展信息化、智能化、数字化的重要载体，也是创造与满足新需求的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新基建”究竟新在哪儿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控工作中，费时费力的入户摸排、人工填表是经典场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某地一个小区居委会，为了通知居民领口罩，1天打了358个电话。而自从使用了阿里巴巴公司研发的“AI外呼机器人”以后，可同时呼叫全社区。通知领口罩，仅1分钟，就全部搞定！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗击新冠肺炎疫情中，各地各部门广泛使用产业互联网与企业、医院、居民建立起多层次连接，通过跨部门、跨行业的数据共享与智能算法分析，成功实现人群迁移的数据统计和关联预警。微信和支付宝平台的“健康码”覆盖范围越来越广，得益于统一的身份认证系统、电子证照系统，以及卫生健康、民航、铁路等防疫信息互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”的“新”体现在蕴含其中的硬核科技和各类新应用，共同织就了一张巨大的“安全网”。如，“健康码”已经成为山西数字防疫的重要组成部分。山西自2月24日开始在全省范围内启用山西“健康码”管理服务模式，以居民、返工返岗人员真实数据为基础，通过个人自行在线申报，结合防疫大数据信息比对校验后动态生成红、黄、绿三色“健康码”，有关部门可针对不同人群进行分类服务管理，达到精准防控要求，为有序推动复工复产提供保障。市民还可通过支付宝线上挂号、在线问诊、在线缴费等。这种数字化服务节约办事时间，减少不必要的接触，为市民提供更加安全的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心创新发展部副部长、研究员田杰棠指出，“新基建”对数字经济发展意义重大。“新基建”核心在于增强数据存储、传输和计算能力，既是“补短板”又具有“前瞻性”。一方面，数字经济发展在某种程度上已经受到网络速度限制，一些新业态发展受阻，需要“补短板”。另一方面，前期的疫情促进了全社会的“生产生活数字化大培训”，如果再加上新的基础设施，会催生更多的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学中国研究院院长张维为预测，“这次疫情之后，像分级诊疗、远程诊疗、远程办公、远程课堂、智慧城市、健康医疗、公共卫生体系建设、中医药、生物制药、健身养生、文化消费等等，很可能成为新的增长点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么要加快推进“新基建”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国内外多种因素影响，当前我国经济下行压力持续加大。众多专家认为，发挥投资在经济增长中的关键作用，不可能再用过去依靠投资刺激经济增长的办法，必须要有新的思路和举措。从另一个角度看，中国经济要加快推动传统产业转型升级，不断壮大新兴产业，打造经济发展新动能，离不开信息化、智能化、数字化的强力支撑。这也是中央和地方加快部署“新基建”的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”瞄准的是未来重要技术进步的领域，是推动未来产业结构升级的重要动力，孕育着推动中国经济迈向高质量发展的新动能。数字化基础设施本身有巨大的瞬时调配额能力，可以通过对传统经济活动进行“全要素”和“全流程”的改造，从而大幅提升经济效率和经济增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关机构测算，2020年，我国5G投资规模将近3000亿元、特高压投资规模超600亿元、轨道交通投资规模在5000亿元左右、充电桩投资规模100亿元、数据中心投资规模约1000亿元、人工智能投资规模约350亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张维为看来，中国今天已经走在了世界新技术革命的前沿，中国是世界上唯一一个实现“一部手机全部搞定”的国家。这次战疫中，人工智能、大数据、云技术等得到广泛应用。他预期，疫情结束后中国的“智慧城市”会迎来跨越式发展，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，使中国的新技术革命更上一层楼，使整个经济社会发展更上一层楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”中的智慧城市建设，实质上是建立一个以信息为主导、网络为支撑、数据为要义、服务为根本的网络信息体系。“智慧”可以涵盖一切，如智慧行政、智慧医院、智慧交通、智慧物流、智慧住宅、智慧物业、智慧餐饮等。在这个过程中，需要让数字信息化能力在社会各领域大规模提升，让人、信息、商品、服务之间的连接更加紧密。某种意义上，“智慧城市”的“智商”，是对5G网络、数据中心、人工智能、工业互联网和物联网等“新基建”质量的集中检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，加快推进‘新基建’，不仅有助于稳增长、稳就业，还能释放经济增长潜力，促进新产业新领域发展，提升长期竞争力。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业技能人才自主评价工作全面推开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者田可新报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报济南讯日前，济南市人社局发布，按照要求，在前期试点工作的基础上，自2020年起，济南市企业技能人才自主评价工作将在规模以上企业全面推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，凡在济南市行政区域内注册、符合条件的企业均可开展企业技能人才自主评价。评价对象包括本企业在岗职工、在本企业工作的劳务派遣人员、业务外包人员及开展校企合作的院校学生。除准入类职业资格外，对纳入《中华人民共和国职业分类大典(2015年版)》中的技能类职业(工种)和新职业，原则上都允许企业开展技能人才自主评价。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安徽省股交中心实现科创专板2020年首批企业“云”挂牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 徐金忠）3月25日，安徽省股权托管交易中心（以下简称“安徽省股交中心”）成功举办科创专板2020年首批企业“云”挂牌仪式，354家科创企业集中新挂牌。安徽省股交中心表示，此次实现企业“云”挂牌，是贯彻落实安徽省委、省政府决策部署，全面复工复产、服务企业的实际行动，也是广大企业拥抱资本市场、开启走向多层次资本市场征程的战略之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年初以来，新冠肺炎疫情肆虐，经济社会发展受挫，在形势严峻、困难重重的压力与挑战面前，安徽省股交中心一手抓疫情防控、一手抓经营发展，克服严峻挑战，勇于担当作为，及时出台共同应对疫情、支持企业发展的若干举措，通过减免费用、优化服务，开展线上培训咨询、投融资对接等多种形式，实现一季度新挂牌科创企业354家，超额完成省政府下达的全年新增挂牌科创企业1000家的序时目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省股交中心表示，在区域性股权市场设置科技创新专板，是国务院明确的多层次资本市场创新改革重要举措，是中小企业科技创新的“助推器”，是科创企业登陆上交所科创板、深交所创业板的“孵化器”。设立科创专板，旨在进一步抓好区域性股权市场建设，搭建科创企业融资服务平台，培育更多上市企业资源，自2019年4月24日首批787家科创企业挂牌后，目前不包括此次新挂牌企业，已累计挂牌各类企业5313家，居全国第二名，其中挂牌科创专板企业2043家，融资覆盖率达28%，超额完成省政府下达的2019年度目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“严”字当头 各地积极有序按下生产经营“恢复键”!</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：随着疫情趋于稳定，各地重点建设项目在做好防疫措施的前提下纷纷加速复工复产，建设者和建设设备正全力以赴，为恢复经济贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全国大部分地区疫情趋于稳定，加之各省市相关扶持政策不断出台，各行各业复工复产正紧锣密鼓推进，各地建设项目在认真排查开工复工前安全隐患、有效解决防护物资保障的前提下，纷纷按下了“恢复键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“震中心”周边的重庆市，有不少务工者来源于湖北省，复工后受到交通管制和返工人员隔离的影响很大。一年之计在于春，在疫情防控取得阶段性胜利的同时，重庆市以龙头企业率先复工复产为抓手，坚持产业链、供应链、资金链“三链”协同，让员工回得来、原料供得上、产品出得去，打通堵点促复工，推动企业尽快恢复产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市快件集散中心(一期)项目是市重点项目、重点物流项目，计划投资约13.8亿元，总建筑面积约35万平方米，采取分批建设方式推进。按照项目建设进度，正在推进项目A区、B区库房工程、外围市政道路工程建设。记者在现场看到，上汽红岩等各品牌的渣土车、挖掘机来回穿梭，井然有序，各项工程健身稳步进行。“我们要争取把耽误的工程进度赶回来，为后期建设打下良好基础。”该集散中心工程标段负责人说。据了解，截至目前，包括该标段在内，重庆机场集团5个市级重大建设项目已全部复工开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/742deff3b5efa2ce" id="893ae1e3eb51941e08a763e78d3bf835" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(重庆新闻联播资料图片)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样的故事也在重庆市级重点工程——万州机场改扩建工程上演。近日，万州机场改扩建工程正式复工。据施工负责人介绍，在抓好防控疫情工作的前提下，为确保万州机场改扩建工程“追赶”上施工进度，尽力完成这项市级重点工程的全年目标任务。现场的挖掘机和上汽红岩自卸车正全力配合，力争在5月底前，完成停机坪土石方场平施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6cbcbb80e3dec8ec" id="6b730522628d7438587e4753b7542577" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(现场图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初春的雄安，生机勃勃。自2月10日以来，雄安新区各大重点建设项目稳步复工。雄安新区对外骨干路网重点项目建设日前全线复工，施工单位均已进场，施工正如火如荼进行。京雄高速、京德高速、津石高速等多个京津冀交通一体化建设项目正在加速推进，这些项目的复工建设，对完善区域立体交通网、推进京津冀协同发展以及拉动沿线经济增长具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在雄安新区重点项目之一——京雄城际铁路雄安站建设现场了解到，在做好疫情防控的前提下，雄安站正在积极推进项目复工。工程建设现场，塔吊林立，各种工程车辆穿梭其间，“建设美丽雄安”的口号下一片繁忙景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bb9de4f390585539" id="7b7b2048c2492a88a30ff0bd8f190220" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(现场图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，各地在积极有序做好复产复工的同时，坚持问题导向，及时梳理安全生产、物料供应、餐饮配套等方面存在的问题，“严”字当头做好疫情防控工作。在重庆市快件集散中心(一期)项目建设现场记者看到，项目严格对施工人员进出场进行实名登记，每天对施工人员进行2次体温检测。每天对封闭的施工区域、工作场所进行消毒，还设置了临时隔离室。施工人员实行分餐制、盒饭制，采取分时段进餐、用餐人员之间保持1.5米以上距离。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府搭台助力企业盘活人力资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者段婷婷通讯员王彦淇报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报济南讯3月16日，济南方特东方神画的员工小张，穿上了济南知名连锁零售企业的工作服，开始了新的工作。共享员工，这是济南市民营企业高质量发展服务队携手企业共克时艰的创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，方特东方神画受疫情影响，迟迟不能开业，大批员工赋闲在家，人员成本压力巨大。与此同时，有的企业由于外地员工不能及时返济，出现了用工荒、用工难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，济南市民营企业高质量发展服务队槐荫区二队根据企业诉求，指导方特不裁员，不改变员工身份，在及时做好防疫和健康信息登记的基础上，多方联络协调，提出了共享员工的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　槐荫区二队帮助方特联络了世纪金榜集团、山东统一银座、德迈口罩生产企业、桑乐电器、永芳日用品、宜家家居、常州瑞华塑业，以及槐荫各街道及社区志愿者服务站等单位，为方特职工在疫情期间提供灵活就业岗位，确保企业和职工渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618817206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新经济释放消费新潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813726.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新经济本身不仅是新消费的组成部分，更重要的是在供给端发挥着消费新动能的作用，通过快速响应新消费、延长消费产业链、助力消费环境优化等方式，极大地推动了以消费升级引领供给创新、以供给提升创造消费新增长点的循环动力机制的形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日由国家多部委联合印发的《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》特别强调了当前新型消费发展中的新技术、新模式、新业态、新产业，如加快新一代信息基础设施建设步伐、鼓励线上线下融合等新消费模式发展、加快构建“智能+”消费生态体系等。新经济本身不仅是新消费的组成部分，更重要的是在供给端发挥着消费新动能的作用，通过快速响应新消费、延长消费产业链、助力消费环境优化等方式，极大地推动了以消费升级引领供给创新、以供给提升创造消费新增长点的循环动力机制的形成，促进消费扩容提质的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快速响应新消费趋势的变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，新经济能够快速响应新消费趋势的变化，在提振消费、催生新消费增长点上大有可为。当前消费增长逐渐从以往大规模、同质化、普及型的消费向多样化、差异化、高品质的消费转型，传统的工厂大规模生产难以精准适应消费的变化趋势。此时，互联网、大数据、智能生产等新经济不仅在消费端促进了全渠道、全天候、全频道购物生态的完善，而且在生产端优化了供应链与生产流程，在放大消费者购买力的同时也裂变出更多的创新产品、新的消费热点与消费模式。同时，与中国经济转向高质量发展相对应，消费升级过程中速度放缓呈显性特征。近几年社会消费品零售总额增速呈现阶梯式下降趋势，已从之前两位数的增长下探至目前7%-8%的区间；线上线下的消费模式结构调整处于阶段性稳定区间，网络购物等新消费模式已经由30%左右的快速扩张阶段进入到16%左右的稳定增长阶段，对消费增长的边际拉动效应趋弱。但是，新经济通过提供新产品和新服务，在提振消费、催生新消费增长点上依然大有可为。5G、大数据、人工智能、区块链等新技术在消费上不断开发出新的应用场景(如VR/AR低时延、沉浸式体验等)；网络视频、线上办公、网络教育、网上参观、在线医疗、智能医疗等无接触式服务、无人配送等新消费模式通过疫情期间的探索尝试逐渐被消费者接受与认可，在政策助力下未来会迎来爆发式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延长、优化消费产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，新经济通过延长、优化消费产业链，能全面激发消费潜能。扩大消费的根本在于做优、做长、做大产业链，这样才能不断适应不同消费阶层的需求，并将中高端消费留在国内。目前国内结构性消费潜力依然较大，一方面，中高端商品供给不足，产业链较短，消费外流现象突出；另一方面，下沉市场的需求潜力有待进一步开发，二线城市以下的下沉消费市场增长快于一线城市，并且消费升级的潜力更大，对高品质商品和服务的需求还远远未得到满足。其原因就在于目前新消费的增长点、创新模式以及促进相关消费的政策更多地集中于终端消费环节，对前端商品供给关注不够，还在于生产端和消费端即产品和服务的融合还不够，更多的是终端消费的单兵突进。未来随着新一代信息技术、产业互联网、云计算、人工智能、大数据、区块链等新技术深入融合到原材料采购、生产制造、仓储物流、产品交易、精细化服务、行政事业等领域，将打通供应端到服务端的全产业链，通过催生先进生产、为传统生产赋能、优化配送效率、实现高效精细化服务等做大做优产业链，延长消费链，真正优化“高也成、低也就”的消费升级路径，使各个消费阶层“想消费、能消费、敢消费”，有效实现消费的扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力消费环境优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新经济助力消费环境优化，实现消费扩容提质的可持续发展。新消费不断增长的同时，也伴生了不少影响消费环境优化的新问题。如个人信息泄露、数据盗取、新兴行业标准滞后、诚信维权体系建设滞后、消费后评价制度不健全、市场监管薄弱等，这些都严重影响了消费意愿，损害了消费的环境建设。“解铃还须系铃人”，这些新的问题只有通过新技术、新商业模式等新经济方式的高度结合，才能解决发展中的问题，实现消费环境的净化和优化。利用信息溯源技术、大数据、区块链、信息共享平台等技术完善信息安全、信用体系、市场监管、消费者维权体系建设，通过各利益相关者共享、共治的创新方式破除阻碍消费升级的体制机制障碍，为消费提供智慧预警提示服务、营造更加安全放心的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系上海财经大学中国产业发展研究院副院长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项债撬动社会融资边际改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报记者|邵鹏璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月27日，财政部公告称“近期提前下达了2020年部分新增专项债务限额1万亿元，占2019年当年新增专项债务限额2.15万亿元的47%”。2020年2月11日，财政部提前下达2020年第二批新增地方政府债务限额8480亿元，其中一般债务限额5580亿元、专项债务限额2900亿元，加上此前提前下达的专项债务1万亿元，财政部共提前下达2020年新增地方政府债务限额18480亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券固定收益首席分析师姜超表示，总体来看，专项债发行加速，投向基建的比例大幅提高，专项债对社会融资的撬动作用边际改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债发行明显加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于财政部提前下达两批专项债时间更早、额度更多，这使得2020年1~2月份专项债发行量明显增加、发行时间提前，发行节奏明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海通证券数据显示，2020年1~2月份累计发行地方政府债12229.9亿元，同比增加56.4%。其中一般债2731.9亿元，占比22.3%，同比减少40%；专项债9497.9亿元，占比77.7%，同比增加191.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日至3月19日，共发行地方债13763.1亿元，其中专项债10134亿元，占提前下达专项债额度的78.6%；一般债3628.8亿元，占提前下达一般债额度的65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜超表示，今年以来专项债发行利率跟随市场利率下行，与国债利差有所收窄，而全场倍数较去年同期相比，稍有下降。且2020年已发行专项债全部为新增债券。对比2019年的25882.3亿元专项债中，置换债有7102.8亿元，占比27.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;粤鲁川发行规模居前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于专项债务收支纳入政府性基金预算管理，因此专项债在额度分配上会参考各地政府性基金收入的规模。例如，2019年专项债发行额度前三的省份依次为江苏省2167.4亿元、山东省1718.3亿元、广东省(不包括深圳)1512亿元；对应的2018年政府性基金收入依次为5886.8亿元、8222.8亿元、6000.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月中旬，今年累计发行规模前三的省份分别为广东省、山东省和四川省。广东省发行规模较大主要是由于粤港澳大湾区的建设。从地区分布来看，各省份发债额度大致与政府性基金收入正相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投向基建比例明显提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于2019年9月，国务院常务会议明确要求提前下达的专项债资金不得用于土储和地产相关领域、置换债务以及可完全商业化运作的产业项目，重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施。在此政策影响下，2020年土储、地产挤占基建的情况明显改善。”姜超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万亿专项债有85%投向基建。从资金投向来看，截至2020年3月19日，发行的10134.3亿元专项债中，85.3%的资金投向基建。而2019年专项债投向基建的比例为25%左右，投向土储和棚改的资金比例接近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建专项债中，交通运输类占比最大。在投向基建的85.3%的专项债中，32.5%投向交通运输类，即交通轨道、收费公路、铁路、物流和停车场等；基础设施建设占比22.3%；园区建设占比7.2%；生态环保占比8.7%；能源水利占比3.5%；市政建设占比2.5%；城乡建设占比4%；其他基建占比19.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资金投向来看，今年专项债较好地遵从了国务院的规定，资金投向主要集中在交通基础设施、生态环保、市政建设、民生服务等方向，但仍有1%的专项债投向产业园区内的土储与棚改项目。2019年专项债70%的资金投向土储和棚改，因此专项债对基建投资拉动有限。今年在政策加持下，专项债对基建投资的拉动作用有望增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但姜超也表示，专项债对基建的撬动作用不可高估：第一，基建专项债项目资本金比例依然较高，平均在50%以上；第二，社会融资占比依然较低，平均在13%左右；第三，近7成大项目或为已动工项目；第四，项目的建设周期较长，平均为27个月。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200326/c618813835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>