<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 12:22:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>京东与腾讯续签三年战略合作协议，再获微信流量支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家药监局：支持港澳药品上市许可持有人、医疗器械注册人在大湾区内地9市生产药械</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：我国经济社会发展仍处于重要战略机遇期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合力协同攻坚 确保经济企稳回升向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京东：与腾讯控股续签为期3年战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640144427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640144427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大财政支持力度为市场主体“解渴”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：拟对上半年受疫情影响的职业资格考试择机安排补考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局公布关于“层层加码”随意关闭保障正常生产生活场所问题投诉举报方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640140836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640140836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委副主任赵辰昕：推动金砖务实合作高质量前进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会新闻发言人：外资企业普遍看好中国发展前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国各级工会疫情期间共筹集资金超71亿，帮扶慰问职工超2038万人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640139005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央结算公司创设全国首个标准化绿色担保品池</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640136708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640136708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：七国集团没有资格代表全世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640136617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640136617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委提四点倡议 推动金砖务实合作朝着更高质量方向前进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640138418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;福州6月29日电 （记者许维娜）29日，金砖国家可持续发展高层论坛在福州开幕，国家发展和改革委员会副主任赵辰昕在致辞中表示，今年是金砖“中国年”，五年前，中国担任金砖国家主席国，开启了金砖合作第二个金色十年。五年来，中国以坚实的行动助力完善金砖国家合作机制，推动金砖合作取得卓越的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，发展是解决一切问题的总钥匙，更是新兴市场国家和发展中国家的共同任务，金砖国家作为广大新兴市场国家和发展中国家的代表，加强团结协作，以实际行动共促全球可持续发展尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一个五年，我们要坚定信念、加强团结，推动金砖务实合作朝着更高质量的方向去前进。”他提出四点倡议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持开放创新，携手共助经济复苏。经济全球化是时代趋势，全球化时代必须有开放的胸怀，金砖国家是引领区域乃至全球经济贸易增长的重要力量，要坚持行动导向，加强公共卫生治理，携手推进数字经济、低碳、绿色等新兴领域的务实合作，共同维护产业链、供应链的安全，共同塑造金砖价值链的未来，推动金砖国家与世界分享机遇，为后疫情时代的经济复苏注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持创新驱动，携手实现跨越式发展。当前新一轮科技革命和产业变革在加速演进，世界主要国家都将数字经济作为培育经济增长点、谋求竞争新优势的首选方向。中国愿同各国一道挖掘数据要素的价值，布局新型基础设施，推动数字技术赋能产业的发展，加快核心技术攻关，参与数字议题研讨等相关领域的交流合作。基于优势互补，推动研发成果应用，为经济增长的可持续提供不竭的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善环境治理，携手构建人与自然生命共同体。金砖国家产业互联，生态环境合作的潜力巨大，要深化绿色技术分享交流与推广应用，扩大绿色投融资的规模，加强在应对气候变化、生物多样性保护等议题上的沟通协调，打造多层次、多领域的绿色产业合作模式，为发展中国家乃至世界各国贡献金砖国家可持续的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持人民至上，携手增进民生福祉。金砖五国都处于经济社会发展转型的关键阶段，增进金砖各国人民的福祉是金砖合作的根本使命，也是检验金砖合作成就的重要标准。要高度重视消除贫困的工作，让更多资源流向减贫、教育、卫生、基础设施建设等惠民利民的领域，秉持人类命运共同体的理念，以实际行动为建设美好世界作出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕还表示，当前时代之变深刻而宏阔，国际时局汹涌而复杂，时代需要新的赋能，推动全球发展和安全事业也需要有新的动力。要进一步凝聚金砖合作的共识，以金砖行动诠释全球发展共同体的时代意义，共促全球发展，共同致力于构建人类命运共同体的新的伟大实践。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640138418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：中共中央宣传部就坚持党的全面领导和全面从严治党有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640129071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网消息，中共中央宣传部定于2022年6月30日（星期四）上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中央纪委国家监委宣传部部长王建新、中央组织部部务委员齐家滨、中央政策研究室副主任田培炎介绍坚持党的全面领导和全面从严治党有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640129071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会：中国持续优化营商环境坚定外资在华投资决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640144442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月29日电（记者谢希瑶）中国贸促会新闻发言人、贸易投资促进部部长冯耀祥29日表示，从中国贸促会近期调研情况看，中国持续优化营商环境，提升了外资企业对中国市场的信心，也坚定了外资企业扩大在华投资的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥在当天中国贸促会举行的例行新闻发布会上说，不少接受调研的外资企业表示尽管疫情带来一定冲击，但中国消费市场发展长期向好的趋势没有改变，消费数字化、品质化、个性化、多元化、品牌化升级的趋势明显。企业将加大创新投入，不断适合中国市场需求。近期中国欧盟商会、中国英国商会等国外机构也对中国市场给出了积极评价。以上这些情况都表明，外资企业对中国市场的未来和中国经济的持续健康发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月以来，国内疫情多点频发，一度让包括部分外资企业在内的市场主体生产经营受到冲击。当前，在一系列稳增长政策举措支持下，在华外资企业正逐步复工复产。冯耀祥说，中国贸促会设立服务外资企业工作专班以来，受到广大外资企业和在华外国商协会欢迎。外资企业近期诉求集中在盼望尽快实现全面复工达产、更好享受助企纾困政策、进一步优化市场竞争环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯耀祥表示，针对外资企业诉求，中国贸促会加强与有关方面沟通协调，会同有关部门积极研究推动解决企业反映的问题。目前在华外资企业关于交通物流、外籍人员签证、核酸检测、进口货物静置期等方面的不少诉求得到快速有效解决。接下来，将不断加大服务外资企业工作力度，助力外资企业更好在华经营发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640144442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：正在加快修订《个体工商户条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局登记注册局局长杨红灿29日在季度例行新闻发布会上表示，《个体工商户条例》是目前我国法律体系中唯一针对个体工商户的专门性立法，对推动个体经济健康发展发挥了重要作用。但现行条例更多涉及个体工商户登记注册和日常监管内容，与当前支持发展的总体要求不相适应。他介绍，市场监管总局正在推动尽快修订《个体工商户条例》，立足服务个体工商户发展，完善各项扶持政策，保障个体工商户政治经济地位，保护其合法权益，促进健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640141773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任务重、覆盖广、节奏快、质量高：我国十年来新制定近四分之一现行法律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640143591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;王峰报道 我国现行有效法律共292件。党的十八大以来，全国人大及其常委会新制定法律69件，修改法律237件，通过有关法律问题和重大问题的决定99件，作出法律解释9件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，十年来，我国制定的法律占目前全部有效法律近四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在6月29日“中国这十年”系列主题新闻发布会上，全国人大常委会副秘书长汪铁民介绍，十年来，立法工作呈现任务重、覆盖广、节奏快、质量高的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，全国人大常委会共听取审议有关监督工作情况的报告150多件，检查50多部法律的实施情况，共开展专题询问25次，专题调研45项，助力经济社会发展和改革攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民介绍，聚焦党中央重大决策部署，聚焦人民群众急难愁盼，推动解决制约经济社会发展的突出矛盾和问题，是人大监督工作的突出特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重要领域立法日渐完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国特色社会主义法律体系日臻完善。在确保质量的前提下立法工作加快步伐，一批国家治理急需、满足人民日益增长的美好生活需要必备的法律相继出台或修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民介绍，十年来，我国编纂民法典。制定和修改国家安全法、反外国制裁法等20多部法律，基本形成国家安全法律制度体系。制定和修改长江保护法、黑土地保护法、森林法等20多部法律，初步形成生态环保法律体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民法典编纂完成后，《全国人大常委会2021年度立法工作计划》提出，研究启动环境法典、教育法典、行政基本法典等条件成熟的行政立法领域的法典编纂工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学法学院教授姜明安认为，编纂行政基本法典，是落实“为行政权力定规矩、划界限”“把权力关进制度的笼子里”的法治思想的需要，是我国建设法治政府乃至基本建成法治政府的需要，也是推进国家治理现代化，实现国家善治良政的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法典有助于更好理顺法律体系内部的关系。中国政法大学环境资源法研究所所长于文轩告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，编纂环境法典有助于解决生态环境法制碎片化问题，推动环境法制系统化，同时也有助于环境法学科建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姜明安也指出，一部法典可以取代制定几十上百个单行法律法规，编纂行政基本法典，有利于提高行政程序立法效率，以及对于加强和保障我国各领域、各部门、各地方行政法制的统一，避免行政程序法制的相互冲突、宽严不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者获悉，法典研究成为法学界的热门领域，目前法学界已完成了两部环境法典专家建议稿。行政程序法更是在几年前就完成了两部专家建议稿。“行政程序法是行政基本法典的主体，只有科学、合法的行政程序，才能‘把权力关进制度的笼子里’。”姜明安告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年暴发的新冠肺炎疫情，给我国完善公共卫生法律制度提出了要求。清华大学法学院教授、中国卫生法学会常务副会长王晨光曾对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;表示，“在公共卫生领域，相关的法律体系还存在短板、弱项，存在制度不衔接问题，有的程序规定太粗泛，缺少操作层面的规定，导致疫情防控工作出现了一些问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民在发布会上介绍，我国制定和实施强化公共卫生法治保障立法修法计划。制定和修改疫苗管理法、家庭教育促进法等，从法律制度上解决群众关心的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会首次制定专项立法修法工作计划，首次听取专门领域立法工作情况的报告，就确定了公共卫生领域。强化公共卫生法治保障立法修法计划分轻重主次，有重点、分步骤，坚持立改废释和决定并举，统筹考虑了几十个立法修法项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民在发布会上介绍，十年来，确保国家发展、重大改革于法有据，我国制定外商投资法、海南自由贸易港法，修改土地管理法、反垄断法，以立法形式确认和巩固改革成果。作出约30件授权决定和改革决定，保障改革举措有序推进，深入推进科学立法、民主立法、依法立法，更好地发挥人大在立法工作中的主导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南不仅是扩大开放的先行区，也是深化改革的试验田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《海南自由贸易港法》规定，海南省人民代表大会及其常务委员会可以根据本法，结合海南自由贸易港建设的具体情况和实际需要，遵循宪法规定和法律、行政法规的基本原则，就贸易、投资及相关管理活动制定法规，而这些法规可以对法律或者行政法规的规定作变通规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这属于典型的变通性立法，它区别于几十年前以深圳经济特区为代表的的先行先试立法，可以对现行法律法规中关于贸易、投资及相关管理活动的规定作变通处理，从而保证改革与法治的协调。”中国人民大学法学院教授朱景文告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦人民群众急难愁盼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人大监督是党和国家监督体系的重要组成部分。十年来，全国人大常委会共听取审议有关监督工作的情况的报告150多件，检查50多部法律的实施情况，共开展专题询问25次，专题调研45项，助力经济社会发展和改革攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民在发布会上介绍，聚焦党中央重大决策部署，聚焦人民群众急难愁盼，推动解决制约经济社会发展的突出矛盾和问题，是人大监督工作的突出特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会综合运用法定监督形式，持续开展跟踪监督，在打赢脱贫攻坚战、打好污染防治攻坚战、防范化解金融风险等方面展现了人大担当、作出了人大贡献，人大监督职能进一步拓展，监督工作机制更加完善，监督实效明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人大监督的“武器库”有多种法定形式，朱景文告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;，“包括备案审查、合宪性审查、执法检查等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“执法检查的重点，一般是和国计民生联系比较紧密的法律，人民群众和地方部门反映的意见相对集中，比如生态环境、社会保障等。”朱景文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民在发布会上主要介绍了聚焦生态环保领域突出问题，加强预算决算审查监督和国有资产管理情况监督，加强对监察、司法工作的监督等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对生态环保领域，全国人大常委会连续五年开展执法检查，先后检查了大气污染防治法、水污染防治法、土壤污染防治法、固体废物污染环境防治法、环境保护法等五部法律的实施情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算决算和国有资产管理情况监督，也就是通常所说的“盯紧百姓的钱袋子，守好国有资产的家底”，这是党中央赋予人大监督工作的新职责。全国人大常委会连续四年审议重点领域财政资金分配和使用情况报告，每年听取审议审计查出问题整改情况报告，已连续四年审议国有资产管理情况的综合报告和专题报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民介绍，目前全国所有的省级人大、90%以上的设区的市级人大、80%以上的县级人大都建立了预算联网监督系统。摸清了全口径国有资产家底，实现了四大类国有资产监督管理全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人大在立法中发挥主导作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立法和监督工作上，人大的主导作用和人民参与民主的实践都在加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，“部门立法”是我国立法的重要经验，也就是由立法领域的主管部门牵头立法，这有利于加强立法的针对性、可行性，但对于涉及多部门职责交叉的领域，容易引发责任不清和冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪铁民在发布会上介绍，人大在立法工作中发挥主导作用，除了主要体现在制定立法规划和计划，发挥好人大的审议把关作用，发挥人大在表达、平衡、调整社会利益方面的重要作用等方面，还体现在由人大专门委员会、工作委员会牵头起草重要的综合性、全局性、基础性的法律草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，对有关部门负责起草的法律草案要提前介入，加强组织协调，督促有关部门按照规划或者计划提请审议。同时也是及时协调解决立法中的一些重大问题和各个部门、各个方面存在的分歧。”汪铁民说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人大要搭建平台，完善民主民意表达和诉求。全国人大及其常委会健全了常态化的法律草案公开征求意见和意见采纳反馈机制。十年来，共有217件次的法律草案向社会公布征求意见，收到120多万人次提出的380多万条意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;梳理发现，民法典及其分编历次审议共收到95万余条意见，退役军人保障法收到82万余条意见，妇女权益保障法截至目前两次审议共收到72万余条意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“法律草案受到的关注程度让人振奋，说明社会公众参与立法的积极性很高。这么多意见中包括不同声音，也有反对草案的意见。”中国法学会婚姻家庭法研究会理事、北京市振邦律师事务所律师李莹告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室主任宋锐在发布会上介绍，全国人大常委会建立了备案审查信息平台、国家法律法规数据库、代表工作信息化平台等。通过这些平台和载体，可以听到人民群众和社会各方面反映的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640143591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发布工业能效提升行动计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640143399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯为深入贯彻落实党中央、国务院重大决策部署，进一步提高工业领域能源利用效率，推动优化能源资源配置，工业和信息化部、国家发展改革委、财政部、生态环境部、国资委、市场监管总局等六部门联合发布《工业能效提升行动计划》(以下简称《行动计划》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》明确主要目标，提出到2025年，重点工业行业能效全面提升，数据中心等重点领域能效明显提升，绿色低碳能源利用比例显著提高，节能提效工艺技术装备广泛应用，标准、服务和监管体系逐步完善，钢铁、石化化工、有色金属、建材等行业重点产品能效达到国际先进水平，规模以上工业单位增加值能耗比2020年下降13.5%。能尽其用、效率至上成为市场主体和公众的共同理念和普遍要求，节能提效进一步成为绿色低碳的“第一能源”和降耗减碳的首要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》提出大力提升重点行业领域能效，持续提升用能设备系统能效，统筹提升企业园区综合能效，有序推进工业用能低碳转型，积极推动数字能效提档升级，持续夯实节能提效产业基础，加快完善节能提效体制机制等7个方面任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》指出，各地工业和信息化主管部门可会同有关部门制定本地区工作方案，有序有效抓好任务落实，协同推进节能降碳。发挥行业协会、智库、第三方机构等桥梁纽带作用，以及中央企业示范引领作用，加快工业能效提升和绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640143399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局近期印发《计量服务中小企业纾困解难若干措施》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局计量司一级巡视员张益群29日在季度例行新闻发布会上表示，近期市场监管总局印发了《计量服务中小企业纾困解难若干措施》，从多个维度提出实招和硬招，主要包括四个方面：一是充分发挥计量服务中小企业公共平台等各类政策服务数字化平台作用，汇集各类计量助企惠企政策，为中小企业提供权威计量政策解读。二是鼓励有条件的地方对中小企业和个体工商户计量检定、校准费用实行优惠等。三是在全国范围内广泛征集中小企业实际计量需求，主动靠前服务。四是深入实施计量中小企业伙伴计划，发挥大型企业带动作用，鼓励大型企业建立计量协同创新中心，向中小企业开放计量实验室，推动计量要素共享，促进计量技术资源开放，降低中小企业计量创新成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下一步，市场监管总局将推动各地市场监管部门抓好各项措施的落实，让中小企业切实享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640145149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国登记在册市场主体达1.59亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640140460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月29日电(赵文君、徐皓冰)截至今年5月底，全国登记在册市场主体1.59亿户，比2021年底增长3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者29日从市场监管总局获悉的。市场监管总局近日开展质量基础设施助力纾困中小微企业和个体工商户专项行动，统筹发挥计量、标准化、认可、合格评定等要素，帮助中小微企业和个体工商户降低成本，提升产品和服务质量水平。截至目前，全国市场监管部门质量技术帮扶覆盖企业超过1.8万家，其中九成以上是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局登记注册局局长杨红灿介绍，今年三季度，市场监管总局将会同相关部门开展“个体工商户服务月”活动，聚焦个体工商户生产经营需要，为个体工商户提供政策咨询、用工对接、金融支持等各项服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2021年底，市场监管总局建设运行了“全国个体私营经济发展服务网”，为数以亿计的市场主体提供了了解、申请、享受优惠政策的便捷通道，推动各项惠企纾困政策更好落地实施。截至目前，网站日均访问量1031.51万次，日均查询量325.74万次。下一步，将继续完善网站服务功能，整合各方面政策信息资源，着力解决市场主体反映强烈的信息不对称难题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640140460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收、社保、公积金多重减负 各地如何帮中小微企业纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640142224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月27日是联合国中小微企业日，今年以来，新一轮疫情在全国多地暴发。为持续加力助企纾困和营商环境优化，全力稳住经济基本面，6月，北京出台了《北京市统筹疫情防控和稳定经济增长的实施方案》，此前，多地政府出台了助企纾困政策，主要涉及税收、社保、住房公积金、房租等方面的减负举措，也有涉及金融输血，减少企业融资贷款难度等方面的支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对餐饮、零售、文化旅游、会展、交通运输、房地产等重点行业，各个“经济重市”都发布一系列精准纾困措施。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经带你一图读懂24个万亿GDP城市，如何为中小微企业排忧解难？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d2ad7ca74612a65a" id="86a86d641e6fadf4ec349b51e6a462ac" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1c1dcf24f0c9f8e0" id="a326658887706d6c4b90e64ce2663331" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640142224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会：我国二季度外贸运行出现积极变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640129049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月29日电(记者谢希瑶)中国贸促会29日发布《2022年第二季度中国外贸形势调研报告》。调研报告显示，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展，稳增长的政策措施效果逐步显现，我国二季度外贸运行出现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，中国贸促会举行例行新闻发布会，中国贸促会新闻发言人、贸易投资促进部部长冯耀祥发布调研报告。他介绍，中国贸促会近日在全国范围内向全行业外贸企业发放调查问卷，结合国际国内综合数据，形成调研报告。调查报告显示我国二季度外贸运行呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是外贸企业经营情况有所好转。在参与调研企业中，25.43%的企业贸易额环比增长，19.98%的企业利润环比增加。专用设备制造、汽车、计算机通信和其他电子设备、医药制造等高附加值行业出口利润表现比一季度增强。22.65%的企业新增订单比一季度增长，30.43%的企业订单增长情况与一季度持平。与此同时，来自中东、日本、韩国、非洲等国家和地区的新增订单占比上升，新增订单市场更为多元，外贸抗风险能力更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是外贸企业面临的主要问题有所改善。22.13%的企业表示物流成本比一季度下降。15.05%的企业认为资金成本比去年同期下降，这一比例比一季度增加3.38个百分点。38.8%的企业表示二季度汇率侵蚀利润问题得到缓解。只有15.63%的企业表示用工难问题突出，这一比例比一季度下降3.87个百分点。企业面临的主要困难仍然集中在“一升一降”，即原材料成本上升和新增订单同比下降两个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外贸基本面趋势向好。稳外贸政策纾困解难效果明显。55.97%的企业认为加快出口退税对企业缓解现金流压力帮助最大，54.8%的企业和48.21%的企业分别认为加快减税降费、缓解物流压力对解决外贸企业实际运营困难较为有效。与此同时，外贸企业对区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)的了解程度和使用率明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是外贸企业对全年增长预期有所上升。26.22%的企业预计全年贸易额实现增长，28.17%的企业认为至少与去年持平。其中，大型企业预期较为平稳，中型企业对全年外贸形势较为乐观，小微企业信心逐步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“调研报告表明，中国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变，外贸发展韧性强、潜力足、回旋余地大的优势将更加突显。”冯耀祥说，下一步，中国贸促会将高质量推进RCEP等自贸协定推广实施，强化原产地证书签发工作，积极履行ATA单证册签发职责，加强涉外商事法律服务，多措并举助力外贸保稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据冯耀祥介绍，今年前5个月，全国贸促系统原产地证签证金额共计1553.4亿美元，同比增长23.95%。日本连续5个月位居全国贸促系统RCEP原产地证签证金额排名首位，每月签证金额占比都超过90%，说明RCEP协定的实施对中国向日本出口的拉动作用非常显著。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220629/c640129049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门发文部署工业能效提升行动 推动优化能源资源配置</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220629/c640139109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，记者从工信部网站获悉，近日，工业和信息化部、发展改革委、财政部、生态环境部、国资委、市场监管总局等六部门联合发布《工业能效提升行动计划》（以下简称《行动计划》），旨在进一步提高工业领域能源利用效率，推动优化能源资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》明确主要目标，到2025年，重点工业行业能效全面提升，数据中心等重点领域能效明显提升，绿色低碳能源利用比例显著提高，节能提效工艺技术装备广泛应用，标准、服务和监管体系逐步完善，钢铁、石化化工、有色金属、建材等行业重点产品能效达到国际先进水平，规模以上工业单位增加值能耗比2020年下降13.5%。能尽其用、效率至上成为市场主体和公众的共同理念和普遍要求，节能提效进一步成为绿色低碳的“第一能源”和降耗减碳的首要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿色发展是工业行业转型升级、效能提升、高质量发展的必由之路。”光大银行金融市场部宏观研究员周茂华在接受《证券日报》记者采访时表示，通过提升工业能效，一是，推动工业重点领域改进生产工艺、设备，提高能源利用效率，降低能源成本，提升产品附加值与竞争力；二是，助力实现双碳目标，由于工业领域广泛，能源消耗大，通过提升工业用能效率，降低化石能源使用，从源头上减少碳排放；三是，提升工业能效，将带动节能降碳等技术装备、创新服务、新能源等行业发展，有助于培育绿色发展新动能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国工业能效水平不断提升，规模以上工业单位增加值能耗在“十二五”大幅下降基础上，“十三五”进一步下降16%，2021年下降5.6%。“十四五”时期，支撑制造业比重保持基本稳定，用能需求将刚性增长。同时，工业节能提效面临着用能结构绿色化水平不高、节能提效技术创新及装备推广存在短板、重点用能行业节能挖潜难度日益加大等问题。面对新形势新要求，亟需加强工业能效提升的顶层设计，明确“十四五”时期主要目标和重点任务，指导重点行业领域进一步提高能源利用效率，推动优化能源资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部专家库专家、360政企安全集团投资总监唐川对《证券日报》记者表示，数字化、绿色化是我国经济发展结构转型的两大任务。在基础层面，新基建、智能制造等领域的推进工作都是数字化转型的支撑；而绿色发展则正通过新能源应用、减排降碳等工作加以实现。聚焦在工业领域，重点工业行业借由数字化转型、能源管理模式的优化，实现能效提升、能耗下降，是匹配我国经济发展结构转型的重点路径，也是全面实现“中国制造2025”的主要任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》聚焦重点用能行业、重点用能领域和重点用能设备，分业施策，分类推进，系统提升工业能效水平；加强全链条、全维度、全过程用能管理，强化标准引领和节能服务，协同提升大中小企业、工业园区能效水平；统筹优化工业用能结构、数字赋能等对节能提效的促进作用，全面提升工业能效基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，工业能效提升、推动绿色转型发展意味着淘汰落后产能、加快产业技术升级，企业短期面临一定成本压力，尤其传统产业较为集中区域和广大中小企业来说，如何推动传统产业转型升级，提升技术创新能力，如何提升金融创新能力，完善法律制度和标准以适配绿色经济发展也面临不少挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论是传统制造业还是高端制造业，在‘双碳’目标下，尽力推进企业能效提升、能耗下降都是转型升级过程中的必要工作，在全球范围看，其也是新旧动能转换的核心指标。”唐川表示，企业达标绿色发展的相关要求，既是对可持续发展的一份助力，又是为未来国际范围内的技术输出、产能输出所做的准备。同时，“达标”过程，亦需要企业数字化、智能化转型的相关工作予以配合，这就会倒逼企业加速大数据、人工智能、工业互联网等领域的布局，从而更快走向“工业4.0”之路，率先打造全球性的竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220629/c640139109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！央行定调：促进房市健康发展、加大稳健货币政策实施力度，抓好稳就业和稳物价…来看详细解读</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220629/c640145565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，记者从人民银行获悉，日前，人民银行货币政策委员会召开2022年第二季度（总第97次）例会。会议指出，要统筹抓好稳就业和稳物价，稳字当头、稳中求进，强化跨周期和逆周期调节，加大稳健货币政策实施力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，主动应对，提振信心，为实体经济提供更有力支持，稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/141988565a9e4ed4" id="419b6d9f6f41d11dad41a1986d481e14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议分析了国内外经济金融形势。会议认为，今年以来我国坚持统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，最大程度稳住经济社会发展基本盘。稳健的货币政策灵活适度，保持连续性、稳定性、可持续性，科学管理市场预期，努力服务实体经济，有效防控金融风险。贷款市场报价利率改革红利持续释放，货币政策传导效率增强，贷款利率稳中有降，人民币汇率预期平稳，双向浮动弹性增强，发挥了宏观经济稳定器功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看会议重点表述：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、统筹抓好稳就业和稳物价，稳字当头、稳中求进，强化跨周期和逆周期调节，加大稳健货币政策实施力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、进一步疏通货币政策传导机制，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、在国内粮食稳产增产、能源市场平稳运行的有利条件下，保持物价水平基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、结构性货币政策工具要积极做好“加法”，精准发力，加大普惠小微贷款支持力度，支持中小微企业稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、完善市场化利率形成和传导机制，优化央行政策利率体系，加强存款利率监管，着力稳定银行负债成本，发挥贷款市场报价利率改革效能和指导作用，推动降低企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、深化汇率市场化改革，增强人民币汇率弹性，引导企业和金融机构坚持“风险中性”理念，加强预期管理，把握好内部均衡和外部均衡的平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、构建金融有效支持实体经济的体制机制，完善金融支持创新体系，引导金融机构增加制造业中长期贷款，着力稳定产业链供应链，努力做到金融对民营企业的支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、维护住房消费者合法权益，更好满足购房者合理住房需求，促进房地产市场健康发展和良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、深化金融供给侧结构性改革，引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，支持银行补充资本，共同维护金融市场的稳定发展，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、坚持以深化供给侧结构性改革为主线，实施好扩大内需战略，继续做好“六稳”“六保”工作，进一步加强部门间政策协调，推动稳住经济一揽子政策尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹抓好稳就业和稳物价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为实体经济提供更有力支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要统筹抓好稳就业和稳物价，稳字当头、稳中求进，强化跨周期和逆周期调节，加大稳健货币政策实施力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，主动应对，提振信心，为实体经济提供更有力支持，稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要进一步疏通货币政策传导机制，保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。在国内粮食稳产增产、能源市场平稳运行的有利条件下，保持物价水平基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于一季度例会表述，本次会议虽然同样指出要“强化跨周期和逆周期调节”，但新提出了“要统筹抓好稳就业和稳物价”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两次会议虽然同样指出要“保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配”，但本次会议不再提出“保持宏观杠杆率基本稳定”的要求，并在随后针对稳物价新提出了“保持物价水平基本稳定”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行行长易纲在日前接受媒体采访时也表示，保持物价稳定和就业最大化是人民银行的工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议进一步指出，结构性货币政策工具要积极做好“加法”，精准发力，加大普惠小微贷款支持力度，支持中小微企业稳定就业，用好支持煤炭清洁高效利用、科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款和碳减排支持工具，综合施策支持区域协调发展，引导金融机构加大对小微企业、科技创新、绿色发展的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席经济学家兼研究院院长温彬认为，下半年，我国宜坚持“以我为主”同时“内外兼顾”的货币政策操作，继续发挥总量和结构双重功能，通过总量政策重点解决总需求不足问题，通过结构性政策加大对重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善利率市场化机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化汇率市场化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议分别对利率市场化与汇率市场化改革作出了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于利率市场化，会议指出，要完善市场化利率形成和传导机制，优化央行政策利率体系，加强存款利率监管，着力稳定银行负债成本，发挥贷款市场报价利率改革效能和指导作用，推动降低企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年以来，人民银行先后放开贷款、存款利率管制，建立并完善了贷款市场报价利率的形成机制，推动降低实体经济融资成本。今年4月份新发放的小微企业贷款利率是5.13%，近五年来下降了近1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲也在日前表示，目前定期存款利率约1-2%，银行贷款利率约4-5%，同时债券和股票市场较为有效地运行。考虑到通胀水平，可以看出实际利率水平是相当低的，金融市场得以有效配置资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于汇率市场化，会议指出，要深化汇率市场化改革，增强人民币汇率弹性，引导企业和金融机构坚持“风险中性”理念，加强预期管理，把握好内部均衡和外部均衡的平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在日前中宣部新闻发布会上表示，市场主体已逐步适应了汇率双向波动，总体保持了理性交易模式。企业汇率风险中性意识在增强，管理汇率风险的能力不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维护住房消费者合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更好满足购房者合理住房需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要构建金融有效支持实体经济的体制机制，完善金融支持创新体系，引导金融机构增加制造业中长期贷款，着力稳定产业链供应链，努力做到金融对民营企业的支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应，以促进实现碳达峰、碳中和为目标完善绿色金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还指出，要维护住房消费者合法权益，更好满足购房者合理住房需求，促进房地产市场健康发展和良性循环。推进金融高水平双向开放，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在5月15日，人民银行下调了全国首套住房贷款利率政策下限20个基点。5月20日，人民银行引导5年期以上LPR下降15个基点。人民银行副行长、外汇管理局局长潘功胜在近日指出，人民银行采取的这些措施有利于减轻居民家庭房贷负担，也有利于促进消费、投资和宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，我国城镇化仍处于发展阶段，居民家庭改善性住房需求潜力较大，租购并举发展模式有很大的发展空间。人民银行将继续坚持“房住不炒”定位，按照探索新发展模式的要求，因城施策实施好差别化住房信贷政策，更好满足购房者的合理住房需求，稳妥实施好房地产金融审慎管理制度，加快完善住房租赁金融政策体系，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导大银行服务重心下沉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动中小银行聚焦主责主业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还指出，深化金融供给侧结构性改革，引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，支持银行补充资本，共同维护金融市场的稳定发展，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持以深化供给侧结构性改革为主线，实施好扩大内需战略，继续做好“六稳”“六保”工作，进一步加强部门间政策协调，推动稳住经济一揽子政策尽快落地，发挥好稳住经济和助企纾困的政策效应，统筹金融支持实体经济与防风险，保持经济运行在合理区间，推动经济高质量发展，迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长陈雨露在日前召开的中宣部新闻发布会上表示，面向未来，中国金融系统将会坚定地走中国特色金融发展之路。在深化金融改革方面，陈雨露表示，将大力推进金融数据治理，提升金融科技水平。提升金融体系与实体经济的适应性，优化直接融资和间接融资，促进中小金融机构改革重组，杜绝违规跨区域、超范围经营。完善金融法治，补齐制度短板，将所有金融活动纳入法治轨道，加快推进《金融稳定法》的出台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220629/c640145565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>