<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2020 04:48:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>金砖国家新开发银行批准超3亿美元贷款用于俄罗斯项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919730.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台卫生部门主管称“不会购买大陆疫苗” 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄副总理：疫情没有干扰俄远东地区与中国贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623917333.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623917333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济复苏基础不稳固 过度刺激政策“后遗症”须关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915398.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年底前实现58项事项“跨省通办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内小微金融债发行规模3503亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”广东干得怎么样？这些数据来说话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分发挥政府投资计划作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让消费潜力转为增长动力(观象台)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　消费增速放缓并不等于消费结构升级停滞，短期波动也不代表长期趋势。在优化供给上下更大力气，就可能让潜在消费需求有效转化为现实增长动力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减糖豆乳酪、奶茶流心、故宫IP……中秋将至，健康低脂或创意独特的月饼受到消费者青睐。某电商平台的数据显示，农历七月初一至八月初一，用户定制款月饼销售额同比增长达5倍以上。无独有偶，今年以来，在社会消费品零售总额累计增速下滑的情况下，低糖饮料、新兴小家电等产品依然实现了逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，消费已经成为拉动我国经济增长的第一动力。今年，受疫情影响，聚集性、流动性、接触式消费受到抑制，上半年消费增速有所下滑，让不少人关心，消费这一“主引擎”的动力是否能依然强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新产品销售火爆，说明消费潜力依然很大。我国拥有14亿人口，中等收入群体超过4亿人，形成了超大规模市场优势。不同消费群体多样化、个性化的需求不断升级，网络购物、移动支付等新业态新模式迅速发展，为新消费拓宽了空间。消费增速放缓并不等于消费结构升级停滞，短期波动也不代表长期趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击不会改变消费持续升级的趋势，将消费潜力转化为增长动力，要在优化供给上下足功夫。其中，传统制造业的转型升级不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过转型升级，传统制造业能更好地满足健康、时尚等多元化、个性化需求，推动释放消费潜力。比如通过科技创新，扫拖一体、有效杀菌的蒸汽拖把等健康小家电销量攀升；通过细分供给，小小纸巾也能开发出乳霜巾、棉柔巾、易冲散型卫生纸等多种品类，表现抢眼；通过跨界融合，新品牌钟薛高分别与娃哈哈、五芳斋、荣威汽车联手打造的主题雪糕迅速热销，老字号稻香村搭上安慕希，酸奶馅月饼和五仁味酸奶都成了中秋畅销款；通过创新营销，今年某电商平台上，健康理容类家电中的电动牙刷、冲牙器成交额，家电、手机、电脑数码定制产品成交额同比增长均超过300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足多元化、个性化需求，传统制造业比过去更具备有利条件。过去，一款产品设计得好不好，有没有市场，企业要等到销售数据出来才知道。现在，越来越多的企业借助人工智能、云计算、大数据等信息技术，把设计、采购、制造、物流、销售等环节全部搬到“云”上，不仅可以精准捕捉消费者的需求数据，还可以第一时间拿到用户反馈，在实现制造过程数字化、精细化、柔性化深度转变的同时，也大大降低了流通成本，甚至可以做到零库存，进一步提高了企业效益。比如山东的一家陶瓷企业，通过智能化升级后生产效率大幅提升，陶瓷制品的变形率也从15%降至5%，可以更好地满足对中高端陶瓷产品的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多时候，传统制造业不是没需求，而是没有好产品。抓住工业互联网的新机遇，通过转型升级挖掘行业的新潜力，传统制造业一定能充满新活力，推动消费潜力更多转化为增长动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院政策例行吹风会介绍新一批拟取消和下放行政许可事项 进一步简政放权 服务全方位对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月29日讯 记者曾诗阳报道：近日，国务院印发《关于取消和下放一批行政许可事项的决定》（简称《决定》）。9月29日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍新一批拟取消和下放的行政许可事项有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对群众和企业反映强烈的突出问题，《决定》取消29项行政许可事项，下放4项行政许可事项的审批层级。《决定》已经公布的改革事项主要包括三个方面：第一类涉及放宽石油成品油、邮政外包、典当行、通用航空、中介服务等行业的准入限制；第二类涉及压减农药、肥料、兽医、种子等领域的审批事项；第三类涉及简化电信、金融、民航等领域的外商投资审批手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，还有20项法律设定的行政许可事项，将依照法定程序提请全国人大常委会修订法律。”国务院办公厅政府职能转变办公室主任、国务院审改办协调局局长迪晶说，“加上这次改革事项，党的十八大以来，国务院已经分16批取消下放1094项行政许可事项，其中，国务院部门实施的行政许可事项清单压减比例达到47%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次国务院压减和下放行政许可的一大亮点，就是服务我国全方位对外开放。”商务部外资司司长宗长青介绍，《决定》中有关举措将为外资进入我国电信、民航、金融市场提供便利，为广泛开展国际合作与交流提供更好的制度环境，有效促进外贸发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分挖掘消费潜力 构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915318.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行构建新发展格局相关吹风会―― 中国的发展有利于全世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，国务院新闻办公室举办对构建新发展格局的理解和认识吹风会。北京大学国家发展研究院名誉院长林毅夫在会上指出，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，不是一个应对疫情的短期措施，其背后反映的是经济发展规律。在当前国际形势下，中国保持稳定、相对快速的增长，就是对世界经济的最大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期来看，新冠肺炎疫情在全球暴发，导致国际贸易受到冲击，出口无疑会受到影响。长远来看，出口对中国经济的拉动作用正在逐渐减弱。从2006年到2019年，出口额占国内生产总值的比重从35.4%降低至17.4%。“这说明已经有82.6%的国民经济是在国内循环。随着国民收入水平提高，服务业占比增大，出口额占国内生产总值的比重还将进一步降低，这是必然规律。”林毅夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事室特约研究员姚景源认为，从出口导向到以国内大循环为主体，是因为中国的比较优势和主要矛盾发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比较优势发生了变化――过去，中国具有比较优势的是廉价劳动力。现在，中国拥有即将实现全面小康的14亿人；这14亿人中，有4亿中等收入群体；按照常住人口计算，中国城镇化水平已经达到60%。可见，今天，中国的比较优势是拥有一个超大规模的国内市场和强大的内需潜力。构建新发展格局，就是要把经济发展建立在比较优势的变化上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要矛盾发生了变化――中国经济发展进入新阶段，最主要的特征就是主要矛盾发生了变化，这就要求中国经济的出发点和落脚点放在满足内需、满足人民美好生活需要上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强调以国内大循环为主体，不会改变中国对外开放格局。国务院参事、住房和城乡建设部原副部长仇保兴表示：“双循环的本质，是以内循环带动外循环，内外彼此促进，是更有深度、更有广度的开放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济要想发展好，就要充分利用好国内国际两个市场两种资源。“中国的发展需要其他国家的技术和资源，这就给其他国家提供了发展的新动力源。中国维持较快增长，也会帮助其他国家得到更好发展。中国的发展，有利于中国，也有利于全世界。”林毅夫表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>灵活就业纳入就业统计是适时之举</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在灵活就业人员规模越来越大的情况下，若不将这一部分群体纳入就业统计范围，显然难以全面反映我国就业情况。适时调整就业指标，是与时俱进之举。新形势下的就业统计调整，绝不是为“开了网店、注册了公众号、会打电竞就算就业”找借口。消除上述偏见，显然要加大灵活就业人员的保障，提高社会对灵活就业的认可度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间以来，关于灵活就业该不该纳入就业统计指标的话题引发了社会关注。在笔者看来，将新兴的“自由职业”“新职业”等纳入就业统计指标，有助于更好促进灵活就业发展，但在配套政策的细化落实中有大量工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国灵活就业比重逐年上升，就业渠道和方式日益多样，出现了大量诸如家政保姆等不依托单位就业的就业者和新职业从业人员。据人社部统计，我国灵活就业从业人员规模达2亿人左右。前几年刚刚兴起的零工经济，已从星星之火渐成燎原之势。像互联网营销师、电子竞技员等已经入围新职业，成为就业新“风口”。受新冠肺炎疫情影响，今年就业形势尤其严峻。灵活就业在解决劳动者生计的同时，也缓解了城镇就业压力，成为吸纳就业蓄水池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在灵活就业人员规模越来越大的情况下，若不将这一部分群体纳入就业统计范围，显然难以全面反映我国就业情况。所以，适时调整就业指标，是与时俱进之举，既能反映真实就业状况，也对引导包括广大毕业生在内的劳动者转变就业观念，拓宽就业渠道起到很好的导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也有人质疑，把灵活就业笼统地看作正式就业，似是一种取巧行为，甚至可能会诱发高校就业数据造假行为。之所以会有这样的顾虑，是因为在过去的评价体系中，自主创业、自由职业一定程度上被边缘化了。人们谈起灵活就业人员，会联想到小商小贩、大龄失业人员等抗风险能力弱的就业群体。此外，灵活就业人员常常面临资金筹集难、场地支持难、服务保障难、能力提升难等问题。基于人们对就业的主观预期和客观实际，社会对灵活就业的固有印象就不乏偏见了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，新形势下的就业统计调整，绝不是为“开了网店、注册了公众号、会打电竞就算就业”找借口。消除上述偏见，显然要加大灵活就业人员的保障，提高社会对灵活就业的认可度。为了给予灵活就业支持、保障灵活就业者基本权益，今年以来《国务院办公厅关于支持多渠道灵活就业的意见》等文件陆续出台。这些政策逐渐在地方落地，形成了更加符合当地实际、更加具体可执行的条款。比如，部分地区进一步明确了灵活就业对象的范围，将灵活就业纳入就业管理服务体系，健全灵活就业技能晋升体系，强化灵活就业权益保护和兜底保障。这些配套举措显然有助于更好地将灵活就业纳入就业统计指标，形成社会共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代变迁往往伴随着新生事物的出现。在可以预见的未来，我们必将拥抱更多新职业、新业态，迎来一个职业更加多元化的时代。同时，多元化的就业模式也在影响就业观念，当下有部分年轻人正在尝试通过各种新职业及自由职业来拓展职业生涯的新可能。有关部门要做的是顺势而为，在制度建设上让灵活就业者就业环境及灵活用工行业更加规范，实实在在地为灵活就业做好后续跟进服务，最终让灵活就业成为保障民生、稳定就业的一个有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策发力 四季度利用外资规模有望稳中有升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青9月29日在国务院政策例行吹风会上表示，今年1月至8月，我国实际使用外资以人民币计同比实现正增长，以美元计略有下降，外商投资预期和信心稳定趋好。但受疫情全球蔓延、世界经济低迷等不确定性因素影响，今年四季度乃至明年，稳外资形势依然严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，我国推出的一系列系统性稳外资政策落地见效，是利用外资增长的主要原因。随着一系列新的稳外资举措推出，我国利用外资结构将进一步优化，四季度利用外资规模有望稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳外资政策显效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，8月当月，全国实际使用外资841.3亿元，同比增长18.7%，连续第5个月实现单月利用外资规模同比正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部国际贸易经济合作研究院学术委员会副主任张建平看来，我国推出的一系列系统性稳外资政策是我国利用外资实现正增长的主要原因。此外，今年1月起施行的《外商投资法》以及海南自由贸易港政策的推出等因素，为外资加快进入我国提供了重要政策性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业提供支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，今年服务业吸收外资实现两位数增长，为稳外资提供重要支撑。商务部数据显示，1月至8月，全国新设外商投资企业22602家，实际使用外资6197.8亿元，同比增长2.6%。服务业新设外商投资企业20079家，占全国新设外商投资企业数量比重为88.8%；服务业实际使用外资4766.1亿元，同比增长12.1%，占我国实际使用外资金额比重为76.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这充分说明服务业扩大开放对稳外资的重要作用。”宗长青表示，加快修订的《鼓励外商投资产业目录》将使更多服务业领域外资企业享受相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平表示，目前服务业已成为外商在我国投资最大领域。每年1400多亿美元的外商直接投资中，有65%投向服务业领域。其中，生产性服务业和生产制造业相辅相成。进一步扩大开放将带动我国生产性服务业竞争力不断提升，带来更高水平、更高质量的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国外商投资指引将出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步鼓励外商投资，新版鼓励外商投资产业目录正加快出台。商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，新版鼓励外商投资产业目录将继续增加鼓励类条目，重点是促进制造业高质量发展，更好发挥中西部和东北地区承接产业转移的潜力，有利于进一步优化外资结构，促进外资质和量同时提升。预计四季度我国利用外资规模将保持平稳，不排除上升可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宗长青表示，为落实外商投资法有关规定，商务部近期将发布《中国外商投资指引》。这份指引将分为“走进中国”“投资中国”“外商在华投资的法律制度”“外籍人士在华生活”“办事流程”五个章节，详细介绍我国投资环境、法律法规以及外商投资企业设立流程等相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步稳外资举措，宗长青表示，商务部将坚持底线思维，坚持稳存量、促增量并举，扎实做好四季度工作，努力实现全年稳外资工作目标。一是抓好稳外资政策的落实。围绕国务院出台的一系列稳外资政策，特别是新出台的国办发28号文，加大政策宣介，加强督促指导，确保政策落到实处、见到实效。二是持续扩大市场开放。落实2020年全国版和自贸试验区版负面清单，全面清理清单以外的外资准入限制措施，落实“非禁即入”。会同国家发展改革委加快修订发布鼓励外商投资产业目录，进一步扩大鼓励目录的范围。推进北京市“国家服务业扩大开放综合示范区”建设，增加服务业扩大开放综合试点。三是发挥重大开放平台作用。深入推进海南自由贸易港和全国自贸试验区建设，抓好各项改革任务落实。推动国家级经开区创新提升，完善考核评价办法，强化稳外贸稳外资带动作用。四是加强外资企业和重点项目的服务保障。着力解决外资企业反映突出的困难和问题，加快推动一批外资大项目落地和建设。五是持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了不断完善的外资政策，即将召开的第三届中国国际进口博览会也有利于稳外资。上海社科院世界经济研究所副所长赵蓓文表示，进博会溢出效应会进一步带动外商投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国工业企业效益、库存数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623916575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　1、1-8月，中国工业企业利润总额，累计同比-4.4%；8月，当月同比19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当月利润增幅，历史高位；累计增幅，虽为负值，但持平于“疫前”水平。(见下图1)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/a1fb385f99451513b7296af19c3a674f.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、1-8月，累计营业收入同比-2.7%，仍低于“疫前”水平。(见下图2)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b875551edeaf6c6727fc3545d440c3a0.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、利润涨幅快于销售：成本下行贡献较高(原材料、管理费用、财务费用)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“疫情”期间，大宗商品价格暴跌相关。(见下图3)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、当前，企业购进价格指数(PMI)，回升较快。成本对利润贡献，快速下行。(见下图4)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/84b526e00f23825fa8bfcd223bf565d6.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、企业财务费用(利息)，处于历史低位；但开始走升。(见下图5)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、短期看，复产复工引发的库存下行可能结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期，产出快于消费的库存压力，二次显现。(见下图6)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/ce1098d030013700081ffeac816549cf.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、被动补库再次显现，价格二次压力。(见下图7)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/681a9340daef3113a3b81ef533a78fb3.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623916575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实现更高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：改革再发力畅通双循环 用制度“软环境”降低营商“硬成本”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623916501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月30日讯（记者苏兰）主题为“优化营商环境，助力企业纾困”的市场监管总局第三季度新闻发布会29日下午在京召开。市场监管总局新闻新闻发言人、新闻司司长于军表示，国务院办公厅日前印发《关于深化商事制度改革进一步为企业松绑减负激发企业活力的通知》和《关于支持出口产品转内销的实施意见》后，市场监管总局出台了加快出口产品转内销市场准入、简化审批流程、优化审批服务、提高企业开办便利度、创造公开公平的标准化环境等措施，向企业提供优质便利服务，支持出口产品开拓国内市场，，进一步优化营商环境，助力企业纾困解难，畅通国内国外两个市场双循环。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/c279cd32904b373c" id="d3a264c0659ad0767eac45d40ef4e8d1" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;压缩企业开办时间 提高企业开办便利度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在提高企业开办便利化方面，市场监管总局首先持续推进压缩企业开办时间工作。压缩企业开办时间是贯彻落实党中央、国务院关于优化营商环境决策部署的一项重要举措。8月5日，市场监管总局会同国家发展改革委、公安部、人力资源和社会保障部、住房和城乡建设部、税务总局等5部门联合印发了《市场监管总局等六部门关于进一步优化企业开办服务的通知》。按照该通知要求，2020年年底前，各省（区、市）和新疆生产建设兵团全部开通企业开办一网通平台，在全国各地均可实现企业开办全程网上办理，压缩企业开办时间至4个工作日以内。目前，全国已有29个省份和新疆生产建设兵团开通企业开办一网通办平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是，认真贯彻落实《外商投资法》《外商投资法实施条例》，做好外商投资企业登记注册工作。今年8月，市场监管总局公布全国被授予外商投资企业登记管理权登记的市场监管部门名单，方便企业查询。截至目前，全国共计706家市场监管部门被授予外商投资企业登记管理权。为更加方便外商投资企业属地化办理登记，市场监管总局正在组织做好全国地级及以上城市外商投资企业登记集中授权工作，进一步优化营商环境，推动各地为外商投资企业发展提供更好服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;简化计量领域审批流程优化审批服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人介绍，针对“证照分离”改革着力破解市场主体“办证难”“准入不准营”的目标，最大限度地简化审批流程、优化审批服务，最大程度地降低企业创新创业门槛和成本，进一步改善营商环境，用制度“软环境”降低营商“硬成本”，促进行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进制度革新。运用法治思维对行政审批事项依据进行全面梳理，分层分类提出法治保障路径并推动实施。加强顶层设计，深入开展计量授权制度改革，重点调研授权制度不适应深化改革存在的问题，针对问题，有的放矢，提出解决方案，并形成长效机制。完善计量比对工作机制，鼓励各有关部门根据本行业监管需求，组织开展计量比对工作，为提升计量比对供给能力，鼓励符合技术要求的计量技术机构，面向社会自主组织实施计量比对项目；鼓励具备相应能力的社会团体组织实施计量比对项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步优化审批服务。强化“互联网+政务服务”融合创新，推动政府管理创新与信息技术深度融合，依托“一网通办”推进政务服务扁平化、便捷化、智能化，让数据多跑路、群众少跑腿。进一步修改完善法定计量检定机构授权系统和监管服务系统，实现电子证章，推进全流程在线办理。推进省级以上法定计量检定机构基本情况、县级以上地方政府市场监管部门法定计量检定机构监管服务情况网上填报，实现在线数据集成、统计分析，进一步推进“互联网+政务服务”和“互联网+政务监管”。建成上线运行“全国社会公用计量标准信息公开系统”及微信小程序，能够使社会公众和企事业单位对5.8万余条全国社会公用计量标准信息数据随时查询，既能“网上办”，也能“掌上办”，更好满足中小企业计量溯源信息需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强队伍建设。指导和支持各地市场监管部门开展对“承担国家法定计量检定机构任务授权”行政许可事项相关审批、行政监管人员和考评人员的业务培训，开展新增国家计量检定规程宣贯，提升人员的专业素养和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快市场准入促进“同线同标同质”发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局在认证监管领域不断推陈出新，助力企业纾困，同时畅通国内国外两个市场。据介绍，实施出口企业内外销产品“同线同标同质”按照国务院办公厅《关于支持出口产品转内销的实施意见》要求，市场监管总局在认证监管领域推出了加快转内销市场准入，实施出口企业内外销产品“同线同标同质”（以下简称“三同”）等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是，加快转内销市场准入。2020年年底前，允许企业以自我声明符合强制性国家标准的方式进行销售。及时公开强制性国家标准全文，加强重点行业领域强制性标准及相关配套标准解读，开展网络宣贯培训。开通国内生产销售审批快速通道，优化工业产品生产许可、特种设备生产单位许可准入制度管理的出口转内销产品审批服务，精简流程，压缩时限。精简优化转内销产品强制性产品认证（CCC认证）程序，开辟绿色快速通道，接受已有合格评定结果，拓展在线服务，缩短认证时限，合理减免出口转内销产品认证费用，全面做好认证服务及技术支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是，全面实施出口企业内外销产品“三同”。发挥政府引导和指导作用，支持企业发展“三同”产品，扩大“三同”适用范围至一般消费品、工业品领域。发挥市场机制作用，企业可按照相关国家标准要求，对其产品作出符合我国和进口国（地区）相关标准要求的自我声明或委托第三方机构进行相关质量评价，主动接受社会监督和市场监管部门的监管。发挥行业组织管理和服务作用，加快完善“三同”公共信息服务平台。帮助出口企业搭建内销宣传推广平台，精准对接消费需求，为社会提供各类“三同”产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升一致性程度，创造公开公平的标准化环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在标准化改革中始终创造公开公平的标准化环境。据介绍，市场监管总局首先是从制度层面明确提出要求。今年上半年发布的《强制性国家标准管理办法》和《2020年国家标准立项指南》等制度文件中，均设置专门条款，明确内外资企业公平参与标准化工作，破除外资企业参与标准化工作的制度障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是积极推动工作实践。吸收外资企业参与国家标准起草，要求通过全国标准信息公共服务平台公开征求意见，拓宽了包括外资企业在内的各方参与标准制修订渠道；推动建设并应用统一的全国专业标准化技术委员会信息公示系统，各相关方均可通过该公示系统提交申请，对符合要求的予以吸收；组织编制《外商投资企业参与标准化工作实践与指引》，汇集各行业、各地方外资企业参与实践案例，为广泛吸收外资企业参与标准化工作提供借鉴。今年以来，已有近百家外资企业参与了国家标准制修订工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加大宣贯解读力度。举办“标准云课”公益讲堂活动进行在线解读，邀请美国商会、欧盟商会、西门子、微软等外资机构和企业参与，通过在线答疑回应各方关注问题，得到外资企业高度认可。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623916501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护人民币法定地位 抵制拒收现金行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623919565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汇聚起可持续发展的强大合力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“这场疫情启示我们，人类需要一场自我革命，加快形成绿色发展方式和生活方式，建设生态文明和美丽地球。”习近平主席在第七十五届联合国大会一般性辩论上发表重要讲话，呼吁各国要树立创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，抓住新一轮科技革命和产业变革的历史性机遇，推动疫情后世界经济“绿色复苏”，汇聚起可持续发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引领可持续发展议程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地球是全人类赖以生存的唯一家园。气候变化是事关人类前途命运的重大挑战。应对气候变化《巴黎协定》代表了全球绿色低碳转型的大方向，是保护地球家园需要采取的最低限度行动，各国必须迈出决定性步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和。”关键时刻，中国采取积极行动。法国《回声报》认为，这是推动落实应对气候变化《巴黎协定》的重要一步。国际环保组织绿色和平中国首席代表李雁说：“在环境保护和全球合作面临困难的时刻，这是一个非常积极的信号。”联合国秘书长古特雷斯表示，相信中国完全有能力实现自身发展并为世界作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国积极参与全球气候治理，是《联合国气候变化框架公约》的首批缔约国，并为达成《京都议定书》《巴黎协定》及其实施细则作出重要贡献。在中方与各方共同努力下，2019年联合国气候变化马德里会议上达成了坚持多边主义、反映各方气候治理共识的一系列决定，为后续谈判奠定了基础。中国倡议共建“绿色丝绸之路”、设立气候变化南南合作基金，为全球应对气候变化注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯赞扬中国是“可持续发展议程的带头人”。泰国泰中“一带一路”合作研究中心副主任唐隆功·吴森提兰谷认为，人类应对气候变化的窗口期有限，“中国行动为世界作出典范”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动建设生态文明和美丽地球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次新冠肺炎疫情对各国都是一次大考。人类不能再忽视大自然一次又一次的警告，沿着只讲索取不讲投入、只讲发展不讲保护、只讲利用不讲修复的老路走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动建设生态文明和美丽地球，中国在行动。中共十八大将生态文明建设纳入“五位一体”总体布局，十九大进一步把“污染防治攻坚战”列为决胜全面建成小康社会的三大攻坚战之一，从战略高度重视生态文明建设，通过顶层设计，牢牢把握生态文明建设的航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时鲁汶大学社会科学学院气候政策副教授卡蒂娅·比登科夫认为，从创造性提出“绿水青山就是金山银山”可以看出，中国正努力处理好经济发展与环境保护的关系，坚持走绿色低碳发展道路的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国践行绿色发展，创造的“绿色奇迹”令世界刮目相看。荒山变绿坡、废矿变湿地、沙海变林场……美国国家航空航天局2019年2月公布的卫星图片和数据显示，从2000年到2017年，中国新增绿化面积约占全球1/4，贡献比例居全球首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坦桑尼亚《卫报》国际版主编本杰明·麦格纳表示，中国在发展中保护、在保护中发展，实现经济社会发展与人口、资源、环境相协调。“绿水青山就是金山银山”，展现了中国坚持绿色发展的切实行动和良好成效，也彰显了中国与各国携手共建清洁美丽世界的负责任大国担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者。联合国环境规划署执行主任英厄·安诺生说，中国在环境修复上付出了巨大努力，各国应与中国加强学习交流，坚持绿色、可持续发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进破解世界经济发展难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济合作与发展组织日前发布报告，预计今年全球经济增长将下滑4.5%，全球经济前景存在巨大不确定性。人类同新冠肺炎疫情的斗争还在继续，经济复苏需求尤为迫切。中国从可持续发展的角度提出“绿色复苏”，为破解世界经济发展难题提供良方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国加快形成绿色发展方式，培育壮大节能环保产业、清洁生产产业、清洁能源产业。中国非化石能源占能源消费总量比重达15.3%；可再生能源装机已占全球的30%，在全球增量中占比44%；新能源汽车保有量占世界一半以上……中国加快形成绿色生活方式，在全社会牢固树立生态文明理念，增强全民节约意识、环保意识，使良好生态环境成为人民幸福生活的增长点。肯尼亚国际关系研究学者阿德希尔·卡文斯表示，他亲眼见证了库布其沙漠的民众在生态环境改善后收入和幸福感提高，100多种绝迹多年的野生动植物再次出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国积极推动绿色“一带一路”国际合作，深度参与全球生态治理，成立“一带一路”绿色发展国际联盟、构建“一带一路”生态环保大数据服务平台、实施绿色丝路使者计划等。2019年中国北京世界园艺博览会以“绿色生活，美丽家园”为主题，吸引110个国家和国际组织参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从哈萨克斯坦札纳塔斯风电项目到肯尼亚加里萨光伏发电站，从斯里兰卡科伦坡集装箱码头“油改电”到巴基斯坦旁遮普太阳能电站光伏板下可以长草种瓜……众多中国企业正在全世界开拓绿色发展的新蓝海。新加坡国际事务研究所高级研究员胡逸山表示，中国的绿色发展为其他国家尤其是广大发展中国家提供了宝贵经验。尼泊尔中国研究中心执行主席巴特拉伊说：“中国加速经济社会绿色转型，经济发展与生态环境协调发展，为共同实现联合国2030年可持续发展议程提供了宝贵经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积力之所举，则无不胜也；众智之所为，则无不成也。”未来，中国将进一步深化国际合作，为世界实现可持续发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业开办时间将压缩至4天！市场监管总局助力企业纾困再提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月29日讯(记者苏兰)主题为“优化营商环境，助力企业纾困”的市场监管总局第三季度新闻发布会今天下午在京召开。市场监管总局新闻新闻发言人、新闻司司长于军表示，“今年年底前，全国各地要开通企业开办‘一网通办’平台，实现企业开办全程网上办理，压缩企业开办时间至4个工作日以内。目前，全国已有29个省份和新疆生产建设兵团开通企业开办一网通办平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ab027c8be9b9e8a5" id="4b3193238dae7d0d3947a455fb44d9f7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于军介绍称，日前，《市场监管总局等六部门关于进一步优化企业开办服务的通知》正式印发，明确进一步压缩企业开办时间。“按照该通知要求，2020年年底前，各省(区、市)和新疆生产建设兵团全部开通企业开办‘一网通办’平台，在全国各地均可实现企业开办全程网上办理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于军强调，为了方便外资投资企业属地化办理登记，市场监管总局正在组织做好全国所有地级及以上城市外商投资企业注册登记集中授权工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，于军介绍，按照国务院办公厅《关于支持出口产品转内销的实施意见》要求，市场监管总局在认证监管领域推出了加快转内销市场准入，实施出口企业内外销产品“同线同标同质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于军表示：“2020年年底前，允许企业以自我声明符合强制性国家标准的方式进行销售。扩大‘三同’适用范围至一般消费品、工业品领域。帮助出口企业搭建内销宣传推广平台，精准对接消费需求，为社会提供各类‘三同’产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：殷俊红)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港交所：集团行政总裁李小加提早至今年年底退任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;网讯（记者 周晓雅）9月29日，港交所发布公告称，港交所行政总裁李小加于2020年12月31日卸任，但留任为董事会高级顾问，戴志坚被委任为代理集团行政总裁，2021年1月1日起生效，目前新集团行政总裁遴选工作进展良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，按此前公告，李小加本拟于其现时合约在202110月届满后不再寻求续任香港交所集团行政总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但港交所表示，李小加于今日通知港交所董事会，希望提早退任港交所行政总裁职务，在董事会全面支持及同意下，李小加将继续担任香港交所集团行政总裁及董事会的当然成员直至202012月31日，由20211月1日起，李小加将转任为董事会高级顾问，为期6个月，继续提供指导并确保过渡安排顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港交所表示，董事会感谢李小加在过去11年的杰出贡献及出色领导，在其出任集团行政总裁期间，港交所由地区交易所成功转型成为全球领先的金融基础设施集团之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港交所表示，董事会宣布委任戴志坚在李小加于202012月31日退任香港交所集团政总裁及董事会的当然成员后，出任代理集团行政总裁和董事会的当然成员，20211月1日生效。根据《证券及期货条》第70条，有关委任戴志坚为代理集团行政总裁已获香港证监局书面批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，戴志坚现时出任港交所联席总裁及首席营运总监，在其代理集团行政总裁的委任于20211月1日生效后，戴志坚将同时继续担任该等职务。戴志坚于19987月加入港交所，董事会有信心在戴志坚的领导下，港交所将继续成功实践《战略规划2019―2021》下的业务目标，而集团的业务运作亦将继续受惠于稳健的监督及执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，此前公告称，港交所成立了一个由港交所主席史美伦带领及连同香港交易所董事阿博巴格瑞、洪丕正及席伯伦一起组成的遴选委员会，已正式展开物色新集团行政总裁的程序。相关工作进展良好，港交所将会于适当时候作出公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港交所主席史美伦表示，李小加在香港资本市场的发展中扮演着举足轻重的角色，确保港交所在迎接未来的机遇和挑战方面处于非常有利的位置，衷心尊重他卸任的决定，很高兴他将在集团留任一段时间，继续分享他的专业知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们同时很荣幸戴志坚将担任代理集团行政总裁。他对环球市场广泛了解，对我们业务亦清楚透彻，他致力推动香港金融业的成功，将对集团发挥重要作用，公司非常幸运拥有他这样的人才。物色新集团行政总裁的工作进展良好，我们会适时向市场公布。港交所继续在香港、金融市场和全球经济中发挥重要作用的同时，我期待在未来几个月与李小加和戴志坚紧密合作。”史美伦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小加表示，要从港交所这样独特的岗位退下来，恐怕永远也找不到一个最完美的时机，不过，港交所目前稳健的业务发展和实力来看，是到了交接的时候，很高兴，戴志坚将在过渡期领导公司，将在2021年继续给予他和港交所最大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港交所联席总裁及首席营运总监戴志坚说，港交所是中国香港最成功的企业之一，立足中国、连接全球和拥抱科技的战略计划将继续是港交所的发展重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孙亚宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家央行酝酿新刺激措施 货币政策现分歧</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200930/c623915069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多家央行本周公布的信息显示，受新冠肺炎疫情反弹对经济冲击可能加剧的影响，多个经济体可能加大再刺激规模甚至实行负利率。但目前来看，欧洲央行、日本央行、英国央行提出的再宽松政策选项在各国和区域内部决策层引发了不小的政策路径分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧洲央行酝酿增加购债规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行行长拉加德28日表示，随着法国和西班牙等主要经济体的新冠肺炎病毒感染病例出现新一轮激增，欧洲央行随时准备推出更多刺激措施来支持欧元区陷入困境的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉加德当日在欧洲议会的听证会上警告称，该地区的经济复苏仍存在不确定性。她说，虽然近几个月经济增长反弹，但鉴于前景的不确定性，消费者仍需保持谨慎，企业也应对投资保持谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉加德表示，这场公共卫生危机将继续拖累经济活动，并对经济前景带来下行风险。她说，欧洲央行仍准备随时调整其所有工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多分析师预期，欧洲央行将在12月把1.35万亿欧元的紧急债券购买计划规模增加约5000亿欧元，以为政府和企业提供新的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社援引消息人士表态称，一些欧洲央行高级官员主张将紧急抗疫购债（PEPP）计划规模从目前的1.35万亿欧元提高到2万亿欧元，但拉加德对这一建议表示反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，欧洲央行的“鹰派”官员认为该行淡化了一些好消息，比如夏季出炉的一连串好于预期的经济指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社援引该央行内部人士表述称，在9月召开的上一次政策会议上，分歧已经很明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，考虑到目前相对有利的情况，鹰派关于希望央行悄悄减少购债规模节省火力，以便需要时可以在不增加大流行病紧急资产收购计划整体规模的情况下，再次加快购买步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些人还指出，央行的经济预测过于悲观，因为没有将已经宣布的财政刺激措施列入考量，这些措施将不可避免地推高通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息人士称，以上两点都遭到欧洲央行首席经济学家连恩的拒绝，但连恩也拒绝了就欧元走强给增长带来的风险发出更明确警告的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本央行备好额外措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行29日公布的9月会议意见摘要显示，一些审议委员呼吁对央行的政策策略进行评估。疫情给经济带来冲击令通胀进一步远离目标，央行已做好迅速应对疫情恶化的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社文章称，日本央行正处于更加艰难的状况当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几名审议委员表示，鉴于疫情对企业和家庭的全面冲击，日本央行可能需要找到新方法，以推动通胀率升向2%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于经济情况的变化十分迅速，通胀达到目标水平正变得越来越困难。因此为了实现物价目标，有必要再次全面评估我们的策略。”当天公布的意见摘要援引一位审议委员的话称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们可能必须从如何在抗疫与保持经济活力之间取得平衡的角度，讨论合适的货币政策路线。”会议意见摘要中另一位委员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天发布的意见摘要显示，一些委员称，如果疫情影响加剧，日本央行必须“迅速”采取行动，并与政府密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行9月政策会议保持政策不变，对经济前景的看法略好于7月，暗示无需立即扩张刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但日本央行总裁黑田东彦表示，央行将与新任首相菅义伟政府密切合作，包括进一步放宽政策，以保护经济免于疫情破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑田东彦还表示，日本央行已准备好延长协助减轻企业融资压力的计划，因新冠肺炎疫情令经济前景极为不确定。此一计划原定明年初结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“视新冠肺炎疫情影响而定，必要时我们很有可能会延长这项计划的期限。”黑田东彦与大阪企业领袖举行线上会议后在记者会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将适时作出决定，不会等到最后一刻，”他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本央行加大了对企业债券的购买力度，并设立了一个贷款机制，向受到疫情影响的企业注入资金，作为缓解疫情对经济的冲击的举措之一。这两个计划将于明年3月结束，除非日本央行委员会投票延长期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国推出负利率选项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情对经济的影响，英国央行也正谨慎考虑再进一步宽松政策，包括负利率选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国央行官员特雷里罗日前表示，英国央行对负利率的讨论“令人鼓舞”，这表明英国仍可能追随欧洲央行等同行，将利率降至零以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国央行官员暗示仍可能考虑负利率，警告经济V型复苏面临风险。特雷里罗在接受《电讯报》采访时表示：“在大多数国家，负利率几乎已经完全转嫁给贷款利率。银行适应得很好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，英国央行行长贝利淡化了负利率前景。他表示，负利率在英国央行的工具箱中，但并没有表示英国央行可能使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国经济承受着越来越大的压力，这可能迫使英国央行“出手”。日益严重的疫情促使政府施加了新的社会限制，而工资支持计划的变化也未能平息人们对英国失业激增的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国的脱欧过渡期将在12月31日结束，英国必须在此前与欧盟达成新的贸易协定，但相关的谈判却陷入了麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大多数经济学家预计，英国央行将在今年晚些时候增加其债券购买计划，而投资者仍预测英国央行2021年将进行降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特雷里罗表示，英国财政大臣苏纳克推出了新的工作援助计划， 英国央行需要研究其可能产生的影响。特雷里罗重申了自己的观点，即封锁结束后英国夏季的强劲经济增长，即所谓的V型复苏将步履蹒跚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国央行的货币政策制定者表示，复苏速度快于他们上月做出的预期，他们一致投票决定暂时维持主要刺激计划不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年二季度，英国遭受了七国集团（G7）中最严重的经济萎缩，经济下滑了20%。与世界其他央行一样，英国央行正在研究如何最好地利用其有限的政策行动空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200930/c623915069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前8个月新增减税降费1.88万亿元 部分将“直达”上市公司三季报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，国家税务总局发布数据显示，今年前8个月，全国新增减税降费累计达18773亿元。这意味着，全年超过2.5万亿元的减税降费目标，已完成了75%。同时，《证券日报》记者梳理A股上市公司三季报预告发现，多家公司表示“减税降费政策成为业绩提振的因素之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，税务部门按照巩固和拓展减税降费成效的要求，采取一系列务实有效措施，全力确保政策红利直达每个市场主体。”税务总局收入规划核算司司长蔡自力在税务总局举行的新闻发布会上表示，今年前8个月，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，前8个月的减税降费规模庞大，充分证明减税降费政策落实情况良好，企业得到了实打实的政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从总额结构来看，疫情防控和经济社会发展税收优惠政策占比更大，有效帮助经济迅速回暖，最终回归到一个合理的增长区间。这充分证明了财政政策在逆经济周期和受不可抗力冲击时对稳定经济起到的巨大作用。”盘和林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，今年出台的一系列减税降费政策直达市场主体，为企业特别是中小微企业减轻了税费负担，增强了市场活力，企业发展后劲增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，随着国内疫情防控形势稳定向好，叠加减税降费政策落地见效，上市公司活力进一步恢复。《证券日报》记者根据数据统计，截至9月29日记者发稿，沪深两市共有591家公司披露三季报业绩预告，其中业绩预喜的公司有236家，占比约四成。多家上市公司在三季报业绩预告中披露，减税降费成为公司业绩提振的因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，浙海德曼在近日发布的三季报预告中表示，预计今年前9个月归属于上市公司股东的净利润为3500万元-3900万元，同比增长44.14%-60.61%。公司称，预计净利润增长系受高端数控车床毛利贡献增加、财务费用支出减少以及国家减税降费政策等因素所影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）发布的三季报业绩预告类型为预增，预计年初至下一报告期期末的累计净利润与上年同期相比可能发生重大变动。业绩变动原因之一是公司融资成本下降，减税降费政策成效逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情影响减弱，预计三季度上市公司业绩将有不同程度的提升。其中重要原因之一是减税降费的普惠性政策直接带来上市公司盈利增加。”张依群表示，减税降费可以降低上市公司融资成本，提高公司融资和资本运营能力，帮助上市公司缓解资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，今年的减税降费政策深度影响了上市公司的业绩。根据半年报数据测算，上市公司税费占营业收入的比重同比下降0.53个百分点。随着减税降费政策效果持续释放，三季报中该比例有望继续下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623915039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：推动落实高职毕业生在落户、就业等方面与本科生同等待遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623917986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月29日电（孙竞）日前，教育部、国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、人力资源社会保障部、农业农村部、国务院国资委、国家税务总局、国务院扶贫办等九个国务院职业教育工作部际联席会议成员单位联合印发《职业教育提质培优行动计划（2020―2023年）》，提出进一步明确各层次职业教育办学定位和发展重点，系统设计、整体推进中国特色现代职业教育体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》指出，强化中职教育的基础性作用，把发展中职教育作为普及高中阶段教育和建设中国特色现代职业教育体系的重要基础，保持高中阶段教育职普比大体相当。系统设计中职考试招生办法，使绝大多数城乡新增劳动力接受高中阶段教育。建立普通高中和中职学校合作机制，探索课程互选、学分互认、资源互通，支持有条件的普通高中举办综合高中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对职业教育升学渠道不畅的问题，《行动计划》要求，不限制专科高职学校招收中职毕业生的比例，适度扩大专升本招生计划，为部分有意愿的高职（专科）毕业生提供继续深造的机会。推动各地落实职业学校毕业生在落户、就业、参加机关事业单位招聘、职称评审、职级晋升等方面与普通高校毕业生享受同等待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳步发展高层次职业教育方面，《行动计划》提出，推进本科层次职业教育试点，支持符合条件的中国特色高水平高职学校建设单位试办职业教育本科专业。推动具备条件的普通本科高校向应用型转变。根据产业需要和行业特点，适度扩大专业学位硕士、博士培养规模，推动各地发展以职业需求为导向、以实践能力培养为重点、以产学研用结合为途径的专业学位研究生培养模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：顾兰云、陈康清)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623917986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：新能源车补贴退坡对市场影响是暂时的</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200930/c623916489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，2020世界新能源汽车大会昨天在海南海口闭幕。工信部相关负责人指出，新能源车补贴退坡对市场影响是暂时的，7月以来月销量已经实现同比正增长。工信部相关负责人指出，受补贴退坡等因素影响，2019年中国新能源汽车销量实现120.6万辆，同比下降了4%，新能源汽车只是在经历高速增长后出现的阶段性下滑，消费者对新能源汽车总体还是持欢迎态度的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200930/c623916489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>